嫌疑人/n 被/pbei 成功/a 抓获/v 
核心/n 提示/v ：/w 
人流/n 密集/a 的/ude1 购物中心/nis ，/w 怀着/v 必死/nz 之/uzhi 心/n 的/ude1 歹徒/n ，/w 手持/v 尖刀/n 、/w 身/ng 缠/v 雷管/n ，/w 劫持/v 人质/n 后/f 驾车/vi 横冲直撞/vl 。/w 此刻/r ，/w [西安市/ns 公安局/nis 雁塔/nz 分局/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt ，/w 在/p 人质/n [命/n 悬/v 一线/n]/nz 、/w 歹徒/n 随时/d 会/v 危害/vn 街头/s 其他/rzv 市民/n 时/ng 挺身而出/vl ，/w 或/c 欲/d 以/p 身/ng 换回/v 人质/n 安全/an 、/w 或/c 拽/v 下/f 歹徒/n 身上/s 的/ude1 炸弹/n 抱/v 在/p 自己/rr 身上/s 、/w 或/c 开枪/vi 打/v 爆/vn 车/n 轮胎/n 、/w 或/c 驱车/vi 设法/v 逼/v 停/vn 载/v 着/uzhe 歹徒/n 和/cc 人质/n 的/ude1 车辆/n …/w …/w 
2012年12月10日/t ，/w 西安/ns 街头/s 发生/v 了/ule 一起/s 歹徒/n 持刀/nz 、/w 身/ng 缠/v 炸药/n 劫持/v 人质/n 的/ude1 恶性/b 案件/n ，/w 西安/ns 警方/n 迅速/ad 出击/vi ，/w 成功/a [解救/v 人质/n]/nz ，/w 制服/n 歹徒/n 。/w 近日/t ，/w 华商网/nz 小/a 编/v 走近/v 了/ule 这/rzv 起/vf 劫持/v 人质/n 案/ng 背后/f 的/ude1 [警察/nnt 故事/n]/nz 。/w 
案发/v ：/w 醉酒/nz 男/b 持刀/nz 挟持/v 人质/n 
2014年1月17日/t ，/w 根据/p 一份/mq [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 材料/n 显示/v ，/w 小/a 编/v 联系/vn 了/ule [西安市/ns 公安局/nis 雁塔/nz 分局/nis]/nt ，/w 详细/a 了解/v 了/ule 这/rzv 起/vf 当年/t [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 大案/n 。/w 
时间/n 回溯/v 至/p 2012年12月10日/t ，/w 当日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 一辆/mq 疯狂/a 飞驰/vi 的/ude1 奔驰/vn 越野车/n 在/p 南三环/nz 、/w 西安市/ns 雁塔区/ns 雁/n 翔/vg 路/n 、/w 西影/nz 路上/s 横冲直撞/vl ，/w 引起/v 路人/n 一片/mq 惊慌/a 。/w 
数/n 辆/q 闪/vi 着/uzhe 警灯/n 、/w 鸣响/vi 警笛/n 的/ude1 警车/n 紧随/nz 其后/f ，/w 现场/s 形势/n 危急/a 。/w 终于/d ，/w 奔驰车/nz 在/p 曲江/ns 大道/ns 十字/b 被/pbei 警车/n 、/w 出租车/n 、/w 私家车/nz 团团/d 包围/v ，/w “/w 砰/o …/w 砰/o …/w ”/w ，/w [几/d 声/qv]/mq 枪/n 响/v 过后/v ，/w 一名/mq 瘦/a 高个/n 男子/n 被/pbei 警方/n 抓获/v ，/w 戴/v 上手铐/nz 带/v 离/v 。/w 警戒线/n 外/f ，/w 挤满/v 了/ule 围观/vi 群众/n 、/w 媒体/n 记者/nnt ，/w 奔驰/vi 车上/s ，/w 一名/mq 红/a 衣服/n 小女孩/nz 和/cc 一名/mq 约/d [20/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 年轻人/n 被/pbei 警方/n 解救/v 下来/vf ，/w 小女孩/nz 明显/a 受到/v 了/ule 惊吓/v ，/w 脸上/s 、/w 手上/s 都/d 带着/vn 血/n ，/w 哇/o 地/ude2 一声/mq 哭/v 了/ule 。/w 
原来/d ，/w 当日/t 下午/t 3时20分/t 左右/f ，/w 在/p 西安/ns 曲江/ns 银泰城/nr 地下/s 停车场/n ，/w 发生/v 一起/s 劫持/v [人质/n 事件/n]/nz ，/w 一个/mq [中年/n 男子/n]/nz 于/p 酒后/t ，/w 持刀/nz 并/cc 声称/v 携带/v 炸药/n ，/w 劫持/v 一名/mq 成年/vn 男子/n 和/cc 一名/mq [9/m 岁/qt]/mq 小女孩/nz 。/w 
3点50分/t 左右/f ，/w 歹徒/n 胁迫/v 被/pbei 劫持/v 的/ude1 黑色/n 奔驰/vi 越野车/n 司机/nnt 驾车/vi 逃离/v 银泰城/nr 地下/s 停车场/n 。/w 行/ng 至/p 西影/nz 路/n 与/cc 曲江/ns 大道/ns 十字/b 时/ng ，/w 在/p 出租车/n 、/w 社会/n 车辆/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 警方/n 逼/v 停/vn 车辆/n ，/w 歹徒/n 被/pbei 制伏/v ，/w [2/m 名/q]/mq 被/pbei 劫持/v 人质/n 安全/an 获救/vi 。/w 
据/p 目击者/n 王先生/nr 介绍/v ，/w 当日/t 下午/t 3点20分/t 左右/f ，/w 他/rr 带着/vn 母亲/n 、/w 媳妇/n 和/cc 娃/ng 到/v 银泰城/nr 购物/vn ，/w 刚/d 把/pba 车/n 停/vi 好/a 下/f 了/ule 车/n ，/w 就/d 听见/v [一个/mq 女孩/n]/nz 在/p 尖叫/vi 。/w 刚开始/nz 王先生/nr 还/d 以为/v 是/vshi 年轻人/n 闹着玩/v 呢/y 。/w 很快/d ，/w 王先生/nr 发现/v ，/w 距离/n 他/rr 的/ude1 车/n [五/m 个/q]/mq 车位/n 远/a 的/ude1 地方/n ，/w 一名/mq [二/m 三十/m 岁/qt]/mq 男子/n ，/w 手持/v 一把/mq 长/a 约/d 30多厘米/m 的/ude1 砍刀/n ，/w 架/qv 在/p 一名/mq 女孩/n 的/ude1 脖子/n 处/n 。/w “/w 地/ude2 库/n 太/d 黑/a 了/ule ，/w 歹徒/n 的/ude1 [体貌/n 特征/n]/nz 都/d 看/v 不/d 清/tg 。/w 我/rr 当时/t 抱着/v 孩子/n 呢/y ，/w 还/d 怕/v 伤/vn 着/uzhe 娃/ng 就/d 没/d 靠近/v 。/w 3点28分/t 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 打/v 110/m 报/n 了/ule 警/ng 。/w ”/w 王先生/nr 说/v 。/w 
