[安康/an 旬阳/nz 汉江/ns 烟花/n 厂/n]/nt 今晨/t 发生/v 爆炸/vn 起火/vi 。/w （/w 图片/n 来源/n ：/w [陕西省/ns 公安/n 消防/b 总队/nis]/nt ）/w 
截止/vi 早上/t 9点25分/t ，/w 大火/n 被/pbei 扑灭/v 。/w （/w 图片/n 来源/n ：/w [陕西省/ns 公安/n 消防/b 总队/nis]/nt ）/w 
[旬阳/nz 汉江/ns 烟花/n 厂/n]/nt 今晨/t 发生/v [爆炸/vn 事故/n]/nz 未/d 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 
记者/nnt 了解到/v ，/w 发生/v 燃爆/v 的/ude1 是/vshi 该/rz [烟花/n 爆竹/n]/nz 厂/n 的/ude1 组/n 盆/n 中转/vn 工房/n 、/w 包装/n 工房/n ，/w 爆炸/vn 引发/v 了/ule 大火/n ，/w 情况/n 十分/d 危急/a 。/w 
接到/v 火情/n 报告/n 后/f ，/w [旬阳县/ns 安/ag 监/vg]/nt 、/w 公安/n 、/w 消防/b 等/udeng 部门/n 和/cc [城关镇/ns 政府/nis]/nt 人员/n 迅速/ad 赶赴/v 现场/s ，/w 组织/n 救援/vn ，/w [6/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 火势/n 得到/v 控制/vn 。/w 
经/p 公安/n 、/w 安/ag 监/vg 、/w 消防/b 等/udeng 部门/n 现场/s 调查取证/v ，/w 20日18/t 点/qt 下班/vi 后/f 厂区/n 内/f 无/v 人员/n 活动/vn 且/c 关闭/v 厂区/n 电源/n ，/w 排除/v 明火/n 直接/ad 引爆/v 、/w 排除/v 电线/n 线路/n 短路/vi 引爆/v 、/w 排除/v 药物/n 潮湿/a 自燃/vn 可能/v 。/w 据分析/nz ，/w 导致/v 事故/n 的/ude1 可能/v 原因/n 是/vshi 小动物/nz 对/p 烟花/n 引线/n 啃/v 咬/vi 摩擦/vn 引起/v 燃爆/v 。/w 
事故/n 具体/a 原因/n 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 彭芬/nr ）/w 
