日前/t ，/w 孙茜/nr 在/p 结束/v 了/ule 电影/n 《/w 我/rr 的/ude1 青春/n 蜜/n 友/ng 》/w 和/cc 电视剧/n 《/w 二/m 炮手/nnt 》/w 的/ude1 部分/n 拍摄/v 后/f ，/w 回到/v [北京/ns 人/n 艺/ng 剧院/nis]/nt 再次/d 为/p 经典/n 剧目/n 《/w 甲子园/nz 》/w 进行/vn 排练/v 。/w 2013/m 年底/f ，/w 孙茜/nr 就是/v 凭借/p 《/w 甲子园/nz 》/w 中/f “/w 陈爱林/nr ”/w 一角/n 荣膺/v 中/f 戏/n 颁/vg 出/vf 的/ude1 “/w [最佳/z 女主角/nnt]/nz ”/w 奖/n ，/w 该/rz 奖项/n 在/p 戏剧/n 领域/n 中/f 相当/d 权威/n ，/w 肯定/v 了/ule 孙茜/nr 的/ude1 精湛/a 演技/n 。/w 此番/nz 重排/v 演出/vn 对/p 孙茜/nr 来说/uls 也/d 意义/n 非凡/z 。/w 
由于/p 之前/f 在/p 云南/ns 拍戏/vi 昼夜/n 温差/n 太大/d ，/w 孙茜/nr 患/v 上/f 重感冒/nz 几乎/d 失声/vi ，/w 尽管如此/dl 回/v 京/b 后/f 的/ude1 她/rr 仍/d 坚持/v 每天/r 到/v 剧院/nis 排练/v 。/w 孙茜/nr 热爱/v 这个/rz 舞台/n ，/w 一切/rz 以/p 话剧/n 为/p 先/d 这/rzv 在/p 人/n 艺/ng 是/vshi 有目共睹/vl 的/ude1 ，/w [不少/m 老/a]/mq 艺术家/nnt 都/d 称赞/v 孙茜/nr 是/vshi 个/q “/w 刻苦/ad ”/w 的/ude1 好/a 演员/nnt 。/w 一个/mq 好/a 演员/nnt 身上/s 总是/d 能/v 让/v 人/n 看到/v 一股/mq 旺盛/a 的/ude1 生命力/n ，/w 他们/rr 身上/s 肩负/v 的/ude1 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w 让/v 他们/rr 克服/v 一切/rz 在/p 演艺/n 工作/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w “/w 刻苦/ad ”/w 不是/c 一个/mq 简单/a 的/ude1 词儿/nz ，/w 能够/v 做到/v 这/rzv 一点/mq 着实/d 不易/ad 。/w 
在/p 获得/v “/w [最佳/z 女主角/nnt]/nz ”/w 之后/f ，/w 孙茜/nr 曾/d 在/p 采访/v 中/f 说/v 过/uguo ：/w “/w 话剧/n 最/d 吸引/v 我/rr 的/ude1 地方/n ，/w 是/vshi 它/rr 的/ude1 [艺术/n 创作/vn]/nz 氛围/n ，/w 如果/c 你/rr 是/vshi 一颗/mq 好/a 种子/n ，/w 也/d 一定/b 要/v 放在/v 最/d 肥沃/a 的/ude1 土壤/n 里/f 才能/n [茁壮/ad 成长/vi]/nz 。/w 老/a 艺术家/nnt 们/k 的/ude1 艺德/n 高尚/a ，/w 还有/v 他们/rr 对/p 艺术/n 的/ude1 不断/d 打磨/v 专/a 研/v 的/ude1 态度/n ，/w 都/d 是/vshi 滋润/v 我/rr 成长/vi 的/ude1 最佳/z 养分/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 1月23日/t 至/p 2月7日/t ，/w 《/w 甲子园/nz 》/w 将/d 再度/d 回归/v [首都/n 剧场/n]/nz ，/w 陪/v 观众/n 欢度/v 新年/t 。/w 
