李敏镐/nr （/w 左/f 一/m ）/w 幼童/n 照/v 
李敏镐/nr 帅/ng 照/v 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w 李敏镐/nr 加盟/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 事宜/n 已经/d “/w 基本/a 敲定/v ”/w ，/w 而/cc 具体/a 表演/v 形式/n 待定/v ，/w 估计/v 逃/vn 不/d 开/v 唱歌/vn 跳舞/vi 的/ude1 老/a 套路/n 。/w 
而/cc 李敏镐/nr 大学/nis 时期/n 曾/d 因/p 是/vshi 偶像/n 被/pbei 大学/nis 同学/n 批/q 其/rz 享/v 特权/n 翘课/nz 。/w 
李敏镐/nr 2006/m 年考/nz 上/f [韩国/nsf 建国/vi 大学/nis]/ntu ，/w 隔/v 年/qt 为/p 冲刺/vi 演艺/n 事业/n 而/cc 休学/v ，/w 前些年/t 以/p 韩版/nz 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 暴/ad 红/a 的/ude1 同时/c 也/d 申请/v 复学/vi ，/w 却/d 鲜少/nz 出现/v 在/p 校园/n 。/w 不过/c 他/rr 不仅/c 未/d 被/pbei 学校/nis 警告/vn ，/w 还/d 被/pbei 学校/nis 选/v 为/p 宣传/v 大使/nnt ，/w 成为/v 招募/vn 新生/n 的/ude1 生/vn 招牌/n 。/w “/w 翘课/nz ”/w 的/ude1 他/rr ，/w 在/p 全/a 亚洲/ns 四处/d 宣传/vn 韩/b 剧/n 、/w 举办/v 影/ng 友/ng 会/v 赚大钱/nz ，/w 还/d 砸下/v [30/m 亿/m 韩元/q]/mq 在/p 首尔/ns 黑/a 石洞/nz 置办/v 房产/n ，/w 以致/c 有/vyou 同学/n 觉得/v 他/rr 太/d 张扬/vi 。/w 
他/rr 的/ude1 学/v 妹/n 泫雅/nz 刚/d 上/f 大/a 一/m ，/w 却/d 也/d 效法/v 学长/n 玩/v “/w 神隐/nz ”/w ，/w 开学/vi 至今/d 8个月/t 仅/d 出现/v [3/m 次/qv]/mq ，/w 没/d 把/pba 学/v 业/ng 放/v 心/n 上/f 。/w [建国/vi 大学/nis]/nz 的/ude1 学生/nnt 看/v 不/d 过眼/nz ，/w 在/p 校园/n 举办/v “/w 艺人/nnt 就/d 可以/v 享/v 特权/n ？/w ”/w 的/ude1 抗议/vn 活动/vn ，/w 多数/a 同学/n 都/d 给予/vn 不/d 同意/v 的/ude1 看法/n ，/w 并/cc 认为/v 学校/nis 为/p 打/v 知名度/n 才/d 刻意/d 包庇/v “/w 星/n ”/w 学生/nnt 。/w 
韩星/nr 盛产/v “/w 留级/vi 王/n ”/w 
[韩国/nsf 大学/nis]/nt 里/f 的/ude1 休学/v 制度/n 比较/d 宽松/a ，/w 因此/c 那些/rz 因为/c 事业/n 奔波/vi 而/cc 无法/v 顾及/v 学业/n 的/ude1 明星/nnd 们/k ，/w 便/d 很容易/nz 翘课/nz 甚至/d 成为/v 校园/n 里/f 大名鼎鼎/vl 的/ude1 “/w 留级/vi 王/n ”/w 。/w 
Rain/x 
Rain/x 花/n 了/ule 6年/t 才/d 于/p 2006年/t 从/p [韩国庆/nr 熙/ng 大学/nis]/ntu 现代/ntc 音乐系/nit 毕业/v 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 丝毫/a 不/d 影响/vn 他/rr 对/p 大学生/nnt 的/ude1 影响力/n 。/w 今年/t 5月/t ，/w 入伍/vi 前/f 的/ude1 Rain/x 还/d 在/p [首尔/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 大礼堂/n 给/p 该校/r 学生/nnt 们/k 上/f 了/ule 一堂/mq 经济学系/nit 的/ude1 课程/n ，/w 主题/n 为/p “/w 文化/n 信息/n ”/w 。/w 
金素妍/nr 
出演/v 过/uguo 《/w IRIS/x 》/w 等/udeng 剧/n 集/q 的/ude1 金素妍/nr ，/w 1999年/t 就/d 考入/v [韩国/nsf 东国/nz 大学/nis]/ntu [戏剧/n 电影/n]/nz 系/v ，/w 但/c 7年/t 之后/f 才/d 得以/v 戴/v 上/f 学士帽/nz 。/w 对此/d 她/rr 曾/d 笑言/nz ：/w “/w 我/rr 称得上/v 是/vshi 超级/b 前辈/n 了/ule ！/w ”/w 
李孝利/nr 
李孝利/nr 1998年/t 就/d 考入/v [韩国/nsf 国民/n 大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt ，/w 攻读/v [戏剧/n 电影/n]/nz 。/w 但是/c 因为/c 演艺/n 事业/n 忙碌/a ，/w 她/rr 用/p 了/ule 8年/t 时间/n 才/d 完成/v 学业/n 。/w 2006年/t ，/w 学校/nis 同意/v 李孝利/nr 取得/v [学士/nnt 学位/n]/nz 。/w 同时/c 因为/c 她/rr 在/p 演艺界/n 的/ude1 出色/a 表现/v ，/w 学校/nis 还/d 在/p [毕业/v 典礼/n]/nz 上/f 发给/v 她/rr 功劳/n 奖/n 。/w 
金喜善/nr 
直到/v 现在/t 仍/d 保持/v 着/uzhe 明星/nnd “/w 留级/vi ”/w [最高/a 纪录/n]/nz 的/ude1 ，/w 恐怕/d 是/vshi “/w [第一/m 美女/n]/mq ”/w 金喜善/nr 了/ule 。/w 她/rr 共/d 花/n 了/ule 10年/t 才/d 拿到/v [韩国/nsf 中央/n 大学/nis]/ntu 电影/n 系/v 的/ude1 文凭/n 。/w 2005年/t ，/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金喜善/nr 终于/d 毕业/v ，/w 激动/a 得/ude3 直/d 掉/v 眼泪/n ，/w 校方/n 还/d 颁给/nz 金喜善/nr “/w 青龙/nz 功劳/n 奖/n ”/w ，/w 感谢/v 她/rr 就学/vn 期间/f 曾/d 免费/vd 替/p 学校/nis 拍摄/v 宣传/vn 广告/n 。/w 
