据/p 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 1月20日/t 报道/v ，/w 近日/t ，/w 英国/ns [生态/n 环保/n]/nz 者/k 发现/v 一种/mq 仅有/nz 拇指/n 大小/n 的/ude1 蝙蝠/n 成功/a 飞越/v [英吉利/nsf 海峡/n]/nsf ，/w 这种/r 蝙蝠/n 名为/v [纳/v 氏/ng 伏翼/nz]/nz ，/w 它/rr 是/vshi 于/p 2012年10月/t 从/p [英格兰/nsf 西南/ns]/nz 海岸/n 的/ude1 布莱格登/nrf 湖/n 出发/vi ，/w 穿过/v [英吉利/nsf 海峡/n]/nsf ，/w 最终/d 在/p [圣诞节/t 前夕/f]/nz 到达/v 荷兰/nsf 的/ude1 一个/mq [滨海/ns 农场/nis]/nt 。/w 不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 当/p 它/rr 被/pbei 发现/v 时/ng 已经/d 死亡/vi 。/w 
这种/r 蝙蝠/n 由于/p 体积/n 太小/d 以至于/c 不能/v 像/v 鸟类/n 那样/rzv 携带/v 任何/rz 卫星/n 设备/n ，/w 因此/c 只能/v 为/p 其/rz 系/v 一个/mq 可/v 识别/vn 身份/n 的/ude1 指环/n 来/vf 观察/v 移动/vn 情况/n 。/w 这/rzv 只/d 雄性/b [纳/v 氏/ng 伏翼/nz]/nz 编号/n 为/p A4030/x ，/w 它/rr 的/ude1 此次/rz 飞越/v 经历/n 证明了/v 蝙蝠/n 从/p 英国/ns 向/p [欧洲/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 迁移/vn 活动/vn ，/w 它们/rr 在/p 英国/ns 度过/v 秋季/t 和/cc 冬季/t ，/w 在/p 那里/rzs 交配/vi 、/w 冬眠/vi ，/w 夏季/t 就/d 迁移/v 到/v [欧洲/ns 大陆/ns]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 仅有/nz 人类/n 拇指/n 大小/n 的/ude1 [纳/v 氏/ng 伏翼/nz]/nz 在/p 飞越/v [英吉利/nsf 海峡/n]/nsf 时/ng 需要/v 适宜/vn 的/ude1 天气/n 条件/n ，/w 包括/v 有利/a 的/ude1 风向/n 。/w [生态/n 环保/n]/nz 者/k 称/v ，/w 该/rz 发现/v 可能/v 有助于/v 海上/s [风力/n 发电机/n]/nz 的/ude1 选址/vn ，/w 为了/p 确保/v 发电机/n 不/d 对/p [纳/v 氏/ng 伏翼/nz]/nz 的/ude1 迁移/vn 造成/v 伤害/vn ，/w 目前/t 亟待/v 确认/vn 它们/rr 的/ude1 迁移/vn 路线/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 刘洋/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
