时隔/v 19年/t ，/w 周润发/nr 再次/d 出山/vi 参演/v 王晶/nr 的/ude1 “/w 赌神/nz 系列/n ”/w ，/w 但/c 他/rr 今天/t 自曝/nz 是/vshi “/w 最/d 冒牌/b 赌神/nz ”/w ，/w 并/cc 解释/v 称/vn 因/p 父亲/n 曾/d 好/a 赌输/nz 光/n 工资/n 而/cc 从小/d 厌恶/v 赌博/vn 。/w 
周润发/nr 自曝/nz 因/p 家庭/n 原因/n 从小/d 恨/v 赌/v 
20日/t 下午/t ，/w 喜剧/n 贺岁/v 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 在/p 京/b 举行/v 首映/vn 发布会/n ，/w 导演/nnt 王晶/nr 、/w 监制/vi 刘伟强/nr 携/v 主演/v 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 高虎/nr 、/w 童菲/nr 等/udeng 悉数/d 出席/v 。/w 
周润发/nr 今天/t 依旧/z 携/v 爱妻/n 陈荟莲/nr 一起/s 出席/v 首映式/n ，/w 因/p 身材/n 削瘦/nz 屡屡/d 被/pbei 赞/vg 。/w 他/rr 透露/v 自己/rr 为了/p 拍/v 这部/r 电影/n 减肥/vn 了/ule 30多磅/m ，/w 问/v 到/v 秘诀/n ，/w 发哥/nz 幽默/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 秘密/n 就是/v 每天/r 开工/vi 前/f 买/v 很多/m 东西/n 给/p 大家/rr 吃/v ，/w 但/c 我/rr 不/d 吃/v 。/w “/w 
由于/p 此次/rz 饰演/v 赌神/nz ，/w 问/v 到/v 平时/t 会/v 不会/v 也/d 赌/v 一把/mq ，/w 周润发/nr 直言/vi 因为/c 家庭/n 原因/n 从小/d 恨/v 赌/v 。/w 他/rr 回忆/v 称/vn ，/w 小时候/n 他/rr 父亲/n 是/vshi 个/q 很/d 爱/v 赌/v 的/ude1 海员/nnd ，/w 因为/c 怕/v 他/rr 赌输/nz 工资/n ，/w 所以/c 每个/r 月/n 的/ude1 工资/n 都/d 是/vshi 他/rr 母亲/n 去/vf 公司/nis 代领/nz ，/w “/w 有/vyou 一次/mq 我/rr 妈妈/n 去/vf 领工资/nz 结果/n 只/d 拿/v 回来/v 一瓶/mq 花生油/nf ，/w 我/rr 爸爸/n 的/ude1 同事/n 说/v 你/rr 老公/n 工资/n 都/d 赌输/nz 了/ule ，/w 为了/p 你/rr 生活/vn 好/a 一点/mq ，/w 我/rr 就/d 送/v 你们/rr 一瓶/mq 油/n ，/w 我/rr 从/p 那时候/nz 就/d 很/d 不/d 喜欢/vi 赌/v ，/w 恨/v 赌/v 。/w 很/d 好笑/a 的/ude1 是/vshi 后来/t 我/rr 居然/d 在/p 电影/n 里/f 成为/v 一个/mq 赌神/nz 。/w ”/w 
另外/c ，/w 对于/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 、/w 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 自己/rr 两部/mq 主演/v 电影/n “/w 互/d 打/v ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 周润发/nr 表示/v ：/w “/w 主力/nnt 在/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 这边/rzs ，/w 那边/rzs 是/vshi 客串/v ”/w ，/w 他/rr 还/d 笑/v 称/vn 如果/c 两部/mq 电影/n 大/a 卖/v 的话/udh ，/w 就学/vn 葛优/nr “/w 三年/t 不/d 接/v 戏/n ”/w 。/w 
谈/v 与/cc 谢霆锋/nr “/w [再/d 续/v 前缘/n]/nz ”/w 
片中/s ，/w 周润发/nr 联手/vd 谢霆锋/nr 组成/v “/w 神/n 侠/ng 搭档/n ”/w 时隔/v [二/m 十年/mq]/mq 再/d 战/v 赌场/n 。/w 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 等/udeng 一/m 众/ag 主创/vn 都/d 表示/v 这次/r 不管/c 是/vshi 影片/n 的/ude1 风格/n 还是/c 拍摄/v 的/ude1 过程/n 都/d 可以/v 用/p “/w 欢乐/a ”/w 两个/mq 字/n 形容/v 。/w 发哥/nz 更/d 笑/v 称/vn ：/w “/w [杀/v 杀人/vi 跳/vi 跳舞/vi]/nz 整/v 部/q 戏/n 就/d 过/uguo 了/ule 。/w ”/w 
谈及/v 师徒/n 情分/n ，/w 周润发/nr 感慨/v 和/cc 谢霆锋/nr 之间/f 的/ude1 合作/vn 颇/d 有/vyou 渊源/n ，/w “/w 在/p 80年代/t 我/rr 是/vshi 谢霆锋/nr 爸爸/n 谢贤/nr 的/ude1 徒弟/n ，/w 但/c 不/d 知道/v 20/m 、/w 30年/t 后/f ，/w 我/rr 变成/v 了/ule 他/rr 儿子/n 的/ude1 师傅/nnt 。/w ”/w 问/v 到/v 要是/c 会/v 不会/v 再演/nz 父子/n ，/w 周润发/nr 调侃/v 说/v ：/w “/w 如果/c 霆/ng 锋/ng 做/v 我/rr 爸爸/n ，/w 我会/r 很/d 愿意/v 演/v 。/w ”/w 
有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 发布会/n 过程/n 中/f ，/w 周润发/nr 爆料/v 之/uzhi 余/ng 还/d 不时/d 卖萌/nz 耍宝/nz ，/w 一会/t 配合/v 现场/s 音乐/n 跳/vi 跳舞/vi ，/w 一会/t 又/d 和/cc 杜汶泽/nr 逗乐/vi ，/w 发哥/nz 解释/v 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 没有/v 脑子/n 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 在/p 台上/s 的/ude1 时间/n 太短/d ，/w 不/d 跟/p 你们/rr 互动/vn 就/d 不/d 热闹/a ，/w 大家/rr 都/d 要/v 开心/a 、/w 娱乐/vn 嘛/y 。/w 我/rr 想/v 跟/p 你们/rr 距离/n 近/a 一点/mq 比较/d 好/a 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张曦/nr )/w 
