[当地/s 时间/n]/nz 2014年1月20日/t ，/w 德国/nsf [达姆/nrf 施塔特/nrf]/nsf ，/w [欧洲/ns 航天局/nis]/nto 宣布/v ，/w 欧洲/ns “/w 罗塞塔/nrf ”/w [彗星/n 探测器/n]/nz 按计划/d 20日/t 苏醒/vi ，/w [地球/ns 控制/vn 中心/nis]/nt [7/m 个/q]/mq 半小时/mq 后/f 收到/v 探测器/n 传回/v 的/ude1 首/q 个/q 信号/n 。/w 
欧航/nr 局/n 的/ude1 电视/n 直播/vn 显示/v ，/w “/w 罗塞塔/nrf ”/w 上/f 装备/n 的/ude1 闹钟/n 让/v 探测器/n 的/ude1 电脑/n 启动/v ，/w 跟踪/v [导航/vn 系统/n]/nz 开始/v 逐渐/d 升温/vi ，/w 大约/d [6/m 个/q]/mq 小时/n 后/f 恢复/v 正常/a 工作/vn 。/w 随后/d ，/w “/w 罗塞塔/nrf ”/w 向/p 地球/ns 发送/v 信号/n 宣告/v “/w 醒来/vi ”/w ，/w 信号/n 预计/v 于/p [北京/ns 时间/n]/nz 21日1时30分/t 至/p 2时30分/t 收到/v 。/w 探测器/n 于/p 2004年/t 发射/v 升空/vi ，/w 任务/n 是/vshi 在/p 2014年/t 追/v 上/f “/w 丘/ng 留/v 莫/d 夫/ng －/w 格拉西缅科/nrf ”/w 彗星/n 并/cc 在/p 彗核/nz 上/f 着陆/vi 、/w 探测/vn ，/w 寻找/v 与/cc 太阳系/n 形成/v 和/cc [生命/n 起源/n]/nz 有关/vn 的/ude1 信息/n 。/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w “/w 罗塞塔/nrf ”/w 将/d 成为/v 人类/n 首/q 个/q 近距离/nz 绕/v 彗星/n 运行/vn 并/cc 在/p 彗星/n 表面/n 投放/v 登陆/vn 器/ng 的/ude1 探测器/n 。/w 
