据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ,/w 黎瑞恩/nr 同/p 金利来/nr 集团/nis 三/m 少/a 曾智明/nr 结婚/vi 11年/t ,/w 最近/t 突/vg 传/v 婚变/n ,/w 有/vyou 传/v 两年/mq 前/f 曾智明/nr 开始/v 跟/p 一名/mq [22/m 岁/qt]/mq 内地/n 女子/n 过从甚密/vl ,/w 冷待/nz 在/p 香港/ns 的/ude1 三/m 母子/n ,/w 黎瑞恩/nr 忍耐/v 多/a 时/ng 终于/d 爆发/v 。/w 公公/n 曾宪梓/nr 最/d 喜爱/v 一对/mq 孙子女/nr ,/w 不忍/v 见/v 儿子/n 儿媳/n 不/d 和/cc 影响/v 孙儿/nz 成长/vi ,/w 命令/n 儿子/n 速/ag 回/v 香港/ns 保护/v 婚姻/n 。/w 黎瑞恩/nr 有/vyou 公公/n 挺/d 腰/n ,/w 近日/t 高调/n 返回/v 九龙塘/nz 曾/d 家/q 大宅/n ,/w 力证/nz 曾/d 家/q 媳妇/n 地位/n 稳固/a 。/w 
黎瑞恩/nr 2002年/t 嫁/v 入/v 曾/d 家/q 后/f ,/w 为/p 满足/v [两/q 老/a]/mq 抱孙/nz 的/ude1 愿望/n ,/w 火速/d “/w 造/v 人/n ”/w ,/w 三年/t 抱/v 两/m 。/w 且/c 凡事/n 都/d 以/p [两/q 老/a]/mq 为/p 先/d ,/w 关系/n 愈来愈/d 好/a 。/w 黎瑞恩/nr 早/a 前/f 带/v 子女/n 搬去/nz 酒店/nis 住/vi ,/w 婆婆/n 晚晚/nz 力劝/nz ,/w 公公/n 又/d 马上/d 将/d 儿子/n 调/v 返/v 香港/ns [挽救/v 婚姻/n]/nz 。/w 黎瑞恩/nr 得到/v [两/q 老/a]/mq 力挺/nz ,/w 高调/n 返回/v 大宅/n ,/w 对/p 婚变/n [一/d 事/n]/mq 绝口/d 不/d 提/v 。/w 不过/c ,/w 据悉/v 她/rr 打算/v 陪/v 一对/mq 子女/n 去/vf 英国/ns 读书/vi ,/w 重/a 过/uguo 新生活/nz 。/w 
