苏菲玛索/nrf 确定/v 亮相/vn 春晚/n 
人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 联/vg 排/v ，/w 也/d 是/vshi 第一次/mq 带/v 观众/n 彩排/v 。/w 蔡明/nr 小品/n 成为/v 语言/n 类/q 节目/n 亮点/n 。/w 在/p 刘谦/nr 被/pbei 曝/vg 退出/v 春晚/n 之后/f ，/w 之前/f 曾/d 有/vyou 报道/v 的/ude1 董卿/nr 和/cc 新/a 晋/b 魔术师/nnt 搭档/n 表演/vn 的/ude1 魔术/n 节目/n 也/d 没有/v 出现/vn 。/w 法国/nsf 女星/nnd 苏菲玛索/nrf 和/cc 刘欢/nr 的/ude1 合唱/vn 则/d 由/p [工作/vn 人员/n]/nnt 走台/nz 代为/v 完成/vn 。/w 
另据/nz 网站/n 爆料/v ，/w 此前/t 苏菲玛索/nrf 一度/d 因/p 儿子/n 生病/vi 婉拒/v 春晚/n ，/w 后来/t 由于/p 中方/n 的/ude1 一再/d 力/n 邀/v ，/w 看重/v [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 她/rr 最终/d 决定/v 参与/vn 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 而/cc 目前/t ，/w 央视/j 还/d 在/p 等待/v 相关/vn 批文/n 。/w 
