神木/nz 小伙/n 李朋/nr [285/m 个/q]/mq 响指/nz 打破/v [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 图片/n 来自/v 网络/n 
打响/v 指/v 这个/rz 动作/n 基本上/d 每个人/mq 都会/n ，/w 但是/c 要/v 在/p 一分钟/mq 内/f 连续打/nz 上/f [200/m 多个/mq]/mq 响指/nz ，/w 那/rzv 可/v 绝对/d 不是/c 一般/ad 人/n 能够/v 做到/v 的/ude1 。/w 近日/t ，/w 在/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 栏目/n 中/f ，/w 就读/vi 于/p [陕西/ns 服装/n 工程学院/nit]/nt [12/m 级/q]/mq 建工/nnd 专业/n [2/m 班/n]/mq 的/ude1 榆林市/ns 神木县/ns 小伙/n 李朋/nr 不负众望/nz ，/w 以/p 一分钟/mq 单手/nz 打响/v 指/v [285/m 个/q]/mq ，/w 创造/v 了/ule 新的/a [世界/n 纪录/n]/nz 。/w 之前/f [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 为/p [270/m 多个/mq]/mq 。/w 
在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 中/f ，/w 李朋/nr 所/usuo 挑战/vn 的/ude1 项目/n 是/vshi 在/p 一分钟/mq 内/f 中/f 单手/nz 打/v [285/m 个/q]/mq 响指/nz 。/w 挑战/vn 开始/v 前/f ，/w 李朋/nr 表现/v 的/ude1 非常/d 自信/a ，/w 他/rr 先是/d 活动/vn 了/ule 一下/mq 胳膊/n ，/w 做/v 了/ule 一下/mq 简单/a 的/ude1 热身/vn ，/w 然后/c 径直/d 走上/v 挑战/vn 位/q ，/w 开始/v 挑战/vn 。/w 
挑战/vn 过程/n 中/f ，/w 李朋/nr 凭着/p 自己/rr 多年/mq 的/ude1 不懈努力/vl 与/cc 对/p 梦想/n 的/ude1 [执着/nz 追求/v]/nz ，/w 以/p 飞快/z 的/ude1 速度/n 在/p 记录/v 响指/nz 的/ude1 仪器/n 前面/f 打着/v 响指/nz ，/w 现场/s 观众/n 也/d 静静地/z 看着/v 这位/r 小伙子/n ，/w 并/cc 对/p 他/rr 打响/v 指/v 的/ude1 速度/n 发出/v 惊讶/a 与/cc 感叹/v 。/w 
李朋/nr 做到/v 了/ule ，/w 他/rr 没有/v 让/v 众人/n 失望/a 。/w 在/p 挑战/vn 进入/v 到/v 第58秒/t 这/rzv 一刻/mq 时/ng ，/w 记录仪/n 上/f 显示/v 的/ude1 是/vshi 数字/n 是/vshi 280/m ，/w 此时/r 李朋/nr 的/ude1 表情/n 显得/v 痛苦/an 又/d 纠结/vi ，/w 可/v 他/rr 却/d 没有/v 丝毫/a 松懈/a ，/w 就/d 在/p 最后/f 2秒/t 内/f ，/w 他/rr 依旧/z 迅速/ad 地/ude2 打出/v [五/m 个/q]/mq 响指/nz ，/w 最终/d 李朋/nr 以/p [285/m 个/q]/mq 响指/nz 的/ude1 成绩/n 打破/v 了/ule [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz ，/w 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 热烈/a 掌声/n 。/w (/w 通讯员/nnt 张李东/nr )/w 
