[金融/n 服务/vn]/nz 及/cc 投资公司/nis [里昂/ns 证券/nis]/nz 20日/t 发表/v 关于/p [中国/ns 内地/n]/nz 旅客/n 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 预测/vn 2020年/t 内地/n 出境/vi 旅客/n 将/d 达/v [2/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 而/cc 随着/p 内地/n 居民/n 旅游/vn 要求/n 变/v 高/a ，/w 签证/n 更容易/nz ，/w 内地/n 旅客/n 将/d 倾向/n 到/v 外国/n 旅游/vn ，/w 令/v 港澳游/nz 的/ude1 占/v 比/p 下降/vi 。/w 
报告/n 访问/vn 了/ule [1006/m 位/q]/mq 来自/v [中国/ns 内地/n]/nz [41/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 中/f 产/v 人士/n ，/w 了解/v 未来/t 内地/n 旅客/n 外/f 游/v 及/cc 消费/vn 的/ude1 趋势/n 。/w 结果/n 显示/v ，/w 64%/m 的/ude1 受访者/n 在/p 未来/t 12个月/t 有兴趣/v 到/v 国外/s 旅游/vn ，/w 42%/m 表示/v 有/vyou 意欲/v 在/p [国内/s 旅游/vn]/nz 。/w 其中/rz ，/w 67%/m 的/ude1 会/v 增加/vn 旅游/vn 预算/n 。/w 
[里昂/ns 证券/nis]/nz 消费/vn 及/cc 博彩/nz 研究部/nis 主管/v 余/ng 雅乐/n 表示/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 不断/d 发展/vn ，/w 中/f 产/v 人士/n 数目/n 增加/v ，/w 消费力/n 增强/v 。/w 根据/p 以往/t 经验/n ，/w 人均/a GDP/x (/w [国内/s 生产总值/n]/nz )/w 超过/v [8000/m 美元/q]/mq 后/f ，/w 该/rz 地区/n 的/ude1 外/f 游人/n 数/n 将/d 会/v 大幅/d 增加/v 。/w 2012年/t 内地/n 人均/a GDP/x 约/d [6000/m 美元/q]/mq ，/w 预料/v 到/v 2020年/t 将/d 达/v [8000/m 美元/q]/mq 的/ude1 转折点/n ，/w 令/v 内地/n 外/f 游人/n 数/n 大增/v 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 2012年/t 美国/nsf 和/cc 法国/nsf 接待/v [150/m 万/d 及/cc]/mq [130/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 内地/n 旅客/n ，/w 预计/v 2020年/t 这/rzv 两个/mq 数目/n 将/d 达/v [570/m 万/d 及/cc]/mq [390/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 2020年/t 内地/n 出境/vi 旅客/n 将/d 达/v [2/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 比/p 2013年/t 增加/v 一倍/mq 。/w 
余雅乐/nr 指出/v ，/w 由于/p 欧美/n 经济/n 疲弱/a ，/w 多个/mq 国家/n 有意/d 放宽/v 签证/n 限制/vn ，/w 吸引/v 内地/n 游客/n ，/w 刺激/v 旅游业/n [相关/vn 产业/n]/nz 。/w 此举/rzv 相信/v 会/v 鼓励/vn 更多/ad 内地/n 旅客/n 到/v [欧美/n 国家/n]/nz 旅游/vn ，/w 令/v 未来/t 港澳游/nz 的/ude1 内地/n 旅客/n 占/v 比/p 将/d 会/v 下降/vn ，/w 但/c 港澳/n 仍/d 是/vshi 内地/n 旅客/n 的/ude1 首选/vn 旅游/vn 热点/n 。/w 
报告/n 显示/v ，/w 2012年/t 到/v 香港/ns 的/ude1 内地/n 旅客/n 有/vyou [3490/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 到/v 澳门/ns 亦/d 有/vyou [1690/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 预计/v 2020年/t 到/v 港澳/n 的/ude1 内地/n 旅客/n 人次/qv 将/d 升/v 至/p 5830万/m 和/cc 3300万/m 。/w 虽然/c 港澳/n 旅客/n 人数/n 增加/v ，/w 但/c 占/v 比/p 下降/vi 。/w 2012年/t 内地/n 旅客/n 外/f 游人/n 数/n 中/f ，/w 香港/ns 为/p 目的地/n 占/v 42%/m ，/w 澳门/ns 占/v 20%/m 。/w 预计/v 到/v 2020年/t ，/w 香港/ns 占/v 比/p 将/d 降至/vf 29%/m ，/w 而/cc 澳门/ns 则/d 降至/vf 16%/m 。/w 
余雅乐/nr 表示/v ，/w 由于/p 内地/n 旅客/n 经济/n 水平/n 上升/vi ，/w 加上/v 人民币/n 持续/vd 升值/vi ，/w 都/d 将/d 促使/v 内地/n 旅客/n 消费/vn 增加/v ，/w 2020年/t 内地/n 旅客/n 的/ude1 消费额/n 会/v 比/p 去年/t 增加/v 两倍/mq 。/w 2012年/t 全球/n 奢侈品/n 市场/n 中/f ，/w 内地/n 客/ng 消费/vn 占/v 比/p 为/p 31%/m ，/w 相信/v 到/v 2020年/t 此/rzs 比例/n 将/d 升/v 至/p 50%/m 。/w (/w 记者/nnt 黄旖琦/nr )/w 
