海报/n 
一直/d 被/pbei 质疑/vn 抄袭/v 美剧/nz 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n ，/w 终于/d 在/p 第四季/mq 时/ng ，/w 明明白白/z 地/ude2 向/p 美剧/nz 致敬/vi 了/ule 。/w 
目前/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d [东方/s 卫视/n]/nz 热/a 播/v 。/w 上/f 一季/mq 最后/f 一集/mq ，/w 关谷/nr （/w 王传君/nr 饰/v ）/w 看到/v 验孕棒/nz 以为/v 悠悠/z （/w 邓家佳/nr 饰/v ）/w 怀孕/vi 而/cc 向/p 她/rr 求婚/vi ，/w 没想到/nz 怀孕/vi 的/ude1 是/vshi 美/b 嘉/b （/w 李金铭/nr 饰/v ）/w 。/w 第四季/mq 的/ude1 故事/n ，/w 就/d 从/p 这里/rzs 开始/v 。/w 美/b 嘉/b 肚子/n 的/ude1 孩子/n 到底/d 是/vshi 谁/ry 的/ude1 ？/w 曾小贤/nr （/w 陈赫/nr 饰/v ）/w 又/d 会/v 在/p 诺/ng 澜/ng （/w 刘萌萌/nr 饰/v ）/w 和/cc 胡一菲/nr （/w 娄艺潇/nr 饰/v ）/w 中/f 如何/ryv 抉择/vn ？/w 
其实/d ，/w 爱/v 看/v 美剧/nz 的/ude1 网友/n 都/d 看得/v 出来/vf ，/w 验孕棒/nz 这个/rz 桥段/n ，/w 和/cc 美剧/nz 《/w 老友记/nz 》/w 中/f “/w 钱德勒/nrf 向/p 莫妮卡/nrf 求婚/vi 时/ng ，/w 怀孕/vi 的/ude1 其实/d 是/vshi 瑞秋/nz ”/w 那段/r 几乎/d 一模一样/al 。/w 可/v 既然/c 无法/v 摆脱/v 美剧/nz 烙印/n ，/w 这/rzv 一季/mq 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w ，/w 就/d 干脆/d 坦荡/a 荡/v 地/ude2 向/p 美剧/nz 正式/ad 致敬/vi 起来/vf —/w —/w 当/p 展/vg 博/ag （/w 金世佳/nr 饰/v ）/w 纠结/vi 于/p 是否/v 要/v 跳到/vf 邻座/n 天台/ns 时/ng ，/w 美剧/nz 《/w [老爸/n 老妈/n 罗曼史/n]/nz 》/w 等/udeng 多部/mq 影视/b 剧中/n 主人公/n 跳/vi 天台/ns 的/ude1 画面/n 依次/d 轮回/vi ，/w 与/cc 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 剧情/n 交相/nz 呼应/vi 。/w 网友/n 笑/v 称/vn ：/w “/w 走到/vf 第四季/mq ，/w 终于/d 向/p 美剧/nz 来/vf 了/ule 次/qv 正式/ad 的/ude1 致敬/vi ，/w 这/rzv 也/d 算是/v 一种/mq 进步/vn 吧/y ！/w ”/w 
不仅如此/bl ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 杂糅/nz 了/ule 多部/mq 影视剧/n 的/ude1 精华/n ，/w 让/v 人/n 虽然/c 看出/v 了/ule “/w 相似/a ”/w ，/w 却/d 依然/d 觉得/v 好笑/a 。/w 
[第五/m 集/q]/mq 《/w [盗梦/nz 空间/n]/nz 》/w 的/ude1 设计/vn ，/w 也/d 赢得/v 观众/n 叫好/vi 。/w 在/p 这个/rz 段落/n 中/f ，/w 一直/d 怀疑/v 自己/rr 就是/v 美/b 嘉/b 的/ude1 “/w 孩子/n 父亲/n ”/w 的/ude1 子乔/nz ，/w 在/p 梦境/n 中/f 苦苦/d 探究/v 他/rr 对/p 美/b 嘉/b 的/ude1 感情/n 到底/d 如何/ryv 。/w 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 当年/t 《/w [盗梦/nz 空间/n]/nz 》/w 大/a 热/a 之后/f ，/w 有/vyou 很多/m 影视剧/n 也/d 试图/v 向/p 其/rz 致敬/vi ，/w 但/c 只有/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 拍/v 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 味道/n ，/w “/w 这/rzv 一集/mq 绝对/d 是/vshi 神作/nz ，/w 同样/d 的/ude1 结构/n 讲/v 出/vf 了/ule 不/d 一样/uyy 的/ude1 故事/n ，/w 没想到/nz 看/v 这种/r 喜剧/n 也/d 能/v 飙/n 泪/n ，/w 构思/vn 和/cc 演技/n 都/d 没得/nz 说/v ！/w ”/w 
总/b 编剧/nnt 汪远/nr 和/cc 导演/nnt 韦正/nr 也/d 在/p 剧中/n 亮相/vi ，/w 两人/mq 本色/n 出演/v ，/w 化身/n 主人公/n 们/k 想象/v 中/f 的/ude1 “/w 真实世界/gi 的/ude1 导演/nnt 和/cc 编剧/nnt ”/w ，/w 更/d 展示/v 他们/rr 如何/ryv 安排/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 故事/n 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 一大/n 看点/n 就是/v 的/ude1 客串/v 明星/nnd 多/a ，/w 开播/v 后/f 率先/d 登场/vi 的/ude1 何炅/nr ，/w 就/d 引来/v 不少/m 好评/n 。/w 接下来/vl ，/w 胡歌/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 杜海涛/nr 等/udeng 明星/nnd 也/d 将/d 陆续/d 亮相/vi 。/w 其中/rz ，/w 化身/n “/w 胡小贱/nr ”/w 的/ude1 胡歌/nr 将/d 插足/v 关谷/nr 和/cc 悠悠/z 之间/f ，/w 邓家佳/nr 笑言/nz ，/w 过去/vf 她/rr 一直/d 以为/v 胡歌/nr 有/vyou [偶像/n 包袱/n]/nz ，/w 没想到/nz 他/rr 比/p 谁/ry 都/d 放得开/nz ，/w “/w 他/rr 可以/v 扮/v 丑/a ，/w 扮/v 猥琐/an ，/w 他/rr 扮/v [什么/ry 都/d 可以/v]/nz ”/w 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 庄小蕾/nr 
