原/b 标题/n ：/w 男足/nis 冲击/v 世界杯/n 女足/nis 返/v 亚洲/ns 一流/b 
昨天/t ，/w [河北/ns 香河/ns 国家队/nis 训练/vn 基地/nis]/nt 迎来/v 久违/vi 的/ude1 热闹/a ，/w 参加/v [第/m 十届/mq]/mq 全国/n 足/a 代/q 会/v 的/ude1 200余名/m 代表/nnt 从/p 早上/t [9/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 陆续/d 抵达/v 报到/vn ，/w 其中/rz 包括/v 蔡振华/nr 、/w 年维泗/nr 、/w 容志行/nz 、/w 韦迪/nrf 、/w 张剑/nr 等/udeng 诸多/m 中国/ns 足球界/nz 熟面孔/nz 。/w 
本次/r 会议/n 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 还是/c 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n 计划/n 纲要/n 》/w （/w [2014/m 至/p 2023/m 年/qt]/mq ）/w ，/w 昨天/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 提前/vd 拿到/v 这份/r [十年/mq 规划/n]/nz 。/w 此次/rz 规划/n 中/f 涉及/v 十大/mq 任务/n ，/w 总体/n 未/d 提出/v 明确/a 的/ude1 任务/n 指标/n ，/w 外界/n 最/d 关注/v 的/ude1 男女/n 足/a 国家队/nis 目标/n ，/w 则/d 分别为/v “/w 男足/nis 跻身/v 亚洲/ns 前列/n 、/w 具备/v 冲击/vn 世界杯/n 竞技/n 实力/n ”/w “/w 女足/nis 重返/v 亚洲/ns 一流/b ，/w 并/cc 具备/v 与/cc 世界/n 强/a 队/n 抗衡/vi 实力/n 。/w ”/w 
《/w 工作报告/v 》/w 反思/vn 十年/mq 堕落/vi 
本届/r 足/a 代/q 会/v 的/ude1 一个/mq 重要/a 议题/n 是/vshi ，/w “/w 审议/v 近/a 十年/mq [中国/ns 足协/nis]/nt 工作报告/v ”/w 。/w 而/cc 足协/nis 做出/v 的/ude1 《/w 工作报告/v 》/w 更多/ad 是/vshi 反思/vn 青/a 训/v 方面/n 不/d 作为/p 的/ude1 教训/n 。/w 
《/w 工作报告/v 》/w 首先/d 肯定/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 过去/vf 十年/mq 适应/v 了/ule 我国/n 从/p 计划经济/n 向/p [市场经济/n 体制/n]/nz 的/ude1 转变/vn ，/w “/w 巨大/a 的/ude1 市场/n 效应/n 吸引/v [社会/n 资本/n]/nz 进入/v 足球/n 领域/n ，/w 实现/v 了/ule 足球/n 发展/vn 由/p 政府/nis 投入/v 为主/vi 向/p 社会/n 投入/v 为主/vi 的/ude1 转变/vn ，/w [中超/n 联赛/n]/nz 持续/vd 火热/z 。/w ”/w 
不过/c ，/w 《/w 工作报告/v 》/w 中/f 更多/ad 的/ude1 是/vshi 反思/vn ，/w “/w 近/a 10年/t ，/w 足球/n 领域/n 不良/a 现象/n 引起/v 公众/n 强烈/a 不满/an ，/w 主要/b 表现/v ：/w 一/m 是/vshi 成绩/n 不/d 佳/a ，/w 二/m 是/vshi 足球/n 行业/n 不良/a 风气/n 蔓延/vi ，/w 三/m 是/vshi 足球/n 发展/vn 的/ude1 基础/n 薄弱/a 。/w ”/w 
在/p 总体/n 成绩/n 不/d 佳/a 方面/n ，/w 男女/n 足/a 与/cc 世界/n 和/cc 亚洲/ns 先进/a 水平/n 距离/n 拉/v 大/a ，/w 成绩/n 创/v 历史/n 新/a 低/a 。/w 足球/n 行业/n 不良/a 风气/n 蔓延/vi ，/w 赛/v 风/n 赛纪/n 问题/n 严重/a ，/w 弄虚作假/vl 、/w 徇私舞弊/vl 严重/a 。/w 
最为/d 核心/n 的/ude1 问题/n 还是/c 足球/n 发展/vn 的/ude1 基础/n 薄弱/a ，/w 足球/n 人口/n 萎缩/vi ，/w 后备/b 人才/n 严重/a 匮乏/vi 。/w 
对于/p 造成/v [中国/ns 足球/n]/nz 落后/a 原因/n ，/w 《/w 工作报告/v 》/w 指出/v —/w —/w “/w 不/d 团结/v 、/w 不/d 虚心/ad 、/w 不/d 严格/ad 、/w 不/d 刻苦/ad ”/w 。/w 
[十年/mq 规划/n]/nz 拒绝/v 再放/nz 卫星/n 
本届/r 足/a 代/q 会/v 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 当/p 属/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n 计划/n 纲要/n 》/w ，/w 即/v [十年/mq 规划/n]/nz ，/w 不/d 像/v 此前/t 罗列/v 诸多/m 强大/a 目标/n ，/w 此次/rz 规划/n 拒绝/v 放卫星/vl ，/w 目标/n 较低/d 。/w 不过/c 也/d 有/vyou 代表/nnt 认为/v 缺乏/vn 可/v 实施/vn 策略/n 和/cc 目标/n 。/w 
此次/rz 规划/n ，/w 男女/n 国/n 字/n 
号/q 的/ude1 目标/n 都/d 缩小/v 至/p “/w 亚洲/ns 层面/n ”/w ，/w 这/rzv 似乎/d 更加/d 契合/v 目前/t [中国/ns 足球/n]/nz 现状/n 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 提出/v 的/ude1 国/n 足/a [总体/n 目标/n]/nz 是/vshi ：/w “/w 国家队/nis 各级/r [基础/n 建设/vn]/nz 逐步形成/v ，/w 运动/vn 成绩/n 稳步/d 提高/v ，/w 争取/v 跻身/v 亚洲/ns 前列/n 、/w 具备/v 冲击/vn 世界杯/n 的/ude1 竞技/n 实力/n ”/w 。/w 这/rzv 与/cc 以往/t 打进/v 世界杯/n 的/ude1 目标/n 低/a 了/ule 很多/m ，/w 且/c 没有/v 那么/c 明确/a 。/w 
在/p 女足/nis [总体/n 目标/n]/nz 中/f ，/w 核心/n 是/vshi 女足/nis 运动/vn 的/ude1 普及/vn 工作/vn 。/w 在/p 国家队/nis 层面/n ，/w 女足/nis 的/ude1 目标/n 是/vshi “/w 争取/v 到/v 2023年/t ，/w 女足/nis 重返/v 亚洲/ns 一流/b ，/w 并/cc 具备/v 与/cc 世界/n 强/a 队/n 抗衡/vi 能力/n ”/w 。/w 
青/a 训/v 提出/v 具体/a 指标/n 
在/p 本次/r [十年/mq 规划/n]/nz 的/ude1 十大/mq 任务/n 中/f ，/w 青/a 训/v 工作/vn 被/pbei 纳入/v 重点/n 实施/v 的/ude1 任务/n 。/w 
本次/r [十年/mq 规划/n]/nz 提出/v 重点/n 发展/v [青少年/n 足球/n]/nz ，/w 全面/ad 抓好/v 后备/b [人才/n 培养/v]/nz 体系/n 建设/vn ，/w 到/v 2023年/t 形成/v 一个/mq 较为/d 完善/v 的/ude1 从/p 小学/nis 到/v 大学/nis 、/w 梯队/n 到/v [职业/n 联赛/n]/nz 的/ude1 相互/d 衔接/vi 的/ude1 人才/n 链/ng 。/w 
相比/vi 国家队/nis 的/ude1 无/v 具体/a 目标/n ，/w 青/a 训/v 方面/n 则/d 有/vyou 多项/mq 具体/a 指标/n ，/w 譬如/v ，/w 2017年/t 实现/v 青少年/n 儿童/n 注册/vn 人口/n 突破/v 50万，2022年/t 力争/v 突破/vn 100万/m 。/w 
在/p [职业/n 联赛/n]/nz 的/ude1 目标/n 方面/n ，/w 足协/nis 确定/v 为/p 到/v 2023年/t 形成/v 真正/d 的/ude1 金字塔/n 结构/n ，/w 中超/n 扩军/vn 至/p [18/m 支/q]/mq 队伍/n ，/w 中/f 甲/n 扩军/vn 至/p [20/m 支/q]/mq 队伍/n 。/w 
□/w 亮点/n 
[四/m 任/v]/mq 掌门/nnt 齐聚/nr 香河/ns 
作为/p [中国/ns 足球/n]/nz 近/a 10年/t 来/vf 的/ude1 大事/n ，/w 各路/r 媒体/n 在/p 基地/nis 外/f 凄风/nz 中/f 聚集/v ，/w 央视/j 甚至/d 派出/v 转播车/nz 。/w 
本次/r 会议/n 参会/v 人员/n 包括/v 足协/nis 执委会/nis 成员/nnt 、/w [47/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 及/cc 行业/n 足球协会/nis 负责人/nnt 、/w [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执委会/nis 成员/nnt 、/w 中超/n 各/rz 俱乐部/nis 和/cc 中/f 甲/n 各/rz 俱乐部/nis 的/ude1 代表/nnt 等/udeng 。/w 
在/p 分管/v 足球/n 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 带领/v 下/f ，/w 足协/nis 秘书长/nnt 张剑/nr ，/w 副主席/nnt 魏吉祥/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 于洪臣/nr 等/udeng 人/n 在/p 昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 就/d 抵达/v 香河/ns 基地/nis 。/w 
在/p 与/cc 会/v 名单/n 中/f ，/w 记者/nnt 也/d 看到/v 此前/t 足协/nis 的/ude1 [三/m 任/v]/mq 掌门/nnt 王俊生/nr （/w [中/f 体/ng 产业/n]/nz ）/w 、/w 阎世铎/nr 和/cc 韦迪/nrf （/w 汽/n 摩/b 中心/nis 主任/nnt ）/w ，/w 以及/cc 薛立/nr 、/w 张吉龙/nr ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 作为/p 此前/t 的/ude1 足协/nis 执委/nnt 前来/vi 与/cc 会/v ，/w 并/cc 进行/vn 工作/vn 交接/vn ，/w 这/rzv 5/m 人均/a 是/vshi 上午/t 就/d 来到/v 香河/ns 。/w 下午/t 4点10分/t 、/w 4点40分/t ，/w 两辆/mq 大巴/n 将/d 中超/n 、/w 中/f 甲/n 俱乐部/nis 代表/nnt 、/w 地方/n 足协/nis 代表/nnt 等/udeng 载入/v 基地/nis ，/w 大/a 部队/nis 到/v 齐/a 。/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 多数/a 表情/n 轻松/a ，/w 面对/v 基地/nis 门口/s 的/ude1 记者/nnt ，/w 也/d 均/d 未/d 接受/v 采访/vn ，/w “/w 等/udeng 会议/n [具体/a 内容/n]/nz 出来/vf ，/w 再/d 聊/v 。/w ”/w 一名/mq 代表/nnt 隔着/v 摇下/nz 的/ude1 车窗/n 中/f 对/p 记者/nnt 们/k 说道/v 。/w 
□/w 动态/n 
蔡振华/nr 将/d 任/v 足协/nis 新/a 主席/nnt 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 进行/vn 了/ule 会前/t 程序/n 的/ude1 确认/vn ，/w 并/cc 确定/v 部分/n 执委/nnt ，/w 今天/t 将/d 选举/v 确定/vn 主席团/nis 人选/n 。/w 下午/t 14点30分/t 到/v 晚上/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 近/a [8/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n ，/w 足协/nis 召开/v 了/ule 两项/mq 会议/n ，/w 分别/d 是/vshi [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 和/cc [中国/ns 足球/n]/nz 代表大会/n [预备/vn 会议/n]/nz 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 基地/nis 不/d 对/p 媒体/n 开放/v ，/w 执委会/nis 也/d 算是/v 在/p 此次/rz 会议/n 中/f 一次/mq 难得/a 的/ude1 “/w 闭门/nz 大会/n ”/w 。/w 
此次/rz ，/w 足协/nis 精简/v 了/ule 主席团/nis 人数/n 以及/cc 执委会/nis 人数/n 。/w 在/p [2003/m 足/a]/mq 代/q 会上/n ，/w 当时/t 除/p 协会/nis 主席/nnt 袁伟民/nr 之外/f ，/w 共/d 设/v [22/m 名/q]/mq 副主席/nnt ，/w 而/cc 执委/nnt 有/vyou [35/m 个/q]/mq 。/w 本次/r ，/w 主席团/nis 将/d 缩/vi 至/p [8/m 人/n]/mq ，/w 据/p 了解/v ，/w 主席/nnt 为/p 蔡振华/nr ，/w 副主席/nnt 为/p 张剑/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 、/w 国家/n [教育部/nt 体育/n 卫生/an 与/cc 艺术/n 教育/vn 司/ng]/nt 司长/nnt 王登峰/nr ，/w [公安部/nto 治安/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 刘绍武/nr 则/d 不/d 在/p 此列/nz 。/w 
这/rzv [8/m 名/q]/mq 主席团/nis 成员/nnt 也/d 将/d 是/vshi 执委会/nis 成员/nnt ，/w 虽然/c 已确定/nz ，/w 但/c 在/p 今天/t 正式/ad 宣布/v 前/f ，/w 蔡振华/nr 、/w 张剑/nr 、/w 魏吉祥/nr 还/d 需/v 继续/v 品尝/vn 一下/mq “/w 无/v 资格/n 参加/v 执委会/nis ”/w 的/ude1 尴尬/a 滋味/n 。/w 
执委会/nis 成员/nnt 也/d 将/d 缩/vi 至/p [20/m 人/n]/mq ，/w 除/p 未/d 宣布/v 的/ude1 主席团/nis [8/m 人/n]/mq 外/f ，/w 容志行/nz 、/w 王俊生/nr 等/udeng [10/m 余家/nz]/mq 地方/n 足协/nis 负责人/nnt 当选/v 为/p 新的/a 执委/nnt ，/w 阎世铎/nr 、/w 韦迪/nrf 等/udeng “/w 老/a 执委/nnt ”/w 完成/v 谢幕/vi 。/w 
王健林/nr 或/c 婉拒/v 顾问/nnt [一/d 职/ng]/mq 
本届/r 足/a 代/q 会/v ，/w [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 原定/v 组建/vn 顾问团/nis ，/w 给予/vn [中国/ns 足球/n]/nz 多方位/b 支持/v 。/w 原定/v 的/ude1 顾问团/nis 成员/nnt 有/vyou 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 以及/cc 许家印/nr 。/w 在/p 许家印/nr 率先/d “/w 退出/v ”/w 后/f ，/w 昨天/t 香河/ns 基地/nis 又/d 传出/v 消息/n 称/v ，/w 王健林/nr 也/d 予以/vx 婉拒/v 。/w 
不过/c ，/w 王健林/nr 婉拒/v “/w 顾问/nnt ”/w [一/d 职/ng]/mq ，/w 尚未/d 得到/v 足协/nis 官方/n 确认/v 。/w 从/p 目前/t 看来/v ，/w 这个/rz 顾问团/nis 多半/d 是/vshi “/w 团/n ”/w 不/d 起来/vf 了/ule 。/w 
作为/p 足球界/nz 元老/n 的/ude1 年维泗/nr ，/w 担任/v 顾问/nnt 则/d 较为/d 合适/a 。/w 昨晚/t ，/w 年老/vi 也/d 抵达/v 会场/n 。/w 见到/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 诸多/m 老朋友/n ，/w 年老/vi 心情/n 不错/a ，/w “/w 不管/c 能/v 不能/v 做/v 什么/ry ，/w 我/rr 还是/c 希望/v 尽/vi 一份/mq 力/n ，/w 足协/nis 方面/n 也/d 是/vshi 强调/v 一个/mq 足球/n 的/ude1 传承/vn ，/w 对/p 当前/t 的/ude1 足球/n 情况/n ，/w 我/rr 还/d 需要/v 再/d 了解/v 。/w ”/w 记者/nnt 孙永军/nr 香河/ns 专电/n 
