情趣/n 商品/n 琳琅满目/vl 
日本/ns 成人/n 色情/n 产物/n 在/p [亚洲/ns 国家/n]/nz 受欢迎/nz 原因/n 
[日本/ns 政府/nis]/nt 推出/v 的/ude1 “/w COOLJAPAN/x ”/w 战略/n 旨在/v 向/p 全球/n 推广/vn 宣传/v [日本/ns 文化/n]/nz 以及/cc 产品/n ，/w 受益/vi 产品/n 不仅/c 有/vyou 游戏/n 、/w 动漫/n 以及/cc 漫画/n ，/w 甚至/d 还包括/nz 成人/n 类/q 色情/n 产物/n 。/w 
据/p RecordJapan/x 网站/n 1月20日/t 报道/v ，/w 根据/p [美国/nsf 新闻/n 网站/n]/nt QUARTZ/x 以/p 成人/n 专门/d 搜寻/v 网站/n PornMD/x 公布/v 的/ude1 数据/n 为/p 基准/n 进行/vn 分析/vn 得出/v 结果/n 显示/v ，/w 日本/ns 成人/n 色情/n 产物/n 在/p 东亚/ns 以及/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 具有/v 相当/d 高/a 的/ude1 人气/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w PornMD/x 网站/n 按照/p 国别/n ，/w 对/p 各国/rzs 搜索/vn 最多/ad 的/ude1 前/f [十/m 个/q]/mq 关键字/n 进行/vn 了/ule 排名/vi ，/w 据/p 显示/v ，/w 包括/v 日本/ns 在/p 内/f 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 东亚/ns 以及/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz (/w 中国/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 菲律宾/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 印度尼西亚/nsf 、/w 泰国/nsf )/w 进入/v 前/f 十/m 的/ude1 关键字/n 共有/v [55/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz [23/m 个/q]/mq 与/cc 日本/ns 有关/vn ，/w 例如/v 中国/ns 前/f 十/m 的/ude1 搜索/vn 关键字/n 有/vyou “/w japanese/x ”/w 、/w “/w japan/x ”/w 、/w “/w japanesegirl/x ”/w 、/w “/w japanesewife/x ”/w (/w 日本/ns 人妻/nz )/w 、/w “/w hentai/x (/w 变态/n )/w ”/w 等/udeng ;/w 印度尼西亚/nsf 有/vyou “/w Japanese/x ”/w 、/w “/w japan/x ”/w 以及/cc [2/m 名/q]/mq AV/x 女优/nnd 的/ude1 名字/n 等/udeng 。/w 
从/p 全球/n 来看/u ，/w 进入/v 前/f 十/m 的/ude1 关键字/n 基本/a 都/d 与/cc 自己/rr 国家/n 有关/vn ，/w 而/cc 东亚/ns 以及/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz ，/w 至少/d 有一个/mq 与/cc 日本/ns 有关/vn 的/ude1 关键字/n 进入/v 前/f 十/m 。/w 
而/cc 关于/p 日本/ns 成人/n 色情/n 产物/n 人气/n 的/ude1 理由/n ，/w QUARTZ/x 例举/nz 了/ule 以下/f [3/m 条/q]/mq ：/w 
1/m ./w 日本/ns 的/ude1 色情/n 产业/n 有着/v 巨大/a 的/ude1 影响力/n 。/w 与/cc 动漫/n 、/w 变态/n 有关/vn 的/ude1 成人/n 色情/n 产物/n 种类/n 层出不穷/vl 且/c [倍受/v 欢迎/v]/nz 。/w 
2/m ./w 全球/n 能够/v 向/p 日本/ns 这样/rzv 大量/m 制作/v 成人/n 色情/n 产物/n 的/ude1 国家/n 十分/d 少/a ，/w 没有/v 选择/vn 余地/n 。/w 
3/m ./w 日本/ns AV/x 女优/nnd 纯真/a 无暇/d 的/ude1 模样/n 是/vshi 多数/a 男性/n 心中/s 理想/n 的/ude1 女性/n 。/w 
另外/c ，/w “/w hentai/x (/w 变态/n )/w ”/w 这/rzv 一/m 关键字/n 的/ude1 搜索/vn 频率/n 十分/d 之/uzhi 高/a ，/w 数据/n 公布/v 的/ude1 全球/n [58/m 个/q]/mq 国家/n 中/f ，/w “/w hentai/x (/w 变态/n )/w ”/w 进入/v 了/ule 其中/rz [13/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 TOP10/x 关键字/n 排名/vi ，/w 根据/p [维基/nrf 百科/n]/nz 的/ude1 解释/vn ，/w 变态/n 大多数/m 场合/n 是/vshi 指/v “/w 色情/n 动漫/n ”/w ，/w 是/vshi 源自/v 于/p 日本/ns 的/ude1 一种/mq 性/ng 嗜好/n 题材/n 。/w 
除此以外/dl ，/w 日本/ns [江/n 户/q 时代/n]/nz 的/ude1 春/tg 画/v 也/d 非常/d 具有/v 人气/n ，/w 比如/v [前段/t 时间/n]/nz 在/p [大/a 英/b 博物馆/nis]/nt 举行/v 的/ude1 日本/ns 春/tg 画展/n 就/d 取得/v 了/ule 极大/a 的/ude1 反响/n 。/w （/w 记者/nnt 王欢/nr ）/w 
