最近/t ，/w 有/vyou 群众/n 向/p [商洛/ns 洛南县/ns 纪委/nnt]/nt 举报/vn 称/v ,/w 县/n 房管所/nis 顶风/vi 违纪/vn ，/w [年终/t 突击/vn 花钱/vi]/nz 为/p 员工/n 办/v 福利/n ，/w 不仅/c 买了/v [保暖/a 内衣/n]/nz 还/d 组织/n 员工/n 公款/n 去/vf 外地/s 洗浴/v 。/w 事实/n 到底/d 怎样/ryv ,/w 记者/nnt 进行/vn 了/ule [调查/vn 采访/v]/nz ？/w 
记者/nnt 在/p [洛南县/ns 房管所/nis]/nt 见到/v 了/ule 该/rz [单位/n 负责人/nnt]/nz 李晓明/nr ，/w 他/rr 承认/v 群众/n 举报/vn 的/ude1 情况/n 属实/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 年底/f ，/w 房管所/nis 花费/v [8400/m 元/q]/mq 为/p 员工/n 购买/v 了/ule [29/m 套/q]/mq [保暖/a 内衣/n]/nz ，/w 随后/d 还/d 组织/n [23/m 名/q]/mq 职工/nnt ，/w 分/qt [两/q 批/q]/mq 在/p 咸阳市/ns 一/m 洗浴中心/nis 公款/n 洗浴/v ，/w 花费/v [5041/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt ：/w “/w 当时/t 发/v 的/ude1 时候/n ？/w 有/vyou 没有/v 考虑到/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 啊/y ？/w ”/w 
[商洛市/ns 洛南县/ns 房产/n 交易/vn 管理所/nis]/nt 所长/nnt 李晓明/nr ：/w “/w 当时/t 也/d 考虑到/v 了/ule ，/w 因为/c 我们/rr 不是/c 纯粹/b 的/ude1 事业单位/nz ，/w 底下/f 有/vyou 企业/n ，/w 有/vyou 企业/n 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 认为/v 企业/n 调动/v 积极性/n ，/w 发/v 这个/rz 东西/n 考虑/v 的/ude1 也/d 比较/d 简单/a ，/w 认为/v 不会/v 违纪/vn （/w 到/v 社会/n 影响/vn ）/w 。/w ”/w 
李/ng 所长/nnt 说/v ，/w 他/rr 想/v 着/uzhe 单位/n 属于/v 自收自支/vl ，/w 又/d 想/v 通过/p 发/v 福利/n 来/vf 调动/v 员工/n 工作/vn 的/ude1 积极性/n ，/w 便/d [一时/d 糊涂/a]/nz 犯/v 了/ule 错误/n 。/w 
[商洛市/ns 洛南县/ns 房产/n 交易/vn 管理所/nis]/nt 所长/nnt 李晓明/nr ：/w “/w 我们/rr 认识到/v 这个/rz 事情/n 的/ude1 错误/n ，/w 就/d 把/pba 发/v 的/ude1 这个/rz 东西/n 全部/m 算/v 成/v 钱物/n 全部/m 追回/v ，/w [一/d 万/d 三千/m 多/a]/mq 已经/d 全部/m 上缴/v ，/w 我/rr 现在/t 意识到/v 这个/rz 事情/n 办/v 的/ude1 相当/d 错误/n ，/w 事情/n 发生/v 以后/f ，/w 我们/rr 研究/vn 决定/v 把/pba 全部/m 的/ude1 物/ng 款/q 收回/v ，/w 事情/n 得到/v 了/ule 彻底/ad 改正/v ，/w 保证/v 以后/f 这种/r 事情/n 在/p 这个/rz 单位/n 不再/d 发生/v 了/ule 。/w ”/w 
目前/t ，/w [洛南县/ns 纪委/nnt]/nt 已经/d 对/p [洛南县/ns 房产/n 交易/vn 管理所/nis]/nt 及/cc [单位/n 负责人/nnt]/nz 的/ude1 [违纪/vn 行为/n]/nz 予以/vx [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 将/d [13421/m 元/q]/mq 违纪/vn 资金/n 清退/v 收缴/vn ，/w 并/cc 将/d 违纪/vn 事实/n 在/p 全县/n 进行/vn 通报/v 。/w 

