2014年1月17日/t 下午/t 2时/t 许/v ，/w [曲江/ns 派出所/nis]/nt 接到/v 110/m 指令/n ，/w 王丛兰/nr （/w 男/b ，/w [48/m 岁/qt]/mq ）/w 报警/vn 称/v ：/w 其/rz 外孙女/n 张悦骞/nr 在/p 曲江池/nr 东村/ns [安置/vn 小区/n]/nz [47/m 号楼/q]/mq [1/m 单元/n]/mq [101/m 室/n]/mq 死亡/vi ，/w 请求/v 110/m 出警/v 。/w [曲江/ns 派出所/nis]/nt 迅速/ad 出警/v 。/w 
经/p [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 曲江池/nr 东村/ns [安置/vn 小区/n]/nz [47/m 号楼/q]/mq [1/m 单元/n]/mq 101/m 室内/s 长/a 沙发/n 上/f 仰面/d 躺着/v 一/m 小女孩/nz 已/d 死亡/vi （/w 经/p 了解/v 得知/v 其/rz 名叫/v 张悦骞/nr ，/w [7/m 岁/qt]/mq ）/w 。/w 经/p 现场/s 初步/d 调查/vn ，/w 死者/n 张悦骞/nr 与/cc 其/rz 母/ng 王亚斌/nr 居住/v 在/p 此/rzs ，/w 现场/s 有/vyou 面包/nf 、/w 锅巴/nf 等/udeng 食物/nf 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn 了解/v ，/w 死者/n 母亲/n 王亚斌/nr 2010年/t [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 其后/f 自/p 带/v 女儿/n [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王亚斌/nr 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 下/f 一步/mq 将/d 对/p 死者/n 死因/n 和/cc 王亚斌/nr 的/ude1 精神/n 问题/n 进行/vn 相关/vn 鉴定/vn 。/w 案件/n 正在/d 侦破/v 中/f 。/w （/w 辛闻/nr ）/w 
