澳网/n 四分之一/m 决赛/vn ２１日/t [拉开/v 战幕/n]/nz ，/w [四/m 号/q]/mq 种子/n 李娜/nr 直落/v [两/q 盘/qv]/mq ，/w 仅/d 用/p [６７/m 分钟/qt]/mq 轻松/a 淘汰/v 意大利/nsf 选手/n 佩内塔/nrf 晋级/vi [四/m 强/a]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 李娜/nr 五年/t 内/f [第四/m 次/qv]/mq 打进/v 澳网/n [四/m 强/a]/mq 。/w 
佩内塔/nrf 是/vshi 去年/t 的/ude1 美网/n [四/m 强/a]/mq ，/w 跟/p 李娜/nr 最近四年/t 没有/v 交手/vn 记录/v ，/w 两人/mq 上次/t 面对面/dl 要/v 追溯/vn 到/v ２０１０年/t 悉尼/ns 赛/vn 。/w 两人/mq 的/ude1 生日/n 只差/nz 一天/mq ，/w 佩内塔/nrf 比/p 李娜/nr 大/a 一天/mq 。/w 但/c 本场/r 比赛/v 走势/n 却/d 没有/v 出现/vn 像/v 她们/rr 生日/n 一样/uyy 接近/v 的/ude1 场面/n ，/w 完全/ad 呈现/v 一边倒/vi 的/ude1 趋势/n ，/w 两人/mq 场面/n 上/f 算不得/v 同/p 级别/n 选手/n 。/w 李娜/nr 全场/n 主动/ad ，/w 采取/v [压迫/vn 式/k 打法/n]/nz ，/w 佩内塔/nrf 基本/a 处于/v 防守/vn 状态/n 。/w 为了/p 压制/v 李娜/nr 的/ude1 进攻/vn ，/w 意大利人/nz 尽量/d 将/d 球/n 回/v 得/ude3 更深/d ，/w 结果/n 也/d 带来/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 。/w 全场/n 佩内塔/nrf [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 比/p 李娜/nr 多/a [１０/m 次/qv]/mq ，/w 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn 多/a [６/m 次/qv]/mq ；/w 制胜/v 分/qt 上/f ，/w 李娜/nr 也/d 压/v 过/uguo 对手/n ９分/t ；/w 全场/n 得分/n ，/w 李娜/nr ６２分/t ，/w 佩内塔/nrf 则/d 要/v 少/a 出/vf ２５分/t ，/w 可见/c 两人/mq 的/ude1 表现/vn 差距/n 巨大/a 。/w 
[第一/m 盘/qv]/mq [第一/m 局/n]/mq ，/w 佩内塔/nrf 以/p ＡＣＥ/x 开局/n ，/w 之后/f 又/d 一个/mq 内角/n ＡＣＥ/x ，/w 但/c 两个/mq ＡＣＥ/x 成为/v 她/rr 本局/n 的/ude1 全部/m 得分/n 。/w 李娜/nr 接/v 发球/vn 反手/d 斜线/n 得分/n ，/w 佩内塔/nrf 双误/nz ，/w 李娜/nr 一个/mq 正手/nz 制胜/v 分/qt 拿到/v 破/v 点/qt 。/w 最后/f 一分/t ，/w 李娜/nr 利用/v 落点/nz 多变/z 的/ude1 进攻/vn 大/a 范围/n 调动/v 佩内塔/nrf ，/w 逼迫/v 佩内塔/nrf 失误/vn 被/pbei 破/v 。/w [第二/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 两次/mq 非/b 受/v 迫/vg 失误/vn ，/w 佩内塔/nrf 反手/d 直线/n 得分/n ，/w 拿到/v 双/q 破/v 点/qt 。/w 李娜/nr 追/v 成/v 平分/v 后/f ，/w 佩内塔/nrf 接/v 发球/vn 双/q 反/vi 直线/n 得分/n ，/w 拿到/v [第三/m 个/q]/mq 破/v 点/qt ，/w 但/c 李娜/nr 再次/d 化解/v 了/ule 意大利人/nz 的/ude1 破发/nz 努力/ad ，/w 并/cc 连/ulian 得/ude3 三分/t 后/f 保/v 发/v 。/w [第三/m 局/n]/mq ，/w 佩内塔/nrf 正手/nz 出/vf 底线/n ，/w 李娜/nr 获得/v 双/q 破/v 点/qt 。/w 第二个/mq 破/v 点/qt ，/w 佩内塔/nrf 出现/v 非/b 受/v 迫/vg 失误/vn ，/w 击球/vi 出/vf 底线/n 再次/d 被/pbei 破/v 。/w [第四/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 独得/nz 四分/t ，/w 以/p 一个/mq ＡＣＥ/x 零封/nz 佩内塔/nrf ，/w 李娜/nr 一口气/d 包揽/v 前/f [四/m 局/n]/mq 。/w [第五/m 局/n]/mq ，/w 佩内塔/nrf 久/a 攻/v 不/d 下/f 有些/rz 着急/a ，/w 而/cc 李娜/nr 继续/v 咄咄逼人/vl 的/ude1 打法/n 。/w 佩内塔/nrf 先/d 得/ude3 两分/nz 后/f ，/w 李娜/nr 连/ulian 得/ude3 四分/t ，/w 佩内塔/nrf 以/p 一个/mq 双误/nz 结束/v 发球局/nz ，/w 李娜/nr 全/a 取/v 前/f [五/m 局/n]/mq 。/w [第六/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 曾/d 手握/v 两个/mq 盘点/vn ，/w 但/c 此/rzs 后/f 一发/d 频频/d 失误/vn ，/w 佩内塔/nrf 连/ulian 得/ude3 四分/t 后/f 终于/d 拿到/v 破发/nz ，/w 这/rzv 也/d 成为/v 她/rr 本场/r 的/ude1 唯一/b 破发/nz 。/w [第八/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 没有/v 浪费/vn 机会/n ，/w 连/ulian 下/f 四分/t ，/w ６：２/m 拿下/v 首/q 盘/qv 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq [第一/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 网/n 前/f 正手/nz 外角/n 抽球/nz 获得/v 制胜/vn 分/qt 拿到/v 破/v 点/qt ，/w 佩内塔/nrf 发出/v 双误/nz ，/w 送给/v 李娜/nr 破发/nz 。/w [第三/m 局/n]/mq ，/w 佩内塔/nrf 回球/nz 下/f 网/n ，/w 李娜/nr 取得/v 破/v 点/qt ，/w 李娜/nr 一个/mq 反手/d 大/a 斜线/n 迫使/vi 佩内塔/nrf 再次/d 回球/nz 下/f 网/n 被/pbei 破/v ，/w 李娜/nr 包揽/v 前/f [四/m 局/n]/mq 。/w [第五/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 打出/v [两/q 记/v]/mq 精彩/a 的/ude1 正手/nz ，/w 一个/mq 是/vshi 正手/nz 内角/n 斜线/n ，/w 一个/mq 正手/nz 直线/n ，/w 都/d 取得/v 制胜/vn 分/qt ，/w 逼出/nz 破/v 点/qt 。/w 随后/d 一个/mq 半场/nz 高球/nr 得分/n 机会/n ，/w 李娜/nr 处理/vn 失误/vn 。/w 两人/mq 经过/p 两次/mq 平分/v 后/f ，/w 佩内塔/nrf 艰难/a 保/v 发/v ，/w 取得/v 次/qv 盘/qv 的/ude1 第一个/mq 胜局/n 。/w [第八/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 两次/mq 网/n 前/f 球/n 处理/vn 得手/vi ，/w 拿到/v 两个/mq 制胜/v 分/qt ，/w 手握/v 两个/mq 赛点/nz 。/w 一个/mq 半场/nz 正手/nz 内角/n 抽球/nz 得分/n ，/w 李娜/nr 再/d 以/p ６：２/m 赢/v 下次/t 盘/qv 晋级/vi 。/w 
这/rzv 是/vshi 李娜/nr 五年/t 内/f [第四/m 次/qv]/mq 打进/v 澳网/n [四/m 强/a]/mq 。/w 除/p ２０１２年/t 止步/vi 澳网/n [十六/m 强/a]/mq 之外/f ，/w 李娜/nr 从/p ２０１０年/t 以来/f 的/ude1 澳网/n 最/d 差/a 成绩/n 是/vshi [四/m 强/a]/mq ，/w 包括/v ２０１０年/t 的/ude1 [四/m 强/a]/mq ，/w ２０１１年/t 和/cc ２０１３年/t 的/ude1 亚军/n 。/w （/w 记者/nnt 张荣锋/nr 黄杰/nr ）/w 
