2014/m ，/w 马/n 年/qt 即将/d 来临/vi ，/w 明星/nnd 们/k 更是/d 春心/n 大/a 动/v 。/w 王石/nr 及其/cc 女友/n 田朴珺/nr 已经/d 在/p 挑选/v 婚纱/n ？/w 黄海波/nr 已经/d 与/cc 女友/n 甜蜜/a 同居/vi ？/w 这/rzv 是/vshi 宣布/v “/w 马上/d 结婚/vi ”/w 的/ude1 节奏/n 啊/y 。/w 
据/p 网友/n 长春/ns 国贸/nz 博客/n 爆料/v ，/w 近日/t ，/w 朋友/n 在/p 巴黎/nsf 偶遇/v 王石/nr 及其/cc 女友/n 田朴珺/nr 。/w 当时/t 正在/d 巴黎/nsf 逛/v 购物/vn 店/n ，/w 一/m 抬头/vi 看见/v 王石/nr 走/v 了/ule 进来/vf ，/w 而/cc 跟/p 在/p 身边/s 的/ude1 还有/v 他/rr 的/ude1 女友/n 田朴珺/nr 。/w 两人/mq 都/d 穿着/n 深色/b 衣服/n 十分/d 低调/n ，/w 王石/nr 还/d 戴着/v 一顶/mq 鸭舌帽/n 。/w 王石/nr 很/d 有/vyou 耐心/a 地/ude2 陪着/v 田/n 小姐/n 在/p 店/n 内/f 试穿/v 礼服/n ，/w 最后/f 选/v 了/ule 好/a 多/a 件/q 衣服/n ，/w 其中/rz 有/vyou 一件/mq 婚纱/n 式/k 的/ude1 白色/n 纱/n 裙/ng 特别/d 漂亮/a 。/w 两人/mq 随即/d 付款/vi 亲密/a 挽臂/nz 离开/v 。/w 长春/ns 国贸/nz 将/d 两张/mq 现场/s 照片/n 上/f 传/v ，/w 供/vi 网友/n 一/m 阅/vg 。/w 看过/v 图片/n 后/f ，/w 有/vyou 网友/n 质疑/vn ：/w “/w 说/v 好/a 的/ude1 婚纱/n 呢/y ，/w [无/v 图/n 无/v 真相/n]/nz 呀/y ！/w ”/w 但/c 也/d 有/vyou 网友/n 很/d 感性/n 地/ude2 表示/v ：/w “/w 真/a 羡慕/v 能/v 有人/r 真心/d 陪/v 她/rr 。/w ”/w 
一边/d 是/vshi 王石/nr 低调/n 行事/vi ，/w 一边/d 却/d 是/vshi 田朴珺/nr 方/q 高调/n 发/v 图/n “/w 欲盖弥彰/nz ”/w 。/w 昨天/t ，/w 田朴珺/nr 工作室/nis 官方/n 账号/n 曝光/vi ，/w 田朴珺/nr 独自/d 在/p 法国/nsf 坐/v 公车/n ，/w 微博/n 里/f 写道/v ：/w “/w 打车/v 去/vf 火车站/n 很/d 贵/a ，/w 选择/v 坐/v 公车/n ”/w 。/w 照片/n 中/f 田朴珺/nr 素颜/nz 现身/v ，/w 穿着/n 低调/n 。/w 网友/n 惊叹/v ：/w “/w 反应/vn 得/ude3 好/a 快/a 啊/y 。/w ”/w 还有/v 网友/n 解读/v “/w 乘/v 公车/n ”/w 行为/n ：/w “/w 站/vi 得/ude3 越高/d 越是/d 要/v 返璞归真/vl 。/w ”/w 
前/f 有/vyou 田朴珺/nr 不经意/a 露出/v 手上/s 的/ude1 大型/b “/w 鸽子蛋/nf ”/w ，/w 后/f 又/d 传/v 低调/n 选/v “/w 婚纱/n ”/w 。/w 说/v 田/n 小姐/n 与/cc 王石/nr 好事/n 将近/d ，/w 不仅仅/d 是/vshi 捕风捉影/vl 吧/y ！/w (/w 记者/nnt 刘芬/nr )/w 
