据/p [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w 影星/nnd 陈柏霖/nr 和/cc 桂纶镁/nr 合作/vn 演出/v 电影/n 《/w [蓝色/n 大门/n]/nz 》/w 而/cc 打开/v 知名度/n ，/w 2011年/t 和/cc 林依晨/nr 合拍/a 《/w 我/rr 可能/v 不会/v 爱/vn 你/rr 》/w ，/w 在/p 剧中/n 饰演/v 温柔/a 贴心/a 的/ude1 “/w 大/a 仁/ag 哥/n ”/w 而/cc 一夕/nz 暴/ad 红/a 。/w 行事/vi 作风/n 随兴/nz 的/ude1 他/rr 最近/t 在/p 脸/n 书/n (/w facebook/x )/w 上/f 贴/v 出/vf 刮掉/nz 胡子/n 的/ude1 照片/n ，/w 白净/a 模样/n 看上去/v 就/d 像/v 逆/vg 龄/ng [10/m 岁/qt]/mq ，/w 连/ulian 本人/rr 看/v 了/ule 都/d 直呼/nz ：/w “/w 差点/d 认/v 不/d 出/vf 自己/rr 。/w ”/w 
陈柏霖/nr 20日/t 在/p 脸/n 书/n 秀出/nz 刮/v 完/vn 胡子/n 的/ude1 照片/n ，/w 留/v 着/uzhe 一头/d 以/p 男性/n 标准/n 来看/u 属于/v 中/f 长发/n 的/ude1 发型/n ，/w 浓眉大眼/al 依旧/z 却/d 少/a 了/ule 粗犷/a 感/vg ，/w 加上/v 脸部/n [肌肤/n 保养/vn]/nz 得宜/nz ，/w 白嫩/z 模样/n 有/vyou 如/v 少年/n ，/w 让/v 不少/m 粉丝/nf 猛然/d 一/m 看/v 差点/d 认/v 不/d 出/vf 是/vshi 他/rr 。/w 此外/c ，/w 他/rr 也/d 在/p 脸/n 书/n 贴/v 出/vf [1/m 张/q]/mq 对/p 着/uzhe 镜头/n 吐舌/nz 的/ude1 照片/n ，/w 却/d 因/p 太/d 过/uguo 俊美/a ，/w 让/v 网友/n 们/k 惊呼/v 连连/d ，/w 大赞/nrf ：/w “/w 这/rzv 根本/a 是/vshi 日/b 系/v 花美男/nr 啊/y ！/w ”/w 
事实上/bl ，/w 陈柏霖/nr 当初/t 就是/v 因/p 长相/n 酷似/v 混血/vi 巨星/n 金城武/nr 而/cc 被/pbei 挖掘/v 出道/vi ，/w 这/rzv 回/v 刮/v 完/vn 胡子/n 的/ude1 清爽/a 模样/n 重现/v “/w 逆/vg 龄/ng 奇迹/n ”/w ，/w 曾/d 被/pbei 指/v 激/v 似/vg 金城武/nr 的/ude1 话题/n 又/d 再度/d 被/pbei 掀起/v ，/w 也/d 有人/r 认为/v 吐舌/nz 表情/n 让/v 脸颊/n 变/v 尖/a ，/w 模样/n 和/cc 张根硕/nr 很/d 像/v 。/w 
此外/c ，/w 他/rr 饰演/v 宅男/n “/w 吴全顺/nr ”/w 满脸/d 胡渣/nz 的/ude1 邋遢/a 模样/n 留给/v 外界/n 的/ude1 印象/n 太/d 过/uguo 强烈/a ，/w 有/vyou 不少/m 网友/n 在/p 看完/v 这/rzv 组/n “/w 花美男/nr ”/w 照/v 后/f ，/w 反应/vn 相当/d 热烈/a ，/w 甚至/d 有人/r 直言/vi ：/w “/w 这/rzv 根本/a 帅/ng 到/v 没/d 朋友/n 了/ule 。/w ”/w 
