2014年01月21日/t ，/w [洛川/ns 东/f 派出所/nis]/nt 积极/ad 组织/n 全体/n 民警/nnt 学习/v 了/ule 习近平/nr 钟/n 书记/nnt 的/ude1 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz 。/w 
2014年7日/t 至/p 8日/t ，/w 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 习近平/nr 在/p 会议/n 上/f 强调/v ，/w 要/v 把/pba 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 作为/p 基本/a 任务/n ，/w 把/pba 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 作为/p [核心/n 价值/n]/nz 追求/v ，/w 把/pba 保障/v 人民/n 安居乐业/vl 作为/p 根本/a 目标/n ，/w 坚持/v 严格/ad 执法/vn [公正/a 司法/n]/nz ，/w 积极/ad 深化改革/v ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 政法/n 工作/vn ，/w 维护/v [人民/n 群众/n]/nz 切身利益/n ，/w 为/p 实现/v “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w [奋斗/vi 目标/n]/nz 、/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 提供/v 有力/a 保障/vn 。/w 
围绕/v 习近平/nr 主席/nnt 提出/v 的/ude1 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w [洛川/ns 东/f 派出所/nis]/nt 通过/p 展开/v 小组/nis 讨论/v ，/w 就/d 如何/ryv 采取/v 具体/a 工作/vn 措施/n 将/d [会议/n 精神/n]/nz 落到实处/n 达成/v 共识/n 。/w 广大/b 民警/nnt 特别/d 就/d 如何/ryv “/w 严格/ad 执法/vn ”/w 进行/vn 了/ule 充分/ad 讨论/v ，/w 参会/v 民警/nnt [纷纷/d 表示/v]/nz “/w 严格/ad 执法/vn ”/w 是/vshi 每/rz 一位/mq 执法/vn 民警/nnt 的/ude1 [基本/a 准则/n]/nz ，/w 愿意/v 就/d 通过/p 自身/rr 监督/vn 、/w [司法/n 监督/vn]/nz 、/w [舆论/n 监督/vn]/nz 、/w [人民/n 群众/n]/nz 监督/vn 等/udeng 监督/v 体制/n 的/ude1 完善/vn 坚决/ad 做到/v 严格/ad 执法/vn ，/w 响应/v 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz 。/w 会/v 后/f 该/rz 所/usuo 领导/n 换/v 就/d 如何/ryv 知法/vi 、/w 懂法/n 、/w 用法/n 进行/vn 了/ule 强调/v ，/w 坚决/ad 强调/v 执法/vn 过程/n 必须/d 注重/v 实体/n 程序/n 相/d 统一/vn ，/w 切实/ad 贯彻/v 学习/vn 政法/n [会议/n 精神/n]/nz ，/w 维护/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 切身利益/n 。/w （/w 雷浩/nr 孟亮/nr ）/w 
