[陕西/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 常务/b 副部长/nnt 李顺民/nr 说/v ，/w 根据/p 改进/v 完善/vn 后/f 的/ude1 年度/n [目标/n 责任/n]/nz 考核/v [指标/n 体系/n]/nz ，/w 陕西/ns 不再/d 唯/d GDP/x 来/vf 衡量/v 发展/vn 成效/n 。/w 
今天/t （/w 1月21日/t ）/w 上午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 教育/vn 实践/v 领导小组/nis 公布/v 了/ule 新/a 一轮/mq 专项/b 整治/v 情况/n 。/w 
去年/t 7月/t 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 已经/d 过去/vf 了/ule 半年/mq 多/a 时间/n 。/w 今天/t （/w 1月21日/t ）/w 上午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 教育/vn 实践/v 领导小组/nis 公布/v 了/ule 新/a 一轮/mq 专项/b 整治/v 情况/n ，/w 根据/p 改进/v 完善/vn 后/f 的/ude1 年度/n [目标/n 责任/n]/nz 考核/v [指标/n 体系/n]/nz ，/w 陕西/ns 不/d 唯/d GDP/x 来/vf 衡量/v 发展/vn 成效/n 。/w 同时/c ，/w 大幅/d 提高/v 了/ule [生态/n 环保/n]/nz 指标/n ，/w 尤其/d 是/vshi 雾霾/nz 治理/vn 的/ude1 分/qt 值/n 权重/nz 。/w 
不/d “/w 唯/d GDP/x 论英雄/nz ”/w 环保/n 考核/vn 分/qt 值/n 翻番/vi 
[陕西/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 常务/b 副部长/nnt 李顺民/nr 说/v ，/w 目前/t 陕西/ns 进一步/d 完善/v 年度/n [目标/n 责任/n]/nz 考核/v [指标/n 体系/n]/nz 工作/vn 已经/d 完成/v 。/w 按照/p “/w 考/v 少/a 、/w 考/v 精/a 、/w 考/v 重点/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w [指标/n 体系/n]/nz 划分/v 为/p [五/m 个/q]/mq 版块/n ，/w 其中/rz 一级/b 指标/n “/w 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns ”/w 分别/d 占/v 总分/n 值/n 的/ude1 34%/m 、/w 25%/m 和/cc 25%/m ，/w 突出/a 区域/n 错位/vi 发展/vn 的/ude1 “/w 特色/n 指标/n ”/w 占/v 总分/n 值/n 的/ude1 6%/m ，/w “/w 共性/n 原则/n ”/w 占/v 总分/n 值/n 的/ude1 10%/m 。/w 
改进/v 完善/vn 后/f 的/ude1 [指标/n 体系/n]/nz 设置/v 坚持/v 不/d 唯/d 生产总值/n ，/w 不/d 单纯/a 以/p [地区/n 生产总值/n]/nz 及/cc 增长率/n 来/vf 衡量/v 各市/r （/w 区/n ）/w 发展/v 成效/n ，/w 更加/d 注重/v 全面/ad 均衡/a 发展/vn 。/w 李顺民/nr 说/v ，/w 同时/c 考虑到/v 陕西/ns 还/d 属于/v [欠发达/nz 地区/n]/nz ，/w 仍/d 保留/v 对/p 生产总值/n 的/ude1 考核/vn ，/w 但/c 下调/v 了/ule 分/qt 值/n 权限/n ，/w 将/d “/w 生产总值/n 增长率/n ”/w 指标/n 分/qt 值/n 由/p 原来/d 的/ude1 8分/t 降/v 为/p 6分/t 。/w 
同时/c ，/w [指标/n 体系/n]/nz 还/d 调整/vn 了/ule 民生/n 改善/v 、/w 社会/n 和谐/a 、/w [生态/n 环保/n]/nz 等分/n 值/n 权重/nz ，/w 把/pba [生态/n 环保/n]/nz 指标/n 总分/n 值/n 由/p 原来/d 的/ude1 12分/t 调整/vn 为/p 25分/t ，/w 其中/rz 治理/v 雾霾/nz 分/qt 值/n 权重/nz 由/p 原来/d 的/ude1 3分/t 调整/vn 为/p 8分/t 。/w 今年/t 起/vf ，/w 考核/v 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 渭南/ns 、/w 铜川/ns 、/w 延安市/ns 和/cc [杨凌/ns 示范区/n]/nz [城市/n 环境/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 天数/n 时/ng ，/w 增设/v “/w 空气/n 中/f 细颗粒/nz （/w PM2/x ./w 5/m ）/w 浓度/n ”/w 考核/v 指标/n 。/w 
制定/v [省直/b 机关/n]/nz [公务员/nnt 考核/vn]/nz 末位/nz 查究/v 办法/n 
在/p 规范/v 各类/r 检查/vn 、/w 培训/vn 、/w 评比/vn 和/cc 表彰/vn 活动/vn 专项/b 整治/v 方面/n ，/w 陕西/ns 也/d 已/d 取得/v [阶段性/n 成果/n]/nz 。/w 经/p 逐项/vd 核查/vn ，/w 今年/t 省级/b 部门/n 拟/v 开展/vn 的/ude1 检查/vn 活动/vn 由/p 去年/t 的/ude1 [654/m 项/q]/mq 压缩/v 到/v [392/m 项/q]/mq ，/w 精简/v 率/v 为/p 40%/m ；/w 各/rz 部门/n 拟/v 保留/vn 的/ude1 [培训/vn 项目/n]/nz 由/p [601/m 项/q]/mq 压缩/v 到/v [560/m 项/q]/mq ，/w 精简/v 率/v 为/p 7%/m ；/w 省政府/n 名义/n 主办/v 或/c 参与/v 主办/vn 的/ude1 活动/vn 由/p [19/m 项/q]/mq 压缩/v 到/v [11/m 项/q]/mq ，/w 各市/r （/w 区/n ）/w 和/cc 省级/b 部门/n 主办/v 的/ude1 各类/r 活动/vn 由/p [95/m 项/q]/mq 压缩/v 到/v [47/m 项/q]/mq ；/w 全省/n 只/d 保留/v [75/m 个/q]/mq 表彰/v 项目/n 。/w 
此外/c ，/w 对/p [省直/b 机关/n]/nz 干部/nnt 住房/n 情况/n ，/w 省委/nis [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 和/cc 省/n 机关/n 事务局/nis 管理局/nis 正在/d 调查/vn 摸底/vn ；/w 整治/v [机关/n 作风/n]/nz 方面/n ，/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 已/d 形成/v 《/w [省直/b 机关/n]/nz 公务员/nnt 年度/n 考核/v 末位/nz 查究/v 办法/n 》/w （/w 审议/v 稿/ng ）/w ；/w 整治/vn 违规/vn 进/vf 人/n 、/w 超/v 职数/n 配备/v 、/w 不/d 按/p 程序/n 选用/v 干部/nnt 方面/n ，/w 已经/d 制定/v 了/ule 自查/vn 、/w 整改/vn 、/w 抽查/v [工作/vn 方案/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王莹/nr ）/w 
