日本人/nz 向来/d 喜欢/vi 发明/v 怪味/n 食物/nf ,/w 近日/t 他们/rr 又/d 在/p 牙膏/n 上/f 做起/v 了/ule 文章/n 。/w 据/p [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt “/w rocketnews24/x ”/w 1月20日/t 报道/v ，/w 日本/ns 市面/n 上/f 出现/v 了/ule 一些/mq 口味/n 特别/d 的/ude1 牙膏/n ，/w 如/v 辣/a 咖喱/nf 、/w 竹炭/nz 味/ng 、/w 章鱼烧/nf 等/udeng ，/w 其/rz 怪异/a 程度/n 让/v 人/n 瞠目结舌/al 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 馅饼/nf 风味/n 、/w 茄子/nf 风味/n 的/ude1 牙膏/n ，/w 不/d 含/v 任何/rz 防腐剂/n 、/w 活性剂/gc 和/cc [人工/b 色素/n]/nz ，/w 不/d 伤/v 牙齿/n 但/c 味道/n 奇怪/v ;/w 气味/n 调色板/n 牙膏/n 包含/v [31/m 种/q]/mq 不同/a 口味/n ，/w 从/p 大家/rr 熟悉/v 的/ude1 薄荷味/nr 到/v 奇葩/n 的/ude1 可乐/n 味/ng 、/w 咖啡/nf 味/ng 、/w [大吉岭/nsf 茶/n]/nz 味/ng 以及/cc 印度/nsf 咖喱味/nz ;/w 章鱼烧/nf 牙膏/n 则/d 是/vshi 日本/ns 大阪/nsf 的/ude1 特色/n 代表/nnt 。/w 
还有/v 一些/mq 材料/n 天然/b 的/ude1 牙膏/n ，/w [竹炭/nz 牙膏/n]/nz 去/vf 牙渍/nz 效果/n 强/a ，/w 但/c 其/rz 色/ng 黑膏/nz 状/ng 让/v 人/n 不/d 适应/v ;/w 金/b 术/ng 牙膏/n 中/f 的/ude1 金/b 术/ng 是/vshi 炼金/nz 过程/n 中/f 使用/v 到/v 的/ude1 一种/mq 草药/n ，/w 顾名思义/vl ，/w 这种/r 牙膏/n 添加/v 了/ule 中草药/n 。/w 还有/v 一种/mq 叫/vi 脏/a 猩猩/n 香水/n 的/ude1 固体/n 牙膏/n ，/w 易/ad 携带/v ，/w 通过/p 咀嚼/v 就/d 能/v 像/v 普通/a 牙膏/n 那样/rzv 清洁/a 牙齿/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 毕艳红/nr 、/w 岳佳璇/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
