原/b 标题/n ：/w 宋丹丹/nr ：/w 不/d 上/f 春晚/n 照样/d 服务/v 全国/n 观众/n (/w 图/n )/w 
宋丹丹/nr 、/w 范明/nr 
昨天/t （/w 20日/t ）/w ，/w 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 主演/v 宋丹丹/nr 、/w 范明/nr ，/w 导演/nnt 余淳/nr 等/udeng 来到/v 杭州/ns 出席/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 大年初二/t 该剧/r 将/d 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 上演/v 。/w 宋丹丹/nr 笑言/nz ：/w “/w 本/rz 山/n 以前/f 就/d 劝/v 过/uguo 我/rr ，/w 观众/n 对/p 咱们/rr 这么/rz 好/a ，/w 咱/rr 怎么/ryv 能/v 不/d 为/p 观众/n 服务/vn 呢/y ？/w 我/rr 回/v 他/rr 说/v ，/w 拍/v 电视剧/n 也/d 是/vshi 为/p 观众/n 服务/vn 啊/y 。/w 记者/nnt 朋友们/nz 请/v 对/p 我/rr 仁慈/a 点/qt ，/w 可/v 别/d 整/v 出/vf 个/q ‘/w 宋丹丹/nr 炮轰/v 赵本山/nr ’/w 的/ude1 标题/n 来/vf 啊/y 。/w ”/w 
宋丹丹/nr 说/v ，/w 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 放在/v 大年初二/t 播出/v ，/w 最/d 担心/v 的/ude1 就是/v 观众/n 忙着/v 去/vf 看/v 唱歌/vn 跳舞/vi ，/w 忘了/v 还有/v 电视剧/n 这/rzv 回/v 事/n 了/ule 。/w 当/p 听说/v 今年/t 各/rz 档/ng 晚会/n 大/a 缩水/vi 的/ude1 时候/n ，/w 宋丹丹/nr 松/ng 了/ule 口气/n 。/w 随后/d 宋丹丹/nr 表示/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz [网络/n 媒体/n]/nz 做/v 了/ule 个/q 惊悚/n 的/ude1 标题/n “/w 宋丹丹/nr 嫌/v 报酬/n 低/a 不/d 上/f 春晚/n ”/w ，/w 趁/p 这/rzv 机会/n 她/rr 得/ude3 为/p 自己/rr 澄清/vi 几句/mq ：/w “/w 我/rr 坐飞机/nz 往/p 杭州/ns 赶/v ，/w 机场/nis 服务员/nnt 一/m 看/v 我/rr 就/d 说/v ：/w “/w 丹丹/nz 姐/n ，/w 网络/n 说/v 了/ule ，/w 你/rr 嫌/v 钱/n 少/a 不/d 上/f 春晚/n ？/w 唉/e ，/w 一个/mq 标新立异/vl 的/ude1 标题/n 把/pba 我/rr 推进/vi 了/ule 难堪/a 的/ude1 境地/n 。/w ”/w 宋丹丹/nr 表示/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz 某/rz [网络/n 媒体/n]/nz 询问/v 自己/rr 不/d 上/f 春晚/n 的/ude1 原因/n ，/w 顺便/d 问/v 了/ule 下/f 春晚/n 的/ude1 报酬/n 。/w “/w 我/rr 不/d 上/f 春晚/n ，/w 最主要/nz 是/vshi 害怕/v [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 我/rr 害怕/v 忘词/nz ，/w 害怕/v 打/v 磕绊/nz ，/w 害怕/v 摔跤/vn ，/w 为什么/ryv 春晚/n 一定/b 要/v [现场/s 直播/vn]/nz 呢/y ？/w 观众/n 在乎/v 的/ude1 只是/d 你/rr 节目/n 好看/a 不/d 好看/a 。/w 我/rr 要是/c 还有/v 那/rzv 精力/n 、/w 耐力/n ，/w 我/rr 也/d 愿意/v 上/f 春晚/n ，/w 不/d 给/p 报酬/n 我/rr 也/d 愿意/v ，/w 毕竟/d 春晚/n 那么/c 受/v 观众/n 欢迎/v 。/w 可是/c 我/rr 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 老年人/n 害怕/v 出错/vn ，/w 我/rr 就/d 不想/v 做/v 让/v 我/rr 害怕/v 的/ude1 事情/n 。/w 至于/p 上/f 春晚/n 的/ude1 报酬/n ，/w 以前/f 是/vshi 2000/m ，/w 后来/t 涨到/v 6000/m 、/w 8000/m ，/w 就地/d 就/d 分/qt 给/p 了/ule 助理/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 拍/v 电视剧/n 就/d 不/d [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 我/rr 也/d 放松/v ，/w 还/d 能/v 挣点/nz 养老/vn 钱/n 。/w 怎么/ryv 这话/r 传到/v 后来/t ，/w 就/d 变成/v 了/ule 我/rr 为/p 钱/n 不/d 上/f 春晚/n 了/ule 呢/y ？/w ”/w 宋丹丹/nr 认为/v ，/w 拍/v 贺岁/vn 电视剧/n ，/w 一样/uyy 可以/v 给/p 观众/n 带来/v 欢乐/a 。/w 她/rr 甚至/d 还/d “/w 撺掇/v ”/w 起/vf 了/ule 导演/nnt 余淳/nr ，/w 索性/d 去/vf 拍/v 贺岁/vn 电影/n 。/w 宋丹丹/nr 语调/n 一/m 变/v ，/w 用/p 全国/n 观众/n 无比/z 熟悉/v 的/ude1 东北/ns 腔/ng 开始/v 劝导/vn 余淳/nr ：/w “/w 我/rr 非常/d 希望/v 拍/v 你/rr 的/ude1 电影/n 处女作/n ，/w 现在/t 咱们/rr 整/v 贺岁/vn 电视剧/n ，/w 啥/ry 时候/n 咱/rr 也/d 整个/b 贺岁片/n 呗/y 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张漪/nr )/w 
