原/b 标题/n ：/w 林丹/nr [世界/n 排名/vi]/nz 降至/vf [第/m 103/m 位/q]/mq 
2月2日/t ，/w [中国/ns 羽毛/n 球队/nis]/nt 将/d 在/p [海南/ns 陵水/ns 训练/vn 基地/nis]/nt 展开/v 为期/vi [28/m 天/qt]/mq 的/ude1 集训/vn ，/w 久别/v 国家队/nis 的/ude1 [奥运/n 冠军/nnt]/nz 林丹/nr 也/d 将/d 回归/v 。/w 昨天/t ，/w 国/n 羽/ng 总教练/nnt 李永波/nr 在/p 京/b 表示/v ，/w 林丹/nr 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 已/d 降至/vf [第/m 103/m 位/q]/mq ，/w 他/rr 复出/v 后/f 很可能/nz 要/v 从/p 低/a 级别/n 赛事/n 打/v 起/vf 。/w 
尽管/c 去年/t 持/v 外/f 卡/n 参赛/vn 并/cc 卫冕/vi 世锦赛/nnd 桂冠/n ，/w 但/c 由于/p 长期/d 缺席/vi 国际/n 赛事/n ，/w 林丹/nr 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 仍/d 徘徊/vi 在/p [100/m 名/q]/mq 之外/f 。/w “/w 对于/p 这种/r 做出/v 过/uguo 很多/m 贡献/n 的/ude1 优秀/a 运动员/nnt ，/w 我/rr 不会/v 有/vyou 太高/d 的/ude1 成绩/n 要求/n 。/w 如果/c 他/rr 愿意/v 回到/v 赛场/n ，/w 那么/c 就/d 让/v 他/rr 去/vf 享受/v 羽毛球/n 。/w ”/w 李永波/nr 认为/v ，/w 林丹/nr 仍/d 有可能/nz 恢复/v 到/v 巅峰/n 状态/n ，/w “/w 即便/c 不能/v ，/w 只要/c 他/rr 愿意/v 拿起/v 球拍/n ，/w 依然/d 会/v 是/vshi 很/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 运动员/nnt 。/w ”/w 
李永波/nr 透露/v ，/w 为了/p 帮助/v 林丹/nr 提高/v [世界/n 排名/vi]/nz ，/w 国家队/nis 已经/d 为/p 他/rr 制定/v 了/ule 全年/n 参赛/vn 计划/n ，/w 他/rr 很/d 可能会/nz 参加/v 包括/v 亚锦赛/n 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 一系列/b 低/a 级别/n 赛事/n ，/w 慢慢/d 赚积分/nz 。/w 
国/n 羽/ng 集训/vi 期间/f ，/w 海南/ns 陵水/ns 也/d 将/d 举办/v [一/d 站/vi]/mq 世界/n 羽/ng 联/vg 积分/n 赛——/nrf 首届/b 中国/ns （/w 陵水/ns ）/w 国际/n 羽毛球/n 挑战赛/n 。/w 比赛/vn 将/d 于/p 2月11日/t 至/p 16日/t 举办/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 当地/s 首/q 办/v 世界级/b [羽毛球/n 赛事/n]/nz 。/w 预计/v 届时/d 将/d 有/vyou 150余名/m 运动员/nnt 、/w 教练员/nnt 、/w 随/p 队/n 官员/nnt 和/cc 世界/n 羽/ng 联/vg 官员/nnt 参加/v 。/w 该/rz 赛事/n 是/vshi 世界/n 羽/ng 联/vg 第4/m 级别/n 赛事/n 。/w 
李永波/nr 表示/v ，/w 希望/v 林丹/nr 能/v 出战/v 5月/t 在/p 新德里/nsf 举行/v 的/ude1 汤姆斯杯赛/nz 。/w 李永波/nr 坦言/v ，/w 之所以/c 希望/v 林丹/nr 出战/v ，/w 是因为/c 目前/t [年轻/a 队员/nnt]/nz 的/ude1 成长/vn 速度/n 没有/v 预想/vn 中/f 那么/c 快/a ，/w 老/a 队员/nnt 又/d 实力/n 下滑/vi ，/w 个别/a 球员/nnt 还/d 退役/vi 了/ule ，/w 这/rzv 导致/v 中国/ns 男队/nz 整体/n 实力/n 下降/vi 。/w 
