[机动车/n 道/qv]/nz 恢复/v 通行/vn 记者/nnt 张波/nr 摄/vg 
发现/v 拥堵/vn ，/w 司机/nnt 在/p 未央/nz 路上/s 也/d 能/v 随时/d 掉头/vi ；/w 在/p 凤城/ns [十/m 路/n]/mq 与/cc 凤城/ns 北路/n [丁字/nz 路口/n]/nz 安装/v 交通灯/nz ，/w 让/v 该/rz 路口/n 不再/d 堵车/v …/w …/w 昨日/t （/w 20日/t ）/w ，/w 记者/nnt 对/p 经/p 开/v 区/n 堵/v 点/qt 、/w 乱/d 点/qt 治理/v 情况/n 进行/vn 回访/vn ，/w 交警/nnd 经/p 开/v 大队/nis 治理/vn 的/ude1 多个/mq 堵/v 点/qt 乱/d 点/qt 成效/n 明显/a 。/w 
拆除/v 未央/nz 路/n 各/rz 十字/b [禁止/v 掉头/vi 标志/n]/nz 
“/w 以前/f ，/w 车辆/n 行驶/vi 在/p 我市/r 中轴线/n 上/f ，/w 经过/p 未央/nz 立交/b 后/f ，/w 一直/d 到/v 张家堡/nr 盘道/n 都/d 是/vshi 不/d [允许/v 掉头/vi]/nz 的/ude1 ，/w 这样/rzv 管理/vn ，/w 虽然/c 使/v 交通/n 看似/v 有序/a ，/w 但/c [一定/b 程度/n]/nz 上/f 造成了/v 车辆/n 单向/b 积压/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w 交警/nnd 经/p 开/v 大队/nis 秩序/n 中队/nis [副/b 中队长/nnt]/nnt 王鹏/nr 介绍/v 道/qv 。/w 
为/p 缓解/v 车辆/n 在/p 城市/n 主干道/n 聚集/v ，/w 经/p 开/v 大队/nis 将/d 未央/nz 路/n 与/cc 凤城/ns [二/m 路/n]/mq 、/w 凤城/ns [三/m 路/n]/mq 、/w 凤城/ns [四/m 路/n]/mq 、/w 凤城/ns [五/m 路/n]/mq 及/cc 凤城/ns [七/m 路/n]/mq 十字/b 原有/v 的/ude1 [禁止/v 掉头/vi 标志/n]/nz 进行/vn 拆除/v ，/w 允许/v 车辆/n 掉头/vi ，/w 同时/c 完善/v 以上/f 路段/n 的/ude1 道路/n 标志/n 标线/nz ，/w 加强/v 警力/n 疏导/v ，/w 通过/p 上述/b 治理/vn ，/w 车辆/n 在/p 未央/nz 路经/v 开/v 段/q 沿线/f 可/v 根据/p 车流量/n 大小/n ，/w 自行/d 选择/v 掉头/vi 转弯/vi 分流/vi 调解/vn ，/w 有效/a 疏散/v 拥堵/vn 。/w 
设置/v [3/m 座/q]/mq 货车/n 限/v 高/a 龙门架/nz 
开元路/nz 、/w 鱼藻/nz 路/n 、/w 苑/ng 城/n 路/n 都/d 属于/v [城市/n 新区/n]/nz 内/f 的/ude1 新建/vn 道路/n ，/w 虽然/c 并不/d 拥堵/v ，/w 但是/c 因为/c 大货车/nz 频频/d 经过/p ，/w 噪声/n 严重/a 干扰/v 周边/n 小区/n 居民/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 为/p 保障/v 居民/n 出行/vi 安全/an ，/w 降低/v 噪声/n 影响/vn ，/w 经/p 开/v 大队/nis 主动/ad 设置/v [3/m 座/q]/mq 货车/n 限/v 高/a 龙门架/nz 。/w 在/p 凤城/ns 九路/nz 与/cc 开元路/nz 丁字口/nz 南侧/f 设置/v [1/m 座/q]/mq ，/w 限/v 高/a [3/m ./w 3/m 米/q]/mq （/w 保障/v 公交车/nz 正常/a 通行/vi ）/w ；/w 在/p 鱼藻/nz 路/n 与/cc 凤新路/nr 十字/b 西侧/f 设置/v [1/m 座/q]/mq ，/w 限/v 高/a [2/m ./w 6/m 米/q]/mq ；/w 在/p 苑/ng 城/n 路/n 与/cc 凤新路/nr 十字/b 西侧/f 设置/v [1/m 座/q]/mq ，/w 限/v 高/a [2/m ./w 6/m 米/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 在/p 该/rz 区域/n 增加/v [两/q 组/n]/mq 测速/v 设备/n ，/w 将/d 上述/b 路段/n 限速/n 标准/n 调整/vn 为/p [50/m KM/x]/mq //w 时/ng ，/w 对于/p [货运/n 车辆/n]/nz 走/v 禁行/v 路段/n 、/w 车速/n 超过/v 规定/n 等/udeng 进行/vn 抓拍/v ，/w 有效/a 降低/v 噪声/n ，/w 提高/v 车辆/n 行驶/vi 安全性/n ，/w 保证/v 了/ule 附近/f 居民/n 正常/a 休息/v 。/w 
