由/p 香港/ns 著名/a 导演/nnt 刘镇伟/nr 执导/v ，/w 孙俪/nr 、/w 郑伊健/nr 、/w 郑中基/nr 、/w 郭德纲/nr 等/udeng 联袂/d 主演/v 的/ude1 古装/n 喜剧/n 大片/n 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 定于/v 2月2日/t 大年/n 初三/n 全国/n 公映/v 。/w 日前/t ，/w 片/q 方/q 连/ulian 曝/vg 终极/n 海报/n 、/w 60秒/t 剧情/n 预告片/nz 。/w 此次/rz 在/p 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 中/f ，/w 孙俪/nr 、/w 郑伊健/nr 、/w 郑中基/nr 、/w 郭德纲/nr [四/m 位/q]/mq 主演/v 将/d 全新/b 解构/nz 《/w 水浒传/n 》/w 中/f 人物/n 关系/n ，/w 全新/b 的/ude1 潘金莲/nr 、/w 武松/n 和/cc 西门庆/nz 的/ude1 “/w 三角恋/nz ”/w ，/w 为/p 观众/n 呈现/v 一段/mq 爆笑/nz 且/c 颠覆性/nz 的/ude1 喜剧/n 故事/n 。/w 
终极/n 海报/n 揭/v 人物/n 关系/n 全新/b 解构/nz 《/w 水浒传/n 》/w 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 主角/nnt ，/w 此次/rz 孙俪/nr 、/w 郑伊健/nr 首/q 度/qv 牵手/vi ，/w 两人/mq 在/p 戏/n 里/f 上演/v 一段/mq 跨越/v 封建/a 伦理/n 的/ude1 “/w 叔嫂恋/nz ”/w 。/w 饰演/v 大/a 反派/n 的/ude1 郭德纲/nr 、/w 郑中基/nr 则/d 化身/n “/w 土豪/n 恶霸/n ”/w 对/p 孙俪/nr 、/w 郑伊健/nr [棒打/nz 鸳鸯/nf]/nz 。/w 而/cc 相比/vi 之前/f 曝光/vi 的/ude1 手绘/v 版/n 海报/n ，/w 这/rzv 张/q 终极/n 海报/n 更/d 具/vg 喜感/nz 与/cc 节日/n 色彩/n ，/w 同时/c 也/d 更加/d 突出/a 片中/s 孙俪/nr 、/w 郑伊健/nr 、/w 郑中基/nr 、/w 郭德纲/nr 之间/f [四/m 人/n]/mq 关系/n 。/w 海报/n 上方/f 孙俪/nr 清纯/a 可/v 人/n 、/w 郑伊健/nr 萌/vg 蠢/a 憨厚/a ，/w 郑中基/nr 、/w 郭德纲/nr 则/d [一/d 脸/n]/mq 奸诈/a 阴险/an ，/w 四大/n 主演/v 迥异/z 的/ude1 表演/vn 显得/v 格外/d “/w 有/vyou 戏/n ”/w 。/w 
谈及/v 片中/s [四/m 人/n]/mq 的/ude1 人物/n 关系/n ，/w 导演/nnt 刘镇伟/nr 表示/v ，/w 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 将/d 全新/b 演绎/v 《/w 水浒传/n 》/w 中/f 潘金莲/nr 、/w 武松/n 、/w 武大郎/nr 、/w 西门庆/nz 的/ude1 人物/n 关系/n ，/w 而/cc 这部/r 戏/n 里/f 的/ude1 “/w 武大郎/nr ”/w 换成/v 了/ule “/w 赵夫人/nr ”/w ，/w 剧情/n 也/d 是/vshi 主要/b 围绕/v [四/m 人/n]/mq 展开/v 。/w 其中/rz 郑中基/nr 、/w 郭德纲/nr 延续/v 《/w 水浒传/n 》/w 中/f “/w 西门庆/nz ”/w 和/cc “/w 王婆/nr ”/w 的/ude1 [阴险/an 狡诈/a]/nz ，/w 孙俪/nr 与/cc 郑伊健/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 潘金莲/nr ”/w 和/cc “/w 武松/n ”/w 会/v 进行/vn 颠覆性/nz 的/ude1 改变/vn ，/w 两人/mq 之间/f 的/ude1 “/w 叔嫂恋/nz ”/w 将/d 从/p 一个/mq 全新/b 的/ude1 视角/n 和/cc 故事/n 唯美/nz 展现/v 。/w “/w 届时/d 观众/n 会/v 在/p 电影/n 中/f 看到/v 潘金莲/nr 变成/v 一个/mq 敢于/v 追求/vn 真爱/n ，/w 打破/v 封建/a 伦理/n 的/ude1 女人/n ，/w 而/cc 一向/d 勇猛/a 的/ude1 武松/n 其实/d 也/d 有/vyou 懦弱/ad 胆怯/a 的/ude1 一面/n 。/w ”/w 
剧情/n 预告/v 曝光/vn 打造/v “/w 清纯/a 版/n ”/w 潘金莲/nr 
据/p 了解/v ，/w 电影/n 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 是/vshi 孙俪/nr 继/vg 电影/n 《/w 机器侠/nz 》/w 、/w 《/w [越/d 光/n 宝盒/nz]/nz 》/w 后/f ，/w [第三/m 度/qv]/mq 出演/v 刘镇伟/nr 喜剧/n 作品/n 。/w 相比/vi 《/w [越/d 光/n 宝盒/nz]/nz 》/w 中/f 孙俪/nr 疯癫/v 、/w 无厘头/nz 的/ude1 表演/vn 方式/n ，/w 这次/r 在/p 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 中/f ，/w 孙俪/nr 再次/d 回归/v 淑女/n 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 清纯/a 版/n “/w 潘金莲/nr ”/w 。/w 在/p 这支/r 剧情/n 版/n 预告片/nz 中/f ，/w 观众/n 将/d 看到/v 一个/mq [非同/nz 以往/t]/nz 的/ude1 “/w 潘金莲/nr ”/w ，/w 谈/v 琴/n 做/v 家务/n 样样/q 精通/v ，/w 面对/v 真爱/n ，/w 勇敢/a 坚定/a ，/w 而/cc 郑伊健/nr 版/n 的/ude1 “/w 武松/n ”/w 则/d 成为/v 倍受/v 欺负/vn 的/ude1 胆小鬼/n ，/w 两人/mq 的/ude1 [惊世/nz 情缘/n]/nz 被/pbei 郭德纲/nr 、/w 郑中基/nr 饰演/v 的/ude1 奸人/n 万般/d 阻挠/v ，/w 上演/v [一场/mq 场/qv]/mq 癫狂/a 闹剧/n 除了/p 四大/n 主演/v ，/w 蔡少芬/nr 、/w 黄奕/nr 、/w 林更新/nr 、/w 苑琼丹/nr 、/w “/w 如/v 花/n ”/w 李建仁/nr 也/d 集结/v 上阵/vi ，/w 各自/rr 使/v 出/vf 搞笑/vi 本领/n 。/w 
导演/nnt 刘镇伟/nr 介绍/v ，/w 虽然/c 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 是/vshi 以/p 名著/n 《/w 水浒传/n 》/w 为/p 蓝本/n 而/cc 对/p “/w 潘金莲/nr ”/w 一角/n ，/w 刘镇伟/nr 坦言/v 做出/v 多方面/n 的/ude1 颠覆/vn ，/w 在/p 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 中/f 把/pba 潘金莲/nr 这个/rz 人物/n 的/ude1 外貌/n 、/w 经历/n 和/cc 性格/n 都/d 进行/vn 了/ule 全新/b 塑造/v ，/w 在/p 性格/n 上面/f 凸显/v 她/rr 纯真/a 善良/a 、/w [外/f 柔/a 内/f 刚/d]/nz 的/ude1 一面/n ，/w 同时/c 也/d 将/d 原/b 故事/n 中/f 潘金莲/nr 、/w 武松/n 、/w 武大郎/nr 及/cc 西门庆/nz 的/ude1 关系/n 重新/d 架构/n 。/w 
孙俪/nr 造型/n 似/vg “/w 小唯/nz ”/w 香港/ns 顶级/b 制作/v 班底/n 操刀/nz 
在/p 曝光/vi 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 孙俪/nr 从/p 服装/n 、/w 发型/n ，/w 再/d 到/v 妆容/nz ，/w 都/d 让/v 人/n 有/vyou 种/q “/w 似曾相识/vl ”/w 的/ude1 感觉/n ，/w 整体/n 扮相/n 颇/d 有/vyou 几分/mq 电影/n 《/w 画皮/n 》/w 中/f 周迅/nr 饰演/v 的/ude1 狐妖/nz “/w 小唯/nz ”/w 的/ude1 味道/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 为了/p 给/p 观众/n 打造/v 出/vf 最/d 唯美/nz 华丽/a 的/ude1 [视觉/n 效果/n]/nz ，/w 此次/rz 片/q 方/q 力/n 邀/v 因/p 《/w 画皮/n 》/w 而/cc 荣获/v [第/m 28/m 届/q]/mq [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz “/w 最佳/z [美术/n 指导/vn]/nnt ”/w 提名/v 的/ude1 雷楚雄/nr 、/w 凭借/p 《/w 青蛇/n 》/w 获得/v [第/m 23/m 届/q]/mq [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz “/w 最佳/z [造型/n 设计/vn]/nz ”/w 的/ude1 吴宝玲/nr ，/w 以及/cc 曾/d 获/v [第/m 44/m 届/q]/mq [台湾/ns 电影/n 金马奖/nz]/nz “/w 最佳/z 摄影/vn 奖/n ”/w 提名/v 的/ude1 冯远文/nr 等/udeng 在/p 业内/n 享誉/v 盛名/n 的/ude1 顶级/b 制作/v 班底/n 。/w 
据/p 片/q 方/q 负责人/nnt 介绍/v ，/w 除了/p 对/p 服装/n 、/w 造型/n 、/w 摄影/vn 布景/n 等/udeng 细节/n 方面/n 精益求精/vl ，/w 主创/vn 与/cc 制作/v 团队/n 更/d 横跨/v [全国/n 各地/rzs]/nz 寻找/v 最/d 美/b 风景/n 地/ude2 取景/vi ，/w 最终/d 选定/v 包括/v 宁波/ns 五龙潭/nz 、/w 浙江/ns 新昌县/ns 等/udeng 著名/a 风景区/n ，/w 力求/v 影片/n 在/p 打造/v 出/vf 精致/a 华丽/a 的/ude1 唯美/nz 风格/n 和/cc 气势磅礴/vl 的/ude1 恢宏/a 场面/n 。/w 
