为了/p 纪念/v 日本/ns 漫画家/nnt 藤子/n  F/x  不/d 二/m 雄/ag 诞辰/n [80/m 周年/q]/mq ,/w 其/rz 家乡/n 富山县/ns 的/ude1 高冈/nr 市/n 美术馆/nis 日前/t 设置/v 了/ule “/w 多/a 啦/y A/x 梦/n 邮筒/n ”/w 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 1月20日/t 报道/v ,/w 为了/p 纪念/v 日本/ns 漫画家/nnt 藤子/n  F/x  不/d 二/m 雄/ag 诞辰/n [80/m 周年/q]/mq ,/w 其/rz 家乡/n 富山县/ns 的/ude1 高冈/nr 市/n 美术馆/nis 日前/t 设置/v 了/ule “/w 多/a 啦/y A/x 梦/n 邮筒/n ”/w ,/w 将/d 在/p 馆内/s 摆放/v 至/p 2月末/t 。/w 
该/rz 邮筒/n 由/p 高冈/nr 铜器/n 的/ude1 [传统/n 工艺/n]/nz 制成/v ,/w 高/a 约/d [2/m 米/q]/mq ,/w 重/a 约/d [350/m 公斤/q]/mq 。/w 从/p 这里/rzs 投寄/nz 的/ude1 邮件/n 将/d 会/v 盖/v 有/vyou 多/a 啦/y A/x 梦/n 图案/n 的/ude1 [纪念/v 邮戳/n]/nz 。/w 该/rz 邮筒/n 将/d 于/p 3月末/t 移至/vf 高冈/nr 车站/n 前/f ,/w 到/v 2014年11月/t 为止/u 将/d 提供/v [纪念/v 邮戳/n]/nz 服务/vn 。/w 
