李敏镐/nr （/w 左/f 一/m ）/w 幼童/n 照/v 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w 李敏镐/nr 加盟/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 事宜/n 已经/d “/w 基本/a 敲定/v ”/w ，/w 而/cc 具体/a 表演/v 形式/n 待定/v ，/w 估计/v 逃/vn 不/d 开/v 唱歌/vn 跳舞/vi 的/ude1 老/a 套路/n 。/w 而/cc 李敏镐/nr 大学/nis 时期/n 曾/d 因/p 是/vshi 偶像/n 被/pbei 大学/nis 同学/n 批/q 其/rz 享/v 特权/n 翘课/nz 。/w 
李敏镐/nr 2006/m 年考/nz 上/f [韩国/nsf 建国/vi 大学/nis]/ntu ，/w 隔/v 年/qt 为/p 冲刺/vi 演艺/n 事业/n 而/cc 休学/v ，/w 前些年/t 以/p 韩版/nz 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 暴/ad 红/a 的/ude1 同时/c 也/d 申请/v 复学/vi ，/w 却/d 鲜少/nz 出现/v 在/p 校园/n 。/w 不过/c 他/rr 不仅/c 未/d 被/pbei 学校/nis 警告/vn ，/w 还/d 被/pbei 学校/nis 选/v 为/p 宣传/v 大使/nnt ，/w 成为/v 招募/vn 新生/n 的/ude1 生/vn 招牌/n 。/w “/w 翘课/nz ”/w 的/ude1 他/rr ，/w 在/p 全/a 亚洲/ns 四处/d 宣传/vn 韩/b 剧/n 、/w 举办/v 影/ng 友/ng 会/v 赚大钱/nz ，/w 还/d 砸下/v [30/m 亿/m 韩元/q]/mq 在/p 首尔/ns 黑/a 石洞/nz 置办/v 房产/n ，/w 以致/c 有/vyou 同学/n 觉得/v 他/rr 太/d 张扬/vi 。/w 
