工程/n 计划/n 用/p 三年/t 时间/n ，/w 完成/v 秦岭/ns 地区/n 1:10000/m 地形图/n 的/ude1 测/v 图/n 工作/vn 。/w 
由/p [陕西省/ns 测绘/vn 地理/n 信息/n 局/n]/nz 牵头/vi ，/w 于/p 2012年7月3日/t 启动/v 的/ude1 秦岭/ns 地区/n 1:10000/m 地形区/s 测/v 图/n 工程/n ，/w 截止/vi 2014年1月/t 已经/d 完成/v 总任务/n 量/n 的/ude1 90%/m ，/w 并/cc 在/p 1月20日/t 向/p 社会/n 公布/v 了/ule 工程/n [第二/m 期/qv]/mq 的/ude1 成果/n 。/w 
能/v 看清/v “/w 羊肠小道/n ”/w 的/ude1 县/n 新增/v [8/m 个/q]/mq 
“/w 不论是/c 村里/n 修/v 的/ude1 土路/n ，/w 还是/c 人/n 踏/v 出来/vf 的/ude1 小径/n ，/w 只要/c 它/rr 宽度/n 超过/v [1/m 米/q]/mq ，/w 并且/c 没有/v 被/pbei 遮挡/v ，/w 都/d 能/v 看清楚/nz 。/w ”/w 在/p 2012年/t 的/ude1 [启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w [陕西省/ns 测绘/vn 地理/n 信息/n 局/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 记者/nnt 描绘/v 了/ule 这/rzv 一/m 工程/n 未来/t 的/ude1 蓝图/n 。/w 
2013年2月/t ，/w 汉中市/ns 的/ude1 镇巴/nz 、/w 留坝/ns 、/w 佛坪/ns 、/w 洋县/ns ，/w 安康市/ns 的/ude1 宁陕/ns 、/w 石泉县/ns 以及/cc 商洛市/ns 的/ude1 镇安县/ns 率先/d 实现/v 了/ule 看清楚/nz “/w 羊肠小道/n ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
经过/p 将近/d 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 总计/v [531/m 幅/q]/mq ，/w 涵盖/v 商洛市/ns 的/ude1 丹凤/ns 、/w 柞水/ns 、/w 镇安/ns 、/w 山阳/nz 、/w 商南/nr ，/w 以及/cc 安康市/ns 的/ude1 旬阳/nz 、/w 白河/ns 、/w 平利/nrf [8/m 县/n]/mq ，/w [1/m ./w 3/m 万/d 平方公里/q]/mq 的/ude1 1:10000/m [数字/n 正射影/gm 像/v 图/n]/nz 全部/m 测绘/vn 完成/v ，/w 这/rzv 意味着/v 这/rzv 一/m 区域内/nz 也/d 实现/v 了/ule “/w 羊肠小道/n ”/w 能/v 看清/v 的/ude1 目标/n 。/w 
据/p 省/n 测绘/vn 地理信息/gg 局/n 地理信息/gg 与/cc 地图/n 处/n 副处长/nnt 任健/nr 介绍/v ，/w 目前/t 已完成/v 了/ule 总任务/n 量/n 的/ude1 90%/m ，/w 剩余/v 部分/n 将/d 在/p 今年/t 年底/f 前/f 完成/v 。/w 
编制/v 线路图/n 降低/v 驴友/n 走失/v 概率/n 
秦岭/ns 凭借/p 着/uzhe 雄奇/a 秀/ag 险/ng ，/w 一直/d 以来/f 都/d 是/vshi [户外/s 运动/vn]/nz 的/ude1 天堂/n ，/w 但/c [近些年/t 来/vf]/nz ，/w 屡屡/d 发生/v 驴友/n 在/p 秦岭/ns 走散/v 、/w 走失/v 的/ude1 事件/n 。/w 据/p 了解/v ，/w [陕西省/ns 测绘/vn 地理/n 信息/n 局/n]/nz 将/d 积极/ad 利用/v 本次/r 工程/n 所/usuo 获取/v 的/ude1 地理信息/gg ，/w 编制/vn 专门/d 的/ude1 [户外/s 旅游/vn]/nz 线路图/n ，/w 为/p 广大/b [自助/b 旅行/vi]/nz 爱好者/n 提供/v 便利/an ，/w 从而/c 降低/v 驴友/n 走失/v 概率/n 。/w 
同时/c ，/w 针对/p 秦岭/ns 地区/n 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w [陕西省/ns 测绘/vn 地理/n 信息/n 局/n]/nz 已/d 启动/v 了/ule 《/w 地图/n 上/f 的/ude1 秦岭/ns [森林/n 公园/n]/nz 图册/n 》/w 和/cc 《/w 地图/n 上/f 的/ude1 [秦岭/ns 地质/n 公园/n]/nz 图册/n 》/w 的/ude1 编制/vn 工作/vn ，/w 预计/v 在/p [7/m 月份/n]/mq 编制/vn 完成/v ，/w 将/d 为/p 广大/b 旅游/vn 爱好者/n 提供/v 旅游/vn 指导/vn 。/w 
此外/c ，/w [陕西省/ns 测绘/vn 地理/n 信息/n 局/n]/nz 还/d 将/d 利用/v 秦岭/ns 测/v 图/n 工程/n [基础/n 地理/n 信息/n]/nz 数据/n 以及/cc 各类/r 人文/n 、/w 自然/n 信息/n ，/w 更新/v “/w 天地图/nz 陕西/ns ”/w ，/w 有/vyou 需求/n 的/ude1 群众/n 可以/v 登录/vn “/w 天地图/nz 陕西/ns ”/w 网站/n 或/c 下载/v “/w 天地图/nz 陕西/ns ”/w [手机/n 客户端/nz]/nz ，/w 进行/vn 出行/vi 规划/n 、/w 兴趣/n 点/qt 查询/v 。/w （/w 记者/nnt 敬泽昊/nr ）/w 

