刘恺威/nr 、/w 杨幂/nr 
杨幂/nr 8日/t 举行/v 婚礼/n 时/ng ，/w 用/p 手/n 轻抚/nz 肚子/n 。/w 而/cc 最近/t 录制/v [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 节目/n 时/ng ，/w 杨幂/nr 则/d 拿/v 暖宝宝/nz 放在/v 腹部/n 取暖/vi 。/w 
刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 前/f 日/b 承认/v “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w ，/w 将/d 于/p 马/n 年/qt 迎来/v 两人/mq 的/ude1 小宝宝/n 。/w 而/cc 昨日/t 有/vyou 消息/n 指/v ，/w 刘恺威/nr 曾/d 私下/d 透露/v 老婆/n 怀/v 了/ule 千金/n ，/w 郭敬明/nr 在/p 微博/n 献/v 上/f 祝福/vn ：/w “/w 我们/rr 会/v 照顾/vn 周到/a 的/ude1 ！/w 爱/v 小/a 幂/n ，/w 也/d 爱/v 小小/z 幂/n ！/w ”/w 也/d 疑似/nz 泄露/v 宝宝/n 性别/n 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 还/d 从/p [东方/s 卫视/n]/nz 获悉/v ，/w 杨幂/nr 婚后/t 首/q 秀/ag 已经/d 锁定/v [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 。/w 她/rr 将/d 与/cc 郭敬明/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 锦荣/nz 等/udeng 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 主创/vn 一起/s 献/v 唱/v 《/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 》/w 。/w 
虽然/c 怀孕/vi 已/d 3个月/t ，/w 但/c 杨幂/nr 录制/v 节目/n 时/ng 仍/d 是/vshi 小心翼翼/dl ，/w 不仅/c 一直/d 穿/v 平底/b 雪地靴/nz ，/w 还/d 一直/d 两/m 手拿/v 暖宝宝/nz 放在/v 腹部/n 取暖/vi 。/w 节目组/n 也/d 尽可能/d 照顾/v 这位/r 准妈妈/nz ，/w 关于/p 杨幂/nr 的/ude1 录制/vn 部分/n 几乎/d 一遍/mq 就/d 过/uguo ，/w 而且/c 取景/vi 正好/z 让/v 杨幂/nr 坐着/vi 唱/v ，/w 拍摄/v 半身/n ，/w 杨幂/nr 不必/d 换/v 高跟鞋/n ，/w 但/c 粉丝/nf 也/d 看不到/v 杨幂/nr 的/ude1 肚子/n 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 节目/n 将/d 于/p 大年初一/t 19：30/m 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 
