“/w 从/p 恋爱/vi 角度/n 讲/v ，/w 读/v 博士/nnt 不是/c 个/q 增值/vn 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 贬值/vi 的/ude1 事/n 。/w ”/w “/w 女孩子/n 是/vshi 一个/mq 产品/n ，/w 卖/v 了/ule [二十/m 几年/mq]/mq ，/w 还/d 没/d 把/pba 自己/rr 卖出/v 去/vf 。/w ”/w [广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 罗必良/nr 在/p 本月/r 16日/t 省政协/n 会议/n 分组/vn 讨论/v 上/f 的/ude1 这/rzv 番/qv 言论/n ，/w 使/v 其/rz 陷入/v 舆论/n 的/ude1 漩涡/n 当中/f 。/w 昨日/t ，/w 包括/v [华南/ns 师范大学/nis 妇女/n 研究/vn 中心/nis]/nt 、/w [华南/ns 理工大学/nis 性别/n 研究/vn 中心/nis]/nt 、/w 中山大学/ntu 性别/n 教育/v 论坛/n 等/udeng 机构/n 联合/vd 召开/v “/w 回应/v 政协/nis 委员/nnt 不当/a 言论/n 发布会/n ”/w ，/w 要求/n 罗必良/nr 公开/ad 道歉/vi 。/w 
记者/nnt 昨日/t 拨通/v [广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [华南/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 罗必良/nr 的/ude1 电话/n ，/w 他/rr 表示/v 不会/v 对/p 言论/n 道歉/vi 。/w 之所以/c 把/pba 女性/n 比作/v 产品/n ，/w 是/vshi 基于/p 婚恋/n 市场/n 的/ude1 理论/n ，/w 只/d 从/p [两/q 句话/q]/mq 去/vf 理解/v 有/vyou 断章取义/vl 之/uzhi 嫌/v 。/w “/w 而且/c 我/rr 的话/udh 没有/v 说错/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 罗必良/nr 表示/v ，/w 关于/p 女博士/nz 的/ude1 言论/n 只是/d 讨论/v [大学生/nnt 就业难/nz]/nz 的/ude1 延伸/vn ，/w 不过/c [几/d 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 并非/v 正式/ad 讨论/v 的/ude1 议题/n 。/w “/w 当时/t 正在/d 讨论/v [大学生/nnt 就业难/nz]/nz ，/w 我/rr 说/v ，/w 女博士/nz 不仅/c 不好/a 找/v 工作/vn ，/w 毕业/v 后/f 也/d 难/a 找到/v 好/a 对象/n ，/w 所以/c 建议/n 女学生/nz 先/d 找/v 好/a 对象/n ，/w 再/d 结婚/vi ，/w 做到/v 工作/vn 和/cc 生活/vn 两/m 不/d 误/v 。/w ”/w 
长期/d 关注/v 女性/n 权益/n 的/ude1 [华南/ns 师范大学/nis 政治/n 与/cc 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 王宏维/nr 认为/v ，/w “/w 罗/b 委员/nnt 没有/v 任何/rz 数据/n 支撑/v 、/w 没有/v 进行/vn [社会/n 调查/vn]/nz ，/w 就/d 得出/v ‘/w 女博士/nz 缺/v 爱/vn ’/w 、/w ‘/w 女博士/nz 是/vshi 卖/v 不/d 出/vf 的/ude1 商品/n ’/w 这些/rz 结论/n ，/w 是/vshi 很/d 荒唐/a 的/ude1 ”/w 。/w 
王宏维/nr 说/v ，/w 其实/d 幸/vg 不/d 幸福/a ，/w 鞋子/n 合/v 不/d 合脚/nz 只有/c 你/rr 自己/rr 才/d 知道/v ，/w 外人/n 无法/v 评论/n ，/w 更/d 不能/v 随便/ad 定性/vn 。/w 
有/vyou 女博士/nz 质疑/vn 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 建议/n “/w 管太宽/nr ”/w ，/w 其/rz 婚恋/n 状况/n 是/vshi [私人/n 生活/vn]/nz 不/d 应/v 被/pbei 讨论/v ，/w 女性/n 的/ude1 [个人/n 价值/n]/nz 也/d 不/d 应/v 由/p 婚姻/n 定义/n 。/w 对此/d ，/w 罗必良/nr 说/v 尊重/vn 女性/n 个人/n 选择/v ，/w 且/c 不会/v 以/p 是否/v 有/vyou 男朋友/n 作为/p 博士生/nnt 录取/v 的/ude1 标准/n 。/w （/w 记者/nnt 方晴/nr 、/w 全/a 杰/ag ）/w 
