英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w [最新/a 消息/n]/nz 披露/v ，/w [中国/ns 首富/n]/nz 王健林/nr 有意/d 以/p [1/m ./w 75/m 亿/m 英镑/q]/mq 收购/v 英超/n 球队/nis 修/v 咸/a 顿/qv ，/w 以此/d 贯通/vi 伦敦/nsf 南部/f 的/ude1 商业/n 市场/n 。/w 如果/c 消息/n 属实/a 以及/cc 收购/v 成功/a ，/w 王健林/nr 将/d 成为/v 英超/n 史上/d 首位/n 来自/v [中国/ns 内地/n]/nz 的/ude1 球/n 会/v 老板/nnt 。/w 
据/p [香港/ns 文汇报/nz]/nz 1月20日/t 引述/v 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 报道/v ，/w 修/v 咸/a 顿/qv 主帅/nnt 普捷/nr 天奴/nz 已/d 获知/v 王健林/nr 收购/v 球/n 会/v 的/ude1 消息/n 。/w 如果/c 王健林/nr 收购/v 成功/a ，/w 修/v 咸/a 顿/qv 将/d 成为/v 英超/n 最/d 富裕/a 的/ude1 球/n 会/v 之一/rz ，/w 而/cc 之前/f 离职/vi 的/ude1 执行主席/nnt 科特斯/nrf 也/d 可能/v 重回/v 球队/nis 管理层/n 。/w 
英超/n “/w 黑马/n ”/w 修/v 咸/a 顿/qv 最近/t 进入/v 多事之秋/n ，/w 由于/p 球/n 会/v 遭遇/vn 竞技/n 和/cc 财政/n 的/ude1 [双重/b 危机/n]/nz ，/w 球/n 会/v 此前/t 的/ude1 执行主席/nnt 尼古拉科特斯/nrf 近日/t 引咎辞职/vl ，/w 由/p 球/n 会/v 实际/n 拥有/v 人/n 卡塔丽娜/nrf [利/n 勃/ag 海尔/ntc]/nz 暂代/nz 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 据悉/v ，/w 在/p 科特斯/nrf 辞职/vi 后/f ，/w 与/cc 其/rz [私人/n 关系/n]/nz 甚/dg 密/a 的/ude1 主帅/nnt 普捷/nr 天奴/nz 也/d 有意/d 请辞/nz 。/w 当/p 得知/v 王建林/nr 欲/d 收购/v 球/n 会/v 的/ude1 消息/n ，/w 他/rr 认为/v ，/w 一旦/d 球/n 会/v 被/pbei [中国/ns 集团/nis]/ntc 收购/v ，/w 球/n 会/v 在/p 资本/n 注入/v 下/f 将/d 变得/vi 更为/d 强大/a 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 出生于/v 1954年/t 的/ude1 王健林/nr ，/w 是/vshi [中国/ns 万/d 达/v 集团/nis]/ntc 的/ude1 老板/nnt 。/w 2013年8月/t ，/w [彭博/nr 通讯社/nis]/nt 将/d 其/rz 评为/v [中国/ns 内地/n]/nz 首富/n 。/w 
王健林/nr [商业/n 帝国/n]/nz 早已/d 进军/v 英国/ns ，/w [第一/m 站/vi]/mq 就是/v 修/vn 咸/a 顿/qv 所在/n 的/ude1 英格兰/nsf 南/b 海岸/n 。/w 去年/t 夏天/ns ，/w 王健林/nr 斥资/v [3/m ./w 2/m 亿/m 英镑/q]/mq 购入/v 英国/ns 豪华/a 游艇/n 生产商/nnd 圣汐/nz [国际/n 集团/nis]/nt ，/w 并且/c 投资/vn 近/a [7/m 亿/m 英镑/q]/mq 在/p 伦敦/nsf 核心区/nz 建设/vn 超/v 五星级/b [万/d 达/v 酒店/nis]/nt 。/w 而/cc 修/v 咸/a 顿/qv 所在地/n 恰好/d 扼守/v 在/p 英格兰/nsf 南部/f 沿海/f ，/w 是/vshi 在/p 地理位置/gg 上/f 贯通/vi 伦敦/nsf 南部/f 最为/d 适宜/v 的/ude1 [港口/n 城市/n]/nz ，/w 如果/c 能/v 在/p 此/rzs 收购/v 一家/n 球/n 会/v ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 王健林/nr 在/p 伦敦/nsf 开展/v 商业/n 一个/mq 极佳/d 的/ude1 切入点/n 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 夏诗雨/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
