原/b 标题/n ：/w 歌唱家/nnt 刘媛媛/nr 当选/v “/w 2013/m [中华/nz 儿女/n]/nz ”/w [年度/n 人物/n]/nz //w 图/n 
1月19日/t ，/w “/w 激扬/a 民族/n 力量/n —/w —/w 2013/m [中华/nz 儿女/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz ”/w 发布/v 仪式/n 在/p 京/b 举行/v 。/w [青年/n 歌唱家/nnt]/nnd 刘媛媛/nr 与/cc [中国/ns 航天/n 科技/n 集团公司/nis]/ntc “/w [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 青年/n ”/w 团队/n 、/w 歼/vg 15/m 舰载机/nz 总设计师/nnd 孙聪/nr 等/udeng [2/m 个/q]/mq 团体/n 和/cc [16/m 位/q]/mq 个人/n 当选/v 年度/n [中华/nz 儿女/n]/nz 。/w 
出道/vi 至今/d ，/w 刘媛媛/nr 推出/v 了/ule 《/w 五星红旗/n 》/w 《/w 国家/n 》/w 《/w 民生/n 》/w 等/udeng 多/a 首/q 主旋律/n 正能量/nz 的/ude1 歌曲/n 。/w 她/rr 不仅/c 热爱/v 自己/rr 的/ude1 歌唱/vn 事业/n ，/w 而且/c 对/p [公益/n 事业/n]/nz 也/d 一直/d 坚守/v 在/p 第一线/n ，/w 自/p 1999年/t 起/vf ，/w 先后/d 资助/v 了/ule 一百多名/m [贫困/a 地区/n]/nz 的/ude1 孩子/n ，/w 其/rz 个人/n 公益/n 品牌/n “/w 刘媛媛/nr 公益/n 音乐课/n ”/w 也/d 随着/p 她/rr 的/ude1 歌声/n 走遍/v 了/ule [三十/m 多个/mq]/mq 地区/n 。/w 此次/rz 当选/v 2013/m [中华/nz 儿女/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz ，/w 刘媛媛/nr 表示/v 能/v 得到/v 这份/r 殊荣/n 感到/v 非常/d 荣耀/an ，/w 今后/t 会/v 用/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad 去/vf 感染/v 更多/ad 的/ude1 人/n 。/w 发布/v 活动/vn 现场/s ，/w 刘媛媛/nr 还/d 压轴/nz 演唱/v 了/ule 代表作/n 《/w 国家/n 》/w ，/w 用/p 歌声/n 表达/v 了/ule 对/p 海内外/s 全体/n [中华/nz 儿女/n]/nz 对/p 祖国/n 的/ude1 祝福/vn 。/w （/w 记者/nnt 朱雅清/nr ）/w 
