近日/t ，/w 新生代/n 天后/nz 吴莫愁/nr 受邀/v 出席/v 由/p [北京/ns 电视台/nis]/nt 与/cc [时尚/n 集团/nis]/ntc 联袂/d 打造/v 的/ude1 2013/m 中国/ns 时尚/n 大典/n 暨/cc “/w 2013/m 中国/ns 时尚/n 大典/n 年度/n 特别/d 发布/v ”/w 。/w 活动/vn 现场/s 星光/n 熠熠/z ，/w 吴莫愁/nr 、/w 郭涛/nr 父子/n 、/w 倪妮/nr 、/w 陈晓/nr 、/w 梁静/nr 等/udeng 众多/a 明星/nnd 出席/v [共/d 襄/vg 盛举/n]/nz 。/w 吴莫愁/nr 与/cc 刘晓庆/nr 一起/s 获/v 封/q “/w 年度/n 时尚/n 影响力/n 人物/n ”/w 。/w 当天/t 的/ude1 吴莫愁/nr 以/p [一/d 袭/v]/mq 蓝色/n 长裙/n 亮相/vi ，/w 表演/v 环节/n 的/ude1 冲天辫/nz 给/p 人/n 印象/n 深刻/a 、/w 健康/a 而/cc 又/d 活力/n 十足/z 的/ude1 全身/n 蓝色/n 元素/n 都/d 把/pba 吴莫愁/nr 的/ude1 时尚/n 感/vg 展现/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 除了/p 分享/v 荣誉/n 外/f ，/w 吴莫愁/nr 带来/v 的/ude1 热/a 歌/n 辣/a 舞/v 也/d 让/v 全场/n high/x 翻/v 。/w 
出道/vi 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 吴莫愁/nr 已经/d 成长/vi 为/p [时尚/n 媒体/n]/nz 争相/d 追捧/v 的/ude1 偶像/n 级/q 艺人/nnt 。/w 除了/p 出席/v 两次/mq 国际上/nz 最/d 顶级/b 的/ude1 时装/n 周/qt ，/w 吴莫愁/nr 还/d 在/p 一年/mq 内/f 登上/v 了/ule 近/a [30/m 本/rz]/mq 杂志/n ，/w 拍摄/v 时尚/n 大片/n [数百/m 张/q]/mq 。/w 而/cc 吴莫愁/nr 的/ude1 时尚/n 态度/n 又/d 非常/d 率性/nz 自然/n ，/w 她/rr 不/d 盲从/v 、/w 不/d 跟/p 风/n 所谓/v 国际/n 潮流/n 。/w 频/ag 登/v [国际/n 舞台/n]/nz ，/w 但是/c 她/rr 却/d 在/p 采访/v 中/f 表示/v ：/w “/w 我/rr 只是/d 想/v 让/v 世界/n 知道/v 我/rr 是/vshi 中国/ns 的/ude1 吴莫愁/nr 。/w ”/w 
