日前/t 张亮/nr 正式/ad 结束/v 了/ule 为/p 时/ng 8日/t 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 征程/n ，/w 返回/v 北京/ns 。/w 而/cc 在/p 返/v 京/b 后/f ，/w 他/rr 也/d 将/d 投身/v 广告/n 拍摄/v 及/cc 电影/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 的/ude1 宣传/vn 当中/f 。/w 此次/rz ，/w 张亮/nr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 收获/n 颇丰/nz ，/w 观看/v 了/ule 多/a 场/qv 国际/n 顶尖/b [时装/n 品牌/n]/nz 秀/ag ，/w 体验/v 了/ule 2014年/t 最新/a 时尚/n [流行/v 趋势/n]/nz 动态/n 。/w 而/cc 他/rr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 的/ude1 百变/nz 造型/n 也/d 备受/v 时尚/n 评论家/nnt 的/ude1 好评/n 。/w 其中/rz ，/w 他/rr 在/p [第/m 一场/mq]/mq 杰尼亚/nrf 秀/ag 中/f 身穿/v 的/ude1 简单/a 基本/a 款/q [西服/n 套装/n]/nz ，/w 就/d 被/pbei GQ/x [官方/n 网站/n]/nz 评为/v 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n 。/w 
几/m 日前/t 张亮/nr 出席/v 自己/rr 代言/v 品牌/n 发布会/n 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表露/v ，/w 之前/f 做/v 模特/nnt 时/ng 的/ude1 工作/vn 强度/n 并不/d 比/p 现在/t 低/a ，/w 也/d 需要/v 经常/d 飞/vi 到/v 各地/rzs ，/w 他/rr 表示/v 能/v 调整/vn 并/cc 适应/v 目前/t 的/ude1 [工作/vn 状态/n]/nz 。/w 在/p [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 期间/f ，/w 他/rr 每天/r 都/d 要/v 看/v [很多/m 场/qv]/mq 秀/ag ，/w 看完/v 需要/vn 赶紧/d 上车/v 换/v 衣服/n 换/v 发型/n 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 和/cc 付出/v 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 海外/s 媒体/n 的/ude1 关注/vn ，/w 时尚/n 网站/n fashionising/x 也/d 曾/d 报道/v ，/w “/w 无论/c 张亮/nr 走到/vf 哪/ry ，/w 身边/s 都会/n 有/vyou 一群/mq 粉丝/nf 围/v 在/p 身边/s 。/w ”/w 张亮/nr 在/p 米兰/ns 亮相/vi ，/w 也/d 受到/v 当地/s 华人/n 的/ude1 热情/an 招待/v ，/w 很多/m [海外/s 留学生/n]/nz 也/d 看/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 张亮/nr 的/ude1 现身/v 则/d 让/v 他们/rr 找到/v 了/ule “/w 他乡遇故知/vl ”/w 的/ude1 亲切感/n 。/w 另外/c ，/w GQ/x 官网/n 也/d 评选/vn 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n ，/w 这位/r 频频/d 在/p 秀场/nz 前排/s 出现/v 的/ude1 中国/ns 男模/nz 张亮/nr 凭借/p 一身/n 简单/a 基本/a 款/q 西装/n 而/cc 中选/vi 。/w 他/rr 凭着/p 模特/nnt 的/ude1 专业/n 素养/n ，/w 对/p 时装/n 精彩/a 搭配/v ，/w 以及/cc 对/p 时尚/n 和/cc [流行/v 文化/n]/nz 的/ude1 理解/vn 捕获/v 了/ule [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 诸多/m 记者/nnt 的/ude1 芳心/r 。/w 
从/p 时装/n 周/qt 归来/vi 后/f ，/w 张亮/nr 也/d 将/d 投入/v 到/v 新的/a [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 从/p 模特/nnt 界/n 向/p 影视圈/n 发展/vn 。/w 事实上/bl ，/w 模特/nnt 跨界/nz 演艺圈/n 的/ude1 例子/n 在/p 海内外/s 不/d 在/p 少数/m 。/w 目前/t 韩国/nsf 人气/n 正/d 旺/a 的/ude1 大势/n 男/b 金宇彬/nr 、/w 李钟硕/nr ，/w 以及/cc 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 扮演/v 全智贤/nr 弟弟/n 的/ude1 安宰贤/nr 前身/n 皆/d 是/vshi T/x 台/q 男模/nz 。/w 而/cc 在/p 好莱坞/nsf ，/w 更/d 有/vyou 罗茜·汉丁顿-惠特莉/nrf 、/w 卡梅隆·迪亚兹/nrf 等/udeng 成功/a 例子/n 。/w 高挑/a 的/ude1 身材/n 加/v 超模/nz 气质/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 影视/b 剧中/n ，/w 拥有/v 独树一帜/vl 的/ude1 风格/n ，/w 完全/ad 不/d 输/v 专业/n 演员/nnt 。/w 而/cc 在/p 中国/ns ，/w 早年/t 也/d 有/vyou 胡兵/nr 成功/a 进军/v 影视界/n 。/w 对于/p 张亮/nr 即将/d 展开/v 的/ude1 跨界/nz 之旅/nz ，/w 不少/m 业内人士/n 均/d 表示/v 看好/v 与/cc 期待/v ，/w “/w 模特/nnt 在/p 公开/ad 活动/vn 中/f 出场/vi ，/w 往往/d 是/vshi 扮演/v 花瓶/n 。/w 但/c 张亮/nr 却/d 让/v 模特/nnt 第一次/mq 进入/v [普罗/nrf 大众/ntc]/nz 的/ude1 视线/n ，/w 他/rr 的/ude1 意义/n 恐怕/d 不是/c [15/m cm/x]/mq 的/ude1 球/n 变成/v [30/m cm/x]/mq 那么/c 简单/a ，/w 而是/c 吃/v 青春饭/nz 的/ude1 大个子/n [男孩/n 女孩/n]/nz 看到/v 青春/n 的/ude1 燃烧/vn 有/vyou 了/ule 更大/d 利用率/n 和/cc 能量/n ！/w ”/w 而/cc 对于/p 自己/rr 的/ude1 演技/n ，/w 张亮/nr 则/d 谦虚/a 的/ude1 表示/vn ，/w 目前/t 主要/b 还是/c 以/p 学习/v 为主/vi ，/w 而/cc 春节/t 后/f 即将/d 开机/vi 的/ude1 新/a 作品/n ，/w 他/rr 也/d 表示/v 暂时/d 在/p 保密/vn 阶段/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 据悉/v ，/w 日前/t 张亮/nr 正式/ad 结束/v 了/ule 为/p 时/ng 8日/t 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 征程/n ，/w 返回/v 北京/ns 。/w 而/cc 在/p 返/v 京/b 后/f ，/w 他/rr 也/d 将/d 投身/v 广告/n 拍摄/v 及/cc 电影/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 的/ude1 宣传/vn 当中/f 。/w 此次/rz ，/w 张亮/nr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 收获/n 颇丰/nz ，/w 观看/v 了/ule 多/a 场/qv 国际/n 顶尖/b [时装/n 品牌/n]/nz 秀/ag ，/w 体验/v 了/ule 2014年/t 最新/a 时尚/n [流行/v 趋势/n]/nz 动态/n 。/w 而/cc 他/rr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 的/ude1 百变/nz 造型/n 也/d 备受/v 时尚/n 评论家/nnt 的/ude1 好评/n 。/w 其中/rz ，/w 他/rr 在/p [第/m 一场/mq]/mq 杰尼亚/nrf 秀/ag 中/f 身穿/v 的/ude1 简单/a 基本/a 款/q [西服/n 套装/n]/nz ，/w 就/d 被/pbei GQ/x [官方/n 网站/n]/nz 评为/v 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n 。/w 
几/m 日前/t 张亮/nr 出席/v 自己/rr 代言/v 品牌/n 发布会/n 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表露/v ，/w 之前/f 做/v 模特/nnt 时/ng 的/ude1 工作/vn 强度/n 并不/d 比/p 现在/t 低/a ，/w 也/d 需要/v 经常/d 飞/vi 到/v 各地/rzs ，/w 他/rr 表示/v 能/v 调整/vn 并/cc 适应/v 目前/t 的/ude1 [工作/vn 状态/n]/nz 。/w 在/p [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 期间/f ，/w 他/rr 每天/r 都/d 要/v 看/v [很多/m 场/qv]/mq 秀/ag ，/w 看完/v 需要/vn 赶紧/d 上车/v 换/v 衣服/n 换/v 发型/n 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 和/cc 付出/v 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 海外/s 媒体/n 的/ude1 关注/vn ，/w 时尚/n 网站/n fashionising/x 也/d 曾/d 报道/v ，/w “/w 无论/c 张亮/nr 走到/vf 哪/ry ，/w 身边/s 都会/n 有/vyou 一群/mq 粉丝/nf 围/v 在/p 身边/s 。/w ”/w 张亮/nr 在/p 米兰/ns 亮相/vi ，/w 也/d 受到/v 当地/s 华人/n 的/ude1 热情/an 招待/v ，/w 很多/m [海外/s 留学生/n]/nz 也/d 看/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 张亮/nr 的/ude1 现身/v 则/d 让/v 他们/rr 找到/v 了/ule “/w 他乡遇故知/vl ”/w 的/ude1 亲切感/n 。/w 另外/c ，/w GQ/x 官网/n 也/d 评选/vn 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n ，/w 这位/r 频频/d 在/p 秀场/nz 前排/s 出现/v 的/ude1 中国/ns 男模/nz 张亮/nr 凭借/p 一身/n 简单/a 基本/a 款/q 西装/n 而/cc 中选/vi 。/w 他/rr 凭着/p 模特/nnt 的/ude1 专业/n 素养/n ，/w 对/p 时装/n 精彩/a 搭配/v ，/w 以及/cc 对/p 时尚/n 和/cc [流行/v 文化/n]/nz 的/ude1 理解/vn 捕获/v 了/ule [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 诸多/m 记者/nnt 的/ude1 芳心/r 。/w 
从/p 时装/n 周/qt 归来/vi 后/f ，/w 张亮/nr 也/d 将/d 投入/v 到/v 新的/a [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 从/p 模特/nnt 界/n 向/p 影视圈/n 发展/vn 。/w 事实上/bl ，/w 模特/nnt 跨界/nz 演艺圈/n 的/ude1 例子/n 在/p 海内外/s 不/d 在/p 少数/m 。/w 目前/t 韩国/nsf 人气/n 正/d 旺/a 的/ude1 大势/n 男/b 金宇彬/nr 、/w 李钟硕/nr ，/w 以及/cc 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 扮演/v 全智贤/nr 弟弟/n 的/ude1 安宰贤/nr 前身/n 皆/d 是/vshi T/x 台/q 男模/nz 。/w 而/cc 在/p 好莱坞/nsf ，/w 更/d 有/vyou 罗茜·汉丁顿-惠特莉/nrf 、/w 卡梅隆·迪亚兹/nrf 等/udeng 成功/a 例子/n 。/w 高挑/a 的/ude1 身材/n 加/v 超模/nz 气质/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 影视/b 剧中/n ，/w 拥有/v 独树一帜/vl 的/ude1 风格/n ，/w 完全/ad 不/d 输/v 专业/n 演员/nnt 。/w 而/cc 在/p 中国/ns ，/w 早年/t 也/d 有/vyou 胡兵/nr 成功/a 进军/v 影视界/n 。/w 对于/p 张亮/nr 即将/d 展开/v 的/ude1 跨界/nz 之旅/nz ，/w 不少/m 业内人士/n 均/d 表示/v 看好/v 与/cc 期待/v ，/w “/w 模特/nnt 在/p 公开/ad 活动/vn 中/f 出场/vi ，/w 往往/d 是/vshi 扮演/v 花瓶/n 。/w 但/c 张亮/nr 却/d 让/v 模特/nnt 第一次/mq 进入/v [普罗/nrf 大众/ntc]/nz 的/ude1 视线/n ，/w 他/rr 的/ude1 意义/n 恐怕/d 不是/c [15/m cm/x]/mq 的/ude1 球/n 变成/v [30/m cm/x]/mq 那么/c 简单/a ，/w 而是/c 吃/v 青春饭/nz 的/ude1 大个子/n [男孩/n 女孩/n]/nz 看到/v 青春/n 的/ude1 燃烧/vn 有/vyou 了/ule 更大/d 利用率/n 和/cc 能量/n ！/w ”/w 而/cc 对于/p 自己/rr 的/ude1 演技/n ，/w 张亮/nr 则/d 谦虚/a 的/ude1 表示/vn ，/w 目前/t 主要/b 还是/c 以/p 学习/v 为主/vi ，/w 而/cc 春节/t 后/f 即将/d 开机/vi 的/ude1 新/a 作品/n ，/w 他/rr 也/d 表示/v 暂时/d 在/p 保密/vn 阶段/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 据悉/v ，/w 日前/t 张亮/nr 正式/ad 结束/v 了/ule 为/p 时/ng 8日/t 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 征程/n ，/w 返回/v 北京/ns 。/w 而/cc 在/p 返/v 京/b 后/f ，/w 他/rr 也/d 将/d 投身/v 广告/n 拍摄/v 及/cc 电影/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 的/ude1 宣传/vn 当中/f 。/w 此次/rz ，/w 张亮/nr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 收获/n 颇丰/nz ，/w 观看/v 了/ule 多/a 场/qv 国际/n 顶尖/b [时装/n 品牌/n]/nz 秀/ag ，/w 体验/v 了/ule 2014年/t 最新/a 时尚/n [流行/v 趋势/n]/nz 动态/n 。/w 而/cc 他/rr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 的/ude1 百变/nz 造型/n 也/d 备受/v 时尚/n 评论家/nnt 的/ude1 好评/n 。/w 其中/rz ，/w 他/rr 在/p [第/m 一场/mq]/mq 杰尼亚/nrf 秀/ag 中/f 身穿/v 的/ude1 简单/a 基本/a 款/q [西服/n 套装/n]/nz ，/w 就/d 被/pbei GQ/x [官方/n 网站/n]/nz 评为/v 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n 。/w 
几/m 日前/t 张亮/nr 出席/v 自己/rr 代言/v 品牌/n 发布会/n 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表露/v ，/w 之前/f 做/v 模特/nnt 时/ng 的/ude1 工作/vn 强度/n 并不/d 比/p 现在/t 低/a ，/w 也/d 需要/v 经常/d 飞/vi 到/v 各地/rzs ，/w 他/rr 表示/v 能/v 调整/vn 并/cc 适应/v 目前/t 的/ude1 [工作/vn 状态/n]/nz 。/w 在/p [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 期间/f ，/w 他/rr 每天/r 都/d 要/v 看/v [很多/m 场/qv]/mq 秀/ag ，/w 看完/v 需要/vn 赶紧/d 上车/v 换/v 衣服/n 换/v 发型/n 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 和/cc 付出/v 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 海外/s 媒体/n 的/ude1 关注/vn ，/w 时尚/n 网站/n fashionising/x 也/d 曾/d 报道/v ，/w “/w 无论/c 张亮/nr 走到/vf 哪/ry ，/w 身边/s 都会/n 有/vyou 一群/mq 粉丝/nf 围/v 在/p 身边/s 。/w ”/w 张亮/nr 在/p 米兰/ns 亮相/vi ，/w 也/d 受到/v 当地/s 华人/n 的/ude1 热情/an 招待/v ，/w 很多/m [海外/s 留学生/n]/nz 也/d 看/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 张亮/nr 的/ude1 现身/v 则/d 让/v 他们/rr 找到/v 了/ule “/w 他乡遇故知/vl ”/w 的/ude1 亲切感/n 。/w 另外/c ，/w GQ/x 官网/n 也/d 评选/vn 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n ，/w 这位/r 频频/d 在/p 秀场/nz 前排/s 出现/v 的/ude1 中国/ns 男模/nz 张亮/nr 凭借/p 一身/n 简单/a 基本/a 款/q 西装/n 而/cc 中选/vi 。/w 他/rr 凭着/p 模特/nnt 的/ude1 专业/n 素养/n ，/w 对/p 时装/n 精彩/a 搭配/v ，/w 以及/cc 对/p 时尚/n 和/cc [流行/v 文化/n]/nz 的/ude1 理解/vn 捕获/v 了/ule [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 诸多/m 记者/nnt 的/ude1 芳心/r 。/w 
从/p 时装/n 周/qt 归来/vi 后/f ，/w 张亮/nr 也/d 将/d 投入/v 到/v 新的/a [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 从/p 模特/nnt 界/n 向/p 影视圈/n 发展/vn 。/w 事实上/bl ，/w 模特/nnt 跨界/nz 演艺圈/n 的/ude1 例子/n 在/p 海内外/s 不/d 在/p 少数/m 。/w 目前/t 韩国/nsf 人气/n 正/d 旺/a 的/ude1 大势/n 男/b 金宇彬/nr 、/w 李钟硕/nr ，/w 以及/cc 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 扮演/v 全智贤/nr 弟弟/n 的/ude1 安宰贤/nr 前身/n 皆/d 是/vshi T/x 台/q 男模/nz 。/w 而/cc 在/p 好莱坞/nsf ，/w 更/d 有/vyou 罗茜·汉丁顿-惠特莉/nrf 、/w 卡梅隆·迪亚兹/nrf 等/udeng 成功/a 例子/n 。/w 高挑/a 的/ude1 身材/n 加/v 超模/nz 气质/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 影视/b 剧中/n ，/w 拥有/v 独树一帜/vl 的/ude1 风格/n ，/w 完全/ad 不/d 输/v 专业/n 演员/nnt 。/w 而/cc 在/p 中国/ns ，/w 早年/t 也/d 有/vyou 胡兵/nr 成功/a 进军/v 影视界/n 。/w 对于/p 张亮/nr 即将/d 展开/v 的/ude1 跨界/nz 之旅/nz ，/w 不少/m 业内人士/n 均/d 表示/v 看好/v 与/cc 期待/v ，/w “/w 模特/nnt 在/p 公开/ad 活动/vn 中/f 出场/vi ，/w 往往/d 是/vshi 扮演/v 花瓶/n 。/w 但/c 张亮/nr 却/d 让/v 模特/nnt 第一次/mq 进入/v [普罗/nrf 大众/ntc]/nz 的/ude1 视线/n ，/w 他/rr 的/ude1 意义/n 恐怕/d 不是/c [15/m cm/x]/mq 的/ude1 球/n 变成/v [30/m cm/x]/mq 那么/c 简单/a ，/w 而是/c 吃/v 青春饭/nz 的/ude1 大个子/n [男孩/n 女孩/n]/nz 看到/v 青春/n 的/ude1 燃烧/vn 有/vyou 了/ule 更大/d 利用率/n 和/cc 能量/n ！/w ”/w 而/cc 对于/p 自己/rr 的/ude1 演技/n ，/w 张亮/nr 则/d 谦虚/a 的/ude1 表示/vn ，/w 目前/t 主要/b 还是/c 以/p 学习/v 为主/vi ，/w 而/cc 春节/t 后/f 即将/d 开机/vi 的/ude1 新/a 作品/n ，/w 他/rr 也/d 表示/v 暂时/d 在/p 保密/vn 阶段/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 据悉/v ，/w 日前/t 张亮/nr 正式/ad 结束/v 了/ule 为/p 时/ng 8日/t 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 征程/n ，/w 返回/v 北京/ns 。/w 而/cc 在/p 返/v 京/b 后/f ，/w 他/rr 也/d 将/d 投身/v 广告/n 拍摄/v 及/cc 电影/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 的/ude1 宣传/vn 当中/f 。/w 此次/rz ，/w 张亮/nr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 收获/n 颇丰/nz ，/w 观看/v 了/ule 多/a 场/qv 国际/n 顶尖/b [时装/n 品牌/n]/nz 秀/ag ，/w 体验/v 了/ule 2014年/t 最新/a 时尚/n [流行/v 趋势/n]/nz 动态/n 。/w 而/cc 他/rr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 的/ude1 百变/nz 造型/n 也/d 备受/v 时尚/n 评论家/nnt 的/ude1 好评/n 。/w 其中/rz ，/w 他/rr 在/p [第/m 一场/mq]/mq 杰尼亚/nrf 秀/ag 中/f 身穿/v 的/ude1 简单/a 基本/a 款/q [西服/n 套装/n]/nz ，/w 就/d 被/pbei GQ/x [官方/n 网站/n]/nz 评为/v 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n 。/w 
几/m 日前/t 张亮/nr 出席/v 自己/rr 代言/v 品牌/n 发布会/n 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表露/v ，/w 之前/f 做/v 模特/nnt 时/ng 的/ude1 工作/vn 强度/n 并不/d 比/p 现在/t 低/a ，/w 也/d 需要/v 经常/d 飞/vi 到/v 各地/rzs ，/w 他/rr 表示/v 能/v 调整/vn 并/cc 适应/v 目前/t 的/ude1 [工作/vn 状态/n]/nz 。/w 在/p [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 期间/f ，/w 他/rr 每天/r 都/d 要/v 看/v [很多/m 场/qv]/mq 秀/ag ，/w 看完/v 需要/vn 赶紧/d 上车/v 换/v 衣服/n 换/v 发型/n 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 和/cc 付出/v 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 海外/s 媒体/n 的/ude1 关注/vn ，/w 时尚/n 网站/n fashionising/x 也/d 曾/d 报道/v ，/w “/w 无论/c 张亮/nr 走到/vf 哪/ry ，/w 身边/s 都会/n 有/vyou 一群/mq 粉丝/nf 围/v 在/p 身边/s 。/w ”/w 张亮/nr 在/p 米兰/ns 亮相/vi ，/w 也/d 受到/v 当地/s 华人/n 的/ude1 热情/an 招待/v ，/w 很多/m [海外/s 留学生/n]/nz 也/d 看/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 张亮/nr 的/ude1 现身/v 则/d 让/v 他们/rr 找到/v 了/ule “/w 他乡遇故知/vl ”/w 的/ude1 亲切感/n 。/w 另外/c ，/w GQ/x 官网/n 也/d 评选/vn 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n ，/w 这位/r 频频/d 在/p 秀场/nz 前排/s 出现/v 的/ude1 中国/ns 男模/nz 张亮/nr 凭借/p 一身/n 简单/a 基本/a 款/q 西装/n 而/cc 中选/vi 。/w 他/rr 凭着/p 模特/nnt 的/ude1 专业/n 素养/n ，/w 对/p 时装/n 精彩/a 搭配/v ，/w 以及/cc 对/p 时尚/n 和/cc [流行/v 文化/n]/nz 的/ude1 理解/vn 捕获/v 了/ule [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 诸多/m 记者/nnt 的/ude1 芳心/r 。/w 
从/p 时装/n 周/qt 归来/vi 后/f ，/w 张亮/nr 也/d 将/d 投入/v 到/v 新的/a [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 从/p 模特/nnt 界/n 向/p 影视圈/n 发展/vn 。/w 事实上/bl ，/w 模特/nnt 跨界/nz 演艺圈/n 的/ude1 例子/n 在/p 海内外/s 不/d 在/p 少数/m 。/w 目前/t 韩国/nsf 人气/n 正/d 旺/a 的/ude1 大势/n 男/b 金宇彬/nr 、/w 李钟硕/nr ，/w 以及/cc 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 扮演/v 全智贤/nr 弟弟/n 的/ude1 安宰贤/nr 前身/n 皆/d 是/vshi T/x 台/q 男模/nz 。/w 而/cc 在/p 好莱坞/nsf ，/w 更/d 有/vyou 罗茜·汉丁顿-惠特莉/nrf 、/w 卡梅隆·迪亚兹/nrf 等/udeng 成功/a 例子/n 。/w 高挑/a 的/ude1 身材/n 加/v 超模/nz 气质/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 影视/b 剧中/n ，/w 拥有/v 独树一帜/vl 的/ude1 风格/n ，/w 完全/ad 不/d 输/v 专业/n 演员/nnt 。/w 而/cc 在/p 中国/ns ，/w 早年/t 也/d 有/vyou 胡兵/nr 成功/a 进军/v 影视界/n 。/w 对于/p 张亮/nr 即将/d 展开/v 的/ude1 跨界/nz 之旅/nz ，/w 不少/m 业内人士/n 均/d 表示/v 看好/v 与/cc 期待/v ，/w “/w 模特/nnt 在/p 公开/ad 活动/vn 中/f 出场/vi ，/w 往往/d 是/vshi 扮演/v 花瓶/n 。/w 但/c 张亮/nr 却/d 让/v 模特/nnt 第一次/mq 进入/v [普罗/nrf 大众/ntc]/nz 的/ude1 视线/n ，/w 他/rr 的/ude1 意义/n 恐怕/d 不是/c [15/m cm/x]/mq 的/ude1 球/n 变成/v [30/m cm/x]/mq 那么/c 简单/a ，/w 而是/c 吃/v 青春饭/nz 的/ude1 大个子/n [男孩/n 女孩/n]/nz 看到/v 青春/n 的/ude1 燃烧/vn 有/vyou 了/ule 更大/d 利用率/n 和/cc 能量/n ！/w ”/w 而/cc 对于/p 自己/rr 的/ude1 演技/n ，/w 张亮/nr 则/d 谦虚/a 的/ude1 表示/vn ，/w 目前/t 主要/b 还是/c 以/p 学习/v 为主/vi ，/w 而/cc 春节/t 后/f 即将/d 开机/vi 的/ude1 新/a 作品/n ，/w 他/rr 也/d 表示/v 暂时/d 在/p 保密/vn 阶段/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 据悉/v ，/w 日前/t 张亮/nr 正式/ad 结束/v 了/ule 为/p 时/ng 8日/t 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 征程/n ，/w 返回/v 北京/ns 。/w 而/cc 在/p 返/v 京/b 后/f ，/w 他/rr 也/d 将/d 投身/v 广告/n 拍摄/v 及/cc 电影/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 的/ude1 宣传/vn 当中/f 。/w 此次/rz ，/w 张亮/nr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 收获/n 颇丰/nz ，/w 观看/v 了/ule 多/a 场/qv 国际/n 顶尖/b [时装/n 品牌/n]/nz 秀/ag ，/w 体验/v 了/ule 2014年/t 最新/a 时尚/n [流行/v 趋势/n]/nz 动态/n 。/w 而/cc 他/rr 在/p 时装/n 周/qt 上/f 的/ude1 百变/nz 造型/n 也/d 备受/v 时尚/n 评论家/nnt 的/ude1 好评/n 。/w 其中/rz ，/w 他/rr 在/p [第/m 一场/mq]/mq 杰尼亚/nrf 秀/ag 中/f 身穿/v 的/ude1 简单/a 基本/a 款/q [西服/n 套装/n]/nz ，/w 就/d 被/pbei GQ/x [官方/n 网站/n]/nz 评为/v 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n 。/w 
几/m 日前/t 张亮/nr 出席/v 自己/rr 代言/v 品牌/n 发布会/n 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表露/v ，/w 之前/f 做/v 模特/nnt 时/ng 的/ude1 工作/vn 强度/n 并不/d 比/p 现在/t 低/a ，/w 也/d 需要/v 经常/d 飞/vi 到/v 各地/rzs ，/w 他/rr 表示/v 能/v 调整/vn 并/cc 适应/v 目前/t 的/ude1 [工作/vn 状态/n]/nz 。/w 在/p [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 期间/f ，/w 他/rr 每天/r 都/d 要/v 看/v [很多/m 场/qv]/mq 秀/ag ，/w 看完/v 需要/vn 赶紧/d 上车/v 换/v 衣服/n 换/v 发型/n 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 和/cc 付出/v 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 海外/s 媒体/n 的/ude1 关注/vn ，/w 时尚/n 网站/n fashionising/x 也/d 曾/d 报道/v ，/w “/w 无论/c 张亮/nr 走到/vf 哪/ry ，/w 身边/s 都会/n 有/vyou 一群/mq 粉丝/nf 围/v 在/p 身边/s 。/w ”/w 张亮/nr 在/p 米兰/ns 亮相/vi ，/w 也/d 受到/v 当地/s 华人/n 的/ude1 热情/an 招待/v ，/w 很多/m [海外/s 留学生/n]/nz 也/d 看/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 张亮/nr 的/ude1 现身/v 则/d 让/v 他们/rr 找到/v 了/ule “/w 他乡遇故知/vl ”/w 的/ude1 亲切感/n 。/w 另外/c ，/w GQ/x 官网/n 也/d 评选/vn 了/ule 2014/m 秋冬/t [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 最佳/z 着装/n 男士/n ，/w 这位/r 频频/d 在/p 秀场/nz 前排/s 出现/v 的/ude1 中国/ns 男模/nz 张亮/nr 凭借/p 一身/n 简单/a 基本/a 款/q 西装/n 而/cc 中选/vi 。/w 他/rr 凭着/p 模特/nnt 的/ude1 专业/n 素养/n ，/w 对/p 时装/n 精彩/a 搭配/v ，/w 以及/cc 对/p 时尚/n 和/cc [流行/v 文化/n]/nz 的/ude1 理解/vn 捕获/v 了/ule [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 诸多/m 记者/nnt 的/ude1 芳心/r 。/w 
从/p 时装/n 周/qt 归来/vi 后/f ，/w 张亮/nr 也/d 将/d 投入/v 到/v 新的/a [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 从/p 模特/nnt 界/n 向/p 影视圈/n 发展/vn 。/w 事实上/bl ，/w 模特/nnt 跨界/nz 演艺圈/n 的/ude1 例子/n 在/p 海内外/s 不/d 在/p 少数/m 。/w 目前/t 韩国/nsf 人气/n 正/d 旺/a 的/ude1 大势/n 男/b 金宇彬/nr 、/w 李钟硕/nr ，/w 以及/cc 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 扮演/v 全智贤/nr 弟弟/n 的/ude1 安宰贤/nr 前身/n 皆/d 是/vshi T/x 台/q 男模/nz 。/w 而/cc 在/p 好莱坞/nsf ，/w 更/d 有/vyou 罗茜·汉丁顿-惠特莉/nrf 、/w 卡梅隆·迪亚兹/nrf 等/udeng 成功/a 例子/n 。/w 高挑/a 的/ude1 身材/n 加/v 超模/nz 气质/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 影视/b 剧中/n ，/w 拥有/v 独树一帜/vl 的/ude1 风格/n ，/w 完全/ad 不/d 输/v 专业/n 演员/nnt 。/w 而/cc 在/p 中国/ns ，/w 早年/t 也/d 有/vyou 胡兵/nr 成功/a 进军/v 影视界/n 。/w 对于/p 张亮/nr 即将/d 展开/v 的/ude1 跨界/nz 之旅/nz ，/w 不少/m 业内人士/n 均/d 表示/v 看好/v 与/cc 期待/v ，/w “/w 模特/nnt 在/p 公开/ad 活动/vn 中/f 出场/vi ，/w 往往/d 是/vshi 扮演/v 花瓶/n 。/w 但/c 张亮/nr 却/d 让/v 模特/nnt 第一次/mq 进入/v [普罗/nrf 大众/ntc]/nz 的/ude1 视线/n ，/w 他/rr 的/ude1 意义/n 恐怕/d 不是/c [15/m cm/x]/mq 的/ude1 球/n 变成/v [30/m cm/x]/mq 那么/c 简单/a ，/w 而是/c 吃/v 青春饭/nz 的/ude1 大个子/n [男孩/n 女孩/n]/nz 看到/v 青春/n 的/ude1 燃烧/vn 有/vyou 了/ule 更大/d 利用率/n 和/cc 能量/n ！/w ”/w 而/cc 对于/p 自己/rr 的/ude1 演技/n ，/w 张亮/nr 则/d 谦虚/a 的/ude1 表示/vn ，/w 目前/t 主要/b 还是/c 以/p 学习/v 为主/vi ，/w 而/cc 春节/t 后/f 即将/d 开机/vi 的/ude1 新/a 作品/n ，/w 他/rr 也/d 表示/v 暂时/d 在/p 保密/vn 阶段/n 。/w 
