1月21日/t ，/w 陕西省/ns 2014/m “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 劳务/n 协作/vn 陕西/ns 大荔/ns 招聘会/n 在/p 大荔县/ns [东府/nz 广场/n]/nz 启动/v 。/w 此次/rz 招聘会/n 由/p [陕西省/ns 人/n 社/n 厅/n]/nt 、/w [陕西省/ns 总工会/nis]/nt 、/w [陕西省/ns 妇联/nis]/nt 主办/v ，/w 泛/v 西安/ns 用工/vn 协作/vn 联盟/nis 成员/nnt 单位/n （/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 铜川/ns 、/w 渭南/ns 、/w 商洛/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 市/n 人/n 社/n 局/n ）/w 协办/vi ，/w [渭南市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 、/w [大荔县/ns 人民政府/nis]/nt 承办/v 。/w 
恰逢/v 春节/t 将/d 至/p ，/w 一大/n 早/a ，/w [东府/nz 广场/n]/nz 就是/v 人头攒动/n ，/w 热闹非凡/al 。/w 在/p 记者/nnt 的/ude1 走访/vn 中/f 看到/v ，/w 前来/vi 咨询/vn 商洽/v 的/ude1 人群/n 中/f 有/vyou 即将/d 毕业/v 的/ude1 大学生/nnt 、/w 在/p 外/f 务工人员/nnd 、/w [下岗/vn 失业/vn 人员/n]/nz 、/w 复转/vn 军人/nnt 等等/udeng 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 学/v 中医/nnd 临床/vn 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 有/vyou 没有/v [工作/vn 经验/n]/nz ？/w ”/w 
“/w 我/rr 刚/d 毕业/v 不久/d ，/w 不过/c 我/rr 在/p 卫生院/nis 实习/vn 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 。/w ”/w 来自/v 河北/ns 的/ude1 大学生/nnt 刁森/nr 正在/d 与/cc 招聘/v 单位/n 进行/vn 商谈/vn 。/w 他/rr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 河北/ns 人/n ，/w 对象/n 是/vshi 大荔人/nz ，/w 所以/c 想/v 找/v 份/q 就近/d 的/ude1 工作/vn 有/vyou 个/q 照应/v ，/w 听说/v 有/vyou 这个/rz 招聘会/n 早早/d 就/d 赶来/vi 了/ule ，/w 就/d 过来/vf 碰碰/v 运气/n ，/w 看看/v 有/vyou 没有/v 合适/a 的/ude1 岗位/n 。/w ”/w 
为了/p 给/p 大家/rr 提供/v 更/d 广阔/a 的/ude1 就业/vn 平台/n ，/w 招聘会/n 免费/vd 提供/v 用工/vn 信息/n 、/w [职业/n 指导/vn]/nz 、/w 职业/n 介绍/v 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 报名/vi 、/w [创业/vn 服务/vn]/nz 、/w 政策/n [法律/n 咨询/vn]/nz 等/udeng 服务/vn 。/w 现场/s 共有/v 来自/v 省内外/nz 的/ude1 [160/m 余家/nz]/mq 企业/n 参会/vn ，/w 其中/rz ，/w 省外/s 企业/n [委托/vn 招聘/vn]/nz 的/ude1 [中介/n 机构/n]/nz [10/m 家/q]/mq ，/w 省内/s 除/p 渭南/ns 外/f 各市/r 组织/n 企业/n [50/m 家/q]/mq ，/w 渭南市/ns 和/cc 各/rz 县区/n 组织/n 企业/n [100/m 家/q]/mq 。/w 共/d 涉及/v 管理/vn 、/w 技术/n 、/w 服务/vn 等/udeng [18/m 个/q]/mq 行业/n ，/w 涉及/v 床/n 工/n 、/w 电气/n 焊工/nnd 、/w 车间/n 工人/nnt 等/udeng [168/m 个/q]/mq 工种/n ，/w 共/d 提供/v 就业/vn 岗位/n [3604/m 个/q]/mq 。/w 
“/w 这个/rz 活动/vn 就是/v 好/a ，/w 以后/f 要是/c 农闲/b 了/ule ，/w 给/p 人家/n 做/v 做/v 家政/n 还/d 能/v 多/a 挣点/nz 钱/n 贴补/v 家里/s ”/w 冯村镇/nz 一直/d 在家/vi 务农/vi 的/ude1 赵/nz 大姐/n 在/p 一家/n [家政/n 服务/vn 公司/nis]/nis 前/f 详细/a 的/ude1 询问/vn 。/w “/w 不仅/c 让/v 大家/rr 有/vyou 工作/vn ，/w 更是/d 找到/v 合适/a 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w [大荔/ns 就业局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 坚定/a 的/ude1 说/v 。/w 所以/c 在/p 招聘会/n 现场/s ，/w 还/d 为/p 广大/b 就业/vn 者/k 提供/v 就业/vn 政策/n 宣传/vn 和/cc 咨询/vn 、/w [用/p 人/n 单位/n]/nz 现场/s 免费/vd 招聘/vn 洽谈/vn 和/cc [创业/vn 项目/n]/nz 推介/v 展示/vn 、/w 免费/vd [技能/n 培训/vn]/nz 、/w 专项/b [职业/n 能力/n]/nz 鉴定/vn 咨询/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 
了解/v 得知/v ，/w “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 作为/p 每年/r 服务/v 城乡/n 劳动者/n 、/w 服务/v 企业/n 、/w 服务/v 社会/n 的/ude1 重要/a 品牌/n ，/w 已经/d 在/p 我省/n 走过/v [10/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 累计/vd 惠及/v 农民工/nnd 近/a 1000万多人次/m ，/w 活动/vn 一直/d 持续/vd 到/v 3月/t 中旬/t ，/w 今年/t 的/ude1 招聘/vn 现场/s 本着/p 节俭/a 的/ude1 原则/n ，/w 没有/v 了/ule 以往/t 的/ude1 [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 在/p 大荔/ns 的/ude1 首/q 日/b 招聘会/n 吸引/v 了/ule [7224/m 人次/qv]/mq 参加/v ，/w 其中/rz [791/m 人/n]/mq 初步/d 达成/v 就业/vn 意向/n ，/w 现场/s 发放/v 各类/r 就业/vn 宣传/v 资料/n 31370余份/m 。/w （/w 雷浩/nr 高勇/nr 吴晓龙/nr ）/w 
