冬季/t 是/vshi 各类/r 侵/vg 财/n 案件/n 的/ude1 高发/b 期/qv ，/w 人流量/n 大/a 的/ude1 火车站/n 、/w [客运/n 列车/n]/nz 则/d 是/vshi 各类/r 蠢蠢欲动/vl 侵/vg 财/n 犯罪分子/n 作案/vi 的/ude1 首选/vn ，/w 然而/c 延安/ns 铁/n 警用/b [实际/n 行动/vn]/nz 阐释/v 了/ule “/w 莫/d 伸手/vi ，/w 伸手/vi 必/d 被/pbei 捉/v ”/w 不变/nz 规律/n ，/w 为/p 沿线/f 广大/b 旅客/n 的/ude1 平安/a 出行/vi 创造/v 了/ule 良好/a 的/ude1 站/vi 车/n 环境/n 。/w 
1月19日18时/t 许/v ，/w [西安/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto [延安/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 刑警/nnt [一/d 大队/nis]/mq 民警/nnt 邰黎祥/nr 、/w 蔡学儒/nr 、/w 张钊/nr 根据/p 工作/vn 中/f 获取/v 的/ude1 线索/n ，/w 在/p 辖区/n 将/d [陕西省/ns 延长县/ns 公安局/nis]/nt 上网/v 通缉/vn ，/w 涉嫌/v 窝藏/v 、/w 转移/v 、/w 收购/v 、/w 销售/v 赃物/n 案/ng 的/ude1 在逃/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 白/a 某某/r 抓获/v 。/w 
1月19日22时/t 许/v ，/w [西安/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto [延安/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 榆林/ns 所/usuo 民警/nnt 贺浪/nr 、/w 卫锦越/nr 根据/p 工作/vn 中/f 获取/v 的/ude1 线索/n ，/w 在/p 辖区/n 将/d [山西省/ns 汾阳市/ns 公安局/nis]/nt 上网/v 通缉/vn ，/w 涉嫌/v 诈骗/vn 案/ng 的/ude1 在逃/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 赵某某/nr 抓获/v 。/w 
1月20日0时/t 许/v ，/w [西安/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 绥德/ns 所/usuo 所长/nnt 赵品一/nr 带领/v 民警/nnt 刘光耀/nr 、/w 王夏恒/nr 根据/p 工作/vn 中/f 获取/v 线索/n ，/w 在/p 辖区/n 将/d [陕西/ns 府谷县/ns 公安局/nis]/nt 上网/v 通缉/vn ，/w 涉嫌/v 危险物品/n 肇事/vn 案/ng 的/ude1 在逃/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张/q 某某/r 抓获/v 。/w （/w 雷浩/nr 孟亮/nr ）/w 
