当街/nz 挥刀/nz 凶嫌/nz 林清裕/nr （/w 穿/v 黑色/n 背心/n 者/k ）/w 趁/p 隙/ng 一刀/mq 刺/v 中/f 堂兄/n 林清琳/nr 胸口/n 。/w （/w 图/n 自/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w ）/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 新竹县/ns 北埔乡/nz [43/m 岁/qt]/mq 男子/n 林清裕/nr ，/w 2013年10月/t 间/f 酒后/t ，/w 持/v 短刀/n 与/cc 父亲/n 在/p 街上/s 大/a 吵/v ；/w 林/ng 男/b [53/m 岁/qt]/mq 堂兄/n 林清琳/nr 骂/v 堂弟/n “/w 怎么/ryv 那么/c 没礼貌/nz ！/w ”/w 林/ng 听/v 了/ule 不爽/nz ，/w 竟/d 持刀/nz 冲/v 上前/vi ，/w 将/d 刀/n 刺进/v 堂哥/nz 心脏/n ，/w 林清琳/nr 送/v 医/ng 不/d 治/v 。/w 新竹/ns 地/ude2 检署/nz 侦结/nz ，/w 依/v 杀人罪/n 嫌/v 将/d 他/rr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
检/ng 警/ng 调查/vn ，/w 林清裕/nr (/w 在/p 押/v ，/w 有/vyou 毒品/n 前科/n )/w 2013年10月13日/t 下午/t 6时/t 许/v 酒后/t ，/w 与/cc 其父/r 为了/p [砍伐/v 树木/n]/nz 担保/vn [一/d 事/n]/mq 起/vf 争执/vn 。/w 他/rr 见/v 父亲/n 走出/v 门外/s ，/w 竟/d 拿着/vf 短刀/n 跟/p 出门/vi ，/w 父子俩/nz 在/p 街上/s 骂/v 得/ude3 面红耳赤/al ，/w 引起/v 街坊/n 围观/vi 。/w 
住在/v 同/p 条/q 街/n 的/ude1 堂兄/n 林清琳/nr 见状/vi ，/w 骂/v 堂弟/n “/w 怎么/ryv 那么/c 没礼貌/nz ！/w ”/w 林/ng 嫌/v 听/v 了/ule 不爽/nz ，/w 竟/d 持/v 短刀/n 冲/v 向/p 堂哥/nz 。/w 林清琳/nr 见状/vi 随手/d 拿起/v 路边/s 钓竿/n 挥舞/v 抵抗/vn ，/w 混乱/a 中/f 挥/v 到/v 林清裕/nr 。/w 林/ng 嫌/v 更/d 火/n 大/a ，/w 一刀/mq 刺进/v 堂哥/nz 心脏/n ，/w 林清琳/nr 受/v 创/vg 后/f 朝/tg 其/rz 住处/n 跑/v 约/d 10多米/m ，/w 即/v 倒卧/nz 血泊/n 中/f ，/w 送/v 医/ng 后/f 不/d 治/v 。/w 
林清裕/nr 行凶/vi 后/f 逃回/vf 住处/n ，/w 将/d 凶刀/nz 丢弃/v 在/p 屋外/d 空地/n ，/w 自知/v 走投无路/al 后/f ，/w [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 后/f 向/p 警方/n 投案/vi 。/w 
检/ng 方/q 复/dg 讯/ng 时/ng ，/w 林/ng 嫌/v 坦承/v 持刀/nz 与/cc 堂兄/n [近距离/nz 接触/v]/nz ，/w 辩称/v 是/vshi 堂哥/nz 先/d 出言/v 骂/vn 他/rr ，/w 并/cc 以/p 钓竿/n 攻击/vn 他/rr ，/w 他用/n 手/n 推开/v 堂哥/nz ，/w 力道/nz 也/d 还/d 好/a 。/w 
检察官/nnt 调阅/v 监视器/n 画面/n 及/cc 被害人/n 解剖/v 报告/n ，/w 发现/v 林/ng 男/b 行凶/vi 时/ng 刻意/d 改/v 以/p 正握/nz 持刀/nz ，/w 且/c 被害人/n 心脏/n 刺穿/v 伤/vn 创/v 径/ng 达/v [14/m ./w 14/m 公分/q]/mq ，/w 显示/v 林/ng 下手/vi 时/ng 力道/nz 猛烈/a ，/w 手段/n 凶残/a ，/w 且/c 他/rr 事后/f 逃走/v ，/w 未/d 协助/v 送/v 医/ng ，/w 判定/v 他/rr 有/vyou 杀人犯/n 意/ng 。/w 
检/ng 方/q 另/rz 查出/v 林/ng 嫌/v 服刑/vn 出狱/vi 未满/nz 5年/t ，/w 属/v 累犯/vn ，/w 依/v 杀人罪/n 嫌/v 起诉/vn ，/w 并/cc 建/v 请/v 法官/nnt 加重/v 其/rz 刑/n 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 男子/n 持刀/nz 与/cc 父/ng 吵架/vi 堂兄/n 骂/v 其/rz “/w 没礼貌/nz ”/w 被/pbei 杀/v (/w 图/n )/w )/w 
