停放/v 在/p 上海市/ns 洋山港/nz 的/ude1 [上汽/n 集团/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 汽车/n 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p 新的/a [宏观/n 调控/vn]/nz 思路/n 下/f ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 成功/a 找到/v 了/ule 新的/a 平稳/a 运行/vn 区间/n 。/w 新华社/nt 发/v 
■/w 阅读/v 提示/vn 
1月20日/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 了/ule 2013年/t [中国/ns 经济/n]/nz 主要/b 数据/n ，/w 一度/d 扑朔迷离/vl 的/ude1 中国/ns [经济/n 运行/vn]/nz 情况/n 终于/d 明朗/a 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p 新的/a [宏观/n 调控/vn]/nz 思路/n 下/f ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 成功/a 找到/v 了/ule 新的/a 平稳/a 运行/vn 区间/n 。/w 新的/a 一年/mq ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 将/d 迎来/v 怎样/ryv 的/ude1 新/a 使命/n ，/w 取得/v 怎样/ryv 的/ude1 新/a 发展/vn ？/w 
1/m 
经济/n 增速/n 高于/v 预期/vn 
7.7％/m —/w —/w [国家/n 统计局/nis]/nto [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 高于/v 预期/vn 目标/n [0/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 与/cc 上/f 年/qt 持平/vi 。/w 
“/w 2013年/t [经济/n 运行/vn]/nz 总体/n 平稳/a ，/w 稳中有进/vl ，/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w ”/w [国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 在/p [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 如此/rzv 总结/v 。/w 
事/n 非/b 经过/p 不知/v 难/a 。/w 回眸/vi 2013年/t ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 在/p 一/m 、/w 二季度/nz 均/d 连续/a 下滑/vi ，/w 落/v 至/p 年初/t 目标/n 7.5％/m ，/w 市场/n 一度/d 弥漫/v 悲观/a 气息/n 。/w [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 中央/n 明确/a 提出/v [经济/n 运行/vn]/nz 的/ude1 “/w 上限/n ”/w 和/cc “/w 下限/n ”/w ，/w 在/p 保持/v 定力/nz 的/ude1 同时/c 有/vyou 针对性/n 地/ude2 采取/v 了/ule 稳/a 增长/v 措施/n ，/w 市场/n 信心/n 明显/a 提振/nz ，/w 经济/n 增速/n 在/p 三季度/nz 回升/v 至/p 7.8％/m ，/w 四季度/t 保持/v 在/p 7.7％/m 。/w 
“/w [宏观/n 经济/n]/nz 困难/an 企业/n 就/d 会/v 困难/an ，/w [宏观/n 经济/n]/nz 向/p 好/a 会/v 利好/a 企业/n 。/w ”/w 中国/ns 光伏/nz [龙头/n 企业/n]/nz [英利/nrf 集团/nis]/ntc [公共/b 关系/n]/nz 总监/nnt 梁田/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 公司/nis 一季度/nz 还/d 亏损/vn [6/m 亿元/q]/mq 左右/f ，/w 四季度/t 有望/v 实现/vn 收支/n 持平/vi 。/w 国家/n 对/p 新能源/nz 发展/vn 的/ude1 鼓励/vn 使得/vi 国内/s 光伏/nz 市场/n 快速/d 扩展/v ，/w 在/p 与/cc 欧盟/n 谈判/vn 中/f 对/p 中国/ns 光伏/nz 企业/n 的/ude1 保护/vn 也/d 非常/d “/w 给/p 力/n ”/w 。/w 
同样/d 是/vshi [宏观/n 政策/n]/nz 发/v 力/n ，/w 2013年/t 的/ude1 模式/n 却/d 大/a 不/d 相同/a 。/w 马建堂/nr 强调/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 能/v 在/p 年中/t 稳住/v 并/cc 逐步/d 向/p 好/a 的/ude1 重要/a 原因/n 是/vshi ，/w 中央/n 创新/vi [宏观/n 调控/vn]/nz 方式/n ，/w 明确/a 区间/n ，/w 稳定/an 政策/n ，/w 重/a 在/p 改/v （/w 革/vg ）/w 调/v （/w 结构/n ）/w ，/w 长短/n 结合/v 。/w 
“/w 经过/p 最近两三年/t 的/ude1 探索/vn ，/w 中国/ns [经济/n 运行/vn]/nz 和/cc [宏观/n 调控/vn 体系/n]/nz 在/p 2013年/t 都/d 进入/v 平稳/a 可持续/nz 的/ude1 状态/n 和/cc 模式/n 。/w ”/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 宏观/n 经济部/nis]/nt 研究员/nnt 张立群/nr 说/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 从/p 过去/vf 10％/m 的/ude1 增长/vn 平台/n 经过/p 连续/a 调整/vn ，/w 已/d 基本/a 稳定/an 在/p 7％到8％/m 新的/a 增长/v 区间/n ，/w 结合/v 就业/vn 表现/v 看/v ，/w 这个/rz 区间/n 比较/d 适宜/v 。/w 
虽然/c 四季度/t 经济/n 增速/n 只/d 比/p 上/f 季度/n 回落/vi 了/ule [0/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 但/c [值得/v 注意/v]/nz 。/w [国家/n 信息/n 中心/nis 经济/n 预测/vn 部/q]/nz 宏观/n 室主任/nnt 牛犁/nr 说/v ，/w 回落/vi 有/vyou 基数/n 原因/n ，/w 但/c [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 仍然/d 存在/v ，/w 很多/m 长期/d 矛盾/an 和/cc 问题/n 仍/d 未/d 根除/v 。/w 
