昨日/t ，/w 人大代表/nnt 分组/vn 审议/v 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w （/w 以下/f 简称/v 草案/n ）/w 。/w [湖北/ns 卫视/n]/nz 电视/n 直播/v 武汉/ns 代表团/n 审议/v 现场/s 。/w 一个/mq 多/a 小时/n 内/f ，/w [16/m 位/q]/mq 人大代表/nnt 热/a 议/v 重典/nz 治水/vi ，/w 提出/v 了/ule 诸多/m 具体/a 建议/n 。/w 多/a 位/q 代表/nnt 认为/v ，/w [水污染/n 防治/vn]/nz 不能/v 靠/v 罚款/vn 了事/vi 。/w 企业/n 造成/v 水/n [污染/vn 事故/n]/nz ，/w 不仅/c 要/v 重罚/vn ，/w 还/d 应/v 追究/vn 当事人/n [刑事/b 责任/n]/nz ；/w 官员/nnt 监管/vn 不力/a 造成/v 重大/a 水/n [污染/vn 事故/n]/nz ，/w 不仅/c 要/v 受/v 行政处分/n ，/w 还要/d 按/p 渎职罪/n 追究/v 刑责/nz 。/w 
提高/v 处罚/vn 上限/n 由/p 50/m 万变/nz 100万/m 
省/n 人大代表/nnt 、/w [武汉市/ns 政协/nis]/nto [人口/n 资源/n 环境/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 方洁/nr 说/v ，/w [水污染/n 防治/vn]/nz 最大/gm 的/ude1 问题/n 是/vshi “/w 守法/vi 成本/n 高/a 、/w [违法/vn 成本/n]/nz 低/a ”/w ，/w 我国/n 对/p 水污染/n 的/ude1 处罚/vn 力度/n 远/a 低于/v 发达国家/n 。/w 而/cc 与/cc 国家/n [水污染/n 防治/vn 法/n]/nz 相比/vi ，/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 草案/n 处罚/v 力度/n 更轻/nz ，/w 处罚/v 上限/n 为/p [50/m 万元/q]/mq 。/w 她/rr 建议/n 进一步/d 加大/v 处罚/vn 力度/n ，/w 提高/v 处罚/vn 上限/n ，/w 将/d 处罚/v 上限/n 的/ude1 金额/n 提高/v 到/v [100/m 万元/q]/mq ，/w 与/cc 国家/n [水污染/n 防治/vn 法/n]/nz [保持/v 一致/a]/nz 。/w 
