伊朗/nsf 官方/n 与/cc 联合国/nt [国际/n 原子能/n 机构/n]/nt 20日/t 证实/v ，/w 伊朗/nsf 当天/t 停止/v 生产/vn 丰度/nz 为/p 20％/m 的/ude1 浓缩铀/n ，/w 开始/v 履行/vn 伊/b 核/n 问题/n 日内瓦/ns 第一/m 阶段/n 协议/n 。/w 
[国际/n 原子能/n 机构/n]/nt 20日/t 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 伊朗/nsf 已经/d 停止/v 了/ule 一系列/b 备受/v 争议/vn 的/ude1 核计划/n 进程/n 。/w 这/rzv 表明/v 伊朗/nsf 已经/d 开始/v 执行/vn 与/cc 伊/b 核/n 问题/n 相关/vn [六/m 国/n]/mq （/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 法国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 德国/nsf ）/w 达成/v 的/ude1 第一/m 阶段/n 协议/n 。/w 
机构/n 报告/n 显示/v ，/w 伊朗/nsf 已经/d 开始/v 稀释/vn 其/rz 拥有/v 的/ude1 丰度/nz 为/p 20％/m 的/ude1 浓缩铀/n ，/w 并/cc 在/p 不断/d 地/ude2 将/d 其/rz 转化/v 为/p 民用/b 核燃料/n 。/w 综合/v 新华社/nt 电/n 
