省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr ，/w 省政协/n 主席/nnt 杨松/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 阮成发/nr 、/w 侯长安/nr 、/w 张岱梨/nr 、/w 尹汉宁/nr 、/w 傅德辉/nr 、/w 黄楚平/nr 、/w 王君正/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 常务/b 副主任/nnt 李春明/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
阮成发/nr 、/w 黄楚平/nr 、/w 王君正/nr ，/w 省/n 发改委/nis 主任/nnt 李乐成/nr ，/w [仙桃/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 冯云乔/nr ，/w 谷城县/ns 县长/nnt 龙小红/nr ，/w 分别/d 结合/v 各自/rr 工作/vn 实际/n ，/w 就/d 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 先后/d 发言/vi ，/w 并/cc 对/p 巩固/v 扩大/vn [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/v 成果/n 、/w 扎实/a 开展/v 好/a 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
在/p 听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f ，/w 李鸿忠/nr 说/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 全面/ad 总结/v 了/ule [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 取得/v 的/ude1 [阶段性/n 成果/n]/nz 和/cc 重要/a 经验/n ，/w 并/cc 对/p 扎实/a 开展/v 好/a 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 提出/v 明确/a 要求/n ，/w 是/vshi 对/p 全党/n 深入/ad 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 再/d 动员/v 、/w 再/d 部署/vn ，/w 是/vshi 一篇/mq 阐述/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 、/w [从严/d 治党/v]/nz 和/cc 作风/n 建设/vn 的/ude1 马克思主义/n 重要/a 文献/n 。/w 通过/p 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 我们/rr 更加/d 深刻/a 认识到/v ，/w 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 是/vshi [新形势/nz 下/f]/nz 坚持/v [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz 、/w [从严/d 治党/v]/nz 的/ude1 重要/a 决策/vn ，/w 对于/p 教育/vn 引导/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 牢固/a 树立/v 宗旨/n 意识/n 和/cc [群众/n 观点/n]/nz ，/w 切实/ad 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 赢得/v [人民/n 群众/n]/nz 拥护/v ，/w 夯实/v 党/n 的/ude1 [执政/vi 基础/n]/nz ，/w 巩固/v 党/n 的/ude1 [执政/vi 地位/n]/nz ，/w 具有/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 意义/n 。/w 全省/n [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 全体/n 党员/nnt 要/v 迅速/ad 行动起来/v ，/w 认真/ad 学习/v 讨论/vn ，/w 领会/v [精神/n 实质/n]/nz ，/w 把/pba 思想/n 行动/vn 统一/vn 到/v 讲话/n 精神/n 上来/vf ，/w 在/p 全省/n 掀起/v 学习/vn 宣传/vn 贯彻/v 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 的/ude1 热潮/n 。/w 
李鸿忠/nr 指出/v ，/w 当前/t 我省/n [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 正在/d 收尾/vn ，/w 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 即将/d 启动/v 。/w 省委/nis 要/v 切实/ad 担负/v 起/vf 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 领导/n 谋划/v 之/uzhi 责/ng ，/w 加强/v 分类/vn 指导/vn 。/w 参加/v 第二批/mq 活动/vn 的/ude1 各市/r 州/n 、/w 县市/n 区党委/nis ，/w 要/v 迅速/ad 成立/vi 领导小组/nis ，/w 组建/v 工作/vn 专/a 班/n ，/w 在/p 吃透/v 讲话/n 精神/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 早/a 谋划/v 、/w 早/a 行动/vn ，/w 结合/v 各自/rr 实际/n 制定/v [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 扎实/a 做好/v 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 确保/v 第二批/mq 活动/vn 开/v 好/a 局/n 、/w 起/vf 好/a 步/qv 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 按照/p 习近平/nr 总书记/nnt “/w 教育/vn 实践/vn 活动/vn 有/vyou 期限/n ，/w 但/c 贯彻/v [群众/n 路线/n]/nz 没有/v 休止符/n ，/w 作风/n 建设/vn 永远/d 在/p 路上/s ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 更加/d 注重/v [第/m 一批/mq]/mq 活动/vn 与/cc 第二批/mq 活动/vn 之间/f 的/ude1 衔接/vn 联动/vn ，/w 做到/v 思想/n 认识/v 、/w 改进/v 作风/n 、/w 解决/v 突出/a 问题/n “/w [三/m 个/q]/mq 同步/vd ”/w 。/w 对/p 第二批/mq 活动/vn 作出/v 部署/vn 的/ude1 同时/c ，/w 要/v 抓好/v [第/m 一批/mq]/mq 活动/vn 整改/vn 落实/v 工作/vn ，/w 收尾/vn 不/d 收场/vi ，/w 实现/v 以上/f 带/v 下/f 、/w 以下/f 促/v 上/f ，/w 将/d 我省/n [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 不断/d 推向/v 深入/ad ，/w 确保/v 整个/b 活动/vn 善始善终/vl 、/w 善/ag 做/v 善/ag 成/v 。/w 
省政府/n 秘书长/nnt 王祥喜/nr ，/w 省委/nis 教育/vn 实践/vn 活动/v 领导小组/nis 有关/v 成员/nnt 参加/v 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr ）/w 
