原/b 标题/n ：/w 蓝洁瑛/nr 遭/v 两/m 影坛/n 大哥/n 强奸/v 致/v 疯癫/v 昔日/t 绝美/nz 照/v 曝光/vn 
香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz 截图/vn 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 蓝洁瑛/nr 曾/d 是/vshi 香港/ns 无线/b 的/ude1 当家/vn 花旦/nnt ，/w 她/rr 在/p 《/w [大话/n 西/f 游/v]/nz 》/w 中/f 饰演/v 的/ude1 “/w 蜘蛛精/nz ”/w [春/tg 三十/m 娘/n]/nz 角色/n ，/w 让/v 许多/mq 粉丝/nf 印象/n 深刻/a 。/w 但/c 从/p 上世纪/nz 90年代/t 末/f 开始/v ，/w 蓝洁瑛/nr 就/d 不断/d 传出/v [精神/n 失常/a]/nz 的/ude1 新闻/n ，/w 被/pbei [香港/ns 媒体/n]/nz 争相/d 报导/v 为/p 娱乐圈/nz 的/ude1 “/w 疯/vi 婆子/nz ”/w 。/w 曾/d 有/vyou 还有/v 爆料/v 称/vn ，/w 蓝洁瑛/nr 当年/t 曾/d 被/pbei 香港/ns 娱乐圈/nz 大/a 老/a 强奸/v ，/w 造成/v [心理/n 障碍/n]/nz ，/w 导致/v 精神/n 不/d 正常/a 。/w 但/c 一直/d 都/d 是/vshi 传言/n 。/w 近日/t 接受/v 香港/ns 八卦/n 周刊/n 记者/nnt 采访/v ，/w 她/rr 亲口/d 谈定/v 得/ude3 称/v 自己/rr 曾/d 遭/v 影坛/n 大哥/n 强奸/v 。/w 
但/c 身为/v 蓝洁瑛/nr 多年/mq 好友/n 的/ude1 内地/n 歌手/nnt 杨曼莉/nr ，/w 一次/mq 却/d 在/p 广州/ns 透露/v ，/w 蓝洁瑛/nr 当年/t 曾/d 被/pbei 香港/ns 娱乐圈/nz 大佬/n 强奸/v ，/w 造成/v [心理/n 障碍/n]/nz ，/w 导致/v 精神/n 不/d 正常/a 。/w 杨曼莉/nr 说/v ，/w 蓝洁瑛/nr 曾/d 不只/c 一次/mq 跟/p 她/rr 提到/v 过/uguo ，/w 她/rr 这/rzv 辈子/qt 最恨/nz 的/ude1 几个/mq 男人/n 中/f ，/w 包括/v 一位/mq 香港/ns 娱乐圈/nz 的/ude1 大佬/n 。/w 杨曼莉/nr 透露/v ：/w “/w 蓝洁瑛/nr 说/v ，/w 当年/t 她/rr 在/p 新加坡/nsf 拍戏/vi 的/ude1 时候/n ，/w 被/pbei 这个/rz 大佬/n 强奸/v 过/uguo ，/w 而且/c 完/vi 事后/f ，/w 这个/rz 人/n 还/d 对/p 着/uzhe 她/rr 冷笑/vi ，/w 她/rr 到/v 今天/t 都/d 还/d 记得/v 那个/rz 冷笑/vi 的/ude1 样子/n 。/w 我/rr 想/v 这/rzv 件/q 事/n 对/p 她/rr 的/ude1 打击/vn 真的/d 很大/d ，/w 她/rr 无法/v 接受/vn 自己/rr 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 经历/n 。/w ”/w 
