人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 林露/nr ）/w 不到/v [四/m 岁/qt]/mq 被/pbei 送入/v 儿童/n [影视/b 表演/vn]/nz 培训班/nis ，/w [四/m 五/m 岁/qt]/mq 起/vf 开始/v 参演/vn 《/w 唐明皇/nr 》/w 、/w 《/w [武状元/nr 苏乞儿/nr]/nz 》/w 等/udeng 影视剧/n ；/w 初二/n 时/ng 被/pbei 《/w 瑞丽/ns 》/w [时尚/n 杂志社/nis]/nt 编辑/nnt 选中/v 做起/v [平面/n 模特/nnt]/nnt ；/w [16/m 岁/qt]/mq 签约/vi 李少红/nr 的/ude1 影视/b 公司/nis ；/w [19/m 岁/qt]/mq 以/p 专业课/n 第一/m 的/ude1 成绩/n 考入/v 北影/n 表演系/nit ；/w [23/m 岁/qt]/mq 成为/v 内地/n 新/a “/w 四小花旦/nrf ”/w 之一/rz ，/w 她/rr 就是/v 被/pbei 誉为/v “/w 新生代/n 劳模/nnt ”/w 的/ude1 杨幂/nr 。/w 下面/f 小/a 编/v 就/d 为/p 您/rr 盘点/v 杨幂/nr 的/ude1 成长/vn 历程/n 。/w 
[四/m 岁/qt]/mq 出道/vi 
1986年/t 出生/vi 的/ude1 杨幂/nr ，/w 小时候/n 是/vshi 个/q 非常/d 顽皮/a 的/ude1 孩子/n 。/w 当/p 邻居家/nz 的/ude1 小朋友/n 都/d 忙着/v 学习/vn 钢琴/n 、/w 跳舞/vi 、/w 书法/n 等/udeng 才艺/n 时/ng ，/w 她/rr 却/d 总是/d 静/a 不/d 下来/vf 。/w 看着/v 她/rr 活泼/a 好动/a 、/w [调皮/a 捣蛋/vi]/nz 的/ude1 样子/n ，/w 杨幂/nr 的/ude1 爸妈/n 很/d 发愁/v ，/w “/w 我们/rr 家/q 的/ude1 孩子/n 能/v 学/v 点/qt 什么/ry 呢/y ？/w ”/w 最后/f ，/w 还是/c 杨/ng 爸爸/n 拍板/vi 下/f 了/ule 决定/v ：/w “/w 这/rzv 孩子/n 长得/v 还/d 算/v 可爱/a ，/w 干脆/d 送/v 小演员/nnd 训练班/nis 吧/y ！/w ”/w 其实/d ，/w 杨/ng 爸爸/n 最初/d 的/ude1 想法/n 只是/d 想/v 通过/p 学习/v 表演/vn ，/w 让/v 小/a 杨幂/nr 变得/vi 更/d 规矩/n 些/q ，/w 谁知/v 他/rr 的/ude1 “/w 无心/vi 插柳/nz ”/w 却/d 促成/v 了/ule 一位/mq 小童星/nnd 的/ude1 诞生/vn 。/w 
