近日/t ，/w 临漳县/ns [邺城/nz 遗址/n]/nz 东部/f 北/f 吴庄/nr 出土/v 的/ude1 佛造像/nz 遭遇/v 病害/n 袭击/vn 。/w [临漳县/ns 文物/n 旅游局/nis]/nt 邀请/v 文物专家/nnd 对/p 发生/v 病害/n 的/ude1 [198/m 件/q]/mq 石质/n 佛造像/nz 启动/v 病害/n 调查/vn 和/cc 应急/vn 保护/vn 修复/v 。/w 
邺城/nz 考古队/nis 专家/nnt 称/v ，/w 曾经/d 深/a 埋/v 地下/s 的/ude1 这批/r 佛造像/nz 脱离/v 了/ule 原始/a 埋藏/v 环境/n 后/f ，/w 与/cc [周围/f 环境/n]/nz 形成/v 的/ude1 长期/d 平衡/a 被/pbei 打破/v ，/w 部分/n 佛造像/nz 局部/n 贴金/vi 和/cc 彩绘/n 出现/v 龟裂/vi 、/w 剥落/vi 、/w 褪色/vi 现象/n ，/w 某些/rz 石质/n 基/ng 体/ng 也/d 发生/v 不同/a 程度/n 粉化/nz 。/w 针对/p 这种/r 情况/n ，/w 邺城/nz 考古队/nis 和/cc [临漳县/ns 文物/n 旅游局/nis]/nt 委托/v [中国/ns 社科院/nis 考古/n 研究所/nis]/nt 编制/vn 了/ule 《/w [河北/ns 临漳/ns 邺城/nz 遗址/n]/nz 北/f 吴庄/nr 出土/v 石质/n 文物/n 应急/vn 保护/vn 修复/v 方案/n 》/w ，/w 依照/p 方案/n ，/w 文物专家/nnd 将/d 去除/v 造像/n 表面/n 污染物/n ，/w 适度/a 加固/v 彩绘/n ，/w 对/p 断裂/vi 部位/n 进行/vn 黏合/v ，/w 尽量/d 使/v 其/rz 外观/n 恢复/v 原有/vn 风貌/n ，/w 达到/v 修旧/nz 如/v 旧/a 效果/n 。/w 该项/r 工作/vn 预计/v 2015年6月/t 完成/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 这批/r 佛造像/nz 共/d [2895/m 件/q]/mq （/w 块/q ）/w 是/vshi 考古/n 工作者/nnt 于/p 2012年1月/t 发现/v 的/ude1 ，/w [绝大多数/m 为/p]/mq 汉白玉/n 质地/n ，/w 时代/n 跨越/v 北魏/nz 、/w 东魏/t 、/w 北齐/t 、/w 北周/t 、/w 隋代/t 和/cc 唐代/ns 。/w （/w 实习生/nnt 刘家琛/nr 记者/nnt 刘萍/nr ）/w 
