原/b 标题/n ：/w [大同/ns 证券/nis]/ntc [增资/v 扩股/vn]/nz 成功/a 竞争力/n 获/v 进一步/d 提升/v 
近日/t ，/w [中国/ns 证监会/n]/nt 向/p [大同/ns 证券/nis 经纪/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 核发/v 了/ule [经营/vn 许可证/n]/nz ，/w 至此/d ，/w [大同/ns 证券/nis]/ntc 第一步/mq [增资/v 扩股/vn]/nz 工作/vn 圆满完成/v ，/w 其/rz [注册/vn 资本/n]/nz 达到/v 人民币/n [5/m 亿元/q]/mq 。/w 
经/p 《/w [证券/nis 日报/n]/nz 》/w 了解/v ，/w [大同/ns 证券/nis]/ntc 整个/b [增资/v 扩股/vn]/nz 工作/vn 按/p [转增/v 股本/n]/nz 和/cc 老/a 股东/n 现金/n 认购/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n 进行/vn ，/w 首先/d 按/p 持股/vi 比例/n 完成/v [资本/n 公/ng 积/v]/nz 、/w [盈余/n 公/ng 积/v]/nz 与/cc [未/d 分配/v 利润/n]/nz [转增/v 股本/n]/nz ；/w 其次/c 对/p 转增/v 后/f 不足/an [5/m 亿元/q]/mq 部分/n 由/p 老/a 股东/n 以/p 现金/n 认购/v 的/ude1 方式/n 进行/vn 增资/v ，/w 增资/v 后/f 公司/nis 的/ude1 [注册/vn 资本/n]/nz 达到/v 人民币/n [5/m 亿元/q]/mq 。/w 
[大同/ns 证券/nis]/ntc 此次/rz 的/ude1 [增资/v 扩股/vn]/nz ，/w 一方面/c 解决/v 了/ule 原有/v 资本金/n 不足/an 而/cc 导致/v 业务/n 种类/n 受限/v 的/ude1 问题/n ，/w 另一方面/c 也/d 为/p 其/rz [经营/vn 管理/vn 模式/n]/nz 转型/vn 和/cc 进一步/d 参与/v [资本/n 市场/n]/nz 提供/v 了/ule 资金/n 保障/vn 和/cc 竞争力/n 。/w 随着/p 业务/n 规模/n 不断/d 扩大/v 对/p 资本金/n 需求/n 的/ude1 上升/vn ，/w 公司/nis 未来/t 将/d 继续/v [增资/v 扩股/vn]/nz ，/w 以/p 增强/v 资本/n 实力/n 。/w 
据悉/v ，/w 作为/p 新中国/nz 成立/vi 以后/f 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 券商/nnd ，/w 经过/p 25年/t 的/ude1 长足/a 发展/vn ，/w [大同/ns 证券/nis]/ntc 已/d 由/p 一家/n 地域性/nz 券商/nnd 成长/vi 为/p 一家/n 具有/v 特色/n 的/ude1 全国性/n 中等/b 规模/n 的/ude1 综合/vn 类/q 券商/nnd ，/w 净/a [资本/n 收益率/n]/nz 及/cc [成本/n 管理/vn]/nz 能力/n 一直/d 名列/v 行业/n 前列/n 。/w 目前/t 旗下/d 共有/v [37/m 家/q]/mq [分支/n 机构/n]/nz ，/w 主要/b 分布/vi 于/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 山西/ns 等/udeng 全国/n [十三/m 个/q]/mq 省区/n 市/n ，/w 2013年/t 被/pbei 评为/v A/x 类/q A/x 级/q 证券公司/nis 。/w （/w 陈慕鸿/nr 赵瑞东/nr ）/w 
