19日/t 晚/tg ，/w 1919/m 酒店/nis 邀请/v 江岸区/ns 后/f 湖/n 街/n 地区/n [100/m 名/q]/mq 环卫/n 工/n 吃/v 团年饭/nz ，/w 并/cc 向/p 每位/r 环卫/n 工/n 捐赠/v 保温瓶/n 。/w 酒店/nis 员工/n 还/d 献/v 上/f 自编/v 自导/nz 的/ude1 精彩/a 舞蹈/n ，/w 博得/v 环卫/n 工/n 的/ude1 阵阵/q 掌声/n 。/w 
1919/m 酒店/nis 一直/d 热爱/v [公益/n 事业/n]/nz ，/w 是/vshi 知名/a 爱心/n 酒店/nis 。/w 此前/t ，/w 酒店/nis 积极/ad 参加/v 本报/rz 组织/n 的/ude1 每/rz [一/d 站/vi]/mq “/w 寻/v 贝/b 行动/vn ”/w ，/w 资助/v [留守/v 儿童/n]/nz 上学/vi …/w …/w 
（/w 记者/nnt 姚笑/nr 喻敏/nr 通讯员/nnt 施涛/nr 摄/vg ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
