去年/t 房价/n 出现/v 分化/vn 
一线/n 涨/vi 、/w [二/m 三线/n]/mq 平/v 、/w [四/m 线/n]/mq 下跌/vi 
[国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 20日/t 表示/v ，/w 2013年/t 我国/n [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w [一线/n 城市/n]/nz 的/ude1 房价/n 涨/vi 得/ude3 比较/d 多/a ，/w [二/m 三线/n 城市/n]/mq 上涨/vi 总体/n 比较/d 平稳/a ，/w 有的/rz [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 特别/d 是/vshi [四/m 线/n 城市/n]/nz 房价/n 还/d 出现/v 了/ule 下跌/vi 。/w 
“/w 去年/t [70/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 房价/n 出现/v 了/ule 比较/d 明显/a 的/ude1 分化/vn 趋势/n 。/w ”/w 马建堂/nr 在/p [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng 强调/v ，/w 不能/v 简单/a 用/p [部分/n 地区/n]/nz 的/ude1 [房价/n 上涨/vi]/nz 来/vf 概括/v 整个/b 中国/ns 房价/n 的/ude1 完整/a 画面/n 。/w 
马建堂/nr 指出/v ，/w 从/p 去年/t [12/m 月份/n]/mq 房价/n 数据/n 可以/v 看到/v ，/w 房价/n 确实/ad 还/d 在/p 上涨/vi ，/w 但/c 涨幅/n 在/p 减缓/v 。/w 希望/v 涨幅/n 减缓/v 的/ude1 好/a 势头/n 今年/t 能够/v 延续/vn 。/w 当然/d [房地产/n 调控/vn]/nz 的/ude1 见效/a 需要/v 一个/mq 过程/n ，/w [房地产/n 调控/vn]/nz [长效/b 机制/n]/nz 的/ude1 建立/vn 也/d 是/vshi 复杂/a 的/ude1 、/w 需要/v 不断/d [统一/vn 思想/n]/nz 的/ude1 过程/n 。/w 相信/v 只要/c 坚持/v [房地产/n 市场/n]/nz 科学/n [宏观/n 调控/vn]/nz ，/w 着力/vd 建立/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 中国/ns [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 健康/a 稳定/an 发展/vn 是/vshi 有/vyou 希望/v 的/ude1 。/w 
父母/n 失职/vi 将/d 面临/v [法律/n 责任/n]/nz 
据/p 新华社/nt 电/n 记者/nnt 20日/t 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 民政部/nis 、/w 最高法院/nt 、/w 公安部/nto 等/udeng 部门/n 正在/d 着手/v 研究/vn 建立/v 完善/vn 未成年人/n 监护/vn 干预/v 制度/n ，/w 制定/v 困境/n 未成年人/n 家庭/n 监护/vn 干预/v 政策/n ，/w 相关/vn 指导性/n 意见/n 拟/v 于今/d 年年/d 内/f 出台/vi 。/w 
最高人民法院/nto 副院长/nnt 黄尔梅/nr 20日/t 在/p 此间/rzs 举行/v 的/ude1 未成年人/n 健康/a 成长/vi 法治/n 保障/vn 研讨/v 会上/n 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 我国/n 接连/d 发生/v 了/ule “/w 南京/ns 饿死/vi 女童/n 案/ng ”/w 等/udeng 多/a 起/vf 监护人/nnt 严重/a 侵害/v 未成年人/n 权益/n 的/ude1 热点/n 事件/n ，/w 暴露/v 出/vf 我国/n 在/p 未成年人/n 的/ude1 监护/vn 监督/v 方面/n 存在/v 较大/d 缺失/n 。/w 
据悉/v ，/w 我国/n 现行/b 的/ude1 [未成年人/n 保护法/n]/nz 、/w [民法/n 通则/n]/nz 等/udeng 法律/n 中/f 虽然/c 有/vyou 关于/p 剥夺/v 父母/n 监护权/n 的/ude1 相关/vn 条款/n ，/w 但/c 在/p 如何/ryv 执行/v 上/f 没有/v 具体/a 规定/n 。/w [最高人民法院/nto 研究室/nis]/nt [少年/n 法庭/nis]/nz 工作/vn 办公室/nis 副主任/nnt 方芳/nr 介绍/v ，/w 本次/r 对/p 未成年人/n 监护/vn 干预/v 制度/n 的/ude1 研究/vn ，/w 就是/v 希望/vn 通过/p 行政/n 与/cc 司法/n 相/d 衔接/vi ，/w 实现/v 对/p 监护人/nnt 监护权/n 的/ude1 转移/vn 。/w 
“/w 对/p 拒不/d 履行/v 监护/vn 责任/n 、/w [严重/a 伤害/vn]/nz 未成年人/n 的/ude1 监护人/nnt ，/w [行政/n 干预/vn]/nz 的/ude1 核心/n 就是/v 通过/p 人民法院/nis 提起/v 诉讼/vn 剥夺/v 监护人/nnt 的/ude1 监护权/n 。/w 这样/rzv 做/v 不是/c 为了/p 剥夺/v 亲权/nz ，/w 而是/c 通过/p 为/p 未成年人/n 设置/v 法律/n 底线/n ，/w 对/p 类似/a 行为/n 起到/v 震慑/vn 作用/n 。/w ”/w [民政部/nis 社会/n 事务/n 司/ng]/nt 司长/nnt 张世峰/nr 说/v 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
原/b 健力宝/nf 董事长/nnt 被/pbei 证实/v 外逃/vi 
据/p 央视/j 报道/v ，/w [广东省/ns 检察院/nis]/nto 证实/v ，/w 健力宝/nf 原/b 董事长/nnt 张海/nr 已经/d 逃往/v 境外/s 。/w 2008年/t ，/w [广东/ns 高院/n]/nt 二审/b 认定/v 张海/nr 在/p 狱中/s 检举/v 他人/rr 立功/vi ，/w 改判/v 一审/b 有期徒刑/n 15年/t 为/p 10年/t 。/w 2011年/t 张海/nr 获/v 假释/vn 出狱/vi 。/w 今年/t 1月10日/t ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 在/p 其/rz 官方/n 微博/n 上/f 称/v ，/w 张海/nr 立功/vi 减刑/vi 造假/v 属实/a ，/w 案件/n 已/d 立案/vi 审查/vn 。/w 
[急诊/n 医生/nnt]/nz 感染/v H7N9/x 去世/vi 
据/p 新民网/nz 报道/v ，/w [上海市/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 1月20日/t 通报/v ，/w 上海市/ns 报告/n 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 这/rzv 两例/nz [确诊/v 病例/n]/nz 均/d [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
据/p 通报/v ，/w 张某某/nr ，/w 男性/n ，/w [31/m 岁/qt]/mq ，/w 上海市/ns 户籍/n ，/w [医务/b 人员/n]/nz 。/w 患者/n 已/d 于/p 1月18日/t 凌晨/t 4时/t 左右/f ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 1月19日/t ，/w 患者/n 样本/n [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 为/p H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n ，/w 经/p 市级/b 临床/v 专家组/nis 依据/n 病例/n 的/ude1 [临床/vn 表现/v]/nz 、/w [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 和/cc [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 情况/n ，/w 综合/vn 判定/v 该/rz 病例/n 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 有/vyou 媒体/n 此前/t 报道/v ，/w 这/rzv 名/q 张姓/nz 医生/nnt 连续/a 发烧/vi 两天/mq 仍/d 坐镇/v 急诊外科/nit ，/w 1月17日/t 凌晨/t ，/w 突然/ad 感觉/n 自己/rr 胸闷/nz 、/w 气短/v ，/w 他/rr 被/pbei 推进/vi 抢救/v 室/n 抢救/v ，/w 随后/d 又/d 转入/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 。/w 18日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 因/p 重症肺炎/nhd [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
