一个/mq “/w 占地/v [5/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 总投资/nz [60/m 亿元/q]/mq 、/w 年产/v [60/m 万头/q]/mq 肉牛/n ”/w 的/ude1 政府/nis [招商/vn 项目/n]/nz ，/w 竟是/v “/w 吹牛/vi ”/w 项目/n ，/w 除了/p 划拨/v 的/ude1 [5/m 万/d 亩/q]/mq 地/ude2 是/vshi 真的/d ，/w 其他/rzv 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w 去年/t [11/m 月底/t]/mq ，/w 该/rz 项目/n 公司/nis 负责人/nnt 因/p 涉嫌/v [合同/n 诈骗/vn]/nz 被/pbei 逮捕/v ，/w 但/c 已/d 形成/v 了/ule 上/f 千/m 农民工/nnd 工资/n 、/w 巨额/b 工程款/nz 材料/n 款/q 等/udeng 拖欠/v 。/w 永昌县/ns 表示/v ，/w 县里/n 按照/p “/w 谁/ry 用工/vn 、/w 谁/ry 负责/v ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 正在/d 依法/d 追讨/nz 。/w 
■/w 事件/n 
上/f 千/m 农民工/nnd 遭遇/v 欠薪/nz 
很快/d 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 可/v 在/p [永昌县/ns 西/f 大滩/nz 牛/n 场/qv]/nt 工地/n 的/ude1 [几/d 处/n]/mq 板房/nz 内/f ，/w 仍/d 有/vyou 不少/m 农民工/nnd 在/p 寒风/n 中/f 守望/v ，/w 期待/v 当地/s 政府/nis 帮/v 他们/rr 要/v 回/v 血汗钱/n 。/w 
“/w 拿/v 不到/v 钱/n ，/w 只能/v 在/p 这里/rzs 过年/vi 了/ule 。/w ”/w 来自/v 四川省/ns 青川县/ns 房石镇/ns 的/ude1 赵剑忠/nr 说/v ，/w 自己/rr 在/p 工地/n 上/f 开/v 挖掘机/n ，/w 挣/vi 的/ude1 [1/m 万/d 多元/b]/mq 钱/n 至今/d 没拿到/nz 手/n 。/w “/w 回去/v 没法/v 给/p 家人/n 交代/v ，/w 也/d 没法/v 给/p 其他/rzv 干活/vi 的/ude1 弟兄/n 交代/v 。/w ”/w 赵剑忠/nr 介绍/v ，/w 他/rr 与/cc 40多名/m 同乡/n 一起/s 在/p 此/rzs 打工/vi ，/w 其他人/r 暂时/d 回去/v 了/ule ，/w 如果/c 再/d 等/udeng 一周/mq 还/d 拿/v 不到/v 钱/n ，/w 其他人/r 还要/d 回来/v 。/w 
“/w 干/v 了/ule 4个月/t 活儿/n ，/w 讨/v 了/ule 4个月/t 的/ude1 薪/ng ，/w 这/rzv 一年/mq 算是/v 完了/vi 。/w ”/w 甘肃省/ns 民乐县/ns 南古镇/ns 人/n 詹怀庆/nr 说/v ，/w 家里/s 的/ude1 土地/n 已/d 全部/m 流转/vn ，/w 全家人/n 指望/v 他/rr 打工/vi 挣钱/vi 过年/vi ，/w 可/v 现在/t 连/ulian 家/q 也/d 不/d 敢/v 回/v 。/w 
