如今/t 杨幂/nr 公开/ad 已/d 孕/vg 3个月/t 的/ude1 消息/n ，/w 颖儿/nr 再次/d 成为/v 热/a 议/v 焦点/n ，/w 网友/n 微博/n 称/v “/w 杨幂/nr 总算/d 承认/v 怀孕/vn 了/ule 。/w 不过/c 颖儿/nr 被/pbei 她/rr 团队/n 和/cc 粉丝/nf 骂/v 成/v 那个/rz 样子/n ，/w 是不是/v 需要/vn 给/p 人/n 道歉/vi 一下/mq 呢/y ！/w 我/rr 觉得/v 大/a 幂幂/nz 高贵/a 冷艳/a 肯定/v 不会/v 道歉/vn 的/ude1 。/w 可怜/v 了/ule 颖儿/nr ，/w 明明/d 是/vshi 事实/n 被/pbei 骂/v 的/ude1 简直/d 不/d 像/v 人/n ”/w 引发/v 围观/vn 。/w 婚礼/n 后/f ，/w 杨幂/nr 出现/v 在/p 上海/ns 《/w 小/a 时代/n 》/w 片/q 场/qv ，/w 拍摄/v 大/a 夜戏/nz 直到/v 早晨六/t 点/qt 。/w 而/cc 刘恺威/nr 也/d 投入/v 到/v 紧张/a 的/ude1 电视剧/n 拍摄/v 工作/vn 。/w 两人/mq 的/ude1 蜜月/n 就/d 在/p 上海/ns 的/ude1 两个/mq 剧组/nis 里/f 遥遥/z 相望/v 中/f 度过/v 了/ule 。/w 


杨幂/nr 承认/v 怀孕/vn 三个月/t 颖儿/nr 曾/d 爆/v 消息/n 遭/v 幂/n 方/q 挖苦/v 。/w 
19日/t 傍晚/t ，/w 刚/d 与/cc 杨幂/nr 完婚/v 的/ude1 刘恺威/nr 在/p 微博/n 自爆/nz ：/w 杨幂/nr 已有/v 三个月/t 身孕/n ！/w 之所以/c 迟迟/d 不/d 公布/v 怀孕/vn ，/w 刘恺威/nr 解释/v ，/w 是/vshi 因/p 家里/s 长辈/n 叮嘱/v 怀孕/vn 三个月/t 后/f 才/d 可/v 昭告/nz 天下/n 。/w 如今/t 孕期/t 刚/d 过/uguo 三个月/t ，/w 小两口/n 就/d 迫不及待/dl 分享/v 喜讯/n 。/w [7/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 杨幂/nr 转发/v 了/ule 该/rz 条/q 微博/n ，/w 并称/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 一件/mq 无比/z 幸福/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 在/p 昨日/t 公布/v 的/ude1 采访/vn 视频/n 中/f ，/w 小两口/n 透露/v ，/w 孩子/n 不是/c 双胞胎/n ，/w 虽然/c 刘恺威/nr 偏好/n 女儿/n ，/w 但/c 两人/mq 认为/v [生/v 男生/n 女/b]/nz 都/d 一样/uyy ，/w 健康/a [快乐/a 就/d 好/a]/nz 。/w 据悉/v ，/w 杨幂/nr 的/ude1 预产期/n 锁定/v 今年/t 7月/t 。/w 
