[21/m 岁/qt]/mq 小伙/n 没有/v 女友/n ，/w 因/p 家里/s 催/v 得/ude3 紧/d ，/w 他/rr 便/d 从/p 网上/s 认识/v 了/ule 一位/mq “/w 小/a 清新/a ”/w 女/b 网友/n 。/w 约/d 好/a 见面/vi 后/f ，/w 女/b 网友/n 带着/vn 他/rr 到/v 了/ule 酒吧/nis ，/w 点/qt 了/ule [4/m 瓶/n]/mq 红酒/nf ，/w 一个/mq 小时/n 花/n 了/ule [3600/m 多元/b]/mq 钱/n 。/w 
今年/t [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈翔/nr (/w 化名/v )/w 是/vshi 南充/ns 人/n ，/w 2013年初/t 到/v 石家庄/ns 上班/vi 。/w 因/p 家里/s 不停/v 地/ude2 催/v 问/vn 是否/v 有/vyou 女友/n [一/d 事/n]/mq ，/w 陈翔/nr 觉得/v 很/d 闹心/vn 。/w 他/rr 上网/v 认识/vn 了/ule 一个/mq “/w 小/a 清新/a ”/w 网友/n 。/w 该/rz 女/b 自称/v [23/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 成都/ns 做/v 会计/nnt 。/w 1月17日/t ，/w 陈翔/nr 从/p 石家庄/ns 回到/v 了/ule 南充/ns ，/w 女/b 网友/n 邀/v 他/rr 到/v 成都/ns 来/vf 。/w 
19日/t 下午/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 两人/mq 约/d 在/p [成都/ns 新华/n 公园/n]/nz 后门/n 见面/vi 。/w 一名/mq 打扮/v 非常/d 入/v 时/ng ，/w 长发/n 齐/a 腰/n 的/ude1 女孩/n 出现/v 在/p 了/ule 陈翔/nr 面前/f 。/w 女孩/n 带着/vn 陈翔/nr 去/vf 了/ule 双林/nz 北/f 支路/n 的/ude1 一家/n 酒吧/nis 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 爸爸/n 得知/v 儿子/n 与/cc 网友/n 见面/vi 后/f 喝酒/vi 了/ule ，/w 怀疑/v 被/pbei 骗/v 了/ule 。/w 父子俩/nz 立即/d 赶到/v 成都/ns 。/w 上午/t [11/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 双林/nz 北/f 支路/n 这家/r 酒吧/nis 门/n 还/d 开/v 着/uzhe ，/w 一名/mq 中年/n 女士/n 在/p 店/n 里/f 。/w 陈家/nz 要求/n 酒吧/nis 退还/v [3000/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 但/c [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v 老板/nnt 不/d 在/p ，/w 只能/v 退/vn [2000/m 元/q]/mq 。/w 双方/n 未/d [达成/v 协议/n]/nz ，/w 陈翔/nr 父子/n 便/d 报警/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 见到/v 陈翔/nr ，/w 他/rr 说/v ，/w 家里/s 催/v 得/ude3 紧/d ，/w 加上/v 工作/vn 环境/n 又/d 没有/v 办法/n 认识/v 其他/rzv 女孩子/n 。/w 第一次/mq 网上/s 交友/vi 就/d 遭遇/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 情况/n 。/w 
最后/f ，/w 双方/n [达成/v 协议/n]/nz ，/w 酒吧/nis 退还/v 了/ule [3000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已经/d 介入/v 调查/vn ，/w 该/rz 酒吧/nis 已经/d 大门/n 紧闭/v 。/w (/w 记者/nnt 向鹤玲/nr )/w 
