江若琳/nr 因/p 走/v 光照/n 受/v [二/m 次/qv 伤害/vn]/nz 新年/t 欲/d 做/v 打底裤/nz 代言/v 
江若琳/nr 走/v 光照/n 受/v 打击/vn 或/c 装/v 纯/a 扒/v 明星/nnd 惨遭/v 尴尬/a 的/ude1 意外/a 江若琳/nr 自/p 前天/n “/w 香港/ns 华丽/a 秀/ag ”/w 镜子/n 走光/nz 事件/n 后/f ，/w 再次/d 踏入/v 相同/a 地点/n ，/w 穿/v 上前/vi 短/a 后/f 长/a 的/ude1 礼服/n ，/w 但/c 她/rr 坦承/v 来/vf 之前/f 不知/v 又是/c 在/p 这/rzv ，/w 事件/n 发生/v 后/f 对/p 她/rr 伤害/vn 很大/d ，/w 以后/f 不管/c 如何/ryv 一定会/nz 穿/v 打底/nz ，/w 连/ulian 婆婆/n 的/ude1 长裤/n 都/d 想穿/nz 出来/vf 了/ule ，/w 想/v 不/d 出/vf 谁/ry 哪个/ry 天才/n 做/v 了/ule 这个/rz 设计/vn ，/w 加上/v 当天/t 家中/s 狗狗/n 过世/v ，/w 真的/d 是/vshi 双重/b 打击/v 。/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 江若琳/nr 现身/v 公开/ad 活动/v 时/ng ，/w 提到/v 早/a 前/f 不慎/d 走光/nz 人/n 前/f ，/w 新年/t 愿望/n 是否/v 不想/v 走光/nz ，/w 她/rr 笑言/nz 欲/d 做/v 打底裤/nz 代言人/nnt ，/w 并/cc 自/p 言/vg 绝对/d 是/vshi 适合/v 人选/n ，/w 更/d 表示/v 吸取/v 了/ule 痛苦/an 教训/n ，/w 日/b 后/f 做/v 任何/rz 事前/t 必定/d 穿/v 上/f 打底裤/nz 。/w 
