邢台/ns 拾荒/v 大叔/n 登/v 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 
现场/s 表演/v 机械舞/nz 
现场/s 表演/v 机械舞/nz 
[中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz [第七/m 期/qv]/mq 节目/n 在/p 带来/v 欢乐/a 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 感受/v 更多/ad 的/ude1 是/vshi 感动/v ，/w 追逐/v 街舞/n 梦/n 的/ude1 [46/m 岁/qt]/mq 张春广/nr 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 证明了/v 自己/rr 的/ude1 价值/n ，/w 成为/v 当晚/t 最/d 闪亮/v 的/ude1 明星/nnd 。/w 
张春广/nr 表示/v ，/w 自己/rr 以/p 收/v 废品/n 尾声/n ，/w 自己/rr 的/ude1 家人/n 十分/d 反对/v ，/w 只有/c 自己/rr 和/cc 小/a 女儿/n 为了/p 梦想/n 不断/d 奋斗/vi 着/uzhe 。/w 不禁/d 让/v 我们/rr 想到/v 上世纪/nz 90年代/t ，/w 电视剧/n 《/w 破烂/a 王/n 》/w 的/ude1 热/a 播/v ，/w 让/v 无数/m 观众/n 意识到/v ，/w [废品/n 回收/vn]/nz 也/d 有/vyou 大学问/nz 。/w 在/p 本期/r 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 中/f ，/w 来自/v 河北/ns 的/ude1 张春广/nr ，/w 同样/d 是/vshi 个/q 将/d [废品/n 回收/vn]/nz 玩/v 出新/vn 花样/n 的/ude1 “/w 破烂/a 王/n ”/w ：/w 当/p 貌/ng 不/d 惊人/a 的/ude1 他/rr 一边/d 跳/vi 着/uzhe 灵活/a 的/ude1 机器舞/nz ，/w 一边/d 就/d 着/uzhe 舞步/n 捡起/nz 散落/v 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 废品/n ，/w [四/m 位/q]/mq 梦想/n 观察员/nnt 大/a 为/p 惊讶/a ，/w 连/ulian 主持人/nnt 程雷/nr 都/d 不住/d 感慨/v ：/w “/w 你/rr 非但/c 表演/vn 了/ule 舞蹈/n ，/w 还/d 宣传/vn 了/ule 环保/n 的/ude1 理念/n ！/w ”/w 
我们/rr 的/ude1 梦醒/vn 观察员/nnt 惊呼/v ，/w “/w 你/rr 是/vshi 真的/d 收/v 废品/n 的/ude1 ，/w 还是/c ‘/w 收/v 废品/n ’/w 只是/d 你/rr 的/ude1 节目/n ？/w ”/w 面对/v 观察员/nnt 们/k 的/ude1 疑问/n ，/w 朴实/a 的/ude1 张春广/nr 将/d 自己/rr 的/ude1 经历/n 缓缓/d 道/qv 来/vf ：/w 原来/d ，/w [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 在/p 年轻时/nz 就/d 喜爱/v 舞蹈/n ，/w 虽然/c 成年/vn 后/f 主要/b 从事/vi 农活/n 和/cc 收/v 废品/n ，/w 但/c 他/rr 却/d 常常/d 会/v 从/p 捡来/nz 的/ude1 舞蹈/n 光碟/n 里/f “/w 偷/v 师/ng ”/w ，/w “/w [业余/b 时间/n]/nz 学/v 跳舞/vn ，/w 晚上/t 收完/nz 废品/n 回来/v 跳/vn ，/w 早上/t 早起/vi 两个/mq 小时/n 还/d 可以/v 练/v ”/w 。/w 
心/n 系/v 舞蹈/n ，/w 让/v 张春广/nr 的/ude1 [追梦/nz 之旅/nz]/nz 并非/v 一帆风顺/vl 。/w 他/rr 坦言/v ，/w 家人/n 很难/d 理解/v 他/rr 对/p 舞蹈/n 的/ude1 追求/vn ，/w 只有/c 小/a 女儿/n 热心/a 支持/v ，/w 还/d 为/p 他/rr 报名/vi 了/ule 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w ，/w “/w 我/rr 老婆/n 说/v 家里/s 还有/v 农活/n 等/udeng 我/rr 干/v ，/w 我/rr 的/ude1 时间/n 不能/v 耽误/v 在/p 跳舞/vi 上/f ，/w 但/c 我/rr 想/v [证明/v 自己/rr]/nz ，/w 想/v 让/v 她/rr 看看/v 。/w 谁/ry 也/d 没/d 规定/n 收/v 废品/n 的/ude1 就/d 不能/v 跳舞/vn ，/w 别人/rr 都/d 说/v 我/rr 傻/a ，/w 我/rr 才/d 不/d 傻/a ，/w 没有/v 梦想/n 才/d 傻/a ！/w ”/w 
