电影/n 《/w [新/a 金瓶梅/n]/nz 》/w 明年/t 即将/d 上映/v ，/w 女主角/nnt 潘金莲/nr 由/p 大陆/ns 嫩模/nz 龚玥/nr 菲/b 饰演/v ，/w 她/rr 身穿/v 薄纱/nz 冒着/v 零下/s 低温/n 在/p 雪地/n 上/f 大/a 露/v 酥胸/nz ，/w 也/d 攻占/v 不少/m 媒体/n 版面/n 。/w 古装剧/nz 在/p 2012年/t 发烧/vi ，/w 包括/v 《/w [三/m 国/n]/mq 》/w 与/cc 《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 都/d 引起/v 旋风/n ，/w 大陆/ns 网友/n 则/d 盘点/vn 出/vf [8/m 版/n]/mq 潘金莲/nr ，/w 包括/v 王祖贤/nr 、/w 黎姿/nr 与/cc 温碧霞/nr 等/udeng 人/n 都/d 榜上有名/vl 。/w 
龚玥/nr 菲/b 版/n 潘金莲/nr 
