在/p 昨日/t 的/ude1 分组/vn 审议/v 会上/n ，/w 武汉/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 审议/v 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 。/w 图/n 为/p 武汉/ns 团/n 人大代表/nnt 项明武/nr 、/w [卢岳/nr 一/d 末/f]/nz 、/w 蔡耀军/nr 和/cc 胡丹/nrf （/w 从/p 左/f 至/p 右/f ）/w 踊跃/ad 发言/vi 。/w 
武汉/ns 代表团/n 热/a 议/v [6/m 大/a]/mq 焦点/n 
昨日/t ，/w 武汉/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 审议/v 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 并/cc [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 引发/v 众多/a 媒体/n 聚焦/vi 。/w 一个/mq 半小时/mq 的/ude1 审议/vn 过程/n 中/f ，/w [16/m 位/q]/mq 代表/nnt 踊跃/ad 发言/vi ，/w 围绕/v “/w 对/p 水污染/n [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 处罚/vn 是否/v 够力/nz ”/w 、/w “/w 如何/ryv 使/v 跨/v 流域/n 保护/v [取得/v 实效/n]/nz ”/w 、/w “/w [环保/n 公益/n 诉讼/vn]/nz 如何/ryv 破题/nz ”/w 等/udeng 焦点/n 问题/n ，/w 各抒己见/vl ，/w 热切/ad 建言/nz 。/w 
焦点/n 1/m 酒驾/nz 都/d 可/v 入/v 罪/n 污染/vn 为何/ryv 不可/v 
【/w 草案/n 要点/n 】/w 
“/w 对/p 造成/v 重大/a 或者/c 特大/b 水/n [污染/vn 事故/n]/nz 的/ude1 ，/w 可以/v 报经/v 有关/vn 人民政府/nis 批准/v ，/w [责令/v 关闭/v]/nz ；/w 对/p 直接/ad 负责/v 的/ude1 主管/vn 人员/n 和/cc 其他/rzv [直接/ad 责任人/nnt]/nz 员/ng 可以/v 处/n 上/f 一/m 年度/n 从/p 本/rz 单位/n 取得/v 的/ude1 收入/n [百分之/m 三十/m 以上/f]/mq 至/p [百分之/m 五十/m 以下/f]/mq 罚款/vi 。/w ”/w 
【/w 代表/nnt 声音/n 】/w 
“/w [水污染/n 防治/vn]/nz 最大/gm 的/ude1 问题/n 是/vshi ‘/w 守法/vi 成本/n 高/a 、/w [违法/vn 成本/n]/nz 低/a ’/w 。/w ”/w 方洁/nr 代表/nnt 直言不讳/vl 地/ude2 说/v ，/w 我国/n 对/p 水污染/n 的/ude1 处罚/vn 力度/n 远/a 低于/v 发达国家/n 。/w 她/rr 建议/n ，/w 在/p 条例/n 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 部分/n 进一步/d 加大/v 处罚/vn 力度/n ：/w 一/m 是/vshi 提高/v 处罚/vn 上限/n ；/w 二/m 是/vshi 将/d 罚款/vi 数额/n 的/ude1 上限/n 修改/v 为/p 按照/p 比例/n 来/vf 罚款/vi ，/w 更/d 能/v 体现/vn 过/uguo 罚/v 相当/d ；/w 三/m 是/vshi 对/p 违法/vn 排污/vn 单位/n 在/p 整顿/v 期间/f 继续/v 排放/vn 污水/n 的/ude1 行为/n 也/d 设立/v “/w 按/p 日/b 处罚/vn ”/w 条款/n 。/w 
“/w 酒驾/nz 都/d 可以/v 入/v 罪/n ，/w 特大/b 水/n [污染/vn 事故/n]/nz 也/d 是/vshi 危害/v [公共/b 安全/an]/nz ，/w 法律/n 不能/v 总/b 以/p 罚/v 代/q 刑/n ，/w 要/v 让/v 违法者/n 知道/v ，/w 不是/c 任何/rz 事情/n 都/d 可以/v 用/p 钱/n 摆平/v ！/w ”/w 吴清/nr 代表/nnt 呼吁/v ，/w 出台/vi 一个/mq 史上/d 最/d 严/a 的/ude1 [水/n 环境保护/gg]/nz 法规/n ，/w 目前/t 草案/n 中/f 有些/rz 处罚/v 条款/n 处理/vn 还是/c 太/d 笼统/a ，/w 不足以/v 震慑/vn 和/cc 遏制/v 违法/vn 排污/vn 行为/n 。/w 
