武汉/ns 姑娘/n 徐帆/nr ，/w 昨天/t 回乡/vi ，/w 为/p 汉街/nz [杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 自己/rr 的/ude1 蜡像/n 揭幕/vi 。/w 现场/s 来/vf 了/ule 很多30/m 年前/t 的/ude1 老师/nnt 和/cc 同学/n 助阵/vi ，/w 一片/mq 温馨/a 。/w 
被/pbei 问及/v 老公/n 冯小刚/nr 导/v 春晚/n 一/m 事儿/n ，/w 徐帆/nr 也/d 底气/n 十足/z ，/w “/w 我们/rr 早就/d 做好/v 了/ule 挨骂/v 的/ude1 准备/vn ，/w 要不然/c 就/d 不会/v 答应/v 接/vn 这个/rz 活儿/n 了/ule 。/w ”/w 
【/w 现场/s 】/w 
[同学/n 聚会/vi]/nz ，/w 老师/nnt 揭秘/v 
—/w —/w 徐帆/nr 小时候/n 调皮/a 又/d 刻苦/ad 
徐帆/nr 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 武汉伢/nr ，/w 现场/s 和/cc 大家/rr 打招呼/vi ，/w 武汉/ns 话说/v 得/ude3 还是/c 蛮/d 溜/v 。/w 1979年/t ，/w 徐帆/nr 在/p [湖北省/ns 艺术/n 学校/nis 京剧/n 科/n]/nt 专攻/v 青衣/nnd ，/w 她/rr 透露/v 这次/r 回/v 武汉/ns 专门/d 和/cc 30年前/t 的/ude1 “/w 小/a 伙伴们/nz ”/w 聚会/vi ，/w “/w 大家/rr 都/d 胖/a 了/ule 一些/mq ，/w 一/m 开始/v 还/d 有点/d 犯/v 愣/dg ，/w 慢慢地/nz 那些/rz 印象/n 都/d 回来/v 了/ule ，/w 他们/rr 小时候/n 的/ude1 那些/rz 样子/n 都/d 想/v 起来/vf 了/ule 。/w ”/w 
现场/s 还/d 来/vf 了/ule 徐帆/nr 当年/t 的/ude1 辅导员/nnt 冯远安/nr 。/w 冯/nz 老师/nnt 说起/v 徐帆/nr 小时候/n 的/ude1 趣事/n ，/w 话匣子/n 就/d 关/n 不住/d 了/ule ，/w “/w 那时候/nz 徐帆/nr 特别/d 调皮/a ，/w 绰号/n 就/d 叫/vi 小/a 乐乐/nz 。/w 就算/d 是/vshi 发烧/vi 了/ule ，/w 也/d 是/vshi 在/p 屋子/n 里/f [上/f 蹿/vi 下/f 跳/vi]/nz 。/w ”/w 而且/c 徐帆/nr 饭量/n 也/d 很大/d ，/w “/w 跟/p 同学/n 比/p 吃/v 花卷/nf ，/w 一口气/d 能/v 吃掉/v [10/m 个/q]/mq 。/w ”/w 听到/v 这个/rz ，/w 现场/s 集体/n 大笑/v ，/w 徐帆/nr 也/d 自我/rr 调侃/v ：/w “/w 现在/t 这么/rz 能/v 过日子/vl ，/w 都/d 是/vshi 以前/f 一点点/m 攒/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
冯/nz 老师/nnt 也/d 透露/v ，/w 徐帆/nr 小时候/n 调皮/a ，/w 但是/c 练/v 起/vf 功/n 来/vf 毫不/d 含糊/a ，/w “/w 每天/r 早上/t [5/m 点/qt]/mq 就/d 起来/vf 练功/vi 。/w 朱世慧/nr 住/vi 她/rr 楼下/s ，/w 一/m 听/v 楼上/s 有/vyou 动静/n ，/w 就/d 知道/v 要/v 起床/vi 了/ule 。/w ”/w 
