湖北省/ns 素有/v “/w 千湖/nz 之/uzhi 省/n ”/w 的/ude1 称号/n ，/w 武汉市/ns 也/d 依/v 水/n 而/cc 建/v 、/w 因/p 水/n 而/cc 兴/v 。/w 昨天/t ，/w 省/n 两会/n [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 来自/v 省人大/n 、/w 政协/nis 、/w 环保厅/nis 多/a 部门/n 的/ude1 负责人/nnt 对/p 《/w 条例/n 》/w 进行/vn 了/ule 解读/v 。/w 
拒不/d 整改/vn 者/k 惩罚/vn 无/v 上限/n 
污水/n 直排/nz 等/udeng 违规/v 现象/n 屡禁不止/vl ，/w 企业/n 对/p 相关/vn 环保/n 惩罚/vn 不痛不痒/al ，/w 被罚/nz 后/f 依然/d 我行我素/vl 。/w 原因/n 在于/v ，/w 违法/vn 操作/v 谋得/nz 的/ude1 利益/n 远大于/nz 守法/vi 操作/vn ，/w 即使/c 扣除/v 罚款/vn ，/w 也/d 仍然/d 有利可图/vl 。/w 
《/w 条例/n 》/w 将/d 打破/v 这种/r 怪圈/n ：/w 餐馆/nis 向/p 水体/n 排污/vn 最高/a 罚/v [5/m 万元/q]/mq ，/w 瞒报/v 单位/n 最高/a 罚/v [30/m 万元/q]/mq ，/w 私设/v 暗管/nz 最高/a 罚/v [50/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 饮用/v [水源/n 保护区/n]/nz 内/f 造成/v 污染/vn ，/w 处/n [5/m 万元/q]/mq 以上/f [10/m 万元/q]/mq 以下/f 的/ude1 罚款/vn ，/w 罚款/vi 下限/n 都/d 提高/v 了/ule 。/w 
同时/c ，/w 《/w 条例/n 》/w 首次/m 规定/n “/w 按/p 日/b 连续/a 处罚/vn ”/w 的/ude1 制度/n 。/w 省/n 人大常委会/nis [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 栾丽娜/nr 介绍/v ，/w 此举/rzv 针对/p 的/ude1 是/vshi 拒不/d 改正/v 的/ude1 企业/n ，/w 相当于/v 没有/v 罚款/vn 上限/n ，/w 到/v 整改/vn 完成/v 为止/u 。/w 
武汉/ns 主要/b 河流/n 水质/n 较优/nz 
[武汉市/ns 环保局/nis]/nto 副局长/nnt 李湛/nr 说/v ，/w 武汉/ns 水面/n 总面积/n 有/vyou [2117/m ./w 6/m 平方公里/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 面积/n 的/ude1 25%/m ，/w [5/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 河流/n 有/vyou [165/m 条/q]/mq ，/w 大小/n 湖泊/n [166/m 个/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w 环保/n 部门/n 对/p [11/m 条/q]/mq 主要/b 江河/n （/w 港/n ）/w 进行/vn 监测/vn ，/w [30/m 个/q]/mq 监测/v 断面/n 中/f ，/w 符合/v 功能/n 类别/n 的/ude1 断面/n 有/vyou [20/m 个/q]/mq ，/w 占/v 66.7%/m 。/w 汉江/ns 武汉/ns 段/q 、/w 沙河/ns 、/w 举/v 水/n [3/m 条/q]/mq 河流/n 水质/n 符合/v [Ⅱ/m 类/q]/mq 标准/n ；/w 长江/ns 武汉/ns 段/q 、/w 武丰河/nr （/w 青山/n 港/n ）/w 、/w 金水河/ns 、/w 倒水/v 和/cc 滠水/nz [5/m 条/q]/mq 河流/n 水质/n 符合/v [Ⅲ/m 类/q]/mq 标准/n 。/w 
湖泊/n 方面/n ，/w 全市/n [89/m 个/q]/mq 重点/n 湖泊/n 中/f ，/w [63/m 个/q]/mq 湖泊/n 有/vyou 明确/a 功能区/nz 类别/n ，/w 其中/rz [24/m 个/q]/mq 达到/v 标准/n ，/w 占/v 38.1%/m ，/w [Ⅱ/m 类/q]/mq 湖泊/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq ，/w [Ⅲ/m 类/q]/mq 湖泊/n 有/vyou [8/m 个/q]/mq ，/w 劣/ag [Ⅴ/m 类/q]/mq 则/d 从/p [33/m 个/q]/mq 下降/vi 到/v 了/ule [15/m 个/q]/mq 。/w 
“/w 从/p 2006年/t 至今/d ，/w 武汉市/ns 的/ude1 主要/b 河流/n 、/w 重点/n 湖泊/n 的/ude1 水质/n 情况/n 总体/n 保持/v 平稳/a ，/w 部分/n 河流/n 和/cc 湖泊/n 水质/n 有所/v 好转/vn 。/w ”/w 李湛/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 朱蕾/nr )/w 
