[7/m 名/q]/mq 学生/nnt 放学/vi 路上/s 捡到/v [1000/m 元/q]/mq 现金/n ，/w 主动/ad 围成/nz 圆圈/n 保护/vn 散落/v [一/d 地/ude2]/mq 的/ude1 钞票/n ，/w 并/cc 报警/vn 寻找/v 失主/n ，/w 在/p 寒风/n 中/f 久久/d 守候/v 。/w 近日/t ，/w [安徽省/ns 宣城市/ns]/ns 旌德县/ns 发生/v 的/ude1 这/rzv 一幕/nz ，/w 让/v 折返/v 找钱/vi 的/ude1 失主/n 连称/nz “/w 太/d 感动/v ”/w 。/w 
1月14日/t 下午/t [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 旌德/ns [第二/m 中学/nis]/mq 初三/n （/w 8/m ）/w 班/n 的/ude1 冯珠/nr 和/cc 同学/n 刚/d 参加/v 完/vn [期末/t 考试/vn]/nz ，/w 一起/s 走/v 在/p 回家/vi 的/ude1 路上/s ，/w 经过/p 和平路/ns 人行道/n 时/ng 看到/v 地上/s 散落/v 着/uzhe 数/n 张/q 红色/n 的/ude1 [百/m 元/q]/mq 现金/n 。/w “/w 谁/ry 的/ude1 钱/n 掉/v 了/ule ？/w ”/w 大家/rr 四处/d 呼喊/v 着/uzhe 失主/n 。/w 
“/w 我们/rr 喊/v 了/ule 一会/t ，/w 没/d 人/n 来/vf 认领/v ，/w 于是/cc 就/d 把/pba 钱/n 捡起/nz 来/vf 数/n 了/ule 一下/mq ，/w 全/a 是/vshi 一百/m 的/ude1 ，/w 正好/z 是/vshi [1000/m 元/q]/mq 整/v 。/w ”/w 冯珠/nr 向/p 记者/nnt 回忆/v 当时/t 的/ude1 情景/n ：/w “/w 第一次/mq 捡到/v 这么/rz 多/a 钱/n ，/w 我们/rr 怕/v 拿/v 在/p 手里/s 被/pbei 误会/vn ，/w 无奈/d 只好/d 把/pba 钱/n 叠/v 起来/vf 放/v 地上/s 。/w ”/w 当时/t ，/w 其中/rz 一个/mq 同学/n 提议/v 把/pba 钱/n 围住/v ，/w “/w 这样/rzv 钱/n 不会/v 被/pbei 风吹/v 跑/v ，/w 失主/n 要是/c 回来/v 也/d 能/v 一眼/d 就/d 看到/v 我们/rr 。/w ”/w 
为了/p 保险/n 起见/u ，/w 同行/n 的/ude1 男生/n 吴宇晗/nr 随即/d 用/p 手机/n 拨打/v 了/ule 110/m 。/w “/w 我们/rr 这样/rzv 光/n 等/udeng 着/uzhe 也/d 不是/c 办法/n ，/w 更/d 不/d 知道/v 失主/n [什么/ry 时候/n]/nz 回来/v ，/w 让/v 警察/nnt 处理/vn 肯定/v 会/v 更好/d 。/w ”/w 吴宇晗/nr 说/v 。/w 
