近日/t ，/w 笔者/n 从/p [秦皇岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 财政局/nis]/nt 获悉/v ，/w 开发区/ns 2013年/t 实现/v [财政/n 收入/n]/nz [40/m ./w 41/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 增收/v [2/m ./w 66/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 7.04%/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
2013年/t ，/w 开发区/ns 在/p [财政/n 收入/n]/nz 形势/n 严峻/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 采取/v 多种/m 措施/n ，/w 及时/ad 将/d 收入/n 任务/n 细化/v 分解/vn 到/v 各/rz 征收/v 机关/n ，/w 发挥/v 综合/vn 治税/v 、/w 财源/n [监控/vn 系统/n]/nz 和/cc 企业/n 信息/n 平台/n 的/ude1 作用/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz “/w [收支/n 两条/mq 线/n]/nz ”/w ，/w 实现/v 应/v 收/v 尽收/nz ，/w 确保/v 全年/n 任务/n 的/ude1 完成/vn 。/w 此外/c ，/w 开发区/ns 还/d 紧抓/v [财源/n 建设/vn]/nz ，/w 加大/v 对/p 优秀/a 创新/vi 企业/n 、/w 成长/vi 型/k 企业/n 、/w 重点/n [支柱/n 产业/n]/nz 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 全年/n 帮助/v 企业/n 争取/v 上级/n 各类/r [专项/b 资金/n]/nz [4556/m 万元/q]/mq ，/w 区/n 本级/r 拨付/v 企业/n 扶持/v 资金/n [3200/m 万元/q]/mq ，/w 有效/a 促进/v 了/ule 中小企业/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 和/cc 大/a 项目/n 的/ude1 建设/vn 。/w （/w 任晓锋/nr 许少睿/nr ）/w 
