昨日/t ，/w 由/p [武汉/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nto 主办/v ，/w [武汉/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 、/w [长江/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 承办/v ，/w 联泰/nz 地产/n 独家/d 支持/v 的/ude1 2013/m 年度/n 武汉/ns 十大/mq 新闻/n 事件/n 、/w 武汉/ns 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz 评选/vn 揭晓/vi 。/w 
习近平/nr 总书记/nnt 视察/v [湖北/ns 武汉/ns]/ns 并/cc 对/p “/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns ”/w 寄予/v 厚望/n 、/w 地铁/n 城铁/nz 高铁/nz “/w 三/m 铁/n ”/w 汇/v 通/v 新/a “/w [九省/nz 通衢/n]/nz ”/w 等/udeng 被/pbei 评为/v “/w 十大/mq 新闻/n 事件/n ”/w ；/w 割/v 皮/n 救/v 父/ng 的/ude1 孝道/n 兄弟/n 刘培/nr 刘洋/nr 、/w 经由/p 本报/rz 报道/v 感动/vn 全国/n 的/ude1 方俊明/nr 和/cc 北大/n 硕士/nnt 村官/nnd 霍计武/nr 等/udeng 被/pbei 评为/v “/w 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz ”/w 。/w 
历经/v 10年/t 打造/v ，/w “/w 武汉/ns 十大/mq 新闻/n 事件/n 、/w 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz 评选/vn ”/w 已/d 成为/v 武汉/ns 城市/n 宣传/v 品牌/n 。/w 本届/r “/w 双十/nz ”/w 评选/vn ，/w 自/p 去年/t 12月/t 下旬/t 启动/v 以来/f ，/w 通过/p 报纸/n 、/w 广播/vn 、/w 电视/n 、/w 网络/n 等/udeng 平台/n ，/w 广泛/a 征集/v 市民/n 意见/n ，/w 对/p 候选/b 事件/n 和/cc 人物/n 进行/vn 投票/vi 。/w 截至/v 1月15日12时/t ，/w 共/d 收到/v [666280/m 条/q]/mq 投票/vi 。/w 经过/p 专家/nnt 评审/vn ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 年度/n “/w 双十/nz ”/w 名单/n 。/w 专家/nnt 评委/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w 这些/rz 事件/n 和/cc 人物/n 传递/v 了/ule 建设/v 武汉/ns 、/w 发展/v 武汉/ns 的/ude1 正能量/nz 。/w 
习近平/nr 总书记/nnt 视察/v [湖北/ns 武汉/ns]/ns 并/cc 对/p “/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns ”/w 寄予/v 厚望/n 
地铁/n 、/w 城铁/nz 、/w 高铁/nz “/w 三/m 铁/n ”/w 汇/v 通/v 新/a “/w [九省/nz 通衢/n]/nz ”/w 
武汉/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 首/q 度/qv 跨入/v “/w [万亿/q 俱乐部/nis]/nt ”/w 
武汉/ns 超前/a 谋划/v “/w 2049/m [远景/n 规划/n]/nz ”/w 
武汉/ns 荣获/v 全国/n 综合治理/vl 最高奖/nz —/w —/w “/w 长安杯/nz ”/w 
武汉/ns 出台/vi “/w 青桐/nz 计划/n ”/w 激励/v 大学生/nnt 创新/vi 创业/vn 
武汉/ns 打出/v [生态/n 治理/vn]/nz “/w 组合拳/nz ”/w 向/p 雾霾/nz 宣战/vi 
武汉/ns 成功/a 举办/v [第/m 22/m 届/q]/mq [金鸡/ns 百花/n 电影节/n]/nz 
“/w 武汉/ns 造/v ”/w [北斗/n 导航/vn 系统/n]/nz 精度/n 和/cc 性能/n 优于/v GPS/x 
国际/n 名校/n 赛艇/n 挑战赛/n 首/q 秀/ag 东湖/ns 
新闻/n 事件/n 
十大/mq 
[新闻/n 人物/n]/nz 
刘培/nr 刘洋/nr ：/w 孝道/n 兄弟/n 割/v 皮/n 救/v 父/ng 
易/ad 勤/a ：/w 小/a 厂/n 有/vyou 大爱/nz 非常/d 母子情/nz 
余友珍/nr ：/w 身家/n 千万/m 不/d 忘本/vi 甘当/v [城市/n 美容师/nnt]/nz 
黄春香/nr ：/w 最/d 接地气/nz 书记/nnt [基层/n 干部/nnt]/nnt 榜样/n 
方俊明/nr ：/w 见义勇为/vl 高位截瘫/nhd 无怨无悔/vl 28年/t 
霍计武/nr ：/w 扎根/v 基层/n 当/p 村官/nnd 黄土/n 地上/s 追梦人/nz 
阎志/nr ：/w 书香/n 卓尔/nrf 文化/n 客厅/n 
高松/nr ：/w 创办/v 个人/n 电站/nis 引领/v [绿色/n 能源/n]/nz 
蔡春林/nr ：/w 医术/n 济/vg [万/d 家/q]/mq 难为/v 一片心/nz 
陆鸣/nr ：/w “/w 快活/a 里/f ”/w 中/f 故事/n 多/a 汉/tg 味/ng 小品/n 闯/v 市场/n （/w 记者/nnt 向凌燕/nr ）/w 
