人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 近日/t ，/w 一则/c 有关/vn “/w [广东/ns 东莞/ns]/ns 厚街镇/ns 有/vyou [1600/m 位/q]/mq 小姐/n 患有/v 艾滋病/nhd ”/w 的/ude1 消息/n 在/p 网上/s 传播/vn 。/w 昨日/t ，/w [广东省/ns 东莞市/ns 公安局/nis]/nto 官方/n 微博/n 辟谣/v 称/vn 此/rzs 为/p [虚假/a 信息/n]/nz 。/w 
网上/s 流传/v 的/ude1 消息/n 称/v “/w 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 并且/c 在/p 东莞市/ns 厚街/nz [1600/m 位/q]/mq ，/w 并且/c 在/p 向/p 普通人/n 扩散/v ，/w 昨天/t 一天/mq 有/vyou [13/m 位/q]/mq [90/m 后/f]/mq 被/pbei 查出/v 艾滋病/nhd ，/w 据说/v 全/a 是/vshi 微信/nz 和/cc 陌陌/nz 一夜情/nz 被/pbei 传染/v 的/ude1 。/w ”/w 网/n 传/v 消息/n 还/d 配发/v 染病/vi 的/ude1 裸露/vn 女子/n 图片/n ，/w 这/rzv 引起/v 了/ule 网民/gi 的/ude1 担忧/vn 。/w 
20日/t ，/w [广东省/ns 东莞市/ns 公安局/nis]/nto 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n 表示/v ，/w “/w 近日/t ，/w 我/rr 局/n 发现/v 网上/s 出现/v 一条/mq 关于/p ‘/w 厚街镇/ns 有/vyou [一/d 千/m 六/m 百/m 位/q]/mq 小姐/n 患有/v 艾滋病/nhd ’/w 的/ude1 [虚假/a 信息/n]/nz ，/w 相同/a 的/ude1 内容/n 曾/d 被/pbei 冠/ng 以/p 全国/n 多个/mq 城市/n 、/w 地区/n 名字/n 进行/vn 传播/vn 。/w 警方/n 提醒/v ：/w 谣言/n 止/v 于/p 智者/n ，/w 希望/v 大家/rr 积极/ad 抵制/v [网络/n 谣言/n]/nz ，/w 自觉/a 做到/v 不/d 造谣/vi 、/w 不/d 传谣/nz 、/w 不信/v 谣/ng ，/w 做/v 网络/n 健康/a 环境/n 的/ude1 维护者/nnd 。/w ”/w 
本/rz 网/n “/w 求真/v ”/w 栏目/n 此前/t 曾/d 报道/v 过/uguo 《/w 长沙/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 地/ude2 惊传/nz “/w 多/a 位/q KTV/x 小姐/n 患/v 艾滋/nr ”/w [相关/vn 部门/n]/nz 辟谣/v ”/w 进行/vn 辟谣/v 》/w 。/w 最近/t 这/rzv 则/d 消息/n 被/pbei 在/p 广东/ns 、/w 安徽/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 传播/vn 。/w 再次/d 提醒/v 广大/b 网民/gi ，/w 传播/v 信息/n 需/v 谨慎/a ，/w 切忌/v 盲从/v 轻信/v 。/w 
