张杰/nr 
娱乐圈/nz 总/b 有/vyou 那么/c 一些/mq “/w 软饭男/nz ”/w ，/w 疑似/nz 靠/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 女星/nnd 老婆/n or/x 女朋友/n 上位/b ，/w 我们/rr 来/vf 盘点/vn 一下/mq 吧/y ：/w 
无法/v 否认/vn ，/w 张杰/nr 当初/t 加盟/v [湖南/ns 卫视/n]/nz [快乐/a 男声/n]/nz 以及/cc 赛/vn 后/f 的/ude1 发展/vn 都/d 离不开/v 谢娜/nr 的/ude1 鼓励/vn 和/cc 支持/v ，/w 但是/c 就/d 这样/rzv 给/p 张杰/nr 封/q 个/q 吃软饭/nz 的/ude1 男人/n 确实/ad 有点/d 冤枉/v 。/w 诚然/c ，/w 张杰/nr 如今/t 的/ude1 发展/vn 机遇/n 很/d 重要/a ，/w 但是/c 张杰/nr 如今/t 的/ude1 成就/n 也/d 与/cc 其/rz 天资/n 、/w 努力/ad 和/cc 实力/n 密不可分/vl 。/w 
