导读/vn ：/w 刘仁娜/nr 池贤宇/nr 甜蜜/a 约会/vi 的/ude1 照片/n 日前/t 在/p 网上/s 曝光/vi ，/w [不少/m 人/n]/mq 指/v 刘仁娜/nr 是/vshi 通过/p 整容/vi 转运/v 的/ude1 ，/w 而/cc 所谓/v 的/ude1 刘仁娜/nr 整容/vi 前/f 照片/n 也/d 因此/c 在/p 网上/s 曝光/vi 。/w 尽管/c 承认/v 自己/rr 整容/vi 的/ude1 女星/nnd 少/a 之/uzhi 又/d 少/a ，/w 然而/c ，/w 现/tg 如今/t 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 女星/nnd 不知/v 为何/ryv 都/d 仿佛/d 一个/mq 模子/n 出来/vf 的/ude1 …/w …/w 
刘仁娜/nr 池贤宇/nr 被/pbei 传/v 假戏真做/vl 
继/vg 中国/ns 明星/nnd 冯绍峰/nr 倪妮/nr 、/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 等/udeng 人/n 假戏真做/vl 结成/v 情侣/n 之后/f ，/w 近日/t 出演/v 韩/b 剧/n 《/w [仁/ag 显/v 王后/nnt]/nz 的/ude1 男人/n 》/w 的/ude1 韩星/nr 刘仁娜/nr 池贤宇/nr 也/d 被/pbei 传出/v 了/ule 假戏真做/vl 的/ude1 传闻/n 。/w 日前/t ，/w 有/vyou 网友/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq 刘仁娜/nr 池贤宇/nr 甜蜜/a 约会/vi 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 中/f 刘仁娜/nr 池贤宇/nr 亲密/a 牵手/vi ，/w 关系/n 可见一斑/vl 。/w 
