据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 20日/t 以/p 发言人/nnt 名义/n 发表/v 评论/n ，/w 以/p 强硬/a 的/ude1 措辞/vn 谴责/v [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d [韩国/nsf 独立/a 运动/vn]/nz 家/q 安重根/nr 称为/v “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 在/p 评论/n 中/f 强调/v ，/w 安重根/nr 是/vshi 为/p 实现/v 祖国/n 解放/v 与/cc 东方/s 国家/n 真正/d 的/ude1 和平/n 无私/b 捐躯/vi 的/ude1 伟人/n ，/w 也/d 是/vshi 深受/v 全球/n 人民/n 爱戴/vn 的/ude1 英雄/n 。/w 
日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 20日/t 上午/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 就/d 中国/ns 在/p [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 建设/v 安重根/nr 纪念馆/nis [一/d 事/n]/mq 向/p 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 提出抗议/v ，/w 并称/v 安重根/nr 是/vshi 暗杀/v 日本/ns [第一/m 任/v]/mq 首相/nnt 伊藤博文/nrj 并/cc 因此/c [被判/v 死刑/n]/nz 的/ude1 “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
对此/d ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 称/v ，/w 在/p 日本/ns 殖民统治/v 时期/n ，/w 伊藤博文/nrj 强迫/v [大韩/ns 帝国/n]/nz 签署/v 旨在/v 剥夺/vn 外交权/nz 的/ude1 《/w [乙巳/m 条约/n]/nz 》/w ，/w 并且/c 动员/v 武力/n 主导/n 了/ule 日本/ns 对/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 侵略/vn ，/w 进而/c 破坏/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 及/cc 东北亚/ns 的/ude1 和平/n ，/w 他/rr 是/vshi 给/p 当时/t 的/ude1 朝鲜人/nz 带来/v 极大/a 伤痛/n 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 还/d 指出/v ，/w 作为/p 代表/nnt [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 官房长官/n 竟/d 做出/v 那么/c “/w 无知/a 、/w 反/vi 历史性/n ”/w 的/ude1 发言/vn ，/w 着实/d 令人/v 感到/v 惊愕/a 。/w 这/rzv 显然/ad 意味着/v ，/w 日本/ns 执政/vi 势力/n 对/p 历史/n 仍/d 有/vyou 错误/n 的/ude1 认知/vn ，/w 仍然/d 刻意/d 美化/v 过去/vn 的/ude1 侵略/vn 历史/n 。/w 韩国/nsf 方面/n 敦促/v 日本/ns 领导层/n 尽早/d 对/p 日本/ns 过去/vf 犯下/v 的/ude1 错误/n 进行/vn 反省/v ，/w 并/cc 虚心/ad 对待/v 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 。/w 
洪磊/nr 指出/v ，/w 近来/d ，/w 日本/ns 领导人/nnt 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 倒行逆施/vl 引起/v 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 高度/d 警惕/v 和/cc 强烈/a 反对/v 。/w 中方/n 要求/n 日方/n 切实/ad 正视/v 和/cc 反省/v 历史/n ，/w 端正/v 态度/n ，/w 纠正/v 错误/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 取信/vi 于/p 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 。/w 
