人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 19日/t ，/w 刚刚/d 完婚/v 的/ude1 杨幂/nr 终于/d 对外/vn 承认/v “/w 怀孕/vi ”/w ，/w 将/d 于/p 马/n 年/qt 迎来/v 自己/rr 的/ude1 小宝宝/n ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 这/rzv 对/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 小两口/n 再度/d 挤上/nz 各/rz 大媒体/nz 头条/n 。/w 据/p 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 准妈妈/nz 杨幂/nr 的/ude1 婚后/t 首/q 秀/ag 已经/d 锁定/v [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 。/w 和/cc 杨幂/nr 一起/s 加盟/v 的/ude1 还有/v 正在/d 紧张/a 拍摄/v 中/f 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 的/ude1 主创/vn ，/w 导演/nnt 郭敬明/nr 将/d 携/v 杨幂/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr 、/w 柯震东/nr 以及/cc 此次/rz 新/a 加盟/v 的/ude1 锦荣/nz 、/w 任佑明/nz 、/w 李贤宰/nr 等/udeng 众/ag 主演/v 献/v 唱/v 《/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 》/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi “/w 小/a 时代/n ”/w 家族/n 首次/m 全员/n 集结/v 亮相/vn ，/w 可以/v 说/v 阵容/n 空前/a 。/w 
[东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 将/d 于/p 大年初一/t （/w 1月31日/t ）/w 19点30分/t 播出/v 。/w 
杨幂/nr 婚后/t 首/q 秀/ag 锁定/v 大年初一/t “/w 不是/c 一个人/mq 上/f 春晚/n ”/w 
自/p 19日/t 对/p 外界/n 承认/v 怀孕/vn 两天/mq 来/vf ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 这/rzv 对/p 最/d 具/vg 娱乐/vn 元素/n 的/ude1 小两口/n 再次/d 成为/v 各/rz 大媒体/nz 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 记者/nnt 从/p [东方/s 卫视/n]/nz 获悉/v ，/w 杨幂/nr 婚后/t 的/ude1 首次/m 公开/ad 表演/vn 已经/d 锁定/v [东方/s 卫视/n]/nz 大年初一/t 播出/v 的/ude1 春晚/n ，/w 杨幂/nr 将/d 和/cc 《/w 小/a 时代/n 》/w 众/ag 主演/v 一起/s 献/v 唱/v 新年/t [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 》/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t 这/rzv 一/m 环节/n 已/d 在/p 上海/ns 录制/v 完毕/vi ，/w 双喜临门/vl 的/ude1 杨幂/nr 在/p 录制/v 时/ng 看起来/v 心情/n 大好/a ，/w 与/cc 大家/rr 分享/v 喜悦/an ，/w 送/v 出马/vi 年/qt [第一/m 声/qv]/mq 祝福/vn 。/w 
因为/c 怀孕/vi 已/d 3个月/t ，/w 杨幂/nr 在/p 片/q 场/qv 已/d 是/vshi 小心翼翼/dl ，/w 不仅/c 一直/d 穿/v 平底/b 雪地靴/nz ，/w 还/d 一直/d 两/m 手拿/v 暖宝宝/nz 放在/v 腹部/n 取暖/vi 。/w 节目组/n 也/d 尽/vi 最大/gm 可能/v 照顾/vn 这位/r 新/a 晋/b “/w 准妈妈/nz ”/w ，/w 关于/p 杨幂/nr 的/ude1 录制/vn 部分/n 几乎/d 一遍/mq 就/d 过/uguo ，/w 尽量/d 缩短/v 工作/vn 时间/n ，/w 而且/c 取景/vi 正好/z 可以/v 让/v 杨幂/nr 坐着/vi 唱/v ，/w 拍摄/v 半身/n ，/w 杨幂/nr 也/d 不必/d 换/v 高跟鞋/n 。/w 
《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 全家福/n 首次/m 曝光/vi 众/ag 主演/v 齐唱/v 《/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 》/w 
郭敬明/nr [电影/n 作品/n]/nz 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 正在/d 上海/ns 赶/v 拍/v ，/w 而/cc 为了/p 不/d 影响/v 剧组/nis 的/ude1 进度/n ，/w 东方/s 春晚/n 节目组/n 选择/v 在/p 片/q 场/qv 完成/v 了/ule 最后/f 的/ude1 录制/vn 。/w 因/p 当日/t 正/d 拍/v 一场/mq 群戏/nz ，/w 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 难得/a 主创/vn 都/d 在/p ，/w 在/p 录制/v 过程/n 中/f 也/d 是/vshi 相当/d 热闹/a ，/w 在/p 《/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 》/w 的/ude1 歌声/n 中/f ，/w 片/q 场/qv 提前/vd 弥漫/v 着/uzhe 过年/vi 的/ude1 气氛/n 。/w 而/cc [最后/f 一个/mq]/nz 镜头/n 拍摄/v 时/ng ，/w 导演/nnt 郭敬明/nr 更是/d 叫/vi 上/f 杨幂/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr 、/w 柯震东/nr 以及/cc 此次/rz 新/a 加盟/v 的/ude1 锦荣/nz 、/w 任佑明/nz 、/w 李贤宰/nr 等/udeng 众/ag 主演/v 一起/s 为/p 观众/n 朋友/n 拜年/vi ，/w “/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 马到成功/vl ”/w 。/w 东方/s 春晚/n 此次/rz 的/ude1 吉祥物/n “/w 小萌/nz 马/n ”/w 更是/d 成为/v 几位/n 女/b 主演/v 爱不释手/vl 的/ude1 小/a 玩具/n 。/w 
郭敬明/nr 唱歌/vi 遭/v 围观/vn 杨幂/nr 陈学冬/nr 忙/v 偷拍/v 
此次/rz 为/p 录制/v 东方/s 春晚/n 的/ude1 节目/n ，/w 《/w 小/a 时代/n 》/w 剧组/nis 也/d 是/vshi 首次/m 对外开放/vl 自己/rr 的/ude1 片/q 场/qv ，/w 但/c 现场/s 的/ude1 [保密/vn 措施/n]/nz 相当/d 严格/ad ，/w 春晚/n 节目组/n 也/d 只是/d 在/p 以/p 不/d 曝光/vi 电影/n 场景/n 的/ude1 情况下/nz 录制/v 整个/b 歌曲/n 。/w 当天/t 拍摄/v 的/ude1 群戏/nz 虽然/c 耗费/v 了/ule 几位/n 主演/v 将近/d [10/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n ，/w 但/c 在/p 录制/v 东方/s 春晚/n 合唱/v 歌曲/n 时/ng ，/w 现场/s 欢乐/a 不断/d ，/w 在/p 片/q 场/qv 相当/d 严肃/a 的/ude1 郭敬明/nr 和/cc 几位/n 主演/v 不时/d 开/v 着/uzhe 玩笑/n ，/w 杨幂/nr 和/cc 陈学冬/nr 更是/d 充当/v 起/vf 了/ule 摄影师/nnt 。/w 
在/p 《/w 小/a 时代/n 》/w 片/q 场/qv ，/w 郭敬明/nr 是/vshi 当之无愧/vl 的/ude1 一把手/nnt ，/w 作为/p 导演/nnt 的/ude1 他/rr 也/d 甚/dg 是/vshi 严格/ad ，/w 不/d 满意/v 处/n 更/d 亲自/d 上阵/vi 示范/vn 。/w 但/c 在/p 录制/v 东方/s 春晚/n ，/w 平时/t 被/pbei 郭导/nr “/w 折磨/vn ”/w 的/ude1 演员/nnt 们/k 终于/d 等/udeng 来/vf 了/ule 好/a 机会/n 。/w 当/p 郭敬明/nr 刚要/nz 开始/v 唱歌/vn 时/ng ，/w 几乎/d 所有/b 片/q 场/qv [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 围观/vi 了/ule 上来/vf ，/w 引得/v “/w 小/a 四/m ”/w 连连/d 笑场/nz “/w 你们/rr 是不是/v 心里/s 想/v 我/rr 终于/d 也/d 有/vyou 今天/t 了/ule ”/w ，/w 最后/f 杨幂/nr 和/cc 陈学冬/nr 也/d 忍不住/v 拿起/v 手机/n 偷拍/v ，/w 郭敬明/nr 终于/d 下令/v ：/w “/w 我/rr 要/v 清场/nz ！/w 你们/rr 能/v 帮/v 我/rr 把/pba 这/rzv 群/ng 人/n 清理/v 出去/vf 吗/y ！/w ”/w 引得/v 在/p 场所/n 有人/r 哈哈大笑/al ，/w 场面/n 热闹/a 融洽/a 。/w 
