2013年7月/t ，/w 上海/ns 网络/n [相亲/vi 大会/n]/nz 现场/s 。/w 
在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 中国/ns 有/vyou [六/m 成/v]/mq 单身/n 者/k 通过/p 网络/n 找到/v 了/ule 另一半/mq ，/w [80/m 后/f]/mq 成/v 了/ule 离婚/vi 的/ude1 主力军/n ，/w “/w 丁克族/nr ”/w 变得/vi 不再/d 时髦/a …/w …/w 这/rzv 是/vshi 出现/v 在/p 《/w [2013/m ~/w 2014/m 年/qt]/mq 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v “/w 报告/n ”/w ）/w 中/f 的/ude1 一组/mq 数据/n 。/w 该/rz 报告/n 由/p “/w [世纪/n 佳缘/nz]/nz ”/w 网站/n 发起/v ，/w 通过/p 对/p [72660/m 份/q]/mq [有效/a 问卷/n]/nz 进行/vn [定量/n 研究/vn]/nz ，/w 对/p 国人/n 2013年/t 婚恋观/nz 进行/vn 了/ule 全景/n 式/k 扫描/vn 梳理/v ，/w 其中/rz 四大/n 亮点/n 值得/v 关注/vn 。/w 
[70/m 后/f]/mq 男人/n 最/d 舍得/v 花钱/vi 
调查/vn 显示/v ，/w 中国/ns 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 平均/a 消费/vn 是/vshi [1591/m 元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 收入/n 的/ude1 1/3/m 。/w 其中/rz [70/m 后/f]/mq 男性/n 最/d 舍得/v 为/p 恋爱/vi 花钱/vi 。/w 男性/n 恋爱/vi 中/f 的/ude1 主要/b [三/m 项/q]/mq 消费/vn 是/vshi ：/w 约会/vi 吃饭/vi 、/w 娱乐/vn （/w 看电影/nz 等/udeng ）/w 、/w 给/p 女方/n 买/v 礼物/n 等/udeng 。/w 从/p 地域/n 来看/u ，/w 浙江/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 和/cc 内蒙古/ns 的/ude1 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 花费/vn 最高/a ；/w 从/p 占/v 收入/n 比例/n 来看/u ，/w 东三省/r 的/ude1 男性/n 最/d 愿意/v 为/p 心上人/n 拿出/v 钱包/n ；/w 江西/ns 、/w 河南/ns 、/w 天津/ns 、/w 山东/ns 、/w 河北/ns 的/ude1 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 花费/vn 相对/d 较低/d 。/w 
对此/d ，/w [苏州/ns 荣格/nz 心理/n 咨询/vn 中心/nis]/nt 高级/a 督导/v 王国荣/nr 表示/v ，/w [70/m 后/f]/mq 的/ude1 人/n 社会/n 阅历/n 相对/d 丰富/a ，/w [物质/n 资本/n]/nz 更高/d ，/w 因此/c 在/p 爱情/n 方面/n 也/d 更/d 舍得/v 花钱/vi 。/w 此前/t 有/vyou 调查/vn 显示/v ，/w [七/m 成/v]/mq 女性/n 喜欢/vi [70/m 后/f]/mq “/w 大叔/n ”/w ，/w 这/rzv 与/cc 其/rz 稳定/an 的/ude1 物质/n 条件/n 也/d 有/vyou 一定/b 关系/n 。/w 他/rr 提醒/v 男性/n ，/w 为/p 爱情/n 花钱/vi 必不可少/vl ，/w 但/c 也/d 要/v 量入为出/vl ，/w 为/p 今后/t 生活/vn 从长计议/vl 。/w 
