2013年/t ，/w 湖北省/ns 鄂州市/ns 把/pba 招商引资/vl 摆/v 在/p 非常/d 突出/a 的/ude1 位置/n ，/w 形成/v 了/ule 招商/vn 浓厚/a 氛围/n 。/w [南山/ns 集团/nis]/ntc 葛店/nr [临港/nz 新城/ns]/nz 、/w 南/b 都/d 新能源/nz 、/w 中海油/nz LNG/x 等/udeng 一批/mq [重大/a 项目/n]/nz 签约/vi 。/w 
据统计/nz ，/w 截至/v 年底/f ，/w 鄂州市/ns 2013年/t 新/a 签约/vi 亿元/q 以上/f 项目/n [105/m 个/q]/mq ，/w 招商引资/vl 到位/vi 资金/n [361/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 41%/m 。/w 去年/t ，/w 鄂州市/ns 还/d 组织/n 开展/v [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn 年/qt 活动/vn ，/w 全年/n 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [570/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 29%/m 。/w 波尔/nrf 亚太/b 三期/b 、/w 顾/v 地/ude2 [总部/nis 基地/nis]/nz 等/udeng [52/m 个/q]/mq 重点/n 工业/n 项目/n 竣工/vi 投产/vi 。/w [鄂州/ns 电厂/nis]/ntcf 三期/b 取得/v 重大/a 进展/vn ，/w 投资/vn [74/m 亿元/q]/mq 的/ude1 两台/mq [100/m 万/d 千瓦/q]/mq [超临界/nz 机组/n]/nz 也/d 即将/d 动工/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 近年/t 鄂州市/ns 投资/vn 最大/gm 的/ude1 单体/n 工业/n 项目/n 。/w 
发展/vn 中/f ，/w 鄂州市/ns 积极/ad [调整/vn 结构/n]/nz ，/w 启动/v 实施/vn 了/ule “/w 重点/n 产业/n 倍增/vi 计划/n ”/w ，/w 大力/d 推进/vi [传统/n 产业/n]/nz 新型/b 化/v 、/w 新型/b 产业/n 规模化/vn 、/w [支柱/n 产业/n]/nz 多元化/vn 。/w 坚持/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn ，/w 全年/n 实施/v 技改/vn 项目/n [124/m 项/q]/mq 、/w 完成/v 技改/vn 投资/vn [42/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 实施/v 省级/b 以上/f 科技/n 项目/n [41/m 项/q]/mq ，/w [高新技术/n 产业/n]/nz 增加值/n 完成/v [89/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 14.2%/m 。/w 2013年/t ，/w 仅/d 电子商务/nnd 方面/n ，/w 就/d 成功/a 引进/v 亚马逊/nrf 、/w 普洛斯/nrf 、/w 唯品会/nz 等/udeng 国内外/s 知名/a 电商/nz 企业/n 。/w （/w 记者/nnt 杨念明/nr ）/w 
