在/p 株洲/ns 工作/vn 的/ude1 张家界/ns 人/n 徐/ag 连/ulian ，/w 去/vf [株洲市/ns 民政局/nis]/nto 办理/v 结婚证/n 时/ng ，/w 被/pbei 告知/v 自己/rr “/w 已经/d 结婚/vi 了/ule ”/w 。/w 一个/mq 和/cc 他/rr [身份证/n 重/a 号/q]/nz 的/ude1 人/n 于/p 2006年4月/t 登记/vn 结婚/vi ，/w 这/rzv 导致/v 徐连办/nr 不/d 了/ule 结婚证/n 。/w 
徐连/nr 赶回/v 慈利县/ns ，/w 找到/v 户籍/n 所在地/n 的/ude1 派出所/nis 。/w 徐连/nr 拿着/vf 证明/v 跑到/v [慈利县/ns 民政局/nis]/nt [结婚/vi 登记/vn]/nz 处/n ，/w “/w 还是/c 办/v 不/d 了/ule 。/w ”/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/w 要/v 重/a 号/q 的/ude1 人/n 重新/d 办理/v 结婚证/n 。/w 这个/rz 答复/vn ，/w 让/v 徐/ag 连/ulian 产生/v 了/ule 误解/n ，/w 以为/v 民政局/nis 要求/n 与/cc 他/rr 重/a 号/q 的/ude1 人/n 先/d 办理/v 离婚/vn ，/w 再/d 重新/d 结/v 一次/mq 婚/ng 。/w 徐连/nr 在/p 大湘网/nz 发/v 了/ule 一篇/mq 帖子/n ，/w 向/p 网友/n 求助/v 。/w 
1月20日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 致电/v [湖南省/ns 民政厅/nis 婚姻/n 登记处/nis]/nt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ：/w “/w 要么/c 是/vshi 他/rr (/w 徐连/nr )/w 听错/nz 了/ule ，/w 要么/c 是/vshi [工作/vn 人员/n]/nnt 表述/vn 不/d 准确/a 。/w 只要/c 已经/d 结婚/vi 的/ude1 那位/r 当事人/n 去/vf 户籍/n 所在地/n 派出所/nis 开具/v 身份/n 信息/n 变更/v 证明/vn ，/w 再/d 去/vf 民政局/nis 更换/v 新的/a 结婚证/n 就/d 行/ng 了/ule 。/w 手续/n 很/d 简单/a 。/w ”/w 
这个/rz 说法/n 得到/v [慈利县/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 证实/v 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 意思/n 是/vshi 让/v 徐/ag 连/ulian 联系/v 到/v 那个/rz 重/a 号/q 的/ude1 人/n ，/w 让/v 对方/n 来/vf 更换/v 新/a 身份证/n 。/w 并/cc 不是/c 要/v 他/rr 办理/v 离婚/vn 再/d 重新/d 结婚/vi 。/w ”/w [慈利县/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
徐连/nr 与/cc 和/cc 他/rr 重/a 号/q 的/ude1 人/n 取得/v 了/ule 联系/v ，/w “/w 他/rr 同意/v [过年/vi 回家/vi]/nz 就/d 重新/d 办理/v 结婚证/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张祥/nr 实习生/nnt 周政/nr )/w 
