出土/v [4/m 组/n]/mq 石像/n 生/v 、/w 墓道/n 大型/b 仪仗/n 壁画/n 、/w [3/m 具/vg]/mq 遗骸/n ，/w 再度/d 印证/v 了/ule 墓/n 主/ag 地位/n 显赫/a 
日前/t ，/w 曲阳/ns 田庄/ns 大/a 墓/n 野外/s 考古/n 挖掘/v 基本/a 结束/v 。/w 记者/nnt 从/p 省/n 文物/n 研究所/nis 获悉/v ，/w 曲阳/ns 田庄/ns 大/a 墓/n 考古/n 取得/v [三/m 大/a]/mq 新/a 进展/vn ，/w 出土/v [4/m 组/n]/mq 石像/n 生/v 、/w 墓道/n 大型/b 仪仗/n 壁画/n 、/w [3/m 具/vg]/mq 遗骸/n ，/w 或/c 将/d 揭秘/v 墓/n 主人/n 真实/a 身份/n 。/w 此外/c ，/w 田庄/ns 大/a 墓/n 发掘/v 现场/s 今年/t 有望/v 建/v 遗址/n 博物馆/nis 。/w 
[4/m 组/n]/mq 石像/n 生/v 彰显/v 墓/n 主/ag 显赫/a 身份/n 
位于/v 保定/ns 曲阳县/ns 南/b [15/m 公里/q]/mq 、/w 羊平镇/ns 田庄村/ns 东/f ，/w 大/a 墓/n [坐/v 北朝/t 南/b]/nz ，/w 南北/f 长/a [66/m 米/q]/mq ，/w 东西/n 封土/nz 直径/n [34/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 一座/mq 带/v 长/a 斜坡/n 墓道/n 的/ude1 大型/b 砖室墓/nz ，/w 推测/v 该/rz 墓/n 时代/n 约/d 在/p 唐/tg 后期/f 。/w 大/a 墓地/n 下/f 结构/n 由/p 墓道/n 、/w 仪门/nz 、/w 庭院/n 、/w 甬道/n 、/w 前室/nz 、/w 后/f 甬道/n 、/w 后/f 室/n 组成/v 中轴/n ，/w 侧室/n 及/cc 耳室/nz 分列/v 东西/n ，/w 墓室/n 总数/n 达/v [12/m 个/q]/mq ，/w 全部/m 用/p 青砖/n 砌/v 筑/v 而/cc 成/v 。/w 该/rz 墓葬/n 形制/n 极其/d 罕见/a 和/cc 独特/a ，/w 在/p [华北/ns 地区/n]/nz 同期/f 砖室墓/nz 中/f 规模/n 最大/gm 、/w 形制/n 最为/d 复杂/a 。/w 从/p 2011年5月/t 至/p 2013/m 年底/f ，/w 省/n 文物/n 研究所/nis 与/cc [曲阳县/ns 文物/n 保管所/nis]/nt 联合/vd 对/p 该/rz 墓/n 进行/vn [抢救/v 性/ng 发掘/v]/nz ，/w 并/cc 取得/v 一系列/b 重大/a 发现/v 。/w 
在/p 田庄/ns 大/a 墓/n 后期/f 发掘/v 中/f ，/w 在/p 墓道/n 南端/f 出土/v 了/ule [4/m 组/n]/mq 石像/n 生/v （/w 帝王/n 和/cc 贵族/n 陵墓/n 前/f 安设/v 的/ude1 石/ng 人/n 、/w 石兽/nz 的/ude1 统称/vn ）/w ，/w 分别为/v 石虎/nr 、/w 石羊/n 和/cc 石/ng 人/n ，/w 另有/v 一对/mq 石柱/ns ，/w 全/a 为/p 汉白玉/n 质地/n 。/w 它们/rr 两两/m 相对/d 排列/v 于/p 墓葬/n 神道/n 的/ude1 东西/n 两侧/f ，/w 且/c 都/d 有/vyou 毁损/v 。/w 两根/mq 石柱/ns 均/d 为/p 半段/nz ，/w 整体/n 呈/v 八/m 棱形/n ，/w 有/vyou 花纹/n 底座/n ；/w 一对/mq 石/ng 人/n 雕刻/n 精致/a ；/w 两只/mq 石虎/nr 均/d 为/p 蹲/v 式/k ，/w 高/a 约/d [2/m 米/q]/mq ，/w 头部/n 都/d 已/d 不/d 存在/v ；/w 两只/mq 石羊/n 呈/v 卧姿/nz ，/w 其中/rz 一只/mq 已/d 被/pbei 砸/v 成/v 碎块/n 。/w 省/n 文物/n 研究所/nis 文博/nz 研究馆员/nnt 、/w 汉唐/b 研究/v 室主任/nnt 张春长/nr 称/v ，/w “/w 在/p 唐代/ns ，/w 只有/c [三/m 品/ng]/mq 以上/f 官员/nnt 墓前/d 可/v 置/v 石虎/nr 、/w 石羊/n 、/w 石/ng 人/n ，/w 能/v 用/p 汉白玉/n 材质/n 的/ude1 其/rz 地位/n 应该/v 更高/d ，/w 这些/rz 石像/n 生/v 再度/d 印证/v 了/ule 墓/n 主/ag 地位/n 的/ude1 显赫/a 。/w ”/w 
