1月20日/t ，/w [海南省/ns 三亚市/ns]/ns 解放/v [二/m 路/n]/mq 发生/v 一起/s 劫持/v 人质/n 案件/n 。/w 警方/n 经过/p 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 周旋/vn ，/w 制服/n 劫持/v 人质/n 的/ude1 持刀/nz 男子/n ，/w 成功/a 解救/v 被劫/nz 人质/n ，/w 人质/n 安然无恙/vl 。/w 当日/t 上午/t ，/w 林某平/nr （/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w [海南/ns 万宁/ns]/ns 人/n ，/w 已婚/vi ，/w 有/vyou [三/m 名/q]/mq 子女/n ）/w 因/p 感情/n 纠纷/n ，/w 持/v 一把/mq 菜刀/n 将/d 其/rz 女友/n （/w 李/ng 某/rz ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w [海南/ns 万宁/ns]/ns 人/n ）/w 挟持/v 到/v 屋顶/n 。/w 中新社/nt 发/v 周君/nr 摄/vg 
1月20日/t ，/w 位于/v 三亚市/ns 建设/v 街/n 附近/f 有/vyou 一名/mq 半裸/nz 男子/n ，/w 手拿/v 菜刀/n 挟持/v 了/ule 一名/mq 半裸/nz 女子/n 。/w 目前/t ，/w 该/rz 名/q 男子/n 已/d 被/pbei 警方/n 控制/vn ，/w 具体/a 挟持/v 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 
当天/t 下午/t 15时/t 许/v ，/w 在/p 一/m 居民楼/n 楼顶/n 上/f ，/w 一名/mq 半裸/nz 男子/n 手里/s 拿着/vf 一把/mq 菜刀/n ，/w 揪/v 着/uzhe 一名/mq 半裸/nz 女子/n 的/ude1 头发/n ，/w 男子/n 情绪/n 异常/a 激动/a ，/w 不停/v 地/ude2 挥舞/v 手中/s 的/ude1 菜刀/n 。/w 当时/t 现场/s 已/d 被/pbei 警方/n 封锁/vn ，/w [数百/m 名/q]/mq 市民/n 围观/vi 。/w 
据/p 现场/s 一名/mq 目击者/n 介绍/v ，/w 今天/t （/w 1月20日/t ）/w 上午/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 一名/mq 20多岁/m 的/ude1 男子/n 在/p 楼顶/n 上/f 要求/n 女子/n 脱下/vf 衣服/n ，/w 仅/d 剩下/v 一条/mq 内裤/n ，/w 而/cc 他/rr 自己/rr 也/d 脱光/v 了/ule 衣服/n 。/w 
16时/t ，/w 在/p 警方/n 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 该/rz 名/q 男子/n 让/v 女子/n 穿/v 上/f 了/ule 衣服/n ，/w 同时/c 让/v 女子/n 为/p 男子/n 穿/v 上/f 衣服/n 。/w 直至/v 16时30分/t 许/v ，/w 男子/n 要求/n 警方/n 为/p 其/rz 提供/v 一辆/mq 出租车/n 。/w 16时33分/t ，/w 男子/n 挟持/v 女子/n 下/f 楼/n 之后/f ，/w 警方/n 趁/p 其/rz 不/d 备/v 将/d 该/rz 男子/n 扑倒/v ，/w 成功/a [解救/v 人质/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 具体/a 事情/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w （/w 马伟元/nr 邓松/nr 文字/n 来源/n ：/w 三亚/ns 新闻网/n ）/w 
