原/b 标题/n ：/w 睡前/d 不/d 喝水/vi 盘点/vn [10/m 个/q]/mq 夺命/nz 喝水/vi 坏习惯/nz 
“/w 你/rr 会/v 喝水/vi 吗/y ？/w ”/w —/w —/w 这/rzv 件/q 每天/r 都/d 在/p 做/v 的/ude1 事情/n ，/w 你/rr 却/d 未必/d 做/v 得/ude3 正确/a 。/w 你喝/v 得/ude3 水/n 到底/d 安/ag 不/d 安全/an ？/w 你/rr 的/ude1 体质/n 该/rz 喝/vg 什么/ry 水/n ？/w 三杯/nz “/w 救命/vn 水/n ”/w 有/vyou 没有/v 被/pbei 你/rr 忽略/v ？/w 在/p [北京/ns 保护/vn 健康/a 协会/nis]/nt 健康/a 饮用/v [专业/n 委员会/nis]/nis 主任/nnt 赵飞虹/nr 看来/v ，/w 饮水/n 习惯/n 和/cc 方式/n 不/d 正确/a 的/ude1 “/w 水/n 盲/ng ”/w ，/w 在/p 现代人/n 中/f 占据/v 很大/d 比例/n 。/w “/w 别/d 看/v 喝水/vi 是/vshi 件/q 小事/n ，/w 喝/vg 不/d 对/p 也/d 会/v 带来/v 大麻烦/nz 。/w ”/w 
喝水/vi 不/d 安全/an 
水/n 看上去/v 清澈/a 洁净/a ，/w 但/c 一样/uyy 有/vyou 微生物/n 、/w [有害/a 物质/n]/nz 藏身/vi ，/w 无论/c 喝/vg 桶装水/nz 、/w 瓶装水/nz 还是/c 自己/rr 烧/vi 的/ude1 水/n ，/w 都/d 要/v 尽量/d 避免/v 以下/f 几个/mq 坏习惯/nz 。/w 
娱乐/vn 热点/n ：/w 
地铁/n 奇葩/n 集中营/n ：/w 不/d 穿/v 裤子/n 搭地铁/nz 情侣/n 公然/d 活/v 春宫/nz 妹纸/nz 当众/d 脱衣/nz 
女星/nnd 残暴/a 笑容/n 合/v 集/q ：/w 姚晨/nr 大笑/v 露/v 牙床/n 林心如/nr 笑/v 起来/vf 更/d 像/v 哭/v 
我/rr 是/vshi 歌手/nnt 张杰/nr 空降/v 被/pbei 吐槽/nz 邓紫棋/nr 自爆/nz [16/m 岁/qt]/mq 就/d 失身/v 
巩俐/nr 王菲/nr 刘嘉玲/nr 李嘉欣/nr 女星/nnd 奢华/a 生活/vn 大/a 揭秘/v (/w 组/n 图/n )/w 
孙俪/nr 刘亦菲/nr 周杰伦/nr 揭/v 明星/nnd 的/ude1 神秘/a 爸爸/n (/w 图/n )/w 
猩猩/n 淫乱/vn 之/uzhi 极/d 揭秘/v 全球/n 令人/v 震惊/vn 的/ude1 动物/n 淫乱/vn 繁殖/v 事件/n （/w 图/n ）/w 
激战/vi ！/w 张雨绮/nr 洞房/n 照/v 外流/vn 20/m 大明星/nz 激情/n 房事/n 遭/v 直播/vn 【/w 组/n 图/n 】/w 
