人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 在/p 澳网/n 1/4/m 决赛/vn 中/f ，/w 干净利落/al 的/ude1 以/p 2-0/m 击败/v 意大利/nsf 选手/n 佩内塔/nrf ，/w 顺利/ad 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 。/w 
在/p 接受/v 赛/vn 后/f 采访/v 时/ng ，/w 李娜/nr 坦言/v ：/w “/w 自从/p 那场/r 比赛/vn (/w [第三/m 轮/qv]/mq )/w 挽救/v 赛点/nz 过关/vi 后/f ，/w 我/rr 的确/d 变得/vi [越来越/d 好/a]/nz 。/w 能够/v 拿下/v 那场/r 比赛/vn ，/w 我/rr 变得/vi 更加/d 自信/a 。/w 来到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 感觉/n 很好/ad 。/w 今年/t 我/rr 希望/v 能够/v 更进一步/vl 。/w 希望/v 这/rzv 回/v 不要/d 在/p 场上/s 摔倒/v 了/ule 。/w ”/w 
当/p 主持人/nnt 问及/v 为什么/ryv 从来不/d 摔/v 拍/v 时/ng ，/w 李娜/nr 风趣/a 回答/v ：/w “/w 因为/c 球拍/n 是/vshi 我/rr 的/ude1 朋友/n 。/w 他/rr ，/w 不/d ，/w 应该/v 是/vshi 她/rr 一直/d 在/p 场上/s 陪着/v 我/rr 。/w ”/w 是否/v 给/p 球拍/n 取/v 名字/n 呢/y ？/w “/w 我/rr 有/vyou [8/m 把/pba]/mq 球拍/n ，/w 所以/c 就/d 叫/vi 她们/rr 李娜/nr [1/m 号/q]/mq ，/w 李娜/nr [2/m 号/q]/mq …/w …/w ”/w 
对于/p 已经/d 迅速/ad 离/v 场/qv 的/ude1 丈夫/n 姜山/nr ，/w 李娜/nr 透露/v 了/ule 一段/mq 小/a 花絮/n ：/w “/w 昨天/t 他/rr 把/pba 我/rr 给/p 惹火/v 了/ule 。/w 因为/c 我/rr 在/p 练习/v 高压/n ，/w 他/rr 给/p 的/ude1 球/n 太高/d 了/ule ，/w 我/rr 让/v 他/rr 给/p 低点/n ，/w 他/rr 说/v 不行/a 。/w ”/w 
