来源/n ：/w [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 官方/n 微博/n 
人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 李楠楠/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 郭增喜/nr [故意/d 伤害/vn]/nz 一/m 案/ng 在/p [河南省/ns 安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 庭审/v 最后/f 陈述/v 阶段/n ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 称/v ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 很/d 后悔/v ，/w 对/p 被害人/n 家属/n 表示/v 道歉/vn ，/w 也/d 愿意/v 努力/ad 赔偿/vn 。/w 
郭增喜/nr 表示/v ，/w 自己/rr 作为/p 一名/mq 民警/nnt ，/w 发生/v 了/ule 这种/r 事情/n 很/d 不/d 应该/v ，/w 希望/v 给/p 他/rr 一个/mq 改过自新/vl 的/ude1 机会/n 。/w 并/cc 感谢/v 媒体/n 对/p 这/rzv 件/q 事情/n 的/ude1 真实/a 报道/v ，/w 感谢/v 法庭/nis 今天/t 公正/a 、/w 公开/ad 的/ude1 审判/vn 。/w 希望/v 大家/rr 接受/v 教训/n ，/w 不要/d 再犯/nz 类似/a 错误/n 。/w 
在/p [法庭/nis 调查/vn]/nz 阶段/n ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 在/p 回答/v 公诉人/n 询问/v 称/vn ，/w 案发/v 当晚/t ，/w 自己/rr 因为/c 朋友/n 义气/n 喝酒/vi 超过/v [6/m 两/q 以上/f]/mq 。/w “/w 我/rr 和/cc 几个/mq 朋友/n 喝/vg 了/ule [3/m 瓶/n]/mq 不到/v ，/w 我/rr 喝/vg 了/ule [6/m 两/q 以上/f]/mq ，/w 我/rr 平时/t 酒量/n 一般/ad ，/w [3/m 两/q 左右/f]/mq ，/w 我/rr 平时/t 喝酒/vi 以后/f 就/d 记不清/vl 谁/ry 把/pba 我/rr 送/v 回家/vn ，/w 回到/v 家/q 以后/f 就是/v 说话/vn ，/w 睡觉/vi 。/w ”/w 
在/p 回答/v “/w 为什么/ryv 喝/vg 这么/rz 多/a ？/w ”/w 时/ng ，/w 郭增喜/nr 表示/v ，/w “/w 就是/v 因为/c 义气/n ，/w 因为/c 和/cc 朋友/n 一起/s ，/w 当晚/t 喝完/v 酒/nf 以后/f ，/w 有人/r 提议/v 唱歌/vn ，/w 然后/c 我们/rr 就/d 一起/s 去/vf 了/ule ，/w 坐/v 的/ude1 杨某某/nr 的/ude1 车/n ，/w 到/v 了/ule 唱歌/vi 地方/n 之后/f 我/rr 就/d 什么/ry 也/d 不/d 知道/v 了/ule ，/w 醒/v 了/ule 之后/f 就/d 到/v 了/ule 医院/nis 。/w ”/w 
郭增喜/nr 称/v ，/w 自己/rr 当晚/t 被/pbei 带到/v 派出所/nis ，/w 看/v 了/ule 录像/n 后/f 才/d 知道/v 是/vshi 自己/rr 把/pba 小孩/n 摔伤/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 记不清/vl 当时/t 为什么/ryv 摔/v 孩子/n 。/w 他们/rr 问/v 我/rr 为什么/ryv (/w 摔/v 孩子/n )/w ，/w 我/rr 也/d 解释/v 不/d 清楚/a 。/w 当时/t 我/rr 在/p [公安/n 机关/n]/nz 说/v 摔得/nz 是/vshi 个/q 假娃娃/nz ，/w 是/vshi 我/rr 自己/rr 分析/vn 的/ude1 ，/w 我/rr 给/p 人家/n 解释/v 的/ude1 。/w ”/w 
郭增喜/nr 表示/v ，/w 自己/rr 不/d 敢/v 相信/v 这个/rz 事情/n ，/w 同时/c 称/v 自己/rr 一直/d 积极/ad 配合/v 小孩/n 治疗/vn 。/w 当/p 被/pbei 询问/v 后来/t 是否/v 去/vf 山西/ns 时/ng ，/w 郭增喜/nr 回答/v 道/qv ：/w “/w 去/vf 过/uguo ，/w 当时/t 想/v 逃避/vn ，/w 后来/t 觉得/v 不行/a ，/w 当时/t 是/vshi 存/v 着/uzhe 一种/mq [侥幸/ad 心理/n]/nz ，/w 想/v 躲避/v 处罚/vn 。/w ”/w 
此案/r 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
案件/n 背景/n 
2013年7月18日/t 晚/tg ，/w [河南省/ns 林州市/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt 郭增喜/nr 饮酒/vi 后/f ，/w 在/p 一家/n KTV/x 门口/s 遇见/v 一对/mq 抱着/v 7个月/t 大/a 婴儿/n 的/ude1 夫妇/n 。/w 在/p 没有/v 任何/rz 争执/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 他/rr 将/d 婴儿/n 夺走/v 高举/v 过头/a 摔/v 在/p 地上/s ，/w 致/v 女婴/n 重伤/n 。/w 
此/rzs 事件/n 发生/v 后/f 1个月/t 内/f ，/w 郭增喜/nr 没有/v 受到/v 任何/rz [法律/n 制裁/vn]/nz 。/w 经/p 媒体/n 曝光/vi 后/f ，/w 郭增喜/nr 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 依法/d 批准逮捕/v 。/w 
