人民网/nz 武汉/ns 1月21日/t 电/n （/w 曹梦雅/nr ）/w 20日/t ，/w [湖北省/ns 两会/n]/nt 举行/v [第三/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 会上/n ，/w 省/n 人大常委会/nis [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 栾丽娜/nr 解读/v 和/cc 介绍/v 了/ule 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 中/f 为何/ryv 设/v 专/a 章/q 来讲/uls [公众/n 参与/v]/nz 。/w 
“/w 公众/n 不/d 参与/v ，/w 环保/n 没/d 希望/v 。/w ”/w 栾丽娜/nr 向/p 记者/nnt 们/k 介绍/v ，/w 审议/v 修改/vn 过程/n 中/f ，/w 非常/d 重视/v 公众/n 在/p [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 力求/v 在/p 制度/n 层面/n 为/p [公众/n 参与/v]/nz 提供/v 便利/an 和/cc 保障/vn 。/w 比如/v 政府/nis 及其/cc 部门/n 应当/v 公开/ad [水污染/n 防治/vn]/nz 相关/vn 信息/n ，/w 完善/v [公众/n 参与/v]/nz 程序/n ，/w 为/p [公众/n 参与/v]/nz 提供/v 便利/an ；/w 重点/n 排污/vn 单位/n 应当/v 向/p 社会/n 公开/ad 其/rz 排放/vn 的/ude1 主要/b 污染物/n 种类/n 、/w 方式/n 、/w 浓度/n 和/cc 总量/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [公众/n 参与/v]/nz 目前/t 是/vshi [世界/n 各国/rzs]/nz 比较/d 认同/vn 的/ude1 做法/n 。/w 此次/rz 湖北/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n [立法/vn 过程/n]/nz 中/f 有/vyou [20/m 万/d 人/n]/mq 参与/v “/w 四/m 审/v ”/w ，/w 公众/n 的/ude1 意志/n 得到/v 了/ule 彰显/v 。/w 同时/c ，/w 条例/n 对/p [信息/n 公开/ad]/nz 与/cc [公众/n 参与/v]/nz 单独/d 一章/mq ，/w 有效地/nz 补充/v 政府/nis 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 在/p [水污染/n 防治/vn]/nz 过程/n 中/f 的/ude1 不足/an 。/w 
