据/p 国网/nz [黄石/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 营销/vn [信息/n 采集/v 系统/n]/nz 和/cc 抄/v 表/n 数据/n 统计/vn 显示/v ：/w 至/p 上周/t ，/w 黄石/ns 地区/n 年/qt 用电量/n 首次/m 突破/v [100/m 亿度/nz]/mq 大关/n 。/w 
作为/p 经济发展/v 形势/n 最/d 直观/a 的/ude1 晴雨表/n ，/w 用电量/n 取得/v 历史性/n 突破/v 得益/vi 于/p 近年来/dl 黄石/ns [产业/n 转型/vn]/nz 步伐/n 的/ude1 加快/vn 、/w [工业/n 经济/n]/nz 持续/vd 快速/d 增长/v 和/cc [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 不断/d 提高/v 。/w “/w 十二五/m ”/w 以来/f ，/w 黄石/ns 招商引资/vl 取得/v [丰硕/a 成果/n]/nz ，/w 一大批/mq [知名/a 企业/n]/nz 纷纷/d 落户/vi 黄石/ns 并/cc 实现/v 投产/vn ，/w [主导/n 产业/n]/nz 不断/d 发展/vn 壮大/v ，/w [支柱/n 产业/n]/nz 发展/vn 继续/v 向/p 好/a 。/w 
为/p 满足/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 用电/n 需求/n ，/w [国家/n 电网/n]/nz [黄石/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 在/p “/w 十一五/m ”/w 投入/v [23/m ./w 27/m 亿元/q]/mq [电网/n 建设/vn]/nz 资金/n 的/ude1 基础上/nz ，/w “/w 十二五/m ”/w 又/d 力度/n 空前/a 地/ude2 追加/v [50/m 亿元/q]/mq [电网/n 建设/vn]/nz 资金/n ，/w 全面/ad 推进/vi [电网/n 建设/vn]/nz ，/w 扩增/gb 供电/vn 能力/n 。/w （/w 记者/nnt 陶忠辉/nr 、/w 通讯员/nnt 方慧文/nr ）/w 
