[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 湖北省/ns 领导/n 及/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 分别/d 参加/v [政协/nis 联组/vn]/nt 讨论/v ，/w [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 
省委/nis 书记/nnt 李鸿忠/nr ，/w 省政协/n 主席/nnt 杨松/nr ，/w 省/n 及/cc 武汉市/ns 领导/n 傅德辉/nr 、/w 郭生练/nr 、/w 郑心穗/nr 、/w 吴超/nr 参加/v 第一/m 联组/vn 讨论/v 。/w 张嗣义/nr 、/w 秦群燕/nr 、/w 杨超/nr 等/udeng [13/m 位/q]/mq 委员/nnt ，/w 分别/d 就/d 做/v 实/ad 投资/v 平台/n 、/w 加强/v 鄂/b 台/q 旅游/vn 交流/vn 合作/vn 、/w 加快/v [武汉/ns 城市圈/nz]/nz 一体化/vn 发展/vn 、/w 优化/v [东湖/ns 开发区/ns]/ns “/w 人才/n 特区/n ”/w 政策/n 、/w 建设/v 国家/n 中部/f [技术/n 转移/v 中心/nis]/nt 、/w 破解/v 儿童/n 就医/vi 难/a 等/udeng 提出/v 建议/n 。/w 在/p 听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f ，/w 李鸿忠/nr 说/v ，/w 各位/rr 委员/nnt 提出/v 的/ude1 建议/n 站位/n 高/a 、/w 视野/n 宽/a 、/w 质量/n 优/ag ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 针对性/n 、/w 实用性/n 。/w 会/v 后/f 我们/rr 将/d 认真/ad 研究/vn 、/w 分析/vn ，/w 吸纳/v 到/v 今后/t 的/ude1 决策/vn 和/cc 规划/n 之中/f 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 视察/v 湖北/ns 时/ng 赋予/v 我省/n “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 的/ude1 使命/n ，/w 湖北/ns 发展/vn 面临/v 一系列/b 重大/a 历史性/n 机遇/n 。/w 希望/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 与/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 一道/d [上下/f 同/p 欲/d]/nz ，/w 坚持/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 升级/vi 增效/v ”/w 总/b 要求/n ，/w 牢固/a 树立/v “/w 市场/n 决定/v 取舍/vn 、/w 绿色/n 决定/v 生死/n 、/w 民生/n 决定/v 目的/n ”/w 理念/n ，/w 积极/ad 参与/v 、/w 大力/d 推动/v 全面/ad 深化改革/v 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 为/p 实现/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 目标/n 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr ，/w 省/n 领导/n 侯长安/nr 、/w 张/q 通/v 、/w 范兴元/nr 、/w 刘善桥/nr 、/w 吕忠梅/nr 参加/v 了/ule 第二/m 联组/vn 讨论/v 。/w 在/p 认真/ad 听取/v 游/vn 林/ng 、/w 李卫南/nr 、/w 丁勤/nr 等/udeng [12/m 位/q]/mq 委员/nnt 关于/p 加快/v 电商/nz 产业/n 发展/vn 、/w 加强/v [科技/n 创新/vi]/nz 促进/v [成果/n 转化/v]/nz 、/w 助推/vn [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 、/w 加强/v 新时期/nz 兵役/n 工作/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 后/f ，/w 王国生/nr 说/v ，/w 大家/rr 讲真话/nz 、/w 讲实话/nz 、/w 讲/v 新/a 话/n ，/w 建言/nz 献策/vi 站位/n 高/a ，/w 体现/v 了/ule 对/p 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n 。/w 省政府/n 将/d 认真/ad 采纳/v 大家/rr 意见/n ，/w 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f 进一步/d 加以改进/v 。/w 当前/t ，/w 我们/rr 正在/d 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省委/nis 十届/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 处在/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 的/ude1 征程/n 上/f ，/w 希望/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 加强/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 发挥/v 政协/nis 联系/v 广泛/a 的/ude1 优势/n ，/w 为/p 推动/v 湖北/ns 转型/vn 升级/vi 多/a 建/v 睿智/a 之/uzhi 言/vg ，/w 献/v 务实/vn 之/uzhi 策/ng 。/w 
省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr ，/w 省/n 领导/n 张岱梨/nr 、/w 甘荣坤/nr 、/w 陈天会/nr 、/w 张柏青/nr 参加/v 第三/m 联组/vn 讨论/v 。/w 罗志勇/nr 、/w 邹薇/nr 、/w 郭/nz 和/cc 平等/a [12/m 位/q]/mq 委员/nnt 分别/d 就/d 落实/v 职工/nnt [带/v 薪/ng 休假/vi]/nz 、/w [长江/ns 经济带/n]/nz 开发/vn 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w [新农村/nz 建设/vn]/nz 和/cc 进城/vi 女工/nnd 权益/n 保护/vn 等/udeng 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 郭和平/nr 委员/nnt 建议/n 要/v 将/d 城镇/n 建设/v 规划/n 与/cc [产业/n 规划/n]/nz 相/d 衔接/vi 时/ng ，/w 张昌尔/nr 接过/v 话头/n ：/w “/w 这个/rz 建议/n 好/a ，/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 要/v 贯彻/vn ‘/w 四化/n 同步/vd ’/w 要求/n ，/w 建筑/n 要/v 体现/vn ‘/w 荆楚/nz 派/v ’/w 。/w ”/w 听取/v 委员/nnt 们/k 发言/vi 后/f ，/w 张昌尔/nr 说/v ，/w 大家/rr 的/ude1 发言/vn 很/d 精彩/a ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 有/vyou 水平/n 、/w 有价值/nz 的/ude1 建议/n ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 研究/vn 吸纳/v 。/w 希望/v 委员/nnt 们/k 进一步/d 发挥/v 智力/n 优势/n ，/w 继续/v 围绕/v 深化改革/v 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 改善/v 民生/n 、/w 社会/n 稳定/an 、/w 作风/n 建设/vn 等/udeng 开展/v 调研/vn 、/w 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
省/n 领导/n 王晓东/nr 、/w 尹汉宁/nr 、/w 肖旭明/nr 、/w 郭跃进/nr 、/w 田玉科/nr 参加/v 第四/m 联组/vn 讨论/v 。/w 
胡建邦/nr 、/w 李建平/nr 、/w 骆清铭/nr 等/udeng [12/m 位/q]/mq 委员/nnt 围绕/v [企业/n 融资/vn]/nz 、/w 对外开放/vl 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 等/udeng 方面/n 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 王晓东/nr 说/v ，/w 大家/rr 所/usuo 提意见/nz 或/c 建议/n 都/d 是/vshi 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 热点/n 和/cc 重/a 难点/n 问题/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 认真/ad 研究/vn 、/w 充分/ad 吸纳/v 。/w 要/v 用/p 好/a 习/v 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 的/ude1 “/w 金钥匙/nz ”/w ，/w 深刻/a 领会/v 武装/n 头脑/n ，/w 学以致用/vl 推动/v 工作/vn ；/w 要/v 打开/v 解放思想/vl 的/ude1 “/w 总/b 闸门/n ”/w ，/w 敢/v 闯/v 敢/v 试/vn 敢/v 担当/v ，/w 办好/vi “/w 市场/n 大学/nis ”/w ；/w 要/v 牵住/nz 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 的/ude1 “/w 牛鼻子/n ”/w ，/w 用/p 改革/vn 的/ude1 思路/n 、/w 创新/vi 的/ude1 办法/n 、/w 务实/vi 的/ude1 作风/n ，/w 解决/v 发展/vn 中/f 的/ude1 实际/n 难题/n 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr 、/w 张/q 进/vf 、/w 邹汉青/nr 、/w 陈会君/nr 、/w 别/d 鸣/vg ）/w 
