人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 16日/t ，/w 一位/mq 署名/vi “/w 唐亨琼/nr ”/w 的/ude1 广西/ns 女/b 网友/n ，/w 去年/t 7月/t 起/vf 就/d 不断/d 在/p 微博/n 控诉/v 潘玮柏/nr 迷/v 奸/ng 她/rr ，/w 还/d 表示/v 潘玮柏/nr 暗/a 地/ude2 跟踪/vn 及/cc 用/p 器材/n 监控/vn 她/rr ，/w 把/pba 监控/v 视频/n 放到/v 网络/n 上/f 卖钱/nz ，/w 其/rz 要求/n 潘玮柏/nr 必须/d 受到/v [法律/n 制裁/vn]/nz ，/w 潘玮柏/nr 的/ude1 粉丝/nf 在/p 网络/n 上/f “/w 号召/v ”/w 大家/rr 人/n 肉/n 搜/v 她/rr ，/w 不/d 让/v 她/rr 再/d 诋毁/v 偶像/n 的/ude1 形象/n 。/w 
对此/d 潘玮柏/nr 透过/v 经纪人/nnt 黄锦福/nr 表示/v ：/w “/w 荒谬/a ！/w 根本/a 就是/v 无稽之谈/n 。/w 奉劝/v 所有/b 粉丝/nf 不要/d 随之/d 起舞/vi 。/w ”/w 
综合/v [扬子/ntc 晚报/n]/nz 
