“/w 东北/ns 王/n ”/w [奉系/nz 军阀/nnd]/nz 首领/nnt 张作霖/nr 共/d 娶/v 了/ule [6/m 位/q]/mq 夫人/n ，/w 而/cc 这/rzv [6/m 位/q]/mq 夫人/n 共/d 为/p 他/rr 生/v 下/f 了/ule [8/m 个/q]/mq 儿子/n 。/w 现在/t 的/ude1 人们/n 大多/d 都/d 只/d 熟悉/v 因/p “/w [东北/ns 易帜/nz]/nz ”/w 、/w [九一八/m 事变/n]/nz 、/w [西安/ns 事变/n]/nz 闻名/v 的/ude1 张学良/nr ，/w 而/cc 对/p 他/rr 的/ude1 [七/m 个/q]/mq 弟弟/n 知之甚少/vl 。/w 张学良/nr 的/ude1 [七/m 个/q]/mq 弟弟/n 分别/d 是/vshi 张学铭/nr 、/w 张学曾/nr 、/w 张学思/nr 、/w 张学森/nr 、/w 张学浚/nr 、/w 张学英/nr 、/w 张学铨/nr ，/w 在/p 激荡/v 的/ude1 岁月/n 里/f ，/w 他们/rr 有的/rz 留/v 在/p 了/ule 大陆/ns ，/w 有的/rz 去/vf 了/ule 台湾/ns ，/w 有的/rz 则/d 远/a 赴/v 美国/nsf ，/w 各自/rr 有着/v 不同/a 的/ude1 遭遇/vn 。/w 2001年/t ，/w 张学良/nr 病逝/vi ，/w 是/vshi 他/rr 的/ude1 兄弟/n 中/f [最后/f 一个/mq]/nz 去世/vi 的/ude1 人/n 。/w 
