2013年/t ，/w 襄阳市/ns [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 累计/vd 实现/v [工业/n 增加值/n]/nz 达/v [1300/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14%/m 。/w 
当年/t 8月/t 起/vf ，/w 襄阳市/ns [工业/n 增加值/n]/nz 增速/n 一/m 改/v 一年/mq 多/a 来/vf 的/ude1 增幅/n 下降/vi 趋势/n ，/w 昂首/vd 向上/vi 。/w 11月/t 当/p 月/n 增加值/n 达到/v [169/m ./w 67/m 亿元/q]/mq ，/w 刷新/v 历史/n 纪录/n ；/w 1月/t 至/p 11月/t ，/w 总额/n [1140/m ./w 65/m 亿元/q]/mq ，/w 首次/m 突破/v [千/m 亿元/q]/mq 大关/n 。/w [襄阳市/ns 经/p 信委/nis]/nt 人士/n 称/v ，/w 这/rzv 意味着/v 襄阳市/ns [工业/n 经济/n]/nz 进入/v 企稳/nz 向/p 好/a 运行/vn 区间/n 。/w 
目前/t ，/w 襄阳/ns 的/ude1 千亿/m [支柱/n 产业/n]/nz 共有/v 两个/mq 。/w 截至/v [11/m 月底/t]/mq ，/w 该市/r [汽车/n 产业/n]/nz 实现/v 产值/n [1365/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.0%/m ；/w [农产品/n 加工业/n]/nz 实现/v 产值/n [1444/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15.4%/m 。/w （/w 记者/nnt 夏永辉/nr 、/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 涂玉国/nr ）/w 
