“/w 今年/t 上半年/t ，/w 湖北/ns 将/d 出台/vi 高考/vn 改革/v [实施/v 方案/n]/nz ，/w 其中/rz 将/d 涉及/v 高考/vn [外语/n 考试/vn]/nz 的/ude1 次数/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 在/p 湖北省/ns “/w 两会/n ”/w [第四/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 省/n 教育厅/nis 厅长/nnt 刘传铁/nr 说/v 。/w 
刘传铁/nr 介绍/v ，/w 今年/t 我省/n 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 明确/a 提出/v 推进/vn 考试/vn 招生/vn 制度/n 改革/vn 。/w 今年/t 上半年/t 将/d 出台/vi [总体/n 方案/n]/nz 和/cc 配套/vn 实施/v 意见/n 。/w 
“/w 湖北/ns 将/d 尽快/d 启动/v 并/cc 实施/v [高中/nis 学业/n 水平/n 考试/vn]/nz ，/w 新/a 入学/vi 的/ude1 高中生/nnd 在/p [第一/m 学年/n]/mq 进行/vn [学业/n 水平/n]/nz 考试/vn ，/w 这/rzv 一/m 考试/vn 既/c 考虑/v 对/p 学生/nnt 学习/v 水平/n 和/cc [学习/v 成绩/n]/nz 的/ude1 考核/vn ，/w 也/d 考虑到/v 高校/n 对/p 人才/n 的/ude1 选拔/vn 。/w ”/w 
刘传铁/nr 表示/v ，/w 湖北/ns 的/ude1 [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz ，/w 将/d 通过/p 媒体/n 提前/vd 3年/t 向/p 社会/n 公开/ad ，/w 不会/v 对/p 参加/v “/w 新/a 高考/vn ”/w 的/ude1 考生/n 造成/v [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 
另外/c ，/w 湖北/ns 将/d 推动/v 高职/nnt 招生/vn 制度/n 改革/vn ，/w 从/p 2015年/t 起/vf ，/w 一些/mq 本科/n 学校/nis 和/cc 高职/nnt 高中/nis 招收/v 中/f 职/ng 学生/nnt ，/w 将/d 实施/v 技能/n 高考/vn ，/w 为/p 中职生/nz 深造/vi 打开/v 渠道/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 起/vf 湖北/ns 将/d 对/p 高等教育/n 实行/v 专业/n [预警/vn 机制/n]/nz 和/cc 退出/v 机制/n 。/w 除/p [基础/n 学科/n]/nz 外/f ，/w [第一/m 志愿/n]/nz 报考/v 率/v 低于/v 10%/m 的/ude1 专业/n ，/w 将/d 列入/v 预警/vn 名单/n ，/w 连续/a 3年/t 预警/vn ，/w 将/d 撤销/v 专业/n 点/qt 。/w 湖北/ns 还/d 将/d 给予/vn [民办/b 高校/n]/nz 更大/d 的/ude1 [办学/vn 自主权/n]/nz ，/w 自主/vd 确定/v 专业/n 学费/n 标准/n 、/w 年度/n [招生/vn 计划/n]/nz 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 康鹏/nr ）/w 
