盘锦大米/nf 和/cc 中国/ns 香肠/nf 的/ude1 品尝/vn 柜台/n 前/f ，/w 排成/v 了/ule 长/a 队/n 。/w (/w 环球网/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 管克江/nr //w 摄/vg )/w 
全球/n 最大/gm 的/ude1 农业/n 、/w 食品/n 与/cc 园艺/n 展/vg —/w —/w [第/m 79/m 届/q]/mq 柏林/nsf 国际/n 绿色/n 周/qt 17日/t －/w 26日/t 在/p 柏林/nsf 举行/v 。/w 共有/v 来自/v [70/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [1650/m 家/q]/mq 展/vg 商/vg 参展/vn 。/w 预计/v [10/m 天/qt]/mq 内/f 参观者/n 将/d 达/v [40/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
此次/rz 展会/n ，/w [中国/ns 优质/b 农产品/n 开发/vn 服务/vn 协会/nis]/nt 牵头/vi 带来/v 了/ule 宁夏/ns 、/w 辽宁/ns 和/cc 云南/ns 的/ude1 众多/a 优质/b 农产品/n ：/w 枸杞/n 、/w 大米/nf 、/w 普洱茶/nf 等/udeng 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 不时/d 为/p 观众/n 送/v 上/f 香喷喷/z 的/ude1 大米饭/n ，/w 配/v 上/f 中式/b 香肠/nf ，/w 前来/vi 品尝/v 的/ude1 观众/n 络绎不绝/vl 。/w （/w 环球网/nz 报道/v [特派/vn 记者/nnt]/nnt 管克江/nr ）/w 
