各/rz 省份/n GDP/x 
2013年/t 我国/n GDP/x 增速/n 为/p 百分之7.7/m 
昨日/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 的/ude1 初步/d 核算/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全年/n [国内/s 生产总值/n]/nz 56.8845万亿/m 。/w 同日/d ，/w 记者/nnt 统计/vn 了/ule [31/m 个/q]/mq 省份/n 2013年/t 的/ude1 GDP/x 总量/n 与/cc 增速/n ，/w 目前/t 已有/v [24/m 个/q]/mq 省份/n 公开/ad 了/ule GDP/x 总量/n 。/w 而/cc 上海/ns 、/w 山西/ns 、/w 陕西/ns 、/w 黑龙江/ns 尚未/d 公布/v GDP/x 总量/n ，/w 仅/d 提及/v 了/ule 增速/n 。/w 记者/nnt 根据/p 其/rz 上/f 一年/mq 的/ude1 [经济/n 总量/n]/nz 与/cc 2013年/t 的/ude1 增速/n 计算/v 出/vf 其/rz 2013年/t GDP/x 总量/n 。/w 据此/d ，/w [28/m 省/n]/mq GDP/x 总/b 和约/n 为/p 58.9423万亿/m 。/w 
“/w 地方/n 数据/n 注水/vi 是/vshi 最主要/nz 的/ude1 原因/n 。/w ”/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 经济/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 刘元春/nr 此前/t 在/p 接受/v 新京报/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v 。/w 他/rr 解释/v 称/vn ，/w 不少/m [地方/n 政府/nis]/nz 为了/p 完成/v [节能/vn 降耗/v]/nz 和/cc GDP/x 考核/vn 等/udeng 指标/n ，/w 会/v 对/p 数据/n 进行/vn 修改/v ，/w 以/p 让/v 数据/n 更/d 好看/a 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 跨/v [区域/n 经济/n]/nz 活动/vn 导致/v 数据/n 重复/vd 统计/vn 也/d 会/v 出现/vn GDP/x 数据/n 不/d 统一/vn 的/ude1 问题/n 。/w 刘元春/nr 表示/v ，/w 随着/p 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w [经济/n 活动/vn]/nz 在/p 区域内/nz 交叉/vn 发生/v ，/w 加上/v 统计/vn 上/f 的/ude1 精确度/n 不够/a ，/w 从而/c 出现/v 一个/mq [经济/n 活动/vn]/nz ，/w 两个/mq 省份/n 重复/vd 统计/vn 的/ude1 情况/n 。/w 
