2013年/t ，/w 武汉市/ns 城区/n [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 天数/n 为/p [160/m 天/qt]/mq 。/w 
昨日/t ，/w [武汉市/ns 环保局/nis]/nto 通报/v 2013年/t 该市/r 空气/n 环境质量/gg 状况/n ，/w 去年/t 武汉/ns 重度/b 以上/f 污染/v 天数/n 有/vyou [63/m 天/qt]/mq 。/w 武汉/ns 灰霾/nz 成因/n 的/ude1 源/ng 解析/v 初步/d [研究/vn 成果/n]/nz 显示/v ，/w 武汉市/ns [空气/n 质量/n]/nz 的/ude1 内/f 源/ng 污染物/n 是/vshi 主因/n ，/w [三/m 大/a]/mq 来源/n 分别/d 是/vshi 工业/n 排放/vn ，/w 约/d 占/v 40%/m ；/w 扬尘/n 污染/vn ，/w 约/d 占/v [25/m %/w 左右/f]/mq ，/w 机动车/n 尾气/n ，/w 约/d 占/v [20/m %/w 左右/f]/mq ，/w 其它/rz 为/p 生活/vn 源/ng 及/cc 农村/n 面/nf 源/ng 。/w 
为/p 改善/v [空气/n 质量/n]/nz ，/w 武汉市/ns 已/d 制定/v 规划/n ，/w 到/v 2017年/t ，/w PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 比/p 去年/t 下降/vi 20%/m ，/w 空气/n 优良/z 天数/n 逐年/d 增加/v 。/w （/w 记者/nnt 刘闪/nr 通讯员/nnt 鄢祖海/nr 实习生/nnt 梅雪黄/nr 康/ag ）/w 
