汉口/ns 宝丰/ns 二/m 路上/s ，/w 这/rzv 棵/q “/w 歪脖/nz 树/n ”/w 影响/v 微循环/n 公交车/nz [326/m 路/n]/mq 等/udeng 不少/m 车辆/n 的/ude1 通行/vn 。/w 
1月22日/t ，/w 就是/v 武汉/ns 微循环/n 公交/b 通车/vi 一年/mq 的/ude1 “/w 生日/n ”/w 。/w 一年/mq 时间/n 内/f ，/w 武汉/ns 已/d 开通/v [32/m 条/q]/mq 微循环/n [公交/b 线路/n]/nz ，/w 极大/a 缓解/v 了/ule 古田/ns 、/w 金银湖/nr 、/w [常青/z 花园/n]/nz 等/udeng 社区/n 居民/n “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 的/ude1 出行/vn 难题/n ，/w 深受/v 周边/n 居民/n 欢迎/v 。/w 不过/c 新生事物/n 总/b 难免/v 伴生/vn 新生/n 问题/n ，/w 记者/nnt 近日/t 走访/v 发现/vn ，/w 部分/n 已/d 通车/vi 的/ude1 微循环/n 公交/b 暴露/v 一些/mq 新问题/nz ，/w 如/v 给/p 部分/n 道路/n 添堵/nz 、/w 被/pbei 乘客/n 当/p 巴士/n 随意/ad 拦/v 停/vn ，/w 甚至/d 因/p 坏/a 了/ule “/w 同行/n ”/w 好事/n 而/cc 被/pbei 故意/d 找茬/v 的/ude1 。/w 
[一/d 棵/q]/mq 歪脖/nz 树/n 难/a 坏/a 一条线/nz 
17日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w 一辆/mq [326/m 路/n]/mq 微循环/n 公交/b 以/p 一步/mq 一/m 挪/v 的/ude1 速度/n 开/v 到/v 宝丰/ns 一路/mq 邻近/v [宝丰/ns 宾馆/nis]/ntch 的/ude1 地方/n ，/w 司机/nnt 小/a 张/q 伸长/v 脖子/n 向/p 前方/s [数十/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 [一/d 棵/q]/mq 歪脖/nz 树/n 那/rzv 张望/v ，/w 心里/s 祈祷/v 着/uzhe 千万/m 别/d 有/vyou 小车/n 停/vi 在/p 那/rzv 棵树/q 跟前/f 。/w 可/v 树/n 旁边/f 还/d 真/a 停着/v 一辆/mq 小汽车/n ，/w 这/rzv 意味着/v 他/rr 要/v 多/a 花/n [一/d 二十/m 分钟/qt]/mq 才能/n 开/v 过/uguo 那/rzv 棵/q 闹心/vn 的/ude1 歪脖/nz 树/n 。/w 
[326/m 路/n]/mq 是/vshi 去年/t 11月/t 才/d 通车/vi 的/ude1 新/a 线路/n ，/w 从/p 香港/ns 路/n 的/ude1 [十/m 一/d 医院/nis]/nt 开往/vf 太平洋/ns 公交/b 停车场/n ，/w 沿途/d 所/usuo 经/p 道路/n 基本/a 全/a 是/vshi 次/qv 干道/n 和/cc 老旧/nz 社区/n 。/w 该/rz 线路/n 所/usuo 经/p 的/ude1 宝丰/ns 一路/mq 和/cc 宝丰/ns [二/m 路/n]/mq 等/udeng 路段/n 都/d 是/vshi 较/d 狭窄/a 的/ude1 道路/n ，/w 勉强/ad 够/v [三/m 辆/q]/mq 小车/n 并行/vn 通过/p 。/w 
[326/m 路/n]/mq 公交/b 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 开通/v 之前/f ，/w 宝丰/ns 一路/mq 上/f 从来/d 没/d 开/v 通过/p 公交车/nz ，/w 正是/v 因为/c [326/m 路/n]/mq 让/v 以前/f 不是/c 问题/n 的/ude1 问题/n 全都/d 暴露/v 出来/vf 。/w 宝丰/ns 路/n 连通/v 月湖桥/nz 、/w [中山/ns 大道/ns]/nz 、/w [解放/v 大道/ns]/nz 、/w 建设/v 大道/ns 等/udeng 汉口/ns 主干道/n ，/w 周边/n 密布/v [同济/nz 医院/nis]/nth 、/w 武广/nr 商圈/nz 、/w 硚口/nz 路/n 美食/n 街/n 等/udeng 功能区/nz ，/w 车流量/n 一直/d 很大/d 。/w 
宝丰/ns 一路/mq 沿线/f 又是/c 老/a 厂区/n 和/cc 老旧/nz 社区/n 密集/a 区域/n ，/w 近几年/qt ，/w 私家车/nz 大增/v ，/w 车主/n 基本/a 都/d 把/pba 宝丰/ns 一路/mq 当成/v 停车场/n 。/w [326/m 路/n]/mq 开进/v 宝丰/ns 一路/mq ，/w 道路/n 拥堵/v 问题/n 一下/mq 变得/vi 突出/a 了/ule 。/w [326/m 路/n]/mq [6/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 身躯/n 比/p 普通/a 公交车/nz 短/a 了/ule 近/a 一半/m ，/w 但/c 对于/p 仅有/nz [两/q 三/m 股/q]/mq 车道/n 、/w 双向/b 通行/vi 还要/d 兼顾/v 停车场/n 功能/n 的/ude1 宝丰/ns 一路/mq 来说/uls ，/w 太/d 窄/a 了/ule 。/w 
特别/d 是/vshi 遇到/v 歪脖/nz 树/n ，/w [326/m 路/n]/mq 就/d 只能/v 趁/p 对/p 向/p 车/n 少时/n ，/w 借道/nz 通过/p ，/w 如/v 遇到/v 堵车/vn 或/c [占/v 道/qv 停车/vi]/nz ，/w [326/m 路/n]/mq 司机/nnt 就/d 只能/v “/w 望/v 路/n 兴叹/vi ”/w 了/ule 。/w 
[硚口区/ns 园林局/nis]/nt 副局长/nnt 舒丽文/nr 解释/v 说/v ，/w 听说/v 过/uguo 此事/r ，/w 且/c 已/d 讨论/v 包括/v 宝丰/ns 一路/mq 在/p 内/f 的/ude1 部分/n 老城区/ns 行道树/n 修剪/vn 的/ude1 工作/vn 。/w 区/n 园林/n 在/p 今年/t 已/d 安排/v 了/ule 老旧/nz 社区/n 行道树/n 修剪/v [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 有关/v 行道树/n 修剪/vn ，/w 政府/nis 有/vyou 严格/ad 规定/n ，/w 如/v 树径/nz 在/p [20/m 厘米/q]/mq 以内/f 的/ude1 树/n ，/w 可以/v 通过/p 扶正/nz 、/w 修枝/v 的/ude1 方法/n 调整/v 行道树/n 的/ude1 形状/n 。/w 如果/c 是/vshi 超过/v [20/m 厘米/q]/mq 的/ude1 大树/n 或/c 是/vshi 倾斜/vi 较/d 严重/a ，/w 则/d 无法/v 通过/p 扶正/nz 来/vf 解决/v 。/w 宝丰/ns 一路/mq 行道树/n 倾斜/vi 严重/a 的/ude1 [个别/a 现象/n]/nz ，/w 会/v 到/v 现场/s 勘察/vn ，/w 拿/v 办法/n 。/w 
