人民网/nz 武汉/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 金雨蒙/nr ）/w 1月20日/t ，/w [湖北省/ns 两会/n]/nt [第四/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 聚焦/vi “/w 民生/n 决定/v 目的/n ”/w 。/w 省政协/n 常委/nnt 、/w 省/n 卫/ng 计委/nis 党组/nis 书记/nnt 杨有旺/nr 介绍/v ，/w 随着/p 政策/n 的/ude1 放开/vn ，/w 今后一/t 孩/ng 有望/v 取消/vn 办理/v [计划生育/n 服务/vn 证/n]/nz 。/w 
在/p 完善/v [计划生育/n 政策/n]/nz 方面/n ，/w [湖北省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 正/d 着手/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 预计/v 3月/t 左右/f [全面/ad 启动/v]/nz 。/w 据调查/nz ，/w 目前/t 湖北省/ns 符合/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 条件/n 的/ude1 约/d [62/m ./w 94/m 万/d 个/q]/mq 家庭/n ，/w 且/c 大多数/m 集中/v 在/p 城镇/n 。/w 据预测/nz ，/w 考虑到/v 家庭/n [承受/v 能力/n]/nz 等/udeng 各/rz 方面/n 因素/n ，/w 政策/n 放开/v 后/f 不会/v 造成/v 较大/d 的/ude1 生育/vn 反弹/vi 。/w 
针对/p 目前/t 部分/n 地方/n 存在/v 计生/n 服务/v 证/n 难办/a 的/ude1 问题/n ，/w 杨有旺/nr 明确/a 表示/v ，/w 办理/v 计生/n 服务/v 证/n 不能/v 设置/vn 任何/rz 附加条件/gm ，/w [育龄/b 妇女/n]/nz 凭/p 身份证/n 、/w 结婚证/n 、/w 户口本/n 和/cc 单位/n 证明/v ，/w 即/v 可以/v 在/p 乡镇/n 、/w [街道/ns 办事处/nis]/nt 或/c 在/p 网上/s 申请/v 办理/vn 。/w 2014年/t ，/w 计生委/nis 将/d 通过/p 进一步/d 加大/v 卫生/an 计生/n 部门/n 行政/n 和/cc 服务/v [机构/n 改革/vn]/nz ，/w 进一步/d 提高/v 服务质量/gi 。/w 对/p 证件/n 齐全/a 而/cc 不/d 及时/ad 办理/v 的/ude1 服务/vn 人员/n ，/w 计生委/nis 将/d 追究/v 其/rz 责任/n 。/w 
