上海/ns 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 死亡/vi 病例/n 
去年/t 12月/t 至今/d ，/w H7N9/x 又/d 处于/v 比较/d 活跃/a 的/ude1 状态/n ，/w “/w 发病/vn 高峰/n 再次/d 出现/v 。/w ”/w 冯子健/nr 说/v ，/w 目前/t H7N9/x 疫情/n 在/p 人间/n 仍/d 处于/v 散发/v 状态/n ，/w 但/c 主要/b 分布/vi 在/p 我国/n 东南部/f 地区/n ，/w 如/v 浙江/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 省份/n 。/w 
