“/w 爸爸/n ，/w 我/rr 有/vyou 急事/n 需/v 用/p 钱/n ，/w 我/rr 的/ude1 卡/n 坏/a 了/ule ，/w 速/ag 汇款/n 到/v 这个/rz 账号/n …/w …/w ”/w 1月17日/t ，/w 安徽/ns 宿州市/ns 60多岁/m 的/ude1 市民/n 张先生/nz 收到/v 这/rzv 条/q 短信/n 后/f ，/w 不顾/v 银行/nis 提醒/v ，/w 匆忙/ad 将/d 积蓄/n [110/m 万元/q]/mq 汇给/v 了/ule 陌生/a 账号/n 。/w 当天/t 下午/t ，/w 经/p 银行/nis 与/cc 警方/n 协力/d ，/w 汇款/n 全部/m 追回/v 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正/d 对/p 这/rzv 起/vf 蹊跷/a 的/ude1 诈骗/vn 案/ng 进一步/d 侦查/vn 。/w 
1月20日/t 下午/t ，/w [安徽省/ns 宿州市/ns 农行/nis 胜利/vn 东路/n 分理处/nis]/nt 门前/s 鞭炮/n 齐鸣/vi ，/w 市民/n 张先生/nz 把/pba 一面/n 写/v 着/uzhe “/w 金融/n 卫士/nnt 客户/n 公仆/n ”/w 的/ude1 锦旗/n 和/cc 感谢信/n 送到/v 分理处/nis 主管/v 薛莉/nr 手里/s 。/w “/w 要不是/c 你们/rr ，/w 我/rr [大/a 半辈子/mq]/nz 的/ude1 辛苦/a 全/a 完/vi 啦/y ！/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1月17日/t 中午/t ，/w 张先生/nz 上街/vi 办事/vn ，/w 忽然/d 接到/v 一条/mq 来自/v 贵州/ns 的/ude1 手机/n 求助/v 短信/n 。/w 张先生/nz 的/ude1 儿子/n 在/p [贵州/ns 遵义/ns]/ns 工作/vn ，/w 他/rr 爱子/n 心切/a ，/w 赶到/v 就近/d 的/ude1 [宿州市/ns 农行/nis 胜利/vn 东路/n 分理处/nis]/nt 就要/d 汇款/n 。/w [银行/nis 柜员/nnd]/nz 李丽君/nr 见/v 他/rr 边/k 填/v 单边/b 看/v 手机/n ，/w 怀疑/v 是不是/v 被/pbei 骗/v ，/w 多次/mq 询问/v 、/w 提醒/v ，/w 但/c 张先生/nz 说/v 儿子/n 急用/v 钱/n ，/w 责怪/v 银行/nis 啰嗦/nz 多事/a ，/w 催促/v 赶紧/d 汇款/n 。/w 
汇款/n 之后/f ，/w 张先生/nz 想起/v 柜员/nnd 的/ude1 提醒/vn ，/w 打/v 手机/n 与/cc 儿子/n 联系/v ，/w 方知/v 儿子/n 并未/d 向/p 父亲/n 要/v 钱/n ，/w 更/d 未曾/d 用/p 短信/n 发送/v 卡/n 号/q 。/w [110/m 万元/q]/mq 是/vshi 张先生/nz 大半生/n 的/ude1 积蓄/n ，/w 他/rr 顿时/d 脸色/n 煞白/z ，/w 瘫坐/v 在/p 地/ude2 。/w 
