1月20日/t ，/w 来自/v 邯郸/ns 的/ude1 杜庆伟/nr 等/udeng 40多名/m 农民工/nnd 拿到/v 了/ule 被/pbei 拖欠/v 多/a 日/b 的/ude1 工钱/n 。/w 
2012年6月/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 秦/tg 某/rz 承包/vn 了/ule 石家庄市/ns 某/rz 商业楼/n 施工/vn 工程/n 。/w 2013年1月/t 工程/n 结束/v 后/f ，/w 秦/tg 某/rz 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 。/w 石家庄市/ns 新华区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz 下发/v 整改/vn 通知书/n ，/w 但/c 秦/tg 某/rz 拒不/d 支付/v 。/w 后/f 报案/vi ，/w 民警/nnt 在/p 多次/mq 联系/v 嫌疑人/n 未果/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 对/p 其/rz 进行/vn [网上/s 追逃/nz]/nz 。/w 今年/t 1月6日/t ，/w 民警/nnt 赶赴/v 内蒙古/ns [乌兰察/nz 布/n 市/n]/ns 集宁区/ns 将/d 秦/tg 某/rz 抓获/v ，/w 并/cc 追回/v 欠款/n 27万余元/m 。/w 目前/t ，/w 秦/tg 某/rz 以/p 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 赵永辉/nr 摄/vg 
