[平谷区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 张吉福/nr 表示/v 平谷区/ns 人民/n 盼望/v 轻轨/n 早日/d 开通/v 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 郝羿/nr 
“/w 绕/v 河北/ns 你们/rr 考虑/v 票价/n 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
昨日/t 上午/t ，/w [市/n 规划/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 周楠森/nr 带领/v 包括/v [京/b 投/v 公司/nis]/nt 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 近/a [10/m 人/n]/mq 的/ude1 团队/n 来到/v 平谷/ns 团/n 的/ude1 小组/nis 审议/v 会场/n 。/w 平谷/ns 团/n 包括/v 区委/nis 书记/nnt 张吉福/nr 在/p 内/f 的/ude1 [11/m 名/q]/mq 人大代表/nnt “/w 严阵以待/vl ”/w ，/w 就/d 平谷/ns 轻轨/n 的/ude1 规划/n 方案/n 、/w 开工/vi 时限/n 等/udeng 一一/m 进行/vn 询问/v 。/w 
质问/v 一/m 
平谷/ns 轻轨/n 方案/n 为何/ryv 久/a 无/v 定论/n ？/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w [平谷区/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 刘军/nr 率先/d 发问/vi ：/w “/w 平谷/ns 线/n 的/ude1 研究/vn 已经/d 历时/vi 几年/mq 。/w 去年/t ，/w 我们/rr 与/cc 市/n 规/ng 委/ng 曾/d 确定/v 在/p [10/m 月份/n]/mq 提出/v 平谷/ns 线/n 的/ude1 规划/n 方案/n ，/w 但/c 直到/v 今天/t ，/w 未见/nz 方案/n 出台/vi 。/w ”/w 
“/w 没/d 能/v 在/p [10/m 月份/n]/mq 交出/v 方案/n ，/w 我/rr 先/d 道歉/vi 。/w ”/w 周楠森/nr 示意/v 设计/vn 人员/n 播放/v ppt/x ，/w 向/p 代表/nnt 们/k 说明/v 平谷/ns 线/n 规划/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 方案/n 。/w 但/c 平谷区/ns 区长/nnt 姜帆/nr 打断/v 了/ule 演示/vn ，/w “/w 技术/n 问题/n 代表/nnt 们/k 都/d 有所/v 了解/vn ，/w 还是/c 直接/ad 说说/v 这/rzv 条/q 线/n [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 上/f 。/w ”/w 
[市/n 规划/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 沈建文/nr 解释/v 说/v ：/w “/w 平谷/ns 线/n 的/ude1 方案/n 我们/rr 请/v 了/ule 不同/a 专家/nnt 进行/vn 咨询/vn ，/w 但/c 平谷区/ns 希望/v 的/ude1 方案/n 专家/nnt 们/k 一致/a 反对/v ，/w 这/rzv 是/vshi 规划/n 迟迟/d 出/vf 不/d 来/vf 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 平谷区/ns 预期/vn 的/ude1 方案/n 是/vshi 以/p 东坝/nz 作为/p 起点/n ，/w 走/v [京/b 平/v 高速/b]/nz ，/w 经过/p 草桥/nz 、/w 北/f 务/vg 、/w 马坊/nr 、/w 马昌营/nr 等/udeng 站/vi 到达/v 平谷/ns ，/w 全长/n [67/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 预计/v 投资额/n 近/a 200亿/m 。/w 
原/b 标题/n :/w 北京/ns 平谷/ns 书记/nnt 质疑/vn 平谷/ns 轻轨/n 方案/n ：/w 绕/v 河北/ns 考虑/v 票价/n 了/ule 吗/y 编辑/nnt ：/w 张乐/nr 来源/n ：/w [北京/ns 青年报/n]/nz 
