[第四/m 场/qv]/mq 发布会/n 以/p “/w 民生/n 决定/v 目的/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 厅长/nnt 翟天山/nr 、/w 省/n 卫/ng 计委/nis 党组/nis 书记/nnt 杨有旺/nr 、/w 省/n 教育厅/nis 厅长/nnt 刘传铁/nr 、/w 省/n 民政厅/nis 厅长/nnt 彭军/nr 和/cc 省/n 住/vi 建/v 厅/n 厅长/nnt 尹维真/nr 先后/d 围绕/v 就业/vn 、/w 社保/vn 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w [教育/vn 均衡/a]/nz 、/w 高等教育/n 、/w 民政/n 救助/vn 、/w [住房/n 保障/vn]/nz 等/udeng 民生/n 话题/n 发布/v 新闻/n ，/w 表示/v 将/d 尽最大努力/v 让/v 更多/ad 群众/n 劳/ng 有/vyou 所得/n 、/w [学/v 有所/v 教/v]/nz 、/w 病/n 有所/v 医/ng 、/w 老有所养/vl 、/w [住/vi 有所/v 居/v]/nz 。/w 
今年/t ，/w 我省/n 居民/n 将/d 享受/v 多项/mq 民生/n 红利/n ：/w 一/m 孩/ng 将/d 无需/v 办/v 准生证/nz ；/w 大学生/nnt 休学/v 创业/vn ，/w 创业/vn 经历/n 可/v 计/vi 学分/n ；/w 提高/v 城乡/n 低保/n 、/w 农村/n 五保/vn 、/w 医疗/n 救助/vn 和/cc 优待/vn 抚恤/vn 标准/n ，/w 新增/v 养老/vn 床位/n [1/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq ；/w 尽快/d 明确/a 进城/vi 务工/v 农民/nnt [住房/n 保障/vn]/nz 的/ude1 [实施/v 办法/n]/nz …/w …/w 
实打实/dl 的/ude1 举措/n ，/w 引得/v 现场/s 记者/nnt 踊跃/ad 提问/vn 。/w “/w 都/d 说/v [社会/n 救助/vn]/nz 标准/n 跟不上/v [物价/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 速度/n ，/w 请问/v 彭/nz 厅长/nnt ，/w 未来/t 有/vyou 何/ry 举措/n ？/w ”/w 人民日报/nz 记者/nnt 最先/d 抢/v 到/v 话筒/n ，/w 将/d 问题/n 抛/v 给/p 彭军/nr 。/w 
“/w 全民/n 社保/vn 体系/n 怎样/ryv 实现/v 人口/n 全/a 覆盖/v ？/w ”/w 、/w “/w 群众/n 反映/v 准生证/nz 办证/vn 难/a ，/w 请问/v 卫/ng 计委/nis 如何/ryv 解决/v ？/w ”/w 、/w “/w 保障房/nz 大多/d 建/v 在/p 郊区/s ，/w 是/vshi 出于/v 何种/r 考虑/v ？/w ”/w …/w …/w [湖北/ns 日报/n]/nz 、/w [湖北/ns 卫视/n]/nz 、/w 湖北/ns 之/uzhi 声/qv 等/udeng 媒体/n 接连/d 发问/vi ，/w 嘉宾/n 们/k 一一/m 解答/v 。/w 现场/s 气氛/n 热烈/a ，/w 主持人/nnt 不得不/d 提醒/v ，/w 每个人/mq 只/d 提/v 一个/mq 问题/n ，/w 让/v 更多/ad 记者/nnt 有/vyou 提问/v 机会/n 。/w 
发布会/n 结束/v 后/f ，/w 记者/nnt 们/k 继续/v 追访/nz ，/w “/w 长枪/n 短/a 炮/n ”/w 对准/v 杨有旺/nr 、/w 彭军/nr ，/w “/w 请/v 您/rr 再/d 谈谈/v 一/m 孩/ng 取消/v 办证/vn ”/w 、/w “/w 公办/b 养老院/nis [一/d 床/n]/mq 难求/nz 如何/ryv 解决/v ”/w …/w …/w 两人/mq 耐心/a 解释/v ，/w 表示/v 将/d 全力/d 破解/v “/w 看病/vi 难/a 、/w 看病/vi 贵/a ”/w 、/w 把/pba 好/a 最后/f 一道/d “/w 安全网/n ”/w 编/v 实/ad 筑/v 牢/a ，/w 增进/v 民生/n 福祉/n 和/cc 人民/n 幸福感/n 。/w （/w 记者/nnt 江卉/nr ）/w 
