图/n 为/p 马鞍山/ns 山体/n 内/f 竖井/n 电梯/n 山底/nrf 出入/v 口/n 。/w 朱柳融/nr 摄/vg 
图/n 为/p 马鞍山/ns 山巅/n 观景/nz 平台/n ，/w 可/v 观看/v 柳州/ns “/w 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 。/w 朱柳融/nr 摄/vg 
记者/nnt 20日/t 从/p [广西/ns 柳州市/ns 人防办/nis]/nt 了解到/v ，/w 高/a [173/m 米/q]/mq 的/ude1 马鞍山/ns 山体/n 内/f 竖井/n 电梯/n 已/d 安装/v 完毕/vi 。/w 仅/d 需/v 48秒/t 即可/v 从/p 山脚/n 到达/v 山顶/n ，/w 俯瞰/v 柳州市/ns 全貌/n 。/w 
