[庭审/v 现场/s]/nz 。/w 通讯员/nnt 陈宣/nr 摄/vg 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [通城县/ns 人民法院/nis]/nt [少年/n 法庭/nis]/nz 开庭/vi ，/w 审理/v 了/ule 该县/r [人民/n 医院/nis]/nth 刚刚/d 出生/vi [2/m 天/qt]/mq 的/ude1 [婴儿/n 被盗/v]/nz 案/ng 。/w 婴儿/n 的/ude1 父母/n 在/p 得知/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 汪/q 某/rz 家庭/n 贫困/a ，/w 又/d 特别/d 喜欢/vi 男孩/n ，/w 只是/d 想/v 自己/rr 抚养/v 并非/v 为/p 营利/vn 拐卖/v 儿童/n ，/w 在/p 获得/v 汪/q 某/rz 家属/n [1/m 万元/q]/mq 赔偿/vn 后/f ，/w 出具/v 谅解/vn 书/n 希望/v 法院/nis 轻/a 判/v 汪/q 某/rz 。/w 
当天/t ，/w 法院/nis 审理/v 结束/vn 后/f 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w 
医院/nis 里/f 男婴/n “/w 不见/v 了/ule ”/w 
去年/t 11月2日/t 凌晨/t ，/w 湖北/ns 通城/ns 人/n 柳先红/nr 在/p [通城县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 产/v 下/f 一个/mq [3/m ./w 8/m 公斤/q]/mq 重/a 的/ude1 大/a 胖小子/n 。/w 第二天/mq 下午/t ，/w 其/rz 丈夫/n 段雄义/nr 刚/d 离开/v 医院/nis 一刻钟/nz ，/w 妻子/n 就/d 打/v 来电/n 话说/v ，/w “/w 儿子/n 不见/v 了/ule ”/w 。/w 
经/p 排查/v ，/w 11月6日/t 下午/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 在/p 崇阳县/ns 出现/v ，/w 当晚/t [7/m 点/qt]/mq 目标/n 被/pbei 锁定/v 。/w 
第二天/mq 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 民警/nnt 果断/a 踢开/nz 崇阳县/ns 某/rz 宾馆/nis [2/m 楼/n]/mq 一间/mq 客房/n 房门/n ，/w 迅速/ad 控制/vn 住/vi 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 女子/n ，/w 安全/an 将/d 孩子/n 解救/v 。/w 
经查/nz ，/w [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 汪/q 某/rz 在/p 上海/ns 打工/vi 时/ng 认识/v 代/q 某/rz 并/cc 成为/v 情人/n ，/w 代称/n 自己/rr 没/d 儿子/n ，/w 特别/d 想/v 要/v 个/q 儿子/n ，/w 为/p 取悦/v 情夫/n ，/w 汪/q 某/rz 动起/nz 了/ule 歪/a 脑子/n ，/w 趁机/d 盗窃/v 了/ule 段雄义/nr 刚/d 出生/vi 的/ude1 孩子/n ，/w 谎称/v 是/vshi 自己/rr 生/v 的/ude1 （/w 晨报/n 去年/t 11月8日/t 曾/d 报道/v ）/w 。/w 
