人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 电视剧/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 在/p 2012年/t 红/a 遍/qv 半边天/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 成就/n 了/ule 佟丽娅/nr 、/w 张歆艺/nr 、/w 杨幂/nr 这/rzv [三/m 个/q]/mq 女演员/nnd 在/p 内地/n 影视圈/n 的/ude1 地位/n ，/w 占据/v 江湖上/nz “/w [新/a 四小花旦/nrf]/nz ”/w 的/ude1 其中/rz [三/m 席/qt]/mq 。/w 现/tg 如今/t ，/w 佟丽娅/nr 和/cc 杨幂/nr 都/d 已/d 大张旗鼓/dl 的/ude1 举办/vn 的/ude1 婚礼/n ，/w 杨幂/nr 更是/d [抢先/vd 一步/mq]/nz 成为/v 人母/n ，/w 而/cc 张歆艺/nr 虽然/c 已经/d 领/v 了/ule 结婚证/n ，/w 但/c 婚礼/n 却/d 始终/d 犹/d 抱琵琶/nz 半/m 遮面/nz 没有/v 确切/a 的/ude1 消息/n 。/w 
2014年/t 的/ude1 1月/t ，/w 杨幂/nr 佟丽娅/nr 相继/d 举办/v 盛大/b 婚礼/n ，/w 向/p 世人/n 宣布/v 正式/ad 步入/v 婚姻/n 殿堂/n ，/w 而/cc 早/a 在/p 2013年5月/t 就/d 已经/d 领证/nz 的/ude1 张歆艺/nr ，/w 却/d 迟迟/d 未/d 举办/v 婚礼/n ，/w 不少/m 网友/n 急不可耐/vl 的/ude1 催促/vn 起来/vf ，/w 留言/n 询问/v ：/w “/w 二/m 姐/n ，/w 啥/ry 时候/n 办/v 婚礼/n 呢/y ？/w ”/w 更多/ad 人/n 对于/p 张歆艺/nr 穿/v 上/f 婚纱/n 的/ude1 样子/n 无比/z 期待/v ：/w “/w 好/a 期待/v 看到/v 二/m 姐/n 穿/v 婚纱/n 的/ude1 样子/n ，/w 也/d 很/d 好奇/a ”/w 。/w 张歆艺/nr 的/ude1 不少/m 粉丝/nf 也/d 更加/d 焦急/a 的/ude1 留言/n 称/v ：/w “/w 大/a 幂幂/nz 都/d 怀孕/vi 了/ule ，/w 二/m 姐/n 也/d 快/a 点/qt 把/pba 生/v 宝宝/n 提/v 上/f 日程/n 吧/y ？/w ”/w 
