资料/n 图/n ：/w 位于/v 俄罗斯/nsf 堪察加/nz 的/ude1 舍/vn 维/b 留/v 奇/ag 火山/n 。/w 
据/p 俄罗斯/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 位于/v [俄罗斯/nsf 远东/ns 地区/n]/nz [堪察加/nz 半岛/n]/nz 上/f 的/ude1 舍/vn 维/b 留/v 奇/ag [火山/n 喷发/v]/nz ，/w 火山灰/n 喷发/v 至/p 距/p 海平面/n [8/m ./w 5/m 公里/q]/mq 的/ude1 高度/d ，/w 但/c 未/d 对/p 当地/s 居民/n 造成/v 威胁/vn 。/w 
这/rzv 一/m 数据/n 是/vshi 由/p [俄罗斯/nsf 科学院/nis 堪察加/nz 地球/ns 物理/n 分院/nis]/nt 发言人/nnt 公布/v 的/ude1 。/w 依据/n 火山活动/gg 观察/v 记录/vn ，/w 这次/r [火山/n 喷发/v]/nz 是/vshi 在/p [当地/s 时间/n]/nz 10时47分/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 8时47分/t )/w 开始/v 的/ude1 。/w 
该/rz 发言人/nnt 介绍/v ，/w 舍/v 维/b 留/v 奇/ag 火山/n 的/ude1 喷发/vn 接连/d 持续/vd 了/ule 两次/mq 。/w 火山灰/n 烟云/n 目前/t 正/d 向/p 西/f 及/cc 西南/ns 方向/n 漂移/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w 舍/v 维/b 留/v 奇/ag 是/vshi [俄罗斯/nsf 远东/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [勘察/vn 加/v 半岛/n]/nz 最/d 北端/nz 的/ude1 活火山/n 。/w 其/rz 活跃/a 性/ng 于/p 2009年5月/t 起/vf 加强/v 。/w （/w 编辑/nnt :/w 郭炘蔚/nr ）/w 
