朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 1月20日/t 报道/v 称/vn ，/w 在/p 朝鲜/nsf 已故/vn 领导人/nnt 金正日/nr 总书记/nnt 诞辰/n 日/b （/w 光/n 明星/nnd 节/q ）/w 到来之际/n ，/w 朝鲜/nsf 将/d 于/p 2月/t 中旬/t 举办/v [第/m 18/m 届/q]/mq [金正日/nr 花/n]/nz 节/q 。/w 届时/d ，/w 朝鲜/nsf 各/rz 武力/n 机关/n 、/w 省/n 、/w 中央/n 机关/n 和/cc [旅/vg 日/b 朝鲜人/nz 总/b 联合会/nis]/nz 等/udeng 团体/n ，/w 以及/cc 各阶层/nz 群众/n 和/cc 青少年/n 学生/nnt 将/d 出席/v 。/w 
根据/p 官方/n 纪录/n ，/w 金正日/nr 生于/v 2月16/t 号/q ，/w 2012年/t 正值/v 金正日/nr 的/ude1 [70/m 岁/qt]/mq 冥寿/nz ，/w 朝鲜/nsf 当年/t 2月14日/t 在/p 首都/n 平壤/ns 举行/v [第/m 16/m 届/q]/mq [金正日/nr 花/n]/nz 节/q ，/w 展出/v 大量/m 的/ude1 [金正日/nr 花/n]/nz 。/w 报道/v 称/vn ，/w 当时/t 共/d 展出/v 超过/v [3/m 万/d 朵/q]/mq [金正日/nr 花/n]/nz 。/w 由于/p 室外/s 气温/n 只有/c [零/ng 摄氏度/q]/mq 左右/f ，/w 为了/p 保存/v 花朵/n 新鲜/a ，/w 举行/v 花/n 节/q 的/ude1 礼堂/n 必须/d 使用/v 暖气/n 。/w （/w 泰/b 和/cc ）/w 
