[燕赵/ns 都市报/nz]/nz 冀东/ns 版/n 记者/nnt 刘国成/nr 
在/p 上/f 周五/t [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 中/f ，/w 来自/v 山西/ns 的/ude1 小伙子/n 周玮/nr 展示/v 了/ule 他/rr 卓越/a 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 在/p 一分钟/mq 内/f 算出/vf 了/ule [14/m 位数/n]/mq 的/ude1 开/v [13/m 次/qv]/mq 方/q 根/n ，/w 引发/v 了/ule 全国/n 观众/n 对/p “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 的/ude1 惊叹/vn 与/cc 追捧/v 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 带着/vn 种种/q 疑问/n 走访/v 秦皇岛/ns 自闭症/nhd 少年/n 李儒贤/nr 后/f 发现/v ，/w 我们/rr 河北/ns 也/d 有/vyou 周玮/nr 式/k 的/ude1 天才/n 。/w 
现场/s 演示/vn ：/w [三/m 次/qv]/mq 心算/vn 多位数/nz 方/q 根/n 均/d 告/v 成功/a 
李儒贤/nr 今年/t [18/m 岁/qt]/mq ，/w 3岁时/t 被/pbei 诊断/vn 为/p 自闭症/nhd ，/w 存在/v [社会/n 交往/vn]/nz 与/cc 认知/vn 上/f 的/ude1 严重/a 障碍/n ，/w 但/c 他/rr 在/p 音乐/n 、/w 数学/n 等/udeng 方面/n 有/vyou 很高/d 的/ude1 天赋/n ，/w 目前/t 正在/d [天津/ns 音乐/n 学院/nis 附中/j]/nz 学习/v ，/w [燕赵/ns 都市报/nz]/nz 去年/t 曾/d 报道/v 过/uguo 他/rr 成功/a 举办/v [个人/n 作品/n]/nz 音乐会/n 的/ude1 消息/n 。/w 
在/p 李儒贤/nr 家/q ，/w 记者/nnt 见识/n 了/ule 他/rr 不/d 逊于/nz 周玮/nr 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz 。/w 记者/nnt 首先/d 在/p 纸/n 上/f 随意/ad 写下/v 了/ule 4973/m 这个/rz 数/n ，/w 请/v 李儒贤/nr 求/v 其/rz 平方根/n 。/w 李儒贤/nr 张口/vi 就/d 说/v 出/vf 了得/a 数/n ：/w [70/m ./w 5/m 左右/f]/mq ，/w 计算器/n 显示/v 是/vshi 70.5195/m 。/w 随后/d 记者/nnt 增加/v 了/ule 难度/n ，/w 又/d 随意/ad 写下/v 了/ule 一个/mq 十位/mq 数/n 5947210364/m ，/w 请/v 他/rr 求/v [9/m 次/qv]/mq 方/q 根/n 。/w 这次/r 李儒贤/nr 陷入/v 了/ule 沉思/vi ，/w [45/m 秒钟/qt]/mq 后/f ，/w 他/rr 写下/v 了得/a 数/n ：/w [12/m ./w 2/m 左右/f]/mq ，/w 而/cc 计算器/n 显示/v 的/ude1 结果/n 是/vshi 12.1908/m 。/w 记者/nnt 再一次/mq 增加/v 难度/n ，/w 又/d 随意/ad 写下/v 一个/mq [16/m 位/q]/mq 数字/n 1978112925110413/m ，/w 请/v 他/rr 求/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 根/n ，/w 经过/p 70秒/t 的/ude1 思考/vn 后/f ，/w 李儒贤/nr 写出/v 了得/a 数/n ：/w [12/m ./w 1/m 左右/f]/mq ，/w 计算器/n 显示/v 结果/n 是/vshi 12.3763/m 。/w [三/m 次/qv]/mq 挑战/vn 均/d 告/v 成功/a ！/w 记者/nnt 不禁/d 对/p 这位/r 小伙子/n 发出/v 由衷/d 的/ude1 赞叹/vn 。/w 
李儒贤/nr 的/ude1 母亲/n 宋/tg 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 儒贤/nz 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz 特别/d 强/a ，/w 可以/v 在/p 40秒/t 之/uzhi 内心/n 算出/vf 公历/n 任何/rz 一天/mq 是/vshi 星期/n 几/m ，/w 多位数/nz 的/ude1 乘除/n 法/n 都/d 不在话下/vl 。/w 他们/rr 一家人/n 看过/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 后/f ，/w 她/rr 给/p 孩子/n 写/v 了/ule 个/q [10/m 位数/n]/mq ，/w 让/v 他/rr 求/v [10/m 次/qv]/mq 方/q 根/n ，/w 结果/n 他/rr 很快/d 写出/v 答案/n ，/w 与/cc 计算器/n 的/ude1 计算/vn 结果/n 只有/c 0.02/m 的/ude1 误差/n 。/w 
