付志方/nr 在/p 河北/ns 某/rz 预备役/n 步兵师/n 党委/nis [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f 强调/v 
围绕/v 全省/n 大局/n 发挥/v 优势/n 为/p 河北/ns [绿色/n 崛起/v]/nz 作/v 贡献/n 
1月20日/t 下午/t ，/w 河北/ns 某/rz 预备役/n 步兵师/n 召开/v 党委/nis [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 。/w 省政协/n 主席/nnt 、/w 河北/ns 某/rz 预备役/n 步兵师/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 付志方/nr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn [北京/ns 军区/nis]/nt 、/w 省军区/n 党委/nis 扩大会议/nz 精神/n ，/w 铸/v 牢/a 强/a 军/n 之/uzhi 魂/n ，/w 牢牢/d 把握/v 坚决/ad 听/v 党/n 指挥/v 这/rzv 一/m 根本/a ，/w 努力/ad 加强/v [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v 部队/nis 建设/vn 正确/a [政治/n 方向/n]/nz 。/w 
在/p 充分/ad 肯定/v 了/ule 过去/vf 一年/mq [预备役/n 师/ng]/nz 取得/v 的/ude1 成绩/n 后/f ，/w 付志方/nr 指出/v ，/w 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz 是/vshi 强/a 军/n 之/uzhi 要/v ，/w 是/vshi 部队/nis 建设/vn 发展/vn 的/ude1 根本/a 目标/n 。/w 各级/r 要/v 扭住/nz 强/a 军/n 之/uzhi 要/v ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 遂行/v 多样化/vn 军事/n 任务/n 能力/n ，/w 坚持/v [各项/r 工作/vn]/nz 向/p 打赢/v 聚焦/vn 用力/ad ，/w 锻炼/vn 一支/mq 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 能够/v 拉/v 得出/v 、/w 用/p 得/ude3 上/f 、/w 打/v 得/ude3 赢/v 的/ude1 预备役/n 拳头/n 力量/n 。/w 狠抓/v [基础/n 训练/vn]/nz ，/w 创新/vi 训练/v 方法/n ，/w 提高/v [科技/n 含量/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v 训练/vn 效益/n ；/w 注重/v 训练/vn 演练/vn ，/w 以/p 实战/n 化/v 锻炼/vn 提高/v 部队/nis 实战/n 效能/n ；/w 加强/v 战备/vn 建设/vn ，/w 进一步/d 推进/vi [信息化/vn 建设/vn]/nz ，/w 为/p 有效/a 遂行/v 多样化/vn 军事/n 任务/n 提供/v 有力/a 支撑/v 。/w [依法/d 治军/vi]/nz 、/w 从严/d 治军/vi 是/vshi 强/a 军/n 之/uzhi 基/ng 。/w 要/v 夯实/v 强/a 军/n 之/uzhi 基/ng ，/w 着眼/vi 保持/v 部队/nis 高度/d 集中/v 统一/vn 和/cc 安全/an 稳定/an ，/w 狠抓/v 作风/n 建设/vn ，/w 突出/a 纪律/n 建设/vn ，/w 努力/ad 推动/v 部队/nis 建设/vn 创新/vi 发展/vn 。/w 认真/ad 开展/v 好/a 第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 坚持/v 以/p 严/a 的/ude1 标准/n 、/w 措施/n 和/cc 纪律/n ，/w 推动/v 反映/vn 强烈/a 的/ude1 突出/a 问题/n 得到/v 有效/a 解决/v ；/w 下/f 大力/d 抓好/v 基层/n 建设/vn ，/w 军/n 地/ude2 协力/d ，/w 切实/ad 解决/v 制约/vn 部队/nis 建设/vn 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 问题/n 。/w 
付志方/nr 强调/v ，/w 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 刚刚/d 结束/v 的/ude1 省/n 两会/n ，/w 提出/v 了/ule 建设/vn “/w 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns ”/w 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz 。/w 要/v 积极/ad 响应/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 号召/vn ，/w 围绕/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 发挥/v 寓/vg 军/n 于/p 民/ng 的/ude1 优势/n ，/w 组织/n 广大/b [预备役/n 官兵/nnd]/nz 广泛开展/v “/w 服务/v 人民/n  助力/b 小康/n ”/w 系列/n 活动/vn ，/w 参与/v 扶贫开发/v ，/w 投身/v 驻地/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 为/p 实现/v 河北/ns [绿色/n 崛起/v]/nz 作出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 薛惠娟/nr ）/w 
