张连梓/nr 是/vshi [山东/ns 桓台/ns]/nt 的/ude1 种粮/vn 大户/n ，/w 他/rr 的/ude1 三百多亩/m 田/n 每年/r 产粮/v 能/v 达到/v 六十多万斤/m 。/w 虽然/c 产量/n 不/d 低/a ，/w 但/c 持续/vd 升高/v 的/ude1 [人工/b 成本/n]/nz ，/w 不断/d 抵消/v 种粮/vn 的/ude1 纯利/n 。/w 今年/t [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 出台/vi 后/f ，/w 老张/nz 高兴/a 了/ule 。/w 因为/c 文件/n 的/ude1 中/f 的/ude1 一句话/l ：/w “/w [市场/n 价格/n]/nz 低于/v 目标/n 价格/n 时/ng 按/p 差价/n 补贴/n 生产者/n ，/w 切实/ad 保证/v 农民/nnt 收益/n 。/w ”/w 
老张/nz ：/w 一亩地/nz 产粮/v [一/d 吨/q]/mq ，/w 就/d 卖/v 两千多块/m ，/w 一亩地/nz 光/n 人工费/nz 一个/mq 工/n 一百/m ，/w [四/m 个/q]/mq 工/n 就/d 四百/m ，/w 就/d 希望/v 多/a 补/v 点钱/nz ，/w 国家/n 多/a 增加/v 点/qt 补贴/n 。/w 
除了/p 补贴/n ，/w 保障/v 农民/nnt 收益/n ，/w 还/d 需/v 依靠/vn 稳定/an 的/ude1 土地/n 承包/v 关系/n 。/w 山东/ns 沂源县/ns 东里镇/ns [东/f 长旺村/ns]/ns 是/vshi 典型/n 的/ude1 山区/n 林果/n 专业村/n ，/w [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 朱家成/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 最/d 关心/v 的/ude1 是/vshi 农村/n 承保/v [土地/n 确权/nz]/nz 登记/vn 。/w 
朱家成/nr ：/w 一般/ad 从/p 开山刀/nz 栽/v 苗/n 育/v 果/ng 这个/rz 阶段/n 至少/d 三五年/t ，/w 你/rr 要是/c 想/v 在/p 弄/v 点/qt 名气/n ，/w 培育/v 市场/n 至少/d 十年/mq [二/m 十年/mq]/mq ，/w 现在/t [很多/m 人/n]/mq 担心/v ，/w 当时/t 都/d 是/vshi 承保/v 的/ude1 荒山/n ，/w 到期/vi 后/f 怎么/ryv 续约/vn ？/w 我/rr 看/v [一号/mq 文件/n]/nz 也/d 提出/v 了/ule [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 确权/nz 登记/vn 颁证/v ，/w 我们/rr 觉得/v 很/d 踏实/a ，/w 有/vyou 个/q 证/n [心里/s 有底/vi]/nz 。/w 
长期/d 在/p 农业/n 一线/n 的/ude1 河北/ns 张家口市/ns 农技/n 人员/n 楚燕杰/nr 认为/v ，/w [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz ，/w 为/p [农技/n 推广/vn]/nz 提供/v 了/ule 政策/n 支持/v 。/w 
楚燕杰/nr ：/w 我们/rr 基层/n 的/ude1 农技/n 人员/n 因/p 种种/q 条件/n 限制/vn ，/w 在/p 进行/vn [技术/n 研究/vn]/nz 、/w 技术/n 论证/v 方面/n 缺乏/v 一个/mq 研究/vn 的/ude1 场所/n 和/cc 平台/n ，/w 今年/t [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 提出/v 了/ule 要/v 发展/vn [农业/n 科技/n 成果/n]/nz 托管中心/nis 和/cc [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 可以/v 说/v 对/p 我们/rr 基层/n 的/ude1 农技/n 人员/n 来说/uls 是/vshi 一个/mq 振奋人心/vl 的/ude1 好消息/nz 。/w （/w 记者/nnt 孟晓光/nr 柴安东/nr ）/w 
