[2/m ./w 3/m 米/q]/mq 巨人/n 杨继刚/nr 。/w 张帆/nr 摄/vg 
身高/n [2/m ./w 3/m 米/q]/mq 、/w 体重/n [145/m 公斤/q]/mq 、/w 穿鞋/nz 要/v 穿/v [55/m 码/v]/mq 、/w 做/v 件/q 短袖/b 衣服/n 要/v 用/p [3/m 米/q]/mq 多/a 布料/n 、/w 身高/n 比/p 姚明/nr 还/d 高/a [4/m 厘米/q]/mq 的/ude1 河北/ns 平泉县/ns [42/m 岁/qt]/mq “/w 巨人/n ”/w 杨继刚/nr ，/w 如今/t 因/p 腿部/nz 疾病/n 站/vi 不/d 起来/vf 了/ule ，/w 这/rzv 给/p 他/rr 带来/v 一系列/b 的/ude1 烦恼/an ，/w 使/v 他/rr 不得不/d 面对/v 生活/vn 的/ude1 困境/n 。/w 
1971年/t ，/w 杨继刚/nr 出生/vi 在/p 承德/ns 平泉县/ns 平泉镇/ns [四/m 合/v]/mq 园/ng [1/m 组/n]/mq ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 非常/d 健康/a ，/w 初中/nis 毕业/v 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 身高/n 就/d 超过/v 了/ule [1/m ./w 9/m 米/q]/mq ，/w 这个/rz 身高/n 使/v 他/rr 顺利/ad 进入/v [承德/ns 体校/nis]/nt 打篮球/nz 。/w 进/vf 体校/nis 后/f 不到/v 一年/mq ，/w 他/rr 的/ude1 身高/n 就/d 超过/v 了/ule [2/m 米/q]/mq ，/w 此/rzs 后/f 一直/d 到/v 二十八/m 、/w [九/b 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 的/ude1 身高/n 才/d 停止/v 生长/vn 。/w 
杨继刚/nr 说/v ，/w 他/rr 家人/n 的/ude1 身高/n 都/d 不/d 低/a ，/w 家里/s 的/ude1 直系亲属/n 中/f 他/rr 的/ude1 老太爷/n 身高/n 也/d 在/p [两/q 米/q]/mq 以上/f 。/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 身高/n [1/m ./w 8/m 米/q]/mq ，/w 母亲/n 身高/n [1/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 目前/t ，/w 杨继刚/nr [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 身高/n [1/m ./w 85/m 米/q]/mq ，/w 在/p [石家庄/ns 体校/nis]/nt 打/v 排球/n 。/w 
杨继刚/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 其/rz 离开/v 家乡/n 已经/d [十几/m 年/qt]/mq 了/ule ，/w 这/rzv 期间/f 他/rr 曾经/d 打/v 过/uguo 篮球/n 、/w 做/v 过/uguo 经警/nz 、/w 当/p 过/uguo 特型演员/nnd ，/w 后来/t 拜师/vi 学习/v 了/ule [舞台/n 魔术/n]/nz ，/w 成为/v 史上/d 最高/a 的/ude1 魔术师/nnt 。/w 在/p 巨型/b 身躯/n 的/ude1 背后/f ，/w 他/rr 竟然/d 有着/v 细腻/a 的/ude1 手法/n 和/cc 搞笑/vi 的/ude1 [魔术/n 表演/vn]/nz ，/w 他/rr 可以/v 用/p 篮球/n 表演/vn 神奇/a 的/ude1 魔术/n ，/w 还/d 能/v 用/p 一张/mq 牛皮纸/n 变出/nz 怀表/n 和/cc 挂钟/n ，/w 熟悉/v 他/rr 的/ude1 人/n 都/d 亲切/a 地/ude2 称/v 他/rr 为/p “/w 东方/s 巨人/n 阿/b 刚/d ”/w 。/w 
特殊/a 的/ude1 身高/n 、/w 滑稽/a 的/ude1 表演/vn ，/w 为/p 观众/n 带来/v 欢笑/vn 的/ude1 同时/c ，/w 杨继刚/nr 的/ude1 烦恼/an 降临/vi 了/ule 。/w “/w 2013年4月/t ，/w 突然/ad 感觉/n 腿/n 走路/vi 使/v 不/d 上/f 劲儿/n ，/w 我/rr 就/d 强迫/v 自己/rr 多/a 走路/vi ，/w 走/v 得/ude3 多/a 了/ule 觉得/v 好/a 一点/mq ，/w 但/c 第二天/mq 还是/c 老样子/nz ，/w 日复一日/vl ，/w 越发/d 严重/a 了/ule 。/w ”/w 杨继刚/nr 说/v ，/w 直到/v 2013年7月24日/t ，/w 他/rr 在/p 妻子/n 的/ude1 陪伴/vn 下/f 到/v 深圳/ns 一家/n 骨伤科/nit 医院/nis 检查/vn ，/w 确诊/v 为/p “/w 双/q [膝关节/n 骨性/nz 关节炎/n]/nhd ”/w 。/w 
记者/nnt 在/p 杨继刚/nr “/w 双膝/nz 关节/n 正/d 侧/ng 位/q ”/w 的/ude1 影像/n 报告单/n 上/f 看到/v ，/w 检查结果/v 为/p “/w 双/q 股骨/n (/w 胫骨/n )/w 内外/f 侧/ng 颗/q 粗大/a 变形/vi ，/w 关节面/nz 两侧/f 角/q 、/w 髁间/gb 隆突/gb 及/cc 髌骨/n 上缘/nz 可见/c 骨质/n 突起/vi 、/w 变/v 尖/a 、/w 骨赘/nhd 形成/v 、/w 伴/v [骨质/n 密度/n]/nz 增高/vi 、/w 关节面/nz 硬化/vi 、/w 内侧/f 间隙/n 稍/d 变窄/nz ”/w 。/w 
当时/t 医院/nis 给/p 杨继刚/nr 出/vf 了/ule 两种/mq 治疗/v 方案/n ，/w 一种/mq 是/vshi 膝关节/n 置换/v 手术/n ，/w 但/c 因/p 其/rz 骨头/n 架/qv 体/ng 异/ag 于/p 常人/n ，/w 需/v 与/cc 厂家/n 协商/vn 专门/d 定做/v 人工/b 膝关节/n 。/w 另一种/mq 是/vshi 保守/a 治疗/vn ，/w 通过/p 药物/n 和/cc 理疗/vn 进行/vn 缓解/v 。/w 杨继刚/nr 说/v ，/w 手术/n 需要/v 高额/b 手术费/n ，/w 其/rz 选择/v 了/ule 保守/a 治疗/vn 。/w 
由于/p [医生/nnt 建议/n]/nz 最好/d 不要/d 爬/v 楼梯/n ，/w 而且/c 南方/s 潮湿/a 的/ude1 天气/n 也/d 不利于/v 恢复/vn 治疗/vn ，/w 2013年10月份/t ，/w 杨继刚/nr 和/cc 妻子/n 回到/v 平泉镇/ns 的/ude1 家中/s 养病/vi 。/w “/w 开始/v 回来/v 的/ude1 时候/n 还/d 能/v 在/p 院子/n 里面/f 溜达/v ，/w 随着/p 北方/s 天气/n 逐渐/d 寒冷/a ，/w 腿/n 病/n 一体/n 比/p 一天/mq 严重/a ，/w 现在/t 我/rr 的/ude1 腿/n 感到/v 无力/vn ，/w 已经/d 不能/v 走路/vn 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 巨人/n 的/ude1 体形/n 如今/t 给/p 杨继刚/nr 带来/v 了/ule 诸多/m 问题/n 。/w 杨继刚/nr 的/ude1 哥哥/n 说/v ，/w 杨继刚/nr 站/vi 起来/vf 像/v 棵树/q ，/w 坐/v 下来/vf 像/v 座/q 小山/n ，/w 手/n 一/m 伸/v 就/d 可以/v 将/d 屋檐/n 上/f 的/ude1 瓦/n 轻松/a 揭下/nz ，/w 想/v 躺着/v 时/ng ，/w 只有/c 家里/s 的/ude1 大/a 炕/n 才能/n 装得下/nz 他/rr 。/w “/w 如今/t 弟弟/n 不能/v 走路/vn ，/w 如何/ryv 带/v 他/rr 去/vf 看病/vi 都/d 是/vshi 个/q 难题/n ，/w 谁/ry 也/d 背/v 不/d 动/v 他/rr 呀/y ！/w ”/w 
“/w 原来/d 家里/s 的/ude1 经济/n 来源/n 主要/b 依靠/v 杨继刚/nr [全国/n 各地/rzs]/nz 去/vf 演出/vn ，/w 女儿/n 还/d 在/p 上学/vi ，/w 他/rr 看病/vi 没有/v [医疗/n 保险/n]/nz 。/w ”/w 杨继刚/nr 的/ude1 妻子/n 白淑红/nr 表示/v ，/w 由于/p 要/v 照顾/vn 丈夫/n ，/w 自己/rr 根本/a 无法/v 外出/vn 打工/vi 挣钱/vi 。/w 
杨继刚/nr 说/v ，/w “/w 现在/t ，/w 我/rr 希望/v 能/v 在/p 爱心/n 人士/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 看好/v 病/n ，/w 尽快/d 站/vi 起来/vf ，/w 然后/c 能够/v 自食其力/vl 并/cc 回报/v 社会/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张帆/nr )/w 
