记者/nnt 20日/t 晚/tg 从/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 经/p [陕西省/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 给予/vn [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ，/w 撤销/v 其/rz [中共/n 陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nz 副校长/nnt 、/w 校务/n 委员/nnt 职务/n 。/w 
1月13日/t 晚/tg ，/w 一组/mq 被/pbei 指/v 为/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 的/ude1 裸/ag 照/v 在/p 网络/n 上/f 被/pbei 大量/m 转发/v 。/w 16日/t ，/w [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 秦国刚/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 据/p 新华社/nt 西安/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 李华/nr ）/w 
