原/b 标题/n ：/w [16/m 岁/qt]/mq 中学生/nnd 滑雪/vn 1千多公里/m 抵达/v [南极/ns 科考/n 站/vi]/nz 破纪录/nz 
人民网/nz 1月20日/t 讯/ng 据/p 俄/b 新网/nz 报道/v ，/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w BBC/x ）/w 发布/v 消息/n 称/v ，/w 一名/mq 英国/ns [16/m 岁/qt]/mq 学生/nnt 创造/v 了/ule 新/a 记录/v ，/w 成为/v 最/d 年轻/a 的/ude1 南极/ns 征服者/nz 。/w 
英国/ns [布里/nrf 斯托尔/nrf 市/n 伊利/ntc 沙白/nr 女王/nnt 医学/n 学校/nis]/nt 学生/nnt 刘易斯·克拉克/nrf （/w LewisClarke/x ）/w 于/p 英国/ns 时间/n 周六/t 18时/t （/w 莫斯科/nsf 时间/n 21时/t ）/w 抵达/v 美国/nsf 阿蒙森-斯科特/nrf 南极站/nz 。/w 
英国/ns 学生/nnt 的/ude1 旅行/vn 开始/v 于/p 12月2日/t ，/w 启程/vi 前/f 两周/mq ，/w 他/rr 度过/v 了/ule [16/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 他/rr 滑雪/vn 跋涉/vi 了/ule 将近/d [1130/m 公里/q]/mq ，/w 途中/s 的/ude1 [平均/a 气温/n]/nz 达到/v 零下/s [50/m 度/qv]/mq ，/w 风速/n 达到/v 每小时/mq [193/m 公里/q]/mq 。/w 克拉克/nrf 在/p [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 向导/nnt 卡尔·阿尔维/nrf （/w CarlAlvey/x ）/w 的/ude1 陪同/vn 下/f 完成/v 了/ule 探险/vn 。/w 
这样一来/dl ，/w 克拉克/nrf 就/d 打破/v 了/ule 加拿大/nsf 女子/n 莎拉·麦克奈尔-兰德里/nrf （/w SarahMcNairLandry/x ）/w 于/p 2005年/t 创下/v 的/ude1 记录/vn ，/w 她/rr 当时/t [18/m 岁/qt]/mq ，/w 与/cc 克拉克/nrf 的/ude1 路线/n 相同/a ，/w 此前/t 被/pbei 公/ng 认为/v 最/d 年轻/a 的/ude1 南极/ns 征服者/nz 。/w 克拉克/nrf 计划/n 申请/v [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 。/w 预计/v 克拉克/nrf 将/d 于/p 1月24日/t 回到/v 英国/ns 。/w 
