1月20日/t ，/w 位于/v 晋州/ns 的/ude1 石/ng 津/b 干渠/n 紫/a 城/n 闸/n 尾水渠/n 连接/v 段/q 工程/n ，/w 完成/v 了/ule 最后/f [一/d 车/n]/mq [混凝土/n 浇筑/v]/nz ，/w 顺利/ad 完工/vi 。/w 施工/vn 标段/n 项目/n 副经理/nnt 刘江波/nr 介绍/v ，/w 紫/a 城/n 闸/n 尾水渠/n 连接/v 段/q 工程/n 是/vshi 确保/v 石/ng 津/b 干渠/n 今年/t 能/v [顺利/ad 进行/vn]/nz 春灌/vn 的/ude1 关键/n 节点/n 工程/n ，/w 必须/d [克服/v 困难/an]/nz 在/p [冬季/t 施工/vn]/nz ，/w 为/p 春灌/vn 提供/v 保障/vn 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 南水北调/n [配套/vn 工程/n]/nz 累计/vd 完成/v [工程/n 建设/vn]/nz 投资/vn [74/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
作为/p 河北省/ns [南水北调/n 工程/n]/nz [配套/vn 工程/n]/nz ，/w 石/ng 津/b 干渠/n 主要/b 向/p 石家庄市/ns 、/w 衡水市/ns 、/w 沧州市/ns 以及/cc 干渠/n 沿线/f 和/cc 大浪/nz 淀/ng 、/w 衡水湖/nz 周边/n 受/v 水/n 区/n 输送/v 南水北调/n 来/vf 水/n ，/w 同时/c 春秋/n 季/ng 担负/v 岗/n 南/b 、/w [黄壁庄/nz 水库/n]/nz 向/p 下游/f 灌区/n 的/ude1 输水/vn 任务/n 。/w 增加/v [城市/n 供水/vn]/nz 任务/n 后/f ，/w 需/v 对/p 石/ng 津/b 干渠/n 原/b 渠道/n 实施/v 扩建/vn 、/w 衬砌/nz 、/w 防渗/vn 等/udeng 工程/n ，/w 以/p 满足/v 输水/vn 要求/n 。/w 
目前/t ，/w 河北省/ns 南水北调/n [配套/vn 工程/n]/nz 各项/r 任务/n 正/d 稳步/d 推进/vi 。/w 石/ng 津/b 干渠/n 先期/d 开工/vi 部分/n 已完成/v 渠道/n 衬砌/nz [42/m ./w 2/m 公里/q]/mq 。/w 保/v 沧/ng 干渠/n 已完成/v [管道/n 铺设/v]/nz [231/m 公里/q]/mq ，/w 占/v 总/b 长度/n 的/ude1 66.2%/m 。/w 邢清/nr 干渠/n 已完成/v [管道/n 铺设/v]/nz [122/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 占/v 总/b 长度/n 的/ude1 67.5%/m 。/w 廊/ng 涿/ng 干渠/n 主体/n 工程/n 已/d 建设/vn 完成/v ，/w 具备/v 通水/v 条件/n 。/w 石家庄/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 邢台/ns 、/w [衡水市/ns 南水北调/n 配套/vn 工程/n 水厂/nis]/nt 以上/f [输水/vn 管道/n]/nz 工程/n 先期/d 开工/vi 项目/n 现已/v 开工/vn 建设/vn ，/w 其他/rzv 批复/v 工程/n 正在/d 进行/vn 招标/vn 或/c 开工/vi [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 南水北调/n [配套/vn 工程/n]/nz 穿越/v 国/n 省/n 干道/n 工程/n 近/a [200/m 处/n]/mq ，/w 已/d 报批/vn [149/m 处/n]/mq 。/w 穿越/v 工程/n 中/f ，/w 穿越/v [铁路/n 工程/n]/nz [13/m 处/n]/mq ，/w 穿越/v [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 工程/n [13/m 处/n]/mq 已/d 开工/vi 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 马彦铭/nr ）/w 
