人民网/nz 武汉/ns 1月21日/t 电/n （/w 周恬/nr ）/w 最/d 接地气/nz 的/ude1 春晚/n —/w —/w [第三/m 届/q]/mq 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz 将/d 于/p 1月24日/t 下午五时/t 在/p 武汉/ns 百步亭/nz 正式/ad 开播/v 。/w 从/p 全国/n [8340/m 个/q]/mq 节目/n 中/f 脱颖而出/vl 的/ude1 [31/m 个/q]/mq 优秀/a 节目/n ，/w 届时/d 将/d 为/p 万千/m 网友/n 带来/v 一场/mq “/w 全民/n 星/n ”/w [草根/n 文化/n]/nz 视听/n 盛宴/n 。/w 
[网络/n 春晚/n]/nz 看点/n 多/a “/w 非/b 遗/vg ”/w 节目/n 来/vf 亮相/vi 
[第三/m 届/q]/mq 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz ，/w 由/p 武汉/ns [百步亭/nz 社区/n]/nz 联络/v 全国/n [31/m 个/q]/mq 省市/n 自治区/n 的/ude1 [6800/m 多个/mq]/mq 社区/n 共同/d 举办/v 。/w 较/d 前/f [两/q 届/q]/mq 而言/uls ，/w 本届/r 春晚/n 的/ude1 草根/n 性/ng 、/w 民俗/n 性/ng 、/w 民族性/n 更/d 浓/a ，/w 艺术性/n 、/w 思想性/n 更高/d ，/w 地域性/nz 更/d 广/a ，/w 播出/v 平台/n 更多/ad 。/w 
被/pbei 列入/v [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 节目/n 加入/v 了/ule 本届/r 春晚/n 的/ude1 行列/n ，/w 这/rzv 是/vshi 其他/rzv 春晚/n 欣赏/v 不到/v 的/ude1 。/w 一群/mq 来自/v [安徽/ns 巢湖/ns]/ns 的/ude1 社区/n 居民/n ，/w 唱着/v 被/pbei 列入/v “/w 非/b 遗/vg ”/w 的/ude1 歌曲/n 《/w 巢湖/ns 好/a 》/w ，/w 用/p 婉转/a 优美/a 的/ude1 巢湖/ns 好/a 声音/n ，/w 为/p 大家/rr 描绘/v 出/vf [800/m 里/f]/mq 巢湖/ns 烟波浩渺/vl 的/ude1 好/a 风光/n 。/w 
醉龙舞/nz 是/vshi [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 历史/n 悠久/a ，/w 几近/d 失传/vi 。/w 广东/ns [中山/ns 西区/ns 街道/ns]/nz 居民/n 在/p 老辈/n [民间/n 艺术家/nnt]/nnd 的/ude1 传授/vn 下/f ，/w 编排/v 《/w 传承/vn 》/w ，/w 让/v 醉龙舞/nz 重/a 焕/ag 光彩/n 。/w 舞蹈/n 者/k 马步/r 如/v 山/n ，/w 腰/n 法/n 灵活/a ，/w 举手投足/n ，/w 力/n 鼎/ng 千钧/nr ，/w “/w 形/ng 醉意/n 不/d 醉/v ，/w 神/n 醉心/v 不/d 醉/v ”/w 。/w 酣畅淋漓/al 的/ude1 醉龙/nz 舞姿/n ，/w 展现/v 对/p 幸福/a 祥和/a 生活/vn 的/ude1 感恩/vi 喜悦/an 之/uzhi 情/n 。/w 
最/d 能/v 代表/nnt 中国/ns 社区/n 特色/n 的/ude1 节目/n —/w —/w 山东快书/n 《/w 遛狗/nz 》/w 、/w 小品/n 《/w 健康/a 御/vg 枕/v 》/w 等/udeng 将/d 登上/v [网络/n 春晚/n]/nz 的/ude1 舞台/n 。/w 遛狗/nz 是/vshi 社区/n 生活/vn 中/f 常见/a 的/ude1 情景/n ，/w 来自/v [山东/ns 青岛/ns]/ns 的/ude1 胡延杉/nr 老先生/n ，/w 作为/p 正宗/b 山东快书/n 高元钧/nr 先生/n 的/ude1 [第三/m 代/q]/mq 传人/n ，/w 用/p 了得/a 的/ude1 技巧/n 、/w 动作/n 和/cc 语言/n 演绎/v 山东快书/n 《/w 遛狗/nz 》/w ，/w 声情并茂/al 地/ude2 向/p 观众/n 展示/v 社区/n 生活/vn 的/ude1 一角/n 。/w 
小品/n 《/w 健康/a 御/vg 枕/v 》/w 从/p 社区/n 居民/n 身边/s 的/ude1 题材/n 着手/v ，/w 选取/v 当前/t 老年人/n 容易/ad 上当受骗/v 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 。/w 来自/v [河南/ns 油田/nis]/nt 的/ude1 [5/m 位/q]/mq 居民/n ，/w 以/p 幽默/a 风趣/a 的/ude1 风格/n 、/w 创新/vi 诙谐/a 的/ude1 语言/n ，/w 提醒/v 观众/n 在/p 购物/vn 时/ng 小心谨慎/vl ，/w 切莫/d 只/d 听/v 卖家/n 一面之词/nz 。/w 
本届/r 春晚/n 也/d 不乏/v 充满/v 正能量/nz 的/ude1 好人/n 故事汇/nz 。/w 二人转/n 《/w 壮丽/a 青春/n 火/n 样/ng 红/a 》/w 歌颂/v 的/ude1 就是/v 黑龙江/ns 双城市/ns 谢尚威/nr 用/p 双臂/n 勇/ag 接/v 坠楼/nz 少年/n 的/ude1 英勇/ad 事迹/n 。/w 这个/rz 动人/a 故事/n 从/p 东北/ns 一路/mq 唱/v 到/v 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz 的/ude1 舞台/n ，/w 让/v 全国/n 的/ude1 观众/n 为/p “/w 东北/ns 活雷锋/nz ”/w 喝彩/vi 。/w 
[第三/m 届/q]/mq 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz 背后/f 的/ude1 故事/n 
参加/v 本届/r 春晚/n 的/ude1 演员/nnt 、/w 志愿者/nnt 99%/m 都/d 是/vshi 草根/n ，/w 但/c 他们/rr 表演/v 技巧/n 和/cc [工作/vn 态度/n]/nz 丝毫/a 不/d 逊于/nz 专业/n 班子/n 。/w 
[70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 芦/nz 维/b 峰/ng 是/vshi 西安/ns 一名/mq 退休/v 职工/nnt ，/w 由于/p 经常/d 为/p 排练/v 节目/n 的/ude1 大妈/n 大嫂/n 们/k 看管/v 包包/n ，/w 于是/cc 有/vyou 了/ule 绰号/n “/w 包/v 爷/ng ”/w 。/w 经过/p “/w 社区/n 主持人/nnt PK/x 赛/vn ”/w 的/ude1 激烈/a 角逐/vn ，/w 成为/v 本届/r 春晚/n 的/ude1 [8/m 名/q]/mq 主持人/nnt 之一/rz 。/w 
“/w 包/v 爷/ng ”/w 彩排/v 的/ude1 时间/n 被/pbei 安排/v 在/p 下午/t ，/w 而/cc 他/rr 每天/r 早早/d 就/d 来到/v 了/ule 现场/s ，/w 他/rr 说/v ，/w 身为/v 主持人/nnt 就/d 应该/v 了解/vn 每一个/mq 节目/n 的/ude1 内容/n 。/w 
彩排/v 期间/f 恰逢/v “/w 包/v 爷/ng ”/w 的/ude1 生日/n ，/w 节目组/n 精心/ad 准备/v 了/ule 惊喜/a ，/w 邀请/v 全体/n 参演/v 人员/n 一同/d 为/p 他/rr 庆祝/v 七十/m 大寿/n ，/w “/w 包/v 爷/ng ”/w 连/ulian 说/v 了/ule [四/m 句/q]/mq “/w 没想到/nz ”/w 表达/v 自己/rr 内心/n 的/ude1 激动/a 与/cc 惊喜/a 。/w 
来自/v 合肥市/ns 三/m [里一村/ns 老年/n 艺术团/nis]/nt 的/ude1 演员/nnt 们/k [平均/a 年龄/n]/nz 超过/v [60/m 岁/qt]/mq ，/w 因/p 长时间/nz 排练/v 芭蕾/n 导致/v 她们/rr 脚部/nz 水肿/nhd ，/w 连/ulian 舞鞋/nz 也/d 系/v 不/d 上/f ，/w 但是/c 她们/rr 想/v 办法/n [克服/v 困难/an]/nz ，/w 用/p 胶带/n 固定/a 舞鞋/nz ，/w 最终/d 将/d 完美/a 的/ude1 表演/vn 呈现/v 给/p 了/ule 全国/n 观众/n 。/w 
一名/mq 志愿者/nnt 说/v ，/w 与/cc 来自/v 各地/rzs 社区/n 的/ude1 居民/n 刚刚/d 接触/v 时/ng ，/w 她们/rr 叫/vi 她/rr 主任/nnt ，/w 相处/vi 下来/vf 后/f 她们/rr 都/d 叫/vi 她/rr 妹妹/n ，/w “/w [6000/m 多个/mq]/mq 社区/n 就/d 像/v 一个/mq 大家庭/n ”/w 。/w 
[武汉市/ns 文明办/nis]/nt 主任/nnt 严宏/nr 坦言/v ，/w [网络/n 春晚/n]/nz 的/ude1 筹备/vn 过程/n 中/f 会/v 遇到/v 困难/an ，/w 缺/v 资金/n 、/w 缺/v 设备/n 、/w 缺/v 人才/n ，/w 但/c 最/d 不/d 缺/v 的/ude1 就是/v 老百姓/n 对/p [文化/n 艺术/n]/nz 的/ude1 需求/n 和/cc 热情/an 。/w 
社区/n [志愿/n 服务/vn]/nz 全国/n 联络/v 总站/nis 执行/v 副总/nnt 站长/nnt 、/w [百步亭/nz 社区/n]/nz 党委/nis 副书记/nnt 王波/nr 表示/v ，/w 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz 为/p 广大/b 草根/n “/w 民/ng 星/n ”/w 们/k 圆/vg 了/ule 专业/n 舞台/n 梦/n ，/w 社区/n [志愿/n 服务/vn]/nz 者/k 们/k 用/p 爱/v 的/ude1 付出/vn 向/p 社会/n 传递/v 着/uzhe 正能量/nz 。/w 
