即/v 日/b 起/vf ，/w 武汉/ns 市民/n 只要/c 持/v [4/m G/x]/mq 终端/n ，/w 更换/v 一张/mq USIM/x 卡/n ，/w 办理/v [4/m G/x]/mq 套餐/n 就/d 能/v [4/m G/x]/mq 高速/b 上网/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 武汉/ns 移动/vn 已/d 建成/v 并/cc 开通/v [4/m G/x]/mq 基站/n [4200/m 个/q]/mq ，/w 覆盖/v [三/m 环/n]/mq 以内/f 主城区/n 、/w 武昌/ns 高校/n 区/n 、/w 沌口/nz 开发区/ns 、/w 机场/nis 高速/b 、/w 交通/n 干道/n 、/w 旅游区/n 及/cc 部分/n 乡镇/n ，/w [建设/vn 规模/n]/nz 和/cc [工程/n 进度/n]/nz 位居/v 全国/n 同类/n 城市/n 前列/n 。/w 即将/d 启动/v 的/ude1 [二期/b 工程/n]/nz ，/w 将/d 覆盖/v 武汉/ns 所有/b 区域/n 及/cc 以/p 武汉/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 [八/m 条/q]/mq 铁路/n 和/cc [四/m 条/q]/mq 高速/b 干线/n 。/w 
目前/t ，/w 武汉/ns 移动/vn 为/p 市民/n 提供/v 了/ule 30/m 余款/n 移动/vn [4/m G/x]/mq 智能终端/gi 。/w [4/m G/x]/mq 流量/n 资费/n 被/pbei 细分/vn 为/p [7/m 档/ng]/mq ，/w 套餐/n 外/f 资费/n 每/rz “/w M/x ”/w 仅/d 为/p [0/m ./w 29/m 元/q]/mq 。/w 武汉/ns 用户/n 不/d 换/v 号/q 、/w 不/d 换/v 卡/n 、/w 只需/v 一张/mq USIM/x 卡/n ，/w 即可/v 体验/vn [4/m G/x]/mq 畅快/a 网速/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈军/nr ）/w 
