隆兴寺/nz 摩尼殿/nz 壁画/n 为/p 明代/t 作品/n ，/w 现存/v 约/d [400/m 平方米/q]/mq ，/w 规模/n 宏大/a ，/w 价值/n 极高/d 。/w 由于/p 长期/d 的/ude1 自然/n 侵害/vn ，/w 壁画/n 保存/v 状况/n 较差/d ，/w 存在/v 较/d 严重/a 的/ude1 起/vf 甲/n （/w 颜料/n 层/qv 翘起/v ）/w 、/w 酥碱/nz 、/w 颜料/n 层/qv 脱落/v 等/udeng 病害/n ，/w 亟待/v 开展/vn 保护/vn 工作/vn 。/w 
2012年/t ，/w [河北省/ns 文物局/nis]/nto 与/cc [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 壁画/n 保护/v 工程中心/nit 签署/v 协议/n ，/w 成立/vi 了/ule [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 古代/t 壁画/n 保护/v [河北/ns 工作站/nis]/nt ，/w 并/cc 将/d [正定/ns 隆兴寺/nz 壁画/n]/nz 保护/vn 作为/p 了/ule 工作站/nis 成立/vi 后/f 的/ude1 首/q 个/q 河北/ns 壁画/n 保护/v 项目/n 。/w 近期/t 主要/b 工作/vn 是/vshi 对/p 隆兴寺/nz 现存/v 壁画/n 进行/vn 整/v 壁/ng 、/w 分/qt 幅/q 高精度/nz 拍摄/v ，/w 通过/p [现场/s 调查/vn]/nz ，/w 以/p 照片/n 为/p 底图/nz ，/w 绘制/v 壁画/n 病害/n 分布图/n ，/w 同时/c [研究/vn 人员/n]/nnt 利用/v 无损/vn [分析/vn 仪器/n]/nz ，/w 对/p 壁画/n 进行/vn 材料/n 分析/vn 和/cc 研究/vn 。/w 
据悉/v ，/w 整体/n 的/ude1 壁画/n [方案/n 设计/vn]/nz 预计/v 在/p 今年年初/t 完成/v 。/w （/w 记者/nnt 刘萍/nr 实习生/nnt 刘家琛/nr ）/w 
