原/b 标题/n ：/w 【/w 区域/n  城市/n 】/w 南京/ns [历史/n 文化/n]/nz 老城区/ns 惊/v 现/tg [16/m 栋/q]/mq 仿古/vn 别墅/n 
在/p 江苏省/ns 南京市/ns 的/ude1 老城区/ns 南捕厅/nz 巷/ng 北侧/f ，/w 有/vyou 两排/mq 、/w [16/m 栋/q]/mq 青砖/n 小/a 瓦/n 马头墙/nz 的/ude1 仿古/vn 别墅/n 
“/w 这个/rz 可/v 不是/c 一般/ad 人/n 能/v 买得/v 起/vf 的/ude1 房子/n 。/w 每套/r 别墅/n 价格/n 都/d 得/ude3 [5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 需要/v 有/vyou 关系/n 才能/n 买/v 到/v 。/w ”/w 别墅/n 内/f 的/ude1 保洁员/nnd 王鹏/nr （/w 化名/v ）/w 说/v 。/w 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 这里/rzs 每/rz 栋/q 别墅/n 的/ude1 售价/n 都/d 超过/v 了/ule [1000/m 万元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv [16/m 栋/q]/mq 别墅/n 已/d 全部/m 卖掉/v 。/w 而/cc [南京市/ns 规划局/nis]/nto 则/d 表示/v ，/w 该/rz 地区/n 的/ude1 规划/n 方案/n 中/f 并/cc 没有/v 别墅/n 。/w 
[16/m 栋/q]/mq 没/d 出现/v 在/p 规划/n 方案/n 中/f 的/ude1 别墅/n 
初冬/t 的/ude1 阳光/n ，/w 错落有致/vl 地/ude2 照着/p 南捕厅/nz 巷/ng 北侧/f [16/m 栋/q]/mq 仿古/vn 别墅/n 上/f ，/w 每/rz 栋/q 别墅/n 的/ude1 大门/n 上/f 都/d 贴/v 着/uzhe 诸如/v “/w [1/m 栋/q]/mq 南大街/nz [8/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 纸条/n 来/vf 标示/v 其/rz [具体/a 位置/n]/nz ，/w 其中/rz [几/d 栋/q]/mq 的/ude1 门/n 上/f 新/a 贴/v 了/ule 对联/n 。/w 
记者/nnt 在/p 一位/mq 当地/s 居民/n 的/ude1 指引/vn 下/f ，/w 来到/v 别墅/n 的/ude1 “/w 售楼处/nz ”/w ，/w 却/d 发现/v 其/rz 正门/n 上/f 写/v 有/vyou “/w [南京市/ns 志愿者/nnt 协会/nis]/nt ”/w 的/ude1 字样/n 。/w 记者/nnt 以/p 买房/v 为/p 由/p 询问/v 门口/s 的/ude1 保安/b ，/w 保安/b 进入/v 院内/s 咨询/vn 后/f 告诉/v 记者/nnt ，/w 别墅区/n 负责人/nnt 表示/v ，/w [16/m 栋/q]/mq 别墅/n 已经/d 被/pbei 全部/m 预订/v 。/w 
记者/nnt 在/p 保安/b 处/n 发现/v 了/ule 一份/mq 别墅/n 管理/vn 销售/v [人员/n 名单/n]/nz ，/w 后/f 以/p 购房者/nz 身份/n 拨打/v 该/rz 名单/n 上/f 陶文祥/nr 总经理/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 陶/ag 在/p 电话/n 里/f 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 现在/t 房子/n 早就/d 全/a 卖掉/v 了/ule ”/w ，/w 至于/p 买主/n 是/vshi 谁/ry ，/w 他/rr 并不/d 知情/vi 。/w 
南捕厅/nz 位于/v [南京市/ns 秦淮区/ns 甘/ag 家/q 大院/n]/nt 北侧/f ，/w 这/rzv 一带/n 的/ude1 老/a 街巷/n 颇具/v [明清/t 时期/n]/nz 南京/ns 古都/n 风貌/n 。/w 南捕厅/nz [历史/n 街区/n]/nz 风貌/n 保护/vn 与/cc 更新/v ，/w 早/a 在/p 2009年/t 就/d 被/pbei 纳入/v 了/ule 南京市/ns [城市/n 建设/vn]/nz [14/m 个/q]/mq [重大/a 项目/n]/nz 中/f 。/w 其中/rz ，/w 三期/b 工程/n 分为/v 南/b 、/w 北/f 两个/mq 地块/n ；/w 记者/nnt 查询/v 公开/ad 资料/n 获悉/v ，/w 南部/f 地块/n 被/pbei [规划/n 设计/vn]/nz 为/p 总部/nis 独/d 栋/q 办公楼/n ，/w 北部/f 地块/n 的/ude1 用途/n 为/p 文化/n 、/w 娱乐/vn 及/cc 配/v 建/v 停车场/n （/w 库/n ）/w ，/w 其他/rzv 辅助/v 设施/n 。/w 
上述/b [16/m 栋/q]/mq 别墅/n 就/d 建/v 在/p 北部/f 地块/n 。/w 据/p 《/w [南京/ns 晨报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 别墅/n 于/p 2009年/t 开始/v 动工/vn 建设/vn ，/w 2011年7月/t 基本/a 建成/v 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 在/p 2010年11月/t 召开/v 的/ude1 《/w 南京/ns 老/a 城南/f 历史/n 城区/n 保护/v 规划/n 》/w 专家/nnt 咨询/vn 会/v 和/cc 《/w 南京/ns 老/a 城南/f 历史/n 城区/n 保护/vn 与/cc 复兴/vn 规划/n 》/w 通报/v 会上/n ，/w 有关/v 专家/nnt 和/cc 官员/nnt 均/d 表示/v 对/p 在/p 这/rzv 一/m 地块/n 建造/v 别墅/n 持/v [否定/v 意见/n]/nz 。/w 在/p 上述/b 通报/v 会上/n ，/w [南京市/ns 规划局/nis]/nto 副局长/nnt 刘青昊/nr 表示/v ：/w 南捕厅/nz 地块/n 的/ude1 开发/vn 不会/v 进行/vn 土地/n 出让/v ，/w 也/d 不/d 可能/v 建/v 别墅/n 。/w 
老/a 城南/f ，/w 即/v 南京/ns 老城/n 的/ude1 [南部/f 地区/n]/nz ，/w 是/vshi 南京/ns 历史/n 最为/d 悠久/a 、/w 文化/n 积淀/vn 最为/d 深厚/a 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 包括/v 南捕厅/nz 、/w 牛市/n 等/udeng 。/w 
2011年7月/t ，/w 南捕厅/nz 三期/b 工程/n 在/p [南京市/ns 规划局/nis]/nto 网站/n 上/f 进行/vn 批/q 前/f 公示/n 。/w 而/cc 此时/r ，/w 上述/b [16/m 栋/q]/mq 别墅/n 已/d 基本/a 建成/v 。/w 
据/p 《/w [南京/ns 晨报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 2013年10月/t ，/w [南京市/ns 规划局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 早/a 在/p 2010年/t ，/w 南京/ns 城建/n [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 开发/v [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis 向/p 该局/r 申报/v 规划/n 许可/vn 手续/n ，/w 其/rz 项目/n 名称/n 为/p ：/w 与/cc 历史/n 保护/vn 相/d 协调/v 的/ude1 [文化/n 娱乐/vn]/nz 设施/n ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 约/d [5000/m 平方米/q]/mq 。/w 但/c 直到/v 2013年8月/t ，/w 在/p 上述/b 公司/nis 的/ude1 一再/d 申报/vn 下/f ，/w 该局/r 才/d 对此/d 项目/n 补办/v 了/ule 规划/n 许可/vn 手续/n 。/w 
2013年12月19日/t ，/w [南京市/ns 规划局/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 助理/nnt 万伟庆/nr 在/p 接受/v 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 表示/v ，/w 上述/b 地块/n 的/ude1 规划/n 中/f 并/cc 没有/v 别墅/n 项目/n 。/w “/w 我/rr 可以/v 毫无疑问/dl 地/ude2 告诉/v 你/rr ，/w 在/p 规划/n 方案/n 中/f ，/w 在/p 南捕厅/nz ，/w 从来/d 没有/v 说/v 这个/rz 地方/n 要/v 建/v ‘/w 别墅/n ’/w 。/w ‘/w 别墅/n ’/w [这个/rz 概念/n]/nz 不属于/v 法律/n 定义/n ”/w ，/w “/w 我们/rr 核发/v 的/ude1 规划/n 许可/vn 当中/f 的/ude1 建筑/n 用途/n 为/p [文化/n 娱乐/vn]/nz ”/w 。/w 
[上海/ns 中原/ns 地产/n]/nz 研究/vn 咨询/vn 部/q 总监/nnt 宋会庸/nr 告诉/v 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w ，/w [南京市/ns 规划局/nis]/nto 的/ude1 相关/vn 规划/n 和/cc 上述/b [16/m 栋/q]/mq 别墅/n 的/ude1 建造/vn ，/w 并/cc 没有/v 概念/n 上/f 的/ude1 冲突/vn 。/w 规划/n 中/f 说/v 的/ude1 是/vshi 建筑/n 功能/n ，/w 而/cc 别墅/n 则/d 是/vshi “/w 建筑/n 形态/n ”/w 。/w 
据/p 万伟庆/nr 介绍/v ，/w 当初/t 南捕厅/nz 三期/b 工程/n 没有/v 取得/v [土地/n 使用权/n]/nz ，/w 所以/c 办/v 不/d 了/ule 规划/n 许可/vn 。/w 而/cc 2011年/t [南京市/ns 政府/nis]/nto 公布/v 了/ule 方案/n 后/f ，/w 这个/rz 工程/n 开始/v 办理/vn 土地/n 手续/n ，/w 到/v 2013年8月份/t 才/d 办成/v 。/w “/w 在/p 具备/v 了/ule 前期/f 条件/n 以后/f ，/w 我们/rr 就/d 给/p 补发/v 了/ule 规划/n 许可/vn 。/w ”/w 
