“/w 安倍/nrf 首相/nnt 能否/v 与/cc 中国/ns 领导人/nnt 在/p 索契/nz 会面/vi ”/w 是/vshi [日本/ns 媒体/n]/nz 20日/t 热/a 议/v 的/ude1 话题/n ，/w 因为/c 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 原本/d 打算/v 参加/v 索契/nz 冬奥会/n 闭幕式/n ，/w 但/c 突然/ad 改变/v 主意/n 。/w [NHK/x 电视台/nis]/nt 称/v ，/w 安倍/nrf 出席/v 开幕式/n 的/ude1 外交/n 协商/vn 正/d 进入/v [最后/f 阶段/n]/nz ，/w 但/c 因为/c 和/cc 中国/ns 在/p 钓鱼岛/ns 、/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 问题/n 上/f 的/ude1 对立/vn ，/w 双方/n 没有/v 在/p 索契/nz 会谈/vi 的/ude1 意向/n 。/w [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt “/w Searchina/x ”/w 猜测/v ，/w 两国/mq 领导人/nnt 在/p 开幕式/n 上/f 进行/vn 简短/a 会话/v 或/c 握手/vi ，/w 这种/r 可能性/n 也/d 有/vyou 。/w 不过/c ，/w 也/d 有可能/nz 安倍/nrf 和/cc 习近平/nr 的/ude1 座位/n 、/w 进退/vi 场/qv 路线/n 会/v 被/pbei 刻意/d 分开/vi 。/w 
但/c 安倍/nrf 似乎/d 更/d 在意/v 与/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 领土/n 争端/n 问题/n 。/w 他/rr 19日/t 表示/v ，/w 希望/v 借机/d 与/cc 普京/nrf 会谈/vi ，/w 推动/v [北方/s 四/m 岛/n]/ns (/w 俄/b 称/v [南/b 千岛/nz 群岛/n]/nz )/w 问题/n 的/ude1 相关/vn 磋商/vn 。/w 2月7日/t 即/v 冬奥会/n 开幕/vi 当天/t 是/vshi 日本/ns 的/ude1 “/w [北方/s 领土/n]/nz 日/b ”/w ，/w 安倍/nrf 要/v 出席/v 在/p 东京/nsf 举行/v 的/ude1 “/w [北方/s 领土/n]/nz 返还/v 要求/n 大会/n ”/w ，/w [日本/ns 媒体/n]/nz 称/v ，/w 安倍/nrf 现在/t 有可能/nz 决定/v 在/p 7日/t 出席/v “/w [北方/s 领土/n]/nz 日/b ”/w 活动/vn 后/f ，/w 直接/ad 赶往/v 机场/nis 飞赴/v 索契/nz 。/w 
日本/ns 的/ude1 举动/n 在/p 西方/ns 强国/n 中/f 算是/v 另类/nz 。/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq 来/vf ，/w 政客/nnd 和/cc 活动/v 人士/n 一直/d 呼吁/v 西方/ns 利用/v 奥运会/n 向/p 俄罗斯/nsf 施压/v ，/w 要求/n 俄罗斯/nsf 改变/v 。/w 其/rz 借口/n 有/vyou 不少/m ，/w 先是/d 俄罗斯/nsf 接纳/v 斯诺登/nrf ，/w 而/cc 后/f 是/vshi 俄方/n 支持/v 叙利亚/nsf 的/ude1 巴沙尔/nrf 政权/n ，/w 最近/t 则/d 是/vshi 俄罗斯/nsf 立法/vn 禁止/v 向/p 未成年人/n 推广/vn “/w 同性恋/vi ”/w 。/w 奥巴马/nrf 宣布/v 他/rr 和/cc 拜登/nrf 都/d 不会/v 出席/v 索契/nz 奥运会/n 。/w [法国/nsf 总统/nnt]/nz 奥朗德/nrf 、/w [德国/nsf 总统/nnt]/nz 高/a 克/q 等/udeng 西方/ns 主要/b [国家/n 领导人/nnt]/nnt 也/d 先后/d 以/p 各种/rz 理由/n 表示/v 不/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 
“/w 普京/nrf 对/p 西方/ns 领导人/nnt 不/d 给/p 索契/nz 冬奥会/n 面子/n 不屑一顾/vl 。/w ”/w 法新社/j 20日/t 以此/d 为/p 题/n 评论/n 说/v ，/w 普京/nrf 即将/d 迎来/v 史上/d 最/d 具/vg 争议/vn 的/ude1 冬奥会/n 之一/rz 。/w 他/rr 刻意/d 淡化/v 主要/b 西方/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 不/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 事实/n ，/w 同时/c 强调/v 同性恋者/nz 同样/d 受到/v 欢迎/vn 。/w 普京/nrf 接受/v 外国/n 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 奥运会/n 不是/c 政客/nnd 的/ude1 竞争/vn ，/w 而是/c 运动员/nnt 的/ude1 竞赛/vn 。/w ”/w 挪威/nsf 外交大臣/nnt 布伦德/nrf 20日/t 在/p 与/cc 俄罗斯/nsf 外长/nnt 拉夫罗夫/nrf 会谈/vi 时/ng 表示/v ，/w [挪威/nsf 国王/nnt]/nz 和/cc 首相/nnt 将/d 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 俄/b 新网/nz 报道/v 说/v ，/w [俄/b 外交部/nto]/nt 表示/v ，/w 将/d 有/vyou [20/m 多个/mq]/mq 欧洲/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 但/c 目前/t 还/d 没有/v 列出/v 相关/vn [国家/n 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 名单/n 。/w 目前/t 明确/a 表示/v 准备/vn 参加/v 的/ude1 还有/v ：/w 瑞士/nsf 、/w 荷兰/nsf 王储/n 和/cc 首相/nnt 、/w 芬兰/nsf 总理/nnt 和/cc 日本/ns 首相/nnt 。/w [瑞士/nsf 联邦/n]/nz 主席/nnt 于利·毛雷尔/nrf 表示/v ，/w 抵制/v 索契/nz 冬奥会/n 是/vshi “/w 刻薄/an 的/ude1 ”/w 。/w 
