随着/p 高音/n 唱/v 将/d 张杰/nr 的/ude1 加入/vn ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 变得/vi 更加/d 激烈/a 残酷/a ，/w 乐坛/n 老前辈/n 们/k 倍感/v 压力/n ，/w 张宇/nr 更是/d 调侃/v 自己/rr “/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 我/rr 最后/f 一集/mq 了/ule ”/w 。/w 节目/n 播出/v 三期/b 后/f ，/w 众/ag 歌手/nnt 的/ude1 排名/vn 情况/n 起伏/vi 较大/d ，/w 唯有/v 张宇/nr 一直/d 徘徊/vi 在/p [第五/m 名/q]/mq 和/cc [第六/m 名/q]/mq ，/w 处在/v 淘汰/vn 边缘/n 。/w 对于/p 自己/rr 没有/v 惊喜/a 只有/c 惊吓/v 的/ude1 排名/vn 成绩/n ，/w 张宇/nr 曾/d 坦言/v 看得/v 很/d 开/v ，/w 并/cc 玩笑/n 说/v “/w 只要/c 不是/c [第八/m 名/q]/mq 就/d 好/a ”/w 。/w 
一直/d 以/p 轻松/a 的/ude1 心态/n 看待/v 排名/vn 的/ude1 张宇/nr ，/w 在/p [第四/m 期/qv]/mq [第二/m 轮/qv]/mq 淘汰赛/n 上演/v 之际/f ，/w 也/d 难/a 掩/v 紧张/a 之/uzhi 情/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 当/p 张宇/nr 被/pbei 问及/v [第四/m 期/qv]/mq 最/d 担心/v 的/ude1 歌手/nnt 是/vshi 谁/ry 时/ng ，/w 张宇/nr 半/m 玩笑/n 半/m 严肃/a 的/ude1 表示/vn ，/w “/w 我/rr 当然/d 最/d 担心/v 韦唯/nr 啊/y ，/w 因为/c 她/rr 第七/m 啊/y ，/w 她/rr 千万/m 不能/v 表现/vn 太/d 好/a ，/w 她/rr 表现/v 太/d 好/a 我/rr 就/d 完了/vi 。/w ”/w 虽/c 是/vshi 玩笑/n 话/n ，/w 但是/c 记者/nnt 从/p 中/f 不难/d 看出/v ，/w 张宇/nr 本周/t 确/d 有/vyou 强烈/a 预感/v 自己/rr 会/v 被/pbei 淘汰/v ，/w 用/p 幽默/a 的/ude1 方式/n 化解/v 紧张/a 之/uzhi 感/vg ，/w 也/d 不失为/v 好/a 方法/n 。/w 
据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 张宇/nr 此次/rz 将/d 挑战/vn 西方/ns 当/p 红/a 乐队/nis 魔力/n 红/a 的/ude1 摇滚/n 金曲/nz 《/w hardertobreathe/x 》/w ，/w 据/p 张宇/nr 自己/rr 称/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 非常/d 冷门/n ，/w 不但/c 老婆/n 十一郎/nz 不/d 看好/v ，/w 连/ulian 好朋友/nz 游鸿明/nr 、/w 总/b 导演/nnt 洪涛/n 老师/nnt 都/d 不/d 看好/v ，/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz 选/v 这/rzv 首/q 歌/n 就是/v 要/v 离开/v 的/ude1 节奏/n 。/w 然而/c ，/w 此次/rz 张宇/nr 仍旧/d 一意孤行/vl 选择/v 这/rzv 首/q 快节奏/nz 的/ude1 摇滚/n 英文歌/nz ，/w 他/rr 曾/d 在/p 采访/v 中/f 表示/v ，/w “/w 其实/d 唱/v 太/d 苦情/nz 的/ude1 歌曲/n ，/w 我/rr 在/p 台上/s 会/v 比较/d 紧张/a ，/w 唱/v 快歌/nz ，/w 我/rr 没/d 那么/c 紧张/a 。/w ”/w 他/rr 还/d 笑言/nz “/w 固执/a 的/ude1 大叔/n 又/d 很/d 坚持/v 地/ude2 选/v 一个/mq 超级/b 冷门/n 的/ude1 歌曲/n ，/w 又/d 快歌/nz ，/w 又是/c 英文歌/nz 。/w ”/w 不难/d 看出/v ，/w 此次/rz 张宇/nr 是/vshi 要/v 完全/ad 颠覆/v 以往/t 的/ude1 苦情/nz 歌王/n 的/ude1 形象/n ，/w 走/v 摇滚/n 大叔/n 路线/n ，/w 期待/v [绝地/n 反击/v]/nz ！/w 
除了/p 在/p 选曲/n 上/f [剑/n 走偏锋/nz]/nz 外/f ，/w 在/p 主持/v 上/f ，/w 张宇/nr 也/d 一直/d 继续/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 幽默/a 风格/n 。/w 继/vg 为/p 大儿子/n “/w 求婚/vi ”/w 邓紫棋/nr 后/f ，/w 又一次/mq 为/p 二/m 儿子/n “/w 求婚/vi ”/w 周笔畅/nr 。/w 当晚/t 周笔畅/nr 以/p 一曲/mq 小虎队/nz 名曲/n 《/w [青苹果/nz 乐园/n]/nz 》/w 嗨/e 翻/v 全场/n ，/w 全场/n 观众/n 都/d 在/p 笔笔/nz 的/ude1 歌声/n 下/f 带动/v 起立/vi ，/w 跟着/v 节奏/n 挥手/vi ，/w 一曲/mq 完毕/vi ，/w 现场/s 掌声雷动/vl 。/w 作为/p 主持人/nnt 的/ude1 张宇/nr 忍不住/v 又一次/mq 感叹/v “/w 我/rr 生/v 君/ng 未/d 生/v 君/ng 生/v 我/rr 已/d 老/a ”/w ，/w 张宇/nr 笑言/nz ，/w 好/a 在/p 自己/rr 有/vyou [两个/mq 儿子/n]/nz ，/w 在/p 邓紫棋/nr 演唱/v 结束/vn 后/f 为/p 大儿子/n 求婚/vi ，/w 这次/r 为/p 二/m 儿子/n 求婚/vi 笔笔/nz ，/w 希望/v 把/pba 这么/rz 有/vyou 魅力/n 的/ude1 女歌手/nnd 收/v 作/v 自家/rr 人/n 。/w （/w 记者/nnt 王庆祺/nr ）/w 
