印度/nsf [人力/n 资源/n 开发/vn]/nz 部长/nnt 沙希·塔鲁尔/nrf 19日/t 呼吁/v 当局/n 加快/v 对/p 妻子/n 苏南/ns 达·普什卡尔/nrf 之/uzhi 死/v 的/ude1 调查/vn 进程/n ，/w 表示/v 愿意/v 给予/vn “/w 全面/ad 配合/v ”/w ，/w 以/p 尽早/d 证明/v 清白/an 。/w 苏南/ns 达/v 几天/mq 前/f 在/p [社交/n 网站/n]/nz 上/f 揭露/v 塔鲁尔/nrf 与/cc 一名/mq 巴基斯坦/nsf 籍/ng 女记者/nz 有/vyou 婚外情/nz ，/w 引发/v 热/a 议/v 。/w 
据/p 《/w [印度/nsf 时报/n]/nz 》/w 19日/t 报道/v ，/w 苏南/ns 达/v 15日/t [独自/d 一人/mq]/nz 入住/v 事发/vn 酒店/nis ，/w 塔鲁尔/nrf 第二天/mq 入住/v 。/w 按照/p 调查/v 人员/n 的/ude1 说法/n ，/w 这/rzv 对/p 夫妻/n 激烈/a 争吵/vi 了/ule 一/m 整/v 晚/tg 。/w 17日/t ，/w 塔鲁尔/nrf 查看/v 苏南/ns 达/v 的/ude1 情况/n ，/w 进屋/vi 发现/v 异常/a 后/f 报警/vn 。/w 尸检/vn 显示/v ，/w 苏南/ns 达/v 之/uzhi 死/v 属于/v “/w 非/b 自然/n 、/w 突发/vn ”/w 。/w 一名/mq 参与/v 尸检/vn 的/ude1 医生/nnt 还/d 证实/v ，/w 死者/n 身上/s 有/vyou 伤痕/n ，/w 但/c 不/d 确定/v 这些/rz 伤痕/n 是否/v 与/cc 她/rr 的/ude1 死/vn 有/vyou 关联/vn 。/w 据/p 新华社/nt 供/vi 本报/rz 特稿/nz （/w 徐超/nr ）/w 
