由/p 欢/a 瑞/b 世纪/n 、/w [光线/n 传媒/n]/nz 、/w [中国/ns 国际/n 电视/n 总公司/nis]/ntc 出品/vi ，/w 华斌/nr [影视/b 工作室/nis]/nz 制作/v ，/w 杨幂/nr 、/w 李易峰/nr 、/w 钟欣桐/nr 、/w 郑爽/nr 、/w 乔振宇/nr 、/w 马天宇/nr 、/w 陈伟霆/nr 、/w 张智尧/nr 等/udeng 当/p 红/a 偶像/n 主演/v ，/w 张檬/nr 、/w 陈紫函/nr 特别/d 主演/v ，/w 李小璐/nr 特别/d [友情/n 出演/v]/nz ，/w 戚薇/nr 友情/n 客串/v 的/ude1 大型/b 仙侠/nz 魔幻/nz 偶像/n 大戏/n 《/w [古剑/nz 奇谭/nz]/nz 》/w ，/w 日前/t 推出/v 一组/mq 群星/n 摇滚/n 贺岁/v 组/n 图/n 以及/cc 拍摄/v 花絮/n ，/w 由/p 杨幂/nr 、/w 李易峰/nr 等/udeng 领衔/vd 古剑/nz 群星/n ，/w 打造/v 2014/m 摇滚/n 偶像/n 新/a 天/qt 团/n 。/w 此次/rz 《/w [古剑/nz 奇谭/nz]/nz 》/w 发布/v 的/ude1 组/n 图/n 以/p 摇滚/n 贺岁/vn 为/p 主题/n ，/w [12/m 位/q]/mq 主演/v 闪耀/v 亮相/vn ，/w 以/p 红色/n 搭配/v 花/n 火/n 为/p 主要/b 元素/n ，/w 以/p 舞台/n 帘幕/nz 为/p 背景/n ，/w 以/p 各/rz 主演/v 剧中/n 武器/n 为/p 乐器/n ，/w 以/p 热情/an 和/cc 火热/z 为/p 基调/n ，/w 借助/v 摇滚/n 乐手/nnt 的/ude1 动感/n 肢体/n 形态/n 摇滚/n 贺岁/vn ，/w 点燃/v 2014/m 。/w 乐团/nis 成员/nnt 包括/v 主唱/nnt 杨幂/nr 、/w 李易峰/nr ，/w 键盘手/nnt 钟欣潼/nr 、/w 张檬/nr ，/w 鼓手/nnt 郑爽/nr 、/w 马天宇/nr ，/w 贝斯手/nnt 乔振宇/nr ，/w 吉他手/nnt 陈伟霆/nr 、/w 高伟光/nr 、/w 应昊茗/nr ，/w 二胡/n 陈紫函/nr ，/w 小提琴手/nnt 迪丽热巴/nrf 。/w “/w [中西/n 合璧/vi]/nz ”/w 的/ude1 摇滚/n 乐团/nis ，/w 尽/vi 显/v 众/ag 主演/v 无厘头/nz 搞怪/nz 特质/n 。/w 
