自/p [河北省/ns 法院/nis]/nt 开展/v 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 集中/v 执行/vn 活动/vn 一个/mq 月/n 以来/f ，/w 各地/rzs 法院/nis 执结/nz 案件/n [336/m 件/q]/mq ，/w 到位/vi 金额/n [1902/m ./w 29/m 万元/q]/mq 。/w 日前/t ，/w [河北省/ns 高院/n]/nt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 对/p 全省/n 一个/mq 月/n 来/vf 开展/v 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 集中/v 执行/vn 活动/vn 的/ude1 情况/n 进行/vn 了/ule 通报/v 。/w 据介绍/nz ，/w 此次/rz 活动/vn 将/d 持续/vd 到/v 今年/t [6/m 月底/t]/mq ，/w 全省/n 各/rz 中/f 院/n 都/d 公布/v 了/ule 投诉/v 电话/n ，/w 欢迎/v [广大/b 群众/n]/nz 拨打/v 这些/rz 电话/n 提供/v 执行/vn 线索/n 。/w 
节前/f 将/d 执行/v 一批/mq 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 案/ng 
平/v 山/n 为/p 农民工/nnd 追回/v [5/m ./w 4448/m 万元/q]/mq 
“/w 在/p 活动/vn 中/f ，/w 也/d 涌现/v 出/vf 了/ule 很多/m 典型/n 案例/n 。/w ”/w 省/n 高院/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 如/v [平山县/ns 法院/nis]/nt 为/p [29/m 名/q]/mq 农民工/nnd 追回/v [5/m ./w 4448/m 万元/q]/mq 的/ude1 工钱/n 。/w 平山县/ns 的/ude1 李兵元/nr 等/udeng [29/m 名/q]/mq 农民工/nnd 曾/d 在/p 张某/nz 承包/vn 的/ude1 藤龙山/nz 景区/n 和/cc 驼梁/nz 景区/n 等/udeng 处/n 打工/vi ，/w 工程/n 完工/vi 后/f ，/w 张某/nz 拖欠/v [29/m 名/q]/mq 农民工/nnd 工资/n [5/m ./w 4448/m 万元/q]/mq 。/w 法院/nis 经/p 审理/v 判决/vn 张某/nz 给付/vn [29/m 名/q]/mq 原告/n [劳动/vn 报酬/n]/nz [5/m ./w 4448/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 张某/nz 则/d 声称/v [承包/vn 工程/n]/nz 赔/v 了/ule 钱/n ，/w 无/v 能力/n [履行/v 判决/vn]/nz 义务/n ，/w 之后/f 长时间/nz 外出/vi 躲避/v 执行/vn 。/w [平山县/ns 法院/nis]/nt 协调/v [公安/n 机关/n]/nz ，/w 根据/p 其/rz [手机/n 号码/n]/nz 找到/v 他/rr 的/ude1 去向/n 。/w 为/p 督促/v 其/rz [履行/v 判决/vn]/nz 义务/n ，/w 法院/nis 决定/v 对/p 其/rz 实施/v 拘留/vn 措施/n ，/w 同时/c 耐心/a 地/ude2 做/v 其/rz 思想/n 工作/vn 。/w 最终/d ，/w 张某/nz 将/d 筹措/v 的/ude1 执行/vn 款/q 如/v 数/n 交到/v [平山县/ns 法院/nis]/nt 。/w 今年/t 1月4日/t ，/w [平山县/ns 法院/nis]/nt 将/d 执行/v 款/q 全部/m 发放/v 给/p 农民工/nnd 。/w 
枣强/ns 巧/a 结/v 一/m 工伤/n 赔偿案/n 
[衡水/ns 枣强县/ns 法院/nis]/nt 巧/a 结/v 一/m 工伤/n 赔偿/v 案件/n 。/w 孟/b 某/rz 在/p 个体户/nnd 王/n 某/rz 处/n 打工/vi 右手/n 拇指/n 严重/a 受伤/vi ，/w 经/p 鉴定/vn 为/p [八/m 级/q 伤残/vn]/nz ，/w 枣强县/ns 劳动/vn [人事/n 争议/vn 调解/vn]/nz [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 作出/v 仲裁/vn 判决书/n ，/w 裁决/v 王/n 某/rz 支付/v 孟/b 某/rz 医疗费/n 、/w 护理费/nz 、/w [一次性/d 伤残/vn 补助金/n]/nz 、/w 工伤/n [医疗/n 补助金/n]/nz 等/udeng [14/m ./w 629294/m 万元/q]/mq 。/w 该案/r 进入/v 执行程序/gi 后/f ，/w 执行/v 法院/nis 经/p 了解/v ，/w 除/p 一辆/mq 旧/a 的/ude1 轻型/b 农用车/n 外/f ，/w 王/n 某/rz 没有/v 其他/rzv 可供/v 执行/vn 的/ude1 财产/n 。/w 如/v 法院/nis 直接/ad 对/p [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 采取/v 拘留/vn 措施/n ，/w 未必/d 能够/v 促使/v 其/rz 全部/m 履行/v 。/w 为此/bl ，/w 执行/v 人员/n 多次/mq 去/vf 其/rz 家中/s 进行/vn 调解/vn ，/w 并/cc 将/d 其/rz 带到/v 孟/b 某/rz 家中/s ，/w 看到/v 孟/b 某/rz 的/ude1 残/a 指/v 和/cc 家中/s [穷困/a 潦倒/a]/nz 的/ude1 现状/n 后/f ，/w 王/n 某/rz 当场/d 表示/v 尽/vi 最大/gm 能力/n [履行/v 义务/n]/nz ，/w 双方/n 还/d 自愿/vd 达成/v 和解/vn 协议/n ，/w 王/n 某/rz 主动/ad 将/d 孟/b 某/rz [住院/vn 治疗/vn]/nz 期间/f 欠交/v 的/ude1 费用/n 全部/m 付清/v ，/w 今年/t 1月10日/t 执行/v 法官/nnt 又/d 将/d [3/m ./w 5/m 万元/q]/mq 赔偿/vn 款/q 送到/v 孟/b 某/rz 手中/s ，/w 孟/b 某/rz 很/d 满意/v ，/w 并/cc 同意/v 结案/vn 。/w 
各地/rzs 法院/nis 公布/v 投诉/vn 热线/n 
另据/nz 介绍/v ，/w 接下来/vl ，/w 全省/n 各级/r 法院/nis 将/d 通过/p 主动/ad 采取/v [执行/v 措施/n]/nz ，/w 依法/d 制裁/vn 规避/v 执行/vn 行为/n 、/w 充分/ad 利用/v 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 名单/n 制度/n 等/udeng 手段/n 和/cc 方式/n ，/w 使/v 涉/vg 民生/n 类/q 案件/n 能够/v 得到/v 快速/d 、/w 有效/a 执行/v 。/w 为/p 方便/a 接/v 听/v 群众/n 投诉/vn ，/w 各地/rzs 法院/nis 还/d 开设/v 了/ule 专门/d 的/ude1 投诉/vn [热线/n 电话/n]/nz ：/w [石家庄/ns 中/f 院/n]/nt 0311-87793242/m ；/w [张家口/ns 中/f 院/n]/nt 0313-2051111/m ；/w [承德/ns 中/f 院/n]/nt 0314-2177166/m ；/w [唐山/ns 中/f 院/n]/nt 0315-2067912/m ；/w [秦皇岛/ns 中/f 院/n]/nt 0335-3614772/m ；/w [廊坊/ns 中/f 院/n]/nt 0316-2130768/m ；/w [保定/ns 中/f 院/n]/nt 0312-3103131/m ，/w 3103126/m ；/w [衡水/ns 中/f 院/n]/nt 0318-2188123/m ；/w [沧州/ns 中/f 院/n]/nt 0317-2201919/m ；/w [邢台/ns 中/f 院/n]/nt 0319-2236166/m ；/w [邯郸/ns 中/f 院/n]/nt 0310-6267221/m 。/w 也/d 欢迎/v [广大/b 群众/n]/nz 拨打/v 这些/rz 电话/n 提供/v 执行/vn 线索/n 。/w 
