[国家/n 公安部/nto]/nt 个人/n 二等功/n 、/w 湖北省/ns [电信/n 诈骗/vn]/nz 犯罪/vn 专家/nnt 、/w 湖北省/ns 刑侦/n 网上/s 作战/vi 人才/n 专家/nnt …/w …/w 1月21日/t ，/w 笔者/n 来到/v [十堰市/ns 公安局/nis 张湾/nr 分局/nis]/nt ，/w 见到/v 享誉/v 全国/n 的/ude1 优秀/a 民警/nnt 陈鑫/nr 。/w 从警/v 18年/t 来/vf ，/w 多次/mq 被/pbei 借调/v 到/v [国家/n 公安部/nto]/nt 、/w [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 等/udeng 部门/n 协助/v 大案要案/n 的/ude1 侦破/vn 工作/vn ，/w 取得/v 了/ule 骄人/a 的/ude1 成绩/n 。/w 
警/ng 队里/n 的/ude1 “/w 培训师/nnt ”/w 
21日/t 上午/t ，/w [张湾区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 办公楼/n 里/f 陈鑫/nr 目不转睛/dl 地/ude2 盯着/v [电脑/n 屏幕/n]/nz ，/w 正在/d 分析/vn 一件/mq 案子/n 的/ude1 情报/n 信息/n 。/w 这/rzv 是/vshi 陈鑫/nr 日常/b 从事/vi 刑侦/n 工作/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
1996年/t 从警/v ，/w 陈鑫/nr 多年来/d 一直/d 从事/vi 刑侦/n 方面/n 工作/vn 。/w 在/p 同行/n 眼里/s ，/w 陈鑫/nr 还是/c 一名/mq 培训师/nnt 。/w 
2008年11月/t ，/w 公安部/nto 全国/n 联网/vi 的/ude1 跨/v 区域/n 办案/vn [协作/vn 平台/n]/nz 开始/v 在/p 警察/nnt 系统/n 普及/v 使用/vn 之前/f ，/w 陈鑫/nr 就/d 已经/d 掌握/v 了/ule 该/rz 平台/n 的/ude1 [使用/v 方法/n]/nz ，/w 并/cc 到/v 全市/n 各县/r 市区/s 公安局/nis 给/p 刑警/nnt 讲课/vi 。/w 陈鑫/nr 通过/p 自学/vn 发现/v ，/w 该/rz 系统/n 对于/p 提升/v [公安/n 机关/n]/nz 打击/v 犯罪/vn 能力/n 等/udeng 方面/n 都/d 起着/v 极大/a 的/ude1 作用/n 。/w 
2009年/t ，/w 陈鑫/nr 也/d 因此/c 被/pbei 公安部/nto 评为/v 全国/n [第/m 一批/mq]/mq “/w 跨/v 区域/n 办案/vn 协作/vn 机制/n 优秀/a 联络员/nnt ”/w ，/w 当时/t ，/w 湖北省/ns 仅有/nz 两位/mq 刑警/nnt 入选/v 。/w 
