昨日/t 午后/t ，/w 江城/ns 北风/n 渐/d 起/vf ，/w 天空/n 开始/v 露出/v 湛蓝/z 原色/n 。/w 这/rzv 是/vshi 北方/s 弱冷空气/n 向/p 南方/s 扩散/v 时/ng “/w 惠及/v ”/w 江城/ns ，/w 可惜/v 风力/n 偏/d 小/a ，/w 降温/vi 清/tg 霾/n 效果/n 并不/d 明显/a 。/w 虽然/c 昨日/t 城区/n PM2/x ./w 5/m 浓度/n 从前/t 几日/n 的/ude1 [200/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 以上/f 降/v 到/v [160/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w [空气/n 质量/n]/nz 仍然/d 是/vshi 重度/b 污染/vn 。/w 
[今天/t 清晨/t]/nz ，/w 受/v 弱冷空气/n 影响/vn ，/w 我市/r 将/d 出现/v －/w [4/m ℃/w]/mq 低温/n 。/w 不过/c [午后/t 阳光/n]/nz 现身/v 、/w 升温/vi 迅速/ad ，/w [最高/a 温度/n]/nz 可达/nz [12/m ℃/w]/mq ，/w [4/m 级/q]/mq 紫外线/n 强度/n 不/d 输/v 夏日/n 。/w 江城/ns 的/ude1 连晴/nz 天气/n 已经/d 维持/v 了/ule [10/m 天/qt]/mq ，/w 新年/t 之前/f 在/p 高空/s 西北/ns 气流/n 的/ude1 控制/vn 下/f ，/w 天气/n 将/d 继续/v 保持/vn 晴朗/a ，/w 北方/s 活动/vn 频繁/a 的/ude1 冷空气/n 对/p 我市/r 影响/vn 不大/d 。/w 周三/t 周四/t 全市/n 气温/n 还/d 会/v 继续/v 上升/vn ，/w 周末/t 期间/f [最高/a 气温/n]/nz 可达/nz [18/m ℃/w]/mq ，/w 低温/n 也/d 将/d 升/v 至/p 冰点/n 以上/f 。/w 气象专家/nnd 介绍/v ，/w 连续/a 晴天/n 造成/v [空气/n 湿度/n]/nz 低/a ，/w 市民/n 可/v 多/a 饮水/n 对抗/v 干燥/a 。/w 
[三/m 镇/n]/mq 天气/n [精细/a 预报/vn]/nz 如下/vi （/w 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 、/w 武昌/ns 相同/a ）/w ：/w 今天/t 白天/t ：/w 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w 有/vyou 霾/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [12/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [4/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 25％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 明天/t ：/w 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [14/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 25％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 后天/n ：/w 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [16/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [1/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘舒/nr 通讯员/nnt 洪妍/nr 赵昭炘/nr ）/w 
