[阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 昨天/t 在/p 发给/v 全体/n 员工/n 的/ude1 信件/n 中/f 称/v ，/w 2013年/t [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 日均/d 纳税/vn 超/v [2000/m 万元/q]/mq ，/w 2013年/t 纳税/vn 稳/a 超/v 70亿/m ，/w 阿里/ns 成为/v [中国/ns 互联网/n]/nz 纳税/vn 最多/ad 的/ude1 企业/n 。/w 
每位/r 员工/n “/w 贡献/n ”/w 超/v 30万/m 
据/p [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 方面/n 估算/v ，/w 扣除/v 政策/n 红利/n 后/f ，/w 腾讯/ntc 的/ude1 纳税/vn 额度/n 将/d 不会/v 超过/v [70/m 亿元/q]/mq ；/w 百度/ntc 全年/n 纳税额/nz 也/d 不会/v 超过/v [42/m 亿元/q]/mq 。/w 阿里/ns 称/v ，/w 2013年/t 纳税/vn 稳/a 超/v 70亿/m ，/w 为/p [中国/ns 互联网/n]/nz 纳税/vn 最多/ad 的/ude1 企业/n 。/w 由于/p 2013/m 年度/n 财报/nz 尚未/d 披露/v ，/w 腾讯/ntc 、/w 百度/ntc 昨日/t 均/d 向/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 对/p 外界/n 猜测/v 不予/v 评论/n 。/w 
根据/p 上海市/ns [税务/n 部门/n]/nz 近日/t 向/p 社会/n 公布/v 纳税/vn 百强/n 名单/n ，/w 显示/v 金融/n 、/w 汽车/n 、/w 能源/n 等/udeng 行业/n 企业/n [纳税/vn 大户/n]/nz 频出/v 。/w 前/f 两名/mq 企业/n 纳税/vn 超过/v [百/m 亿元/q]/mq ，/w 分别为/v [交通/n 银行/nis]/ntcb （/w [161/m ./w 79/m 亿元/q]/mq ）/w 和/cc [上海/ns 浦东/ns 发展/vn 银行/nis]/ntcb （/w [103/m ./w 94/m 亿元/q]/mq ）/w 。/w 
目前/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 员工/n 约/d 在/p [23000/m 人/n]/mq ，/w 以此/d 计算/v ，/w 在/p 2013年/t 每位/r 阿里/ns 员工/n “/w 贡献/n ”/w 了/ule 超过/v 30万/m 纳税额/nz 。/w 
