美腿/nz 纤细/a 修长/a 的/ude1 恰到好处/al ，/w 一副/mq 美/b 背/v 给/p 人/n 无限/b 遐想/vn ，/w 迷离/a 的/ude1 眼神/n 带着/vn 强烈/a 而/cc 刺激/v 的/ude1 十足/z 穿透力/n ，/w 让/v 性感/a 的/ude1 味道/n 深入/ad 每个人/mq 的/ude1 心底/n 。/w 杨幂/nr 、/w Angelababy/x 、/w 范冰冰/nr 、/w 汤唯/nr 、/w 李小璐/nr 、/w 舒淇/nr 、/w 林志玲/nr 、/w 莫文蔚/nr 大/a 秀/ag S/x 曲线/n ，/w 娱乐圈/nz 美/b 背/v 女星/nnd ./w ./w ./w 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 刘恺威/nr 前天/n (/w 1月19日/t )/w 公布/v 太太/n 杨幂/nr 怀孕/vi 3个月/t ，/w 昨天/t (/w 1月20日/t )/w 两人/mq 接受/v 内地/n 传媒/n 访问/vn ，/w 杨幂/nr 透露/v 预产期/n 7月/t ，/w 但/c 并非/v 双胞胎/n ，/w 之前/f 被/pbei 追问/v 怀孕/vn 只能/v 笑/vn 而/cc 不/d 答/v ，/w 是/vshi 为/p 免/v 宝宝/n 小/a 器/ng 。/w 
