韩国/nsf 女星/nnd 童年/t 照/v PK/x 
据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 近日/t ，/w 韩国/nsf 一/m 娱乐/vn 网站/n 上/f 公开/ad 了/ule 一组/mq 知名/a 影星/nnd 孙艺珍/nr 童年/t 时代/n 的/ude1 照片/n ，/w 引来/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 
照片/n 中/f 的/ude1 孙艺珍/nr 不满/an 十岁/mq 的/ude1 样子/n ，/w 大大/d 的/ude1 黑眼睛/nz ，/w 略/d 点/qt 婴儿肥/nz 的/ude1 小脸/nz 甚/dg 是/vshi 讨人喜欢/nz 。/w 尽管/c 年纪/n 小/a ，/w 但/c 并/cc 不难/d 看出/v ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 女孩/n 就是/v 孙艺珍/nr 。/w 看过/v 照片/n 后/f ，/w 不少/m 网友/n 纷纷/d 留言/n 表示/v ，/w “/w 孙艺珍/nr 真是/d 天生/b 美人/n ”/w ，/w “/w 小/a 孙艺珍/nr 好/a 可爱/a ”/w ，/w “/w 真是/d 韩国/nsf 影视界/n 难得/a 的/ude1 美貌/n 与/cc 演技/n 并存/vi 的/ude1 好/a 演员/nnt ”/w ，/w 等等/udeng 。/w 
