20日/t ，/w 记者/nnt 从/p [呼和浩特/ns 公安局/nis]/nt [回民区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 了解到/v ，/w “/w 小贩/nnd 给/p 回民区/ns 海/n 西路/n 城管/n 下跪/v ”/w 事件/n 造谣者/nz 被/pbei 该局/r [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
连日来/dl ，/w 一则/c 标题/n 为/p 《/w 呼和浩特/ns 回民区/ns 海/n 西路/n 城管/n 这样/rzv 执法/vn 》/w 的/ude1 图片/n 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 、/w 微博/n 上/f 广泛/a 转发/v 和/cc 评论/n ，/w 照片/n 中/f 商贩/nnd 双膝/nz 跪/v 地/ude2 ，/w 城管/n [工作/vn 人员/n]/nnt 面带微笑/vl 。/w 回民区/ns 城管/n 经过/p 比/p 对/p 确定/v ，/w 传播/vn 的/ude1 照片/n 是/vshi 2013年11月2日/t 发生/v 在/p 河北/ns 唐山/ns 的/ude1 城管/n 执法/vn 时/ng 的/ude1 照片/n ，/w 网友/n 传播/vn 此/rzs 照片/n 属于/v 谣传/vn 。/w 
“/w 造谣者/nz 是/vshi 外地/s 来/vf 呼/v 打工/vn 人员/n ，/w 今年/t [42/m 岁/qt]/mq ，/w 出于/v 好奇/a ，/w 编造/v 了/ule 这/rzv 一/m 谣言/n ，/w 现在/t 已经/d 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 。/w ”/w [回民区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 网/n 安大队/nt 大队长/nnt 张栋梁/nr 说/v 。/w 
张栋梁/nr 同时/c 提醒/v 广大/b 网民/gi ，/w 在/p 上网/v 浏览/vn 微信/nz 、/w 微博/n 内容/n 时/ng ，/w 一定/b 要/v 经过/p 核实/v 后/f 再/d 转发/v 或者/c 评论/n 。/w (/w 张林虎/nr 徐有霞/nr )/w 
