18日/t ，/w 李家/nz [河镇/ns 农业/n 服务/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 技术员/nnt 在/p 塘坊村/ns 指导/v 农户/n 修建/v 全/a [玻璃钢/n 沼气池/n]/nz 。/w 新/a 一轮/mq “/w 三万/m ”/w 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 宣恩县/ns 乡干部/nz 进/vf 村/n 入户/v 为/p 农民/nnt 修/v 沼气池/n 、/w 搭建/v 大棚/n 、/w 搞/v 农技/n 培训/vn 。/w 目前/t ，/w 李家/nz 河镇/ns 已/d 建成/v 沼气池/n [7500/m 个/q]/mq ，/w 户均/n 节/q 支/q [4500/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 王威/nr 本报/rz 视界网/nz 熊茂平/nr 邓国军/nr 摄/vg ）/w 
