[广州/ns 恒大/nz]/nz 迎来/v 归队/vi 潮/n ，/w 由于/p 20日24时/t 是/vshi 最后/f 归队/vi 报到/vi 时间/n ，/w 大部分/n 球员/nnt 都/d 于/p 昨天/t 回到/v 广州/ns ，/w 外援/n 穆里奇/nrf 、/w 埃尔克森/nrf 乘坐/v 同一/b 航班/n 从/p 巴西/nsf 归来/vi ，/w 而/cc 新/a 援/vg 雷内·儒尼奥尔/nrf 已/d 于/p 昨天/t 中午/t 抵达/v [白云/n 机场/nis]/nz 。/w 恒大/nz 球员/nnt 将/d 在/p [今天/t 上午/t]/nz 参加/v 体检/vn ，/w 下午/t 兵/n 发/v 清远/a 开始/v 十天/mq 的/ude1 [体能/n 储备/vn]/nz 训练/vn 。/w 主帅/nnt 里/f 皮/n 由于/p 做完/v 手术/n 需要/v 休养/vn ，/w 暂时/d 还/d 不能/v 归队/vi 。/w 
到/v 了/ule 
感受到/nz 了/ule 球迷/n 热情/an 
儒尼奥尔/nrf 穿/v 短袖/b 抵/v 广州/ns 
昨天/t 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 除了/p 新郎官/n 郜林/nr 外/f ，/w 还有/v 新/a 晋/b 外援/n 雷内·儒尼奥尔/nrf ，/w 巴西/nsf 后腰/n 将/d 正式/ad 开启/v 自己/rr 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 之旅/nz 。/w 昨天/t 13时50分/t ，/w 儒尼奥尔/nrf 飞抵/v [白云/n 机场/nis]/nz ，/w 虽然/c 俱乐部/nis 没有/v 对外/vn 公布/v 他/rr 的/ude1 行程/n ，/w 但/c 依然/d 有/vyou [数十/m 名/q]/mq 球迷/n 前来/vi 接机/vi ，/w 在/p 机场/nis 拉/v 出/vf 横幅/n [热烈/a 欢迎/v]/nz 儒尼奥尔/nrf 的/ude1 到来/vn 。/w 
1989年6月/t 出生/vi 的/ude1 儒尼奥尔/nrf 是/vshi 恒大/nz 在/p 巴西/nsf 联赛/n 的/ude1 重点/n 考察/v 对象/n ，/w 去年/t 12月24日/t ，/w 恒大/nz 正式/ad 宣布/v 与/cc 儒尼奥尔/nrf 签订/v 4年/t 合约/n 。/w 恒大/nz 认为/v 这/rzv 名/q 全能型/n 中场/s 有/vyou 极其/d 强悍/a 的/ude1 身体/n 条件/n 和/cc 柔韧性/n ，/w 组织/n 进攻/vn 和/cc 参与/v 防守/vn 均/d 出色/a ，/w 能/v 在/p 球队/nis 中场/s 起到/v 关键/n 作用/n 。/w 儒尼奥尔/nrf 素有/v “/w 巴西亚亚图雷/nrf ”/w 、/w “/w 亚亚雷内/nrf ”/w 的/ude1 绰号/n 。/w 
儒尼奥尔/nrf 在/p 广州/ns 首次/m 亮相/vi 便/d 表现/v “/w 强悍/a ”/w 。/w 昨天/t 是/vshi 大寒/t ，/w 虽然/c 广州/ns 的/ude1 气温/n 温差/n 较大/d ，/w 但/c 和/cc 其他/rzv 旅客/n 将/d 自己/rr 裹得/nz 严严实实/z 不同/a ，/w 巴西/nsf 后腰/n 居然/d 身穿/v 一件/mq V/x 领/v 短袖/b T/x 恤/n 出现/v 在/p [白云/n 机场/nis]/nz ，/w 而/cc 蓝色/n 牛仔裤/n 、/w 反/vi 扣/v 的/ude1 嘻哈/nz 帽/ng 、/w 粗/a 项链/n ，/w 还有/v 手臂/n 和/cc 胸/ng 颈/ng 处/n 的/ude1 文/ng 身/ng ，/w 无不/d 展现/v 了/ule 儒尼奥尔/nrf 时尚/n 的/ude1 个性/n 。/w 
儒尼奥尔/nrf 似乎/d 对/p 有/vyou 球迷/n 来/vf 接机/vi 始料未及/vl ，/w 他/rr 先是/d 有些/rz 惊讶/a ，/w 之后/f 显得/v 很/d 开心/a ，/w 微笑/vi 着/uzhe 和/cc 球迷/n 合影/vi 、/w 签名/vi 。/w 广州/ns 球迷/n 拉/v 出/vf 的/ude1 横幅/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w Bem/x -/w vindoaoGuangzhou/x ，/w ReneJunior/x (/w 广州/ns 球迷/n 欢迎/v 你/rr ，/w 雷内·儒尼奥尔/nrf )/w ”/w ，/w 巴西/nsf 后腰/n 在/p 抵达/v 广州/ns 的/ude1 一刻/mq 便/d 感受到/nz 球迷/n 的/ude1 热情/an 。/w 
回/v 了/ule 
穆里奇/nrf 和/cc 埃/b 神/n 结伴/vi 归来/vi 
粉碎/v 转会/vn 西亚/ns 豪门/n 传闻/n 
在/p 儒尼奥尔/nrf 到来/vi 之前/f ，/w 广州/ns 的/ude1 球迷/n 已经/d 迎接/v 了/ule 穆里奇/nrf 和/cc 埃尔克森/nrf 回归/v 。/w 
穆里奇/nrf 的/ude1 回归/vn 对/p [广州/ns 恒大/nz]/nz 至关重要/bl ，/w 作为/p 2013年/t [亚冠/nz 联赛/n]/nz 的/ude1 最佳/z 射手/nnd 和/cc MVP/x ，/w 穆里奇/nrf 在/p 这个/rz 假期/t 经历/n 了/ule 不少/m 风波/n 。/w 来自/v 西亚/ns 的/ude1 多/a 支/q 豪门/n 球队/nis 的/ude1 追逐/vn 让/v 他/rr 疲于/nz 应付/v ，/w 孔/n 卡/n 临别/vi 时/ng 的/ude1 劝告/vn 言犹在耳/vl ，/w 不过/c 穆里奇/nrf 最终/d 坚定/a 了/ule 留/v 在/p 广州/ns 的/ude1 决心/n ，/w 并且/c 早早/d 向/p 外界/n 透露/v 自己/rr 的/ude1 想法/n 。/w 
回到/v 广州/ns 后/f ，/w 埃尔克森/nrf 展现/v 了/ule 自己/rr 乐观/a 阳光/n 的/ude1 性格/n ，/w 他/rr 迅速/ad 更新/v 了/ule 微博/n ：/w “/w 对于/p 新/a 赛季/n 我/rr 充满/v 了/ule 期待/v ，/w 我/rr 已经/d 将/d 状态/n 调整/vn 到/v 最好/d ，/w 广州/ns 的/ude1 球迷/n 们/k ，/w 我/rr 来/vf 了/ule ！/w ”/w 
来/vf 了/ule 
刘健/nr 已/d 报到/vi 先/d 随/p 队/n 冬训/vi 
即使/c 不/d 转会/v 恒大/nz 也/d 不/d 回/v 中/f 能/v 
郜林/nr 和/cc 王晨/nr 于/p 1月18日/t 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns 举行/v 了/ule 婚礼/n ，/w 并/cc 慷慨/a 地/ude2 邀请/v 队友/n 在/p 三亚/ns 休息/v 游玩/vn ，/w 这些/rz 球员/nnt 昨天/t 轻松/a 结伴/vi 归队/vi 。/w 
集中/v 之后/f ，/w 恒大/nz 将/d 在/p [今天/t 上午/t]/nz 进行/vn 体检/vn ，/w 下午/t 赶赴/v 清远/a 的/ude1 [恒大/nz 训练/vn 基地/nis]/nt 开始/v 为期/vi 十天/mq 的/ude1 [体能/n 储备/vn]/nz 训练/vn 。/w 此次/rz 训练/vn 结束/v 后/f ，/w 球队/nis 将/d 飞赴/v 西班牙/nsf 参加/v 马贝拉/nrf 杯赛/n 。/w 恒大/nz 曾/d 在/p 2012年/t 参加/v 了/ule 马贝拉/nrf 杯赛/n ，/w [9/m 场/qv]/mq 比赛/vn 取得/v 了/ule 2/m 胜/v [1/m 平/v]/mq [6/m 负/v]/mq 的/ude1 成绩/n 。/w 这次/r ，/w 马贝拉/nr 杯赛/n 成为/v 恒大/nz 检验/vn 新/a 进/vf 外援/n 儒尼奥尔/nrf 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 
恒大/nz 此次/rz 集中/v 有些/rz 变化/vn ，/w 首先/d 是/vshi 主帅/nnt 里/f 皮/n 在/p 意大利/nsf 做完/v 手术/n ，/w 正处/v 休养/vn 恢复期/t ，/w 暂时/d 未能/v 回到/v 广州/ns ，/w 他/rr 可能/v 在/p 未来/t 几天/mq 赶回/v 广州/ns ，/w 但/c 也/d 有可能/nz 从/p 意大利/nsf 直接/ad 飞赴/v 西班牙/nsf 和/cc 球队/nis 会合/vi 。/w 另外/c ，/w 除了/p 儒尼奥尔/nrf ，/w 恒大/nz 在/p 冬季/t 引进/v 的/ude1 内/f 援/vg 梅/ng 方/q 也/d 在/p 昨天/t 报到/vi ；/w 陷入/v 转会/vn 纠纷/n 的/ude1 刘健/nr 也/d 已经/d 抵达/v 广州/ns ，/w 他/rr 将/d 会/v 先/d 跟随/v 恒大队/nt 冬训/vi ，/w 然后/c 等待/v 最后/f 的/ude1 仲裁/vn 结果/n 。/w 基本上/d 可以/v 确定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 即使/c 刘健/nr 最终/d 不能/v 转会/vn 恒大/nz ，/w 他/rr 也/d 不会/v 回到/v 中/f 能/v ，/w 退役/vi 是/vshi 他/rr 最坏/gi 的/ude1 打算/vn 。/w 还有/v 一些/mq 球员/nnt 去向/n 未/d 明/ag ，/w 如/v 门将/nnt 杨君/nr 和/cc 恒大/nz 的/ude1 合同/n 已经/d 到期/vi ，/w 这/rzv 几天/mq 他/rr 将/d 和/cc 俱乐部/nis 展开/v 谈判/vn 。/w 而/cc 一直/d 租借/v 在/p 外/f 的/ude1 前锋/nnt 叶伟超/nr 将/d 短暂/a 归队/vi ，/w 基本/a 确定/v 他/rr 将/d 在/p 新/a 赛季/n 租借/v 给/p [广东/ns 日/b 之/uzhi 泉/ng]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李斌/nr ）/w 
