人民网/nz 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹梦雅/nr ）/w 20日/t 下午/t ，/w 在/p 以/p “/w 民生/n 决定/v 目的/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 湖北省/ns “/w 两会/n ”/w [第四/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [湖北省/ns 民政厅/nis]/nto 厅长/nnt 彭军/nr 表示/v ，/w 湖北省/ns 将/d 实现/v “/w 养老/vn 不/d 离家/vi ，/w 服务/vn 在/p 社区/n ”/w 。/w 
在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 彭军/nr 厅长/nnt 重点/n 介绍/v 了/ule 湖北省/ns 基本/a 民生/n 保障/v 情况/n 。/w 一/m 是/vshi [社会/n 救助/vn]/nz 水平/n 逐步/d 提高/v 。/w [最低/a 生活/vn 保障/vn 制度/n]/nz 实现/v 城乡/n 全/a 覆盖/v 、/w 均等/vi 化/v 发展/vn ，/w 基本/a 实现/v [动态/n 管理/vn]/nz 下/f 的/ude1 应保/nz 尽/vi 保/v ，/w [困难/an 群众/n]/nz 生活/vn 救助/vn 有/vyou 了/ule 制度/n 性/ng 安排/v 的/ude1 长效/b [保障/vn 机制/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi [减灾/vn 救灾/vn]/nz 能力/n 不断/d 增强/v 。/w 
