刘亦菲/nr 凭借/p 《/w [金粉/nmc 世家/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 成名/vi 后/f ，/w 身边/s 一直/d 跟随/v 着/uzhe 一个/mq 叫做/v 陈金飞/nr 的/ude1 男人/n ，/w 这个/rz 人/n 不是/c 她/rr 的/ude1 经纪人/nnt ，/w 也/d 不是/c 她/rr 的/ude1 父亲/n ，/w 而是/c 他/rr 的/ude1 干爹/n ，/w 据悉/v ，/w 刘亦菲/nr 的/ude1 父/ng 安少康/nr 是/vshi [武汉/ns 大学/nis]/ntu 法文/nz 系/v 教授/nnt ，/w 母亲/n 刘晓莉/nr 是/vshi 国家/n 一级/b 舞蹈演员/nnd 。/w 10岁时/t ，/w 她/rr 的/ude1 [父母/n 离异/vi]/nz ，/w 刘亦菲/nr 退学/vi ，/w 随/p 母亲/n 远/a 赴/v 美国/nsf 读书/vi 。/w 13岁时/t ，/w 刘亦菲/nr 告诉/v 干爹/n 陈金飞/nr 自己/rr 喜欢/vi 演戏/vi ，/w 可是/c 最/d 开始/v 父母/n 并不/d 同意/v 刘亦菲/nr 进入/v 演艺圈/n 。/w 不过/c 后来/t 教父/n 看见/v 女儿/n 如此/rzv 喜欢/vi 演戏/vi ，/w 便/d 认为/v [出名/a 要/v 趁早/d]/nz ，/w 安排/v 刘亦菲/nr 在/p 14岁时/t 代言/v 自己/rr 旗下/d 的/ude1 品牌/n ，/w 并/cc 让/v 她/rr 回国/vi 学习/v 演戏/vi 。/w 此外/c ，/w 陈金飞/nr 还/d 亲自/d 为/p 刘亦菲/nr 取/v 了/ule “/w 刘亦菲/nr ”/w [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 通过/p 陈金飞/nr 的/ude1 运作/vn ，/w 刘亦菲/nr [一夜/mq 成名/vi]/nz 天下/n 知/v 。/w 
孙俪/nr 从/p 赵薇/nr 等/udeng 大牌/n 身边/s 的/ude1 伴舞/vn ，/w 通过/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad 一步步/m 晋/b 身为/v 同/p 地/ude2 一线/n 女星/nnd ，/w 一路/mq 走红/vi 堪称/v 非常/d 艰辛/an ，/w 而/cc 毫无/v 显赫/a 背景/n 出生/vi 在/p 一个/mq [单亲/b 家庭/n]/nz ，/w 父母亲/n 在/p 她/rr [12/m 岁/qt]/mq 那年/r 离婚/vi ，/w 她/rr 被判/v 给母亲/nz 抚养/v ，/w 而/cc 父母/n 的/ude1 离异/vn 带来/v 给/p 幼年/t 的/ude1 她/rr 留下/v 了/ule 无法/v 弥补/vn 的/ude1 伤痛/n ，/w 据/p 其/rz 自曝/nz ，/w 父亲/n 只/d 支付/v 了/ule [两千/m 块钱/q]/mq 抚养费/n 便/d 搬出/vf 曾经/d 幸福/a 的/ude1 [三/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz ，/w 她/rr 从此/d 便/d 和/cc 母亲/n 相依为命/vl ，/w 而/cc 为了/p 生活/vn ，/w 她们/rr 母子/n [俩/m 四处/d]/mq 搬家/vi ，/w 因此/c 她/rr 深深/d 的/ude1 怨恨/vn 自己/rr 的/ude1 父亲/n ，/w 发誓/v 自己/rr 再也/d 不想/v 见到/v 父亲/n ，/w 但是/c 随着/p 年纪/n 的/ude1 增长/vn ，/w 她/rr 早已/d 原谅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 父亲/n 。/w 
