西施/nr 姓/v 施/vn 名/q 夷光/nz ，/w 春秋/n 越国/nz 诸暨/ns 苎萝村/ns 人/n 。/w 曾/d 是/vshi 浣纱女/nz 后/f 被/pbei [越王/n 勾践/n]/nz 献/v 与/cc [吴王/n 夫差/nz]/nz 为/p 妃/ng 。/w 十年/mq 后/f 勾践/n 灭/v 了/ule 吴国/nz ，/w 西施/nr 下落不明/vl 。/w 有人/r 说/v 她/rr 被/pbei 越王/n 沉入/nz [洞庭湖/ns 底/f]/nz ，/w 也/d 有人/r 说/v 西施/nr 与/cc 爱人/n 范蠡/nr 泛舟/v 五/m 湖/n 。/w 金庸/nr 在/p 小说/n 《/w 越女剑/nz 》/w 中/f 极/d 形象/n 生动/a 地/ude2 刻画/v 了/ule 西施/nr 之/uzhi 美/b ，/w 至今/d ，/w [西/f 子/ng 捧心/nz]/nz 仍/d 是/vshi 绝俗/nz 容颜/n 的/ude1 代名词/n ！/w 每个人/mq 对/p 美/b 都/d 有着/v 不同/a 的/ude1 定义/n ，/w 每当/p 有/vyou 女演员/nnd 要/v 出演/vn 西施/nr ，/w 都会/n 引起/v 种种/q 争论/vn 与/cc 非议/vn …/w …/w 不/d 知道/v 影视/b 剧中/n 这些/rz 西施/nr 们/k 哪/ry 一位/mq 更/d 附和/v 观众/n 的/ude1 审美/vn ！/w 
