由/p 广东省/ns 陆丰市/ns 正字戏/nz 传承/vn 保护/v 中心/nis 根据/p [宋元/n 南戏/nz]/nz 名剧/n 、/w 明代/t 正字戏/nz 手抄/nz 古/tg 剧本/n 重新/d 整编/v ，/w 并/cc 引入/v 现代/ntc 舞美/n 技术/n 和/cc 表现/v 形式/n 打造/v 的/ude1 正字戏/nz 精品/n 剧/n 《/w 刘文龙/nr 》/w ，/w 近日/t 在/p 广东省/ns 汕尾市/ns 首演/v 。/w 
正字戏/nz 又称/gi 正音/v 戏/n ，/w 也/d 有/vyou “/w 南下/vn 大戏/n ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 以/p 中/f 州/n 音韵/n 官话/n （/w 正音/v ）/w 唱念/nz ，/w 距今/nz 已有/v [800/m 多年/mq]/mq 历史/n ，/w 是/vshi 一个/mq 多/a 声腔/n 古老/a 珍稀/a 剧种/n ，/w 历来/d 被/pbei 中外/b 戏剧界/n 专家/nnt 、/w 学者/nnt 誉为/v “/w [中国/ns 戏剧/n]/nz 活化石/n ”/w ，/w 2006年/t 被/pbei 评为/v [首批/n 国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 作为/p 南戏/nz 遗响/nz ，/w 正字戏/nz 从/p 明/ag 洪武/t 初/f 年/qt 由/p 温州/ns 、/w 弋阳/ns 传入/v 碣石/ns 卫/ng 至今/d 。/w 1975年/t ，/w 在/p 潮安县/ns 出土/v 的/ude1 明/ag 宣德七年/t 手抄本/n 《/w [刘希/nr 必/d 金钗记/nz]/nz 》/w （/w 原名/n 《/w 刘文龙/nr 菱花镜/nz 》/w ）/w 就是/v 当时/t 正字戏/nz 的/ude1 演出/vn 本/rz 。/w 此次/rz 首演/v 的/ude1 精品/n 剧/n 《/w 刘文龙/nr 》/w 就是/v 由/p 这/rzv 一/m 古/tg 剧本/n 整编/v ，/w 讲述/v 的/ude1 是/vshi 汉朝/t 刘文龙/nr 新婚/n [3/m 天/qt]/mq 即/v 奉命/vd 出使/v 西蕃/nz ，/w 历经/v 16年/t 艰辛/an 波折/n ，/w 最终/d 与/cc 西蕃/nz 诸国/r 结盟/vi 通/v 好/a 并/cc 一家/n 团圆/vi 。/w 
该剧/r 大量/m 运用/v 现代/ntc 的/ude1 舞美/n 技术/n 和/cc 表现/v 形式/n 。/w 著名/a 昆曲/n 艺术家/nnt 、/w 国家级/b “/w 非/b 遗/vg ”/w 文化/n （/w 昆曲/n ）/w 传承人/nz 、/w [国家/n 一级/b 导演/nnt]/nnt 丛兆桓/nr 担任/v 该剧/r 总/b 导演/nnt ，/w 他/rr 称/v 该剧/r “/w 带有/v 艺术/n [科学/n 实验/vn]/nz 性/ng ”/w 。/w 剧本/n 从/p 古汉语/nz 古诗词/n 改编/v 为/p [半/m 文/ng 半/m 白/a]/nz ，/w 力求/v “/w [高中/nis 毕业生/n]/nz 都/d 能/v 从/p 字幕/n 看懂/nz 故事/n ”/w ；/w 音乐/n 由/p [3/m 个/q]/mq 年轻人/n 创作/vn ，/w 加入/v 了/ule 昆曲/n 元素/n ；/w 为了/p 适应/v 剧场/n 大舞台/nz ,/w 表演/v 形式/n 作/v 了/ule 相应/vi 调整/vn 。/w 
该剧/r 创作/vn 历时/vi 近/a 一年/mq ，/w 由/p 中共/n [陆丰/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 出品/vi ，/w 特邀/v 戏剧/n 泰斗/n 郭汉城/nr 先生/n 担任/v 艺术/n 顾问/nnt ，/w 由/p 正字戏/nz 国家级/b 传承人/nz 及/cc 多/a 名/q 戏曲/n 专家/nnt 组成/v 主创/vn 团队/n 。/w [汕尾/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [陆丰/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 郑佳/nr 表示/v ，/w 《/w 刘文龙/nr 》/w 的/ude1 成功/a 排演/v ，/w 为/p 挖掘/v 、/w 整理/v 、/w 保护/vn 和/cc 传承/vn 正字戏/nz 提供/v 良好/a 的/ude1 经验/n 。/w （/w 记者/nnt 林洁/nr 通讯员/nnt 林若川/nr ）/w 
