今天/t （/w 1月20日/t ）/w 是/vshi [二十/m 四/m 节气/n]/nz 中/f 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 节气/n —/w —/w 大寒/t ，/w 在/p 经历/n 了/ule 昨夜/t 的/ude1 大风/n 之后/f ，/w 全省/n 各地/rzs [最低/a 气温/n]/nz 普遍/ad 低/a 至/p -/w [4/m ℃/w]/mq 及/cc 以下/f 。/w 预计/v 未来/t 几天/mq ，/w 各地/rzs 气温/n 起伏/vi 明显/a ，/w 略/d 有/vyou 回升/v 之后/f ，/w 会/v 于/p 24日/t 后/f 再次/d 下降/vi [3/m -/w 5/m ℃/w]/mq 。/w 
河北省/ns 在/p 小寒/t 和/cc 大寒/t 期间/f 一般/ad 都/d 是/vshi 最/d 冷/a 的/ude1 时期/n 。/w 今天/t 已/d 进入/v “/w 四九/m ”/w [第三/m 天/qt]/mq ，/w 冷空气/n 南下/vn 频繁/a ，/w 风/n 大/a 、/w 低温/n ，/w 呈现/v 出/vf 天寒地冻/vl 的/ude1 严寒/an 景象/n 。/w 大寒/t 期间/f ，/w 全省/n 多年/mq [平均/a 气温/n]/nz 为/p -/w [4/m ./w 1/m ℃/w]/mq ，/w 石家庄市/ns 区/n 为/p -/w [1/m ./w 1/m ℃/w]/mq 。/w 省/n 气象台/nis 预计/v ，/w 未来/t [3/m 天/qt]/mq ，/w 各地/rzs 气温/n 会/v 有所/v 回升/vn ，/w 之后/f 两次/mq 冷空气/n 将/d 接连/d 影响/v 河北省/ns 。/w 24日/t 夜间/n 到/v 25日/t ，/w 大部分/n 地区/n 有/vyou 小雪/n 或/c 零星/a 小雪/n ，/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 有/vyou 西北风/n [4/m -/w 5/m 级/q]/mq ，/w 风/n 停/vi 后/f 各地/rzs [最低/a 气温/n]/nz 将/d 再次/d 下降/vi [3/m -/w 5/m ℃/w]/mq 。/w 27日/t ，/w 又/d 有/vyou 一次/mq 冷空气/n 影响/v 河北省/ns ，/w 大部分/n 地区/n 有/vyou 西北风/n [4/m -/w 5/m 级/q]/mq 。/w （/w 通讯员/nnt 郭迎春/nr 记者/nnt 王成果/nr ）/w 
