王连/nr 在/p 落叶/n 上/f 创作/vn 的/ude1 “/w 百马图/nz ”/w 部分/n 作品/n 。/w 图片/n 由/p 本人/rr 提供/v 
憨态可掬/al 的/ude1 小马驹/nz ，/w 奋蹄/nz 疾驰/vi 的/ude1 骏马/n …/w …/w 马/n 年/qt 春节/t 将近/d ，/w [南京市/ns 旭东/nz 中学/nis]/nt 教师/nnt 王连/nr 的/ude1 “/w 百马图/nz ”/w 也/d 大功告成/vl ，/w 感兴趣/a 的/ude1 市民/n 可/v 前往/v 中山陵/ns 景区/n 游客/n 中心/nis 免费/vd 观赏/v 。/w 
《/w 银杏叶/nz 上/f 画/v 出/vf 了/ule [古典/b 美女/n]/nz 》/w （/w 2012年12月17日/t ，/w A46/x 版/n ）/w ，/w 《/w 法桐/n 落叶/n 上/f 画/v 出/vf 飞禽走兽/n 》/w （/w 2013年10月9日/t ，/w A40/x 版/n ）/w ，/w 《/w 落叶/n 上/f 作画/vi [业余/b 爱好/n]/nz 也/d 成/v “/w 精/a ”/w 》/w （/w 2013年12月29日/t ，/w A9/x 版/n 》/w ，/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 读者/n 对于/p 王连/nr 一定/b 不/d 陌生/a ，/w 这位/r 从小/d 喜爱/v 画画/vn 的/ude1 老师/nnt 虽然/c 并不/d 教/v 美术/n ，/w 却/d 从来/d 没有/v 丢下/vf 过/uguo 画笔/n ，/w 因为/c 喜爱/v 搜集/vn 落叶/n ，/w 从/p 2012年/t 开始/v ，/w 王连/nr 开始/v 尝试/vn 在/p 落叶/n 上/f 作画/vi 。/w 
叶/ng 上/f 有/vyou 画/v ，/w 画/v 在/p 叶/ng 中/f ，/w 以/p 落叶/n 为/p 天然/b 画纸/n 的/ude1 叶/ng 画/v 更/d 添/v 了/ule 一份/mq 自然/n 灵动/a 之/uzhi 美/b 。/w 马/n 年/qt 将近/d ，/w 网络/n 上/f 各种/rz “/w 马上/d 有/vyou ”/w 也/d 调笑/v 不断/d ，/w 正巧/d 身边/s 有/vyou 朋友/n 属/v 马/n ，/w 王连/nr 决定/v 在/p 叶/ng 上/f 画马/nz 作为/p [新年/t 礼物/n]/nz 送给/v 朋友/n 。/w 随着/p 搜集/v 的/ude1 素材/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 在/p 落叶/n 上/f 创作/vn “/w 百马图/nz ”/w 的/ude1 想法/n 也/d 随之/d 闪现/v 。/w 
历时/vi 半个/mq 多/a 月/n ，/w 王连/nr 在/p 银杏/n 、/w 法国梧桐/n 等/udeng 落叶/n 上/f 创作/vn 的/ude1 “/w 百马图/nz ”/w 也/d 大功告成/vl 。/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 此前/t 中山陵/ns 景区/n 游客/n 中心/nis 就/d 向/p 王连/nr 发出/v 盛情/n 邀请/v ，/w 为/p 她/rr 举办/v [叶/ng 画/v 艺术/n]/nz 个人/n 作品展/n ，/w 并/cc 表示/v 王连/nr 的/ude1 叶/ng 画/v 可/v 长期/d 在/p 游客/n 中心/nis 进行/vn 展览/vn 。/w 如果/c 您/rr 也/d 对/p 王连/nr 的/ude1 叶/ng 画/v 感兴趣/a ，/w 可/v 前往/v 中山陵/ns 景区/n 游客/n 中心/nis 免费/vd 观赏/v （/w 公交/b [34/m 路/n]/mq 、/w 游/v [1/m 路/n]/mq 至/p “/w 中山陵/ns 停车场/n ”/w 下/f 即可/v ）/w ，/w “/w 百马图/nz ”/w 的/ude1 部分/n 作品/n 也/d 已/d 在/p 现场/s 展出/v 。/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 薛玲/nr 
