春晚/n 即将/d 临近/v ，/w 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 最近/t 很忙/nz ，/w 前/f 日/b 他/rr 做/v 了/ule 网络/n 访谈/vn 后/f ，/w 又/d 接受/v 了/ule 央视/j 采访/v ，/w 谈/v 目前/t 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 的/ude1 准备/vn 情况/n 。/w 目前/t 关于/p 谁谁谁/nz 上/f 春晚/n 不/d 上/f 春晚/n 的/ude1 消息/n 铺天盖地/vl ，/w 冯导/nr 并不/d 回避/v ，/w 他/rr 甚至/d 谈到/v ，/w 邀请/v 李敏镐/nr 上/f 春晚/n ，/w 众人/n 分歧/n 大/a 。/w 昨日/t 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 了/ule [春晚/n 节目单/n]/nz ，/w 但/c 央视/j 春晚/n 节目组/n 昨日/t 也/d 声称/v ，/w 此/rzs 节目单/n 并不/d 真实/a 。/w 
李敏镐/nr 上/f 春晚/n ，/w 有人/r 开心/a 有人/r 不满/an 
接受/v 央视/j 采访/v 时/ng ，/w 冯小刚/nr 透露/v ，/w “/w 对/p 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 的/ude1 选手/n 他/rr 有/vyou 印象/n 的/ude1 有/vyou 两个/mq ，/w 一个/mq 是/vshi 蘑菇头/nz (/w 李琦/nr )/w ，/w 唱情歌/nz 非常/d 有/vyou 味道/n ；/w 另一个/mq 是/vshi [北京/ns 电视台/nis]/nt 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 把/pba 崔健/nr 的/ude1 歌/n 改编/v 成/v 爵士/nnt 去/vf 唱/v 的/ude1 (/w 肖懿航/nr )/w 。/w 我/rr 最后/f 都/d 是/vshi 把/pba 这个/rz (/w 权利/n )/w 交给/v 电视/n 观众/n ，/w 让/v 他们/rr 做出/v 自己/rr 的/ude1 判断/vn ，/w 谁/ry 在/p 春晚/n 上/f 的/ude1 表现/vn 是/vshi 最好/d 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p 邀请/v 韩国/nsf 人气/n 偶像/n 李敏镐/nr 上/f 春晚/n ，/w 为/p [90/m 后/f]/mq 定制/n 春晚/n 节目/n ，/w 冯小刚/nr 导演/nnt 直言/vi 有/vyou 一些/mq 粉丝/nf 为/p 之/uzhi 疯狂/a ，/w 有/vyou [另一/m 部分/n]/mq 的/ude1 人/n 是/vshi 完全/ad 不能/v 明白/v 粉丝/nf 为什么/ryv 这么/rz 疯狂/a ，/w “/w 好/a 多/a 人/n 说/v 那个/rz 李敏镐/nr ，/w 武汉/ns 的/ude1 机场/nis 都/d [交通/n 堵塞/v]/nz 了/ule 。/w 我/rr 自己/rr 之前/f 也/d 不/d 知道/v 有/vyou 这个/rz 人/n ，/w 征求/v 了/ule 一些/mq 旁边/f 的/ude1 人/n 的/ude1 意见/n ，/w 尤其/d 是/vshi 女性/n ，/w 非常/d 喜欢/vi 。/w 我/rr 说/v 这么/rz 受欢迎/nz ，/w 就/d 满足/v 大家/rr 吧/y ；/w 可是/c ，/w 同时/c ，/w 也/d 有/vyou 另外/c 一部分/m 也/d 是/vshi 这个/rz 年龄/n 层/qv 的/ude1 人/n ，/w 完全/ad 不能/v 明白/v 为什么/ryv 这么/rz 疯狂/a ，/w 他们/rr 给/p 我/rr 发信/vi ，/w 弄/v 他/rr 干嘛/nz 呀/y ？/w 都/d 是/vshi 同一/b 年龄段/n 的/ude1 ，/w 都/d 有/vyou 那么/c 大/a 的/ude1 分歧/n 。/w ”/w 同时/c ，/w 冯小刚/nr 导演/nnt 表示/v ，/w “/w 为/p [春节/t 晚会/n]/nz 打/v 这么/rz 个/q 义工/nnt ，/w 挺好/nz 。/w ”/w 
郭德纲/nr 未/d 参加/v 终审/n ：/w 不知/v 写诗/vi 有罪/nz 
[天津/ns 卫视/n]/nz [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 国色天香/al 》/w 前/f 日/b 在/p 北京/ns 召开/v 了/ule [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 此/rzs 前身/n 陷/vi “/w 封杀/v ”/w 传闻/n 的/ude1 郭德纲/nr 已经/d 确定/v 担任/v 《/w 国色天香/al 》/w 的/ude1 [节目/n 主持人/nnt]/nnt ，/w 并/cc 亮相/vi 发布会/n 现场/s 。/w 对于/p 春晚/n 终审/n ，/w 郭德纲/nr 表示/v 自己/rr 最终/d 未/d 参加/v ，/w 对于/p “/w 被/pbei 封杀/v ”/w ，/w 郭德纲/nr 虽/c 略/d 感/vg 无奈/d 写诗/vi 成/v 了/ule 一件/mq 错事/n ，/w 但/c 同时/c 也/d 豁达/a 地/ude2 认为/v 对/p 艺人/nnt 来说/uls 是/vshi 很/d 正常/a 。/w 在/p 与/cc 主持人/nnt 谈到/v 加盟/vn 戏曲/n 节目/n 的/ude1 动机/n 时候/n ，/w 郭德纲/nr 只/d 表示/v “/w 为了/p 弘扬/v [民族/n 艺术/n]/nz 。/w ”/w 
日前/t ，/w 因为/c 郭德纲/nr 微博/n 中/f 的/ude1 一首/mq 打油诗/n ，/w 曾/d 在/p 圈内/d 引发/v 了/ule 一场/mq 大/a 风波/n ，/w 因/p 这/rzv 首/q 诗/n 疑似/nz 对/p [北京/ns 电视台/nis]/nt 已故/vn 副/b 台长/nnt 有/vyou 攻击/v 之意/nz ，/w 郭德纲/nr 被/pbei 扣上/nz 了/ule “/w 对/p 死者/n 不/d 敬/v ”/w 的/ude1 帽子/n ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 也/d 出面/vi 呼吁/v 全国/n [300/m 多家/mq]/mq 电视台/nis 集体/n 封杀/v 郭德纲/nr 。/w 此次/rz 郭德纲/nr 现身/v [天津/ns 卫视/n]/nz ，/w 可谓/v 意外/a 。/w 对于/p 被/pbei 集体/n 封杀/v [一/d 事/n]/mq ，/w 郭德纲/nr 称/v 封杀/v [一/d 事/n]/mq 传出/v 时/ng 也/d 是/vshi 经由/p 旁人/rr 得知/v ，/w 郭德纲/nr 虽/c 略/d 感/vg 无奈/d 写诗/vi 成/v 了/ule 一件/mq 错事/n ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v ，/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 哪/ry 知道/v 写诗/vi 还有/v 这么/rz 大/a 罪过/n ”/w ，/w 但/c 同时/c 也/d 豁达/a 地/ude2 认为/v 对/p 艺人/nnt 来说/uls 是/vshi 很/d 正常/a ，/w 他/rr 并/cc 无所谓/vl ：/w “/w 我/rr 经常/d 有/vyou 这种/r 事/n ，/w 我/rr 都/d 不/d 知道/v 的/ude1 事/n ，/w 突然/ad 就/d 说/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 事/n ，/w 那/rzv 怎么办/ryv ？/w 人/n 活/v 一世/n 原本/d 如此/rzv 。/w 无所谓/vl 的/ude1 事/n ，/w 很/d 正常/a 。/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 做/v 艺人/nnt 就/d 这样/rzv ，/w 风口浪尖/n 的/ude1 。/w ”/w 
刘谦/nr 回应/vn 缺席/vi 央视/j 春晚/n ：/w 太/d 累/a 了/ule 
刘谦/nr 自/p 2009年/t 登陆/vi 央视/j 春晚/n 被/pbei 国内/s 观众/n 所/usuo 熟知/v 后/f ，/w 还/d 曾/d 参与/v 过/uguo 2010年/t 、/w 2012年/t 、/w 2013年/t 春晚/n 。/w 2014年/t ，/w 他/rr 将/d 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 “/w 奇迹/n ”/w 也/d 备受/v 大家/rr 关注/v 。/w 近日/t ，/w 就/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 刘谦/nr 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 上将/nnt 为/p 观众/n 带来/v [近景/n 魔术/n]/nz ，/w 似乎/d 他/rr 亮相/vi 春晚/n 已/d 是/vshi “/w 板上钉钉/vl ”/w 的/ude1 事儿/n 。/w 不过/c ，/w 19日/t 晚/tg ，/w 他/rr 本人/rr 却/d 突然/ad 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 转发/v 了/ule 一段/mq 自己/rr 在/p 英国/ns 获奖/vn 的/ude1 视频/n ，/w 并/cc 写道/v ：/w “/w 看着/v 这/rzv 视频/n ，/w 发现/v 自己/rr 好/a 久/a 没/d 休息/v 了/ule ，/w 想/v 了/ule 很久/d ，/w 还是/c 觉得/v 今年/t 应该/v 好好/d 过/uguo 个/q 年/qt 。/w ”/w 
随后/d ，/w 刘谦/nr 在/p 接受/v 新浪/ntc 娱乐/vn 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 此前/t 他/rr 确实/ad 接到/v 了/ule 冯小刚/nr 的/ude1 邀请/vn 参加/v 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 而/cc 他/rr 本人/rr 也/d 为/p 晚会/n 特意/d 设计/vn 了/ule 一个/mq 节目/n ，/w 但/c 由于/p 时间/n 有限/a ，/w 对于/p 这个/rz 节目/n 他/rr 一直/d 不是/c 很/d 满意/v 。/w “/w 我/rr 希望/v 给/p 观众/n 带来/v 最好/d 的/ude1 魔术/n ，/w 而/cc 不是/c 比较/d 好/a 的/ude1 魔术/n 。/w ”/w 一向/d 对/p 作品/n 要求/n 严格/ad 的/ude1 刘谦/nr 坦言/v ，/w 每次/r 推出/v 作品/n 他/rr 的/ude1 压力/n 都/d 很大/d ，/w 因为/c 不仅/c 要/v 面对/v 国内/s 观众/n ，/w 还要/d 面对/v 国外/s 观众/n 和/cc 业界/n 同仁/n ，/w 他/rr 得/ude3 对/p 自己/rr 的/ude1 作品/n 负责/v 。/w 此外/c ，/w 打磨/v 春晚/n 节目/n 太/d 辛苦/a 也/d 是/vshi 刘谦/nr 缺席/vi 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 重要/a 原因/n ：/w “/w 春晚/n 前前后后/dl 太/d 折磨/v 人/n 了/ule ，/w 这么/rz 多年/mq 下来/vf 感觉/n 有点/d 累/a ，/w 想想/v 总/b 该/rz 回家/vi 过/uguo 个/q 轻松/a 的/ude1 年/qt 。/w 另外/c ，/w 替/p 我/rr 感谢/v 冯导/nr 邀请/v 。/w ”/w 
刘谦/nr 不/d 上/f 春晚/n 了/ule ，/w 但/c 春晚/n 依然/d 有/vyou 魔术/n ，/w 在/p 为/p 刘谦/nr “/w 当/p 托儿/n ”/w 多年/mq 之后/f ，/w 董卿/nr 终于/d 有/vyou 了/ule “/w 新欢/nz ”/w 搭档/n ，/w 北京/ns 出生/vi 、/w 法国/nsf 长大/vi 的/ude1 魔术/n 新贵/nz Yif/x 。/w 据悉/v ，/w Yif/x 表演/vn 的/ude1 是/vshi [纸牌/n 魔术/n]/nz ，/w 表演/vn 中/f ，/w 董卿/nr 还/d 将/d 与/cc Yif/x 用/p 借/v 位/q 方式/n 亲密/a 上演/v 深吻/nz 。/w 钟合/nr 
