蒋鸿源/nr 制作/v 一部/mq 片子/n 很/d 费/n 时间/n 。/w 
昨天/t (/w 20日/t )/w ，/w [南京市/ns 残联/nis]/nt 组织/n [百/m 位/q]/mq 盲人/n 在/p 曼/ag 度/qv UME/x “/w 看/v ”/w 电影/n 《/w 安德/nrf 的/ude1 游戏/n 》/w 。/w 与/cc 以往/t 在/p 社区/n 放映室/n “/w 看/v ”/w 老/a 电影/n 不同/a ，/w 这次/r 是/vshi 正/d 热/a 映/vi 的/ude1 美国/nsf 大片/n 。/w 何以/d 如此/rzv 迅速/ad 出/vf 盲人/n 版/n 电影/n ？/w 原来/d ，/w 这部/r 新片/n 的/ude1 解说词/n 是/vshi “/w [无障碍/nz 电影/n]/nz 发起人/n ”/w 蒋鸿源/nr 制作/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi [73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 制作/v 的/ude1 [第/m 88/m 部/q]/mq 盲人/n 电影/n ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 一位/mq 盲人/n 。/w 
制作/v 的/ude1 [第一/m 部/q 电影/n]/nz 是/vshi 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 
蒋鸿源/nr 上世纪/nz 60年代/t 毕业/v 于/p [上海/ns 戏剧/n 学院/nis]/ntu ，/w 看电影/nz 是/vshi 他/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 爱好/n 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 因为/c [视网膜/n 脱落/v]/nhd 左眼/n 失明/vi ，/w 右眼/n 视力/n 跌/v 至/p 0.02/m ，/w 再也/d 不能/v 正常/a 看电影/nz 了/ule 。/w 
2006年/t ，/w 蒋鸿源/nr 受/v 市/n 盲/ng 协/vg 委托/vn 编写/v 《/w 上海/ns 盲人/n 事业/n 发展/v 简史/n 》/w ，/w 很多/m 盲人/n 都/d 表示/v 出/vf 从未/d 看过/v 电影/n 的/ude1 遗憾/a 。/w “/w 如果/c 有/vyou 一种/mq 方法/n ，/w 能/v 让/v 盲人/n 听懂/v 电影/n ，/w 那/rzv [该/rz 有/vyou 多/a 好/a]/nz 啊/y ！/w ”/w 一个/mq 为/p 盲人/n 讲/v 电影/n 的/ude1 计划/n 渐渐/d 在/p 他/rr 脑海/n 中/f 形成/v ：/w 利用/v 影片/n 对白/n 的/ude1 间隙/n ，/w 插入/v 对/p [电影/n 画面/n]/nz 、/w 人物/n 和/cc 情节/n 的/ude1 解说/vn ，/w 盲人/n 不/d 就/d 可以/v 听懂/v 电影/n 了/ule 吗/y ？/w 
2008年/t ，/w 蒋鸿源/nr 找到/v 在/p 无障碍/nz 电脑班/nis 上/f 结识/v 的/ude1 吴君沁/nr —/w —/w 一位/mq 朗诵/v 比赛/vn 的/ude1 获奖者/n 帮忙/vi ，/w 吴君沁/nr 想/v 也/d 没/d 想/v 就/d 答应/v 了/ule 。/w 2009年初/t ，/w 由/p 蒋鸿源/nr 撰写/v 解说词/n 、/w 吴君沁/nr 配音/vi 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq [无障碍/nz 电影/n]/nz 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 诞生/vi 了/ule 。/w 五/m 年间/n ，/w 他/rr 制作/v 了/ule [88/m 部/q]/mq 盲人/n 电影/n 。/w 他/rr 的/ude1 举动/n 感动/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq ，/w 自发/d 形成/v 了/ule 一支/mq 志愿者/nnt 团队/n ，/w 有人/r 负责/v 上网/vn 搜/v 电影/n ，/w 有人/r 帮忙/vi 刻盘/nz ，/w 有人/r 主动/ad 配音/vi …/w …/w 
电影/n 看/v 了/ule [8/m 遍/qv]/mq 写词/nz 花/n 了/ule [6/m 天/qt]/mq 
眼睛/n 不好/a ，/w 蒋鸿源/nr 每月/r 坚持/v 选/vn [五/m 六/m 部/q]/mq 新片/n 看/v ，/w 每次/r 坐/v 在/p [第一/m 排/v]/mq ，/w 眯着/v 眼/n 紧盯/nz 荧幕/n ，/w 吃力/a 地/ude2 分辨/v 着/uzhe 模糊/a 的/ude1 微光/n ，/w 会/v 请/v 一位/mq 明眼人/n 作陪/vi ，/w 不懂/v 的/ude1 地方/n 随时/d 提问/vn 。/w “/w 我/rr 自己/rr 得/ude3 搞/v 懂/v 了/ule ，/w 才能/n 写/v 解说词/n 。/w ”/w 蒋鸿源/nr 说/v ，/w 《/w 安德/nrf 的/ude1 游戏/n 》/w 只/d 看/v 一遍/mq [怎么/ryv 可能/v]/nz 记得/v 所有/b 情节/n ？/w 他/rr 跑去/nz 央求/v [上海/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/ntcf 负责人/nnt 把/pba 片子/n 借/v 回家/vn 看/v ，/w 负责人/nnt 一定/b 听说/v 不行/a ，/w 这/rzv 有/vyou 盗版/vn 嫌疑/n 。/w 最终/d 被/pbei 他/rr 的/ude1 精神/n 感动/v ，/w 借/v 给/p 他/rr 一份/mq 黑白/b 的/ude1 工作/vn 拷贝/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 回家/vi 电脑/n 上/f 一共/d 看/v 了/ule [八/m 遍/qv]/mq ，/w 把/pba 所有/b 人物/n 关系/n 、/w [故事/n 情节/n]/nz 全部/m 弄清楚/nz 了/ule ，/w 才/d 开始/v 动笔/vi 。/w 
“/w 制作/v [无障碍/nz 电影/n]/nz ，/w 难/a 就/d 难/a 在/p 解说词/n 的/ude1 编写/vn 上/f ，/w 你/rr 要/v 清楚/a 地/ude2 告诉/v 盲人/n 发生/v 了/ule 什么/ry 事情/n 。/w ”/w 蒋鸿源/nr 说/v ，/w 解说词/n 必须/d 与/cc 影片/n 对白/n 的/ude1 间隙/n “/w [无缝/b 对接/vi]/nz ”/w ，/w 不能/v “/w 压/v ”/w 台词/n 。/w “/w 有时/d ，/w 留白/nz 很短/d ，/w 必须/d 介绍/v 的/ude1 背景/n 和/cc 情节/n 却/d 很多/m ，/w 我们/rr 就要/d 拆分/gi 解说词/n ，/w 留白/nz 很长/d ，/w 就要/d 多/a 交代/v 一些/mq 细节/n 。/w 很多/m 电影/n 采用/v 回忆/vn 与/cc 现实/n 重合/vi 两条/mq 线/n ，/w 你/rr 必须/d 不停/v 地/ude2 运用/v 插叙/n 和/cc 倒序/nz ，/w 不然/c 盲人/n ‘/w 听/v ’/w 得/ude3 晕头转向/al 。/w ”/w 写/v 好/a 一遍/mq 后/f ，/w 他/rr 会/v 用/p 盲人/n 专用/vn 的/ude1 [读/v 屏/ng 软件/n]/nz 读一遍/nz ，/w 调整/v 字数/n ，/w 看/v 是否/v 与/cc 对白/n 有/vyou 冲突/vn ,/w [6/m 天/qt]/mq 时间/n 写/v 了/ule [3/m 万/d 字/n]/mq 。/w 
每/rz 季度/n 放映/v 最新/a [无障碍/nz 电影/n]/nz 
蒋鸿源/nr 的/ude1 解说/vn 台本/n ，/w 字数/n 动辄/d 两三万/m 。/w 现在/t ，/w 上海/ns 的/ude1 影院/nis ，/w 在/p 每月/r 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 星期/n 会/v 放/v 最新/a 的/ude1 [无障碍/nz 电影/n]/nz 。/w 蒋鸿源/nr 坦言/v 自己/rr 承受/v 着/uzhe 时间/n 的/ude1 压力/n ，/w 因为/c 新片/n 的/ude1 无障碍/nz 版本/n 必须/d 抢/v 在/p 档期/n 内/f 制作/v 完成/vn 。/w “/w 每/rz 一部/mq [无障碍/nz 电影/n]/nz 都/d 受到/v [热烈/a 欢迎/v]/nz ，/w 他们/rr 打电话/vi 来/vf 给/p 我/rr 鼓励/v ，/w 我/rr 不但/c 不/d 觉得/v 累/a ，/w 反而/d 感到/v 非常/d 愉快/a 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 他/rr 的/ude1 解说词/n 是/vshi [一字/mq 一句/mq]/nz 在/p 电脑/n 上/f 敲/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 因为/c 眼睛/n 不好/a ，/w 脸/n 都/d 快要/d 贴/v 到/v 屏幕/n 上/f 了/ule ，/w 制作/v 过程/n 非常/d 累/a 人/n 。/w 
这次/r 受/v 南京/ns UME/x 影城/n 之/uzhi 邀/v ，/w 他/rr 把/pba 刚刚/d 给/p [上海/ns 影院/nis]/nt 赶完/nz 的/ude1 《/w 安德/nrf 的/ude1 游戏/n 》/w 带给/v 南京/ns 的/ude1 盲人/n 朋友/n 。/w 据/p [南京市/ns 残联/nis]/nt 介绍/v ，/w 今后/t 每/rz 季度/n 会/v 放/v 一次/mq 最新/a [无障碍/nz 电影/n]/nz ，/w 最大/gm 的/ude1 影厅/n 能容纳/nz [200/m 人/n]/mq ，/w 将/d 把/pba 蒋鸿源/nr 的/ude1 最新/a 解说/v 台本/n 献给/v 南京/ns 盲人/n ，/w 昨天/t 现场/s 念/v 解说/vn 的/ude1 是/vshi 广播台/nis DJ/x 。/w 
通讯员/nnt 石珺/nr 
[扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 徐兢/nr 
