从/p 1月20日/t 召开/v 的/ude1 2014年/t 全省/n 通信/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 为/p 促进/v 信息/n 消费/vn ，/w 河北省/ns 鼓励/v [民间/n 资本/n]/nz 以/p 参股/v 等/udeng 方式/n 进入/v [基础/n 电信/n]/nz 运营/vn 市场/n 。/w 
初步/d 形成/v 一批/mq 互联网/n [产业/n 聚集/v]/nz 区/n 
作为/p [第/m 一批/mq]/mq [4/m G/x]/mq 建设/vn 的/ude1 重要/a 省份/n 之一/rz ，/w 河北省/ns 提出/v ，/w 大力/d 推进/vi [第四/m 代/q 移动/vn 通信/vn]/nz 网络/n 建设/vn 。/w 河北/ns 移动/vn 今年/t 内/f 计划/n 投资/vn [100/m 亿元/q]/mq 新建/v [2/m ./w 1/m 万/d 个/q]/mq [4/m G/x]/mq 基站/n ，/w 上半年/t 完成/v 省内/s 各市/r 主城区/n 信号/n 覆盖/v ，/w 2014/m 年底/f 信号/n 覆盖/v 省内/s 乡镇/n 以上/f 地区/n 。/w 
推进/vi [4/m G/x]/mq 业务/n 普及/v ，/w 河北省/ns 将/d 在/p 教育/vn 、/w 农业/n 、/w 工业/n 、/w 医疗/n 、/w 交通/n 、/w 铁路/n 、/w 水利/n 、/w 环保/n 、/w 社会/n 管理/vn 等/udeng 部分/n 重点/n 领域/n ，/w 培育/v 新/a 服务/vn 、/w 新/a 市场/n 、/w 新/a 业态/n 。/w 加快/v 培育/vn 河北省/ns 互联网/n [骨干/n 企业/n]/nz ，/w 鼓励/v [民间/n 资本/n]/nz 进入/v [基础/n 电信/n]/nz 运营/vn 市场/n ，/w 支持/v [民间/n 资本/n]/nz 开展/v [增值/vn 电信/n 业务/n]/nz 和/cc [民间/n 资本/n]/nz 开展/v 移动/vn 转售/nz 、/w 接入网/n 的/ude1 试点/vn 。/w 
河北省/ns 将/d 出台/vi 支持/v 互联网/n 及/cc 增值/vn 通信/vn 企业/n 发展/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 明确/a 扶持/v 方向/n ，/w 加强/v 扶持/vn 力度/n 。/w 推动/v 中/f 小/a [互联网/n 企业/n]/nz 及/cc 增值/vn 通信/vn 企业/n 发展/vn 。/w 初步/d 形成/v 一批/mq 互联网/n [产业/n 聚集/v]/nz 区域/n ，/w 形成/v 重点/n 城市/n 的/ude1 [特色/n 产业/n]/nz ，/w 提升/v [产业/n 规模/n]/nz 和/cc [创新/vi 能力/n]/nz ，/w 带动/v 河北省/ns 就业/vn 和/cc [经济/n 增长/v]/nz 。/w 
行政村/n 通/v 宽带/n 率/v 今年/t 预计/v 将/d 达到/v 98.7%/m 
2013年/t 河北省/ns 农村/n 通信/vn 设施/n 建设/v 水平/n 得到/v 提升/vn 。/w 共/d 投入/v 资金/n [2/m ./w 45/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 新增/v 、/w 改造/vn [944/m 个/q]/mq 行政村/n 通/v 宽带/n ，/w 行政村/n 通/v 宽带/n 比例/n 提高/v 到/v 97.6%/m 。/w 
今年/t ，/w 河北省/ns 将/d 加强/v 农村/n 通信/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 深化/v [村/n 通/v 工程/n]/nz 、/w 燕山/ns —/w 太行山/ns 片/q 区/n 扶贫/vn 攻坚/vn 以及/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 开展/v 的/ude1 农村/n 面貌/n 改造/vn 提升/v 行动/vn 中/f 的/ude1 通信/vn 帮扶/vn 。/w 完成/v [900/m 个/q]/mq 行政村/n 通/v 宽带/n ，/w 为/p 2015年/t 全部/m 行政村/n 通/v 宽带/n 奠定/v 基础/n 。/w 预计/v 到/v 今年底/t ，/w 全省/n 行政村/n 通/v 宽带/n 率/v 将/d 达到/v 98.7%/m 。/w 
不/d 强制/v 校园/n 用户/n 使用/v 指定/vn [电信/n 业务/n]/nz 或/c 终端设备/gp 
今天/t ，/w [河北/ns 电信/n]/nz 、/w 河北/ns 移动/vn 、/w [河北/ns 联通/v]/nz 以及/cc [河北/ns 铁通/nz]/nz 共同/d 签署/v 《/w 河北省/ns [电信/n 市场/n]/nz 经营/v [行为/n 自律/vn]/nz 公约/n 》/w （/w 简称/v 《/w 公约/n 》/w ）/w ，/w 《/w 公约/n 》/w 提出/v ，/w [电信/n 企业/n]/nz 要/v 履行/vn 对/p [电信/n 用户/n]/nz 公开/ad 作出/v 的/ude1 承诺/vn ，/w 不/d 做/v 容易/ad 引起/v 误解/n 的/ude1 [虚假/a 宣传/vn]/nz 。/w 杜绝/v 违背/v 消费者/n 意愿/n ，/w 搭售/nz 电信/n 终端设备/gp 、/w 服务/vn 或/c 附加/vn 其他/rzv 不合理/nz 条件/n ，/w 损害/v [消费者/n 利益/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 
上述/b [四/m 家/q]/mq 企业/n 还/d 约定/v ，/w 共同/d 规范/v 校园/n [电信/n 市场/n]/nz [经营/vn 行为/n]/nz 。/w 
不/d 向/p 学校/nis 交/v 进场费/nz ，/w 不/d 与/cc 学校/nis 或/c 学校/nis [有关/vn 部门/n]/nz 签订/v 以/p 排挤/v [竞争/vn 对手/n]/nz 为/p 目的/n 、/w 独家/d 进入/v 校园/n 开展/v [电信/n 业务/n]/nz 的/ude1 排/v 他/rr 协议/n 。/w 未经/d 用户/n 同意/v ，/w 不/d 在/p [录取/v 通知书/n]/nz 中/f 夹/v 寄/v [移动/vn 电话/n]/nz 卡/n 、/w 业务/n 宣传/v 资料/n 等/udeng 。/w 不/d 强制/v 校园/n 用户/n 使用/v 指定/vn 的/ude1 [电信/n 业务/n]/nz 或/c 终端设备/gp 。/w 
在/p 电信/n 资费/n 上/f ，/w [四/m 家/q]/mq 企业/n 约定/v ，/w 资费/n 方案/n 要/v 简明/a 清晰/a 、/w 科学/n 合理/a 。/w 资费/n 宣传/vn 应/v 全面/ad 准确/a ，/w 不/d 应/v 模糊/a 使用/v 条件/n 、/w 夸大/v 优惠/vn 幅度/n ，/w 不/d 应/v 出现/vn 名不副实/vl 、/w 易/ad 引起/v 用户/n 误解/n 的/ude1 宣传/vn 。/w （/w 记者/nnt 段丽茜/nr ）/w 
