图/n 为/p [正定/ns 开元寺/nz]/nz 与/cc 南城门/nz 。/w [正定/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 供/vi 图/n 
斑驳/z 的/ude1 城墙/n 、/w 古朴/a 的/ude1 建筑/n 、/w 长/a 满/a 青苔/n 的/ude1 青砖/n ，/w 徜徉/vi 于/p 古城/n 之中/f ，/w 人们/n 总/b 能/v 感受到/nz [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 “/w 乡愁/n ”/w 。/w 一座/mq 保存/v 完好/a 的/ude1 古城/n ，/w 是/vshi [传统/n 艺术/n]/nz 的/ude1 宝库/n ，/w 更是/d [历史/n 文化/n]/nz 的/ude1 活化石/n 。/w 然而/c 如今/t ，/w 有些/rz 地方/n 对/p 古城/n 的/ude1 过度/d 商业/n 开发/vn 近乎/v 病态/n ，/w 大/a 拆/v 大/a 建/v 、/w 拆/v 古建/n 新的/a 现象/n 层出不穷/vl ，/w 一些/mq 古城/n 的/ude1 消亡/vn 速度/n ，/w 令人/v 心惊/v 。/w 
皮/n 之/uzhi 不/d 存/v ，/w [毛/n 将/d 焉/y 附/v]/nz 。/w 要/v 留住/v 古城/n 的/ude1 文化/n 之/uzhi “/w 根/n ”/w ，/w 还/d 需/v 细心/a 规划/n 、/w 严格/ad 贯彻/v 。/w 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 正定/ns 人/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 心得/n 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 正定/ns ，/w 探索/v 古城/n 保护/vn 的/ude1 秘方/n 。/w 
—/w —/w 编者/nnt 
不久/d 前/f ，/w 一场/mq 大火/n 将/d 历史/n 悠久/a 的/ude1 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 烧/vi 得/ude3 [伤痕/n 累累/z]/nz ，/w 也/d 引起/v 人们/n 对于/p 古城/n 保护/vn 的/ude1 反思/vn 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 、/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 、/w [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 在/p 正定/ns 联合/vd 召开/v 古城/n 保护/v 现场会/n ，/w 宣传/vn 推广/v [正定/ns 古城/n]/nz 保护/v 经验/n ，/w 并/cc 发布/v 了/ule 《/w 古城/n 保护/v 正定/ns 宣言/n 》/w 。/w 
正定/ns 位于/v 石家庄市/ns 北部/f ，/w 曾/d 与/cc 北京/ns 、/w 保定/ns 并称/v “/w 北方/s 三/m 雄镇/nz ”/w ，/w 现有/v [国家/n 重点/n]/nz [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [9/m 处/n]/mq ，/w 数量/n 在/p 全国/n 县级/b 城市/n 中/f 位居/v 第二/m 。/w 在/p 正定/ns ，/w 古城/n 的/ude1 文化/n 保护/vn 工作/vn 从未/d 间断/vi 。/w 
城/n 与/cc 人/n 
依靠/v 民众/n 力量/n 维护/v [古城/n 风貌/n]/nz ，/w 让/v 古城/n 成为/v [居民/n 生活/vn]/nz 的/ude1 一部分/m 
一句/mq 充满/v 深情/n 的/ude1 “/w 记得/v 住/vn 乡愁/n ”/w ，/w 让/v [无数/m 人/n]/mq 唏嘘/vi 动容/v 。/w 方圆/n [6/m ./w 6/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [正定/ns 古城/n]/nz ，/w 不仅/c 延续/v 着/uzhe 这里/rzs 千年/t 的/ude1 历史/n 文脉/nz ，/w 更/d 承载/v 着/uzhe 祖祖辈辈/n 在/p 这里/rzs 生活/vn 的/ude1 人们/n 的/ude1 记忆/n 。/w 
[73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张/q 老/a ，/w 每天/r 清晨/t 都会/n 从/p 城门/n 走过/v ，/w 摸摸/v 青石/n 砖/n ，/w 如同/v 在/p 和/cc 历史/n 对话/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 几十年/mq 的/ude1 习惯/n 。/w 
“/w 高大/a 的/ude1 阳和楼/nz 在/p 解放/v 前夕/f 被/pbei 夷为平地/vl ，/w 上世纪/nz [六/m 七十/m 年代/n]/mq ，/w 20多里/m 城墙/n 陆续/d 被毁/vi ，/w 唐/tg 城墙/n 断/v 了/ule ，/w 明代/t 独有/v 的/ude1 月/n 城/n 和/cc 瓮城/nz 消失/vi 了/ule …/w …/w 现在/t 想想/v 真是/d 可惜/v 。/w ”/w 张/q 老/a 回忆/v 道/qv 。/w 
提起/v 正定/ns ，/w 游客/n 中心/nis 的/ude1 导游/nnt 武静流/nr 露出/v 自豪/a 。/w “/w 生/v 在/p 正定/ns ，/w 长/a 在/p 正定/ns ，/w 每天/r 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 了解/v 正定/ns ，/w 古城/n 就是/v 我/rr 生活/vn 的/ude1 一部分/m 。/w ”/w 
“/w 正定/ns 一直/d 很/d 注重/v 古城/n 文化/n 的/ude1 保护/vn 。/w ”/w [正定县/ns 文保所/nis]/nt 所长/nnt 王素辉/nr 说/v ：/w “/w 从/p 上世纪/nz 90年代/t 起/vf ，/w 文保所/nis 先后/d 实施/v 了/ule [广惠寺/nz 华塔/nrf]/nz [落架/nz 重修/v]/nz 、/w [开元寺/nz 须弥塔/nz]/nz 维护/v 等/udeng 多项/mq 文物/n 修缮/v 工程/n 。/w 1999年/t 完成/v 了/ule 隆兴寺/nz 大悲阁/nz [落架/nz 重修/v]/nz 工程/n ；/w 2000年/t 修复/v 了/ule 南城门/nz 、/w 城门楼/nz 及其/cc 两侧/f 各/rz [50/m 米/q]/mq 的/ude1 城墙/n ；/w 2003年/t ，/w 对/p 北城门/nz 进行/vn 了/ule 抢险/vn 加固/vn ，/w 再现/v 了/ule 北城门/nz 历史/n 风貌/n 。/w 今年/t ，/w 还有/v [十几/m 项/q]/mq 文保/n 工程/n 正在/d 进行/vn 中/f 。/w ”/w 
他/rr 介绍/v ，/w 听说/v 最近/t 要/v 修复/vn 古城墙/nz ，/w 居住/v 在/p 古城/n 的/ude1 老百姓/n 们/k 都/d 活跃/a 了/ule 起来/vf ，/w 家里/s 藏/v 有/vyou 城砖/n 的/ude1 群众/n 纷纷/d 主动/ad 把/pba 城砖/n 捐献/v 出来/vf 用于/v 复建/vn ，/w 目前/t 已/d 收集/v 到/v 城砖/n 千余/mq 块/q 。/w 
石家庄/ns 文史/n 学者/nnt 栗永/nr 认为/v ，/w 古城/n 里/f 的/ude1 人们/n 本身/rz 就是/v 活生生/z 的/ude1 风情/n 文化/n ，/w 是/vshi 古城/n 最好/d 的/ude1 背景/n 。/w 
