原告/n ：/w 删/v 帖/ng 并/cc 在/p 媒体/n 道歉/vi 
被告/n ：/w 内容/n 对/p 人/n 不/d 对/p 单位/n 
昨天/t ，/w 邹恒甫/nr 并未/d 到庭/nz ，/w 参加/v 庭审/vn 的/ude1 除/p 双方/n 律师/nnt 外/f ，/w 还有/v 北大/n 校长/nnt [法律/n 顾问/nnt]/nnt 办公室/nis 主任/nnt 陆忠行/nr 。/w 
北大/n 诉/vg 称/v ，/w 2012年8月21日/t 上午/t 9时19分/t ，/w 邹恒甫/nr 在/p 其/rz [新浪/ntc 微博/n]/nz 发布/v 称/vn ，/w “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 奸淫/v 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a 。/w 除了/p 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad 。/w ”/w 截至/v 2012年8月24日/t [保全/v 证据/n 公证/n]/nz 时/ng ，/w 该/rz 侵权/vn 内容/n 已经/d 被/pbei 转发/v [69601/m 条/q]/mq ，/w 评论/n [17812/m 条/q]/mq 。/w 北大/n 一方/mq 称/v ，/w 同日/d 21时22分/t ，/w 邹恒甫/nr 又/d 发/v 微博/n 称/v “/w 这种/r 院长/nnt 主任/nnt 教授/nnt 通过/p 总/b 在/p 梦/n 桃源/ns 直隶/nz 大/a 膳/ng 鲂/n 吃喝/vn 跟/p 漂亮/a [女/b 服务员/nnt]/nz 发展/vn 淫荡/a 关系/n ”/w 等等/udeng ，/w 这/rzv 给/p 北大/n 造成了/v 恶劣/a 影响/vn ，/w 故/c 诉/vg 请/v 法院/nis 判令/nz 邹恒甫/nr 立即/d 删除/v 侵权/vn 微博/n ，/w 在/p [京华/ntc 时报/n]/nz 、/w 新浪网/nz 等/udeng 纸媒/nz 及/cc 网站/n 公开/ad 道歉/vi ，/w 并/cc 承担/v 诉讼费/n 。/w 
[北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 称/v ，/w 邹恒甫/nr 在/p 其/rz 微博/n 中/f [14/m 次/qv]/mq 提到/v 梦/n 桃源/ns ，/w 肆意/d 诬陷/v 员工/n ，/w 称/v 梦/n 桃源/ns 卖/v 发票/n ，/w 厕所/n 不/d 干净/a ，/w 给/p 梦/n 桃源/ns 造成了/v 恶劣/a 影响/vn ，/w 故/c 诉/vg 请/v 法院/nis 判令/nz 删除/v 侵权/vn 微博/n ，/w 连续/a [3/m 天/qt]/mq 在/p [京华/ntc 时报/n]/nz 等/udeng 媒体/n 公开/ad 道歉/vi ，/w 并/cc 赔偿/v 维权/n 费用/n [2300/m 元/q]/mq ，/w 承担/v 诉讼费/n 。/w 
对此/d ，/w 被告/n 方/q 律师/nnt 要求/n 法庭/nis 全部/m 驳回/v 北大/n 诉求/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 北大/n 不是/c 适格/nz 主体/n ，/w 邹恒甫/nr 批评/vn 的/ude1 是/vshi 生活/vn 作风/n 问题/n ，/w 是/vshi 自然人/n 的/ude1 问题/n ，/w 不是/c 法人/nnt 的/ude1 问题/n ，/w 即使/c 北大/n 是/vshi 适格/nz 原告/n ，/w 也/d 不/d 享有/v 名誉权/n ，/w 因为/c 北大/n 不是/c [民事/b 主体/n]/nz ，/w 是/vshi [行政/n 管理/vn]/nz 主体/n 。/w 
而/cc 对于/p 梦/n 桃源/ns 一方/mq 的/ude1 诉求/v ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 律师/nnt 辩称/v ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 微博/n 针对/p 的/ude1 是/vshi 个别/a 服务员/nnt ，/w 并/cc 不是/c 梦/n [桃源/ns 餐厅/nis]/nt 。/w 
针对/p 被告/n 辩解/vi ，/w 北大/n 方面/n 表示/v ，/w 北大/n 是/vshi 一个/mq 教育/v 法人/nnt ，/w 具有/v [民事/b 主体/n]/nz 资格/n 。/w 
原告/n ：/w 微博/n 内容/n 没有/v 佐证/n 
被告/n ：/w 有些/rz 夸大/v 但是/c 属实/a 
北大/n 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 微博/n 所/usuo 发/v 内容/n 虚假/a ，/w 为/p 侮辱/v 诽谤/vn ，/w “/w 北大/n 共有/v 两万多名/m 教师/nnt ，/w 正/d 教授/nnt 以上/f 有/vyou 5000多人/m ，/w 不能/v 保证/vn 有/vyou 个别/a 教授/nnt 没有/v 不良/a 行为/n 。/w 北大/n 对/p 问题/n 有/vyou 责任/n 承担/v ，/w 但/c 在/p 北大/n 调查/vn 该/rz 事件/n 中/f ，/w 邹恒甫/nr 却/d 不/d 配合/v 提供/v 相关/vn 证件/n 。/w ”/w 
庭上/nz ，/w 被告/n 方/q 接连/d 补充/vn 了/ule “/w 北大/n 教授/nnt 指控/v 初中/nis 情人/n 敲诈/v ”/w 、/w “/w 北大/n 教授/nnt 称/v 不想/v 女儿/n 被/pbei 潜规则/nz 就/d 别/d 在/p 国内/s 读/v 博/ag ”/w 、/w “/w 北大/n [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 生活/vn 腐化/v ”/w 等/udeng 多项/mq 证据/n ，/w 并称/v 邹恒甫/nr 曾/d 在/p 北大/n 工作/vn 10年/t ，/w 曾/d 20余次/m 去/vf 梦/n [桃源/ns 餐厅/nis]/nt ，/w 所/usuo 发/v 微博/n 是/vshi 亲眼/d 所/usuo 见/v ，/w 亲耳/d 所/usuo 闻/v ，/w 但/c 北大/n 却/d 不能/v 包容/vn 邹恒甫/nr 的/ude1 善意/n 批评/vn 。/w 
梦/n 桃源/ns 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 所/usuo 发/v 微博/n 捏造/v 事实/n ，/w 散布/v 虚假/a 言论/n ，/w 称/v 梦/n 桃源/ns 的/ude1 服务员/nnt 清纯/a ，/w 且/c 邹恒甫/nr 微博/n 发出/v 后/f ，/w 北大/n 公布/v 了/ule 举报/v 电话/n 和/cc 邮箱/n 进行/vn 调查/vn ，/w 没有人/nz 举报/vn 关于/p 邹恒甫/nr 微博/n 所/usuo 说/v 的/ude1 内容/n 。/w 
对此/d ，/w 被告/n 承认/v 自己/rr 在/p 微博/n 中/f 有些/rz 夸大/v ，/w 但/c 自己/rr 一向/d 说/v 真话/n ，/w 自己/rr 曾/d [20/m 多次/mq]/mq 到/v 梦/n 桃源/ns 吃饭/vi ，/w 微博/n 言论/n 中/f 所/usuo 批评/vn 的/ude1 是/vshi 北大/n 少数/m 教授/nnt 及/cc 服务员/nnt ，/w 是/vshi “/w 亲眼/d 见到/v ，/w 亲耳/d 听到/v 的/ude1 。/w ”/w 
原告/n ：/w [社会/n 评价/vn]/nz 降低/v 被告/n ：/w 没有/v 充分/ad 证据/n 
北大/n 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 言论/n 给/p 北大/n 造成/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 
被告/n 则/d 认为/v ，/w 北大/n 没有/v 充分/ad 证据/n 证明/v ，/w 因为/c 被告/n 的/ude1 批评/vn 言论/n 而/cc 受到/v 损失/n 。/w 律师/nnt 称/v ，/w 原告/n 不/d 应/v “/w 舍/v 大/a 取/v 小/a ”/w ，/w 应该/v 吸纳/v 建议/n 并/cc 加强/v 对/p 北大/n 及/cc 校内/s 企业/n 的/ude1 管理/vn 和/cc 监督/vn 。/w 
梦/n 桃源/ns 则/d 称/v ，/w 邹恒甫/nr 将/d 餐厅/nis 描述/v 成/v 淫乱/vn 场所/n ，/w 造成/v 梦/n 桃源/ns [社会/n 评价/vn]/nz 降低/v ，/w 致使/v 来自/v 湖南/ns 乡村/n 的/ude1 [68/m 名/q]/mq 女工/nnd ，/w 有/vyou [65/m 人/n]/mq 离开了/v 梦/n 桃源/ns 。/w 
被告/n 辩称/v ，/w 梦/n 桃源/ns 没有/v 证据/n 证明/v 其/rz 客流量/n 减少/v ，/w 营业收入/v 减少/vn 。/w 
原被告/j 双方/n 控/v 辩/vg 激烈/a ，/w 庭审/v 一直/d 持续/vd 至/p 12时30分/t 。/w 因/p 双方/n 均/d 不/d 接受/v 调解/vn ，/w 法官/nnt 宣布/v 休庭/v 并/cc 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张淑玲/nr ）/w 
