图/n 为/p [8/m 名/q]/mq [正定/ns 乒乓球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 的/ude1 残/a 奥/b [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd 在/p [石家庄/ns 火车站/n]/nz 得到/v 周到/a 服务/vn 。/w 
人民网/nz 石家庄/ns 电/n 1月18日/t ，/w 进入/v 春运/n [第三/m 天/qt]/mq ，/w [石家庄/ns 火车站/n]/nz 迎来/v 了/ule 一批/mq 特殊/a 的/ude1 旅客/n ，/w [8/m 名/q]/mq 来自/v [正定/ns 乒乓球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 的/ude1 残/a 奥/b [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd ，/w 于/p 当日/t 13时38分/t 登上/v K233/x 次/qv [旅客/n 列车/n]/nz ，/w 踏上/v 回家/vn “/w 过年/vi ”/w 之旅/nz 。/w 
[石家庄/ns 站/vi]/nz 客运/n 车间/n 党总支/nis 书记/nnt 侯晓静/nr ，/w 是/vshi 在/p 16日/t 下午/t 得知/v [正定/ns 乒乓球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 一批/mq [8/m 名/q]/mq 残/a 奥/b [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd 要/v 从/p [石家庄/ns 站/vi]/nz 火车站/n 乘车/vi 回家过年/v 的/ude1 。/w 为/p 确保/v 这批/r [特殊/a 旅客/n]/nz 在/p [石家庄/ns 站/vi]/nz 能够/v “/w 安全/an 、/w 方便/a 、/w 温馨/a ”/w 地/ude2 通过/p 安检/n 、/w 候车/vn 及/cc 登乘/nz 列车/n ，/w 她/rr 组织/n 了/ule [15/m 名/q]/mq 党团员/n 和/cc [青年/n 志愿者/nnt]/nz ，/w 18日12点30分/t 就/d 来到/v 北/f 落/v 客/ng 进站/vi 口/n ，/w 做好/v 迎接/v 特殊/a 客人/n 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
13时05分/t ，/w [8/m 名/q]/mq [特殊/a 旅客/n]/nz 在/p [正定/ns 乒乓球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 教练/nnt 衡/nz 新的/a 带领/v 下/f 一/m 到/v 火车站/n ，/w 客运/n 车间/n [15/m 名/q]/mq 党团员/n 和/cc [青年/n 志愿者/nnt]/nz ，/w 就/d 迅速/ad 迎/v 了/ule 上去/vf ，/w 推/v 轮椅/n 、/w 拿/v 行李/n …/w …/w 开始/v 了/ule 热情/an 服务/vn 。/w 细心/a 的/ude1 侯晓静/nr ，/w 在/p 组织/n 过程/n 中/f 发现/v 这些/rz [特殊/a 旅客/n]/nz 中/f 还有/v [2/m 名/q]/mq 残疾人/n 拄/v 拐/v 步行/vn ，/w 立即/d 叫/vi 人/n 推/v 来/vf [2/m 把/pba]/mq 轮椅/n ，/w 将/d 他们/rr 全部/m 安排/v 到/v 轮椅/n 上/f 。/w 早已/d 等候/v 在/p 进站/vi 口/n 的/ude1 客运员/nnd ，/w 立即/d 上前/vi 引导/v 他们/rr 通过/p “/w 爱心/n ”/w 进站/vi 口/n 和/cc 安检/n 通道/n ，/w 在/p 集体/n 验票/v 后/f ，/w 一字/mq 排/v 开/v 的/ude1 [8/m 辆/q]/mq 轮椅/n 在/p 这些/rz “/w 志愿者/nnt ”/w 的/ude1 “/w 推动/v 下/f ”/w ，/w “/w 浩浩荡荡/al ”/w 地/ude2 经过/p [京广/nz 高速/b 场/qv]/nt 候车/vn 厅/n 、/w 普/ag 速/ag 场/qv [候车/vn 大厅/n]/nz 向/p “/w 馨/ag 桥/n ”/w 爱心/n 服务区/nz “/w 驶去/v ”/w 。/w 
