经/p 文化部/nto 批准/v ，/w [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz （/w 深圳/ns ）/w 20日/t 揭牌/v 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 北京/ns 和/cc 上海/ns 之后/f ，/w [第三/m 个/q]/mq 国家级/b 对外/vn 文化/n 贸易/v 基地/nis 。/w 
据悉/v ，/w 深圳/ns 国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/v 平台/n 的/ude1 建立/vn ，/w 将/d 采用/v “/w 平台/n +/w 园区/n ”/w 模式/n ，/w 以/p “/w [信息/n 服务/vn]/nz ”/w 和/cc “/w [品牌/n 推广/vn]/nz ”/w 为/p 核心/n ，/w 打造/v 完善/vn 的/ude1 文化/n 贸易/v 服务链/nz 。/w 基地/nis 将/d 在/p 文化/n 贸易/v [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 建设/vn 和/cc “/w 传媒/n +/w 创意/n ”/w 融合/v [发展/vn 模式/n]/nz 方面/n 积极/ad 创新/vi ，/w 为/p 扩大/v 我国/n 文化/n 产品/n 和/cc 文化/n 服务/vn 出口/vn 探索/v 新/a 路径/n 。/w [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz （/w 深圳/ns ）/w 将/d 利用/v 深圳/ns 综合/v 优势/n ，/w 在/p 文化/n 进出口/v 政策/n 、/w 文化/n 科技/n 、/w 文化/n [产权/n 交易/vn]/nz 、/w 文化/n 金融/n 等/udeng 方面/n 进行/vn 创新/vi 试点/vn ，/w 成为/v 部/q 、/w 省/n 、/w 市/n 文化/n 贸易/v 政策/n 创新/vi 试验田/n 。/w 
对外/vn 文化/n 贸易/v 基地/nis 将/d 利用/v 深圳/ns 的/ude1 媒体/n 平台/n ，/w 集聚/vn 国内外/s 的/ude1 [文化/n 创意/n]/nz 专业/n 媒体/n 和/cc [品牌/n 推广/vn]/nz 机构/n ，/w 培育/v 国际/n 文化/n 品牌/n 。/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 王京生/nr 提出/v ，/w 将/d 把/pba 深圳/ns 打造/v 成为/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w [创意/n 产业/n]/nz 和/cc 文化/n 贸易/v 服务中心/nis 。/w 
