人民网/nz 深圳/ns 1月21日/t 电/n （/w 王星/nr ）/w 2013年6月/t 以来/f ，/w 中央军委/nt 发起/v 了/ule 全军/n [基本建设/n 项目/n]/nz 和/cc 房地产/n [资源/n 普查/vn]/nz 工作/vn （/w 两项/mq 普查/vn ）/w ，/w 其/rz [主要/b 内容/n]/nz 是/vshi 军队/n 房产/n 的/ude1 清查/vn 、/w 盘点/vn 工作/vn 。/w 
军产房/nz 在/p 深圳/ns 的/ude1 楼市/n 中/f 并不/d 少见/a 。/w 在/p 深圳/ns 某/rz 地产/n 网站/n 上/f ，/w 有关/v 军产房/nz 的/ude1 售楼/nz 信息/n 比比皆是/vl ，/w 遍布/v 于/p 深圳/ns 各区/r 之中/f 。/w “/w 为何/ryv 军队/n 能/v 在/p 深圳/ns 建/v 这么/rz 多/a 房/n ？/w ”/w 有/vyou 市民/n 对此/d 表示/v 了/ule 质疑/vn 。/w 
市中心/s 军产房/nz 小区/n 销售/vn 火爆/a 
日前/t ，/w 根据/p 市民/n 反映/v ，/w 记者/nnt 对/p 深圳/ns [一/d 处/n]/mq 名为/v “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 的/ude1 小区/n 进行/vn 了/ule 调查/vn 。/w 
“/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 地处/v 深圳市/ns 的/ude1 中心区/nz ，/w 位于/v 雨田/nz 路/n 与/cc 北环路/nz 交汇/v 处/n ，/w 紧邻/v [莲花山/nz 公园/n]/nz ，/w 周边/n 交通/n 便利/an ，/w 医院/nis 、/w 学校/nis 等/udeng 生活/vn [配套/vn 设施/n]/nz 完善/v 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 该/rz 小区/n 人气/n 非常/d 旺/a ，/w 已有/v 不少/m 业主/n 开始/v 了/ule 房屋/n 的/ude1 装修/vn 。/w 在/p 售楼处/nz 咨询/vn 的/ude1 购房者/nz 也/d 不/d 在/p 少数/m 。/w 
据/p [销售/vn 人员/n]/nz 介绍/v ，/w “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 于/p 2012年11月/t 开盘/vi ，/w 共有/v [两/q 期/qv]/mq 500多户/m 。/w 小区/n 户型/n 从/p [40/m 平方米/q]/mq 的/ude1 单间/n 到/v [160/m 平方米/q]/mq 的/ude1 五房/nz 不等/vi ，/w 均价/nz 在/p [22000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 以/p “/w 看房/nz ”/w 的/ude1 形式/n 获悉/v ，/w 该/rz 楼盘/n 内/f 一套/mq 面积/n [121/m 平米/q]/mq 、/w [三/m 房/n]/mq [两/q 厅/n]/mq 、/w 位于/v [16/m 楼/n]/mq 的/ude1 房屋/n ，/w 单价/n 为/p [24198/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 总价/n 为/p [2933524/m 元/q]/mq 。/w 
售楼/nz 人员/n 称/v ，/w “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 之所以/c 便宜/a ，/w 是因为/c 该/rz 楼盘/n 为/p 军产房/nz 。/w “/w 地/ude2 是/vshi 武警部队/nis 的/ude1 ，/w 楼盘/n 是/vshi [深圳市/ns 安远/ns 控股/vn 集团/nis 有限公司/nis]/ntc （/w 以下/f 简称/v ‘/w 安远/ns 集团/nis ’/w ）/w 与/cc 武警/nnd [合作/vn 开发/vn]/nz 的/ude1 项目/n 。/w ”/w 
[销售/vn 人员/n]/nz 还/d 表示/v ，/w 由于/p “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 不能/v [办理/v 房产证/nz]/nz ，/w 因此/c 无法/v 办理/vn [按揭/vn 贷款/n]/nz ，/w 需要/v 一次性/d 付清/v 房款/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该/rz 楼盘/n 房价/n 相对/d 较低/d 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 
楼盘/n 身份/n 成/v 迷/v 无人/b 认领/v 
所谓/v 军产房/nz ，/w 是/vshi 指/v 所有权/n 归/v 军队/n 所有/b 的/ude1 房产/n 。/w 一直/d 以来/f ，/w 中央/n 对/p 军产房/nz 有/vyou 严格/ad 的/ude1 规定/n ：/w 军队/n 产权/n 房屋/n 的/ude1 建设/vn 和/cc 转让/v ，/w 必须/d 取得/v [解放军/nnd 总后勤部/nis]/nt 的/ude1 审批/vn ，/w 并/cc 按/p 国家/n 相关/vn 法规/n ，/w 由/p 各/rz 使用/v 单位/n 向/p 当地/s 县/n 以上/f 人民政府/nis 办理/v 登记/vn 注册/vn ，/w 领取/v [房屋/n 所有权证/n]/nz 和/cc [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz 。/w 
“/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 是/vshi 军产房/nz 吗/y ？/w 该/rz 楼盘/n 的/ude1 建设/vn 与/cc 销售/vn 是否/v 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ？/w 深圳市/ns 规划/n 和/cc [国土/n 资源/n 委员会/nis]/nt 第一/m 直属/b 管理局/nis 向/p 本/rz 网/n 证实/v ，/w “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 楼盘/n 所在/n 地块/n 用地/n 单位/n 为/p [中国/ns 人民/n 武装/n 警察/nnt 部队/nis]/nt [深圳/ns 经济特区/n 检查站/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt ”/w ）/w ，/w 为/p “/w 非/b 商品房/n 用途/n ”/w 。/w 该局/r 还/d 证实/v ，/w “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 并未/d 办理/v 相关/vn 的/ude1 项目/n 报建/nz 手续/n 。/w 
“/w ‘/w 莲/ng 丰雅苑/nr ’/w 所/usuo 用/p 地块/n 的确/d 为/p [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt 所有/b ”/w ，/w [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt 的/ude1 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 尽管/c 地块/n 为/p 特/ag 检/ng 站/vi 所有/b ，/w 但/c “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 并非/v [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt 的/ude1 物业/n ，/w 此前/t 也/d 从未/d 听说/v 过/uguo 该/rz 楼盘/n 。/w “/w ‘/w 莲/ng 丰雅苑/nr ’/w 应该/v 不是/c 军产房/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
安远/ns 集团/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v “/w ‘/w 莲/ng 丰雅苑/nr ’/w 与/cc 安远/ns 集团/nis 没有/v 太大/d 关系/n ，/w 开发商/nnd 也/d 不是/c 安远/ns 集团/nis 。/w ”/w 但/c 当/p 记者/nnt 追问/v “/w 为何/ryv 购房/vn 要/v 与/cc 安远/ns 集团/nis 签订/v 合同/n ”/w 时/ng ，/w 她/rr 则/d 改口/vi 称/v “/w [具体/a 情况/n]/nz 要/v 问/vn 领导/n ”/w ，/w 便/d 匆忙/ad 挂断/nz 了/ule 电话/n 。/w 
一个/mq 拥有/v 500多套/m 房子/n 的/ude1 在/p 建/v 小区/n ，/w 就/d 这样/rzv 变成/v 了/ule 一个/mq 土地/n 拥有/v 者/k 和/cc 开发商/nnd 都/d 不/d 去/vf 认领/v 的/ude1 楼盘/n 。/w “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 的/ude1 身份/n 似乎/d 成/v 了/ule 一个/mq 迷/v 。/w 在/p 数次/m 采访/v 后/f ，/w 安远/ns 集团/nis 对/p 此事/r 的/ude1 态度/n ，/w 也/d 开始/v 变得/vi “/w 遮遮掩掩/v ”/w 起来/vf ：/w 安远/ns 集团/nis 所有/b 的/ude1 [高层/n 领导/n]/nnt 都/d 长期/d “/w 出差/vi 在/p 外/f ”/w 。/w 
“/w 无论如何/dl ，/w 这/rzv 都/d 不/d 可能/v 是/vshi 军产房/nz 或/c 营房/n 。/w 这/rzv 里面/f ，/w 住着/v 一个/mq 兵/n ，/w 一个/mq 军官/nnt 了/ule 吗/y ？/w 全部/m 都/d 是/vshi 卖给/v 大老板/nz ，/w 然后/c 再/d 转手/vi 卖给/v [普通/a 老百姓/n]/nz 。/w ”/w 几位/n 举报/vn 的/ude1 市民/n 强烈/a 反映/v 。/w 
军产房/nz 在/p 深圳/ns 无/v 从/p 监管/vn ？/w 
“/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 到底/d 是/vshi 谁/ry 建/v 的/ude1 ？/w 真正/d 的/ude1 开发商/nnd 又是/c 谁/ry ？/w 遮掩/v 的/ude1 背后/f ，/w 藏/v 着/uzhe 怎样/ryv 的/ude1 秘密/n ？/w 如果/c 属/v 违/vg 建/v ，/w 就/d 在/p [眼皮/n 底下/f]/nz ，/w 为何/ryv 相关/vn 执法/vn 部门/n 却/d 毫无/v 察觉/vn ？/w 
记者/nnt 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 提供/v 的/ude1 资料/n 看到/v ，/w [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt 曾/d 于/p 2003年/t 获得/v 了/ule “/w 莲/ng 丰/ag 花园/n ”/w 项目/n 的/ude1 建设/vn 施工/vn 审批/vn ，/w 《/w [建设/vn 工程/n 规划/n 许可证/n]/nz 》/w 显示/v ，/w “/w 莲/ng 丰/ag 花园/n ”/w [项目/n 规划/n]/nz 是/vshi “/w [一/d 栋/q]/mq [26/m 层/qv]/mq ，/w 功能/n 为/p 训练/vn 、/w 办公/vn 、/w 住宅/n ”/w 的/ude1 建筑物/n 。/w 
而/cc 在/p 2010年/t [武警/nnd 广东省/ns 边防/n 总队/nis]/nt 批示/n 的/ude1 一份/mq 文件/n 中/f ，/w [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt 获/v 批/q 获/v 批/q 的/ude1 项目/n ，/w 则/d 是/vshi [1/m 栋/q]/mq “/w 功能/n 为/p 训练/vn 、/w 办公/vn 、/w 住宅/n ”/w 的/ude1 [32/m 层/qv]/mq 住宅楼/n ，/w 并/cc 要求/n 其/rz “/w 按照/p 部队/nis 自/p 建/v 用房/n 建设/v 规定/n 报/n [深圳市/ns 政府/nis]/nto 。/w ”/w 
然而/c ，/w 如今/t 的/ude1 “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w ，/w 却/d 是/vshi 一个/mq [1/m 期/qv]/mq [3/m 栋/q]/mq [34/m 层/qv]/mq 、/w [2/m 期/qv]/mq [2/m 栋/q]/mq [36/m 层/qv]/mq 、/w 拥有/v 500多套/m 住房/n 的/ude1 大型/b 小区/n 。/w 远/a 超/v 上述/b 文件/n 中/f 的/ude1 批复/vn 数量/n ，/w 且/c 未/d 报建/nz 并/cc 已/d 流入/v 市场/n 销售/vn 。/w 
根据/p [最高/a 人民检察院/nis]/nto 、/w [解放军/nnd 总政治部/nis]/nt 在/p 2013年3月/t 修订/v 颁发/vn 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w “/w 擅自/d 出卖/v 、/w 转让/v 军队/n 房地产/n 价值/n [三十/m 万元/q]/mq 以上/f ”/w 的/ude1 行为/n ，/w 都/d 将/d 视为/v 违法/vn 。/w 而/cc 在/p “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w ，/w 一套/mq [100/m 平方米/q]/mq 的/ude1 住房/n 价值/n 已/d 超过/v 了/ule [200/m 万元/q]/mq 。/w 
至于/p 莲/ng 丰雅苑/nr 是否/v 得到/v 了/ule 相关/vn 的/ude1 批示/n ，/w [武警/nnd 深圳/ns 特/ag 检/ng 站/vi]/nt 拒绝/v 回应/vn 。/w 记者/nnt 随后/d 向/p 其/rz 上级/n 单位/n ，/w [武警/nnd 广东/ns 边防/n 总队/nis]/nt 发函/nz ，/w 希望/v 对/p 楼盘/n 信息/n 进行/vn 核实/v 。/w 对方/n 在/p 表示/v 了/ule “/w 将/d 对/p 深圳/ns 情况/n 进行/vn 调查/vn ”/w 后/f ，/w 便/d 再/d 无/v 任何/rz 回应/vn 。/w 
深圳/ns 当地/s 执法/vn 部门/n 表示/v ，/w “/w 莲/ng 丰雅苑/nr ”/w 开建/nz 至今/d ，/w 因/p 违/vg 建/v 问题/n 多次/mq 被/pbei 群众/n 举报/vn 。/w 但/c 执法/vn 部门/n 在/p 调查取证/v 时/ng ，/w 却/d 遭到/v 开放/vn 商/vg 以/p 项目/n 为/p “/w 军/n 产/v ”/w 为/p 由/p 阻拦/v 。/w 执法/vn 部门/n 表示/v ，/w 曾/d 将/d 此事/r 上报/vi 给/p 深圳市/ns [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 并/cc 坦承/v “/w 军产房/nz 在/p 深圳/ns 无/v 从/p 监管/vn 。/w ”/w 
本/rz 网/n 将/d 对/p 此事/r 继续/v 关注/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w [新闻/n 来源/n]/nz ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
