原/b 标题/n ：/w 5年/t 来/vf ，/w 深圳/ns 发放/v 居住证/nz 超/v [2000/m 万/d 张/q]/mq 
有/vyou 了/ule 归属感/n ，/w 不再/d 是/vshi 过客/n （/w 政策/n 聚焦/vi ）/w 
北京/ns 将/d 推行/v [居住证/nz 制度/n]/nz 。/w 而/cc 早/a 在/p 2008年8月1日/t ，/w 深圳市/ns 便/d 开始/v 实施/vn 《/w [深圳市/ns 居住证/nz 暂行/b 办法/n]/nz 》/w 。/w [居住证/nz 制度/n]/nz 取代/v 存在/vn 了/ule 24年/t 的/ude1 暂住证/n 制度/n ，/w 成为/v 深圳市/ns 人口/n 管理/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 手段/n ，/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 让/v [外来/b 人口/n]/nz 融入/v 当地/s 的/ude1 有效/a 举措/n 。/w 从/p 暂住证/n 到/v 居住证/nz ，/w 仅/d [一字/mq 之/uzhi 差/a]/nz ，/w 内涵/n 有/vyou 何/ry 不同/a ？/w 居住证/nz 背后/f ，/w 意味着/v 什么样/ryv 的/ude1 配套/vn 福利/n ？/w 5年/t 来/vf ，/w 深圳/ns 的/ude1 [居住证/nz 制度/n]/nz 实施/v 得/ude3 如何/ryv ？/w 
暂住证/n ：/w 承受/v 不安/an 、/w 不便/an 、/w 不公/a 
“/w ‘/w 暂住/v ’/w 的/ude1 人/n ，/w 终究/d 只是/d 城市/n 的/ude1 过客/n ”/w 
从事/vi [物业/n 管理/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 刘先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 1989年/t 来到/v 深圳/ns 时/ng ，/w 暂住证/n 是/vshi 纸质/n 的/ude1 小/a 本/rz ，/w 1996年/t 后/f ，/w 暂住证/n 升级/vi 为/p 卡式/nz 。/w 
当时/t ，/w [公安/n 部门/n]/nz 对/p 暂住证/n 的/ude1 查验/vn 特别/d 严格/ad 。/w 刘先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 暂住证/n 是/vshi 他/rr 能够/v 在/p 深圳/ns 居住/v 的/ude1 证明/vn 。/w 为了/p 应对/v [公安/n 部门/n]/nz 的/ude1 随时/d 查验/vn ，/w “/w 就/d 连/ulian 出门/vi 不/d 远/a 买/v 个/q 东西/n 都会/n 带着/vn 。/w ”/w 
“/w 那种/r 提心吊胆/vl 的/ude1 日子/n 现在/t 很难/d 再/d 体会/v 到/v 了/ule 。/w ”/w 1992年/t 来/vf 深圳/ns 打工/vi 的/ude1 陈/vg 先生/n 回忆/v 。/w 
“/w 暂住证/n 一年/mq 一/m 办/v ，/w 每年/r 年底/f 办证/v 大厅/n 都会/n 排/v 起/vf 长龙/n 。/w ”/w 在/p 深圳/ns 闯荡/v 多年/mq 的/ude1 黄/a 先生/n 表示/v ，/w 每次/r 办证/vn 还要/d 收取/v 人口/n 管理费/n 、/w 外来/b 劳务工/nnd 调配/v 费/n 等/udeng 各种/rz 费用/n ，/w 总共/d [300/m 元/q]/mq 。/w “/w 暂住证/n 仅仅/d 是/vshi 一个/mq [身份/n 证明/v]/nz ，/w 每年/r 办证/v 开支/n 不/d 小/a ，/w 却/d 基本/a 享受/v 不到/v 任何/rz 服务/vn 。/w ”/w 
深圳/ns 是/vshi 我国/n 非/b 户籍/n 人员/n 最为/d 集中/v 的/ude1 地区/n ，/w 在/p 暂住证/n 制度/n 之下/f ，/w 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 都/d 被/pbei 称为/v 外来/b 人员/n 或/c 暂住/v 人员/n ，/w 这/rzv 在/p 很大/d 程度/n 上/f 影响/vn 到/v 他们/rr 对/p 深圳/ns 的/ude1 认同感/n 和/cc 归属感/n 。/w 刘先生/nr 说/v ，/w “/w ‘/w 暂住/v ’/w 的/ude1 人/n ，/w 终究/d 只是/d [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 过客/n 。/w ”/w 
[深圳市/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 政法/n 所/usuo 所长/nnt 李朝晖/nr 指出/v ，/w 很多/m 外来/b 人员/n 在/p 深圳/ns 生活/vn 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 、/w [二/m 十年/mq]/mq ，/w “/w 暂住/v ”/w [一/d 词/n]/mq 早已/d 名不副实/vl 。/w 长期/d 生活/vn 在/p 城市/n 的/ude1 居民/n ，/w 如果/c 仅/d 因为/c 户籍/n 的/ude1 原因/n 而/cc 享受/v 不到/v 城市/n 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz ，/w “/w 是/vshi 一种/mq 极大/a 的/ude1 不公/a 。/w ”/w 
居住证/nz ：/w 享受/v 权利/n 、/w 便利/an 、/w 福利/n 
“/w 基本/a 享有/v 与/cc 户籍/n 居民/n 相同/a 的/ude1 [社会/n 服务/vn]/nz ”/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2013年/t ，/w 深圳/ns 发放/v 居住证/nz 已/d 超过/v [2000/m 万/d 张/q]/mq 。/w 在/p “/w 人/n 人/n 都/d 有/vyou 证/n ”/w 的/ude1 情况下/nz ，/w 居住证/nz 是否/v 会/v 重走/nz 暂住证/n 的/ude1 老路/n ，/w 成为/v 一个/mq “/w 仅仅/d 是/vshi [身份/n 证明/v]/nz ”/w 的/ude1 工具/n ？/w 
根据/p 深圳/ns [现行/b 政策/n]/nz ，/w 持有/v “/w 居住证/nz ”/w 的/ude1 [常住/v 人口/n]/nz ，/w 可/v 享受/vn 包括/v 子女/n 计划/n 基础/n 疫苗/n 免费/vd 接种/vn 、/w [同等/b 条件/n 下/f]/nz 给予/vn 优先/vd 办理/v 户籍/n 迁入/v 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [15/m 项/q]/mq 社会/n 权益/n ，/w 在/p 子女/n 就学/vn 、/w 申领/v 驾照/n 、/w 缴纳/v 社保/vn 方面/n 均/d 享受/v 便利/an 。/w 
“/w 暂住证/n 时代/n 可/v 没有/v 如今/t 这么/rz 多/a 权益/n 。/w ”/w 刘先生/nr 表示/v ，/w 以前/f 外来/b 人员/n 的/ude1 子女/n 想/v 要/v 在/p 深圳/ns 上/f 小学/nis ，/w 每年/r 光/n 借读费/nz 都/d 要/v 交/v 近/a [千/m 元/q]/mq 。/w 至于/p 社保/vn 和/cc 保障房/nz 之类/rz 的/ude1 福利/n ，/w “/w 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 想/v 都/d 不用/d 想/v 。/w ”/w 
李朝晖/nr 说/v ，/w “/w 持有/v 深圳/ns 长期/d 居住证/nz 的/ude1 居民/n ，/w 可以/v 基本/a 享有/v 与/cc 户籍/n 居民/n 相同/a 的/ude1 [社会/n 服务/vn]/nz 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 这/rzv 对于/p 增强/v 城市/n 凝聚力/n 有/vyou [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 同时/c ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 使/v 政府/nis 对/p [外来/b 人口/n]/nz 的/ude1 信息/n 掌握/v 更为/d 准确/a ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 投入/v 的/ude1 计划性/n 会/v 更/d 强/a 。/w 
[中山大学/ntu 社会学/n 与/cc 人类学/n 学院/nis]/nt 副教授/nnt 杨小柳/nr 对此/d 十分/d 认同/vn ，/w “/w 居住证/nz 的/ude1 重要/a 功能/n 在于/v ，/w 政府/nis 能够/v 在/p 有序/a 管理/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d 遵纪守法/vl 、/w 融入/v 程度/n 较高/ad 的/ude1 城市/n 移民/n 识别/vn 出来/vf ，/w 向/p 他们/rr 提供/v [子女/n 教育/vn]/nz 、/w 证件/n 办理/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 服务/vn 。/w ”/w 
居住证/nz 办理/v 手续/n 简单/a 
人口/n 流动性/n 增强/v ，/w “/w 以/p 证/n 管/v 人/n ”/w 不易/ad 
深圳/ns 一位/mq 负责/v 户籍/n 管理/vn 的/ude1 民警/nnt 表示/v ，/w 目前/t 在/p 深圳/ns 办理/v 居住证/nz [非常/d 简单/a]/nz 。/w 申请人/n 只需/v 到/v 所在/n 社区/n 进行/vn 住所/n 登记/vn ，/w 并/cc 提交/v 申请表/n 、/w 身份证/n ，/w 以及/cc 照片/n 等/udeng 资料/n 即可/v 。/w 但/c 人口/n 流动性/n 的/ude1 不断/d 增强/v ，/w 让/v 这种/r 根据/p 住所/n 发证/vn 的/ude1 制度/n 无法/v 达到/v “/w 以/p 证/n 管/v 人/n ”/w 的/ude1 目的/n 。/w 李朝晖/nr 指出/v ，/w 居住证/nz 的/ude1 取得/v 与/cc 租赁/vn 捆绑/v ，/w 深圳/ns “/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz ”/w 的/ude1 方式/n 目前/t 存在/v 争议/vn 。/w 
在/p 深圳/ns 从事/vi 互联网/n 行业/n 的/ude1 张小姐/nr 表示/v ，/w “/w 还是/c 有/vyou 个/q 深圳/ns 户口/n 好/a 。/w ”/w 单位/n 给/p 户籍/n 职工/nnt 缴纳/v 的/ude1 [养老/vn 保险/n]/nz 比/p 非/b 深/a 户/q 多/a 。/w 非/b 深/a 户/q 也/d 不能/v 在/p 深圳/ns 买/v 第二/m 套房/n 。/w 
上述/b 民警/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 现有/v 政策/n 下/f ，/w 居住证/nz 本质/n 上/f 还是/c 无法/v 平衡/a 本地人/nz 和/cc 外地人/n 在/p 享受/v 福利/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 差异/n 。/w “/w 现阶段/t 要/v 让/v 非/b 深/a 户/q 与/cc 深/a 户/q 居民/n 享受/v 同样/d 的/ude1 [社会/n 福利/n]/nz ，/w 不/d 太/d 现实/n 。/w ”/w 
有/vyou 观点/n 认为/v ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 在/p 提高/v 城市/n 服务/vn 的/ude1 同时/c ，/w 会/v 导致/v 大城市/n 人口/n 压力/n 加剧/v 。/w 李朝晖/nr 表示/v ，/w 各地/rzs [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 不/d 平衡/a ，/w 人口/n 向/p [经济/n 发达/a 地区/n]/nz 流动/vn 是/vshi 一个/mq 必然/d 的/ude1 趋势/n 。/w 居住证/nz 是/vshi 对/p 流入/v 人口/n 管理/vn 、/w 服务/vn 的/ude1 有效/a 措施/n ，/w “/w 与/cc [城市/n 规模/n]/nz 扩张/vn 没有/v 直接联系/v 。/w ”/w 
杨小柳/nr 认为/v ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 只是/d 对/p [外来/b 人口/n]/nz 管理/vn 的/ude1 一个/mq 手段/n ，/w 与/cc 经济/n 产业/n 的/ude1 控制/vn 相辅相成/vl 。/w 
