中央/n 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn [第/m 一批/mq]/mq 总结/v 暨/cc 第二批/mq 部署/v 电视电话会议/n 昨天/t 上午/t 举行/v 。/w 会/v 后/f ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩/b 正在/d 上海/ns 分会场/n 强调/v ，/w 要/v 学习/vn 好/a 领会/v 好/a 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 进一步/d 提高/v 对/p 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/v 必要性/n 、/w 紧迫性/n 、/w 重要性/n 的/ude1 认识/vn ，/w 切实/ad 增强/v 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz 、/w [群众/n 观点/n]/nz 的/ude1 思想/n 自觉/a 和/cc 行动/vn 自觉/a 。/w 要/v 继续/v 抓好/v [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 整改/vn 落实/v ，/w 总结/v 好/a [第/m 一批/mq]/mq 、/w 部署/vn 好/a 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 解决/v 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 确保/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 善始善终/vl 、/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v 。/w 
市/n 领导/n 杨雄/nr 、/w 殷一璀/nr 、/w 吴志明/nr 、/w 李希/nr 、/w 徐麟/nr 、/w 艾宝俊/nr 、/w 沈晓明/nr 、/w 侯凯/nr 、/w 姜平/nr 、/w 尹弘/nr 出席/v 。/w 
韩正/nr 指出/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 对/p [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 进行/vn 了/ule 全面/ad 深刻/a 的/ude1 总结/vn ，/w 对/p 开展/v 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 进行/vn 了/ule 全面/ad 部署/vn 、/w 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n ，/w 对/p 我们/rr 深入/ad 领会/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 和/cc [群众/n 观点/n]/nz ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 作风/n 建设/vn ，/w 坚持/v [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 针对性/n 、/w 指导性/n 和/cc 操作性/n 。/w [各级/r 党组织/n]/nz 要/v 组织/n 专题/n 学习/v 会/v ，/w 认真/ad 传达/v 学习/vn ，/w 深刻/a 领会/v 讲话/n 精神/n ，/w 尤其/d 是/vshi [各级/r 领导/n]/nz 要/v 带头/vn 学习/v ，/w 深刻/a 领会/v ，/w 始终/d 把/pba 抓/v 作风/n 建设/vn 、/w 切实/ad 解决/v 作风/n 问题/n 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 坚持/v 建章立制/vl ，/w 切实/ad 严/a 抓/v 严管/nz ，/w 持续/vd 反复/d 抓好/v 这项/r 工作/vn 。/w 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/v 单位/n ，/w 要/v 增强/vn 紧迫感/n 和/cc 责任感/n ，/w 学习/v 借鉴/vn [第/m 一批/mq]/mq 活动/vn 的/ude1 做法/n 和/cc 经验/n ，/w 结合/v 各自/rr 实际/n ，/w 自始至终/dl 把/pba 习近平/nr 总书记/nnt 对/p 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 要求/n 落到实处/n ，/w 以/p 严/a 的/ude1 标准/n 、/w 严/a 的/ude1 要求/n 、/w 严/a 的/ude1 措施/n ，/w 做好/v 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 以/p 活动/vn 的/ude1 成效/n 取信于民/n 。/w 
“/w [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 永无止境/vl 。/w ”/w 韩正/nr 强调/v ，/w 要/v 继续/v 抓好/v [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 整改/vn 落实/v 。/w [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 收尾/vn 不/d 收场/vi ，/w 要/v 坚持/v 立足/vi 问题/n 导向/n 、/w 从严/d 回头/vi 看/v ，/w 立足/vi 建章立制/vl 、/w 从严/d 立规矩/nz ，/w 立足/vi 专项/b 治理/vn 、/w 从严/d 抓/v 整改/vn ，/w [一项/mq 项/q]/mq 整治/vn 、/w [一件/mq 件/q]/mq 落实/v ，/w 确保/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 善始善终/vl 、/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v 。/w 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 是/vshi [第/m 一批/mq]/mq 的/ude1 深入/ad 和/cc 延续/v ，/w 各/rz 单位/n 要/v 做到/v 不等/vi 不/d 靠/v 、/w 尽早/d 启动/v ，/w 提高/v 思想/n 自觉/a 和/cc 行动/vn 自觉/a ，/w 重/a 实际/n 、/w 出/vf 实招/n 、/w 求/v 实效/n ，/w 抓好/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 服务/v 群众/n 、/w [联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 工作/vn 。/w 
据悉/v ，/w 本周/t 本市/r 将/d 召开/v 大会/n ，/w 贯彻/v 落实/vn 中央/n 精神/n ，/w 全面/ad 总结/v [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 经验/n 和/cc 做法/n ，/w 对/p 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 进行/vn 部署/vn 。/w 市委/nis 常委会/nis 已经/d 决定/v ，/w 每/rz 一位/mq 市委/nis 常委/nnt 和/cc 副市长/nnt ，/w 都/d 将/d 在/p 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f 联系/v 一个/mq 区县/n 、/w 一个/mq 街镇/nz 。/w 
