据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 近日/t 频频/d 被/pbei 新加坡/nsf 网友/n 曝光/vi 的/ude1 港星/nz 张柏芝/nr ，/w 证实/v 两名/mq 儿子/n Lucas/x 和/cc Quintus/x 已经/d 定居/v 新加坡/nsf ，/w 并/cc 让/v 两人/mq 就读/vi 当地/s 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt 。/w 
据/p 报道/v ，/w 张柏芝/nr 对/p 新加坡/nsf 当地/s 媒体/n 透露/v ，/w 已经/d 在/p 新加坡/nsf 生活/vn 2个月/t ，/w 选择/v 新加坡/nsf 的/ude1 原因/n 是因为/c 那里/rzs 没有/v 无孔不入/vl 的/ude1 狗仔队/nz 文化/n 。/w 尽管/c 喜欢/vi 香港/ns 和/cc 大陆/ns 的/ude1 粉丝/nf 和/cc 支持者/n ，/w 但/c 香港/ns 狗仔队/nz 太/d 恐怖/a 了/ule ！/w 
