周恩来/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
1958年/t 朝鲜/nsf 凭吊/v 毛岸英/nr 
1958年2月14日/t ，/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 第一次/mq 正式/ad 率/v 团/n 访问/v 朝鲜/nsf 。/w 周恩来/nr 此行/rzv 肩负/v 着/uzhe 重大/a 的/ude1 使命/n ，/w 他/rr 要/v 会见/vn 朝鲜/nsf 的/ude1 最高/a 领导人/nnt 金日成/nr ，/w 商谈/v [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 撤出/v 朝鲜/nsf 的/ude1 问题/n 。/w 
那一年/mq 的/ude1 2月17日/t 是/vshi 大年三十/t ，/w 周总理/nr 一行/n 前去/v 凭吊/vn 桧/ng 仓/ng 陵园/n ，/w 桧/ng 仓/ng 陵园/n 在/p 朝鲜/nsf 平壤/ns 以东/f [100/m 公里/q]/mq 外/f ，/w 是/vshi 一座/mq [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 烈士/nnt 的/ude1 陵园/n 。/w 包括/v 毛泽东/nr 的/ude1 长子/n 毛岸英/nr 在/p 内/f 的/ude1 [134/m 名/q]/mq 志愿军/n 烈士/nnt 长眠/vi 于/p 此/rzs 。/w 那天/r 天/qt 降/v 大雪/n ，/w 同行/n 的/ude1 有/vyou 陈毅元帅/nrf 与/cc [粟裕/nr 大将/nnt]/nz 。/w 周恩来/nr 走到/vf [毛岸英/nr 烈士/nnt]/nz 墓前/d 时/ng ，/w 静默/vi 良久/m ，/w 右臂/n 有伤/v 的/ude1 他用/n 左手/n 抚摸/v 着/uzhe 毛岸英/nr 的/ude1 墓碑/n ，/w 哽咽/vi 无/v 语/ng 。/w “/w 岸/n 英/b 的/ude1 牺牲/vn ，/w 对/p 党/n ，/w 尤其/d 对/p 主席/nnt ，/w 都/d 是/vshi 一个/mq [无法/v 挽回/v]/nz 的/ude1 损失/n 。/w ”/w 周恩来/nr 对/p 陈毅元帅/nrf 说/v 。/w 
2月19日/t 大年初二/t ，/w 这一天/mq 上午/t ，/w 周总理/nr 和/cc 金日成/nr 分别/d 代表/nnt 本国/rzs 政府/nis 签署/v 了/ule 联合声明/v ，/w 正式/ad 宣布/v [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 10月/t 全部/m 撤出/v 朝鲜/nsf 。/w 
1960年/t 春节/t 与/cc 演员/nnt 联欢/vn 唱歌/vi 扭秧歌/vi 
1960年/t 的/ude1 春节/t ，/w 周总理/nr 和/cc 邓颖超/nr 、/w 李先念/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 王震/nr 等/udeng 一起/s 来到/v [首都/n 剧场/n]/nz 的/ude1 [三/m 楼/n]/mq 宴会厅/n 和/cc [北京/ns 人民/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 的/ude1 演职员/nnd 们/k 一起/s 过年/vi 。/w 
那天/r ，/w 剧院/nis 做/v 了/ule 最大/gm 的/ude1 努力/ad ，/w 也/d 只/d 准备/v 了/ule 一些/mq 茶水/n 、/w 糖果/nf 和/cc 职工/nnt 自己/rr 蘸/v 的/ude1 冰糖葫芦/nf ，/w 端/v 了/ule 上来/vf 请/v 来宾/n 们/k 品尝/v 。/w 陈毅/nr 副总理/nnt 吃/v 了/ule 一口/mq 便/d 问/v ：/w “/w 你们/rr 是/vshi 从/p 哪里/rys 搞/v 到/v 这样/rzv 好吃/a 的/ude1 东西/n 啊/y ？/w ”/w 剧院/nis 的/ude1 演员/nnt 们/k 解释/v 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi [有关/vn 部门/n]/nz 为/p 剧场/n 特批/v 的/ude1 白糖/n 和/cc 红果/ns ，/w 做好/v 以后/f 在/p 演出/vn 休息/v 时/ng 卖给/v 观众/n 吃/v ，/w 每/rz 一张/mq 戏票/n 只/d 能够/v 买/v [两/q 串/q]/mq 冰糖葫芦/nf 。/w 陈毅/nr 听/v 了/ule 哈哈大笑/al ：/w “/w 我/rr 晓得/v 了/ule ，/w 观众/n 是/vshi 为了/p 吃/v 到/v 冰糖葫芦/nf 才/d 来看/u 戏/n 的/ude1 ！/w ”/w 大家/rr 都/d 跟着/v 笑/vn 了/ule 起来/vf 。/w 然而/c ，/w 周总理/nr 却/d 没有/v 笑/vn ，/w 他/rr 看/v 了/ule 看/v 大家/rr 轻声/n 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 说明/v 粮食/nf 不够/a 吃/v ，/w 肚子/n 里/f 空/ng ，/w 群众/n 饿/v 啊/y ！/w ”/w 一句/mq 话说/v 得/ude3 大家/rr 都/d 停止/v 了/ule 笑/v 。/w 
那时/rzt 正/d 处在/v 三年/t [经济/n 困难/an]/nz 时期/n ，/w 所以/c 总理/nnt 从/p 家里/s 带来/v 了/ule 一些/mq 酒/nf 和/cc 花生米/n 分别/d 摆/v 在/p 休息室/n 的/ude1 各个/rz 桌子/n 上/f ，/w 面对/v 这些/rz 当时/t 很/d 珍贵/a 的/ude1 食品/n 大家/rr 连/ulian 动/v 也/d 没有/v 动/vn 。/w 周总理/nr 发现/v 后/f ，/w 一/m 再说/c ：/w “/w 来/vf ，/w 来/vf ，/w 大家/rr 都/d 吃/v 一点儿/mq 嘛/y 。/w ”/w 可是/c ，/w 仍然/d 没有人/nz 肯/v 吃/v 。/w 后来/t ，/w 一个/mq 青年/n 女演员/nnd [鼓足/v 勇气/n]/nz 伸手/vi 抓/v 了/ule 一/m 小/a 把/pba 花生米/n ，/w 坐/v 在/p 旁边/f 的/ude1 一位/mq 老/a 演员/nnt 赶快/d 用/p 胳膊/n 碰碰/v 年轻人/n ，/w 青年/n 演员/nnt 顿时/d 涨红/nz 了/ule 脸/n ，/w 觉得/v 窘迫/a 得/ude3 很/d ，/w 急忙/d 把/pba 花生米/n 又/d 送/v 回/v 盘子/n 里/f 。/w 女演员/nnd 的/ude1 手/n 被/pbei 周总理/nr 的/ude1 手/n 一下子/mq 给/p 挡住/v 了/ule 。/w 周总理/nr 说/v ：/w “/w 年轻人/n 正是/v 长/a 身体/n 的/ude1 时候/n ，/w 要/v 多/a 吃/v 一些/mq 嘛/y ，/w 花生米/n 就是/v 留下来/v 让/v 大家/rr 吃/v 的/ude1 。/w ”/w 
晚会/n 开始/v 后/f ，/w 周总理/nr 和/cc 邓颖超/nr 跳起/v 了/ule 第一个/mq “/w 慢/a [三/m 步/qv]/mq ”/w 舞/v 。/w 跳/vi 了/ule 一轮/mq 舞/v 以后/f ，/w 周总理/nr 挥起手/nz 说/v ：/w “/w 你们/rr 请/v 小/a 超/v 大姐/n 来/vf 一个/mq 节目/n 嘛/y ！/w ”/w 有人/r 问/v ：/w “/w 有/vyou 吗/y ？/w ”/w 周总理/nr 答/v ：/w “/w 她/rr 有/vyou ！/w 她/rr 有/vyou ！/w ”/w 在/p 人们/n 连续/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 邓颖超/nr 有些/rz 不好意思/a 地/ude2 站/vi 了/ule 起来/vf ，/w 说/v ：/w “/w 好/a 吧/y ，/w 我会/r 唱/v 京戏/n 《/w 武家坡/ns 》/w 。/w 可/v 谁/ry 和/cc 我/rr 配/v 唱/v 呢/y ？/w ”/w 演员/nnt 狄辛/nrf 马上/d 走到/vf 前面/f 说/v ：/w “/w 我/rr 可以/v 配/v 唱/v 。/w ”/w 紧接着/c ，/w 在/p 演员/nnt 朱旭/nr 的/ude1 胡琴/n 伴奏/vn 下/f ，/w 邓颖超/nr 唱/v 老生/n 薛平贵/nr ，/w 狄辛/nrf 唱/v 青衣/nnd 王宝钏/nr ，/w 戏/n 便/d “/w 开锣/v ”/w 了/ule 。/w 京戏/n 唱/v 完/vn 以后/f ，/w 邓颖超/nr 没有/v 坐下/vi ，/w 紧跟着/d 说/v ：/w “/w 我/rr 来/vf 告诉/v 你们/rr 一个/mq 秘密/n —/w —/w —/w 我/rr 的/ude1 老伴儿/n 周恩来/nr 会唱/v 《/w [洪湖水/nz 浪/n 打/v 浪/n]/nz 》/w 。/w 大家/rr 欢迎/v 不/d 欢迎/v 啊/y ？/w ”/w 人们/n 异口同声/dl 地/ude2 喊/v ：/w “/w 欢迎/v ！/w ”/w 周总理/nr 摇/v 了/ule 摇头/vi 说/v ：/w “/w 看来/v 不/d 唱/v 是/vshi 不行/a 了/ule 嘛/y 。/w ”/w 于是/cc ，/w 总理/nnt 走到/vf 话筒/n 前边/f ，/w 抱着/v 双臂/n ，/w 左手/n 还/d 在/p 轻轻地/z 打着/v 节拍/n ，/w 非常/d 认真/ad 地/ude2 唱/v 了/ule 起来/vf ，/w 他/rr 一边/d 唱着/v ，/w 一边/d 又/d 把/pba 演员/nnt 朱琳/nr 、/w 王志鸿/nr 、/w 李曼宜/nr 拉/v 到/v 前边/f 去/vf 一起/s 唱/v 。/w 唱/v 完/vn 以后/f ，/w 周总理/nr 的/ude1 兴致/n 不/d 减/v ，/w 向着/p 王震/nr 大喊/v 着/uzhe ：/w “/w 王胡子/nr ，/w 快/a 过来/vf 嘛/y ！/w ”/w 同时/c ，/w 又/d 招手/vi 把/pba 曹禺/nr 和/cc 欧阳山尊/nrf 都/d 叫/vi 了/ule 过去/vf ，/w 并且/c 宣布/v ：/w “/w 现在/t 我们/rr 再唱/nz 一支歌/nz 《/w 南泥湾/ns 》/w ！/w ”/w 
[1961/m 年年/d]/mq 夜饭/n 是/vshi 小米/n 稀饭/n 和/cc 包子/nf 
周恩来/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 最/d 盼/v 过/uguo 春节，一/t 临近/v 春节/t ，/w 暗暗/d 喜悦/an ，/w 因为/c 辛苦/a 一年/mq 的/ude1 总理/nnt ，/w 只有/c 春节/t 能/v 充分/ad 睡/v [两/q 觉/v]/mq 。/w 这/rzv [两/q 觉/v]/mq 可以/v 不/d 存/v 压力/n 地/ude2 自然/n 入睡/vi ，/w 自然/n 醒来/vi 。/w 
然而/c ，/w 建国/vi 后/f 总理/nnt 能/v 和/cc 家人/n 一起/s 过年/vi 的/ude1 机会/n 不/d 多/a 。/w 周恩来/nr 的/ude1 侄子/n 周保章/nr 1961年/t 曾/d 在/p 西花厅/ns 和/cc 总理/nnt 过/uguo 过/uguo 一次/mq 除夕/t ，/w 真实/a 记录/v 了/ule 总理/nnt [吃/v 年夜饭/n]/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
按/p 淮安/ns 老家/n 习俗/n ，/w 正月初一/t 晚辈/n 是/vshi 要/v 给/p 长辈/n 拜年/vi 的/ude1 ，/w 可是/c [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 在/p [除夕/t 之/uzhi 夜/tg]/nz 也/d 在/p 忙碌/a ，/w 特别/d 是/vshi 周恩来/nr ，/w 每天/r 忙/v 到/v 天快/nz 亮/vi 才/d 上床/vn 休息/v ，/w 过/uguo 午时/t 才/d 起床/vi 。/w 邓颖超/nr 告诉/v 周保章/nr ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 长期/d [地下/s 斗争/vn]/nz 和/cc 多年/mq 革命/vn 历程/n 中/f 养成/v 的/ude1 习惯/n ，/w 现在/t 已经/d 没法/v 改/v 了/ule 。/w 这样/rzv ，/w 周保章/nr 也/d 就/d 没法/v 给/p 总理/nnt 拜年/vi 了/ule 。/w 
