马克斯·鲍克斯/nrf ，/w 美/b 媒/ng 称/v 白宫/ns 或/c 提名/v 他/rr 为/p 新/a 一届/mq [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 
据/p 综合/v [美国/nsf 中文网/nz]/nz 、/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 等/udeng [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 就/d 在/p 美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 骆家辉/nr 宣布/v 2014年初/t 离任/vi 之后/f ，/w 何人/ry 接替/v [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 成/v 了/ule 各界/rz 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 由于/p 明年/t 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 可能/v 展开/vn 访华/vi 之旅/nz ，/w 因而/c 下/f 一届/mq [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 任/v 内/f 将/d 安排/v 这/rzv [一/d 2014/m 年/qt]/mq 的/ude1 中美/n 重要/a 互动/vn ，/w 这/rzv 一/m 职位/n 意义/n 更/d 显/v 重要/a 。/w 
[美国/nsf 媒体/n]/nz 透露/v ，/w 蒙大拿州/nsf 参议员/nnt 马克斯·鲍克斯/nrf (/w MaxBaucus/x )/w 可能/v 成为/v 新/a 一届/mq [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 。/w 一名/mq 民主党/n 官员/nnt 表示/v ，/w 白宫/ns 认为/v 鲍克斯/nrf 是/vshi [驻华/vn 大使/nnt]/nnt [一/d 职/ng]/mq 很/d 有/vyou 竞争力/n 的/ude1 候选人/nnt ，/w 因为/c 他/rr 已经/d 为/p 深化/v [中美/n 关系/n]/nz 工作/vn 了/ule 20年/t 。/w 他/rr 曾经/d [8/m 次/qv]/mq 到访/v 中国/ns ，/w 也/d 曾/d 在/p 华盛顿/nsf 和/cc 蒙大拿/nsf 接待/v 过/uguo 不少/m 中国/ns 外交官/nnt 和/cc 贸易/v 代表/nnt ，/w 包括/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 。/w 
美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 是/vshi 中国/ns 和/cc 美国/nsf 之间/f 的/ude1 桥梁/n ，/w 甚至/d 可以/v 对/p 美国/nsf 对/p 华/b 政策/n 产生/v [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 1979年/t [中美/n 建交/vi]/nz 以来/f ，/w 美国/nsf 派出/v 了/ule [10/m 位/q]/mq [驻华/vn 大使/nnt]/nnt ，/w 其中/rz 有/vyou [6/m 位/q]/mq [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 专门/d 起/vf 了/ule 中文名/nz ，/w 或者/c 会/v 说/v 中文/nz 。/w 中国人/n 对/p 他们/rr 最为/d 熟悉/v ，/w 这/rzv [6/m 任/v]/mq 大使/nnt 分别/d 是/vshi 恒安石/nz （/w 1981-1985/m ）/w 、/w 李洁明/nr （/w 1989-1991/m ）/w 、/w 芮效俭/nr （/w 1991-1995/m ）/w 、/w 尚慕杰/nrf （/w 1996-1999/m ）/w 、/w 洪博培/nr （/w 2009-2011/m ）/w 、/w 骆家辉/nr （/w 2011-2013/m ）/w 。/w 
历届/b 美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 为/p 世人/n 留下/v 了/ule 不少/m [趣闻/n 轶事/n]/nz ，/w 值得/v 一/m 看/v 。/w 
美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 骆家辉/nr 
作为/p 第一位/mq 华裔/n [驻华/vn 大使/nnt]/nnt ，/w 骆家辉/nr 的/ude1 身世/n 背景/n 让/v 人/n 浮想联翩/vl 。/w 他/rr 的/ude1 前任/b 们/k 虽然/c 没有/v 一个/mq 是/vshi 华裔/n ，/w 但/c [很多/m 人/n]/mq 在任/v 大使/nnt 前/f ，/w 早已/d 和/cc 中国/ns 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn ，/w 可谓/v 八仙过海/vl 、/w 各显神通/vl 。/w 
乔治·布什/nrf ：/w 舍不得/v 让/v 他/rr 走/v 
1973年/t ，/w 中美/n 两国/mq 互设/v 联络处/nis ，/w 名义/n 上/f 低于/v 大使馆/nis ，/w 但/c 由于/p [中美/n 关系/n]/nz 敏感/a 而/cc 重要/a ，/w 毛泽东/nr 评价/vn ：/w 联络处/nis 比/p 大使馆/nis 还/d 大使馆/nis 。/w 
1974年9月/t 乔治·布什/nrf 被/pbei 福特/nrf 总统/nnt 任命/v 为/p [美国/nsf 驻华/vn 联络处/nis]/nt 主任/nnt ，/w 替换/v [第一/m 任/v]/mq 主任/nnt 布鲁斯/nrf 。/w 本来/d ，/w 福特/nrf 有意/d 让/v 布什/nrf 到/v 英国/ns 或/c 法国/nsf 当/p 大使/nnt ，/w 但/c 布什/nrf 却/d 出人意料/vl 地/ude2 选择/v 了/ule 当时/t 在/p 美国人/nz 看来/v 遥远/a 而/cc 神秘/a 的/ude1 中国/ns 。/w 
布什/nrf 后来/t 在/p 自传/n 中/f 回忆/v ：/w 出使/v 英法/n 固然/c 让/v 人/n 垂涎/v ，/w 但/c 去/vf 中国/ns 更/d 富/vg 挑战性/n ，/w 中国/ns 正在/d 崛起/v ，/w 美/b 中/f 关系/n 将/d 在/p 今后/t 几年/mq 进入/v [关键/n 时期/n]/nz ，/w 这/rzv 对/p 全世界/n 都/d 影响/vn 重大/a 。/w 后来/t 的/ude1 历史/n 证明/v 布什/nrf 的确/d [目光/n 远大/a]/nz ，/w 他/rr 喜欢/vi 出奇制胜/vl 。/w 
1974年10月21日/t ，/w 布什/nrf 夫妇/n 到/v 了/ule 北京/ns ，/w 住进/vf 了/ule 建国/vi 门外/s 使馆/nis 区/n 的/ude1 [美国/nsf 驻华/vn 联络处/nis]/nt 主任/nnt 官邸/n 内/f 。/w 一/m 开始/v 布什/nrf 外出/vi 坐/v 的/ude1 是/vshi 豪华/a 的/ude1 克莱斯勒/nrf 轿车/n ，/w 不到/v 一个/mq 月/n 他/rr 就/d 骑/v 上/f 了/ule 自行车/n ，/w 在/p 风沙/n 大/a 的/ude1 日子/n ，/w 他/rr 也/d 像/v 许多/mq 中国人/n 一样/uyy ，/w 戴/v 上/f 口罩/n ，/w 可以/v 方便/a 地/ude2 穿行/vi 在/p 北京/ns 的/ude1 大街小巷/n 。/w 他/rr 喜欢/vi 打/v 网球/n ，/w 是/vshi [国际/n 俱乐部/nis]/nt 网球/n 场上/s 的/ude1 常客/n ，/w 后来/t 又/d 与/cc 喜欢/vi 打/v 网球/n 的/ude1 中国/ns 领导人/nnt 万里/mq 成/v 了/ule 球/n 友/ng 。/w 每/rz 到/v 星期日/t ，/w 布什/nrf 夫妇/n 都/d 到/v 崇文门/nz 教堂/n 做礼拜/v 。/w 1975年/t 夏天/ns ，/w 布什/nrf 的/ude1 儿子/n 乔治/nrf 、/w 尼尔/nrf 和/cc 马文/nr 以及/cc 女儿/n 多萝西/nz 都/d 到/v 北京/ns 过/uguo 暑假/t ，/w 多萝西/nz 甚至/d 在/p 8月18日/t 自己/rr 生日/n 那天/r 在/p 崇文门/nz 教堂/n 接受/v 洗礼/vn 。/w 
布什/nrf 在/p 自己/rr 的/ude1 《/w 北京/ns 日记/n 》/w 中/f 写/v 到/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 精力/n 有些/rz 过剩/vi ，/w 政治/n 上/f 的/ude1 直觉/n 告诉/v 我/rr ，/w 这/rzv 一/m 工作/vn 的/ude1 有趣/a 之/uzhi 处/n 就/d 在于/v 要/v 尽量/d 多/a 干/v 些/q 事/n ，/w 尽量/d 多/a 建立/v 一些/mq 联系/v 。/w ”/w 1975年/t ，/w 他/rr 筹划/v 举行/v 7月4日/t [美国/nsf 独立/a 日/b]/nz 招待会/n ，/w 由于/p [美国/nsf 国务院/nt]/nt 没有/v 拨/v 这次/r 活动/vn 的/ude1 经费/n ，/w 他/rr 就/d 自费/d 举办/v 这次/r 活动/vn 。/w 结果/n 第一次/mq [美国/nsf 独立/a 日/b]/nz 北京/ns 招待会/n 顺利/ad 举行/v ，/w 参加者/n 有/vyou [500/m 人/n]/mq 左右/f 。/w 
1974年11月/t [毛泽东/nr 会见/v 基辛格/nrf]/nz 时/ng ，/w 曾/d 专门/d 向/p 参与/v 会见/vn 的/ude1 布什/nrf 打招呼/vi ：/w 你/rr 一定/b 要/v 来/vf 见/v 我/rr 。/w 1975年12月1日/t ，/w 美国/nsf 总统/nnt 福特/nrf 访华/vi ，/w 布什/nrf 有/vyou 机会/n 再次/d 见到/v 了/ule 毛泽东/nr ，/w 并/cc 几次/mq 见到/v 邓小平/nr 。/w 当/p 毛泽东/nr 与/cc 福特/nrf 会见/v 时/ng ，/w 布什/nrf 被/pbei 任命/v 为/p [美国/nsf 中央/n 情报局/nis]/nto 局长/nnt 的/ude1 消息/n 已经/d 公布/v ，/w 因此/c 毛泽东/nr 对/p 参与/v 会见/vn 的/ude1 布什/nrf 说/v :/w 你/rr 高升/vi 了/ule 。/w 接着/c 又/d 转向/vi 福特/nrf 总统/nnt 说/v :/w 我们/rr 真/a 不愿/nz 让/v 他/rr 走/v 。/w 
布什/nrf 在/p 离任/vi 前/f 向/p 中国/ns 领导人/nnt 辞别/v 时/ng ，/w 邓小平/nr 会见/v 了/ule 他/rr ，/w 并/cc 设/v 午宴/n 招待/v ，/w 布什/nrf 担心/v [中国/ns 政府/nis]/nt 对/p 他/rr 到/v [中央/n 情报局/nis]/nto 任职/v 可能/v 不满/an ，/w 但/c 邓小平/nr 对此/d 坦然/a 处/n 之/uzhi ，/w 并/cc 对/p 布什/nrf 说/v ：/w 无论/c 你/rr [什么/ry 时候/n]/nz 来/vf 访问/vn ，/w 我们/rr 都/d 欢迎/v ，/w 即使/c 以/p [中央/n 情报局/nis]/nto 局长/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 我们/rr 也/d 欢迎/v 。/w 紧接着/c 的/ude1 玩笑/n 话/n 吓/v 了/ule 布什/nrf 一/m 大跳/nz ，/w 邓小平/nr 低声/d 对/p 他/rr 说/v ：/w 你/rr 是不是/v 在/p 监视/v 我/rr 啊/y ？/w 说完/v 还/d 冲/v 他/rr 神秘/a 地/ude2 笑/v 了/ule 笑/v ，/w 布什/nrf 急忙/d 连声/d 否认/v 。/w 
1977年/t ，/w 布什/nrf 以/p 私人/n 身份/n 访华/vi ，/w 历史性/n 地/ude2 参观/v 了/ule 西藏/ns ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 随员/nnt 中/f 有/vyou 一位/mq [82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 记者/nnt 劳维尔·托马斯/nrf 。/w 在/p 布什/nrf 一行/n 参观/v “/w [西藏/ns 革命/vn 展览馆/n]/nt ”/w 时/ng ，/w 墙上/s 居然/d 出现/v 了/ule 劳维尔·托马斯/nrf 的/ude1 照片/n ，/w 解说员/nnt 告诉/v 布什/nrf ，/w 这/rzv 是/vshi 一名/mq [美国/nsf 中情局/nz]/nz 间谍/nnt ，/w 布什/nrf 非常/d 尴尬/a ，/w 问/v 讲解员/nnt ：/w “/w 你们/rr [凭什么/nz 说/v]/nz 他/rr 是/vshi 间谍/nnt ？/w ”/w 讲解员/nnt 当场/d 拿出/v 一本/mq 劳维尔·托马斯/nrf 写/v 的/ude1 书/n 《/w 在/p 这/rzv 世界/n 之外/f 》/w ，/w 并/cc 解释/v 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 托马斯/nrf 父子/n 1950年/t 来/vf 西藏/ns 活动/vn 后/f 写/v 的/ude1 书/n ，/w 看/v 后/f 就/d 知道/v 他/rr 是/vshi 什么/ry 人/n 了/ule 。/w ”/w 布什/nrf 把/pba 书/n 接/v 过去/vn ，/w 继续/v 参观/vn 。/w 当天/t 布什/nrf 把/pba 书/n 还给/v [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 并/cc 表示/v ，/w 对/p 托马斯/nrf 的/ude1 指控/vn 是/vshi 有/vyou 一定/b 根据/p 的/ude1 ，/w 他/rr 本人/rr 事前/t 并不/d 知道/v 。/w 中方/n 人员/n 表示/v ，/w [很久/d 以前/f]/nz 的/ude1 事情/n 了/ule ，/w 作为/p 历史/n 只能/v 实话实说/vl ，/w 但是/c 访问/vn 不/d 受/v 影响/vn 。/w 《/w 在/p 这/rzv 世界/n 之外/f 》/w 中/f ，/w 托马斯/nrf 将/d 自己/rr 到/v 西藏/ns 活动/v 行/ng 前/f 如何/ryv 与/cc 情报/n 部门/n 取得/v 联系/vn ，/w 接受/v 任务/n ，/w 到/v 西藏/ns 后/f 煽动/v 西藏/ns [地方/n 政府/nis]/nz 武装/n 对抗/v 中央/n 等/udeng 活动/vn “/w 交待/v ”/w 得/ude3 清清楚楚/z 。/w 此/rzs 后/f 老/a 布什/nrf 一路/mq 青云直上/vl ，/w 直到/v 入主/v 白宫/ns ，/w 成为/v 在/p 中国/ns 知名度/n 最高/a 的/ude1 美/b “/w [驻华/vn 大使/nnt]/nnt ”/w 。/w 
老/a 布什/nrf 1989年/t 访华/vi 时/ng ，/w 李鹏/nr 总理/nnt 赠送/v 他/rr 一辆/mq 飞鸽/nz 牌/n 自行车/n 。/w 
