从/p 2010年末/t 起/vf 至/p 2013年末/t ，/w [哈尔滨市/ns 卫生局/nis]/nto 先后/d 派/v 多/a 名/q 医生/nnt 赴/v 新疆/ns [阿勒泰/nsf 地区/n 青河县/ns 人民/n 医院/nis]/nt 开展/v 医疗/n 援助/vn 工作/vn 。/w 为了/p 总结/v 三年/t 来/vf 援/vg 疆/b 工作/vn 的/ude1 成果/n ，/w 17日/t 下午/t ，/w [哈尔滨市/ns 卫生局/nis]/nto 召开/v 援/vg 疆/b 工作/vn 座谈会/n 。/w 
座谈会/n 现场/s 。/w （/w 邓博文/nr 摄/vg ）/w 
援/vg 疆/b 队员/nnt 签写/nz 留言簿/n 。/w （/w 邓博文/nr 摄/vg ）/w 
会上/n 播放/v 的/ude1 《/w 情/n 系/v 青格里/nz 》/w [视频/n 短片/n]/nz ，/w 用/p [一个/mq 个/q]/mq 真实/a 的/ude1 画面/n 再现/v 了/ule 援/vg 疆/b 医生/nnt 在/p 当地/s 工作/vn 和/cc 生活/vn 的/ude1 艰苦/a 环境/n ，/w 令/v [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 多/a 位/q [市/n 卫生局/nis]/nz 相关/vn 领导/n 、/w 援/vg 疆/b 医生/nnt 派出/v 单位/n 的/ude1 领导/n 和/cc 援/vg 疆/b 归来/vi 的/ude1 医生/nnt 们/k 纷纷/d 感动/v 落泪/vi 。/w 记者/nnt 通过/p 短片/n 了解到/v ，/w 从/p [2010/m 年年/d]/mq 底/f 开始/v ，/w [市/n 卫生局/nis]/nz 先后/d 派出/v [两/q 批/q]/mq [7/m 个/q]/mq 专业/n 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 医生/nnt 到/v [青河县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 工作/vn 。/w 
三/m 年间/n ，/w 这/rzv 支援/v [疆/b 医疗队/nis]/nt 共/d 诊治/v 病人/n 12600余例/m ，/w 主刀/nz 完成/v 各种/rz 手术/n 600余例/m ，/w 成功/a 抢救/v [危重/a 病人/n]/nz [438/m 例/n]/mq 。/w 医疗队/nis 还/d 帮助/v 该院/r 创建/v 了/ule 妇科/nit 、/w 儿科/nit 、/w 肛肠科/nit 、/w 皮肤科/nit [4/m 个/q]/mq 科室/n ，/w 开展/v 了/ule 多项/mq 新技术/nz 和/cc 新项目/nz ；/w 为/p 骨科/nit 、/w 心内科/nit 、/w 口腔科/nit 培养/v [骨干/n 力量/n]/nz ，/w 通过/p 讲课/vi 、/w 查房/vi 、/w 定/v 制度/n 等/udeng 方式/n ，/w 为/p 该院/r 培养/v 了/ule 一支/mq 不/d 走/v 的/ude1 医疗队/nis 。/w 
与/cc 会/v 人员/n 合影/vi 。/w （/w 邓博文/nr 摄/vg ）/w 
结合/v [青河县/ns 医院/nis]/nt 和/cc 当地/s 农牧民/n 的/ude1 需求/n ，/w [市/n 卫生局/nis]/nz 把/pba 援/vg 疆/b 工作/vn 从/p 人才/n 支援/v 拓展/vn 到/v 设备/n 支援/v 、/w 诊疗/vn 支援/v ，/w 把/pba 医疗队/nis 的/ude1 援/vg 疆/b 行动/vn 发展/vn 为/p 整个/b [卫生/an 系统/n]/nz 的/ude1 援/vg 疆/b 行动/vn 。/w 2011年5月/t 和/cc 9月/t 、/w 2012年9月/t 、/w 2013年8月/t 先后/d [4/m 次/qv]/mq 组织/n 10余个/m 专业/n 的/ude1 60余名/m 专家/nnt 组成/v 义诊/vn 医疗队/nis ，/w 前往/v 青河县/ns 开展/v 义诊/vn 、/w 讲座/n 和/cc 疫情/n 应急/vn 演练/vn ，/w 共/d 发放/v 价值/n 16万余元/m 的/ude1 药品/n ，/w 资助/v 价值/n [37/m 万元/q]/mq 的/ude1 [医疗/n 设备/n]/nz 。/w 通过/p 义诊/vn 和/cc 到/v 乡村/n 巡诊/vi ，/w 共计/v 诊治/vn 农牧民/n 4000余人次/m ，/w 免费/vd 为/p [118/m 名/q]/mq 患者/n 手术/n ，/w 为/p 当地/s 患者/n 节省/v 了/ule 24万余元/m 的/ude1 手术/n 医疗费/n 。/w 
援/vg [疆/b 医疗队/nis]/nt 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 支援/v 了/ule 青河/ns [卫生/an 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 使/v [青河县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 [技术/n 水平/n]/nz 、/w 社会效益/n 和/cc 经济效益/n 都/d 得到/v 大幅度/d 提升/v 。/w [哈尔滨市/ns 卫生局/nis 援/vg 疆/b 医疗队/nis]/nt 也/d 凭/p 此/rzs 突出表现/v ，/w 获得/v 了/ule 2012/m 年度/n “/w 感动/v 哈尔滨/ns ”/w 群体/n 的/ude1 殊荣/n 。/w （/w 邓博文/nr ）/w 
