人民网/nz 香河/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡雪蓉/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t 上午/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p 香河/ns 举行/v 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 大会/n 已经/d 选举/v 出新/vn 一届/mq [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 。/w 之后/f ，/w 执委会/nis 进行/vn 第一次/mq 会议/n ，/w 确定/v 蔡振华/nr 出任/v 足协/nis 主席/nnt ，/w 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 张剑/nr 领衔/vd [7/m 大/a]/mq 副主席/nnt 。/w 
会上/n ，/w 新任/b [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 蔡振华/nr 上台/vi 讲话/n ，/w 他/rr 动情/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 当选/v 足球/n 主席/nnt 就是/v 走上/v 了/ule ‘/w 不/d 归/v 路/n ’/w ，/w 我/rr 愿意/v 做/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 铺路石/n 。/w ”/w 
“/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 重要/a 时刻/n ，/w 大会/n 选举/v 我/rr 担任/v 主席/nnt ，/w 我/rr 还/d 来不及/v 感谢/vn 和/cc 荣幸/a ，/w 因为/c 现在/t 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a ，/w 我们/rr 要/v 赶紧/d 去/vf 赶路/vi 了/ule ！/w ”/w 蔡振华/nr 的/ude1 表态/vn 开门见山/vl 。/w 
蔡振华/nr 表示/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 发展/vn 需要/v 决心/n 、/w 信心/n 、/w 恒心/n 。/w 这位/r 新任/b 足协/nis 主席/nnt 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 决心/n 来自/v 于/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 形势/n ，/w 还有/v 自己/rr 身上/s 的/ude1 压力/n 。/w 谁/ry 都/d 知道/v ，/w 足球/n 是/vshi [世界/n 第一/m]/nz 运动/vn ，/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 曾/d 多次/mq 召开/v 会议/n ，/w 做出/v 重要/a 指示/n 。/w ”/w 
蔡振华/nr 表示/v ，/w 球迷/n 对于/p [中国/ns 足球/n]/nz 是/vshi 恨铁不成钢/nz ，/w 成绩/n 持续/vd 的/ude1 低迷/a ，/w 足球/n 水平/n 停滞不前/vl ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 面对/v 残酷/a 的/ude1 现实/n ，/w 我们/rr 已经/d 到/v 了/ule 痛下决心/l 、/w 改变/v 现状/n 的/ude1 时候/n ，/w 今天/t ，/w 我们/rr 不用/d 喊出/v 响亮/a 的/ude1 口号/n 来/vf 博/ag 眼球/n ，/w 我/rr 的/ude1 决心/n 是/vshi 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 干点/nz 实事/n ，/w 帮助/v [中国/ns 足球/n]/nz 走上/v 正轨/n ，/w ”/w 
“/w [红山口/nz 会议/n]/nz 确立/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 职业/n 道路/n ，/w 这/rzv 是/vshi 改革/vn 的/ude1 突破口/n 。/w 但是/c 去年/t ，/w 我们/rr 居然/d 1-5/m 输给/v 泰国队/nt ，/w 制造/vn 了/ule ‘/w 耻辱/n 日/b ’/w 。/w 如今/t ，/w 国家队/nis 已经/d 连续/a [三/m 届/q]/mq 无缘/vi 世界杯/n ，/w 都/d 是/vshi 输/v 在/p 了/ule 起跑线/n 上/f 。/w 同志们/nz ，/w 这/rzv 就是/v [二/m 十年/mq]/mq 的/ude1 时间/n 啊/y ！/w ”/w 蔡振华/nr 动情/vi 地/ude2 说/v 。/w 
“/w 有人/r 说/v [中国/ns 足球/n]/nz 积重难返/vl ，/w 简直/d 是/vshi 不可救药/nz 。/w 但/c 换/v 个/q 角度/n ，/w 我们/rr 可能/v 得出/v 完全/ad 不同/a 的/ude1 结论/n 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 人/n 从未/d 放弃/v 梦想/n ，/w 几代人/mq 求索/v 从未/d 放弃/v ，/w 从未/d [自甘/nz 堕落/vi]/nz ，/w [屡战/nz 屡败/nz]/nz 也/d [屡败/nz 屡战/nz]/nz ，/w 球迷/n 也/d 不/d 离/v 不/d 弃/vg 。/w ”/w 在/p 说/v 这番话/nz 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 明显/a 加重/v 了/ule 语气/n 。/w 
“/w 我/rr 相信/v ，/w 终/d 有一天/d ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 会/v 站/vi 在/p [世界/n 足球/n]/nz 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 纵情/d 起舞/vi 、/w 赢得/v 掌声/n 。/w 加油/vi 吧/y ，/w 我/rr 的/ude1 同事/n 们/k 。/w 让/v 我们/rr 用/p 肩膀/n 筑起/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 长城/nz 。/w ”/w 蔡振华/nr 说/v 。/w 

