人民网/nz 香河/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡雪蓉/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t 上午/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p 香河/ns 举行/v 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 大会/n 已经/d 选举/v 出新/vn 一届/mq [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 。/w 之后/f ，/w 执委会/nis 进行/vn 第一次/mq 会议/n ，/w 确定/v 蔡振华/nr 出任/v 足协/nis 主席/nnt ，/w 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 张剑/nr 领衔/vd [7/m 大/a]/mq 副主席/nnt 。/w 
随后/d ，/w 新任/b [中国/ns 足协/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 张剑/nr 在/p 大会/n 上/f 发言/vi 。/w 张剑/nr 认为/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 职业化/vn 改革/vn [20/m 周年/q]/mq 产生/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 新/a 矛盾/an 、/w 新问题/nz 。/w 一/m 是/vshi 总体/n 成绩/n 不/d 佳/a ，/w 与/cc 世界/n 和/cc 亚洲/ns 先进/a 水平/n 距离/n 拉/v 大/a 。/w 二/m 是/vshi 足球/n 发展/vn 的/ude1 基础/n 薄弱/a 。/w 三/m 是/vshi 足球/n 行业/n 不良/a 风气/n 蔓延/vi 。/w 其中/rz ，/w 张剑/nr 重点/n 指出/v 了/ule 足球/n 行业/n 中/f 的/ude1 官气/n 十足/z 、/w [思想/n 僵化/vi]/nz 等/udeng 方面/n 问题/n ，/w 批评/v 行业/n 中/f 的/ude1 “/w 不/d 团结/v 、/w 不/d 虚心/ad 、/w 不/d 学习/v 、/w 不/d 刻苦/ad ”/w 风气/n 。/w 
说/v 到/v 为什么/ryv [中国/ns 足球/n]/nz 落后/a ，/w 张剑/nr 指出/v ，/w 原因/n 是/vshi 多方面/n 的/ude1 ：/w 一/m 是/vshi 对/p 足球/n 的/ude1 价值/n 和/cc 规律/n 认识/v 不足/an ，/w 重视/v 不够/a ；/w 二/m 是/vshi 对/p 足球/n 职业化/vn 改革/v 思想/n 准备/v 不足/an ，/w 应对/v 不力/a ；/w 三/m 是/vshi 急功近利/vl 的/ude1 思想/n 行为/n 严重/a ，/w 轻视/v [基础/n 建设/vn]/nz 和/cc [长远/a 规划/n]/nz ；/w 四/m 是/vshi [行业/n 管理/vn]/nz 监督/vn 薄弱/a 和/cc 缺失/n 。/w 
张剑/nr 在/p 讲话/n 之中/f 说/v ：/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 不能/v 总是/d 笼罩/v 在/p 悲观/a 、/w 失望/a 的/ude1 情绪/n 之中/f ，/w [反/vi 赌/v 扫黑/nz]/nz 净化/vn 了/ule 足坛/n 空气/n ，/w 让/v 人们/n 看到/v 了/ule 希望/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 经历/n 了/ule 低谷/n 之后/f 再次/d 面临/v 新的/a 发展/v 机遇/n 。/w ”/w 
最后/f ，/w 张剑/nr 在/p 《/w 报告/n 》/w 中/f 称/v ：/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 将/d 深化/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 改革/vn 。/w ”/w 他/rr 同时/c 表示/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n 的/ude1 作用/n 。/w 为了/p 改变/v 足协/nis 松散/a 软弱/a 的/ude1 [工作/vn 态度/n]/nz ，/w 足协/nis 将/d 会/v 改善/vn [用/p 人/n 机制/n]/nz ，/w 实行/v 优劣/n 淘汰/v ，/w 吸引/v [高素质/n 人才/n]/nz 进入/v 足球/n 管理/v 机构/n 。/w 对于/p 国家队/nis 成绩/n 的/ude1 改善/vn ，/w 张剑/nr 也/d 提出/v 了/ule 规划/n ，/w 未来/t 将/d 健全/v 国家队/nis 运动/vn 风险/n [保障/vn 制度/n]/nz 和/cc 奖惩制度/nz ，/w 完善/v 国家队/nis 竞争/vn 、/w 约束/vn 和/cc [激励/vn 机制/n]/nz 。/w 
