人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w [马鞍山市/ns 法制办/nis]/nt 通报/v 了/ule 2013/m 年度/n [行政/n 审批/vn]/nz 案卷/n 评选/v 结果/n ，/w 全市/n [40/m 家/q]/mq 单位/n 共/d [90/m 宗/vg]/mq 审批/v 案卷/n 参与/v 了/ule 评选/vn ，/w [马鞍山市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 的/ude1 “/w [马鞍山市/ns 雨山区/ns]/nz 某/rz 大/a 药房/n 药品/n 经营/vn 许可/vn ”/w 案卷/n 脱颖而出/vl ，/w 荣获/v “/w [行政/n 审批/vn]/nz 优秀/a 案卷/n ”/w 奖/n ，/w 受到/v 了/ule 通报/v 表扬/vn 。/w 
据悉/v ，/w 近年来/dl [马鞍山市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 从/p 加强/v [行政/n 审批/vn]/nz 工作/vn 规范化/vn 入手/vi ，/w 要求/n 审批/v 项目/n 确立/v 符合/v [法律/n 法规/n]/nz 规定/n ，/w 许可/vn 案卷/n 制作/v 符合/v 安徽省/ns 标准/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p [日常/b 工作/vn]/nz 中/f 主动/ad 向/p 群众/n 提供/v 统一/vn 规范/v 的/ude1 格式/n 文本/n ，/w 在/p 公开/ad 承诺/v 时限/n 内/f 办/v 结/v 后/f 立即/d 送达/v 统一/vn 的/ude1 文书/nnt 和/cc 许可证/n ，/w 同时/c 规范/v 印章/n 使用/v 和/cc 材料/n 装订/v ，/w 严格/ad 做到/v 审批/vn 事项/n 的/ude1 主体/n 和/cc [程序/n 合法/a]/nz 、/w 内容/n 和/cc 适用/vi 依据/n 准确/a 、/w 文书/nnt 规范/v ，/w 案卷/n 质量/n 逐年/d 提高/v ，/w 审批/v 水平/n 不断/d 提升/v ，/w 保障/vn 了/ule 法律/n 、/w 法规/n 、/w 规章/n 的/ude1 正确/a 实施/v 。/w （/w 何青/nr ）/w 
