日前/t ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 导师/nnt 刘欢/nr 在/p 86年/t 首次/m 在/p 电视/n 荧屏/n 前/f 亮相/vi 的/ude1 视频/n 曝光/vi ，/w 当时/t 的/ude1 他/rr 面容/n 俊秀/a ，/w 身材/n 清瘦/a ，/w 声情并茂/al 地/ude2 演唱/v 了/ule 一首/mq 法语/nz 歌/n 《/w 愿/v 我们/rr 重/a 相会/vi 》/w ，/w 当时/t 的/ude1 刘欢/nr 只有/c [23/m 岁/qt]/mq 。/w 虽/c 十分/d 青葱/b ，/w 但/c 唱功/nz 不俗/a 。/w 而/cc 在/p 2014年/t 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n 上/f ，/w 刘欢/nr 也/d 确定/v 将/d 于/p 法国/nsf 女星/nnd 苏菲玛索/nrf 合作/vn 。/w 他们/rr 的/ude1 才情/n 会/v 怎样/ryv “/w 碰撞/vn ”/w ？/w 让/v 我们/rr 拭目以待/vl ！/w (/w 记者/nnt 吴亚雄/nr )/w 
