据/p 新华社/nt 电/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [中国/ns 奥委会/nis]/nt 副主席/nnt 杨树安/nr 21日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w [中国/ns 奥委会/nis]/nt 将/d 派出/v 大约/d [130/m 人/n]/mq 的/ude1 [体育/n 代表团/n]/nz 出席/v 索契/nz 冬奥会/n ，/w 参加/v 滑冰/vn 、/w 滑雪/vn 、/w 冰壶/v 、/w 冬季两项/n 等/udeng [4/m 个/q]/mq 大/a 项/q 、/w 9个分/t 项/q 、/w 大约/d [40/m 个/q]/mq 小/a 项/q 的/ude1 比赛/vn 。/w 
杨树安/nr 是/vshi 在/p 当天/t 举行/v 的/ude1 一次/mq [媒体/n 吹风会/n]/nz 上/f 作出/v 上述/b 表示/v 的/ude1 。/w 
据/p 杨树安/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 中国/ns 冬季/t 项目/n 整体/n 水平/n 位于/v 世界/n 中游/n 。/w 索契/nz 冬奥会/n 设置/v 的/ude1 小/a 项/q 中/f ，/w 有/vyou 大约/d 三分之一/m 的/ude1 项目/n 在/p 中国/ns 尚未/d 开展/v 。/w 中国/ns 冬季/t 项目/n 的/ude1 发展/vn 也/d 存在/v 不/d 普及/v 、/w 不/d 均衡/a 的/ude1 问题/n 。/w 
杨树安/nr 表示/v ，/w [中国/ns 体育/n 代表团/n]/nt 在/p 索契/nz 冬奥会/n 上/f 有/vyou 希望/v 取得/v 较好/d 成绩/n 的/ude1 参赛/vn 项目/n 主要/b 集中/v 在/p [短道/n 速滑/vn]/nz 、/w [自由式/b 滑雪/vn]/nz 、/w [速度/n 滑冰/vn]/nz 、/w [花样/n 滑冰/vn]/nz 、/w [单板/nz 滑雪/vn]/nz 等/udeng 技巧/n 项目/n 。/w 
[第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥运会/n]/nz 将/d 于/p 2月7日/t 至/p 23日/t 在/p 俄罗斯/nsf 索契/nz 举行/v 。/w 
