海南/ns 省长/nnt 蒋定之/nr 21日/t 下午/t 主持/v 召开/vn [第六/m 届/q]/mq 省政府/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 蒋定之/nr 在/p 此间/rzs 会议/n 表态/vi 说/v ，/w 要/v 把/pba 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 摆/v 上/f 更加/d 突出/a 的/ude1 位置/n ，/w 确保/v 全年/n 民生/n 支出/n 占/v 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 的/ude1 [70/m %/w 左右/f]/mq ，/w 确保/v “/w 两个/mq 收入/n ”/w 基本/a 与/cc [经济/n 增长/v]/nz 保持/v 同步/vn ，/w 确保/v 6万/m [贫困/a 人口/n]/nz 脱贫/vi 。/w 
蒋定之/nr 在/p 回顾过去/v 一年/mq 的/ude1 政府/nis 工作/vn 说/v ，/w 去年/t 是/vshi 本届/r 政府/nis 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 在/p [外部/f 环境/n]/nz 复杂/a 、/w 困难/an 多/a 、/w 挑战/vn 大/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 了/ule 来之不易/vl 的/ude1 成绩/n ，/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 实现/v 预期/vn 、/w 好/a 于/p 全国/n ，/w 年初/t 确定/v 的/ude1 各项/r 重点/n 工作/vn 任务/n 基本/a 完成/v ，/w 开局/n 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 
蒋定之/nr 表示/v ，/w 今年/t 政府/nis 工作/vn 要/v 着力/vd 扩大/v [投资/vn 规模/n]/nz 、/w 优化/v 投资/vn 结构/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 投资/vn 对/p [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 关键/n 作用/n ，/w 为/p 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 提供/v 源源/d 不竭/a 的/ude1 动力/n 和/cc 支撑/v 。/w 
蒋定之/nr 说/v ，/w 今年/t 海南/ns 要/v 坚持/v 稳中求进/vl ，/w 突出/a 改革创新/v ，/w 更加/d 扎实/a 有效/a 做好/v 政府/nis [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 要/v 从/p 海南/ns 欠发达/nz 省情/n 出发/vi ，/w 努力/ad 保持/v 一个/mq 合理/a 的/ude1 甚至/d 是/vshi 比较/d 快/a 的/ude1 [增长/v 速度/n]/nz 。/w 
蒋定之/nr 认为/v ，/w 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 是/vshi 海南/ns 的/ude1 “/w 传家宝/n ”/w 、/w “/w 命根子/n ”/w ，/w 海南/ns 实现/v 后/f 发/v 赶超/vn 的/ude1 最大/gm 本钱/n 就/d 在于/v 这/rzv 一条/mq 。/w 他/rr 强调/v 说/v ，/w 任何/rz 决策/vn 、/w 办/v 任何/rz 事情/n 、/w 搞/v 任何/rz 项目/n 和/cc 建设/vn ，/w 首先/d 要/v 考虑/vn 保护/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 把/pba 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 作为/p 第一/m 原则/n ，/w 毫不动摇/vl 守护/v 好/a 海南/ns 的/ude1 青山绿水/n 、/w [碧海/n 蓝天/n]/nz 。/w 
蒋定之/nr 表示/v ，/w 今年/t 继续/v 办好/vi 十件/nz 民生/n 实事/n ，/w 及早/d 启动/v 实施/vn ，/w 不折不扣/vl 兑现/v ，/w 以/p 实际/n 成效/n 取信于民/n 。/w 
蒋定之/nr 还/d 就/d 抓好/v 当前/t 重点/n 工作/vn 作/v 了/ule 具体/a 安排/v 。/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
