近日/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 联/vg 排/v 节目单/n 曝光/vi ，/w 歌手/nnt 郝云/nr 的/ude1 一首/mq 《/w 群发/v 的/ude1 不/d 回/v 》/w 引发/v 不少/m 网友/n 关注/v ，/w 据悉/v 这/rzv 首/q 歌/n 是/vshi 根据/p 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 对/p “/w 除夕/t [群发/v 短信/n]/nz 说/v 不/d ”/w 的/ude1 [命题/n 创作/vn]/nz 而/cc 成/v 。/w 20日/t 下午/t ，/w 郝云/nr 结束/v 春晚/n 第二次/mq 联/vg 排/v 后/f ，/w 接受/v 了/ule 中新网/nz 记者/nnt 独家/d 专访/vn ，/w 畅谈/v 这/rzv 首歌曲/nz 表演/vn 和/cc 创作/vn 的/ude1 细节/n 。/w 
谈/v 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 创作/v 过程/n 
连词/n 带/v 曲/ng [48/m 小时/n]/mq 搞定/v 
20日/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 举行/v 第二次/mq 联/vg 排/v 。/w 全体/n 演员/nnt 身着/v 演出/vn 服装/n ，/w 配合/v 摄像机/n 走位/nz ，/w 以/p 除夕/t 直播/v 状态/n 完成/v 了/ule 本次/r 全/a 要素/n 联/vg 排/v 。/w 
当天/t 排练/v 结束/vn 后/f ，/w 郝云/nr 带着/vn [一/d 脸/n]/mq 的/ude1 疲惫/a ，/w 赶赴/v 《/w 土豆/n 最/d 音乐/n 》/w 现场/s 录制/v 春节/t 特辑/n 录制/v 。/w 录制/v 间隙/n ，/w 他/rr 接受/v 了/ule 中新网/nz 记者/nnt 独家/d 专访/vn 。/w 
“/w 现在/t 每逢/v 双/q 日/b 都/d 要/v 联/vg 排/v ，/w 特别/d 累/a 。/w 今天/t (/w 20日/t )/w 是/vshi 第二次/mq 联/vg 排/v ，/w 感觉/n 还/d 好/a ，/w 基本/a 每个/r 节目/n 都/d 比较/d 顺利/ad 。/w ”/w 郝云/nr 透露/v ，/w 自己/rr 的/ude1 节目/n 《/w 群发/v 的/ude1 不/d 回/v 》/w 比较/d 靠/v 前/f ，/w 开场/vi [20/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 看到/v 。/w 
谈起/v 创作/vn 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 动机/n ，/w 郝云/nr 坦言/v 是/vshi 冯小刚/nr 导演/nnt 的/ude1 “/w [命题/n 作文/n]/nz ”/w ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 其实/d 冯导/nr 对/p [群发/v 短信/n]/nz 这/rzv 事儿/n 一直/d 特别/d 反感/an ，/w [7/m 月底/t]/mq 和/cc 他/rr 见面/vi 时/ng ，/w 张国立/nr 和/cc 赵本山/nr 都/d 在/p ，/w 大家/rr 也/d 都/d 挺/d 烦/v [群发/v 短信/n]/nz 的/ude1 。/w 最早/d 冯导/nr 让/v 我/rr 敞开/v 写/v ，/w 写/v 痛快/a 。/w 所以/c 我/rr 写/v 得/ude3 异常/a 顺利/ad ，/w 连词/n 带/v 曲/ng [48/m 小时/n]/mq 就/d 给/p 他/rr 了/ule 。/w [8/m 月底/t]/mq 一稿/nz 就/d 定/v 了/ule 。/w ”/w 
郝云/nr 还/d 强调/v 道/qv ，/w “/w 冯导/nr 对/p 我/rr 这/rzv 首/q 歌/n 没有/v 任何/rz 干涉/v ，/w 都/d 一一/m 执行/v ，/w 非常/d 想/v 让/v 我/rr 完整/a 地/ude2 表现/v 出来/vf ，/w 不管/c 形式/n 还是/c 内容/n 。/w ”/w 
感叹/v 上/f 春晚/n 压力/n 大/a 
暗示/v 将/d 和/cc 张国立/nr 合作/vn 
虽然/c 不愿/nz 透露/v 歌词/n ，/w 但/c 郝云/nr 也/d 直言/vi 《/w 群发/v 的/ude1 不/d 回/v 》/w 时/ng 长/a 近/a 4分30秒/t ，/w 堪称/v 春晚/n 有史以来/l 最长/d 的/ude1 独唱/vn ，/w 另外/c 他/rr 还/d 提到/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 节奏/n 轻快/a ，/w 加上/v 自己/rr 和/cc 乐队/nis 一/m 共有/v [12/m 人/n]/mq 在/p 台上/s 表演/vn ，/w 所以/c 颇/d 有/vyou 难度/n ，/w “/w 涉及/v 的/ude1 环节/n 特别/d 多/a ，/w 中间/f 还/d 需要/v 和/cc 主持人/nnt 搭配/v 。/w ”/w 
对于/p 这次/r “/w 说漏嘴/nz ”/w ，/w 记者/nnt 抓紧/v 追问/v 是/vshi 和/cc 哪位/nz 主持人/nnt 合作/vn ，/w 郝云/nr 先是/d 否认/v 了/ule 董卿/nr ，/w 问/v 到/v 是否/v 是/vshi 张国立/nr ，/w 他/rr 呵呵/e 一笑/mq ，/w “/w 反正/d 就/d 那么/c 几个/mq 主持人/nnt ，/w 我/rr 不/d 摇头/vi 就是/v 哪个/ry ，/w 你们/rr 猜/v 吧/y 。/w ”/w 
在/p 周六/t 彩排/v 时/ng ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v 这/rzv 首/q 歌/n 琅琅上口/vl ，/w 有望/v 成为/v 传唱/v 度/qv 极高/d 的/ude1 “/w 神曲/n ”/w ，/w 对此/d 郝云/nr 哈哈大笑/al ，/w “/w 神曲/n 这/rzv 词/n 看/v 怎么/ryv 定位/vn ，/w 现在/t 网上/s 好听/a 不/d 好听/a 的/ude1 歌/n 都/d 叫/vi 神曲/n ，/w 反正/d 听/v 一遍/mq 就/d 能/v 记住/v 是/vshi 我们/rr 的/ude1 目的/n ，/w 要/v 这样/rzv 那/rzv 我们/rr 的/ude1 目的/n 就/d 达到/v 了/ule 。/w ”/w 
揭秘/v 黄渤/nr 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w 
反映/v 老百姓/n 心声/n ：/w 房子/n 大/a 一点/mq ，/w 贷款/n 压力/n 小/a 一点/mq 
除了/p 《/w 群发/v 的/ude1 不/d 回/v 》/w ，/w 由/p 黄渤/nr 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w 也/d 是/vshi 由/p 郝云/nr 亲自/d 操刀/nz 作曲/vi ，/w 同样/d 也/d 是/vshi 冯小刚/nr 亲自/d 钦点/v 。/w 
郝云/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 《/w 目标/n 》/w 也/d 是/vshi 一首/mq 非常/d 接地气/nz 的/ude1 歌/n ，/w “/w 这/rzv 歌/n 讲/v 的/ude1 是/vshi [普通/a 老百姓/n]/nz 最/d 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 比如/v 希望/vn 房子/n 大/a 一些/mq 、/w 希望/v 孩子/n 上学/vi 方便/a 一些/mq 、/w 希望/v 贷款/n 压力/n 小/a 一点/mq 等等/udeng 。/w ”/w 
问/v 到/v 如何/ryv 看待/v 黄渤/nr 的/ude1 演唱/vn ，/w 郝云/nr 立马/d 赞不绝口/vl ，/w “/w 冯导/nr 找/v 他/rr 特别/d 合适/a ，/w 虽然/c 黄渤/nr 第一/m 身份/n 是/vshi 演员/nnt ，/w 以前/f 也/d 唱过/v 歌/n ，/w 但/c 没想到/nz 他/rr 真的/d 挺/d 能/v 唱/v 的/ude1 ，/w 音乐/n 节奏/n 都/d 不错/a ，/w 最主要/nz 是/vshi 体力/n 特别/d 好/a 。/w ”/w 
在/p 郝云/nr 看来/v ，/w 《/w 目标/n 》/w 这/rzv 首/q 歌/n 特别/d 累/a ，/w 不仅/c 音域/n 高/a ，/w 而且/c 后面/f 的/ude1 速度/n 越来越/d 快/a ，/w “/w 黄渤/nr 录/ng 了/ule [三/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 我/rr 都/d 说/v 可以/v 了/ule ，/w 但/c 他/rr 仍然/d 要求/n 再/d 来/vf 一遍/mq 。/w 另外/c ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 里/f 我会/r 尽量/d 开发/v 黄渤/nr 的/ude1 特点/n 和/cc 笑点/nz ，/w 比如/v 他/rr 的/ude1 青岛/ns 方言/n 。/w ”/w 
盼/v 观众/n 坚持/v 到/v 零点/n 之后/f 
感叹/v 冯小刚/nr 当/p 导演/nnt 太/d 累/a 
“/w 这/rzv [两/q 首/q]/mq 歌/n 我/rr 都/d 挺/d 喜欢/vi 。/w ”/w 采访/v 中/f ，/w 郝云/nr 笑言/nz 希望/v 观众/n 能/v 坚持/v 到/v 零点/n 之后/f ，/w “/w 最好/d 不要/d 去/vf 上/f 厕所/n ，/w 要是/c 唱/v 哪/ry 首/q 歌/n 时/ng 你/rr 突然/ad 尿急/nhd 上/f 厕所/n ，/w 那/rzv 就/d 听/v 不到/v 了/ule 。/w ”/w 
很多/m 明星/nnd 上/f 完/vi 春晚/n 后/f ，/w 身价/n 都会/n 暴涨/vi ，/w 对此/d 郝云/nr 也/d 笑/v 问/vn 经纪人/nnt 涨/vi 多少/ry ，/w 一旁/f 的/ude1 经纪人/nnt 打趣/vi 说/v ：/w “/w 差不多/al 就/d 得了/vi 。/w ”/w 
提到/v 冯小刚/nr 执导/v 春晚/n 以来/f 的/ude1 变化/vn ，/w 郝云/nr 由衷/d 感叹/v 道/qv ，/w “/w 感觉/n 他/rr 挺/d 累/a 的/ude1 ，/w 冯导/nr 自己/rr 也/d 说/v 再/d 不当/a 春晚/n 导演/nnt 了/ule ，/w 我/rr 也/d 觉得/v 这种/r 事/n 一辈子/mq 干/v 一次/mq 就/d 够/v 了/ule 。/w 确实/ad 挺/d 累/a 的/ude1 。/w ”/w 
