全国政协/nt 21日/t 上午/t 在/p [政协/nis 礼堂/n]/nz 举行/v 春节/t 茶话会/n ，/w 邀请/v 已故/vn 知名人士/nnt 和/cc 党外/s 全国政协/nt 委员/nnt 夫人/n 欢聚一堂/vl ，/w 共叙/nz 友谊/n ，/w 喜迎/v 新春/t 。/w 全国政协/nt 主席/nnt 俞正声/nr 出席/v 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 杜青林/nr 在/p 茶话会/n 上/f 回顾/v 了/ule 2013年/t [党/n 和/cc 国家/n]/nz 事业/n 发展/vn 取得/v 的/ude1 新/a 成绩/n 和/cc 新气象/n ，/w 介绍/v 了/ule [十二/m 届/q]/mq 全国政协/nt 开局/n 之/uzhi 年/qt 在/p 继承/v 中/f 创新/vi 、/w 在/p 创新/vi 中/f 发展/vn 取得/v 的/ude1 新/a 进展/vn 。/w 杜青林/nr 说/v ，/w 此时此刻/n ，/w 我们/rr 倍加/d 思念/v 曾经/d 与/cc 中国共产党/nt 风雨同舟/vl 、/w 患难与共/vl 、/w 真诚/a 合作/vn 的/ude1 亲密/a 战友/n 和/cc 朋友/n ，/w 深切/a 缅怀/v 他们/rr 为/p 国家/n 富强/a 、/w 民族/n 振兴/v 、/w 人民/n 幸福/a 建立/v 的/ude1 不朽/z 功绩/n 。/w 各位/rr 老大姐/n 与/cc 至亲至爱/l 、/w 相濡以沫/vl 的/ude1 伴侣/n 携手并肩/dl ，/w 走过/v 了/ule 追求/v 进步/vn 、/w 不懈/z 奋斗/vi 的/ude1 [光辉/a 历程/n]/nz ，/w 奉献/v 了/ule 美好/a 青春/n 和/cc 毕生/b 心血/n 。/w 老大/n 姐们/nz 永远/d 是/vshi [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 永远/d 是/vshi [人民/n 政协/nis]/nz 大家庭/n 的/ude1 重要/a 成员/nnt ，/w 希望/v 继续/v 关心/vn 和/cc 支持/v [人民/n 政协/nis]/nz 工作/vn 。/w 全国政协/nt 将/d 继续/v 加强/vn 与/cc 老大姐/n 的/ude1 沟通/vn 联系/v ，/w 一如既往/vl 地/ude2 做好/v 各项/r 服务/vn 工作/vn 。/w 
出席/v 茶话会/n 的/ude1 已故/vn 知名人士/nnt 和/cc 党外/s 全国政协/nt 委员/nnt 夫人/n 有/vyou ：/w 王定国/nr （/w 谢觉哉/nr 夫人/n ）/w 、/w 许慧君/nr （/w 朱光亚/nr 夫人/n ）/w 、/w 徐素芝/nr （/w 陈俊生/nr 夫人/n ）/w 、/w 师剑英/nr （/w 马文瑞/nr 夫人/n ）/w 、/w 许克坤/nr （/w 李沛瑶/nr 夫人/n ）/w 、/w 廖望月/nr （/w 熊克武/nr 夫人/n ）/w 、/w 赵恕之/nr （/w 陈劭先/nr 夫人/n ）/w 、/w 文洁若/nr （/w 肖乾/nr 夫人/n ）/w 、/w 李玲虹/nr （/w 蔡子民/nr 夫人/n ）/w 、/w 黄浣碧/nr （/w 爱泼斯坦/nrf 夫人/n ）/w 等/udeng 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 张庆黎/nr 主持/v 茶话会/n 。/w 全国政协/nt 副主席/nnt 令/v 计划/n 、/w 李海峰/nr 、/w 齐续春/nr 、/w 马培华/nr 和/cc [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 出席/v 。/w 茶话会/n 上/f ，/w 文艺工作者/nnd 表演/vn 了/ule 精彩/a 节目/n 。/w 
