[广东/ns 清远市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 21日/t 披露/v ，/w 该院/r 日前/t 对/p 一/m 绑架/v 儿童/n 致死/vi 的/ude1 案件/n 进行/vn 一审/b 宣判/v ，/w 被告人/n 蒋某强/nr 被判/v 处死刑/nz ，/w 凶手/n 竟然/d 还是/c 住在/v 被害/vn 儿童/n 小/a 浩/ag (/w 化名/v )/w 隔壁/s 、/w 被/pbei 小/a 浩/ag 称作/v 哥哥/n 的/ude1 亲戚/n 。/w 
2013年1月11日/t 中午，2/t 岁/qt 的/ude1 小/a 浩/ag 像/v 往常/t 一样/uyy 独自/d 到/v 隔壁/s 亲戚/n 蒋某强/nr 家/q 玩耍/vi ，/w 想不到/vl 蒋某强/nr 此时/r 却/d 突然/ad 产生/v 了/ule [绑架/v 人质/n]/nz 勒索/v 钱财/n 以/p 偿还/v 债务/n 的/ude1 念头/n 。/w 见/v 四周/f 无人/b ，/w 蒋某强/nr 将/d 小/a 浩/ag 抱起/v 往/p 自家/rr 楼上/s 走/v 去/vf ，/w 随后/d 用/p 一条/mq 毛巾/n 捂住/v 小/a 浩/ag 的/ude1 口鼻/nz 数/n 分钟/qt ，/w 在/p 其/rz 失去/v 知觉/n 后/f 抱/v 至/p 楼顶/n 的/ude1 杂物/n 房/n 。/w 怕/v 小/a 浩/ag 醒后/nz 吵闹/vi ，/w 蒋某强/nr 用/p 透明胶/n 封住/v 小/a 浩/ag 的/ude1 嘴/n ，/w 还/d 用/p 毛毯/n 将/d 其/rz 盖住/v 。/w 
下午/t 14时/t 许/v ，/w 小/a 浩/ag 的/ude1 母亲/n 发现/v 儿子/n 不见/v 了/ule ，/w 心急如焚/vl ，/w 叫/vi 上/f [亲戚/n 朋友/n]/nz 到处/d 找/v 小/a 浩/ag 。/w 蒋某强/nr 也/d 凑/v 上前/vi 去/vf 热心/a 地/ude2 打听/v ，/w 还/d 和/cc 小/a 浩/ag 的/ude1 父亲/n 蒋文/nr (/w 化名/v )/w 一起/s 到/v 各/rz 条/q 小巷/n 寻找/v 。/w 寻找/v 无/v 果/ng 后/f ，/w 蒋文报/nr 了/ule 警/ng ，/w 还/d 印/b 了/ule [几百/m 份/q]/mq 《/w [寻/v 人/n 启事/n]/nz 》/w 与/cc 蒋某强/nr 等/udeng 人/n 分头/d 到/v 各地/rzs 张贴/v 。/w 
蒋某强/nr 弄/v 晕/vi 小/a 浩/ag 后/f 一直/d 没有/v 再/d 理会/v 他/rr ，/w 直至/v 1月13日/t 傍晚/t ，/w 蒋某强/nr 才/d 上/f 楼顶/n 察看/v ，/w 发现/v 小/a 浩/ag 已/d 死亡/vi ，/w 蒋某强/nr 便/d 用/p 毛毯/n 将/d 小/a 浩/ag 尸体/n 包裹/n 后/f 放入/v 蛇皮袋/nz 里/f ，/w 然后/c 驾车/vi 将/d 尸体/n 运/v 至/p 村委会/nis 附近/f 的/ude1 一/m 水潭/n 处/n 抛弃/v 。/w 
1月16日12时/t 许/v ，/w 蒋某强/nr 在/p “/w [寻/v 人/n 启事/n]/nz ”/w 纸张/n 背后/f 写/v 上/f 勒索/v 钱财/n 的/ude1 内容/n ，/w 并/cc 将/d 该/rz 纸张/n 放入/v 小/a 浩/ag 争/v 扎/v 时/ng 掉落/v 在/p 屋内/s 的/ude1 鞋子/n 内/f ，/w 用/p 塑料/n 袋装/b 着/uzhe 拿到/v 蒋文家/nr ，/w 谎称/v 是/vshi 在/p 他/rr 屋角/n 边/k 捡到/v 的/ude1 。/w 蒋文/nr 信以为真/nz ，/w 于是/cc 按/p 勒索/v 信/n 要求/n 将/d [8/m 万元/q]/mq 人民币/n 送往/v 指定/vn 地点/n 。/w 警方/n 在/p 侦查/vn 中/f 发现/v 蒋某强/nr 有/vyou 重大/a 嫌疑/n ，/w 并/cc 获取/v 其/rz 笔迹/n 进行/vn 鉴定/vn ，/w 蒋志强/nr 最后/f 供认/v 了/ule 作案/vi 经过/p 。/w 
小/a 浩/ag 父亲/n 蒋文/nr 怎么/ryv 都/d 不/d 敢/v 相信/v ，/w 带着/vn 自己/rr 做/v 泥水/n 工/n 的/ude1 侄子/n 竟是/v 杀害/vn 小/a 儿子/n 的/ude1 凶手/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 论/v 辈份/nz ，/w 我/rr 是/vshi 蒋某强/nr 的/ude1 叔叔/n ，/w 蒋某强/nr 平时/t 比较/d 大花/nz ，/w 经济/n 一般/ad ，/w 两个月/mq 前/f 因/p 买车/nz 曾/d 向/p 我/rr 及/cc 我/rr 弟弟/n 各/rz 借/v [5000/m 元/q]/mq 。/w 那天/r 他/rr 还/d 和/cc 我们/rr 一起/s 努力/ad 寻找/v 小/a 浩/ag 。/w 绝对/d 没有人/nz 怀疑/v 到/v 他/rr 的/ude1 头/n 上/f 。/w ”/w 
蒋某强/nr 供述/nz 称/v ，/w 其/rz 欠/v 外债/n [17500/m 元/q]/mq ，/w 被/pbei 经常/d 追债/nz ，/w 所以/c 萌生/v 了/ule 绑架/v 勒索/vn 的/ude1 念头/n 。/w 
