近来/d ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 旅游/vn 天堂/n ”/w 的/ude1 云南/ns 风波/n 不断/d 。/w 20日/t ，/w 云南省/ns 省长/nnt 李纪恒/nr 在/p 该省/r [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 着力/vd 提高/v 旅游/vn 服务质量/gi 。/w 
2013年/t ，/w 云南省/ns 共/d 接待/v 国内外/s 旅游者/n [2/m ./w 44/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 旅游业/n 总收入/n [2111/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 但/c 2013年10月/t 和/cc [2014/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 云南/ns 接连/d 发生/v “/w 香格里拉/ns 导游/nnt 强迫/v 游客/n 消费/vn ”/w 和/cc “/w 丽江/ns 、/w 石林/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n ”/w 事件/n ，/w 严重/a 损害/v 了/ule 旅游者/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 和/cc [云南/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 形象/n ，/w 引发/v [社会/n 各界/rz]/nz 对/p [云南/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 
2014年/t 伊始/vi ，/w 云南省/ns 旅游/vn 、/w 监察/vn 、/w 工商/n 、/w 宗教/n 、/w 物价/n 、/w 交通/n 等/udeng [十/m 个/q]/mq 厅局/nz 联合/vd 整治/v [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 颁布/v “/w 十五/m 不准/v ”/w ：/w 不准/v 强迫/vn 及/cc 变相/vd 强迫/v 游客/n 购物/vn 、/w 不准/v 不/d 与/cc 游客/n 签订/v [旅游/vn 合同/n]/nz 与/cc 逼迫/v 游客/n 接受/v “/w [霸王/n 条款/n]/nz ”/w 、/w 不准/v 以/p 不/d [正当/a 理由/n]/nz 拒绝/v 游客/n 退货/vi ，/w 不准/v 甩/v 团/n 、/w 甩/v 客/ng 、/w 辱骂/v 游客/n 、/w 殴打/v 游客/n ，/w 不准/v 未/d 取得/v 导游证/nz 、/w 领队证/nz 、/w [从业/b 资格证/nz]/nz 从事/vi 导游/nnt 、/w 领队/nnt 业务/n 等/udeng ，/w 并/cc 明确/a [15/m 条/q]/mq 处罚/v 措施/n ，/w 重拳/nz 整治/vn 旅游/vn 乱/d 象/ng 。/w 
目前/t ，/w 云南省/ns 正/d 抓紧/v 实施/vn “/w 111226/m ”/w 工程/n ，/w 包括/v 建设/vn [1/m 个/q]/mq [滇池/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 、/w [10/m 大/a]/mq [历史/n 文化/n]/nz [旅游/vn 项目/n]/nz 、/w [10/m 个/q]/mq [国家/n 公园/n]/nz 、/w [20/m 个/q]/mq 旅游/vn 型/k [城市/n 综合体/nz]/nz 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 云南/ns 还/d 计划/n 用/p 3年/t 的/ude1 时间/n ，/w 选择/v 一批/mq 生态/n 良好/a 、/w 有/vyou [民族/n 特色/n]/nz 和/cc 产业/n 特点/n 的/ude1 村寨/n 进行/vn 规划/n 建设/vn ，/w 培育/v 打造/v [150/m 个/q]/mq [民族/n 特色/n]/nz 旅游村/ns 。/w 
李纪恒/nr 表示/v ，/w 2014年/t 云南省/ns 将/d 加快/v 建设/vn 旅游/vn 强/a 省/n ，/w 推进/vi [200/m 个/q]/mq [旅游/vn 项目/n]/nz 和/cc 昆/b (/w 明/ag )/w 玉/n (/w 溪/ng )/w 红/a (/w 河/n )/w 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 经济带/n 建设/vn ，/w 着力/vd 提高/v 旅游/vn 服务质量/gi 。/w 
