据/p 报道/v ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 日前/t 召开/v 全会/n 通过/p 2014年/t 行动/vn 方针/n ，/w 称/v 将/d 继续/v 推动/vn 修宪/nz ，/w 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 删除/v 了/ule 坚持/v “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w 的/ude1 表述/vn 。/w 
在/p 回答/v 记者/nnt 就/d 此事/r 的/ude1 提问/vn 时/ng ，/w 洪磊/nr 表示/v ：/w “/w 日本/ns 走/v 什么/ry 发展/v 道路/n 是/vshi 事关/v 亚洲/ns 和平/n 稳定/an 与/cc 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 我们/rr 敦促/v 日方/n 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 要求/n 日本/ns 领导人/nnt 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f [承认/v 错误/n]/nz ，/w 改弦更张/vl 。/w ”/w 
