春节/t 来临/vi 之际/f ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 21日/t 下午/t 在/p 人民大会堂/nz 同/p 部分/n [外国/n 专家/nnt]/nz 亲切/a 座谈/vn 。/w 
李克强/nr 代表/nnt [中国/ns 政府/nis]/nt 向/p 所有/b 在/p 华/b 工作/vn 的/ude1 [外国/n 专家/nnt]/nz 、/w 国际/n 友人/n 及/cc 亲属/n 致/v 以/p 诚挚/a 问候/vn 和/cc 新春/t 祝福/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz 和/cc 现代化/vn 建设/vn 取得/v [巨大/a 成就/n]/nz ，/w 是/vshi 全体/n [中国/ns 人民/n]/nz 奋斗/vi 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 凝聚/v 着/uzhe [外国/n 专家/nnt]/nz 的/ude1 智慧/n 心血/n ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 对此/d 不会/v 忘记/v 。/w 
[美国/nsf 布鲁金斯/nrf 学会/v]/nt 主席/nnt 约翰·桑顿/nrf 、/w 英国/ns [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 副主席/nnt 麦启安/nr 、/w 奥地利/nsf 专家/nnt 濮必得/nr 代表/nnt 在座/vi 70余位/m [外国/n 专家/nnt]/nz 发言/vi ，/w 分别/d 就/d 城镇化/vn 、/w [高端/nz 服务业/n]/nz 、/w [半导体/n 产业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 谈/v 了/ule 看法/n 和/cc 建议/n 。/w 
李克强/nr 说/v ，/w 中国/ns 始终/d 把/pba 发展/v 经济/n 、/w 改善/v 民生/n 作为/p 优先/v 任务/n 。/w 去年/t 面对/v 世界/n [经济/n 复苏/vi]/nz 乏力/a 和/cc 国内/s [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz ，/w 我们/rr 统筹/vd 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn ，/w 创新/vi [宏观/n 调控/vn]/nz 方式/n ，/w 使/v 经济/n 稳/a 中/f 向/p 好/a ，/w 实现/v 了/ule 全年/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [主要/b 目标/n]/nz 。/w [国内/s 生产总值/n]/nz 比/p 上/f 年/qt 增加/v 近/a [5/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 超过/v 1994年/t 全年/n [经济/n 总量/n]/nz 。/w 经济/n 增速/n 达到/v 7.7%/m ，/w 位/q [居/v 世界/n 前列/n]/nz ，/w 对/p 中国/ns 这个/rz 全球/n [第二/m 大/a]/mq 经济体/n 来说/uls ，/w 在/p [经济/n 总量/n]/nz 大/a 的/ude1 基础上/nz 实现/v 如此/rzv 较高/ad 速度/n 的/ude1 增长/vn 实属/v 不易/ad ，/w 在/p 世界/n 主要/b 经济体/n 中/f 也/d 是/vshi 没有/v 的/ude1 。/w 今年/t 我们/rr 有/vyou 信心/n 继续/v 保持/vn 经济/n 平稳/a 健康/a 发展/vn ，/w 有/vyou 能力/n 进一步/d 取得/v 好成绩/nz 。/w 
李克强/nr 指出/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 已/d 进入/v 提/v 质/ng 增效/v 升级/vn 的/ude1 新阶段/nz ，/w 根本/a 上/f 要/v 靠/v 创新/vn 和/cc 人才/n 。/w 我们/rr 要/v 大力/d 促进/v 自主创新/v ，/w 同时/c 围绕/v 发展/vn 需要/v 积极/ad 引进/v 国外/s 智力/n ，/w 让/v 中外/b 人才/n 的/ude1 智慧/n 融合/v 迸发/v ，/w 为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 支撑/vn 。/w 我们/rr 欢迎/v [外国/n 专家/nnt]/nz 继续/v 成为/v [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz 事业/n 的/ude1 参与者/n 和/cc 推动者/n 。/w 中国/ns 也/d 愿意/v 成为/v 大家/rr 的/ude1 “/w 第二/m 故乡/n ”/w ，/w 为/p 你们/rr 在/p 华/b 工作/vn 生活/vn 提供/v 更好/d 保障/vn 和/cc 服务/vn 。/w 
国务院/nt 副总理/nnt 马凯/nrf 、/w 国务委员/nnt 杨晶/nr 、/w 杨洁篪/nr 出席/v 座谈会/n 。/w 
