新民网/nz 记者/nnt 今日/t （/w 21日/t ）/w 接/v 网友/n 爆料/v ，/w 奉贤区/ns 马家宅/nr 路/n [158/m 号/q]/mq 一/m 厂房/n 内/f 发生/v 爆炸/vn ，/w 已有/v 两名/mq 工人/nnt 死亡/vi 。/w 
新民网/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 事发/vi 厂房/n 所属/n [上海/ns 骏/ag 狮/ng 铜材/n 有限公司/nis]/nt ，/w 发生/v 爆炸/vn 的/ude1 是/vshi 一个/mq 锅炉/n ，/w 该/rz 炉子/n 主要/b 用于/v 金属/n 的/ude1 软化/vi 。/w 目前/t [奉贤区/ns 安监局/nis]/nt 相关/vn 人员/n 已/d 赶往/v 现场/s ，/w 事故/n 的/ude1 具体/a 原因/n 正在/d 调查/vn 当中/f 。/w 
据/p 新民网/nz 记者/nnt 从/p [奉贤/ns 安监局/nis]/nt 了解到/v ，/w 事故/n 发生/v 时间/n 是/vshi 在/p [今天/t 下午/t]/nz 13:58/m ，/w 两名/mq 过世/v 的/ude1 工人/nnt 均/d 为/p 男性/n ，/w 一人/mq [52/m 岁/qt]/mq ，/w 一人/mq [57/m 岁/qt]/mq 。/w 
