人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 周平虎/nr ）/w 1月21日/t ，/w 位于/v 海口市/ns 新大洲/nz 大道/ns 的/ude1 [海南省/ns 交警/nnd 总队/nis]/nt [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz [教育/vn 基地/nis]/nz 建成/v 投入/vn 使用/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 基地/nis 分/qt 阅读/v 区/n 、/w 体验/v 区/n 、/w [3/m D/x]/mq 电影/n 区/n 等/udeng [三/m 个/q]/mq 功能区/nz ，/w 具有/v 安全带/n 体验/v 装置/n 、/w 醉酒/nz 体验/v 、/w 道路/n [模拟/vn 驾驶/v]/nz 、/w 事故/n [警示/vn 教育/vn]/nz 电子书/nz 、/w [3/m D/x]/mq 事故/n [警示/vn 教育/vn]/nz 片/q 播放/v 设备/n 等/udeng ，/w 主要/b 用于/v 领证/nz 前/f 教育/vn 、/w 重点/n 车型/n 驾驶/v 人/n 审验/v 教育/vn 和/cc 记/v 满分/n 学习/v 。/w 今后/t ，/w 群众/n 可/v 通过/p 网上/s 预约/v 到/v 该/rz 基地/nis 免费/vd 参加/v 体验/vn 。/w 
体验/v 式/k [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 教育/vn 改变/v 了/ule 传统/n 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 模式/n ，/w 通过/p 让/v 驾驶/vn 人/n 身临其境/n 、/w 参与/v 其中/rz 的/ude1 方式/n ，/w 感受/v 模拟/vn [道路/n 交通/n]/nz 环境/n 和/cc 条件/n 驾驶/v 可能/v 遇到/v 的/ude1 状况/n ，/w 训练/vn 提高/v 驾驶/vn 人/n 的/ude1 处置/vn 能力/n ；/w 事故/n [警示/vn 教育/vn]/nz 片/q 的/ude1 [3/m D/x]/mq 效果/n ，/w 让/v 观/vg 影/ng 者/k 更/d 直观/a 地/ude2 感受/v 事故/n 的/ude1 冲击力/n ，/w 强化/v “/w [遵守/v 交通/n 法规/n]/nz ，/w 远离/v 交通事故/nz ”/w 意识/n 。/w 
目前/t ，/w 海南/ns 已/d 建成/v 两个/mq [体验/v 式/k 教育/vn]/nz 基地/nis ，/w 一个/mq 位于/v 新/a 大/a 州/n 大道/ns 的/ude1 琼/b [北/f 车管所/nis]/nt ；/w 一个/mq 位于/v 灵山/ns 的/ude1 [海口市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis 综合/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 。/w [交警/nnd 总队/nis]/nto 还/d 将/d 在/p 全省/n 其它/rz 市县/n 推进/vi 宣传/v 基地/nis 建设/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
