方舟子/nr 诉/vg 称/v ，/w 他/rr 是/vshi [自由/a 撰稿人/nnt]/nnt ，/w 著有/v 二十余册/m [科普/b 图书/n]/nz 、/w 文集/n ，/w 因/p 揭发/v [学术/n 腐败/an]/nz 等/udeng 现象/n ，/w 得罪/v 了/ule 一些/mq [利益/n 集团/nis]/nz 和/cc 个人/n ，/w 并/cc 于/p 2010年/t 遭到/v 被/pbei 揭发者/nz 的/ude1 雇/v 凶/a 报复/vn 而/cc 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 
方舟子/nr 在/p 微博/n 回应/v 崔永元/nr 时/ng 称/v ：/w “/w 你/rr 当然/d 可以/v 选择/vn 不/d 吃/v ，/w 但是/c 不要/d 传谣/nz 阻碍/v 中国/ns [农业/n 技术/n]/nz 发展/vn 。/w 我/rr 科普/b 的/ude1 是/vshi 各/rz 国际/n 权威/n 科学/n 机构/n 认可/vn 的/ude1 科学/n ，/w 你/rr 根本/a 不懂/v ，/w 有/vyou 何/ry 资格/n 质疑/vn ？/w ”/w 
之后/f 双方/n 展开/v 论战/vn 。/w 方舟子/nr 称/v ，/w 崔永元/nr 许多/mq 言论/n 没有/v [事实/n 依据/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 其/rz 进行/vn [人身/n 攻击/vn]/nz 。/w 
方舟子/nr 还/d 诉/vg 称/v ，/w 自/p 2013年11月15日/t 起/vf ，/w 崔永元/nr 发表/v [数十/m 条/q]/mq 对/p 其/rz 侮辱/v 、/w 诽谤/v 的/ude1 微博/n 。/w 其中/rz 有/vyou “/w 我/rr 不/d 认为/v 这些/rz 钱/n 都/d 是/vshi 肘子/n 嗑/v 普/ag 骗/v 来/vf 的/ude1 ，/w 肯定/v 还有/v 其他/rzv 的/ude1 骗/vn 法/n ”/w 、/w “/w 以/p 肘子/n 为/p 头目/nnt 的/ude1 [网络/n 流氓/n]/nz [暴力/n 集团/nis]/ntc ”/w 、/w “/w 肘子/n 一边/d [300/m 万/d 美元/q]/mq 在/p 美国/nsf 买/v 豪宅/n ，/w 一边/d 在/p 网上/s 哭诉/v 安保/n 基金/n 不够/a 用/p 了/ule ”/w 等/udeng 侮辱/v 、/w 诽谤性/nz 的/ude1 言论/n 。/w 
方舟子/nr 认为/v ，/w 崔永元/nr 发表/v 的/ude1 涉案/vn 微博/n ，/w 没有/v [事实/n 依据/n]/nz ，/w 肆无忌惮/vl 地/ude2 恶意/n 诽谤/v ，/w 严重/a 侵害/vn 他/rr 的/ude1 名誉权/n 。/w 
目前/t ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
