洪磊/nr 首先/d 发布/v 消息/n ：/w 
应/v 比利时/ns 副首相/nnt 兼/v 外交大臣/nnt 雷德尔斯/nrf 、/w 欧盟/n 外交/n 与/cc 安全/an 政策/n 高级/a 代表/nnt 兼/v [欧盟/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 阿什顿/nrf 和/cc [德国/nsf 联邦政府/nis]/nt 邀请/v ，/w 国务委员/nnt 杨洁篪/nr 将/d 于/p 1月25日/t 至/p 28日/t 访问/v 比利时/ns 、/w 赴/v 欧盟/n 与/cc 阿什顿/nrf 高级/a 代表/nnt 共同/d 主持/v [第四/m 轮/qv]/mq 中欧/ns 高/a 级别/n [战略/n 对话/vn]/nz 并/cc 访问/v 德国/nsf 。/w 
当前/t ，/w 中国/ns 与/cc 比利时/ns 、/w 欧盟/n 和/cc 德国/nsf 的/ude1 关系/n 均/d 呈现/v 良好/a 发展/v 势头/n ，/w 各/rz 领域/n 务实/vi 合作/v 成果/n 丰硕/a 。/w 杨洁篪/nr 国务委员/nnt 访问/v 欧洲/ns 期间/f ，/w 将/d 会见/v 比利时/ns 、/w 德国/nsf 和/cc 欧盟/n 领导人/nnt ，/w 就/d [双边/n 关系/n]/nz 、/w [国际/n 形势/n]/nz 和/cc 共同/d 关心/v 的/ude1 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 深入/ad 交换/v 看法/n 。/w 我们/rr 相信/v ，/w 这次/r 访问/vn 必将/d 推动/v 中国/ns 与/cc 欧盟/n 及/cc 有关/v 国家/n 关系/n 发展/vn ，/w 为/p 增进/v 双方/n 相互/d 了解/v 与/cc 信任/vn ，/w 推动/v 务实/vn 合作/vn 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 日前/t 中/f 非/b [过渡/vn 委员会/nis]/nz 选举/v 卡特琳娜·桑巴—庞扎/nrf 为/p 新任/b 过渡期/n [国家/n 元首/nnt]/nnt 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 中/f 非/b 选举/v 产生/vn 新的/a 过渡/vn [国家/n 元首/nnt]/nnt 为/p 中/f 非/b 局势/n 改善/v 提供/v 了/ule 重要/a 契机/n ，/w 中方/n 对此/d 表示/v 欢迎/vn 。/w 我们/rr 希望/v 中/f 非/b 有关/vn 各方/r 在/p 新/a 一届/mq 过渡/vn 当局/n 领导/n 下/f ，/w 从/p 国家/n 和/cc 人民/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz 出发/vi ，/w 采取/v 切实/ad 措施/n 维护/v 社会/n 稳定/an ，/w 加强/v [民族/n 团结/v]/nz ，/w 尽快/d 改善/v 国内/s 安全/an 和/cc 人道主义/n 形势/n ，/w 为/p 政治/n 过渡/vn 和/cc 国家/n 重建/v 创造/vn 良好/a 环境/n 。/w 中方/n 愿/v 继续/v 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 一道/d ，/w 为/p 中/f 非/b 早日/d 实现/v 和平/n 、/w 安全/an 与/cc 发展/vn 发挥/v 建设性/n 作用/n 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 日前/t 召开/v 的/ude1 全会/n 通过/p 了/ule 2014年/t 行动/vn 方针/n ，/w 称/v 将/d 继续/v 推动/vn 修宪/nz ，/w 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 删除/v 了/ule 坚持/v “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w 的/ude1 表述/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 日本/ns 走/v 什么/ry 发展/v 道路/n 是/vshi 事关/v 亚洲/ns 和平/n 稳定/an 与/cc 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 我们/rr 敦促/v 日方/n 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 要求/n 日本/ns 领导人/nnt 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f [承认/v 错误/n]/nz ，/w 改弦更张/vl 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w [国际/n 原子能/n 机构/n]/nt 20日/t 确认/v ，/w 伊朗/nsf 当天/t 已/d 开始/v 履行/vn 日内瓦/ns 第一/m 阶段/n 协议/n 。/w 美方/n 对此/d 表示/v 欢迎/vn ，/w 并/cc 宣布/v 一系列/b 放松/v 对/p 伊/b 制裁/vn 的/ude1 举措/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 对/p 伊/b 核/n 问题/n 前景/n 有/vyou 何/ry 期待/v ？/w 
答/v ：/w 1月20日/t ，/w [六/m 国/n]/mq 与/cc 伊朗/nsf 达成/v 的/ude1 伊/b 核/n 问题/n 第一/m 阶段/n 协议/n 开始/v 实施/vn 。/w 中方/n 对/p 各方/r 展现/v 出/vf 的/ude1 积极/ad 、/w 务实/vi 态度/n 表示/v 赞赏/vn 。/w 下/f 一步/mq ，/w 伊/b 核/n 问题/n 全面/ad 协议/n 的/ude1 谈判/vn 即将/d 展开/v 。/w 中方/n 希望/v 各方/r [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 坚持/v [平等/a 协商/vn]/nz ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 分歧/n ，/w 争取/v 早日/d [达成/v 协议/n]/nz ，/w 从而/c 全面/ad 、/w 长期/d 、/w [妥善/ad 解决/v]/nz 伊/b 核/n 问题/n 。/w 中方/n 愿/v 同/p 有关/vn 各方/r 保持/v 沟通/vn ，/w 继续/v 为此/bl 作出/v 建设性/n 努力/ad 。/w 
问/v ：/w 关于/p 伊朗/nsf 是否/v 应/v 出席/v 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz ，/w 美方/n 称/v 伊/b 只有/c 在/p 履行/v 条件/n 后/f 方可/d 出席/v ，/w 俄方/n 认为/v 伊/b 应/v 无条件/d 与/cc 会/v 。/w 中方/n 对此/d 持/v 何/ry 立场/n ？/w 
答/v ：/w 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 标志着/v 对话/vn 谈判/vn 的/ude1 开始/vn ，/w 它/rr 应当/v 是/vshi 一个/mq 持续/vd 的/ude1 进程/n 。/w 叙利亚/nsf 双方/n 只要/c 谈/v 起来/vf 就是/v 一个/mq 重要/a 成果/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 重要/a 开端/n 。/w 中方/n 呼吁/v 叙利亚/nsf 各方/r 从/p 国家/n 前途/n 命运/n 和/cc 人民/n 的/ude1 整体/n 利益/n 出发/vi ，/w 展现/v 政治/n 意愿/n ，/w [相/d 向/p 而/cc 行/ng]/nz ，/w 借鉴/v 国际/n 和/cc 地区/n 有益/a 经验/n ，/w 寻求/v 符合/v 自身/rr 国情/n 、/w 兼顾/v 叙利亚/nsf 各方/r 利益/n 的/ude1 解决/vn 办法/n 。/w 只要/c 叙利亚/nsf 双方/n 能够/v 坐/v 下来/vf 谈/v ，/w 相信/v 总会/nis 取得/v 成果/n 。/w 中国/ns 重视/v 并/cc 支持/v 地区/n 国家/n 在/p 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 上/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 东盟/ns 外长/nnt 会/v 日前/t 发表/v 新闻稿/n ，/w 提及/v 近期/t 南海/ns 事态/n ，/w 呼吁/v 有关/vn 各方/r 通过/p 和平/n 方式/n 解决/v 争端/n ，/w 重申/v 东盟/ns 南海/ns 问题/n [六/m 点/qt]/mq 原则/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 中国/ns 对/p [南沙/ns 群岛/n]/ns 及其/cc 附近/f 海域/n 拥有/v 无可争辩/vl 的/ude1 主权/n 。/w 同时/c ，/w 中方/n 坚持/v 与/cc 直接/ad 有关/vn 的/ude1 当事国/n 谈判/vn 协商/vn 解决/v 有关/vn 争议/vn ，/w 一直/d 致力于/v 同/p 有关/v 国家/n 共同/d 落实/v 《/w [南海/ns 各方/r 行为/n 宣言/n]/nz 》/w ，/w 维护/v 南海/ns 和平/n 稳定/an ，/w 倡导/v “/w 搁置/vi 争议/vn ，/w 共同/d 开发/vn ”/w 。/w 当前/t 的/ude1 关键/n 是/vshi ，/w 各方/r 应/v 切实/ad 全面/ad 有效/a 落实/v 《/w 宣言/n 》/w ，/w 多/a 做/v 增进/v 互信/vn 、/w 促进/v 合作/vn 的/ude1 事/n 。/w 中方/n 希望/v 有关/vn 国家/n 与/cc 中方/n [相/d 向/p 而/cc 行/ng]/nz ，/w 共同/d 维护/v 南海/ns 的/ude1 和平/n 稳定/an 。/w 
