据/p 韩联社/nr 1月20日/t 援引/v [朝鲜/nsf 中央/n 通讯社/nis]/nt 当日/t 消息/n 称/v ，/w [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 和/cc 女足/nis 将/d 参加/v 2014年/t 在/p [韩国/nsf 仁川/ns]/ns 举行/v 的/ude1 [第/m 17/m 届/q]/mq 亚运会/n 足球赛/n 。/w 报道/v 称/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 朝鲜/nsf 第一次/mq 表示/v 有意/d 参加/v 仁川/ns 亚运会/n 。/w 除了/p 足球/n 外/f ，/w 这次/r 朝鲜/nsf 并未/d 提及/v 是否/v 要/v 参加/v 其他/rzv 项目/n 。/w [第/m 17/m 届/q]/mq [亚洲/ns 运动会/n]/nz 将/d 于/p 9月19日/t 至/p 10月4日/t 在/p [韩国/nsf 仁川/ns]/ns 举行/v ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 1986年/t 汉城/nsf 亚运/n 、/w 2002年/t 釜山/ns 亚运/n 之后/f ，/w 韩国/nsf [第三/m 次/qv]/mq 主办/v 亚运会/n 。/w 2000年/t 以来/f ，/w 朝鲜/nsf 都/d 参加/v 了/ule 每/rz 届/q 亚运会/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 至今/d ，/w [亚洲/ns 奥林匹克/nz 理事会/nis]/nt (/w OCA/x )/w 、/w [韩国/nsf 仁川/ns 亚运会/n 组委会/nis]/nt 、/w 仁川/ns 市政府/n 等/udeng 机构/n 多次/mq 建议/n 朝鲜/nsf 参加/v 亚运会/n ，/w 但/c 朝鲜/nsf 尚未/d 正式/ad 表态/vi 。/w 目前/t 除/p 朝鲜/nsf 外/f ，/w [亚洲/ns 奥林匹克/nz 理事会/nis]/nt 共/d [45/m 个/q]/mq 成员/nnt 中/f 已有/v [44/m 个/q]/mq 成员/nnt 正式/ad 表示/v 将/d 参加/v 仁川/ns 亚运会/n 。/w 若/c 朝鲜/nsf 愿意/v 参加/v 仁川/ns 亚运会/n ，/w 需/v 在/p 6月20日/t 之前/f 申请/v 并/cc 向/p 组委会/nis 通报/v 代表团/n 规模/n 。/w 
据悉/v ，/w [韩国/nsf 仁川/ns 亚运会/n 组委会/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 当天/t 在/p 接受/v 韩联社/nr 的/ude1 [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 表示/v ，/w 如果/c 朝鲜/nsf 真/a 能/v 参加/v 仁川/ns 亚运会/n ，/w 这/rzv 将/d 为/p 顺利/ad 举办/v 此/rzs 届/q 亚运会/n 带来/v 极大/a 的/ude1 帮助/vn ，/w 并且/c 有利于/v 实现/vn 亚洲/ns 的/ude1 和平/n 。/w 组委会/nis 的/ude1 宣传/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 欢迎/v 朝鲜/nsf 参加/v 亚运会/n 的/ude1 [足球/n 赛事/n]/nz ，/w 并称/v 希望/vn 朝鲜/nsf 还/d 能/v 参加/v 其他/rzv [体育/n 项目/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 朝中社/nz 还/d 称/v ，/w 朝鲜/nsf [足球/n 运动员/nnt]/nnt 今年/t 将/d 参加/v 多项/mq 国际/n 大赛/vn 。/w 男足/nis 将/d 备战/vi [7/m 月份/n]/mq 的/ude1 U22/x 亚洲杯/nz 资格赛/nz ，/w 还要/d 参加/v 8/m 、/w 9/m 、/w 10月/t 在/p 伊朗/nsf 和/cc 泰国/nsf 等/udeng 国/n 举行/v 的/ude1 [14/m 岁/qt]/mq 以下/f 、/w [16/m 岁/qt]/mq 以下/f 、/w [19/m 岁/qt]/mq 以下/f [国家/n 足球队/nis]/nt 之间/f 的/ude1 比赛/vn 。/w 女足/nis 将/d 备战/vi 3月/t 在/p 哥斯达黎加/nsf 举行/v 的/ude1 2014年17/t 岁/qt 以下/f [女足/nis 世界杯/n]/nz 以及/cc 8月/t 在/p 加拿大/nsf 举行/v 的/ude1 [20/m 岁/qt]/mq 以下/f [女足/nis 世界杯/n]/nz 。/w 
