“/w 2014/m 美丽/a [中国/ns 之旅/nz]/nz —/w —/w 智慧/n 旅游年/n ”/w 暨/cc 中国/ns 旅游/vn [海外/s 推广/vn]/nz 网站/n [启动/v 仪式/n]/nz 21日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 杜江/nr 表示/v ，/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 将/d 2014年/t 确定/v 为/p “/w 智慧/n 旅游年/n ”/w 。/w 
围绕/v “/w 2014/m 中国/ns 智慧/n 旅游年/n ”/w 主题/n ，/w 中国/ns 将/d 加快/v 推动/vn 旅游/vn 在线/vn 服务/vn 、/w [网络/n 营销/vn]/nz 、/w 网上/s 预订/v 、/w [网上/s 支付/v]/nz 等/udeng 智慧/n 旅游服务/v 。/w 运用/v 市场化/vn 机制/n ，/w 推动/v 建立/vn 全国/n 统一/vn 的/ude1 在线/vn 旅游服务/v 平台/n 和/cc 景区/n 门票/n 预订/v 系统/n 。/w 制定/v 智慧/n [旅游/vn 景区/n]/nz 标准/n ，/w 以/p [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 为/p 重点/n ，/w 推进/vi 智慧/n [旅游/vn 景区/n]/nz 试点/vn ，/w 继续/v 推进/vn 智慧/n [旅游/vn 企业/n]/nz 、/w 智慧/n 旅游/vn [城市/n 建设/vn]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 智慧/n 旅游/vn ，/w 也/d 被/pbei 称为/v 智能/n 旅游/vn 。/w 就是/v 利用/vn 云计算/gi 、/w 物联网/nz 等/udeng 新技术/nz ，/w 通过/p 互联网/n //w [移动/vn 互联网/n]/nz ，/w 借助/v 便携/nz 的/ude1 终端/n 上网/v 设备/n ，/w 主动/ad 感知/v [旅游/vn 资源/n]/nz 、/w [旅游/vn 经济/n]/nz 、/w 旅游活动/v 、/w 旅游者/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 信息/n ，/w 及时/ad 发布/v ，/w 让/v 人们/n 能够/v 及时/ad 了解/v 这些/rz 信息/n ，/w 及时/ad 安排/v 和/cc 调整/vn 工作/vn 与/cc 旅游/vn 计划/n ，/w 从而/c 达到/v 对/p 各类/r 旅游/vn 信息/n 的/ude1 智能/n 感知/v 、/w 方便/a 利用/v 的/ude1 效果/n 。/w 
智慧/n 旅游/vn 的/ude1 建设/vn 与/cc 发展/vn 最终/d 将/d 体现/v 在/p [旅游/vn 管理/vn]/nz 、/w 旅游服务/v 和/cc [旅游/vn 营销/vn]/nz [三/m 个/q]/mq 层面/n 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 中国/ns [18/m 个/q]/mq 城市/n 入选/v 首批/n “/w 国家/n 智慧/n 旅游/vn 试点/vn 城市/n ”/w ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 北京/ns 、/w 武汉/ns 、/w 福州/ns 、/w 大连/ns 、/w 厦门/ns 、/w 洛阳/ns 、/w 苏州/ns 、/w 成都/ns 、/w 南京/ns 、/w 黄山/ns 、/w 温州/ns 、/w 烟台/ns 、/w 无锡/ns 、/w 常州/ns 、/w 南通/ns 、/w 扬州/ns 、/w 镇江/ns 和/cc 武夷山/ns 。/w 
