19日/t ，/w 位于/v [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 开馆/v 。/w 1909年/t ，/w 安重根/nr 在/p [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 击毙/v 伊藤博文/nrj 。/w 
纪念/v 馆内/s 的/ude1 安重根/nr 雕像/n 。/w 
20日/t ，/w 日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 就/d 中国/ns 设立/v 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis [一/d 事/n]/mq 向/p 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 提出抗议/v ，/w 并称/v 安重根/nr 是/vshi “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 此/rzs 言论/n 当天/t 遭/v [韩国/nsf 政府/nis]/nt 严厉/a 谴责/v ，/w 韩/b 外交部/nto 发言人/nnt 点名/v 批评/vn 菅义伟/nr “/w 无知/a 、/w 反/vi 历史/n ”/w 。/w 
同日/d ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 不/d 接受/v 日方/n 所谓/v “/w 抗议/vn ”/w 。/w 
日/b 政府/nis ：/w 
不满/an “/w 中/f 韩/b 联手/vd ”/w 
20日/t ，/w 菅义伟/nr 在/p 记者/nnt 会上/n “/w 抗议/vn ”/w 这/rzv 一/m 纪念馆/nis 的/ude1 设立/vn 。/w 他/rr 声称/v ，/w 安重根/nr 杀死/v 了/ule 日本/ns 首任/b 首相/nnt ，/w 是/vshi 被判/v 了/ule 死刑/n 的/ude1 “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 对/p 这/rzv 一/m 上世纪/nz 的/ude1 事件/n ，/w 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 基于/p 单方面/d 的/ude1 评价/vn 展开/v 合作/vn ，/w 这/rzv 一/m 举动/n 无益/vi 于/p 区域/n 和平/n 和/cc [合作/vn 关系/n]/nz 的/ude1 构建/vn 。/w ”/w 
19日/t ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 亚/b 大局/n 局长/nnt 伊原纯一/nrj 还/d 分别/d 致电/v 韩国/nsf 和/cc [中国/ns 驻/v 日本/ns 大使馆/nis]/nt 公使/nnt ，/w 就/d 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 开馆/v 表示/vn “/w 遗憾/a ”/w 。/w 
韩/b 政府/nis ：/w 
伊藤博文/nrj 才/d 是/vshi 罪魁/n 
20日/t ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 以/p 发言人/nnt 的/ude1 名义/n 发表/v 评论/n ，/w 用/p 强硬/a 措辞/vi 谴责/v [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d 安重根/nr 义士/n 称为/v “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
据/p 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩/b 外交部/nto 在/p 评论/n 中/f 强调/v ，/w 安重根/nr 义士/n 是/vshi 为/p 实现/v 祖国/n 解放/v 与/cc 东方/s 国家/n 真正/d 的/ude1 和平/n 而/cc 无私/b 捐躯/vi 的/ude1 英雄/n 。/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 在/p 评论/n 中/f 说/v ，/w 在/p 日本/ns 殖民统治/v 时期/n ，/w 伊藤博文/nrj 动员/v 武力/n 主导/n 了/ule 日本/ns 对/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 侵略/vn ，/w 进而/c 破坏/v 半岛/n 及/cc 东北亚/ns 的/ude1 和平/n ，/w 他/rr 是/vshi 给/p 当时/t 的/ude1 朝鲜人/nz 带来/v 极大/a 伤痛/n 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 
韩/b 外交部/nto 还/d 罕见/a 点名/v 批评/vn 菅义伟/nr ：/w “/w 作为/p 代表/nnt [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 官房长官/n ，/w 竟然/d 作出/v 那么/c 无知/a 、/w 反/vi 历史性/n 的/ude1 发言/vn ，/w 着实/d 令人/v 感到/v 惊愕/a 。/w 这/rzv 显然/ad 意味着/v ，/w 日本/ns 执政/vi 势力/n 对/p 历史/n 仍/d 有/vyou 错误/n 的/ude1 认知/vn ，/w 仍然/d 刻意/d 美化/v 过去/vn 的/ude1 侵略/vn 历史/n 。/w ”/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 敦促/v 日本/ns 领导层/n “/w 尽早/d 对/p 日本/ns 过去/vf 犯下/v 的/ude1 错误/n 进行/vn 反省/v ”/w 。/w 
日/b 媒体/n ：/w 
中/f 韩/b 联手/vd 施压/v 日本/ns 
[日本/ns 媒体/n]/nz 称/v ，/w 安重根/nr 纪念馆/nis 的/ude1 设立/vn ，/w 体现/v 出/vf 中/f 韩/b 在/p 历史/n 问题/n 上/f 联手/vd 向/p 日本/ns 施压/v 。/w 
《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 最初/d ，/w 中方/n 对/p 韩方/nr 希望/v 在/p 哈尔滨/ns 建立/v 安重根/nr 纪念/v 设施/n 的/ude1 意愿/n 并不/d 积极/ad ，/w 但/c 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 接连/d 发表/v 围绕/v 历史/n 问题/n 的/ude1 言论/n 后/f ，/w 中方/n 开始/v 改变/vn 态度/n ，/w 对/p [韩国/nsf 政府/nis]/nt 的/ude1 请求/vn 开绿灯/vi 。/w 
“/w 纪念馆/nis 的/ude1 开馆/vn ，/w 将/d 强化/v 韩国/nsf 在/p 历史/n 问题/n 上/f 联手/vd 中方/n 对抗/v 日本/ns 的/ude1 自信/a ，/w 今后/t ，/w 中/f 韩/b 也/d 可能/v 联手/vn 构建/v 对/p 日/b 包围/v 网/n 。/w ”/w 报道/v 称/vn 。/w 
《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 当天/t 的/ude1 报道/vn 也/d 认为/v ，/w 中国/ns 在/p 历史/n 问题/n 上/f 与/cc 韩国/nsf 强化/v 合作/vn ，/w 可以/v 视为/v 对/p 日/b 施压/v 之/uzhi 举/v 。/w （/w 百千/m ）/w 
人物/n 
哈尔滨/ns 连/ulian 开/v 三枪/nz 击毙/v 日/b 首任/b 首相/nnt 
安重根/nr 1879年/t 出生/vi ，/w 是/vshi [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 近代/t 史上/d 著名/a 的/ude1 [独立/a 运动/vn]/nz 家/q 。/w 
1909年/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 派/v 伊藤博文/nrj 到/v 哈尔滨/ns ，/w 与/cc 俄国/ns [财政/n 大臣/nnt]/nnt 商谈/vn 有关/vn 吞并/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 、/w 进一步/d 干涉/v 中国/ns 内政/n 、/w 划分/v 日俄/nz 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 的/ude1 势力范围/nz 等/udeng 事宜/n 。/w 
1909年10月26日/t 上午/t ，/w 伊藤博文/nrj 乘坐/v 的/ude1 专列/n 进站/vi ，/w 他/rr 走/v 下/f 火车/n ，/w 开始/v 检阅/vn 欢迎/v 队伍/n 。/w 安重根/nr 走进/v 站台/n ，/w 站/vi 在/p [俄国/ns 仪仗队/nis]/nt 后面/f 。/w 
9时30分/t ，/w 安重根/nr 冲/v 过/uguo 仪仗队/nis ，/w 相距/vi 伊藤博文/nrj [五/m 步/qv]/mq 左右/f ，/w 拔出/vf 手枪/n 对准/v 伊藤博文/nrj 连发/v 三枪/nz 。/w [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 伊藤博文/nrj 命/n 绝/d 。/w 
1910年3月26日/t ，/w 安重根/nr 被/pbei 处以/v 绞刑/n 。/w 安重根/nr 就义/vi 后/f ，/w 安重根/nr 的/ude1 两个/mq 弟弟/n 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 引渡/v 遗体/n ，/w 按照/p 安重根/nr 的/ude1 遗愿/n 安葬/v 在/p 哈尔滨/ns 公园/n 旁/f 。/w 日本/ns 拒绝/v 这/rzv 一/m 要求/n ，/w 将/d 安重根/nr 的/ude1 遗体/n 秘密/n 埋/v 在/p 旅顺/ns 某地/r 。/w 近几年/qt ，/w 中/f 、/w 韩/b 、/w 朝/tg 人士/n 为/p 寻找/v 安重根/nr 的/ude1 遗骸/n 作/v 了/ule 很大/d 努力/ad ，/w 但/c 至今/d 没有/v 找到/v 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
中方/n 表态/vi 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 不/d 接受/v 日方/n “/w 抗议/vn ”/w ，/w 称/v 安重根/nr 是/vshi 著名/a 抗日/vn 义士/n 
“/w 设/v 安重根/nr 纪念/v 设施/n 完全/ad 正当/a ”/w 
在/p 当天/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 19日/t ，/w 中方/n 建设/vn 的/ude1 安重根/nr 纪念馆/nis 在/p 哈尔滨/ns 举行/v 了/ule 开馆/v 仪式/n ，/w 日方/n 就此/d 向/p 中方/n 提出/v 了/ule 抗议/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
洪磊/nr 说/v ，/w 近来/d ，/w 日本/ns 领导人/nnt 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 倒行逆施/vl 引起/v 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 高度/d 警惕/v 和/cc 强烈/a 反对/v 。/w 我们/rr 要求/n 日方/n 切实/ad 正视/v 和/cc 反省/v 历史/n ，/w 端正/v 态度/n ，/w 纠正/v 错误/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 取信/vi 于/p 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 储信艳/nr 
大事记/n 
韩方/nr 请求/v 
2013年6月28日/t 
[韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 访华/vi 时/ng 向/p 中方/n 提出/v ，/w 希望/v 能/v 在/p 哈尔滨市/ns 建/v 安重根/nr 纪念碑/n 。/w 
再次/d 提及/v 
2013年11月18日/t 
朴槿惠/nr 在/p 会见/v 来访/vn 的/ude1 中国/ns 国务委员/nnt 杨洁篪/nr 时/ng ，/w 就/d 在/p 华/b 建/v 安重根/nr 纪念碑/n 等/udeng 事宜/n 向/p 杨洁篪/nr 表达/v 谢意/n 。/w 
日方/n 不满/an 
2013年11月19日/t 
日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 就/d 建/v 安重根/nr 纪念碑/n [一/d 事/n]/mq 表/n 不满/an ，/w 称/v 安重根/nr 是/vshi 罪犯/nnd 。/w 此言/rz 遭/v 韩方怒/nr 批/q 。/w 
项目/n 启动/v 
2013年11月24日/t 
韩国/nsf 媒体/n 援引/v [消息/n 人士/n]/nz 的话/udh 称/v ，/w 中国/ns 方面/n 已/d 启动/v 建立/vn 安重根/nr 义士/n 纪念碑/n 项目/n ，/w 但/c 还/d 没有/v 向/p 韩方/nr 通知/n 具体/a 计划/n 。/w 
纪念馆/nis 开馆/v 
2014年1月19日/t 
位于/v [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 举行/v 开馆/vn 仪式/n 。/w 纪念馆/nis 包括/v 安重根/nr 事迹/n 陈列室/n 、/w 击毙/v 伊藤博文/nrj 地点/n 标识/n 等/udeng 。/w 
去年/t 6月/t 朴槿惠/nr 总统/nnt 访华/vi 时/ng ，/w 称赞/v 安重根/nr 是/vshi 韩/b 中/f [两国/mq 人民/n]/nz 共同/d 敬仰/vn 的/ude1 [历史/n 人物/n]/nz ，/w 希望/v 能/v 在/p 哈尔滨市/ns 竖立/v 安重根/nr 纪念碑/n ，/w 得到/v 了/ule 中方/n 的/ude1 积极/ad 响应/v ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 更高/d 规格/n 的/ude1 纪念馆/nis ，/w 这/rzv 体现/v 了/ule 韩/b 中/f 两国/mq 在/p 涉/vg 日/b 历史/n 认识/v 问题/n 上/f 的/ude1 共识/n 。/w 
—/w [韩国/nsf 韩/b 联社/nis]/nt 
我们/rr 很少/ad 为/p 一个/mq 外国人/n 建/v 馆/ng 。/w 希望/v 各国/rzs 能/v 正视/vn 历史/n ，/w 共谋/v 和平/n 。/w 
—/w 哈尔滨市/ns 文化/n 和/cc [新闻/n 出版局/nis]/nt 副局长/nnt 徐鹤东/nr 
据/p 新华社/nt 电/n 
