[外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 昨天/t 宣布/v ，/w 应/v [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz 总统/nnt 普京/nrf 邀请/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 这/rzv 将/d 是/vshi 中国/ns [国家/n 元首/nnt]/nnt 首次/m 赴/v 境外/s 出席/v 此类/r 大型/b 国际/n [体育/n 活动/vn]/nz 。/w 外交/n 专家/nnt 认为/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 特殊/a 的/ude1 待遇/n ，/w 是/vshi 对/p 整个/b 中/f 俄/b 关系/n 重要性/n 的/ude1 考虑/vn 。/w 
一年/mq 内/f 将/d 六/m 晤/vg 普京/nrf 
这/rzv 也/d 将/d 是/vshi 自/p 去年/t 3月/t 习近平/nr 偕/vg 妻子/n 彭丽媛/nr 对/p 俄罗斯/nsf 进行/vn 国事访问/n 以来/f ，/w 不到/v 一年/mq 时间/n 内/f 习近平/nr [第六/m 次/qv]/mq 与/cc 普京/nrf 会晤/vn 。/w 
“/w 非常/d 罕见/a ，/w 看/v 这个/rz 样子/n 今年/t 见/v 普京/nrf 也/d 不会/v 少/a ”/w ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 金灿荣/nr 昨天/t 表示/v ，/w 习近平/nr 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 打破/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 未曾/d 出席/v 国外/s 大型/b 国际/n [体育/n 活动/vn]/nz 的/ude1 常规/n ，/w 主要/b 为/p 整个/b 中/f 俄/b 关系/n 的/ude1 重要性/n 考虑/v ，/w 是/vshi 一种/mq 特殊/a 待遇/n 。/w 
中国/ns 看重/v 对/p 俄/b 关系/n 
当前/t 中/f 俄/b 关系/n 是否/v 进入/v 了/ule “/w 蜜月期/nz ”/w 呢/y ？/w 金灿荣/nr 认为/v ，/w 当前/t 中/f 俄/b 彼此/rr 特别/d 需要/v ，/w 所以/c 在/p 维护/v 关系/n 上下/f 力气/n 很多/m ，/w 这次/r 习近平/nr [春节/t 期间/f]/nz 赴/v 俄/b 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 对/p 中/f 俄/b 关系/n 是/vshi 一个/mq 利好/a ，/w 普京/nrf 也/d [心/n 知/v 肚/ng 明/ag]/nz 。/w 
[中国/ns 国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 阮宗泽/nr 认为/v ，/w “/w 习近平/nr 主席/nnt 这次/r 出席/v 冬奥会/n ，/w 一方面/c 是/vshi 对/p 中/f 俄/b 关系/n 的/ude1 看重/vn ，/w 另一方面/c 也/d 体现/v 出/vf 对/p 俄罗斯/nsf 的/ude1 支持/vn ”/w 。/w 阮宗泽/nr 还/d 提到/v ，/w 冬奥会/n 是/vshi 比较/d 大/a 的/ude1 民间/n 交流/vn 的/ude1 场合/n ，/w 习近平/nr 主席/nnt 置身/v 其中/rz 与/cc 民众/n 交流/vn ，/w 对/p 大家/rr 也/d 是/vshi 一个/mq 鼓舞/v ，/w 而且/c 习近平/nr 本人/rr 也/d 很/d 喜欢/vi 体育/n 。/w 
普京/nrf 近日/t 接受/v [中央/n 电视台/nis]/nt 记者/nnt 水均益/nr 采访/v 时/ng 提到/v 了/ule 在/p 去年/t 生日/n 时/ng 与/cc 习近平/nr 共饮/v 伏特加/nf 聊/v 起/vf [学生/nnt 时代/n]/nz ，/w 听说/v 自己/rr 在/p 中国/ns 有/vyou 很多/m “/w 粉丝/nf ”/w 时/ng ，/w 普京/nrf 说/v “/w 知道/v 我/rr 在/p 中国/ns 有/vyou 很多/m 朋友/n ，/w 这/rzv 不是/c 偶然/a 现象/n 。/w 因为/c 我们/rr 和/cc 中国/ns 有着/v [特殊/a 关系/n]/nz ”/w ，/w 并/cc 表示/v 对/p 中国/ns 有/vyou 特殊/a 的/ude1 感情/n 。/w 
[新闻/n 背景/n]/nz 
美英/n 法/n 德/b 领导人/nnt 将/d 缺席/vi 开幕式/n 
据/p 报道/v ，/w 由于/p 俄罗斯/nsf 反对/v 同性恋/vn 的/ude1 [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 一些/mq 西方/ns 人士/n 呼吁/v 抵制/vn 索契/nz 冬奥会/n ，/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 法国/nsf 、/w 德国/nsf 等/udeng 领导人/nnt 都/d 将/d 缺席/vi 开幕式/n 。/w “/w 西方人/n 这次/r 不/d 给面子/vi ”/w ，/w 金灿荣/nr 指出/v ，/w 同性恋/vi 问题/n 只是/d 其/rz 找/v 的/ude1 一个/mq 理由/n ，/w 并非/v 真实/a 原因/n ，/w 目前/t 西方/ns 整个/b [主流/n 社会/n]/nz 对/p 普京/nrf [第三/m 次/qv]/mq 出任/v [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 本身/rz 不/d 接受/v ，/w 认为/v 是/vshi [威权/n 主义/n]/nz 的/ude1 回归/vn ，/w 俄罗斯/nsf 民主/a 的/ude1 倒退/vn ，/w 更多/ad 是/vshi 意识形态/n 原因/n 。/w 
对此/d 普京/nrf 近日/t 接受/v 媒体/n 
联合/vd 采访/v 时/ng 也/d 指出/v ，/w 在/p 全世界/n [70/m 个/q]/mq 国家/n 中/f 同性恋/vi 都/d 被/pbei 认为/v 是/vshi [犯罪/vn 行为/n]/nz ，/w 包括/v 在/p 美国/nsf 的/ude1 一些/mq 州/n ，/w “/w 难道/d 那里/rzs 就/d 不能/v 举行/v 任何/rz [国际/n 比赛/vn]/nz 吗/y ？/w 为什么/ryv 大家/rr 不/d 对/p 他们/rr 评头论足/vl ，/w 却/d 对/p 我们/rr 说三道四/vl 呢/y ？/w ”/w 
阮宗泽/nr 则/d 认为/v ，/w 西方/ns 几个/mq 大国/n 领导人/nnt 不/d 出席/v 冬奥会/n ，/w 用/p “/w 冷战/n ”/w 形容/v 不是/c 很/d 恰当/a ，/w “/w 主要/b 还是/c 安全/an 上/f 的/ude1 考虑/vn ，/w 最近/t 俄罗斯/nsf 出现/v [恐怖/a 袭击/vn]/nz ”/w 。/w 也/d 正/d 因此/c ，/w 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 出席/v 是/vshi 对/p 俄罗斯/nsf 、/w 对/p 普京/nrf 总统/nnt 的/ude1 有力/a 支持/v 。/w 
