日前/t ，/w 有/vyou 记者/nnt 在/p 其/rz 个人/n 微博/n 质疑/vn [陕西/ns 蒲城/ns]/ns 官网/n 发布/v 的/ude1 “/w 县委/nis 书记/nnt 酒店/nis 餐桌/n 旁/f 办公/vn ”/w 图片/n ，/w 该/rz 事件/n 也/d 引发/v 了/ule 网民/gi 的/ude1 围观/vn 。/w 15日/t ，/w [渭南市/ns 人民政府/nis]/nt 回应/vn 称/v “/w 由于/p [蒲城县/ns 宾馆/nis]/nt 会议室/n 容纳/v 人数/n 限制/vn ，/w 才/d 选用/v 宾馆/nis 餐厅/nis 包间/n 为/p 临时/b 讨论/v 地点/n ”/w 。/w 近日/t ，/w 网上/s 有/vyou 消息/n 称/v 此前/t 微博/n 发布/v 该/rz 消息/n 的/ude1 记者/nnt 已/d 被/pbei 停职/vi 。/w 对此/d ，/w “/w 求真/v ”/w 栏目/n 记者/nnt 致电/v 两位/mq 当事/n 记者/nnt ，/w 二/m 人均/a 回应/vn 目前/t 在/p 继续/v 工作/vn 。/w 
1月9日/t ，/w 《/w [西部/f 法制报/nz]/nz 》/w 记者/nnt 姜争民/nr 发/v 微博/n 称/v ，/w “/w [蒲城/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 酒店/nis 豪/ag 包圆/v 桌上/s 看望/v 人大代表/nnt ，/w 就/d 差/a [几/d 道/qv]/mq 菜/n [几/d 瓶/n]/mq 好/a 酒/nf ”/w 。/w 《/w [三秦/ns 都市报/nz]/nz 》/w 记者/nnt 王哲/nr 在/p 名为/v “/w 龙/n ”/w 的/ude1 微博/n 中/f 说/v ，/w “/w 把/pba 地点/n 选/v 在/p 酒店/nis 包间/n 里/f 不/d 太/d 合适/a 吧/y ，/w 看望/v 完了/vi 是否/v 上/f 菜/n 上/f 酒/nf 大吃大喝/vl 不得而知/vl ，/w 这/rzv 和/cc 中央/n 强调/v 例行/vn 节约/v 政策/n 不/d 相符/vi 啊/y ！/w ”/w 
记者/nnt 发现/v ，/w [蒲城县/ns 人民政府/nis]/nt 网/n 1月8日/t 发布/v 的/ude1 《/w 县委/nis 书记/nnt 陈振江/nr 深入/ad 各/rz 代表团/n 看望/v 人大代表/nnt 》/w 一/m 文中/s ，/w 配/v 图/n 已/d 被/pbei 删除/v 。/w 而/cc 王哲/nr 与/cc 姜争民/nr 两位/mq 记者/nnt 此前/t 发布/v 的/ude1 微博/n 也/d 被/pbei 删除/v 。/w 
昨日/t 起/vf ，/w 微博/n 上/f 流传/v 消息/n 称/v ，/w 王哲/nr 和/cc 姜争民/nr 因/p 发/v 微博/n 质疑/vn “/w [蒲城/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 到/v 包间/n [开会/vi 讨论/v]/nz ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 目前二/t 人/n 遭/v 任职/vn 报社/nis 停职/vi 。/w 
对此/d ，/w 记者/nnt 今日/t 联系/v 了/ule 王哲/nr 与/cc 姜争民/nr 。/w 王哲/nr 表示/v ，/w 他/rr 是/vshi 昨天/t 从/p 别人/rr 那里/rzs 知道/v 此事/r ，/w 但/c 单位/n 尚未/d 直接/ad 告知/v 其/rz 本人/rr 。/w 他/rr 说/v 自己/rr 在/p 外/f 出差/vi ，/w 还是/c 正常/a 上班/vi ，/w 上周/t 领导/n 与/cc 他/rr 沟通/v 过/uguo 。/w 他/rr 也/d 表示/v “/w 给/p 报社/nis 添/v 了/ule 很多/m 麻烦/an ，/w 很/d 内疚/a ”/w 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 致电/v 《/w [三秦/ns 都市报/nz]/nz 》/w [人力/n 资源部/nis]/nz 获悉/v ，/w 目前/t 王哲/nr 并未/d 被/pbei 辞退/v ，/w 对于/p 王哲/nr 是否/v 被/pbei 停职/vi 或/c 作出/v 处理/vn ，/w 对方/n 称/v “/w 报社/nis 在/p 对/p 此事/r 进行/vn 调查/vn 了解/v ”/w 。/w 
另一方面/c ，/w 姜争民/nr 说/v “/w 我/rr 也/d 没/d 心思/n 去/vf 再/d 上网/v ，/w 也/d 没/d 再/d 关注/v 此事/r 。/w ”/w 他/rr 表示/v 单位/n 暂时/d 没有/v 对/p 他/rr 作出/v 处理/vn ，/w 目前/t 他/rr 没有/v 在/p 单位/n 上班/vi ，/w 因/p 公事/n 在/p 外/f 。/w 
