人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 飞机票/n 也/d 有/vyou 白菜价/nz ？/w 没错/vi ？/w 今天/t 晚上/t 记者/nnt 从/p 携程网/nz 、/w [去哪儿/nz 网/n]/nz 等/udeng 多家/mq [机票/n 预订/v]/nz 网站/n 查询/v 到/v ，/w 海口/ns —/w 广州/ns 1月30日/t （/w 除夕/t ）/w 、/w 31日/t 及/cc 海口/ns —/w 深圳/ns 1月22日/t —/w 31日/t 之间/f 的/ude1 机票/n 价低/nz 至/p 个位数/nz ，/w 预订/v 价格/n 为/p [3/m 元/q]/mq (/w 不/d 含/v [燃油/n 附加费/n]/nz 等/udeng ，/w 下同/vi ）/w ，/w 约/d 相当于/v 一张/mq 公交/b 车票/n 价格/n ，/w 而/cc 海口/ns —/w 北京/ns 1月30日/t 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 也/d 仅/d 为/p [30/m 元/q]/mq 。/w 
据/p 查询/v ，/w 出/vf 岛/n 航班/n 方面/n [机票/n 价格/n]/nz 折扣/n 情况/n 为/p ：/w 1月22日/t —/w 2月1日/t ，/w 海口/ns 至/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 天津/ns 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 基本/a 维持/v 为/p 0.3—1/m ./w [8/m 折/vi]/mq 不等/vi ；/w 1月22日/t —/w 29日/t ，/w 海口—西安/nrf 、/w 成都/ns 、/w 南京/ns [机票/n 价格/n]/nz 基本/a 维持/v 在/p [4/m —/w 5/m 折/vi]/mq 上下/f ，/w 而/cc 1月30日/t —/w 31日/t 这/rzv 两天/mq 机票/n 的/ude1 折扣/n 价格/n 则/d 下降/vi 至/p [1/m ./w 4/m —/w 2/m 折/vi]/mq 不等/vi 。/w 以上/f 航班/n 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 将/d 从/p 节/q 后/f 的/ude1 2月2日/t 开始/v 上涨/vn 至/p 4/m 折起/nz 。/w 
而/cc 海口—乌鲁木齐/nrf 、/w 哈尔滨/ns 、/w 沈阳/ns 1月22日/t —/w 2月3日/t 之间/f 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 在/p 除夕/t 和/cc 春节/t 这/rzv 两天/mq 则/d 没有/v 明显/a 变化/vn ，/w 一般/ad 在/p 3.5—6/m ./w [7/m 折/vi]/mq 之间/f 。/w 此外/c ，/w 海口/ns 至/p 乌鲁木齐/ns 2月4日/t [机票/n 价格/n]/nz 涨幅/n 明显/a ，/w 从/p 3日/t 的/ude1 [6/m ./w 7/m 折/vi]/mq 张/q 至/p [9/m ./w 7/m 折/vi]/mq ；/w 海口/ns 至/p 厦门/ns 、/w 武汉/ns 、/w 昆明/ns 1月22日/t —/w 2月3日/t 之间/f 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 也/d 都/d 维持/v 在/p [5/m —/w 9/m 折/vi]/mq 不等/vi 。/w 
进/vf 岛/n 航班/n 方面/n ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 天津/ns 至/p 海口/ns 1月22日/t —/w 2月3日/t 之间/f 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 基本/a 维持/v 为/p [6/m —/w 9/m 折/vi]/mq 不等/vi ，/w 以上/f 航线/n 从/p 2月3日/t 开始/v 下滑/vn 至/p [4/m 折/vi]/mq 左右/f 。/w 而/cc 厦门/ns 、/w 南京/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 青岛/ns 至/p 海口/ns 1月22日/t —/w 2月3日/t 之间/f 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 基本/a 维持/v 为/p [5/m —/w 8/m 折/vi]/mq 之间/f 。/w 此外/c ，/w 进/vf 岛/n 航班/n 机票/n 最/d 便宜/a 的/ude1 为/p 海口/ns 至/p 昆明/ns 航班/n ，/w 1月22日/t —/w 27日/t 之间/f 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 为/p 2.7—3/m ./w [5/m 折/vi]/mq 之间/f ，/w 而/cc 1月28日/t 以后/f 的/ude1 机票/n 的/ude1 价格/n 成/v 阶梯式/nz 上涨/vi ，/w 从/p [4/m ./w 5/m 折/vi]/mq 逐渐/d 涨/vi 至/p 2月1日/t 的/ude1 [7/m ./w 2/m 折/vi]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
