人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月21日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月20日/t ，/w 三亚市/ns 解放/v [二/m 路/n]/mq 海滨/s 电影院/nis 旁/f 一/m 平房/n 楼顶/n ，/w 一名/mq 男子/n 手持/v 菜刀/n 挟持/v 一名/mq 女子/n 与/cc 警方/n 对峙/vi 了/ule 数/n 小时/n 后/f 被/pbei 抓获/v ，/w 人质/n 最终/d 被/pbei 成功/a 解救/v 。/w 
1月20日11时40分/t ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 抵达/v 现场/s ，/w 三亚市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局长/nnt 李向明/nr 赶赴/v 现场/s ，/w 指挥/v 河西/ns 分局/nis 、/w [刑警/nnt 支队/nis]/nt 、/w 特警/nnd （/w 防暴/b ）/w 支队/nis 、/w [武警/nnd 支队/nis]/nt 等/udeng 警力/n 进行/vn [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 
经/p 民警/nnt 现场/s 了解/v ，/w 男子/n 林某平/nr (/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w [海南/ns 万宁/ns]/ns 人/n ，/w 已婚/vi ，/w 有/vyou [三/m 名/q]/mq 子女/n )/w 因/p 与/cc 女友/n 李/ng 某/rz (/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w [海南/ns 万宁/ns]/ns 人/n )/w 的/ude1 感情/n 遭/v 女方/n 家庭/n 反对/v ，/w 而/cc 挟持/v 李/ng 某/rz 。/w 
据/p [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 河西/ns 分局/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 警方/n 人员/n 赶赴/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 由于/p 林/ng 某/rz 平/v 吸食/v 了/ule 冰毒/n ，/w 非常/d 兴奋/a 且/c 很/d 不/d 理智/n ，/w 同时/c 动作/n 幅度/n 很大/d ，/w 整个/b 局面/n 非常/d 紧张/a 。/w 
“/w 我们/rr 当时/t 在/p 现场/s 派/v 同志/n 与/cc 林/ng 某/rz 平/v 谈判/vn ，/w 让/v 其/rz 提/v 要求/n ，/w 安抚/v 其/rz 情绪/n 。/w 曾经/d 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 林某平/nr 露出/v 了/ule 大幅度/d 的/ude1 身体/n ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 将/d 其/rz 击毙/v ，/w 且/c 林/ng 某/rz 平/v 虽/c 选择/v 的/ude1 位置/n 很好/ad ，/w 对/p 警方/n 处置/vn 造成/v 不易/ad ，/w 不过/c 要/v 击毙/v 他/rr 是/vshi 完全/ad 有可能/nz 的/ude1 。/w 但是/c 刑警队/nis 的/ude1 同志/n 经过/p 调查/vn 了解/v 得知/v ，/w 林某平/nr 有/vyou [三/m 名/q]/mq 子女/n ，/w 在/p 联系/v 到/v 其/rz 父亲/n 后/f ，/w 其父/r 表示/v 去/vf 万宁/ns 将/d 林/ng 某/rz 平/v 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 带到/v 三亚/ns 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 说道/v 。/w 
得知/v 林/ng 某/rz 平/v 有/vyou 儿子/n ，/w 并且/c 在/p 与/cc 之/uzhi 作/v 了/ule 沟通/v 后/f ，/w 林某平/nr 的/ude1 情绪/n 也/d 没有/v 之前/f 那么/c 激烈/a ，/w 警方/n 现场/s 判断/v 林/ng 某/rz 平/v 对/p 人质/n 伤害/vn 的/ude1 可能性/n 在/p 减小/v ，/w 因此/c 出于/v 安全/an 考虑/v ，/w 暂时/d 停止/v 了/ule 击毙/v 方案/n 。/w 
该/rz 负责人/nnt 说/v ，/w 在/p 将/d 林/ng 某/rz 平/v 的/ude1 父亲/n 及其/cc 儿子/n 接到/v 后/f ，/w 由/p 林/ng 某/rz 平/v 的/ude1 父亲/n 去/vf 与/cc 之/uzhi 沟通/v ，/w 警方/n 将/d 林/ng 某/rz 平/v 视线/n 范围内/nz 的/ude1 警力/n 撤离/v ，/w 不/d 让/v 其/rz 看见/v 任何人/r 。/w 
下午/t 16时/t 许/v ，/w 经过/p 家人/n 和/cc 警方/n 的/ude1 沟通/vn ，/w 情绪/n 有所/v 缓和/vn 的/ude1 林/ng 某/rz 平/v 要求/n 警方/n 为/p 其/rz 提供/v [一/d 辆车/q]/mq 。/w 16时30分/t ，/w 警方/n 将/d 一辆/mq 出租车/n 停放/v 在/p 平房/n 出口处/s ，/w 林某平/nr 挟持/v 李/ng 某/rz 下/f 了/ule 房顶/n 。/w 16时36分/t ，/w 在/p 林/ng 某/rz 平/v 挟持/v 李/ng 某/rz 走向/v 出租车/n 时/ng 被/pbei 警方/n 人员/n 扑倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 将/d 其/rz 抓获/v ，/w 成功/a [解救/v 人质/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 林某平/nr 已/d 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 正在/d 对/p 此事/r 进行/vn 进一步/d 调查/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
