[中国/ns 外交部/nto]/nt 21日/t 举行/v [中外/b 媒体/n 吹风会/n]/nz ，/w 外交部/nto 副部长/nnt 程国/nz 平等/a 介绍/v 了/ule [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 应邀/vi 赴/v 俄罗斯/nsf 出席/v 索契/nz [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 有关/v 情况/n 。/w 他/rr 透露/v ，/w 在/p 索契/nz ，/w 习近平/nr 将/d 同/p [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz 总统/nnt 普京/nrf 举行/v 双边/n 会晤/vn 。/w 
程国平/nr 介绍/v 说/v ，/w 应/v 普京/nrf 邀请/v ，/w 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 首次/m 出席/v 在/p 境外/s 举行/v 的/ude1 大型/b [体育/n 赛事/n]/nz ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中国/ns 对/p [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz 的/ude1 重视/vn 和/cc 支持/v 。/w 
“/w 这/rzv 也/d 是/vshi 习近平/nr 主席/nnt 连续/a 第二年/mq 选择/v 俄罗斯/nsf 作为/p 首/q 访/v 国/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 高水平/nz 和/cc 特殊性/n ，/w 两国/mq 元首/nnt 之间/f 良好/a 的/ude1 工作/vn 关系/n 和/cc 亲密/a 的/ude1 个人/n 友谊/n ，/w 以及/cc 中/f 俄/b 双方/n 在/p 彼此/rr 关切/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 上/f 相互/d 支持/v 和/cc [战略/n 合作/vn]/nz 。/w ”/w 程国平/nr 说/v 。/w 
程国平/nr 称/v ，/w 在/p 索契/nz 期间/f ，/w 习近平/nr 将/d 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 和/cc 集体/n [欢迎/v 宴会/n]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 并/cc 看望/v 中国/ns 奥运/n 代表团/n 代表/nnt 。/w 
程国平/nr 强调/v ，/w 中/f 俄/b 互为/v 最主要/nz 、/w 最重要/nz 的/ude1 全面/ad 战略/n 协作/vn 伙伴/n 。/w 去年/t 3月/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 就任/v 后/f 将/d 俄罗斯/nsf 作为/p 首/q 访/v 国/n ，/w 推动/v 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 进入/v 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 两国/mq 元首/nnt 达成/v 中/f 俄/b “/w [四/m 个/q]/mq 相互/d 坚定/a 支持/v ”/w 的/ude1 重要/a 共识/n ，/w 即/v 相互/d 坚定/a 支持/v 对方/n 把/pba 自己/rr 的/ude1 事/n 办好/vi ，/w 坚定/a 支持/v 对方/n 维护/v 本国/rzs 主权/n 、/w 安全/an 和/cc 发展/vn 等/udeng [核心/n 利益/n]/nz ，/w 坚定/a 支持/v 对方/n 发展/vn 振兴/v ，/w 坚定/a 支持/v 对方/n 走/v 符合/v 本国/rzs 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 
程国平/nr 说/v ，/w 在/p 索契/nz ，/w 习近平/nr 将/d 同/p 普京/nrf 总统/nnt 举行/v 双边/n 会晤/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 两国/mq 元首/nnt 今年/t 首次/m 会晤/vn ，/w 将/d 就/d 发展/v [双边/n 关系/n]/nz 、/w 推动/v 大型/b [合作/vn 项目/n]/nz 、/w 促进/v 人文/n 交流/vn 以及/cc 重大/a 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 深入/ad [交换/v 意见/n]/nz ，/w 突出/a 元首/nnt 会晤/vn 对/p [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 战略/n 引领/v 和/cc [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 为/p 2014年中/t 俄/b 关系/n 发展/vn 开/v 好/a 头/n 。/w 
程国平/nr 表示/v 相信/v ，/w 习近平/nr 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 一定会/nz 取得/v [圆满/a 成功/a]/nz ，/w 有力/a 促进/v [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz 和/cc 中国/ns [体育/n 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 为/p 深化/v 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 注入/v 新的/a 动力/n 。/w 中方/n 也/d 相信/v ，/w 索契/nz 冬奥会/n 一定会/nz 成功/a 举办/v ，/w 为/p 国际/n 奥林匹克/nz 事业/n 的/ude1 发展/vn 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
