冬/tg 春季/t 是/vshi [呼吸道/n 传染病/nhd]/nz 高发/b 季节/n 。/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 与/cc 应对/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 联防/vn 联控/v 工作/vn 机制/n 成员/nnt 单位/n 密切配合/v ，/w 从/p [五/m 方面/n]/mq 切实/ad 落实/v 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
—/w —/w [充分/ad 发挥/v]/nz 联防/vn 联控/v 工作/vn 机制/n 作用/n 。/w 加强/v 与/cc 联防/vn 联控/v 工作/vn 机制/n 的/ude1 [信息/n 沟通/v]/nz 和/cc 协调/v 配合/vn ，/w 及时/ad 通报/v 疫情/n 和/cc 防/v 控/vn 工作/vn 情况/n ，/w 共同/d 研究/vn 部署/vn 相关/vn 工作/vn 。/w 
—/w —/w 加强/v 对/p 患者/n 的/ude1 救治/vn 管理/vn 。/w 对/p 前/f 一/m 阶段/n 的/ude1 病例/n 进行/vn 分析/vn 总结/v ，/w 指导/v 地方/n 加强/v 早/a 诊/vg 早/a 治/v 和/cc 重症/n 救治/vn ，/w 切实/ad 提高/v 救治/vn 成功率/n ，/w 全力/d 降低/v 重症/n 和/cc 死亡/vi 。/w 
—/w —/w 认真/ad 落实/v 防/v 控/vn 措施/n 。/w 印发/v 通知/n ，/w 加强/v 春节/t 前后/f [疫情/n 监测/vn]/nz 报告/n 、/w 医疗/n 救治/vn 、/w 风险/n 沟通/v 和/cc [健康/a 教育/vn]/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 切实/ad 做好/v 春节/t 前后/f 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
—/w —/w 开展/v 对/p 重点/n 省份/n 的/ude1 督导/vn 。/w 1月13日/t 至/p 17日/t ，/w 会同/v 农业部/nt 、/w [工商/n 总局/nis]/nz 、/w [国家/n 食品/n 药品/n 监管/vn 总局/nis]/nt 对/p 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 广东/ns 四/m 省市/n 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn 开展/v 专项/b 联合/vd 督导/vn ，/w 了解/v 疫情/n 和/cc 防/v 控/vn 工作/vn 情况/n ，/w 加强/v 对/p 地方/n 的/ude1 督促/vn 指导/vn 。/w 与/cc 重点/n 省份/n 专家/nnt 会商/v 完善/vn 防/v 控/vn 方案/n ，/w 提出/v 全国/n 防/v 控/vn 工作/vn 策略/n 。/w 
—/w —/w 加强/v 监测/vn 和/cc 风险评估/gi 。/w 进一步/d 加强/v 不明/v 原因/n 肺炎/nhd 病例/n 和/cc [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 监测/vn ，/w 深入/ad 开展/v [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz ，/w 重点/n 加强/v 对/p 聚集性/nz 病例/n 关联性/nz 的/ude1 调查/vn 。/w 认真/ad 开展/v 病毒/n 的/ude1 病原学/n 分析/vn ，/w 及时/ad 掌握/v 了解/vn [病毒/n 变异/n]/nz 情况/n 。/w 多次/mq 组织/n 国家级/b 专家/nnt 和/cc 疫情/n 发生/v 省份/n 专家/nnt 开展/v 专题/n 风险评估/gi ，/w 研判/nz 疫情/n 风险/n ，/w 提出/v 相关/vn 防/v 控/vn 建议/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年1月/t 以来/f ，/w 上海市/ns 、/w 江苏省/ns 、/w 浙江省/ns 、/w 福建省/ns 、/w 广东省/ns 已/d 先后/d 报告/n 多/a 例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
