日前，2013/t 年度/n 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz 揭晓/vi 。/w [中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 宣布/v 了/ule [25/m 部/q]/mq 上/f 榜/n 作品/n 名录/n ，/w 苏童/nr 的/ude1 《/w 黄雀/n 记/v 》/w 、/w 乔叶/nr 的/ude1 《/w 认罪/vi 书/n 》/w 、/w 贾平凹/nr 的/ude1 《/w 带/v 灯/n 》/w 等/udeng 榜上有名/vl 。/w 
其中/rz 长篇小说/n [5/m 部/q]/mq ，/w 分别为/v 苏童/nr 的/ude1 《/w 黄雀/n 记/v 》/w 、/w 乔叶/nr 的/ude1 《/w 认罪/vi 书/n 》/w 、/w 贾平凹/nr 的/ude1 《/w 带/v 灯/n 》/w 、/w 田耳/nr 的/ude1 《/w 天体/n 悬浮/vn 》/w 、/w 韩少功/nr 的/ude1 《/w 日夜/d 书/n 》/w ；/w 中篇小说/n [10/m 部/q]/mq ，/w 分别为/v 马金莲/nr 的/ude1 《/w 长河/ns 》/w 、/w 刘鹏艳/nr 的/ude1 《/w [红星/n 粮店/n]/nt 》/w 等/udeng ；/w 短篇小说/n [10/m 篇/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 艾伟/nr 的/ude1 《/w 整个/b 宇宙/n 在/p 和/cc 我/rr 说话/vi 》/w 、/w 铁凝/nr 的/ude1 《/w 火锅/nf 子/ng 》/w 、/w 张惠雯/nr 的/ude1 《/w 醉意/n 》/w 等/udeng 。/w 
[中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 会长/nnt 、/w 著名/a 评论家/nnt 雷达/n 先生/n 介绍/v ，/w 公布/v 当年/t 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz ，/w [中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 已经/d 坚持/v 了/ule 13年/t ，/w 所/usuo 公布/v 的/ude1 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz 在/p 海内外/s 有着/v 不容忽视/vl 的/ude1 影响力/n 。/w 
