民间/n 打拐/nz 英雄/n 魏继中/nr (/w 右/f )/w 。/w 资料/n 图片/n 
[闻名/v 全国/n]/nz 的/ude1 公益/n 打拐/nz 人士/n 魏继中/nr (/w 人称/n “/w 老魏/nz ”/w )/w ，/w 1月/t 中旬/t 刚刚/d 获得/v [最高/a 人民检察院/nis]/nto 颁发/v 的/ude1 2013/m 年度/n 正义/n 人物奖/n 。/w 16日/t ，/w 老魏/nz 来到/v 石家庄/ns 帮/v [三/m 位/q 母亲/n]/nz 寻找/v 失踪/vn 的/ude1 孩子/n 。/w 在/p 本报/rz 稿件/n 刊发/v 两天/mq 后/f ，/w 老魏/nz 被/pbei 送/v 回/v 南昌/ns ，/w 20日/t 却/d 突然/ad 逝世/vi ，/w 享年/n [47/m 岁/qt]/mq 。/w 这个/rz 民间/n 打拐/nz 英雄/n 用/p 生命/n 践行/nz 了/ule 诺言/n ：/w “/w 生命/n 不息/vi 打拐/nz 不止/v ”/w ，/w 最后/f 牺牲/v 在/p 打拐/nz 的/ude1 路上/s 。/w 
全国/n 公益/n 打拐/nz 英雄/n 老魏/nz 病逝/vi 
“/w 老魏/nz 寻人网/nz ”/w 打拐/nz 打出/v 了/ule 名/q ，/w 这个/rz 网站/n 的/ude1 站长/nnt 就是/v 魏继中/nr ，/w [江西/ns 南昌/ns]/ns 人/n 。/w 在/p 成为/v 寻亲/nz 志愿者/nnt 之前/f ，/w 他/rr 是/vshi 南昌/ns 一名/mq 小老板/nz ，/w 每天/r 醉生梦死/nz 。/w 老魏/nz 2008年/t 偶然/a 看到/v 一个/mq 母亲/n 寻/v 子/ng 18年/t 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz ，/w 从此/d 抛弃/v 生意/n ，/w 专职/b 做/v 寻亲/nz 志愿者/nnt 。/w 在/p “/w 老魏/nz 寻人网/nz ”/w 首页/gi ，/w 挂满/v 了/ule 被/pbei 拐/v 儿童/n 的/ude1 各种/rz 信息/n ，/w 老魏/nz 涉足/v 民间/n 打拐/nz ，/w 足迹/n 遍/qv 至/p 大江南北/n ，/w 至/p 2013年/t 协助/v 警方/n 成功/a 解救/v 了/ule [60/m 多/a 名/q 被/pbei]/mq 拐/v 儿童/n 。/w 并/cc 因此/c 获得/v “/w 致敬/vi 江西/ns 2011年/t 十大/mq 人物/n ”/w 、/w “/w 2012年/t 温暖/an 中国/ns 身边/s 十大/mq 好人/n ”/w 等/udeng 荣誉/n 。/w 
昨日/t ，/w 当/p 老魏/nz 逝世/vi 的/ude1 消息/n 传出/v 后/f ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w [江西/ns 日报/n]/nz 、/w [江南/nz 都市报/nz]/nz 、/w [新/a 法制报/nz]/nz 等/udeng 全国/n 多家/mq 媒体/n 对/p 此事/r 进行/vn 关注/v 采访/vn 。/w 然而/c 老魏/nz 在/p 生命/n 的/ude1 [最后/f 阶段/n]/nz ，/w 就/d 像/v 他/rr 说/v 的/ude1 那样/rzv ：/w “/w 生命/n 不息/vi 打拐/nz 不止/v ”/w ，/w 仍/d 在/p 四处/d 奔走/vi 帮助/v 他人/rr 打拐/nz 。/w 
