在/p 生意/n 场上/s ，/w 交易/v 双方/n 时常/d 会/v 由/p 买方/n 缴纳/v 一部分/m 订金/n ，/w 在/p 收到/v 货物/n 后/f ，/w 再/d 给/p 卖方/nnd 补/v 上/f 尾款/nz ，/w 这/rzv 事儿/n 讲究/v 的/ude1 就是/v “/w 诚信/a ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 但/c 有/vyou 不法分子/n 却/d 利用/v 这/rzv 一/m 规矩/n ，/w 进行/vn 诈骗/vn 。/w 
近日/t ，/w [达州市/ns 达川/ns 区/n 公安/n 分局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt 破获/v 了/ule 一起/s 诈骗/v 案/ng ，/w 案件/n 中/f 的/ude1 嫌疑人/n 李辉/nr 假借/v 给/p 供货/vn 方/q 贾亮/nr 介绍/v 客户/n ，/w 用/p [魔音/nz 手机/n]/nz 伪装/v 女声/n ，/w 支付/v [1/m 万元/q]/mq 定金/n 后/f ，/w 骗取/v 了/ule [6/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 货物/n 。/w 目前/t ，/w 李辉/nr 由于/p 诈骗/v 行为/n ，/w 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 刑/n 拘/vg ，/w 其/rz 参与/v 骗局/n 中/f 的/ude1 妻子/n 由于/p 家中/s 仍/d 有/vyou 7个月/t 大/a 的/ude1 婴儿/n ，/w 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 采取/v [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
借/v 介绍/vn 客户/n 设计/vn 骗/v 老乡/n 
2012年7月/t ，/w 在/p 达州市/ns 某/rz 商场/nis 做/v 灯具/n 生意/n 的/ude1 李辉/nr 经过/p 朋友/n 介绍/v ，/w 认识/v 了/ule 在/p 广州/ns 经营/v 灯具/n 供货/vn 的/ude1 达州/ns 籍/ng 男子/n 贾亮/nr 。/w 双方/n 认识/v 后/f ，/w 由于/p 供需/n 关系/n ，/w 在/p 一起/s 吃/v 过/uguo 几次/mq 饭/n ，/w 有着/v 业务/n 上/f 的/ude1 往来/vn ，/w 关系/n 看似/v 十分/d 融洽/a 。/w 
通过/p 接触/v ，/w 李辉/nr 发现/v 贾亮/nr 这个/rz 人/n 十分/d 耿直/a ，/w 每次/r 拿货/nz 前/f ，/w 只/d 需要/v 缴纳/vn 小额/b 的/ude1 订金/n ，/w 贾亮/nr 便/d 会/v 发货/vn ，/w 拿到/v 货/n 之后/f ，/w 才/d 会/v 让/v 自己/rr 补/v 上/f 尾款/nz 。/w 见到/v 有机可乘/vl ，/w 李辉/nr 想出/vf 了/ule 一个/mq 发财/vi 的/ude1 计划/n 。/w 不久/d 后/f ，/w 李辉/nr 告诉/v 贾亮/nr ，/w 自己/rr 在/p 巴/b 中/f 有一个/mq 叫/vi 李玲/nr 的/ude1 朋友/n ，/w 也/d 是/vshi 做/v 的/ude1 灯具/n 生意/n ，/w 愿意/v 介绍/vn 给/p 贾亮/nr 当/p 客户/n ，/w 对此/d 贾亮/nr [十分/d 高兴/a]/nz ，/w 连/ulian 夸/v 李辉/nr 够朋友/v ，/w 但/c 他/rr 没有/v 想到/v ，/w 自己/rr 正/d 掉入/vf 一个/mq 精心/ad 策划/vn 的/ude1 骗局/n 中/f 。/w 
发货/vi [6/m 万/d 多/a]/mq 尾款/nz 拿/v 不到/v 
接到/v 报案/vn 后/f ，/w [达川/ns 区/n 公安/n 分局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt 立即/d 展开/v 调查/vn ，/w 通过/p 查阅/v 相关/vn 记录/v 发现/vn ，/w 受害人/n 贾亮/nr 提到/v 的/ude1 名叫/v 李玲/nr 的/ude1 女子/n ，/w 支付/v 的/ude1 [1/m 万元/q]/mq 订金/n 是/vshi 从/p 李辉/nr 门市/n 上/f 的/ude1 POS/x 机上/s 刷/v 给/p 对方/n 的/ude1 ，/w 同时/c 贾亮/nr 所/usuo 发/v 的/ude1 货物/n ，/w 物流公司/nis 也/d 是/vshi 到/v 李辉/nr 的/ude1 门市/n 上/f 收取/v 的/ude1 运费/n 。/w 另外/c ，/w 贾亮/nr 还/d 告诉/v 民警/nnt ，/w 不久/d 前/f ，/w 李辉/nr 和/cc 妻子/n 袁珊闹/nr 离婚/vi ，/w 袁珊/nr 曾经/d 告诉他/nz ，/w 钱/n 就是/v 被/pbei 李辉/nr 骗走/nz 的/ude1 ，/w 但/c 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 和好/vi 后/f ，/w 袁珊/nr 却/d 什么/ry 都/d 不肯/v 说/v 了/ule 。/w 
虚构/vn 女/b 客户/n 魔音/nz 变/v 女声/n 
通过/p 受害人/n 的/ude1 描述/vn 和/cc 走访/v ，/w 民警/nnt 发现/v 李辉/nr 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 遂/d 对/p 李辉/nr 进行/vn 了/ule 第一次/mq 传唤/v ，/w 李辉/nr 却/d 告诉/v 警方/n ，/w [1/m 万元/q]/mq 订金/n 是/vshi 用/p 自己/rr 门市/n 的/ude1 POS/x 机/ng 划/v 走/v 的/ude1 没错/vi ，/w 物流费/nz 也/d 是/vshi 自己/rr 门市/n 上/f 缴纳/v 的/ude1 ，/w 但/c 这/rzv 都/d 是/vshi 李玲/nr 给/p 了/ule 自己/rr 钱/n 让/v 自己/rr 转交/v 的/ude1 。/w 民警/nnt 询问/v 李玲/nr 的/ude1 相关/vn 信息/n 时/ng ，/w 李辉/nr 却/d 表示/v 自己/rr 也/d 不/d 清楚/a 。/w 
今年/t [1/m 月份/n]/mq ，/w 民警/nnt 掌握/v 了/ule 大量/m 的/ude1 证据/n 之后/f ，/w 再次/d 对/p 李辉/nr 和/cc 妻子/n 袁珊/nr 进行/vn 了/ule 传唤/v ，/w 在/p 这次/r 询问/v 过程/n 中/f ，/w 李辉/nr 最终/d 交代/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 原来/d ，/w 当时/t 与/cc 贾亮/nr 通话/vi 的/ude1 李玲/nr 正是/v 李辉/nr 本人/rr ，/w 李玲/nr 只是/d 其/rz 虚构/vn 出来/vf 的/ude1 人物/n ，/w 通话/vi 时/ng 的/ude1 女声/n 是/vshi 李辉/nr 自己/rr 用/p [魔音/nz 手机/n]/nz 变声/nz 功能/n 伪造/v 的/ude1 ，/w 收货/vn 时/ng 是/vshi 由/p 其/rz 妻子/n 袁珊签/nr 上/f 的/ude1 李玲/nr 的/ude1 名字/n 。/w 目前/t [6/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 货物/n 已/d 被/pbei 二人转/n 移到/vf 一个/mq 仓库/n 中/f 。/w 
了解/v 情况/n 后/f ，/w 民警/nnt 遂/d 按照/p [二/m 人/n]/mq 的/ude1 交代/vn ，/w 找到/v 了/ule 丢失/v 的/ude1 货物/n ，/w 全部/m 交还/v 给/p 了/ule 受害人/n 贾亮/nr 。/w （/w 文中/s 人物/n 皆/d 为/p 化名/v ）/w （/w 刘凌霄/nr 记者/nnt 周子铭/nr ）/w 
