李悦/nr 和/cc 校长/nnt 杜小宜/nr 合影/vi 。/w [深圳/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 梁尹星/nr 实习生/nnt 朱皓/nr 摄/vg 
老人/n 坐倒/nz 在/p 路边/s ，/w 帮/v 还是/c 不/d 帮/v ？/w 近日/t ，/w 在/p 螺/ng 岭外/nz 国语/n 实验学校/nis 附近/f ，/w 一位/mq 年/qt 逾/v 七旬/n 的/ude1 老奶奶/n 因为/c 迷路/vi ，/w 血压/n 急速/z 升高/v ，/w 无力/vi 前行/v ，/w 瘫坐/v 在/p 地/ude2 ，/w 向/p 路人/n 求助/v 。/w 可是/c ，/w 半小时/mq 过去/vf ，/w 来往/vi 的/ude1 行人/n 不少/m ，/w 却/d 没/d 人/n 上前/vi 扶/v 一把/mq 。/w 最后/f ，/w 一名/mq 小学生/nnd 上学/vi 路过/v ，/w 主动/ad 搀扶/v 老人/n ，/w 送/v 她/rr 回家/vi 。/w 
1月3日/t 上午/t ，/w 老人/n 来到/v 螺/ng 岭外/nz 国语/n 实验学校/nis ，/w 将/d 亲手/d 写/v 的/ude1 感谢信/n 交给/v 学校/nis 老师/nnt 。/w 老人/n 颤抖/vi 的/ude1 双唇/n 不断/d 重复/vd 着/uzhe ：/w “/w 请/v 你们/rr 一定/b 要/v 找到/v 我/rr 的/ude1 小/a 恩人/n ，/w 将/d 这/rzv 封信/q 转交/v 给/p 她/rr ，/w 谢谢/v 。/w ”/w 
在/p 螺/ng 岭外/nz 国语/n 实验学校/nis 附近/f ，/w 一位/mq 年/qt 逾/v 七旬/n 的/ude1 老奶奶/n 因为/c 迷路/vi ，/w 血压/n 急速/z 升高/v ，/w 无力/vi 前行/v ，/w 瘫坐/v 在/p 地/ude2 ，/w 向/p 路人/n 求助/v 。/w 可是/c ，/w 半小时/mq 过去/vf ，/w 来往/vi 的/ude1 行人/n 不少/m ，/w 却/d 没/d 人/n 上前/vi 扶/v 一把/mq 。/w 最后/f ，/w 一名/mq 小学生/nnd 上学/vi 路过/v ，/w 主动/ad 搀扶/v 老人/n ，/w 送/v 她/rr 回家/vi 。/w 
老人/n 回家/vi 途中/s 迷路/vi 
半小时/mq 无人/b 帮忙/vi 
老人/n 名叫/v 李云/nr 。/w 去年/t 11月5日/t ，/w 她/rr [独自/d 一人/mq]/nz 出外/vi ，/w 买了/v [3/m 包/v]/mq 衣物/n 。/w 因为/c 患有/v 严重/a 的/ude1 青光眼/nhd ，/w 老人/n 看/v 不/d 清/tg 方向/n ，/w 一不小心/dl 迷路/vi 了/ule 。/w “/w 本来/d [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 到家/a ，/w 结果/n 走/v 了/ule 半个/mq 小时/n ，/w 还是/c 找/v 不到/v 回家/vn 的/ude1 路/n 。/w ”/w 老人/n 心急如焚/vl ，/w 想/v 打车/v 回家/vn ，/w 但/c 叫/vi 了/ule [几/d 辆/q]/mq 出租车/n 都/d 没有/v 停下来/nz 。/w 向/p 路人/n 求助/v ，/w 想/v 给/p 老伴/n 打电话/vi ，/w 但/c 匆匆/z 的/ude1 行人/n 并/cc 没有/v 理会/v 她/rr 的/ude1 请求/vn 。/w 
这时/rzt ，/w 一/m 名叫/v 李悦/nr 的/ude1 小学生/nnd 上学/vi 路过/v ，/w 她/rr 主动/ad 上前/vi 扶起/v 老人/n ，/w 并/cc 向/p 老人/n 询问/v 情况/n 。/w “/w 我/rr 知道/v 翠园/nz 路/n 在/p 哪/ry ，/w 我/rr 扶/v 您/rr 过去/vf 吧/y 。/w ”/w 李悦/nr 背/v 起/vf 衣物/n ，/w 双手/n 搀扶/v 老人/n ，/w 缓慢/a 地/ude2 往/p 翠园/nz 路/n 方向/n 走/v 。/w 
在/p 路上/s ，/w 老人/n 问/v 李悦/nr 叫/vi 什么/ry 名字/n ，/w 是/vshi 哪个/ry 年级/n 的/ude1 学生/nnt 。/w 李悦/nr 始终/d 不肯/v 说/v 。/w 走到/vf 螺/ng 岭外/nz 国语/n 实验学校/nis 门口/s 时/ng ，/w 老人/n 看见/v 许多/mq 学生/nnt 走进/v 校门/n 。/w 李云/nr 急忙/d 叫住/nz 小/a 同学/n ，/w “/w 你/rr 赶紧/d 去/vf 上学/vi ，/w 迟到/vi 老师/nnt 要/v 批评/vn 你/rr ”/w 。/w 老人/n 一再/d 坚持/v ，/w 李悦/nr 只好/d 指/v 着/uzhe 前面/f 告诉/v 老人/n ，/w “/w 那里/rzs 就是/v 翠园/nz 路/n ，/w 沿着/p 这/rzv 条/q 路/n 走/v [两/q 分钟/qt]/mq 就/d 到/v 了/ule ，/w 你/rr 一定/b 要/v 小心/a 。/w ”/w 
老人/n 顺利/ad 到家/a 后/f ，/w 一直/d 想/v 给/p 李悦/nr 送/v 感谢信/n ，/w 但/c 由于/p 眼睛/n 刚/d 动/v 过/uguo 手术/n ，/w 尚未/d 痊愈/vi ，/w 看/v 不/d 清/tg 东西/n ，/w 无法/v 书写/vn 。/w “/w 我/rr 不想/v 别人/rr 代写/v ，/w 没有/v 她/rr 的/ude1 帮助/vn ，/w 后果/n 不堪设想/vl ，/w 我/rr 一定/b 要/v 亲自/d 写信/vi 给/p 她/rr 。/w ”/w 
在/p 螺/ng 岭外/nz 国语/n 实验学校/nis 附近/f ，/w 一位/mq 年/qt 逾/v 七旬/n 的/ude1 老奶奶/n 因为/c 迷路/vi ，/w 血压/n 急速/z 升高/v ，/w 无力/vi 前行/v ，/w 瘫坐/v 在/p 地/ude2 ，/w 向/p 路人/n 求助/v 。/w 可是/c ，/w 半小时/mq 过去/vf ，/w 来往/vi 的/ude1 行人/n 不少/m ，/w 却/d 没/d 人/n 上前/vi 扶/v 一把/mq 。/w 最后/f ，/w 一名/mq 小学生/nnd 上学/vi 路过/v ，/w 主动/ad 搀扶/v 老人/n ，/w 送/v 她/rr 回家/vi 。/w 
小学生/nnd 只想/v 帮/v 人/n 
是/vshi 个/q 热心/a 的/ude1 孩子/n 
1月17日/t ，/w 记者/nnt 走访/v 了/ule 螺/ng 岭外/nz 国语/n 实验学校/nis 。/w 德育处/nz 主任/nnt 唐新亮/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 得知/v 老人/n 送/v 感谢信/n 后/f ，/w [学校/nis 领导/n]/nnt 非常/d 重视/v ，/w 动员/v 全校/n 寻找/v 那位/r 热心/a 学生/nnt 。/w 学校/nis 当天/t 下午/t 确定/v ，/w 帮助/v 老人/n 的/ude1 孩子/n 叫/vi 李悦/nr ，/w 就读/vi 四年级/mq [6/m 班/n]/mq ，/w 今年/t [10/m 岁/qt]/mq ，/w 并/cc 及时/ad 告知/v 了/ule 老人/n 。/w 
在/p 学校/nis ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 李悦/nr 同学/n 。/w 李悦/nr 个子/n 不/d 高/a ，/w 天真烂漫/vl ，/w 略显/d 害羞/a 。/w 说/v 到/v 为什么/ryv 要/v 帮助/vn 老人/n ，/w 李悦挠/nr 了/ule 挠头/vi ，/w 想/v 了/ule 一会儿/mq 说/v ，/w 没有/v 什么/ry 原因/n ，/w 有人/r 遇到/v 困难/an 就/d 应该/v 去/vf 帮助/v 。/w 记者/nnt 又/d 问/v 到/v ，/w 最近/t 有/vyou [新闻/n 报道/v]/nz 过/uguo 一些/mq “/w 碰瓷/nz ”/w 事件/n ，/w 你/rr 不怕/v 被/pbei 别人/rr 误会/vn 吗/y ？/w “/w 我/rr 在/p 电视/n 上/f 看过/v 相关/vn 报道/v ，/w 但/c 我/rr 当时/t 只想/v 着/uzhe 帮/v 人/n ，/w 没有/v 考虑/vn 那么/c 多/a 。/w ”/w 李悦/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w “/w 李悦/nr 是/vshi 个/q 热心/a 的/ude1 孩子/n 。/w ”/w 据/p 李悦/nr 的/ude1 班主任/nnt 谭淑玲/nr 介绍/v ，/w 同学们/nz 遇到/v 难处/n ，/w 她/rr 都会/n 尽/vi 自己/rr 所/usuo 能/v 去/vf 帮助/v 他们/rr 。/w 
各方/r 说法/n 
市/n 人大代表/nnt 杨剑昌/nr 
“/w 碰瓷/nz ”/w 讹诈/v 只是/d [极少数/mq 人/n]/nz 
“/w 这/rzv 事/n 值得/v 鼓励/vn ，/w 要/v 提倡/vn 尊老爱幼/vl 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w ”/w 市/n 人大代表/nnt 杨剑昌/nr 表示/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 毕竟/d “/w 碰瓷/nz ”/w 讹诈/v 的/ude1 只是/d 极少数/mq 偏激/a 的/ude1 人/n 。/w 杨剑昌/nr 说/v ，/w 有些/rz 报道/v 影响/vn 了/ule 社会/n 对/p 老人/n 的/ude1 关爱/vn ，/w 让/v 人/n 觉得/v “/w 多一事不如少一事/vl ”/w 。/w 他/rr 同时/c 提醒/v ，/w 社会上/nz 受到/v 帮助/vn 的/ude1 老人/n 也/d 要/v 摆正/v 心态/n ，/w 对/p 帮助/v 自己/rr 的/ude1 人/n 表现/v 出/vf 最/d 起码/d 的/ude1 尊重/vn 和/cc 敬意/n 。/w 
[深圳/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 王庆国/nr 
小学生/nnd 救人/vi 注意/v [防/v 控/v 风险/n]/nz 
“/w 这种/r 助人为乐/vl 的/ude1 精神/n 值得/v 好好/d 赞扬/v 。/w ”/w [深圳/ns 大学/nis 国际/n 交流/vn 学院/nis]/nt 院长/nnt 王庆国/nr 教授/nnt 表示/v ，/w 提倡/v 孩子/n 助人为乐/vl 要/v 注意/vn 方式/n 方法/n 。/w 李悦/nr 扶起/v 老人/n 是/vshi 在/p 甄别/vn 之后/f ，/w 并/cc 在/p 熟悉/v 的/ude1 螺/ng 岭/ng 片/q 区内/n 。/w 而/cc 在/p 陌生/a 的/ude1 环境/n 里/f ，/w 遇到/v 陌生人/n 求助/v ，/w 作为/p 未成年人/n 的/ude1 小学生/nnd 如/v 无法/v 甄别/vn ，/w 应该/v [第一/m 时间/n]/nz 向/p 老师/nnt 或/c 家长/n 打电话/vi 寻求/v 帮助/vn 。/w 
