[庭审/v 现场/s]/nz ，/w 被告人/n 最后/f 陈述/v 。/w 
[河南/ns 安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt [今天/t 上午/t]/nz 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 原/b 林州市/ns [公安/n 民警/nnt]/nz 郭增喜/nr 摔/v 婴/ng 案/ng 。/w 去年/t 7月/t ,/w 林州/ns 民警/nnt 郭增喜/nr 突然/ad 抢过/v 街上/s 一/m 男子/n 怀中/n 的/ude1 7个月/t 大/a 的/ude1 女婴/n ,/w 将/d 其/rz 举/v 过/uguo 头顶/n 摔/v 在/p 地上/s ,/w 致/v 女婴/n 重伤/n 。/w 8月/t 郭增喜/nr 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ,/w 被/pbei 依法/d 批捕/v 。/w 
此前/t 报道/v :/w 河南/ns “/w 摔/v 婴/ng ”/w 警察/nnt 被捕/vi 局长/nnt 称为/v 公安/n 形象/n 才/d 瞒报/v 
河南/ns 林州/ns 民警/nnt 摔/v 婴/ng 案/ng 调查组/nis 透露/v ,/w 初步/d 调查/vn 发现/v ,/w [林州/ns 公安局/nis]/nt 未/d 按规定/nz 上报/vi 案情/n ,/w 是/vshi 怕/v 因/p 一个人/mq 的/ude1 问题/n 给/p 整个/b [公安/n 队伍/n]/nz 抹黑/vi 。/w 已/d 被/pbei 停职/vi 的/ude1 [林州市/ns 公安局/nis]/nto 长/a 魏书平/nr 确认/v ,/w “/w 主要/b 考虑/v 的/ude1 是/vshi [公安/n 队伍/n]/nz 的/ude1 形象/n 和/cc 人民警察/nnd 的/ude1 声誉/n ”/w 。/w 
[安阳/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 透露/v ,/w 林州/ns “/w 摔/v 婴/ng 案/ng ”/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭增喜/nr ,/w 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ,/w 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 依法/d 批准逮捕/v 。/w 同日/d ,/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 决定/v 给予/vn 郭增喜/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 
官方/n 处理/vn 
郭增喜/nr 被/pbei 批捕/v 并/cc 双开/nz 
今天/t 凌晨/t ,/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 从/p [安阳/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v :/w 8月22日/t ,/w 林州/ns “/w 摔/v 婴/ng 案/ng ”/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭增喜/nr ,/w 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ,/w 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 依法/d 批准逮捕/v 。/w 同日/d ,/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 决定/v 给予/vn 郭增喜/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 
“/w 没/d 及时/ad 立案/vi 不/d 符合/v [有关/vn 规定/n]/nz ,/w 是/vshi 错误/n 的/ude1 。/w 警察/nnt 违法/vn 违纪/vn 的/ude1 案件/n 应该/v 及时/ad 向/p 上级/n 汇报/vn ,/w 但/c [林州/ns 公安局/nis]/nt 没有/v 向/p 上级/n [安阳市/ns 公安局/nis]/nto 汇报/vn 。/w ”/w [安阳市/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 高景秀/nr 在/p 代表/nnt 调查组/nis 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ,/w “/w 为什么/ryv 事情/n 发生/v 一个/mq 月/n 之后/f 才/d 对/p 摔/v 婴/ng 民警/nnt 走/v [司法/n 程序/n]/nz ”/w 是/vshi 调查/v 方向/n 的/ude1 重中之重/n ,/w 根据/p 初步/d 调查/v 情况/n ,/w 感觉/n 主要/b 是/vshi [林州/ns 公安局/nis]/nt 怕/v 因/p 一个人/mq 的/ude1 问题/n 给/p 整个/b [公安/n 队伍/n]/nz 抹黑/vi 。/w 
局长/nnt 回应/vn 
为/p 公安/n 的/ude1 形象/n 没/d 上报/vi 
已/d 被/pbei 停职/vi 的/ude1 [林州市/ns 公安局/nis]/nto 长/a 魏书平/nr 说/v ,/w 知道/v 郭增喜/nr 案/ng 是/vshi 在/p 7月18日/t 早上七/t 点/qt 半/m ,/w “/w 没/d 上报/vi 不是/c 说/v 不/d 追究/v 他/rr 了/ule ,/w 主要/b 考虑/v 的/ude1 是/vshi [公安/n 队伍/n]/nz 的/ude1 形象/n 和/cc 人民警察/nnd 的/ude1 声誉/n 。/w ”/w 魏书平/nr 说/v ,/w 案件/n 按/p [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng 的/ude1 程序/n 正常/a 进行/vn ,/w 但/c 在/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 那里/rzs 卡壳/v 了/ule 。/w 
魏书平/nr 介绍/v ,/w 7月18日/t [林州市/ns 公安局/nis 党委会/nis]/nt 讨论/v 并/cc 拿出/v 意见/n :/w 第一/m ,/w 让/v 政委/nnt 拿/v [2/m 万元/q]/mq 到/v 医院/nis 慰问/v 孩子/n 家属/n ,/w 协助/v 救治/vn 。/w 第二/m ,/w 抽调/v 民警/nnt 对/p 被/pbei 围观/vi 群众/n 打伤/v 住院/vn 的/ude1 郭增喜/nr 进行/vn 监控/vn ,/w 等/udeng 其/rz 伤/v 好/a 后/f 关禁闭/vi 控制/vn 。/w 第三/m ,/w 由/p 派出所/nis 调查取证/v ,/w [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
拖/v 一个/mq 月/n 因/p 杂事/n 太多/ad 
然而/c ,/w [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 环节/n 出/vf 了/ule 问题/n 。/w 魏书平/nr 表示/v ,/w 孩子/n 家长/n 不/d 同意/v 搞/v 鉴定/vn ,/w 而/cc 对于/p [故意/d 伤害/vn]/nz 案件/n ,/w 必须/d 有/vyou [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 结论/n 才能/n 采取/v 进一步/d [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 而/cc 他/rr “/w 作为/p 底层/n 的/ude1 公安局长/nnt ,/w 杂事/n 太多/ad ,/w 没有/v 盯着/v ,/w 在/p 等/udeng [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 的/ude1 过程/n 中/f 就/d 这样/rzv 了/ule ”/w ,/w 直到/v 8月17日/t 媒体/n 曝光/vi 此事/r 。/w 
长达/v 一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n 内/f 没有/v 进展/vn ,/w 但/c 在/p 舆论/n 聚焦/vi 之下/f ,/w [林州/ns 公安局/nis]/nt 忽然/d 就/d “/w 雷厉风行/vl ”/w 地/ude2 将/d 郭增喜/nr 刑/n 拘/vg 了/ule 。/w 
魏书平/nr 对此/d 解释/v ,/w 怕/v 郭增喜/nr 在/p 媒体/n 压力/n 下/f 逃跑/v ,/w 所以/c 马上/d 抓/v 人/n ,/w 想/v 着/uzhe [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 很快/d 能/v 出来/vf ,/w 所以/c 采取/v 了/ule 超常规/b 的/ude1 手续/n 。/w 
律师/nnt 说法/n 
没/d 鉴定/vn 也/d 可/v 采取/v 刑事/b 措施/n 
对于/p 女婴/n 家长/n 不/d 同意/v [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 导致/v 办案/vn 卡壳/v 的/ude1 说法/n ,/w [北京市/ns 隆安/ns 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 尹富强/nr 律师/nnt 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ,/w [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 不是/c 对/p 嫌疑人/n 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 的/ude1 必然/d 条件/n ,/w 没有/v [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 不是/c 不/d 对/p 郭增喜/nr 采取/v [强制/vd 措施/n]/nz 的/ude1 理由/n ,/w [15/m 天/qt]/mq 禁闭/v 也/d 非/b 刑事/b 措施/n 。/w 在/p 许多/mq 重/a 伤害/v 案件/n 中/f ,/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 抢救/v 伤者/n ,/w 无法/v 同时/c 做/v [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ,/w 鉴定/v 结果/n 也/d 要/v 等/udeng [一段/mq 时间/n]/nz 之后/f 才能/n 得出/v ,/w “/w 这/rzv 期间/f 就/d 不能/v 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 了/ule 吗/y ?/w ”/w 
尹富强/nr 认为/v ,/w 被/pbei 摔/v 女婴/n 到/v 医院/nis 后/f ,/w 医生/nnt 会/v 初步/d 做/v 个/q 判断/v ,/w 出警/v 民警/nnt 应该/v 对/p 女婴/n 的/ude1 伤情/n 有/vyou 大致/d 了解/v ,/w 判断/v 此案/r 是否/v 牵涉/vn [刑事/b 责任/n]/nz 、/w 是否/v 需要/vn 对/p 其/rz 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
不/d 应/v 与/cc 北京/ns 摔/v 婴/ng 区别对待/v 
据/p 《/w 人民日报/nz 》/w 昨天/t 报道/v ,/w 高景秀/nr 代表/nnt [安阳市/ns 调查组/nis]/nt 说/v ,/w 涉案/v 民警/nnt 郭增喜/nr 摔/v 婴/ng 原因/n 是/vshi 酒后/t 发狂/vi ,/w 丧失/v 人性/n ,/w 除此之外/al 很难/d 有/vyou 更/d 合理/a 的/ude1 解释/vn 。/w 关于/p 酒精/n 对/p 郭增喜/nr 的/ude1 影响/vn ,/w [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 找/v [权威/n 机构/n]/nz 认定/v ,/w 公安局/nis 倾向/n 于/p 认定/v 为/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 
尹富强/nr 律师/nnt 认为/v ,/w 郭增喜/nr 涉嫌/v 的/ude1 罪名/n 有可能/nz 是/vshi [故意/d 伤害/vn]/nz ,/w 但/c 也/d 有可能/nz 是/vshi [故意/d 杀人/vi]/nz 或/c [故意/d 杀人/vi 未遂/vi]/nz 。/w 比如/v ,/w 在/p [北京/ns 大兴/v]/ns 摔/v 婴/ng 案/ng 中/f ,/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 韩磊/nr 事发/vi 前/f 也/d 有/vyou 饮酒/vi ,/w 但/c 最终/d 被/pbei 检/ng 方/q 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 公诉/vi 。/w 
尹富强/nr 认为/v ,/w 河南/ns 与/cc 北京/ns 适用/vi 同/p 一部/mq 刑法/n ,/w 不能/v 区别对待/v 。/w “/w 目前/t 官方/n 披露/v 的/ude1 信息/n 还/d 不够/a 充分/ad ,/w 希望/v 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 更多/ad 地/ude2 披露/v 案件/n 信息/n ,/w 佐证/n [故意/d 伤害/vn]/nz 的/ude1 说法/n ,/w 让/v [法律/n 工作者/nnt]/nz 能/v 分清/v 两者/rzv 的/ude1 区别/n 。/w ”/w 尹富强/nr 说/v ,/w 这/rzv 也/d 能避免/nz 公众/n 对/p 司法/n 办案/vn 机关/n 的/ude1 怀疑/vn ,/w 否则/c 当地/s [公安/n 部门/n]/nz 的/ude1 公信力/nz 将/d 进一步/d 降低/v 。/w 
