21日/t ，/w 记者/nnt 从/p 浙江省/ns [衢州市/ns 开化县/ns 政府/nis 新闻办/nis]/nt 获悉/v ，/w 20日/t 下午/t 发生/v 的/ude1 [山体/n 滑坡/vi]/nz 事故/n 导致/v [1/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 不幸/a 遇难/vi 。/w 
20日/t 下午/t 16时27分/t 左右/f ，/w [205/m 国道/n]/mq 开/v 化境/n [1725/m KM/x]/mq +/w [900/m M/x]/mq 处/n 一/m [建筑/n 施工/vn]/nz 工地/n 附近/f 发生/v [山体/n 滑坡/vi]/nz ，/w [5/m 人/n]/mq 被/pbei 埋/v 。/w 
截至/v 20日/t 晚/tg 23时15分/t ，/w [4/m 名/q]/mq 被/pbei 埋/v 人员/n 因/p 救治/vn 无效/vi 宣布/v 死亡/vn 。/w 死者/n 分别为/v ：/w 朱某某/nr ，/w 男性/n ；/w 汪某某/nr ，/w 女性/n ；/w 潘某某/nr ，/w 女性/n ；/w 余某某/nr ，/w 女性/n ，/w 均/d 为/p 开化/a 本地人/nz 。/w [山体/n 滑坡/vi]/nz 时/ng ，/w [4/m 人/n]/mq 正在/d 现场/s 施工/vn 。/w 
目前/t ，/w 开化/a 各级/r 组织/n 正/d 全力/d 做好/v [善后/n 处理/vn]/nz 工作/vn ，/w 事故/n 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 肖娜/nrf )/w 
