近日/t ，/w 国内/s [相亲/vi 网站/n]/nz 珍爱网/nz 发布/v 了/ule 针对/p 其/rz 6000万/m 会员/nnt 进行/vn 的/ude1 2013/m 年度/n 婚恋/n 调查/v 榜/n 。/w 调查/vn 显示/v ，/w 广东/ns 女/b 和/cc 北京/ns 男/b 成/v 国人/n 理想/n 对象/n ，/w 清华/j 、/w [四川/ns 师大/nis]/nt 成/v 恋人/n 理想/n 学校/nis ，/w 处女座/nz 成功/a 突围/vi 最/d 受/v 男性/n 欢迎/v 星座/n ，/w 公务员/nnt 和/cc 教师/nnt 成/v 恋人/n 最/d 宠爱/v 职业/n 。/w 
根据/p 珍爱网/nz 对/p 全国/n [34/m 个/q]/mq 省份/n 数据/n 调研/vn 显示/v ，/w 广东/ns 女人/n 再次/d 位居/v 榜首/n 成为/v 男士/n 最/d 想/v 交往/vn 的/ude1 对象/n ，/w 同样/d ，/w 北京/ns 男人/n 也/d 成为/v 女性/n 交往/vn 对象/n 首选/vn 。/w 对此/d ，/w 珍爱网/nz 红娘/n 根据/p 成功/a 会员/nnt 案例库/n 中/f [185/m 份/q]/mq 调查/v 结果/n 表示/v ：/w “/w 广东/ns 女孩/n 从小/d 受到/v 当地/s 习俗/n 熏陶/vn 和/cc 长辈/n 品行/n 感染/v ，/w 将/d 丈夫/n 和/cc 家庭/n 放在/v 第一位/mq ，/w 男/b 会员/nnt 们/k 对/p 广东/ns 女孩/n 评价/vn 不错/a ，/w 相亲/vi 成功率/n 也/d 较高/ad 。/w 北京/ns 男性/n 通晓/v 世事/n 的/ude1 丰富/a ，/w 还有/v 戏谑/vi 打趣/vi 的/ude1 幽默/a ，/w 颇具/v 欢迎/vn 度/qv 。/w ”/w (/w 记者/nnt //w 叶丹/nr )/w 
原/b 标题/n ：/w 调查/vn 称/v 广东/ns 女/b 与/cc 北京/ns 男/b 成/v 首选/vn 理想/n 对象/n 
