央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 刚/d 说/v 做好/v 迎接/v “/w 挨骂/v ”/w 的/ude1 心理/n 准备/v ，/w 冯导/nr 的/ude1 贤妻/nz 徐帆/nr 就/d 说/v ：/w “/w 我们/rr 准备好/nz 挨骂/v 的/ude1 ，/w 没什么/vl 关系/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 徐帆/nr 回娘家/nz 参加/v [武汉/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 自己/rr 首/q 尊/vg 蜡像/n 揭幕/vi 仪式/n ，/w 面对/v 大家/rr 关心/v 的/ude1 春晚/n 话题/n ，/w 徐帆/nr 力挺/nz 老公/n ，/w “/w 既然/c 我们/rr 应/v 了/ule 这个/rz 事情/n 一定/b 是/vshi 有/vyou 心理/n 准备/v 的/ude1 ，/w 要不然/c 就/d 不会/v 接/vn 了/ule 。/w 这/rzv 就是/v 给/p 观众/n 的/ude1 一个/mq 回报/vn ，/w 这个/rz 回报/vn 大家/rr 如何/ryv 反应/vn 都/d 没关系/vl 的/ude1 。/w ”/w 
被/pbei 曝/vg 小时候/n 很/d 能/v 吃/v 
昨日/t 的/ude1 揭幕/vn 现场/s 还/d 成/v 了/ule 徐帆/nr 的/ude1 同学会/nis ，/w [湖北省/ns 艺术/n 学校/nis]/nt [1978/m 级/q]/mq 京剧/n 科/n 的/ude1 师生/n 们/k 早早/d 来到/v 了/ule 现场/s ，/w 徐帆/nr 一/m 亮相/vi 就/d 给/p 老师/nnt 和/cc 同学/n 鞠/vg 了/ule 个/q 躬/vg 。/w 电视/n 、/w 电影/n 里/f 都/d 见过/v 徐帆/nr 塑造/v 的/ude1 各种/rz 形象/n ，/w 徐帆/nr 小时候/n 是/vshi 个/q 啥/ry 样/ng ？/w 当年/t 的/ude1 辅导员/nnt 冯/nz 老师/nnt 最/d 有/vyou 发言权/n ，/w “/w 徐帆/nr 小时候/n 是/vshi 个/q 活泼/a [天真/a 可爱/a]/nz 又/d [调皮/a 捣蛋/vi]/nz 的/ude1 丫头/n ，/w 大家/rr 都/d 叫/vi 她/rr 小/a 乐乐/nz 。/w ”/w 除了/p 爱/v 捉弄/vn 老师/nnt 和/cc 同学/n ，/w 徐帆/nr 从小/d 就/d 非常/d 聪明/a ，/w 冯/nz 老师/nnt 回忆/v ，/w “/w 有/vyou 个/q 夏天/ns ，/w 徐帆/nr 买了/v [10/m 根/n]/mq 冰棍/nf 装/v 在/p 一个/mq 大/a 杯子/n 里/f ，/w 藏/v 在/p 被子/n 里/f ，/w 练/v 完功/nz 再/d 来/vf 吃/v 。/w ”/w 徐帆/nr 立即/d 接/v 话/n ，/w “/w 现在/t 这么/rz 能/v 过日子/vl ，/w 就是/v 以前/f 一点点/m 攒/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 别/d 看/v 徐帆/nr 大青衣/nz 模样/n 俏皮/a ，/w 冯/nz 老师/nnt 爆料/v ，/w “/w 徐帆/nr 小时候/n 特别/d 能/v 吃/v ，/w 一次/mq 能/v 吃/v [10/m 个/q]/mq 花卷/nf ，/w 同学们/nz 都笑/nz 她/rr 的/ude1 腰/n 是/vshi [长江/ns 大桥/n]/nz 。/w ”/w 能/v 和/cc 老师/nnt 同学/n 相聚/v ，/w 徐帆/nr 非常/d 开心/a ：/w “/w 小时候/n 的/ude1 情感/n 特别/d 单纯/a ，/w 没有/v 任何/rz [利益/n 关系/n]/nz ，/w 大家/rr 就/d 像/v 亲兄弟/n 、/w 亲姐妹/n ，/w 以后/f 再/d 有/vyou 机会/n 一定/b 要/v 再/d 聚/v 。/w ”/w 
青衣/nnd 唱/v 京剧/n 送/v 福利/n 
2013年/t ，/w 徐帆/nr 拍/v 了/ule 一部/mq 电影/n ，/w 一部/mq 电视剧/n ，/w 一部/mq 话剧/n 。/w 目前/t ，/w 由/p 徐帆/nr 领衔/vd 的/ude1 新版/b 话剧/n 《/w 阮玲玉/nr 》/w 正在/d 北京/ns 等/udeng 地/ude2 上演/v ，/w 徐帆/nr 很/d 盼望/v 能/v 到/v 武汉/ns 演出/vn ，/w “/w 我/rr 觉得/v 其实/d 武汉/ns 人/n 对/p 话剧/n 很/d 有兴趣/v 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 有机/b 会演/vn 给/p 家乡/n 人/n 看/v 。/w ”/w 既然/c 目前/t 看不到/v 徐帆/nr 的/ude1 话剧/n ，/w 学京剧/nz 出身/v 的/ude1 徐帆/nr 被/pbei 要求/n 献/v 唱/v 一段/mq 京剧/n ，/w 徐帆/nr 见状/vi 立即/d 用/p 武汉话/nz 向/p 同学/n 求救/vi ，/w 可是/c 实在/d 架不住/v 家乡/n 媒体/n 的/ude1 热情/an ，/w 徐帆/nr 清/tg 了/ule 清/tg 嗓子/n ，/w 唱/v 了/ule 一段/mq 《/w 二进宫/vl 》/w ，/w “/w 李艳妃/nr 坐/v 昭阳/nz ，/w 前思后想/nz ，/w 想起/v 了/ule 老/a 王爷/n ，/w 好/a 不/d 惨伤/nz …/w …/w ”/w 那/rzv 底子/n ，/w 那/rzv 范儿/nz ，/w 还/d 在/p 。/w 唱/v 完/vn 后/f ，/w 现场/s 享受/v 如此/rzv 福利/n 的/ude1 观众/n 也/d 回报/vn 了/ule 热情/an 的/ude1 掌声/n 。/w 
最/d 满意/v 蜡像/n 的/ude1 神态/n 
谈及/v 对/p 自己/rr 蜡像/n 最/d 满意/v 的/ude1 部位/n ，/w 徐帆/nr 觉得/v 神态/n 最/d 像/v 。/w 蜡像/n 的/ude1 服装/n 很/d 有/vyou 来头/n ，/w 徐帆/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 在/p 罗马/nsf 电影节/n 上/f 穿/v 的/ude1 礼服/n ，/w “/w 服装/n 特别/d 简洁/a 很/d 精致/a ，/w 这个/rz 材质/n 和/cc 色彩/n 跟/p 我/rr 的/ude1 气质/n 特别/d 吻合/vi ，/w 而且/c 这个/rz 颜色/n 是/vshi 我/rr 喜欢/vi 的/ude1 [紫罗兰/n 色/ng]/nz 。/w ”/w 对于/p 蜡像/n 的/ude1 姿势/n ，/w 徐帆/nr 解释/v ，/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 对/p 电影/n 的/ude1 一种/mq 诚意/n 。/w 回到/v 娘家/n 正好/z 临近/v 春节/t ，/w 徐帆/nr 给/p 武汉/ns 影迷/n 带/v 了/ule 一副/mq 春联/n ，/w “/w 春暖/nz 楚汉/nz 芳菲/n 地/ude2 ，/w 骏马/n 扬/v 蹄/ng 天下/n 福/n ”/w 。/w 说/v 到/v 春节/t ，/w 更/d 少不了/vl 春晚/n 话题/n ，/w 何况/c 徐帆/nr 的/ude1 老公/n 是/vshi 春晚/n 总/b 导演/nnt 。/w 春晚/n 有/vyou 哪些/ry 看点/n ，/w 小刚/nz 和/cc 你/rr 讲/v 了/ule 冇/n ？/w 徐帆/nr 有/vyou 备/v 而/cc 来/vf ，/w “/w 我们/rr 之间/f 对于/p 工作/vn 是/vshi 不说/c 也/d 不问/v ，/w 节目组/n 有一个/mq 制度/n ，/w 消息/n 都/d 由/p 节目组/n 公布/v 。/w 我/rr 也/d 跟/p 大家/rr 一样/uyy 很/d 期待/v ，/w 想/v 知道/v 节目/n 是/vshi 什么/ry 样子/n ，/w 出来/vf 的/ude1 效果/n 是/vshi 什么/ry 样子/n 的/ude1 。/w ”/w 徐帆/nr 还/d 表示/v 自己/rr 不想/v 上/f 春晚/n ，/w “/w 现在/t [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi 忙/v 年/qt ，/w 父母/n 弟弟/n 都/d 在/p 北京/ns ，/w 一/m 大家/rr 子/ng 人/n 都/d 在/p 北京/ns 过年/vi 。/w ”/w 
