订票/vn 网站/n 上/f 显示/v 1月25日/t 西安/ns 至/p 北京/ns 的/ude1 机票/n [最低/a 报价/vn]/nz 仅/d [4/m 元/q]/mq 记者/nnt 李念/nr 摄/vg 
刘先/nr 生平/n 日/b 工作/vn 比较/d 忙/v ，/w 眼看/v 着/uzhe 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 他/rr 打算/v 利用/vn [春节/t 假期/t]/nz 带/v 家人/n 出去/vf 玩/v 一趟/mq 。/w 在/p 网上/s 查询/v 机票/n 后/f 他/rr 意外/a 发现/v ，/w 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 从/p 西安/ns 飞/vi 北京/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 只要/c [4/m 块钱/q]/mq ，/w “/w 这/rzv 简直/d 太/d 便宜/a 了/ule ，/w 我/rr 马上/d 订/v 了/ule [3/m 张/q]/mq ，/w 打算/v 去/vf 北京/ns 吃/v 顿/qv 包子/nf 。/w ”/w 他/rr 半/m 开玩笑/vi 地/ude2 说/v 。/w 记者/nnt 在/p 网上/s 查询/v 后/f 发现/v ，/w [4/m 元/q]/mq 机票/n 不止/v 西安/ns 北京/ns 一条/mq 航线/n ，/w 据/p 票务/n 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 讲/v ，/w 白菜价/nz 机票/n 的/ude1 出现/vn 或/c 因/p 航班/n 密度/n 较大/d ，/w 也/d 不/d 排除/v 航空公司/nis 刻意/d 炒作/v 。/w 
[机票/n 价格/n]/nz 低/a 过/uguo 白菜价/nz 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 登录/v 了/ule 几家/mq 机票/n 销售/v 网站/n ，/w 查询/v 最近/t 几天/mq 西安/ns 到/v 北京/ns 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 从/p 最近/t 几天/mq 一直/d 到/v 除夕/t ，/w 这/rzv 条/q 航线/n 上/f 最/d 便宜/a 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 基本/a 都/d 是/vshi 两位/mq 数/n ，/w 其中/rz 本月/r 25日/t 和/cc 28日/t 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 只要/c [4/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
除了/p 这/rzv 趟/qv [4/m 元/q]/mq 机票/n 的/ude1 航班/n 外/f ，/w 以/p 本月/r 25日/t 为/p 例/n ，/w 当天一/t 共有/v [3/m 家/q]/mq 不同/a 的/ude1 航空公司/nis ，/w 共/d [6/m 趟/qv]/mq 航班/n 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 在/p [100/m 元/q]/mq 以内/f ，/w [6/m 趟/qv]/mq 航班/n 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 在/p [100/m 元/q]/mq 至/p [200/m 元/q]/mq 之间/f ，/w 而/cc 从/p 西安/ns 到/v 北京/ns 的/ude1 高铁/nz 二等/b 座/q 座位/n 要/v [515/m 元/q]/mq [5/m 角/q]/mq ，/w 最慢/nz 的/ude1 一趟/mq 需要/v 耗时/vi [16/m 小时/n]/mq 27分/t 的/ude1 K630/x 次/qv 列车/n 的/ude1 硬座/n 也/d 需要/v [148/m 元/q]/mq [5/m 角/q]/mq 。/w 
记者/nnt 同时/c 发现/v ，/w 这些/rz 便宜/a 机票/n 仅限/nz 年前/t ，/w 价格/n 从/p 2月2日/t 起/vf 又/d 开始/v 大幅/d 上升/vi ，/w 一般/ad 都/d 在/p [500/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
“/w 我/rr 也/d 经常/d 出差/vi ，/w 有时候/d 单位/n 为了/p 节约/v 成本/n 也/d 会/v 选择/vn 购买/v 廉价/a 航班/n 的/ude1 机票/n ，/w 但是/c 也/d 都/d 要/v 在/p [100/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 出现/v 个位数/nz 的/ude1 价格/n 真的/d 从来/d 没/d 见过/v ，/w 现在/t 在/p 超市/nis 买/v 个/q 大/a 一点/mq 的/ude1 白菜/n 都/d 不止/v [4/m 块钱/q]/mq 了/ule 吧/y ，/w 这/rzv 可/v 真的/d 是/vshi 比/p 白菜/n 还/d 便宜/a 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v 。/w 
买/v 廉价/a 票/n 也/d 要/v 受/v 点/qt “/w 小/a 委屈/a ”/w 
记者/nnt 看到/v ，/w [百/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 机票/n 时间/n 大/a 都/d 偏/d 晚/tg ，/w 几乎/d 都/d 在/p [20/m 点/qt]/mq 之后/f 起飞/vi ，/w 最/d 晚/tg 到达/v 的/ude1 航班/n 需要/v 到/v 第二天/mq 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f 。/w 以/p 1月25日4/t 元/q 的/ude1 那/rzv 趟/qv 航班/n 机票/n 为/p 例/n ，/w 第一天/mq 晚上/t 11点05/m 起飞/vi ，/w 到达/v 北京/ns 时/ng 已经/d 是/vshi 第二天/mq 0点55分/t 了/ule ，/w 而/cc 1月25日/t 还有/v 一班/mq 最低/a [15/m 元/q]/mq 的/ude1 航班/n ，/w 当晚/t 10点55/m 起飞/vi ，/w 第二天/mq 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 才能/n 到达/v 。/w 
同时/c ，/w 这些/rz 低价/n 机票/n 一般/ad 都/d 和/cc 保险/n [捆绑/v 销售/vn]/nz 。/w 记者/nnt 点/qt 开/v 某/rz 票务/n 公司/nis 网站/n 发现/v ，/w 如果/c 购买/v [5/m 元/q]/mq 机票/n ，/w 还/d 需要/v 同时/c 购买/v [17/m 元/q]/mq 的/ude1 保险/n ，/w 只有/c 购买/v 保险/n ，/w 才/d 可以/v 享受/vn [特价/n 机票/n]/nz 的/ude1 优惠/vn ，/w 若/c 通过/p 航空公司/nis 的/ude1 [官方/n 网站/n]/nz 订购/v ，/w 则/d 只能/v 直接/ad 购/v 售价/n 为/p [19/m 元/q]/mq 的/ude1 [特价/n 机票/n]/nz ，/w 加上/v [机场/nis 建设/vn 费/n]/nz 与/cc [燃油/n 附加税/n]/nz ，/w 总价/n 为/p [140/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 无论/c 通过/p 票务/n 公司/nis 还是/c 航空公司/nis 官网/n 订票/vn ，/w 这/rzv 类/q [特价/n 机票/n]/nz 均/d 不/d 支持/v 退改签/nz 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 在/p 网上/s 查阅/v 了/ule 一下/mq 其他/rzv 城市间/nz 的/ude1 航班/n 票价/n ，/w 发现/v 除了/p 西安/ns 北京/ns 航线/n 外/f ，/w 武汉/ns 杭州/ns 航线/n 、/w 海口/ns 广州/ns 等/udeng 航线/n 都/d 有/vyou [50/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 机票/n 销售/vn ，/w 但是/c 春运/n 前/f ，/w 绝大多数/m 的/ude1 航班/n 票价/n 还是/c 比/p 往/p 日/b 有所/v 升高/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 西安/ns 到/v 哈尔滨/ns 、/w 三亚/ns 的/ude1 机票/n 都/d 在/p [千/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 
航班/n 密/a 高铁/nz 开通/v 都/d 是/vshi 机票/n 低价/n 原因/n 
记者/nnt 咨询/vn 了/ule 出售/v [4/m 元/q]/mq 机票/n 的/ude1 某/rz [航空/n 票务/n 公司/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 他们/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 代理/vn 出售/v 如此/rzv 廉价/a 机票/n 的/ude1 票务/n 公司/nis 并不/d 在/p 少数/m 。/w 
“/w 其实/d 我们/rr 都/d 知道/v ，/w 一张/mq 机票/n 只/d 卖/v [4/m 块钱/q]/mq 肯定/v 是/vshi 亏本/vi 的/ude1 ，/w 但是/c 航空公司/nis 这么/rz 做/v 也/d 是/vshi 有/vyou 自己/rr 的/ude1 想法/n 的/ude1 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 讲/v ，/w “/w 一方面/c 可以/v 利用/vn 低价/n 票/n 吸引/v 客源/n ，/w 另一方面/c 也/d 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 自我/rr 炒作/v 的/ude1 机会/n 吧/y 。/w ”/w 
另外/c ，/w 票务/n 公司/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 类似/a 北京/ns 上海/ns 一类/b 的/ude1 城市/n [春节/t 期间/f]/nz 一般/ad 出城/vi 客流/n 比较/d 多/a ，/w 而/cc 前往/v 的/ude1 人/n 则/d 比较/d 少/a ，/w 所以/c 飞往/v 北上广/nz 等/udeng 大城市/n 的/ude1 票价/n 也/d 就/d 相对/d 便宜/a 些/q ，/w 比如/v 春节/t 前/f 从/p 西安/ns 前往/v 上海/ns 的/ude1 最低/a [机票/n 价格/n]/nz 也/d 都/d 在/p [百/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
“/w 同时/c ，/w 现在/t 类似/a 西安/ns 北京/ns 航线/n 上/f 的/ude1 航班/n 也/d 比较/d 多/a ，/w 一天/mq 有/vyou [三十/m 几个/mq]/mq 航班/n ，/w 竞争/vn 也/d 比较/d 激烈/a ，/w 加上/v 现在/t 高铁/nz 开通/v ，/w 航空公司/nis 也/d 必须/d 靠/v [打折/v 机票/n]/nz 来/vf 吸引/v 客源/n 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w “/w 但/c 这么/rz 大/a 的/ude1 折扣/n 肯定/v 都/d 是/vshi 暂时性/n 的/ude1 ，/w 这种/r 低廉/a 的/ude1 票价/n 也/d 不会/v 是/vshi 长期/d 行为/n 。/w （/w 记者/nnt 付垚/nr 实习生/nnt 张梦娜/nr ）/w 
