枫树/n 腰/n 上/f 竟然/d 长/a 出/vf 眼睛/n ？/w 据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 花莲县/ns 光复乡/nz “/w 大/a 农大/nis 富平/nz 地/ude2 森林/n 园区/n ”/w 南区/ns [自行/d 车道/n]/nz [一/d 棵/q]/mq 枫树/n 上/f 竟然/d 长/a 出/vf “/w 眼睛/n ”/w ，/w 据分析/nz ，/w 应该/v 是/vshi 枫树/n 断枝/nz 之后/f ，/w 树木/n 自行/d 愈合/vi 留下/v 的/ude1 伤口/n 。/w 
家住/v 光复乡/nz 的/ude1 简姓/nz 男子/n 与/cc 妻子/n 到/v 南区/ns [自行/d 车道/n]/nz 游憩/nz ，/w 远远/d 望见/v 一个/mq “/w 眼睛/n ”/w 长/a 在/p 枫树/n 上/f ，/w 十分/d 惊讶/a ，/w 赞叹/v 大自然/n 的/ude1 神奇/a ，/w 于是/cc 拍照/vi 贴/v 上网/vn 。/w 由于/p 看起来/v 过于/d 逼真/a ，/w 有/vyou 网友/n 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 搓搓/nz 看/v ，/w 会/v 不会/v 流/v 眼泪/n ？/w ”/w 还/d 有人/r 说/v ：/w “/w 好像/v 电影/n 《/w 魔戒/n 》/w 里/f 的/ude1 魔眼/nz 。/w ”/w 
经常/d 带/v 团/n 骑/v 单车/n 的/ude1 赏鸟/nz 人士/n 张宪堂/nr 推测/v ，/w 应该/v 是/vshi 枫树/n 断枝/nz 之后/f ，/w 树木/n 自行/d 愈合/vi 长成/v “/w 眼睛/n ”/w 的/ude1 模样/n ，/w 自己/rr 带/v 团/n 也/d 常/d 带/v 游客/n 去/vf 看/v “/w 枫树/n 之/uzhi 眼/n ”/w ，/w 这/rzv 棵/q 枫树/n 成/v 了/ule 参观/v 的/ude1 景点/n 。/w 
