[西安市/ns 公安局/nis 雁塔/nz 分局/nis]/nt 20日/t 傍晚/t 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 17日/t 发生/v 在/p 西安/ns 曲江/ns 东/f 曲/ng 江十村/ns [7/m 岁/qt]/mq 女童/n 死/v 于/p 家中/s [一/d 事/n]/mq ，/w 其/rz 母/ng 目前/t 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 虽然/c 有人/r 反映/v 其/rz 母/ng 疑似/nz 有/vyou 精神/n 疾患/n ，/w 但/c 现在/t 还/d 未/d 申请/v 做/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 医学/n 鉴定/vn 。/w 
近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 西安/ns 曲江/ns 东/f 曲江/ns [十/m 村/n]/mq 一名/mq [7/m 岁/qt]/mq 女童/n 离奇/a 死/v 于/p 家中/s ，/w 关于/p 小女孩/nz 死因/n 引发/v 众多/a 猜测/v ，/w 并/cc 引起/v 舆论/n 强烈/a 关注/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 警方/n 已/d 对/p 此事/r 介入/v 调查/vn ，/w 警方/n [初步/d 判断/v]/nz 该/rz 女童/n 是/vshi 在/p 家中/s 因/p 饥饿/n 致死/vi ，/w 其/rz 母/ng 现已/v 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg ，/w 疑似/nz 患/v [精神/n 疾病/n]/nz 。/w 
记者/nnt 从/p 当地/s 警方/n 了解到/v ，/w 该/rz 女童/n 从未/d 上/f 过/uguo 幼儿园/nis 及/cc 小学/nis ，/w 其/rz [父母/n 离异/vi]/nz ，/w 平时/t 邻居/n 也/d 很少/ad 能/v 见到/v 她/rr 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 目前/t ，/w 仍/d 需/v 对/p 死者/n 的/ude1 母亲/n 做/v 进一步/d 的/ude1 精神/n 鉴定/vn ，/w 而/cc 该/rz 女童/n 的/ude1 最终/d 死因/n 需/v 等待/vn 尸检/vn 后/f 方可/d 确定/v 。/w (/w 记者/nnt 冽/n 玮/nz 张一辰/nr )/w 
