1月14日21时/t 许/v ，/w [达州市/ns 公安局/nis]/nto [达川/ns 区/n 分局/nis]/nt 真佛山/nz 派出所/nis 来/vf 了/ule [一家/n 三/m 口/n]/nz ，/w 其中/rz 一/m 年轻/a 女子/n 称/v 其/rz 前夫/n 要/v 杀/v 她/rr 和/cc 父母/n 全家/n 。/w 
联系/v 不/d 上/f 前妻/n 扬言/v 动手/vn 杀人/vi 
经/p 民警/nnt 询问/v ，/w 原来/d 报警/vn 女子/n 范/ng 某/rz 因/p [无法/v 忍受/v]/nz 丈夫/n 李/ng 某/rz 而/cc 提出/v 离婚/vn 。/w 李/ng 某/rz 的/ude1 条件/n 是/vshi 范/ng 某/rz 必须/d 签订/v 假/a [离婚/vi 协议书/n]/nz 并/cc 在/p 办理/v [离婚/vi 手续/n]/nz 后/f 保持/v [24/m 小时/n]/mq 手机/n 畅通/an 。/w 范/ng 某/rz 答应/v 了/ule 李/ng 某/rz 的/ude1 条件/n ，/w 两人/mq 离婚/vi 后/f ，/w 范/ng 某/rz 离开/v 李/ng 某/rz 独自/d 去/vf 外地/s 打工/vi ，/w 并/cc 一直/d 与/cc 李/ng 某/rz 保持/v 着/uzhe 联系/v ，/w 近日/t 才/d 回到/v 福善镇/ns 老街/n 家中/s 。/w 因/p 手机/n 发生/v 故障/n ，/w 李/ng 某/rz 无法/v 联系/vn 上/f 范/ng 某/rz ，/w 就/d 开车/vi 到/v 岳父/n 家中/s ，/w 扬言/v 要/v 见/v 妻子/n 并/cc 要求/n 复婚/vi ，/w 否则/c 就/d 杀死/v 妻子/n 一家/n 。/w 
婚后/t 变/v 囚笼/n 鸟/n 妻子/n 要/v 离婚/vn 
目前/t ，/w 在/p 派出所/nis 的/ude1 调解/vn 下/f ，/w 双方/n 情绪/n 平稳/a ，/w 愿意/v 接受/vn 派出所/nis 意见/n ，/w 通过/p 合法/a 程序/n 解决/v 两人/mq [婚姻/n 问题/n]/nz 。/w 
沈霞雷/nr 迦/ng 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 周子铭/nr 
