罗必良/nr 何奔/nr 摄/vg (/w 资料/n 图/n )/w 
[广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 罗必良/nr 在/p [政协/nis 会议/n]/nz 上/f 有关/v 女博士/nz “/w 缺/v 爱/vn ”/w 的/ude1 言论/n 引起/v 热/a 议/v 。/w 20日/t 下午/t ，/w [华南/ns 师范大学/nis 政治/n 与/cc 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 博导/nnt 王宏维/nr 邀请/v 来自/v 广外/nz 、/w 华工/n 、/w 华师/nz 、/w 中/f 大/a 等/udeng 高校/n 的/ude1 近/a [50/m 位/q]/mq 女博士/nz 、/w 女/b 博导/nnt 及/cc 女性/n 话题/n 关注/v 者/k ，/w 在/p [华南/ns 师范大学/nis]/ntu 召开/v “/w [新闻/n 发布会/n]/nz ”/w 回应/v 罗必良/nr 的/ude1 有关/vn 言论/n 。/w 与会者/n [普遍/ad 认为/v]/nz 罗必良/nr 的/ude1 有关/vn 言论/n 缺乏/v 严谨/a 的/ude1 科学/n 根据/p ，/w 甚至/d 有/vyou 违反/v 相关/vn 法规/n 的/ude1 嫌疑/n ，/w 罗必良/nr 应该/v 为此/bl 致歉/vi 。/w 
当日/t 下午/t ，/w [华南/ns 师范大学/nis 政治/n 与/cc 行政/n 学院/nis]/nt [三/m 楼/n]/mq 会议室/n [30/m 平方米/q]/mq 的/ude1 狭小/a 空间/n 里/f ，/w 挤着/v 近/a [50/m 位/q]/mq 女博士/nz 、/w 女/b 博导/nnt 以及/cc 女性/n 话题/n 关注/v 者/k ，/w 讨论/v 的/ude1 焦点/n 集中/v 在/p 省政协/n 委员/nnt 罗必良/nr 在/p 今年/t 省政协/n 会议/n 上/f 的/ude1 一番/mq 言论/n ：/w “/w 女孩子/n 是/vshi 个/q 产品/n ，/w 卖/v 了/ule [二十/m 几年/mq]/mq 还/d 没有/v 把/pba 自己/rr 卖出/v 去/vf …/w …/w 从/p 恋爱/vi 角度/n 讲/v ，/w 读/v 博士/nnt 不是/c 增值/vn 的/ude1 事/n ，/w 而是/c 贬值/vi 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
与会者/n 认为/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 言论/n 既是/c 物化/vn 女性/n ，/w 侮辱/v 女性/n 人格/n ，/w 贬低/v 女性/n 接受/v 高等教育/n 的/ude1 价值/n ，/w 更是/d 违背/v 宪法/n 、/w 违背/v 男女平等/vl 的/ude1 [基本/a 国策/n]/nz 和/cc 《/w [妇女/n 权益/n 保障/vn 法/n]/nz 》/w ，/w 不/d 合乎/v 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n 章程/n]/nz 》/w 的/ude1 规定/n 。/w 与会者/n 现场/s 敲定/v 一份/mq 《/w 回应/v 政协/nis 委员/nnt 不当/a 言论/n 的/ude1 声明/n 》/w ，/w 要求/n 罗必良/nr 对/p 相关/vn 言论/n 给予/vn 道歉/vi 及/cc 纠正/v 。/w “/w 声明/n ”/w 强调/v ，/w 罗必良/nr 的/ude1 言论/n 造成了/v 不良/a 影响/vn ，/w 间接/b 妨碍/v 了/ule 女性/n 对/p 学业/n 与/cc 事业/n 的/ude1 追求/vn 。/w 
“/w 声明/n ”/w 起草者/nz 之一/rz ，/w [华南/ns 师范大学/nis 政治/n 与/cc 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 博导/nnt 王宏维/nr 表示/v ，/w 一/m 听到/v 女博士/nz “/w 缺/v 爱/vn ”/w 论/v ，/w 就/d 觉得/v 特别/d 不/d 舒服/a ，/w 想/v 直接/ad 找/v 罗必良/nr 对话/vn ，/w 但/c 这/rzv 两天/mq 一直/d 无法/v 联系/vn 上/f 罗必良/nr 本人/rr 。/w “/w 我/rr 自视/nz 把/pba 自己/rr 年轻时/nz 最/d 美好/a 的/ude1 年华/n 用/p 在/p 学习/v 上/f ，/w 我/rr 现在/t 的/ude1 状态/n 就/d 很好/ad 啊/y 。/w 我/rr 再/d 回想/v 我/rr 身边/s 带/v 出/vf 的/ude1 [一个/mq 个/q]/mq 女博士/nz 、/w 女/b 教授/nnt ，/w 有/vyou 几个/mq 尽管/c 还是/c 单身/n 的/ude1 ，/w 但/c 也/d 个/q 个/q 是/vshi 精英/n ，/w 有/vyou 借调/v 到/v 国务院/nt 的/ude1 ，/w 有/vyou 在/p 美国/nsf 继续/v 攻读/v 博士/nnt 的/ude1 ，/w 学习/v 、/w 生活/vn 、/w 工作/vn 方方面面/n 也/d 处理/vn 得/ude3 很好/ad ！/w ”/w 王宏维/nr 说/v 。/w 
“/w 发布会/n ”/w 现场/s ，/w 罗必良/nr 的/ude1 一名/mq 学生/nnt 、/w [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 博士/nnt 候选人/nnt 李文芬/nr 表示/v ，/w 她/rr 在/p [华南/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 读/v 经济学/n 本科/n 的/ude1 时候/n ，/w 罗必良/nr 正是/v 其/rz 专业课/n 老师/nnt 。/w 李文芬/nr 说/v ，/w 当时/t 罗必良/nr 在/p 学术/n 上/f 已/d 非常/d 有名气/nz ，/w 她/rr 曾/d 视/vg 之/uzhi 为/p 榜样/n ，/w 希望/v 有朝一日/dl 通过/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 也/d 像/v 他/rr 一样/uyy 棒/ng 。/w “/w 但/c 当/p 自己/rr 终于/d 成为/v 博士/nnt 候选人/nnt 时/ng ，/w 罗/b 老师/nnt 却/d 公开/ad 说/v 女博士/nz 是/vshi ‘/w 贬值/vi ’/w 的/ude1 ，/w 这/rzv 让/v 我/rr 很难/d 过/uguo …/w …/w ”/w (/w 记者/nnt 黄玉杰/nr )/w 
原/b 标题/n ：/w 广州/ns 多/a 位/q 女博士/nz 、/w 博导/nnt 集体/n 反击/v “/w 女博士/nz 缺/v 爱/vn ”/w 论/v 
