失踪者/nz ：/w 禹州/ns [3/m 岁/qt]/mq 女孩/n 张佳怡/nr 农民工/nnd 爸妈/n 悬赏/v 5万/m 寻/v 爱女/n 
失踪者/nz ：/w 封丘/ns [7/m 岁/qt]/mq 男孩/n 张恩睿/nr “/w 孩子/n ，/w 回来/v 吧/y ，/w 爸妈/n 想/v 你/rr ”/w 
失踪者/nz ：/w 清丰县/ns [7/m 岁/qt]/mq 女孩/n 肖益平/nr 
苦/a 寻/v 无/v 果/ng ，/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 含泪/vd 呼喊/v 
春节/t 越来越/d 近/a ，/w 原本/d 是/vshi 个/q 团聚/vi 的/ude1 好日子/n ，/w 可是/c 对/p 一些/mq 家庭/n 来说/uls ，/w 却/d 是/vshi 心急如焚/vl 。/w 昨日/t ，/w 网友/n 发布/v 一条/mq 微博/n ：/w 请/v 广大/b 网友/n 留意/v ，/w 这/rzv 是/vshi 最近/t [50/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 河南省/ns 失踪/vi 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 如果/c 你/rr 看到/v 图片/n 上/f 的/ude1 孩子/n ，/w 请/v 迅速/ad 报警/vn ，/w 让/v 孩子/n 早日/d 回家/vi 。/w 
其中/rz 两名/mq 是/vshi 来自/v 临颍县/ns 的/ude1 陈好/nr 和/cc 贾博雅/nr ，/w 本报/rz 2013年12月11日/t 曾/d 予以/vx 报道/v 。/w 另外/c [3/m 名/q]/mq 孩童/n 分别/d 来自/v 禹州/ns 、/w 封丘/ns 、/w 清丰/ns 。/w 在/p 此/rzs ，/w 本报/rz 提醒/v ，/w 新年/t 临近/v ，/w 家长/n 们/k 一定/b 要/v 看管/vn 好/a 自己/rr 的/ude1 孩子/n ，/w 以/p 避免/v 意外/a 发生/v 。/w [郑州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 石闯/nr 
“/w 她/rr 父母/n 就/d 这/rzv 一个/mq 孩子/n ，/w 突然/ad 失踪/vi 后/f 的/ude1 这些/rz 天/qt ，/w 我们/rr 每天/r 都/d 是/vshi 提心吊胆/vl 的/ude1 。/w ”/w 昨日/t 中午/t ，/w 许昌/ns 禹州市/ns 范坡乡/ns 岗娄村/ns 村民/n 李先生/nr 在/p 向/p 记者/nnt 介绍/v 时/ng ，/w 忍不住/v 一声/mq 接/v 一声/mq 地/ude2 叹息/vi 。/w 
据/p 他/rr 介绍/v ，/w 张佳怡/nr 今年/t [3/m 岁/qt]/mq 多/a ，/w 平时/t 乖巧/a 可爱/a ，/w 很/d 讨人喜欢/nz 。/w 1月15日/t 早晨/t ，/w 在/p 禹州市/ns 范坡乡/ns 岗娄村/ns ，/w 小佳/nz 怡/vg 在/p 自家/rr 门口/s 喊/v 了/ule 两声/nz “/w 爸爸/n ”/w 。/w 当时/t ，/w 她/rr 的/ude1 爸爸/n 就/d 在/p 厕所/n 里/f ，/w 谁知/v ，/w 等到/v 出来/vf 后/f 找/v 孩子/n 时/ng ，/w 任凭/v 他/rr 喊/v 破/v 喉咙/n ，/w 就是/v 找/v 不见/v 女儿/n 的/ude1 踪影/n 。/w 
“/w 前后/f 也/d 就/d [四/m 五/m 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 女儿/n 怎么会/nz 找/v 不见/v 了/ule 呢/y ？/w ”/w 于是/cc 亲朋好友/n 和/cc 邻居/n 一块/s 寻找/v ，/w 然而/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 始终/d 没有/v 结果/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 他们/rr 只得/d 报警/vn 求助/v 。/w “/w 前/f 两天/mq ，/w 我们/rr 还/d 在/p [郑州/ns 火车站/n]/nz 地区/n 寻找/v 呢/y ，/w 谁/ry 能/v 提供/v 线索/n 帮/v 一帮/mq ，/w 我们/rr 愿/v 拿出/v [5/m 万/d 块钱/q]/mq 来/vf 酬谢/vn 。/w ”/w 
