人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 符武平/nr 、/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 刘宇/nr ）/w 外国/n 记者/nnt 眼中/s 的/ude1 海南/ns 究竟/d 是/vshi 什么/ry 样子/n 的/ude1 ？/w 1月21日/t ，/w 集结/v 了/ule 2013年/t “/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns ”/w 活动/vn 众多/a 境外/s 记者/nnt 作品/n 的/ude1 《/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns 》/w 一/m 书/n 正式/ad [出版/v 发行/v]/nz ，/w 向/p 公众/n 全面/ad 展示/v 了/ule 海南/ns 给/p 众多/a 外/f 媒/ng 留下/v 的/ude1 深刻/a 印象/n 。/w 
为了/p 展示/v 海南/ns 建省/v [25/m 周年/q]/mq 的/ude1 建设/vn 成果/n ，/w 2013年5月19日/t 至/p 24日/t ，/w 由/p 人民网/nz 、/w [海南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt （/w 省外/s 宣/nz 办/v ）/w 、/w [海南省/ns 旅游/vn 发展/vn 委员会/nis]/nt 、/w [海南省/ns 外事/n 侨务/n 办/v]/nt 共同/d 主办/v ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 承办/v 的/ude1 “/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns ”/w 活动/vn 成功/a 举办/v ，/w 来自/v 俄罗斯/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 西班牙/nsf 、/w 哈萨克斯坦/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 委内瑞拉/nsf 、/w 日本/ns 等/udeng [23/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 40余/m 名记者/n ，/w 组成/v “/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns ”/w 采访团/nis 深入/ad 海口/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 定安/nz 、/w 琼海/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 采访/v ，/w 感受/v [海南/ns 建省/v 办/v]/nt 经济特区/n 25年/t 来/vf 的/ude1 发展/vn 成就/n 和/cc [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 建设/vn 成果/n 。/w 
活动/vn 取得/v 了/ule 良好/a 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w 海南/ns 建省/v 25年/t 的/ude1 发展/vn 成就/n 也/d 赢得/v 了/ule 众多/a [境外/s 媒体/n]/nz 的/ude1 广泛/a 赞誉/vn 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 此次/rz 活动/vn 中外/b 媒体/n 共/d 发表/v 原创/b 稿件/n 280多篇/m 。/w 
《/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns 》/w 作为/p 此次/rz 采访/v 活动/vn 内容/n 的/ude1 纸质/n 再现/v ，/w 全面/ad 真实/a 地/ude2 描述/v 了/ule 外/f 媒/ng 记者/nnt 是/vshi 如何/ryv 看/v 海南/ns 的/ude1 。/w 全书/n [主要/b 内容/n]/nz 包括/v 外/f 媒/ng 记者/nnt 看/v 海南/ns 的/ude1 行程/n 、/w 来到/v 海南/ns 的/ude1 感受/vn 、/w 对/p 海南/ns 发展/vn 的/ude1 建议/n 以及/cc 优美/a 的/ude1 特色/n 地域/n 风光/n 图/n 。/w 
1月21日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 位于/v [明珠/n 广场/n]/nz [五/m 楼/n]/mq 的/ude1 [创新/vi 书店/nis]/ntc 看到/v ，/w 摆/v 有/vyou 《/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns 》/w 的/ude1 书架/n 旁/f 已经/d 有/vyou 不少/m 市民/n 正在/d 翻阅/v 此书/r 了/ule 。/w 一位/mq 女/b 读者/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 来/vf 海南/ns 已经/d 三年/t 了/ule ，/w 也/d 去/vf 过/uguo 海南/ns 其他/rzv 的/ude1 市县/n ，/w 但/c 对/p 海南/ns 的/ude1 了解/vn 其实/d 并不/d 充分/ad 。/w 这/rzv 本书/r 激发/v 了/ule 她/rr 想/v 要/v 更深/d 一步/mq 了解/v 海南/ns 的/ude1 欲望/n ，/w 她/rr 考虑/v 重走/nz “/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns ”/w 采访/v 活动/vn 的/ude1 路线/n ，/w 亲身/d 去/vf 体会/v 书/n 中/f 所/usuo 描述/v 的/ude1 一切/rz 。/w 
来自/v 江苏/ns 的/ude1 刘方业/nr 原本/d 是/vshi [海南/ns 软件/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 一名/mq 学生/nnt ，/w 后来/t 离校/vn 参军/vi ，/w 如今/t 复员/v 归来/vn ，/w 他/rr 并/cc 没有/v [回到/v 家乡/n]/nz ，/w 而是/c 选择/v 了/ule 留/v 在/p 海南/ns 打拼/v ，/w 想/v 要/v 闯出/vf 自己/rr 的/ude1 一片/mq 事业/n 。/w 他/rr 在/p 翻阅/v 了/ule 《/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns 》/w 之后/f ，/w 觉得/v 这/rzv 本书/r 特别/d 的/ude1 好/a ，/w 认为/v 这/rzv 本书/r 对于/p 想/v 要/v 深入/ad 了解/v 海南/ns 的/ude1 风土人情/n 很/d 有/vyou 帮助/v 。/w “/w 这/rzv 本书/r 图片/n 精美/a 、/w 内容/n 丰富/a ，/w 全面/ad 地/ude2 介绍/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 岛/n 的/ude1 建设/vn 、/w 交通/n 、/w 百姓/n 的/ude1 生活/vn 等等/udeng ，/w 能/v 让/v 海南岛/ns 在/p 全世界/n 面前/f 展示/v 风采/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年/t 的/ude1 “/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns ”/w 活动/vn 仍/d 将/d 继续/v ，/w 主题/n 为/p 向/p 众多/a [境外/s 媒体/n]/nz 展示/v 海南/ns 的/ude1 [热带/n 农业/n]/nz [资源/n 优势/n]/nz 。/w 
专题/n ：/w 外/f 媒/ng 看/v 海南/ns 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
