人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 通讯员/nnt 周前通/nr 、/w 邓世贵/nr ）/w 日前/t 记者/nnt 从/p [海南省/ns 旅游/vn 客运/n 管理/vn 服务/vn 有限公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 截止/vi 1月21日零时/t ，/w 海南/ns 统一/vn 调派/v 的/ude1 市县/n 际/ng 旅游车/n 达/v [1778/m 辆/q]/mq ，/w 其中/rz [公车/n 公营/b]/nz [1528/m 辆/q]/mq 、/w 旅游/vn 储备/v 车/n [270/m 辆/q]/mq ，/w 个体/n 挂靠/v 车/n [0/m 辆/q]/mq ，/w [公车/n 公营/b]/nz 比例/n 达到/v 100%/m ，/w 全省/n 市县/n 际/ng 旅游车/n 全部/m 实现/v 了/ule [公车/n 公营/b]/nz 。/w 这/rzv 不仅/c 宣告/v 了/ule 海南/ns 过去/vf 以/p 个体/n 旅游车/n 经营/vn 为主/vi 的/ude1 旅游/vn 客运/n 市场/n 时代/n 的/ude1 结束/vn ，/w 同时/c 也/d 标志着/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 客运/n 体制改革/v 推行/vn 公司/nis 化/v 运营/vn 踏上/v 了/ule 建设/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 新/a 征程/n 。/w 
海南/ns 原有/v 市县/n 际/ng 旅游车/n [1841/m 辆/q]/mq ，/w 其中/rz 99.6%/m 的/ude1 车辆/n 为/p 个体/n 挂靠/v 旅游车/n 。/w [挂靠/v 经营/vn]/nz 的/ude1 弊端/n 显而易见/bl ，/w 诸如/v 小/a 、/w 散/v 、/w 乱/d ，/w 管理/vn 无序/b ，/w [恶性/b 竞争/vn]/nz ，/w 导致/v 司机/nnt 欺/vg 客/ng 、/w 宰客/v 、/w 甩/v 客/ng 等/udeng 现象/n 屡屡/d 发生/v 。/w 
2009年/t 以来/f ，/w 海南/ns 交通/n [主管/vn 部门/n]/nz 加快/v 旅游车/n 管理/vn 体制改革/v ，/w 通过/p 公开/ad 招投标/n 方式/n 确定/v 旅游车/n [经营/vn 主体/n]/nz ，/w 优选/v 出/vf [海南/ns 海/n 汽/n 运输/vn 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [北京/ns 首/q 汽/n （/w 集团/nis ）/w 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [海南/ns 耀/vg 兴/v 运输/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 等/udeng [8/m 家/q]/mq 旅游车/n [公车/n 公营/b]/nz 企业/n ，/w 及时/ad 更新/v 了/ule 1500多辆/m 旅游车/n ，/w 以/p 填补/v 退市/nz 车辆/n 空缺/v ，/w 提高/v 车辆/n 档次/n ，/w 改善/v 车型/n 结构/n 。/w 全新/b 豪华车/nz 逐步/d 取代/v 了/ule 破旧/a 旅游车/n ，/w 车型/n 结构/n 更趋/nz 合理/a ，/w 个体/n 挂靠/v 车/n 渐渐/d 退市/nz ，/w [公车/n 公营/b]/nz 比例/n 大幅/d 提升/v 。/w 
推行/v 旅游车/n [公车/n 公营/b]/nz 后/f ，/w 旅游/vn 客运/n 企业/n 司机/nnt [从业/b 人员/n]/nz 一律/d 实行/v 员工/n 化/v 管理/vn ，/w [8/m 家/q]/mq 旅游/vn 客运/n 企业/n 与/cc 司机/nnt 签订/v [劳动/vn 用工/vn]/nz 合同/n ，/w 按时/d 发放/v 工资/n 、/w 缴纳/v 社会保险/n 等/udeng ，/w 让/v 驾驶员/nnt 切身/b 感受到/nz 在/p 企业/n 干/v 有/vyou 奔头/n 、/w 老有所养/vl ，/w 有/vyou 归属感/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 杜绝/v “/w [零/ng 负/v]/mq 工资/n ”/w 、/w 司机/nnt 因/p 没有/v [工资/n 保障/vn]/nz 而/cc 导致/v 服务质量/gi 打折/v 的/ude1 现象/n 。/w 通过/p 严/a 抓/v 细管/nz ，/w 全省/n 市县/n 际/ng 旅游车/n 管理/vn 服务/vn 的/ude1 社会/n 满意度/n 不断/d 提升/v ，/w 服务/vn 投诉/vn 率/v 逐年/d 下降/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 4年/t 多/a 来/vf ，/w 全省/n 共/d 接到/v 涉及/vn 旅游/vn 客运/n 的/ude1 各类/r 服务质量/gi 投诉/vn [140/m 起/vf]/mq ，/w 服务/vn 投诉/vn 率/v 仅/d 为/p 0.008％/m 。/w 投诉/vn 率/v 由/p 公司/nis 成立/vi 前/f 的/ude1 0.8％/m ，/w 下降/vi 至/p 0.008％/m 。/w 
据统计/nz ，/w 2009年/t 来/vf ，/w 海南/ns [8/m 家/q]/mq 旅游/vn 客运/n 企业/n 共/d 收到/v 服务/vn 对象/n 和/cc 游客/n 各类/r 表扬信/n [300/m 多/a]/mq 封/q ，/w 锦旗/n 及/cc [荣誉/n 证书/n]/nz 200多面/m （/w 本/rz ）/w ，/w 先后/d 涌现/v 出/vf 了/ule 翁明富/nr 、/w 周林/nr 、/w 王己胜/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq 助人为乐/vl 、/w 见义勇为/vl 的/ude1 优秀/a 旅游车/n 驾驶员/nnt 。/w 
2013年10月2日/t ，/w 由/p 海南/ns 康泰/nrf 国旅/j 和/cc [海南/ns 旅游/vn]/nz 品质/n 促进会/nis 联合/vd 举办/v 的/ude1 海南/ns “/w [万/d 人/n]/mq 旅游/vn 满意度/n ”/w 大/a 调查/vn 活动/vn ，/w 历时/vi 整整/d 一个/mq 月/n ，/w [调查/vn 对象/n]/nz 超过/v [11300/m 名/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 回收/vn 有效/a 调查表/n [11000/m 份/q]/mq ，/w 调查/v 内容/n 涉及/v 游客/n 对/p 旅游/vn 的/ude1 各项/r 环境/n 、/w 服务/vn 和/cc 总体/n 安排/v 的/ude1 满意度/n 评价/vn ，/w 主要/b 包括/v 酒店/nis 、/w 餐厅/nis 、/w 景区/n 、/w 车辆/n 的/ude1 环境/n 及/cc 服务/vn ，/w [导游/nnt 服务/vn]/nz ，/w 线路/n 安排/v ，/w 游览/v 时间/n 安排/v ，/w 价格/n 合理性/n 等/udeng 。/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 旅游/vn 客运/n 中/f 、/w 旅游/vn 用车/n 环境/n 满意度/n 97.4%/m 、/w 旅游车/n [服务/vn 满意度/n]/nz 达/v 97.5%/m ，/w 分列/v [旅游/vn 环境/n]/nz 满意度/n 第一/m 、/w [服务/vn 满意度/n]/nz 第二/m 。/w 这/rzv 表示/v 旅游/vn 客运/n 行业/n 逐渐/d 被/pbei 社会/n 和/cc 广大/b 游客/n 所/usuo 认可/vn 。/w 
从/p “/w 行业/n 主导/n ”/w 到/v “/w 政府/nis 主导/n ”/w ，/w 从/p “/w 滚动/v 发/v 班/n ”/w 到/v “/w 网上/s 租车/vi ”/w ，/w 从/p “/w 屡遭/v 投诉/vn ”/w 到/v “/w [贴心/a 服务/vn]/nz ”/w ，/w 从/p “/w 散兵游勇/vl ”/w 到/v “/w 兵团/nis 作战/vi ”/w ，/w 从/p “/w 规范/v 有序/a ”/w 到/v “/w 品质/n 提升/v ”/w ，/w 从/p “/w 松散/a 管理/vn ”/w 到/v “/w [实时/n 监控/vn]/nz ”/w …/w …/w [海南/ns 旅游/vn 客运/n 公司/nis]/nt 化/v 改革/vn 取得/v 了/ule 显著/ad 成效/n 。/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 客运/n 的/ude1 [运营/vn 模式/n]/nz 和/cc 经营/v 体制/n 的/ude1 转变/vn 不仅/c 受到/v 了/ule 挂靠/v 车主/n 、/w 旅游/vn 客运/n 企业/n 、/w 旅行社/nis 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 称赞/v ，/w 其/rz 成功/a 经验/n 更/d 得到/v 了/ule [国务院/nt 调研组/nis]/nt 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 充分/ad 肯定/v 。/w 4年/t 多/a 来/vf ，/w 先后/d 有/vyou 兄弟/n 省/n 、/w 市/n 交通/n 运管/n 部门/n 以及/cc 行业协会/nis 、/w [运输/vn 企业/n]/nz 等/udeng [50/m 多个/mq]/mq 单位/n 来/vf 琼/b 考察/v 学习/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
