人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月21日/t 电/n （/w 冯星/nr 、/w 蔡东成/nr ）/w 近日/t ，/w 海南省/ns 发布/v 了/ule 《/w [海南省/ns 旅行社/nis]/nt 经营/vn 规范/v 》/w ，/w 明确/a 要求/n 旅行社/nis “/w 一日游/l ”/w 不得/vi 安排/v 购物/vn 场所/n 、/w 自费/d [旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 而且/c 应当/v 使用/vn [国家/n 旅游局/nis]/nto 会同/v [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 联合/vd 制定/v 的/ude1 《/w [国内/s 旅游/vn]/nz “/w 一日游/l ”/w 合同/n 》/w （/w 示范/vn 文本/n ）/w 。/w 记者/nnt 在/p 走访/v 中/f 发现/v ，/w “/w 一日游/l ”/w 火爆/a 的/ude1 三亚/ns 已经/d 开始/v 执行/vn 规范/v 合同/n ，/w 并/cc 将/d 合同/n 编号/n 上交/v 旅游局/nis 。/w 
“/w 一日游/l ”/w 签署/v 合同/n 合同/n 编号/n 需/v 上交/vn 
针对/p 海南省/ns 发布/v 的/ude1 《/w [海南省/ns 旅行社/nis]/nt 经营/vn 规范/v 》/w ，/w 记者/nnt 走访/v 了/ule 三亚/ns 康泰/nrf 、/w 四海/n 、/w 卓越/a 风采/n 、/w 海/n 之/uzhi 信/n 、/w 春秋/n 等/udeng 旅行社/nis 了解到/v ，/w 各家/rz 旅行社/nis 都会/n 与/cc 报名/vi 参加/v “/w 一日游/l ”/w 的/ude1 游客/n 签订/v “/w 一日游/l 合同/n ”/w 。/w 
三亚/ns 卓越/a 风采/n 旅行社/nis 一/m [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 道/qv ：/w “/w 我们/rr 与/cc 游客/n 签订/v 的/ude1 都/d 是/vshi 正规/a 的/ude1 海南省/ns ‘/w 一日游/l ’/w 合同/n ，/w 合同/n 编号/n 都/d 是/vshi 需要/v 上交/vn [国家/n 旅游局/nis]/nto 的/ude1 。/w ”/w 
而/cc 海/n 之/uzhi 信/n 旅行社/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 表示/v ，/w 即使/c 游客/n 是/vshi 电话/n 报名/vi 预定/vn 参加/v “/w 一日游/l ”/w 的/ude1 ，/w 也/d 需要/v 到/v 旅行社/nis 签署/v 合同/n ，/w 留存/v 备案/vn 的/ude1 合同/n 编号/n 上交/v [国家/n 旅游局/nis]/nto 。/w 
“/w 一日游/l ”/w 游客/n 购物/vn 旅行社/nis 不/d 参与/v 
《/w [海南省/ns 旅行社/nis]/nt 经营/vn 规范/v 》/w 要求/n 旅行社/nis 不得/vi 安排/v “/w 一日游/l ”/w 购物/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 多家/mq 旅行社/nis 所/usuo 提供/v 的/ude1 “/w 一日游/l ”/w 项目/n ，/w 均/d 备注/n 了/ule 是/vshi 纯/a 玩/v 无/v 购物/vn 。/w 
海/n 之/uzhi 信/n 旅行社/nis 表示/v ，/w “/w 一日游/l ”/w 会/v 和/cc 游客/n 签订/v 合同/n ，/w 合同/n 会/v 有/vyou 约定/v 不/d 安排/v 购物/vn ，/w 即使/c 游客/n 在/p 景区/n 内/f 自愿/vd 购物/vn ，/w 旅行社/nis 也/d 不会/v 参与/vn 。/w 
记者/nnt 对比/vn 了/ule 各家/rz 旅行社/nis 目前/t 的/ude1 “/w 一日游/l ”/w 价格/n ，/w 发现/v 几乎/d 相差无几/bl 。/w 在/p 取消/v 购物/vn 点/qt 后/f ，/w 根据/p [康泰/nrf 旅行社/nis]/nt 提供/v 的/ude1 数据/n 资料/n 显示/v ，/w 该/rz 旅行社/nis 2014年/t “/w 一日游/l ”/w 的/ude1 结算价/nz 同比/n 2013年/t 有/vyou 了/ule 小/a 幅度/n 的/ude1 增长/vn 。/w 
[旅游/vn 旺季/n]/nz “/w 一日游/l ”/w 人数/n 增多/v 
[康泰/nrf 旅行社/nis]/nt 表示/v ，/w 进入/v [阳光/n 巴士/n]/nz 联盟/nis 之后/f ，/w 特别/d 是/vshi 进入/v [旅游/vn 旺季/n]/nz 后/f ，/w “/w 一日游/l ”/w 的/ude1 情况/n [大/a 有/vyou 好转/vi]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w [阳光/n 巴士/n]/nz 联盟/nis 是/vshi 由/p [三亚/ns 旅行社/nis]/nt [协会/nis 组织/n]/nt 的/ude1 、/w 由/p [6/m 家/q]/mq 旅行社/nis 组成/v 的/ude1 联盟/nis ，/w 于/p 去年/t [10/m 月份/n]/mq 成立/vi 。/w 成立/vi 联盟/nis 的/ude1 初衷/n 是/vshi 要/v 把/pba “/w 一日游/l ”/w 行业/n 规范化/vn 操作/vn ，/w 减少/v 客人/n 在/p 参/vg 团/n 中/f 的/ude1 投诉/vn 等/udeng ，/w 让/v 三亚/ns 的/ude1 “/w 一日游/l ”/w 行业/n 更加/d 正规/a 和/cc 壮大/v ，/w 让/v 三亚/ns 的/ude1 旅游/vn 口碑/n 更好/d ，/w 促进/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 [大力/d 发展/vn]/nz ，/w 展示/v 海南/ns 人民/n 欢迎/v [世界/n 人民/n]/nz 到来/vi 的/ude1 诚意/n 。/w 
据/p [四海/n 旅行社/nis]/nt 和/cc 海/n 之/uzhi 信/n 旅行社/nis 介绍/v ，/w 进入/v [旅游/vn 旺季/n]/nz 后/f ，/w “/w 一日游/l ”/w 十分/d 火爆/a ，/w 下午/t 预定/vn 第二天/mq 的/ude1 “/w 一日游/l ”/w 行程/n 几乎/d 都/d 没有/v 名额/n 可/v 参与/vn 。/w 
游客/n ：/w 规范/v 旅行社/nis 有利于/v 保障/vn 游客/n 利益/n 
对于/p 海南省/ns 发布/v 的/ude1 《/w [海南省/ns 旅行社/nis]/nt 经营/vn 规范/v 》/w ，/w 来自/v 广东/ns 的/ude1 林/ng 先生/n 表示/v ，/w 该/rz 举措/n 有利于/v 保障/vn 游客/n 的/ude1 利益/n ，/w 让/v 游客/n 真正/d 感受到/nz 游玩/v 的/ude1 乐趣/n 。/w 
林/ng 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 2010年/t 还/d 在/p 海口/ns 读/v 大学/nis 的/ude1 他/rr 与/cc 几位/n 从/p 广东/ns 来/vf 的/ude1 朋友/n 一起/s 到/v 三亚/ns 玩/v 了/ule 两天/mq ，/w 当时/t 因为/c 时间/n 短/a ，/w 就/d 随便/ad 在/p 路边/s 报/n 了/ule 个/q “/w 一日游/l ”/w ，/w 看着/v 非常/d 不/d 正规/a ，/w 接送/v 的/ude1 车/n 很/d 陈旧/a ，/w 一路/mq 上/f 游玩/v 都/d 是/vshi 胆战心惊/vl 的/ude1 ，/w 感觉/n 很/d 不/d 安全/an 。/w 最后/f 将/d 他们/rr 送/v 回来/v 时/ng ，/w 由于/p 是/vshi 饭/n 点/qt ，/w 导游/nnt 就/d 直接/ad 将/d 他们/rr 送到/v 了/ule 一间/mq 饭店/nis 。/w 
“/w 我们/rr 当时/t 说/v 希望/vn 能/v 吃/v 点/qt 三亚/ns 当地/s 的/ude1 [特色/n 美食/n]/nz ，/w 但是/c 导游/nnt 说/v 时间/n 也/d 不/d 早/a 了/ule ，/w 就/d 先/d 将/d 就/d 着/uzhe 吃吧/nz ，/w 而/cc 我们/rr 因为/c 不/d 熟悉/v 路/n ，/w 也/d 就/d 顺从/v 了/ule 。/w ”/w 林/ng 先生/n 回忆/v 道道/q 。/w 
林/ng 先生/n 表示/v ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 后/f ，/w 游客/n 的/ude1 切身/b 权益/n 能/v 得到/v 有效/a 保障/vn ，/w 特别/d 是/vshi 对于/p 三亚/ns 这/rzv 座/q [旅游/vn 城市/n]/nz ，/w 保障/vn 了/ule 游客/n 的/ude1 权益/n 也/d 是/vshi 维护/v 了/ule 三亚/ns 良好/a 的/ude1 [旅游/vn 形象/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
