[性感/a 女神/n]/nz 钟丽缇/nr Christy/x 带着/vn 小/a 女儿/n Cayla/x （/w 严稚棱/nr ）/w 参加/v [浙江/ns 卫视/n]/nz 亲子/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w ，/w 令/v 不少/m 观众/n 看到/v 女神/n 生活/vn 中/f 身为/v 一个/mq “/w 好妈妈/nz ”/w 的/ude1 本/rz 真/a 一面/n 。/w 在/p 上/f 周末/t 播出/v 的/ude1 [第二/m 集/q]/mq 节目/n 中/f ，/w 钟丽缇/nr 飞身/nz 扑救/vn 失足/vi 跌下/nz 田埂/n 的/ude1 Cayla/x ，/w 及/cc Cayla/x 帮/v 钟丽缇/nr 洗脚/vn 等/udeng 众多/a 画面/n 让/v 不少/m 观众/n 看/v 红/a 了/ule 双眼/n ，/w 直呼/nz 身为/v [单亲/b 妈妈/n]/nz 的/ude1 钟丽缇/nr 真的/d 很/d 不/d 容易/ad ，/w 且/c “/w 超/v 赞/vg ！/w 全能/n ！/w ”/w 
在/p 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 中/f ，/w 相比/vi 其他/rzv [三/m 组/n]/mq 家庭/n 的/ude1 父母/n 齐/a 上阵/vi ，/w 只有/c 钟丽缇/nr 一/m 人母/n 兼/v 父/ng 职/ng ，/w 在/p 与/cc 王仁甫/nr 、/w 季芹/nr 夫妇/n 讨教/v 育儿经/nz 时/ng ，/w 钟丽缇/nr 表示/v ：/w “/w 因为/c 我/rr 是/vshi 一个人/mq 带/v 小孩/n ，/w 在/p 外面/f 工作/vn 的/ude1 时间/n 又/d 很长/d ，/w 回到/v 家里/s 就/d 很/d 想/v 宠/vn 孩子/n 。/w ”/w 说/v 到/v 哽咽/vi 泛/v 泪/n ，/w 让/v 了/ule 看/v 了/ule 十分/d 心疼/v 。/w 在/p 游戏/n 比赛/v 环节/n 中/f ，/w 为了/p 给/p 子女/n 抓/v 到/v 晚餐/n 的/ude1 食材/n 泥鳅/n 、/w 鱼/n ，/w 钟丽缇/nr 只身/d 一人/mq 跳进/v 泥泞/a 的/ude1 田地/n 里/f 挥舞/v 锄头/n ，/w 看到/v 身边/s 其他/rzv 夫妻/n 的/ude1 齐心协力/vl ，/w 钟丽缇/nr 坚定/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 就算/d 我/rr 是/vshi 一个人/mq ，/w 我/rr 也/d 不会/v 输/v 。/w 他们/rr 有/vyou [爸爸/n 妈妈/n]/nz ，/w 我/rr 自己/rr 也/d 可以/v 。/w ”/w 在/p 钟丽缇/nr 看来/v 她/rr 希望/v 女儿/n 看到/v 的/ude1 自己/rr 都/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 ，/w 就算/d 摔跤/vn 、/w 受伤/vi 她/rr 也/d 不怕/v ，/w 实在/d 令人/v 动容/v 。/w 
尽管/c 身为/v [单亲/b 妈妈/n]/nz ，/w 但/c 钟丽缇/nr 的/ude1 “/w 全能/n ”/w 可是/c 有口皆碑/vl 。/w 当/p 小/a Cayla/x 不慎/d 失足/vi 掉落/v 下/f 田埂/n 时/ng ，/w 钟丽缇/nr 不到/v 一秒/t 飞扑/nz 过去/vf 将/d Cayla/x 抱起/v ，/w 一直/d 检查/v 女儿/n 有/vyou 没有/v 受伤/vn ，/w 却/d 浑然/z 不觉/d 自己/rr 的/ude1 脑门/n 已经/d 磕/v 到/v 红肿/vn 。/w 观众/n 大赞/nrf 钟丽缇/nr 犹如/v 神勇/nz 女超人/nz ，/w 当/p 了/ule 妈妈/n 果然/d 神力/n 惊人/a 。/w 不过/c 超/v 萌/vg Cayla/x 也/d 是/vshi 钟丽缇/nr 的/ude1 贴心/a 小棉袄/nz ，/w 除了/p 帮/v [妈妈/n 洗脚/vn]/nz ，/w 还/d 会/v 给/p 妈妈/n 按摩/vn ，/w 更/d 一边/d 亲亲/nz 妈妈/n 一边/d [奶/nf 声/qv 奶/nf 气/n]/nz 地/ude2 说/v 要/v 疼/a 妈妈/n ，/w 心疼/v 妈妈/n 不要/d 再/d 撞到/v 头/n 了/ule 。/w 母女/n 间/f 温馨/a 互动/vn 的/ude1 画面/n ，/w 融化/vi 万/m 观众/n 心/n 。/w 
