人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 林日川/nr 是/vshi [海南省/ns 澄迈县/ns]/nz 老城镇/ns 美/b 且/c 村/n 的/ude1 一名/mq 村干部/nnt ，/w 去年/t [2/m 月份/n]/mq ，/w 在/p 没有/v 签订/vn [征地/vn 补偿/vn]/nz 协议/n 、/w 没有/v 落实/vn [青苗/n 补偿/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 开发商/nnd 就/d 组织/n 大批/m 机械/n 到/v 本/rz 属于/v 该村/r 的/ude1 [集体/n 土地/n]/nz 上/f 施工/vn ，/w 他/rr 和/cc 另外/c [3/m 名/q]/mq 村干部/nnt 出面/vi 阻止/v ，/w 却/d 被/pbei [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 以/p 扰乱/v 单位/n 秩序/n 为/p 由/p 作出/v [治安/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 他们/rr 对此/d 处罚/vn 不服/v ，/w 遂/d 向/p [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 提出/v [行政/n 复议/vn]/nz 。/w 
[海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 作出/v [行政/n 复议/vn]/nz 的/ude1 决定/vn 支持/v 了/ule 林/ng 日/b 川/b 等/udeng 人/n 的/ude1 诉求/v ，/w 撤销/v 了/ule [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 作出/v 的/ude1 相关/vn 治安/n 处罚/vn 决定/v ，/w 并/cc 责令/v [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 对/p 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 作出/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 。/w 近日/t ，/w 他们/rr 终于/d 拿到/v 了/ule 每人/r 1800余元/m 的/ude1 [国家/n 赔偿/vn]/nz 款/q 。/w 
[4/m 名/q]/mq 村干部/nnt 阻拦/v 施工/vn 被/pbei 拘留/v 
林日川/nr 在/p 递交/v 给/p [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 的/ude1 [行政/n 复议/vn 申请/v]/nz 材料/n 中/f 称/v ，/w 1988/m 年间/n ，/w [澄迈县/ns 二轻/n 公司/nis]/nt 以/p 每亩/r [3500/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 非法/b 圈占/nz 了/ule 老城镇/ns 美/b 且/c 村/n [667/m 亩/q]/mq 耕地/n ，/w 由于/p 圈占/nz 面积/n 过/uguo 大/a ，/w 水田/n 面积/n 过多/d ，/w 不能/v 办理/vn 使用/v 手续/n ，/w 闲置/vn 已有/v [20/m 多年/mq]/mq 。/w 在/p 此/rzs 期间/f 美/b 且/c 村/n 村民/n 一直/d 在/p 该/rz 地块/n 上/f 耕作/vn ，/w 并/cc 在/p 1997年/t 确权/nz 为/p 该村/r [集体/n 土地/n]/nz 。/w 但/c 近年来/dl [老城/n 开发区/ns]/nz 和/cc [老城镇/ns 政府/nis]/nto ，/w 以/p 该/rz 块/q 土地/n 已/d 被/pbei 征用/v 为/p 由/p ，/w 将/d [667/m 亩/q]/mq 耕地/n 分割/v 成/v 多/a 块/q 出让/v ，/w 没有/v 依照/p [相关/vn 规定/n]/nz 给予/vn 村民/n 合理/a 补偿/vn 。/w 
2013年2月25日/t ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz 、/w [老城镇/ns 政府/nis]/nto 在/p 未/d 与/cc 美/b 且/c 村/n 签署/v [征地/vn 补偿/vn]/nz 协议/n 、/w 没有/v 落实/vn [青苗/n 补偿/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 即/v 安排/vn 开发商/nnd 组织/n 大量/m [施工/vn 机械/n]/nz 进入/v 该村/r 土地/n 上/f 施工/vn ，/w 。/w 同年/d 2月28日/t ，/w 时任/v 美/b 且/c 村干部/nnt 的/ude1 林日川/nr 、/w 林开春/nr 、/w 林开扬/nr 、/w 林锦状/nr [4/m 人/n]/mq 到/v 现场/s 劝说/v 运送/vn 土方/n 的/ude1 车辆/n 司机/nnt ，/w 向/p 他们/rr 讲明/v 情况/n ，/w 要求/n 暂停/v 施工/vn 。/w 随后/d ，/w [老城/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 要求/n 土方/n 司机/nnt 继续/v 施工/vn ，/w 林日川/nr 、/w 林开春/nr 、/w 林开扬/nr 、/w 林锦状/nr [4/m 人/n]/mq 站/vi 到/v 路/n 中间/f 阻拦/v [施工/vn 机械/n]/nz ，/w 警方/n 以/p “/w 到/v [老城镇/ns 海南/ns 生态园/nz]/nt E/x 地块/n 商业街/n 项目/n 工地/n 阻拦/v 施工/vn ”/w 、/w 扰乱/v 单位/n 秩序/n 为/p 由/p 对/p [4/m 人/n]/mq 作出/v [治安/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
林日川/nr 等/udeng 人称/n ，/w 他们/rr 并不/d 反对/v 政府/nis 征用/v 开发/vn 该村/r 土地/n ，/w 但/c [老城/n 开发区/ns]/nz 和/cc [老城镇/ns 政府/nis]/nto 却/d 不/d 按照/p [有关/vn 规定/n]/nz 给予/vn 村民/n 补偿/vn ，/w 侵犯/v 了/ule 村民/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 他们/rr 为了/p 自身/rr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 劝说/v 施工/vn 车辆/n 暂停/v ，/w 待/vi 手续/n 完善/v 后/f 再行/d 施工/vn ，/w 是/vshi 合情/a 、/w 合理/a 、/w 合法/a 的/ude1 行为/n ，/w 没有/v 滋事/vn 生/v 非/b ，/w 却/d 受到/v 澄迈/ns 警方/n 的/ude1 处罚/vn ，/w 是/vshi 没有/v [法律/n 依据/n]/nz 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 请求/v [复议/vn 机关/n]/nz 撤销/v [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 作出/v 相关/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 责令/v [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 向/p 他们/rr 道歉/vi 并/cc 依法/d 赔偿/v [精神/n 损失/n]/nz 和/cc 误工/vn 补贴/n 。/w 
警方/n 称/v [行政/n 行为/n]/nz 合理/a 
[澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 称/v ，/w 2010年6月/t ，/w [澄迈县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 将/d 位于/v 老城/n [经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [高新技术/n 产业/n 园区/n]/ns 内/f 的/ude1 144.4万余平方米/m 土地/n 出/vf 让给/v [海南/ns 软件园/nz]/nt 投资/vn 发展/v 有限公司/nis 。/w 在/p 该/rz 园区/n E/x 地块/n 项目/n 启动/v 建设/vn 过程/n 中/f ，/w 老城镇/ns 美/b 且/c 村/n 村民/n 以/p 该/rz 地块/n [青苗/n 补偿/vn]/nz 问题/n 没有/v 解决/vn 为/p 由/p ，/w 分别/d 于/p 2013年2月26日/t 、/w 28日/t 多次/mq 到/v 工地/n 阻拦/v 施工/vn ，/w 严重影响/v 了/ule [海南/ns 软件园/nz 项目部/nis]/nt 的/ude1 [正常/a 生产/vn]/nz 工作/vn 秩序/n 。/w 
2013年2月28日/t 上午/t 9时/t ，/w 林日川/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 到达/v 工地/n 后/f ，/w 以/p 非暴力/n 方式/n ，/w 站/vi 在/p [施工/vn 机械/n]/nz 前/f 和/cc 公路/n 上/f 阻拦/v 车辆/n 的/ude1 通行/vn ，/w 且/c 不/d 听/v 在场/vn 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 劝说/vn ，/w 导致/v 施工/vn 车辆/n 无法/v 通行/vn ，/w 当天/t 工地/n 施工/vn 无法/v 进行/vn 。/w 该局/r 由此/d 认为/v ，/w 林日川/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 已/d 构成/v 扰乱/v 单位/n 秩序/n 的/ude1 行为/n ，/w 遂/d 对/p 其/rz 作出/v [治安/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 决定/v 。/w 这/rzv 一/m 行为/n 是/vshi 合法/a 的/ude1 [行政/n 行为/n]/nz ，/w 对/p 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 决定/v [事实/n 清楚/a]/nz 、/w 证据/n 充分/ad ，/w [适用/vi 法律/n]/nz 正确/a 。/w 林日川/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 要求/n 撤销/v 处罚/vn 决定/v ，/w 给予/vn [行政/n 赔偿/vn]/nz 及/cc 公开/ad 赔礼道歉/vl 等/udeng 缺乏/v [法律/n 依据/n]/nz 。/w 
[行政/n 复议/vn]/nz 责令/v 警方/n 作出/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 
[海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 受理/v 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 的/ude1 [行政/n 复议/vn 申请/v]/nz 后/f ，/w 经/p 审理/v 认为/v ，/w 林日川/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 有/vyou 阻拦/v [海南/ns 软件园/nz]/nt 投资/vn 发展/v 有限公司/nis E/x 地块/n 项目/n 施工/vn 的/ude1 事实/n ，/w 但/c 没有/v 证据/n 证明/v [海南/ns 软件园/nz]/nt 投资/vn 发展/v 有限公司/nis 已经/d 取得/v 该/rz 地块/n 的/ude1 [土地/n 使用权/n]/nz 证书/n ，/w 且/c 申请人/n 在/p 阻拦/v 过程/n 没有/v 使用/vn 暴力/n ，/w 没有/v 损坏/vn 财物/n ，/w 认定/v 申请人/n 扰乱/v 单位/n 秩序/n 事实/n 不/d 清/tg ，/w 证据/n 不足/an 。/w 
2013年6月/t ，/w [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 根据/p 《/w [行政/n 复议/vn 法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [国家/n 赔偿/vn 法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz 作出/v 琼/b 地/ude2 公/ng 复/dg 决/v 字/n 【/w 2013/m 】/w [27/m 号/q]/mq 《/w [行政/n 复议/vn 决定书/n]/nz 》/w ，/w 撤销/v 了/ule [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 对/p 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 作出/v 的/ude1 [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t 的/ude1 [治安/n 管理/vn 处罚/vn]/nz 决定书/n ；/w 并/cc 责令/v [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 赔偿/v 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 被/pbei 违法/vn [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 损失/n ，/w 以/p 2012年/t 全国/n 职工/nnt 日/b [平均/a 工资/n]/nz [182/m ./w 35/m 元/q]/mq 计算/v ，/w 每人/r 共/d 赔偿/vn [1823/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 等待/v 了/ule 半年/mq 时间/n 之后/f ，/w 林日川/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 终于/d 在/p 近日/t 分别/d 拿到/v 了/ule [1823/m ./w 5/m 元/q]/mq 的/ude1 [国家/n 赔偿/vn]/nz 款/q 。/w 
海南/ns 一名/mq 多年/mq 从事/vi 农/ng 地/ude2 维权/n 的/ude1 律师/nnt 说/v ，/w 2011年3月/t ，/w [公安部/nto 党委/nis]/nt 制定/v 下发/vn 《/w 2011年/t [公安/n 机关/n]/nz [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 意见/n 》/w ，/w 各级/r [公安/n 机关/n]/nz 要/v 把/pba 维护/v 党/n 的/ude1 [政治/n 纪律/n]/nz 放在/v 首位/n ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 国务院/nt 严格/ad 征地/vn 拆迁/v 管理/vn 工作/vn 的/ude1 有关/vn 要求/n ，/w 严禁/v [公安/n 民警/nnt]/nz 参与/v 征地/vn 拆迁/v 等/udeng [非警务/b 活动/vn]/nz ，/w 对/p 随意/ad 动用/v 警力/n 参与/v [强制/vd 拆迁/v]/nz 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 ，/w 严肃/a 追究/v 相关/vn 人员/n 的/ude1 责任/n 。/w 但/c 一些/mq 市县/n 政府/nis 在/p 推进/vi 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 时/ng ，/w 经常/d 习惯性/n 地/ude2 动用/v 警力/n ，/w 以/p 各种/rz 理由/n 处罚/vn “/w 不/d 听/v 招呼/vn ”/w 的/ude1 当事人/n ，/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 拘留/v [4/m 名/q]/mq 阻拦/v 施工/vn 的/ude1 村干部/nnt 就/d 属于/v 这种/r 情况/n 。/w 这/rzv 一/m 处罚/vn 被/pbei 上级/n 机关/n 撤销/v 并/cc 责令/v 其/rz 作出/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 后/f ，/w 相信/v 会/v 对/p 其他/rzv 类似/a 事情/n 起到/v 一定/b 的/ude1 警示/vn 作用/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
