近日/t ，/w 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 在/p 上海/ns 已/d 进入/v 紧张/a 的/ude1 拍摄/vn 阶段/n 。/w 影片/n 是/vshi 由/p 著名/a 作家/nnt 郭敬明/nr 执导/v 、/w 和/cc 力/n 辰光/nz 出品/vi ，/w 并/cc 邀请/v 到/v 杨幂/nr 、/w 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 陈学冬/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr 等/udeng 诸多/m 人气/n 演员/nnt 参演/v 。/w 随着/p 拍摄/v 的/ude1 进程/n ，/w 片中/s 人物/n 的/ude1 定妆照/nz 也/d 陆续/d 曝光/vi 。/w 今日/t ，/w 影片/n 首次/m 曝光/vi 一组/mq 情侣/n 定妆照/nz ，/w 柯震东/nr 与/cc 郭采洁/nr 饰演/v 的/ude1 这/rzv 对/p “/w 顾氏/nz 夫妇/n ”/w 堪称/v 最/d 强势/n 、/w 最/d 霸气/an 的/ude1 情侣/n 档/ng ，/w 一经/d 登场/vi 就/d 释放/v 出/vf 迷人/a 魅力/n 。/w 
柯震东/nr 男/b 神/n 搞怪/nz 郭采洁/nr 女王/nnt 不/d 改/v 
此次/rz 曝光/vi 的/ude1 定妆照/nz 中/f ，/w 柯震东/nr 携/v 招牌/n 微笑/vi 和/cc [一/d 脸/n]/mq 胜券/n 在握/vi 的/ude1 表情/n 再现/v “/w 顾源/nr ”/w 魅力/n 。/w 他/rr 一身/n 丝绒/n 深色/b [西装/n 搭配/v]/nz 白色/n 衬衫/n ，/w 整体/n 搭配/v 绅士/n 帅气/a 又/d 不/d 失/v [青春/n 活力/n]/nz ，/w 演绎出/nz 成熟/a 的/ude1 男性/n 魅力/n ，/w 让/v 人/n 心动/v 不已/vi 。/w 同时/c ，/w [几/d 款/q]/mq [休闲/vn 服装/n]/nz 的/ude1 装扮/vn 加上/v 搞怪/nz 互动/v 动作/n ，/w 随时/d 展露/v 他/rr 的/ude1 搞怪/nz 特质/n ，/w 将/d “/w 顾源/nr ”/w 一角/n 所/usuo 诠释/v 的/ude1 有一点/nz 坏/a 的/ude1 魅力/n 男生/n 演绎/v 的/ude1 恰到好处/al 。/w 
而/cc 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 中/f ，/w 顾里/nr [服装/n 造型/n]/nz 继续/v “/w 黑色/n 印象/n ”/w ，/w 数/n 套/q 黑色/n 系/v 服装/n 将/d “/w 冷艳/a 女王/nnt ”/w 气场/nz 新/a 升级/vi ，/w 打造/v 出/vf 不/d 一样/uyy 的/ude1 风情/n 。/w [古罗马/nz 风格/n]/nz 蛇纹/nz 闪/vi 片/q 短裙/n 、/w 抹胸/nz 黑色/n 礼服/n 、/w 铆钉/n 高跟鞋/n 等/udeng 装扮/v ，/w 十分/d 契合/v 步入/v 社会/n 后/f 的/ude1 顾里/nr 精致/a 、/w 性感/a 、/w 高贵/a 的/ude1 穿衣/vn 风格/n 。/w 同时/c ，/w 搭配/v 金属/n 配饰/n ，/w 令/v 造型/n 更加/d 丰富/a 、/w 立体/b ，/w 让/v “/w 顾里/nr ”/w 充满/v 不可/v 抗拒/vn 的/ude1 女王/nnt 魅力/n 。/w 
“/w 顾氏/nz 夫妇/n ”/w 浪漫/a 共舞/nz 超强/d 气场/nz 恋爱/vi 令人/v 期待/vn 
在/p 电影/n 《/w 小/a 时代/n 》/w 第1/m 、/w [2/m 部/q]/mq 中/f ，/w 柯震东/nr 和/cc 郭采洁/nr 分别/d 饰演/v 的/ude1 “/w 顾源/nr ”/w 、/w “/w 顾里/nr ”/w ，/w 可谓/v 恋爱/vn 模式/n 最/d 特别/d 的/ude1 一对/mq 情侣/n ，/w 仿佛/d 只有/c 在/p 不断/d 的/ude1 战胜/v 对方/n 的/ude1 过程/n 中/f 才能/n 感受到/nz 爱/v 的/ude1 强烈/a 。/w 在/p 影片/n 《/w 小/a 时代/n 2/m 》/w 中/f 顾源/nr 的/ude1 订婚/vn 现场/s ，/w “/w 顾里/nr ”/w 郭采洁/nr 霸气/an 抢亲/v ，/w [二/m 人/n]/mq 上演/v 的/ude1 [一/d 出/vf]/mq 精彩/a 探戈/n 双人舞/n 令人/v 印象/n 深刻/a 。/w 而/cc 此次/rz 曝光/vi 的/ude1 这/rzv 对/p [欢喜/v 冤家/n]/nz 定妆照/nz 中/f ，/w 一张/mq 情侣/n 合影/vi 仿佛/d 也/d 呼应/vi 此前/t “/w 共舞/nz ”/w 的/ude1 唯美/nz 情调/n ，/w 顾里/nr 的/ude1 霸气/an 、/w 顾源/nr 的/ude1 痞气/nhd ，/w 超强/d 气场/nz 瞬间/n 犹如/v 即将/d 上演/v 一场/mq 唯美/nz 探戈/n 秀/ag 。/w 
电影/n 《/w 小/a 时代/n 》/w 1/m 、/w [2/m 部/q]/mq 中/f ，/w 柯震东/nr 与/cc 郭采洁/nr 这/rzv 对/p “/w 顾氏/nz 夫妇/n ”/w 的/ude1 演绎/vn 收获/n 超高/b 赞赏/v ，/w 被/pbei 众人/n 评价/vn 为/p 最/d 完美/a 的/ude1 一对/mq 。/w 此次/rz 通过/p 完美/a 的/ude1 定妆照/nz ，/w 也/d 让/v 人/n 继续/v 期待/vn 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 里/f [二/m 人/n]/mq 演绎/v 更加/d 风格/n 突出/a 的/ude1 爱情/n 戏码/n 。/w 

