网友/n 刘先生/nr 自/p 2013/m 年底/f 至今/d ，/w [3/m 次/qv]/mq 在/p 海口网/nz “/w 问政/nz 海口/ns ”/w 平台/n 上/f 询问/v 关于/p 自己/rr 购买/v 琼山区/ns 中/f 骏/ag 佳园/nz 房产/n 是否/v 为/p 正规/a 商品房/n 的/ude1 问题/n 。/w 刘先生/nr 表示/v ，/w 他/rr 已/d 于/p 2012年3月/t 预交/v 了/ule [7/m 万元/q]/mq 订金/n 同时/c 签订/v 了/ule 认购/v 协议书/n ，/w 可/v 该/rz 房产/n 项目/n 却/d 一直/d 处于/v 停工/vi 状态/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 刘先生/nr 于/p 2012年3月/t 在/p [海口市/ns 琼山区/ns]/nz 下坎/nz 西路/n 中/f 骏/ag 佳园/nz 售楼处/nz 订购/v 了/ule 一套/mq 房子/n ，/w “/w 当时/t 签/v 了/ule 认购/v 协议书/n ，/w 交/v 了/ule [7/m 万元/q]/mq 订金/n 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v ，/w 当时/t [销售/vn 人员/n]/nz 介绍/v 该/rz 房产/n 项目/n 是/vshi 正规/a 商品房/n ，/w 市政府/n 一直/d 在/p 协商/vn 处理/vn 推进/vi 项目/n 进展/vn ，/w 2014年初/t 就/d 可以/v 入住/vn 。/w 
刘先生/nr 称/v ，/w 开发商/nnd 承诺/vn 2012年5月/t 交房/vn ，/w 可是/c 快/a 到/v 交房/vn 日期/n 却/d 发现/v 中/f 骏/ag 佳园/nz 房产/n 项目/n 停工/vi 了/ule 。/w 直到/v 现在/t 中/f 骏/ag 佳园/nz 仅/d 是/vshi 封顶/vi 的/ude1 状态/n ，/w 内部/f 基本/a 没有/v 建设/vn 。/w 刘先生/nr 多次/mq 与/cc 中/f 骏/ag 佳园/nz [销售/vn 总监/nnt]/nnt 王先生/nr 联系/v ，/w “/w 对方/n 总是/d 说/v ‘/w 过/uguo 两天/mq 开盘/vi ’/w ，/w 而且/c 该/rz 项目/n 现在/t 是/vshi [29/m 个/q]/mq 复工/vi 项目/n 之一/rz ，/w 批复/v 复工/vi 就/d 可以/v 取得/v 房产证/nz 。/w ”/w 最近/t ，/w 刘先生/nr 听/v 附近/f 商铺/n 的/ude1 老板/nnt 说/v ，/w 中/f 骏/ag 佳园/nz 其实/d 是/vshi [小/a 产权房/nz]/nz ，/w 根本/a 不能/v 对外/vn 销售/vn ，/w “/w 现在/t 那个/rz 地方/n 被/pbei 人/n 拦住/v 不/d 让/v 进去/vf ，/w 说/v 是/vshi 有/vyou [土地/n 纠纷/n]/nz 欠/v 了/ule 他们/rr 200多万/m 。/w ”/w 
刘先生/nr 告诉/v 海口网/nz 记者/nnt ，/w 承建/v 中/f 骏/ag 佳园/nz 的/ude1 [海南/ns 中/f 骏/ag 投资/vn 有限公司/nis]/nt 曾/d 发布/v 通告/n 称/v ，/w 若/c 在/p 2012年10月/t 仍/d 办/v 不好/a 相关/vn 手续/n ，/w 便/d 可/v 退还/vn 订金/n 。/w “/w 但是/c 现在/t 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 那位/r [销售/vn 总监/nnt]/nnt 王先生/nr 说/v 要/v 给/p 工人/nnt 结/v 工资/n 不能/v 退钱/nz 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v 。/w 
2014年1月8日/t ，/w [海口市/ns 住房/n 和/cc 城乡/n 建设局/nis]/nto 在/p “/w 问政/nz 海口/ns ”/w 平台/n 回复/v 道/qv ：/w “/w 中/f 骏/ag 佳园/nz ”/w 项目/n 位于/v 琼山区/ns 下坎/nz 西路/n ，/w 属/v [琼山区/ns 住建局/nis]/nt 批准/v 的/ude1 [29/m 个/q]/mq 复工/vi [续建/vn 项目/n]/nz 之一/rz 。/w 根据/p 市政府/n 的/ude1 工作/vn 要/v 要求/n ，/w 该/rz 项目/n 正在/d 进行/vn 重新/d 处置/vn 完善/v 相关/vn 建设/v 手续/n 工作/vn ，/w 目前/t 该/rz 项目/n 尚未/d 取得/v 海口市/ns [商品房/n 预售/vn 许可证/n]/nz 。/w 建议/n 刘先生/nr 向/p 我/rr 局/n 提交/v 有关/vn 购房/v 定金/n 的/ude1 交款/vn 凭证/n 及/cc 认购/v 协议书/n ，/w 以便/d 我/rr 局/n 对/p 该/rz 问题/n 进行/vn 调查/vn 处理/vn 。/w 
对此/d ，/w 刘先生/nr 感到/v 很/d 疑惑/vn ，/w “/w 这/rzv 房子/n 到底/d 是不是/v 正规/a 商品房/n 呢/y ？/w ”/w 海口网/nz 记者/nnt 多次/mq 拨打/v 了/ule 刘先生/nr 提供/v 的/ude1 [海南/ns 中/f 骏/ag 投资/vn 有限公司/nis]/nt 法人/nnt 张光忠/nr 的/ude1 电话/n ，/w 可是/c 一直/d 处于/v 无人/b 接/v 听/v 状态/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
