人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月20日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 段钰莹/nr ）/w 日前/t 在/p 三亚市/ns 鸿/ag 港/n 市场/n 勇斗/v 窃贼/n 的/ude1 见义勇为/vl 青年/n 戴朝晖/nr 不幸/a 受伤/vi ，/w [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 闻讯/vi 立即/d 开通/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 集中/v 全院/n 最好/d 的/ude1 医疗/n 力量/n 全力/d 救治/vn ，/w 帮助/v 其/rz 康复/vn ，/w 并/cc 减免/v 部分/n 费用/n 。/w 
据悉/v ，/w 戴朝晖/nr 是/vshi 湖南/ns 常德/ns 人/n ，/w 今年/t [42/m 岁/qt]/mq ，/w 来/vf 三亚/ns 才/d [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 目前/t 在/p [三亚/ns 豪/ag 佳/a 商行/nis]/nt 当/p 司机/nnt 。/w 1月10日/t 早晨/t 7时/t ，/w 听到/v 急促/a 的/ude1 “/w 抓住/v 他/rr ”/w 叫喊声/nz 后/f ，/w 正在/d 鸿/ag 港/n 市场/n 装货/vi 的/ude1 戴朝晖/nr 第一/m 反应/vn 是/vshi 有/vyou 小偷/n 。/w 此时/r ，/w 一位/mq 20多岁/m 的/ude1 男子/n 飞快/z 地/ude2 从/p 他/rr 身边/s 跑/v 过/uguo ，/w 戴朝晖/nr 本能/n 地/ude2 伸手/vi 抓住/v 该/rz 男子/n 。/w 急于/v 脱身/vi 的/ude1 男子/n 使劲/vi 挣扎/vi 逃跑/v ，/w 戴朝晖/nr 一脚踢/nz 向/p 小偷/n 后/f 摔倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 但/c 他/rr 顺势/d 一把/mq 抓住/v 小偷/n 的/ude1 脚/n 。/w 随后/d ，/w [四/m 五/m 位/q]/mq 市民/n 全力/d 将/d 小偷/n 制服/n 。/w 
在/p 勇斗/v 窃贼/n 过程/n 中/f ，/w 戴朝晖/nr 滑倒/nz 在/p 地/ude2 ，/w 导致/v 右腿/n 膝关节/n 处/n 骨折/vi ，/w 被/pbei 送入/v [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 经/p 医生/nnt 诊断/vn ，/w 确诊/v 为/p [胫骨/n 平台/n 骨折/vi]/nhd 。/w [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 立即/d 开通/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 送/v 至/p 手足外科/nit 进行/vn [手术/n 治疗/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w 术后/t 恢复/v 情况/n 良好/a ，/w 两周/mq 内/f 可以/v 康复/vn 出院/vi 。/w 
戴朝晖/nr 见义勇为/vl 事迹/n 引起/v 了/ule [各级/r 领导/n]/nz 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt ，/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 罗保铭/nr 当即/d 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 在/p 社会上/nz 大力/d 弘扬/v 这种/r 见义勇为/vl 的/ude1 无畏/vn 精神/n 。/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 黄少文/nr ，/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 孙苏/nr ，/w 三亚市/ns 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 李向明/nr 先后/d 到/v 医院/nis 看望/v 戴朝晖/nr ，/w 对/p 其/rz 见义勇为/vl 的/ude1 行为/n 表示/v 褒奖/vn 和/cc 赞扬/v 。/w 
