人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr 、/w 通讯员/nnt 吴清洲/nr ）/w “/w 有/vyou 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 我/rr 一定会/nz 把/pba 病/n 给/p 治/v 好/a ，/w 让/v 日子/n 过/uguo 得/ude3 开开/v 心心/nz 。/w ”/w 1月21日/t 上午/t ，/w 在/p 租住/nz 的/ude1 [十几/m 平方/q]/mq 的/ude1 家中/s ，/w 当/p 接过/v [海口市/ns 琼山区/ns]/nz 春节/t 慰问组/nis 带来/v 的/ude1 慰问品/n 和/cc 祝福/v 时/ng ，/w 患有/v 肺/n 气胀/nhd 的/ude1 琼山/ns 装璜/n [物资/n 供应/vn 公司/nis]/nt 退休/v 职工/nnt 符永斌/nr 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 
春节/t 即将/d 到来/vi ，/w [琼山/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 王飞/nr 、/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 陈国强/nr 、/w 区长/nnt 田丽霞/nr 等/udeng 区/n [三/m 套/q]/mq 班子/n 成员/nnt 分别/d 下/f 到/v 各/rz 镇/n （/w 街道办/nis ）/w ，/w 对/p 像/v 符永斌/nr 一样/uyy 的/ude1 企业/n 特困/b 职工/nnt 、/w 特困/b [妇女/n 儿童/n]/nz 、/w 特困/b 残疾人/n 、/w [五保/vn 对象/n]/nz 、/w 城乡/n 低保户/nz 、/w 重点/n 优抚对象/n 、/w 孤儿/n 、/w 特困/b 退伍兵/n ，/w 以及/cc [农村/n 干部/nnt]/nz 老/a 党员/nnt 和/cc 特困/b 党员/nnt 等/udeng [干部/nnt 职工/nnt]/nz 和/cc 群众/n 进行/vn 慰问/v 送温暖/nz ，/w 并/cc 送去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 切实/ad 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 送到/v 他们/rr 心坎/n 上/f 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 妥善/ad 安排/v 好/a [春节/t 期间/f]/nz 城乡/n 困难/an [干部/nnt 职工/nnt]/nz 和/cc 群众/n 的/ude1 基本/a 生活/vn ，/w 琼山区/ns 安排/v 560多万元/m [专项/b 资金/n]/nz 进行/vn 春节/t 慰问/v 送温暖/nz 活动/vn 。/w 慰问组/nis 购买/v [8170/m 包/v]/mq 大米/nf 、/w [2136/m 桶/q]/mq 食用油/n 等/udeng 慰问品/n 送到/v 慰问/vn 对象/n 手中/s 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
