近日/t ，/w [国家/n 食品/n 药品/n 监管/vn 总局/nis]/nt 和/cc [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 联合/vd 发出通知/v ，/w 决定/v 恢复/vn [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc [重组/vn 乙型/nz 肝炎/nhd 疫苗/n]/nhm (/w 酿酒酵母/gb )/w 的/ude1 使用/vn 。/w 去年/t 12月20日/t ，/w 海南/ns 就/d 已经/d 全面/ad 暂停/v 使用/vn [深圳/ns 康泰/nrf 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 所有/b 批次/n [重组/vn 乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 。/w 有/vyou 海口/ns 市民/n 提出/v 疑问/n ，/w 既然/c 国家/n 发出/v 相关/vn 通知/n ，/w 相关/vn 疫苗/n 是不是/v 就地/d 解封/nz 使用/v ？/w 
[海南省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [免疫/vn 规划/n]/nz 科/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 刚刚/d 获悉/v 康泰/nrf 疫苗/n 恢复/v 使用/vn 的/ude1 消息/n ，/w 正式/ad 的/ude1 文件/n 通知/n 应该/v 很快/d 下达/v ，/w 通知/n 下达/v 后/f 将/d 按/p 文件/n 要求/n 执行/v 。/w 
目前/t ，/w 我省/n 库存/n 的/ude1 免费/vn 一类/b [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz (/w 由/p 政府/nis 向/p 公民/n 免费/vd 提供/v 的/ude1 疫苗/n )/w 主要/b 是/vshi 两种/mq ，/w 一种/mq 是/vshi [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 ，/w 目前/t 还/d 在/p 暂停/v 使用/vn 中/f 。/w 现在/t 用于/v 接种/vn 的/ude1 是/vshi 紧急/a 调剂/vn 后/f 的/ude1 [北京/ns 天坛/ns]/nz 生产/vn 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 。/w “/w 目前/t 我省/n 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 的/ude1 库存/n 数量/n ，/w 可以/v 维持/vn 省内/s 的/ude1 使用量/n 到/v [3/m 月底/t]/mq 左右/f 。/w 届时/d ，/w 新的/a [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 将/d 会/v 及时/ad 通过/p [招标/vn 采购/vn]/nz 补充/vn 入库/vi ”/w ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v 。/w 
据/p [北京/ns 晨报/n]/nz 1月18日/t 报道/v ，/w 卫计委/nr 拟/v 将/d 定期/d 公布/v 疫苗接种/gb 监测/v 数据/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 海南省/ns 已/d 按/p 国家/n 要求/n 建立/v 了/ule 较为/d 完善/v 的/ude1 [疑似/nz 预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 病例/n [监测/vn 系统/n]/nz ，/w 如果/c 定期/d 公布/v 疫苗接种/gb 监测/v 数据/n 的话/udh ，/w 可以/v 帮助/vn 市民/n 更加/d 理性/n 地/ude2 认识/v 疫苗接种/gb 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
