日前/t ，/w [海南/ns 临高县/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [4/m 起/vf]/mq 庸懒散/nz 奢/ag 贪/v 违纪/vn 违法/vn 典型/n 案件/n 。/w 其中/rz ，/w [临高县/ns 社保局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 梁某灵/nr 、/w 县/n 人/n 社/n 局/n 原/b 副局长/nnt 占/v 某/rz 江/n 、/w 县/n 人/n 社/n 局/n 原/b 股长/nnt 王某桥/nr 、/w 县/n 社保局/nis 原/b 农保/nz 办/v 主任/nnt 王某梅/nr 、/w 县/n 社保局/nis 科员/nnt 秦/tg 某/rz 和/cc 县/n 社保局/nis 综合/vn 股/q 股长/nnt 冼某富/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 在/p 办理/v [超龄/vn 人员/n]/nz 退休/v 参/vg 保/v 工作/vn 中/f ，/w [内外/f 勾结/v]/nz ，/w 玩忽职守/vl ，/w 有的/rz 甚至/d 收受贿赂/v ，/w 为/p 一批/mq 不/d 符合/v 条件/n 的/ude1 人员/n 办理/v 超龄/vn 参/vg 保/v 手续/n ，/w 骗取/v 国家/n 企业/n 人员/n 退休金/n 。/w 县/n 纪委/nnt 分别/d 对/p 上述/b [6/m 人/n]/mq [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 将/d 梁某灵/nr 、/w 占/v 某/rz 江/n 、/w 王某梅/nr 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
另外/c ，/w 临/v [高/a 县/n 就业局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 符某坚/nr 、/w [县/n 粮食局/nis]/nt 干部/nnt 邹某斐/nr 倒卖/v [公益性/n 就业/vn 岗位/n]/nz 指标/n ，/w 县/n 纪委/nnt 对/p 符某坚/nr 、/w 邹某斐/nr 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz ；/w [临高县/ns 新盈镇/ns 龙/n 昆/b 村委会/nis]/nt 违纪/vn 收取/v “/w 赞助费/n ”/w ，/w 村委会/nis 书记/nnt 受到/v 留党察看/vl 一年/mq 处分/n ；/w 美/b 良/ag 中学/nis 原/b 校长/nnt 陈某良/nr 、/w 副校长/nnt 陈某/nz 赊账/vi 大吃大喝/vl ，/w 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 、/w [记过/vn 处分/n]/nz 和/cc 党内/s 警告/v 处分/n 、/w 警告/v 处分/n 。/w 有关/v 公务/n 接待/v 陪同/vn 人员/n 和/cc 工作/vn 误餐/nz 用餐/vi 人员/n 责成/v 承担/v 违规/vn 消费/v 费用/n 。/w 
通报/v 责令/v [临高县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 、/w 县/n 社保局/nis 、/w 县/n 就业局/nis 、/w 新盈镇/ns 、/w 美/b 良/ag 中学/nis 等/udeng 上述/b 通报/v 人员/n 所在/n 单位/n 就/d 案件/n 暴露/v 出来/vf 的/ude1 问题/n 开展/v 一次/mq 全面/ad 的/ude1 自查/vn ，/w 从/p 内部/f 管理/vn 和/cc 监督/vn 制约/vn 上/f 认真/ad 查找/v 问题/n ，/w 分析/v 原因/n ，/w 制定/v 措施/n ，/w 加以/vx 整改/vn 。/w 
[临高县/ns 纪委/nnt]/nt 有关/v 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 去年/t 以来/f ，/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 坚持/v 将/d 查处/v 案件/n 与/cc 贯彻/v 落实/vn 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 、/w 反对/v “/w 四/m 风/n ”/w 、/w 整治/v 庸懒散/nz 奢/ag 贪/v 相结合/nz ，/w 牢牢/d 把握/v 作风/n 问题/n 具有/v 顽固性/n 和/cc 反复性/n 的/ude1 特点/n ，/w 坚持/v 铁面/nz 执纪/vn 、/w 动/v 真/a 碰硬/v 。/w 希望/v 全县/n [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 从/p 这/rzv [4/m 起/vf]/mq 典型/n 案件/n 中/f 汲取/v 教训/n ，/w 引以为戒/vl ，/w 深刻/a 领会/v 县委/nis [和/cc 县/n 纪委/nnt]/nt 持之以恒/vl 正/d 风/n 肃/vg 纪/ng 、/w 深入/ad 整治/v 庸懒散/nz 奢/ag 贪/v 的/ude1 坚定/a 决心/n 和/cc 鲜明/a 态度/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz [政治/n 纪律/n]/nz 、/w [组织/n 纪律/n]/nz 、/w [财经/n 纪律/n]/nz 和/cc 工作/vn 纪律/n ，/w 做到/v 令行禁止/vl 、/w 政令/n 畅通/an 。/w 
