人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 沈玉华/nr 崔善红/nr ）/w 日前/t ，/w [龙华区/ns 法院/nis]/nt 成功/a 调解/vn 一起/s 机动车/n [道路/n 交通事故/nz]/nz 责任/n [纠纷/n 案件/n]/nz ，/w 使/v 双/q 下肢/n 完全性/n 截瘫/n 的/ude1 周/qt 某某/r 获得/v [196/m 万元/q]/mq 的/ude1 赔偿/vn 款/q ，/w 确保/v 其/rz 及时/ad 得到/v 后续/vn [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 目前/t 海口市/ns 交通事故/nz 责任/n [纠纷/n 案件/n]/nz 中/f 通过/p 调解/vn 使/v 当事人/n 获/v 赔/vn 额度/n 最高/a 的/ude1 一起/s 案件/n 。/w 
周某某/nr 是/vshi 海口/ns 龙华/nr 某/rz 商行/nis 的/ude1 员工/n 。/w 2012年10月/t ，/w 周某某/nr 在/p 去/vf 儋州/ns 出差/vi 的/ude1 [环岛/n 高速公路/n]/nz 上/f 发生/v 交通事故/nz 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 周某某/nr 双/q 下肢/n 完全性/n 截瘫/n ，/w 构成/v 一级/b 伤残/vn 。/w 被告/n 海口/ns 龙华/nr 某/rz 商行/nis 除了/p 支付/v 前期/f 的/ude1 [43/m 万元/q]/mq 医疗费/n 外/f ，/w 不再/d 支付/v 任何/rz 费用/n ，/w 也/d 不/d 承认/v 与/cc 周/qt 某某/r 的/ude1 [劳动/vn 关系/n]/nz 。/w 
为/p 尽快/d 拿到/v 赔偿/vn 款/q ，/w 对/p 腰椎骨折/nhd 和/cc 骨髓/n 损伤/vn 进行/vn 后续/v [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 周某某/nr 向/p [龙华区/ns 法院/nis]/nt 提起/v 诉讼/vn ，/w 以/p 机动车/n 交通事故/nz 责任/n 纠纷/n 为/p 由/p ，/w 请求/v 法院/nis 判决/v 被告/n 海口/ns 龙华/nr 某/rz 商行/nis 和/cc [天安/nz 财产/n 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 海南/ns 分公司/nis 支付/v [残疾/n 赔偿金/n]/nz 、/w 20年/t 护理费/nz 、/w [精神/n 损害/v 抚慰/v 金/b]/nz 及/cc [后续/vn 治疗费/n]/nz 等/udeng 各项/r 损失/n 共/d 200余万元/m 。/w 
在/p 庭审/v 中/f ，/w [龙华/nr 法院/nis]/nt [交通/n 法庭/nis]/nt 的/ude1 法官/nnt 力促/v 双方/n 进行/vn 调解/vn ，/w 但/c 因/p 被告/n 对/p 原告/n 单方面/d 委托/vn 的/ude1 [伤残/vn 等级/n]/nz 鉴定/vn 和/cc 主张/v 的/ude1 200余万元/m 的/ude1 赔偿金/n 存在/v 异议/n ，/w 双方/n 未/d 达成/v 调解/vn 。/w 考虑到/v 如果/c 调解/vn 不成/v ，/w 通过/p 判决/v 方式/n 若/c 当事人/n 一方/mq 不服/v 提出/v 上诉/vn ，/w 原告/n 维权/n 时间/n 势必/d 延长/v ，/w 这/rzv 对/p 原告/n 的/ude1 身体/n 状况/n 和/cc 家庭/n 情况/n 均/d 极其/d 不利/a 。/w 为此/bl ，/w 承办/v 法官/nnt 多次/mq 积极/ad 耐心/a 地/ude2 做/v 原/b 、/w 被告/n 双方/n 的/ude1 思想/n 工作/vn ，/w 最终/d 使/v 双方/n 达成/v [调解/vn 协议/n]/nz ：/w 被告/n [天安/nz 财产/n 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 海南/ns 分公司/nis 在/p 保险/n [责任/n 限额/n]/nz 内/f 一次性/d 赔付/v 原告/n 医疗费/n 等/udeng 损失/n 共/d [48/m 万元/q]/mq ；/w 被告/n 海口/ns 龙华/nr 某/rz 商行/nis 在/p 前期/f 支付/v 医疗费/n [43/m 万元/q]/mq 的/ude1 基础上/nz ，/w 一次性/d 赔付/v 原告/n [后续/vn 治疗费/n]/nz 用/p [105/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 赔付/v 款项/n 均/d 已经/d 全部/m 汇入/v 原告/n 账户/n ，/w 原告/n 也/d 已/d 及时/ad 利用/v 赔偿/vn 款/q 进行/vn 后续/v [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w 至此/d ，/w 该/rz 起/vf 案件/n 得到/v 圆满/a 审结/v ，/w 取得/v 了/ule 良好/a 的/ude1 法律/n 效果/n 和/cc 社会/n 效果/n 。/w 
在/p 交通事故/nz 责任/n [纠纷/n 案件/n]/nz 的/ude1 审理/vn 中/f ，/w [龙华区/ns 法院/nis]/nt 始终/d 坚持/v “/w 调判/nz 结合/v ，/w [调解/vn 优先/vd]/nz ”/w 的/ude1 办案/vn 原则/n ，/w 不断/d 强化/v [审判/vn 人员/n]/nz 的/ude1 调解/vn 意识/n 和/cc [责任/n 意识/n]/nz ，/w 不遗余力/vl 地/ude2 化解/v 当事人/n 之间/f 的/ude1 矛盾/an 纠纷/n ，/w 切实/ad 从/p 当事人/n 的/ude1 角度/n 出发/vi 减轻/v 当事人/n 的/ude1 诉/vg 累/a ，/w 通过/p 调解/vn 努力/ad 实现/v 案/ng 结/v 事/n 了/ule 人/n 和/cc 。/w 
