16日/t ,/w [中共/n 大理/ns 白族/nz 自治州/n 纪委/nnt]/nt 通报/v 了/ule 此前/t 网络/n 曝光/vi 的/ude1 “/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 采购/v 清单/n 出现/v 路易威登/nrf 等/udeng 外国/n 品牌/n ”/w 事件/n ，/w 相关/vn 负责人/nnt 受/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
公款/n “/w 稀里糊涂/z ”/w 采购/vn LV/x 
公款/n 消费/vn 能/v 变出/nz 什么/ry 花样/n ?/w [云南/ns 大理州/ns 安监局/nis]/nt 的/ude1 一份/mq 采购/v 清单/n 令人/v “/w [大跌/v 眼镜/n]/nz ”/w 。/w 
2013年8月/t ,/w 有/vyou 网民/gi 发现/v ,/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 的/ude1 设备/n 采购/v 清单/n 中/f 出现/v 了/ule [奢侈品/n 品牌/n]/nz 路易威登/nrf 。/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 回应/vn 称/v ,/w 是/vshi “/w 稀里糊涂/z 登记/vn 上/f 的/ude1 ”/w 。/w 
2014年1月16日/t ,/w [大理/ns 白族/nz 自治州/n 纪委/nnt]/nt 通报/v 称/vn ,/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 在/p 设备/n 采购/vn 中/f 没有/v [严格/ad 执行/v]/nz [政府/nis 采购/vn]/nz [相关/vn 规定/n]/nz ,/w 州/n 纪委/nnt 给予/vn 州/n 安监局/nis 局长/nnt 常建华/nr 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
该局/r 究竟/d 打算/v 采购/vn 多少/ry 个/q 名牌/n 箱包/n ?/w 这些/rz 箱包/n [采购/vn 预算/n]/nz 是/vshi 多少/ry ?/w 是/vshi 什么/ry 导致/v 了/ule “/w 公款/n 买/v 私单/nz ”/w 问题/n 出现/v ?/w 
针对/p 这些/rz “/w 待解/nz ”/w 的/ude1 疑问/n ,/w 大理/ns 外/f 宣/nz 办/v 相关/vn 负责人/nnt 回应/vn 称/v :/w 采购/v 清单/n 出现/v 路易威登/nrf 等/udeng [国外/s 品牌/n]/nz ,/w 但/c 并未/d 形成/v 采购/vn 事实/n 。/w 半年/mq 才/d 等到/v 一个/mq 如此/rzv 简单/a 含混/a 的/ude1 回应/vn ,/w 同样/d 让/v 关注/vn 此事/r 的/ude1 人们/n “/w 遗憾/a ”/w 。/w 
