工程/n 运行/vn 初期/f [供水/vn 价格/n]/nz 政策/n 的/ude1 通知/n 
发/v 改/v 价格/n [/w 2014/m ]/w [30/m 号/q]/mq 
江苏省/ns 、/w [山东省/ns 物价局/nis]/nto ，/w [中国/ns 南水北调/n 东线/s 总公司/nis 筹备组/nis]/nt ：/w 
根据/p [国务院/nt 南水北调/n 工程/n 建设/vn 委员会/nis]/nt [第七/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz [原则/n 同意/v]/nz 的/ude1 东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 水价/n 方案/n 和/cc 有关/v 文件/n 规定/n ，/w 经商/vi 财政部/nt 、/w 水利部/nis 、/w [国务院/nt 南水北调/n 办/v]/nt ，/w 制定/v 南水北调/n 东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 运行/vn 初期/f [供水/vn 价格/n]/nz ，/w 现/tg 通知/n 如下/vi ：/w 
一/m 、/w 东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 运行/vn 初期/f [供水/vn 价格/n]/nz 按照/p 保障/v 工程/n 正常/a 运行/vn 和/cc 满足/v 还贷/vn 需要/v 的/ude1 原则/n 确定/v ，/w 不/d 计/vi 利润/n ，/w 并/cc 按规定/nz 计征/nz 营业税/n 及其/cc 附加/vn 。/w 各/rz 口门/nz 采取/v 分区/n 段/q 定价/n 的/ude1 方式/n ，/w 将/d 主体/n 工程/n 划分/v 为/p [7/m 个/q]/mq 区段/n ，/w 同一/b 区段/n 内/f 各/rz 口门/nz 执行/v 同一/b 价格/n 。/w 具体/a 价格/n 如下/vi ：/w 南四湖/ns 以南/f 各/rz 口门/nz [0/m ./w 36/m 元/q]/mq //w 立方米/q （/w 含/v 税/n ，/w 下同/vi ）/w 、/w 南四湖/ns 下级/n 湖/n 各/rz 口门/nz [0/m ./w 63/m 元/q]/mq //w 立方米/q 、/w 南四湖/ns 上级/n 湖/n （/w 含/v 上级/n 湖/n ）/w 至/p 长/a 沟/n 泵站/n 前/f 各/rz 口门/nz [0/m ./w 73/m 元/q]/mq //w 立方米/q 、/w 长/a 沟/n 泵站/n 后/f 至/p 东平湖/ns （/w 含/v 东平湖/ns ）/w 各/rz 口门/nz [0/m ./w 89/m 元/q]/mq //w 立方米/q 、/w 东平湖/ns 至/p 临清/n 邱屯闸/nr 各/rz 口门/nz [1/m ./w 34/m 元/q]/mq //w 立方米/q 、/w 临清/n 邱屯闸/nr 至/p [大屯/nz 水库/n]/nz 各/rz 口门/nz [2/m ./w 24/m 元/q]/mq //w 立方米/q 、/w 东平湖/ns 以东/f 各/rz 口门/nz [1/m ./w 65/m 元/q]/mq //w 立方米/q 。/w 
二/m 、/w 东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 实行/v 两部/mq 制/v 水价/n ，/w 基本/a 水价/n 按照/p 合理/a 偿还/v [贷款/n 本息/n]/nz 、/w 适当/a 补偿/v 工程/n 基本/a [运行/vn 维护/v 费/n]/nz 用/p 的/ude1 原则/n 制定/v ，/w 计量/vn 水价/n 按/p 补偿/vn 基本/a 水价/n 以外/f 的/ude1 其他/rzv [成本/n 费用/n]/nz 以及/cc 计入/v 规定/n 税金/n 的/ude1 原则/n 制定/v 。/w [7/m 个/q]/mq 区段/n 各/rz 口门/nz 两部/mq 制/v 水价/n 详见/nz 附件/n 。/w 
东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 供/vi 用水/n 单位/n 要/v [严格/ad 执行/v]/nz [国家/n 规定/n]/nz 的/ude1 [供水/vn 价格/n]/nz ，/w 受/v 水/n 区/n 价格/n [主管/vn 部门/n]/nz 要/v 加强/vn 对/p [供水/vn 价格/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 监督/vn 检查/vn 。/w 供水/vn 管理/v 单位/n 要/v 将/d 水费/n 收入/n 主要/b 用于/v 工程/n 的/ude1 贷款/n 偿还/v 和/cc 运行/vn 维护/v ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [工程/n 效益/n]/nz ，/w 加强/v 水费/n [支出/n 管理/vn]/nz ，/w 确保/v 水利工程/n 水费/n 取/v 之/uzhi 于/p 水/n 、/w 用/p 之/uzhi 于/p 水/n 。/w 
上述/b 规定/n 自/p 南水北调/n 东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 正式/ad 通水/v 之/uzhi 日/b 起/vf 执行/v 。/w 
附件/n ：/w 南水北调/n 东线/s 一期/b 主体/n 工程/n 运行/vn 初期/f 各/rz 口门/nz [供水/vn 价格/n]/nz 
[国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 
2014年1月7日/t 
