“/w 一场/mq 新的/a 争吵/vi 在/p 东亚/ns 第一/m 、/w 第二/m 和/cc [第四/m 大/a]/mq 经济体/n 间/f 爆发/v ”/w ，/w 法新社/j 20日/t 如此/rzv 描述/v 中国/ns 、/w 日本/ns 、/w 韩国/nsf 因/p 安重根/nr 纪念馆/nis 问题/n 引发/v 的/ude1 争议/vn 。/w 19日/t ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n 历史/n]/nz 上/f 著名/a 抗日/vn 义士/n 安重根/nr 的/ude1 纪念馆/nis 在/p [中国/ns 哈尔滨/ns]/nz 开馆/v ，/w 20日/t 对/p 民众/n 开放/v 。/w 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 20日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 就此/d 对/p 中/f 韩/b 两国/mq 提出批评/v ，/w 称/v “/w 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 基于/p 单方面/d 评价/vn 联手/vd 在/p 国际上/nz 的/ude1 所作所为/n ，/w 无助于/v 构筑/vn 和平/n 与/cc 稳定/an 。/w ”/w 他/rr 还/d 称/v ，/w 安重根/nr “/w 刺杀/v 了/ule 日本/ns 历史/n 上/f 首任/b 首相/nnt 伊藤博文/nrj ”/w ，/w “/w 是/vshi [被判/v 死刑/n]/nz 的/ude1 [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 20日/t 透露/v ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 亚洲/ns 大洋洲/nsf 局长/nnt 伊原纯一/nrj 19日/t 通过/p 电话/n 分别/d 向/p 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 驻/v 日本/ns 公使/nnt 提出抗议/v ，/w 称/v “/w 此举/rzv 与/cc 日本/ns 的/ude1 立场/n 相悖/v ”/w 。/w 日韩/n 媒体/n 20日/t 也/d 就此/d 展开/v 论战/vn ，/w 但/c 双方/n 都/d 强调/v 了/ule 同一个/b 观点/n ：/w “/w 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 正在/d 历史/n 问题/n 上/f 联手/vd 对抗/v 日本/ns ”/w 。/w 
针对/p 日方/n 抗议/vn ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 洪磊/nr 20日/t 表示/v ，/w 安重根/nr 是/vshi 著名/a 的/ude1 抗日/vn 义士/n ，/w 也/d 受到/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 尊敬/vn 。/w 中国/ns 根据/p 国内/s [相关/vn 规定/n]/nz 设立/v 纪念/vn 设施/n ，/w 完全/ad 正当/a 合理/a ，/w 不/d 接受/v 日方/n 所谓/v 的/ude1 “/w 抗议/vn ”/w 。/w 洪磊/nr 说/v ，/w 近来/d ，/w 日本/ns 领导人/nnt 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 倒行逆施/vl 引起/v 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 高度/d 警惕/v 和/cc 强烈/a 反对/v 。/w 我们/rr 要求/n 日方/n 切实/ad 正视/v 和/cc 反省/v 历史/n ，/w 端正/v 态度/n ，/w 纠正/v 错误/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 取信/vi 于/p 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 。/w 据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 20日/t 以/p 发言人/nnt 名义/n 发表/v 评论/n 称/v ，/w 安重根/nr 是/vshi 为/p 实现/v 祖国/n 解放/v 与/cc 东方/s 国家/n 真正/d 和平/n 无私/b 捐躯/vi 的/ude1 伟人/n ，/w 也/d 是/vshi 深受/v 全球/n 人民/n 爱戴/vn 的/ude1 英雄/n 。/w 伊藤博文/nrj 动员/v 武力/n 主导/n 了/ule 日本/ns 对/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 侵略/vn ，/w 进而/c 破坏/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 及/cc 东北亚/ns 的/ude1 和平/n ，/w 是/vshi 给/p 当时/t 的/ude1 [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 人民/n 带来/v 极大/a 伤痛/n 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 评论/n 指出/v ，/w 作为/p 代表/nnt [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 官房长官/n 竟然/d 做出/v 那么/c 无知/a 、/w 反/vi 历史性/n 的/ude1 发言/vn ，/w 着实/d 令人/v 感到/v 惊愕/a 。/w 这/rzv 显然/ad 意味着/v ，/w 日本/ns 执政/vi 势力/n 对/p 历史/n 仍/d 有/vyou 错误/n 的/ude1 认知/vn ，/w 仍然/d 刻意/d 美化/v 过去/vn 的/ude1 侵略/vn 历史/n 。/w 
伊藤博文/nrj 不仅/c 主导/n 了/ule 日本/ns 对/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 侵略/vn ，/w 更是/d 1894年/t [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 的/ude1 罪魁祸首/n ，/w 他/rr 强迫/v 战败/vi 的/ude1 清政府/nt 签订/v 丧权辱国/vl 的/ude1 《/w 马关条约/nz 》/w ，/w 割让/v 台湾/ns 等/udeng 大片/n [中国/ns 领土/n]/nz 。/w 1909年10月26日/t ，/w 安重根/nr 在/p [中国/ns 哈尔滨/ns]/nz 成功/a 刺杀/v 伊藤博文/nrj ，/w 当场/d 被捕/vi ，/w 1910年3月/t 被/pbei 执行/v 绞刑/n 。/w [日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 20日/t 评论/n 称/v ，/w 哈尔滨/ns 车站/n 将/d 贵宾/n 室/n 改为/v 安重根/nr 纪念馆/nis ，/w 中国/ns 给予/vn 安重根/nr “/w VIP/x 级别/n 的/ude1 特殊/a 待遇/n ”/w ，/w 背景/n 在于/v 去年/t 年底/f 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 中/f 韩/b 两国/mq 强化/v “/w 反/vi 日/b 共同/d 战线/n ”/w 。/w 报道/v 称/vn ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 把/pba 抗日战争/nz 主要/b 舞台/n 的/ude1 [东北/ns 地区/n]/nz 作为/p [爱国主义/n 教育/vn 基地/nis]/nz ，/w 开设/v 了/ule 不少/m 抗日/vn 纪念馆/nis ，/w 但是/c 以外/f 国人/n 为/p 对象/n 建造/v 纪念馆/nis “/w 实属/v 罕见/a ”/w ，/w 中国/ns 将/d 在/p 抗日/vn 纪念馆/nis 中/f 进一步/d 宣传/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 残虐/nz 行为/n 。/w 文章/n 称/v ，/w 还有/v 一种/mq 观点/n 认为/v ，/w 今年/t 是/vshi [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz [120/m 周年/q]/mq ，/w 伊藤博文/nrj 被/pbei 认为/v 是/vshi 签订/v 《/w 马关条约/nz 》/w 的/ude1 日方/n 全权/n 负责人/nnt ，/w 建设/v 安重根/nr 纪念馆/nis 也/d 是/vshi 为/p 加强/v 对/p 日/b 压力/n 。/w 
韩国/nsf 《/w 亚细亚/nz 经济/n 》/w 20日/t 称/v ，/w 安重根/nr 纪念馆/nis 的/ude1 落成/vn 是/vshi 中/f 韩/b 两国/mq [密切/ad 合作/vn]/nz 的/ude1 结果/n 。/w 在/p 北京/ns 的/ude1 韩国/nsf 外交/n [消息/n 人士/n]/nz 表示/v ，/w 去年/t 朴槿惠/nr 访华/vi 并/cc 请求/v 中方/n 允许/v 建设/vn 安重根/nr 纪念馆/nis 后/f ，/w 中/f 韩/b 两国/mq 持续/vd 就此/d 问题/n 保持/v 沟通/vn ，/w 韩方/nr 多次/mq 向/p 中国/ns 就/d 标志/n 石/ng 上/f 的/ude1 文字/n 、/w [注意/v 事项/n]/nz 等/udeng 提出/v 建议/n ，/w 而/cc 中方/n 在/p 布展/v 时/ng 也/d 适用/vi 了/ule 不少/m 韩方/nr 提供/v 的/ude1 [历史/n 资料/n]/nz 。/w 文章/n 称/v ，/w 中/f 韩/b 在/p 此/rzs 问题/n 上/f 一直/d 保持/v 低调/n ，/w 除了/p 日本/ns 因素/n 外/f 还要/d 考虑/v 朝鲜/nsf ，/w 因为/c 安重根/nr 出生于/v 朝鲜/nsf 。/w [韩国/nsf 纽/ng 西斯/nrf 通讯社/nis]/nt 20日/t 称/v ，/w 中/f 韩正/nr 通过/p 合作/vn 建设/v 安重根/nr 纪念馆/nis 确认/v [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 并/cc 联合/vd 起来/vf 对抗/v 日本/ns 。/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 中/f 韩/b 两国/mq 共同/d 拥有/v 悲痛/an 的/ude1 历史/n ，/w 通过/p 合作/vn 纪念/v 烈士/nnt 警惕/v [日本/ns 右翼/nis]/nt 政治/n 势力/n 抬头/vi ，/w 这/rzv 符合/v 中/f 韩/b 两国/mq 的/ude1 共同/d 利益/n 。/w 
日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 20日/t 极力/d 找出/v 中/f 韩/b 在/p 安重根/nr 纪念馆/nis 报道/v 中/f 的/ude1 “/w 温度/n 差/a ”/w 。/w 该报/r 称/v ，/w 韩国/nsf 宣布/v 安重根/nr 纪念馆/nis 开馆/v 后/f ，/w 韩国/nsf 媒体/n 19日/t 晚/tg 进行/vn 了/ule 大肆/d 报道/v ，/w 而/cc 中国/ns 官方/n 媒体/n 仅/d 进行/vn 了/ule 简单/a 报道/v 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 将/d 该/rz 纪念馆/nis 作为/p “/w 反/vi 日/b 圣地/n ”/w ，/w 就/d 包括/v 慰安妇/n 在/p 内/f 的/ude1 历史/n 问题/n 加强/v 对/p 日/b 攻势/n 。/w 报道/v 还/d 批评/v [日本/ns 政府/nis]/nt 称/v ，/w 建设/v 安重根/nr 纪念馆/nis 的/ude1 计划/n 从/p 去年/t 6月/t 就/d 开始/v 浮现/vn ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 应对/vn 每次/r 都/d 是/vshi 打/v 马后炮/vl ，/w 且/c 外务省/nt 对/p 中国/ns 是否/v 将/d 建/v 纪念馆/nis 及其/cc 进程/n 的/ude1 情报/n 收集/v 出现/vn 严重/a 失误/vn 。/w 日本/ns 在/p 华/b 外交/n 人士/n 认为/v ，/w 该馆/r 的/ude1 建立/vn 或/c 将/d 恶化/vi 当地人/n 对/p 日本/ns 的/ude1 态度/n 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 雅好/nz 交流/vn 成/v 受贿/vn 隐秘/n 通道/n 贪官/n 热衷/v 珍奇/an 古玩/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 高清/n ：/w 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 在/p 南海/ns 大/a 风浪/n 中/f 航行/vi 
