据/p 1月16日/t 更新/v 的/ude1 彭博/nr [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 指数/n 显示/v ，/w 受益/vi 于/p 腾讯/ntc 股价/n 创新/vi 高/a ，/w 马化腾/nr [资产/n 净值/n]/nz 达到/v [130/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 成/v 大陆/ns 新/a 首富/n 。/w 在/p 过去/vf 12个月/t 中/f ，/w 腾讯/ntc 的/ude1 股价/n 上涨/vi 了/ule 92%/m 。/w [市场/n 分析/vn]/nz 认为/v ，/w “/w 腾讯/ntc 概念股/nz ”/w 有望/v 得到/v 市场/n 关注/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 与/cc 腾讯/ntc 相关/vn 的/ude1 上市公司/nis 包括/v [顺/v 网/n 科技/n]/nz 、/w [华谊/nz 兄弟/n]/nz 、/w [博/ag 瑞/b 传播/vn]/ntc 、/w [安妮/nrf 股份/n]/nz 等/udeng 。/w 其中/rz ，/w 腾讯/ntc 是/vshi [顺/v 网/n 科技/n]/nz 第四/m 大股东/nz ，/w 并/cc 是/vshi [华谊/nz 兄弟/n]/nz 十大/mq [流通/vn 股东/n]/nz 之一/rz 。/w 
[博/ag 瑞/b 传播/vn]/ntc 也/d 被/pbei 曝/vg 出/vf 沾边/vi 腾讯/ntc 。/w 公司/nis 日前/t 募资/nz 购买/v 北京/ns 漫游/v 谷/ng 70%/m 股权/n ，/w 而/cc 后者/rzv 的/ude1 [法人/nnt 股东/n]/nz 是/vshi [腾讯/ntc 公司/nis 董事会/nis]/nt 主席/nnt 马化腾/nr 。/w 
