[今天/t 上午/t]/nz ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v 。/w 会上/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 全票/n 当选/v 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
足协/nis [历史/n 沿革/n]/nz 及/cc 历届/b 领导人/nnt 名单/n 如下/vi ：/w 
【/w [第/m 1/m 届/q]/mq 】/w 
经/p [中央/n 人民政府/nis]/nt 、/w 国务院/nt 批准/v ，/w 1955年1月3日/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 正式成立/v 。/w 
主席/nnt ：/w 黄/a 中/f 。/w 
备注/n ：/w 1956年/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 领导/n 机构/n 名单/n 曾/d 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w 
【/w [第/m 2/m 届/q]/mq 】/w 
1964年2月3日/t ，/w 经/p [中华/nz 全国/n 体育/n 总会/nis]/nt [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis 第一次/mq [常务委员/nnt 会/v]/nis 批准/v 。/w 
主席/nnt ：/w 黄/a 中/f 。/w 
【/w [第/m 3/m 届/q]/mq 】/w 
1979年3月9日/t ，/w 经/p [中华/nz 全国/n 体育/n 总会/nis]/nt [第四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 批准/v 。/w 
[名誉/n 主席/nnt]/nnt ：/w 廖承志/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 李凤楼/nr 。/w 
备注/n ：/w 1981年/t 、/w 1985年/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 领导/n 机构/n 名单/n 曾/d 进行/vn 了/ule 两次/mq 调整/vn 。/w 
【/w [第/m 4/m 届/q]/mq 】/w 
1986年3月/t ，/w 经/p [中华/nz 全国/n 体育/n 总会/nis]/nt 和/cc [中国/ns 奥委会/nis 执委会/nis]/nt 联席会议/n 批准/v 。/w 
[名誉/n 主席/nnt]/nnt ：/w 程子华/nr ；/w 
名誉/n 顾问/nnt ：/w 荣毅仁/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 袁伟民/nr 。/w 
【/w [第/m 5/m 届/q]/mq 】/w 
1988年4月15日/t ，/w 经/p [中华/nz 全国/n 体育/n 总会/nis]/nt 大会/n 、/w [中国/ns 奥委会/nis 执委会/nis]/nt 批准/v 。/w 
名誉/n 顾问/nnt ：/w 荣毅仁/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 年维泗/nr 。/w 
备注/n ：/w 1990年/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 领导/n 机构/n 名单/n 曾/d 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w 
【/w [第/m 6/m 届/q]/mq 】/w 
1991年4月21日/t 在/p 北京/ns 西郊/s 射击场/n 召开/v 了/ule [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 讨论/v 并/cc 通过/p 了/ule [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz ，/w 宣布/v 了/ule [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导/n 机构/n 组成/v 。/w 
名誉/n 顾问/nnt ：/w 荣毅仁/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 年维泗/nr 。/w 
【/w [第/m 7/m 届/q]/mq 】/w 
1992年6月27日/t ，/w 全国/n 足球/n [工作/vn 会议/n]/nz 宣布/v 了/ule [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导/n 机构/n 组成/v 。/w 
[名誉/n 主席/nnt]/nnt ：/w 荣毅仁/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 袁伟民/nr 。/w 
【/w [第/m 8/m 届/q]/mq 】/w 
1996年12月26日/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 在/p 北京/ns 换届/vi 。/w 
[名誉/n 主席/nnt]/nnt ：/w 荣毅仁/nr ；/w 
名誉/n 顾问/nnt ：/w 李铁映/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 袁伟民/nr ；/w 
顾问/nnt ：/w 年维泗/nr 。/w 
备注/n ：/w 1997年12月/t 、/w 1999年3月/t 、/w 2000年4月/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 领导/n 机构/n 成员/nnt 先后/d 进行/vn 了/ule [3/m 次/qv]/mq 调整/vn 。/w 
【/w [第/m 9/m 届/q]/mq 】/w 
2003年8月28日/t ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 在/p 河北/ns 香河/ns 换届/vi 。/w 
[名誉/n 主席/nnt]/nnt ：/w 荣毅仁/nr ；/w 
名誉/n 顾问/nnt ：/w 李铁映/nr ；/w 
主席/nnt ：/w 袁伟民/nr 。/w 
备注/n ：/w 2005年/t -/w 2013年/t 期间/f ，/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 领导/n 机构/n [成员/nnt 名单/n]/nz 先后/d 进行/vn 了/ule 数次/m 调整/vn 。/w 
