记者/nnt 昨天/t 从/p 省/n 旅游协会/nis 旅行社/nis 分会/nis 了解到/v ，/w 为/p 让/v 广大/b 游客/n 明明白白/z 游海南/nz ，/w 该/rz 分会/nis 与/cc [海口/ns 旅行社/nis 协会/nis]/nt 共同/d 发布/v 了/ule 今年/t 一季度/nz 的/ude1 海南/ns 常规/n [旅游/vn 产品/n]/nz 地/ude2 接/v 价格/n 参考/v 标准/n ，/w 提醒/v 游客/n 慎重/a 选择/v 参/vg 团/n 旅行社/nis ，/w 在/p [海南/ns 旅游/vn]/nz 期间/f [理性/n 消费/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这份/r 参考/v 标准/n 包含/v 了/ule 目前/t 海南省/ns [旅游/vn 市场/n]/nz 上/f 最/d 受/v 游客/n 欢迎/v 、/w 接待/v 游客/n 量/n 最多/ad 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 常规/n [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 即/v 海口/ns 一日游/l 、/w 三亚/ns 一日游/l 、/w [三/m 天/qt]/mq 两/m 晚游/nz 、/w [四/m 天/qt]/mq 三/m 晚游/nz 、/w [五/m 天/qt]/mq 四/m 晚游/nz 等/udeng 常规/n [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 价格/n 由/p 房费/n 、/w 餐费/n 、/w 车费/n 、/w [导游/nnt 服务/vn]/nz 费/n 、/w 景点/n 等/udeng 综合/v 费用/n 等/udeng [5/m 个/q]/mq 费用/n 组成/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 由于/p [春节/t 期间/f]/nz 进入/v 旅游/vn 接待/v 高峰/n ，/w 这/rzv 一/m 参考/v 价格/n 不/d 含/v 1月26日/t 至/p 2月15日/t 及/cc 其他/rzv [法定/b 节假日/t]/nz 价格/n ，/w 假期/t 标准/n 将/d 上浮/v 约/d 30%-50%/m 。/w 按照/p 这/rzv 一/m 上浮/v 比例/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz 岛/n 外/f 游客/n 若/c 参加/v [五/m 天/qt]/mq [四/m 晚/tg]/mq 海南/ns 游/v ，/w 三星/ntc 标准/n 的/ude1 地/ude2 接/v 价格/n 最高/a 不/d 超过/v [1800/m 元/q]/mq //w 人/n ，/w 五星级/b 标准/n 最高/a [3700/m 元/q]/mq //w 人/n ，/w 与/cc 出境/vi 海岛游/nz 价格/n 相比/vi ，/w 仍/d 有/vyou 一定/b 优势/n 。/w 
据悉/v ，/w 海南省/ns 从/p 去年/t 春节/t 后/f 开始/v 定期/d 公布/v 每个/r 季度/n 常规/n [旅游/vn 产品/n]/nz 地/ude2 接/v 标准/n ，/w 希望/v 让/v 广大/b 游客/n 明明白白/z 游海南/nz ，/w 避免/v 落入/v “/w [零/ng 负团费/nz]/nz ”/w 陷阱/n 。/w 省/n 旅游协会/nis 也/d 提醒/v 广大/b 游客/n ，/w 不要/d 让/v 价格/n 作为/p 选择/v 参/vg 团/n 旅行社/nis 的/ude1 唯一/b 标准/n ，/w 更/d 要/v 比较/d 旅行社/nis 的/ude1 信誉/n 和/cc 实力/n ，/w [理性/n 消费/vn]/nz 、/w 明白/v 消费/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
