吕梁市/ns 市长/nnt 丁雪峰/nr 图片/n 来源于/v 网络/n 
日前/t ，/w 山西省/ns 吕梁市/ns 多/a 位/q 政府/nis 人士/n 表示/v ，/w 山西/ns 吕梁/ns 市长/nnt 丁雪峰/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 带走/v 。/w 据/p 当地/s 的/ude1 一位/mq 退休/v [政府/nis 官员/nnt]/nnt 介绍/v ，/w 吕梁/ns 市长/nnt 丁雪峰/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 带走/v 的/ude1 时间/n 应该/v 是/vshi 在/p 2013年12/t 月底/t 。/w 同时/c ，/w 吕梁市/ns 有/vyou 几位/n 企业家/nnt 也/d 被/pbei 带走/v 。/w 政府/nis 目前/t 尚未/d 通报/v 此事/r 。/w 
在/p 政府/nis 官网/n 上/f ，/w 丁雪峰/nr 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 公开/ad 露面/vi 是/vshi 在/p 12月25日/t 。/w 当日/t ，/w 市长/nnt 丁雪峰/nr 听取/v 了/ule 吕梁/ns 新城/ns 盛/v 地/ude2 大道/ns 修改/v 方案/n 、/w 边/k 山/n 防洪/vn 支沟/nz [设计/vn 方案/n]/nz 调整/vn 、/w 机场/nis 加油站/nis 相关/vn 事宜/n ，/w 以及/cc 吕梁/ns 新城/ns [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 批复/v 事宜/n 的/ude1 汇报/vn 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 张效彪/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
12月30日/t ，/w [吕梁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 高卫东/nr 主持/v 召开/vn 市委/nis 常委/nnt (/w 扩大/v )/w 会议/n 。/w 其中/rz ，/w 市委/nis 副书记/nnt 吴志国/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 刘明勇/nr ，/w 市政协/n 主席/nnt 朱锦平/nr ，/w 市/n 领导/n 雷建国/nr 、/w 吕改莲/nr 、/w 张效彪/nr 、/w 郝月生/nr 、/w 李良森/nr 、/w 郑中夏/nr 、/w 刘云晨/nr 、/w 秦怀金/nr 、/w 张旭光/nr 、/w 车瑞金/nr 、/w 成锡锋/nr 、/w 李润林/nr 、/w 刘永平/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 梁斌/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 市/n 发/v 改/v 、/w 财政/n 、/w 环保/n 、/w 统计/vn 、/w 招商/vn 等/udeng 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 会议/n 。/w 
上述/b 政府/nis 退休/v 官员称/nz ，/w 在/p 年末/t 的/ude1 这次/r 常委会/nis 扩大会议/nz 上/f ，/w 作为/p 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 的/ude1 丁雪峰/nr 却/d 未/d 出席/v 。/w 
昨日/t ，/w 在/p [吕梁市/ns 政府/nis]/nto 网站/n 上/f 领导/n 信息/n 中/f ，/w 丁雪峰/nr 仍/d 为/p [吕梁市/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 。/w 其/rz 工作/vn 分工/vn 是/vshi 主持/v [市/n 人民政府/nis]/nz 全面/ad 工作/vn ，/w 分管/v 监察/vn 、/w 财政/n 、/w 人事/n 、/w 审计/vn 、/w 编制/vn 工作/vn 。/w 
公开/ad 履历/n 显示/v ，/w 丁雪峰/nr 今年/t [50/m 岁/qt]/mq ，/w 出生于/v [山西/ns 大同/ns]/ns 市/n 左云县/ns 。/w 1981年1月/t ，/w 他/rr 参加/v 工作/vn 。/w 曾/d 在/p [山西省/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 工作/vn ，/w 后任/n [河曲县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
2001年1月/t ，/w 丁雪峰/nr 成为/v [吕梁/ns 行署/nis]/nt 副专员/nnt 。/w 2004年7月/t ，/w 成为/v 吕梁市/ns 副市长/nnt 。/w 
2006年4月/t ，/w 成为/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 副市长/nnt ，/w 后/f 又/d 任职/v [常务/b 副市长/nnt]/nnt 、/w 市委/nis 副书记/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 
直到/v 2012年1月/t ，/w 丁雪峰/nr 成为/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 。/w 3月30日/t ，/w 他/rr 成为/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 。/w 他/rr 前后/f 在/p 吕梁/ns 任职/v 11年/t 。/w 
据/p 一位/mq 接近/v 丁雪峰/nr 的/ude1 人士/n 透露/v ，/w 丁雪峰/nr 被/pbei 带走/v ，/w 可能/v 牵涉/vn 到/v 李东生/nr 案/ng 。/w 在/p 丁雪峰/nr 升迁/vn 过程/n 中/f ，/w 李东生/nr 曾/d 给予/vn 帮助/v 。/w 但/c 该/rz 消息/n 尚未/d 得到/v [有关/vn 部门/n]/nz 证实/v 。/w 
[公开/ad 信息/n]/nz 显示/v ，/w 2013年12月20日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w [中国/ns 公安部/nto 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副部长/nnt 李东生/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 调查/vn 。/w 李东生/nr 成为/v 继/vg 蒋洁敏/nr 之后/f 第二位/mq 落马/vi 的/ude1 [正部级/nz 官员/nnt]/nz 、/w [十八/m 届/q]/mq [中央/n 委员会/nis]/nis 委员/nnt 。/w 连日来/dl ，/w 新京报/nz 记者/nnt 多次/mq 拨打/v 丁雪峰/nr 手机/n ，/w 其/rz 手机/n 的/ude1 提示/vn 信息/n 是/vshi 已/d 停机/vi 。/w 
今日/t 上午/t ，/w [吕梁市/ns 新闻办/nis]/nt 高丽萍/nr 称/v “/w 不/d 清楚/a [具体/a 情况/n]/nz ”/w 。/w [山西省/ns 纪委/nnt 办公室/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 称/v “/w 目前/t 为止/u 不便/an 对外/vn 透露/v ”/w 。/w 
1981年1月/t 在/p [左云县/ns 文化局/nis]/nt 参加/v 工作/vn ；/w 
1984年10月/t 任/v [雁北/ns 地委/nis 秘书处/nis]/nt 干事/nnt ；/w 
1985年5月/t 任/v [天镇县/ns 委/ng 办公室/nis]/nt 干事/nnt 、/w 政研室/nis 副主任/nnt ；/w 
1986年9月/t 在/p [山西/ns 大学/nis 中文系/nis]/nt 上学/vi ；/w 
1988年8月/t 任/v 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz [副主任/nnt 科员/nnt]/nnt 、/w [主任/nnt 科员/nnt]/nnt ；/w 
1992年7月/t 任/v 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz [二/m 处/n]/mq 副处长/nnt ；/w 
1996年11月/t 任/v [河曲/ns 县委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 政府/nis 县长/nnt ；/w 
1999年9月/t 任/v [河曲/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt (/w 期间/f ：/w 2000年9月/t 至/p 2003年7月/t 在/p [中央/n 党校/nis]/nt 领导干部/nnt 在职/vn 研究生班/n [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz 班/n 学习/v )/w ；/w 
2001年1月/t 任/v [吕梁/ns 行署/nis]/nt 副专员/nnt ；/w 
2004年7月/t 任/v 吕梁市/ns 副市长/nnt ；/w 
2006年4月/t 任/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 副市长/nnt ；/w 
2007年1月/t 任/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市政府/n [常务/b 副市长/nnt]/nnt ；/w 
2009年5月/t 任/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ；/w 
2012年1月/t [/w 1/m ]/w 任/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 。/w 
2012年3月30日/t 任/v [吕梁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 雅好/nz 交流/vn 成/v 受贿/vn 隐秘/n 通道/n 贪官/n 热衷/v 珍奇/an 古玩/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 高清/n ：/w 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 在/p 南海/ns 大/a 风浪/n 中/f 航行/vi 
