昨天/t 从/p 秀英区/ns 获悉/v ，/w 随着/p 向荣/nr 路/n [市政/n 工程/n]/nz 二期/b 西段/nz 按时/d 实现/v 通车/vn ，/w 作为/p 我市/r 向/p 西/f 拓展/v 的/ude1 一条/mq 重要/a 交通/n 干线/n ，/w 向荣/nr 路/n 如今/t 实现/v 了/ule 全线/n 贯通/vi 。/w 
向荣/nr 路/n [市政/n 工程/n]/nz 分/qt 二期/b 建设/vn ，/w 东/f 至/p 丘海/nr 大道/ns ，/w 西/f 接/v 向荣/nr 路/n 一期/b 终点/n ，/w 全长/n [2154/m 米/q]/mq ，/w 规划/n 宽/a [40/m 米/q]/mq ，/w 其中/rz 二期/b 东段/ns (/w 即/v 现在/t 的/ude1 美俗/nz 路/n )/w 于/p 去年/t 1月/t 提前/vd 完工/vi 通车/vi ，/w 连接/v 向荣/nr 路/n 一期/b 的/ude1 西段/nz 于/p 去年/t 6月/t 开工/vi ，/w 包括/v 征收/vn 及/cc 道路/n 建设/vn 在/p 内/f 总投资/nz 约/d [3/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 该/rz 路/n 的/ude1 全线/n 贯通/vi 将/d 极大/a 地/ude2 分流/vi [南海/ns 大道/ns]/nz 、/w 海/n 秀/ag 路/n 、/w [滨海/ns 大道/ns]/nz 等/udeng 主干道/n 车流/n ，/w 缓解/v 沿线/f 交通/n 压力/n ，/w 同时/c 也/d 改善/v 美化/vn 了/ule 沿线/f [城市/n 环境/n]/nz 。/w 
向荣/nr 路/n [市政/n 工程/n]/nz 二期/b 包括/v 征收/vn 和/cc [工程/n 施工/vn]/nz 业主/n 单位/n 均/d 为/p [秀英区/ns 政府/nis]/nt ，/w 该/rz 路/n 沿线/f 分布/vi 着/uzhe 原/b 凤凰/ns 花城/ns 、/w 省/n [供销/n 公司/nis 机械厂/nis]/nt 、/w 省/n [公交/b 公司/nis]/nt 秀英/nz 仓库/n 、/w 省/n 化肥厂/nis 等/udeng 众多/a 改制/vi 关闭/v 或/c 破产/vi 企业/n ，/w 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 多/a 。/w 秀英区/ns 领导/n 高度/d 重视/v ，/w 工作/vn 做/v 在/p 前头/f ，/w 矛盾/an 排解/v 在先/d ，/w 加上/v 项目/n 属/v 市政/n [民生/n 工程/n]/nz ，/w 得到/v 了/ule 沿线/f 居民/n 尤其/d 是/vshi 国有/vn 破产/vi [改制/vi 企业/n]/nz 干部/nnt 、/w 职工/nnt 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v ，/w 项目/n 整体/n 推进/vi 顺利/ad 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
