刘恺威/nr 杨幂/nr 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [39/m 岁/qt]/mq 刘恺威/nr 和/cc [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨幂/nr 日前/t 一同/d 接受/v 专访/vn 时/ng ，/w 他/rr 表示/v 在/p 拍戏/vi 期间/f ，/w 听到/v 妻子/n 在/p 电话/n 一头/d 告知/v 怀孕/vn 消息/n ，/w 让/v 他/rr 在/p 河边/s 开心/a 到/v 差点/d 跳下/vf 去/vf ，/w 但/c 碍/v 于/p “/w 怀孕/vi 还/d 没有/v 满/a 3个月/t ”/w 不能/v 曝光/vn 的/ude1 习俗/n ，/w 实在/d 忍得/nz 很/d 辛苦/a 。/w 
由于/p 杨幂/nr 在/p 2013年11月/t 和/cc 刘恺威/nr 突然/ad 宣布/v 闪婚/nz 消息/n ，/w 外界/n 因此/c 传出/v 她/rr 已经/d 怀孕/vi 的/ude1 谣言/n ，/w 也/d 让/v 媒体/n 捕捉/v 到/v 遮/vn 肚/ng 跟/p 孕吐/v 的/ude1 情形/n ，/w 她/rr 说/v 很/d 想/v 将/d 喜悦/an 分享/v 给/p 大家/rr ，/w 但是/c 每次/r 想/v 讲/v 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 会/v 想起/v 家中/s 老人家/n 的/ude1 叮咛/vn ，/w 所以/c 不管/c 如何/ryv 都/d 要/v 忍/v 下来/vf ，/w 现在/t 过/uguo 了/ule 3个月/t 终于/d 可以/v 说/v 出口/vn ，/w 她/rr 开心/a 表示/v 宝宝/n 预产期/n 在/p 7月/t 。/w 
刘恺威/nr 日前/t 曾/d 表示/v 喜欢/vn 女孩/n 多/a 一点/mq ，/w 疑/vg 暗示/v 妻子/n 怀/v 的/ude1 是/vshi 女生/n ，/w 被/pbei 杨幂/nr 当场/d 质问/v “/w 你/rr 说/v 过/uguo ？/w ”/w 他/rr 急忙/d 解释/v “/w 大部分/n 的/ude1 爸爸/n 都/d 应该/v 会/v 喜欢/vn 女孩/n ”/w ，/w 还/d 说/v [生/v 男生/n 女/b]/nz 没关系/vl ，/w 孩子/n 健康/a 、/w 平安/a 长大/vi 就/d 好/a 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 刘恺威/nr 目前/t 正在/d 上海/ns 赶/v 拍/v 电视剧/n 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w 和/cc 杨幂/nr 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 的/ude1 拍摄/vn 场地/n 相近/a ，/w 经常/d 会/v 互相/d 探班/nz ，/w 而且/c 他/rr 见到/v 妻子/n 一定会/nz 先/d 搂/v 肩/n 再/d 亲/ng 额头/n ，/w 最后/f 再/d 亲/ng 小嘴/nz ，/w 甜蜜/a 程度/n 羡/vg 煞/ag [不少/m 人/n]/mq 。/w 另外/c ，/w 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w 监制/vi 陈玉珊/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 妻子/n 怀孕/vi 之后/f ，/w 为了/p 帮/v 妻女/n 祈求/v 身体/n 均安/nz ，/w 他/rr 发誓/v 吃素/v 3年/t ，/w 感动/v 了/ule 所有/b 的/ude1 剧组/nis 人员/n 。/w 
