人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 高帅/nr 、/w 胡蓉/nr ）/w 2014年/t 是/vshi 中国银行/ntcb 海南省/ns 分行/n 成立/vi [100/m 周年/q]/mq ，/w 海南/ns 中/f 行/ng 日前/t 与/cc 省/n [书法家/nnt 协会/nis]/nis 联合/vd 举办/v “/w 喜迎/v 海南/ns 中/f 行/ng 百年/mq 华诞/n 迎新春/nz 送/v 春联/n ”/w 活动/vn ，/w 大力/d 营造/v 文明/n 、/w 祥和/a 、/w 温馨/a 的/ude1 春节/t 氛围/n 。/w 
1月19日/t ，/w 活动/vn 在/p [海口/ns 明珠/n 广场/n]/nz 举行/v [启动/v 仪式/n]/nz ，/w [中国/ns 书协/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 省/n 书协/nis 主席/nnt 吴东民/nr ，/w 省/n 书协/nis 副主席/nnt 江寿男/nz 、/w 张文瑞/nr 、/w 黄承利/nr 、/w 陈洪/nr 等/udeng [16/m 位/q]/mq 省内/s 著名/a 书法家/nnt 亲临/v 现场/s 挥毫/vi ，/w 义务/n 为/p 海口/ns 广大/b 市民/n 书写/v 春联/n ，/w 送/v 上/f 新春/t 祝愿/v 。/w 
[海南/ns 中/f 行/ng 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 行长/nnt 王一林/nr 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 百年/mq 中/f 行/ng 践行/nz [社会/n 责任/n]/nz ，/w 服务/v 社会/n 、/w 服务/v 民生/n ，/w 为/p 构建/v [和谐/a 社会/n]/nz 作出/v 的/ude1 应有/vn 贡献/n ，/w 也/d 是/vshi 中国银行/ntcb 以/p “/w 客户/n 为/p 中心/nis ”/w ，/w 争/v 做/v 当地/s “/w 最好/d 的/ude1 银行/nis ”/w 和/cc “/w 让/v 客户/n 舒服/a 的/ude1 银行/nis ”/w 的/ude1 最好/d 体现/v 。/w 海南/ns 中/f 行/ng 与/cc 省/n [书法家/nnt 协会/nis]/nis 将/d 精诚/nz 合作/vn ，/w 为/p 全省/n 人民/n 奉献/v 一场/mq 新春/t 文化/n 盛典/n ，/w 为/p 海南/ns [文化/n 事业/n]/nz 的/ude1 繁荣/an 发展/vn 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 海南/ns 中/f 行/ng 将/d 以此/d 为/p 起点/n ，/w 正式/ad 拉开/v 了/ule 百年/mq 行/ng 庆/vg 的/ude1 序幕/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 整个/b 活动/vn 从/p 1月19日/t 至/p 24日/t ，/w 从/p 海口/ns 出发/vi 到/v 三亚/ns 结束/v ，/w 将/d 在/p 海南/ns [14/m 个/q]/mq 市县/n 巡回/vn 举办/v 迎新春/nz 送/v 春联/n 活动/vn ，/w 整个/b 活动/vn 为期/vi [6/m 天/qt]/mq 。/w 海口/ns 首场/n 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 省/n 书法家/nnt 将/d 分成/vi [三/m 个/q]/mq 分队/n ，/w 从/p 1月20日/t 开始/v ，/w 深入/ad 文昌/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 儋州/ns 等/udeng 市县/n ，/w 与/cc 当地/s 中/f 行/ng 和/cc [书法/n 协会/nis]/nz 联合/vd 举办/v 送/v 春联/n 活动/vn 。/w 活动/vn 将/d 从/p 每天/r 早上/t 9：00/m 开始/v 为/p 当地/s 群众/n 义务/n 书写/v 春联/n ，/w 为/p 全省/n 人民/n 赠送/v 近/a [万/d 幅/q]/mq 春联/n 。/w 
