昨日/t 是/vshi 故宫/ns 实行/v 周一/t 闭馆/v 政策/n 后/f 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 闭馆/v 日/b ，/w [故宫/ns 太和殿/nz]/nz 内/f ，/w 几名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 对/p “/w 龙椅/nz ”/w 等/udeng 文物/n 进行/vn 精心/ad 打扫/v 。/w 故宫/ns 文保/n 科技部/nz 主任/nnt 史宁昌/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 预计/v 一年/mq 内/f ，/w 故宫/ns 中轴线/n 上/f 的/ude1 文物/n 除尘/vn 工作/vn 将/d 陆续/d 完工/vi 。/w 
20日/t 上午/t ，/w 在/p [故宫/ns 太和殿/nz]/nz 内/f ，/w 10多名/m [工作/vn 人员/n]/nnt 各司其职/vl ，/w 正/d 紧张/a 地/ude2 忙碌/a 着/uzhe 。/w 据/p 史宁昌/nr 介绍/v ，/w 现在/t ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 依然/d 在/p 进行/vn 文物/n 的/ude1 除尘/vn 工作/vn ，/w 包括/v [8/m 个/q]/mq 紫檀/n 雕龙/nz 大/a 柜/ng 、/w “/w 金銮宝座/n ”/w 以及/cc 珐琅/n 仙鹤/n 、/w 香炉/n 等/udeng 器具/n 。/w 而/cc 在/p 太和殿/nz 外/f 的/ude1 广场/n 上/f ，/w [3/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 正/d 手拿/v 小/a 铲子/n ，/w 仔细/ad 地/ude2 将/d 附着/v 在/p 地面/n 上/f 的/ude1 污物/n 铲/v 走/v 。/w 史宁昌/nr 说/v ，/w 文物/n 除尘/vn 看似/v 是/vshi 一个/mq 简单/a 的/ude1 工作/vn ，/w 但/c [实际/n 工作/vn]/nz 量/n 相当大/nz ，/w “/w 光/n 太和殿/nz 一个/mq 建筑/n 也/d 得/ude3 花费/v 近/a [20/m 个/q]/mq 工作日/n ”/w 。/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t [工作/vn 计划/n]/nz 一年/mq 内/f 完成/v 中轴线/n 上/f 的/ude1 大殿/n 的/ude1 文物/n 除尘/vn 养护/vn 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 曾灵/nr 
