据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 国土/n 交通部/nt]/nt 国土/n 地理/n 情报/n 院/n 21日/t 消息/n ，/w 受/v 2011年3月/t 发生/v 的/ude1 [日本/ns 大地震/nz]/nz 影响/vn ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 向/p 东/f 移动/vn 了/ule 1.6-3/m ./w [32/m 厘米/q]/mq ，/w 而/cc 距离/n 日本/ns 最近/t 的/ude1 郁陵岛/ns 和/cc 独岛/ns 则/d 向/p 东/f 移动/vn 了/ule [4/m -/w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 
据/p 报道/v ，/w 27日/t ，/w [韩国/nsf 国土/n 地理/n 情报/n 院/n]/nt 将/d 在/p 官网/n 上/f 登出/v 变动/vn 后/f 的/ude1 国家/n 控制点/n 告示/n 。/w 
韩国/nsf 国家/n 坐标/n 点/qt (/w nationalcontrolpoint/x )/w 是/vshi [韩国/nsf 国土/n 部/q]/nt 长官/nnt 在/p 全国/n 国土/n 主要/b 地点/n 设定/v 的/ude1 [测量/vn 基准点/nz]/nz ，/w 是/vshi 建设/vn 、/w [绘制/v 地图/n]/nz 、/w 进行/vn [土地/n 登记/vn]/nz 、/w 构筑/v [空间/n 信息/n]/nz 时/ng 参照/v 的/ude1 [测量/vn 基准点/nz]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 韩国/nsf 首次/m 改动/v 国家/n 坐标/n 点/qt 并/cc 登出/v 告示/n 。/w 
地理/n 情报/n 院/n 方面/n 表示/v ，/w [汽车/n 导航/vn 系统/n]/nz 等/udeng 设备/n 本身/rz 有/vyou [一两/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 误差/n ，/w 不会/v 因为/c 此次/rz 修改/v 国家/n 坐标/n 点/qt 而/cc 受到影响/v 。/w 此次/rz 修改/v 国家/n 坐标/n 点/qt 主要/b 有利于/v 精密测量/gp 土地/n 和/cc 提高/v [空间/n 信息/n]/nz 准确度/n 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 雅好/nz 交流/vn 成/v 受贿/vn 隐秘/n 通道/n 贪官/n 热衷/v 珍奇/an 古玩/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 高清/n ：/w 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 在/p 南海/ns 大/a 风浪/n 中/f 航行/vi 
