一直/d 以来/f ，/w 海口/ns 龙华区/ns 都/d 有/vyou 个/q 令人羡慕/al 的/ude1 头衔/n ：/w 海口市/ns 中心/nis 主城区/n 。/w “/w 这/rzv 既是/c 荣誉/n ，/w 也/d 是/vshi 鞭策/v ，/w 时刻/n 提醒/v 我们/rr 不能/v 固步自封/vl ，/w 而/cc 要/v 继续/v 进步/vn ，/w 保持/v 在/p 全市/n 经济/n 、/w 社会/n 、/w 文化/n 领域/n 起到/v 的/ude1 辐射/vn 和/cc 带动/v 作用/n 。/w ”/w [龙华/nr 区委/nis]/nt 书记/nnt 王东/nr 说/v 。/w 
16日/t ，/w [海口/ns 市委/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 召开/v 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 强心剂/n ，/w 也/d 是/vshi 冲锋号/n ，/w 激励/vn 我们/rr 结合/v 龙华/nr 自身/rr 实际/n ，/w 主动/ad 承担/v [中心/nis 城区/n]/nz 责任/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 目标/n ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 优质/b 高效/b 地/ude2 完成/v 市委/nis 部署/vn 的/ude1 各项/r 改革/v 任务/n 。/w ”/w 
以/p 推进/vi [重点/n 项目/n]/nz 为/p 抓手/n ，/w 加快/v [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 
“/w [集中/v 力量/n]/nz 保障/v 龙华/nr 辖区/n 内/f [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 顺利/ad 推进/vi ，/w 是/vshi [经济/n 建设/vn]/nz 的/ude1 重大/a [战略/n 决策/vn]/nz 。/w ”/w 王东/nr 介绍/v ，/w 新的/a 一年中/t ，/w 龙华区/ns 将/d 继续/v 构建/vn 职责/n 清晰/a 、/w 运转/vi 高效/b 、/w 保障/vn 有力/a 、/w 协调/v 顺畅/a 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz 快速/d 推进/vi 工作/vn 机制/n 。/w 同时/c ，/w 在/p 发展/vn 高效/b [特色/n 农业/n]/nz 和/cc 推动/v 工业/n 优化/v 升级/vn 的/ude1 同时/c ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 。/w 
“/w 既然/c 是/vshi 海口/ns 的/ude1 主城区/n ，/w 就/d 必须/d 进一步/d 提升/v [总部/nis 经济/n]/nz 聚集地/n 的/ude1 地位/n ，/w 加快/v 推进/vn [观澜湖/ns 国际/n 购物/vn 中心/nis]/nt 、/w 生/v 生/vn 国际/n 购物/vn 广场/n 、/w 丁村/nr 商业/n 物流园/nz 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ；/w 完善/v [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 加快/v 滨涯/nz 村/n 、/w 博/ag 义/ng 、/w 盐灶/nz 等/udeng 片/q 区/n [旧城/ns 改造/vn]/nz 步伐/n ，/w 努力/ad 把/pba 龙华区/ns 打造/v 成为/v 海口市/ns 的/ude1 金融/n 商贸/n 、/w [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 、/w 交通/n 物流/n 、/w 文化教育/n 和/cc 医疗/n 养老/vn 中心/nis ，/w 推动/v 龙华/nr 发展/vn 转型/vn 升级/vi 。/w ”/w 
以/p 龙桥/nz 建/v 示范/vn 镇/n 为/p 突破/v ，/w 全速/d 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 
因为/c 有/vyou 了/ule 观澜湖/ns 风情/n 小镇/n 、/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 等/udeng 项目/n 落户/vi ，/w 如今/t 的/ude1 龙桥镇/ns ，/w 已/d 成为/v 龙华区/ns 一张/mq 靓丽/nz 的/ude1 “/w 名片/n ”/w 。/w “/w 市委/nis [十二/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 提到/v 了/ule [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/v 问题/n ，/w 也/d 正中/f 龙华区/ns 今年/t 一项/mq 重要/a 决策/vn 的/ude1 ‘/w 下怀/nz ’/w 。/w ”/w 王东/nr 透露/v ，/w 今年/t 将/d 重点/n 抓好/v 龙桥/nz [统筹/vd 城乡/n]/nz 示范/vn 镇/n 建设/vn ，/w 加快/v 观澜湖/ns 旅游/vn 风情/n 小镇/n 、/w 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 把/pba 龙桥镇/ns 打造/v 成为/v 高尔夫/n [运动/vn 休闲/vn]/nz 和/cc 电影/n [主题/n 公园/n]/nz [文化/n 旅游/vn]/nz 风情/n [卫星/n 城镇/n]/nz 。/w 
王东/nr 表示/v ，/w 龙华区/ns 还/d 将/d 加快/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 培育/v 一批/mq [农业/n 专业/n 合作社/nis]/nt 、/w 专业/n 大户/n ，/w 推进/vi [基本/a 公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz ，/w 把/pba 新坡镇/ns 、/w 遵谭镇/ns 、/w 龙泉镇/ns 分别/d 打造/v 成为/v [历史/n 文化/n]/nz 旅游/vn 名/q 镇/n 、/w 生态/n 低碳/n 示范/vn 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 和/cc [乡村/n 旅游/vn]/nz 特色/n 镇/n ，/w 创新/vi [文明/n 生态村/n]/nz 建设/vn ，/w 建设/vn 一批/mq [新型/b 农村/n 社区/n]/nz 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 。/w 
以/p 社区/n 改革创新/v 为/p 契机/n ，/w 着力/vd 提高/v [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n 
社区/n 改革创新/v 工作/vn 是/vshi 龙华区/ns 的/ude1 “/w 王牌/n ”/w ，/w [滨海/ns 新村/ns 社区/n]/ns 不仅/c 是/vshi 全市/n 首批/n 社区/n [网格化/gi 管理/vn]/nz [试点/vn 单位/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 海口市/ns 目前/t 仅有/nz 的/ude1 两家/mq 深度/n [试点/vn 单位/n]/nz 之一/rz 。/w 王东/nr 表示/v ，/w 市委/nis [十二/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 通过/p 了/ule “/w [2014/m 年年/d]/mq 底/f 前/f 将/d 实现/v 社区/n [网格化/gi 管理/vn]/nz 全/a 覆盖/v ”/w 的/ude1 《/w 意见/n 》/w ，/w 龙华区/ns 将/d 坚持/v “/w 市/n 里/f 主导/n 、/w 龙华/nr 特色/n 、/w 街/n 社/n 亮点/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 推进/vi 社区/n [管理/vn 体制/n]/nz 改革创新/v ，/w 通过/p 进一步/d 明晰/a 职责/n 、/w 转变/v 职能/n 、/w 整合/vn 下沉/vi 资源/n ，/w 实现/v [行政/n 审批/vn]/nz 提速/vn ，/w 服务/vn 工作/vn 前/f 移/v ，/w 提升/v 社区/n 的/ude1 社会/n 管理/vn 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 和/cc 高质量/nz 完成/v 区委/nis 区政府/n 中心/nis 工作/vn “/w [三/m 个/q]/mq 能力/n ”/w ，/w 提升/v 管理/vn 水平/n 。/w 
“/w 今年/t ，/w 全区/n 将/d 重点/n 解决/v 好/a 环境卫生/nz 、/w [城市/n 交通/n]/nz 、/w [违法/vn 建筑/n]/nz 、/w [社会/n 治安/n]/nz 等/udeng 群众/n 关注/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 营造/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 和/cc [投资/vn 环境/n]/nz 。/w ”/w 王东/nr 说/v 。/w 
构建/v 五大/n 运行/vn 板块/n ，/w 增/v [行政/n 效能/n]/nz 促/v 作风/n 转变/v 
王东/nr 介绍/v ，/w 今年/t 全区/n 会/v 着力/vd 打造/v 研究/vn 、/w 决策/vn 、/w 执行/v 、/w 监督/vn 、/w 保障/vn 等/udeng 五大/n 运行/vn 板块/n ，/w 规范/v 机关/n 办文/nz 、/w 办事/vn 、/w 办/v 会/v [工作/vn 流程/n]/nz ，/w 推进/vi 行政/n 窗口/s 服务/vn 登记/vn 一体化/vn 、/w 管理/vn 标准化/vn 、/w 审批/vn 高效/b 化/v 、/w 队伍/n 专业化/vn 等/udeng 规范化/vn 建设/vn ，/w 建立/v 顺畅/a 高效/b 的/ude1 体制/n 机制/n ，/w 增强/v [行政/n 效能/n]/nz 。/w 
“/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 和/cc 干部/nnt 作风/n 建设/vn 是/vshi 自上而下/al 关注/v 的/ude1 热点/n ，/w 也/d 是/vshi 市委/nis [十二/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全/a 会所/nis 关注/v 的/ude1 重点/n 。/w ”/w 王东/nr 介绍/v ，/w 新的/a 一年中/t ，/w 龙华区/ns 继续/v 坚持/v 以/p 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 持之以恒/vl 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n ，/w 坚决/ad 纠正/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 整治/vn “/w 庸懒散/nz 奢/ag 贪/v ”/w 常态化/nz 、/w 制度化/vi ，/w 积极/ad 营造/v 凭/p 良心/n 做人/vi 、/w 靠/v 本事/n 吃饭/vi 、/w [按/p 规矩/n 办事/vn]/nz 、/w 用/p 正气/n 带队伍/nz 的/ude1 [工作/vn 氛围/n]/nz ，/w 打造/v 一支/mq 作风/n 过硬/a 、/w 善于/v 思考/vn 、/w 执行力/nz 强/a 、/w 敢于/v 担当/v 的/ude1 [干部/nnt 队伍/n]/nz ，/w 以/p 作风/n 建设/vn 的/ude1 实际/n 成效/n 推进/vi 龙华/nr 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 
