整治/v 海鲜/nf 排档/nz 市场/n ，/w 三亚/ns 用/p 铁腕/n 。/w 20日/t ，/w 三亚/ns 正式/ad 在/p [三/m 家/q]/mq 海鲜/nf 店/n 试行/v 海鲜/nf 信息/n [手机/n 短信/n]/nz 、/w 微信/nz 咨询/vn 举报/v 系统/n ，/w 消费者/n 只需/v 通过/p [手机/n 短信/n]/nz 将/d 海鲜/nf 编码/n 发送/v 至/p “/w 18907600760/m ”/w ，/w 或/c 是/vshi 微信/nz 关注/v “/w 三亚市/ns 海鲜/nf 标准/n 信息/n ”/w ，/w 即可/v 获悉/v 所/usuo 消费/v 海鲜/nf 的/ude1 情况/n 。/w 
“/w 一品锅/nf ”/w 、/w “/w 益/vg 龙/n [海景/n 渔村/n]/nz ”/w 和/cc “/w [东海/ns 龙宫/n]/nz ”/w 为首/vi 个/q 试点/vn 海鲜/nf 排档/nz 。/w [昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 记者/nnt 随意/ad 抽取/v 一家/n 试点/vn 海鲜/nf 店/n ，/w 将/d 其中/rz 一种/mq 海鲜/nf 标识牌/nz 左下角/nz 的/ude1 [九/b 位数/n]/mq 编码/n “/w 002014401/m ”/w 发送/v 短信/n 至/p “/w 18907600760/m ”/w ，/w 20秒/t 后/f 即/v 收到/v 了/ule 回复/v 。/w 
看似/v 随意/ad 的/ude1 [九/b 位数/n]/mq 编码/n 大/a 有/vyou 玄机/n ，/w 以/p “/w 002014401/m ”/w 为/p 例/n ，/w 前/f 三位数/nz 代表/nnt 的/ude1 是/vshi 海鲜/nf 排档/nz 所在/n 辖区/n 内/f 的/ude1 工商所/nis ，/w 中间/f 三位数/nz 代表/nnt 的/ude1 是/vshi 海鲜/nf 排档/nz ，/w 后/f 三位数/nz 则/d 体现/v 的/ude1 是/vshi 主要/b 海鲜/nf 品种/n 。/w 目前/t ，/w 三亚/ns 已/d 在/p [三/m 家/q]/mq 试点/vn 海鲜/nf 排档/nz ，/w 实现/v [26/m 种/q]/mq 海鲜/nf 品种/n 的/ude1 信息/n 标示/v ，/w 并/cc 将/d 争取/v 在/p 春节/t 前/f 实现/v 全市/n [178/m 家/q]/mq 正规/a 海鲜/nf 排档/nz 、/w [80/m 种/q]/mq 海鲜/nf 品种/n 的/ude1 海鲜/nf 标识牌/nz 覆盖/v ，/w 消费者/n 只需/v 指尖/n 一点/mq 即可/v 获悉/v 相关/vn 的/ude1 [商品/n 信息/n]/nz 和/cc 价格/n 。/w 
三亚市/ns 有关/v 负责人/nnt 透露/v ，/w 三亚/ns 将/d 制定/v 《/w 三亚市/ns 海鲜/nf 排档/nz 欺/vg 客/ng 宰客/v 行为/n 处罚/v 规定/n 和/cc 举报/vn 有/vyou 奖/n 规定/n 》/w ，/w 消费者/n 举报/v 海鲜/nf 排档/nz 欺/vg 客/ng 宰客/v 行为/n ，/w 一经/d 查实/v 将/d 予以/vx 重奖/n ，/w 海鲜/nf 排档/nz 则/d 将/d 面临/v 重惩/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
