分别/d 获/v 刑/n [2/m 至/p 5/m 年/qt]/mq 法院/nis 已/d 追回/v 赃款/n 
[4/m 名/q]/mq 男子/n 合伙/vn 勾结/v 伪造/vn 奔驰车/nz 碰/v 损/vn [事故/n 现场/s]/nz ，/w 骗取/v 保险公司/nis [25/m 万/d 多元/b]/mq 保险金/n 。/w 日前/t ，/w [琼中县/ns 法院/nis]/nt 审结/v 了/ule 这/rzv 起/vf 保险/n 诈骗/v 案/ng ，/w 庄/ag 某/rz 、/w 刘/nz 某/rz 等/udeng [四/m 人/n]/mq 分别/d 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 5年/t 不等/vi ，/w 并/cc 处罚金/nz 。/w 法院/nis 已经/d 追回/v 全部/m 赃款/n 。/w 
伪造/v 奔驰车/nz 碰/v 损/vn 骗取/v 巨额/b 保险金/n 
2011年4月29日/t ，/w 刘/nz 某/rz 驾驶/v 车牌号/nz 为/p 琼/b A9KJ77/x 银色/n 奔驰/vi 轿车/n 在/p 海口/ns 琼州/ns 大桥/n 发生/v 交通事故/nz ，/w 车头/n 左/f 前/f 处/n 严重/a 受损/vi 。/w 因/p 该车/r 保险/n 已/d 过期/vi ，/w 刘/nz 某/rz 经/p 朋友/n 严/a 某/rz 介绍/v ，/w 认识/v 了/ule [海口/ns 龙华/nr 亿/m 达/v 汽修厂/nis]/nt 的/ude1 经理/nnt 庄某/nr 。/w 
庄/ag 某/rz 让/v 刘/nz 某/rz 支付/v [45000/m 元/q]/mq 维修费/n 及/cc 提供/v 身份证/n 、/w 驾驶证/n 、/w 行驶证/nz 、/w 银行卡/nz ，/w 并/cc 对/p 刘/nz 某/rz 损坏/v 的/ude1 奔驰车/nz 外观/n 进行/vn 维修/vn 。/w 同年/d 8月9日/t ，/w 庄/ag 某/rz 向/p [中国/ns 人民/n 财产/n 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc （/w 以下/f 简称/v “/w 中/f 财保/n ”/w ）/w 海南/ns 分公司/nis 对/p 这/rzv 辆/q 损坏/v 的/ude1 奔驰车/nz 投保/vi ，/w 该/rz 公司/nis 业务员/nnt 吴某/nz 未/d 到/v 现场/s 验车/nz ，/w 就/d 对/p 该车/r 承保/v 。/w 同年/d 9月11日/t 晚/tg ，/w 庄/ag 某/rz 交代/v [海口/ns 龙华/nr 亿/m 达/v 汽修厂/nis]/nt 厂长/nnt 赵某/nz 到/v 海口/ns 绿色/n [佳园/nz 小区/n]/nz 接/v 刘/nz 某/rz ，/w 他/rr 和/cc 华天/nr 公/ng 估/v 海南/ns 分公司/nis 调查员/nnt 沈某/nr 先行/vi 开车/vi 到/v 某/rz [国营/b 农场/nis]/nz ，/w 随后/d 赵某/nz 开车/vi 载/v 刘/nz 某/rz 也/d 来到/v 琼中县/ns 。/w 庄/ag 某/rz 雇请/v 虎拜/nz 公司/nis 司机/nnt 驾驶/v 拖车/n 将/d 刘/nz 某/rz 损坏/v 的/ude1 奔驰车/nz 从/p [海口/ns 龙华/nr 亿/m 达/v 汽修厂/nis]/nt 拖至/nz 海/n 榆中/ns 线/n 琼中县/ns 湾/ng 岭/ng 路段/n [112/m 公里/q]/mq 处/n 。/w 
赵某/nz 到达/v 该/rz 处/n 后/f 打电话/vi 给/p 庄/ag 某/rz ，/w 庄/ag 某/rz 开车/vi 过来/vf 指挥/v 赵某/nz 将/d 该/rz 奔驰/vi 车贴/nz 着/uzhe 该/rz 路段/n 旁/f 石壁/n ，/w 伪造/v 奔驰车/nz 碰/v 损/vn [事故/n 现场/s]/nz 。/w 赵某/nz 伪造/v 好/a [交通事故/nz 现场/s]/nz 后/f ，/w 电话/n 告知/v 庄/ag 某/rz ，/w 庄/ag 某/rz 让/v 他用/n 自/p 带/v 的/ude1 照相机/n 拍摄/v 好/a 伪造/v 现场/s 照片/n 后/f ，/w 将/d 损坏/v 的/ude1 奔驰车/nz 拖/v 回/v 海口/ns 。/w 随后/d 庄/ag 某/rz 用/p 刘/nz 某/rz 的/ude1 手机/n 报警/vn ，/w 接着/c 和/cc 沈/b 某/rz 、/w 刘/nz 某/rz 一起/s 回/v 海口/ns 。/w 
庄/ag 某/rz 通过/p [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt [琼中/ns 支公司/nis]/nt 查勘/v 员/ng 符/vg 某/rz ，/w 将/d 虚假/a 交通事故/nz 相关/vn 资料/n 拿到/v [琼中县/ns 公安局/nis]/nto [交通/n 管理/vn 大队/nis]/nt ，/w 获取/v 了/ule 道路/n [交通事故/nz 认定书/n]/nz 。/w [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 以/p 该/rz 道路/n [交通事故/nz 认定书/n]/nz 委托/v 华天/nr 公/ng 估/v 海南/ns 分公司/nis 对/p 该/rz 奔驰车/nz 进行/vn 碰撞/v [痕迹/n 鉴定/vn]/nz 。/w 华天公/nr 估/v 海南/ns 分公司/nis 指派/v 沈/b 某/rz 对/p 该/rz 起/vf 虚假/a 交通事故/nz 进行/vn 鉴定/vn ，/w 沈/b 某/rz 不/d 以/p 事实/n 为/p 依据/n ，/w 制作/v 虚假/a 笔录/n ，/w 做出/v 不/d 真实/a 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 建议/n [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 予以/vx 理赔/vn ，/w 致使/v [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 被/pbei 骗走/nz 保险金/n [23/m 万元/q]/mq 。/w [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 由于/p 工作/vn 上/f 的/ude1 失误/vn ，/w 在/p 确定/v 不予/v 理赔/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 仍/d 将/d 保险金/n [23/m 万元/q]/mq 拨出/vf 。/w 2011年11月16日/t 该/rz 保险金/n 赔付/v 到/v 刘/nz 某/rz 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz ，/w 由/p 庄/ag 某/rz 分/qt 两次/mq 取出/v 。/w 
[四/m 名/q]/mq 被告/n 领/v 刑/n 全部/m 赃款/n 被/pbei 追回/v 
[海口/ns 龙华/nr 亿/m 达/v 汽修厂/nis]/nt 对/p 刘/nz 某/rz 的/ude1 奔驰车/nz 进行/vn 维修/vn 后/f ，/w 刘/nz 某/rz 发现/v 该车/r 没/d 完全/ad 维修/vn 好/a 。/w 2012年2月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 刘/nz 某/rz 将/d 奔驰车/nz 开/v 回/v [海口/ns 龙华/nr 亿/m 达/v 汽修厂/nis]/nt 维修/vn 。/w 同年/d 2月16日/t ，/w 庄/ag 某/rz 指使/v 赵某/nz 制造/vn 该/rz 奔驰车/nz 在/p [海口/ns 农垦/n 中学/nis]/nt 对面/f 的/ude1 小巷/n 发生/v 交通事故/nz ，/w 造成/v 奔驰/vn 车右/nz 前大灯/nz 损坏/v ，/w 并/cc 以/p 该/rz 虚假/a 事故/n 骗取/v [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 保险金/n [20279/m 元/q]/mq 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 庄/ag 某/rz 、/w 刘/nz 某/rz 、/w 赵某/nz 、/w 沈/b 某/rz 四/m 男子/n 以/p [非法/b 占有/v]/nz 保险金/n 为/p 目的/n ，/w 违反/v 保险/n 法规/n ，/w 虚构/v [保险/n 事故/n]/nz ，/w 骗取/v [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 保险金/n [250279/m 元/q]/mq ，/w 数额/n 巨大/a 。/w 其中/rz ，/w 刘/nz 某/rz 、/w 沈/b 某/rz 参与/v 诈骗/vn 保险金/n 数额/n 为/p [23/m 万元/q]/mq 。/w 庄/ag 某/rz 等/udeng 四/m 被告人/n 其/rz 行为/n 构成/v [保险/n 诈骗罪/n]/nz 。/w [琼中县/ns 人民检察院/nis]/nt 指控/v 被告人/n 庄/ag 某/rz 、/w 刘/nz 某/rz 、/w 赵某/nz 、/w 沈/b 某/rz 犯/v [保险/n 诈骗罪/n]/nz 。/w 日前/t ，/w [琼中县/ns 法院/nis]/nt 分别/d 判处/v 庄/ag 某/rz 有期徒刑/n 5年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [25000/m 元/q]/mq ；/w 刘/nz 某/rz 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 5年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [20000/m 元/q]/mq ；/w 赵某/nz 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 5年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [20000/m 元/q]/mq ；/w 沈/b 某/rz 有期徒刑/n 2年/t ，/w 缓刑/vi 3年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [20000/m 元/q]/mq 。/w 随/p 案/ng 移送/v 的/ude1 琼/b A9KJ77/x 奔驰车/nz 系/v 刘/nz 某/rz [合法/a 财产/n]/nz ，/w 予以/vx 退还/v 。/w 追回/v 的/ude1 赃款/n [250279/m 元/q]/mq ，/w 系/v [中/f 财保/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 的/ude1 [合法/a 财产/n]/nz ，/w 予以/vx 返还/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
