人民网/nz 海南/ns 视窗/n 昌江/ns 1月21日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 胡娜/nrf 、/w 麦兆堂/nr )/w “/w 谢谢/v 法院/nis ！/w 这/rzv 下/f 孩子/n 的/ude1 学费/n 、/w 生活费/n 有/vyou 着落/n 了/ule ，/w 有钱/a 过年/vi 了/ule ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 近日/t [昌江/ns 法院/nis]/nt 法官/nnt 们/k 带/v 案/ng 下/f 访/v 化解/vn 涉/vg 民生/n 案件/n 所到之处/l ，/w 老百姓/n 说/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 一句话/l 。/w 
春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 切实/ad 保障/v [人民/n 群众/n]/nz 基本/a 生存/vi 、/w 生活/vn 条件/n ，/w 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 从/p 1月16日/t 开始/v ，/w 昌江/ns [法院/nis 院长/nnt]/nnt 熊大胜/nr 带领/v 法官/nnt 们/k 先后/d 到/v 该县/r 石碌镇/ns 水头村/ns 、/w 白沙县/ns 金波/nr 镇/n 等/udeng 地下/s 访/v ，/w 与/cc 当事人/n 面对面/dl ，/w 化解/v 纠纷/n ，/w 使得/vi [六/m 宗/vg]/mq 涉/vg 民生/n 农民工/nnd 劳务/n 追偿/v 案/ng 得以/v 全部/m 执结/nz ，/w 化解/v 率/v 100%/m ，/w 涉案/vn 标/v 的/ude1 额达/nrf [12/m ./w 08/m 万元/q]/mq 。/w 
牙/n 韩文/n 、/w 韦美秋/nr 夫妇/n 给/p 被/pbei [申请/v 执行/v]/nz 人/n 唐从军/nr 种植/v 香蕉/nf 未/d 得到/v 工资/n [19444/m 元/q]/mq ，/w 从而/c 引发/v 劳务/n [合同/n 纠纷/n]/nz 。/w 执行/v 中/f ，/w 唐从军/nr 下落不明/vl ，/w 且/c 查/v 无/v 财产/n 可供/v 执行/vn 。/w 而/cc 牙/n 韩文/n 、/w 韦美秋/nr 系/v 广西/ns 人/n ，/w 是/vshi 农民工/nnd ，/w 靠/v 打零工/vi 维持/v [家庭/n 生活/vn]/nz ，/w 既/c 要/v 赡养/vn 80多岁/m 的/ude1 父母/n ，/w 又/d 要/v 抚养/vn 两个/mq 正在/d 上/f 高中/nis 的/ude1 子女/n ，/w [家庭/n 经济/n]/nz 条件/n 较差/d ，/w 生活/vn 贫困/a 。/w 在/p 了解/v 案件/n [实际/n 情况/n]/nz 后/f ，/w [昌江/ns 法院/nis]/nt 决定/v 给予/vn 牙/n 韩文/n 、/w 韦美秋/nr [司法/n 救助/vn]/nz ，/w 以/p 解决/v 其/rz [实际/n 生活/vn]/nz 困难/an 。/w 熊大胜/nr 亲手/d 将/d [司法/n 救助/vn]/nz 款/q 送到/v 了/ule 牙/n 韩文/n 手中/s ，/w 于是/cc 出现/v 了/ule 文/ng 头/n 那/rzv 一幕/nz 。/w 
在/p 刘/nz 怕/v 劳/ng 家/q ，/w 得知/v 刘/nz 怕/v 劳/ng 与/cc [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 陈星方/nr 之间/f 的/ude1 纠纷/n 是/vshi 由/p 喝酒/vi 引起/v 的/ude1 ，/w 熊大胜/nr 和/cc 法官/nnt 们/k 耐心/a 向/p 刘/nz 怕/v 劳/ng 做/v 了/ule 法律/n 释明/nz 。/w 由于/p 陈星方/nr 在/p 监狱/nis 服刑/vi ，/w 无/v 履行/vn 能力/n ，/w 无/v 财产/n 可供/v 执行/vn ，/w 法院/nis 决定/v 给予/vn 刘/nz 怕/v 劳/ng [司法/n 救助/vn]/nz ，/w 帮助/v 其/rz 渡过/v 难关/n 。/w 法官/nnt 们/k 嘱咐/v 刘/nz 怕/v 劳/ng 不要/d 再/d 酗酒/vi ，/w 要/v 将/d 救助/vn 款/q 用/p 在/p 生活/vn 生产/vn 上/f ，/w [勤劳/a 致富/vi]/nz 。/w 刘怕劳/nr 表示/v ，/w 以后/f 不再/d 惹事/vi ，/w 好好/d [劳动/vn 致富/vi]/nz 。/w 
每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 法官/nnt 们/k 都/d 用/p 贴心/a 的/ude1 语言/n ，/w 温暖/an 的/ude1 话语/n 安慰/v 当事人/n ，/w 使/v 当事人/n 感受到/nz 党/n 、/w 政府/nis 和/cc 法院/nis 的/ude1 亲切/a 关怀/vn 。/w 涉及/v 生活/vn 特别/d 困难/an 的/ude1 当事人/n ，/w 给予/vn [司法/n 救助/vn]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 党/n 的/ude1 温暖/an ，/w 让/v 他们/rr 过/uguo 一个/mq 温暖/an 、/w 祥和/a 、/w 欢乐/a 的/ude1 春节/t 。/w 
