记者/nnt 近日/t 从/p [海南/ns 电网/n 公司/nis]/ntc 了解到/v ，/w 该局/r 所/usuo 辖/v 的/ude1 三/m 沙/n 供电局/nis 今年/t 将/d 投资/vn 4100多万元/m 完成/v 永兴岛/ns 与/cc 赵述岛/nz [电网/n 建设/vn]/nz ，/w 通过/p [提供/v 方便/a]/nz 快捷/z 的/ude1 用电/n 报装/nz “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 安排/v 专人/n 主动/ad 跟踪/vn ，/w 提供/v 全程/n 保姆/nnt 式/k 服务/vn ，/w 确保/v 进驻/vn 永兴岛/ns 的/ude1 各种/rz 项目/n 快报/n 快/a 装/v 。/w 
今年，三/t 沙/n 供电局/nis 将/d 在/p 永兴岛/ns 设置/v 供电/vn 营业厅/nis ，/w 为/p 客户/n 提供/v 便捷/a 、/w 高效/b 、/w 舒适/a 的/ude1 用电/n 服务/v 场所/n ，/w 受理/v 业务/n 咨询/vn 、/w 报装/nz 申请/v 、/w 故障/n 报修/vn 、/w [投诉/vn 举报/vn]/nz 等/udeng 业务/n ；/w 提高/v 故障/n 抢修/v 效率/n ，/w 缩短/v 抢修/vn 复电/nz 时间/n ；/w 同时/c 在/p 永兴岛/ns 新建/v [1/m 座/q]/mq [电动/b 汽车/n]/nz 充电桩/nz ，/w 为/p 岛/n 上/f 电瓶车/n 和/cc [电动/b 汽车/n]/nz 提供/v [24/m 小时/n]/mq 充电/vi 服务/vn ；/w 此外/c ，/w 该局/r 还/d 将/d 加强/v [安全/an 用电/n]/nz 、/w [节约/v 用电/n]/nz 知识/n 宣传/vn ，/w 义务/n 对/p 客户/n 用电/n 设施/n 进行/vn 体检/vn ，/w 提前/vd 排除/v 隐患/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
