人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月21日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 罗毅/nr ）/w 从/p [琼州/ns 学院/nis]/ntu 获悉/v ，/w 该校/r 在/p 刚/d 落幕/vi 的/ude1 2013年/t “/w 挑战杯/nz ”/w [全国/n 大学生/nnt]/nz 课外/b 学术/n 科技/n 作品/n 竞赛/vn 中/f 夺得/v 一项/mq 全国/n 三等奖/n ，/w 这/rzv 是/vshi [琼州/ns 学院/nis]/ntu 首次/m 在/p 该/rz 赛事/n 全国/n 决赛/vn 获奖/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 挑战杯/nz ”/w 系列/n 竞赛/vn 被/pbei 誉为/v [中国/ns 大学生/nnt]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 创业/vn 的/ude1 “/w 奥林匹克/nz ”/w 盛会/n ，/w 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 大学生/nnt 最/d 关注/v 的/ude1 全国性/n 竞赛/vn 。/w [琼州/ns 学院/nis]/ntu 积极/ad 组织/n 大学生/nnt 参与/v 该/rz 项目/n ，/w 通过/p 以/p 竞赛/vn 方式/n 培养/v 学生/nnt 的/ude1 [创新/vi 精神/n]/nz 。/w 经过/p [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w 论文/n 撰写/v （/w 作品/n 开发/vn ）/w 、/w 评审/vn 、/w 修改/v 复审/vn 等/udeng 多个/mq 环节/n ，/w 该校/r 共/d 推荐/v [10/m 份/q]/mq 作品/n 参加/v 海南省/ns 决赛/vn ，/w 获/v 海南省/ns 特等奖/n [1/m 项/q]/mq ，/w 一等奖/n [1/m 项/q]/mq ，/w 二等/b [1/m 项/q]/mq ，/w 三等奖/n [3/m 项/q]/mq ，/w 其中/rz [3/m 件/q]/mq 作品/n 由/p 海南省/ns 推荐/v 参加/v 全国/n 总决赛/n 。/w 在/p 总决赛/n 中/f ，/w [琼州/ns 学院/nis]/ntu 学生/nnt 尹建/nr 、/w 陆小龙/nr 、/w 欧帆/nr 完成/v 的/ude1 作品/n 《/w 基于/p [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 动作/n 识别/v 系统/n 的/ude1 研究/vn 与/cc 应用/vn 》/w 过关斩将/vl 夺得/v 全国/n 三等奖/n 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 大赛/vn 由/p [共青团/nis 中央/n]/nt 、/w [中国/ns 科协/nis]/nt 、/w 教育部/nt 、/w 全国/n 学联/nis 、/w [江苏省/ns 人民政府/nis]/nt 联合/vd 主办/v 。/w 包括/v 港澳/n 高校/n 参赛/vn 团队/n 在/p 内/f 的/ude1 全国/n [531/m 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 [1464/m 件/q]/mq 作品/n 进入/v 复赛/vn ，/w 最终/d 有/vyou [454/m 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 [1195/m 件/q]/mq 作品/n 进入/v 在/p 苏州/ns 进行/vn 的/ude1 终审/n 决赛/vn 。/w 
