省/n 人大代表/nnt 、/w [华西村/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴协恩/nr 。/w 张筠/nr 摄/vg 
华西村/ns 新/a 商业/n 版图/n 以/p 重庆/ns 为/p 中心/nis 开发/v [矿产/n 资源/n]/nz 以/p 深圳/ns 为/p 中心/nis 做/v [高科技/n 产业/n]/nz 以/p 湖北/ns 为/p 中心/nis 开发/v 农产品/n 华西村/ns 三产/n 服务业/n 对/p 华西/ns 整个/b 集团/nis 的/ude1 利润/n 贡献率/n ，/w 已经/d 超过/v [六/m 成/v]/mq 。/w [中国/ns 国家/n 测绘局/nis]/nt 供/vi 图/n 张/q 叶/ng 制图/vn 
今年/t 省/n 两会/n 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w “/w 转型/vn ”/w 和/cc “/w 创新/vi ”/w 跻身/v 关键词/n 。/w 要/v 考察/vn 这/rzv 两个/mq 主题/n ，/w 有/vyou “/w [天下第一/vl 村/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 华西村/ns ，/w 无疑/d 是/vshi 绝佳/nz 的/ude1 观察/vn 对象/n ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p “/w 后/f 吴仁宝/nr 时代/n ”/w 。/w 
当年/t ，/w 吴仁宝/nr 凭借/p 敏锐/a 的/ude1 政治/n 洞察力/n 和/cc 企业家/nnt 冒险/vi 精神/n ，/w 打造/v 出/vf 闻名/v 天下/n 的/ude1 “/w [中国/ns 第一/m 村/n]/nz ”/w 。/w 如今/t 老人/n 离去/vi ，/w 在/p [传统/n 工业/n]/nz 普遍/ad 遭遇/v 瓶颈/n 、/w 村/n 内/f 资源/n 已经/d 穷尽/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 这个/rz 中国/ns 新农村/nz 的/ude1 典型/n 往/p 何处/rys 去/vf ，/w 令人/v 关注/vn 。/w 和/cc 富有/v 演说/vn 魅力/n 的/ude1 父亲/n 不同/a ，/w 华西村/ns “/w 新/a 掌门/nnt ”/w 吴协恩/nr 较少/ad 面对/v 媒体/n 。/w 此次/rz 省/n 两会/n 间隙/n ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [华西村/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴协恩/nr 接受/v 了/ule [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 独家/d 专访/vn 。/w 
不变/nz 的/ude1 是/vshi 成绩/n 
[扬子/ntc 晚报/n]/nz ：/w 现在/t 的/ude1 华西村/ns 究竟/d 怎么样/ryv ？/w 
吴协恩/nr ：/w 很/d 不错/a 、/w 超乎/v 预期/vn 。/w 
[60/m 多个/mq]/mq 企业/n ，/w 只有/c [1/m 个/q]/mq 没/d 盈利/vn 
去年/t 3月18日/t ，/w 老书记/nz 吴仁宝/nr 过世/v ，/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 很多/m 华西/ns 村民/n 悲伤/a 异常/a ，/w [不少/m 人/n]/mq 都/d 有/vyou 失去/v 主心骨/n 的/ude1 茫然/a 感/vg 。/w 外界/n 更/d 有/vyou 舆论/n 传出/v ：/w “/w [天下第一/vl 村/n]/nz ”/w 的/ude1 牌子/n 还/d 能/v 扛/v 多久/ryt ？/w 
[支柱/n 产业/n]/nz 下滑/vi 怎么办/ryv ？/w 
村/n 内外/f 的/ude1 人/n ，/w 都/d 将/d 目光/n 聚焦/vi 在/p 吴仁宝/nr 的/ude1 [第四/m 子/ng]/mq 、/w 华西村/ns “/w 新/a 书记/nnt ”/w 吴协恩/nr 身上/s 。/w 当时/t ，/w 刚刚/d 失去/v 父亲/n 的/ude1 吴协恩/nr ，/w 公开/ad 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 只/d 表达/v 了/ule 一个/mq 意思/n ：/w “/w 老书记/nz 虽然/c 过世/v 了/ule ，/w 但/c 生命/n 不/d 等于/v 呼吸/vn ，/w 重/a 在/p 精神/n 延续/v 。/w ”/w 
从/p 这/rzv 句/q 略显/d 官方/n 的/ude1 回应/vn 可以/v 看出/v ，/w 在/p 吴协恩/nr 心中/s ，/w 后/f 吴仁宝/nr 时代/n 的/ude1 华西村/ns ，/w 仍/d 会/v 沿用/v 吴仁宝/nr 的/ude1 做法/n 。/w 
然而/c ，/w 当下/d 的/ude1 社会/n 和/cc 50/m 多年前/d 华西刚/nr 建/v 村/n 时/ng 已/d 不可同日而语/vl ，/w 就是/v 和/cc 奠定/v 华西/ns 基业/n 30/m 多年前/d 比/p 也/d 已/d 天翻地覆/al 。/w 摆/v 在/p 吴协恩/nr 面前/f 的/ude1 各种/rz 复杂/a 的/ude1 情势/n 看起来/v 个/q 个/q 都/d 很/d 棘手/a —/w —/w 诸如/v 村/n 内/f 自然资源/n 几乎/d 已经/d 穷尽/vi ，/w 华西村/ns 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz 如/v 钢铁/n 、/w 纺织/n 等/udeng 利润/n 严重/a 下滑/vi 。/w 
[第/m 一份/mq]/mq 成绩单/n “/w 很/d 不错/a ”/w 
“/w 现在/t 的/ude1 华西村/ns 究竟/d 怎么样/ryv ？/w ”/w 见到/v 吴协恩/nr 之后/f ，/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 首先/d 抛出/v 的/ude1 就是/v [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
[不少/m 人/n]/mq 都/d 想/v 知道/v ，/w 后/f 吴仁宝/nr 时代/n 的/ude1 元年/t ，/w 这个/rz [天下第一/vl 村/n]/nz 的/ude1 成绩单/n 。/w 
“/w 很/d 不错/a ”/w 、/w “/w 超乎/v 预期/vn ”/w ，/w 吴协恩/nr 用/p 了/ule 两个/mq 词/n 回答/v ，/w “/w 年终/t 盘点/vn ，/w 各个/rz 企业/n 不仅/c 均/d 完成/v 了/ule 预定/v 指标/n ，/w 总体/n 还/d 超/v 了/ule 4.03%/m ，/w 集团/nis 可用资金/nz [26/m 个/q]/mq 亿/m 。/w ”/w 
吴协恩/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w 华西/ns 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz 良好/a ，/w 集团/nis 下属/v [60/m 多个/mq]/mq 企业/n ，/w 除了/p 一家/n 传统/n 企业/n 不/d 盈利/vn 外/f ，/w 其余/rz 都/d 是/vshi 盈利/vn 的/ude1 。/w 
他/rr 略显/d 自豪/a 地/ude2 向/p 记者/nnt 描绘/v 了/ule 当下/d [华西/ns 集团/nis]/ntc 的/ude1 商业/n 版图/n ：/w 西部/f 以/p 重庆/ns 为/p 中心/nis ，/w 北/f 到/v 西藏/ns 、/w 新疆/ns ，/w 南/b 到/v 云南/ns 、/w 贵州/ns ，/w 开发/v [矿产/n 资源/n]/nz ；/w 南方/s 以/p 深圳/ns 为/p 中心/nis ，/w 做/v [高科技/n 产业/n]/nz 和/cc [文化/n 产业/n]/nz ；/w 中部/f 以/p 湖北/ns 为/p 中心/nis ，/w 辐射/v 全国/n ，/w 开发/v 城市/n [建设/vn 项目/n]/nz 和/cc [农产品/n 批发/vn 市场/n]/nz …/w …/w 
这些/rz 事情/n 看起来/v 和/cc 华西村/ns 本土/n 没什么/vl 关系/n ，/w 却/d 是/vshi 华西村/ns 2013年/t 业绩/n 的/ude1 [最大/gm 贡献者/nz]/nz ：/w 主要/b 利润/n 来自/v 于/p 旅游服务/v 、/w [金融/n 投资/vn]/nz 、/w [仓储/vn 物流/n]/nz 、/w 远洋/b 海/n 工/n 、/w [农产品/n 批发/vn 市场/n]/nz 及/cc [矿产/n 资源/n]/nz 。/w “/w 三产/n 服务业/n 对/p 华西/ns 整个/b 集团/nis 的/ude1 利润/n 贡献率/n ，/w 已经/d 超过/v [六/m 成/v]/mq 。/w ”/w 吴协恩/nr 说/v 。/w 
变化/vn 的/ude1 是/vshi 观念/n 
吴协恩/nr ：/w (/w 父亲/n )/w [那/rzv 一代人/n]/nz 真是/d 冒着/v 蹲/v 监狱/nis 的/ude1 风险/n 去/vf 改革/vn ，/w 现在/t 国家/n 鼓励/v 我们/rr 创新/vi 。/w 
从/p 偷/v 办/v 投资公司/nis 到/v 转型/vn 物流/n 
吴仁宝/nr 离去/vi 之后/f ，/w “/w 新/a 掌门/nnt ”/w 吴协恩/nr 交出/v 的/ude1 [第/m 一份/mq]/mq 成绩单/n 堪称/v 优秀/a 。/w 然而/c ，/w 和/cc 吴仁宝/nr 时代/n 相比/vi ，/w 吴协恩/nr 手下/s 的/ude1 华西/ns 已经/d 换/v 了/ule “/w 里/f 子/ng ”/w 。/w 转型/vn 看起来/v 很/d 大胆/ad ，/w 所谓/v [金融/n 投资/vn]/nz 、/w [仓储/vn 物流/n]/nz 、/w 远洋/b 海/n 工/n 等/udeng ，/w 对/p 农村/n 人/n 而言/uls “/w 望而生畏/vl ”/w 。/w 
当年/t 背着/v 父亲/n 办/v 投资公司/nis 
吴协恩/nr 的/ude1 解释/vn 是/vshi ，/w 现在/t 的/ude1 时代/n 已/d 非/b 父亲/n 当年/t [那个/rz 年代/n]/nz 。/w 他/rr 回想/v 起/vf 父亲/n 1969年/t 偷偷摸摸/dl 办/v 小/a 五金厂/nis 的/ude1 历史/n ，/w “/w [那/rzv 一代人/n]/nz 真是/d 冒着/v 蹲/v 监狱/nis 的/ude1 风险/n 去/vf 改革/vn ，/w 现在/t 国家/n 鼓励/v 我们/rr 创新/vi 。/w ”/w 
言语/n 间/f ，/w 吴协恩/nr 对/p 父亲/n 充满/v 尊敬/vn ，/w 但/c 他/rr 又/d 肯定/v 地/ude2 说/v ，/w “/w 不能/v 用/p 老一辈/n 的/ude1 方式/n 做/v 现代/ntc 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
吴协恩/nr 讲/v 起/vf 了/ule 2005年/t 和/cc 父亲/n 的/ude1 一起/s “/w 冲突/vn ”/w 。/w 当时/t 看/v 上海/ns 要/v 打造/v [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt ，/w 于是/cc 他/rr 决心/n 进入/v [金融/n 行业/n]/nt ，/w 但/c 老书记/nz 吃/v 不准/v 这个/rz 行业/n 能/v 不能/v 赚钱/v ，/w 感觉/n 华西村/ns 没/d 这个/rz 能力/n 。/w 
吴协恩/nr 采用/v 了/ule 吴仁宝/nr 当年/t 的/ude1 方法/n 来/vf “/w 对抗/v ”/w 父亲/n —/w —/w 他/rr 悄悄/d 办/v 了/ule 个/q [金融/n 投资/vn 公司/nis]/ntc 。/w “/w 我/rr 心里/s 是/vshi 有底/vi 的/ude1 ，/w 传统/n 五大/n 行/ng 肯定/v 满足/vn 不/d 了/ule [市场/n 需求/n]/nz ，/w 留下/v 的/ude1 空间/n 只能/v 是/vshi [民营/b 资本/n]/nz 去/vf 填补/v 。/w ”/w 
结果/n ，/w 当年年终/t 盘点/vn ，/w 吴仁宝/nr 发现/v 集团/nis 多/a 了/ule 个/q 有/vyou 几千万/m 利润/n 的/ude1 企业/n ，/w 吴协恩/nr “/w 负荆请罪/vl ”/w ，/w 详述/vi 来龙去脉/n 。/w 充满/v 智慧/n 的/ude1 吴仁宝/nr 自然/n 点头/vi 同意/v ，/w “/w 老书记/nz 的/ude1 一大/n 优点/n 就是/v 不/d 固执/a 。/w ”/w 吴协恩/nr 说/v 。/w 
今年/t 村里/n 要/v 建/v 文娱/n 中心/nis 
其实/d ，/w 吴协恩/nr 理解/v 父亲/n 最初/d 的/ude1 不/d 同意/v 。/w 吴协恩/nr 说/v ，/w [传统/n 工业/n]/nz 是/vshi 父亲/n 毕生/b 打造/v 的/ude1 心血/n ，/w 又是/c 让/v 华西村/ns 成名/vi 的/ude1 基业/n ，/w 父亲/n 自然/n 对/p 其/rz 充满/v 感情/n ，/w 这一代/nz 企业家/nnt 信奉/v “/w 看得见/v 、/w 摸得着/v ”/w ，/w 吴协恩/nr 至今/d 记得/v ，/w 吴仁宝/nr 生前/t 没事/vi 就/d 喜欢/vi 到/v 厂里/n 走走/v 。/w 
“/w 但/c 现在/t 的/ude1 经济/n 很多/m 都/d 是/vshi 看/v 不见/v 、/w 摸/v 不/d 着/uzhe 的/ude1 。/w ”/w 吴协恩/nr 解释/v 自己/rr 为何/ryv 要/v 变/vn ，/w “/w 如果/c 还/d 坚持/v 用/p 老一套/n ，/w 那/rzv 就/d 不是/c 老一辈/n 的/ude1 错/v ，/w 而是/c 我们/rr [年轻/a 一代/n]/nz 的/ude1 错/v 。/w ”/w 
据/p 吴协恩/nr 介绍/v ，/w 今年/t ，/w 在/p 金光闪闪/vl 的/ude1 金塔/ns 和/cc 满街/n 威严/a 的/ude1 石狮/ns 等/udeng 带有/v 典型/n 华西村/ns 风格/n 的/ude1 建筑/n 中间/f ，/w 他/rr 还/d 准备/v 建/v 一个/mq 现代化/vn 的/ude1 [文化/n 娱乐/vn]/nz 中心/nis ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 村民/n [集体/n 协商/vn]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 之前/f 不断/d 有/vyou 村民/n 反映/v ，/w 晚上/t 除了/p 看电视/nz 、/w 睡觉/vi 就/d 没事/vi 干/v ，/w 有/vyou 了/ule 这样/rzv 一个/mq 设施/n 后/f ，/w 大家/rr 可以/v 去/vf 打/v 打球/vn 、/w 娱乐/vn 娱乐/vn 。/w ”/w 
新/a 书记/nnt 的/ude1 声音/n 
现在/t 的/ude1 时代/n 已/d 非/b 父亲/n 当年/t [那个/rz 年代/n]/nz ，/w 不能/v 用/p 老一辈/n 的/ude1 方式/n 做/v 现代/ntc 的/ude1 事情/n 。/w 
如果/c 还/d 坚持/v 用/p 老一套/n ，/w 那/rzv 就/d 不是/c 老一辈/n 的/ude1 错/v ，/w 而是/c [年轻/a 一代/n]/nz 的/ude1 错/v 。/w 
我/rr 不拿/v 奖金/n 只/d 拿/v 基本工资/nz 
“/w 华西/ns 如果/c 10年前/t 没有/v 转/v ，/w 而是/c 现在/t 转/v ，/w 那/rzv 一定会/nz 很难/d 。/w 如果/c 现在/t 还/d 不/d 转/v ，/w 等到/v 10年/t 后/f 再/d 转/v ，/w 那/rzv 一定/b 难上加难/vl 。/w ”/w 吴协恩/nr 这样/rzv 介绍/v 自己/rr 学习/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 体会/vn 。/w 
这/rzv 就是/v “/w [60/m 后/f]/mq ”/w 吴协恩/nr 的/ude1 转型/vn 观/vg 。/w “/w 过去/vf 靠/v 胆量/n ，/w 现在/t 靠/v 胆识/n 。/w 什么/ry 叫/vi 胆识/n ？/w 既/c 要/v 有/vyou 过/uguo 人/n 的/ude1 胆气/n ，/w 又/d 要/v 有/vyou 超前/a 的/ude1 意识/n 。/w ”/w 
吴仁宝/nr 终生/d 未改/nz 的/ude1 习惯/n 就是/v 坚持/v 看/v [新闻/n 联播/vn]/nz 、/w 听/v [中央/n 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 和/cc 读报/vi ，/w 老人/n 借此/v 来/vf 把握/v 时代/n 脉搏/nhd ，/w 并/cc 精准/nz 拿捏/v 。/w 吴协恩/nr 重复/vd 着/uzhe 父亲/n 的/ude1 路/n ，/w “/w 最喜欢/nz 看/v 新闻/n 和/cc 财经/n 消息/n ，/w 午夜/t [12/m 点/qt]/mq 档/ng 的/ude1 新闻/n 都会/n 关注/v ，/w 一天/mq 不/d 看/v 就/d 不/d 舒服/a 。/w ”/w 
吴协恩/nr 也/d 希望/v 自己/rr 能够/v 形成/vn 正确/a 的/ude1 预判/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 与/cc 吴仁宝/nr 相比/vi 的/ude1 不变/nz 之/uzhi 处/n 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 老书记/nz 创造/v 了/ule 一个/mq 好/a 的/ude1 品牌/n ，/w 比如说/vl ‘/w 华西村/ns ’/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 字/n ，/w 用/p 好/a 了/ule 就是/v 百亿/m 、/w 千亿/m ，/w 用/p 不好/a 就是/v 一个/mq 零/m 。/w ”/w 
吴协恩/nr 说/v ，/w 自己/rr 知道/v 未来/t 华西/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 哪些/ry 该/rz 坚持/v 哪些/ry 该/rz 放弃/v 。/w 对于/p 社会/n 关于/p 华西村/ns 的/ude1 各种/rz 质疑/vn ，/w 吴协恩/nr 有/vyou 个/q 标准/n —/w —/w 看/v 这个/rz 声音/n 是否/v 符合/v 华西村/ns [大多数/m 人/n]/mq 的/ude1 利益/n ，/w 如果/c 错/v 了/ule 他/rr 就/d 得/ude3 改/v ，/w 如果/c 没有/v 错那/nz 一定会/nz 坚持/v 。/w 
“/w 我/rr 自身/rr 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 就是/v 要/v 把/pba 老书记/nz 身上/s 好/a 的/ude1 东西/n 先/d 学好/v 。/w 我/rr 给/p 自己/rr 定/v 了/ule ‘/w [三/m 个/q]/mq 一/m ’/w ”/w ，/w 吴协恩/nr 说/v ，/w 对/p 自己/rr 有/vyou “/w 一个/mq 要求/n ”/w ：/w 从/p 2013年/t 开始/v ，/w 我/rr 不拿/v 奖金/n ，/w 只/d 拿/v 基本工资/nz ；/w 有/vyou “/w 一个/mq 理想/n ”/w ：/w 把/pba 华西/ns 打造/v 成/v 一个/mq “/w 城镇化/vn 的/ude1 旅游城/n ，/w 宜居/nz 化/v 的/ude1 生态城/nz ，/w 现代化/vn 的/ude1 新/a 市/n 城/n ”/w ；/w 有/vyou “/w 一个/mq 心愿/n ”/w ：/w 老书记/nz 过世/v 后/f ，/w 我们/rr 村/n 内有/nz 的/ude1 同志/n 提出/v 来/vf ，/w 以后/f 不再/d 叫/vi 我/rr “/w 新/a 书记/nnt ”/w ，/w 叫/vi 我/rr “/w 吴/tg 书记/nnt ”/w 。/w 我/rr 的/ude1 意见/n 是/vshi ，/w 还是/c 叫/vi 我/rr “/w 新/a 书记/nnt ”/w 。/w 一/m 是/vshi 听/v 起来/vf 比较/d 亲切/a ，/w 二/m 是/vshi 我/rr 的/ude1 工作/vn 才刚/nz 起步/vi 。/w 
我/rr 期待/v 有一天/d ，/w 村民/n 们/k 也/d 能/v 喊/v 我/rr 一声/mq “/w 老书记/nz ”/w ！/w 
