人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月21日/t 电/n （/w 冯星/nr 、/w 符武平/nr ）/w 1月21日/t 下午，2014年/t 海南省/ns 旅游/vn [工作/vn 会议/n]/nz 召开/v 。/w 会上/n 传达/v 了/ule 全国/n 文化/n 、/w [新闻/n 出版/v]/nz 广播/vn 影视/b （/w 版权/n ）/w 、/w 体育/n 、/w 文体/n 厅局长/n [会议/n 精神/n]/nz ，/w 总结/v 了/ule 2013年/t 全省/n 文体/n 工作/vn ，/w 并/cc 对/p 2014年/t 全年/n 文体/n 重点/n 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn 。/w 
会议/n 由/p [海南省/ns 文体/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 柳松华/nr 主持/v 。/w [海南省/ns 文体/n 厅/n 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 厅长/nnt 朱寒松/nr ，/w 副厅长/nnt 杨浩强/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w [澄迈县/ns 文体局/nis]/nt 、/w [保亭县/ns 文体局/nis]/nt 、/w [海南省/ns 歌舞团/nis]/nt 、/w [海南省/ns 高级/a 体校/nis]/nt 等/udeng 代表/nnt 分别/d 在/p 会议/n 上/f 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 海南/ns 六大/n [文化/n 惠民/ns 工程/n]/nz 取得/v 新/a 成绩/n 。/w 海南省/ns 累计/vd 建设/vn 完成/v [280/m 个/q]/mq 行政村/n [文体/n 活动/vn]/nz 室/n ；/w 农村/n 公益/n [电影/n 放映/v]/nz [33068/m 场次/qv]/mq ，/w 超过/v 国家/n 下达/v 任务/n 的/ude1 3.7%/m ；/w [2695/m 家/q]/mq [农家/nnd 书屋/n]/nz 纳入/v 了/ule 总局/nis 的/ude1 信息/n 监管/v 系统/n ；/w 完成/v 海南省/ns [203/m 个/q]/mq 行政村/n 农民/nnt [体育/n 健身/vn]/nz 工程/n 的/ude1 布点/vn 和/cc 资金/n 下拨/v 任务/n ，/w 安装/v [65/m 条/q]/mq [全民/n 健身/vn 路径/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 海南/ns 文化/n [经营/vn 收入/n]/nz 稳中有升/vl 。/w 2013年/t [海南/ns 省直/b 院/n 团/n]/nt 共/d 演出/vn [310/m 场/qv]/mq ，/w 观众/n 人数/n [70/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 收入/n [1379/m ./w 6/m 万元/q]/mq ；/w [海南省/ns 城市/n 影院/nis]/nt 票房/n 收入/n 达/v [1/m ./w 32/m 亿元/q]/mq ，/w 海南省/ns 有线电视/n 收入/n 达/v [3/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w [广播/vn 电视/n]/nz 播出/v 机构/n 收入/n 达/v [6/m ./w 25/m 亿元/q]/mq ；/w [海南省/ns 新华/n 书店/nis]/nt 系统/n 图书/n 销售/v 码洋/n 达/v [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
朱寒松/nr 在/p 会上/n 指出/v ：/w 海南/ns 在/p 2013年/t 实施/v 了/ule [文化/n 信息/n 资源/n 共享/v 工程/n]/nz 和/cc [数字/n 图书馆/nis]/nt [工程/n 建设/vn]/nz ；/w 深入/ad 推进/vi 省市/n 县/n 博物馆/nis 、/w 纪念馆/nis 免费/vd 对外开放/vl ；/w “/w [三/m 网/n 融合/v]/nz ”/w [三/m 方/q 协议/n]/nz 正式/ad 签订/v ；/w 三/m 沙/n 卫视/n 顺利/ad 开播/v ，/w “/w 十二五/m ”/w [广播/vn 电视/n 村村通/nz 工程/n]/nz 通过/p 验收/vn ，/w “/w 广播/vn 进/vf 村/n ”/w 工程/n 及/cc [广播/vn 电视/n]/nz 户户通/nz [二期/b 工程/n]/nz 正在/d 抓紧/v 实施/vn ，/w 南海/ns 渔船/n 通/v [工程/n 项目/n]/nz 启动/v 前/f 的/ude1 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz 正在/d 紧张/a 有序/a 进行/vn ；/w 文化/n 遗存/vn 保护/vn 工作/vn 呈现/v 新亮点/nz 。/w 
朱寒松/nr 表示/v ，/w 在/p [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 工作/vn 上/f ，/w 2013年/t 开展/v 了/ule [第三/m 批/q]/mq 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 申报/vn 工作/vn ；/w 组织/n [西沙/ns 群岛/n]/ns 北礁/ns ，/w 甘泉岛/ns [文物/n 保护/vn]/nz 规划/n 的/ude1 前期/f 调研/vn ；/w 完成/v 了/ule [龙梅/nr 太史坊/nz]/nz 、/w 八角殿/nz 及/cc [胡氏/nz 宗祠/n]/nz 等/udeng 维修/v [设计/vn 方案/n]/nz 的/ude1 审批/vn ；/w 邱浚墓/nz 、/w [美/b 榔/n 双塔/nz]/nz 、/w 海口/ns 天后宫/nz 等/udeng 修缮/v 工程/n 进展/vn 顺利/ad ；/w 海口/ns [秀英/nz 炮台/ns]/nz 已/d 修缮/vn 竣工/vi 对外开放/vl ；/w 完成/v 2013年/t [南沙/ns 群岛/n]/ns 海域/n 水下/s [文化/n 遗产/n]/nz 调查/vn 工作/vn ，/w 《/w 南沙/ns 文物/n [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 引起/v 了/ule 中央/n 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 李克强/nr 总理/nnt 作/v 了/ule 重要/a 批示/n ；/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/vn 工作/vn 展示/v 新/a 作为/p ：/w 评选/vn 命名/v [第/m 一批/mq]/mq [16/m 个/q]/mq 海南省/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 代表性/n 项目/n 传承/vn 村/n 、/w [第/m 一批/mq]/mq [6/m 个/q]/mq 省级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 生产性/nz 保护/vn 示范/vn 基地/nis 、/w [第/m 一批/mq]/mq [17/m 个/q]/mq 海南省/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 传承/vn 教学/vn 基地/nis ；/w 完成/v 了/ule 省级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 项目/n 保护/v 规划/n ；/w 出版/v 《/w 海南省/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 概览/v 》/w 和/cc 《/w 黎锦/nr 技艺/n 》/w 教材/n ；/w 启动/v 《/w [崖州/nz 民歌/n]/nz 》/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 数字/n 资料片/nz 拍摄/v 工作/vn ；/w 完成/v 《/w 黎锦/nr 技艺/n 履约/vn 申报/v 书/n 》/w 上报/vi 工作/vn ；/w 成功/a 举办/v 黎锦/nr 技艺/n 保护/vn 与/cc 传承/vn 国际/n [学术/n 研讨会/n]/nz 。/w 
朱寒松/nr 在/p 会上/n 指出/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 重点/n 任务/n ：/w 继续/v 推进/vn 国家/n [南海/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [国家/n 水下/s 文化/n 遗产/n 南海/ns 保护/vn 中心/nis]/nt 、/w [西沙/ns 永兴/ns 考古/n 工作站/nis]/nt 以及/cc 省/n 博物馆/nis 二期/b 、/w 省/n 美术馆/nis 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ；/w 做好/v 六大/n [文化/n 惠民/ns 工程/n]/nz 的/ude1 效能/n 提升/v 工作/vn ；/w 加快/v 行政村/n [文体/n 活动/vn]/nz 室/n 建设/vn ，/w 加强/v 海南省/ns [文化/n 信息/n 资源/n 共享/v 工程/n]/nz 地方/n 资源/n 建设/vn ，/w 完成/v 南海/ns 渔船/n 通/v [广播/vn 电视/n]/nz [第一/m 期/qv]/mq [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 启动/v 农村/n [电影/n 放映/v]/nz GPS/x 监察/v 平台/n ，/w 督导/vn 各/rz 市县/n 做好/v [农家/nnd 书屋/n]/nz 出版物/n 的/ude1 补充/vn 更新/v 和/cc 管理/vn 使用/v ，/w 新建/v [160/m 个/q]/mq 农民/nnt [体育/n 健身/vn]/nz 工程/n ；/w 深入/ad 推进/vi 图书馆/nis 、/w 博物馆/nis 、/w 纪念馆/nis 等/udeng 公共/b [文化/n 场馆/n]/nz 免费/vd 开放/v 等/udeng 基本/a [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 工作/vn ；/w 加强/v 琼剧/n 、/w 黎锦/nr 等/udeng [地方/n 特色/n]/nz [文化/n 资源/n]/nz 和/cc 非物质/nz 文件/n 化/v 遗产/n 的/ude1 开发/vn 和/cc 传承/vn ，/w 扶持/v 创作/vn 一批/mq [乡土/n 文化/n]/nz 、/w [民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 精品/n 力作/n ，/w 丰富/a 群众/n [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ；/w 在/p 发展/v [竞技/n 体育/n]/nz 运动/vn 的/ude1 同时/c ，/w 继续/v 推进/vn 《/w 海南省/ns [全民/n 健身/vn]/nz 实施/v 计划/n 》/w 的/ude1 实施/vn 工作/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
