1月21日/t 下午/t 3时/t ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 蒋定之/nr 主持/v 召开/vn [第六/m 届/q]/mq 省政府/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 赵坤/nr 摄/vg )/w 
1月21日/t 下午/t 3时/t ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 蒋定之/nr 主持/v 召开/vn [第六/m 届/q]/mq 省政府/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w 草案/n )/w 》/w 、/w 《/w 关于/p 海南省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n (/w 草案/n )/w 》/w 和/cc 《/w 关于/p 2013年/t 海南省/ns 和/cc 省/n 本级/r [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 海南省/ns 和/cc 省/n 本级/r 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n (/w 草案/n )/w 》/w ，/w 研究/vn 安排/v 近期/t 省政府/n 重点/n 工作/vn 。/w 
