今天/t 是/vshi “/w 大寒/t ”/w 节气/n ，/w 其/rz 前后/f 是/vshi 一年中/t 气候/n 最/d 冷/a 时段/n 。/w 俗话说/vl ，/w “/w 小寒/t 大寒/t ，/w 冷/a 成/v 一团/mq ”/w ，/w 今日/t 迎/v 大寒/t ，/w 又/d 逢/v 冷空气/n 西路/n 补充/vn ，/w 海南省/ns 大部分/n 地区/n 夜间/n 降温/vi 明显/a 。/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 海南/ns 即将/d 迎来/v 节前/f 客流/n 最高峰/n 。/w 记者/nnt 1月20日/t 下午/t 从/p 省/n 气象台/nis 获悉/v ，/w 预计/v 未来/t 一周/mq 海南省/ns 天气/n 较好/d ，/w 大部分/n 路段/n 的/ude1 公路/n [交通/n 运输/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 较好/d ，/w 海上/s 无/v 强风/n 天气/n ，/w 对/p 通航/vi 影响/vn 较小/d 。/w 
陆地/n 方面/n ，/w 20日/t ～/w 22日/t ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 海南岛/ns 全岛/nz 多/a 云/vg ，/w [最低/a 气温/n]/nz 中部/f 山区/n 和/cc 西北部/f 地区/n 可/v 降至/vf 6/m ～/w [9/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 10/m ～/w [13/m ℃/w]/mq 。/w 23日/t ，/w 中部/f 和/cc 东部/f 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 有/vyou 小/a 阵雨/n 。/w 24/m ～/w 26日/t ，/w 冷空气/n 影响/vn 减弱/v ，/w 全岛/nz 晴到多云/n ，/w 气温/n 明显/a 回升/v ，/w [最高/a 气温/n]/nz 西部/f 和/cc [南部/f 地区/n]/nz 25/m ～/w [28/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 24/m ～/w [26/m ℃/w]/mq 。/w 另外/c ，/w 25日/t 和/cc 26日/t 北部/f 、/w 中部/f 山区/n 和/cc 东部/f [局部/n 地区/n]/nz 早晨/t 有/vyou 雾/n 。/w 
海洋/n 方面/n ，/w 20日/t ～/w 22日/t ，/w 北部湾/ns 北部/f 海面/n 和/cc [琼州/ns 海峡/n]/nz 风力/n 5/m ～/w [6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [7/m 级/q]/mq 。/w 23日/t ～/w 26日/t ，/w 以上/f 海区/n 风力/n 减弱/v 到/v [5/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [6/m 级/q]/mq 。/w 
从/p [公路/n 交通/n]/nz [气象/n 条件/n]/nz 来看/u ，/w 20日/t ～/w 24日/t ，/w 海南岛/ns 全岛/nz 各/rz 路段/n [交通/n 运输/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 较好/d 。/w 25日/t ～/w 26日/t ，/w 本/rz 岛/n 东线/s 高速公路/n 海口/ns 至/p 万宁/ns 路段/n ，/w 中/f 线/n 海口/ns —/w 琼中/ns 路段/n ，/w 早晨/t 有/vyou 雾/n ，/w 能见度/n 较差/d ，/w 对/p [交通/n 运输/vn]/nz 有/vyou 一定/b 影响/vn ；/w 其余/rz 路段/n [交通/n 运输/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 较好/d 。/w 
从/p 海上/s 航行/vi [气象/n 条件/n]/nz 来看/u ，/w 20日/t ～/w 22日/t ，/w 北部湾/ns 北部/f 海面/n 和/cc [琼州/ns 海峡/n]/nz 风力/n 5/m ～/w [6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [7/m 级/q]/mq ，/w 对/p 通航/vi 影响/vn 较小/d 。/w 23日/t ～/w 26日/t ，/w 北部湾/ns 北部/f 海面/n 和/cc [琼州/ns 海峡/n]/nz 风力/n [5/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [6/m 级/q]/mq ，/w 对/p 通航/vi 无/v 影响/vn 。/w 
海口网/nz 在/p 此/rzs 提醒/v 市民/n ，/w 春节/t 临近/v ，/w 冷空气/n 活动/vn 频繁/a ，/w 注意/v 临近/vn 天气/n 变化/vn ，/w 适当/a 添加/v 衣物/n ，/w 预防/v 感冒/vn 等/udeng 多种/m 疾病/n 的/ude1 发生/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
海南/ns [异地/n 高考/vn]/nz 今年/t 首次/m 开闸/vi 实施/v 初审/vn 超过/v [300/m 人/n]/mq 
