[云南/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt ：/w 将/d 排查/v [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 移交/v 的/ude1 逾/vg [60/m 名/q]/mq 官员/nnt 线索/n 
[云南/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 辛维光/nr 21日/t 在/p 参加/v 云南省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 丽江/ns 代表团/n 审议/v 时/ng 透露/v ，/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 移交/v [云南省/ns 纪委/nnt]/nt 60多名/m [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 线索/n ，/w “/w 两会/n ”/w 后/f 将/d 马上/d 排查/v 。/w 
当日/t ，/w 辛维光/nr 向/p [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 阐述/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 。/w 
辛维光/nr 称/v ，/w 2013年/t [云南省/ns 纪委/nnt]/nt 接受/v 到/v 信访/n 举报/vn [24000/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 政府/nis 的/ude1 占/v 32%/m 。/w [云南省/ns 监察厅/nis]/nt 立案/vi [3020/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 政府/nis 的/ude1 占/v 42%/m 。/w 
辛维光/nr 表示/v ，/w “/w 云南/ns ‘/w 两会/n ’/w 以后/f ，/w [云南省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察厅/nis 马上/d 要/v 排查/vn 案件/n ，/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 回/v 北京/ns 前/f 交给/v [云南省/ns 纪委/nnt]/nt [六十/m 几名/mq]/mq [省/n 管/v 干部/nnt]/nz (/w 线索/n )/w ，/w 马上/d 要/v 排查/vn 。/w 按照/p 中央/n 要求/n ，/w 立案/vi 、/w 初/f 核/n 、/w 暂存/nz 、/w 留存/v 和/cc 了结/v 分类/vn 。/w ”/w 
