因/p 整治/v 环境卫生/nz 工作/vn 不力/a ，/w 临高/ns 东英镇/ns [9/m 名/q]/mq 村干部/nnt 被/pbei 处分/n ，/w 其中/rz [2/m 名/q]/mq 村干部/nnt 被/pbei 停职/vi 停薪/vi 。/w 近日/t ，/w 临高/ns 东英镇/ns 领导班子/n 深入/ad 全镇/n [49/m 个/q]/mq 自然村/n ，/w 对/p 各村/r 环境卫生/nz 整治/v 情况/n 实地/d 检查/vn 评比/vn 。/w 
经/p 检查/vn 评比/vn 后/f ，/w [东英镇/ns 委/ng]/nt 、/w 镇政府/nis 决定/v 对/p [东/f 英/b 居留/vn 村支部/nis]/nt 支委/nnt 王某机/nr 、/w 村委会/nis 委员/nnt 陈某梅/nr 予以/vx 停职/vi 停薪/vi 处分/n ；/w 对/p 居留村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 林某奉/nr 、/w 主任/nnt 符某敏/nr ，/w 扶/v 提/v 西村村/ns 长/a 王某茂/nr 等/udeng [7/m 人/n]/mq 予以/vx 全镇/n 通报批评/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
