人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月21日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 马睿娴/nr ）/w 为了/p 更好/d 地/ude2 开发/v 三亚/ns 周边/n [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 配合/v [旅游/vn 企业/n]/nz 组织/n 客源/n ，/w [三亚/ns 旅游/vn]/nz 委/ng 邀请/v 了/ule [中央/n 电视台/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 前来/vi 制作/v 一组/mq 冬季/t 旅游/vn 特色/n 节目/n 。/w 1月20日/t ，/w [央视/j 新闻/n 中心/nis 摄制组/nis]/nt 走进/v 槟榔谷/nz 黎苗/nr 文化/n 旅游区/n 取景/vi 拍摄/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 拍摄/v 的/ude1 专题片/n 重点/n 介绍/v 三亚/ns 及/cc 周边/n 市县/n 冬季/t [旅游/vn 文化/n]/nz 、/w 美食/n 等/udeng 特色/n [旅游/vn 资源/n]/nz 。/w 为了/p 增添/v 海南/ns 民族/n 元素/n ，/w 摄制组/nis 专程/d 来到/v 槟榔谷/nz 取景/vi ，/w 届时/d 将/d 在/p 1月29日/t 《/w [新闻/n 频道/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [朝/tg 闻/v 天下/n]/nz 》/w 的/ude1 黄金/n 时段/n 播出/v 。/w 
