一/m 开始/v ，/w 小/a S/x 及/cc 蔡康永/nr 先/d “/w 试/v 水温/n ”/w 问/v Shoko/x “/w 是否/v 与/cc 言承旭/nz 单独/d 吃饭/vi 吗/y ？/w 都/d 去/vf 哪/ry 吃/v ？/w ”/w Shoko/x 脸红/vi 回/v “/w 有/vyou 单独/d 吃饭/vi ，/w 都/d 去/vf 一些/mq 很/d normal/x 的/ude1 地方/n ”/w 。/w 接着/c ，/w 小/a S/x 开始/v 加强/vn 火力/n 追问/v “/w 那/rzv 他/rr 送/v 妳/n 回家/vi 时/ng ，/w 下车/vi 前/f 有/vyou 亲/ng 妳/n 一下/mq 吗/y ？/w ”/w ，/w 她/rr 娇嗔/nz 笑/v 答/v “/w 我们/rr 是/vshi 朋友/n 啊/y ！/w ”/w ，/w 巧妙/a 避开/v 问题/n 。/w 但/c 机灵/a 的/ude1 小/a S/x 却/d 与/cc 蔡康永/nr 一/m 搭/v 一/m 唱/v 试图/v 想/v 套/q 出/vf 话/n 来/vf ，/w 小/a S/x 开玩笑/vi 先/d 说/v ：/w “/w 朋友/n 一定/b 要/v KissGoodbye/x ，/w 不然/c 就/d 不是/c [真心/d 朋友/n]/nz ”/w ，/w 蔡康永/nr 赶紧/d 接/v “/w 像/v 我/rr 送/v S/x 回家/vi ，/w 我/rr 下车/vi 前/f ，/w 她/rr 也/d 会/v 给/p 我/rr 个/q KissGoodbye/x ”/w 。/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 两人/mq 当场/d 示范/vn 亲/ng 脸颊/n ，/w 小/a S/x 用/p 认真/ad 语气/n 直呼/nz “/w 台湾/ns 人/n 都/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 一定/b 要/v 有/vyou 礼貌/an 的/ude1 。/w ”/w Shoko/x 露出/v 狐疑/nz 表情/n 看着/v 左右/f 两旁/f 的/ude1 车模/nnt 们/k 笑/v 问/vn “/w 我/rr 没/d 听过/v 耶/b ！/w ”/w ，/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 全场/n 大笑/v 。/w 再/d 来/vf ，/w 小/a S/x 不/d 死心/vi 再问/v “/w 最近/t 是否/v 还有/v 再/d 与/cc 言承旭/nz 吃饭/vi ？/w ”/w ，/w Shoko/x 脸红/vi 笑/v 答/v ：/w “/w 现在/t 我/rr 都/d 在/p 日本/ns 比较/d 多/a ，/w 所以/c 目前/t 没有/v 。/w ”/w 蔡康永/nr 再问/v 言承旭/nz 是否/v 有/vyou 去/vf 日本/ns 找/v 她/rr ？/w Shoko/x 回/v ：/w “/w 嗯/e …/w ./w 你/rr 觉得/v 呢/y ？/w ”/w ，/w 语/ng 闭/v ，/w 蔡康永/nr 跟/p 小/a S/x 惊呼/v “/w 所以/c ，/w 言承旭/nz 有/vyou 去/vf 日本/ns 找/v 妳/n ，/w 我/rr 的/ude1 妈/n 啊/y ！/w ”/w 而/cc Shoko/x 也/d 告诉/v 主持人/nnt 她/rr 与/cc 言承旭/nz 已/d 认识/v 了/ule 一年/mq 多/a 并/cc 强调/v 两人/mq 是/vshi 很好/ad 的/ude1 朋友/n ，/w 不过/c 调皮/a 小/a S/x 还是/c 不/d 死心/vi 辛辣/a 猛/a 问/v “/w 两人/mq 单独/d 逛街/vi 是否/v 会/v 手牵手/nz ”/w ，/w 她/rr 否认/v 。/w 然而/c ，/w 小/a S/x 不/d 加/v 思索/vn 牵起/nz 蔡康永/nr 的/ude1 手/n 开玩笑/vi 告诉/v 她/rr “/w 台湾/ns 人/n 一定/b 要/v 这样/rzv 的/ude1 啊/y ，/w 这样/rzv 才/d 是/vshi 真心/d 的/ude1 好朋友/nz 。/w ”/w ，/w 逗趣/vi 的/ude1 谈话/vn ，/w 让/v 大家/rr 又/d 忍不住/v 笑/vn 了/ule 出来/vf ，/w Shoko/x 不/d 相信/v 的/ude1 直/d 问/v 身旁/s 的/ude1 模特儿/nnt 们/k “/w 真的/d 有/vyou 这样/rzv 吗/y ？/w ”/w 
