一个/mq “/w 占地/v [5/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 总投资/nz [60/m 亿元/q]/mq 、/w 年产/v [60/m 万头/q]/mq 肉牛/n ”/w 的/ude1 政府/nis [招商/vn 项目/n]/nz ，/w 竟是/v “/w 吹牛/vi ”/w 项目/n ，/w 除了/p 划拨/v 的/ude1 [5/m 万/d 亩/q]/mq 地/ude2 是/vshi 真的/d ，/w 其他/rzv 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w 年/qt 关/n 临近/v ，/w 随着/p 不断/d 有/vyou 农民工/nnd 讨/v 薪/ng ，/w 甘肃/ns 永昌/nz 这/rzv 一/m 戈壁/n 养牛/v “/w 神话/n ”/w 终于/d 灰飞烟灭/vl 。/w 
政府/nis 招商引资/vl ，/w 为何/ryv 变成/v “/w 引狼入室/nz ”/w ？/w 上/f 千/m 农民工/nnd 工资/n 被/pbei 拖欠/v ，/w 谁/ry 该/rz 负责/v ？/w 记者/nnt 近日/t 做/v 了/ule 调查/vn 。/w 
县领导/nz 出席/v [项目/n 开工/vi]/nz 仪式/n 
2012年5月/t ，/w [永昌县/ns 政府/nis]/nt 招商/vn 引进/v 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt ，/w 号称/v 要/v 在/p 西/f 大滩/nz 建设/vn 一个/mq “/w 占地/v [5/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 总投资/nz [60/m 亿元/q]/mq 、/w 年产/v [60/m 万头/q]/mq 肉牛/n ”/w 的/ude1 现代/ntc [养殖/vn 基地/nis]/nz 。/w 当时/t ，/w 项目/n 举行/v 了/ule 盛大/b 的/ude1 开工/vn 奠基/vi ，/w 领导/n 出席/v 、/w 嘉宾/n 助兴/vi 、/w 媒体/n 捧场/vi 。/w 
[项目/n 开工/vi]/nz 引来/v 大批/m 建设/v 企业/n 和/cc 农民工/nnd 。/w 据/p 了解/v ，/w 2013年3月/t 前后/f ，/w 在/p 西/f 大滩/nz 牛/n 场/qv 建设/v 工地/n ，/w 共有/v [10/m 户/q]/mq 企业/n 从/p 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 承包/vn 了/ule 牛棚/n 建设/vn ，/w 干活/vi 的/ude1 农民工/nnd 来自/v 甘肃/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 10余/m 省市/n ，/w 最多/ad 时/ng 有/vyou 1000多人/m 。/w 
“/w 干活/vi 的/ude1 农民工/nnd ，/w 大多数/m 没有/v 拿到/v 工资/n ，/w 人数/n 过/uguo 千/m ，/w 欠薪/nz 上/f 千万/m 。/w ”/w 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 第二/m 项目部/nis 负责人/nnt 张宏杰/nr 说/v 。/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 记者/nnt 从/p [永昌县/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 也/d 得到/v 了/ule 证实/v ，/w 根据/p [10/m 家/q]/mq [工程/n 承包/vn]/nz 企业/n 提供/v 的/ude1 工人/nnt 出勤/vi 和/cc 欠薪/nz 登记册/n ，/w 干活/vi 农民工/nnd 有/vyou 1200余人/m ，/w 总/b 工资/n 在/p [800/m 万/d 至/p 1000/m 万元/q]/mq 。/w 
投资额/n 从/p 60亿/m 缩水/vi 为/p 4980万/m 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年/t ，/w 甘肃/ns 全省/n 牛/n 存栏/vi [510/m 万头/q]/mq ，/w 当年/t 出栏/vi [178/m ./w 5/m 万头/q]/mq 。/w 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 一/m 出手/vi 就要/d 在/p 戈壁滩/n 建/v “/w 年产/v [60/m 万头/q]/mq 肉牛/n ”/w 的/ude1 现代/ntc [养殖/vn 基地/nis]/nz ，/w 对于/p 这/rzv 一/m “/w 神话般/nz ”/w 的/ude1 养殖/vn 梦/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 一/m 开始/v 就/d 持有/v 疑问/n 。/w 
“/w 我/rr 曾问/nz 过/uguo 投资商/nnd ，/w 国内/s 有/vyou 没有/v 年产/vn [60/m 万头/q]/mq 牛/n 的/ude1 项目/n ，/w 他们/rr 说/v 全世界/n 都/d 没有/v 。/w ”/w [永昌县/ns 发改局/nis]/nt 副主任/nnt 张继东/nr 称/v ，/w 县里/n 对/p 这个/rz 项目/n 一/m 开始/v 就/d 十分/d 谨慎/a ，/w “/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 县政府/n 也/d 没有/v 签约/vn ”/w 。/w 
虽然/c 没有/v 签约/vn ，/w 永昌县/ns 在/p 招商/vn 审查/vn 中/f 却/d 是/vshi “/w 一路/mq 绿灯/n ”/w 。/w 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 的/ude1 [投资/vn 项目/n]/nz 顺利/ad 在/p [永昌县/ns 发改局/nis]/nt 通过/p 了/ule 备案/vi ，/w [县政府/n 常务/b 会议/n]/nz 研究/vn 通过/p 了/ule 土地/n 划拨/v 。/w 
在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 对外/vn 宣布/v 的/ude1 “/w [60/m 亿元/q]/mq 投资/vn ”/w 却/d 在/p 不断/d “/w 缩水/vi ”/w ，/w 在/p 县/n 发改局/nis 备案/vi 登记/vn 中/f 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 仅/d 剩下/v “/w [4980/m 万元/q]/mq ”/w 。/w 实际上/d “/w [4980/m 万元/q]/mq ”/w 投资/vn 最后/f 也/d 没有/v 到位/vn ，/w 而且/c 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 还/d 以/p [1/m 个/q]/mq 牛棚/n [1/m 万元/q]/mq 从/p [10/m 家/q]/mq [施工/vn 企业/n]/nz 骗走/nz 了/ule [900/m 万元/q]/mq [合同/n 保证金/n]/nz 。/w 
县政府/n 筹措/v 200万/m 发给/v 农民工/nnd 
2013年11/t 月底/t ，/w 甘肃/ns 聪/ag 辉/ng 早胜牛/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 负责人/nnt 因/p 涉嫌/v [合同/n 诈骗/vn]/nz 被/pbei 逮捕/v ，/w 戈壁/n “/w 养牛/v 神话/n ”/w 宣告/v 破灭/vn 。/w 被/pbei 欠薪/nz 的/ude1 农民工/nnd 将/d 责任/n 直指/v [永昌县/ns 政府/nis]/nt ，/w 认为/v 是/vshi 政府/nis 对/p 招商引资/vl 工程/n 把关/vi 不严/a ，/w 致使/v 他们/rr 成/v 了/ule 受害者/n 。/w 
“/w 县上/n 的/ude1 领导/n 都/d 参加/v 了/ule 开工/vi 奠基/vi ，/w 还有/v 项目/n 备案/vi 、/w 土地/n 批复/v 等/udeng 文件/n ，/w 我们/rr 能/v 不信/v 吗/y ？/w ”/w 赵剑忠/nr 、/w 詹怀庆/nr 等/udeng 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 上当受骗/v 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 
“/w 政府/nis 已/d 筹措/v 了/ule [200/m 万元/q]/mq ，/w 先/d 让/v 农民工/nnd 回家过年/v 。/w ”/w [永昌县/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 副队长/nnt 李博文/nr 称/v ，/w 这些/rz 资金/n 将/d 尽快/d 发放/v 到/v 农民工/nnd 手中/s ，/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 他们/rr 已经/d 从/p [10/m 家/q]/mq [施工/vn 企业/n]/nz 追讨/nz 农民工/nnd 工资/n [130/m 万元/q]/mq 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 除/p 上/f 千/m 农民工/nnd 工资/n 拖欠/v 外/f ，/w 这/rzv 一个/mq 招商/vn 养牛/v 项目/n “/w 烂尾/nz ”/w ，/w 还/d 形成/v 了/ule 巨额/b 的/ude1 工程款/nz 、/w 材料/n 款/q 等/udeng 拖欠/v ，/w 这些/rz “/w 窟窿/n ”/w 究竟/d 有/vyou 多/a 大/a ，/w 最后/f 由/p 谁/ry 来/vf 填补/v ，/w 还是/c 未知数/n 。/w 
据/p 新华社/nt 
