春运/n 谨防/v 五大/n 骗术/n 
昨天/t ，/w 本报/rz 为/p 你/rr 整理/v 的/ude1 “/w 春运/n 安全/an 指南/n ”/w 反响/n 很好/ad ，/w 我们/rr 决定/v 继续/v “/w 加码/vi ”/w ，/w 再/d 给/p 你/rr 扒/v 一/m 扒/v 春运/n 期间/f ，/w 喜欢/vi 在/p 火车站/n 汽车站/n 附近/f “/w 揾食/nz ”/w 的/ude1 骗子们/nz 的/ude1 五大/n 行骗/vi 招数/n 。/w 
骗术/n 一/m ：/w [电话/n 诈骗/vn]/nz 
不法分子/n 事先/d 记住/v 公用电话/n 的/ude1 号码/n ，/w 站/vi 在/p 旁边/f 偷听/v 受害人/n 的/ude1 电话/n 内容/n ，/w 然后/c 根据/p 受害人/n 电话/n 中/f 联系/v 亲戚/n 或/c 联系/v 朋友/n 等/udeng 细节/n ，/w 立即/d 拨通/v 受害人/n 刚/d 使用/v 过/uguo 的/ude1 电话/n ，/w 冒充/v 受害人/n 的/ude1 亲戚/n 或/c 朋友/n 的/ude1 同事/n ，/w 告知/v 由/p 他/rr 来/vf 接受/v 害人/vi ，/w 按/p 约定/v 碰面/vi 后/f ，/w 嫌疑人/n 便/d 以/p 种种/q 借口/n 向/p 受害人/n 提出/v 借钱/vi ，/w 然后/c 借机/d 逃之夭夭/vl 。/w 
防范/v 要诀/n ：/w 打电话/vi 时/ng ，/w 应/v 注意/vn 身边/s 有/vyou 无/v 可疑/a 之/uzhi 人/n 。/w 
骗术/n 二/m ：/w 帮/v 买/v 火车票/n 诈骗/vn 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 假扮/v 热心人/n 或/c 老乡/n 与/cc 受害人/n 攀谈/vi ，/w 谎称/v 能/v 帮/v 买车票/nz ，/w 接过/v 票款/n 后/f ，/w 借机/d 逃走/v 。/w 
防范/v 要诀/n ：/w 买票/nz 请/v 到/v 正规/a 网点/n 或/c 售票厅/n 。/w 
骗术/n 三/m ：/w 调包/nz 诈骗/vn 
骗子/n 假扮/v 热心人/n 或/c 老乡/n ，/w 谎称/v 帮助/vn 受害人/n 辨别/v 车票/n 真假/n ，/w 趁/p 人/n 不/d 备/v ，/w 用/p 过期/vi 或/c 短途/b 车票/n 进行/vn 调包/nz ；/w 或/c 谎称/v 帮/v 受害人/n 看管/v 物品/n ，/w 将/d 包内/nz 物品/n 调包/nz 后/f 逃走/v 。/w 
防范/v 要诀/n ：/w 对/p 刚/d 认识/v 的/ude1 “/w 老乡/n ”/w 或/c “/w 热心人/n ”/w ，/w 应/v 多/a 一分/t 警惕/v 心理/n 。/w 
骗术/n 四/m ：/w [手机/n 诈骗/vn]/nz 
骗子/n 以/p 价值/n [10/m 多元/b]/mq 钱/n 的/ude1 模型/n 手机/n ，/w 谎称/v 是/vshi 拣/v 的/ude1 ，/w 自己/rr 急于/v 用/p 钱/n 低价/n 卖给/v 受害人/n ，/w 然后/c 以/p 各种/rz 借口/n 借用/v 受害人/n 手机/n ，/w 趁/p 其/rz 不/d 备/v 带/v 手机/n 溜走/v 。/w 
防范/v 要诀/n ：/w 不要/d 贪图/v 便宜/a ，/w 购买/v 手机/n 等/udeng 物品/n 应/v 到/v 正规/a 商店/nis 。/w 不/d 太熟/nz 的/ude1 人/n 向/p 你/rr 借/v [贵重/a 物品/n]/nz 应/v 谨慎/a 对待/v ，/w 即使/c 相/d 借/v 也/d 不能/v 让/v 他/rr 离开/v 你/rr 的/ude1 视线/n 。/w 
骗术/n 五/m ：/w 零钞/n 换/v 整/v 钞/ng 诈骗/vn 
骗子/n 以/p 零钱/n 多/a 为/p 由/p ，/w 请求/v 受害人/n 将/d 大/a 面额/n 钞票/n 换/v 给/p 他/rr ，/w 在/p 当面/d 数/n 给/p 受害人/n 后/f ，/w 又/d 谎称/v 数/n 错/v 立即/d 要求/n 拿回/vf 重/a 数/n ，/w 用/p 熟练/a 的/ude1 手法/n 趁/p 你/rr 不/d 备/v 抽取/vn 其中/rz 几张/n 。/w 因/p 当着/p 受害人/n 的/ude1 面/nf 数/n 过/uguo ，/w 一般/ad 受害人/n 不会/v 再次/d 点数/n ，/w 即/v 揣进/nz 口袋/n ，/w 结果/n 上当/vi 。/w 
防范/v 要诀/n ：/w 钞票/n 当面/d 点/qt 清/tg ，/w 过后/v 难/a 认/v ，/w 自己/rr 多数/a [两/q 遍/qv]/mq 不会/v 有/vyou 错/v 。/w 
票务/n 信息/n 
[东莞/ns 东站/nis]/nt 
27日/t 后/f 还有/v 余/ng 票/n 
今/tg 起/vf 至/p 27日/t ，/w [东莞/ns 东站/nis]/nt 各/rz 方向/n 的/ude1 车票/n 已/d 售罄/nz 。/w 28日/t 还有/v [两/q 趟/qv]/mq 车/n 有余/vi 票/n ，/w 分别/d 是/vshi 往/p 潢川/ns 的/ude1 L292/x 次/qv ，/w 往/p 武昌/ns 的/ude1 L90/x 次/qv 。/w 29日/t 有/vyou [3/m 趟/qv]/mq 车/n 有余/vi 票/n ，/w 为/p 往/p 潢川/ns 的/ude1 L292/x 次/qv ，/w 往/p 南昌/ns 的/ude1 L410/x 次/qv ，/w 往/p 衡阳/ns 的/ude1 K9263/x 次/qv 。/w 
提个醒/vl 
跑/v 错/v 火车站/n 
怎么/ryv “/w 转/v 场/qv ”/w ？/w 
[东莞/ns 火车站/n]/nz 位于/v 石龙镇/ns ，/w 东莞/ns 东/f 火车站/n 身处/s 常平镇/ns ，/w 如果/c 你/rr 摆乌龙/nz ，/w 跑/v 错/v 了/ule 火车站/n ，/w 别急/v ，/w 教/v 你/rr 怎么/ryv 快速/d “/w 转/v 场/qv ”/w 。/w 
假定/v 你/rr 拿/v 的/ude1 是/vshi [东莞/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 票/n ，/w 却/d 来到/v 了/ule 东莞/ns 东/f 火车站/n ，/w 最快/d 的/ude1 “/w 转/v 场/qv ”/w 方式/n 就是/v 打车/v ，/w [15/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 到/v 常/d 平/v 火车站/n ，/w 这里/rzs 有/vyou 广/a 深/a 动车/n “/w 和谐号/nz ”/w 。/w 你/rr 要/v 买/v 一张/mq 标注/v “/w 东莞站/nz ”/w 的/ude1 票/n ，/w 然后/c 上车/v ，/w 大约/d [19/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 你/rr 就/d 到/v [东莞/ns 火车站/n]/nz 了/ule ，/w 从/p 月/n 台/q 走/v 地下隧道/n ，/w 按/p 路标/n 走到/vf 石龙站/nz 房/n —/w —/w 这里/rzs 就是/v [东莞/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 长途/b 临客/n 候车/vn 区/n 。/w 
反之亦然/vl 。/w 记者/nnt 彭筱璐/nr 、/w 谢英君/nr 、/w 刘文彬/nr 、/w 姜璐/nr 
