
（/w 人民网/nz 郝帅/nr 摄/vg //w 文/ng ）/w 
赫晓明/nr 男/b 山西省/ns 阳泉市/ns 人/n 
工作/vn ：/w 首钢/n 某/rz 分公司/nis 员工/n 
回家/vi 时间/n ：/w [腊月/t 三十/m]/nz 
回家/vi 里程/n ：/w 约/d [400/m 公里/q]/mq 
回家/vi 路线/n ：/w 坐/v 班车/n 从/p 公司/nis 到/v [北京/ns 西站/nis]/nt 免费/vd （/w 约/d [3/m ./w 5/m 小时/n]/mq ）/w -/w -/w 坐火车/v 到/v [山西/ns 阳泉/ns]/ns [160/m 元/q]/mq （/w 约/d [2/m 个/q]/mq 小时/n ）/w 
[时间/n 成本/n]/nz ：/w 约/d [5/m ./w 5/m 个/q]/mq 小时/n 
金钱/n 成本/n ：/w 单程/n [160/m 元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 月/n 收入/n 的/ude1 5%/m 
赫晓明/nr 参加/v 工作/vn 已有/v 两年/mq 多/a 了/ule 。/w 他/rr 记忆/n 中/f ，/w 去年/t 买票/nz 时/ng 感觉/n 票/n 很好/ad 卖/v 到/v ，/w 但是/c 今年/t 的/ude1 票/n 相对于/nz 去年/t 来说/uls 难/a 买些/nz ，/w 他/rr 说/v 估计/vn 是因为/c [今年/t 春节/t]/nz 初一/n 才/d 放假/vi 的/ude1 缘故/n 。/w 他/rr 回忆/v 到/v 原来/d 在/p 北京/ns 上学/vi 的/ude1 日子/n ，/w 一年/mq 能/v 回家/vn [很多/m 次/qv]/mq ，/w 工作/vn 以后/f 只能/v 等/udeng 节假日/t 才能/n 回家/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 上学/vi 的/ude1 时候/n 可以/v 买/v 到/v 学生票/nz ，/w 很/d 便宜/a ，/w 但是/c 工作/vn 后/f 就/d 没有/v 这样/rzv 的/ude1 优惠/vn 了/ule 。/w 
记者/nnt 联系/v 他/rr 时/ng ，/w 他/rr 已/d 提前/vd 在/p 铁道部/nis 12306/m 网上/s 成功/a 订/v 到/v 了/ule 回家/vi 的/ude1 票/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 过/uguo 几天/mq 他/rr 还/d 得/ude3 向/p 公司/nis 请假/vi 自己/rr 去/vf 火车站/n 取/v 票/n 。/w 
