本报讯/nz （/w 记者/nnt 涂露芳/nr ）/w 北京/ns 游客/n 前往/v [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 将/d 不再/d 需要/v 转机/n 上海/ns 或/c 日韩/n 。/w 昨天/t ，/w 国航/n 宣布/v 开通/vn 北京/ns 直飞/v 夏威夷/nsf 新/a 航线/n ，/w 每周三/nz 班/n ，/w [飞行/vn 时间/n]/nz 大约/d [9/m 小时/n]/mq ，/w 比/p [中转/vn 航班/n]/nz 节省/v [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w 
国航/n 夏威夷/nsf 航线/n 由/p [宽体/n 客机/n]/nz 空客/n A330/x -/w 200/m 机型/n 执/v 飞/vn ，/w 航班号/nz 为/p CA837/x //w 8/m ，/w 每周/r 二/m 、/w 周五/t 、/w 周日/t 运营/vn 。/w 北京/ns 与/cc 夏威夷/nsf 的/ude1 时差/n 长达/v [18/m 小时/n]/mq ，/w 去/vf 程/n 航班/n 于/p [北京/ns 时间/n]/nz 1:30/m 从/p 北京/ns 起飞/vi ，/w [当地/s 时间/n]/nz 前/f 一天/mq 16:30/m 抵达/v 夏威夷/nsf ；/w 回程/n 航班/n 于/p [当地/s 时间/n]/nz 22:00/m 从/p 夏威夷/nsf 起飞/vi ，/w [北京/ns 时间/n]/nz [第三/m 天/qt]/mq 5:20/m 返回/v 。/w 
夏威夷/nsf 地处/v 太平洋/ns 中央/n ，/w 是/vshi 美国/nsf 惟一/b 的/ude1 群岛/n 州/n ，/w 独特/a 的/ude1 火山/n 奇观/n 、/w 珍珠港/nsf 、/w 全美/n 最大/gm [免税/vn 商场/nis]/nz 等/udeng 资源/n 吸引/v 来自/v 全球/n 的/ude1 大批/m 游客/n 。/w 近年来/dl ，/w 中国/ns 赴/v [夏威夷/nsf 旅游/vn]/nz 需求/n 增长/v 迅速/ad ，/w 从/p 每年/r [3/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 水平/n 攀升/v 到/v 了/ule [11/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f ，/w 80%/m 的/ude1 客源/n 来自/v 北京/ns 、/w 上海/ns 。/w 国航/n 直飞/v 航线/n 的/ude1 开通/vn ，/w 将/d 免去/v 北京/ns 及/cc 周边/n 大量/m 客源/n 需要/v 中转/vn 的/ude1 不便/an ，/w 同时/c 也/d 为/p 欧洲/ns 及/cc [中东/ns 地区/n]/ns 客源/n 中转/vn 至/p 夏威夷/nsf 提供/v 更多/ad 选择/v 。/w 国航/n 方面/n 透露/v ，/w 今年/t 将/d 进一步/d 构建/v 和/cc 完善/v [国际/n 航线/n]/nz 网络/n ，/w 近期/t 计划/n 开通/v 的/ude1 新/a 航线/n 包括/v 北京—华盛顿/nrf 航线/n 、/w 北京/ns —/w 维也纳/nsf —/w 巴塞罗那/nsf 航线/n 和/cc 上海/ns -/w 慕尼黑/nsf 航线/n 。/w 
