“/w 我/rr 要/v 找/v 李刚/nr …/w …/w ”/w 一名/mq 男子/n 手持/v 发令枪/n ，/w 劫持/v [出租车/n 司机/nnt]/nnd 欲/d 强行/d 闯入/v 公安局/nis 。/w 1月18日21时30分/t 许/v ，/w [呼市/n 赛罕区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 腾飞/vi [大道/ns 派出所/nis]/nt 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 及时/ad 出警/v 控制/vn 住/vi 了/ule 嫌疑人/n 李某某/nr ，/w 当场/d 从/p 李某某/nr 身上/s 搜出/v 改装/vn 发令枪/n 一支/mq 。/w 
经/p 警方/n 调查/vn 得知/v ，/w 嫌疑人/n 李某某/nr 为/p [乌兰察/nz 布/n 市/n]/ns 凉城县/ns 人/n ，/w 当日/t 晚间/t 从/p 凉城县/ns 挟持/v 一辆/mq 出租车/n 连夜/d 来到/v 首府/n 呼市/n 。/w 经/p 尿检/nz 嫌疑人/n 李某某/nr 呈阳性/nz ，/w 为/p [吸毒/vi 人员/n]/nz 。/w 民警/nnt 还/d 在/p 其/rz 身上/s 发现/v 吸毒/vn 工具/n 。/w 警方/n 推断/v ，/w 李某某/nr 是/vshi 因/p 吸毒/vi 过量/vi 产生/v 幻觉/nhd ，/w 才/d 挟持/v 出租车/n 来/vf 呼市/n 找/v “/w 李刚/nr ”/w 的/ude1 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei 依法/d 刑/n 拘/vg 。/w 

