女子/n 王莉/nr (/w 化名/v )/w 开车/vi 载/v 着/uzhe 父亲/n 等/udeng 亲友/n 出门/vi ，/w 途中/s 在/p 黄陂区/ns 境内/s 发生/v 追尾/nz 事故/n 导致/v 父亲/n 伤/v 重/a 身亡/vi 。/w 记者/nnt 昨/tg 从/p [黄陂区/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 王莉/nr 因/p 犯/v [交通/n 肇事罪/n]/nz 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 八个月/t ，/w [缓刑/vi 一年/mq]/nz 。/w 
去年/t 10月4日/t 下午/t ，/w 湖南/ns 籍/ng 女子/n 王莉/nr 开车/vi 载/v 着/uzhe 父亲/n 和/cc 等/udeng 几名/mq 亲友/n ，/w 沿着/p [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 在/p 黄陂/ns 境内/s [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 行驶/vi 。/w 行/ng 至/p [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz [806/m 公里/q]/mq 处/n 时/ng ，/w 王莉/nr 由于/p 疏忽大意/vl ，/w 撞/v 上/f 前方/s 行车道/n 内/f [另一/m 辆/q]/mq 轿车/n ，/w 导致/v 两车/nz 都/d 撞/v 上/f 路边/s 护栏/n ，/w 车辆/n 毁损/v 严重/a 。/w 王莉/nr 的/ude1 父亲/n 在/p 车祸/n 中/f 因/p 伤势/n 过重/v ，/w 送到/v 医院/nis 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 身亡/vi 。/w 
交警/nnd 认定/v 王莉/nr 负/v 事故/n 主要/b 责任/n ，/w 另一/m 车主/n 黄某/nz 负/v 次要/b 责任/n 。/w 事故/n 次日/t ，/w 王莉/nr 因/p 涉嫌/v [交通/n 肇事罪/n]/nz 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 
[交通/n 肇事罪/n]/nz 是/vshi 一种/mq [过失/n 犯罪/vn]/nz ，/w 因/p 过于/d 自信/a 或/c 疏忽大意/vl 诱发/v 。/w 造成/v 夺去/vf 他人/rr 生命/n 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz ，/w 其实/d 谁/ry 也/d 不/d 愿意/v ，/w 而/cc 该/rz 起/vf 事故/n 的/ude1 死者/n 竟是/v 自己/rr 的/ude1 父亲/n 。/w 无疑/d 更是/d 一场/mq 悲剧/n 。/w 王莉/nr 的/ude1 母亲/n 在/p 案发/v 后/f ，/w 谅解/v 女儿/n 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 并/cc 书面/b 请求/v [黄陂区/ns 法院/nis]/nt 对/p 其/rz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 最终/d 法院/nis 作出/v 如上/b 判决/vn 。/w 

