[昨天/t 下午/t]/nz 4时27分/t 左右/f ，/w [205/m 国道/n]/mq 衢州/ns 开化/a 城区/n 一/m 施工/vn 工地/n 附近/f 发生/v [山体/n 滑坡/vi]/nz ，/w 数/n 人/n 被/pbei 埋/v 。/w 
[昨天/t 晚上/t]/nz [9/m 点/qt]/mq ，/w [开化县/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 张月桥/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 已经/d 营救/v 出/vf [5/m 名/q]/mq 被/pbei 埋/v 者/k ，/w [1/m 人/n]/mq 已/d [脱离/v 危险/an]/nz ，/w [4/m 人/n]/mq 还/d 在/p 积极/ad 抢救/v 中/f 。/w 
张月桥/nr 说/v ，/w 塌方/vi 的/ude1 是/vshi 开化/a 城区/n 一座/mq 名叫/v “/w 茶叶/n 山/n ”/w 的/ude1 山体/n ，/w 周围/f 是/vshi [一/d 处/n]/mq 施工/vn 工地/n 。/w 不/d 排除/v 是/vshi 施工/vn 引发/v 的/ude1 [山体/n 滑坡/vi]/nz 。/w 
微博/n 上/f 有/vyou 网友/n 称/v ：/w 塌方/vi 的/ude1 是/vshi 开化/a 根/n 博园/nz 的/ude1 三期/b 在/p 建/v 工程/n 。/w 该/rz 地/ude2 是/vshi 开化县/ns 唯一/b 的/ude1 [5/m A/x]/mq 级/q 风景区/n 。/w 
张月桥/nr 称/v ，/w 事发/vi 地/ude2 并/cc 不是/c 根/n 博园/nz ，/w 只是/d 靠近/v 根/n 博园/nz ，/w 但/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 事故/n 地/ude2 在/p 施工/vn 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [开化/a 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 立即/d 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 组织/n 人员/n 、/w 挖掘机/n 全力/d 抢救/v 。/w 
“/w 暂时/d 还/d 不/d 敢/v 确定/vn 里面/f 是否/v 还/d 有人/r ，/w 但/c 我们/rr 要/v 尽力/d 营救/v 。/w ”/w 张月桥/nr 称/v ，/w 抢救/v 出来/vf 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 已经/d [脱离/v 危险/an]/nz ，/w 另外/c [4/m 人/n]/mq 正在/d 全力/d 抢救/v 中/f 。/w 目前/t ，/w 当地/s 安/ag 监/vg 等/udeng 部门/n 已/d 介入/v 事故/n 的/ude1 调查/vn 。/w 

