新年/t ，/w 元首/nnt 外交/n 展/vg 新篇/n —/w —/w 写/v 在/p 习近平/nr 即将/d 出席/v [第/m ２２/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 之际/f 
[阳光/n 海岸/n]/nz ，/w 高山/n 雪/n 场/qv 。/w 位于/v 黑海/nsf 东岸/n 的/ude1 俄罗斯/nsf 城市/n 索契/nz ，/w 是/vshi 一座/mq 冰火/nz 并存/vi 的/ude1 城市/n 。/w 再/d 过/uguo [十几/m 天/qt]/mq ，/w 一场/mq 世界性/n 体育/n 盛事/n 将/d 在/p 这里/rzs 展开/v 。/w 
２月６日/t 至/p ８日/t ，/w 应/v [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 普京/nrf 邀请/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m ２２/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 这/rzv 将/d 是/vshi 习/v 主席/nnt ２０１４年/t 首次/m 出访/v ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns [国家/n 元首/nnt]/nnt 首次/m 赴/v 境外/s 出席/v 大型/b [体育/n 活动/vn]/nz 。/w 
新春/t 之际/f ，/w 中国/ns 新/a 一年/mq 外交/n 的/ude1 新篇章/n 也/d 由此/d 展开/v 。/w 
鼎力/nz 支持/v 奥林匹克/nz 
在/p 此次/rz 出访/v 中/f ，/w 习/v 主席/nnt 将/d 同/p [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 普京/nrf 等/udeng 其他/rzv [国家/n 领导人/nnt]/nnt 一道/d ，/w 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 
去年/t １１月/t ，/w [国际/n 奥委会/nis]/nt 主席/nnt 巴赫/nrf 代表/nnt [国际/n 奥委会/nis]/nt 向/p 习/v 主席/nnt 授予/v 奥林匹克/nz [金质/n 勋章/n]/nz ，/w 以/p 表彰/vn 他/rr 对/p 促进/v 世界/n [体育/n 事业/n]/nz 和/cc [奥林匹克/nz 精神/n]/nz 所/usuo 作/v 的/ude1 [杰出/a 贡献/n]/nz 。/w 
“/w 习/v 主席/nnt 这次/r 能够/v 亲临/v 冬奥会/n 现场/s ，/w 表达/v 了/ule 中国/ns 推动/v [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 信念/n ，/w 以及/cc 对/p 和平/n 而/cc 美好/a 的/ude1 世界/n 的/ude1 向往/vn 。/w ”/w [中国/ns 体育/n]/nz 社会科学/n 学会/v 秘书长/nnt 黄亚玲/nr 在/p 接受/v 新华社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v 。/w 
[近些年/t 来/vf]/nz ，/w 中国/ns 成功/a 举办/v 了/ule [北京/ns 奥运会/n]/nz 、/w 残奥会/nz 、/w [广州/ns 亚运会/n]/nz 等/udeng 国际/n 综合性/n 运动会/n 。/w 特别/d 是/vshi [北京/ns 奥运会/n]/nz 获得/v 巨大/a 成功/a ，/w 为/p 世界/n [体育/n 赛事/n]/nz 留下/v 一笔/mq 宝贵/a 财产/n 。/w 
奥林匹克/nz 在/p 中国/ns ，/w 生生不息/vl ，/w 不断/d 发展/vn 。/w [第二/m 届/q]/mq [青年/n 奥运会/n]/nz 将/d 于/p 今年/t ８月/t 在/p 南京/ns 举行/v 。/w 此外/c ，/w 北京/ns 和/cc 张家口/ns 已/d 提出/v 联合/vn 申办/v ２０２２年/t [第/m ２４/m 届/q]/mq [冬季/t 奥运会/n]/nz 。/w 
专家/nnt 认为/v ，/w [三/m 大/a]/mq 因素/n 促使/v 中国/ns 领导人/nnt 高度/d 重视/v 发展/vn [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz ：/w 
—/w —/w [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz 有利于/v 提高/vn [各国/rzs 人民/n]/nz 的/ude1 健康/a 水平/n ，/w 有利于/v 推动/vn 各国/rzs 的/ude1 社会发展/v 。/w 
发展/v 体育运动/n 、/w 增强/v 人民/n 体质/n ，/w 是/vshi 中国/ns 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 目标/n 的/ude1 应有/vn 之/uzhi 义/ng 。/w 
—/w —/w “/w 更快/d 、/w 更高/d 、/w 更/d 强/a ”/w 的/ude1 [奥林匹克/nz 格言/n]/nz ，/w 体现/v 了/ule 现代/ntc 奥林匹克/nz 在/p [公平/a 原则/n]/nz 下/f [顽强/a 拼搏/vi]/nz 、/w 不断/d 进取/vi 、/w 勇于/v 奋斗/vn 的/ude1 信念/n 。/w 
中国/ns 在/p 过去/vf [３０/m 多年/mq]/mq 的/ude1 改革开放/v 中/f 所/usuo 坚持/v 的/ude1 这种/r 信念/n ，/w 更/d 需要/v 在/p 实现/v “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w 和/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz 中/f 得到/v 弘扬/v 。/w 
—/w —/w “/w 团结/v 、/w 友谊/n 、/w 和平/n ”/w 的/ude1 [奥林匹克/nz 精神/n]/nz ，/w 有利于/v 加深/vn [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 之间/f 的/ude1 沟通/vn 、/w 理解/v 和/cc 合作/vn 。/w 
五环/nz 旗下/d ，/w 成员/nnt 们/k 欢聚一堂/vl ，/w 加深/v 理解/vn ，/w 共叙/nz 友谊/n 。/w ２００７年１０月/t ，/w [第/m ６２/m 届/q]/mq 联大/n 一致通过/v 由/p 中国/ns 提出/v 、/w [１８６/m 个/q]/mq 会员/nnt 联署/v 的/ude1 《/w [奥林匹克/nz 休战/vi 决议/n]/nz 》/w 。/w 
习/v 主席/nnt 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 有助于/v 加强/vn 中国/ns 同/p [国际/n 奥委会/nis]/nt 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 在/p 奥林匹克/nz 领域/n 的/ude1 合作/vn ，/w 对/p 参加/v 竞赛/vn 的/ude1 [中国/ns 选手/n]/nz 也/d 必将/d 是/vshi 一个/mq 极大/a 鼓舞/v 。/w 
黄亚玲/nr 说/v ，/w 国家/n 最高/a 领导人/nnt 亲临/v 现场/s 的/ude1 鼓舞/vn 作用/n 是/vshi 巨大/a 的/ude1 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 对/p 运动员/nnt 莫大/b 的/ude1 鼓励/vn ，/w 特别/d 是/vshi 中国/ns 的/ude1 冬季/t 项目/n 还/d 较为/d 薄弱/a ，/w 这样/rzv 做/v 能够/v 增强/vn 他们/rr 的/ude1 自信心/n 和/cc 民族/n 自豪感/n 。/w ”/w 
