原/b 标题/n ：/w 男子/n 假/a 称/v 出差/vn 潜/vg 回家/vi 抓/v 奸/ng 一/m 怒/vg 砍伤/v 老婆/n 男/b 网友/n 
肥西/ns 女子/n 小芸/nz 认识/v 了/ule 异性/n 网友/n 黄/a 某某/r ，/w 来往/vi 密切/ad 。/w 这/rzv 一切/rz ，/w 丈夫/n 张/q 某某/r 看/v 在/p 眼中/s ，/w 怀恨/v 在/p 心/n 。/w 一天/mq ，/w 张某某/nr 谎称/v 出差/vn ，/w 却/d 悄悄/d 返回/v 家中/s 。/w 让/v 他/rr 伤心/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 看到/v 黄/a 某某/r 在/p 家里/s 洗浴/v 。/w 张某某/nr 怒火中烧/nz ，/w 挥刀/nz 砍伤/v 了/ule 黄/a 某某/r 。/w 1月20日/t 上午/t ，/w 张某某/nr 在/p [肥西县/ns 法院/nis]/nto 受审/vi 。/w 
小芸/nz 与/cc 黄/a 某某/r 通过/p 微信/nz 结识/v 。/w 丈夫/n 张/q 某某/r 一直/d 怀疑/v 小芸/nz 与/cc 黄/a 某某/r 有/vyou 不/d [正当/a 关系/n]/nz 。/w 去年/t 9月14日/t 下午/t ，/w 张某某/nr 对/p 小芸/nz 谎称/v 当晚/t 坐车/d 去/vf 深圳/ns 。/w 当晚/t ，/w 他/rr 把/pba 行李/n 放在/v 一家/n 旅社/nis ，/w 悄悄/d 返回/v 家中/s 察看/v 。/w 
张某某/nr 躲/v 在/p 后门/n ，/w 注意/v 着/uzhe 家里/s 的/ude1 动静/n 。/w 过/uguo 了/ule 一会/t ，/w 张某某/nr 发现/v 有人/r 在/p 卫生间/n 洗澡/vi ，/w 从/p 窗户/n 向/p 家里/s 看/v ，/w 只见/v 黄/a 某某/r 穿着/n 内裤/n ，/w 光/n 着/uzhe 上身/n ，/w 穿着/n 拖鞋/n 从/p 卫生间/n 走出/v 来/vf 。/w 张某某/nr 怒火中烧/nz ，/w 从/p 后门/n 冲进/vf 家中/s ，/w 二话没说/vl 就/d 挥/v 起/vf 拳头/n 捶/v 向/p 黄/a 某某/r 。/w 随后/d ，/w 张某某/nr 从/p 厨房/n 拿/v 了/ule 一把/mq 菜刀/n ，/w 朝/tg 黄/a 某某/r 头/n 上/f 砍/v 了/ule 数/n 刀/n 。/w 
案发/v 后/f ，/w 张某某/nr 赔偿/vn 了/ule 被害人/n 的/ude1 经济/n 损失/n ，/w 取得/v 其/rz 谅解/vn 。/w 庭审/v 中/f ，/w 张某某/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 供认不讳/vl ，/w 法庭/nis 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w (/w 聂新春/nr 周/qt 丝/n 韵/n 李进/nr )/w 
