人民网/nz 讯/ng 1月17日/t ，/w [交通/n 银行/nis]/ntcb 合肥/ns 北京路/ns 支行/n 正式/ad 对外/vn 营业/vn 。/w 这/rzv 是/vshi [交通/n 银行/nis]/ntcb 在/p 合肥/ns [包河/nr 工业区/n]/nz 设立/v 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq [营业/vn 网点/n]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 为/p 紧跟/v 合肥/ns 城市/n [整体/n 规划/n]/nz 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 趋势/n ，/w 交行/nz 安徽省/ns 分行/n 通过/p 优化/v 整合/vn 机构/n 资源/n ，/w 在/p 不断/d 完善/v 合肥/ns [中心/nis 城区/n]/nz [营业/vn 网点/n]/nz 布局/n 的/ude1 同时/c ，/w 逐步/d 向/p 新兴/b 区域/n 延伸/v [金融/n 服务/vn]/nz 触角/n ，/w 以便/d 更好/d 的/ude1 支持/vn 合肥/ns 经济发展/v 。/w 
作为/p [包河/nr 工业区/n]/nz 内/f 的/ude1 一家/n [营业/vn 网点/n]/nz ，/w 交行/nz 合肥/ns 北京路/ns 支行/n 未来/t 将/d 紧紧/d 依托/v [区位/n 优势/n]/nz ，/w 牢固/a 竖立/v “/w 以/p 客户/n 为/p 中心/nis ”/w 的/ude1 [服务/vn 宗旨/n]/nz ，/w 为/p 区域内/nz 的/ude1 [企事业/n 单位/n]/nz 以及/cc 个人/n 客户/n 提供/v 便捷/a 、/w 优质/b 的/ude1 [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 
