原/b 标题/n ：/w 合肥/ns “/w 性爱/n 日记/n ”/w 保安/b 判/v 无期/n 与/cc 数百/m 女性/n [发生/v 关系/n]/nz 
与/cc 数百/m 女性/n [发生/v 关系/n]/nz 
出生于/v 1975年/t 的/ude1 刘强/nr ，/w 曾/d 是/vshi [合肥市/ns 公安局/nis 保安/b 公司/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 员工/n 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ：/w 1998年/t 以来/f ，/w 被告人/n 刘强/nr 利用/v QQ/x 等/udeng [聊天/vi 工具/n]/nz ，/w 用/p 虚假/a 的/ude1 身份/n 信息/n 与/cc 对方/n 聊天/vi ，/w 骗取/v 女性/n 网友/n 的/ude1 信任/vn ，/w 然后/c 约/d 在/p 其/rz 租住/nz 的/ude1 房屋/n 内/f 或/c 女/b 网友/n 家中/s 见面/vi 。/w 15年/t 来/vf ，/w 刘强/nr 先后/d 与/cc [数百/m 名/q]/mq 女性/n 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 
这些/rz 数字/n 是/vshi 如何/ryv 统计/vn 出来/vf 的/ude1 呢/y ？/w 原来/d ，/w 刘强/nr 有/vyou 个/q 特殊/a 的/ude1 癖好/n ：/w 写/v “/w 性爱/n 日记/n ”/w 。/w 每次/r 与/cc 女/b 网友/n 发生/v 性关系/n 后/f ，/w 刘强/nr 都会/n 详细/a 地/ude2 记录/v 下/f 交往/vn 的/ude1 点滴/n 。/w 有时候/d ，/w 他/rr 还/d 会/v 对/p 女/b 网友/n 的/ude1 某/rz 项/q 特征/n 进行/vn 标注/v ，/w 并/cc 表达/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 情感/n 。/w 
竟/d 称/v 强奸/vn 处女/n 很/d 幸福/a 
检/ng 方/q 指控/v ，/w 刘强/nr 强奸/v 了/ule 幼女/n 史/ng 某某/r 、/w 董/nz 某/rz 、/w 杨某某/nr ，/w 强奸/v 了/ule 智障/nz 女/b 虞某某/nr (/w 化名/v )/w [数十/m 次/qv]/mq 。/w 
被害人/n 史/ng 某某/r 在/p 刘强/nr 的/ude1 笔记/n 中/f 编号/n 为/p [第/m 57/m 号/q]/mq ，/w 系/v 1996年/t 出生/vi 的/ude1 合肥市/ns 某/rz 中学/nis 初二/n 学生/nnt 。/w 2009年10月31日/t 下午/t ，/w 刘强/nr 将/d 史/ng 某某/r 骗/v 到/v 徽州路/nz 与/cc 繁华/a 大道/ns 交口/n ，/w 将/d 其/rz 哄骗/v 到/v 自己/rr 的/ude1 住处/n ，/w 与/cc 史/ng 某某/r 发生/v 了/ule 性关系/n ，/w 并用/vi 相机/n 对/p 其/rz 拍/v 了/ule 照/v 。/w 
被害人/n 董/nz 某/rz 在/p 刘强/nr 的/ude1 笔记/n 中/f 编/v 为/p [第/m 59/m 号/q]/mq ，/w 标注/v 处女/n ，/w 是/vshi 1997年/t 出生/vi 的/ude1 初一/n 学生/nnt 。/w 2009年11月18日/t ，/w 刘强/nr 来到/v 董/nz 某/rz 家中/s 。/w 见面/vi 后/f ，/w 刘强/nr 明知/v 董/nz 某/rz 只有/c [12/m 岁/qt]/mq ，/w 仍/d 与/cc 其/rz 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 事后/f ，/w 刘强/nr 在/p 日记/n 中/f 写道/v ，/w 为此/bl “/w 感到/v 太/d 幸福/a ”/w 。/w 
2010年/t 下半年/t ，/w 刘强/nr 网聊/nz 认识/v 了/ule 智障/nz 女/b 虞某某/nr 。/w 此/rzs 后/f ，/w 在/p 刘强/nr 的/ude1 住处/n ，/w 曾/d 强奸/v 虞/ng 某某/r 多达/v [50/m 次/qv]/mq 以上/f 。/w 
去年/t 1月4日/t ，/w 杨某某/nr 在/p 父母/n 的/ude1 陪同/vn 下/f 报警/vn 。/w 当天/t 15时/t 许/v ，/w 刘强/nr 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w 
一审/b 获/v 无期徒刑/n 
日前/t ，/w [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 该案/r 进行/vn 一审/b 判决/vn 。/w 法院/nis 审理/v 认为/v ：/w 被告人/n 刘强/nr 强奸/v 妇女/n 一人/mq 、/w 奸淫/v 妇女/n [三/m 人/n]/mq ，/w 其/rz 行为/n 构成/v 强奸罪/n ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 罪名/n 成立/vi 。/w 
被告人/n 刘强/nr 奸淫/v 不满/an [十四/m 周岁/q]/mq 的/ude1 幼女/n ，/w 应/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz ，/w 鉴于/p 被告人/n 归案/vi 后/f 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 系/v 坦白/v ，/w 可/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
最终/d ，/w 法院/nis 以/p 强奸罪/n 判处/v 被告人/n 刘强/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w (/w 实习生/nnt 周丝韵/nr 记者/nnt 李进/nr )/w 
案件/n 回顾/v ：/w 合肥/ns 保安/b 15年/t 性/ng 侵/vg 数百/m 网友/n [五/m 本/rz]/mq 日记/n 写下/v 犯罪/vn 过程/n 
