原/b 标题/n ：/w 疯狂/a 套牌车/nz 头顶/n 交警/nnd 疾驰/vi [十几/m 米/q]/mq 司机/nnt [肇事/vn 逃逸/vi]/nz 
1月19日/t 中午/t 11时40分/t 左右/f ，/w 合肥市/ns 长江/ns 东大街/ns 与/cc 滁州/ns 路/n 交口/n ，/w 一名/mq 执勤/vi 交警/nnd 准备/v 查扣/v 一辆/mq 涉嫌/v 套牌/nz 的/ude1 鲁/b D/x 轿车/n 时/ng ，/w 司机/nnt 竟/d 猛/a 轰/v 油门/n ，/w 顶着/v 交警/nnd 往/p 前/f 疾/ag 冲/v 十余米/m ，/w 撞到/v 护栏/n 后/f 才/d 撇下/v 交警/nnd 逃逸/vi 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正在/d 追查/v 涉事/nz 车辆/n 。/w 
报警/vn 人/n 介绍/v ，/w 事故/n 发生/v 时/ng ，/w 执勤/vi 的/ude1 交警/nnd 示意/v 一辆/mq 轿车/n 停车/vi 检查/vn ，/w 轿车/n 非但/c 没有/v 停下来/nz ，/w 反而/d 加速/vi ，/w 打/v 方向/n 试图/v 逃跑/v ，/w 交警/nnd 上前/vi 阻拦/v 却/d 被/pbei 撞倒/v ，/w 拖行/nz 了/ule 一段/mq 距离/n 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 交警/nnd 被/pbei 送往/v [省立/b 医院/nis]/nth 。/w 由于/p 长江路/ns 与/cc [滁州/ns 路/n 交口/n 处/n]/nt 车流量/n 大/a ，/w 行人/n 少/a ，/w 一/m 时间/n 找/v 不到/v 目击者/n 。/w 
记者/nnt 从/p [省立/b 医院/nis]/nth 了解到/v ，/w 被/pbei 撞/v 的/ude1 交警/nnd 姓/v 胡/d ，/w 头部/n 被/pbei 划出/v 一道/d [4/m 厘米/q]/mq 长/a 的/ude1 伤口/n ，/w 左/f 膝盖/n 软组织损伤/gb 。/w 记者/nnt 想/v 进一步/d 了解/v 事件/n 详情/n ，/w 但/c 被/pbei 拒绝/v 。/w 
目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 实习生/nnt 汪亚云/nr 记者/nnt 齐美义/nr ）/w 
