一代/n 才女/n [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 在/p [香/a 消/v 玉殒/nz]/nz 千年/t 后/f ，/w 去年/t 9月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 对外/vn 公布/v 了/ule “/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n ”/w 的/ude1 挖掘/vn 情况/n ，/w 此/rzs 位于/v 咸阳市/ns 渭城区/ns 北杜镇/ns 邓村/ns 的/ude1 “/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n ”/w 被/pbei 确认/v 的/ude1 最重要/nz 证据/n 是/vshi 墓志/n 的/ude1 发现/vn 。/w 时隔/v 4个月/t 之后/f ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 日前/t 通过/p 最近/t 出版/v 的/ude1 [第/m 197/m 期/qv]/mq 《/w [考古/n 与/cc 文物/n]/nz 》/w 上/f “/w 《/w 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 》/w 笺释/nz ”/w [一/d 文/ng]/mq 对外/vn 公布/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 全文/n ，/w 披露/v 或者/c 颠覆/v 了/ule 很多/m 史书/n 记载/v 的/ude1 内容/n 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 一生/n 跌宕起伏/al ，/w 从/p 戴罪/nz 之/uzhi 身/ng 到/v [权/n 倾/vi 朝野/n]/nz ，/w 最终/d 又/d 死于非命/vl 。/w 在/p 她/rr 死后/qt ，/w 风波/n 也/d 一直/d 不断/d 。/w 如今/t ，/w 当/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 意外/a 发现/v 之后/f ，/w 自称/v 是/vshi 全国/n 上/f 官/n 家族/n 唯一/b 合法/a 组织/n 的/ude1 河南省/ns 姓氏/n [文化/n 研究会/nis 上官姓/nz 委员会/nis]/nt ，/w 向/p [陕西省/ns 文物局/nis]/nto 提出/v 要/v 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 进行/vn 原地/n 保护/vn ，/w 或者/c 将/d [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓葬/n 迁回/vf 河南/ns 渑池/ns 后/f ，/w 再/d 填充/v 一些/mq 旅游业/n 必要/a 元素/n 以/p 形成/v 互相/d 支撑/v ，/w 形成/v 一个/mq 相对/d 完整/a 的/ude1 [旅游/vn 产业链/n]/nz 。/w 而/cc 陕西省/ns 文物/n 部门/n 认为/v ，/w 按照/p 相关/vn 法规/n ，/w 回填/v 就是/v 最好/d 的/ude1 保护/vn 。/w 
墓葬/n 破坏/v 严重/a 诸多/m 谜团/n 难解/nz 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓葬/n 位于/v 咸阳市/ns 渭城区/ns 北杜镇/ns 邓村北/nr ，/w 距离/n [唐长安城/nrf 遗址/n]/nz 约/d [25/m 公里/q]/mq 。/w 自/p 上世纪/nz 50年代/t ，/w 考古/n 工作者/nnt 在/p 这/rzv 一带/n 发掘/v 了/ule 众多/a 北周/t 、/w 隋/tg 、/w 唐/tg 的/ude1 高等级/b 墓葬/n 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 生前/t 官/n 拜/v 正二品/nz 昭容/nz ，/w 昭容/nz 为/p 九嫔/nz 之一/rz ，/w 后宫/n 地位/n 仅次于/v 皇后/nnd ，/w 且/c 手中/s 一度/d 掌/n 有/vyou 生杀/nz 大权/n ，/w 受/v 武则天/nr 、/w 唐中宗/nr 两朝/nz 倚重/v ，/w 她/rr 的/ude1 墓葬/n 会/v 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 规格/n ？/w 经过/p 去年/t 8月/t 至/p 9月/t 的/ude1 [考古/n 发掘/v]/nz 后/f ，/w 结果/n 令人/v 略/d 感/vg 失望/a 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓葬/n 由/p 墓室/n 、/w [5/m 个/q]/mq 天井/n 以及/cc 墓道/n 组成/v ，/w 全长/n 30多米/m 。/w “/w 这个/rz 规格/n 与/cc 其/rz 主人/n 生前/t 的/ude1 显赫/a 地位/n 比/p 起来/vf ，/w 略/d 低/a 了/ule 一些/mq 。/w ”/w [陕西省/ns 考古/n 研究所/nis]/nt 副研究员/nnt 李明/nr 说/v 。/w 
墓葬/n 内/f 的/ude1 情况/n 比较/d 出乎/v 考古/n 人员/n 的/ude1 意料/vn ，/w 这/rzv 座/q 墓葬/n 已/d 被/pbei [严重/a 破坏/v]/nz 过/uguo 。/w “/w 墓室/n 是/vshi 破坏/v 得/ude3 最/d 彻底/ad 的/ude1 地方/n 。/w 唐代/ns 墓葬/n 都/d 有/vyou 棺床/nz ，/w 是/vshi 砖/n 砌/v 的/ude1 停放/vn 棺椁/n 的/ude1 地方/n ，/w 但是/c 这/rzv 座/q 墓葬/n 不但/c 没有/v 棺椁/n 没有/v 尸骨/n ，/w 就/d 连/ulian 棺床/nz 也/d 被/pbei 破坏/v 得/ude3 没/d 剩下/v 什么/ry 了/ule ，/w 墓室/n 的/ude1 地砖/n 也/d 被/pbei 揭/v 得/ude3 七零八落/al 。/w ”/w 李明/nr 说/v 。/w 墓葬/n 内/f 除了/p 墓志/n 和/cc 一些/mq 陶俑/n ，/w 再/d 没有/v 其他/rzv 出土文物/n ，/w 唐代/ns 的/ude1 墓葬/n 里/f 普遍/ad 都/d 有/vyou 壁画/n ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓葬/n 内/f 的/ude1 壁画/n 也/d 没有/v 被/pbei 保留/v 下来/vf 。/w 
墓葬/n 内/f 发现/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 不同/a 时期/n 的/ude1 盗/vg 洞/n ，/w 其中/rz 一个/mq 盗/vg 洞/n 直/d 挖/v 到/v 墓室/n ，/w 考古/n 人员/n 推测/v ，/w 这样/rzv 明目张胆/n 地/ude2 盗墓/vn ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 官方/n 行为/n 。/w “/w 如果/c 不是/c 出于/v 政治/n 目的/n ，/w 一般/ad 是/vshi 不会/v 把/pba 墓葬/n 破坏/v 得/ude3 这么/rz 严重/a 的/ude1 。/w ”/w 李明/nr 说/v 。/w 
由于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi 在/p 政变/vn 中/f 死去/v 的/ude1 ，/w 她/rr 的/ude1 身后事/nz 也/d 留下/v 了/ule 诸多/m 疑问/n ，/w 首先/d 对于/p 她/rr 的/ude1 墓葬/n 是/vshi 何时/ryt 修建/v 的/ude1 ，/w 目前/t 就/d 有/vyou 两种/mq 不同/a 观点/n 。/w 有/vyou 学者/nnt 认为/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓葬/n 是/vshi 她/rr 生前/t 修建/v 的/ude1 ，/w 因为/c 这么/rz 大规模/b 的/ude1 墓葬/n 是/vshi 需要/v 修建/vn 时间/n 的/ude1 ，/w 但/c 李明/nr 倾向/n 于/p 认为/v 墓葬/n 是/vshi 在/p 墓/n 主人/n 死后/qt 修建/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 也/d 正好/z 可以/v 解释/vn 为何/ryv 她/rr 的/ude1 墓葬/n 比/p 应有/v 的/ude1 规格/n 略/d 低/a 的/ude1 问题/n 。/w 墓葬/n 的/ude1 另一个/mq 疑点/n 是/vshi 墓志/n 为/p 何人/ry 所/usuo 写/v 。/w 唐代/ns 墓志/n 一般/ad 分为/v 两层/mq ，/w 上层/f 的/ude1 “/w 志/n 盖/v ”/w 记述/v 墓/n 主/ag 身份/n ，/w 下层/f 为/p “/w 底/f ”/w ，/w 刻/v 有/vyou 墓志铭/n ，/w 记述/v 死者/n 生平/n 。/w 据/p [陕西省/ns 文物/n 考古/n 研究院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 信息/n ，/w 志/n 石长宽/nr 皆/d [74/m 厘米/q]/mq ，/w 厚/a [15/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 划/v 细线/nz 棋格/nz ，/w 阴刻/nz 正书/n [32/m 行/ng]/mq ，/w 满/a 行/ng [33/m 字/n]/mq ，/w 共计/v [982/m 字/n]/mq 。/w 墓志/n 字体/n 工整/a 大气/n ，/w 墓志铭/n 中/f 对/p 墓/n 主人/n 的/ude1 评价/vn 多/a 有/vyou 溢美之词/n ，/w 但/c 与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 没有/v 留下/v 书/n 者/k 姓名/n 。/w 如果/c 墓葬/n 是/vshi 在/p 她/rr 死后/qt 修建/v 的/ude1 ，/w 那么/c 为/p 她/rr 修/v 陵墓/n 、/w 写/v 墓志/n 的/ude1 就是/v 李旦/nr 、/w 李隆基/nr 父子/n 。/w 
李旦/nr 父子/n 会/v 不会/v 为/p 自己/rr 的/ude1 政敌/n 修建/v 高/a 规格/n 的/ude1 墓葬/n 并/cc 在/p 墓志铭/n 中/f 不吝/v 赞誉/vn ？/w “/w 这/rzv 是/vshi 完全/ad 有可能/nz 的/ude1 ，/w 历史/n 上/f 有/vyou 很多/m 例子/n ，/w 死/v 于/p 政变/vn 的/ude1 对手/n ，/w 赢家/n 也/d 会/v 为/p 其/rz 修建/v 与/cc 其/rz 身份/n 相符/vi 的/ude1 墓葬/n 。/w ”/w 李明/nr 说/v 。/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
