张希和/nr 男友/n 秦川/ns 
“/w 我/rr 想/v 用/p [400/m 余年/q]/mq 的/ude1 光景/n ，/w 奔赴/v 一场/mq 未知/v ，/w 如果/c 这/rzv 不是/c 一场/mq 梦/n ，/w 离开/v 前/f ，/w 我/rr 一定/b 要/v 再见/vi 你/rr 一次/mq 。/w ”/w 近日/t ，/w 在/p 网上/s 被/pbei 疯狂/a 围观/vi 的/ude1 一则/c [爱情/n 故事/n]/nz 感动/v 了/ule 无数/m 网友/n 。/w 她/rr 叫/vi 张希/nr ，/w 内蒙古/ns 人/n ，/w 后/f [移民/n 加拿大/nsf]/nz ；/w 他/rr 叫/vi 秦川/ns ，/w 一个/mq 年轻/a 的/ude1 音乐人/nnt ，/w 飞行员/nnt 。/w 2009年12月19日/t 两人/mq 在/p 温哥华/nsf 游泳/vn 时/ng ，/w 秦川/ns 不幸/a 溺水/vi 身亡/vi ，/w 面对/v 厄运/n ，/w 张希/nr [从/p 一/d 开始/v]/nz 无尽/b 的/ude1 悲伤/a ，/w 到/v 现在/t 已/d 坚持/v 四年/t 在/p 男友/n 人人网/nz 留言板/nz 上/f 留言/n 。/w 生活/vn 中/f 的/ude1 点点滴滴/d ，/w 她/rr 用/p [一条/mq 条/q]/mq 留言/n 来/vf 寄托/v 哀思/n ，/w 只/d “/w 希望/v ICU/x 门/n 打开/v 的/ude1 时候/n ，/w 是/vshi 你/rr 走出/v 来/vf ，/w 跟/p 我/rr 说/v 咱/rr 回家/vi ！/w ”/w 
四年/t 后/f 
人/n 人头像/nz 依旧/z 是/vshi 两人/mq 合影/vi 
在/p 张希/nr 的/ude1 人人网/nz 相册/n 里/f ，/w 她依旧/nz 保留/v 着/uzhe 与/cc 秦川/ns 的/ude1 聊天/vn 记录/v 以及/cc 两人/mq 的/ude1 合影/vi 。/w 她/rr 的/ude1 头像/n 也/d 是/vshi 两人/mq 的/ude1 合影/vi ：/w 他/rr 撇/v 着/uzhe 嘴角/n “/w 卖萌/nz ”/w 微笑/vi ，/w 她/rr 则/d 依偎/vi 在/p 他/rr 肩膀/n 上/f ，/w 洋溢/v 着/uzhe [一/d 脸/n]/mq 的/ude1 幸福/a 。/w 在/p 人/n 人/n 网上/s ，/w 他/rr 依然/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 特别/d 好友/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 骆驼/n 眼/n ，/w 我/rr 永远/d 不会/v 放弃/v ，/w 我会/r 一直/d 等/udeng 你/rr 回来/v ，/w 我/rr 爱/v 你/rr 。/w ”/w 从/p 2009年/t 的/ude1 12月20日/t 直到/v 今天/t ，/w 她依旧/nz 在/p 怀念/v 着/uzhe 她/rr 和/cc 他/rr 曾经/d 的/ude1 点点滴滴/d ，/w 她/rr 一直/d 在/p 更新/v 自己/rr 的/ude1 新鲜事/n ，/w 也许/d 只是/d 想/v 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n “/w 告诉/v ”/w 男友/n ，/w 她/rr 很/d 乐观/a ，/w 也/d 很/d 坚强/a ，/w 只是/d 四年/t 来/vf 最/d 想念/v 的/ude1 人/n 依旧/z 是/vshi 他/rr ，/w 所有/b 的/ude1 故事/n 都/d 在/p 改变/v ，/w 不同/a 的/ude1 人/n 在/p 生命/n 里/f 来来往往/v 不停/v 地/ude2 走过/v ，/w 演绎/v 各自/rr 的/ude1 精彩/a ，/w 而/cc 她/rr 只用/v 这样/rzv 的/ude1 留言/n 向/p 他/rr 诉说/v 思念/vn 。/w 
张希/nr 在/p 秦川/ns 的/ude1 人人网/nz 页面/n 上/f 的/ude1 留言/n 话语/n 很/d 生活化/vn ：/w “/w 宝贝儿/nz ，/w 我/rr 又/d 伤心/a 了/ule ，/w 你/rr 来/vf 哄哄/nz 我/rr 嘛/y 。/w 你/rr 还/d 说明/v 年/qt 万圣节/nz 也/d 要/v 一起/s 过/uguo ，/w 你/rr 还/d 说明/v 年/qt 万圣节/nz 要/v 化妆/vn 的/ude1 ，/w 亲爱的/n ，/w 想/v 你/rr 了/ule ，/w 你/rr 不/d 陪/v 我/rr 说话/vi 我/rr 一直/d 发呆/vi ，/w 你/rr 忍心/v ？/w ”/w “/w 骆驼/n 眼/n ，/w 我/rr 又/d 盯着/v 你/rr 的/ude1 学校/nis 发/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 呆/v ，/w 感觉/n 你/rr 好像/v 只是/d 去/vf 了/ule 航校/nis 了/ule ，/w 没有/v 跟/p 我/rr 电脑/n 视频/n 而已/y ，/w 我/rr 的/ude1 手机/n 时间/n 又/d 到/v 了/ule ，/w 你/rr 给/p 我/rr 发/v 短信/n 吧/y ，/w 晚上八/t 点/qt 你/rr 给/p 我/rr 打电话/vi 吧/y ？/w ”/w “/w 你/rr 的/ude1 页面/n 怎么/ryv 不/d 显示/v 以前/f 的/ude1 东西/n 了/ule 呢/y ？/w 为什么/ryv 没有/v 新鲜事/n 了/ule 呢/y ？/w 难道/d 真的/d 过去/vf 了/ule 那么久/nz ？/w ”/w 一段/mq 话/n ，/w 一个/mq 问句/n ，/w 就/d 好像/v 已故/vn 的/ude1 男友/n 就/d 在/p 她/rr 身边/s ，/w 从未/d 离开/v ，/w 每/rz 一句话/l 都/d 像/v 是/vshi 在/p 对话/vn ，/w 简单/a 朴实/a 没有/v 喧哗/vi ，/w 一句/mq “/w 我/rr 等/udeng 你/rr 回来/v ”/w 让/v 很多/m 网友/n 看/v 了/ule 也/d 潸然/nz 落泪/vi 。/w 
网友/n ：/w [400/m 页/q]/mq 留言/n ，/w 真的/d 被/pbei 感动/v 了/ule 
从/p 张希/nr Clare/x 的/ude1 留言/n 看/v ，/w 她/rr 最初/d 对/p 男友/n 的/ude1 离世/nz 感到/v 非常/d 悲痛/an 并/cc 表示/v 要/v 在/p 人/n 人/n 上/f 一直/d 陪着/v 男友/n “/w 直到/v [无数/m 周年/q]/mq ”/w ，/w 而/cc 张希/nr 真的/d 一路/mq 走/v 了/ule 下去/vf ，/w 每天/r 在/p 人/n 人/n 上/f 跟/p 男友/n “/w 说话/vi ”/w 已经/d 成/v 了/ule 她/rr 生活/vn 的/ude1 一部分/m 。/w 回忆/v 过去/vn ，/w 记录/v 现在/t ，/w 无论是/c [分享/v 快乐/a]/nz ，/w 还是/c “/w 吐槽/nz ”/w 考试/vn ，/w 仿佛/d 男友/n 一直/d 都/d 在/p 自己/rr 的/ude1 身边/s 。/w 很多/m 网友/n 翻看/v 了/ule 张希/nr Clare/x 的/ude1 [400/m 页/q]/mq 留言/n 之后/f 表示/v 被/pbei 感动/v 得/ude3 一塌糊涂/al ，/w 都/d 哭/v 了/ule 。/w 
网友/n “/w 胡丽平/nr ”/w 说/v ：/w 打开/v 人/n 人/n 话题/n ，/w 又/d 看到/v 一个/mq 让/v 人/n 心疼/v 的/ude1 故事/n 。/w 一个人/mq 半夜/t 躲/v 被窝/n 里/f 看/v ，/w 边/k 看/v 边哭/nz ，/w 哭/v 到/v 歇斯底里/n 。/w 每/rz 一页/mq 都/d 在/p 看/v ，/w 张希/nr 一直/d 活/v 在/p 回忆/v 里/f ，/w 再也/d 走/v 不/d 出来/vf 。/w 相信/v 秦川/ns 的/ude1 灵魂/n 一定/b 一直/d 在/p 陪着她/nz ，/w 坚守/v 他们/rr 至/p 死/v 不/d 渝/b 的/ude1 爱情/n 。/w 而/cc 早/a 在/p 几年/mq 前/f 就/d 熟知/v 张希和/nr 秦川/ns 这段/r [爱情/n 故事/n]/nz 的/ude1 网友/n “/w 王柰/nr 诺诺/nrf ”/w 这样/rzv 说道/v ：/w 这/rzv 两天/mq 又/d 看见/v 张希/nr 这/rzv 名字/n ，/w 还/d 记得/v 三年前/t 我/rr 坐/v 在/p 宿舍/n 里/f [一页/mq 页/q]/mq 翻/v 她/rr 留言/n 的/ude1 场景/n 。/w 四年/t 了/ule ，/w 她/rr 还/d 在/p 等/udeng 。/w 以前/f 看过/v 别人/rr 的/ude1 一段/mq 悼词/n ：/w 我/rr 知道/v 我/rr 有/vyou 多么/d 希望/v 你/rr 在/p 另外/c 一个/mq 世界/n 快乐/a ，/w 你/rr 就/d 有/vyou 多么/d 希望/v 我/rr 在/p [这个/rz 世界/n]/nz 快乐/a ，/w 我们/rr 的/ude1 快乐/a 互为/v 前提/n ，/w 我/rr 一定/b 做到/v 。/w 
网友/n “/w 王佳妮/nr ”/w 则/d 表示/v ，/w 半年/mq 前/f 申请/v 过/uguo 人/n 人/n 、/w 没意思/a 删/v 了/ule ，/w 今天/t 来/vf 了/ule ，/w 是/vshi 奔/v 着/uzhe 张希/nr clare/x ，/w 四年/t 了/ule ，/w 姑娘/n 依然/d 每天/r 在/p 人/n 人/n 给/p 已故/vn 的/ude1 他/rr 留言/n ，/w 她/rr 的/ude1 [表达/v 方式/n]/nz 和/cc 故事/n 像/v [三/m 毛/n]/mq 和/cc 荷西/nrf 。/w 看得/v 我/rr 老/a 感动/v 了/ule ！/w 珍惜/v 眼前/s 人/n 、/w 身边/s 人/n !/w 这/rzv 真的/d 不是/c 说说/v 那么/c 简单/a 。/w 
姑娘/n ，/w 开始/v 自己/rr 的/ude1 新生活/nz 吧/y ！/w 
还有/v 一些/mq 担心/v 张希/nr 的/ude1 网友/n 在/p 感动/v 的/ude1 同时/c 也/d 表示/v 希望/vn 张希/nr 能够/v 尽快/d 走出/v 阴影/n ，/w 开始/v 自己/rr 的/ude1 新生活/nz 。/w 网友/n “/w 韩婧/nr ”/w ：/w 挺/d 能/v 理解/vn 你/rr 的/ude1 心情/n 的/ude1 ，/w 但是/c 也/d 别/d [陷/vi 得/ude3 太深/nz]/nz 了/ule ，/w 还是/c 得/ude3 [好好/d 活着/vi]/nz ，/w 这样/rzv 他/rr 才/d 会/v 安心/a ！/w “/w 网友/n ”/w 陈沁迩/nr ：/w 在/p 微博/n 里/f 看到/v 你/rr 的/ude1 事/n ，/w 然后/c 回到/v 校内/s 一点一点/m 从/p 开头/n 开始/v 翻/vn ，/w 坚持/v 的/ude1 女孩/n 善良/a 的/ude1 女孩/n ，/w 开始/v 和/cc 过程/n 都/d 是/vshi 如此/rzv 美好/a 善良/a ，/w 何必/d 害怕/v 结局/n 呢/y ？/w 都会/n 好/a 的/ude1 吧/y ，/w 祝福/vn ！/w “/w 网友/n ”/w 程以然/nr ：/w 张希/nr ，/w 能/v 听到/v 我/rr 说/v 的/ude1 吗/y ，/w 秦川/ns 已经/d 走/v 了/ule 哦/e ，/w 不/d 知道/v 怎么/ryv 去/vf 形容/v 你们/rr ，/w 好/a 想/v 看看/v 你/rr 的/ude1 愿望/n 实现/v ，/w 看到/v 秦川/ns 回来/v ，/w 但是/c 4年/t 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w 你/rr 是/vshi 个/q 坚强/a 的/ude1 女孩/n 吧/y ，/w 一定/b 要/v 照顾/vn 好/a 自己/rr 。/w 网友/n “/w 张小玉/nr ”/w 则/d 温馨/a 提示/v ：/w “/w 请/v 各位/rr 不要/d 再/d 打扰/v 这位/r 女孩/n 的/ude1 生活/vn 了/ule ，/w 安慰/v 的话/udh 也许/d 她/rr 听过/v 了/ule [无数/m 遍/qv]/mq 了/ule ，/w 也许/d 她/rr 现在/t 真的/d 生活/vn 得/ude3 很好/ad ，/w 爱情/n 诚/dg 可贵/a ，/w 她/rr 只是/d 做/v 了/ule 自己/rr 想/v 做/v 的/ude1 事情/n 而已/y ，/w 让/v 她/rr 内心/n 的/ude1 那份/r 美好/a 一直/d 这样/rzv 保持/v 着/uzhe ，/w 挺好/nz 的/ude1 ！/w ”/w （/w 实习生/nnt 王佳静/nr 记者/nnt 张筠/nr ）/w 
