“/w 2013年/t 新/a 探明/v 的/ude1 近/a [10/m 吨/q]/mq 黄金/n 储量/n 位于/v 丹东市/ns [白云/n 矿区/n]/ns ，/w 虽然/c 是/vshi 老矿区/ns ，/w 但/c 已经/d 相当于/v 一座/mq 大型/b 金矿/nis 了/ule 。/w ”/w 1月20日/t 下午/t ，/w 列席/v [辽宁省/ns 两会/n]/nt 的/ude1 [辽宁省/ns 有色/b 地质局/nis]/nto 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 徐风云/nr 这样/rzv 告诉/v 记者/nnt 。/w 
[丹东/ns 白云/n 金矿/nis]/nt 是/vshi 一座/mq 有着/v [20/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 老矿区/ns ，/w 几乎/d 每年/r 都/d 有/vyou 探明/v 的/ude1 新增/v 储量/n ，/w 2013年/t 经过/p 细致/a 工作/vn 再次/d 发现/v 了/ule 大型/b 金矿/nis ，/w 初步/d 探明/v 黄金/n 储量/n 接近/v [10/m 吨/q]/mq ，/w 徐风云/nr 说/v ，/w 在/p 2013年/t 以前/f ，/w [白云/n 金矿/nis]/nt 累计/v 储量/n 为/p [64/m 吨/q]/mq ，/w 有/vyou 了/ule 新/a 金矿/nis 的/ude1 加入/vn ，/w 累计/v 储量/n 已/d 达/v 70多吨/m 。/w 
另外/c 一个/mq 令人/v 兴奋/a 的/ude1 发现/vn 位于/v 阜新市/ns [阜新/ns 蒙古族/nz 自治县/n]/ns 查/v 马屯/nz ，/w 2013年/t 发现/v 了/ule 一个/mq [远景/n 储量/n]/nz 达到/v [2/m 亿吨/q]/mq 的/ude1 大型/b 铁矿/n ，/w 经过/p 一年/mq 的/ude1 工作/vn ，/w 已经/d 探明/v 铁矿/n 储量/n [5000/m 万吨/q]/mq ，/w 这里/rzs 的/ude1 矿石/n 类别/n 好/a ，/w 在/p 同类/n 铁矿/n 床/n 中/f 属于/v 品位/n 较高/ad 的/ude1 ，/w 易于/v [露天/n 开采/vn]/nz 。/w 
山东/ns 和/cc 黑龙江/ns 属/v 黄金/n 储量/n 大/a 省/n ，/w 辽宁/ns 只/d 在/p 丹东/ns 凤城/ns 到/v 青城/ns 子/ng 以及/cc 辽西/ns 等/udeng 地/ude2 有/vyou 比较/d 成/v 规模/n 的/ude1 黄金/n 矿藏/n 。/w 辽宁省/ns 的/ude1 镁/n 、/w 钼/ng 储量/n 较大/d ，/w 都/d 在/p 全国/n 位于/v [领先/vi 地位/n]/nz 。/w 找/v 矿/n 艰苦/a ，/w 都/d 是/vshi [野外/s 作业/vn]/nz ，/w 同时/c 风险/n 非常/d 大/a ，/w 中标率/nz 不/d 高/a ，/w 通常/d 每/rz 找/v [100/m 处/n]/mq 才能/n 找到/v [四/m 五/m 处/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 经淼/nr ）/w 
