[/w 摘要/n ]/w [53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 开始/v 吹/v 大/a 轮胎/n 了/ule ，/w 确实/ad 现在/t 感冒/vi 都/d 很少/ad 了/ule 。/w ”/w 
[4/m 个/q]/mq 直径/n [90/m 厘米/q]/mq 的/ude1 货车/n 轮胎/n ，/w 站/vi 上/f 平均/a 体重/n [120/m 斤/q]/mq 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 成年人/n ，/w 接到/v 轮胎/n 上/f 的/ude1 天然气/n 软管/n 用/p 分支器/nz 相连/vi ，/w [60/m 米/q]/mq 外/f 的/ude1 [另一/m 端/v]/mq 软管/n ，/w 则/d 接/v 在/p [六/m 旬/ng]/mq 老人/n 聂永兵/nr 的/ude1 右侧/f 鼻子/n 内/f 。/w 按住/v 左/f 鼻/ng ，/w 一/m 吹气/nz ，/w 10多分钟/m 内/f 轮胎/n 全部/m 胀气/nz ，/w [20/m 分钟/qt]/mq 左右/f 撑住/v [8/m 个人/n]/mq 的/ude1 轮胎/n 胀气/nz 到/v 饱和/vn 程度/n 。/w 众人/n 惊呼/v 神奇/a 之/uzhi 余/ng ，/w 聂永兵/nr 很/d 坚定/a ，/w “/w 我/rr 就是/v 希望/vn 能/v 上/f 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 参加/v 表演/vn 。/w ”/w 
“/w 兵器/n ”/w 齐全/a 表演/vn 吹/v 气功/n ，/w 请来/v [8/m 个/q]/mq 邻居/n 帮忙/vi 
昨日/t 13时/t 左右/f ，/w 记者/nnt 在/p 青白江/nz [红阳/nz 社区/n]/ns 的/ude1 同/p 水井/n 见到/v 了/ule 聂永兵/nr 。/w 今年/t [61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聂永兵/nr ，/w 一身/n 休闲/vn 装扮/v ，/w 紫色/n 休闲/vn 外套/n 里/f ，/w 只/d 穿/v 了/ule 一件/mq 白色/n T/x 恤/n 。/w 
“/w 我/rr 上个月/t 吹/v 轮胎/n 的/ude1 时候/n ，/w 上面/f 还/d 不能/v 站/vi 人/n 。/w ”/w 说话/vi 间/f ，/w 聂永兵/nr 就/d 从/p 屋内/s 抱/v 出/vf 两个/mq 大大/d 的/ude1 集纳/vn 箱/ng ，/w 箱内/s 装/v 的/ude1 就是/v 他/rr 的/ude1 各种/rz “/w 兵器/n ”/w ：/w [5/m 个/q]/mq 大货车/nz 的/ude1 轮胎/n ，/w 一卷/mq 天然气/n 软管/n ，/w [四/m 五/m 张/q]/mq 垫/v 地/ude2 所/usuo 需要/v 的/ude1 床单/n ，/w 还有/v 各类/r 小/a 器材/n 。/w 
在/p 妻子/n 左国玲/nr 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 聂永兵/nr 先/d 把/pba [4/m 张/q]/mq 床单/n 铺/v 在/p 地上/s ，/w 然后/c 将/d [四/m 个/q]/mq 直径/n [90/m 厘米/q]/mq 的/ude1 轮胎/n 放在/v 床单/n 上/f 。/w “/w 得/ude3 用/p 管子/n 把/pba 每个/r 轮胎/n 连/ulian 起来/vf 。/w ”/w 聂永兵/nr 一边/d 说/v 一边/d 将/d 天然气/n 软管/n 连/ulian 上/f 轮胎/n 的/ude1 气/n 嘴/n ，/w 然后/c 用/p 铁/n 圈/qv 固定/a ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 的/ude1 接/vn 气管/n 间/f 用/p 分支器/nz 相连/vi 。/w 分支器/nz 的/ude1 [另一/m 端/v]/mq ，/w 则/d 连接/v 一条/mq 近/a [60/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 软管/n ，/w 被/pbei 聂永兵/nr 握/v 在/p 手中/s 。/w 
随后/d ，/w 左国玲/nr 找/v 来/vf [8/m 个/q]/mq 邻居/n 帮助/v “/w 演出/vn ”/w ，/w 参与/v 并/cc 见证/n 这个/rz 神奇/a 时刻/n 的/ude1 到来/vn 。/w 
吹气/nz [20/m 分钟/qt]/mq 豆/n 大/a 汗珠/n 冒/v ，/w 成功/a 吹起/v 近/a 千斤/q 重量/n 
待/vi 每个/r 空/ng 轮胎/n 上/f 站/vi 有/vyou [2/m 人/n]/mq 后/f ，/w 聂永兵/nr 开始/v 吹气/nz 。/w 只见/v 聂永兵/nr 左脚/n 在/p 前/f ，/w 右脚/n 在/p 后/f ，/w 扎/v 稳/a 马步/r ，/w 右手/n 将/d 软件/n 塞进/v 右侧/f 鼻孔/n ，/w 左手/n 捂着/nz 左/f 鼻孔/n 和/cc 左耳/nz ，/w 深/a 吸/v 一口气/d 开始/v 使劲/vi ，/w “/w 其实/d 两边/f 都/d 可以/v ，/w 我/rr 习惯/n 了/ule 用/p 右边/f 。/w ”/w 与此同时/c ，/w 记者/nnt 为/p 其/rz 计时/vi 。/w 
“/w 嗯/e ，/w 有/vyou 感觉/n 了/ule 。/w ”/w 时间/n 刚/d 过去/vf 25秒/t ，/w 站/vi 在/p 离/v 聂永兵/nr 最近/t 轮胎/n 上/f 的/ude1 [24/m 岁/qt]/mq 陈林/nr 喊/v 了/ule 一声/mq ，/w “/w 感觉/n 有/vyou 气/n 在/p 轮胎/n 里面/f 跑/v 了/ule 。/w ”/w 等到/v [三/m 分钟/qt]/mq 左右/f ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 开始/v 明显/a 鼓气/nz ，/w 到/v 8分05秒/t 时/ng ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 胀气/nz 接近/v 60%/m 。/w 
坐/v 在/p 一旁/f 的/ude1 左国玲/nr 也/d 为/p 老公/n 捏/v 了/ule 一把汗/nz 。/w [8/m 个/q]/mq 成年人/n ，/w 平均/a 体重/n 为/p [120/m 斤/q]/mq ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 承受/v 的/ude1 总重量/nz 近/a [1000/m 斤/q]/mq 。/w “/w 哎呀/e ，/w 小心/a 。/w ”/w 陈林扶/nr 了/ule 一把/mq 站/vi 在/p 自己/rr 对面/f 的/ude1 妻子/n ，/w 轮胎/n 里/f 的/ude1 气/n 越来越/d 充足/a ，/w 开始/v 站/vi 不稳/nz 了/ule 。/w 到/v 13分30秒/t 左右/f ，/w 陈林/nr 放弃/v 了/ule ，/w 脚下/f 的/ude1 轮胎/n 已经/d 完全/ad 站/vi 不/d 上去/vf 人/n 了/ule 。/w 14分58秒/t ，/w 离/v 聂永兵/nr 最/d 远/a 的/ude1 轮胎/n 也/d 不能/v 站/vi 人/n 了/ule 。/w 
20分19秒/t ，/w 所有/b 轮胎/n 已经/d 变得/vi “/w 胀鼓鼓/z ”/w ，/w 聂永兵/nr 成功/a 了/ule 。/w 
练功/vi 为/p 治病/vi 为了/p 疏通/v 经脉/n ，/w 凌晨/t 两点/m 起床/vi 闭门/nz 练习/v 
放下/v 手中/s 的/ude1 软管/n ，/w 聂永兵/nr 接过/v 妻子/n 递/v 过来/vf 的/ude1 纸巾/n ，/w 擦拭/v 布满/v 额头/n 的/ude1 汗珠/n 。/w “/w 没感觉/nz 累/a ，/w 反而/d 觉得/v 很/d 舒服/a ，/w 身体/n 也/d 通畅/an 了/ule 不少/m 。/w ”/w 他/rr 不好意思/a 地/ude2 说/v ，/w 其实/d 最/d 开始/v 练/v 这个/rz “/w 功夫/n ”/w ，/w 完全/ad 是/vshi 为了/p 治疗/vn 自己/rr 的/ude1 经脉/n 堵塞/v 。/w 
聂永兵/nr 介绍/v ，/w 自己/rr 老家/n 在/p 德阳/ns 金阳/ns 区/n ，/w 从/p [28/m 岁/qt]/mq 到/v [40/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 自己/rr 都/d 被/pbei 一个/mq 怪病/v 缠身/v 。/w “/w 就是/v 身上/s 的/ude1 血管/n 堵塞/v 了/ule ，/w 冒出/vf 来/vf [一个/mq 个/q]/mq 包/v ，/w 很/d 痛/a 。/w ”/w 聂永兵/nr 回忆/v ，/w 那时候/nz [疼痛/an 难忍/v]/nz ，/w 找/v 过/uguo 不少/m 医生/nnt 都/d 没有/v 效果/n ，/w “/w 后来/t 遇到/v 一个/mq 老中医/nz ，/w 说/v 从/p 吹/v 气球/n 开始/v 试试/v 。/w ”/w 
抱着/v 试/vn 一/m 试/v 的/ude1 心态/n ，/w 聂永兵/nr 从/p [31/m 岁/qt]/mq 开始/v 吹/v 气球/n ，/w 先后/d 吹/v 烂/a 了/ule 近/a [万/d 个/q]/mq 气球/n 。/w “/w 每次/r 吹/v 了/ule 之后/f ，/w 感觉/n 身体/n 舒服/a 多/a 了/ule ，/w 经脉/n 也/d 渐渐/d 疏通/v 了/ule 。/w ”/w 于是/cc ，/w 聂永兵/nr 给/p 自己/rr 升级/vi ，/w 开始/v 吹/v [自行车/n 轮胎/n]/nz ，/w 吹/v 旧/a 、/w 吹/v 烂/a 了/ule [100/m 个/q]/mq [自行车/n 轮胎/n]/nz 后/f ，/w 他/rr 又/d 开始/v 吹/v 更大/d 一点/mq 的/ude1 小/a 货车/n 轮胎/n ，/w “/w [53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 开始/v 吹/v 大/a 轮胎/n 了/ule ，/w 确实/ad 现在/t 感冒/vi 都/d 很少/ad 了/ule 。/w ”/w 
“/w 开始/v 我/rr 觉得/v 不好意思/a ，/w 也/d 担心/v 别人/rr 看到/v 后/f 觉得/v 很/d 奇怪/v 。/w ”/w 聂永兵/nr 直言/vi ，/w 为此/bl 自己/rr 每天/r 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 就/d 起床/vi 练习/v ，/w “/w 也/d 关着/nz 门/n ，/w 就/d 在/p 家里/s ，/w 练/v [2/m 个/q]/mq 小时/n 左右/f ，/w 然后/c 开始/v 做/v 馒头/nf 。/w ”/w 聂永兵/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 下/f 一步/mq 目标/n 是/vshi 吹/v 胀/a [5/m 个/q]/mq 轮胎/n 、/w 站/vi 上/f [10/m 个人/n]/mq ，/w “/w 最大/gm 的/ude1 希望/vn ，/w 就是/v 今年/t 或者/c 明年/t 能够/v 上/f 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 表演/vn 。/w ”/w 
提醒/v 
奇异/a 功能/n 因人而异/vl 久/a 练/v 副作用/n 大/a 
[成都市/ns 二/m 医院/nis]/nt 医生/nnt 程孝顶/nr 说/v ，/w 能够/v 给/p 轮胎/n 吹气/nz 的/ude1 人/n ，/w 应该/v 具备/v 常人/n 不/d 可能/v 有的/rz 肺活量/nhd 。/w 同时/c ，/w 程孝顶/nr 医生/nnt 坦言/v ，/w 这种/r 较为/d 暴力/n 的/ude1 方式/n ，/w 可能/v 不/d 太/d 符合/v 中医/nnd 的/ude1 中庸之道/nz ，/w 不/d 建议/n 推广/vn ，/w “/w 可能/v 针对/p 某个/rz 人/n 有效/a ，/w 但/c 不是/c 针对/p 每个人/mq 。/w ”/w 
如此/rzv 长期/d 锻炼/vn ，/w 是否/v 有/vyou 副作用/n ？/w 程孝顶/nr 解释/v ，/w 如果/c 锻炼/vn 者/k 具有/v 某种/rz 身体/n 天赋/n ，/w 如/v 锻炼/vn 恰好/d 与/cc 此/rzs 相适应/nz ，/w [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 可能/v 确实/ad 对/p 身体/n 有/vyou 疏通/v 经络/n 的/ude1 作用/n ，/w “/w 但/c 如果/c 长时间/nz 如此/rzv ，/w 可能会/nz 产生/v 一些/mq 副作用/n 。/w ”/w 
幕后/s 
以/p 卖/v 馒头/nf 为/p 生/v 身上/s 绝活/n 不少/m 
聂永兵/nr 的/ude1 生活/vn ，/w 其实/d 很/d 简单/a ，/w 不/d 在/p 练功/vi ，/w 就/d 在/p 做/v 馒头/nf 。/w 同村/n 人/n 中/f ，/w 少有/a 人/n 知道/v 他/rr 会/v 这/rzv 门/n 绝技/n ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 知道/v 他/rr 家/q 的/ude1 馒头/nf 做/v 得/ude3 好吃/a 。/w “/w 比较/d 实在/d 。/w ”/w 同村/n 一位/mq 阿姨/n 坦言/v ，/w 聂永/nr 兵家/nnd 做/v 的/ude1 馒头/nf 加/v 的/ude1 水/n 少/a ，/w 个头/n 比较/d 大/a 。/w 
除/p 吹/v 轮胎/n 这样/rzv 的/ude1 绝技/n ，/w 聂永兵/nr 还/d 会/v 脚/n 踩/v 刀尖/n 、/w 牙齿/n 拉/v 重物/n 、/w 眼皮/n 提/v 水桶/n 等/udeng 。/w 每次/r 表演/vn ，/w 最/d 担心/v 的/ude1 是/vshi 聂永兵/nr 的/ude1 家人/n 。/w “/w 我/rr 爸/n 的/ude1 脾气/n 有点/d 倔/a 。/w ”/w 聂永兵/nr 的/ude1 女儿/n 聂平/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 作为/p 女儿/n ，/w 父亲/n 做/v 什么/ry 自己/rr 都/d 是/vshi 支持/v 的/ude1 ，/w “/w 最/d 担心/v 的/ude1 就是/v 他/rr 的/ude1 身体/n 和/cc 安全/an 。/w ”/w 
见证/n 奇迹/n 
25秒/t 
离/v 他/rr 最近/t 的/ude1 站/vi 在/p 轮胎/n 上/f 的/ude1 体验/vn 者/k ，/w 感觉/n 有/vyou 气/n 在/p 轮胎/n 里/f 跑/v 
约/d [三/m 分钟/qt]/mq 
[4/m 个/q]/mq 轮胎/n 开始/v 明显/a 鼓气/nz 
8分05秒/t 
[4/m 个/q]/mq 轮胎/n 胀气/nz 接近/v 60%/m 
13分30秒/t 
离/v 他/rr 最近/t 的/ude1 体验/vn 者/k 放弃/v 站/vi 轮胎/n ，/w 因为/c 脚下/f 的/ude1 轮胎/n 已经/d 完全/ad 站/vi 不/d 上去/vf 人/n 了/ule 
14分58秒/t 
离/v 他/rr 最/d 远/a 的/ude1 轮胎/n 上/f ，/w 也/d 不能/v 站/vi 人/n 了/ule 
20分19秒/t 
所有/b 轮胎/n 都/d 变得/vi 胀鼓鼓/z ，/w 他/rr [挑战/vn 成功/a]/nz 了/ule 
这/rzv 不是/c “/w 杂技/n ”/w 
针对/p 聂永兵/nr 的/ude1 行为/n ，/w 有/vyou 杂技/n 协会/nis 的/ude1 业内人士/n 称/v ，/w 这些/rz 并非/v 真正/d 的/ude1 杂技/n ，/w “/w 含金量/n ”/w 并/cc 不是/c 非常/d 大/a ，/w 同时/c 表示/v ，/w 赤脚/n 踩/v 刀尖/n 需要/v 长期/d 练习/v ，/w 磨/v 厚/a 脚底/n 老茧/nhd ，/w 而/cc 鼻子/n 吹/v 轮胎/n 则/d 是/vshi 需要/v 强大/a 的/ude1 肺活量/nhd ，/w 但/c 这些/rz 都/d 可以/v 通过/p 长久/a 锻炼/vn 而/cc 来/vf 。/w 
练功/vi 岁月/n 
[28/m 岁/qt]/mq 
身上/s 的/ude1 血管/n 被/pbei 堵塞/v ，/w 冒出/vf 来/vf [一个/mq 个/q]/mq 包/v ，/w 很/d 痛/a ，/w 四处/d 求医/vi 无/v 果/ng ，/w 一位/mq 老中医/nz 建议/n 他/rr 吹/v 气球/n 
[31/m 岁/qt]/mq 
经/p 老中医/nz 建议/n ，/w 开始/v 吹/v 气球/n ，/w 先后/d 吹/v 烂/a 了/ule 近/a [万/d 个/q]/mq 气球/n ，/w 经脉/n 也/d 渐渐/d 疏通/v 了/ule 
[53/m 岁/qt]/mq 
开始/v 练习/vn 吹/v 大货车/nz 轮胎/n 。/w 此前/t 吹/v 气球/n 后/f ，/w 先后/d 练习/v 吹/v [自行车/n 轮胎/n]/nz 和/cc 小/a 货车/n 轮胎/n 
[61/m 岁/qt]/mq 
[20/m 分钟/qt]/mq 吹起/v 上面/f 站/vi [8/m 个人/n]/mq 、/w 承重/vi 近/a 千斤/q 的/ude1 大货车/nz 轮胎/n 
以后/f 
想/v 吹/v 胀/a 上面/f 站/vi [10/m 个人/n]/mq 的/ude1 大货车/nz 轮胎/n (/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 李丹/nr 摄影/vn 方炜/nr ）/w 
