“/w 什么样/ryv 的/ude1 警察/nnt 令/v 你/rr 为/p 之/uzhi 感动/v ，/w 什么样/ryv 的/ude1 [警察/nnt 故事/n]/nz 令/v 你/rr 难以忘怀/vl ？/w ”/w 成龙/nr 的/ude1 新/a 电影/n 《/w 2013/m [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 用/p 艺术/n 的/ude1 形式/n 为/p 我们/rr 刻画/v 了/ule 大陆/ns 警察/nnt 的/ude1 艰辛/an 和/cc 果敢/a 。/w 就/d 在/p 古城/n 西安/ns ，/w 值得/v 感动/vn 的/ude1 警察/nnt 和/cc 故事/n 就/d 在/p 我们/rr 每一个/mq 人/n 的/ude1 身边/s ，/w 真实/a 而/cc 温暖/an 。/w 1月20日/t ，/w 备受/v [社会/n 各界/rz]/nz 关注/v 的/ude1 “/w 感动/v 古城/n 的/ude1 十大/mq 民警/nnt ”/w 和/cc “/w 感动/v 古城/n 的/ude1 [十/m 个/q]/mq [警察/nnt 故事/n]/nz ”/w 评选/v 结果/n 揭晓/vi 。/w 
这次/r “/w 双/q 感动/v ”/w 最大/gm 的/ude1 特点/n 就是/v 接地气/nz ，/w 获奖/vn 的/ude1 民警/nnt 大部分/n 都/d 是/vshi 老百姓/n 身边/s 的/ude1 平凡/a 警察/nnt ，/w 他们/rr 的/ude1 感动/vn 点/qt 恰恰/d 是/vshi 在/p 平凡/a 的/ude1 日子/n 里/f 对/p 百姓/n 的/ude1 无私奉献/vl 。/w 
获奖者/n 咸/a 东/f [社区/n 民警/nnt]/nnt 汪勇/nr ，/w 自从/p 脱下/vf 军装/n 、/w 换上/v 警服/n ，/w 在/p 咸/a 东/f 社区/n 一/m 呆/v 就是/v 7年/t ，/w 被/pbei 群众/n 称为/v 社区/n 的/ude1 好儿女/nz ；/w [另一/m 位/q]/mq 获奖者/n 郝世玲/nr ，/w 被/pbei 老百姓/n 亲切/a 称为/v 郝/nz 大姐/n 。/w 正是/v 因为/c 他们/rr 俩/m 的/ude1 “/w 接地气/nz ”/w ，/w 他们/rr 的/ude1 感动/vn 已经/d 被/pbei [广大/b 群众/n]/nz 所/usuo 熟知/v ；/w [西安市/ns 看守所/nis]/nt 民警/nnt 雷志洲/nr 用/p 自己/rr 的/ude1 默默/d 奉献给/v “/w 看守所/nis ”/w 、/w “/w 死刑犯/n ”/w 这些/rz 关键词/n 加上/v 二十三年/t 的/ude1 时间/n 注解/n ，/w 他/rr 通过/p 教育/vn 感化/v ，/w 把/pba [一个/mq 个/q]/mq 失足/vi 之/uzhi 人/n 重新/d 变成/v 了/ule 社会/n 之/uzhi 人/n ；/w [高陵县/ns 公安局/nis]/nto 湾子/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 崔文/nr ，/w 不断/d 创新/vi [公安/n 工作/vn]/nz ，/w 一/m 改/v 派出所/nis 办公/vn 无/v 房/n 、/w 出警/v 无/v 车/n 、/w 办案/vn 无人/b 的/ude1 状况/n …/w …/w 
自/p 2008年/t 举办/v 第一届/mq 、/w 2011年/t 举办/v [第二/m 届/q]/mq “/w 双/q 感动/v ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 以来/f ，/w 老百姓/n 用/p 自己/rr 的/ude1 口碑/n 见证/n 了/ule [一个/mq 个/q]/mq 感动/v 人物/n 和/cc 故事/n 的/ude1 诞生/vn 。/w 据/p [西安市/ns 公安局/nis]/nto “/w 双/q 感动/v ”/w 活动/v [负责/v 同志/n]/nz 介绍/v ，/w “/w 双/q 评选/vn ”/w 活动/vn 的/ude1 目的/n 就是/v 不断/d 提炼/v 出/vf 属于/v 西安/ns 公安/n 自己/rr 的/ude1 精神/n 内涵/n ，/w 从而/c 提高/v 整体/n [公安/n 队伍/n]/nz 的/ude1 战斗力/n 和/cc 凝聚力/n ，/w 同时/c 真正/d 促进/v 群众/n 与/cc [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 互动/vn ，/w 对/p 广大/b 民警/nnt 的/ude1 了解/vn ，/w 拉近/nz 警民/n 之间/f 的/ude1 感情/n 。/w （/w 杜旭涛/nr 、/w 常征/nr ）/w 
具体/a 获奖/vn 名单/n ：/w 
感动/v 古城/n 十大/mq 民警/nnt 
汪勇/nr ，/w 新城/ns 分局/nis 韩森寨/nr 派出所/nis 副所长/nnt 、/w 咸/a 东/f [社区/n 民警/nnt]/nnt 
郝世玲/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 莲湖/nz 分局/nis]/nt 劳动/vn 南路/n 派出所/nis [社区/n 民警/nnt]/nnt 
王/n 排/v ，/w [西安市/ns 公安局/nis 灞桥/nz 分局/nis]/nt [治安/n 大队/nis]/nt 民警/nnt 
廖林伟/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 治安/n 局/n]/nt [大型/b 活动/vn]/nz 处/n 危/ag 爆/v 科/n 科长/nnt 
崔文/nr ，/w [高陵县/ns 公安局/nis]/nto 湾子/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 
李龙/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 特勤/nz [九/b 大队/nis]/mq 民警/nnt 
万长喜/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 碑林/n 分局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt 大队长/nnt 
雷志洲/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 监管/vn 支队/nis]/nt [西安市/ns 看守所/nis]/nt 民警/nnt 
徐雷/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [高新/nz 大队/nis]/nt 民警/nnt 
姚克功/nr ，/w [西安市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 雁塔/nz 大队/nis [事故/n 处理/vn]/nz 中队/nis 民警/nnt 
感动/v 古城/n 十大/mq [警察/nnt 故事/n]/nz 
《/w [千里/mq 追踪/v]/nz 被/pbei 拐/v 三年终/t 团聚/vi 》/w 
[公安/n 莲湖/nz 分局/nis]/nt [北/f 关/n 派出所/nis]/nto 成功/a 解救/v 被/pbei 拐/v 聋哑/vn 女孩/n 故事/n 
《/w 为了/p 古城/n 西安/ns 更/d 通畅/an 》/w 
[西安市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt “/w 122/m ”/w 指挥中心/nis 故事/n 
《/w [生死/n 时速/n]/nz 》/w 
[公安/n 雁塔/nz 分局/nis]/nt 快速/d 解救/v [曲江/ns 银/ng 泰城/nz 购物/vn 中心/nis]/nt 暴力/n 劫持/v 人质/n 案/ng 的/ude1 故事/n 
《/w “/w 廉颇/nz ”/w 虽/c 老/a 仍/d 能/v 老当益壮/vl 》/w 
[公安/n 未央/nz 分局/nis]/nt [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 民警/nnt 陈庆祥/nr [勇斗/v 歹徒/n]/nz 的/ude1 故事/n 
《/w 温暖/an 故乡/n 路/n 》/w 
[西安市/ns 公安局/nis 监管/vn 支队/nis]/nt [西安市/ns 看守所/nis]/nt 亲情/n 帮教/v 故事/n 
《/w 公平/a 和/cc 正义/n 可能会/nz 迟到/vi 但/c 绝/d 不会/v 旷课/vi 》/w 
[西安市/ns 公安局/nis 刑侦局/nz]/nt [一/d 处/n]/mq [四/m 大队/nis]/mq [打黑/nz 除恶/v]/nz 的/ude1 故事/n 
《/w 亲/ng 我/rr 在/p 秦岭/ns 梁上/nz 守/v 大门/n 》/w 
《/w 爱心/n 引得/v 甘泉/n 来/vf 》/w 
[西安市/ns 公安局/nis 文保/n 支队/nis]/nt 女/b 民警/nnt 王瑜/nr 和/cc 她/rr 朋友们/nz 的/ude1 草根/n 慈善/a 
《/w 警服/n 虽/c 未/d 在/p 身/ng 却/d 早已/d 穿/v 在/p 心中/s 》/w 
[西安市/ns 公安局/nis 公交/b 分局/nis]/nt [五/m 大队/nis]/mq 追捕/v 网上/s 逃犯/n 的/ude1 故事/n 
《/w [利剑/n 出鞘/nz]/nz 斩/v 恶魔/n 》/w 
[公安/n 户县/ns 县局/nz]/nt 侦破/v “/w 8.2/m ”/w 系列/n 爆炸/v 案/ng 
