人民网/nz 沈阳/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘洪超/nr 边晗/nr ）/w 1月20日/t ，/w 当代/t 雷锋/nr 、/w [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 、/w 中华全国总工会/nt 副主席/nnt 郭明义/nr 来到/v 辽阳/ns ，/w 为/p 辽阳市/ns 总工会/nis 、/w 省/n [葠/nz 窝/n 水库/n 管理局/nis]/nt 、/w 市/n [雷锋/nr 纪念馆/nis]/nt 、/w 市/n 一/m 职专/nis 等/udeng [10/m 支/q]/mq “/w 郭明义/nr 爱心/n 团队/n ”/w 授旗/nz 。/w 
在/p 活动/vn 现场/s ，/w “/w 郭明义/nr 爱心/n 团队/n ”/w 队员/nnt 和/cc 社会/n 爱心/n 企业家/nnt 还/d 为/p 辽阳/ns 一名/mq 白血病/nhd 患者/n 筹集/v 了/ule 术后/t 治疗/v 费用/n 。/w 郭明义/nr 表示/v ，/w 辽阳/ns 是/vshi 雷锋/nr 的/ude1 第二/m 故乡/n ，/w 涌现/v 出/vf 了/ule [无数/m 个/q]/mq “/w 活雷锋/nz ”/w ，/w 每次/r 到/v 辽阳/ns 都会/n 被/pbei 这里/rzs 的/ude1 爱心/n 义举/n 深深/d 感动/v 。/w 辽阳/ns 现已/v 有/vyou [89/m 支/q]/mq 爱心/n 团队/n ，/w 形成/v 一个/mq 学雷锋/nz 的/ude1 光荣/a 群体/n ，/w 希望/v 大家/rr 一如既往/vl 地/ude2 帮助/v 那些/rz 最/d 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人/n ，/w 坚持/v 学雷锋/nz 、/w 做/v 好事/n ，/w 把/pba [雷锋/nr 精神/n]/nz 传递/v 下去/vf 。/w 
