原/b 标题/n ：/w 老人/n 用/p 鼻子/n 吹/v 胀/a [4/m 个/q]/mq 货车/n 轮胎/n 曾/d 吹/v 烂/a 近/a [万/d 个/q]/mq 气球/n 
[53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 开始/v 吹/v 大/a 轮胎/n 了/ule ，/w 确实/ad 现在/t 感冒/vi 都/d 很少/ad 了/ule 。/w ”/w 
[4/m 个/q]/mq 直径/n [90/m 厘米/q]/mq 的/ude1 货车/n 轮胎/n ，/w 站/vi 上/f 平均/a 体重/n [120/m 斤/q]/mq 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 成年人/n ，/w 接到/v 轮胎/n 上/f 的/ude1 天然气/n 软管/n 用/p 分支器/nz 相连/vi ，/w [60/m 米/q]/mq 外/f 的/ude1 [另一/m 端/v]/mq 软管/n ，/w 则/d 接/v 在/p [六/m 旬/ng]/mq 老人/n 聂永兵/nr 的/ude1 右侧/f 鼻子/n 内/f 。/w 按住/v 左/f 鼻/ng ，/w 一/m 吹气/nz ，/w 10多分钟/m 内/f 轮胎/n 全部/m 胀气/nz ，/w [20/m 分钟/qt]/mq 左右/f 撑住/v [8/m 个人/n]/mq 的/ude1 轮胎/n 胀气/nz 到/v 饱和/vn 程度/n 。/w 众人/n 惊呼/v 神奇/a 之/uzhi 余/ng ，/w 聂永兵/nr 很/d 坚定/a ，/w “/w 我/rr 就是/v 希望/vn 能/v 上/f 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 参加/v 表演/vn 。/w ”/w 
“/w 兵器/n ”/w 齐全/a 表演/vn 吹/v 气功/n ，/w 请来/v [8/m 个/q]/mq 邻居/n 帮忙/vi 
昨日/t 13时/t 左右/f ，/w 记者/nnt 在/p 青白江/nz [红阳/nz 社区/n]/ns 的/ude1 同/p 水井/n 见到/v 了/ule 聂永兵/nr 。/w 今年/t [61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聂永兵/nr ，/w 一身/n 休闲/vn 装扮/v ，/w 紫色/n 休闲/vn 外套/n 里/f ，/w 只/d 穿/v 了/ule 一件/mq 白色/n T/x 恤/n 。/w 
“/w 我/rr 上个月/t 吹/v 轮胎/n 的/ude1 时候/n ，/w 上面/f 还/d 不能/v 站/vi 人/n 。/w ”/w 说话/vi 间/f ，/w 聂永兵/nr 就/d 从/p 屋内/s 抱/v 出/vf 两个/mq 大大/d 的/ude1 集纳/vn 箱/ng ，/w 箱内/s 装/v 的/ude1 就是/v 他/rr 的/ude1 各种/rz “/w 兵器/n ”/w ：/w [5/m 个/q]/mq 大货车/nz 的/ude1 轮胎/n ，/w 一卷/mq 天然气/n 软管/n ，/w [四/m 五/m 张/q]/mq 垫/v 地/ude2 所/usuo 需要/v 的/ude1 床单/n ，/w 还有/v 各类/r 小/a 器材/n 。/w 
在/p 妻子/n 左国玲/nr 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 聂永兵/nr 先/d 把/pba [4/m 张/q]/mq 床单/n 铺/v 在/p 地上/s ，/w 然后/c 将/d [四/m 个/q]/mq 直径/n [90/m 厘米/q]/mq 的/ude1 轮胎/n 放在/v 床单/n 上/f 。/w “/w 得/ude3 用/p 管子/n 把/pba 每个/r 轮胎/n 连/ulian 起来/vf 。/w ”/w 聂永兵/nr 一边/d 说/v 一边/d 将/d 天然气/n 软管/n 连/ulian 上/f 轮胎/n 的/ude1 气/n 嘴/n ，/w 然后/c 用/p 铁/n 圈/qv 固定/a ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 的/ude1 接/vn 气管/n 间/f 用/p 分支器/nz 相连/vi 。/w 分支器/nz 的/ude1 [另一/m 端/v]/mq ，/w 则/d 连接/v 一条/mq 近/a [60/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 软管/n ，/w 被/pbei 聂永兵/nr 握/v 在/p 手中/s 。/w 
随后/d ，/w 左国玲/nr 找/v 来/vf [8/m 个/q]/mq 邻居/n 帮助/v “/w 演出/vn ”/w ，/w 参与/v 并/cc 见证/n 这个/rz 神奇/a 时刻/n 的/ude1 到来/vn 。/w 
吹气/nz [20/m 分钟/qt]/mq 豆/n 大/a 汗珠/n 冒/v ，/w 成功/a 吹起/v 近/a 千斤/q 重量/n 
待/vi 每个/r 空/ng 轮胎/n 上/f 站/vi 有/vyou [2/m 人/n]/mq 后/f ，/w 聂永兵/nr 开始/v 吹气/nz 。/w 只见/v 聂永兵/nr 左脚/n 在/p 前/f ，/w 右脚/n 在/p 后/f ，/w 扎/v 稳/a 马步/r ，/w 右手/n 将/d 软件/n 塞进/v 右侧/f 鼻孔/n ，/w 左手/n 捂着/nz 左/f 鼻孔/n 和/cc 左耳/nz ，/w 深/a 吸/v 一口气/d 开始/v 使劲/vi ，/w “/w 其实/d 两边/f 都/d 可以/v ，/w 我/rr 习惯/n 了/ule 用/p 右边/f 。/w ”/w 与此同时/c ，/w 记者/nnt 为/p 其/rz 计时/vi 。/w 
“/w 嗯/e ，/w 有/vyou 感觉/n 了/ule 。/w ”/w 时间/n 刚/d 过去/vf 25秒/t ，/w 站/vi 在/p 离/v 聂永兵/nr 最近/t 轮胎/n 上/f 的/ude1 [24/m 岁/qt]/mq 陈林/nr 喊/v 了/ule 一声/mq ，/w “/w 感觉/n 有/vyou 气/n 在/p 轮胎/n 里面/f 跑/v 了/ule 。/w ”/w 等到/v [三/m 分钟/qt]/mq 左右/f ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 开始/v 明显/a 鼓气/nz ，/w 到/v 8分05秒/t 时/ng ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 胀气/nz 接近/v 60%/m 。/w 
坐/v 在/p 一旁/f 的/ude1 左国玲/nr 也/d 为/p 老公/n 捏/v 了/ule 一把汗/nz 。/w [8/m 个/q]/mq 成年人/n ，/w 平均/a 体重/n 为/p [120/m 斤/q]/mq ，/w [4/m 个/q]/mq 轮胎/n 承受/v 的/ude1 总重量/nz 近/a [1000/m 斤/q]/mq 。/w “/w 哎呀/e ，/w 小心/a 。/w ”/w 陈林扶/nr 了/ule 一把/mq 站/vi 在/p 自己/rr 对面/f 的/ude1 妻子/n ，/w 轮胎/n 里/f 的/ude1 气/n 越来越/d 充足/a ，/w 开始/v 站/vi 不稳/nz 了/ule 。/w 到/v 13分30秒/t 左右/f ，/w 陈林/nr 放弃/v 了/ule ，/w 脚下/f 的/ude1 轮胎/n 已经/d 完全/ad 站/vi 不/d 上去/vf 人/n 了/ule 。/w 14分58秒/t ，/w 离/v 聂永兵/nr 最/d 远/a 的/ude1 轮胎/n 也/d 不能/v 站/vi 人/n 了/ule 。/w 
20分19秒/t ，/w 所有/b 轮胎/n 已经/d 变得/vi “/w 胀鼓鼓/z ”/w ，/w 聂永兵/nr 成功/a 了/ule 。/w 
