原/b 标题/n ：/w 男子/n 照顾/v 已故/vn 同事/n 母亲/n 25年/t :/w 有/vyou 我/rr 吃/v 的/ude1 就/d 有/vyou 你/rr 吃/v 的/ude1 (/w 图/n )/w 
25年/t 来/vf ，/w 杨明锋/nr 几乎/d 每天/r 都/d 去/vf 看望/v “/w 舒妈/nr ”/w ，/w 陪/v 她/rr 聊天/vi ，/w 帮/v 她/rr 整理/v 房间/n 。/w 陈巍/nr 高/a 摄/vg 
在/p [河南省/ns 濮阳/ns]/nz 市/n 有/vyou 一名/mq 50多岁/m 的/ude1 男子/n 杨明锋/nr ，/w 像/v 对待/vn 生身/nz 母亲/n 一样/uyy 照顾/v 已故/vn 同事/n 无依无靠/vl 的/ude1 老母亲/nz “/w 舒/ag 妈/n ”/w 25年/t ，/w 而/cc 他/rr 也/d 从/p 当年/t 一名/mq 满头/n 青丝/n 的/ude1 [27/m 岁/qt]/mq 小伙儿/n ，/w 变成/v 了/ule 今天/t 头发/n 花白/z 的/ude1 模样/n 。/w 他/rr 跟/p [88/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 说/v ，/w 你/rr 放心/v ，/w 有/vyou 我/rr 吃/v 的/ude1 ，/w 就/d 有/vyou 你/rr 吃/v 的/ude1 。/w 这么/rz 多年来/d ，/w 杨明锋/nr 的/ude1 悉心/d 照料/v 让/v “/w 舒/ag 妈/n ”/w 淡忘/v 了/ule 丧子/nz 之/uzhi 痛/a 。/w 
1月21日/t ，/w 在/p “/w 舒/ag 妈/n ”/w 家/q 窄小/a 的/ude1 客厅/n 里/f ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 这/rzv 一对/mq 毫无/v [血缘/n 关系/n]/nz 却/d 关系/n 亲密/a 的/ude1 “/w 母子/n ”/w 。/w 杨明锋/nr 像/v 往常/t 一样/uyy 拉/v 着/uzhe “/w 舒/ag 妈/n ”/w 的/ude1 手/n 唠/v 起/vf 家常/n 。/w 满面/nz 皱纹/n 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 虽然/c 年/qt 岁/qt 已/d 大/a ，/w 走起/v 路/n 来/vf 弯腰/vi 屈膝/vi ，/w 但/c 依然/d [精神/n 矍铄/a]/nz 。/w 老太太/n 正在/d 看/v 的/ude1 大屏幕/nz 超薄/b 彩电/n 是/vshi 杨明锋/nr 自己/rr 掏钱/vi 买/v 的/ude1 ，/w 这个/rz 电视/n 比/p 他/rr 自己/rr 家里/s 的/ude1 还/d 好/a 。/w 在/p 客厅/n 的/ude1 一角/n ，/w 摆放/v 着/uzhe 杨明锋/nr 一家人/n 的/ude1 合影/vi 。/w 
“/w ‘/w 舒/ag 妈/n ’/w 的/ude1 儿子/n 和/cc 我/rr 是/vshi 同事/n ，/w 他/rr 意外/a 离世/nz 后/f ，/w 从/p 1988年/t 到/v 现在/t ，/w 我们/rr 把/pba ‘/w 舒/ag 妈/n ’/w 当/p 自己/rr 亲妈/nz 看待/v ，/w 每天/r 都/d 来看/u 她/rr ，/w 家里/s 所有/b 的/ude1 事/n ，/w 除了/p 我/rr 就是/v 我/rr 爱人/n 在/p 操心/v ，/w 我们/rr 是/vshi 很/d 普通/a 的/ude1 一家/n 。/w 老太太/n 只要/c 身体/n 好/a ，/w 我们/rr 一家人/n 都/d 很/d 高兴/a 。/w ”/w 杨明锋/nr 说/v 。/w 
“/w 舒/ag 妈/n ”/w 和/cc 杨明锋/nr 是/vshi [山东/ns 老乡/n]/nz ，/w 于/p 上世纪/nz 80年代/t 相识/vi ，/w 据/p 杨明锋/nr 回忆/v ，/w 当时/t 自己/rr 和/cc “/w 舒/ag 妈/n ”/w 的/ude1 儿子/n 两家人/nz 在/p [中原/ns 油田/nis]/nt 同一个/b 板房/nz 区/n 里/f 住着/v ，/w 虽然/c 两人/mq 不/d 在/p 一个/mq 作业/vn 大队/nis ，/w 但/c 彼此/rr 认识/v ，/w 两家人/nz 也/d 逐渐/d 熟悉/v 起来/vf 。/w 在/p 自己/rr [27/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 杨明锋/nr 听到/v 了/ule “/w 舒/ag 妈/n ”/w 的/ude1 儿子/n 意外/a 丧生/vi 的/ude1 消息/n ，/w 这/rzv 让/v 已/d 经历/n 过/uguo 幼年/t 丧/vg 母/ng 、/w 青年/n 丧/vg 夫/ng 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 再次/d 受到/v [沉重/a 打击/v]/nz 。/w 
“/w 老太太/n 从/p 农村/n 来/vf ，/w 没/d 见过/v 这种/r 场面/n ，/w 当时/t 我们/rr 已经/d 搬到/vf 家属/n 楼上/s 了/ule ，/w 和/cc 老太太/n 住/vi 前后/f 楼/n ，/w 她/rr 天天/d 在/p 家里/s 哭/v ，/w 我/rr 看见/v 这/rzv 一幕/nz 心里/s 很难/d 受/v 。/w 她/rr 儿媳妇/n 调动/v 工作/vn 后/f ，/w 只/d 剩下/v 她/rr 和/cc 孙女/n 在/p 一起/s 。/w 再/d 后来/t 儿媳妇/n 改嫁/vi ，/w 只/d 剩下/v 老人/n 一人/mq 独自/d 生活/vn 。/w 她/rr 远在/v 山东/ns 的/ude1 女儿/n 生活/vn 境遇/n 也/d 不好/a 。/w ”/w 杨明锋/nr 说/v ，/w 25年前/t ，/w 自己/rr 也/d 没有/v 想/v 那么/c 多/a ，/w 就是/v 很/d 自然地/nz 照顾/v 同样/d 是/vshi 远离/v 家乡/n 的/ude1 “/w 舒妈/nr ”/w 。/w 
据/p 杨明锋/nr 回忆/v ，/w [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz ，/w 自己/rr 的/ude1 儿子/n 和/cc 妻子/n 就/d 经常/d 到/v 老人/n 家里/s ，/w [打扫/v 卫生/an]/nz 、/w 聊天/vi 、/w 送去/vf 生活必需品/nz ./w ./w ./w ./w 。/w 。/w 感情/n 就/d 这样/rzv 并非/v 刻意/d 地/ude2 慢慢/d 建立/v 起来/vf 。/w 作为/p 职工/nnt 遗属/n ，/w 老太太/n 一点/mq 收入/n 也/d 没有/v ，/w 杨明锋/nr 和/cc 厂/n 工会/nis 为/p 老太太/n 争取/v 到/v 了/ule 生活费/n 和/cc 低保/n 。/w 这么/rz 多年来/d ，/w 杨明锋/nr 甘愿/v 自/p 掏腰包/vi ，/w 看到/v 老太太/n 缺/v 什么/ry 就/d 给/p 她/rr 买/v 来/vf 什么/ry 。/w 
一直/d 在/p 旁/f 静静/d 聆听/v 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 这么/rz 多年/mq ，/w 他/rr 几乎/d 天天来/nz ，/w 有时候/d 没/d 时间/n 来/vf 了/ule ，/w 会/v 给/p 我/rr 打/v 个/q 电话/n ，/w 要是/c 我/rr 没/d 接到/v 电话/n ，/w 我/rr 就/d 给/p 他/rr 打/v 个/q 电话/n ，/w 他/rr 有时候/d 会/v 说/v ，/w 我/rr 在/p 开会/vi 我/rr 忙着/v 了/ule 。/w 不过/c ，/w 一/m 听到/v 他/rr 的/ude1 声音/n ，/w 我/rr 就/d 高兴/a 了/ule ，/w 放心/v 了/ule 。/w 我/rr 没想到/nz ，/w 失去/v 儿子/n 后/f ，/w 我会/r 有/vyou 今天/t 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 杨明锋/nr 看看/v 老人/n ：/w “/w 只要/c 有/vyou 我/rr 一口/mq 吃/v 的/ude1 ，/w 就/d 少不了/vl 舒/ag 妈/n ”/w 。/w 
说话/vi 间/f ，/w “/w 舒/ag 妈/n ”/w 掀起/v 自己/rr 外套/n 的/ude1 一角/n ，/w 露出/v 里面/f 崭新/b 的/ude1 棉衣/n ；/w “/w 这/rzv 是/vshi 杨康/nr (/w 杨明锋/nr 的/ude1 儿子/n )/w 买给/nz 我/rr 的/ude1 ，/w 我/rr 现在/t 过/uguo 得/ude3 很/d 高兴/a ，/w 今年/t 这/rzv 孩子/n 已经/d [27/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 现在/t 还/d 没有/v 娶媳妇/nz ，/w 娶/v 了/ule 媳妇/n 我/rr 才/d 高兴/a 呢/y 。/w 他们/rr 照顾/v 我/rr ，/w 对/p 我/rr 跟/p 亲/ng 儿子/n 亲/ng 孙子/n 一样/uyy 。/w ”/w 
杨明锋/nr 的/ude1 [山东/ns 老家/n]/nz 还有/v 一个/mq 老母亲/nz ，/w 和/cc 他/rr 的/ude1 兄弟/n 一起/s 生活/vn ，/w 老母亲/nz 总是/d 交代/v 杨明锋/nr ，/w 你们/rr [好好/d 生活/vn]/nz ，/w 把/pba “/w 舒/ag 妈/n ”/w 照顾/v 好/a 就/d 行/ng 了/ule ，/w 不用/d 担心/v 她/rr 。/w 每次/r 回家/vi ，/w 老母亲/nz 总是/d 还/d 让/v 杨明锋/nr 给/p “/w 舒/ag 妈/n ”/w 带/v 东西/n 。/w 
“/w 舒/ag 妈/n ”/w 虽然/c 年/qt 岁/qt 已/d 高/a ，/w 但/c 还/d 能/v 做/v 一些/mq 力所能及/al 的/ude1 事情/n ，/w 比如/v 做/v 些/q 简单/a 的/ude1 饭菜/n ，/w 在/p 小/a 院子/n 里/f 养/v 了/ule 两只/mq 鸡/n ，/w 另外/c ，/w “/w 舒/ag 妈/n ”/w 还有/v 一个/mq “/w 爱好/n ”/w —/w —/w 捡/v 废品/n 。/w 杨明锋/nr 说/v ，/w 自己/rr 曾经/d 说/v 她/rr ，/w 不/d 缺/v 吃/v 不/d 缺/v 穿/v ，/w 年纪/n 也/d 大/a 了/ule ，/w 就/d 别去/nz 捡/v 了/ule ，/w 不过/c 她/rr 节俭/a 习惯/n 了/ule ，/w 喜欢/vi 在/p 操场/n 那里/rzs 边/k 看/v 球赛/n 边/k 捡/v 废品/n ，/w “/w 她/rr 也/d 是/vshi 为了/p 乐呵/nz 乐呵/nz ，/w 有/vyou 很多/m 志愿者/nnt 也/d 认识/v ‘/w 舒妈/nr ’/w ，/w 遇到/v 她/rr 了/ule ，/w 就/d 帮/v 她/rr 把/pba 瓶子/n 送到/v 家里/s 去/vf 。/w 我/rr 帮/v 她/rr 在/p 院子/n 里/f 搭/v 了/ule 个/q 小屋/n ，/w 专门/d 放/v 她/rr 捡/v 回来/v 的/ude1 瓶子/n 。/w ”/w (/w 完/vi )/w (/w 贾真真/nr 李志平/nr )/w 
