（/w 湘乡市/ns 白田镇/ns ，/w [爆米花/nf 机/ng]/nz 被/pbei 炸成/nz 多/a 块/q 碎/a 铁/n 。/w ）/w 
如果/c 不是/c 一次/mq 爆炸/vn ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邹东国/nr (/w 化名/v )/w 或许/d 不会/v 和/cc [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小龙/n (/w 化名/v )/w 产生/v 人生/n 交集/v 。/w 
一个/mq 是/vshi 卖/v 爆米花/nf 的/ude1 老人/n ，/w 一个/mq 是/vshi 刚/d 上/f 一年级/mq 的/ude1 学童/nnd ，/w 他们/rr 在/p 一次/mq 事故/n 中/f 遭遇/v 。/w 
1月20日/t 上午/t 10点20分/t ，/w 离/v 过年/vn 一周/mq 多/a 的/ude1 时间/n 。/w 邹东国/nr 的/ude1 [爆米花/nf 机/ng]/nz 突然/ad 发生/v 爆炸/vn ，/w 路过/v 的/ude1 小龙/n 被/pbei 碎片/n 击中/v 头部/n ，/w 当场/d 身亡/vi 。/w 
惨剧/n 发生/v 后/f ，/w 不到/v 一小时/mq 的/ude1 时间/n ，/w 街坊/n 将/d 小龙/n 家/q 的/ude1 糕点/n 店/n 的/ude1 存货/n 抢购一空/vl 。/w “/w 人家/n 现在/t 出事/vi 了/ule ，/w 我/rr 也/d 帮/v 不/d 上/f 什么/ry 忙/v ，/w 只能/v 买/v 点/qt 东西/n ，/w 以/p [表示/v 同情/vn]/nz 。/w ”/w 一位/mq 邻居/n 说/v 。/w 
A/x 致命/vi 爆炸/vn 
“/w 就/d 像/v 炸弹/n 爆炸/vn 一样/uyy ，/w ”/w 小龙/n 母亲/n 的/ude1 朋友/n 李红/nr 将/d 双手/n 托/v 在/p 胸前/s ，/w 然后/c 猛地/d 朝/tg 头顶/n 甩/v 了/ule 出去/vf ，/w “/w 见过/v 蘑菇云/n 吧/y ，/w 就是/v 那个/rz 样子/n 。/w ”/w 李红/nr 当时/t 正在/d 小龙/n 家/q 的/ude1 店/n 里/f 喝水/vi ，/w 被/pbei 爆炸/vn 的/ude1 声音/n 吓得/d 噎/v 了/ule 一下/mq 。/w 
声音/n 落下/v ，/w 小龙/n 的/ude1 母亲/n 戴水莲/nr 疯/vi 一般/ad 跑/v 了/ule 出去/vf ，/w [十几/m 秒/qt]/mq 后/f ，/w 街上/s 传来/v 了/ule 她/rr [撕心/nz 裂/v 肺/n]/nz 般/uyy 的/ude1 哭喊/v 声/qv 。/w 
街上/s 的/ude1 人们/n 也/d 都/d 被/pbei 这/rzv 爆炸声/n 惊/v 着/uzhe ，/w 跑着/nz 向/p 事发/vi 地/ude2 围拢/vi 过来/vf 。/w 爆炸/v 地点/n 在/p 戴水莲/nr 店/n 的/ude1 对面/f 马路/n 上/f ，/w 爆炸/vn 的/ude1 是/vshi 一个/mq [爆米花/nf 机/ng]/nz ，/w 老式/b 手摇/b 的/ude1 那种/r ，/w “/w 已经/d 四分五裂/nz ，/w 变成/v 了/ule 十多块/m 碎/a 铁/n 。/w ”/w 李红/nr 认识/v 卖/v 爆米花/nf 的/ude1 人/n ，/w 一个/mq [70/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 老头/n ，/w 此时/r 正/d 瘫倒/nz 在/p 地上/s ，/w 面如土色/nz 。/w 
随后/d 赶来/vi 的/ude1 [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 显示/v ，/w 小龙/n 死/v 于/p 爆炸/v 时/ng 迸射/nz 出来/vf 的/ude1 铁片/n ，/w “/w 正中/f 头部/n ，/w 当时/t 就/d 没救/nz 了/ule 。/w ”/w [湘乡市/ns 白田镇/ns 派出所/nis]/nt 指导员/nnt 易海斌/nr 说/v ，/w 射出/vf 的/ude1 铁片/n ，/w 在/p 小龙/n 的/ude1 头部/n 留下/v 了/ule 一道/d “/w [四/m 五/m 公分/q]/mq 长/a ，/w [两/q 公分/q]/mq 宽/a 的/ude1 致命/vn 伤口/n ”/w 。/w 
初步/d 调查/vn 表明/v ，/w 爆炸/v 原因/n 系/v [爆米花/nf 机/ng]/nz 上/f 的/ude1 压力表/n 坏掉/nz ，/w 无法/v 显示/vn 气压/n ，/w 过分/ad 加热/vi 所致/nz 。/w 邹东国/nr 已/d 被/pbei 警方/n 以/p 涉嫌/v [过失/n 致/v 人/n 死亡/vi 罪/n]/nz [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
