[陕西/ns 省委/nis]/nt 1月20日/t 下午/t 召开/v 常委/nnt 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 、/w 全国/n 宣传部长/nnt 会议/n 、/w 全国/n 统战/n 部长会议/n 精神/n ，/w 研究/v 我省/n 贯彻/v 落实/vn 措施/n ，/w 学习/v 讨论/vn 国务院/nt 关于/p 同意/v 设立/vn [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 批复/vn 。/w 省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 全面/ad 肯定/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 的/ude1 显著/ad 成就/n ，/w 明确/a 提出/v 下/f 猛/a 药用/b 重典/nz 、/w 深化改革/v 推进/vn 工作/vn 的/ude1 部署/vn ，/w 充分/ad 彰显/v 了/ule [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz [从严/d 治党/v]/nz 、/w 保持/v 党/n 的/ude1 肌体/n 健康/a 的/ude1 坚定/a 决心/n ，/w 是/vshi 新时期/nz 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 纲领性/n 文献/n 。/w 全省/n 上下/f 要/v 认真/ad 学习/v 领会/vn ，/w 落实/v 党委/nis 主体/n 责任/n 和/cc 纪委/nnt 监督/v 责任/n ，/w 以/p 改革/vn 为/p 统领/v 深化/vn 作风/n 建设/vn ，/w 以/p 零容忍/nz 态度/n 查处/v 违纪/vn 案件/n ，/w 为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 提供/v 坚强/a 保障/vn 。/w 要/v 严明/a 党/n 的/ude1 [组织/n 纪律/n]/nz ，/w [正确/a 处理/vn]/nz 组织/n 意图/n 和/cc 领导/n 个人/n 意图/n 的/ude1 关系/n ，/w 全面/ad 落实/v 党组织/n 的/ude1 责任/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 请示报告/v 等/udeng 制度/n ，/w 始终/d 与/cc 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 保持/v 高度/d 一致/a 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 宣传/vn 、/w 统战/n 部门/n 埋头苦干/vl 、/w 锐意进取/vl ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 有声有色/al 。/w 要/v 认真/ad 落实/v 中央/n 精神/n ，/w 深入/ad 开展/v 中国/ns 梦/n [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 大力/d 倡导/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 加强/v 思想/n 理论/n 建设/vn ，/w 改进/v 新闻/n 宣传/vn 和/cc 网上/s 舆论/n 工作/vn ，/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 不断/d 为/p 全省/n 发展/vn 凝聚/v 正能量/nz 。/w 要/v 坚持/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 政治/n]/nz 发展/v 道路/n ，/w 完善/v [协商/vn 民主/a]/nz 体系/n ，/w 加强/v 党外/s 干部/nnt 培养/v 使用/vn ，/w 搞好/v 民族/n 、/w 宗教/n 等/udeng 工作/vn ，/w 推动/v 统一战线/n 事业/n 实现/v 新/a 发展/vn 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 国务院/nt 批复/v 同意/vn 设立/v [西咸/nz 新区/n]/nz ，/w 既/c 体现/v 了/ule 党中央/nt 、/w 国务院/nt 对/p 陕西/ns 的/ude1 关怀/vn 和/cc 重视/v ，/w 也/d 为/p 我省/n 发展/vn 提供/v 了/ule 难得/a 机遇/n 。/w 要/v 紧紧/d 围绕/v “/w 重要/a 枢纽/n ”/w “/w 新/a 引擎/n ”/w “/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 范例/n ”/w [三/m 个/q]/mq 定位/vn ，/w [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 提高认识/v ，/w 齐心协力/vl 推进/vi 新区/n 建设/vn 。/w 近期/t 要/v 做好/v 创新/vn 体制/n 、/w 制定/v 规划/n 等/udeng 工作/vn ，/w 进一步/d 完善/v 思路/n 、/w 强化/v 措施/n ，/w 以/p 新区/n 建设/vn 的/ude1 新/a 进展/vn 不断/d 开创/v 全省/n 发展/v 新局面/nz 。/w 
会议/n 原则/n 通过/p 《/w 省委/nis 常委会/nis 关于/p 进一步/d 改进/v 会议/n 和/cc 领导/n 活动/v [新闻/n 报道/v]/nz 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w ，/w 并/cc 研究/vn 了/ule 其他/rzv 事项/n 。/w 
