2013年/t ，/w [西安市/ns 旅游局/nis]/nt 积极探索/v 新思路/nz ，/w 不断/d 推出/v 新举措/nz ，/w 全力/d 推进/vi 延安/ns 旅游/vn 提档/nz 升级/vi 、/w 转型/vn 发展/vn ，/w 在/p 工作/vn 中/f 呈现/v 出/vf 新的/a 亮点/n ，/w 实现/v 了/ule 经济/n 、/w 社会效益/n 双丰收/nz 。/w 全年/n 共/d 接待/v 海内外/s 游客/n [2847/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创/vg 旅游/vn 综合/v 收入/n [151/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 同期/f 分别/d 增长/v 30%/m 和/cc 28.7%/m 。/w 
—/w —/w 全国/n 游客/n 满意度/n 指数/n 比/p 2012年/t 上升/vi 了/ule [18/m 位/q]/mq 。/w [10/m 月份/n]/mq 在/p 成都/ns 举行/v 的/ude1 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz [学术/n 成果/n]/nz 发布/v 会上/n ，/w [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 发布/v 了/ule 《/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz 及/cc 全年/n 全国/n 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 报告/n 》/w ，/w 公布/v 全国/n [60/m 个/q]/mq 样本/n 城市/n 2013年/t 旅游/vn 满意度/n 指数/n ，/w 其中/rz 延安/ns 满意度/n 指数/n 为/p 71.03分/t ，/w 排/v [第/m 38/m 位/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 的/ude1 排名/vn 上升/vi 了/ule [18/m 位/q]/mq 。/w 
—/w —/w 修订/v 出台/vn 新的/a 《/w 延安/ns [旅游/vn 营销/vn]/nz 奖励/v 办法/n 》/w 。/w 为了/p 调动/v 各/rz [旅游/vn 企业/n]/nz 到/v 重点/n 客源/n 市场/n 宣传/vn 推介/v 延安/ns 旅游/vn 的/ude1 积极性/n ，/w 拉动/v 更多/ad 的/ude1 游客/n 前来/vi 延安/ns [观光/vn 旅游/vn]/nz ，/w [市/n 旅游局/nis]/nto 对/p 原来/d 的/ude1 奖励/vn 办法/n 作/v 了/ule 进一步/d 的/ude1 修订/vn ，/w 出台/vi 新的/a 《/w 延安/ns [旅游/vn 营销/vn]/nz 奖励/v 办法/n 》/w ，/w 奖励/vn 积极/ad 开拓/v 市场/n 的/ude1 县区/n [旅游/vn 企业/n]/nz 。/w 
—/w —/w 开辟/v “/w 毛泽东/nr [转战/v 陕北/ns]/nz ”/w 旅游/vn 新/a 线路/n 。/w 1月23日/t ，/w 在/p [延安/ns 王家坪/nr 革命/vn 纪念馆/nis]/nt 广场/n 举行/v 了/ule “/w 追寻/v 伟人/n [红色/n 足迹/n]/nz 、/w 探秘/v [转战/v 陕北/ns]/nz 神奇/a 暨/cc 毛泽东/nr [转战/v 陕北/ns]/nz ”/w [自驾车/nz 旅游/vn]/nz 线路/n 踩线/nz 活动/vn 出征/vi 仪式/n 。/w “/w 踩线/nz 团/n ”/w 一行/n [8/m 人/n]/mq 历时/vi [7/m 天/qt]/mq ，/w 行程/n [1486/m 公里/q]/mq ，/w 走完/v 了/ule 毛泽东/nr [转战/v 陕北/ns]/nz 的/ude1 全部/m 路线/n ，/w 打通/v 了/ule 陕西/ns 南北/f 旅游/vn 大动脉/n 。/w 
—/w —/w 努力/ad 营销/vn “/w 延安/ns 过/uguo 大年/n ”/w 品牌/n ，/w 扩大/v 节/q 会/v 影响力/n 。/w 前往/v 粤港澳/nz 、/w 珠三角/nz 地区/n 开展/v [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 并/cc 在/p 凤凰网/nz 等/udeng 网站/n 开展/v “/w 免费/vd 过/uguo 大年/n 抽奖/vn ”/w 宣传/vn 活动/vn ，/w 制作/v “/w 延安/ns 过/uguo 大年/n ，/w 邀/v 您/rr 一起来/nz ”/w 专题片/n ，/w 通过/p 微博/n 话题/n 推广/vn ，/w 扩大/v 节/q 会/v 影响力/n 。/w 
—/w —/w “/w 十佳/n 金牌/n 导游/nnt 员/ng 、/w 讲解员/nnt 大赛/vn ”/w 提/v 素质/n 。/w 3月12日/t 至/p 5月30日/t ，/w 在/p [13/m 个/q]/mq 县区/n 举办/v 了/ule 主题/n 为/p “/w 知/v 延安/ns ?/w 爱/v 延安/ns ?/w 颂/v 延安/ns ”/w 十佳/n 金牌/n 导游/nnt 员/ng 、/w 讲解员/nnt 大赛/vn ，/w [6/m 月份/n]/mq ，/w 在/p 各/rz 县区/n 选送/v 的/ude1 [100/m 名/q]/mq 导游/nnt 员/ng 、/w 讲解员/nnt 中/f ，/w 决出/v 了/ule “/w 十佳/n 金牌/n 导游/nnt 员/ng 、/w 讲解员/nnt ”/w 。/w 通过/p 比赛/vn ，/w 提升/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 [综合/vn 素质/n]/nz 。/w 
—/w —/w 在/p “/w 5.19/m ”/w [中国/ns 旅游/vn 日/b]/nz ，/w 启动/v “/w 延安/ns 人/n 游/v 延安/ns ”/w 活动/vn 。/w 4月/t 中旬/t ，/w 组织/n [20/m 家/q]/mq 旅行社/nis 负责人/nnt 利用/v [9/m 天/qt]/mq 时间/n 分赴/v 全市/n [8/m 个/q]/mq 县/n 进行/vn “/w 延安/ns 人/n 游/v 延安/ns ”/w 踩线/nz 活动/vn ，/w 最终/d 形成/v 了/ule [八/m 条/q]/mq 精品/n 线路/n ：/w 推出/v 了/ule 宜川/nz 、/w 延川/nz 、/w 黄陵/ns 、/w 子/ng 长/a 、/w 志丹/nz 一日游/l ；/w 洛川/ns 和/cc 黄龙/ns 、/w 子/ng 长/a 和/cc 延川/nz 、/w 吴/tg 起/vf 和/cc 志丹/nz 两日/t 游/v 。/w 
—/w —/w 推出/v “/w 苹果/nf 之/uzhi 都/d 、/w 休闲/vn 胜地/n ”/w 自驾游/nz 新/a 线路/n 。/w 在/p 中国/ns 陕西/ns （/w 洛川/ns ）/w 国际/n 苹果/nf 博览会/n 期间/f ，/w 举行/v 了/ule 首届/b “/w 来/vf 洛川/ns 采/v 世界/n 最佳/z 苹果/nf ”/w 赏/v 果/ng 采摘/v 月/n 活动/vn ，/w 推出/v 自驾游/nz 新/a 线路/n 。/w 
—/w —/w 举办/v “/w [新/a 西行/v 漫/v 记/v]/nz —/w —/w 重走/nz 斯诺/nrf 之/uzhi 路/n ”/w 大型/b 人文/n 行走/vi 体验/v 活动/vn 。/w 10月/t ，/w 举行/v 了/ule 大型/b 人文/n 行走/vi 体验/v 活动/vn “/w [新/a 西行/v 漫/v 记/v]/nz —/w —/w 重走/nz 斯诺/nrf 之/uzhi 路/n ”/w 活动/vn ，/w 最终/d 形成/v 了/ule 一条/mq 陕西/ns 北部/f 新的/a 旅游/vn 精品/n 线路/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 刘伟/nr 高娟/nr ）/w 
