原/b 标题/n ：/w 快递/v 过年/vn 关/n “/w 收货/vn ”/w 将/d 减速/vi 
在/p 北京/ns 工作/vn 的/ude1 吴/tg 女士/n ，/w 昨天/t 准备/v 在/p 淘宝/n 网上/s 买些/nz 零食/n 作为/p “/w 年/qt 货/n ”/w 储备/vn 。/w 结果/n 发现/v ，/w 许多/mq 食品/n 网店/nz 贴/v 出/vf 告示/n ，/w 因/p 快递公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 需要/v 休假/vn ，/w 店铺/n 节前/f 停止/v 发货/vn 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 对于/p 天/qt 猫/n 淘宝/n 订单/n ，/w 大部分/n 物流公司/nis 将/d 启动/v “/w 延迟/v 揽收/nz 模式/n ”/w 。/w 日常/b 私人/n 寄/v 件/q 速度/n 可能/v 也/d 会/v 减慢/vn 。/w 
天/qt 猫/n 淘宝/n 收货/vn 减速/vi 
临近/v 春节/t ，/w 快递/v 员/ng 也/d 要/v 回家过年/v 。/w 据/p [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 旗下/d 的/ude1 菜鸟/r 网络/n ，/w 对于/p 天/qt 猫/n 淘宝/n 的/ude1 订单/n ，/w 大部分/n 物流公司/nis 将/d 从/p 1月25/t 号/q 开始/v 启动/vn “/w 延迟/v 揽收/nz 模式/n ”/w 。/w 而/cc 顺丰/nz 、/w EMS/x 、/w [中国/ns 邮政/n]/nz [三/m 家/q]/mq 公司/nis 正常/a 工作/vn ，/w 需要/v 在/p 假期/t 寄/v 件/q 、/w 发货/vi 的/ude1 消费者/n 可以/v 优先/vn 找/v 这/rzv [三/m 家/q]/mq 公司/nis 。/w 
按照/p 日常/b 服务/v 要求/n ，/w 商家/n 通过/p 天/qt 猫/n 淘宝/n 在线/vn 下/f 单/b 后/f ，/w 快递公司/nis [2/m 小时/n]/mq 必须/d 上门/vi 揽收/nz 。/w 延迟/v 揽收/nz 模式/n 是/vshi 指/v ，/w 假期/t 内/f ，/w 快递公司/nis 揽件/nz 的/ude1 速度/n 较/d 平时/t 将/d 放慢/v 。/w 
其中/rz ，/w 申通/nr 、/w 圆通/ns 、/w 韵/n 达/v 、/w 中/f 通/v 、/w 汇/v 通/v 、/w 优速/nz 、/w 天天/d 和/cc [宅急送/nz 快递/v]/nz 开始/v 延迟/vn 揽收/nz 的/ude1 时间/n 均/d 为/p 1月25日/t 零点/n ，/w 快捷/z 、/w 国/n 通/v 快递/vn 为/p 1月18日/t 零点/n ，/w 全/a 峰/ng 为/p 1月22日/t 零点/n 。/w 
恢复/v 正常/a 揽收/nz 的/ude1 时间/n 集中/v 在/p 2月7日/t 零点/n ，/w 包括/v 韵/n 达/v 、/w 中/f 通/v 、/w 汇/v 通/v 、/w 快捷/z 、/w 国/n 通/v 和/cc [全/a 峰/ng 快递/v]/nz 。/w 申通/nr 和/cc 圆通/ns 自/p 2月6日/t [零点/n 开始/v]/nz ，/w 即/v 恢复/vn 正常/a 。/w 优速/nz 和/cc [天天/d 快递/v]/ntc 恢复/v 的/ude1 时间/n 为/p 2月10日/t 零点/n 。/w 
与此同时/c ，/w 日常/b 私人/n 寄/v 件/q 速度/n 可能/v 也/d 会/v 减慢/vn 。/w 虽然/c [春节/t 期间/f]/nz 各/rz 快递/v 网点/n 均/d 有/vyou 值班/vn 人员/n ，/w 但是/c 考虑到/v [春节/t 期间/f]/nz 返乡潮/nz ，/w 较/d 正常/a 服务/vn 期间/f 可能会/nz 有/vyou 延迟/v 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 位于/v 呼家楼/ns 地区/n 的/ude1 宅急送/nz 网店/nz ，/w 屋里/s 屋外/d 堆满/v 了/ule 大小/n 包裹/n 。/w 日常/b 情况下/nz ，/w 该/rz 网点/n 的/ude1 货物/n 按序/gi 置于/v 地面/n 即可/v ，/w 昨日/t 则/d 是/vshi 高高/d 堆起/v 。/w 一名/mq 想/v 寄/v 大件/n 到/v 湖北/ns 某/rz [二线/n 城市/n]/nz 的/ude1 顾客/n 上前/vi 询问/v ，/w 宅急送/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 到/v 武汉/ns 可以/v 在/p 年前/t 送到/v ，/w 上述/b 城市/n 不能/v 保证/vn 年前/t 送到/v 。/w 
[申通/nr 北京/ns 公司/nis]/nt 相关/vn 人士/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 总公司/nis 要求/n 公司/nis 人员/n 换班/vi 放假/vi ，/w 保证/v 揽/v 派/v 件/q 速度/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 因/p 假期/t 收寄/nz 快件/n 的/ude1 需求/n 较少/ad ，/w 公司/nis 将/d 根据/p 需求/n 留下/v 足够/vn 的/ude1 值班/vn 人员/n 。/w 圆通/ns 总公司/nis 新闻/n 负责人/nnt 表示/v ，/w 春节/t 快递/v 需求/n 较少/ad ，/w 虽然/c 人员/n 不如/v 平时/t 多/a ，/w 但/c 速度/n 不会/v 放慢/vn 。/w 
众多/a 淘宝/n 商家/n 停止/v 发货/vn 
上述/b 吴/tg 女士/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 昨日/t 查询/v 的/ude1 [淘宝/n 网店/nz]/nz ，/w 许多/mq 都/d 已/d 贴/v 出/vf 告示/n ，/w 已经/d 或者/c 马上/d 停止/v 发货/vn 。/w 部分/n 网店/nz 表示/v ，/w 如果/c 急需/v 发货/vn ，/w 只能/v 加/v 钱/n 走/v [顺丰/nz 快递/v]/nz 。/w 而/cc 另外/c 一些/mq 网店/nz ，/w 直接/ad 统一/vn 停止/v 发货/vn 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 淘宝/n 网上/s 看到/v ，/w 排名/vi 淘宝/n 零食/n 特产/n 热销/v 榜/n 第一名/mq 的/ude1 百草味/nz 猪肉脯/nf ，/w 在/p 商品/n 介绍/v 中用/a 大红/b 字/n 标明/v ，/w [部分/n 地区/n]/nz 已/d 停止/v 发货/vn 。/w 该/rz 商家/n 表示/v ，/w 年底/f 屯粮/v ，/w 订单/n 暴增/nz ，/w 已经/d 尽力/d 打包/vi 发货/vi 。/w 快递公司/nis 节前/f 停运/nz ，/w 因此/c ，/w 22日/t 起/vf ，/w 全国/n 范围/n 停止/v 发货/vn 。/w 
另有/v 众多/a 商家/n 都/d 贴/v 出/vf 告示/n ，/w 因/p 快递公司/nis 休息/v 或/c 网店/nz 人员/n 休息/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 停止/v 发货/vn 。/w 
对此/d ，/w [春节/t 期间/f]/nz 出于/v 对/p 服务质量/gi 的/ude1 考虑/vn ，/w 菜鸟/r 建议/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz 卖家/n 和/cc 消费者/n 采用/v EMS/x 、/w 顺丰/nz 、/w 邮政/n 小/a 包/v 。/w （/w 记者/nnt 赵嘉妮/nr ）/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
京东/ntc 、/w 易迅/nr 
“/w 不/d 打烊/vi ”/w 
京东/ntc 、/w 易迅/nr 昨日/t 均/d 表示/v ，/w 春节/t 运营/vn “/w 不/d 打烊/vi ”/w 。/w 
京东/ntc 表示/v ，/w 对于/p 普通/a 订单/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz （/w 1月31日/t -/w 2月2日/t ）/w 京东/ntc 用户/n 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 、/w 武汉/ns 、/w 西安/ns 等/udeng [29/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 仍/d 可/v 照常/vd 下/f 单/b ；/w 对于/p 大家/rr 电/n 订单/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz 京东/ntc 用户/n 在/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 西安/ns 、/w 石家庄/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 上海/ns 、/w 武汉/ns 、/w 郑州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng [34/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 仍/d 可/v 享受/vn 生产/vn 、/w 配送/vn 、/w 上门/vi 取件/nz 及/cc 换/v 新/a 等/udeng 服务/vn 。/w 国内/s 其他/rzv 城市/n 及/cc 偏远/a 地区/n [春节/t 期间/f]/nz 仍/d 可/v 照常/vd 下/f 单/b ，/w 订单/n 将/d 于/p 2月3日/t [恢复/v 生产/vn]/nz 运营/vn 。/w 
易迅网/nz 物流/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 从/p 1月30日/t （/w 除夕/t ）/w 至/p 2月6日/t （/w 初七/t ）/w ，/w 上海/ns 、/w 深圳/ns （/w 关内/s ）/w 、/w 北京/ns （/w 五环/nz 内/f ）/w 、/w 成都/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 地区/n ，/w 易迅/nr 特有/b 的/ude1 “/w 一日三/t 送/v ”/w 暂时/d 改为/v “/w 一日两/t 送/v ”/w 。/w 长沙/ns 、/w 郑州/ns 、/w 武汉/ns 区域/n 改为/v “/w 一日一/t 送/v ”/w 。/w 原本/d “/w 一日两/t 送/v ”/w 覆盖/v 的/ude1 全国/n 地区/n 在/p 以上/f 时间段/n 暂时/d 变成/v “/w 一日一/t 送/v ”/w 。/w （/w 记者/nnt 刘夏/nr ）/w 
天/qt 猫/n 淘宝/n 订单/n 快递/v 延迟/vn 计划/n 
开始/v 延迟/vn 揽收/nz 恢复/v 正常/a 揽收/nz 
圆通/ns 1月25日0/t :/w 002月06日0/t :/w 00/m 
申通/nr 1月25日0/t :/w 002月06日0/t :/w 00/m 
韵/n 达/v 1月25日0/t :/w 002月07日0/t :/w 00/m 
中/f 通/v 1月25日0/t :/w 002月07日0/t :/w 00/m 
汇/v 通/v 1月25日0/t :/w 002月07日0/t :/w 00/m 
快捷/z 1月18日0/t :/w 002月07日0/t :/w 00/m 
优速/nz 1月25日0/t :/w 002月10日0/t :/w 00/m 
国/n 通/v 1月18日0/t :/w 002月07日0/t :/w 00/m 
天天/d 1月25日0/t :/w 002月10日0/t :/w 00/m 
全/a 峰/ng 1月22日0/t :/w 002月07日0/t :/w 00/m 
宅急送/nz 1月25日0/t :/w 00/m 待定/v 
顺丰/nz 、/w EMS/x 、/w [中国/ns 邮政/n]/nz 正常/a 
