即将/d 集中/v 销毁/vn 的/ude1 伪劣/b [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
20日/t 上午/t ，/w 在/p [江浦/ns 街道/ns 白马/n 采石/vi 矿/n]/nt 废弃/v 采石/vn 宕口/nz ，/w 南京/ns 浦口/ns 警方/n 开展/v 了/ule 假冒伪劣/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 销毁/v 活动/vn 。/w 此次/rz 浦口/ns 警方/n 集中/v 销毁/vn 的/ude1 烟花/n 炮竹/nz 是/vshi 从/p 2013年9月份/t 开始/v 至今/d ，/w 警方/n 联合/vd 安/ag 监/vg 、/w 消防/b 等/udeng 部门/n 在/p 浦口/ns 区域内/nz 查缴/v 的/ude1 ，/w 共计/v [3900/m 余/ng 箱/ng]/mq 假冒伪劣/n [烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 总价值/n 约/d 70余万元/m 。/w 据/p 警方/n 介绍/v ，/w 这些/rz 假冒伪劣/n 烟花/n 炮竹/nz 大部分/n 都/d 是/vshi 不良/a 商贩/nnd 从/p 安徽/ns 滁州/ns 、/w 巢湖/ns 、/w 全椒/ns 及/cc [河南/ns 新乡/ns]/ns 等/udeng 地/ude2 购进/v ，/w 意图/n 通过/p 浦口/ns 区域内/nz 的/ude1 高速/b 路网/n ，/w 再/d 贩运/vn 至/p 上海/ns 、/w 无锡/ns 、/w 苏州/ns 等/udeng 地/ude2 销售/vn ，/w 也/d 有/vyou 少量/m 是/vshi 本地/rzs 商家/n 自行/d 购进/v 存贮/vn ，/w 准备/v 销售/vn 谋利/vi 的/ude1 。/w (/w 通讯员/nnt 王强/nr 记者/nnt 梅建明/nr )/w 
