古苗文/nr [摩崖/nz 石刻/n]/nz 资料/n 照片/n 
2012年3月13日/t ，/w 本报/rz [10/m 版/n]/mq 刊发/v 《/w 失传/vi 古苗文/nr 重现/v 湖南/ns 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 报道/v 了/ule 在/p 湖南省/ns [城步/ns 苗族/nz 自治县/n]/ns 丹口镇/ns [陡/a 冲头村/ns]/ns [摩崖/nz 石刻/n]/nz 群/ng 上/f 发现/v 失传/vi 古苗文/nr 的/ude1 消息/n ，/w 在/p 学术界/n 引起/v 热烈/a 反响/n 。/w 记者/nnt 1月20日/t 从/p [湖南省/ns 文物局/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 古苗文/nr [摩崖/nz 石刻/n]/nz 群/ng 已/d 被/pbei 列入/v [国家/n 文物局/nis]/nto 2014年/t [考古/n 发掘/v]/nz 计划/n ，/w 古苗文/nr 的/ude1 [神秘/a 面纱/n]/nz 有望/v 揭开/v 。/w 
[陡/a 冲头村/ns]/ns 古苗文/nr 摩崖/nz 古刻/nz 群/ng 位于/v [陡/a 冲头村/ns 一组/mq]/nt ，/w 距/p 县城/n 约/d [20/m 公里/q]/mq 。/w [陡/a 冲头村/ns]/ns 西面/f 是/vshi 观音山/nz ，/w 一条/mq 小溪/n 从/p 观音/n 山上/s 自/p 西/f 向/p 东/f 流下/v ，/w [摩崖/nz 石刻/n]/nz 群/ng 呈/v 阶梯状/nz 分布/vi 在/p 溪水/n 两岸/n ，/w 遗存/vn 面积/n 约/d [5/m 平方公里/q]/mq 。/w 
据/p 史料/n 记载/v ，/w 古代/t 苗族/nz 有/vyou 自己/rr 的/ude1 语言/n 和/cc 文字/n ，/w 但/c 在/p 经历/n [5/m 次/qv]/mq 大迁徙/nz 后/f ，/w 苗族/nz 人民/n 逐渐/d 丢失/v 了/ule 苗族/nz 文字/n ，/w 仅/d 保留/v 下/f 苗族/nz 语言/n 。/w 经/p [湖南省/ns 考古/n 研究所/nis]/nt 多次/mq [实地/d 考察/v]/nz 发现/v ，/w [陡/a 冲头村/ns]/ns 古苗文/nr [摩崖/nz 石刻/n]/nz 群/ng 上/f 的/ude1 古苗文/nr ，/w 已经/d 受到/v 汉字/n 影响/vn ，/w 文字/n 之间/f 没有/v 标点/n 标注/v ，/w 其中/rz 还/d 夹杂/v 着/uzhe 一些/mq 不知/v 其/rz 义/ng 的/ude1 图案/n 和/cc 符号/n ，/w 有/vyou 少数/m 苗字/nz 与/cc 汉字/n 相似/a 。/w 这些/rz 石刻/n 的/ude1 内容/n ，/w 或/c 为/p 苗族/nz 地区/n 发生/v 的/ude1 重大/a 活动/vn 、/w [重大/a 事件/n]/nz 的/ude1 记载/vn ，/w 或/c 为/p 苗族/nz 重大/a 宗教/n 祭祀/vn 活动/vn 的/ude1 记载/vn ，/w 或/c 为/p 苗族/nz 藏/v 兵/n 埋/v 宝/n 等/udeng 军事/n 活动/vn 的/ude1 记载/vn 。/w 
[陡/a 冲头村/ns]/ns 古苗文/nr [摩崖/nz 石刻/n]/nz 群/ng 是/vshi 迄今为止/dl 在/p 全世界/n 范围内/nz 唯一/b 发现/v 的/ude1 苗族/nz 文字/n 遗址/n ，/w 对于/p 研究/v 苗族/nz 历史/n 、/w 文化/n 等/udeng 具有/v 极为/d 重大/a 的/ude1 意义/n 。/w 因此/c ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 决定/v 将/d 其/rz 列入/v 2014/m 年度/n [考古/n 发掘/v]/nz 计划/n 。/w 发掘/v 将/d 分/qt 两步/n 进行/vn ，/w 一/m 是/vshi 地下/s 文物/n 考古/n ，/w 包括/v 遗址/n 的/ude1 发掘/vn 、/w 文化层/nz 的/ude1 分析/vn 、/w 年代/n 历史/n 的/ude1 论证/vn ；/w 二/m 是/vshi 地面/n 考古/n ，/w 包括/v 拓片/n 的/ude1 制作/vn 、/w 图纸/n 测绘/vn 、/w 照片/n 及/cc GPS/x 定位/vn 处理/vn 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 龙军/nr ）/w 
