据/p 新华社/nt 伊拉克/nsf 警方/n 20日/t 说/v ，/w 伊/b 首都/n 巴格达/nsf 当天/t 发生/v [6/m 起/vf]/mq 爆炸/vn 袭击/vn ，/w 造成/v 至少/d [14/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [55/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
伊拉克/nsf 警方/n [消息/n 人士/n]/nz 告诉/v 新华社/nt 记者/nnt ，/w 巴格达/nsf 南部/f 的/ude1 杜拉/ns 区/n 当天/t 发生/v [两/q 起/vf]/mq [汽车/n 炸弹/n]/nz 袭击/vn ，/w 造成/v 至少/d [6/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [15/m 人/n]/mq 受伤/vi ；/w 在/p 东南部/f 的/ude1 新/a 巴格达/nsf 区/n ，/w 一个/mq [汽车/n 炸弹/n]/nz 在/p 一群/mq 工人/nnt 附近/f 被/pbei 引爆/v ，/w 造成/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [15/m 人/n]/mq 受伤/vi ；/w 北部/f 郊区/s 拉什迪亚/nrf 的/ude1 一个/mq 人流/n 密集/a 的/ude1 市场/n 发生/v 了/ule 一起/s [路边/s 炸弹/n]/nz 袭击/vn ，/w 造成/v [3/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [8/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
此外/c ，/w 巴格达/nsf 北部/f 的/ude1 胡里亚/nr 和/cc 南部/f 的/ude1 拜亚/nrf 区/n 各/rz 发生/v 一起/s [汽车/n 炸弹/n]/nz 袭击/vn ，/w 造成/v 一人/mq 死亡/vi 、/w [17/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
目前/t 尚无/v 组织/n 或/c 个人/n 宣称/v 制造/vn 了/ule 这些/rz 暴力/n 袭击/v 事件/n 。/w （/w 记者/nnt 张淑惠/nr 梁有昶/nr ）/w 
