发哥/nz 预祝/v 票房/n 大/a 卖/v 。/w 
赌神/nz 竟然/d 不会/v 赌/v ，/w 还/d 对/p 赌博/vi 深恶痛绝/vl ？/w 由/p 刘伟强/nr 监制/vi ，/w 王晶/nr 执导/v ，/w 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 景甜/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 贺岁/vn 喜剧片/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 将/d 于/p 大年初一/t 公映/v 。/w “/w 王晶/nr +/w 周润发/nr ”/w 的/ude1 阵容/n ，/w 很容易/nz 让/v 人/n 联想/vi 到/v 当年/t 红/a 遍/qv 大江南北/n 的/ude1 《/w 赌神/nz 》/w 系列/n ，/w 而/cc “/w 赌神/nz ”/w [银幕/n 形象/n]/nz 根深蒂固/vl 的/ude1 发哥/nz ，/w 昨日/t 却/d 在/p 现场/s 首次/m 爆料/v ，/w 称/v 自己/rr 生活/vn 中/f 其实/d 连打/nz 麻将/n 都/d 不会/v ，/w 更/d 因为/c 一个/mq 嗜/vg 赌/v 的/ude1 父亲/n 而/cc 对/p 赌博/vi 深恶痛绝/vl ：/w “/w [这个/rz 世界/n]/nz 很/d 过瘾/a ，/w 我/rr 从小/d 恨/v 赌/v ，/w 结果/n 成/v 了/ule 赌神/nz ，/w 这/rzv 真是/d 个/q 笑话/n 。/w ”/w 
想/v 跟/p 谢霆锋/nr 演/v 父子/n 
发哥/nz 之前/f 在/p 《/w 赌神/nz 》/w 系列/n 中/f 成功/a 地/ude2 塑造/v 了/ule 赌神/nz 高/a 进/vf 这/rzv 一个/mq 人物/n ，/w 这次/r 在/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 中/f 他/rr 变身/nz 退休/v 赌牌/nz 高手/n 石一坚/nr ，/w 阴差阳错/dl 收下/v 谢霆锋/nr 扮演/v 的/ude1 高徒/n 后/f ，/w 两人/mq 与/cc 景甜/nr 饰演/v 的/ude1 公安/n 联手/vd ，/w 对付/v 洗钱/vn 集团/nis 的/ude1 大/a 头目/nnt 高/a 先生/n （/w 高虎/nr 饰/v ）/w 。/w 
影片/n 中/f ，/w 发哥/nz 除了/p 大/a 秀/ag 赌/v 技/ng 外/f ，/w 其/rz 瘦身/vi 成功/a 的/ude1 造型/n 也/d 显得/v 异常/a 帅气/a 。/w 谈到/v 瘦身/vi ，/w 发哥/nz 爆料/v 称/vn ，/w 自己/rr 在/p 片/q 场/qv 看到/v 一群/mq 年轻/a 演员/nnt ，/w 给/p 了/ule 自己/rr 很大/d 压力/n ，/w 所以/c 就/d 努力/ad 减肥/vn 。/w 不过/c 发哥/nz 干/v 的/ude1 事/n 可不/dl 那么/c 地道/a 了/ule ，/w 因为/c 他/rr 每天/r 开机/vi 前/f 买/v 很多/m 吃/v 的/ude1 带给/v 大家/rr ，/w 这/rzv 其中/rz 就/d 包括/v 老婆饼/nf 、/w 叉烧/nf 、/w 烧鹅/nf 等/udeng ：/w “/w 我/rr 自己/rr 从来不/d 吃/v 的/ude1 ，/w 其实/d 我/rr 是/vshi 腹黑/nz ，/w 要/v 谢霆锋/nr 他们/rr 胖/a 、/w 我/rr 自己/rr 瘦/a 。/w ”/w 
此次/rz 在/p 片中/s 与/cc 谢霆锋/nr 扮演/v 师徒/n ，/w 发哥/nz 直言/vi 是/vshi 一种/mq 缘分/n ：/w ”/w 以前/f 在/p 《/w 五湖四海/n 》/w 中/f ，/w 他/rr 老爹/n 扮演/v 的/ude1 是/vshi 我/rr 师傅/nnt ，/w 我/rr 是/vshi 徒弟/n ，/w 没想到/nz 现在/t 我/rr 成/v 了/ule 他/rr 儿子/n 的/ude1 师傅/nnt 。/w ”/w 说/v 到/v 兴奋/a 之/uzhi 处/n ，/w 发哥/nz 称/v 希望/vn 下次/t 和/cc 谢霆锋/nr 演/v 父子/n 。/w 
周润发/nr 自曝/nz 父亲/n 嗜/vg 赌/v 
周润发/nr 在/p [影视/b 作品/n]/nz 中/f “/w 赌神/nz ”/w 形象/n 深入人心/vl ，/w 但/c 私底下/nz 的/ude1 赌/v 技/ng 如何/ryv ？/w 听到/v 记者/nnt 的/ude1 询问/vn ，/w 发哥/nz 竟然/d 一/m 改/v 平时/t 调笑/v 口气/n ：/w “/w 我/rr 说/v [一个/mq 故事/n]/nz 啊/y 。/w 我/rr 爸爸/n 是/vshi 个/q 海员/nnd ，/w 爱/v 赌/v 。/w 我/rr 妈妈/n 每个/r 月/n 去/vf 他/rr 公司/nis 里/f 拿/v 工资/n ，/w 结果/n 有/vyou 一次/mq ，/w 我/rr 妈妈/n 只/d 拿到/v 一瓶/mq 花生油/nf 。/w 老板/nnt 说/v ，/w 你/rr 老公/n 的/ude1 工资/n 全部/m 输掉/nz 了/ule ，/w 我/rr 为了/p 你们/rr 日子/n 过/uguo 得/ude3 好/a 一点/mq ，/w 给/p 你们/rr 一瓶/mq 油/n —/w —/w 从/p 那个/rz 时候/n 开始/v ，/w 我/rr 就/d 痛恨/v 赌/v 。/w ”/w 
说/v 到/v 这里/rzs ，/w 发哥/nz 感叹/v 生活/vn 的/ude1 奇妙/a 起来/vf ：/w “/w [这个/rz 世界/n]/nz 很/d 过瘾/a ，/w 没想到/nz 过/uguo 了/ule 几年/mq 王/n 导演/nnt 做/v 《/w 赌神/nz 》/w 找到/v 我/rr ，/w 其实/d 我/rr 一点/mq 都/d 不懂/v 赌/v ，/w 如何/ryv 打麻将/nz 都/d 是/vshi 请教/v 身边/s 人/n ，/w 我/rr 从小/d 恨/v 赌/v ，/w 结果/n 成/v 了/ule 赌神/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 笑话/n 。/w ”/w 
和/cc 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 同一/b 天/qt 上映/v 的/ude1 ，/w 还有/v 他/rr 主演/v 的/ude1 [另一/m 部/q]/mq 电影/n 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w ，/w [左右/f 互/d 搏/vg]/nz 的/ude1 场面/n 是否/v 会/v 让/v 自己/rr 为难/a ？/w 发哥/nz 打/v 起/vf 了/ule 太极/n ：/w “/w 那/rzv 部/q 我/rr 是/vshi 客串/v ，/w 这部/r 我/rr 是/vshi 主演/v ，/w 但/c 我/rr 希望/v 两部/mq 大家/rr 都/d 能/v 一起/s 买票/nz ，/w 看完/v 这部/r 看/v 那/rzv 部/q 。/w 我/rr 和/cc 葛优/nr 都/d 差不多/al ，/w 要是/c 都/d 卖/v 得/ude3 好/a 的话/udh ，/w 我/rr 也/d 可以/v 3年/t 不/d 拍戏/vi 了/ule 。/w ”/w (/w 邱晨/nr )/w 
