人民网/nz 北京/ns 1月21/t 电/n （/w 车柯蒙/nr ）/w 2014年1月20日/t 香港/ns 内地/n 女星/nnd 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 大婚/nz 12日/t 后/f ，/w 昨日/t 终于/d 在/p 微博/n 承认/v 怀孕/vn [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 。/w 准爸爸/nz 刘恺威/nr 兴奋/a 的/ude1 说/v ：/w “/w 终于/d 过/uguo 了/ule 不管/c 多么/d 兴奋/a 、/w 多么/d 幸福/a 也/d 必须/d 保守/a 秘密/n 的/ude1 日子/n ，/w 终于/d 可以/v 正式/ad 分享/v 我们/rr 家/q 的/ude1 大喜事/n ！/w 各位/rr ，/w 我/rr 跟/p 小/a 幂/n 有/vyou 宝宝/n 了/ule ！/w ”/w 而/cc 杨幂/nr 更/d 以/p 一副/mq 幸福/a 准妈妈/nz 口吻/n 回应/vn ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 一件/mq 无比/z 幸福/a 的/ude1 事情/n ！/w ”/w 她/rr 更/d 分享/v 当/p 通知/n 刘恺威/nr 要/v 当/p 父亲/n 时/ng ，/w 对方/n 在/p 电话/n [另一/m 端/v]/mq 直言/vi 开心/a 得/ude3 要/v 吼/vi 出来/vf ！/w 2014/m 即将/d 做/v 妈妈/n 的/ude1 女星/nnd 可/v 不止/v 杨幂/nr 一位/mq ，/w 早/a 前/f ，/w 大/a S/x 等/udeng 明星/nnd 就/d 公布/v 了/ule 各自/rr 的/ude1 喜讯/n ，/w 一起/s 跟/p 小/a 编/v 来看/u 看吧/nz 。/w 
