记者/nnt 18日/t 从/p [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 旅客/n 运送/v 量/n 预计/v 将/d 达/v [387/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10%/m 。/w 其中/rz ，/w [西安/ns 咸阳/ns 机场/nis]/nt 预计/v 运送/vn 旅客/n [295/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.6%/m ，/w 预计/v 客流/n 高峰/n 日/b 进出/v 港/n 旅客/n 将/d 超过/v [8/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 结合/v 往/p 年/qt 春运/n 和/cc 今年/t 旅客/n 订票/vn 情况/n 分析/vn ，/w 2014/m 春运/n 期间/f ，/w 也/d 将/d 出现/v “/w 两头/n 大/a ，/w 中间/f 小/a ，/w 元宵节/t 后/f 小/a 高潮/n ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 即/v 春节/t 长假/n 前后/f 和/cc 元宵节/t 后/f ，/w 分别/d 在/p 1月27日/t 至/p 29日/t 、/w 2月5日/t 至/p 8日/t 、/w 2月15日/t 至/p 18日/t 出现/v [三/m 个/q]/mq 高峰/n 时段/n 。/w 
为/p 保证/v 旅客/n 顺利/ad 出行/vi ，/w 春运/n 期间/f ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 各/rz 成员/nnt 机场/nis 计划/n 加班/vi 600余个/m 航班/n 。/w 其中/rz [咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 计划/n 加班/vi 近/a 500/m 班次/n ，/w 并/cc 根据/p 返乡/vi 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 等/udeng 客流/n 时段/n 出现/v 特点/n ，/w 集中/v 在/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 三亚/ns 、/w 福州/ns 、/w 海口/ns 、/w 昆明/ns 、/w 太原/ns 、/w 青岛/ns 、/w 杭州/ns 、/w 银川/ns 等/udeng 多个/mq 方向/n 。/w 
为/p 满足/v 出境游/nz 旅客/n 需求/n ，/w [东航/n 西北/ns 分公司/nis]/nt 还/d 加大/v 了/ule 西安—泰国甲米岛/nrf 的/ude1 包机/n 运力/n 投入/v ，/w 共/d 安排/v 包机/n 班次/n 达/v [38/m 班/n]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [14/m 个/q]/mq 包机/n 班次/n ，/w 新/a 开/v 了/ule 西安—柬埔寨/nrf 暹粒/ns 航班/n ，/w 共/d 安排/v 包机/n [18/m 班/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 李华/nr ）/w 
