资料/n 图/n ：/w 蔡振华/nr 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v 。/w 会上/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 全票/n 当选/v 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
蔡振华/nr 1961年9月3/t 日出/vi 生于/v 江苏/ns 无锡/ns ，/w 是/vshi 中国/ns 著名/a [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd 、/w 教练/nnt ，/w [国际级/b 运动/vn 健将/n]/nz ，/w 现任/v [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 。/w 
蔡振华/nr [两/q 三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 就/d 跟/p 乒乓球/n 结缘/vi ，/w 大约/d 在/p 7岁时/t [正式/ad 开始/v]/nz 打球/vi 。/w 进入/v [无锡市/ns 少年/n 体校/nis]/nt 后/f ，/w 经过/p 了/ule 4个月/t 的/ude1 训练/vn ，/w 就/d 成为/v 无锡市/ns 的/ude1 少年/n 冠军/nnt 。/w 1973年3月/t ，/w 蔡振华/nr 进入/v [南京/ns 体工队/nis]/nt 。/w 
球员/nnt 时代/n 的/ude1 蔡振华/nr 技术/n 特点/n 突出/a ，/w 左手/n 横/dg 柏/ng 两面攻/nz 结合/v 弧圈/nz 打法/n 名/q 镇/n 四方/n 。/w 旋转/vi 是/vshi 他/rr 的/ude1 看家本领/n ，/w 正手/nz 弧圈球/n ，/w 旋转/vi 强/a ，/w 速度快/nz ，/w 变化/vn 多/a ，/w 板头/nz 重/a 、/w 威胁/vn 大/a 、/w 抢攻/v 积极/ad 凶狠/a 。/w 他/rr 步法/n 好/a ，/w 作风/n 泼辣/a ，/w 斗志/n 顽强/a ，/w 敢于/v 拼搏/vn ，/w 常常/d 能/v 在/p 落后/a 情况下/nz ，/w 奋起/v 一搏/nz ，/w 反败为胜/vl 。/w 
1978年/t 到/v 1985年/t ，/w 蔡振华/nr 作为/p 国家队/nis 运动员/nnt 时/ng 获奖/vn 无数/m 。/w 1979年/t 夺得/v 世乒赛/n 男团/nis 冠军/nnt ；/w 1980年/t [第/m 5/m 届/q]/mq 亚锦赛/n 男团/nis 冠军/nnt 、/w 男双/n 亚军/n (/w 与/cc 施之皓/nr )/w 、/w 混双/n [第三/m 名/q]/mq (/w 与/cc 齐宝香/nr )/w ；/w 1981年/t [第/m 36/m 届/q]/mq 世乒赛/n 男双/n 冠军/nnt (/w 与/cc 李振恃/nr )/w 、/w 男单/n 亚军/n 、/w 男团/nis 冠军/nnt ；/w 1983年/t [第/m 37/m 届/q]/mq 世乒赛/n 男单/n 亚军/n 、/w 混双/n 第三/m (/w 与/cc 曹燕华/nr )/w 、/w 男团/nis 冠军/nnt ；/w 1985年/t [第/m 38/m 届/q]/mq 世乒赛/n 混双/n 冠军/nnt (/w 与/cc 曹燕华/nr )/w 、/w 男双/n 第三/m (/w 与/cc 江嘉良/nr )/w 。/w 1980年/t ，/w 蔡振华/nr 获得/v 中国/ns 运动健将/n 称号/n 。/w 在/p 运动/vn 生涯/n 中/f ，/w 蔡振华/nr 曾/d [10/m 次/qv]/mq 荣获/v “/w 国家/n 体育/n 荣誉/n ”/w 奖章/n 。/w 
1985年/t ，/w 作为/p 公派/nz 教练/nnt ，/w 蔡振华/nr 带着/vn 妻子/n 前往/v 意大利/nsf ，/w 担任/v 主教练/nnt 。/w 在/p 意大利/nsf 的/ude1 三年/t 半/m 时间/n 里/f ，/w 他/rr 将/d 队伍/n 成绩/n 带/v 至/p 世乒赛/n 团体/n 第七/m ，/w 被/pbei 意/ng 乒乓球/n 界/n 称为/v 乒乓/n 教父/n 。/w 1989年/t 受/v [中国/ns 国家队/nis]/nt 邀请/v ，/w 蔡振华/nr 毅然/d 带着/vn 怀有/v 身孕/n 的/ude1 妻子/n 回到/v 了/ule 北京/ns 。/w 1991年/t ，/w 蔡振华/nr 出任/v [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 男队/nz 主教练/nnt ，/w 1997年/t 出任/v [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 总教练/nnt ，/w 同时/c 还/d 兼任/v [国家/n 体育/n 总局/nis 乒羽/nz 中心/nis]/nt 乒乓/n 部/q 主任/nnt 、/w [中华/nz 全国/n 青年/n 联合会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [中国/ns 乒乓球/n 协会/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 期间/f 最大/gm 的/ude1 功绩/n 是/vshi 带领/v [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 尤其/d 是/vshi 男队/nz 重新/d 登上/v 世界/n 乒坛/n 的/ude1 顶峰/n ，/w 巩固/v 了/ule 中国/ns 乒乓球/n 超级大国/n 的/ude1 地位/n 。/w 
蔡振华/nr 出任/v [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 教练/nnt 之/uzhi 时/ng ，/w [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 多次/mq 取得/v 让/v 世界/n 震惊/v 的/ude1 成绩/n ：/w 1991年/t [第/m 2/m 届/q]/mq 世界杯/n 团体赛/n 男团/nis 冠军/nnt ；/w 1992年/t [巴塞罗那/nsf 奥运会/n]/nz 男双/n 冠军/nnt ；/w 1995年/t [第/m 43/m 届/q]/mq 世乒赛/n 男团/nis 冠军/nnt ；/w 1996年/t [亚特兰大/nsf 奥运会/n]/nz 男单/n 冠军/nnt 、/w 男双/n 冠军/nnt ；/w 1997年/t [第/m 44/m 届/q]/mq 世乒赛/n 男团/nis 冠军/nnt ；/w 1998年/t [曼谷/nsf 亚运会/n]/nz [六/m 项/q]/mq 冠军/nnt ；/w 1998年/t 女子/n 世界杯赛/n 单打/n 冠亚军/n ；/w 1998年/t 世界/n 职业/n 巡回赛/n [四/m 个/q]/mq 单项/n 的/ude1 冠亚军/n ；/w 1999年/t [第/m 45/m 届/q]/mq 世乒赛/n [六/m 项/q]/mq 冠军/nnt ；/w 2000年/t [悉尼/ns 奥运会/n]/nz 包揽/v [四/m 项/q]/mq 冠军/nnt 、/w [三/m 项/q]/mq 亚军/n 和/cc 一项/mq 第三/m ；/w 2001年/t [第/m 46/m 届/q]/mq 世乒赛/n 包揽/v [七/m 项/q]/mq 冠军/nnt 、/w [四/m 项/q]/mq 亚军/n 和/cc [五/m 项/q]/mq 第三/m ；/w 2002年/t 男女/n 世界杯赛/n 冠军/nnt ；/w 2003年/t [第/m 47/m 届/q]/mq 世乒赛/n 夺/v [四/m 项/q]/mq 冠军/nnt ；/w 2003年/t 男子/n 世界杯赛/n 冠军/nnt 、/w 职业/n 巡回赛/n 总决赛/n [四/m 个/q]/mq 单项/n 冠军/nnt 、/w [三/m 项/q]/mq 亚军/n ；/w 2003年/t [第/m 8/m 届/q]/mq 女子/n 世界杯赛/n 包揽/v 冠亚军/n 和/cc [第三/m 名/q]/mq ；/w 2004年/t 卡塔尔/nsf 世乒赛/n 男女/n [团体/n 冠军/nnt]/nz ；/w 2004年/t [雅典/ns 奥运会/n]/nz [三/m 项/q]/mq 冠军/nnt ，/w 一项/mq 亚军/n ，/w 两项/mq [第三/m 名/q]/mq 。/w 
2002/m 年底/f ，/w 蔡振华/nr 开始/v 担任/v 总局/nis 乒羽/nz 中心/nis 副主任/nnt 。/w 2005年3月/t ，/w 蔡振华/nr 被/pbei 安排/v 到/v [中央/n 党校/nis]/nt 学习/v 。/w 当年/t 8月/t ，/w 还/d 在/p [中央/n 党校/nis]/nt 学习/v 的/ude1 蔡振华/nr 被/pbei 任命/v 为/p [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 助理/nnt 。/w 2007年4月4日/t 国务院/nt 决定/v ，/w 任命/v 蔡振/nr [华为/ns 国家/n 体育/n 总局/nis]/nt 副局长/nnt 。/w 
2010年7月/t ，/w 在/p “/w 反/vi 黑/a 扫/v 赌/v 风暴/n ”/w 笼罩/v 中国/ns 足坛/n 的/ude1 时候/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 中/f 最/d 年轻/a 的/ude1 蔡振华/nr 挑起/v 重担/n ，/w 接替/v 已经/d 退休/v 的/ude1 崔大林/nr ，/w 出任/v 主管/vn 足球/n 的/ude1 总局/nis 分管/v 领导/n 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 在/p [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 上/f ，/w 蔡振华/nr 全票/n 当选/v 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
