人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 张煜星/nr ）/w 昨/tg （/w 20/m ）/w 日/b 下午/t 17时/t 许/v ，/w 位于/v 绵阳市/ns 平武县/ns 古城镇/ns 青岩村/ns 深山/n 一/m 民宅/n 突发/vn 大火/n 。/w 由于/p 道路/n 狭窄/a 崎岖/a ，/w 消防车/n 无法/v 通行/vn ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 及/cc 附近/f 村民/n 合力/n 奋战/vi [3/m 个/q]/mq 小时/n 才/d 将/d 大火/n 扑灭/v 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 起火/vn 民房/n 所在/n 山脚/n 时/ng ，/w 发现/v 上山/vn 道路/n 十分/d 狭窄/a 崎岖/a ，/w 所有/b 消防车/n 均/d 不能/v 通行/vn 。/w 官兵们/nnd 只得/d 将/d 消防车/n 停放/v 在/p 山下/s ，/w 携带/v 灭火/vn 器材/n 沿着/p 险峻/a 的/ude1 山路/n 徒步/d 前进/vi 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 火灾/n 现场/s 后/f ，/w 只见/v 火势/n 正处于/v 猛烈/a 燃烧/v 阶段/n ，/w 大火/n 已经/d 突破/v 民宅/n ，/w 开始/v 向/p 周边/n 树林/n 蔓延/vi 。/w 经/p 侦查/vn 发现/v 火灾/n 现场/s 有/vyou 两处/mq 蓄水池/n ，/w 两名/mq 消防员/nnd 由/p 村民/n 带路/vi 前往/v 蓄水池/n ，/w 利用/v 手/n 台/q 机动泵/nz 进行/vn 供水/vn ，/w 其余/rz 人员/n 负责/v 铺设/vn 供水/vn 干线/n ，/w 同时/c 出/vf 一支/mq 水枪/n 搭配/v 火钩/nz 等/udeng 器材/n 全力/d 展开/v 扑救/vn 。/w 
扑救/v 过程/n 中/f ，/w 现场/s 村民/n 们/k 都/d 自发/d 拿起/v 水管/n 、/w [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz 等/udeng 工具/n ，/w 辅助/v 消防员/nnd 扑灭/v 附近/f 的/ude1 余/ng 火/n 。/w 19时59分/t ，/w 现场/s 火势/n 得到/v 控制/vn 。/w 20时35分/t ，/w 经过/p [消防/b 官兵/nnd]/nz 及/cc 附近/f 村民/n 近/a [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 奋力/d 扑救/vn ，/w 大火/n 才/d 被/pbei 彻底/ad 扑灭/v 。/w 
目前/t ，/w 火灾/n 发生/v 的/ude1 具体/a 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
