[中国/ns 外交部/nto]/nt 昨天/t 宣布/v [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 参加/v 下/f 月/n 7日/t 的/ude1 俄罗斯/nsf 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 第一次/mq 在/p 境外/s 出席/v 大型/b [体育/n 赛事/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 习近平/nr 新年/t 首次/m 外访/vn 。/w 有/vyou 俄罗斯/nsf 学者/nnt 表示/v ，/w 中国/ns 领导人/nnt 此举/rzv “/w 是/vshi 一个/mq 极/d 具/vg 象征/n 意义/n 的/ude1 时刻/n ，/w 它/rr 表明/v 相互/d 支持/v 的/ude1 俄/b 中/f 关系/n 不会/v 受到/v 世界/n [政治/n 形势/n]/nz 左右/f ”/w 。/w 20日/t 的/ude1 西方/ns 舆论/n 认为/v 中国/ns 的/ude1 这份/r 厚礼/n 在/p “/w 意料之中/n ”/w ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 索契/nz 冬奥会/n 是/vshi 西方/ns 找茬/v 的/ude1 对象/n ，/w 人权/n 、/w 腐败/an 、/w 安全/an ，/w 他们/rr 乐此不疲/vl 地/ude2 拿/v 这些/rz 信手拈来/vl 的/ude1 “/w 砖头/n ”/w 打/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 脸/n ，/w 但/c 越来越/d 长/a 的/ude1 领导人/nnt 抵制/v 队伍/n 如今/t 遇上/v 中/f 俄/b 对/p “/w 史上/d 最佳/z 蜜月/n 关系/n ”/w 的/ude1 展示/vn 。/w 而/cc 自视/nz 西方/ns 一员/mq 的/ude1 日本/ns 首相/nnt 也/d 突然/ad “/w 反/vi 水/n ”/w ，/w 表示/v 要/v 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 。/w “/w 奥运会/n 就/d 像/v 是/vshi 一枚/mq 短期/b 有效/a 的/ude1 和平/n 原子弹/n 。/w 如果/c 一个/mq 国家/n 要/v 办/v 奥运/n 了/ule ，/w 即便/c 是/vshi 这个/rz 国家/n 最大/gm 的/ude1 敌人/n ，/w 下手/vi 时/ng 也/d 面临/v 手段/n 上/f 的/ude1 限制/vn 。/w ”/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 给/p 一些/mq 进行/vn 政治/n 投机/vn 的/ude1 国家/n 浇/v 了/ule 一瓢/nz 冷水/n 。/w 
从/p 直升机/n 飞机/n 上/f 拍摄/v 的/ude1 索契/nz 冬奥会/n 冰上/n 项目/n 的/ude1 比赛/vn 场馆/n 。/w 
中国/ns 领导人/nnt 送/v 俄/b “/w 厚礼/n ”/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 20日/t 上午/t 宣布/v ，/w 应/v [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 普京/nrf 邀请/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq 冬奥会/n 开幕式/n 。/w [德国/nsf 新闻/n 电视台/nis]/nt 称/v ，/w 这个/rz 宣布/v 是/vshi 通过/p 一份/mq 简单/a 声明/n 的/ude1 形式/n 发布/v 的/ude1 ，/w 并/cc 没有/v 进一步/d 的/ude1 细节/n 提供/v 。/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 前往/v 索契/nz 参加/v [奥运/n 开幕式/n]/nz ，/w 是/vshi 给/p 俄罗斯/nsf 的/ude1 一份/mq 厚礼/n 。/w 
[英国/ns 路透社/nt]/nt 20日/t 援引/v [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 的话/udh 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 第一次/mq 境外/s 出席/v 大型/b [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 互相/d 支持/v 是/vshi 中/f 俄/b 战略/n 关系/n 的/ude1 重要/a 特征/n ，/w 也/d 体现/v 着/uzhe 两国/mq 领导人/nnt 的/ude1 亲密/a 友谊/n 。/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v 说/v ，/w 在/p 俄罗斯/nsf 期间/f ，/w 习近平/nr 将/d 与/cc 普京/nrf 会见/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 习近平/nr 新/a 一年/mq 的/ude1 首次/m 外访/vn ，/w 显示/v 中/f 俄/b 关系/n 的/ude1 极端/n 特殊性/n 和/cc 重要性/n 。/w 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 20日/t 报道/v 说/v ，/w 普京/nrf 在/p 索契/nz 接受/v 外国/n 媒体/n 联合/vd 采访/v 时/ng 对/p 中国/ns 记者/nnt 回忆/v 去年/t 跟/p 习近平/nr 一起/s 度过/v 自己/rr [61/m 岁/qt]/mq 生日/n 时/ng 的/ude1 情景/n ，/w 称/v 两个人/mq “/w 像/v 大学生/nnt 一样/uyy ，/w 喝酒/vi 的/ude1 时候/n 还/d 就/d 着/uzhe 三明治/nf ”/w 。/w 德国/nsf 《/w 欧洲/ns 》/w 杂志/n 称/v ，/w 普京/nrf 开始/v “/w 转向/vi 东方/s ”/w ，/w 甚至/d 新年/t 讲话/n 地点/n 也/d 选/v 在/p 距离/n 中国/ns 边境/s 附近/f 的/ude1 [哈巴罗夫/nrf 斯/b 克/q]/nsf 市/n ，/w 普京/nrf 和/cc 习近平/nr 更容易/nz 沟通/v 。/w 比如/v ，/w 在/p 外交/n 上/f 合作/vn 应对/v 叙利亚/nsf 危机/n 等/udeng ，/w 而且/c 在/p 经济/n 上/f 两个/mq 邻国/n 的/ude1 交往/vn 也/d 不断/d 增强/v 。/w 俄罗斯/nsf 《/w 观点/n 报/n 》/w 20日/t 报道/v 说/v ，/w 习近平/nr 是/vshi 中国/ns 最/d 喜爱/v 运动/vn 的/ude1 [国家/n 领导人/nnt]/nnt 之一/rz ，/w 他/rr 喜欢/vi 足球/n 等/udeng 体育运动/n 。/w 
消息/n 宣布/v 的/ude1 时机/n 是/vshi 外/f 媒/ng 的/ude1 一个/mq 关注/v 点/qt 。/w “/w [陷入/v 困境/n]/nz 中/f 的/ude1 [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 的/ude1 一个/mq 巨大/a 胜利/vn 。/w ”/w 德国/nsf 财经网/nz 20日/t 评论/n 说/v ，/w 上个月/t [伏尔加/nsf 格勒/nrf]/nsf [爆炸/vn 事件/n]/nz 夺取/v 了/ule [34/m 条/q]/mq 人命/n ，/w 也/d 给/p 普京/nrf 的/ude1 冬奥会/n 增添/v 了/ule 浓重/a 的/ude1 阴影/n 。/w 普京/nrf 为此/bl 下令/v 给/p 奥运/n 场所/n 筑起/v “/w 安全/an 堡垒/n ”/w ，/w 3.7万/m 军警/nnd 防止/v [恐怖/a 袭击/vn]/nz ，/w 但/c 这/rzv 又/d 被/pbei 质疑/vn 是/vshi 失去/v 了/ule [奥运/n 精神/n]/nz 。/w 路透社/nt 以/p “/w 习近平/nr 给/p 普京/nrf 伸/v 援手/vn ”/w 为/p 题/n 报道/v 称/vn ，/w 对于/p 此次/rz 冬奥会/n ，/w 普京/nrf 高度/d 重视/v 并/cc 投入/v 巨资/n ，/w 在/p [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 押上/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 政治/n 声望/n ，/w 由于/p 政治/n 、/w [反/vi 同性恋/vi 法/n]/nz 案/ng 和/cc 安全/an 等/udeng 原因/n ，/w [欧美/n 国家/n]/nz 一些/mq 重量级/b 领导人/nnt 表示/v 不/d 考虑/v 出席/v 开幕式/n ，/w 中国/ns 领导人/nnt 出席/v 对/p 普京/nrf 来说/uls 是/vshi 个/q “/w 积极/ad 进展/vn ”/w 。/w 
法国/nsf “/w 365/m 体育/n ”/w 评论/n 称/v ，/w 鉴于/p 时任/v 总理/nnt 的/ude1 普京/nrf 2008年/t 出席/v 了/ule [北京/ns 奥运会/n]/nz ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 投桃报李/vl ，/w 也/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 是/vshi 礼尚往来/vl ，/w 并不/d 出乎/v 人们/n 意料/vi 。/w 同样/d 持/v 此/rzs 观点/n 的/ude1 “/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 认为/v ，/w 当年/t 尽管/c 高加索/ns 局势/n 出现/v 紧张/a ，/w 时任/v 总理/nnt 的/ude1 普京/nrf 还是/c 抵达/v 了/ule 北京/ns ，/w 受到/v 中国/ns 领导人/nnt 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 中国/ns 近年来/dl 已/d 成/v 奥运会/n 最/d 积极/ad 参加者/n 之一/rz 。/w 中国/ns 索契/nz 冬奥会/n 代表队/nis 有望/v 在/p 争夺/v 奖牌/n 总数/n 中/f 进入/v 前/f [五/m 名/q]/mq ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 前往/v 索契/nz 显然/ad 将/d 为/p 中国/ns [奥运/n 健儿/n]/nz 增添/v 力量/n 。/w 
“/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn 还/d 引述/v [俄/b 科学院/nis 远东/ns 研究所/nis]/nt 专家/nnt 拉林/nrf 的话/udh 称/v ，/w 现在/t 习近平/nr 是/vshi 向/p 莫斯科/nsf 表示/v 道义上/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 中国/ns 及其/cc 领导人/nnt 不顾/v 西方/ns 一些/mq 国家/n 孤立/a 俄罗斯/nsf 的/ude1 企图/vn ，/w 坚持/v 支持/vn 俄罗斯/nsf ，/w 即使/c 是/vshi 在/p 不利于/v 俄罗斯/nsf 、/w 有利于/v 西方/ns 的/ude1 背景/n 下/f 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 极/d 具/vg 象征/n 意义/n 的/ude1 时刻/n 。/w 它/rr 表明/v 俄/b 中/f 关系/n 不会/v 受到/v 世界/n [政治/n 形势/n]/nz 左右/f 。/w 这/rzv 就是/v 两国/mq 的/ude1 关系/n ：/w 走/v 自己/rr 的/ude1 路/n ，/w 走/v 独立/a 之/uzhi 路/n ，/w 同时/c 又/d 相互/d 支持/v 。/w 
[中国/ns 社会/n 科学院/nis 中国/ns 边疆/s 史/ng 地/ude2 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 邢广程/nr 20日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 习近平/nr 参加/v 冬奥会/n 开幕式/n 是/vshi 对/p 中/f 俄/b 关系/n 最/d 清晰/a 的/ude1 诠释/vn ，/w 展示/v 了/ule 两国/mq [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 实质/n ，/w 这/rzv 一/m 关系/n 在/p 各种/rz 环境/n 和/cc 条件/n 下/f 彼此/rr 都/d 是/vshi 牢靠/a 的/ude1 。/w [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 认为/v ，/w 习近平/nr 此/rzs 访/v 证明/vn “/w 中/f 俄/b 处于/v 前所未有/vl 的/ude1 蜜月期/nz ”/w 。/w 邢广程/nr 此前/t 多次/mq 前往/v 索契/nz ，/w 他/rr 认为/v 冬奥会/n 硬件/n 没问题/nz ，/w 不/d 确定/v 因素/n 在/p 安全/an 。/w 他/rr 说/v ，/w 距/p 冬奥会/n 开幕/vi 不足/an [20/m 天/qt]/mq ，/w 俄罗斯/nsf 面临/v [两/q 大/a]/mq 问题/n ：/w 一/m 是/vshi 近期/t 在/p 距/p 索契/nz [700/m 公里/q]/mq 的/ude1 城市/n 连续/a 发生/v [恐怖/a 事件/n]/nz ，/w 表明/v 恐怖/a 势力/n 决意/d 给/p 冬奥会/n 添堵/nz ;/w 二/m 是/vshi 俄/b 与/cc 欧美/n 主要/b 国家/n 关系/n 不/d 顺畅/a ，/w 一些/mq 国家/n 摆明/nz 了/ule 要/v 看/v 主办/vn 国/n 笑话/n 。/w 
[日本/ns NHK/x 电视台/nis]/nt 20日/t 评论/n 称/v ，/w 对于/p 中国/ns 来说/uls ，/w 俄罗斯/nsf 不单/c 是/vshi 和/cc 自己/rr 彼此/rr 相邻/vi 的/ude1 大国/n ，/w 还是/c 保持/v [经济/n 增长/v]/nz 中/f 安全/an 、/w 能源/n 等/udeng 方面/n 不可/v 欠缺/vn 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 。/w 习近平/nr 就任/v 后/f 首/q 个/q 出访/v 国家/n 就是/v 选择/vn 了/ule 俄罗斯/nsf ，/w 并且/c 和/cc 俄罗斯/nsf 首脑/nnt 举行/v 了/ule [5/m 次/qv]/mq 会谈/vi ，/w 通过/p 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 显示/v 重视/vn 俄罗斯/nsf 的/ude1 姿态/n 。/w 
