习近平/nr 将/d 赴/v 俄/b 见证/n 盛会/n 
据/p 《/w [参考/vn 消息/n]/nz 》/w 1月21日/t 报道/v ，/w 【/w 俄新社/nt 莫斯科/nsf 1月20日/t 电/n 】/w 据/p [中国/ns 外交部/nto]/nt 网站/n 消息/n ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 宣布/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 索契/nz 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 
秦刚/nr 20日/t 宣布/v ，/w 应/v [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz 总统/nnt 普京/nrf 邀请/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 
索契/nz 冬奥会/n [花样/n 滑冰/vn]/nz 、/w [短道/n 速滑/vn]/nz 馆/ng 新华社/nt 发/v 
【/w 路透社/nt 北京/ns 1月20日/t 电/n 】/w 中国/ns 今天/t 宣布/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 洪磊/nr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 领导人/nnt 首次/m 前往/v 海外/s 出席/v 如此/rzv 重大/a 的/ude1 [体育/n 赛事/n]/nz ，/w 彰显/v 中/f 俄/b 两国/mq 的/ude1 [亲密/a 关系/n]/nz 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 相互/d 支持/v 是/vshi 中/f 俄/b [战略/n 合作/vn]/nz 的/ude1 一个/mq 重要/a 特点/n 。/w ”/w 洪磊/nr 接着/c 说/v ，/w 普京/nrf 本人/rr 就/d 曾/d 出现/v 在/p 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 现场/s 。/w 
洪磊/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 显示/v 出/vf 两位/mq 领导人/nnt 之间/f 的/ude1 亲密/a 友谊/n 。/w 我们/rr 期待/v 俄罗斯/nsf 成功/a 举办/v 本届/r 冬奥会/n 。/w ”/w 
普京/nrf 
习近平/nr 的/ude1 决定/vn 对/p [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 普京/nrf 来说/uls 是/vshi 一个/mq 积极/ad 的/ude1 进展/vn 。/w 普京/nrf 已/d 将/d 其/rz 政治/n 威望/n 押/v 在/p 了/ule 本届/r 冬奥会/n 上/f 。/w 此前/t ，/w 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 和/cc [德国/nsf 总统/nnt]/nz 高/a 克/q 均/d 表示/v 不会/v 出席/v 开幕式/n 。/w 
【/w 法新社/j 俄罗斯/nsf 索契/nz 1月20日/t 电/n 】/w 普京/nrf 用/p 自己/rr 的/ude1 声誉/n 来/vf 保证/v ，/w 将/d 举办/v 一届/mq 安全/an 、/w 顺利/ad 和/cc 令人/v 愉快/a 的/ude1 冬奥会/n 。/w 本届/r 奥运会/n 是/vshi 1980年/t 苏联/ns 主办/v 莫斯科/nsf [夏季/t 奥运会/n]/nz 以来/f [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 最大/gm 的/ude1 [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 
普京/nrf 在/p 讲话/n 中/f 说/v ：/w “/w 这/rzv 与/cc 我/rr 的/ude1 个人/n 抱负/n 无关/v 。/w 这/rzv 符合/v 国家/n 和/cc 人民/n 的/ude1 直接/ad 利益/n 。/w ”/w 克里姆林宫/nsf 周五/t 发布/v 了/ule 讲话/n 内容/n 。/w 
普京/nrf 说/v ：/w “/w 在/p [苏联/ns 解体/vi]/nz 以及/cc [高加索/ns 地区/n]/nz 发生/v [流血/vi 事件/n]/nz 之后/f ，/w 我国/n 社会/n 的/ude1 总体/n 状况/n 悲观/a ，/w 令人/v 沮丧/a 。/w 我们/rr 需要/v 让/v 自己/rr 振作/v 起来/vf ，/w 要/v 明白/v 和/cc 体会/v 到/v ，/w 我们/rr 有/vyou 能力/n 完成/v 大规模/b 项目/n 。/w ”/w 
普京/nrf 希望/v 冬奥会/n 能/v 向/p 全世界/n 展示/v 俄罗斯/nsf 是/vshi 一个/mq 强大/a 和/cc [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 国家/n 。/w 但/c 去年/t 12月/t 南部/f 城市/n [伏尔加/nsf 格勒/nrf]/nsf 接连/d 发生/v 自杀/vn 式/k 爆炸/vn 袭击/v 事件/n ，/w 凸显/v 了/ule 这/rzv 一/m 目标/n 的/ude1 不堪一击/vl 。/w 
索契/nz 冬奥会/n 将/d 于/p 2月7日/t 晚/tg 在/p 菲什特/nrf 体育场/n 举行/v 盛大/b 的/ude1 开幕/vn 仪式/n 。/w 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 和/cc [法国/nsf 总统/nnt]/nz 奥朗德/nrf 等/udeng 多/a 国/n 领导人/nnt 将/d 缺席/vi 开幕式/n ，/w 有人/r 认为/v 这/rzv 是/vshi 对/p 俄罗斯/nsf 的/ude1 冷落/vn ，/w 但/c 俄/b 官员/nnt 坚称/v 这/rzv 符合/v 礼仪/n 。/w 
