[爱情/n 公寓/n]/nz 第四季/mq (/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m )/w 于/p 2012年11月9日/t 开拍/v ，/w 预计/v 2014年1月20日/t 将/d 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w 海豚/n 第一/m 剧场/n 》/w 、/w [东方/s 卫视/n]/nz 《/w [梦想/n 剧场/n]/nz 》/w 、/w [黑龙江/ns 卫视/n]/nz 《/w 中国/ns 龙/n 高清/n 剧场/n 》/w 、/w [深圳/ns 卫视/n]/nz 《/w [黄金/n 剧场/n]/nz 》/w 首播/v 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 也/d 是/vshi 原班人马/n 主演/v ，/w 在/p 第四季/mq 中/f ，/w 曾小贤/nr 、/w 胡一菲/nr 、/w 吕子乔/nr 、/w 陈美嘉/nr 、/w [关谷/nr 神奇/a]/nz 、/w 唐悠悠/nr 、/w 陆展博/nr 的/ude1 故事/n 仍然/d 在/p 继续/v ，/w 他们/rr 在/p 新的/a 一季/mq 里/f 又/d 会/v 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 故事/n 呢/y ？/w 
小/a 贤/ng 和/cc 一/m 菲/b 的/ude1 事业/n 都/d 开始/v 走上/v 正轨/n ，/w 但/c 互相/d 之间/f 的/ude1 感情/n 依然/d 磕磕绊绊/z 。/w 而/cc 子乔/nz 和/cc 美/b 嘉/b 之间/f 虽然/c 做/v 回/v 了/ule [男女/n 朋友/n]/nz ，/w 但/c 吕子乔/nr 的/ude1 花心/n 本性/n 不/d 改/v 也/d 着实/d 让/v 美/b 嘉/b 头疼/a 。/w 关谷/nr 的/ude1 事业/n 蒸蒸日上/vl ，/w 但是/c 和/cc 悠悠/z 之间/f 也/d 还是/c 偶/d 有/vyou 嫌隙/n 。/w 展/vg 博/ag 对于/p 宛瑜/nr 依旧/z 难以忘怀/vl ，/w 去找/v 她/rr 了/ule 。/w 大家/rr 在/p [爱情/n 公寓/n]/nz 一起/s 经过/p 了/ule 那么/c 多年/mq ，/w 那么/c 多事/a ，/w 每一个/mq 人/n 都/d 开始/v 渐渐/d 明白/v 自己/rr 的/ude1 生活/vn 方向/n 和/cc 彼此/rr 在/p 自己/rr 心中/s 的/ude1 位置/n 。/w 不仅/c 仅有/nz 相互之间/bl 的/ude1 调侃/vn 、/w 戏谑/vi 、/w 捉弄/v ，/w 也/d 更多/ad 了/ule 份/q 相互/d 鼓励/v 、/w 帮助/v 、/w 扶持/v 。/w 有/vyou 美好/a ，/w 有/vyou 欢笑/vi ；/w 有/vyou 失落/v ，/w 有/vyou 惆怅/an ；/w 有/vyou 努力/ad ，/w 有/vyou 奋斗/vi ，/w [爱情/n 公寓/n]/nz 一如既往/vl 的/ude1 见证/n 了/ule 大家/rr 的/ude1 青春/n 与/cc 成长/vi ，/w 无论是/c 一/m 菲/b 、/w 小/a 贤/ng 、/w 关谷/nr 、/w 悠悠/z 、/w 子乔/nz 、/w 美/b 嘉/b 还是/c 展/vg 博/ag ，/w 大家/rr 的/ude1 故事/n 还/d 在/p 继续/v 。/w 
角色/n —/w —/w 演员/nnt —/w —/w 角色/n 描述/v 
曾小贤/nr —/w —/w 陈赫/nr —/w —/w [新/a 好男人/nz]/nz ，/w 冷门/n 广播/v 节目/n “/w 你/rr 的/ude1 月亮/n 我/rr 的/ude1 心/n ”/w 的/ude1 主持人/nnt 
胡一菲/nr —/w —/w 娄艺潇/nr —/w —/w 双面/b 御姐/nz ，/w 大学/nis 教师/nnt ，/w 女博士/nz 
吕子乔/nr —/w —/w 孙艺洲/nr —/w —/w 风流/a 痞/n 雅/ag ，/w 假名/n 吕小布/nr 
陈美嘉/nr —/w —/w 李金铭/nr —/w —/w 宠物店/nis 老板/nnt 的/ude1 助理/nnt ，/w 活泼/a 可爱/a 的/ude1 宅女/nz 
[关谷/nr 神奇/a]/nz —/w —/w 王传君/nr —/w —/w 想象力/n 丰富/a 的/ude1 漫画家/nnt ，/w 在/p [第三/m 季/ng]/mq 中和/vi 唐悠悠/nr 定下/v 婚约/n 
唐悠悠/nr —/w —/w 邓家佳/nr —/w —/w “/w 九死一生/vl ”/w 的/ude1 演员/nnt ，/w 关谷/nr 的/ude1 未婚妻/n ，/w 大嘴巴/nz ，/w 守/v 不住/d 秘密/n 
张伟/nr —/w —/w 李佳航/nr —/w —/w 平民/n 律师/nnt ，/w 孤儿院/nis 长大/vi ，/w 别名/n 张益达/nr 、/w 张大炮/nr 、/w Snake/x 
陆展博/nr —/w —/w 金世佳/nr —/w —/w 网站/n 程序员/nnt ，/w [麻省/ns 理工大学/nis]/ntu 的/ude1 高材生/n 
Lisa/x 榕/ng —/w —/w 榕榕/nz —/w —/w 曾小贤/nr 的/ude1 上司/n ，/w 吕子乔/nr 的/ude1 老相好/n ，/w 对/p 曾小贤/nr 有偏见/nz ，/w 假名/n Fiona/x 
杜俊/nr —/w —/w 杜俊/nr —/w —/w 关谷/nr 的/ude1 师兄/n ，/w 讲话/n 有点/d 怪癖/n 
迪诺——/nrf 胡歌/nr —/w —/w 关谷/nr 和/cc 悠悠/z 的/ude1 感情/n 威胁/vn 者/k 
煤老板/nz —/w —/w 何炅/nr —/w —/w [爱情/n 公寓/n]/nz 新房客/nz 
那琳琳/nr —/w —/w 谢娜——/nrf 张伟/nr 未婚妻/n 
冲云霄/nz —/w —/w 金岩/nr 
武小艺/nr —/w —/w 武艺/n —/w —/w 关谷/nr 的/ude1 朋友/n ，/w 喜欢/vi 小美/nz 
杜涛涛/nr —/w —/w 杜海涛/nr —/w —/w 曾小贤/nr 的/ude1 同事/n 
小美/nz —/w —/w 臧洪娜/nr 
