人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w [国家/n 旅游局/nis]/nto “/w 2014/m 美丽/a [中国/ns 之旅/nz]/nz —/w —/w 智慧/n 旅游年/n ”/w [启动/v 仪式/n]/nz 于/p 1月21日/t 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 同时/c ，/w 全国/n 包括/v 四川省/ns 在/p 内/f 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 城市/n 作为/p 分会场/n ，/w 以/p 视频会议/gi 的/ude1 形式/n 同时/c 启动/v 。/w 四川省/ns 分会场/n 设在/v 都江堰/ns 青城山/nz 景区/n 应急/vn 中心/nis 。/w 
四川/ns 智慧/n 旅游/vn 系统/n 项目/n 作为/p 2014/m [四川省/ns 旅游局/nis]/nto 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz ，/w 由/p [四川/ns 旅游局/nis]/nt [四川省/ns 信息/n 中心/nis]/nt 携手/vd 纵横/v 壹/m 旅游/vn 科技/n 联合/vd 打造/v ，/w 该/rz 项目/n 示范/vn 项目/n 于/p 2013年/t 启动/v ，/w 计划/n 在/p 未来/t 一年/mq 里/f 进行/vn 深度/n 建设/vn ，/w 以/p 提供/v 游客/n 基于/p 多媒体/n 旅游/vn 数据中心/nis 的/ude1 智慧/n 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz 。/w 项目/n 以/p [四川省/ns 旅游局/nis]/nto 郝康理/nr 局长/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 服务于/v 游客/n 的/ude1 信息化/vn 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 智慧/n 旅游/vn ”/w 为/p [指导/vn 思想/n]/nz ，/w 运用/v [移动/vn 互联网/n 技术/n]/nz ，/w 结合/v 传统/n 旅游/vn 信息/n ，/w 让/v 旅游/vn 插/v 上/f 科技/n 的/ude1 翅膀/n 。/w 
四川/ns 智慧/n 旅游/vn 系统/n 项目/n 以/p 一个/mq 中心/nis ，/w [三/m 个/q]/mq 应用/vn ，/w [三/m 个/q]/mq 配套/vn 营销/vn 为/p 系统工程/n 内容/n 。/w 一个/mq 中心/nis ，/w 为/p 多媒体/n 旅游/vn 数据中心/nis 。/w [三/m 个/q]/mq 应用/vn ，/w [第一/m 为/p]/mq APP/x 结合/v 传统/n 地图/n 的/ude1 “/w 旅/vg 图/n ”/w 应用/vn ；/w [第二/m 为/p]/mq 基于/p 社交/n 平台/n [腾讯/ntc 微信/nz]/nz 的/ude1 “/w [四川/ns 旅游/vn]/nz ”/w 公众/n 帐号/n 应用/vn ；/w [第三/m 为/p]/mq 基于/p 专业/n 酒店/nis 渠道/n 打造/v 的/ude1 “/w 智慧/n 旅游/vn 查询/v 屏/ng ”/w 应用/vn 。/w [三/m 个/q]/mq 配套/vn 营销/vn ，/w [第一/m 为/p]/mq 每月/r 免费/vd 赠送/v 游客/n [10/m 万/d 份/q]/mq 的/ude1 “/w 旅/vg 图/n ”/w ；/w [第二/m 为/p]/mq 加入/v 的/ude1 每个/r 景区/n 随/p 其/rz 门票/n 免费/vd 赠送/v 游客/n 的/ude1 景区/n 手机/n 导游/nnt 指南/n “/w 微/ag 卡/n ”/w ；/w [第三/m 个/q]/mq 为/p 智慧/n 旅游/vn 查询/v 屏/ng 的/ude1 景区/n 视频/n 联播/vn 。/w 
该/rz 项目/n 在/p 提供/v 游客/n 智慧/n 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 实现/v 基于/p 项目/n 应用/vn 的/ude1 景区/n 智慧/n [旅游/vn 营销/vn]/nz ，/w 并/cc 部分/n 实现/v 景区/n 智慧/n [旅游/vn 管理/vn]/nz 。/w 在/p 2014年/t “/w 智慧/n 旅游年/n ”/w 升级/vi 四川/ns 智慧/n 旅游/vn ，/w 并/cc 随/p 科技/n 的/ude1 发展/vn [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 做到/v 切实/ad 方便/a 游客/n ，/w 让/v [四川/ns 旅游/vn]/nz 更/d 智慧/n 。/w 
