你/rr 是否/v 已经/d 厌倦/v 了/ule 常规/n 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz ？/w 那么/c 忘了/v 梵蒂冈/nsf 或者/c [埃菲尔/nrf 铁塔/n]/nz 吧/y ，/w 跟着/v 澳洲/ns 新闻网/n 一起/s 看看/v 欧洲/ns [九/b 个/q]/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 迷人/a 去处/n 。/w 这些/rz 隐藏/v 在/p 欧洲/ns 的/ude1 神秘/a 国度/n 、/w 微型/b 国家/n 和/cc 激进/a 的/ude1 “/w 共和国/n ”/w ，/w 你/rr 可能/v 听/v 都/d 没/d 听说/v 过/uguo !/w 
[西兰/nrf 公国/n]/nz 英国/ns 
如果/c 联合国/nt 承认/v 的话/udh ，/w [西兰/nrf 公国/n]/nz 就是/v 世界/n 上/f 最/d 小/a 的/ude1 国家/n 啦/y ，/w 可惜/v 这个/rz 国家/n 并/cc 没有/v 得到/v 公认/vn 。/w [西兰/nrf 公国/n]/nz 的/ude1 全部/m 领土/n 基本上/d 就是/v 英国/ns 格兰/nrf [萨福克/nrf 郡/n]/ns 海岸/n [10/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 一个/mq 废弃/v 海上/s 堡垒/n 。/w 这/rzv 座/q 堡垒/n 最初/d 是/vshi 二战/n 期间/f 英国/ns 为/p 抵御/v 德军/n 空袭/vn 而/cc 建造/v 的/ude1 ，/w 由/p [英国/ns 军队/n]/nt 命名/v 。/w 
莫里斯尼特/nrf 比利时/ns 
1816年/t ，/w 由于/p 当时/t 两个/mq 大国/n —/w —/w 荷兰/nsf 联合王国/n 和/cc 普鲁士/nrf 之间/f 的/ude1 边界/n 之争/v ，/w 莫里斯尼特/nrf 独立/a 成为/v 了/ule 一个/mq [中立/vn 国家/n]/nz 。/w 虽然/c 1920年/t 比利时/ns 已/d 将/d 其/rz 收回/v ，/w 它/rr 的/ude1 传奇/n 的/ude1 命运/n 仍/d 在/p 继续/v 。/w 如今/t 它/rr 被/pbei 称为/v 世界语/n 地区/n 的/ude1 “/w 首都/n ”/w 。/w 今天/t 这/rzv 一/m 区域/n 属于/v 比利时/ns 列日省/ns ，/w 但是/c 你/rr 仍/d 可以/v 看到/v 不少/m 莫里斯特尼/nrf 作为/p 国家/n 时/ng 遗留/v 下来/vf 的/ude1 边界/n 标记/n 。/w 
[塞波加/nrf 大公国/n]/nz 意大利/nsf 
梵蒂冈/nsf 和/cc 圣马力诺/nsf 都/d 是/vshi 被/pbei 意大利/nsf 包裹/n 的/ude1 国/n 中国/ns ，/w 但是/c 你/rr 可能/v 不/d 知道/v 的/ude1 是/vshi ，/w 意大利/nsf 内部/f 还有/v 其他/rzv 的/ude1 小国/n 。/w [20/m 世纪/n]/mq 60年代/t ，/w 乔治·卡波恩/nrf ，/w 一个/mq 当地/s 鲜花/n 种植/vn 商/vg ，/w [突发/vn 奇想/n]/nz 地/ude2 提出/v 应该/v 恢复/vn 塞波加/nrf 历史/n 上/f 曾经/d 的/ude1 公国/n 地位/n 。/w 乔治·卡波恩/nrf 的/ude1 提议/vn 得到/v 了/ule 民众/n 的/ude1 支持/vn ，/w 他/rr 很快/d 当/p 上/f 了/ule [塞波加/nrf 大公国/n]/nz 的/ude1 国王/nnt ，/w 成/v 了/ule 乔治一世/nrf 大公/n 。/w 乔治/nrf 于/p 2009/m 逝世/vi ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 王国/n 还/d 在/p 继续/v 。/w 

