25年/t 来/vf ，/w 杨明锋/nr 几乎/d 每天/r 都/d 去/vf 看望/v “/w 舒妈/nr ”/w ，/w 陪/v 她/rr 聊天/vi ，/w 帮/v 她/rr 整理/v 房间/n 。/w 陈巍/nr 高/a 摄/vg 
在/p [河南省/ns 濮阳/ns]/nz 市/n 有/vyou 一名/mq 50多岁/m 的/ude1 男子/n 杨明锋/nr ，/w 像/v 对待/vn 生身/nz 母亲/n 一样/uyy 照顾/v 已故/vn 同事/n 无依无靠/vl 的/ude1 老母亲/nz “/w 舒/ag 妈/n ”/w 25年/t ，/w 而/cc 他/rr 也/d 从/p 当年/t 一名/mq 满头/n 青丝/n 的/ude1 [27/m 岁/qt]/mq 小伙儿/n ，/w 变成/v 了/ule 今天/t 头发/n 花白/z 的/ude1 模样/n 。/w 他/rr 跟/p [88/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 说/v ，/w 你/rr 放心/v ，/w 有/vyou 我/rr 吃/v 的/ude1 ，/w 就/d 有/vyou 你/rr 吃/v 的/ude1 。/w 这么/rz 多年来/d ，/w 杨明锋/nr 的/ude1 悉心/d 照料/v 让/v “/w 舒/ag 妈/n ”/w 淡忘/v 了/ule 丧子/nz 之/uzhi 痛/a 。/w 
1月21日/t ，/w 在/p “/w 舒/ag 妈/n ”/w 家/q 窄小/a 的/ude1 客厅/n 里/f ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 这/rzv 一对/mq 毫无/v [血缘/n 关系/n]/nz 却/d 关系/n 亲密/a 的/ude1 “/w 母子/n ”/w 。/w 杨明锋/nr 像/v 往常/t 一样/uyy 拉/v 着/uzhe “/w 舒/ag 妈/n ”/w 的/ude1 手/n 唠/v 起/vf 家常/n 。/w 满面/nz 皱纹/n 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 虽然/c 年/qt 岁/qt 已/d 大/a ，/w 走起/v 路/n 来/vf 弯腰/vi 屈膝/vi ，/w 但/c 依然/d [精神/n 矍铄/a]/nz 。/w 老太太/n 正在/d 看/v 的/ude1 大屏幕/nz 超薄/b 彩电/n 是/vshi 杨明锋/nr 自己/rr 掏钱/vi 买/v 的/ude1 ，/w 这个/rz 电视/n 比/p 他/rr 自己/rr 家里/s 的/ude1 还/d 好/a 。/w 在/p 客厅/n 的/ude1 一角/n ，/w 摆放/v 着/uzhe 杨明锋/nr 一家人/n 的/ude1 合影/vi 。/w 
“/w ‘/w 舒/ag 妈/n ’/w 的/ude1 儿子/n 和/cc 我/rr 是/vshi 同事/n ，/w 他/rr 意外/a 离世/nz 后/f ，/w 从/p 1988年/t 到/v 现在/t ，/w 我们/rr 把/pba ‘/w 舒/ag 妈/n ’/w 当/p 自己/rr 亲妈/nz 看待/v ，/w 每天/r 都/d 来看/u 她/rr ，/w 家里/s 所有/b 的/ude1 事/n ，/w 除了/p 我/rr 就是/v 我/rr 爱人/n 在/p 操心/v ，/w 我们/rr 是/vshi 很/d 普通/a 的/ude1 一家/n 。/w 老太太/n 只要/c 身体/n 好/a ，/w 我们/rr 一家人/n 都/d 很/d 高兴/a 。/w ”/w 杨明锋/nr 说/v 。/w 
“/w 舒/ag 妈/n ”/w 和/cc 杨明锋/nr 是/vshi [山东/ns 老乡/n]/nz ，/w 于/p 上世纪/nz 80年代/t 相识/vi ，/w 据/p 杨明锋/nr 回忆/v ，/w 当时/t 自己/rr 和/cc “/w 舒/ag 妈/n ”/w 的/ude1 儿子/n 两家人/nz 在/p [中原/ns 油田/nis]/nt 同一个/b 板房/nz 区/n 里/f 住着/v ，/w 虽然/c 两人/mq 不/d 在/p 一个/mq 作业/vn 大队/nis ，/w 但/c 彼此/rr 认识/v ，/w 两家人/nz 也/d 逐渐/d 熟悉/v 起来/vf 。/w 在/p 自己/rr [27/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 杨明锋/nr 听到/v 了/ule “/w 舒/ag 妈/n ”/w 的/ude1 儿子/n 意外/a 丧生/vi 的/ude1 消息/n ，/w 这/rzv 让/v 已/d 经历/n 过/uguo 幼年/t 丧/vg 母/ng 、/w 青年/n 丧/vg 夫/ng 的/ude1 “/w 舒/ag 妈/n ”/w 再次/d 受到/v [沉重/a 打击/v]/nz 。/w 
