朝鲜/nsf 扣留/v 的/ude1 [韩裔/nr 美国人/nz]/nz 裴俊浩/nr 20日/t 在/p 朝鲜/nsf 首都/n 平壤/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 承认/v 对/p 朝鲜/nsf 犯下/v “/w 严重/a 罪行/n ”/w ，/w 盼望/v 能/v 早日/d 获释/vi 。/w 
“/w 希望/v 将来/t 做/v 对/p 朝/tg 有/vyou 用/p 的/ude1 人/n ”/w 
裴俊浩/nr 说/v ，/w 记者会/n 是/vshi 应/v 他/rr 要求/n 而/cc 举行/v ，/w 以/p “/w 对/p 近期/t 一些/mq 不/d 实/ad 报道/v 作出/v 澄清/vn ，/w 以/p 利于/v 加速/vn 他/rr 的/ude1 释放/vn ”/w 。/w 
20日/t ，/w 裴俊浩/nr 在/p 平壤/ns 出席/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
“/w 我/rr 并非/v 毫无/v 缘由/n 地/ude2 被/pbei 朝鲜/nsf 扣留/v ”/w ，/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 对/p 朝鲜/nsf 犯下/v 严重/a 罪行/n 。/w ”/w 只是/d ，/w 他/rr 没有/v 详加/nz 说明/v 。/w 
“/w 作为/p 海外/s 同胞/n ，/w 我/rr 深切/a 体会/v 到/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 一心/d 团结/v 的/ude1 力量/n ，/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 希望/v 将来/t 能/v 做/v 沟通/vn 朝鲜/nsf 和/cc 西方/ns 友谊/n 的/ude1 桥梁/n ，/w 做/v 对/p 朝鲜/nsf 有/vyou 用/p 的/ude1 人/n ，/w 希望/v [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 给/p 我/rr 这样/rzv 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
呼吁/v 美国/nsf 尽力/d 确保/v 其/rz 获释/vi 
裴俊浩/nr 呼吁/v [美国/nsf 政府/nis]/nt 尽最大努力/v 确保/vn 他/rr 获释/vi ，/w “/w 我/rr 知道/v 自己/rr 是/vshi 当前/t 在/p 朝/tg 滞留/v 最/d 久/a 的/ude1 美国人/nz ，/w 希望/v [美国/nsf 政府/nis]/nt 能够/v 和/cc [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 紧密/ad 合作/vn ，/w 使/v 我/rr 早日/d 获释/vi ”/w 。/w 
裴俊浩/nr 20日/t 说/v ，/w 当天/t 是/vshi 他/rr 母亲/n 生日/n ，/w 21日/t 是/vshi 女儿/n 生日/n ，/w 不能/v 与/cc 家人/n 团聚/vi ，/w 他/rr 感到/v 伤心/a 和/cc 愧疚/an ，/w 希望/v 家人/n 不要/d 放弃/v 重逢/vn 的/ude1 信心/n ，/w 盼望/v 自己/rr 能/v “/w 尽早/d 回家/vi ”/w 。/w 
裴俊浩/nr 是/vshi 2009年/t 以来/f 遭/v 朝鲜/nsf 扣留/v 的/ude1 [第六/m 名/q]/mq 美国人/nz ，/w 是/vshi 自/p [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 结束/v 以来/f 所/usuo 知/v 被/pbei 扣留/v 时间/n 最长/d 的/ude1 美国人/nz 。/w 其他/rzv 那些/rz 美国人/nz 已/d 被/pbei 朝鲜/nsf 驱逐/v 或/c 释放/v 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 朝鲜/nsf 驱逐/v 扣留/vn 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 美国/nsf 老兵/n 梅里尔·爱德华·纽曼/nrf 。/w [朝鲜/nsf 中央/n 通讯社/nis]/nt 当时/t 报道/v ，/w 因/p 纽曼/nrf 就/d 自己/rr 对/p 朝鲜/nsf 所/usuo 犯罪/vn 行/ng 道歉/vi ，/w 同时/c 考虑到/v 他/rr 的/ude1 年迈/z 和/cc 健康/a 状况/n ，/w 朝鲜/nsf 出于/v 人道主义/n 把/pba 他/rr 驱逐出境/v 。/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 朝中社/nz 没有/v 报道/vn 裴俊浩/nr 举行/v 记者会/n [一/d 事/n]/mq 。/w 
