[篮/ng 管/v 中心/nis]/nz 主任/nnt 信兰成/nz 宣布/v CBA/x 确定/v 将/d 在下/r 赛季/n 扩军/vn ，/w 而且/c [很/d 有可能/nz]/nz 增加/v 两支/mq 球队/nis 。/w 
重庆/ns “/w 马上/d 有/vyou CBA/x ”/w ？/w 
上/f 赛季/n 无缘/vi CBA/x ，/w 至今/d 让/v 球迷/n 、/w 让/v 翱龙/nz 、/w 让/v 重庆/ns [难以/d 释怀/v]/nz ，/w 但/c 好消息/nz 可能/v 很快/d 就/d 会/v 来/vf 了/ule 。/w 人们/n 原本/d 以为/v ，/w 按照/p 篮协/nis 以往/t 的/ude1 [工作/vn 效率/n]/nz ，/w 何时/ryt 再/d 有/vyou 升级/vi 名额/n [一/d 事/n]/mq ，/w 将/d 会长/nnt 时间/n 八字没一撇/nz ，/w 没想到/nz ，/w 升级/vi 的/ude1 名额/n 很可能/nz 马上/d 就/d 有/vyou 了/ule 。/w 
动态/n 
信兰成/nz 宣布/v 下/f 赛季/n 扩军/vn 
据/p [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 昨日/t 的/ude1 CBA/x 联赛/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p [北京/ns 长丰/ns 假日/n 酒店/nis]/nt 举行/v ，/w 会议/n 时间/n 上午九/t 点/qt 到/v 下午四/t 点/qt 。/w 
会议/n 一共/d 讨论/v 和/cc 列出/v 了/ule [11/m 个/q]/mq 议程/n ，/w 其中/rz 既/c 包括/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 和/cc CBA/x 联赛/n 公司/nis 建立/v 等/udeng 事宜/n ，/w 也/d 包括/v CBA/x 的/ude1 [扩军/vn 计划/n]/nz 。/w 会议/n 的/ude1 其中/rz 一个/mq 议程/n 就是/v “/w 研究/vn 在/p 2014-2015/m 赛季/n 进行/vn 扩军/vn ”/w ，/w 而/cc 信兰成/nz 也/d 在/p 会议/n 上/f 宣布/v 将/d 扩军/vn [1/m 到/v 2/m 支/q]/mq 球队/nis 。/w 去年/t ，/w 篮协/nis 确定/v 5年/t 升/v [3/m 支/q]/mq 球队/nis 到/v CBA/x ，/w 上/f 赛季/n 四川/ns 金/b 强/a 升级/vi 后/f ，/w 在/p 未来/t 的/ude1 4年/t ，/w 重庆/ns 将/d 全力/d 争取/v 剩下/v 的/ude1 [2/m 个/q]/mq 名额/n 。/w 知情/vi 人士/n 对/p [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 因为/c 目前/t CBA/x 拥有/v [18/m 支/q]/mq 球队/nis ，/w 考虑到/v 尽量/d 不/d 让/v 球队/nis 数量/n 出现/v 单数/n ，/w 所以/c 接下来/vl CBA/x 或/c 将/d 一口气/d 增加/v [2/m 支/q]/mq 球队/nis 。/w 
此前/t ，/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 就/d 曾/d 获悉/v “/w 下/f 赛季/n 扩军/vn [2/m 支/q]/mq 队伍/n ”/w 的/ude1 小道消息/n ，/w 但/c 也/d [有/vyou 消息/n 说/v]/nz 篮协/nis 将/d 先/d 考察/v 一下/mq 今年/t 刚开始/nz 打/v CBA/x 的/ude1 四川队/nt ，/w 看看/v 从/p NBL/x 升级/vi 上来/vf 的/ude1 队伍/n 到底/d 能/v 不能/v 打/v CBA/x 后/f ，/w 在/p 2015年/t 再/d 开始/v 扩军/vn 。/w 说法/n 很多/m ，/w 至今/d 没有/v 文字/n 上/f 的/ude1 正式/ad 消息/n ，/w 昨日/t 信兰成/nz 在/p 会上/n 的/ude1 发言/vn ，/w 让/v 各种/rz 猜测/v 成为/v 现实/n 。/w 
回应/vn 
李亚光/nr ：/w [第一/m 时间/n]/nz 去/vf 确认/v 
其实/d ，/w 在/p 四川/ns 金/b 强/a 进入/v CBA/x 后/f ，/w 关于/p 下/f 一个/mq 升级/vi 名额/n 的/ude1 产生/vn 时间/n 和/cc 方案/n ，/w 圈内/d 不停/v 有/vyou 新的/a 版本/n 出现/v ，/w 但/c 始终/d 没有/v 来自/v [篮/ng 管/v 中心/nis]/nz 的/ude1 正式/ad 文件/n 。/w 同时/c ，/w NBL/x 每个/r 赛季/n 的/ude1 开赛/vi 时间/n 和/cc 赛程/n 也/d 不/d 固定/a ，/w 据/p [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 新/a 赛季/n 的/ude1 赛程/n 直到/v 春节/t 之前/f 才/d 会/v 公布/vn 。/w 很多/m 工作/vn 环节/n 让/v 人/n 雾里看花/vl ，/w 是否/v 有/vyou 升级/vi 名额/n [一/d 事/n]/mq ，/w 连/ulian 李亚光/nr 和/cc 吕锦清/nr 这/rzv 两个/mq 让/v 翱龙/nz 来到/v 重庆/ns 发展/vn 的/ude1 主导/n 人/n 都/d 不/d 知情/vi 。/w 
“/w 好/a ！/w 好/a ！/w 好/a ！/w ”/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt [第一/m 时间/n]/nz 联系/v [重庆市/ns 体育局/nis]/nto 副局长/nnt 李亚光/nr ，/w 电话/n 那边/rzs 先是/d 一顿/mq ，/w 再/d 是/vshi 连/ulian 说/v 几个/mq “/w 好/a ”/w 字/n 。/w 对于/p “/w 如果/c 消息/n 确实/ad ”/w 的/ude1 提问/vn ，/w 李亚光/nr 表示/v 在/p 扩军/vn [一/d 事/n]/mq 得到/v 最终/d 确认/v 之前/f ，/w 不会/v 发表/v 言论/n ，/w 自己/rr 的/ude1 第一个/mq 工作/vn 是/vshi [第一/m 时间/n]/nz 去/vf 确认/v 这/rzv 条/q 消息/n 的/ude1 虚实/n ：/w “/w 我/rr 不/d 讲/v 可能/v ，/w 我/rr 要/v 具体/a 落实/v 才能/n 说/v ，/w 可能性/n 的/ude1 东西/n 我/rr 都/d 不说/c 。/w 我们/rr 马上/d 就/d 会/v 去/vf 落实/v 一下/mq 。/w ”/w 
翱龙/nz 总经理/nnt 吕锦清/nr 一直/d 在/p 忙着/v 为/p 球队/nis 招兵买马/vl 以及/cc 落实/v 俱乐部/nis 自有/b [训练/vn 基地/nis]/nz 等/udeng 事务/n 。/w 昨日/t ，/w 对于/p 是否/v 有/vyou 升级/vi 新/a 名额/n [一/d 事/n]/mq ，/w 其/rz 也/d 表示/v 不/d 知情/vi ，/w “/w 我/rr 还/d 不/d 知道/v ，/w 到/v 现在/t 也/d 没/d 见到/v 文件/n ，/w 我/rr 昨天/t 和/cc 运管/n 部/q 的/ude1 人/n 通电话/vi ，/w 说/v 还/d 没有/v 成文/vi 呢/y 。/w ”/w 吕锦清/nr 表示/v ，/w 自己/rr 将/d 尽快/d 去/vf 了解/v 确凿/a 的/ude1 情况/n ，/w 给/p 重庆/ns 球迷/n 一个/mq 答复/vn 。/w 
据/p [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 昨日/t 一些/mq [NBL/x 球队/nis]/nt 的/ude1 投资人/nnd 已经/d 表示/v ，/w 希望/v 篮协/nis 尽快/d 将/d 升级/vi 方案/n 确定/v 下来/vf ，/w 而/cc 不是/c 赛季/n 一边/d 打/v ，/w 一边/d 修改/v 方案/n 。/w 
