今年/t 2月4日/t 是/vshi 邓颖超/nr 诞辰/n 110/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 。/w 今日/t 10时/t ，/w 人民网/nz 党史/n 频道/n 邀请/v 周恩来/nr 邓颖超/nr 秘书/nnt 、/w 全国政协/nt 原/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 赵炜/nr ，/w 周恩来/nr 卫士/nnt 、/w 邓颖超/nr 警卫/nnt 秘书/nnt 、/w [中央/n 警卫局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 高振普/nr ，/w [中央/n 文献/n 研究室/nis]/nt [第二/m 编/v]/mq 研/v 部/q 原/b 主任/nnt 、/w 周恩来/nr 邓颖超/nr 研究中心/nis 主任/nnt 廖心文/nr ，/w [周恩来/nr 邓颖超/nr 纪念馆/nis]/nt 副馆长/nnt 李爱华/nr 等/udeng [4/m 位/q]/mq 嘉宾/n 做客/vi 视频/n 演播室/n ，/w 共同/d 纪念/v 缅怀/vn 这位/r 伟大/a 的/ude1 女性/n 。/w 
高振普/nr 做客/vi 人民网/nz 
针对/p 网上/s 流传/v 的/ude1 “/w 邓颖超/nr 日记/n ”/w ，/w 高振普/nr 强调/v ，/w 所谓/v 的/ude1 “/w 邓颖超/nr 日记/n ”/w ，/w 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 纯属/v 伪造/vn 。/w 
建国/vi 以后/f 他们/rr 也/d 延续/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 习惯/n ，/w 不/d 记日记/nz 。/w 邓颖超/nr 同志/n 不仅/c 不/d 记日记/nz ，/w 也/d 不/d 记/v 大事记/n 。/w 1992年/t 邓颖超/nr 同志/n 去世/vi 以后/f ，/w 我们/rr 这些/rz 身边/s 人员/n 整理/v 遗物/n 时/ng ，/w 都/d 没有/v 发现/vn 邓颖超/nr 同志/n 的/ude1 日记/n ，/w 根据/p 邓颖超/nr 的/ude1 遗嘱/n ，/w 我们/rr 把/pba 她/rr 所有/b 的/ude1 东西/n 都/d 交给/v 国家/n 了/ule 。/w 网上/s 流传/v 的/ude1 “/w 邓颖超/nr 日记/n ”/w 内容/n 是/vshi 造假/v 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 编造/v 的/ude1 。/w 不论/c 造假者/n 的/ude1 目的/n 如何/ryv ，/w 请/v 大家/rr 不要/d 轻信/v 谣言/n 。/w 
