近日/t ，/w 湖南/ns [怀化/ns 洪江/ns 古商城/nr]/nt 招募/v “/w 女财神/nz ”/w ，/w 在/p 流传/v 出/vf 的/ude1 “/w 女财神/nz ”/w 照片/n 中/f ，/w 一位/mq 女生/n [艳/a 如/v 桃李/n]/nz 、/w 风韵/n 娉婷/z ，/w 身着/v 古装/n 更/d 显/v 端庄/a 典雅/a 。/w 一起/s 看/v 走红/vn “/w 女财神/nz ”/w 的/ude1 生活照/nz 。/w 
盘点/v 银幕/n 乳/vg 神/n ：/w 裸胸/nz 斗/v 奶/nf 尖/a 挺/d 圆/vg 弹/v [谁/ry 与/cc 争/v 峰/ng]/nz 
世界/n 最/d 美艳/a [脱衣舞/n 娘/n]/nz 情趣/n 闺房/n 探秘/v (/w 组/n 图/n )/w 
