记者/nnt 20日/t 从/p [广西/ns 柳州市/ns 人防办/nis]/nt 了解到/v ，/w 高/a [173/m 米/q]/mq 的/ude1 马鞍山/ns 山体/n 内/f 竖井/n 电梯/n 已/d 安装/v 完毕/vi 。/w 仅/d 需/v 48秒/t 即可/v 从/p 山脚/n 到达/v 山顶/n ，/w 俯瞰/v 柳州市/ns 全貌/n 。/w 
地处/v 广西/ns 中部/f 的/ude1 柳州/ns 素有/v “/w [世界/n 第一/m]/nz 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 被/pbei 柳江河/nz 从/p 东/f 、/w 南/b 、/w 西/f [三/m 面/nf]/mq 环抱/v ，/w 形成/v “/w 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 。/w 位于/v 柳江/ns 南岸/s 海拔/n [272/m ./w 11/m 米/q]/mq 的/ude1 马鞍山/ns ，/w 是/vshi 市民/n 俯瞰/v 柳州/ns 全景/n 的/ude1 首选/vn 。/w 
图/n 为/p 马鞍山/ns 山体/n 内/f 竖井/n 电梯/n 山底/nrf 出入/v 口/n 。/w 朱柳融/nr 摄/vg 
1月20日/t ，/w 记者/nnt 探访/v 了/ule 马鞍山/ns 竖井/n 电梯/n 。/w 步入/v 山底/nrf 入口/n 的/ude1 横/dg 洞/n 通道/n ，/w 好似/v 走进/v 了/ule [时空/n 隧道/n]/nz ，/w 通道/n 很/d 深邃/a ，/w 长/a 约/d [200/m 米/q]/mq ，/w 墙壁/n 上/f 贴/v 着/uzhe 各个/rz 年代/n 的/ude1 柳州/ns 全景/n 。/w 走过/v 长/a 约/d [200/m 米/q]/mq 的/ude1 通道/n 后/f ，/w 到达/v 安装/vn 竖井/n 电梯/n 入口/n 大厅/n 。/w 梯/ng 里/f 的/ude1 按键/n 很/d 简单/a ，/w 只有/c 上下/f 键/n ，/w 电梯/n 的/ude1 入口处/n 为/p -/w [1/m 层/qv]/mq ，/w 到达/v 地点/n 为/p [1/m 层/qv]/mq 。/w 电梯/n 容量/n 并/cc 不大/d ，/w 根据/p 显示/v ，/w 载重量/n 为/p [1000/m 公斤/q]/mq ，/w 可以/v 载/v [13/m 名/q]/mq 游客/n 同时/c 乘坐/v 。/w 48秒/t 后/f 到达/v 马鞍山/ns 之/uzhi 巅/ng ，/w 走到/vf 观景/nz 平台/n ，/w “/w 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 立刻/d 映入眼帘/vl 。/w 
图/n 为/p 马鞍山/ns 山巅/n 观景/nz 平台/n ，/w 可/v 观看/v 柳州/ns “/w 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 。/w 朱柳融/nr 摄/vg 
[柳州市/ns 人防办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 王柳强/nr 介绍/v ，/w 因/p 爬山/vi 费时/a 费力/a ，/w 不少/m 外地/s 游客/n 因此/c 放弃/v 了/ule 登顶/v 的/ude1 念头/n 。/w “/w 藏/v ”/w 在/p 马鞍山/ns 山体/n 内/f 直通/v 山巅/n 的/ude1 竖井/n 电梯/n ，/w 让/v 游客/n 无需/v 迈步/vi ，/w 48秒/t 即可/v 到达/v 山顶/n 。/w 施工/vn 期间/f ，/w 将/d 山体/n 进行/vn 了/ule 爆破/vn 。/w 为了/p 不/d 影响/v 居民/n ，/w 爆破/vn 声/qv [一次/mq 次/qv]/mq 被/pbei 压低/v ，/w 施工/vn 难度/n 比较/d 大/a 。/w 为了/p 让/v 游客/n 更好/d 地/ude2 观景/nz ，/w 设计/vn 了/ule 一个/mq 扇形/n 观景台/nz ，/w 整个/b 平台/n 采用/v 钢/n [框架/n 结构/n]/nz ，/w 半径/n 为/p [6/m ./w 2/m 米/q]/mq ，/w 结构/n 安全/an 为/p [2/m 级/q]/mq ，/w 可容纳/v [30/m 名/q]/mq 游客/n 同时/c 观景/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 马鞍山/ns 山体/n 竖井/n 电梯/n 从/p 2011年/t 投入/v 建设/vn ，/w 整个/b 工程/n 历时/vi 两年/mq 多/a ，/w 投资/vn [4900/m 万元/q]/mq 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 福建/ns 宁德/ns [鸳鸯溪/nz 景区/n]/nz 之后/f ，/w 中国/ns 国内/s 开工/vi 兴建/v 的/ude1 [第二/m 座/q]/mq 山体/n 内部/f 竖井/n 电梯/n 。/w 
