原/b 标题/n ：/w “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 几个/mq 细节/n 
[北京/ns 饭店/nis]/ntch 旧/a 景/ng 
关于/p “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w ，/w 有/vyou [三/m 个/q]/mq 历史/n 问题/n 还/d 需要/v 澄清/vn :/w 举办/v “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 大/a 餐厅/nis 在/p [什么/ry 地方/n]/nz ，/w [具体/a 位置/n]/nz 在/p 哪/ry ？/w 经办/vn “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 厨师/nnt 共/d 多少/ry 人/n ？/w 他们/rr 都/d 叫/vi 什么/ry 名字/n ？/w “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 冷菜/n 、/w 热菜/nz 、/w 汤菜/nz 、/w 主食/n 的/ude1 原始/a 菜谱/n 有/vyou 没有/v 留下/v 文字/n 记录/v ？/w 本文/r 作者/nnt 彭晓东/nr 曾/d 是/vshi [北京/ns 饭店/nis]/ntch 会计/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 发现/vn [值得/v 注意/v]/nz 。/w 
国内外/s [很多/m 人/n]/mq 都/d 参观/v 过/uguo 富丽堂皇/al 的/ude1 [北京/ns 饭店/nis]/ntch 国宴/n 大厅/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 也/d 都/d 以为/v “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 就是/v 在/p 国宴/n 大厅/n 里/f 举办/v 的/ude1 ，/w 多年来/d 这/rzv 是/vshi 个/q 误区/n ，/w 其实/d 金碧辉煌/al 的/ude1 国宴/n 大厅/n 是/vshi 在/p 1954年/t 才/d 建筑/n 的/ude1 。/w 举办/v “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 地址/n 在/p [北京/ns 饭店/nis]/ntch 何处/rys 呢/y ？/w 截至/v 目前/t ，/w [各种/rz 媒体/n]/nz 、/w 书/n 、/w 刊/vg 都/d 没有/v 明确/a 的/ude1 报道/vn 。/w 
“/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 在/p 哪/ry 举办/v ？/w 
当年/t 参加/v 国宴/n 制作/v 的/ude1 [北京/ns 饭店/nis]/ntch 的/ude1 [181/m 名/q]/mq 老/a 职工/nnt ，/w 大多数/m 人均/a 已/d 谢世/vi 作古/vi 了/ule 。/w 要/v 想/v 弄清楚/nz “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 地址/n ，/w 就/d 必须/d 对/p 新中国/nz 成立/vi 前/f [北京/ns 饭店/nis]/ntch 的/ude1 建筑/n 做/v 一下/mq 简单/a 介绍/v 。/w 
法国人/nz 经营/v 红砖/n 老/a 楼/n [北京/ns 饭店/nis]/ntch 时/ng ，/w 于/p 1917年/t 在/p 红砖/n 楼房/n 的/ude1 西边/f 又/d 盖/v 了/ule 一座/mq [七/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 法式/b 洋楼/n (/w 现/tg 称/v 中/f 楼/n )/w ，/w 在/p 一层/mq 的/ude1 北面/f 建有/v 一个/mq 可供/v [300/m 至/p 400/m 人/n]/mq 用餐/vi 的/ude1 很大/d 的/ude1 西餐厅/nis ，/w 其中/rz 在/p 西餐厅/nis 前边/f 也/d 就是/v 南面/f 又/d 建有/v 一个/mq 很大/d 的/ude1 可供/v [200/m 至/p 300/m 人/n]/mq 跳舞/vi 的/ude1 舞池/n ，/w 舞池/n 木质/n 地板/n 下铺/n 有/vyou 软弹簧/gp ，/w 人们/n 翩翩起舞/vl 时/ng ，/w 木质/n 地板/n 便/d 轻轻地/z 颤动/vi ，/w 不/d 伤/v 人/n 脚/n 。/w 在/p 舞池/n 的/ude1 东边/f 还有/v 一个/mq 很大/d 的/ude1 前厅/s 大堂/n ，/w 也/d 可容纳/v [200/m 至/p 300/m 人/n]/mq 休息/v 。/w 如/v 举行/v 有/vyou 上/f 千人/q 参加/v 的/ude1 大/a 宴会/n ，/w 便/d 可/v 把/pba 西餐厅/nis 的/ude1 大门/n 打开/v ，/w 这样/rzv 西餐厅/nis 和/cc 舞池/n 与/cc 前厅/s 大堂/n [三/m 处/n]/mq 自然/n 相连/vi 成为/v 了/ule 一个/mq 整体/n 。/w 这个/rz 绝妙/b 的/ude1 位置/n ，/w 摆满/nz 10/m 人大/nis 餐桌/n ，/w 大约/d 可供/v 千人/q 同时/c 用餐/vi ，/w 纵观/v 1949年/t 的/ude1 北平城/nz 在/p 哪/ry 也/d 找/v 不到/v 这么/rz 大/a 的/ude1 餐厅/nis 了/ule 。/w 
我/rr 认为/v 1949年/t 举行/v 的/ude1 “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 地方/n ，/w 一定/b 是/vshi 在/p 法式/b [七/m 层/qv]/mq 洋楼/n 的/ude1 前厅/s 大堂/n 和/cc 舞池/n 与/cc 西餐厅/nis 相连/vi 在/p 一起/s 的/ude1 这个/rz 大/a 地方/n ，/w “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 主席台/n 一定/b 是/vshi 设在/v 面/nf 北朝/t 南/b 的/ude1 西餐/n 大厅/n 里/f 。/w 
发现/v [9/m 名/q]/mq 厨师/nnt 薪饷/n 册/q 
既然/c “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w ，/w 在/p 新中国/nz 的/ude1 历史/n 上/f 应/v 享有/v 重要/a 的/ude1 地位/n 和/cc 重大/a 影响力/n ，/w 那么/c 国宴/n 烹饪/vi 菜肴/n 的/ude1 制作者/nnd ，/w 就/d 应该/v 在/p [中国/ns 烹饪/vi]/nz 史上/d 留下/v 美名/n 。/w 
《/w [北京/ns 饭店/nis]/ntch 史/ng 闻/v 》/w 记载/v :/w “/w 1949年6月/t ，/w 北京/ns 解放/v 不久/d ，/w 党中央/nt 邀请/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 人民团体/n 、/w 少数民族/n 、/w 海外/s 华侨/n 等/udeng 130多人来/m 北京/ns ，/w 参加/v 新/a [政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 筹备会/n ，/w 共同/d 商讨/v 建国/vn 大计/n 。/w 为了/p 接待/v 好/a 这些/rz 住店/vn 代表/nnt ，/w 饭店/nis 现/tg 从/p 坐落/vi 在/p [锡拉/nrf 胡同/n]/nz 的/ude1 ‘/w 玉华/nz 台/q ’/w 饭庄/n 聘请/v 了/ule 朱殿荣/nr 、/w 王/n 杜堃/nr 、/w 孙久富/nr 等/udeng [9/m 位/q]/mq 厨师/nnt 。/w ‘/w 玉华/nz 台/q ’/w 是/vshi 地道/a 的/ude1 淮扬/nz 风味/n ，/w 专门/d 做/v 大菜/n 筵席/n 的/ude1 高级/a 饭庄/n ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 北平/ns 颇/d 有名气/nz ，/w 来/vf 的/ude1 这/rzv 几位/n 厨师/nnt 也/d 各/rz 有/vyou 擅长/v …/w …/w 1949年/t [开国/b 大典/n]/nz 的/ude1 盛大/b 宴会/n ，/w 就是/v 完全/ad 用/p 淮扬菜/nf 举办/v 的/ude1 。/w ”/w 
书/n 中/f 只/d 记载/v 了/ule “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 中/f [3/m 个/q]/mq 厨师/nnt 的/ude1 名字/n ，/w 另外/c [6/m 人/n]/mq 是/vshi 谁/ry ？/w 从此/d 之后/f ，/w 我/rr 便/d 注意/v 关注/vn 此事/r 。/w 后来/t 偶得/nz 一本/mq 有/vyou 新中国/nz 成立/vi 后/f 经/p 周恩来/nr 同志/n 亲自/d 任命/v 的/ude1 首任/b [北京/ns 饭店/nis]/ntch 经理/nnt 王靭/nr 手迹/n 和/cc 盖章/vi 的/ude1 “/w [北京/ns 饭店/nis]/ntch 职工/nnt 1949年10月/t 上/f 半月/t 薪饷/n 领/v 收/v 证明/vn 册/q ”/w 。/w 古色古香/vl 的/ude1 宣纸/n 上/f 写/v 着/uzhe 经手/v 制作/vn “/w [开国/b 第一/m 宴/ng]/nz ”/w 的/ude1 淮扬菜/nf [9/m 位/q]/mq 厨师/nnt 是/vshi :/w 朱殿荣/nr 领/v 小米/n [175/m 斤/q]/mq 、/w 王/n 杜堃/nr 领/v [175/m 斤/q]/mq 、/w 李福连/nr 领/v [165/m 斤/q]/mq 、/w 杨啓荣/nr 领/v [165/m 斤/q]/mq 、/w 孙九富/nr 领/v [165/m 斤/q]/mq 、/w 王斌领/nr [150/m 斤/q]/mq 、/w 李世忠/nr 领/v [150/m 斤/q]/mq 、/w 杨啓富/nr 领/v [140/m 斤/q]/mq 、/w 景德旺/nr 领/v [140/m 斤/q]/mq 。/w 
以上/f [9/m 人/n]/mq 的/ude1 名字/n 下/f 都/d 盖/v 着/uzhe 各种/rz 样式/n 的/ude1 私人/n 朱红色/nz 印章/n 。/w 此/rzs 册/q 还有/v 经理/nnt 王靭领/nr 小米/n [275/m 斤/q]/mq ，/w 最后/f 一页/mq 标明/v “/w 以上/f 小米/n 价格/n 按/p 每斤/nz 人民/n 劵/nz 壹佰玖/m 拾/v 伍元/nr 计算/v (/w 旧版/nz 人民币/n )/w ”/w 。/w 

