人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 马锐/nr ）/w 今日/t 下午/t 4时30分/t 许/v ，/w [内江市/ns 第二/m 人民/n 医院/nis]/nth 职工/nnt 和/cc 专家/nnt 楼/n 在/p 建工/nnd 地上/s 发生/v 脚手架/n 垮塌/nz 事故/n ，/w [3/m 名/q]/mq 工人/nnt 被/pbei 埋/v ，/w 其中/rz [1/m 人/n]/mq 死亡/vi [2/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 已有/v [2/m 名/q]/mq 伤者/n 被/pbei 现场/s 民警/nnt 送/v 至/p [内江市/ns 第二/m 人民/n 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn ，/w 还有/v [1/m 名/q]/mq 工人/nnt 被/pbei 压/v 在/p 垮塌/nz 的/ude1 脚手架/n 废墟/n 中/f ，/w 头部/n 被/pbei 垮塌/nz 的/ude1 脚手架/n 砸伤/nz 导致/v 大量/m 出血/vi ，/w 动弹/vi 不得/vi ，/w 情况/n 十分/d 危急/a 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 首先/d 利用/v 塔吊/n 将/d 被困/v 工人/nnt 身上/s 的/ude1 脚手架/n 轻轻/d 抬起/v ，/w 等到/v 脚手架/n 抬/v 到/v 一定/b 高度/d 后/f 再/d 将/d 被困/v 工人/nnt 抬出/nz 。/w 
经/p 现场/s [医护/vn 人员/n]/nnt 确认/v ，/w 该/rz 工人/nnt 已/d 不幸/a 身亡/vi 。/w 
此次/rz 事故/n 共/d 造成/v [1/m 死/v]/mq 2/m 伤/v 。/w 目前/t ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 当中/f 。/w 
