“/w 老板/nnt 需要/v 你/rr 埋头苦干/vl ，/w 但/c 老板/nnt 看/v 不见/v 埋头/vn 的/ude1 。/w ”/w 一句/mq 职场/n 上/f 的/ude1 格言/n 似乎/d 道出/v 了/ule 张/q 水平/n 的/ude1 困惑/an 。/w 
他/rr 曾/d 是/vshi 新余市/ns 一家/n [民营/b 企业/n]/nz 员工/n ，/w 帮助/v 公司/nis 从/p 筹备/vn 到/v 走上/v 正轨/n ，/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz 自/p 认为/v 立下/v 汗马功劳/n ，/w 却/d 没有/v 得到/v 相应/vn 的/ude1 回报/vn 。/w 5个月/t 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 他/rr 一直/d 静静地/z 等待/v 老板/nnt 兑现/v 当初/t 的/ude1 承诺/vn ，/w 但是/c [一次/mq 次/qv]/mq 地/ude2 让/v 他/rr 失望/a 伤心/a 。/w 晋升/v 加薪/v 的/ude1 梦想/n [渐行/nz 渐/d 远/a]/nz ，/w 意志/n 变得/vi 消沉/a ，/w 最终/d 他/rr 选择/v 了/ule 一种/mq 极端/n 的/ude1 报复/vn 方式/n —/w —/w 敲诈/v 。/w 当/p 张/q 水平/n 最终/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 时/ng ，/w 老板/nnt 也/d 大吃一惊/vl ，/w 但/c 他/rr 最终/d 却/d 选择/v 了/ule 原谅/v 。/w 
同/p 城/n 寄来/vf 一封/mq 神秘/a 敲诈/v 邮件/n 
“/w 李清波/nr ，/w 你好/vl ！/w 我/rr 这里/rzs 掌握/v 了/ule 你/rr 公司/nis 一些/mq 核心/n 资料/n ，/w 如果/c 不想/v 让/v [竞争/vn 对手/n]/nz 知道/v ，/w 请/v 于/p 7月10日17时/t 将/d [13/m 万元/q]/mq ‘/w 封口费/nz ’/w 放在/v 城南/f [第/m 3/m 块/q]/mq 路标/n 下面/f …/w …/w ”/w 2013年7月/t 一天/mq ，/w 新余市/ns 城北/s [高新/nz 开发区/ns]/nz 一家/n [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 董事长/nnt 李清波/nr ，/w 收到/v 了/ule 一封/mq [邮政/n 快递/v]/nz ，/w 里面/f 竟/d 装有/v 一封/mq 敲诈/v 信/n 。/w 
这封/nz 没有/v 写/v 寄件人/n 名字/n 的/ude1 神秘/a 快递/v 是/vshi 谁/ry 寄/v 的/ude1 ，/w 公司/nis 难道/d 有/vyou 内鬼/nz ？/w 李清波/nr 拿着/vf 盖/v 着/uzhe 本市/r 邮戳/n 的/ude1 快递/vn ，/w 在/p 脑子/n 里/f 盘旋/v 着/uzhe [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 并且/c 开始/v 担心/vn 起来/vf ，/w 因为/c 里面/f 罗列/v 的/ude1 一部分/m 核心/n 资料/n 确实/ad 是/vshi 公司/nis 的/ude1 机密/n ，/w 如果/c 真/a 被/pbei [竞争/vn 对手/n]/nz 搞到手/nz 了/ule ，/w 势必/d 破坏/v 公司/nis 的/ude1 [正常/a 生产/vn]/nz ，/w 损失/n 巨大/a 。/w 
李清波/nr 立即/d 叫/vi 来/vf 在/p 公司/nis 上班/vi 的/ude1 弟弟/n 李清洋/nr 一起/s 商量/v ，/w “/w 我们/rr 先/d 稳住/v 对方/n ，/w 暂时/d 不要/d 报案/vi ，/w 按/p 着/uzhe 他/rr 的/ude1 意思/n 办/v ，/w 不要/d 打草惊蛇/vl ，/w 一定/b 要/v 揪出/nz 这个/rz 人/n 来/vf 。/w ”/w 
2013年7月10日16时/t ，/w 李清洋/nr 驾车/vi 来到/v 城南/f ，/w 将/d [1000/m 元/q]/mq 纸币/n 和/cc 一捆/nz 废纸/n 包好/v ，/w 装进/vf 一只/mq 黑色/n 塑料袋/n 中/f ，/w 按照/p 匿名/vn 快递/v 上/f 的/ude1 地址/n ，/w 找到/v 了/ule 接头/n 的/ude1 指路牌/n 。/w 李清洋/nr 用/p 余光/nr [环顾/v 四周/f]/nz ，/w 悄悄地/z 把/pba 黑色/n 塑料袋/n 放置/v 在/p 指路牌/n 的/ude1 基座/n 下面/f 。/w 
随后/d ，/w 李清洋/nr 驾车/vi 离开/v 现场/s ，/w 来到/v 马路/n 的/ude1 对面/f ，/w 静静/d 观察/v 是/vshi 谁/ry 取/v 走/v 这个/rz 黑色/n 塑料袋/n 。/w [10/m 分钟/qt]/mq 过去/vf 了/ule ，/w 半个/mq 小时/n 过去/vf 了/ule ，/w 两个/mq 小时/n 过去/vf 了/ule …/w …/w 李清洋/nr 目不转睛/dl 注视/v 着/uzhe 车窗/n 外/f ，/w 一直/d 未见/nz 有人/r 来/vf 取/v 黑色/n 塑料袋/n 。/w 当晚/t 8时/t 许/v ，/w 李清洋/nr 已经/d 没有/v 耐心/a 继续/v 等/udeng 下去/vf ，/w 返回/v 路/n 标牌/n 下/f 取/v 走/v 了/ule 黑色/n 塑料袋/n 。/w 
敲诈/v 短信/n 揪出/nz 公司/nis “/w 内鬼/nz ”/w 
公司/nis 生产/vn 已经/d 上马/vi 了/ule ，/w 却/d 出/vf 了/ule 这/rzv 档/ng 事/n ，/w 让/v 李清波/nr 坐立不安/al 。/w 他/rr 坐/v 在/p 办公室/nis 里/f 冥思苦想/nz ，/w 感觉/n 一定/b 是/vshi [公司/nis 内部/f]/nz 人/n 干/v 的/ude1 ，/w 但/c 想/v 不/d 出/vf 公司/nis [100/m 名/q]/mq 员工/n 中/f ，/w 谁/ry 会/v 干/v 出/vf 这/rzv 件/q 事/n 。/w 
事情/n 过去/vf [10/m 天/qt]/mq ，/w 李清波/nr 在/p 湖南/ns 出差/vi ，/w 手机/n 突然/ad 响起/v 。/w “/w 李总/nr ，/w 我/rr 这里/rzs 掌握/v 了/ule 你/rr 公司/nis 一些/mq [商业/n 机密/n]/nz ，/w 难道/d 你/rr 不想/v 要/v 了/ule 吗/y ？/w ”/w 一条/mq 匿名/vn [手机/n 短信/n]/nz 搅乱/v 了/ule 李清波/nr 的/ude1 心情/n 。/w 
李清波/nr 回复/v ：/w “/w 你/rr 要/v 多少/ry 钱/n ？/w ”/w 
“/w [20/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 
“/w 能/v 不能/v 少/a 一点/mq ，/w 公司/nis 最近/t 没钱/vi 。/w ”/w 
一番/mq 讨价还价/vl 之后/f ，/w 李清波/nr 在/p 短信/n 中/f 答应/v 给/p 对方/n [13/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w [3/m 天/qt]/mq 内/f 打入/v 叫/vi 王娟/nr 的/ude1 银行/nis 账号/n 中/f 。/w 
然而/c ，/w [3/m 天/qt]/mq 时间/n 已/d 过/uguo ，/w 李清波/nr 并/cc 没有/v 如约/d 将/d 钱/n 汇给/v 对方/n ，/w 对方/n 很/d 生气/a 地/ude2 发来/v 短信/n ，/w 扬言/v 将/d 机密/n 交给/v [竞争/vn 对手/n]/nz ，/w 并/cc 公布/v 在/p 互联网/n 上/f 。/w 
李清波/nr 草草/d 结束/v 了/ule 出差/vi ，/w 返回/v 新余市/ns ，/w 并/cc 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报/n 了/ule 警/ng ，/w 为了/p [拖延/v 时间/n]/nz ，/w 李清波/nr 谎称/v 总公司/nis 领导/n 来/vf 检查/vn ，/w 请/v 对方/n 宽限/v 几天/mq 。/w 
此时/r ，/w 警方/n 已经/d 开展/v 了/ule 秘密/n 侦查/vn ，/w 通过/p 特殊/a 的/ude1 [技侦/nz 手段/n]/nz ，/w 发现/v 这个/rz [手机/n 号码/n]/nz 虽然/c 没有/v 用/p 身份证/n 办理/v ，/w 但/c 活动/vn 的/ude1 区域/n 在/p 新/a 余/ng ，/w 甚至/d 出现/v 在/p 李清波/nr 的/ude1 公司/nis 。/w 
同年/d 7月/t 下旬/t ，/w 新余市/ns [公安/n 民警/nnt]/nz 突然/ad 出现/v 在/p 李清波/nr 公司/nis ，/w 将/d 正在/d 办公室/nis 忙于/v 人事/n 报表/n 工作/vn 的/ude1 张/q 水平/n 带走/v 。/w 
经查/nz ，/w 张/q 水平/n 就是/v 背后/f 实施/v 敲诈/vn 供职/vi 公司/nis 董事长/nnt 的/ude1 “/w 内鬼/nz ”/w 。/w 
