成都/ns BRT/x 换/v 图/n 追踪/v 
成都/ns 二环/ns [快速/d 公交/b 系统/n]/nz 闸门/n 刷卡/vi 感应/n 区/n 的/ude1 图标/n 与/cc 台湾/ns [捷运/nz 系统/n]/nz 悠游卡/nz “/w 撞/v 了/ule 脸/n ”/w ，/w 让/v 游客/n 网友/n 调侃/v “/w 一秒钟/nz 穿越/v ”/w (/w 本报/rz 昨日/t 报道/v )/w 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 了解到/v ，/w 负责/v 研发/v 生产/vn 二环路/ns BRT/x 系统/n 刷卡/vi 感应器/nz 的/ude1 [四川/ns 久远/z 新方向/nz 智能/n 科技/n 有限公司/nis]/ntc 已/d 将/d 新/a 图标/n 设计/vn 完毕/vi ，/w 近日/t 将/d 把/pba “/w 撞脸/nz ”/w 图标/n 全部/m 撕/v 除/p 撤换/v 。/w 
久远/z 新方向/nz 公司/nis 研发/v 部门/n 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 之前/f 的/ude1 “/w 撞脸/nz 图/n ”/w 与/cc 悠游卡/nz 确/d 有/vyou 相似/a ，/w 但/c 并非/v 公司/nis 设计/v 人员/n 抄袭/v 。/w “/w 那/rzv 是/vshi 指示/n 图标/n ，/w 并非/v 我们/rr 的/ude1 logo/x ”/w ，/w 该/rz 负责人/nnt 对/p “/w 成都/ns BRT/x 感应门/nz logo/x 与/cc 悠游卡/nz 图/n 近似/a ”/w 的/ude1 说法/n 并不/d 认可/vn 。/w 对于/p 两者/rzv 为何/ryv 会/v 如此/rzv 高度/d 相似/a ，/w 该/rz 负责人/nnt 解释/v 称/vn ，/w 图标/n 是/vshi 由/p 公司/nis 一位/mq 女孩子/n 设计/vn ，/w “/w 她/rr 就是/v 在/p 网上/s 随便/ad 找/v 了/ule 张/q 图/n ，/w 画/v 了/ule 个/q 醒目/a 点/qt 的/ude1 标识/n ，/w 当时/t 没有/v 多/a 在意/v ，/w 纯属/v 无意/vn 之/uzhi 举/v 。/w 但/c 无论如何/dl ，/w 我们/rr 的/ude1 工作/vn 有/vyou 失误/vn 之/uzhi 处/n ，/w 我们/rr 现在/t 就/d 愿意/v 更改/vn ”/w ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v 愿/v 承担/v 过失/n 。/w 
昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 多方/d 辗转/vi 联络/vn 到/v 了/ule [台湾/ns 悠游卡/nz 公司/nis]/nt ，/w 其/rz 公关/n 负责人/nnt 陈志豪/nr 知晓/v “/w 撞脸/nz ”/w [一/d 事/n]/mq 已/d 超过/v [4/m 天/qt]/mq ，/w 但/c 他/rr 表示/v 公司/nis 尚未/d 采取/v 任何/rz 措施/n 调查取证/v 此事/r 。/w 陈志豪/nr 称/v ，/w 悠游卡/nz 图形/n “/w 已/d 在/p 大陆/ns 申请/v [商标/n 注册/vn]/nz ”/w ，/w 但/c 由于/p 没/d 实际/n 看到/v 成都/ns BRT/x 刷卡/vi 感应器/nz 的/ude1 图标/n ，/w 公司/nis 暂/d 不能/v 断定/v 图标/n 设计/vn 方/q 有/vyou [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w 若/c 二者/rzv 确实/ad 高度/d 相似/a ，/w 是否/v 侵权/vn 也/d “/w 要/v 交给/v 法律/n 机关/n 来/vf 判定/v ”/w 。/w 
根据/p 陈志豪/nr 提供/v 的/ude1 [商标/n 注册/vn]/nz 资料/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 悠游卡/nz 卡片/n 图形/n 申请/v 的/ude1 注册/vn 类别/n 包含/v [第/m 9/m 类/q]/mq 和/cc [第/m 39/m 类/q]/mq ，/w [使用/v 范围/n]/nz 包括/v 磁卡/n 、/w 智能卡/gi 、/w 读出/v 器/ng 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 等/udeng 。/w 
得知/v [成都/ns 公交/b 集团/nis]/nt 已/d 准备/v 更改/vn 图标/n 后/f ，/w 陈志豪/nr 表示/v ，/w [公司/nis 内部/f]/nz 将/d 进一步/d 商议/v 此事/r 的/ude1 后续/vn 处理/v 方式/n ，/w 同时/c 将/d 尽快/d 与/cc [成都/ns 公交/b 集团/nis]/nt 取得/v 联系/vn ，/w 直接/ad 就/d 此事/r 进行/vn 交流/vn 。/w 
律师/nnt 说法/n 
若/c 无法/v 提供/v 原创/b 证据/n 
有可能/nz 涉嫌/v 侵权/vn 
公共/b 标识/n 与/cc 已/d 注册/vn 的/ude1 商标/n 图形/n “/w 撞脸/nz ”/w ，/w 究竟/d 算/v 不算/v 侵权/vn ？/w 对此/d ，/w [泰和泰/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 吕瑞/nr 介绍/v ，/w 以/p [个人/n 利益/n]/nz 为/p 目的/n ，/w 未经/d 商标/n 所有者/n 许可/vn 擅自/d 使用/v 商标/n 图/n 的/ude1 行为/n ，/w 可/v 构成/vn 侵犯/v 商标权/n 。/w 吕律师/nr 分析/vn 说/v ，/w BRT/x 感应/n 区/n 的/ude1 指示/n 图/n 虽/c 能/v 确认/vn 是/vshi 有/vyou 盈利/vn 目的/n ，/w 但/c 既然/c 它/rr 用于/v 公交/b 系统/n ，/w 而/cc 公交/b 系统/n 又/d 一直/d 在/p 运营/vn 状态/n ，/w 那么/c 指示/n 图/n 就是/v 运营/vn 系统/n 的/ude1 一部分/m ，/w 勉强/ad 够得上/nz 是/vshi “/w 用于/v 商业/n 目的/n ”/w 。/w 而/cc 通常/d 来讲/uls ，/w 只要/c 用/p 一般/ad 人/n 的/ude1 标准/n 看来/v 可/v 判断/vn 图标/n 相似/a ，/w 就/d 可/v 认定/vn 侵权/vn ，/w 因而/c 近似/a 度/qv 约/d 有/vyou 80%/m 的/ude1 “/w 撞脸/nz 图标/n ”/w 很/d 有/vyou 涉嫌/v 侵权/vn 的/ude1 可能/v 。/w 
吕律师/nr 称/v ，/w 若/c 设计/vn 方/q 的/ude1 图标/n 确实/ad 为/p 原创/b ，/w 只要/c 能/v 提供/v 原创/b 的/ude1 证据/n ，/w 便/d 不属于/v [侵权/vn 行为/n]/nz ，/w 否则/c 还是/c 有可能/nz 涉嫌/v 侵权/vn 。/w 对于/p 久远/z 新方向/nz 公司/nis “/w 图标/n 不是/c logo/x ，/w 只是/d 指示/n 图/n ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 吕律师/nr 称/v ，/w 侵犯/v 商标权/n 并/cc 不是/c 仅仅/d 把/pba 别人/rr 的/ude1 商标/n 用/p 在/p 自己/rr 的/ude1 商标/n 上/f 才算/d ，/w 用于/v 感应器/nz 的/ude1 指示/n 图/n 或/c 其他/rzv 领域/n 都/d 有可能/nz 涉嫌/v 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 王垚/nr 
