1月21日/t ，/w 吉林市/ns 警方/n 向/p 媒体/n 发布/v ，/w 一名/mq 男子/n 多次/mq 持/v 斧子/n 深夜/t 尾随/v 并/cc 袭击/v 单身/n 女子/n 后/f 抢劫/v 财物/n 。/w 现/tg 该/rz 男子/n 已/d 被/pbei 警方/n 拘捕/v ，/w 据/p 其/rz 交待/v ，/w 共用/b 斧头/n “/w 刨/v ”/w 伤/v [5/m 名/q]/mq 女子/n 。/w 
据/p [吉林市/ns 公安局/nis]/nto 昌邑/ns 分局/nis 介绍/v ，/w 近日/t ，/w 吉林市/ns 发生/v 多/a 起/vf 抢劫/v 案件/n ，/w 被害人/n 大多/d 是/vshi 单身/n 女子/n ，/w 在/p 上下班/v 途中/s ，/w 被/pbei 他人/rr 直接/ad 用/p 利器/n 击打/v 头部/n 。/w 对方/n 趁/p 其/rz 受伤/vi 倒/vi 地/ude2 后/f ，/w 直接/ad 抢走/v 手机/n 、/w 钱包/n 等/udeng [贵重/a 物品/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w 吉林市/ns 警方/n 成立/vi 专案组/nis ，/w 对/p 案件/n 展开/v 调查/vn 。/w 由于/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 手段/n 残忍/a ，/w 被害人/n 直接/ad 被/pbei 打伤/v ，/w 没有人/nz 看清/v 嫌疑人/n [体貌/n 特征/n]/nz ，/w 故/c 给/p 破案/vi 带来/v 很大/d 难度/n 。/w 
1月9日/t 凌晨/t ，/w [吉林市/ns 昌邑区/ns]/nz 重庆路/ns 附近/f 再次/d 发案/vn ，/w 一名/mq 女子/n 被/pbei 人/n 用/p 斧子/n 击伤/v 头部/n 后/f 抢走/v 随身/d 物品/n 。/w 案发/v 后/f ，/w 昌邑/ns 刑警/nnt [二/m 中队/nis]/mq 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 调取/v 监控/vn 录像/n ，/w 发现/v 一名/mq 男子/n 尾随/v 被害人/n 至/p 重庆路/ns 附近/f ，/w 行凶/vi 抢劫/v 后/f 逃走/v 。/w 警方/n 又/d 调取/v 附近/f 监控/v 录像/n ，/w 最终/d 发现/v 嫌疑人/n 可能/v 在/p [吉林市/ns 昌邑区/ns]/nz 兰天/nr 小区/n 。/w 
经过/p 连日/d 调查/vn ，/w 警方/n 终于/d 摸清/v 嫌疑人/n [基本/a 情况/n]/nz 。/w 1月17日/t 下午/t ，/w 警方/n 在/p 兰天/nr 小区/n 将/d 嫌疑人/n 抓获/v 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 系/v 黑龙江/ns 五常市/ns 人/n ，/w [49/m 岁/qt]/mq ，/w 无业/b 。/w 据/p 王/n 某/rz 交待/v ，/w 眼看/v 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 他/rr 感觉/n 自己/rr 手头/n 很紧/nz ，/w 没有/v 钱/n 过年/vi ，/w 便/d 想/v 弄/v 点钱/nz 好好/d 过年/vi 。/w 遂/d 萌发/v 了/ule 抢劫/v 单身/n 女子/n 的/ude1 想法/n 。/w 
王/n 某/rz 交代/v ，/w 为了/p 防止/v 被/pbei 人/n 发现/v ，/w 每次/r 作案/vi 都会/n 选择/v 在/p 清早/t 天/qt 未/d 亮/vi 或/c 晚上/t 天/qt 黑/a 时/ng ，/w 目标/n 则/d 是/vshi 上下班/v 的/ude1 单身/n 女子/n 。/w 作案/vi 时/ng ，/w 持/v 斧子/n 直接/ad 袭击/v 被害人/n ，/w 无/v 言语/n 交流/vn 。/w 截至/v 案发/vn 时/ng ，/w 王/n 某/rz 共/d 交待/v 抢劫/vn 作案/vi [5/m 起/vf]/mq ，/w 共/d 抢走/v 3/m 部手机/n 及/cc 2000余元/m 现金/n 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg ，/w 此案/r 仍/d 在/p 进一步/d 审理/v 中/f 。/w (/w 苍雁/nr )/w 
