随着/p “/w 千亿/m ”/w 规模/n 房/n 企/ng 扩增/gb 至/p [7/m 家/q]/mq ，/w 以及/cc 众多/a 房/n 企/ng [超额/vd 完成/v]/nz [年度/n 销售/vn 目标/n]/nz ，/w 2013年/t 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 再度/d 走向/v 历史/n 高/a 点/qt ，/w 房价/n 也/d 继续/v 攀升/vn 。/w 
国际/n [评级/vn 机构/n]/nz 标普/nz 在/p 1月17日/t 的/ude1 电话会议/n 上/f 指出/v ，/w 2013年/t 全国/n 100/m 大城市/n 的/ude1 销售/vn 均价/nz [同比/n 增长/v]/nz 11.5%/m ，/w 大城市/n 房价/n 涨幅/n 高于/v 整体/n 市场/n 涨幅/n ，/w 其中/rz [一线/n 城市/n]/nz 北京/ns 、/w 广州/ns 和/cc 深圳/ns 的/ude1 房价/n 更是/d 劲升/v 24%/m 。/w 
虽然/c 2013年/t 的/ude1 房价/n 强劲/a 增长/v ，/w 标普/nz 却/d 预测/vn 2014年/t 房价/n 涨幅/n 将/d 缩小/v 。/w 标普/nz 董事/nnt 符蓓/nr 在/p 电话会议/n 中/f 称/v ，/w 基本/a 假设/n 全年/n 房价/n 上升/vi 5%/m ，/w 成交量/n 则/d 会/v 上升/vn 10%/m 。/w 
房价/n 增长/v 5%/m 
符蓓/nr 在/p 当天/t 的/ude1 电话会议/n 上/f 还/d 提到/v ，/w 自/p 2011年/t 限购/nz 政策/n 出台/vi 之后/f ，/w [很多/m 被/pbei]/mq 抑制/v 的/ude1 需求/n 已经/d 在/p 过去/vf 18个月/t 内/f 得到/v 充分/ad 释放/v ，/w 因此/c 在/p 未来/t 的/ude1 一年/mq 内/f ，/w 虽然/c 终端/n 需求/n 依旧/z 强劲/a ，/w 但/c 类似/a 去年/t 的/ude1 情景/n 不会/v 再现/vn 。/w 
从/p [房地产/n 行业/n]/nz 的/ude1 监管/vn 环境/n 来看/u ，/w 虽然/c [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 并/cc 没有/v 明确/a 提出/v 新的/a 调控/v 政策/n ，/w 但/c [一线/n 城市/n]/nz 和/cc 一些/mq 领先/vi 的/ude1 [二线/n 城市/n]/nz 却/d 在/p 年底/f 陆续/d 推出/v 了/ule 一些/mq 收紧/v 政策/n 。/w 
如/v 上海/ns 、/w 广州/ns 和/cc 深圳/ns 分别/d 在/p 2013年10/t 月底/t 和/cc [11/m 月初/t]/mq 发布/v 新政/n ，/w 将/d 二套房/nz 最低/a 首付/nz 从/p 60%/m 提高/v 至/p 70%/m 。/w 同时/c ，/w 上海/ns 还/d 将/d 非/b [本市/r 户籍/n]/nz 居民/n 购房/v 资格/n 需/v 满足/vn 的/ude1 社保/vn 缴纳/v 年限/n 从/p 1年/t 提高/v 至/p 2年/t ，/w 而/cc 广州/ns 更是/d 将/d 这/rzv 一/m 标准/n 提高/v 至/p 3年/t 。/w 
除/p 上述/b [一线/n 城市/n]/nz 外/f ，/w 包括/v 厦门/ns 、/w 武汉/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 和/cc 沈阳/ns 在/p 内/f 的/ude1 核心/n [二线/n 城市/n]/nz 也/d 不同/a 程度/n 收紧/v 了/ule 相关/vn 调控/v 政策/n 。/w 
对于/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 各/rz 大城市/n 纷纷/d 加强/v 调控/vn 政策/n 的/ude1 影响/vn ，/w 符蓓/nr 认为/v ，/w 提高/v [社保/vn 基金/n]/nz 交付/v 年限/n 标准/n 和/cc 二套房/nz [按揭/vn 比例/n]/nz ，/w 对/p 楼市/n 销售/vn 已经/d 造成/v 一定/b 的/ude1 心理/n 和/cc 实际/n 影响/vn 。/w 
但/c 标普/nz 还是/c 指出/v ，/w 从/p 长远/a 来看/u ，/w 政策/n 收紧/v 可能/v 令/v 受/v 抑制/vn 需求/n 再度/d 累积/v ，/w 而/cc 当/p 调控/v 政策/n 取消/v 时/ng 购房者/nz 将/d 再度/d 涌现/v ，/w 因为/c 自住/nz 买家/n 占/v 到/v 2013年/t 购房者/nz 的/ude1 80%/m ，/w 其中/rz 包括/v 一部分/m [改善/v 型/k 购房/vn]/nz 。/w 
由于/p 上述/b 一线/n 和/cc 部分/n [二线/n 城市/n]/nz 的/ude1 [地方/n 政府/nis]/nz 已/d 开始/v 收紧/v 调整/vn 政策/n ，/w 因此/c 标普/nz 还/d 预计/v 2014年/t 这些/rz 城市/n 的/ude1 销售/vn 增长/v 也/d 将/d 放缓/v 。/w 
对于/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 北京市/ns “/w 自住/nz 型/k ”/w 商品房/n 政策/n ，/w 标普/nz 认为/v ，/w 这/rzv 一/m 政策/n 虽然/c 旨在/v 降低/vn 销售/v 均价/nz ，/w 但/c 实际/n 效果/n 如何/ryv 还/d 有待/v 检验/vn 。/w 
此外/c ，/w 标普/nz 预计/v [房产税/nz 试点/vn]/nz 将/d 会/v 逐步/d 、/w 谨慎/a 推出/v ，/w 相比/vi 现有/v 的/ude1 房屋/n 限购/nz 等/udeng 部分/n [政策/n 措施/n]/nz ，/w 房产税/nz 的/ude1 影响/vn 可能/v 较为/d 温和/a 。/w 
