据/p [中国/ns 足协/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n 消息/n ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt [成员/nnt 名单/n]/nz 为/p 蔡振华/nr 、/w 张剑/nr 、/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 、/w 王沈顺/nr 、/w 孙永言/nr 、/w 孙雯/nr 、/w 李颖川/nr 、/w 李毓毅/nr 、/w 刘彤/nr 、/w 刘树华/nr 、/w 汪大昭/nr 、/w 招少鸣/nr 、/w 隋拥军/nr 、/w 董利/nr 、/w 辜建明/nr 。/w 
