“/w 我们/rr 这里/rzs 征地/vn 那些/rz 已经/d 说/v 了/ule ，/w 以后/f 这/rzv 周围/f 几个/mq 山/n 包包/n 要/v 炸/vn 平/v ，/w 将/d 变成/v 机场/nis 的/ude1 一部分/m 。/w ”/w 1月20日16时35分/t ，/w 遂宁市/ns 安居区/ns 会龙镇/ns [接官厅/nz 村/n]/ns [4/m 组/n]/mq ，/w 村民/n 田/n 大爷/n 坐/v 在/p 鱼塘/n 边/k ，/w 向/p [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 介绍/v 当地/s 即将/d 迎来/v 的/ude1 巨变/vn 。/w 这个/rz 让/v 记者/nnt 耗时/vi [2/m 小时/n]/mq 、/w 需要/v 翻/vn 几个/mq 山包/n 才能/n 到达/v 的/ude1 山村/n ，/w 已有/v [3300/m 亩/q]/mq 土地/n 被/pbei 统/vi 征/v ，/w 用于/v 安置/vn 迁建/nz 的/ude1 [遂宁/ns 南坝/nz 机场/nis]/nt 。/w 
[遂宁市/ns 发改委/nis]/nt [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 科/n 科长/nnt 邓余斌/nr 透露/v ，/w 新机场/nz 选址/vi 早/a 在/p 2009年11月/t 就/d 获得/v [国家/n 民航/n 总局/nis]/nto 的/ude1 审批/vn ；/w 2012年6月/t ，/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 则/d 进一步/d 通过/p 了/ule [安居/v 机场/nis]/nt 的/ude1 《/w 预/d [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 如今/t ，/w 该市/r 正在/d 开展/v 进场/vi 道路/n 和/cc 飞行区/nz 试验/vn 段/q 这/rzv 两个/mq [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 同时/c ，/w 征地/vn [拆迁/v 安置/vn]/nz 工作/vn 也/d 已/d 在/p 有序/a 进行/vn 中/f 。/w 与此同时/c ，/w 涉及/v 机场/nis 主体/n [工程/n 建设/vn]/nz 方面/n 的/ude1 《/w [中国/ns 民航/n 飞行/vn 学院/nis]/nt [遂宁/ns 南坝/nz 机场/nis]/nt 迁建/nz 工程/n [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 》/w 已/d 编制/vn 完成/v ，/w 邓余斌/nr 表示/v ，/w 该/rz 报告/n 即将/d 通过/p 省/n 发改委/nis 报送/v [国家/n 发改委/nis]/nto 审批/vn ，/w “/w 预计/v 2014年8月/t 就/d 能/v 取得/v 上级/n 部门/n 对/p 报告/n 的/ude1 批复/vn ，/w 主体/n 工程/n 将/d 进入/v 具体/a 实施/v 阶段/n 。/w ”/w [遂宁市/ns 发改委/nis]/nt 预计/v ，/w 主体/n 工程/n 最早/d 将/d 于/p 2014/m 年底/f 开工/vi ，/w 新机场/nz 建设/vn 将/d 于/p 2017年/t 完工/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 按照/p 现有/v 规划/n ，/w 建成/v 后/f ，/w 南坝/nz 机场/nis 将/d 由/p [2/m C/x]/mq 级/q 升级/vi 至/p [4/m C/x]/mq 级/q ，/w 仍/d 为/p [中国/ns 民航/n 飞行/vn 学院/nis]/nt 的/ude1 训练/vn 机场/nis ，/w [遂宁/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 已/d 于/p 近日/t 提出/v 更进一步/vl 的/ude1 规划/n —/w —/w —/w 将/d 原有/v 训练/vn 机场/nis 迁建/nz 为/p 一个/mq 训/v 运/vn 结合/v 机场/nis ，/w 作为/p [成都/ns 新机场/nz]/nz 的/ude1 配套/vn 机场/nis 使用/v 。/w 邓余斌/nr 介绍/v ，/w [遂宁市/ns 发改委/nis]/nt 已/d 将/d 新机场/nz 民用/b 运输/v 项目/n 的/ude1 立项/vn 工作/vn 定/v 在/p 2014/m 年底/f 、/w 2015年初/t 进行/vn ，/w 力争/v 让/v 新机场/nz 的/ude1 训练/vn 项目/n 和/cc 民用/b 运输/v 项目/n 同期/f 完成/v ，/w “/w 也/d 就是说/c ，/w 希望/v 最快/d 在/p 2018年/t ，/w 遂宁/ns 就/d 能/v 开通/vn 民用/b 航班/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 董焦/nr )/w 
