因/p 演出/vn “/w 郭靖/nr ”/w 而/cc 出名/a 的/ude1 香港/ns 演员/nnt 黄日华/nr ，/w 日前/t 被/pbei 曝/vg 妻子/n 梁洁华/nr [11/m 月底/t]/mq 因/p 突然/ad 高烧/n 入院/vi ，/w 并/cc 接受/v 化疗/vn ，/w 女儿/n 黄芷晴/nr 一度/d 因为/c 妈妈/n 的/ude1 病/n 失控/vi 痛哭/vi ，/w 黄日华/nr 也/d 狂/dg 接/v 工作/vn 挣钱/vi 给/p 妻子/n 治病/vi 。/w 对于/p 外界/n 猜测/v 的/ude1 梁洁华/nr 患/v 血癌/n ，/w 黄日华/nr 对外/vn 称/v ，/w 妻子/n 确实/ad 是/vshi 病/n 了/ule ，/w 治疗/vn 的/ude1 进展/vn 也/d 不错/a ，/w 但/c 没有/v 正面/b 回应/v 妻子/n 所/usuo 患/v 何/ry 疾/ag 。/w 
黄日华/nr 与/cc 妻子/n 梁洁华/nr 于/p 1988年12月7日/t 结婚/vi ，/w 至今/d 正好/z 25年/t ，/w 去年/t 在/p [二/m 人/n]/mq 结婚/vi 24/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w 黄日华/nr 晒/v 出/vf 了/ule 自己/rr 与/cc 梁洁华/nr 的/ude1 婚纱照/n ，/w 照片/n 中/f 梁洁华/nr 头戴/nz 白色/n 的/ude1 头纱/nz ，/w 精美/a 的/ude1 公主/nnd 款/q 婚纱/n 十分/d 漂亮/a 动人/a 。/w 黄日华/nr 也/d 是/vshi 英气逼人/l ，/w 十分/d 相配/nz 。/w 
