机场/nis 到达/v 了/ule ！/w 飞机/n 降落/vi 了/ule ！/w 一番/mq 滑行/vi 之后/f ，/w 飞机/n 却/d 停/vi 在/p 跑道/n 边/k 不/d 动/v ，/w 机长/nnt 告诉/v 乘客/n ：/w 没有/v 机位/n 。/w 乘客/n 微博/n 报料/nz 称/v ，/w 这/rzv 一幕/nz 发生/v 在/p [昨日/t 下午/t]/nz 的/ude1 [南充/ns 高坪/nr 机场/nis]/nz 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 事发/vi 后/f 机场/nis 方面/n 迅速/ad 调整/v 机位/n ，/w 当事/n 飞机/n 在/p 等候/v 约/d [10/m 分钟/qt]/mq 后/f 顺利/ad 进场/vi 。/w 
乘客/n 微博/n ：/w 飞机/n 降落/vi 但/c 下/f 不/d 了/ule 机/ng 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 注册/vn 账号/n 为/p 眭小军/nr （/w @/w sxj00001/x ）/w 的/ude1 网友/n 在/p [腾讯/ntc 微博/n]/nz 发布/v 文/ng 图/n 称/v ：/w 南航/n 的/ude1 CZ6946/x 到/v 了/ule 南充/ns 后/f 停留/vi 在/p 跑道/n 上/f ，/w 机长/nnt 告知/v 没有/v 停机/vi 位/q ，/w 希望/v 机场/nis 赶紧/d 给/p 找/v 个/q 机位/n 。/w 
昨日/t 稍/d 晚/tg ，/w 发布/v 微博/n 的/ude1 网友/n 眭小军/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ：/w 昨天/t 他/rr 在/p [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt 搭乘/v 南航/n CZ6946/x 航班/n 返回/v 南充/ns 。/w “/w 登机/vi 时/ng 被/pbei 告知/v 南充/ns 大雾/n ，/w 原本/d 应该/v 在/p 9时/t 起飞/vi ，/w 直到/v 10时40分/t 才/d 通知/n 登机/vi ，/w 大约/d 在/p 11时30分/t 才/d 起飞/vi 。/w ”/w 眭小军/nr 说/v ，/w “/w 到达/v [南充/ns 机场/nis]/nz 时/ng ，/w 接近/v 下午/t 两点/m 。/w ”/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 通过/p [首都/n 机场/nis]/nz [官方/n 网站/n]/nz ，/w 查询/v 当天/t CZ6946/x 航班/n 实时/n 动态/n ，/w 其/rz 起飞/vi 时间/n 为/p 11时29分/t ，/w 到达/v [南充/ns 机场/nis]/nz 时间/n 为/p 13时51分/t 。/w 
到达/v [南充/ns 机场/nis]/nz 之后/f ，/w CZ6946/x 航班/n 一番/mq 滑行/vi 后/f 停/vi 了/ule 下来/vf 。/w “/w 我们/rr 以为/v 进场/vi 了/ule 就/d 忙着/v 收拾/v 行李/n ，/w 不想/v 机长/nnt 在/p 广播/vn 里/f 喊/v ，/w 由于/p 没有/v 机位/n ，/w 飞机/n 暂/d 不能/v 进场/vi 下/f 客/ng 。/w ”/w 眭小军/nr 说/v ，/w “/w 乘客/n 们/k 听到/v 后/f ，/w 都/d 在/p 抱怨/v 。/w ”/w 
机场/nis 解释/v ：/w 加/v 开/v 航班/n 又/d 遇上/v 大雾/n 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 近/a 段/q 时间/n 以来/f ，/w [南充/ns 高坪/nr 机场/nis]/nz 及/cc 周边/n 几乎/d 每天/r 上午/t 都/d 是/vshi 大雾/n 弥漫/v 。/w “/w 由于/p 天气/n 原因/n ，/w [高坪/nr 机场/nis]/nt 当天/t 部分/n 航班/n 受到影响/v ，/w 没/d 能/v 按时/d 起降/vi ，/w 到/v 了/ule 中午/t 才/d 陆续/d 进出/v 港/n 。/w ”/w [南充/ns 机场/nis]/nz 运输/v 服务部/nis 经理/nnt 吴卫/nr 介绍/v ，/w “/w 北京/ns 飞来/v 南充/ns 的/ude1 CZ6946/x 航班/n 到/v 港/n 之后/f ，/w 当时/t 的确/d 是/vshi 机位/n 没有/v 腾/v 好/a 。/w 我们/rr 当即/d 组织/n 调整/vn ，/w 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 该/rz 航班/n 就/d 顺利/ad 进场/vi 下/f 客/ng 了/ule 。/w ”/w 眭小军/nr 也/d 证实/v ，/w 飞机/n 结束/v 滑行/vn 进入/v 停机坪/n 之前/f ，/w 停留/vi 了/ule 大约/d [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 
[南充/ns 高坪/nr 机场/nis]/nz 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w [高坪/nr 机场/nis]/nt 有/vyou [5/m 个/q]/mq 停机坪/n ，/w 一次性/d 可以/v 停/vn [5/m 架/qv]/mq 飞机/n 。/w 由于/p 春运/n 加/v 开/v 了/ule 航班/n ，/w 现在/t 有时候/d 一次/mq 要/v 停/vn [7/m 架/qv]/mq 飞机/n 。/w 但/c 由于/p 事前/t 做好/v 了/ule 相应/vi 准备/v ，/w 能够/v 保证/vn 每个/r 航班/n 到/v [高坪/nr 机场/nis]/nt 后/f 顺利/ad 进场/vi 停机/vi 。/w “/w 昨日/t 上午/t 是/vshi 由于/p 天气/n 的/ude1 原因/n ，/w 北京/ns 到/v 南充/ns 的/ude1 CZ6946/x 航班/n 延迟/v 起飞/vn ，/w 到达/v 南充/ns 时/ng 遇上/v 另一/m 出港/vn 航班/n 没有/v 起飞/vn ，/w 从而/c 导致/v CZ6946/x 航班/n 在/p 进入/v 停机/vi 位/q 过程/n 中/f ，/w 延误/v 了/ule 大约/d [10/m 分钟/qt]/mq 。/w ”/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 同时/c 说明/v ，/w “/w 像/v 这种/r 飞机/n 在/p 进港/nz 时/ng 因/p 机位/n 紧张/a 延误/v [几/d 分钟/qt]/mq 十分钟/mq 的/ude1 事/n ，/w 在/p 支线/n 机场/nis 应该/v 说/v 比较/d 正常/a 。/w ”/w 
