人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 青吉/nr 好/a ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [成都市/ns 温江/ns 公安/n 分局/nis]/nt [公平/a 派出所/nis]/nto 消防/b 民警/nnt 在/p 处理/vn 一起/s 在/p 危险/an 场所/n 吸烟/vi 事件/n 时/ng ，/w 得知/v 这位/r 违法/vn 吸烟者/nz 已/d 买了/v 23日/t 回/v 郑州/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 而/cc 将/d 其/rz [行政/n 拘留/v]/nz 2日/t 的/ude1 处罚/vn 改为/v 1日/t 。/w 
据/p 了解/v ，/w 成都市/ns 温江区/ns 消防/b 监督/v 人员/n 与/cc [温江/ns 公安/n 分局/nis]/nt [公平/a 派出所/nis]/nto 消防/b 民警/nnt ，/w 在/p 位于/v 公平/a 街办/vn 太极/n [七/m 组/n]/mq 一/m 无名/b [废品/n 收购站/nis]/nt 进行/vn [消防/b 监督/vn 检查/vn]/nz 时/ng ，/w 发现/v 张某/nz 正/d 站/vi 在/p 废旧/b 纸箱/n 旁边/f 吸烟/vi 。/w 如/v 不/d 及时/ad 制止/v 其/rz [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 随时/d 可能/v 引发/v 火灾/n 。/w 
监督/v [检查/vn 人员/n]/nz 立即/d 制止/v ，/w 向/p 张某/nz 宣讲/v 了/ule 在/p 具有/v 火灾/n 危险/an 场所/n 吸烟/vi 的/ude1 危险性/n 和/cc 可能/v 产生/vn 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz 后/f ，/w 当即/d 传唤/v 张某/nz 到/v 派出所/nis 接受/v 调查/vn 。/w 张某/nz 对/p 自己/rr 在/p 具有/v 火灾/n 危险性/n 的/ude1 场所/n 吸烟/vi 的/ude1 违法/vn 事实/n 供认不讳/vl 。/w 
“/w 警官/nnt ，/w 我/rr 错/v 了/ule ，/w 不/d 该/rz 在/p 具有/v 火灾/n 危险/an 的/ude1 地方/n 吸烟/vi ，/w 以后/f 认真/ad [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 保证/v 不/d 再犯/nz 这个/rz 错误/n 了/ule 。/w 你/rr 看/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 好不容易/dl 才/d 买/v 到/v 的/ude1 火车票/n ，/w [23/m 号/q]/mq 的/ude1 。/w 能/v 不能/v [减轻/v 处罚/vn]/nz ，/w 只/d 拘留/v [1/m 天/qt]/mq ？/w ”/w 当/p 听到/v 要/v 对/p 自己/rr 拘留/v 两日/t 的/ude1 处罚/vn 时/ng ，/w 张某/nz 突然/ad 慌了/v ，/w 不停/v 求情/vi 认错/vi 。/w 
依据/n 《/w 消防法/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [消防/b 人员/n]/nz 拟/v 对/p 张某/nz 做出/v [行政/n 拘留/v]/nz 2日/t 的/ude1 处罚/vn 决定/v 。/w 鉴于/p 其/rz 认错/vi 态度/n 较好/d ，/w 且/c 的确/d 购买/v 了/ule 23日/t 春节/t 回家/vi 的/ude1 火车票/n ，/w 派出所/nis 决定/v 对/p 其/rz [行政/n 拘留/v]/nz 一日/t 。/w 
目前/t ，/w [温江/ns 公安/n 分局/nis]/nt 已/d 批准/v 对/p 张某/nz [行政/n 拘留/v]/nz 一日/t 的/ude1 处罚/vn 决定/v ，/w 张某/nz 已/d 被/pbei 送往/v [温江区/ns 拘留所/nis]/nt 。/w 
