历经/v 10年/t ，/w [第三/m 届/q]/mq 足/a 代/q 会/v 将/d 于/p 21日/t 召开/v ，/w 大会/n 1月21/t 至/p 22日/t 在/p 香河/ns 基地/nis 举行/v 。/w 本次/r 会议/n 的/ude1 与/cc 会/v 人员/n 包括/v [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 、/w [47/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 及/cc 行业/n 足球协会/nis 负责人/nnt 、/w 足球/n [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执委会/nis 成员/nnt 、/w 16/m 家中/s 超/v 俱乐部/nis 和/cc 16/m 家中/s 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 代表/nnt 、/w [中国/ns 足球/n 学校/nis]/nt 、/w 中国/ns [大学生/nnt 体育/n]/nz 联合会/nis 和/cc 中学生/nnd 足协/nis 等/udeng 单位/n 的/ude1 代表/nnt 及/cc 特邀/v 人士/n 。/w 届时/d ，/w 总局/nis 及/cc 相关/vn 司局/nz [负责/v 同志/n]/nz 也/d 将/d 到/v 会/v 指导工作/v 。/w 
足/a 代/q 会/v 21日/t 的/ude1 一项/mq 重要/a 日程/n ，/w 就是/v 选举/vn 足协/nis 主席/nnt 和/cc 副主席/nnt 以及/cc 新的/a 执委/nnt ，/w 会议/n 前/f ，/w 总局/nis 会同/v 足协/nis 初/f 拟/v 了/ule 新/a 一届/mq 的/ude1 足/a 代/q 会/v 班子/n ，/w 将/d 交由/v 大会/n “/w 选举/v ”/w 通过/p ，/w 其中/rz 足协/nis 主席/nnt 将/d 由/p 蔡振华/nr 担任/v ，/w 副主席/nnt 人数/n 从/p [22/m 人/n]/mq 缩减/v 到/v [8/m 人/n]/mq ，/w 容志行/nz 和/cc 张吉龙/nr 继续/v 留任/vn 足协/nis 副主席/nnt 。/w 
在/p 总局/nis 领导/n 分工/vn 中/f ，/w 蔡振华/nr 副局长/nnt 分管/v 足球/n 项目/n ，/w 他/rr 是/vshi 在/p 2010年9月/t 开始/v 接替/vn 退休/v 的/ude1 原/b 主管/v 足球/n 的/ude1 副局长/nnt 崔大林/nr 接管/v 足球/n 项目/n 的/ude1 ，/w 同时/c 他/rr 还/d 分管/v 篮球/n 、/w 排球/n 、/w 羽毛球/n 和/cc 乒乓球/n 等/udeng 项目/n ，/w 当初/t [上级/n 领导/n]/nz “/w 希望/v 他/rr 能/v 把/pba 管/v 乒乓球/n 的/ude1 成功/a 经验/n 移植/vn 到/v 足球/n 上来/vf ”/w 。/w 自/p [中国/ns 足协/nis]/nt 成立/vi 以来/f ，/w 共有/v 黄/a 中/f 、/w 李凤楼/nr 、/w 年维泗/nr 、/w 袁伟民/nr [四/m 人/n]/mq 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 蔡振华/nr 将/d 成为/v [第五/m 位/q]/mq 足协/nis 主席/nnt 。/w 
近年来/dl 足球/n 项目/n 得到/v 了/ule 上级/n 以及/cc 各界/rz 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 为了/p 做好/v 足球/n 工作/vn ，/w 蔡振华/nr 还/d 曾/d 到/v 青岛/ns 、/w 杭州/ns 、/w 成都/ns 和/cc 近邻/n 日本/ns 进行/vn 调研/vn ，/w 观看/v 国/n 足/a 赛事/n 等等/udeng ，/w 为此/bl 总局/nis 还/d 把/pba 篮球/n 等/udeng 项目/n 转移/v 到/v 其他/rzv 副局长/nnt 身上/s ，/w 为/p 蔡振华/nr “/w 减负/v ”/w ，/w 这/rzv 也/d 显示/v 出/vf 总局/nis 安排/v 蔡振华/nr 管理/v 足球/n 项目/n 是/vshi 一项/mq [长远/a 规划/n]/nz 。/w 
总局/nis 和/cc 足协/nis 确定/v 了/ule [8/m 个/q]/mq 副主席/nnt 名额/n ，/w 分别/d 是/vshi 张剑/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 以及/cc 公安部/nto 和/cc 教育部/nt 官员/nnt 各/rz 一名/mq ，/w 张吉龙/nr 和/cc 容志行/nz 都/d 是/vshi 2003年/t 足/a 代/q 会/v 选出/v 的/ude1 足协/nis 副主席/nnt ，/w 准确/a 地/ude2 说/v 他们/rr 这次/r 属于/v 连任/vn 。/w 另外/c 还/d 确定/v 了/ule [13/m 位/q]/mq 执委/nnt ，/w 除了/p 主席/nnt 和/cc 副主席/nnt 外/f ，/w 还包括/nz [4/m 名/q]/mq 各省市/nz 足协/nis 负责人/nnt 。/w 韦迪/nrf 不再/d 担任/v 足协/nis 副主席/nnt 和/cc 秘书长/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 另外/c 主管/v 财务/n 的/ude1 副主席/nnt 林晓华/nr 有望/v 担任/v 司库/nz 。/w 
在/p 2003年/t 足/a 代/q 会上/n ，/w “/w 选举/v ”/w 出来/vf 的/ude1 [22/m 名/q]/mq 副主席/nnt 中/f ，/w 其中/rz 过半数/d 都/d 已经/d 因/p 退休/v 、/w 或/c 调任/v 等/udeng 各种/rz 原因/n 远离/v 足球/n ，/w 这次/r 将/d 有/vyou 超过/v [11/m 名/q]/mq 副主席/nnt “/w 离任/vi ”/w 。/w 足协/nis 也/d 有意/d 将/d 向/p 他们/rr 颁发/v 特别/d 贡献/n 奖/n ，/w 以/p 表彰/vn 他们/rr 在/p 上/f 一/m 任期/n 内/f 对/p [中国/ns 足协/nis]/nt 作出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
为了/p 做好/v 足协/nis 与/cc 各地/rzs 省/n [市/n 体育局/nis]/nz 的/ude1 协调/vn 工作/vn ，/w 在/p 2003年/t 选举/v 出/vf 的/ude1 [22/m 名/q]/mq 副主席/nnt 中/f ，/w 除/p 王钧/nr 、/w 杨贵仁/nr 、/w 吴明山/nr 、/w 阎世铎/nr 、/w 王俊生/nr 、/w 薛立/nr 、/w 南勇/nz 、/w 张吉龙/nr 、/w 杨一民/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq [体育/n 总局/nis]/nz 、/w 教育部/nt 、/w 公/ng 部/q 、/w 足协/nis 领导/n 外/f ，/w 孙康林/nr 、/w 金国祥/nr 等/udeng 其他/rzv [13/m 名/q]/mq 副主席/nnt 均/d 由/p 各省/r [市/n 体育局/nis]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt 担任/v ，/w 这/rzv 对/p 足协/nis 工作/vn 起到/v 了/ule 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 这些/rz 重点/n 地区/n 的/ude1 省/n [市/n 体育局/nis]/nz 领导/n 都/d 对/p 足协/nis 工作/vn 给予/vn 了/ule 大力支持/v ，/w 在/p 承办/v 赛事/n 、/w 青少年/n 培养/v 、/w 联赛/n 组织/n 等/udeng 方面/n 发挥/v 了/ule 举足轻重/vl 的/ude1 作用/n 。/w 
不过/c ，/w [北京/ns 体育局/nis]/nt 孙康林/nr 、/w [陕西省/ns 体育局/nis]/nto 李明华/nr 、/w [广东/ns 体育局/nis]/nto 杨迺军/nr 、/w [广州/ns 体育局/nis]/nto 刘江南/nr 、/w [上海/ns 体育局/nis]/nt 金国祥/nr 、/w [山东/ns 体育局/nis]/nto 于/p 学田/nz 、/w [湖北/ns 体育局/nis]/nt 肖爱山/nz 、/w [四川/ns 体育局/nis]/nt 肖阳宗/nr 、/w [大连/ns 体育局/nis]/nt 辛德智/nr 、/w [天津/ns 体育局/nis]/nt 黄东生/nr 、/w [重庆/ns 体育局/nis]/nt 段/q 杰/ag 等/udeng 足协/nis 副主席/nnt 均/d 已/d 退休/v ，/w 因而/c 离职/vi 。/w 
其实/d 足协/nis 作为/p 独立/a 的/ude1 [社会/n 团体/n 法人/nnt]/nz ，/w 并/cc 无/v 对/p 副主席/nnt [一/d 职/ng]/mq 有/vyou 明确/a 数量/n 上/f 的/ude1 规定/n ，/w [国际/n 足联/nis]/nt 对/p 各/rz 会员/nnt 协会/nis 副主席/nnt 数量/n 同样/d 没有/v [硬性/b 规定/n]/nz ，/w 但是/c 为了/p 更好/d 地/ude2 [精简/v 机构/n]/nz ，/w [提高/v 效率/n]/nz ，/w 为此/bl 减少/v 了/ule 协会/nis 副主席/nnt 的/ude1 数量/n ，/w 由/p [22/m 人/n]/mq 减少/v 到/v [8/m 人/n]/mq 。/w 韦迪/nrf 2012年2月份/t 刚刚/d 当选/v 主席/nnt 副主席/nnt 和/cc 秘书长/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 但是/c [2013/m 年年/d]/mq 初/f 他/rr 从/p 足/a 管/v 中心/nis 调离/v 到/v 汽/n 摩/b 中心/nis ，/w 他/rr 仅仅/d 在任/v 12个月/t ，/w 是/vshi 历届/b 主席/nnt 副主席/nnt 和/cc 秘书长/nnt 在任/v 时间/n 最/d 短/a 的/ude1 。/w 
张吉龙/nr 和/cc 容志行/nz 在/p 2003年/t 就/d 当选/v 主席/nnt 副主席/nnt ，/w 当时/t 张吉龙/nr 时任/v 足/a 管/v 中心/nis 副主任/nnt ，/w 容志行/nz 则/d 是/vshi [深圳/ns 体育局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 这次/r 连任/v 也/d 是/vshi 必然/d ，/w 两/m 人均/a 已/d 从/p 各自/rr 岗位/n 上/f 退休/v ，/w 符合/v [中国/ns 足协/nis]/nt 社团/n 的/ude1 要求/n ，/w 而且/c 两人/mq 在/p 足球/n 圈内/d 都/d 有/vyou 很高/d 威望/n 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 本次/r 足/a 代/q 会/v 的/ude1 工作报告/v [第三/m 部分/n]/mq 还/d 专门/d 提到/v “/w [志行/nz 风格/n]/nz ”/w ，/w 文中/s “/w 大力/d 倡导/v [为/p 国/n 争光/vi]/nz 、/w 无私奉献/vl 、/w 科学/n 求实/vi 、/w 遵纪守法/vl 、/w [团结/v 协作/vn]/nz 、/w [顽强/a 拼搏/vi]/nz 的/ude1 中华/nz [体育/n 精神/n]/nz ，/w 倡导/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 [志行/nz 风格/n]/nz ”/w ，/w 以此/d 对/p 足球/n 队伍/n 建设/vn 和/cc [行业/n 管理/vn]/nz 提出/v 希望/vn 。/w 
大会/n 日程/n 安排/v 是/vshi 21日/t 、/w 22日/t 上午/t 分别/d 召开/v [会员/nnt 代表大会/n]/nz ，/w 会/v 上将/nnt 审议/v 并/cc 表决/v 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w 。/w 新的/a 《/w [中国/ns 足协/nis 协会/nis]/nt 章程/n 》/w 目前/t 已经/d 经过/p [国际/n 足联/nis]/nt 审定/vn —/w —/w 按照/p [国际/n 足联/nis]/nt 要求/n ，/w 各/rz 会员/nnt 协会/nis 的/ude1 章程/n 必须/d 事先/d 经过/p [国际/n 足联/nis 章程/n]/nz 审定/vn 。/w 
另外/c 还/d 将/d 通过/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w ，/w 讨论/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w ，/w 产生/v [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导/n 机构/n 成员/nnt ；/w 21日/t 下午/t ，/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 将/d 就/d 大会/n 相关/vn 议题/n 进行/vn 分组/vn 讨论/v ；/w 按照/p 日程/n 安排/v 还/d 会/v 在/p 20/m 日报/n 到/v 当天/t 晚上/t 召开/v [中国/ns 足协/nis]/nt 新/a 一届/mq 执委会/nis 会议/n 。/w 
