人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 今天/t 早晨/t 7时/t 许/v ，/w 一辆/mq 大货车/nz 沿/p [成/v 简/ag 快速/d 通道/n]/nz 行/ng 至/p 成都/ns 和/cc 简阳/ns 交界处/n ，/w 因此/c 次/qv 限/v 高/a ，/w 大货车/nz 无法/v 通行/vn ，/w 于是/cc 掉头/vi 逆行/vi ，/w 却/d 与/cc 一辆/mq 正常/a 行驶/vi 的/ude1 奥拓/nz 相撞/vi ，/w 奥拓/nz 车/n 司机/nnt 不幸/a 身亡/vi 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 奥拓/nz 车/n 司机/nnt 已/d 无/v 生命/n 迹象/n ，/w 其/rz 身体/n 被/pbei 牢牢/d 卡/n 在/p 车/n 体内/s 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 立刻/d 使用/v 液压/n [破/v 拆/v 工具/n]/nz 对/p 该车/r 进行/vn 破/v 拆/v 。/w 由于/p 撞击/v 过于/d 剧烈/a ，/w 奥拓/nz 车/n 车体/n 已经/d 严重/a 变形/vi ，/w 给/p 破/v 拆/v 工作/vn 带来/v 了/ule 相当大/nz 的/ude1 难度/n 。/w 救援/v 人员/n 于是/cc 将/d 该车/r 肢解/v ，/w 然后/c 使用/v [液压/n 扩张器/nz]/nz 扩张/v 车体/n ，/w 并/cc 最终/d 将/d 司机/nnt 遗体/n 取出/v 。/w 
据/p 现场/s 群众/n 讲/v ，/w 由于/p [成/v 简/ag 快速/d 通道/n]/nz 成都/ns 和/cc 简阳/ns 交界处/n 设置/v 了/ule 限/v 高/a [2/m ./w 8/m 米/q]/mq 的/ude1 栏杆/n ，/w 大货车/nz 驶抵/v 该/rz 处/n 时/ng 发现/v 无法/v 向前/vi 行驶/vi ，/w 于是/cc 掉头/vi 逆行/vi 寻找/v 其他/rzv 通道/n ，/w 结果/n 与/cc 奥拓/nz 车/n 对/p 撞/v ，/w 酿成/v 了/ule 惨剧/n 。/w 
