《/w 时代/n 》/w 封面/n 上/f 的/ude1 陈毅/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
1965年1月26日/t ，/w 陈毅/nr 成为/v 《/w 时代/n 》/w 封面/n 的/ude1 人物/n 。/w 封面/n 通红/z 为/p 底/f ，/w 陈毅/nr 的/ude1 肖像画/n 醒目/a 地/ude2 安排/v 在/p 下方/f ，/w 肖像/n 右侧/f 为/p 一句/mq 身份/n 介绍/v ：/w “/w 红色/n 中国/ns 的/ude1 外交部长/nnt 陈毅/nr ”/w 。/w 为/p 形象/n 表达/v ，/w 《/w 时代/n 》/w 还/d 配/v 上/f 一尊/mq [中国/ns 古代/t 青铜器/n]/nz 的/ude1 老虎/n ，/w 虎口/n 张开/v ，/w 露出/v 锐利/a 牙齿/n ，/w 两/m 耳/n 竖起/v ，/w 双眼/n 正视/v 前方/s ，/w 与/cc 陈毅/nr 肖像/n 互为/v 补充/vn 。/w 
外交家/nnd 陈毅/nr 
1965年1月26日/t ，/w 陈毅/nr 成为/v 《/w 时代/n 》/w [封面/n 人物/n]/nz 。/w 当时/t ，/w [越南/nsf 战争/n]/nz 硝烟/n 正/d 浓/a ，/w 中国/ns 态度/n 如何/ryv ，/w 是否/v 介入/vn ，/w 如何/ryv 介入/v ，/w 成为/v 美国/nsf 乃至/c [整个/b 世界/n]/nz 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 身为/v 副总理/nnt 的/ude1 陈毅/nr ，/w 自/p 1957年/t 起/vf 接替/v 周恩来/nr 兼任/v 外交部长/nnt 。/w 
美国/nsf 正/d 深深/d 卷入/v [越南/nsf 战争/n]/nz ，/w 其/rz 媒体/n 当然/d 尤为/d 关注/v 。/w “/w 亚洲/ns 的/ude1 敌人/n ”/w —/w —/w 《/w 时代/n 》/w 封面/n 左上角/nz 斜/a 挂/v 的/ude1 这/rzv 句话/q ，/w 简明扼要/al ，/w 把/pba 美国/nsf 的/ude1 忧虑/vn ，/w 可谓/v 表达/vn 得/ude3 相当/d 准确/a 。/w 
《/w 时代/n 》/w 报道/v 开篇/n ，/w 如同/v 讲故事/nz 一般/ad ，/w 颇为/d 生动/a 而/cc 详尽/a 地/ude2 叙述/v 陈毅/nr 近期/t 参加/v 的/ude1 一些/mq [外交/n 活动/vn]/nz ，/w 包括/v 与/cc 苏联/ns 总理/nnt 柯西金/nrf 在/p 北京/ns 的/ude1 会谈/vn ，/w 试图/v 在/p 读者/n 面前/f 勾画/v 出/vf 一个/mq 富有/v 挑战性/n 的/ude1 对手/n 形象/n ：/w 
一个/mq 戴着/v 黑/a 墨镜/n 、/w 气得/v 跺脚/vi 的/ude1 人/n ，/w 走出/v [北京/ns 紫禁城/ns]/ns —/w —/w 过去/vf 中国/ns 皇帝/nnt 的/ude1 所在地/n ，/w 如今/t 红色/n 领导人/nnt 的/ude1 住所/n 。/w 他/rr 是/vshi 陈毅元帅/nrf ，/w 中华人民共和国/ns 的/ude1 外交部长/nnt ，/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 的/ude1 发言人/nnt ，/w “/w 美/b 帝国主义/n 是/vshi [世界/n 人民/n]/nz 最/d 邪恶/a 的/ude1 敌人/n ”/w ，/w 陈/vg 在/p [苏联/ns 大使馆/nis]/nt 发表/v 演讲/vn 时/ng 说/v ，/w “/w 和平共处/vl 存在/v 问题/n 。/w 只有/c 采取/v 具体/a 行动/vn 反对/v 美国/nsf ，/w 中苏/n 联盟/nis 才/d 会/v 受到/v 考验/vn ，/w 得到/v 缓和/vn 。/w ”/w 
走进/v [尼泊尔/nsf 大使馆/nis]/nt ，/w 陈/vg 显得/v 更为/d 兴奋/a 。/w “/w [一派/b 胡言/n]/nz ！/w ”/w 当/p 问及/v 美国/nsf 要求/n 停止/v 共产党/nis 游击队/n 在/p 南越/nz 的/ude1 进攻/vn 时/ng ，/w 他/rr 如此/rzv 高调/n 地/ude2 说/v 。/w 他/rr 预言/v 道/qv ：/w “/w 只要/c 美/b 帝国主义/n 侵略者/n 还/d 留/v 在/p 印度支那/ns ，/w 那里/rzs 就/d 不会/v 有/vyou 和平/n 。/w ”/w 随后/d ，/w 陈/vg 对/p 一个/mq 瑞士/nsf 记者/nnt 说/v ：/w “/w 在/p 北越/nz 受到/v 攻击/vn 时/ng ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 不会/v 坐视不管/vl 。/w 中国/ns 和/cc 北越/nz ，/w 唇齿相依/vl 。/w ”/w （/w 《/w 时代/n 》/w ，/w 1965年1月26日/t ）/w 
尽管/c 被/pbei 视为/v 美国/nsf 的/ude1 “/w 对手/n ”/w ，/w 《/w 时代/n 》/w 却/d 不能不/d 钦佩/v 陈毅/nr 的/ude1 外交/n 才能/n ，/w 尤其/d 对/p 陈毅/nr 的/ude1 性情/n 、/w 风格/n 的/ude1 描述/vn ，/w 字里行间/n ，/w 可以/v 读出/v 作者/nnt 内心/n 的/ude1 欣赏/vn ：/w 
陈/vg 的/ude1 性格/n ，/w 非常/d 胜任/v 其/rz 职/ng 以/p 达到/v 北京/ns 目的/n ：/w 活跃/a 、/w 儒雅/z 、/w 坚韧/a ，/w 他/rr 既/c 可以/v 在/p 加纳/nsf 的/ude1 阿克拉·克瓦米·恩克鲁玛/nrf 与/cc 周/qt 两人/mq 打/v 乒乓球/n 时/ng 当/p 裁判/nnt ，/w 也/d 可以/v 在/p 雅加达/nsf 与/cc 西努克/nrf 夫人/n [一起/s 跳舞/vi]/nz ，/w 与/cc 西哈努克/nrf 先生/n 谈论/v “/w 新兴/b 力量/n 与/cc 旧/a 势力/n ”/w 的/ude1 话题/n 。/w 几年/mq 前/f ，/w 在/p 加德满都/nsf ，/w 当/p 一名/mq 印度/nsf 记者/nnt 要/v 他/rr 谈谈/v 西藏/ns 时/ng ，/w 他/rr 对/p 其/rz 大发雷霆/vl 。/w 另一/m 场合/n ，/w 他/rr 模仿/v 赫鲁晓夫/nrf 而/cc 让/v 日本/ns 企业家/nnt 为/p 之/uzhi 开怀/d —/w —/w 他/rr 提到/v 赫鲁晓夫/nrf 评论/n 中国/ns 的/ude1 缺点/n 是/vshi “/w 除了/p 一堆/mq 人/n 肉/n ，/w 一无是处/vl ”/w ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 大肚子/n 正好/z 是/vshi 一/m 佐证/n ，/w 他/rr 反复/d 讲/v ，/w 脸/n 越/d 涨/vi 越/d 红/a 。/w 一次/mq ，/w 一个/mq 美国/nsf 记者/nnt 拉住/v 陈/vg ，/w 问/v 他/rr 中国/ns 是否/v 会/v 承认/vn 美国/nsf ，/w 陈乐/nr 呵呵/e 回答/v ：/w “/w 不会/v ！/w ”/w （/w 《/w 时代/n 》/w ，/w 1965年1月26日/t ）/w 

