1月19日/t 晚/tg ，/w 眉山/ns 城区/n 丁丁/o 酒楼/nis 老板/nnt 丁志兵/nr 下班/vi 时/ng ，/w 发现/v 停/vn 在/p 酒楼/nis 旁/f 的/ude1 爱车/nz 已/d 被/pbei 人/n 启动/v 准备/vn 开走/v ，/w 其/rz 上前/vi 制止/v 时/ng 被/pbei 撞/v 飞/vn 在/p 地/ude2 ，/w 目前/t 尚/d 在/p 昏迷/v 之中/f ，/w 未/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 目前/t ，/w 眉山/ns 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 对于/p 案情/n ，/w 警方/n 并未/d 透露/v 。/w 
丁志兵/nr 的/ude1 弟妹/n 介绍/v ，/w 哥哥/n 开/v 的/ude1 车/n 并/cc 不是/c 豪/ag 车/n 。/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 酒楼/nis 的/ude1 生意/n 比较/d 好/a ，/w 可能/v 是/vshi 被/pbei 人/n ‘/w 吊/v ’/w 上/f 了/ule 。/w ”/w 丁志/nr 兵将/nz 一个/mq 皮包/n 放在/v 了/ule 车上/s ，/w “/w 但/c 皮包/n 内/f 并未/d 装钱/nz ，/w 估计/v 那些/rz 人/n 打/v 起/vf 了/ule 这个/rz 包/v 的/ude1 主意/n 。/w ”/w “/w 哥哥/n 这个/rz 车/n 是/vshi 遥控/vn 打火/vn 的/ude1 ，/w 一直/d 到/v 现在/t ，/w 钥匙/n 还/d 在/p 哥哥/n 身上/s ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 皮带/n 被/pbei 扯断/nz ，/w 估计/v 和/cc 那/rzv 帮/v 人/n 有/vyou 抢/v 钥匙/n 的/ude1 过程/n 。/w ”/w 丁志兵/nr 的/ude1 弟妹/n 表示/v ，/w 撞/v 飞/vn 哥哥/n 的/ude1 估计/vn 是/vshi 团伙/n ，/w 还有/v 其他/rzv 的/ude1 车/n 。/w 
