昨日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 向/p 员工/n 发/v 信件/n 透露/v ，/w 2013年/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 日均/d 纳税/vn 超/v [2000/m 万元/q]/mq 。/w 由此/d 推算/v ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 2013年/t 纳税/vn 稳/a 超/v 70亿/m 。/w 由此/d ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 已经/d 成为/v 浙江省/ns 除/p [烟草/n 公司/nis]/nt 外/f ，/w [纳税/vn 总额/n]/nz 最大/gm 的/ude1 企业/n ，/w 并/cc 一举/d 成为/v [中国/ns 互联网/n]/nz 纳税/vn 最多/ad 的/ude1 企业/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 成立/vi 于/p 1999年/t 的/ude1 [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc ，/w 在/p 2003年/t 宣布/v 当年/t 实现/v 了/ule 日/b 收入/n [100/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 2004年/t 实现/v 了/ule 每天/r 利润/n [100/m 万元/q]/mq 。/w “/w 一天/mq 纳税/vn 1000万/m ”/w 已/d 在/p 2012年/t 成为/v 现实/n ，/w 到/v 了/ule 2013年/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 的/ude1 日/b 纳税额/nz 超/v [2000/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 其/rz 强劲/a 的/ude1 势头/n 让/v 人/n 咂/v 舌/n 。/w 而/cc 根据/p [阿里/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 和/cc [清华大学/ntu 社会/n 科学院/nis]/nt 此前/t 共同/d 发布/v 的/ude1 报告/n ，/w 目前/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc [零售/vn 电子/n 商务/n]/nz 带动/v 的/ude1 直接/ad 就业/vn 和/cc 间接/b [就业/vn 人数/n]/nz 达到/v [1200/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
