16日/t 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 家住/v 遂宁市/ns 射洪县/ns 的/ude1 邱/nz 女士/n 和/cc 母亲/n 匆忙/ad 赶到/v [射洪/nz 金鹏/n 宾馆/nis]/nt [五/m 楼/n]/mq 501/m 房间/n 时/ng ，/w 父亲/n 已经/d 冰凉/z 地/ude2 躺在/v 床/n 上/f ，/w 不再/d 醒来/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 邱/nz 女士/n 的/ude1 父亲/n 于/p 16日/t 下午/t 1点27分/t 入住/v 该/rz 宾馆/nis ，/w 晚上/t 9点32分/t 民警/nnt 接到/v 宾馆/nis 报警/vn 。/w “/w 开/v 了/ule 钟点房/nz ，/w [3/m 小时/n]/mq 后人/n 没/d 出/vf 房间/n ，/w 为何/ryv 隔/v 了/ule [8/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 宾馆/nis 才/d 报案/vi ？/w ”/w 对此/d ，/w 邱/nz 女士/n 十分/d 气愤/a 。/w 
就此/d ，/w [四川/ns 诸葛/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 李民洪/nr 称/v ：/w 如/v 死亡/vn 时间/n 在/p 钟点房/nz 到/v 时/ng 以后/f ，/w 那么/c 宾馆/nis 应/v 承担/v 赔偿/vn 责任/n 。/w 
死者/n 家属/n ：/w 排除/v 他/rr 杀/v 宾馆/nis 仍/d 难逃/nz 其/rz 责/ng 
16日/t 中午/t ，/w 邱父/nr 与/cc 邱/nz 女士/n 的/ude1 叔叔/n 胡先生/nr 因/p 参加/v 亲戚/n 聚会/vi 一同/d 在/p 射洪/nz [金鹏/n 酒店/nis]/ntch 就餐/vi ，/w 当日/t 邱/nz 女士/n 及/cc 母亲/n 均/d 未/d 出席/v 。/w 据/p 胡先生/nr 回忆/v ，/w 当天/t 中午/t 邱父/nr 在/p 聚会/vi 上/f 喝/vg 了/ule [几/d 杯/ng]/mq 白酒/nf ，/w 午饭/n 后/f ，/w 邱父/nr 称/v 自己/rr 有点/d 累/a 了/ule ，/w 便/d 与/cc 亲戚/n 道别/vi 离开/v 现场/s 。/w 
“/w 我/rr 以为/v 他/rr 已经/d 回家/vi 了/ule 。/w ”/w 让/v 胡先生/nr 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 邱父/nr 当日/t 中午/t 并未/d 回家/vi ，/w 而是/c 直接/ad 去/vf 到/v [金鹏/n 酒店/nis]/ntch [五/m 楼/n]/mq 开/v 了/ule 一间/mq 钟点房/nz 休息/v 。/w “/w 当时/t 开房/v 时间/n 是/vshi 下午/t 1点27分/t 。/w ”/w 邱/nz 女士/n 在/p 宾馆/nis 监控/v 录像/n 中/f 查询/v 到/v 父亲/n 入住/v 时间/n 。/w 直到/v 晚上/t 近/a [10/m 点/qt]/mq ，/w 父亲/n 所在/n 的/ude1 501/m 房间/n 才/d 被/pbei 民警/nnt 打开/v 。/w 
“/w 其间/f 我/rr 给/p 父亲/n 打/v 了/ule 无数/m 通电话/vi ，/w 都/d 没/d 人/n 接/v ，/w 而/cc 我/rr 和/cc 母亲/n 都/d 以为/v 他/rr 去/vf 朋友/n 家/q 了/ule ，/w 直到/v 晚上/t 10点05分/t 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 终于/d 打通/v 了/ule 父亲/n 电话/n ，/w 是/vshi 一名/mq 警察/nnt 接/v 的/ude1 。/w ”/w 邱/nz 女士/n 说/v ，/w 她/rr 与/cc 母亲/n 来到/v 宾馆/nis 时/ng ，/w 邱父/nr 全身/n 已经/d 冰凉/z 。/w 邱/nz 女士/n 坦言/v ，/w [49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 本身/rz 有/vyou 一些/mq 疾病/n ，/w 因此/c 可以/v 排除/vn 他/rr 杀/v ，/w 不过/c 她/rr 仍然/d 认为/v 宾馆/nis 有/vyou 不可/v 推卸/v 的/ude1 责任/n ，/w “/w 开/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 钟点房/nz ，/w [3/m 小时/n]/mq 后人/n 没/d 出/vf 房间/n ，/w 宾馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 难道/d 不/d 应该/v 敲门/vi 问/v 情况/n 吗/y ？/w 为何/ryv 过/uguo 了/ule [8/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 宾馆/nis 才/d 报案/vi ？/w ”/w 邱/nz 女士/n 说/v 。/w 
