税后/nz 奖金/n [500/m 万元/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi [绿城/ns 集团/nis]/ntc 给/p 2013/m 年度/n “/w 销/v 冠/ng ”/w 徐明开/nr 出/vf 的/ude1 奖金/n 。/w 徐明/nr 是/vshi 一个/mq “/w [80/m 后/f]/mq ”/w ，/w 是/vshi 济南/ns [海尔/ntc 绿城/ns 全运村/nz]/nz 项目/n [销售/vn 顾问/nnt]/nnt 。/w 
绿城/ns 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 [激励/vn 机制/n]/nz ？/w 徐明/nr 凭借/p 什么/ry 过/uguo 人/n 之/uzhi 处/n 戴/v 上/f 了/ule 售楼/nz “/w 女王/nnt ”/w 的/ude1 桂冠/n ？/w 带着/vn 这些/rz 疑问/n ，/w 1月8日/t ，/w [中国/ns 房地产/n 报/n]/nz 记者/nnt 前往/v 济南/ns 一探/nz 究竟/d 。/w 
坐/v 在/p 记者/nnt 面前/f 的/ude1 徐明/nr 开朗/a 而/cc 健谈/a ，/w 对于/p “/w 销/v 冠/ng ”/w 的/ude1 名/q 头/n ，/w 她/rr 并不/d 在意/v 。/w “/w 参加/v 完/vn 集团/nis 年会/n 之后/f ，/w 紧接着/c 1月5日/t 全运村/nz 锦/ag 兰园/nr 开盘/vi ，/w 又/d 开始/v 忙/v 了/ule 。/w ”/w 2013年/t ，/w 徐明/nr 卖出/v 了/ule [100/m 套/q]/mq 房子/n ，/w 销售额/n 为/p [3/m ./w 99/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全运村/nz 销售/v 团队/n 总/b 业绩/n 的/ude1 19%/m 。/w 对于/p 销售/v 心得/n ，/w 徐明/nr 称/v 自己/rr 并/cc 没有/v 什么/ry 秘诀/n ，/w 很多/m 时候/n 是/vshi 水到渠成/vl ，/w “/w 对待/v 客户/n ，/w 最/d 关键/n 的/ude1 是/vshi 真诚/a 、/w 用心/ad ”/w 。/w 
产品/n 之/uzhi 功/n ：/w [高端/nz 楼盘/n]/nz 
济南/ns [海尔/ntc 绿城/ns 全运村/nz]/nz 项目/n 坐落/vi 于/p 济南/ns 东部/f 区域/n ，/w 是/vshi [第/m 十一届/n 全运会/n]/nz 配套/v 项目/n 。/w 项目/n 总/b [占地/v 面积/n]/nz 1300余亩/m ，/w 规划/n 地上/s [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [130/m 余/ng 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
“/w 全运会/n 结束/v 后/f ，/w 项目/n 被/pbei 开发/vn 建设/vn 成为/v 集/q 居住/v 、/w 教育/vn 、/w 旅游/vn 、/w 休闲/vn 为/p 一体/n 的/ude1 大型/b 综合性/n 居住区/n 。/w ”/w 济南/ns [海尔/ntc 绿城/ns 全运村/nz]/nz [营销/vn 总监/nnt]/nnt 王希龙/nr 介绍/v 说/v 。/w 
据/p 济南/ns 一位/mq 业内人士/n 介绍/v ，/w 全运村/nz 项目/n 在/p 当地/s 属于/v [高端/nz 楼盘/n]/nz 。/w 该/rz 项目/n 一/m 是/vshi “/w 大/a ”/w ，/w 地上/s [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 达/v [130/m 余/ng 万/d 平方米/q]/mq ，/w 在/p 济南/ns 属于/v 前/f [三/m 位/q]/mq 的/ude1 大盘/n ；/w 二/m 是/vshi “/w 上风/n 上/f 水/n ”/w ，/w 位于/v [东部/f 新城/ns]/nz ，/w 北邻/nz [经/p 十/m 东路/n]/nz ，/w 西/f 靠/v 大规模/b 的/ude1 政务中心/nis 和/cc 全运村/nz 场馆/n ，/w 占/v 尽/vi 地利/n 优势/n ；/w 三/m 是/vshi “/w 强/a 强/a 联手/vd ”/w ，/w 海尔/ntc 地产/n 与/cc [绿城/ns 集团/nis]/ntc 携手/vd ，/w 有/vyou [品牌/n 与/cc 品质/n]/nz 的/ude1 保证/vn ；/w 四/m 是/vshi “/w 精装修/nz ”/w ，/w 在/p 海尔/ntc 绿城/ns  济南/ns 全运村/nz 项目/n 中/f ，/w 多数/a 产品/n 实行/v 精装修/nz 。/w 
全运村/nz 项目/n 的/ude1 物业/n 类型/n 包括/v 住宅/n 、/w 别墅/n 、/w 写字楼/n 及/cc 商铺/n 等/udeng 。/w 据/p 徐明/nr 介绍/v ，/w 按/p 货值/n 计算/v ，/w 住宅/n 部分/n 的/ude1 占/v 比/p 约/d 为/p 75%/m ，/w 别墅/n 占/v 比/p 5%/m ，/w 写字楼/n 与/cc 商铺/n 合计/v 占/v 比/p 约/d 为/p 20%/m 。/w 
在/p 徐明/nr 2013年/t 销售/vn 的/ude1 [3/m ./w 99/m 亿元/q]/mq 货值/n 中/f ，/w 其中/rz [3/m 套/q]/mq 为/p 别墅/n ，/w 销售额/n 大约/d [1/m 亿元/q]/mq ；/w 商铺/n 、/w 写字楼/n 的/ude1 销售额/n 分别为/v [4000/m 万元/q]/mq ；/w 精装修/nz 住宅/n 销售额/n 约/d 为/p [2/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 
经纪人/nnt 计划/n 
由/p “/w 坐/v 销/vn 变/v 行销/vn ”/w ，/w 徐明/nr 正是/v 这么/rz 做/v 的/ude1 。/w 
据/p 徐明/nr 介绍/v ，/w 自从/p 绿城/ns 推出/v “/w 经纪人/nnt 计划/n ”/w 之后/f ，/w 她们/rr 不再/d 是/vshi 传统/n 的/ude1 等/udeng 客/ng 、/w 接访/n ，/w 而是/c 变成/v 自己/rr 找/v 客户/n ，/w 花/n 时间/n 维系/v 与/cc 客户/n 的/ude1 关系/n 、/w 情感/n 。/w 这样/rzv 做/v 下来/vf ，/w 客户/n 及/cc 客户/n 的/ude1 朋友/n 、/w 亲戚/n 还/d 主动/ad 帮/v 她/rr 做/v 宣传/vn 。/w “/w [3/m ./w 99/m 亿元/q]/mq 销售额/n ，/w 其中/rz 60%/m ～/w 70%/m 是/vshi 老客户/nz 推荐/v 或/c 老客户/nz 重复/vd 购房/vn ，/w 多亏/v 了/ule 他们/rr 。/w ”/w 
