[重庆/ns 谈判/vn]/nz 时/ng 的/ude1 [毛泽东/nr 与/cc 蒋介石/nr]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
古语/n 有/vyou 云/vg ：/w “/w 打江山/vl 易/ad ，/w 守/v 江山/n 难/a ！/w ”/w [国共/n 两党/nz]/nz 的/ude1 领导者/nnt —/w —/w 蒋介石/nr 和/cc 毛泽东/nr 都/d 曾/d 为了/p 找/v 一个/mq “/w 守/v 江山/n ”/w 的/ude1 人/n 煞费苦心/vl ，/w 更/d 有/vyou 传言/n 称/v ，/w 在/p [西安/ns 事变/n]/nz 后/f ，/w 蒋介石/nr 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n 。/w 
蒋介石/nr 成为/v 孙中山/nr 的/ude1 继任者/nz 
1925年3月12日/t ，/w 孙中山/nr 因/p 患/v 肝癌/nhd 在/p 北京/ns 逝世/vi ，/w 孙中山/nr 临/v 逝世/vn 前/f 并/cc 没有/v 确定/vn 谁/ry 是/vshi 接班人/n 。/w 
孙中山/nr 在/p 陈炯明/nr 事件/n 后/f ，/w 对/p 舍命/d 从/p 上海/ns 赶到/v 广州/ns 护卫/v 自己/rr 的/ude1 蒋介石/nr 留下/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 印象/n ，/w 并且/c 有意/d 把/pba 他/rr 作为/p 接班人/n 来/vf 培养/v 。/w 如/v 筹办/vn [黄埔/ns 军校/nis]/nt ，/w 派/v 蒋介石/nr 访问/v 苏联/ns 等等/udeng 。/w 但/c 因为/c 蒋介石/nr 在/p 党内/s 的/ude1 声望/n 和/cc 资历/n 难/a 及/cc 汪精卫/nr ，/w 加上/v 一些/mq 个人/n 因素/n ，/w 所以/c 汪精卫/nr 继承/v 了/ule 孙中山/nr 的/ude1 衣钵/n 。/w 直到/v [宁/ag 汉/tg 合流/vi]/nz ，/w 汪/q 叛国/vi 投/v 日/b ，/w 蒋介石/nr 才/d 正式/ad 成为/v 国民党/n 的/ude1 领袖/nnt 。/w 
外界/n 对于/p 蒋介石/nr 接班人/n 的/ude1 猜测/vn 
蒋介石/nr 接任/v 时/ng ，/w 也/d 在/p 考虑/v 自己/rr 的/ude1 接班人/n 。/w 有人/r 猜/v 是/vshi 程潜/nr ，/w 还/d 有人/r 猜/v 是/vshi 孔祥熙/nr 。/w 
蒋介石/nr 接任/v 后/f ，/w 也/d 在/p 考虑/v 自己/rr 的/ude1 接班人/n ，/w 受命/vi 担任/v 平/v 汉/tg 线/n 方面/n 指挥/v ，/w 率领/v 有限/a 的/ude1 兵力/n ，/w 与/cc 敌/vg 对阵/vn 相持/vi 达/v 三个月/t 之/uzhi 久/a 。/w 1938年1月17日/t ，/w 程潜/nr 正式/ad 出任/v [第/m 1/m 战区/n]/mq 司令/nnt 长官/nnt ，/w 统辖/v [30/m 多个/mq]/mq 师/ng ，/w 数十万/m 大军/n ，/w 驻守/v 郑州/ns 。/w 2月/t 上旬/t ，/w 又/d 兼任/v [河南省/ns 政府/nis]/nto 主席/nnt ，/w 统一/v 军政/n 。/w 程潜/nr 指挥/v 部队/nis ，/w 参与/v 了/ule [徐州/ns 会战/vn]/nz 和/cc [兰封/nz 会战/vn]/nz ，/w 消灭/v 了/ule 大量/m 日军/n 。/w 1938年11月28日/t ，/w 程潜/nr 改任/v [军事/n 委员会/nis]/nis [天水/ns 行营/nis]/nt 主任/nnt ，/w 统一/vn 指挥/v 北/f 战场/n 的/ude1 抗战/vn 。/w 1940年5月/t ，/w 程潜/nr 调任/v [重庆/ns 国民政府/nt 军委/nis]/nt 会/v 副参谋/nnt 总长/nnt ，/w 并/cc 继/vg 李济深/nr 之后/f 接任/v 战地/n 党政/n 委员会/nis [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt ，/w 以后/f 又/d 一度/d 代理/v 参谋/nnt 总长/nnt 之/uzhi 职/ng ，/w 直至/v 抗战/vn 胜利/vn 。/w 
程潜/nr 很/d 有/vyou 军事/n 才能/n 且/c 战功/n 赫赫/z ，/w 但是/c ，/w 后来/t 他/rr 与/cc 蒋介石/nr 却/d 产生/v 了/ule 分歧/n 。/w [抗日战争/nz 胜利/vn]/nz 后/f ，/w [湘/b 系/v 军阀/nnd]/nz 也/d 被/pbei 蒋介石/nr 卷入/v 了/ule 内战/n 的/ude1 旋涡/n 。/w 1946年5月/t ，/w 程潜/nr 改任/v 军委/nis 会/v [武汉/ns 行营/nis]/nt 主任/nnt 。/w 9月/t ，/w 行营/nis 改称/v [国民政府/nt 主席/nnt]/nnt 武汉/ns 行辕/nz ，/w 程潜/nr 仍/d 任/v 主席/nnt 。/w 1948年/t 春/tg ，/w 国民党/n 召开/v 行/ng 宪/ng 大会/n ，/w 选举/v 总统/nnt 、/w 副总统/nnt 。/w 程潜/nr 在/p 部属/n 、/w 同僚/n 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 决定/v 竞选/vn 副总统/nnt 。/w 后/f 因/p 蒋介石/nr 在/p 幕后/s 为/p 孙科/nr 拉选票/nz ，/w 程潜/nr 愤/vg 而/cc 放弃/v 竞选/vn ，/w 支持/v 李宗仁/nr 击败/v 了/ule 孙科/nr 。/w 
李宗仁/nr 当选/v 副总统/nnt 后/f ，/w 白崇禧/nr 出任/v 华中/ns “/w 剿/v 总/b ”/w 司令/nnt 长官/nnt ，/w 总部/nis 设在/v 武汉/ns 。/w 武汉/ns 行辕/nz 随之/d 撤消/v ，/w 程潜/nr 于/p 1948年7月/t 回/v 湖南/ns 任/v [长沙/ns 绥靖/v 公署/nis]/nt 主任/nnt 兼/v 湖南省/ns 主席/nnt 。/w 8月10日/t ，/w 他/rr 在/p 省政府/n [宣誓/vi 就职/vi]/nz 。/w 
程潜/nr 一/m 回到/v 湖南/ns ，/w 就/d 抓紧/v 扩充/vn 军队/n ，/w 编/v 训/v 新兵/n 。/w 此时/r ，/w 程潜/nr 与/cc 蒋介石/nr 及/cc 桂系/nz 的/ude1 矛盾/an 也/d 日渐/d 加深/v 。/w 蒋介石/nr 企图/v 利用/vn 程潜/nr 牵制/v 桂系/nz ，/w 在/p 他/rr 身边/s 安插/v 了/ule 一批/mq 亲信/n 以/p 作/v 监视/vn 。/w 1949年1月/t ，/w 桂系/nz 逼/v 蒋介石/nr 下野/vi ，/w 李宗仁/nr 代理/v 总统/nnt 。/w 此时/r ，/w 李宗仁/nr 、/w 白崇禧/nr 仍/d 企图/v 凭借/p [长江/ns 天险/n]/nz ，/w 与/cc 共产党/nis 隔/v 江/n 而/cc 治/v 。/w 但/c 程潜/nr 已/d 决意/d 走/v 和平/n 道路/n ，/w 他/rr 派/v 族弟/nz 程星龄/nr 与/cc [中共/n 地下党/n]/nz 取得/v 联系/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 蒋介石/nr 曾/d 考虑/v 将/d 张学良/nr 扶植/v 成/v 自己/rr 的/ude1 接班人/n 。/w 在/p 首批/n 开放/v 的/ude1 日记/n 中/f ，/w 有/vyou 不少/m 蒋介石/nr 与/cc 张学良/nr 的/ude1 关系/n 记载/v ，/w 有一天/d 蒋介石/nr 与/cc 张学良/nr 谈话/vn ，/w 蒋/nz 后来/t 在/p 日记/n 里/f 写/v ：/w “/w 我/rr 告诉他/nz ，/w 我/rr 死后/qt ，/w 人事/n 如何/ryv 如何/ryv 安排/v ，/w 我/rr 不/d 知道/v 张学良/nr 听/v 明白/v 了/ule 没有/v 。/w ”/w 这/rzv 实际上/d 是/vshi 暗示/v 要/v 张学良/nr 做/v 他/rr 的/ude1 接班人/n ，/w 把/pba 领导权/n 交给/v 他/rr 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 传闻/n 说/v ，/w 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 外国/n 记者/nnt 听到/v 的/ude1 传说/n 。/w 说/v 是/vshi “/w [西安/ns 事变/n]/nz ”/w 后/f ，/w 蒋介石/nr 回到/v 南京/ns ，/w 他/rr 的/ude1 朋友/n 部下/n 纷纷/d 前来/vi 祝贺/v 他/rr 侥幸/ad 脱险/vi ，/w 此刻/r ，/w 蒋介石/nr 却/d 半/m 开玩笑/vi 半/m 当真/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 我/rr 因为/c 生病/vi ，/w 或/c 因为/c 别的/rzv 什么/ry 不幸/a 而/cc 下野/vi 的话/udh ，/w 你们/rr 猜/v 我会/r 提名/v 由/p 谁/ry 来/vf 接任/v 我/rr ？/w ”/w 
于是/cc ，/w 这些/rz 人/n 就/d 猜测/v 起来/vf 。/w 有人/r 猜/v 是/vshi 程潜/nr ，/w 有人/r 猜/v 是/vshi 汪精卫/nr ，/w 有人/r 猜/v 是/vshi 孔祥熙/nr 。/w 但/c 蒋介石/nr 都/d 摇头/vi 说/v 不是/c 。/w 望着/v 这些/rz 呆头呆脑/nz 的/ude1 部下/n ，/w 蒋介石/nr 一/m 语/ng 挑明/nz ：/w “/w 作为/p 我/rr 的/ude1 继承人/n ，/w 我/rr 自己/rr 要/v 选择/vn —/w —/w 白崇禧/nr 将军/nnt 。/w ”/w 这/rzv 多少/ry 令/v 蒋/nz 身边/s 的/ude1 人/n 感到/v 惊讶/a ，/w 因为/c 白崇禧/nr 是/vshi [桂系/nz 军阀/nnd]/nz ，/w 是/vshi 蒋介石/nr 在/p [军阀/nnd 混战/vi]/nz 中/f 强有力/bl 的/ude1 对手/n 。/w 但/c 更/d 令/v 在座/vi 的/ude1 人/n 目瞪口呆/al 的/ude1 还是/c 下面/f 的话/udh 。/w 蒋介石/nr 顿/qv 一下/mq ，/w 说/v 出/vf 一句/mq 语惊四座/vl 的话/udh ：/w 
“/w 第二/m 人选/n ，/w 我/rr 要/v 提/v 毛泽东/nr ！/w ”/w 
这个/rz 传说/n 的/ude1 寓意/n 很/d 清楚/a ，/w 就是/v 蒋介石/nr 很/d 佩服/v 毛泽东/nr 这个/rz 与/cc 他/rr 较量/vn 了/ule 十年/mq 的/ude1 对手/n ，/w 他/rr 曾/d 发誓/v 用/p [二十/m 万元/q]/mq 买/v 毛泽东/nr 的/ude1 头/n 。/w 
（/w 据/p 《/w 活/v 在/p 别人/rr 的/ude1 历史/n 里/f 》/w 李菁/nr 文/ng ）/w 
