昨日/t ，/w 这/rzv 学期/n 上/f 了/ule 不到/v 2个月/t 学/v 的/ude1 小/a 钟杰/nr 对/p 期末/t 的/ude1 [考试/vn 成绩/n]/nz 还/d 算/v 满意/vn 
“/w 扫地/vi 娃/ng ”/w 追踪/v 
新闻/n 回顾/v 
[11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 钟杰/nr 从/p 简阳/ns 来/vf 蓉/ng ，/w 辍学/vi 半年/mq 。/w 他/rr 本/rz 该/rz 坐/v 在/p 教室里/nz 读书/vi ，/w 但/c 由于/p 错过/v 了/ule 入学/vi 报名/vi 时间/n ，/w 他/rr 每天/r 跟着/v 做/v 环卫/n 工/n 的/ude1 母亲/n 扫/v 大街/n 。/w 
帮助/v “/w 扫地/vi 娃/ng ”/w 重回/v 学校/nis 成/v 了/ule 很多/m 市民/n 牵挂/v 的/ude1 事情/n 。/w 得知/v 钟杰/nr 的/ude1 情况/n 后/f ，/w [成华区/ns 教育局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 赶到/v 其/rz 家中/s ，/w 表示/v 一定/b 要/v 解决/vn 孩子/n 的/ude1 入学/vn 问题/n 。/w 钟杰/nr 被/pbei [成都/ns 南华/n 实验/vn 学校/nis]/nt 接纳/v 入学/vn （/w [成都/ns 商报/n]/nz 曾/d 报道/v ）/w 。/w 2013年11月25日/t ，/w 这个/rz 被/pbei 市民/n 叫做/v “/w 扫地/vi 娃/ng ”/w 的/ude1 男孩/n ，/w 终于/d 重新/d 背上/v 了/ule 书包/n 返回/v 校园/n 。/w 
由于/p 半途/nz 插班/v ，/w 小/a 钟杰连/nr 课本/n 都/d 是/vshi 东拼西凑/vl 的/ude1 。/w 同时/c ，/w 考虑到/v 钟杰/nr 特殊/a 的/ude1 家庭/n 条件/n ，/w 学校/nis 对/p 所有/b 杂费/n 全部/m 免除/v 。/w 
经过/p [54/m 天/qt]/mq 、/w 不到/v 两个月/mq 的/ude1 学习/vn ，/w 2014年1月18日/t ，/w [三/m 年级/n]/mq 上/f 学期/n 的/ude1 课程/n 结束/v ，/w “/w 扫地/vi 娃/ng ”/w 钟杰/nr 拿到/v 了/ule 还/d 算/v 满意/vn 的/ude1 期末/t 成绩单/n ，/w 开始/v 了/ule 快乐/a 寒假/t 的/ude1 第一天/mq 。/w 
小/a 钟杰/nr 聪明/a 又/d 努力/ad ，/w 在/p 只/d 上/f 了/ule [54/m 天/qt]/mq 的/ude1 [三/m 年级/n]/mq 上期/b 后/f 交出/v 一份/mq 
令人/v 欣慰/a 的/ude1 
期末/t 成绩单/n 
语文/n C/x 
数学/n C/x 
外语/n C/x 
艺术/n A/x 
科学/n A/x 
体育/n A/x 
[品德/n 与/cc 社会/n]/nz A/x 
[综合/vn 实践/vn 活动/vn]/nz A/x 
A/x 表示/v 该/rz 科目/n “/w 优秀/a ”/w ，/w C/x 代表/nnt “/w 及格/vi ”/w 
同时/c ，/w 父母/n 、/w 老师/nnt 和/cc 志愿者/nnt ，/w 大家/rr 无微不至/al 的/ude1 关心/vn 书写/v 了/ule 一份/mq 
