[北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t ，/w 澳网/n 进入/v [第二/m 周/qt]/mq 的/ude1 争夺/vn ，/w 中国/ns 一姐/nz 李娜/nr 以/p 6-2/m //w 6-2/m 完胜/nz 佩内塔/nrf ，/w 率先/d 晋级/vi [四/m 强/a]/mq ，/w 赛/vn 后/f 李娜/nr 表示/v 希望/vn 今年/t 在/p 澳网/n 能/v 比/p 去年/t 更进一步/vl ，/w 至少/d 别/d 摔倒/v ，/w 还/d “/w 埋怨/v ”/w 姜山/nr 昨天/t 训练/v 时/ng 不够/a 给/p 力/n ，/w 引起/v 观众/n 一片/mq 笑声/n 。/w 
不同/a 于/p 上周/t 的/ude1 酷热/an 难当/v ，/w 墨尔本/nsf 今天/t 很/d 是/vshi 凉爽/a 。/w 李娜/nr 出场/vi 时/ng ，/w 表情/n 轻松/a 。/w 比赛/vn 一/m 开始/v ，/w 金花/nz 就/d 率先/d 破发/nz ，/w 看台/n 上/f 的/ude1 姜山/nr 送/v 上/f 掌声/n 鼓励/v 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq 再度/d 破发/nz 后/f ，/w 教练/nnt 卡洛斯/nrf 也/d 是/vshi 高举/v 双手/n 鼓掌/vi 。/w 虽然/c 李娜/nr 的/ude1 首/q 个/q 发球/vi 胜/v 盘局/nz 遭到/v 对手/n 回/v 破/v ，/w 但/c [第/m 7/m 局/n]/mq ，/w 当/p 金花/nz 化解/v 两个/mq 局/n 点/qt ，/w 追/v 成/v 平分/v 之后/f ，/w 她/rr 也/d 是/vshi 大/a 吼/vi 一声/mq ，/w 为/p 自己/rr 提/v 气/n 。/w 抵/v 住/vn 对手/n 的/ude1 小/a 反扑/vi ，/w 拿下/v 首/q 盘/qv 后/f ，/w 李娜/nr 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 延续/v 强势/n ，/w 在/p 网/n 前/f 正/d 拍/v 制胜/vn 兑现/v 赛点/nz 后/f ，/w 李娜/nr 脸上/s 露出/v 了/ule 灿烂/a 的/ude1 笑容/n 。/w 而/cc 看台/n 上/f ，/w 卡洛斯/nrf 激动/a 地/ude2 向/p 弟子/n 竖起/v 大拇指/n ，/w 和/cc 团队/n 一起/s 开心/a 庆祝/v 。/w 
场/qv 边/k 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 李娜/nr 坦言/v ：/w “/w 自从/p 那场/r 比赛/vn (/w [第三/m 轮/qv]/mq )/w 挽救/v 赛点/nz 过关/vi 后/f ，/w 我/rr 的确/d 变得/vi [越来越/d 好/a]/nz 。/w 能够/v 拿下/v 那场/r 比赛/vn ，/w 我/rr 变得/vi 更加/d 自信/a 。/w ”/w 随着/p 状态/n 渐入佳境/vl ，/w 李娜/nr 也/d 是/vshi 期待/v 能够/v 取得/v 比/p 亚军/n 更好/d 的/ude1 成绩/n ：/w “/w 来到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 感觉/n 很好/ad 。/w 今年/t 我/rr 希望/v 能够/v 更进一步/vl 。/w 希望/v 这/rzv 回/v 不要/d 在/p 场上/s 摔倒/v 了/ule 。/w ”/w 
当/p 主持人/nnt 问及/v 为什么/ryv 从来不/d 摔/v 拍/v 时/ng ，/w 李娜/nr 风趣/a 回答/v ：/w “/w 因为/c 球拍/n 是/vshi 我/rr 的/ude1 朋友/n 。/w 他/rr ，/w 不/d ，/w 应该/v 是/vshi 她/rr 一直/d 在/p 场上/s 陪着/v 我/rr 。/w ”/w 是否/v 给/p 球拍/n 取/v 名字/n 呢/y ？/w “/w 我/rr 有/vyou [8/m 把/pba]/mq 球拍/n ，/w 所以/c 就/d 叫/vi 她们/rr 李娜/nr [1/m 号/q]/mq ，/w 李娜/nr [2/m 号/q]/mq …/w …/w ”/w 
对于/p 已经/d 迅速/ad 离/v 场/qv 的/ude1 丈夫/n 姜山/nr ，/w 李娜/nr 透露/v 了/ule 一段/mq 小/a 花絮/n ：/w “/w 昨天/t 他/rr 把/pba 我/rr 给/p 惹火/v 了/ule 。/w 因为/c 我/rr 在/p 练习/v 高压/n ，/w 他/rr 给/p 的/ude1 球/n 太高/d 了/ule ，/w 我/rr 让/v 他/rr 给/p 低点/n ，/w 他/rr 说/v 不行/a 。/w ”/w 
至于/p 接/v 下去/vf 半决赛/n 潜在/b 对手/n ，/w 伊万诺维奇/nrf 和/cc 布沙尔/nrf 的/ude1 比赛/vn ，/w 李娜/nr 表示/v 会/v 关注/vn 。/w “/w 如果/c 我/rr 不用/d 出席/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 就/d 会/v 看/v 这场/r 比赛/vn 。/w 可能/v 要/v 等到/v 发布会/n 结束/v 后/f 看吧/nz 。/w ”/w 
