[中国/ns 军队/n]/nt 的/ude1 [最后/f 防线/n]/nz 
1937年12月/t ，/w 南京/ns 城外/s 麒麟/n 门下/n 。/w 骆中洋/nr 所属/n [83/m 师/ng]/mq 在/p 邓龙光/nr 率领/v 下/f ，/w 从/p 广东/ns 奔赴/v 淞沪/nz 战场/n 。/w 没想到/nz ，/w [淞沪/nz 会战/vn]/nz 在/p 他们/rr 到达/v 前/f 已经/d 结束/v ，/w 疲惫/a 之/uzhi 师/ng 转而/c 驰援/v 南京/ns 。/w 城/n 下/f ，/w 人群/n 中/f 闪出/nz 一个/mq 熟悉/v 身影/n ，/w 竟是/v 哥哥/n 。/w 骆中洋/nr 兄弟/n [二/m 人/n]/mq 紧紧/d 抱/v 在/p 一起/s ，/w 千言万语/n 化作/v 两行/mq 热泪/n 。/w 
两人/mq 分属/v 不同/a 部队/nis ，/w 匆匆/z 一/m 晤/vg ，/w 各/rz 奔/v 战场/n 。/w 
骆中洋/nr 再次/d “/w 见到/v ”/w 哥哥/n ，/w 却/d 是/vshi 铭刻/v 在/p [侵华/vn 日军/n]/nz [南京/ns 大屠杀/n]/nz 遇难者/n 纪念馆/nis 的/ude1 “/w 哭墙/nz ”/w 上/f ，/w 一个/mq 黑色/n 名字/n —/w —/w 骆奕梧/nr 。/w 
生离死别/n 
“/w 要/v 为/p 国家/n 战斗/vn ！/w ”/w 骆中洋/nr 清楚/a 地/ude2 记得/v 哥哥/n 在/p 麒麟/n 门下/n 道/qv 别的/rzv 最后/f 一句话/l 。/w 
那时/rzt 他/rr [19/m 岁/qt]/mq ，/w 哥哥/n [21/m 岁/qt]/mq 。/w 两人/mq 交谈/vi 不过/c [十几/m 分钟/qt]/mq 。/w 
“/w 我/rr 在/p 邓龙光/nr 麾下/n [第/m 83/m 军/n]/mq [156/m 师/ng]/mq [466/m 旅/vg]/mq [831/m 团/n]/mq 步/qv 炮/n 连/ulian 。/w 刚/d 到/v 安徽/ns 广德/ns ，/w [淞沪/nz 会战/vn]/nz 就/d 已经/d 结束/v ，/w 我们/rr 驰援/v 南京/ns ，/w 立即/d 投入/v [南京/ns 保卫战/nz]/nz ，/w ”/w 作为/p 一名/mq 士兵/nnt ，/w 骆中洋/nr 清楚/a 记得/v 自己/rr 所属/n 部队/nis 的/ude1 番号/n 。/w 
现年/n [85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr ，/w 眉毛/n 与/cc 胡子/n 茬/qv 全部/m 灰白/z ，/w 双目/n 炯炯有神/vl ，/w 身体/n 硬朗/a ，/w 嗓音/n 洪亮/a 。/w 着/uzhe 一件/mq 洗/v 得/ude3 发/v 白/a 的/ude1 淡绿色/nz 衬衣/n ，/w 款式/n 像/v 军装/n ，/w 右臂/n 上方/f [两/q 道/qv]/mq 细布/n 条/q 还/d 可以/v 佩戴/vn 臂章/n 。/w 
“/w 按说/d 每个/r 连/ulian 应该/v 有/vyou [100/m 多个/mq]/mq 弟兄/n ，/w 但/c 那些/rz 从/p 淞沪/nz 战场/n 撤/v 到/v 南京/ns 的/ude1 部队/nis ，/w 一些/mq 连队/n 只/d 剩下/v [十几/m 个人/n]/mq ，/w 我们/rr 步/qv 炮/n 连/ulian 在/p 二线/n 作战/vi ，/w 情况/n 好/a 些/q 。/w ”/w “/w 本来/d 上面/f 命令/n 我们/rr 在/p 南京/ns 守/v 6个月/t 。/w 到/v 南京/ns 两三/m 天后/nz ，/w 也/d 就是/v 12月12日/t ，/w 上面/f 就/d 下令/v 撤退/vi 。/w ”/w 
负责/v 守城/vn 的/ude1 最高/a 长官/nnt 唐生智/nr 12日/t 晚/tg 召集/v 各/rz 部队/nis 长官/nnt 开会/vi ，/w 决定/v 弃城/nz 。/w 南京/ns 城内/s 军心/n 大/a 乱/d ，/w 纷纷/d 涌向/v 江边/d 。/w 紧邻/v 江边/d 的/ude1 挹江门/nz 内/f 挤满/v 士兵/nnt 和/cc 百姓/n ，/w 秩序/n 混乱/a ，/w 路上/s 尽/vi 是/vshi 丢弃/v 的/ude1 车辆/n 、/w 驮马/n 。/w 
“/w 但是/c ，/w 通讯/n 落后/a ，/w 守城/vi 军队/n 还/d 没有/v 接到/v 撤退/vi 命令/n ，/w 不肯/v 开门/vi 放行/vi ，/w ”/w 骆中洋/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 只能/v 用/p 救火/vi 水管/n 做/v ‘/w 云梯/n ’/w 攀爬/v ，/w 有人/r 从/p 城墙/n 上/f 摔/v 下去/vf ，/w 跌/v 断/vn 了/ule 腿/n ，/w 有人/r 掉进/vf 河里/s ，/w 我/rr 当时/t 还/d 年轻/a ，/w 费劲/a 爬/v 了/ule 下去/vf …/w …/w ”/w 
原本/d 前来/vi 打仗/vi 的/ude1 士兵/nnt ，/w 倾巢/nz 之下/f ，/w 沦为/v 难民/n 。/w 
[虎口/n 逃生/vi]/nz 
翻过/v 南京城/ns 一道/d 城墙/n ，/w 却/d 无法/v 跨越/vn 这/rzv 人间地狱/n 的/ude1 [千/m 沟/n 万壑/nz]/nz 。/w 骆中洋/nr 爬上/vf 一条/mq 小船/n ，/w 但/c 没/d 走/v 多/a 远/a ，/w 船/n 漏/v 进水/vi ，/w 最后/f 还是/c 在/p 江东/ns 门/n 被/pbei 包围/v ，/w 落入/v 日军/n 手中/s 。/w 
12月13日/t 早晨/t 7时/t 左右/f ，/w 日本/ns 军人/nnt 押着/nz 刚/d 抓/v 来/vf 的/ude1 [四/m 五千/m 名/q]/mq 俘虏/n 走到/vf 城北/s 三/m 汊河/nz 边/k 。/w 骆中洋/nr 和/cc 不少/m 国民党/n 士兵/nnt 也/d 在/p 其中/rz 。/w 只见/v 日本/ns 兵端/nz 着/uzhe 枪/n ，/w 站/vi 到/v 人群/n 前方/s ，/w 军人/nnt 本能/n 告诉/v 骆中洋/nr ：/w “/w 准备/v 屠杀/vn 了/ule 。/w ”/w 
“/w 你们/rr 为什么/ryv 抵抗/v 皇军/n ？/w ”/w 日本/ns 兵/n 通过/p 汉奸/nnd 翻译/v 喊话/vn 。/w 
“/w 最/d 让/v 我/rr 气愤/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 竟然/d 还/d 问/v ，/w ‘/w 你们/rr 愿意/v 选择/vn 哪种/ry 死/v 法/n ？/w 机关枪/n 、/w 步枪/n 、/w 汽油弹/n 、/w 还是/c 刺刀/n ？/w ’/w ”/w 
日军/n 最后/f 决定/v 用/p 刺刀/n ，/w 也/d 就是/v 杀人/vn 比赛/vn 。/w 日本/ns 兵冲/nz 上来/vf ，/w 捅/v 死/vn 站/vi 在/p 最/d 前面/f 的/ude1 人/n 。/w 人群/n 顿时/d 慌乱/a ，/w 百姓/n 哭喊/v 。/w 
“/w 从/p [第一/m 排/v]/mq 算起/vf ，/w 我/rr 在/p [第/m 十/m 排/v]/mq ，/w 我/rr 头脑/n 依然/d 很/d 清醒/a ，/w 和/cc 另外/c [三/m 个/q 战友/n]/nz 缓缓/d 往/p 人群/n 后面/f 挪动/v 。/w ”/w 
从/p 上午/t 7时/t 到/v 下午四五时/t ，/w 也许/d 是/vshi 骆中洋/nr 生命/n 中/f 最/d 漫长/a 、/w 最/d 痛苦/an 的/ude1 时光/n 。/w 日本/ns 兵/n 一直/d 没有/v 放下/v 刺刀/n ，/w 同胞/n 们/k [一个/mq 个/q]/mq 倒/vi 在/p 血泊/n 中/f 。/w 一些/mq 人/n 偷偷/d 爬到/v 附近/f [茅草/n 屋顶/n]/nz ，/w 立即/d 遭到/v 日本/ns 兵/n 枪击/vn 。/w 
“/w 傍晚/t ，/w 我/rr 终于/d 挪/v 到/v 河边/s ，/w 钻进/v 芦苇/n 丛/ng 里/f 。/w ”/w 骆中洋/nr 说/v 。/w 日军/n 最后/f 把/pba 没有/v 杀/v 完/vn 的/ude1 人/n 推向/v 河边/s ，/w 用/p 机枪/n 扫射/v 。/w 
骆中洋/nr 与/cc 另外/c 两个人/mq 躲/v 在/p 水/n 洼子/nz 里/f ，/w 战战兢兢/dl ，/w 生怕/v 弄出/nz [一/d 丝/n]/mq 声响/n 。/w 穿着/n 大头/n 皮靴/n 的/ude1 日本/ns 兵/n 在/p 岸边/s [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz ，/w 咯噔/nz ，/w 咯噔/nz ，/w 还/d 用/p 日语/n 呼喊/v 。/w 
“/w 突然/ad ，/w 水里/d 冒出/vf 一点/mq 动静/n ，/w 日本/ns 兵/n 举起/v 枪/n 朝/tg 水面/n 一通/v 扫射/vn ，/w [劈/v 劈/v 啪啪/o]/nz ，/w 幸好/d 没打中/nz 我/rr 。/w ”/w [三/m 人/n]/mq 找到/v 一间/mq 空屋/nz 藏身/vi 。/w 半夜/t ，/w 却/d 来/vf 了/ule 几个/mq 日本/ns 兵/n ，/w 抢走/v 我们/rr 的/ude1 棉被/n ，/w 自己/rr 盖/v 上/f 睡觉/vi 。/w “/w 幸好/d 是/vshi 日本/ns 辎重兵/nz ，/w 没有/v 向/p 我们/rr 开枪/vi ，/w ”/w 骆中洋/nr 说/v ，/w [三/m 人/n]/mq 在/p 墙上/s 挖/v 了/ule 个/q 洞/n 逃出/vn 去/vf 。/w 
岸边/s 泊/vg 着/uzhe [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 。/w “/w 船/n 里/f 坐着/vi 两个/mq 老人/n ，/w 喊/v 他们/rr 没/d 反应/vn ，/w 过去/vf 一推/v ，/w 原来/d 早就/d 被/pbei 打死/v 了/ule …/w …/w 我们/rr 跑/v 了/ule [几十/m 条/q]/mq 船/n ，/w 船上/s 渔民/nnd 都/d 死/v 了/ule 。/w ”/w 
那一天/mq 、/w 那/rzv [一/d 地/ude2]/mq ，/w 骆中洋/nr 亲历/v 日军/n 大屠杀/n ，/w 死难/b 同胞/n 事后/f 计数/vi 超过/v 2万/m 。/w 
