今年/t 1月6日/t ，/w 因/p 错过/v 要/v 下车/vn 车站/n ，/w 一位/mq 男/b 乘客/n 抓/v 扯/v 公交车/nz 司机/nnt ，/w 公交车/nz 失控/vi 后/f 撞坏/nz [六/m 辆/q]/mq 轿车/n ，/w [公交车/nz 上/f]/nz 十余名/m 乘客/n 受伤/vi 。/w 昨日/t ，/w 市/n 检察院/nis 公布/v ：/w [双流县/ns 检察院/nis]/nto 批捕/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李舶予/nr ，/w 罪名/n 是/vshi [过失/n 以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 成都/ns 地区/n 近年来/dl [第/m 一起/s]/mq 以/p “/w [过失/n 以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz ”/w 批准逮捕/v 的/ude1 案件/n 。/w 
发生/v 争执/vn ，/w 乘客/n 拍打/v 公交司机/nnd 
事发/vi 当天/t [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李舶予/nr 乘坐/v 由/p 双流县/ns 白沙镇/ns 开往/vf [双流/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 车牌号/nz 为/p 川/b A85290/x 的/ude1 [826/m 路/n]/mq 公交车/nz ，/w 前往/v 华阳/ns 办事/vn 。/w 当/p [826/m 路/n]/mq 公交车/nz 行驶/vi 至/p [华阳/ns 武警/nnd 指挥/v 学院/nis]/nt 站/vi 时/ng ，/w 李舶予/nr 因/p 公交司机/nnd 陈立志/nr 未/d 在/p 该/rz 站/vi 停车/vi 以便/d 自己/rr 下车/vi ，/w 与/cc 司机/nnt 发生/v 争吵/vn 。/w 
随后/d ，/w 李舶予/nr 不顾/v 行驶/vn 安全/an ，/w 拍打/v 、/w 抓/v 扯/v 正在/d 驾驶/v 公交车/nz 的/ude1 陈立志/nr 右肩/nz ，/w 致使/v 陈立志/nr 身体/n 失控/vi 、/w 错/v 踩/v 油门/n ，/w 导致/v [826/m 路/n]/mq 公交车/nz 严重/a 失控/vi ，/w 先/d 与/cc 一/m 行驶/vi 中/f 的/ude1 面包车/n 相撞/vi ，/w 后/f 又/d 与/cc 路边/s 的/ude1 一/m 路灯/n 及/cc 停靠/v 在/p 路边/s 的/ude1 [五/m 辆/q]/mq 轿车/n 相撞/vi ，/w 最后/f 公交车/nz 撞/v 上/f [武警/nnd 指挥/v 学院/nis]/nt 的/ude1 围墙/n 后/f 停下/v 。/w 李舶予/nr 的/ude1 行为/n 造成/v [六/m 辆/q]/mq 轿车/n 严重/a 损坏/v 、/w [公交车/nz 上/f]/nz 的/ude1 十余名/m 乘客/n 不同/a 程度/n 受伤/vi 。/w 
近日/t ，/w [双流/ns 检察院/nis]/nt 通过/p 向/p [公安/n 机关/n]/nz 开具/v 详细/a 的/ude1 [补充/vn 侦查/vn]/nz 提纲/n ，/w 引导/v [公安/n 机关/n]/nz 查清/v 该案/r [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 并/cc 根据/p 案件/n 事实/n 、/w 证据/n ，/w 以/p [过失/n 以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 批准逮捕/v 了/ule 李舶予/nr 。/w 
办案/vn 检察官/nnt ：/w 为何/ryv 是/vshi “/w 过失/n ”/w 
昨日/t ，/w 办案/vn 检察官/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 中/f ，/w 之所以/c 认定/v 李舶予/nr 只/d 涉嫌/v [过失/n 犯罪/vn]/nz ，/w 是因为/c 结合/v 案件/n 事实/n ，/w 李舶予/nr 只是/d 拍打/v 、/w 拉扯/vi 了/ule 司机/nnt [几/d 下/f]/mq ，/w 他/rr 在/p 主观/a 意志/n 上/f ，/w 并不/d 希望/v 发生/vn 车辆/n 相撞/vi 、/w 乘客/n 受伤/vi 等/udeng [危害/vn 后果/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 李舶予/nr 只是/d 为了/p 让/v 司机/nnt 停车/vi 自己/rr 下车/vi ，/w 他/rr 并不/d 具备/v 给/p 不/d 特定/b 的/ude1 多/a 人/n 造成/v 伤害/vn 的/ude1 主观/a 故意/d ，/w 不/d 具有/v 故意/d “/w 危害/v [公共/b 安全/an]/nz ”/w 的/ude1 作案/vn 动机/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [犯罪/vn 故意/d]/nz 或/c 过失/n 的/ude1 根本/a 区别/n 就/d 在于/v ，/w 行为人/n 是否/v 希望/vn 或者/c 放任/v [危害/vn 结果/n]/nz 的/ude1 发生/vn 。/w “/w 希望/v ”/w 是/vshi 积极/ad 行为/n ，/w 促成/v [危害/vn 结果/n]/nz 的/ude1 发生/vn ，/w 一般/ad 实施/v 行为/n 时/ng ，/w 就/d 知道/v 肯定/vn 会/v 产生/vn [危害/vn 后果/n]/nz 。/w 而/cc [过失/n 犯罪/vn]/nz 中/f ，/w 行为人/n 在/p 主观/a 上/f 并不/d 希望/v [危害/vn 后果/n]/nz 的/ude1 发生/vn ，/w 往往/d 是/vshi 一个/mq 一般/ad [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 导致/v 了/ule 致罪/nz 的/ude1 伤亡/vn 后果/n 。/w 在/p 一般/ad [违法/vn 行为/n]/nz 上/f ，/w 他/rr 是/vshi 故意/d 的/ude1 ，/w 对于/p 伤亡/v 后果/n ，/w 他/rr 是/vshi 不/d 希望/v 出现/vn 的/ude1 。/w 
“/w 过失/n ”/w 最高/a 判/v 7年/t ，/w 故意/d 可/v 判/vn 死刑/n 
[以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz ，/w 只要/c 实施/v 危害/vn [公共/b 安全/an]/nz 的/ude1 行为/n 都/d 能/v 构成/vn 该/rz 罪/n 。/w 因此/c ，/w 刑法/n 规定/n ，/w 以/p 危险/an 方法/n 危害/v [公共/b 安全/an]/nz 尚未/d 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n 。/w 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 ，/w 处/n 十年/mq 以上/f 有期徒刑/n 、/w 无期徒刑/n 或者/c 死刑/n 。/w 
