人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w “/w 文明/n 用餐/vi ，/w 省/n [一/d 省/n]/mq ；/w 勤俭节约/vl 好/a 品行/n ”/w 、/w “/w 依次/d 排队/vi ，/w 等/udeng 一等/b ；/w 先来后到/nz 方/q 公平/a ”/w …/w …/w 今日/t ，/w 成都/ns 文艺/n 志愿者/nnt 向/p 全市/n 倡议/n 践行/nz 《/w 成都/ns 市民/n 文明/n 公约/n 》/w 。/w 
[成都市/ns 文联/nis]/nt 授牌/v 白鹭湾/nz 湿地/n 为/p [成都市/ns 文艺/n 志愿者/nnt 服务/vn 基地/nis]/nt 。/w 此外/c ，/w 锦江区/ns 开展/v 了/ule “/w 践行/nz 《/w 市民/n 文明/n 公约/n 》/w 、/w 争/v 做/v 文明/n 市民/n ”/w [万/d 人/n]/mq 签名/vi 活动/vn 。/w 
作为/p [主办/v 单位/n]/nz 之一/rz 的/ude1 [锦江/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 通过/p 践行/nz “/w 走/v 基层/n 、/w 解/v 难题/n 、/w 办实事/nz 、/w 惠民生/nz ”/w 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 活动/vn ，/w 实现/v [文化/n 惠民/ns]/nz ，/w 提升/v 群众/n 对/p 《/w 成都/ns 市民/n 文明/n 公约/n 》/w 的/ude1 知晓/vn 率/v 。/w 
