昨日/t 记者/nnt 从/p [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 获悉/v ，/w 就/d 李某某/nr 案/ng 涉案/v 律师/nnt 及/cc 代理人/nnt 涉嫌/v 违规/vn 问题/n 的/ude1 处分/n 决定/v 已/d 做出/v ，/w 将/d 在/p 复查/vn 结束/v 后/f 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
近日/t ，/w 市/n 律/vg 协/vg 就/d 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 中/f 周翠丽/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 律师/nnt ，/w 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n 调查/vn 处理/vn 。/w 
在/p 律/vg 协/vg 将/d 上述/b 结果/n 公布/v 的/ude1 [2/m 天/qt]/mq 前/f ，/w 李某某/nr 案/ng 中/f 被告人/n 王/n 某/rz 的/ude1 辩护律师/nnt 周翠丽/nr ，/w 在/p 其/rz [实名/gi 认证/vn]/nz 微博/n 中/f ，/w 将/d [北京/ns 律/vg 协/vg]/nt [4/m 页/q]/mq [处分/n 决定书/n]/nz 贴/v 出/vf 。/w 
[处分/n 决定书/n]/nz 显示/v ，/w 调查/v 人/n 是/vshi [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis ，/w 2013年12月2日/t 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 后/f 经/p 周翠丽/nr 及其/cc 律/vg 所/usuo 申辩/vi ，/w 并/cc 召开/v 听证会/n ，/w 审查/vn 终结/vi 做出/v 处分/n 。/w 
律/vg 协/vg 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis 认为/v ，/w 不/d 公开/ad [审理/v 案件/n]/nz 的/ude1 原则/n ，/w 应/v 不得/vi 向/p 出庭/vi 人员/n 以外/f 的/ude1 人员/n 公开/ad 庭审/v 情况/n 。/w 周翠丽/nr 作为/p 辩护人/nnt ，/w 将/d 庭审/v 情况/n 以/p 微博/n 、/w 博客/n 和/cc 向/p 媒体/n 披露/v 的/ude1 方式/n 公之于众/nz ，/w 无异于/v 向/p 所有/b 不能/v 旁听/vn 的/ude1 人员/n 公布/v 庭审/vn 情况/n ，/w 属于/v 不当/a 披露/v 案情/n 的/ude1 行为/n 。/w 
周翠丽/nr [公开/ad 发布/v]/nz 的/ude1 有关/vn [妇科/nit 检查/vn]/nz 材料/n ，/w 泄露/v 了/ule 当事人/n 隐私/n ，/w 也/d 不当/a 披露/v 了/ule 案情/n 。/w 其/rz [公开/ad 发布/v]/nz 的/ude1 [鉴定/vn 结论/n]/nz 、/w 监控/v 视频/n 、/w 警方/n 照片/n 等/udeng ，/w 均/d 属于/v 案件/n 证据/n 的/ude1 范围/n 。/w 周翠丽/nr 将/d 案件/n 证据/n [公开/ad 发布/v]/nz ，/w 并且/c 对/p 案件/n 证据/n 、/w 其他/rzv 辩护人/nnt 的/ude1 意见/n 进行/vn 分析/vn 、/w 评价/vn 等/udeng 行为/n ，/w 违反/v 了/ule 《/w 刑事诉讼法/n 》/w 不/d [公开/ad 审理/v]/nz 的/ude1 诉讼/vn 制度/n ，/w 且/c 构成/v 《/w 律师协会/nis 会员/nnt 违规/v 行为/n 处分/n 规则/n （/w 试行/v ）/w 》/w 中/f “/w 泄露/v 当事人/n [个人/n 隐私/n]/nz ”/w 的/ude1 违规/vn 行为/n 。/w 
市/n 律/vg 协/vg 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis 决定/v ，/w 给予/vn 周翠丽/nr 律师/nnt 公开/ad 谴责/v 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz ，/w 并/cc 建议/n [司法/n 行政/n 机关/n]/nz 给予/vn 相应/vi 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
同日/d ，/w 周翠丽/nr 对此/d 做出/v 公开/ad 申辩/vi ，/w 并/cc 做出/v [10/m 条/q]/mq 说明/v ，/w 称/v 自己/rr 只是/d 在/p 尽/vi 律师/nnt 职责/n ，/w 并/cc 将/d 此/rzs [公开/ad 发布/v]/nz 在/p 微博/n 中/f 。/w 
■/w 行业/n 规定/n 
《/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt [纪律/n 处分/n]/nz 规则/n 》/w [第五/m 十五/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 会员/nnt 对/p 处分/n 决定/v 不服/v ，/w 可以/v 在/p 接到/v [处分/n 决定书/n]/nz 之/uzhi 次日/t 起/vf [三十/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 向/p 复查/v 委员会/nis 提出/v 书面/b 复查/vn 申请/v 。/w 申请/v 期/qv 之内/f ，/w 如/v 被/pbei 处分/n 律师/nnt 未/d 提出/v 复查/vn 申请/v ，/w 协会/nis 将/d 根据/p 《/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt [纪律/n 处分/n]/nz 规则/n 》/w [第/m 十二/m 条/q]/mq “/w 纪律/n 委员会/nis 做出/v 训诫/vn 、/w 通报批评/v 、/w 公开/ad 谴责/v 、/w 取消/v [会员/nnt 资格/n]/nz 处分/n 的/ude1 ，/w 可以/v 在/p 律师协会/nis 的/ude1 会刊/n 上/f 通报/v ；/w 纪律/n 委员会/nis 做出/v 公开/ad 谴责/v 、/w 取消/v [会员/nnt 资格/n]/nz 处分/n 的/ude1 ，/w 可以/v 在/p 公共/b 媒体/n 上/f 通报/v ”/w 的/ude1 规定/n ，/w 分别/d 向/p 社会/n 及/cc 行业/n 通报/v 。/w 
如/v 被/pbei 处分/n 律师/nnt 在/p 申请/v 期/qv 内/f 提出/v 复查/vn 申请/v ，/w 市/n 律/vg 协/vg 将/d 在/p 复查/vn 结束/v 后/f 通报/v 。/w 
