据/p 《/w [东方/s 早报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 连续/a 发烧/vi 两天/mq 仍/d 坐镇/v 急诊外科/nit ，/w 1月17日/t 凌晨/t ，/w [浦东/ns 新区/n 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 医生/nnt 张晓东/nr 突然/ad 感觉/n 自己/rr 胸闷/nz 、/w 气短/v ，/w 他/rr 被/pbei 推进/vi 抢救/v 室/n 抢救/v ，/w 随后/d 又/d 转入/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 。/w 18日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 年仅/nz [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张晓东/nr 因/p 重症肺炎/nhd [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
身高/n 约/d [1/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 胖胖/a 的/ude1 脸/n ，/w 工作/vn 严谨/a —/w 这/rzv 是/vshi 一名/mq 同事/n 对/p 张晓东/nr 的/ude1 描述/vn 。/w 张晓东/nr 毕业/v 于/p [上海/ns 交通/n 大学/nis 医学院/nis]/nt ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w 4个月/t 前/f 从/p [川沙/ns 南院/nz]/nt 调/v 到/v 该/rz 医院/nis 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 已经/d 有/vyou 身孕/n 7个月/t 。/w 
今年/t [1/m 月初/t]/mq ，/w 张晓东/nr 轮换/vn 到/v 急诊外科/nit 上班/vi 。/w 一名/mq 同事/n 透露/v ，/w 急诊外科/nit 是/vshi 急诊/n 科室/n 最/d 累/a 的/ude1 科室/n 之一/rz ，/w 曾经/d 有/vyou 一名/mq 同事/n ，/w 一/m 晚上/t 连/ulian 做/v 了/ule [5/m 台/q]/mq 阑尾/n 切除/v 手术/n ，/w 下班/vi 时/ng 累得/v 话/n 都/d 不想/v 说/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 3时/t ，/w [浦东/ns 人民/n 医院/nis]/nt 院长/nnt 助理/nnt 盛畅/nr 介绍/v ：/w 生病/vi 后/f ，/w 张晓东/nr 找/v 同事/n 开/v 了/ule 药/n ，/w 之后/f 继续/v 上班/vn 。/w 但/c 由于/p 没有/v 好转/vn ，/w 他/rr 在/p 发烧/vi 的/ude1 第二天/mq 输/v 了/ule 液/ng ，/w 输液/vi 结束/v 后/f 坚持/v 上班/vn 。/w 17日/t 凌晨/t ，/w 张晓东/nr 从/p 家里/s 赶到/v 医院/nis 就诊/vi ，/w 医院/nis 很快/d 将/d 他/rr 送到/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 。/w 
