北京/ns 今年/t 首批/n 楼盘/n 预售/v 证/n 下发/v 。/w 昨日/t ，/w [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 网站/n 显示/v ，/w 包括/v 泰禾/nz  北京/ns 院子/n 等/udeng [3/m 个/q]/mq 住宅/n 项目/n 取得/v 预售/vn 证/n 。/w 其中/rz 两/m 楼盘/n 取证/vn 价格/n 超过/v [65000/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 对此/d ，/w 业内人士/n 透露/v ，/w 去年/t 底/f 执行/v 的/ude1 “/w 单价/n [四/m 万元/q]/mq 以上/f 楼盘/n 不/d 发/v 预售/vn 证/n ”/w 在/p 今年年初/t 开始/v 放松/vn 。/w 
北京/ns 院子/n 取证/vn 价/n [65000/m -/w 88000/m 元/q]/mq //w 平米/q 
[北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 网站/n 显示/v ，/w 此次/rz 泰禾/nz  北京/ns 院子/n 预售/v 均价/nz 在/p [65000/m -/w 88000/m 元/q]/mq //w 平米/q 之间/f 。/w 
位于/v 朝阳区/ns 孙河/nr 板块/n 的/ude1 泰禾/nz  北京/ns 院子/n ，/w 其/rz 地块/n 由/p [泰禾/nz 集团/nis]/ntc 在/p 去年年初/t 竞得/nz ，/w 当时/t 楼面价/nz 达/v [2/m ./w 9/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w [2013/m 年年/d]/mq 中/f ，/w 泰禾/nz 曾/d 透露/v 希望/vn 北京/ns 院子/n 能/v 在/p 九/m 、/w 十月份/t 入市/v 。/w 后来/t ，/w 据/p 业内/n 透露/v ，/w 该/rz 项目/n 入市/v 被/pbei 北京/ns 去年/t 底/f 的/ude1 限价令/nz 推迟/v 。/w 
2013年11月/t ，/w [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 召集/v 多家/mq 房/n 企/ng 开会/vi ，/w 传达/v 高价/n 、/w 涨价/vi 项目/n 在/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 前/f 原则上/nz 一律/d 不/d 批/q 预售/v 证/n 的/ude1 意见/n 。/w 其中/rz 就/d 包括/v 不/d 给/p 高于/v [4/m 万元/q]/mq //w 平米/q 的/ude1 楼盘/n 批/q 预售/v 证/n 。/w 
和/cc 泰禾/nz  北京/ns 院子/n 一同/d 获得/v 预售/vn 证/n 的/ude1 还有/v 一/m 高价/n 项目/n ，/w 位于/v 丰台区/ns 的/ude1 阅/vg 园/ng （/w 紫辰/nr 院/n ）/w ，/w [两/q 栋/q]/mq 楼/n 均价/nz 约/d [67000/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
业内/n 称为/v 取证/vn 价格/n 已/d 妥协/vi 
京城/n 一家/n 房/n 企/ng [副/b 总经理/nnt]/nnt 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 泰禾/nz  北京/ns 院子/n “/w 还是/c 被/pbei 限价/vn 了/ule ，/w 他们/rr 的/ude1 目标/n 应该/v 不止/v 这个/rz 价格/n ”/w 。/w 还有/v 业内人士/n 认为/v ，/w 开发商/nnd 为/p 取得/v 预售/vn 证/n ，/w 在/p 价格/n 方面/n 有所/v 妥协/vn 。/w 
泰禾/nz  北京/ns 院子/n 取证/vn 部分/n 均价/nz 在/p [65000/m -/w 88000/m 元/q]/mq //w 平米/q 之间/f ，/w 而/cc 在/p 2013年6月/t ，/w 和/cc 北京/ns 院子/n 相邻/vi 楼盘/n 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n 多/a 栋/q 楼/n 的/ude1 价格/n 在/p [9/m 万元/q]/mq //w 平米/q 以上/f ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 超过/v [10/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 而/cc 泰禾/nz 拿/v 地/ude2 价格比/nz 龙湖/ns 拿/v 地/ude2 价格/n 高/a 出/vf 约/d [9000/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 和/cc 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n 一次性/d 取得/v 全部/m 房源/n 预售/v 证/n 不同/a ，/w 泰禾/nz  北京/ns 院子/n 只是/d 取得/v 部分/n 房源/n 预售/v 证/n ，/w 价格/n 预计/v 更高/d 的/ude1 楼王/nz 部分/n 并/cc 没有/v 取证/vn 。/w 泰禾/nz  北京/ns 院子/n 的/ude1 最低价/n 也/d 高于/v 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n 的/ude1 最低价/n 。/w 
