人民网/nz 成都/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 李平/nr ）/w 成都/ns [古稀/n 老人/n]/nz ，/w 20年前/t 为/p 当地/s 首富/n ，/w 身价/n 曾/d 超/v 百万/m ，/w 今日/t 生活/vn 困难/an ，/w 无人/b 照料/v 住进/vf 敬老院/nis 。/w 
“/w [爷爷/n 奶奶/n]/nz 请/v 吃水果/nz ”/w ，/w 1月19日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 在/p [成都/ns 桂花镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 来自/v [成都/ns 国/n 锋/ng 金贝/nr 幼儿园/nis]/nt 的/ude1 20多名/m 小朋友/n 捧着/v 水果/n 走到/vf [十几/m 个/q]/mq 老人/n 身边/s ，/w 用/p 稚嫩/a 的/ude1 声音/n 请/v 老人/n 吃水果/nz ，/w 让/v 十多名/m 老人/n 感动/v 不已/vi 。/w 
“/w 看到/v 这些/rz 娃娃/n ，/w 就/d 像/v 看到/v 自己/rr 的/ude1 孙儿/nz 一样/uyy 。/w ”/w 一个/mq 名叫/v 肖照安/nr 的/ude1 老人/n 禁不住/v 热泪盈眶/al ，/w [放声/d 大/a 哭/v]/nz 起来/vf 。/w 一时/d 令/v 看望/v 老人/n 的/ude1 幼儿园/nis 师生/n 们/k 不知所措/vl 。/w 
“/w 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 肖照安/nr 老人/n 看到/v 这么/rz 多/a 人/n 来看/u 他/rr ，/w 他/rr 太/d 激动/a 。/w 他/rr 心里/s 憋/v 了/ule 太多/ad 的/ude1 事/n 。/w ”/w 这时/rzt ，/w 敬老院/nis 里/f 的/ude1 一名/mq 老人/n 急忙/d 上前/vi 解释/v ，/w “/w 肖照安/nr 有着/v 不同寻常/vl 的/ude1 经历/n ，/w 他/rr 20年前/t 可是/c 百万富翁/n 。/w ”/w 
“/w 82年/t ，/w 土地/n 刚/d 包产到户/vl 的/ude1 时候/n 我/rr 就/d 开始/v 养鱼/vn 了/ule 。/w ”/w 肖照安/nr 今年/t [72/m 岁/qt]/mq ，/w 桂花镇/ns 人/n ，/w 育/vg 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 儿子/n 1997年/t 自杀/vi ，/w 2003年/t 老伴/n 去世/vi 。/w 目前/t 居住/v 在/p [彭州/ns 桂花镇/ns 敬老院/nis]/nt 。/w 
肖照安/nr 告诉/v 大家/rr ，/w 他/rr 从/p 1982年/t 土地/n 包产到户/vl 开始/v 自/p 挖鱼塘/nz 养鱼/vi ，/w 自己/rr 家/q 的/ude1 土地/n 加上/v 承包/vn 本村/r 书记/nnt 家/q 的/ude1 土地/n ，/w 一共/d 挖/v 了/ule [11/m 个/q]/mq 鱼塘/n 且/c 购置/v 了/ule 完善/v 的/ude1 设备/n 。/w 
“/w 我/rr 那时候/nz 挖/v 得/ude3 多/a ，/w 鱼/n 也/d 养/v 得/ude3 多/a ，/w 我/rr 还是/c 四川省/ns 劳模/nnt 。/w ”/w 肖照安/nr 自豪/a 地/ude2 说/v ，/w 到/v 了/ule [上/f 个/q 世纪/n]/nz 90年代/t 初期/f ，/w 他/rr 的/ude1 身价/n 就/d 超过/v 了/ule 150余万/m 。/w “/w 那个/rz 时候/n 150万/m 可不/dl 得了/vi ，/w 当时/t 农村/n 哪家/r 有/vyou [一/d 万/d 块钱/q]/mq 的/ude1 存款/n 就/d 得/ude3 称/v 万元户/n 。/w ”/w 
不过/c 天有不测风云/al ，/w 1997年/t 遇上/v 了/ule 洪水/n ，/w 肖照安/nr 的/ude1 鱼塘/n 尽数/d 被毁/vi 。/w [屋漏/v 偏/d 逢/v 连夜/d 雨/n]/nz ，/w 1999年/t ，/w 肖照安/nr 的/ude1 鱼塘/n 再次/d 遭遇/v 洪水/n ，/w 鱼塘/n 损失/n 惨重/a ，/w 两次/mq 损失/n 超过/v [百/m 万元/q]/mq 。/w 
然而/c ，/w 最大/gm 的/ude1 打击/vn 还/d 不是/c 鱼塘/n 的/ude1 两次/mq 被毁/vi ，/w 肖照安/nr 的/ude1 儿子/n 在/p 1999年/t 自杀/vi ，/w 这/rzv 给/p 老人/n 带来/v 的/ude1 打击/vn 远远/d 大于/v 养鱼/vn 的/ude1 损失/n 。/w 从此/d 之后/f ，/w 肖照安/nr 也/d 渐渐/d 丧失/v 了/ule 养鱼/vi 的/ude1 兴趣/n 。/w 
2003年/t ，/w 肖照安/nr 的/ude1 老伴/n 去世/vi 后/f ，/w 儿媳妇/n 便/d 带着/vn 孙子/n 出走/vi ，/w 从此/d 之后/f 就/d 没有/v 再/d 照管/v 过/uguo 老人/n 。/w 2012年8月/t ，/w 因为/c 患有/v 高血压/nhd ，/w 且/c 无人/b 照顾/v ，/w 肖照安/nr 住进/vf 了/ule [桂花镇/ns 敬老院/nis]/nt 。/w “/w 我/rr 现在/t 还欠/v 别人/rr [2/m 万/d 块钱/q]/mq ，/w 但/c 那/rzv 人/n 都/d 叫/vi 我/rr 不/d 还/d 了/ule 。/w ”/w 
“/w 老人/n 的/ude1 子女/n 不/d 在/p 了/ule ，/w 以后/f 我们/rr 幼儿园/nis 的/ude1 [每个/r 孩子/n]/nz 都/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 孙儿/nz 、/w 孙女/n 。/w ”/w [成都/ns 国/n 锋/ng 金贝/nr 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 在/p 听说/v 了/ule 老人/n 的/ude1 故事/n 后/f 如此/rzv 说道/v 。/w 2012年初/t ，/w 该/rz 幼儿园/nis 便/d 与/cc [桂花镇/ns 敬老院/nis]/nt 结下/v 了/ule 永久/b 对/p 子/ng ，/w 幼儿园/nis 的/ude1 负责人/nnt 刘秀蓉/nr 说/v ，/w 正是/v 源于/v 这份/r 感动/v ，/w 让/v 幼儿园/nis 和/cc 敬老院/nis 深深/d 连/ulian 在/p 了/ule 一起/s 。/w 
