据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 20日/t 表示/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto [十分/d 关注/v]/nz 有/vyou 外/f 佣/ng 被/pbei 虐打/nz 的/ude1 事件/n ，/w 强调/v 香港/ns 是/vshi [法治/n 社会/n]/nz ，/w 不/d 容许/v 任何/rz [暴力/n 行为/n]/nz 。/w 保安局/nz 局长/nnt 黎栋国/nr 指/v ，/w 港府/nz 破天荒/al 派/v 警员/nnt 及/cc 劳工处/nis 人员/n 越洋/vn 赴/v 印尼/ns 搜/v 证/n ，/w 调查/vn 印/b 佣/ng 怀疑/v 被/pbei 虐/ag 案/ng ，/w 是/vshi 高度/d 重视/v 案件/n ，/w 并/cc 承诺/vn 会/v 不遗余力/vl 处理/vn 。/w 而/cc [劳工/n 及/cc 福利/n 局/n]/nz 局长/nnt 张建宗/nr 则/d 重申/v ，/w 若/c 有/vyou 足够/v 证据/n ，/w 证明/v 雇主/nnd 及/cc 中介公司/nis 有/vyou 责任/n ，/w 一定会/nz 追究/v 到底/d ，/w 不会/v 姑息/vn 。/w 
梁振英/nr 20日/t 下午/t 表示/v ，/w [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [十分/d 关注/v]/nz 有/vyou 海外/s 女佣/nnd 接连/d 声称/v 被/pbei 雇主/nnd 殴打/v 和/cc 虐待/vn 的/ude1 事件/n ，/w 因为/c 香港/ns 是/vshi [法治/n 社会/n]/nz ，/w 人/n 与/cc 人/n 的/ude1 关系/n ，/w 无论是/c 什么/ry 关系/n ，/w 法律/n 都/d 不/d 容许/v 任何人/r 向/p 他人/rr 施暴/nz 、/w 虐待/vn 他/rr 的/ude1 精神/n 和/cc 身体/n 。/w 警方/n 已经/d 拘捕/v 了/ule 涉案/vn 的/ude1 嫌疑人/n ，/w 会/v 有/vyou 进一步/d 的/ude1 公布/vn ，/w 交代/v 详细/a 的/ude1 情况/n 。/w 
梁振英/nr 表示/v [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [十分/d 关注/v]/nz 外/f 佣/ng 被/pbei 虐/ag 事件/n 。/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 
黎栋国/nr ：/w 多/a 名/q 警员/nnt 赴/v 印度尼西亚/nsf “/w 破天荒/al ”/w 
另一方面/c ，/w [香港/ns 保安局/nz]/nz 局长/nnt 黎栋国/nr 在/p 立法会/nis 一个/mq 委员会/nis 表示/v ，/w 港府/nz 对/p 有/vyou 印/b 佣/ng 涉嫌/v 被/pbei 虐/ag 事件/n 相当/d 关注/v ，/w 故/c 派出/v 多/a 名/q 人员/n 到/v 印度尼西亚/nsf 调查/vn ，/w 形容/v 此/rzs 做法/n 是/vshi “/w 破天荒/al ”/w ，/w 亦/d 充分/ad 展示/v 警方/n 是/vshi 不遗余力/vl 侦查/v 案件/n ，/w 并/cc 强调/v 会/v “/w 快马加鞭/nz ”/w [处理/vn 问题/n]/nz 。/w 
黎栋国/nr 指/v ，/w 港府/nz 肯定/v 30多万/m 海外/s 家庭/n 佣工/nnd 对/p 香港/ns 的/ude1 贡献/n ，/w 将/d 尽力/d 侦查/v 案件/n ，/w 又/d 指/v 每/rz 名/q 外/f 佣/ng 入境/vi 时/ng ，/w 都会/n 收到/v 小册子/n 提及/v 他们/rr 的/ude1 权利/n 和/cc 投诉/v 方法/n ，/w 劳工处/nis 和/cc 警方/n 亦/d 会/v 跟进/vn 外/f 佣/ng 的/ude1 劳资/n 和/cc 刑事/b 个案/n 。/w 
张建宗/nr ：/w 搜/v 到/v 足够/vn 证据/n 将/d 追究/v 到底/d 
[香港/ns 劳工/n 及/cc 福利/n 局/n]/nt 局长/nnt 张建宗/nr 则/d 指/v ，/w 处方/n 正/d 积极/ad 跟进/v 事件/n ，/w 在/p 收到/v 资料/n 后/f ，/w 已/d 跟/p 领事馆/nis 和/cc 中介公司/nis 沟通/v ，/w 及/cc 密切/ad 留意/v 事态/n 发展/vn ，/w 也/d 主动/ad 安排/v 两位/mq 主任/nnt 加入/v 警务处/nz 的/ude1 [四/m 人/n]/mq 团队/n ，/w 前往/v 搜/v 证/n 和/cc 了解/v 事件/n 。/w 张建宗/nr 强调/v ，/w 一旦/d 有/vyou 足够/v 的/ude1 证据/n 证明/v 雇主/nnd 及/cc 中介公司/nis 有/vyou 责任/n ，/w 必定/d 会/v 追究/vn 到底/d 。/w 
张宗建/nr 呼吁/v ，/w 香港/ns 所有/b 佣工/nnd ，/w 遇到/v 不/d 公平/a 对待/v ，/w 不论是/c 剥削/vn 或/c 虐待/vn ，/w 都/d 要/v 及早/d 举报/vn ，/w 港府/nz 亦/d 不会/v 姑息/vn 任何/rz 违法/vn 的/ude1 雇主/nnd 。/w 张建宗/nr 又/d 指/v ，/w 外地/s 佣工/nnd 是/vshi 香港/ns 劳工/n 的/ude1 一分子/nz ，/w 对/p 香港/ns 有/vyou 很大/d 贡献/n ，/w 故/c 一定会/nz 充分/ad 维护/v 他们/rr 的/ude1 权益/n 。/w 
