川菜/nf ，/w [中国/ns 八/m 大/a 菜系/n]/nz 之一/rz ，/w 以/p 善用/v 麻辣/z 著称/v ，/w [主要/b 特点/n]/nz 在于/v 味/ng 型/k 多样/a 。/w 辣椒/nf 、/w 胡椒/n 、/w 花椒/n 、/w 豆瓣酱/n 都/d 是/vshi 主要/b 调味品/n ，/w 不同/a 的/ude1 配比/v ，/w 演化/vi 出/vf 了/ule 麻辣/z 、/w 酸辣/n 、/w 椒/ng 麻/n 等/udeng 各种/rz 味/ng 型/k 。/w 而/cc 根据/p 地域/n 的/ude1 不同/a ，/w 成都/ns 、/w 乐山/ns 、/w 内江/ns 、/w 自贡/ns 等/udeng 地方/n 盛产/v 的/ude1 [特色/n 川菜/nf]/nz 也/d 各/rz 不/d 相同/a 。/w 
1/m ./w 成都/ns 人/n 的/ude1 最/d 爱/v —/w —/w 四川火锅/nf 
火锅/nf 是/vshi 成都/ns 人/n 的/ude1 至/p 爱/v ，/w [成都/ns 街头/s 餐馆/nis]/nt 最多/ad 的/ude1 是/vshi 火锅店/nis ，/w 到/v 当地人/n 家里/s ，/w 招待/v 你/rr 的/ude1 还是/c 火锅/nf 。/w 来到/v 四川/ns ，/w 不/d 吃火锅/nz 就/d 对不起/v 这/rzv 片/q 火辣辣/z 的/ude1 土地/n 。/w 四川火锅/nf 品种/n 繁多/a ，/w 有/vyou 红/a 锅/n 、/w 白/a 锅/n 、/w 鸳鸯锅/nz ；/w 有/vyou [滋补/vn 火锅/nf]/nz 、/w 鱼头火锅/nf 、/w 香菇/nf 火锅/nf 、/w [排骨/n 火锅/nf]/nz 、/w [肥肠/n 火锅/nf]/nz 、/w [酸菜鱼/nf 火锅/nf]/nz ；/w 有/vyou 火锅鸡/nz 、/w 火锅/nf 鸭/ng 、/w 火锅兔/nz 等/udeng 。/w 
[/w 好去处/nz ]/w 
●/w [三/m 只/d]/mq 耳/n 火锅/nf 成都府/nz [南/b 新区/n 店/n]/nt 
首创/v 冷锅鱼/nf ，/w 被/pbei 业界/n 和/cc 媒体/n 誉为/v “/w 成都/ns 餐饮业/n 的/ude1 奇迹/n ”/w 。/w 冷锅鱼/nf 的/ude1 鱼/n 均/d 取/v 自/p 无污染/b 水域/n 出产/v 的/ude1 花鲢鱼/nz ，/w 此/rzs 鱼/n 富含/v 人体/n 所需/nz 的/ude1 脂肪酸/n 、/w 卵磷脂/n 、/w 脑黄金/nz 及/cc 多种/m 矿物质/n 。/w 
地址/n ：/w 成都市/ns 清溪/ns 西路/n [2/m 号/q]/mq 。/w 
●/w 巴蜀/ns 老/a 灶/n 火锅/nf 
底/f 汤/n 源于/v 独门/b 秘方/n ，/w 汤汁/n 由/p 牛骨/nf 熬/v [一/d 至/p 两/q 日/b]/mq 而/cc 成/v ，/w 以/p 干辣椒/nf 炼/v 辣油/n ，/w 辣椒粉/n 做/v 汤/n ，/w 再/d 大量/m 的/ude1 辛香料/nz 和/cc 独门/b 秘方/n 中药/n ，/w 还有/v 新鲜/a 辣椒/nf 胡椒/n 和/cc 海鲜/nf ，/w 辣味/n 浓郁/a 独特/a 。/w 
地址/n ：/w 成都市/ns [马/n 家/q 花园/n]/nz [5/m -/w 7/m 号/q]/mq 。/w 
2/m ./w [天府/n 美食/n]/nz 之/uzhi 奇葩/n —/w —/w 夫妻肺片/nf 
夫妻肺片/nf 是/vshi 成都/ns 地区/n 人人皆知/vl 的/ude1 [一/d 款/q]/mq 风味/n 名菜/n 。/w 相传/v 在/p 30年代/t ，/w 成都/ns 少/a 城/n 附近/f ，/w 有/vyou 一/m 男子/n 名为/v 郭朝华/nr ，/w 与/cc 其/rz 妻/ng 一道/d 以/p 制售/v 凉拌/vn 牛肺/nz 片/q 为/p 业/ng 。/w 他们/rr 夫妻/n 俩/m 亲自/d 操作/vn ，/w 走街串巷/vl ，/w 提篮/n 叫卖/vi 。/w 因为/c 他们/rr 经营/vn 的/ude1 凉拌/vn 肺/n 片/q 制作/v 精细/a ，/w 风味/n 独特/a ，/w 深受/v 人们/n 喜爱/v 。/w 为了/p 区别/n 一般/ad 肺/n 片/q 摊店/nz ，/w 人们/n 称/v 他们/rr 为/p “/w 夫妻肺片/nf ”/w 。/w 设/v 店/n 经营/vn 后/f ，/w 在/p 用料/n 上/f 更为/d 讲究/v ，/w 以/p 牛肉/nf 、/w 心/n 、/w 舌/n 、/w 肚/ng 等/udeng 取代/v 最初/d 单一/a 的/ude1 肺/n ，/w 质量/n 日益/d 提高/v 。/w 为了/p 保持/v 此/rzs 菜/n 的/ude1 原有/vn 风味/n ，/w “/w 夫妻肺片/nf ”/w 之/uzhi 名/q 一直/d [沿用/v 至今/d]/nz 。/w 如今/t ，/w “/w 夫妻肺片/nf ”/w 已/d 成为/v [中华/nz 老字号/n]/nz ，/w 在/p 成都市/ns 拥有/v 大型/b 酒楼/nis 、/w 小吃/n 中心/nis 、/w 餐馆/nis 、/w 熟食/n 外卖/nz 、/w 酒楼/nis 等/udeng 多种/m [经营/vn 模式/n]/nz 的/ude1 店/n ，/w 历史/n 最/d 悠久/a 的/ude1 距今/nz 已有/v [50/m 余年/q]/mq 。/w 

夫妻肺片/nf 
[/w 好去处/nz ]/w 
●/w 夫妻肺片/nf (/w 总/b 府/ng 路/n 店/n )/w 
如今/t 作为/p [中华/nz 老字号/n]/nz 的/ude1 夫妻肺片/nf 已经/d 开遍/nz [全国/n 各地/rzs]/nz ，/w 但/c 来到/v 四川/ns 怎么/ryv 可以/v 不/d 尝试/v 一下/mq 土生土长/vl 的/ude1 夫妻肺片/nf ？/w 
地址/n ：/w 成都市/ns 总/b 府/ng 街/n [20/m 号/q]/mq 商汇/nz 广场/n 19-30/m ./w 人均/a 消费/vn 约/d [25/m 元/q]/mq 。/w 
