刘勇/nr （/w 化名/v ）/w 对/p 3年前/t 的/ude1 那场/r 堪称/v 世界级/b 的/ude1 盛事/n 记忆犹新/vl 。/w “/w [火炬/n 广场/n]/nz 落成/vi 的/ude1 典礼/n 上/f ，/w 星光/n 闪耀/v ，/w [10/m 名/q]/mq [奥运/n 冠军/nnt]/nz 陆续/d 传递/v 火炬/n 后/f 点燃/v 了/ule 巨型/b 火炬/n ，/w [国际/n 奥委会/nis 执委/nnt]/nt 海博格/nrf 还/d 亲临/v 现场/s ，/w 我们/rr 感觉/n 这/rzv 就是/v 一个/mq 国际性/n 的/ude1 大/a 项目/n ，/w 太/d 令人/v 兴奋/a 了/ule 。/w 那段/r 时间/n ，/w 全国/n 各/rz 大媒体/nz 可是/c 铺天盖地/vl 报道/v 呢/y 。/w ”/w 
刘勇/nr 是/vshi [三亚/ns 中/f 体/ng 万/d 通/v 奥林匹克/nz 置业/n 有限公司/nis]/nt （/w 下/f 称/v “/w 三亚/ns 中/f 体/ng [万/d 通/v]/mq ”/w ）/w 的/ude1 工程部/nis 人员/n ，/w 专门/d 从/p 三亚市/ns 驱车/vi 过来/vf ，/w 为/p [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 奥运/n [火炬/n 广场/n]/nz 做/v 线路/n 检修/vn 工作/vn 。/w 
夕阳/n 中/f ，/w 巨大/a 的/ude1 火炬/n 雕塑/n [茕茕/nz 孑立/nz]/nz ，/w 除此之外/al ，/w 周边/n 的/ude1 一切/rz 都/d 已/d 与/cc 那场/r 记忆/n 中/f 的/ude1 盛事/n 无关/v 。/w “/w [三亚/ns 奥林匹克/nz 湾/ng]/nz ”/w ，/w 这个/rz 当年/t 由/p [万/d 通/v 地产/n]/nt 和/cc [中/f 体/ng 产业/n]/nz 合作/vn 的/ude1 [2200/m 亩/q]/mq 超级/b 大盘/n ，/w 本/rz 应/v 成为/v [中国/ns 房地产/n]/nz 界/n 的/ude1 一个/mq 传奇/n 项目/n ，/w 却/d 最终/d 沦为/v 一场/mq 泡影/n 。/w 
“/w 从/p [万/d 通/v 总部/nis]/nt 来讲/uls ，/w 不想/v 再/d 做/v 这个/rz 项目/n 了/ule 。/w ”/w 2014年1月15日/t ，/w [万/d 通/v]/mq 控股/vn 董事长/nnt 冯仑/nr 告诉/v [中国/ns 房地产/n 报/n]/nz 记者/nnt 。/w 
“/w 很/d 痛心/a ，/w 我们/rr 曾经/d 付出/v 了/ule 很多/m 心血/n ，/w 但/c 现在/t 只能/v 眼睁睁/d 看着/v ，/w 无能为力/vl 。/w ”/w 早已/d 从/p [中/f 体/ng 产业/n]/nz 总裁/nnt 位置/n 上/f 退下/nz 的/ude1 吴振绵/nr ，/w 尽管/c 已/d 与/cc [三亚/ns 奥林匹克/nz 湾/ng]/nz 没有/v 任何/rz 关系/n ，/w 但/c 作为/p 该/rz 项目/n 曾经/d 最/d 核心/n 的/ude1 孕育/vn 者/k 和/cc 推动者/n ，/w 也/d 在/p 记者/nnt 面前/f 难/a 掩/v “/w 梦/n 碎/a ”/w 的/ude1 痛惜/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
[中国/ns 房地产/n 报/n]/nz 记者/nnt 在/p [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 现场/s 了解到/v ，/w 5年/t 时间/n 里/f ，/w [万/d 通/v 地产/n]/nt 和/cc [中/f 体/ng 产业/n]/nz 实际上/d 根本/a 就/d 没有/v 拿到/v [1/m 亩/q]/mq 土地/n 。/w 项目/n 原计划/nz 的/ude1 [2200/m 亩/q]/mq 土地/n 已经/d [挂牌/vi 出让/v]/nz ，/w 并/cc 陆续/d 被/pbei [阳光/n 保险/n]/nz 、/w [泰康/nz 人寿/n]/nz 、/w [国美/ntc 电器/n]/nz 、/w 贵州茅台/nf 等/udeng “/w 瓜分/v 殆尽/vi ”/w 。/w 这些/rz 后来/t 的/ude1 大/a 鳄/ng 们/k ，/w 或许/d 并不/d 知道/v 这/rzv 幅/q 地块/n 上/f 曾经/d 发生/v 的/ude1 波折/n 离奇/a 的/ude1 故事/n 。/w 
[三亚/ns 奥林匹克/nz 湾/ng]/nz ，/w 原本/d 是/vshi 一个/mq 如/v 梦境/n 般/uyy [完美/a 无瑕/z]/nz 的/ude1 [商业/n 计划/n]/nz ，/w 冯仑/nr 和/cc 吴振绵/nr 两位/mq 大佬/n 联手/vd ，/w 并/cc 有/vyou [中国/ns 奥委会/nis]/nt 和/cc [国际/n 奥委会/nis]/nt 的/ude1 背书/vn 。/w 然而/c ，/w 这些/rz 都/d 没/d 能/v 敌得过/nz “/w 乌托邦/nz 的/ude1 命运/n ”/w —/w —/w 准确/a 地/ude2 说/v ，/w 是/vshi 这个/rz 计划/n 根本/a 就/d 建立/v 在/p 一个/mq 充满/v 不确定性/gm 的/ude1 基础上/nz 。/w 
[波诡/nz 云谲/nz]/nz 反复/d 无/v 定/v 的/ude1 政商/nz 关系/n ，/w 海南/ns 刀耕火种/vl [野蛮/a 生长/v]/nz 的/ude1 土地/n 运作/vn ，/w 政治/n 周期/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 无可/d 避免/v 的/ude1 动荡/an ，/w 脆弱/a 的/ude1 “/w 造/v 梦/n 者/k ”/w 联盟/nis ，/w 建立/v 在/p 这些/rz 晦暗/z 不/d 清/tg 的/ude1 基础/n 之上/f ，/w 任何/rz 项目/n 都/d 如同/v 沙/n 上/f 城堡/n ，/w 难以/d 长久/a 。/w 
梦幻/n 开场/vi 
2013年12月12日/t ，/w 如今/t 已经/d 是/vshi 歌/n [华中/ns 奥/b 集团/nis]/nt 总裁/nnt 的/ude1 吴振绵/nr ，/w 向/p [中国/ns 房地产/n 报/n]/nz 记者/nnt 揭开/v 了/ule 一段/mq 尘封/v 已/d 久/a 的/ude1 往事/n 。/w 
2007年/t ，/w [北京/ns 奥运会/n]/nz 的/ude1 热/a 浪涌/nz 遍/qv 大江南北/n ，/w 几个/mq 外国/n 青年/n 计划/n 在/p 三亚/ns 建设/vn 一个/mq 奥林匹克村/n 。/w 时任/v [中/f 体/ng 产业/n]/nz 总裁/nnt 的/ude1 吴振绵/nr 偶然/a 得知/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 个/q 非常/d 好/a 的/ude1 机会/n ，/w 遂/d 出资/vi 买断/v 了/ule 这/rzv 一/m “/w 版权/n ”/w ，/w 准备/v 由/p [中/f 体/ng 产业/n]/nz 来/vf 运作/vn 。/w 
“/w 不久/d ，/w 这个/rz 项目/n 被/pbei 提升/v 到/v 奥林匹克/nz [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 高度/d ，/w 受到/v 三亚市/ns 、/w 海南省/ns 、/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 、/w [国际/n 奥委会/nis]/nt 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 2008年11月/t ，/w 每年/r 一次/mq 的/ude1 [国际/n 奥委会/nis 执委/nnt]/nt 会议/n 在/p [瑞士/nsf 洛桑/ns]/ns 举行/v ，/w 我/rr 准备好/nz 所有/b 材料/n 飞往/v 洛桑/ns 向/p [国际/n 奥委会/nis]/nt 汇报/vn ，/w 一个/mq 一个/mq 地/ude2 找/v 奥委会/nis 执委/nnt 。/w 最后/f 汇报/vn 的/ude1 是/vshi [国际/n 奥委会/nis]/nt 主席/nnt 罗格/nrf ，/w 方案/n 得以/v 最终/d 敲定/v 。/w ”/w 吴振绵/nr 说/v 。/w 
2009年3月16日/t ，/w [三亚/ns 市政府/n]/nto 与/cc [中/f 体/ng 产业/n]/nz 在/p 北京/ns 签署/v 了/ule [项目/n 建设/vn]/nz 合作/v 意向书/n ，/w 奥林匹克/nz 国际村/ns 落户/vi 国家/n 海岸/n 。/w 
随后/d ，/w 吴振绵/nr 找到/v 了/ule 同样/d 有/vyou 海南/ns 情结/n 的/ude1 冯仑/nr ，/w 二者/rzv 一拍即合/vl ，/w 计划/n [合作/vn 开发/vn]/nz 这/rzv 一/m 项目/n 。/w 2009年6月/t ，/w [中/f 体/ng 产业/n]/nz 与/cc [万/d 通/v 地产/n]/nt 共同/d 组建/v [三亚/ns 中/f 体/ng 万/d 通/v 奥林匹克/nz 置业/n 有限公司/nis]/nt 作为/p 项目/n 公司/nis ，/w [注册/vn 资本/n]/nz 为/p [5000/m 万元/q]/mq ，/w [股权/n 比例/n]/nz [中/f 体/ng 产业/n]/nz 占/v 46％/m 、/w [万/d 通/v 地产/n]/nt 占/v 44％/m 、/w [国际/n 奥委会/nis]/nt 及/cc [中国/ns 奥委会/nis]/nt 各/rz 占/v 5％/m 。/w 项目/n 案/ng 名/q 也/d 由/p “/w 三亚/ns 奥林匹克/nz 国际村/ns ”/w 改为/v “/w [三亚/ns 奥林匹克/nz 湾/ng]/nz ”/w ，/w 项目计划/gi 总投资/nz [52/m 亿元/q]/mq ，/w 整体/n 开发/vn 7年/t ，/w 建成/v 后/f 将/d 有/vyou 体育/n 、/w 文化/n 、/w 休闲/vn 、/w 商业/n 四大/n 功能/n 。/w 
当时/t ，/w [三亚/ns 市政府/n]/nto 也/d 向/p 中/f 体/ng [万/d 通/v]/mq 抛出/v 了/ule “/w 大/a 红包/n ”/w 。/w 按照/p 双方/n 协议/n ，/w 项目/n 涉及/v 土地/n [2200/m 亩/q]/mq ，/w 约定/v 价格/n 为/p [16/m 亿元/q]/mq （/w 约/d [73/m 万元/q]/mq //w 亩/q ）/w ，/w 这/rzv [一/d 价格/n]/mq 明显/a 低于/v 市场/n 均价/nz 。/w 然而/c ，/w 这种/r 约定/v 价格/n 的/ude1 方式/n [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 与/cc 国家/n 的/ude1 土地/n 出让/v 政策/n 公然/d 相/d 违背/v ，/w 这/rzv 也/d 为/p 随后/d 的/ude1 争议/vn 和/cc 拖延/v 埋下/vf 隐患/n 。/w 
“/w 为了/p 能/v 将/d 这个/rz 项目/n 做好/v ，/w 冯仑/nr 团队/n 和/cc 我们/rr 这边/rzs 都/d 堪称/v 呕心沥血/vl ，/w 方案/n 几经/d 修订/v ，/w 投入/v 了/ule 很多/m 人力/n 财力/n ，/w 反复/d 磋商/vn ，/w 最终/d 的/ude1 规划/n 也/d 非常/d 漂亮/a 和/cc 大气/n 。/w ”/w 吴振绵/nr 对/p 记者/nnt 表示/v 。/w 
吴振绵/nr 透露/v ，/w 随后/d 又/d 发生/v 一个/mq 小/a 插曲/n 。/w 因为/c 奥委会/nis 按照/p 规定/n 不能/v 持有/vn 股权/n ，/w 加上/v “/w [奥林匹克/nz 大家庭/n]/nz ”/w 等/udeng 概念/n 受到/v [国际/n 奥委会/nis]/nt 的/ude1 反对/vn ，/w 中/f 体/ng [万/d 通/v]/mq 进行/vn 了/ule 修改/v 之后/f 在/p 2009年10月/t 又/d 重新/d 举行/v 了/ule 签约/vi 仪式/n 和/cc 发布会/n 。/w 
就/d 在/p 一切/rz 落定/nz ，/w 项目/n 紧锣密鼓/dl 准备/v 启动/vn 之际/f ，/w 吴振绵/nr 却/d 被迫/d “/w 出局/vi ”/w ，/w 成为/v [三亚/ns 奥林匹克/nz 湾/ng]/nz 一个/mq 关键/n 而/cc 不幸/a 的/ude1 转折点/n 。/w 
2010年5月/t ，/w 吴振绵/nr 在/p [中/f 体/ng 产业/n]/nz 期满/vi 卸任/vi ，/w 原/b [国家/n 体育/n 总局/nis 体育/n 器材/n 装备/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 刘军/nr 继任/v 总裁/nnt ，/w 其/rz 在/p 当年/t [9/m 月份/n]/mq 的/ude1 谢亚龙/nr 事件/n 后/f 又/d 进一步/d 代/q 任/v 董事长/nnt 。/w 
一位/mq 知情/vi 人士/n 向/p [中国/ns 房地产/n 报/n]/nz 记者/nnt 透露/v ，/w 当时/t 正值/v [中/f 体/ng 产业/n]/nz 内部/f 动荡/an ，/w 加上/v 海棠湾/nz 土地/n 迟迟/d 难以/d 落实/v ，/w 刘军/nr 对/p 吴振绵/nr 留下/v 的/ude1 奥林匹克/nz 湾/ng 不/d 太/d “/w 感冒/vi ”/w ，/w 也/d 因此/c 与/cc 冯仑/nr 渐/d 生/v 龃龉/n 。/w 
据/p 该/rz 人士/n 称/v ，/w 在/p 一次/mq 内部/f 讨论/v 会上/n ，/w 冯仑/nr 中途/d 拂袖而去/vl ，/w 并/cc 抛下/nz 一句/mq “/w 老吴/nz 走/v 了/ule ，/w 中/f 体/ng 一切/rz 都/d 变/v 了/ule ！/w ”/w 这/rzv 句话/q 让/v 刘军/nr 大/a 为/p 光火/a ，/w 也/d 给/p 本来/d 就/d 进展/vn 不顺/v 的/ude1 [三亚/ns 奥林匹克/nz 湾/ng]/nz 进一步/d 埋下/vf 了/ule 失败/vi 的/ude1 伏笔/n 。/w 
