制图/vn 李潇/nr 雪/n 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都/ns 双流/ns 国际/n 机场/nis]/nt 获悉/v ，/w 随着/p 成都/ns [国际/n 航线/n]/nz 日益/d 增多/v ，/w 成都/ns 出港/vn 的/ude1 [国际/n 航线/n]/nz 上座率/n 也/d 居高不下/vl ，/w 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 今年/t 1月1日/t 至/p 10日/t ，/w 成都/ns 至/p 伦敦/nsf 航线/n 、/w 阿姆斯特丹/nsf 航线/n 的/ude1 客座率/nz 超过/v 90%/m ，/w 最高/a 时/ng 达/v 99%/m 。/w 为此/bl ，/w 多家/mq [国际/n 航线/n]/nz 的/ude1 航空公司/nis 均/d 表示/v 将/d 增加/v 在/p 成都/ns 的/ude1 运力/n 。/w 
航线/n 增多/v 
成/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 航空/n [第四/m 城/n]/mq 
2011年/t 以来/f ，/w [成都/ns 机场/nis]/nt 先后/d 开通/v 直飞/v 东京/nsf 、/w 阿布扎比/nsf 、/w 高雄/ns 、/w 加德满都/nsf 、/w 孟买/ns 、/w 普吉/ns 、/w 河内/nsf 、/w 墨尔本/nsf 、/w 法兰克福/nsf 、/w 多哈/nsf 、/w 伦敦/nsf 国际/n （/w 地区/n ）/w 定期/d 客运/n 航线/n [11/m 条/q]/mq ，/w 岘港/ns 、/w 马累/nsf 、/w 暹粒/ns 、/w 清迈/ns 、/w 釜山/ns 、/w 沙巴/ns 、/w 甲/n 米/q 、/w 塞班/nrf 、/w 巴厘岛/nsf 、/w 济州岛/ns 、/w 苏梅岛/nr [11/m 条/q]/mq 包机/n 航线/n 。/w 
截至/v 去年/t ，/w [成都/ns 机场/nis]/nt 已/d 开通/v 航线/n [222/m 条/q]/mq ，/w 其中/rz [国内/s 航线/n]/nz [151/m 条/q]/mq ，/w 国际/n （/w 地区/n ）/w 航线/n [71/m 条/q]/mq （/w 客运/n 航线/n [45/m 条/q]/mq ，/w 国际/n 直达/v 航线/n [27/m 条/q]/mq 、/w 地区/n 直达/v 航线/n [6/m 条/q]/mq 、/w 经停/nz [12/m 条/q]/mq ）/w ，/w 通航/vi 国内外/s 城市/n [167/m 个/q]/mq （/w 国内/s 城市/n [105/m 个/q]/mq ，/w 国际/n 地区/n 城市/n [62/m 个/q]/mq ）/w 。/w 国际/n 、/w [地区/n 航线/n]/nz 数/n 位居/v 中西部/f 第一/m ，/w 成为/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 航空/n [第四/m 城/n]/mq 。/w 
同时/c ，/w 还/d 加密/vn 成都/ns 至/p 吉隆坡/nsf 、/w 成都/ns 至/p 新加坡/nsf 、/w 成都/ns 至/p 曼谷/nsf 等/udeng 的/ude1 [定期/d 航线/n]/nz ，/w 新/a 开/v 甲/n 米/q 、/w 岘港/ns 、/w 清迈/ns [3/m 条/q]/mq 旅游/vn 包机/n 航线/n 。/w 
去年/t 5月19日/t ，/w 国航/n 开通/v 成都/ns 至/p 法兰克福/nsf 航线/n ，/w 每周三/nz 班/n 。/w [国航/n 西南/ns 营销/vn 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ：/w “/w 开航/vi 至今/d ，/w 该/rz 航线/n 平均/a 客座率/nz 达到/v [75/m %/w 以上/f]/mq 。/w ”/w 据悉/v ，/w 目前/t ，/w [国航/n 西南/ns 营销/vn 中心/nis]/nt 正/d 向/p [国航/n 总部/nis]/nt 申请/v ，/w 计划/n 在/p 今年/t 加密/vn 该/rz 航线/n 。/w 
[四川/ns 航空公司/nis]/ntc 表示/v ，/w 自/p 成都/ns 至/p 墨尔本/nsf [定期/d 航线/n]/nz 开通/v 以来/f ，/w 方便/a 了/ule 成都/ns 及/cc [西南/ns 地区/n]/nz 旅客/n 前往/v 澳洲/ns ，/w 目前/t 该/rz 航线/n 客座率/nz 已/d 达到/v 预期/vn 目标/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 川航/nz 将/d 利用/v [72/m 小时/n]/mq 免/v 签/v 政策/n 加大/v 入境/vn 销售/vn 。/w 
