汤唯/nr 出生于/v 一个/mq 艺术/n 家庭/n ，/w 母亲/n 年轻时/nz 也/d 曾/d 是/vshi 一位/mq 演员/nnt ，/w 爸爸/n 则/d 是/vshi 当地/s 一位/mq 小有名气/vl 的/ude1 画家/nnt 。/w 为了/p 上/f 中/f 戏/n ，/w 汤唯/nr 一连/d 考/v 了/ule 3年/t 。/w “/w 汤唯/nr 身上/s 确实/ad 有/vyou 股/q 狠劲/n 儿/ng ”/w ，/w 中/f 戏/n 表演系/nit 毕业生/n 、/w 执导/v 汤唯/nr 参演/v 话剧/n 《/w 切·格瓦拉/nrf 》/w 的/ude1 杨婷/nr 曾/d 这样/rzv 评价/vn 她/rr 。/w 下面/f 小/a 编/v 就/d 为/p 您/rr 盘点/v 汤唯/nr 的/ude1 成长/vn 故事/n 。/w 
妈妈/n 也/d 是/vshi 演员/nnt 
汤/n 妈妈/n 对/p 女儿/n 一直/d 的/ude1 期望/vn 就是/v 上/f 大学/nis 。/w “/w 我/rr 自己/rr 是/vshi 搞/v 文艺/n 的/ude1 ，/w 不/d 希望/v 她/rr 走/v 我/rr 这/rzv 条/q 路/n ，/w 所以/c 那时候/nz 就/d 让/v 她/rr 学/v 美术/n 。/w ”/w 
更多/ad 热点/n 教育/v 新闻/n 
网友/n 吐槽/nz [寒假/t 作业/vn]/nz :/w 根据/p 姚明/nr 档案/n 写/v [人物/n 传记/n]/nz 
少年宫/nis 火爆/a 招生/vn 因/p 公办/b 资源/n 匮乏/vi 
[6/m 人/n]/mq 校车/nz 塞进/v [18/m 名/q]/mq 学生/nnt 女孩/n 对/p 镜头/n 摆/v V/x 字/n 手势/n 
因/p 数学/n 考/v 88分/t 被/pbei 爸爸/n 打/v [12/m 岁/qt]/mq 女学生/nz [离家/vi 出走/vi]/nz 
[海南/ns 周刊/n]/nz ：/w 揭开/v 邵逸夫/nr 鲜为人知/vl 的/ude1 海南/ns 之/uzhi 行/ng 
清华/j 等/udeng 六大/n 高校/n “/w 自强/vi 计划/n ”/w 招生/vn 考试/vn 今/tg 开/v 考/vn 
