1月21日/t 和/cc 22日/t ，/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 [第/m 10/m 届/q]/mq [中国/ns 足球/n]/nz [会员/nnt 代表大会/n]/nz 将/d 于/p 河北省/ns 香河县/ns 的/ude1 [国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nt 召开/v 。/w 本次/r 足/a 代/q 会/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 审议/v 并/cc 表决/v 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w (/w 修改/v 案/ng )/w 和/cc 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w ，/w 讨论/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w ，/w 产生/v [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导/n 机构/n 成员/nnt 。/w 
本届/r 足/a 代/q 会/v 的/ude1 正式/ad 参会/v 人员/n 将/d 有/vyou [200/m 人/n]/mq 左右/f ，/w 包括/v [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 、/w [47/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 及/cc 行业/n 足球协会/nis 负责人/nnt 、/w 足球/n [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执委会/nis 成员/nnt 、/w 16/m 家中/s 超/v 俱乐部/nis 和/cc 16/m 家中/s 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 代表/nnt 、/w [中国/ns 足球/n 学校/nis]/nt 、/w 中国/ns [大学生/nnt 体育/n]/nz 联合会/nis 和/cc 中学生/nnd 足协/nis 等/udeng 单位/n 的/ude1 代表/nnt 及/cc 特邀/v 人士/n 。/w 据悉/v [中国/ns 男篮/nis]/nz 和/cc [中国/ns 排/v 协/vg]/nt 也/d 将/d 派出/v 相关/vn 人员/n 列席/v 旁听/vn 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 领导/n 机构/n 换届/vi 是/vshi 本次/r 足/a 代/q 会/v 最重要/nz 的/ude1 主题/n ，/w 参加/v 本届/r 足/a 代/q 会/v 的/ude1 [47/m 个/q]/mq 地方/n 协会/nis 拥有/v 表决权/n 。/w 
目前/t [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 主席/nnt 依然/d 是/vshi 已经/d 退休/v 多年/mq 的/ude1 前/f [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 袁伟民/nr ，/w 本届/r 足/a 代/q 会/v 谁/ry 将/d 顶替/v 他/rr ？/w 据悉/v ，/w 现任/v [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 将/d 担任/v 足协/nis 主席/nnt 已/d 无/v 悬念/n 。/w 除/p 主席/nnt 变更/v 外/f ，/w 原来/d 的/ude1 足协/nis [27/m 人/n]/mq 主席团/nis 将/d 缩减/v 为/p [8/m 人/n]/mq ，/w 加上/v 另外/c 的/ude1 [13/m 名/q]/mq 执委/nnt 组成/v [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 。/w [8/m 人/n]/mq 主席团/nis 中/f 新/a 设立/v 了/ule 常务/b 副主席/nnt 的/ude1 职务/n ，/w 也/d 就是/v 主持/vn [中国/ns 足协/nis]/nt [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 副主席/nnt ，/w 并/cc 兼任/v 秘书长/nnt 。/w 不/d 出/vf 意外/a ，/w 这个/rz 职务/n 将/d 由/p 张剑/nr 担任/v 。/w 其余/rz [6/m 名/q]/mq 副主席/nnt 中/f ，/w [中国/ns 足协/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 魏吉祥/nr 、/w 副主席/nnt 于洪臣/nr 和/cc 林晓华/nr 将/d 占据/v [三/m 席/qt]/mq ，/w 而/cc 已经/d 在/p [国家/n 体育/n 总局/nis 对外/vn 交流/vn 司/ng]/nt 退休/v 的/ude1 张吉龙/nr 也/d 继续/v 占据/v [一/d 席/qt]/mq 。/w 另外/c 两个/mq 席位/n 由/p 教育部/nt 和/cc 公安部/nto [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt 担任/v 。/w 
本届/r 足/a 代/q 会/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 讨论/v 出台/vn 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz (/w 2014-2023/m )/w 》/w 。/w 这份/r 关于/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 “/w [十年/mq 规划/n]/nz ”/w 其实/d 是/vshi 韦迪/nrf 在任/v 时/ng 就/d 已/d 草拟/v 的/ude1 ，/w 但/c 后来/t [因为/c 种种/q 原因/n]/nz 而/cc 易/ad 稿/ng 了/ule [20/m 多次/mq]/mq ，/w 最终/d 直到/v 本月/r 中旬/t 才/d 正式/ad 成文/vi 。/w 从/p 目前/t 的/ude1 版本/n 来看/u ，/w 这份/r 关乎/v [中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 10年/t 的/ude1 发展/vn 规划/n 分成/vi “/w [总体/n 战略/n]/nz ”/w 、/w “/w [主要/b 任务/n]/nz ”/w 、/w “/w [保障/vn 措施/n]/nz ”/w 三/m 大部分/n ，/w 其中/rz “/w [主要/b 任务/n]/nz ”/w 部分/n 分成/vi [10/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 内容/n ，/w 但/c 总体/n 给/p 人/n 的/ude1 感觉/n 还是/c 流于形式/vl ，/w 内容/n 过/uguo 虚/a ，/w 没有/v 提出/v 明确/a 的/ude1 数据/n 化/v 任务/n 指标/n 和/cc 实施/v 方法/n 。/w 另外/c ，/w 本届/r 足/a 代/q 会/v 还/d 将/d 出台/vi 一些/mq 关于/p 纪律/n 处罚/vn 、/w 转会/v 工作/vn 和/cc 注册/vn 工作/vn 方面/n 的/ude1 具体/a 文件/n 。/w 
根据/p 足/a 代/q 会/v 的/ude1 会/v 程/n 安排/v ，/w 1月21日/t 上午/t 将/d 由/p 张剑/nr 宣读/v 《/w 工作报告/v 》/w 和/cc 表决/v 《/w 章程/n 》/w 的/ude1 修改/vn ，/w 下午/t 各/rz [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 将/d 分组/vn 讨论/v 《/w 发展/v 纲要/n 》/w ；/w 1月22日/t 上午/t 将/d 进行/vn 足协/nis [换届/vi 选举/v]/nz 和/cc 总结/v 。/w 一名/mq [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 坦承/v ：/w “/w 此次/rz 会议/n 的/ude1 核心/n 还是/c 让/v [中国/ns 足协/nis]/nt 领导层/n 有一个/mq 合法/a 身份/n ，/w 多数/a 代表/nnt 仅/d 列席/v ，/w 其他/rzv 的/ude1 内容/n 感觉/n 跟/p 过去/vf 没有/v 太大/d 差别/n 。/w ”/w 
