《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 已/d 于/p 1月17日/t 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 全国/n 首播/v ，/w 娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李佳航/nr 、/w 王传君/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 金世佳/nr 继续/v 担当/v 主演/v 。/w 该剧/r 一经/d 开播/v ，/w 便/d 迅速/ad 占领/v 了/ule 网络/n 热门/a 词汇/n 排行/v ，/w 在/p 微博/n 等/udeng 平台/n 成为/v 最/d 热门/a 的/ude1 话题/n ，/w 剧中/n [经典/n 台词/n]/nz 频出/v ，/w 很多/m 观众/n 称赞/v “/w 还是/c 那个/rz 味道/n ！/w ”/w 根据/p 全国/n 网/n 收视/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 该剧/r 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz [17/m 号/q]/mq 首播/v 收视率/n 1.314%/m 。/w [18/m 号/q]/mq 收视率/n 1.193%/m ，/w [19/m 号/q]/mq 收视率/n 1.251%/m ，/w 开播/v 以来/f 连续/a [三/m 天/qt]/mq 居/v 省级/b 卫视/n 同时/c 段/q 收视/nz 排名/vi 第一位/mq ，/w 而/cc [安徽/ns 卫视/n]/nz [一刀/mq 未/d 剪/v]/nz 的/ude1 做法/n 更是/d 赢得/v 了/ule 导演/nnt 及/cc 观众/n 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w 
曾小贤/nr 
