人民网/nz 1月21日/t 电/n 1月20日/t 晚/tg ，/w [广西/ns 自治区/n 人民政府/nis]/nt 召开/v 消防/b 暨/cc 近期/t 安保/n 工作/vn 电视电话会议/n ，/w 会议/n 传达/v 了/ule [自治区/n 党委/nis]/nto 彭清华/nr 书记/nnt 关于/p 做好/v 近期/t [安全/an 生产/vn]/nz 及/cc 维护/v 社会/n 稳定/an 工作/vn 的/ude1 讲话/n 精神/n ，/w 通报/v 了/ule 2013年/t 全区/n [消防/b 工作/vn]/nz 考核/v 情况/n 。/w 
会议/n 由/p [自治区/n 人民政府/nis]/nz [副/b 秘书长/nnt]/nnt 许建忠/nr 主持/v ，/w 自治区/n 副主席/nnt 高雄/ns 与/cc 各市/r 分管/v [消防/b 工作/vn]/nz 的/ude1 领导/n 签订/v 《/w [2014/m -/w 2015/m 年/qt]/mq [消防/b 工作/vn]/nz 责任状/n 》/w ，/w 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w [32/m 个/q]/mq 自治区/n [消防/b 安全/an]/nz 委员会/nis 成员/nnt 单位/n 的/ude1 分管/vn 领导/n [出席/v 会议/n]/nz ，/w 各市/r 、/w [县/n 人民政府/nis]/nt 分管/v 领导/n 、/w [消防/b 安全/an]/nz 委员会/nis 成员/nnt [单位/n 负责人/nnt]/nz 在/p 分会场/n 参加/v 会议/n 。/w 
2013年/t 全区/n 共/d 检查/v 单位/n [22/m ./w 7/m 万/d 家/q]/mq ，/w 发现/v 和/cc 整改/vn 隐患/n [27/m 万/d 处/n]/mq ，/w 每/rz [十/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 火灾/n 起/vf 数/n 、/w 伤亡/v 数/n 、/w 损失/n 数/n 均/d 低于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 全区/n 连续/a 14年/t 无/v 群/ng 死/v 群/ng 伤/v 恶性/b [火灾/n 事故/n]/nz 。/w 全区/n 研究/vn 解决/v 消防/b 建设/vn 、/w 隐患/n 整治/vn 等/udeng [重大/a 问题/n]/nz [680/m 多个/mq]/mq ，/w [14/m 个/q]/mq 地级市/nz 、/w [115/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 政府/nis 组建/v 了/ule 综合/v [应急/vn 救援/vn]/nz 队/n ，/w 政府/nis [专职/b 消防队/nis]/nis 员/ng 、/w 消防/b 文员/nnt 招聘/v 任务/n 分别/d 超额/vd 77%/m 、/w 154%/m 完成/v 。/w 2013年/t 全区/n 消防/b 部队/nis 共/d 抢救/v 疏散/vn 被困/v 人员/n [28476/m 人/n]/mq ，/w 抢救/v 保护/vn 财产/n 价值/n [15/m ./w 3/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w [广西/ns 搜救犬/nz 队/n]/nt 在/p 全国/n 比武/vn 竞赛/vn 夺得/v [第/m 6/m 名/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 最佳/z 战绩/n 。/w 南宁/ns 、/w 柳州/ns 、/w 桂林/ns 、/w 梧州/ns 、/w 北海/ns 、/w 玉林/ns 、/w 百色/ns 、/w 崇左/ns 等/udeng 市/n 年度/n [消防/b 工作/vn]/nz 综合评定/v 为/p 优秀/a 。/w 
高雄/ns 指出/v ，/w 全区/n 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 自治区/n [主要/b 领导/n]/nnt 有关/v [安全/an 生产/vn]/nz 的/ude1 重要/a 批示/n 精神/n ，/w 本着/p 对/p 党/n 和/cc 人民/n 高度/d 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 切实/ad 抓好/v 火灾/n 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 深入/ad 开展/v 好/a 第二次/mq “/w 清剿/v 火患/nz ”/w 战役/n ，/w [大力/d 推广/vn]/nz “/w [一/d 村/n]/mq 一/m 警/ng ”/w 消防/b 警务/n 模式/n ，/w 不断/d 加强/v [消防/b 安全/an]/nz 网格化/gi 、/w 户籍/n 化/v 管理/vn 和/cc 社会/n 单位/n “/w [四/m 个/q]/mq 能力/n ”/w 建设/vn ，/w 提升/v [消防/b 工作/vn]/nz 社会化/vn 和/cc 灭火/vn 救援/v 水平/n 。/w 
高雄/ns 强调/v ，/w 当前/t 正值/v 冬/tg 春季/t 节/q ，/w 火灾/n 多发/b ，/w 各地/rzs 要/v 切实/ad 加强/v 对/p 火灾/n 高危/b 单位/n 、/w 节庆/n 场所/n 和/cc “/w 两会/n ”/w 场所/n 的/ude1 [安全/an 管理/vn]/nz 和/cc [消防/b 安全/an]/nz 检查/vn ，/w 排查/v 整治/vn 火灾/n 隐患/n ，/w 严防/v 发生/vn 有/vyou 影响/vn 的/ude1 [火灾/n 事故/n]/nz ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 确保/v “/w 两会/n ”/w 和/cc [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 [消防/b 安全/an]/nz 。/w （/w 宫玉郡/nr 、/w 吴林彬/nr ）/w 
