人民网/nz 西安/ns 1月21日/t 电/n （/w 樊昳杉/nr ）/w 2014年1月6日/t 有/vyou 渭南/ns 网友/n 留言/n ，/w 反映/v 由于/p 渭南/ns 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/vn ，/w 导致/v 现在/t 好/a 多/a 地方/n 的/ude1 门牌/n 不/d 统一/vn ，/w 甚至/d 出现/v 无/v 牌/n 村/n ，/w 身份证/n 上/f 的/ude1 信息/n 出现/v 到/v 村/n 就/d 没/d 了/ule ，/w 给/p 人们/n [生产/vn 生活/vn]/nz 带来/v 极大/a 不便/an ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 能/v 重视/vn 并/cc 解决/v 。/w 1月16日/t ，/w 该/rz 网友/n 的/ude1 留言/n 获得/v 了/ule 官方/n 回复/v ，/w 回复/v 中/f 称/v ，/w 由于/p 渭南/ns 的/ude1 城市/n 发展/vn 和/cc 建设/vn 突飞猛进/vl ，/w 渭南/ns [中心/nis 城区/n]/nz 确实/ad 存在/v 着/uzhe 门牌号/n 缺失/n 、/w 门牌号/n 不/d 规范/v 等/udeng 设置/v 和/cc 管理/v 问题/n 。/w 现已/v 在/p 2013年/t 正式/ad 启动/v 了/ule 门牌/n 号码/n 的/ude1 设置/vn 工作/vn ，/w 编制/vn 出/vf 了/ule 《/w 渭南市/ns 临渭区/ns 城市/n 门/n （/w 楼/n ）/w 牌/n 标志/n 管理/v 技术/n 规定/n 》/w 和/cc 《/w 城乡/n 门牌/n 制作/v 规格/n 》/w 。/w 详情/n 如下/vi ：/w 
【/w 点击/v 图片/n 进入/v 留言板/nz 】/w 
【/w 网友/n 留言/n 】/w 
领导/n 您好/n ：/w 
我/rr 是/vshi 渭南市/ns 的/ude1 公民/n ，/w 我/rr 想/v 向/p 您/rr 说/v 件/q 事/n 。/w 由于/p 渭南/ns 的/ude1 大量/m 开发/vn 和/cc 发展/vn ，/w 导致/v 现在/t 好/a 多/a 地方/n 的/ude1 门牌/n 不/d 统一/vn ，/w 甚至/d 出现/v 无/v 牌/n 村/n ，/w 身份证/n 上/f 的/ude1 信息/n 出现/v 到/v 村/n 就/d 没/d 了/ule ，/w 信息/n 明显/a 模糊/a 。/w 这/rzv 给/p 人们/n 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 不便/an 。/w 
【/w 官方/n 回复/v 】/w 
回复/v 单位/n ：/w [渭南市/ns 民政局/nis]/nt 
网友/n 您好/n ：/w 
近年来/dl ，/w 由于/p 我市/r [社会/n 经济/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w [城市/n 规划/n]/nz 建设/vn 的/ude1 日新月异/vl ，/w 渭南/ns [中心/nis 城区/n]/nz 确实/ad 存在/v 着/uzhe 门牌号/n 缺失/n 、/w 门牌号/n 不/d 规范/v 等/udeng 设置/v 和/cc 管理/v 问题/n 。/w 城区/n 现有/v 的/ude1 门牌号/n 是/vshi 沿用/v 之前/f [公安/n 派出所/nis]/nto 编制/vn 设置/v 的/ude1 ，/w 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 较多/d ，/w 给/p [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn 带来/v 诸多不便/n 。/w 
针对/p 门牌号/n 不/d 规范/v 统一/vn 的/ude1 问题/n ，/w 市民政局/nis 领导/n 高度/d 重视/v ，/w 已/d 在/p 2013年/t 正式/ad 启动/v 了/ule 门牌/n 号码/n 的/ude1 设置/vn 工作/vn ，/w 编制/vn 出/vf 了/ule 《/w 渭南市/ns 临渭区/ns 城市/n 门/n （/w 楼/n ）/w 牌/n 标志/n 管理/v 技术/n 规定/n 》/w 和/cc 《/w 城乡/n 门牌/n 制作/v 规格/n 》/w ，/w 新/a 编制/vn 的/ude1 门牌/n 将/d 包括/v 各/rz 社区/n 和/cc 独立/a 店面/n ，/w 社区/n 的/ude1 门牌/n 将/d 会/v 具体/a 到/v 每/rz 一户/mq 家庭/n 。/w 目前/t ，/w 正在/d 整理/v 各/rz 社区/n 上报/vi 的/ude1 相关/vn 信息/n ，/w 可望/v 于/p 6月/t 前/f 完成/v 。/w 
【/w 网友/n 留言/n 仅/d 代表/nnt [个人/n 意见/n]/nz ，/w 不/d 代表/nnt 人民网/nz 观点/n 】/w 
