日前/t ，/w [陕西省/ns 政府/nis]/nto 召开/v 南水北调/n [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 贯彻/v 落实/vn [国务院/nt 南水北调/n 办/v]/nt [第七/m 次/qv]/mq 建/v 工委/nis 会议/n 和/cc [年度/n 工作/vn]/nz [会议/n 精神/n]/nz ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 我省/n 有关/vn 工作/vn 。/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 出席/v 并/cc 讲话/n ，/w 副省长/nnt 祝列克/nr 主持/v 。/w 
陕西/ns 是/vshi [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 重要/a 水源/n 地/ude2 ，/w 供水量/n 达到/v 70％/m 。/w 近年来/dl ，/w 我省/n 立足/vi 于/p [从/p 根本/a 上/f]/nz 确保/v 水质/n 安全/an ，/w 在/p 陕南/ns 全面/ad 实施/v [循环/vn 经济/n]/nz [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 大力/d 推进/vi 移民/n 搬迁/v 和/cc 汉江/ns 综合/vn 整治/vn ，/w 认真/ad 落实/v [丹江口/ns 库区/n]/nz 及/cc 上游/f [水污染/n 防治/vn]/nz 和/cc 水土保持/gg “/w 十二五/m ”/w 规划/n ，/w 采取/v 法律/n 、/w 行政/n 、/w 工程/n 和/cc 科技/n 等/udeng 手段/n 解决/v 突出/a 问题/n ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n ，/w 汉/tg 、/w 丹江/ns 出境/vi 水质/n 持续/vd 保持/v 在/p 国家标准/n 以内/f ，/w 得到/v 国务院/nt 和/cc [国家/n 部委/n]/nt 的/ude1 充分/ad 肯定/v 。/w 
会议/n 在/p 总结/v 成绩/n 和/cc 分析/v 问题/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 要求/n 今年/t 切实/ad 抓好/v [七/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn 。/w 一/m 是/vshi 加快/v 在/p 建/v 项目/n 进度/n ，/w 确保/v 按/p [时间/n 节点/n]/nz 完成/v 所有/b 规划/n 任务/n 。/w 二/m 是/vshi 采取/v 有效/a 措施/n 解决/v 运营/vn 经费/n 不足/an 问题/n ，/w 保证/v 已/d 建成/v 的/ude1 垃圾/n 污水处理/v 设施/n 正常/a 运行/vn 。/w 三/m 是/vshi 加强/v [水质/n 监测/vn]/nz 能力/n 建设/vn ，/w 为/p 科学/n 评判/v 水环境/nz 形势/n 提供/v 依据/n 。/w 四/m 是/vshi 继续/v 实行/v 严格/ad 的/ude1 项目/n 审批/vn ，/w 凡/d 可能/v 导致/v 污染/vn 的/ude1 项目/n ，/w 一律/d 不予/v 核准/vn 。/w 五/m 是/vshi 推进/vi 工业/n 和/cc 农业/n 园区/n 化/v 发展/vn ，/w 通过/p 引导/v 产业/n 集中/v 布局/n 减少/v [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 。/w 六/m 是/vshi 加快/v 与/cc 对口/vd 协作/vn 地区/n 对接/vi ，/w 争取/v 尽快/d 启动/v 一批/mq [合作/vn 项目/n]/nz 。/w 七/m 是/vshi 深入/ad 开展/v 环境/n 综合/vn 整治/vn 和/cc [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 有效/a 解决/v 影响/vn 环境/n 的/ude1 突出/a 问题/n 。/w 
娄勤俭/nr 强调/v ，/w [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 今年/t 秋季/t 将/d 正式/ad 通水/v ，/w 中央/n 重视/v 、/w 社会/n 关注/v ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 以/p 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz ，/w 切实/ad 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 陕南/ns [三/m 市/n]/mq 负有/v 主体/n 责任/n ，/w 要/v 坚持/v 循环/vn 发展/vn 不/d 动摇/v ，/w 扎实/a 搞好/v 治污/vn [项目/n 建设/vn]/nz 和/cc 环境/n 综合/vn 整治/vn ，/w 保证/v 一/m 江/n 清水/ns 送/v 京津/ns ，/w 为/p 全国/n 发展/vn 作出/v 陕西/ns 的/ude1 贡献/n 。/w 
省政府/n 秘书长/nnt 陈国强/nr 及/cc 省级/b [有关/vn 部门/n]/nz 、/w 陕南/ns [三/m 市/n]/mq 负责人/nnt 参加/v 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 杜朋举/nr ）/w 
