人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 王甲/nr ）/w “/w 我/rr [12/m 月初/t]/mq 在/p 渭南市/ns 高新区/nz 办理/v 的/ude1 [港澳/n 通行证/n]/nz ，/w 当时/t 说/v 让/v 20/m 天后/nz 领取/v 。/w 后来/t 托人/v 去/vf 领取/v ，/w 值班/vn 人员/n 告知/v 要/v 去/vf 西安/ns 领取/v ，/w 不/d 知道/v 是/vshi 什么/ry 原因/n 。/w ”/w 近日/t ，/w 一位/mq 网友/n 给/p 渭南市/ns 市长/nnt 留言/n ，/w 询问/v [港澳/n 通行证/n]/nz 办理/v 为何/ryv 这么/rz 麻烦/an 。/w 
对此/d ，/w [渭南市/ns 公安局/nis]/nto 回复/v 表示/vn ：/w 网友/n 属于/v 首次/m 申请/v 办理/vn [港澳/n 通行证/n]/nz ，/w 依据/n 出入境/n 三级/b [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 首次/m 申请/v 出入境/n 证照/n 的/ude1 ，/w 县/n （/w 市/n ）/w 级/q 受理/v ，/w 市级/b 审批/vn ，/w 省/n 厅/n 制证/nz 、/w 发证/vn 。/w 网友/n 在/p 办理/v 业务/n 时/ng 拿到/v 的/ude1 回执单/nz 上/f 已经/d 注明/v 了/ule 取证/vn 时间/n 和/cc 地点/n ，/w 受理/v 民警/nnt 也/d 做/v 了/ule 提醒/v 。/w 网友/n 需/v 到/v [陕西省/ns 公安厅/nis]/nto 出入境/n 接待/v 大厅/n 领取/v 自己/rr 的/ude1 [港澳/n 通行证/n]/nz 。/w [/w 详细/a ]/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
我/rr 是/vshi 2013年11月/t 回家/vi 时/ng ，/w [12/m 月初/t]/mq 在/p 渭南市/ns 高新区/nz 办理/v 的/ude1 [港澳/n 通行证/n]/nz 。/w 当时/t 说/v 让/v 20/m 天后/nz 领取/v 。/w 后来/t 托人/v 去/vf 领取/v ，/w 值班/vn 人员/n 告知/v 要/v 去/vf 西安/ns 领取/v 。/w 不/d 知道/v 是/vshi 什么/ry 原因/n 。/w 为什么/ryv 办/v 个/q 证件/n 这么/rz 麻烦/an ？/w 希望/v 领导/n 帮忙/vi 解决/v 。/w 谢谢/v ！/w 
答复/v 意见/n ：/w 
经/p 调查/vn ：/w 2013年12月6日/t ，/w 反映/v 人/n 在/p [市/n 公安局/nis]/nt 出入境/n 管理/v 大厅/n 申请/v 办理/vn 了/ule [往来/vn 港澳/n 通行证/n]/nz ，/w 属/v 首次/m 申请/v ，/w 依据/n 《/w [往来/vn 港澳/n 通行证/n]/nz 和/cc 签注/nz 受理/v 、/w 审批/vn 、/w 签发/v 管理/vn 工作/vn 规范/v 》/w ，/w 办证/v 时限/n 为/p [15/m 个/q]/mq 工作日/n 。/w 依据/n 出入境/n 三级/b [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 首次/m 申请/v 出入境/n 证照/n 的/ude1 ，/w 县/n （/w 市/n ）/w 级/q 受理/v ，/w 市级/b 审批/vn ，/w 省/n 厅/n 制证/nz 、/w 发证/vn 。/w 申请人/n 办理/v 完/vn 业务/n 后/f 均/d 会/v 持有/vn 签字/vi 确认/v 的/ude1 回执/n 和/cc 缴费/vn 发票/n ，/w 申请/v 回执单/nz 上/f 也/d 对/p 相关/vn 申请/v 类别/n （/w 首次/m 申请/v 、/w [二/m 次/qv]/mq 签注/nz ）/w 的/ude1 预约/vn 取证/vn 时间/n 及/cc 领证/nz 地址/n 做/v 了/ule 详细/a 说明/v （/w 首次/m 申请/v 的/ude1 证件/n ，/w 均需/v 到/v [陕西省/ns 公安厅/nis]/nto 出入境/n 接待/v 大厅/n 领取/v ，/w 地址/n ：/w 西安市/ns 北二环/nz 朱宏路/nr 立交桥/n 东北角/nz ）/w 。/w 受理/v 民警/nnt 当时/t 也/d 提醒/v 其/rz 本人/rr 按照/p 回执单/nz 上/f 的/ude1 预约/vn 时间/n 及/cc 地址/n 取证/vn 。/w 
