人民网/nz 梧州/ns 1月21日/t 电/n 1月20日/t 下午/t ，/w [梧州市/ns 万秀区/ns 公安局/nis]/nt 对/p 前期/f 收缴/v 的/ude1 涉/vg 赌/v 电子游戏机/n [362/m 台/q]/mq 及/cc [126/m 块/q]/mq 电脑板/n 集中/v 进行/vn 销毁/v 。/w 
万/m 秀/ag 公安分局/nis 凭借/p 不/d 手软/a 、/w 动真格/nz 、/w 看/v 实效/n 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 有力/a 整治/vn 涉/vg 赌/v 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 净化/vn 了/ule 辖区/n 治安/n 环境/n ，/w 践行/nz 了/ule “/w [人民/n 公安/n]/nz 为/p 人民/n ”/w 的/ude1 庄重/a 承诺/vn ，/w 在/p 2013年/t ，/w 万/m 秀/ag 分局/nis 共/d 查处/v 了/ule 利用/v 游戏机/n 进行/vn 赌博/vi 的/ude1 案件/n 70多起/m ，/w 抓获/v 涉/vg 赌/v 违法/vn 人员/n 300多人/m ,/w 收缴/v 涉/vg 赌/v 电子游戏机/n [362/m 台/q]/mq 、/w 电脑板/n [126/m 块/q]/mq ，/w 有效地/nz 净化/vn 了/ule [社会/n 治安/n 环境/n]/nz 。/w （/w 潘嘉源/nr 周静/nr ）/w 
