蔡振华/nr 出任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 
上午/t 8:30/m ，/w [第/m 10/m 届/q]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p [国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nt 召开/v 。/w 参加/v 会议/n 的/ude1 人员/n 为/p 现任/v 和/cc 拟/v 新任/b [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt ，/w [47/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 足球协会/nis 负责人/nnt ，/w [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执委会/nis 和/cc 中超/n 、/w 中/f 甲/n 俱乐部/nis 代表/nnt 及/cc 相关/vn 人员/n 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 领导/n 及/cc 相关/vn 司局/nz 负责人/nnt ，/w 会议/n 总人数/nz 约/d [190/m 人/n]/mq 。/w 
在/p 经过/p [47/m 家/q]/mq 会员/nnt 代表/nnt 的/ude1 举牌/nz 表决/v 之后/f ，/w 会议/n 首先/d 选举/v 并/cc 通过/p 了/ule [第/m 10/m 届/q]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 。/w 
[第/m 10/m 届/q]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt [成员/nnt 名单/n]/nz ：/w 蔡振华/nr 、/w 张剑/nr 、/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 、/w 王沈顺/nr 、/w 孙永言/nr 、/w 孙雯/nr 、/w 李颖川/nr 、/w 李毓毅/nr 、/w 刘彤/nr 、/w 刘树华/nr 、/w 汪大昭/nr (/w 微博/n )/w 、/w 招少鸣/nr 、/w 隋拥军/nr 、/w 董利/nr 、/w 辜建明/nr (/w 微博/n )/w 。/w 
其他/rzv [6/m 位/q]/mq 副主席/nnt 分别为/v ：/w 王登峰/nr （/w 教育部/nt ）/w 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 。/w [名誉/n 主席/nnt]/nnt [一/d 职/ng]/mq 此次/rz 空缺/v 。/w 
