申花/nz 即将/d 易帜/nz 
昨天/t （/w 20日/t ）/w ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 张玉良/nr 向/p 媒体/n 确认/v ，/w 收购/v 申花/nz 的/ude1 相关/vn 谈判/vn 的确/d 在/p 进行/vn 。/w 有/vyou 消息/n 透露/v ，/w 绿地/n 有/vyou 可能会/nz 在/p 本周/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 宣布/v 入主/v 申花/nz 。/w 
上周/t ，/w 申花/nz [权威/n 人士/n]/nz 向/p 记者/nnt 确认/v 已经/d 基本/a 与/cc 绿地/n 谈妥/nz ，/w 目前/t 关键/n 在/p 申花/nz 债务/n 由/p 谁/ry 承担/v 的/ude1 问题/n ，/w 这/rzv 也/d 将/d 决定/v 最终/d 的/ude1 收购/vn 金额/n 。/w 昨天/t ，/w 张玉良/nr 承认/v 收购/vn 申花/nz 的/ude1 “/w 相关/vn 谈判/vn 正在/d 进行/vn ”/w 。/w 张玉良/nr 称/v ，/w “/w 上海/ns 足球/n 需要/v 绿地/n 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 会/v 尽/vi 全力/d 支持/v 上海/ns 足球/n 和/cc 上海/ns [体育/n 事业/n]/nz 。/w ”/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 董秘/nnt 王晓东/nr 也/d 表示/v ，/w “/w 从/p 上海/ns [体育/n 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 来说/uls ，/w 我们/rr 肯定/v 是/vshi 支持/v 的/ude1 。/w ”/w 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 在/p 今年/t 元旦/t 假期时/t ，/w 双方/n 的/ude1 谈判/vn 曾/d 以/p 备忘录/n 方式/n ，/w 有/vyou 过/uguo 一个/mq 初步/d 方案/n ，/w 收购/v 金额/n 在/p 2.2亿/m 人民币/n 左右/f 。/w 其中/rz 1.5亿/m 用于/v 购买/vn 目前/t 申花/nz 投资人/nnd 朱骏/nr (/w 微博/n )/w 手中/s 所/usuo 持/v 股份/n ，/w 剩余/vn 的/ude1 [7000/m 万元/q]/mq 偿还/v 债务/n 。/w 
绿地/n 方面/n 负责人/nnt 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他们/rr 不会/v 介入/vn 目前/t 申花/nz 与/cc 老/a 股东/n 之间/f 的/ude1 一些/mq 问题/n 。/w 相关/vn 消息/n 显示/v ，/w 绿地/n 提出/v 的/ude1 方案/n 要求/n 申花/nz 先/d 将/d 自己/rr 的/ude1 股份/n 理顺/v ，/w 然后/c 绿地/n 对/p 其/rz 进行/vn 统一/vn 收购/v 。/w (/w 记者/nnt 孙永军/nr )/w 
