提起/v [寒假/t 作业/vn]/nz ，/w 不禁/d 会/v 让/v 人/n 想起/v 厚厚的/z [一/d 叠/v]/mq 课本/n 和/cc 永远/d 做/v 不/d 完/vi 的/ude1 习题/n 册/q 。/w 不过/c ，/w 成都/ns 小学生/nnd 的/ude1 [寒假/t 作业/vn]/nz 可/v 不是/c 这样/rzv 。/w 不要/d [羡慕/v 嫉妒/v 恨/v]/nz ，/w 他们/rr 的/ude1 作业/vn 有的/rz 是/vshi 需要/v 吃/v 遍/qv [成都/ns 小吃/n]/nz ，/w 有的/rz 是/vshi 游览/v 成都/ns 景点/n ，/w 还有/v 的/ude1 规划/n 花/n 压岁钱/n …/w …/w 
最/d 美味/n 吃/v 遍/qv 成都/ns 的/ude1 名小吃/nz 
[成都/ns 泡桐树/n 小学/nis]/nt (/w 西区/ns )/w [三/m 年级/n]/mq 的/ude1 小学生/nnd ，/w 每人/r 都/d 领到/v 了/ule 一张/mq 作业/vn 表/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe ，/w “/w 成都/ns 就/d 像/v 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 美食城/n …/w …/w 这个/rz 寒假/t ，/w 就/d 让/v 我们/rr 一起/s 去/vf 品味/v 美食/n 成都/ns ，/w 体验/v 成都/ns 人/n 的/ude1 幸福/a 年华/n 吧/y ！/w ”/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 没错/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 [寒假/t 作业/vn]/nz 就是/v “/w 吃/v 小吃/n ”/w 。/w 
最/d 务实/vi 做/v 压岁钱/n 支出/n 预算/n 
过年/vi 了/ule ，/w [每个/r 孩子/n]/nz 都会/n 收到/v 压岁钱/n ，/w 但/c 拿到/v 压岁钱/n 后/f 会/v [做/v 些/q 什么/ry]/nz 呢/y ？/w 
这/rzv 不/d ，/w [成都/ns 盐道/nz 街/n 小学/nis]/nt 的/ude1 老师/nnt 给/p 孩子们/nz 布置/v 了/ule 作业/vn 。/w “/w 让/v 学生/nnt 从/p 生活/vn 中/f 去/vf 体会/v 支出/n 、/w 分配/v 。/w 生活/vn 就是/v 一道/d 现成/b 的/ude1 数学题/nz 。/w ”/w 
[6/m 年级/n]/mq [数学/n 老师/nnt]/nnt 龚蕾/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 希望/v ，/w 同学们/nz 能/v 有/vyou 计划/n 地/ude2 分配/v 压岁钱/n ，/w 这/rzv 道/qv 题/n 很/d 有/vyou [实际/n 意义/n]/nz 。/w ”/w 
最/d 诚信/a 拿着/vf “/w 护照/n ”/w 做/v 好事/n 
在/p [青羊/nz 实验/vn 中学/nis]/nts 的/ude1 散/v 学/v 典礼/n 上/f ，/w 每个/r 学生/nnt 都/d 拿到/v 了/ule 一个/mq 特殊/a 的/ude1 “/w 诚信/a 护照/n ”/w 。/w 老师/nnt 们/k 把/pba 这次/r 寒假/t 命名/v 为/p 寒假/t 的/ude1 诚信/a 之旅/nz ，/w 旅行/vi 起点/n 是/vshi 该校/r 校园/n ，/w 终点/n 则/d 是/vshi 学生/nnt 做/v 好事/n 的/ude1 地点/n 。/w 
学生/nnt 们/k 可/v 到/v 社区/n 、/w 敬老院/nis 、/w 孤儿院/nis 等/udeng 地/ude2 ，/w 做/v 自己/rr 力所能及/al 的/ude1 事情/n ，/w 比如/v 义务劳动/n ，/w 然后/c 在/p “/w 护照/n ”/w 上/f 写/v 上/f 自己/rr 的/ude1 感悟/vn 。/w 
晒/v 一/m 晒/v ：/w [盐道/nz 街/n 小学/nis]/nts 的/ude1 特色/n [寒假/t 作业/vn]/nz 
1/m 、/w 阅读/v [几/d 本/rz]/mq 好/a 书/n ，/w 在/p 班级/n 博客/n 上/f 进行/vn 好/a 书/n 推荐/v 分享/vn ；/w 2/m 、/w 办/v 一张/mq [读书/vi 小报/n]/nz ；/w 3/m 、/w 做/v 一份/mq 压岁钱/n 的/ude1 支出/n 预算/n ；/w 4/m 、/w 看/v 一部/mq 英文/nz 电影/n ；/w 5/m 、/w 每天/r 坚持/v 做/v 家务/n ；/w 6/m 、/w 每天/r 锻炼/vn 一小时/mq ；/w 7/m 、/w 参加/v 社区/n 实践/vn 活动/vn ；/w 8/m 、/w 搜集/v 关于/p 一个/mq 主题/n (/w 颜色/n 、/w 节日/n )/w 的/ude1 多/a 首/q 古诗/n ，/w 背诵/v 。/w 9/m 、/w 为/p [爸爸/n 妈妈/n]/nz 制作/v 一件/mq [新年/t 礼物/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李寰/nr 张菲菲/nr ）/w 
