20日/t ，/w 市委/nis 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 延/vg 举行/v 。/w 市委/nis 书记/nnt 裴金佳/nr 和/cc 市长/nnt 林宝金/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 与/cc [10/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 委/ng 书记/nnt 、/w 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 长/a 签订/v 2014年/t 综治/vn （/w 平安/a 建设/vn ）/w 责任书/n 。/w 裴金佳/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 市委/nis 副书记/nnt 黄福清/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 张国旺/nr 作/v 工作报告/v 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 全市/n 政法/n 工作/vn 实现/v 了/ule “/w 稳定/an 要/v 创优/vn 、/w 位/q 次要/b 前/f 移/v ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 对此/d ，/w 裴金佳/nr 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 要求/n ，/w 全市/n [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 特别/d 是/vshi 政法/n 战线/n 的/ude1 同志们/nz ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 、/w 省委/nis 的/ude1 部署/vn 要求/n 上来/vf ，/w 进一步/d 增强/v 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w 推动/v 全市/n 政法/n 工作/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 、/w 取得/v 新/a 进步/vn 。/w 
裴金佳/nr 强调/v ，/w 要/v 持续/vn 加大/v 力度/n ，/w 抓好/v 平安/a 稳定/an [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 着力/vd 保/v 大局/n 稳定/an 、/w 保/v 百姓/n 平安/a 、/w 保/v 发展/vn 环境/n ，/w 做到/v “/w [五/m 个/q]/mq 坚决/ad 防止/v ”/w ，/w 更好/d 地/ude2 为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 人民/n 安居乐业/vl 提供/v 有力/a 保障/vn 。/w 要/v 大胆/ad 改革/vn 探索/v ，/w 创新/vi 社会/n 治理/v 体制/n 机制/n 。/w 坚持/v 解放思想/vl 、/w 创新/vi 治理/v 理念/n ，/w 坚持/v 总结/vn 提升/v 、/w 创出/v 南平/ns 特色/n ，/w 坚持/v 问题/n 导向/n 、/w 建立/v 有效/a 机制/n ，/w 努力/ad 打造/v 一批/mq 在/p 全省/n 、/w 全市/n 叫得/v 响/v 的/ude1 特色/n 品牌/n 。/w 要/v 加强/vn 队伍/n 建设/vn ，/w 不断/d 提高/v 执法/vn [司法/n 公信力/nz]/nz 。/w 按照/p 政治/n 过硬/a 、/w 责任/n 过硬/a 、/w 纪律/n 过硬/a 、/w 作风/n 过硬/a 的/ude1 要求/n ，/w 在/p 宗旨/n 意识/n 上/f 再/d 强化/v ，/w 在/p 严明/a 纪律/n 上/f 动真格/nz ，/w 在/p [能力/n 素质/n]/nz 上/f 促/v 提升/vn ，/w 在/p [制度/n 建设/vn]/nz 上/f 强/a 保障/vn ，/w 努力/ad 打造/v 一支/mq 信念/n 坚定/a 、/w 执法/vn 为民/v 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 清正廉洁/vl 的/ude1 政法/n 队伍/n 。/w 要/v 加强/vn 和/cc 改善/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 领导/n 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 管住/v 方向/n 、/w 管住/v 政策/n 、/w 管住/v 原则/n 、/w 管住/v 干部/nnt ，/w [各级/r 领导/n]/nz 特别/d 是/vshi 党政/n 一把手/nnt ，/w 要/v 切实/ad 履行/v 维稳/nz [政治/n 责任/n]/nz 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v [紧密/ad 配合/v]/nz 、/w 齐抓共管/vl ，/w 形成/v 强大/a 的/ude1 工作/vn 合力/n 。/w 当前/t ，/w 要/v 高度/d 重视/v 抓好/v 市/n “/w 两会/n ”/w 、/w 春节/t 和/cc 接下来/vl 的/ude1 全国/n “/w 两会/n ”/w 期间/f 的/ude1 维稳/nz 工作/vn ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
张国旺/nr 对/p 今年/t 全市/n 政法/n 工作/vn 作/v 了/ule 具体/a 部署/vn 。/w 他/rr 要求/n ，/w 全市/n [政法/n 系统/n]/nz 要/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 、/w 省委/nis 和/cc 市委/nis 的/ude1 一系列/b 会议/n 部署/vn ，/w 牢牢/d 把握/v 促进/vn [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 增进/v 人民/n 福祉/n 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 以/p 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n 、/w 深化/v [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 推进/vi [科技/n 信息/n]/nz 应用/vn 、/w 改进/v 政法/n 宣传/v 舆论/n 工作/vn 为/p 着力点/n ，/w 深入/ad 推进/vi 平安/a 南平/ns 、/w 法治/n 南平/ns 和/cc 过硬/a 队伍/n 建设/vn ，/w 全力/d 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 保障/v 人民/n 安居乐业/vl ，/w 确保/v 全市/n [综治/vn 维稳/nz 工作/vn]/nz 继续走/nz 在/p 全省/n 前列/n 。/w 
市/n 领导/n 张淑云/nr 、/w 杨建平/nr 、/w 卓立筑/nr ，/w 市/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 欧岩峰/nr ，/w 市/n 检察院/nis 代/q 检察长/nnt 王金文/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 朱昕华/nr ）/w 
来源/n ：/w [闽北/ns 日报/n]/nz 
