[北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t 消息/n ，/w 2014/m 澳网/n 公开赛/n 女单/n 1/4/m 决赛/vn ，/w 李娜/nr 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 以/p 6-2/m 和/cc 6-2/m 击败/v 意大利/nsf 名将/n 佩内塔/nrf ，/w [第四/m 次/qv]/mq 杀/v 进/vn 澳网/n 女单/n [四/m 强/a]/mq 。/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月23日10/t :/w 30/m ，/w 李娜/nr 将/d 出战/v 澳网/n 女单/n 半决赛/n ，/w 对阵/vn 伊万诺维奇/nrf 和/cc 布沙尔/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n ，/w [腾讯/ntc 体育/n]/nz 届时/d [视频/n 直播/vn]/nz 本场/r 比赛/vn 。/w 

比赛/v 焦点/n 
李娜/nr 在/p 来到/v 墨尔本/nsf 之后/f 状态/n 保持/v 得/ude3 比较/d 稳定/an ，/w 前/f [四/m 轮/qv]/mq 只/d 在/p 与/cc 捷克/nsf 选手/n 萨/b 法/n 诺娃/nrf 的/ude1 交锋/vn 中/f 遇到/v 一些/mq 考验/vn ，/w 当时/t 她/rr 化解/v 了/ule 对手/n 一个/mq 赛点/nz 。/w 今日/t 比赛/v 李娜/nr 的/ude1 对手/n 是/vshi 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 29/m 位/q]/mq 的/ude1 意大利/nsf 美女/n 佩内塔/nrf ，/w 后者/rzv 是/vshi 意大利/nsf 历史/n 上/f 首位/n 跻身/v TOP10/x 的/ude1 选手/n ，/w 此番/nz 进入/v [八/m 强/a]/mq 创造/v 了/ule 她/rr 在/p 澳网/n 赛/vn 中/f 的/ude1 最佳/z 成绩/n 纪录/n 。/w 
比赛/vn 中/f 李娜/nr 开局/n 进入/v 状态/n 非常/d 快/a ，/w 首/q 盘/qv 比赛/vn 一/m 上来/vf 取得/v 局/n 分/qt 5-0/m 领先/vi ，/w 并/cc 最终/d 以/p 6-2/m 拿下/v 本/rz 盘/qv 的/ude1 胜利/vn ；/w [第二/m 盘/qv]/mq 李娜/nr 又是/c 开局/n 连/ulian 下/f [4/m 局/n]/mq ，/w 最终/d 以/p 6-2/m 锁定/v 胜局/n 。/w 凭借/p 这场/r 胜利/vn ，/w 李娜/nr 将/d 与/cc 对手/n 的/ude1 交锋/vn 纪录/n 改写/v 为/p 3/m 胜/v [2/m 负/v]/mq ，/w 继/vg 2010年/t 、/w 2011年/t 和/cc 2013年/t 之后/f [第四/m 次/qv]/mq 杀/v 进/vn 澳网/n 女单/n [四/m 强/a]/mq 。/w 

技术/n 统计/vn 
李娜/nr 今日/t 在/p ACE/x 球/n 数量/n 上/f 以/p 1-3/m 落后/a ，/w 不过/c 双误/nz 也/d 以/p 1-5/m 少于/v 对手/n 。/w 一发/d 得分率/n 和/cc [二/m 发/v]/mq 得分率/n [中国/ns 金花/nz]/nz 都/d 占据/v 了/ule [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 制胜/v 分/qt 方面/n 李娜/nr [23/m -/w 14/m 多/a 出/vf]/mq 对手/n 近/a 一倍/mq ，/w [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 则/d 以/p 17-27/m 少于/v 对手/n 。/w 破发/nz 方面/n ，/w 佩内塔/nrf 只/d 完成/v 了/ule 一次/mq 破发/nz ，/w 而/cc 李娜/nr 则/d 在/p [8/m 个/q]/mq 破发点/nz 上/f [5/m 次/qv]/mq 破发/nz 成功/a 。/w 

[精彩/a 回放/v]/nz 
今日/t 首/q 盘/qv 比赛/vn 中/f ，/w 佩内塔/nrf 率先/d 发球/vi ，/w 她/rr 在/p 首/q 局/n 比赛/vn 就/d 发出/v 了/ule 两个/mq T/x 点/qt 的/ude1 ACE/x 球/n ，/w 但是/c 李娜/nr 凭借/p 出色/a 的/ude1 抢/v [二/m 发/v]/mq 能力/n 率先/d 完成/v 破发/nz ，/w [第/m 2/m 局/n]/mq 佩内塔/nrf 也/d 以/p 40-15/m 拿到/v 两个/mq 破发点/nz ，/w 但是/c 李娜/nr 凭借/p 稳定/an 的/ude1 发球/vn 能力/n 将/d 小/a 分/qt 追/v 平/v 并/cc 紧跟着/d 又/d 化解/v 了/ule 一个/mq 破发点/nz 之后/f 顽强/a 保/v 发/v 取得/v 局/n 分/qt 2-0/m 领先/vi 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq 李娜/nr 又/d 以/p 40-15/m 拿到/v 破发点/nz 机会/n ，/w 佩内塔/nrf 化解/v 一个/mq 之后/f 再次/d 交出/v 发球局/nz ，/w 李娜/nr 破发/nz 之后/f 紧跟着/d 在/p 自己/rr 的/ude1 发球局/nz 中/f 打出/v 一个/mq 漂亮/a 的/ude1 Lovegame/x 将/d 局/n 分/qt 优势/n 扩大/v 为/p 4-0/m 。/w 
[第/m 5/m 局/n]/mq 李娜/nr 以/p 40-30/m 再次/d 拿到/v 破发点/nz ，/w 佩内塔/nrf 随后/d 发出/v 一个/mq 双误/nz ，/w 李娜/nr 再次/d 完成/v 破发/nz 以/p 5-0/m 领先/vi 进入/v 自己/rr 的/ude1 发球/vn 胜/v 盘局/nz ，/w [第/m 6/m 局/n]/mq 李娜/nr 以/p 40-15/m 拿到/v 两个/mq 盘点/v 机会/n ，/w 佩内塔/nrf 随后/d 连/ulian 得/ude3 4分/t 出人意料/vl 的/ude1 反/vi 破/v 得手/vn 并/cc 紧跟着/d 拿下/v 自己/rr 的/ude1 发球局/nz 将/d 局/n 分/qt 追/v 成/v 2-5/m ，/w 李娜/nr 在/p 自己/rr 第二个/mq 发球/vi 胜/v 盘局/nz 中/f 没有/v 再/d 浪费/v 机会/n ，/w 以/p 40-0/m 拿到/v 连续/a [三/m 个/q]/mq 盘点/vn ，/w 随着/p 佩内塔/nrf 回球/nz 挂网/nz ，/w 李娜/nr 成功/a 保/v 发/v 以/p 6-2/m 拿下/v 首/q 盘/qv 比赛/vn 的/ude1 胜利/vn 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 在/p 首/q 局/n 又/d 以/p 40-30/m 逼出/nz 破发点/nz ，/w 佩内塔/nrf 随后/d 又/d 交出/v 一个/mq 致命/vi 双误/nz ，/w 李娜/nr 连/ulian 破/v 带/v 保/v 取得/v 局/n 分/qt 2-0/m 领先/vi 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq 李娜/nr 在/p 以/p 40-30/m 取得/v 破发点/nz 之后/f 逼迫/v 对手/n 反手/d 回球/nz 挂网/nz 再次/d 完成/v 破发/nz ，/w 紧跟着/d 保/v 发/v 将/d 局/n 分/qt 优势/n 扩大/v 为/p 4-0/m ，/w [第/m 5/m 局/n]/mq 李娜/nr 浪费/v 了/ule 两个/mq 破发点/nz ，/w 两人/mq 各自/rr 保/v 发/v [1/m 次/qv]/mq 将/d 局/n 分/qt 改写/v 为/p 5-1/m ，/w 佩内塔/nrf 在/p [第/m 7/m 局/n]/mq 顶住/v 压力/n 保住/v 自己/rr 非/b 保/v 不可/v 的/ude1 发球局/nz ，/w 李娜/nr 在/p 自己/rr 接下来/vl 的/ude1 发球/vn 胜/v 赛/vn 局/n 中/f 以/p 40-15/m 拿到/v 连续/a 两个/mq 赛点/nz ，/w 最终/d 她/rr 凭借/p 一次/mq 正手/nz 制胜/v 分/qt 完成/v 保/v 发/v ，/w 从而/c 以/p 6-2/m 再/d 胜/v 一盘/mq ，/w 总/b 比分/n 2/m 比/p 0/m 击败/v 对手/n 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 。/w 全场/n 比赛/vn 耗时/vi [1/m 小时/n]/mq [07/m 分钟/qt]/mq 。/w 
下/f 轮/qv 展望/v 
半决赛/n 中/f 李娜/nr 的/ude1 对手/n 将/d 是/vshi 塞尔维亚/ns 美女/n 伊万诺维奇/nrf 和/cc 加拿大/nsf 新星/n 布沙尔/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n 。/w 伊万诺维奇/nrf 赛季/n 开始/v 之后/f 还/d 保持/v 不败/v ，/w 本届/r 澳网/n 淘汰/v 了/ule 夺冠/vi 最大/gm 热门/a 小/a 威/ng ；/w 而/cc 布沙尔/nrf 则/d 是/vshi 上/f 个/q 赛季/n WTA/x 最佳/z 新人奖/nz 得主/n ，/w 虽然/c 两位/mq 选手/n 都/d 具备/v 不错/a 的/ude1 实力/n ，/w 但是/c 李娜/nr 的/ude1 势头/n 还是/c 要/v 更胜一筹/vl ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 有望/v 获得/v 自己/rr [第三/m 个/q]/mq 澳网/n 女单/n 决赛/vn 席位/n 。/w （/w 李田友/nr ）/w 
