中国/ns 逾/vg [3/m 成/v]/mq 富豪/n 已/d 移民/n 
据/p [法国/nsf 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 网/n 1月16日/t 报道/v ，/w 胡润/nr 研究院/nis 在/p 1月16日/t 公布/v 最新/a 调查/vn 显示/v ，/w 中国/ns 身价/n 上/f 千万/m 人民币/n 的/ude1 富豪/n 年平均/nz 消费/vn 减少/v 15%/m 。/w 富豪/n 移民/n 比例/n 升高/v 到/v 64%/m ，/w 其中/rz 已有/v 1/3/m 身价/n 超过/v 亿元/q 的/ude1 富豪/n 移民/n 到/v 国外/s 。/w 
报告/n 指出/v ，/w [中国/ns 富豪/n]/nz 移民/n 上升/vi [4/m 个/q]/mq 百分点/n 到达/v 64%/m ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 有/vyou 1/3/m 的/ude1 [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 都/d 已/d 移民/n ，/w 从而/c 提高/v 富豪/n 们/k 从/p 中国/ns 出走/vi 的/ude1 比例/n 。/w 不过/c 调查/vn 指出/v ，/w 大多数/m [中国/ns 富豪/n]/nz 只/d 拿/v 外国/n 的/ude1 [永久/b 居留权/n]/nz ，/w 并/cc 没有/v 改变/vn 国籍/n 。/w 选择/v [投资/vn 移民/n]/nz 欧洲/ns 的/ude1 富豪/n 上升/vi 最多/ad ，/w 但/c 美国/nsf 仍/d 是/vshi 首/q 眩/vg 。/w 
