原/b 标题/n ：/w 北京市/ns 副市长/nnt ：/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 不是/c 城乡/n 一样/uyy 化/v （/w 图/n ）/w 
提高/v 基础/n [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 和/cc 基础设施/gi 水平/n 必须/d 适度/a ，/w 不能/v 超过/v 农村/n 的/ude1 自身/rr 条件/n ，/w 比如/v [医疗/n 服务/vn]/nz ，/w 都/d 是/vshi “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w 也/d 不/d 可能/v 。/w 均衡/a 化/v 不是/c 一样/uyy 化/v ，/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 不是/c 城乡/n 一样/uyy 化/v 。/w —/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 林克庆/nr 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 掀起/v 新/a 一轮/mq 农/ng 地/ude2 改革/v 大幕/nz ，/w 提出/v 宅基地/n 、/w [农村/n 集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 可以/v 试点/vn 流转/vn 。/w 京郊/ns 的/ude1 [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 何时/ryt 能/v 与/cc [国有/vn 土地/n]/nz 同/p 权/n 同价/nz ？/w 新/a 一轮/mq 农/ng 地/ude2 改革/vn ，/w 对/p 北京/ns [城乡/n 一体化/vn]/nz 将/d 带来/v 哪些/ry 影响/vn ？/w 18日/t 上午/t ，/w 在/p 大兴/v 团/n 审议/v 现场/s ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 副市长/nnt 林克庆/nr 接受/v 了/ule 新京报/nz 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 
【/w [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 流转/vn 】/w 
1/m 西/f 红门/nz 模式/n 需/v 完善/vn 
新京报/nz ：/w 三中全会/n 对/p 新/a 一轮/mq 农/ng 地/ude2 改革/vn 作出/v 部署/vn ，/w 允许/v 试点/vn 流转/v 宅基地/n 和/cc [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 的/ude1 经营权/n 。/w 北京/ns 今年/t 有/vyou 哪些/ry 安排/v ？/w 
林克庆/nr ：/w 根据/p 土地/n 性质/n ，/w 新/a 一轮/mq 农/ng 地/ude2 改革/vn 对/p 不同/a 性质/n 的/ude1 土地/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 安排/vn 。/w 有的/rz 土地/n ，/w 比如/v 种菜/vn 、/w 种/q 粮食/nf 的/ude1 农用地/n 流转/vn ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 可以/v 自己/rr 搞/v ；/w 有的/rz 土地/n ，/w 比如/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 经营权/n 流转/vn ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 可以/v 小规模/d 试点/vn ；/w 宅基地/n 流转/vn ，/w 则/d 需要/v 经过/p 中央/n 授权/v 、/w 中央/n 批准/v 。/w 
新京报/nz ：/w “/w [建设/vn 用地/n]/nz 小规模/d 试点/vn ”/w 今年/t 怎样/ryv 推进/vi ？/w 除/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 的/ude1 大兴/v 西/f 红门/nz 、/w [海淀/ns 东升/v]/nt ，/w 还/d 会/v 选/vn 哪些/ry 试点/vn ？/w 
