[桃溪镇/ns 寺河村/ns 张/q 沟/n 组/n]/nt 村民/n 徐自成/nr 望着/v 自家/rr 山林/n 被/pbei 挖掘机/n 毁掉/v 的/ude1 橡子/nz 树/n ，/w 欲哭无泪/vl 。/w 
镇政府/nis 强推/nz [土地/n 流转/vn]/nz 水源/n 地/ude2 挖/v 得/ude3 遍体鳞伤/al （/w 来信/n  关注/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 问题/n ③/m ）/w 
我们/rr 是/vshi [河南省/ns 内乡县/ns 桃溪镇/ns 寺河村/ns 张/q 沟/n 组/n]/nt 村民/n 。/w 我们/rr 的/ude1 土地/n 和/cc 山林/n 被/pbei 镇里/n 强行/d 流转/vn ，/w 不/d 流转/vn 不行/a ，/w 好好/d 的/ude1 地/ude2 不/d 让/v 种/q ，/w 要/v 给/p 开发商/nnd 种茶/nz ，/w 每亩/r 地/ude2 每年/r 给/p 农民/nnt [300/m 元/q]/mq 。/w 我们/rr 种地/vi 一年/mq 收入/n 比/p 这/rzv [300/m 元/q]/mq 高/a 多/a 了/ule 。/w 上/f 百年/mq 的/ude1 山林/n 也/d 被/pbei 挖掉/nz 种茶/nz ，/w 每亩/r 山地/n 每年/r 给/p 村民/n [50/m 元/q]/mq 。/w 真/a 坑人/vi 呀/y ！/w 
现在/t 已经/d 挖掉/nz 了/ule [几千/m 亩/q]/mq 山林/n ，/w 有/vyou 一部分/m 还/d 没/d 挖/v 完/vn ，/w 我们/rr 坚决/ad 不/d 让/v 再/d 挖/v 了/ule ，/w 但/c 副镇长/nnt 王正盘/nr 指挥/v 挖掘机/n 挖掉/nz 山林/n 树木/n ，/w 把/pba 山林/n 挖/v 得/ude3 遍体鳞伤/al ，/w 我们/rr 看着/v 痛心/a ！/w 我们/rr 的/ude1 土地/n 也/d 要/v 全部/m 流转/vn 掉/v ，/w 不/d 让/v 种/q 粮食/nf 了/ule 。/w 
我们/rr 这里/rzs 紧挨/v [南水北调/n 中/f 线/n]/nz 的/ude1 源头/n 淅川/ns [丹江口/ns 水库/n]/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 水/n 都/d 流向/v 丹江/ns ，/w 他们/rr 要/v 在/p 这里/rzs 种茶/nz ，/w 一定会/nz 用/p 到/v 化肥/n 农药/n 等/udeng ，/w 会/v 严重影响/v [丹江口/ns 水库/n]/nz 的/ude1 水质/n 。/w 政府/nis 要求/n 我们/rr 不能/v 养/v 家畜/n ，/w 难道/d 他们/rr 就/d 可以/v 破坏/vn [生态/n 环境/n]/nz ，/w 将/d 上/f 百年/mq 树木/n 挖掉/nz 种茶/nz 吗/y ？/w ！/w 
我们/rr 要求/n 开发商/nnd 或/c 镇政府/nis 给/p 我们/rr 签/v 征地/vn 协议/n ，/w 副镇长/nnt 王正盘/nr 说/v ，/w 谁/ry 给/p 你/rr 签/v 协议/n ？/w 你们/rr 有/vyou 什么/ry 资格/n 要/v 签/v 协议/n ？/w 必须/d 要/v 挖/v 山林/n ，/w 必须/d 要/v 征地/vn ！/w 
挖掉/nz 这/rzv 上/f 百年/mq 的/ude1 山林/n ，/w 有/vyou 没有/v 合法/a 手续/n ？/w 有/vyou 没有/v [林业/n 部门/n]/nz 的/ude1 批复/vn ？/w 没/d 人/n 告诉/v 我们/rr 。/w 
请/v 人民日报/nz 关注/v 此事/r ，/w 别/d 让/v 老百姓/n 刚/d 富裕/a 的/ude1 生活/vn [化为/v 泡影/n]/nz ！/w 
[河南/ns 内乡县/ns 桃溪镇/ns 寺河村/ns 张/q 沟/n 组/n]/nt 村民/n 
1月9日/t ，/w 本报/rz “/w [读者/n 来信/n]/nz ”/w 版/n 邮箱/n （/w rmrbdzlx/x @/w 126/m ./w com/x )/w 收到/v [河南省/ns 内乡县/ns 桃溪镇/ns 寺河村/ns 张/q 沟/n 组/n]/nt 村民/n 反映/v 土地/n 被/pbei 强行/d 流转/vn 的/ude1 来信/n 。/w 11日/t 中午/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 踏上/v 开往/vf [河南/ns 南阳/ns]/ns 的/ude1 列车/n 。/w 12日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 我们/rr 辗转/vi 来到/v 地处/v 豫/b 鄂/b 陕/b 结合部/n 山区/n 的/ude1 内乡县/ns 桃溪镇/ns 寺河村/ns 采访/v 。/w 
