原/b 标题/n ：/w 欠/v 民工/nnd 款/q 830万/m [招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 遭/v 堵门/nz 讨/v 薪/ng 
[招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 
[招商/vn 地产/n]/ntc 部分/n 讨要/nz 工资/n 的/ude1 民工/nnd 
人民网/nz 南京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 王继亮/nr ）/w 1月20日/t 上午/t ，/w 近/a [200/m 名/q]/mq 民工/nnd 堵住/v 位于/v 江苏省/ns 南京市/ns 苏豪/nr 大厦/n [7/m 楼/n]/mq 的/ude1 [招商局/nis 地产/n 控股/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc （/w 下/f 称/v [招商/vn 地产/n]/ntc ）/w [南京/ns 公司/nis]/nt 的/ude1 大门/n ，/w 为/p 近/a [600/m 名/q]/mq 工友/n 讨/v 薪/ng ，/w 在/p [淮海路/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 介入/v 后/f ，/w 双方/n 未/d 出现/v 明显/a 冲突/vn 。/w 当晚/t ，/w 人民网/nz 记者/nnt 在/p 现场/s 获悉/v ，/w 经/p 民工/nnd 们/k 的/ude1 老东家/nz [中/f 建/v 一局/mq]/nt [项目/n 负责人/nnt]/nnt 张红刚/nr 与/cc [招商/vn 地产/n]/ntc 周姓/nz 经理/nnt 核算/vn ，/w [招商/vn 地产/n]/ntc 拖欠/v 南京/ns 项目/n 紫金山/ns [1/m 号/q]/mq 830万/m 款项/n 近/a 三年/t 之/uzhi 久/a 。/w 当晚/t ，/w [招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 表态/vi 21日/t 先行/vi 支付/v [400/m 万元/q]/mq 。/w 
来自/v 江苏/ns 南通/ns 的/ude1 包工头/nnd 季卫兴/nr 最近/t 日子/n 并/cc 不好过/a ，/w 300多名/m 民工/nnd 向/p 其/rz 讨要/nz 460万/m 工资/n ，/w 他/rr 已经/d 被/pbei 折腾/v 得/ude3 一个/mq 星期/n 没有/v 睡/vn 个/q 安稳/a 觉/v ，/w 就/d 连/ulian 上/f 个/q 厕所/n 都/d 有/vyou [五/m 六/m 个/q]/mq 民工/nnd “/w 监视/v ”/w ，/w 不得已/a 被/pbei 这些/rz 工友/n 们/k 硬是/d 逼/v 到/v 了/ule [招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 的/ude1 办公楼/n 。/w 就/d 在/p 堵门/nz 当日/t 与/cc [招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 负责人/nnt 约谈/nz 时/ng ，/w 该/rz 负责人/nnt 却/d 已/d 从/p 后门/n “/w 隐身/v ”/w ，/w 随后/d 讨/v 薪/ng 的/ude1 工友/n 险些/d 与/cc 该/rz 公司/nis 内/f 的/ude1 20多名/m 不明/v 身份/n 人员/n 发生/v 肢体/n 冲突/vn ，/w [淮海路/ns 派出所/nis]/nt 接警/v 后/f 赶赴/v 现场/s 调停/vi 。/w 
经/p 人民网/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 拖欠/v 张红刚/nr [830/m 万元/q]/mq 欠款/n 的/ude1 项目/n 是/vshi 位于/v 南京市/ns 栖霞区/ns [马群/nr 街道/ns]/ns 的/ude1 紫金山/ns [1/m 号/q]/mq 项目/n ，/w 该/rz 项目/n 已/d 竣工/vi 两年/mq 多/a 时间/n 。/w [招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 称/v 销售/vn 状况/n 不尽人意/nz ，/w 一共/d 300多套/m 房子/n 仅/d 售出/v [三/m 分/qt 之一/rz 多/a 一点/mq]/mq ，/w 才/d 导致/v [资金/n 回笼/vi]/nz 出现/v 困难/an 。/w 
事实上/bl ，/w 因/p 材料/n 及/cc 人工/b 涨价/vi ，/w 张红刚/nr 参与/v 该/rz 项目/n 并未/d 挣钱/vi ，/w 上述/b 周姓/nz 经理/nnt 也/d 对此/d 证实/v 。/w 主体/n [工程/n 造价/n]/nz [1/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 的/ude1 紫金山/ns [1/m 号/q]/mq 项目/n ，/w 张红刚/nr 仅/d 支付/v 民工/nnd 工资/n 一项/mq 就是/v 7000多万/m ，/w 而/cc [招商/vn 地产/n]/ntc 先行/vi 支付/v 的/ude1 款项/n 远远/d 不够/a ，/w 他/rr 已/d 垫资/nz 3000多万/m 民工/nnd 工资/n 。/w 
当日/t ，/w 记者/nnt 多方/d 联系/v [招商/vn 地产/n]/ntc [南京/ns 公司/nis]/nt 负责/v 人均/a 未果/v 。/w 不过/c ，/w 上述/b 周/qt 经理/nnt 已/d 向/p 参与/v 协调/vn 的/ude1 淮海路/ns 民警/nnt 及/cc 张红刚/nr 、/w 季卫兴/nr 表态/vi ，/w 公司/nis 将/d 在/p 21日/t 支付/v 欠款/n 中/f 的/ude1 400万/m 款项/n ，/w 余款/n 将/d 在/p 一个/mq 月/n 内/f 走完/v 程序/n 支付/v 完毕/vi 。/w 
截至/v 21日/t 凌晨/t ，/w 仍/d 有/vyou 近/a [百/m 名/q]/mq 民工/nnd 在/p 该/rz 公司/nis 等候/v 发放/vn 工资/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 这些/rz 民工/nnd 最近/t 者/k 为/p 江苏/ns 、/w 安徽/ns 周边/n 人/n ，/w 最/d 远者/nz 来自/v 东北/ns 、/w 云南/ns 一带/n ，/w [招商/vn 地产/n]/ntc 所欠/v 他们/rr 的/ude1 工资/n 在/p [1/m 万元/q]/mq 至/p [3/m 万元/q]/mq 不等/vi ，/w 他们/rr 当中/f [大多数/m 人/n]/mq 回家/vi 的/ude1 车票/n 尚未/d 购买/v ，/w 原因/n 是/vshi 没钱/vi 回家/vi 过/uguo 春节/t 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 由/p [招商/vn 地产/n]/ntc 代为/v [中/f 建/v 一局/mq]/nt 在/p 南京市/ns 住建部/nz 门/n 所/usuo 缴纳/v 的/ude1 427万/m 保证金/n 也/d 早已/d 在/p 项目/n 完工/vi 后/f 的/ude1 [2011/m 年年/d]/mq 底/f 用于/v 支付/vn 了/ule 部分/n 民工/nnd 工资/n 。/w 眼看/v 春节/t 在即/vi ，/w [数百/m 名/q]/mq [招商/vn 地产/n]/ntc 民工/nnd 能否/v 领到/v 自己/rr 的/ude1 工资/n 回家/vi 与/cc 亲人/n 团聚/vi ，/w 人民网/nz 将/d 继续/v 关注/vn 。/w 
