原/b 标题/n ：/w 广州/ns [十/m 起/vf]/mq 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 典型/n 案件/n 购房/v [暗中/d 作梗/vi]/nz 占/v [两/q 起/vf]/mq 
市/n 纪委/nnt 通报/v 去年/t 损害/v [群众/n 利益/n]/nz [十/m 起/vf]/mq 典型/n 案件/n 
●/w 越秀/nz ：/w [18/m 户/q]/mq 居民/n 准/a 购/v 证/n 被/pbei 拖延/v 发放/vn 
2013年3月/t ，/w [越秀区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r 大/a 新/a [街道/ns 办事处/nis 社会/n 事务/n 科/n]/nt 科长/nnt 邢某/nr 失职/vi 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 邢某/nr 对/p 居民/n 经适房/nz 准/a 购/v 证/n 的/ude1 发放/vn 工作/vn 没有/v 进行/vn 有效/a 跟踪/vn ，/w 致使/v 辖区/n 内/f [18/m 户/q]/mq 居民/n 的/ude1 准/a 购/v 证/n 被/pbei 拖延/v 发放/vn ，/w 造成/v 其中/rz [6/m 户/q]/mq 居民/n 错过/v 多次/mq 经适房/nz 摇/v 珠/ng 分配/v 。/w 目前/t ，/w [越秀区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 已/d 对/p 该/rz 名/q 干部/nnt 的/ude1 [失职/vi 行为/n]/nz 作出/v [政纪/n 处分/n]/nz 。/w 
●/w 荔湾/nz ：/w 侵占/v 集体/n 资金/n 获取/v 巨额/b 利益/n 
2013年7月/t ，/w [荔湾区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r [中/f 南街/ns 海南/ns 股份/n 合作/vn 经济/n 联社/nis]/nt [党总支/nis 部/q]/nt 书记/nnt 、/w [常务/b 理事/nnt]/nnt 长/a 何某/nz 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 何某/nz 长期/d 控制/v [海南/ns 股份/n 合作/vn 经济/n 联社/nis]/nt 的/ude1 管理权/n ，/w 侵占/v 集体/n 的/ude1 资金/n ，/w 获取/v 巨额/b [经济/n 利益/n]/nz ，/w 严重/a 损害/v 了/ule 村民/n 利益/n 。/w [荔湾区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 已/d 对/p 其/rz [违纪/vn 行为/n]/nz 作出/v [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ，/w 并/cc 移送/v 司法机关/nz [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
●/w 天河/n ：/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 收受贿赂/v [99/m ./w 6/m 万元/q]/mq 
2013年1月/t ，/w [天河区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r 沙东街/nz 沙/n [东/f 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 兼/v 董事长/nnt 杨某/nr 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 杨/ng 某/rz 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 及/cc 影响力/n ，/w 擅自/d 低价/n 出租/v [广州市/ns 沙/n 东/f 有利/a 国际/n 服装/n 批发/vn 城/n]/nz 商铺/n 等/udeng 村/n 物业/n ，/w 从/p 中/f 收受贿赂/v 共计/v [99/m ./w 6/m 万元/q]/mq ，/w 引发/v 大面积/d 投诉/vn 上访/v 。/w 目前/t ，/w 该案/r 已/d 移送/v 司法机关/nz 作/v 进一步/d 处理/vn 。/w 
●/w 白云/n ：/w 收受/v 私人/n 老板/nnt [400/m 万元/q]/mq 贿赂/v 
2013年2月/t ，/w [白云区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r 人和镇/ns 东华村/ns [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 周某/nz 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 周某/nz 在/p 协助/v 政府/nis 管理村/ns 集体/n 地块/n 过程/n 中/f ，/w 收受/v 私人/n 老板/nnt [400/m 万元/q]/mq 贿赂/v 后/f ，/w 低价/n 出租/v 该村/r 大量/m 土地/n 给/p 行贿/vi 人/n ，/w 造成/v 村/n 集体/n 资产/n 严重/a 损失/n 。/w 目前/t ，/w 此案/r 已/d 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
●/w 白云/n ：/w 将/d 用地/n 指标/n 低价/n 转给/v [房地产/n 公司/nis]/nis 
2013年4月/t ，/w [白云区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r 江高镇/ns 茅山村/ns [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 朱某/nr 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 朱某/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 私自/d 将/d 国家/n 征地/vn 返还/v 给/p 该村/r 的/ude1 用地/n 指标/n 低价/n 转让/v 给/p [房地产/n 公司/nis]/nis ，/w 从/p 中/f 大肆/d 牟利/vi ，/w 导致/v 村民/n 建房/vi 用地/n 指标/n 大幅/d 减少/v 。/w 目前/t ，/w 此案/r 已/d 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
●/w 花都/ns ：/w 收受/v 盗/vg 挖/v 瓷泥/nz 老板/nnt 贿赂/v 
2013年5月/t ，/w [花都区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r 国土/n 房管局/nis 监察/vn 执法/vn 大队/nis 科员/nnt 黄某/nz 、/w 彭某/nr 的/ude1 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 黄某/nz 、/w 彭某/nr [二/m 人/n]/mq 收受/v 盗/vg 挖/v 瓷泥/nz 老板/nnt 贿赂/v 后/f ，/w 未/d 按规定/nz 落实/v 对/p 花山镇/ns 、/w 花东镇/ns 、/w 狮岭镇/ns 、/w 梯面镇/nz 等/udeng 土地/n 的/ude1 巡查/vn 执法/vn 职责/n ，/w 放任/v 辖区/n 内/f 盗/vg 挖/v 瓷泥/nz 行为/n ，/w 导致/v 破坏/vn 生态林/nz 面积/n 100余亩/m 。/w [花都区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 已/d 对/p 黄某/nz 、/w 彭某/nr 两人/mq 作出/v [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 的/ude1 处分/n ，/w 并/cc 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
2013年8月/t ，/w [番禺区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r 国土/n 分局/nis [房地产/n 交易/vn 中心/nis]/nt 行政部/nz 部长/nnt 辛/nz 某/rz 为首/vi 的/ude1 [7/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 辛/nz 某/rz 等/udeng 人/n 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p [房地产/n 中介/n]/nz 办理/v “/w 快/a 证/n ”/w 以及/cc 协助/v [房地产/n 中介/n]/nz 通过/p 虚假/a 证明/v 材料/n 帮助/v 他人/rr 骗取/v 购房/vn 资格/n ，/w 从/p 中/f 收受贿赂/v ，/w 拖延/v 、/w 挤占/v 了/ule 该区/r 群众/n 正常/a 购房/vn 的/ude1 时间/n 和/cc 机会/n 。/w 上述/b 人员/n 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 作/v 进一步/d 处理/vn 。/w 
●/w 南沙/ns ：/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 低价/n 出让/v [集体/n 用地/n]/nz 
2013年9月/t ，/w [南沙区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该区/r [东涌镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 陈某/nz 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 2005年/t 以来/f ，/w 陈某/nz 多次/mq 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 低价/n 出让/v 该镇/r [集体/n 用地/n]/nz ，/w 致使/v 镇/n 集体/n 资产/n 遭受/v 巨大/a 损失/n 。/w 目前/t ，/w 此案/r 已/d 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
●/w 从/p 化/v ：/w 115万/m [专项/b 资金/n]/nz 被/pbei 套取/v 侵吞/v 及/cc 挪用/v 
2013年8月/t ，/w [从化市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该市/r 水务局/nis 办事员/nnt 肖某/nr [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 肖/vg 某/rz 作为/p 该市/r 小农/nnd 水/n 项目/n 江/n 埔/n 街/n 片/q 的/ude1 现场/s 业主/n 代表/nnt ，/w 未能/v 履行/vn 对/p 小农/nnd 水/n 项目/n 征地/vn [青苗/n 补偿/vn]/nz 资金/n 的/ude1 监管/vn 职责/n ，/w 直接/ad 导致/v [农田水利/n 建设/vn]/nz [115/m 万元/q]/mq [专项/b 资金/n]/nz 被/pbei 套取/v 、/w 侵吞/v 及/cc 挪用/v 。/w 目前/t ，/w [从化市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 已/d 对/p 其/rz [失职/vi 行为/n]/nz 作出/v [政纪/n 处分/n]/nz 。/w 
●/w 增城/ns ：/w 未/d 有效/a 制止/v [违法/vn 建设/vn]/nz 破坏/v 农田/n [85/m 亩/q]/mq 
2013年9月/t ，/w [增城市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 该市/r [新塘镇/ns 城/n 监/vg 中队/nis]/nt 城西/d 片/q 区/n 负责人/nnt 余/ng 某/rz 失职/vi 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 余/ng 某/rz 未/d 按规定/nz 落实/v 巡查/vn 监管/v 职责/n ，/w 未能/v 及时/ad 组织/n 片/q 区/n 执法/vn 力量/n 有效/a 制止/v [违法/vn 建设/vn]/nz 行为/n ，/w 造成/v 某/rz 企业/n 对/p 该镇/r 东洲村/ns [128/m 亩/q]/mq 农用地/n 进行/vn 非农/b 建设/vn 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz ，/w 累计/vd 破坏/v [基本/a 农田/n]/nz [85/m 亩/q]/mq ，/w 并/cc 给/p 当地/s 带来/v 环境污染/gg 及/cc [二/m 次/qv]/mq 危害/vn 。/w 目前/t ，/w 该案/r 已/d 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
