执政/vi 风范/n 是/vshi 执政党/n 在/p 执政/vi 过程/n 中/f ，/w 所/usuo 展现/v 出来/vf 的/ude1 以/p 精气神/nz 为/p 底蕴/n 的/ude1 风格/n 气派/a 、/w 价值/n 品位/n 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 自觉/a 坚持/v [科学/n 执政/vi]/nz 、/w [民主/a 执政/vi]/nz 、/w [依法/d 执政/vi]/nz ，/w 全面/ad 强化/v 综合/vn [执政/vi 能力/n]/nz 与/cc 本领/n 建设/vn ，/w 展现/v 出/vf 了/ule 励精图治/vl 、/w 昂扬/a 向上/vi 、/w 奋发进取/vl 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz 和/cc “/w 自信/a 、/w 务实/vi 、/w 为民/v ”/w 的/ude1 执政/vn 风范/n ,/w 中国/ns 的/ude1 执政/vn 舞台/n 洋溢/v 着/uzhe 崭新/b 的/ude1 气息/n 与/cc 风尚/n 。/w 
自信/a 风范/n ：/w 源于/v 对/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 道路/n 、/w 理论/n 、/w 制度/n 自信/a 
自信/a 是/vshi 一个/mq 民族/n 强大/a 的/ude1 内/f 生/v 动力/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 国家/n 兴旺发达/vl 的/ude1 [精神/n 支柱/n]/nz 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 2012年11月29日/t 在/p 参观/v 《/w [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 展览/vn 的/ude1 讲话/n 中/f ，/w 重申/v 了/ule [十八/m 大/a]/mq 报告/n 中/f 的/ude1 两个/mq “/w 一定/b 能/v ”/w ，/w 即/v ：/w 到/v [中国共产党/nt 成立/vi]/nz 100年/t 时/ng 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 目标/n 一定/b 能/v 实现/vn ，/w 到/v 新中国/nz 成立/vi 100年/t 时/ng 建成/v 富强/a 民主/a 文明/n 和谐/a 的/ude1 社会主义/n 现代化/vn 国家/n 的/ude1 目标/n 一定/b 能/v 实现/vn 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 他/rr 又/d 提出/v 了/ule [第三/m 个/q]/mq “/w 一定/b 能/v ”/w —/w —/w 即/v “/w 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 梦想/n 一定/b 能/v 实现/vn ”/w 。/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq “/w 一定/b 能/v ”/w 向/p 世人/n 传递/v 了/ule 中国/ns 未来/t 的/ude1 发展/vn 走向/v ，/w 也/d 表达/v 了/ule 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 无比/z 坚定/a 的/ude1 高度/d 自信/a 。/w 这种/r 自信/a 来自/v 于/p 对/p 自身/rr [执政/vi 能力/n]/nz 的/ude1 自信/a ，/w 来自/v 于/p 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 支持/vn 和/cc 信任/vn ，/w 但/c [从/p 根本/a 上/f]/nz 说/v 来自/v 于/p 对/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 道路/n 自信/a 、/w 理论/n 自信/a 、/w 制度/n 自信/a 。/w 
道路/n 自信/a 就是/v 坚持/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 不/d 动摇/v 。/w 我们/rr 党/n 之所以/c 走/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 是/vshi 经过/p 长期/d 的/ude1 历史/n 、/w 实践/vn 检验/vn 作出/v 的/ude1 正确/a 抉择/vn 。/w 近代/t 以来/f ，/w 中华民族/n 遭受/v 的/ude1 苦难/n 之/uzhi 重/a 、/w 付出/v 的/ude1 牺牲/vn 之/uzhi 大/a ，/w 在/p [世界/n 历史/n]/nz 上/f 都/d 是/vshi 罕见/a 的/ude1 。/w 然而/c ，/w 不屈不挠/vl 的/ude1 [中国/ns 人民/n]/nz 经过/p 长期/d 坚持不懈/vl 的/ude1 斗争/vn ，/w 最终/d 推翻/v 了/ule “/w 三座大山/n ”/w 、/w 解放/v 了/ule 自己/rr 、/w 掌握/v 了/ule 命运/n ，/w 并/cc 开始/v 独立/a 建设/v 社会主义/n 中国/ns 的/ude1 伟大/a 进程/n 。/w 在/p 探索/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 经历/n 了/ule 许多/mq 波折/n ，/w 最终/d 找到/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 。/w 在/p 这/rzv 条/q 道路/n 指引/vn 下/f ，/w 改革开放/v 35年/t 来/vf 我国/n [国内/s 生产总值/n]/nz 已/d 跃居/v 世界/n 第二位/mq ，/w 一个/mq 富强/a 民主/a 文明/n 和谐/a 的/ude1 社会主义/n 中国/ns 为/p 世界/n 所/usuo 瞩目/vi 。/w 由此/d ，/w 我们/rr 的/ude1 道路/n 自信/a 必然/d 会/v 不断/d 增强/v 。/w 
理论/n 自信/a 就是/v 对/p 我们/rr 党/n 所/usuo 坚守/v 的/ude1 [主流/n 意识形态/n]/nz 的/ude1 高度/d 认同/vn 、/w 自觉/a 信奉/v 与/cc 强大/a 信心/n 。/w 我们/rr 党/n 的/ude1 [主流/n 意识形态/n]/nz 或/c 曰/vg [指导/vn 思想/n]/nz 是/vshi 马克思列宁主义/n 、/w 毛泽东思想/n 、/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 包括/v 了/ule 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 、/w 中国/ns 梦/n 战略/n 理论/n 等/udeng [马克思主义/n 中国/ns 化/v]/nz 新/a 成果/n 。/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 坚持/v 辩证唯物主义/n 与/cc 历史唯物主义/n 的/ude1 世界观/n 、/w 方法论/n 、/w 价值观/n ，/w 全方位/n 揭示/v 了/ule 人类/n [社会/n 发展/vn 规律/n]/nz 、/w [社会主义/n 建设/vn]/nz 规律/n 、/w [共产党/nis 执政/vi 规律/n]/nz ，/w 是/vshi 一个/mq 科学/n 的/ude1 [理论/n 体系/n]/nz 。/w 坚持/v 以/p 这/rzv 一/m 科学/n [理论/n 体系/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 必将/d 形成/v 科学/n 的/ude1 执政/vn 实践/vn 、/w 领导/n 局面/n ，/w 必将/d 推进/vi [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 理性/n 健康/a 发展/vn ，/w 推进/vi 民族/n 复兴/vn 中国/ns 梦/n 顺利实现/v 。/w 
制度/n 自信/a 就是/v 对/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 的/ude1 高度/d 推崇/v 与/cc 坚定不移/vl 。/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 是/vshi 一个/mq 系统/n 的/ude1 [制度/n 体系/n]/nz ，/w 包括/v 了/ule 社会主义/n 的/ude1 经济/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n 、/w [生态/n 文明/n]/nz 、/w 国防/n 军事/n 、/w [祖国/n 统一/vn]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 基本/a 制度/n 要求/n 。/w 这/rzv 一/m 制度/n 彰显/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 巨大/a 优越性/n ，/w 是/vshi 党/n 长期/d 执政/vi 的/ude1 制度/n 遵循/v ，/w 我们/rr 在/p [任何/rz 时候/n]/nz 、/w 任何/rz 情况下/nz 都/d 不能/v 对/p 其/rz 丧失/v 信心/n 、/w 产生/v 动摇/vn ，/w 否则/c 只能/v 是/vshi 死路一条/n 。/w 
正是/v 由于/p 这/rzv “/w [三/m 个/q]/mq 自信/a ”/w ，/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 面对/v 困难/an 敢于/v 担当/v 。/w 2012年11月15日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 与/cc [中外/b 记者/nnt]/nz 见面会/n 时/ng ，/w 十余次/m 重复/vd “/w 责任/n ”/w ，/w 质朴/a 的/ude1 语言/n 凝结/v 着/uzhe 沉甸甸/z 的/ude1 分量/n ，/w 体现/v 出/vf 执政党/n 对/p 自身/rr 使命/n 的/ude1 清醒/a 认识/v ，/w 也/d 是/vshi 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 对/p 中华民族/n 、/w 对/p 中国/ns 、/w 对/p 人民/n 、/w 对/p 未来/t 的/ude1 宣言/n 与/cc 庄严/a 承诺/vn 。/w 当前/t ，/w 我国/n 改革/vn 的/ude1 复杂性/n 和/cc 艰巨性/n 前所未有/vl ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 多次/mq 强调/v 要/v “/w 敢于/v 啃/v 硬骨头/n ，/w 敢于/v 涉/vg 险滩/n ”/w 。/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 推出/v 一系列/b 重大/a [战略/n 措施/n]/nz ，/w 勇于/v 突破/vn 利益/n 固化/v 的/ude1 藩篱/n ，/w 把/pba 改革/vn 的/ude1 巨轮/n 不断/d 向/p 纵深/n 推进/vi ，/w 这些/rz 都/d 充分/ad 说明了/v 我们/rr 党/n 敢于/v 担当/v 、/w 毫不/d 畏惧/v 、/w 勇往直前/vl 的/ude1 巨大/a 政治/n 勇气/n 。/w 
正是/v 由于/p 这/rzv “/w [三/m 个/q]/mq 自信/a ”/w ，/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 解决问题/v 勇于/v 创新/vn 。/w 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 履/vg 职/ng 以来/f ，/w 无论是/c 在/p 理论上/nz 还是/c 在/p 行动/vn 上/f 都/d 体现/v 出/vf 勇于/v 创新/vn 的/ude1 精神/n 。/w 习/v 总书记/nnt [十八/m 大/a]/mq 以来/f 发表/v 的/ude1 一系列/b 讲话/n ，/w 深刻/a 回答/v 了/ule 新的/a [历史/n 条件/n 下/f]/nz [党/n 和/cc 国家/n]/nz 发展/vn 的/ude1 一系列/b 重大/a 理论/n 和/cc [现实/n 问题/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 中国/ns 梦/n 的/ude1 提出/v 体现/vn 了/ule 理论/n 创新/vi ，/w 为/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 注入/v 新/a 内涵/n 。/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 坚持/v 用/p 改革/vn 的/ude1 办法/n 解决/v 改革/vn 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n ，/w 不断/d 推进/vi 体制/n 机制/n 的/ude1 创新/vn ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule [中国/ns 经济/n]/nz 、/w 社会/n 健康/a 地/ude2 向前/vi 发展/vn ，/w 进一步/d 展现/v 了/ule 实现/v 民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 光明/ntc 前景/n 。/w 
基于/p 此/rzs ，/w 我们/rr 完全/ad 有/vyou 理由/n 对/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 未来/t 充满/v 期/qv 许/v ，/w 完全/ad 有/vyou 理由/n 相信/v 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 能够/v 带领/vn [全国/n 各族/rz 人民/n]/nz 谱写/v 中国/ns 全面/ad 深化改革/v 新的/a 辉煌/a 。/w 
