[三/m 国/n 英雄/n]/nz 周瑜/nr 是/vshi 气死/v 的/ude1 ，/w 这/rzv ，/w 我们/rr 都/d 知道/v ；/w 可是/c 史上/d 第一/m 书法家/nnt 王羲之/nr ，/w 也/d 是/vshi 被/pbei 气死/v 的/ude1 ，/w 想来/v ，/w 真/a 为/p 之/uzhi 叹气/vi 。/w 
王羲之/nr 不是/c 被/pbei 别人/rr 气死/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 被/pbei 自己/rr 气死/v 的/ude1 。/w 实际上/d ，/w 周瑜/nr 不是/c 被/pbei 别人/rr 气死/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 被/pbei 自己/rr 气死/v 的/ude1 。/w 周瑜/nr 若/c 大气/n 一些/mq ，/w 若/c 大度/a 一些/mq ，/w 没有/v 一股/mq “/w 既/c 生/v 瑜/nz ，/w 何生亮/nr ”/w 的/ude1 [羡慕/v 嫉妒/v 恨/v]/nz 的/ude1 恶劣/a 情绪/n ，/w 又/d 何至于/nz 被/pbei 诸葛亮/nr 气死/v ？/w 
王羲之/nr 也/d 算是/v 得天独厚/bl 之/uzhi 人/n ，/w 老天/n 对/p 他/rr 是/vshi 蛮/d 偏爱/v 的/ude1 ，/w 出生于/v [琅琊/nz 王氏/nz]/nz 望族/n ，/w 落地/vi 便/d 带/v 上/f 了/ule 富贵/a 籍/ng ；/w 身世/n 既/c 好/a ，/w 人/n 又/d 聪慧/a ，/w 尤其/d 是/vshi 天赋/n 了/ule 一门/mq 书法/n 本事/n ，/w 少年/n 即/v 获得/v 了/ule 高/a 誉/ng ，/w 左右/f 邻里/n ，/w 上下/f 诸侯/n ，/w “/w 论者/n 称/v 其/rz 笔势/n ，/w 以为/v 飘/v 若/c 浮云/n ，/w [矫/ag 若/c 惊龙/nz]/nz ”/w ，/w 将/d 其/rz 书法/n 评价/vn 为/p “/w 尤/d 善/ag 隶书/n ，/w 为/p 古今/n 之/uzhi 冠/ng ”/w 。/w 确实/ad 是/vshi 的/ude1 ，/w 王羲之/nr 的/ude1 《/w [兰亭/n 集/q 序/n]/nz 》/w ，/w 冠绝/nz 群雄/n ，/w 千百年/t 过去/vf ，/w 至今/d 没有/v 超越/vn 者/k 。/w 
人生/n 到/v 此/rzs ，/w [夫/ng 复/dg 何求/nr]/nz ？/w 王羲之/nr 到/v 此/rzs ，/w 却/d 还有/v 太多/ad 要求/n 的/ude1 。/w 
王羲之/nr 喜欢/vi 与/cc 人/n 争闲气/nz ，/w 直白/a 地/ude2 说/v ，/w 就是/v 易生/nz [羡慕/v 嫉妒/v 恨/v]/nz 。/w 有/vyou 位/q 叫/vi 王述/nr 的/ude1 ，/w 与/cc 他/rr 同/p 门/n 同姓/vi 同龄/vi 还/d 同宗/v ，/w 生/v 得/ude3 还/d 蛮/d 有/vyou 气质/n ，/w 王羲之/nr 从小/d 就/d 将/d 王述/nr 视为/v 假想敌/n ，/w “/w 时/ng [骠骑/nz 将军/nnt]/nz 王述/nr 少有/a 名誉/n ，/w 与/cc 羲/ng 之/uzhi 齐名/vi ，/w 而/cc 羲/ng 之/uzhi 甚轻/nz 之/uzhi ，/w 由/p 是/vshi 情/n 好/a 不/d 协/vg 。/w ”/w 两/m 王/n 齐名/vi ，/w 齐/a 的/ude1 是/vshi 身世/n 名/q ，/w 在/p 书法/n 上/f ，/w 王羲之/nr 远远地/z 将/d 王述抛/nr 在/p 后面/f 。/w [一招鲜/nz 吃/v 遍/qv 天/qt]/nz ，/w 王羲之/nr 可以/v 傲/a 人/n 了/ule ，/w 还有/v 什么/ry 不/d 满足/v 的/ude1 ？/w 既/c 已/d 足可/nz 傲/a 人/n ，/w 更/d 可以/v 虚怀/nz 了/ule ，/w 一个/mq 天下无双/vl 的/ude1 书法/n 大家/rr ，/w 跟/p 一个/mq 才气/n 上/f 名不见经传/al 的/ude1 人/n 去/vf 比/p 什么/ry ？/w 
王羲之/nr 却/d 喜欢/vi 攀比/v ，/w 其/rz 攀比/v 不是/c [一招鲜/nz 吃/v 遍/qv 天/qt]/nz ，/w 而是/c 要/v 招招/nz 鲜/a 包圆天/nr ，/w 书法/n 、/w 文章/n 、/w 地位/n 、/w 家庭/n 、/w 事业/n 、/w 财富/n 、/w 美誉/n …/w …/w 都/d 不/d 输/v 人/n ，/w 这/rzv ，/w 活得/v 就/d 苦/a 了/ule 。/w 王述/nr ，/w 在/p 书道/nz 与/cc 名气/n 上/f ，/w 比/p 王羲之/nr 差/a 很远/d ，/w 但/c 他/rr 后来/t 在/p 官阶/n 地位/n 以及/cc 在/p 职场/n 的/ude1 美誉度/nz 上/f ，/w 却/d 又/d 高/a 出/vf 王羲之/nr 很多/m ，/w “/w 王右军/nz （/w 王羲之/nr ）/w 素/ag 轻/a 蓝田/ns （/w 王述/nr ，/w 曾/d 被/pbei 封/q 为/p 蓝田/ns 候/v ，/w 故/c 叫/vi 王蓝田/nr ）/w ，/w 蓝田/ns 晚节/n 论/v 誉/ng 转/v 重/a ，/w 右军/nz 尤/d 不平/a 。/w ”/w 
王述/nr 早先/t 声誉/n 并不/d 蛮好/nz ，/w 但/c 后来/t 做人/vi 与/cc 做官/vi ，/w 较/d 受/v 好评/n ，/w 升迁/vn 也/d 比/p 王羲之/nr 升/v 得/ude3 快/a ，/w 升/v 得/ude3 高/a 。/w 这/rzv 下/f 王羲之/nr 坐/v 不住/d 了/ule ，/w 心里/s 那/rzv 股/q 火/n 熊熊/z 烧/vi 。/w 王羲之/nr 在/p 会稽/ns 当/p 内/f 史/ng （/w 地方/n [行政/n 长官/nnt]/nnt ）/w ，/w 恰好/d 王述/nr 母亲/n 过世/v ，/w 在/p 会稽/ns 守孝/nz ，/w 他/rr 去/vf 吊丧/v ，/w 看到/v 王述/nr 在/p 那里/rzs 哭/v 娘/n ，/w 王述/nr 要/v 来/vf 跟/p 他/rr 打招呼/vi ，/w 他/rr 转身/vi 就/d 走/v 了/ule 。/w 心里/s 有/vyou 嫉/vg 有/vyou 恨/v ，/w 用/p 得/ude3 着/uzhe 在/p 人家/n 丧/vg 母/ng 之/uzhi 时/ng ，/w 去/vf 羞辱/v 人/n 吗/y ？/w 
王羲之/nr 还/d 做/v 了/ule 一件/mq 好笑/a 事/n 。/w 王述当/nr 了/ule 扬州/ns 刺史/nnt ，/w 会稽/ns 恰好/d 归/v 扬州/ns 管辖/v 。/w 原先/d 一个/mq 在/p 艺界/n 名气/n 大/a ，/w 一个/mq 在/p 官场/n 美誉/n 高/a ，/w 地位/n 却/d 基本/a 相当/d ，/w 现在/t 呢/y ，/w 王述/nr 要/v 来/vf “/w 领导/n ”/w 王羲之/nr 了/ule ，/w 这/rzv 下/f ，/w 王羲之/nr 心里/s 啊/y ，/w 无名/b 火烧/nf 得/ude3 更/d 旺/a 了/ule ，/w “/w 初/f 得/ude3 消息/n ，/w 求/v 分/qt 会稽/ns 为/p 越州/nz 。/w ”/w 打/v 了/ule 报告/n ，/w 要/v 从/p 扬州/ns 划出/v 地盘/n 来/vf ，/w 将/d 会稽/ns 升格/vi 为/p 越州/nz ，/w 自己/rr 也/d 因此/c 可以/v 跟/p 王述/nr 平起平坐/vl ，/w 一样/uyy 刺史/nnt 了/ule 。/w 就/d 为了/p 与/cc 王述/nr 斗气/v ，/w 竟/d 要/v 搞/v 行政区域/n 调整/vn ，/w 这/rzv 事/n 说/v 出去/vf ，/w 不是/c 笑话/n 吗/y ？/w “/w 大/a 为/p 时/ng 贤/ng 所/usuo 笑/v ”/w 。/w 加上/v 后来/t 可能/v 有/vyou 把柄/n 落在/v 王述/nr 手上/s ，/w “/w 右军/nz 遂/d 称疾/nz 去/vf 郡/n ”/w ，/w 官场/n 干/v 不/d 下去/vf ，/w 辞职/vi 了/ule 。/w 
王羲之/nr 辞职/vi 后/f ，/w 有/vyou 书/n 说/v 他/rr 过/uguo 的/ude1 是/vshi 好日子/n ，/w 与/cc 人/n 打牌/vi ，/w 跟/p 人/n 说书/vi ，/w 优游/nz 林/ng 下/f …/w …/w 其实/d ，/w 王羲之/nr 过/uguo 得/ude3 并不/d 那么/c 好/a 。/w 心胸/n 不/d 宽阔/a 的/ude1 人/n ，/w 难以/d 过/uguo 上/f 神仙/nnd 生活/vn 的/ude1 。/w 刘义庆/nr 所/usuo 著/nz 的/ude1 《/w [世/ng 说/v 新语/nz]/nz 》/w 里/f 的/ude1 说法/n 可能/v 更/d 靠谱/nz ，/w “/w 右军/nz 遂/d 称疾/nz 去/vf 郡/n ，/w 以/p 愤慨/an 致/v 终/d 。/w ”/w 王羲之/nr 过世/v 的确/d 是/vshi 早/a 的/ude1 ，/w 终年/n [59/m 岁/qt]/mq ，/w 未满/nz 花甲/n 。/w 一代/n 伟大/a 的/ude1 书法家/nnt ，/w 竟/d 以/p 狭隘/a 心气/n 而/cc 早逝/v ，/w 太/d 可惜/v 了/ule 。/w 
嗯/e ，/w 你/rr 不/d 输/v 人/n ，/w 样样/q 不/d 输/v 人/n ，/w 那/rzv 就/d 请/v 你/rr 输/v 命/n 吧/y 。/w 刘诚龙/nr （/w 摘自/v 《/w 知识窗/nz 》/w 2013年/t [第/m 9/m 期/qv]/mq ）/w 
