1月20日/t ，/w 长沙市/ns [高/a 桥/n 大市场/nz]/nz ，/w 在/p 打斗/vi 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 陈章/nr 的/ude1 眼镜/n 被/pbei 弄坏/nz ，/w 手上/s 还有/v 伤痕/n 。/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 李健/nr 摄/vg 
1月19日/t 晚/tg ，/w 因为/c 过/uguo 红绿灯/n 时/ng 被/pbei 前/f 车/n 车主/n 和/cc 老婆/n 吵架/vi 耽误/v 了/ule 些许/m 工夫/n ，/w 长沙/ns 一/m 宝马/ntc 车主/n 竟然/d 与/cc 前/f 车/n 一家/n 大打出手/vl 。/w 
耽误/v 15秒/t 
拦/v 停/vn 对方/n 掐架/nz 
1月19日/t 晚/tg [9/m 点/qt]/mq ，/w 雨花区/ns 火焰/n 小区/n 的/ude1 陈/vg 章/q 开/v 着/uzhe 面包车/n ，/w 载/v 着/uzhe 妻子/n 和/cc 3个月/t 大/a 的/ude1 女儿/n 去/vf 超市/nis 买/v 奶粉/n 。/w 可/v 刚/d 到/v 超市/nis 门口/s ，/w 孩子/n 就/d 拉屎/nz 了/ule ，/w 担心/v 超市/nis 关门/vi 的/ude1 陈/vg 章/q 来不及/v 清理/vn 女儿/n ，/w 就/d 跑去/nz 买/v 奶粉/n ，/w 这/rzv 一/m 去/vf 就是/v 半个/mq 小时/n 。/w 
责怪/v 陈/vg 章/q 离开/v 太久/nz ，/w 其/rz 妻/ng 终于/d 在/p 朝/tg 辉/ng 路/n 向/p 马王堆/n 南路/n 左转/nz 等/udeng 红绿灯/n 时/ng “/w 爆发/v ”/w 了/ule ，/w “/w 她/rr 和/cc 我/rr 大/a 吵/v 几句/mq ，/w 随即/d 抱着/v 女儿/n 就/d 下/f 了/ule 车/n ，/w 往/p 路边/s 走/v 。/w ”/w 
“/w 我/rr 担心/v 她们/rr 母女/n 安全/an ，/w 也/d 忘记/v 看/v 红绿灯/n 了/ule 。/w ”/w 陈章/nr 说/v ，/w 等/udeng 他/rr 回过/v 神/n ，/w 绿灯/n 都/d 已经/d 开始/v 闪烁/vn 马上/d 要/v 转/v 黄灯/nz 了/ule ，/w 他/rr [一/d 脚/n]/mq 油门/n 就/d 拐/v 了/ule 过去/vf 。/w 
陈章/nr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 一/m 行为/n 让/v 紧随/nz 其后/f 的/ude1 宝马车/nz 车主/n 贺然/nr 很/d 是/vshi 恼火/a 。/w “/w 等/udeng 红绿灯/n 时/ng 还/d 上下/f 客/ng ，/w 绿灯/n 亮/vi 那么久/nz 还/d 不/d 走/v ，/w 开始/v 闪灯/nz 才/d 走/v ，/w 这/rzv 不是/c 耍/v 我/rr 吗/y ？/w ”/w 贺然/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 后面/f 一直/d 鸣笛/vi ，/w 面包车/n 却/d 没/d 反应/vn ，/w 要/v 去/vf 讨/v 个/q 说法/n 。/w 
记者/nnt 来到/v 此/rzs 路口/n 掐/v 表/n 核算/vn ，/w 左转/nz 绿灯/n 为/p 15秒/t ，/w 陈章/nr 说/v ，/w 这/rzv 15秒/t 就是/v 他/rr 耽误/v 宝马/ntc 车主/n 的/ude1 时间/n 。/w 
[高/a 桥/n 派出所/nis]/nto 出具/v 的/ude1 路面/n 监控/v [视频/n 显示/v]/nz ，/w 面包车/n 驶过/v 路口/n 后/f ，/w 宝马车/nz 随即/d 从/p 左侧/f 向/p 面包车/n 靠近/v ，/w 直至/v 逼/v 停/vn 面包车/n 。/w 
