图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 潘玮柏/nr 近来/d 好/a 、/w 坏/a 桃花/n 齐/a 开/v ，/w 上周/t 被/pbei 踢/v 曝/vg 和/cc 地产/n 千金/n 女友/n 交往/vn 3年/t ，/w 20日/t 又/d 传出/v 有/vyou 广西/ns 女/b 网友/n 指控/v 遭/v 他/rr “/w 迷/v 奸/ng ”/w ，/w 对此/d 潘玮柏/nr 经纪人/nnt 很/d 淡定/nz ，/w 说/v ：/w “/w 荒谬/a 的/ude1 无稽之谈/n ，/w 不予/v 理会/v ，/w 歌迷/n 也/d 不要/d 随之/d 起舞/vi 。/w ”/w 连/ulian 起诉/v 都/d 懒/a ，/w 因/p 不想/v 浪费/vn 资源/n 。/w 
该/rz 网友/n 自称/v 去年/t 7月1日/t 遭/v 潘迷奸/nr ，/w 说/v 他/rr 跟踪/vn 自己/rr 、/w 还/d 安装/v [监控/vn 设备/n]/nz ，/w 更/d 把/pba 监控/v 视频/n 放到/v 网络/n 卖钱/nz ，/w 潘玮柏/nr 经纪人/nnt 说/v ：/w “/w 去年/t 7月1日/t ，/w 我们/rr 在/p 广州/ns 拍/v 广告/n ，/w 如何/ryv 迷/v 奸/ng ？/w ”/w 并/cc 认为/v 潘/nz 犯小人/nz ，/w 过年/vi 要/v 带/v 他/rr 去/vf 庙/n 里/f 斩/v 小人/n 。/w 至于/p 恋情/n 曝光/vi ，/w 潘玮柏/nr 仍/d 抵死/nz 不/d 认/v ，/w 在/p 微博/n 否认/v 要/v 成家/vi ，/w 说/v ：/w “/w 我/rr 都/d 还/d 没/d 立业/vi 呢/y ！/w ”/w 
