原/b 标题/n ：/w 钢铁侠/nz 弱爆/nz 兵马俑/n 侠/ng 雷/n 到/v 瞬间/n 石化/n 引/v 网友/n 吐槽/nz 
《/w 兵马俑/n 侠/ng 》/w 雷/n 到/v 瞬间/n 石化/n 秒杀/v 钢铁侠/nz 秦始皇/nr 都/d 给/p 跪/v 了/ule 
《/w 钢铁侠/nz 》/w 《/w 蜘蛛侠/nz 》/w ，/w 美国/nsf 制造/vn 的/ude1 [超级/b 英雄/n]/nz 在/p 中国/ns 取得/v 大/a 热/a 票房/n ，/w 让/v 中国/ns 影迷/n 的/ude1 英雄梦/nz 得以/v 在/p 银幕/n 上/f 实现/v 。/w 1月19日/t ，/w [上/f 影/ng 集团/nis]/nt 总裁/nnt 任仲伦/nr 称/v 中国/ns 也/d 将/d 诞生/vi 自己/rr 的/ude1 中国/ns 英雄/n 。/w 据称/v ，/w [上/f 影/ng 集团/nis]/nt 将/d 与/cc [美国/nsf 漫威/nz 公司/nis]/nt 合拍/a 中国/ns 版/n [超级/b 英雄/n]/nz 《/w 兵马俑/n 侠/ng 》/w 。/w 对此/d ，/w 网友/n 吐槽/nz 天/qt 雷/n 滚滚/z ，/w 并/cc 幽默/a 调侃/v 称/vn 这/rzv 让/v 秦始皇/nr 都/d 要/v 跪/v 了/ule ！/w 
