原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 老/a [市府/n 广场/n]/nz 小吃/n 街/n 首/q 秀/ag 可/v 尝/v 全国/n 美味/n 
昨日/t ，/w 老/a [市府/n 广场/n]/nz 的/ude1 夜市/n 正式/ad “/w 开/v 吃/v ”/w 。/w 这个/rz 被/pbei 大家伙/nz 称为/v “/w 合肥/ns 东华门/ns 夜市/n ”/w 的/ude1 摊点/n 群/ng 从/p 首/q 秀/ag 来看/u ，/w 人气/n 还/d 不错/a 。/w 上午九/t 点/qt 刚/d 过/uguo ，/w 就/d 有/vyou 市民/n 慕名/vi 前来/vi ，/w 晚上八/t 点/qt 左右/f ，/w 先期/d 开业/vi 的/ude1 [十/m 个/q]/mq 摊铺/nz 几乎/d 都/d 不/d 间断/vi 地/ude2 有/vyou 顾客/n 光顾/v 。/w “/w 穿越/v ”/w 回/v 20年前/t 老/a [市府/n 广场/n]/nz 的/ude1 小吃/n 一条街/mq ，/w [就餐/vi 环境/n]/nz 和/cc 小吃/n 品种/n 都/d 有/vyou 了/ule 极大/a 变化/vn 。/w 
【/w 现场/s 秀/ag 】/w 
十家/q 小吃/n 铺/v 率先/d 开张/vi 
“/w 六折/nz 六折/nz 啦/y ，/w 仅/d 此/rzs 一天/mq 。/w ”/w 上午九/t 点/qt 半/m ，/w 第1/m 佳/a 烤/v 猪蹄/nf 的/ude1 员工/n 就/d 吆喝/v 着/uzhe 开张/vi 了/ule ，/w 两边/f 的/ude1 台湾/ns 进益/n 贡丸/nf 、/w 陈卡卡/nr 鸡排/nz 也/d 都/d 迎来/v 了/ule 客人/n 。/w 从/p [市府/n 广场/n]/nz BRT/x 站台/n 走/v 下来/vf 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 便是/v 猪/nf 老大/n 香肠/nf 世家/n ，/w “/w 当家/vi ”/w 陈志宏/nr 操/v 着/uzhe 台湾/ns 口音/n ，/w “/w 我/rr 爸/n 来/vf 合肥/ns [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 把/pba 台湾/ns 的/ude1 小吃/n 逐步/d 引入/v ，/w 来/vf [市府/n 广场/n]/nz 也/d 算/v 拓展/vn 事业/n ，/w 这里/rzs 将来/t 肯定/v 不/d 愁/v 人气/n 。/w ”/w 
刘鸿盛/nr 的/ude1 招牌/n 直到/v 快/a [11/m 点/qt]/mq 才/d 挂/v 上/f ，/w 经理/nnt 胡伟/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 刘鸿盛/nr 的/ude1 [第四/m 家/q]/mq 店/n ，/w “/w 选择/v 在/p 这里/rzs 摆/v 主要/b 还是/c 希望/v 能/v 更加/d 平民化/v 、/w 大众化/vi 。/w ”/w 想/v 吃/v 他/rr 家/q 招牌菜/nz 冬菇鸡/nz 饺/ng 的/ude1 朋友/n 可能/v 要/v 等/udeng 几天/mq ，/w “/w 需要/v 水煮/nz 的/ude1 ，/w 要/v 等/udeng 我们/rr 的/ude1 锅炉/n 弄好/nz ，/w 这/rzv 几天/mq 糕/ng 、/w 团/n 先/d 开/v 卖/v 。/w ”/w 
数数/nz 看/v 率先/d 开张/vi 的/ude1 十家/q 小吃/n 铺/v ，/w 如果/c 您/rr 来/vf 寻觅/v ，/w 各种/rz 口味/n 都/d 可/v 尝/v 遍/qv ：/w 除/p 刘鸿盛/nr 、/w 张/q 正/d [两/q 大/a]/mq 合肥/ns 本土/n 名小吃/nz ，/w [台湾/ns 小吃/n]/nz 也/d 是/vshi 主力军/n ，/w 此外/c 还有/v 武汉/ns 、/w 香港/ns 和/cc 新加坡/nsf 口味/n 的/ude1 小吃/n 。/w 
【/w 探/v 旧址/n 】/w 
[五/m 条/q]/mq 道/qv 告别/vi 烟熏火燎/nz 
晚上/t 近/a [八/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt 再次/d 来到/v [市府/n 广场/n]/nz ，/w 几乎/d 每个/r 铺位/n 前/f 都/d 有/vyou 正在/d 挑选/v 或/c 等候/v 小吃/n 的/ude1 市民/n ；/w 夜市/n 提供/v 的/ude1 公共/b 就餐/vi 区内/n ，/w 一些/mq 市民/n 正在/d 边/k 吃/v 东西/n 边/k 歇脚/vi 。/w “/w 比/p 预想/v 的/ude1 好/a 些/q 。/w ”/w 虽/c 未/d 出现/v 三里庵/nz 店/n 排队/vi 抢购/v 的/ude1 场景/n ，/w 但/c 陈卡卡/nr 鸡排/nz 的/ude1 “/w 当家/vi ”/w 卡卡哥/nrf 还是/c 挺/d 满意/v 第一天/mq 的/ude1 收获/n 。/w 
转/v 个/q 身/ng ，/w 再/d 到/v 步行/vn 街区/n 严禁/v 摆摊/vn 的/ude1 [五/m 条/q]/mq 主次/n 干道/n 上/f 看看/v ，/w 最大/gm 的/ude1 感受/vn 就是/v 没/d 了/ule 烟熏火燎/nz 、/w 道路/n 也/d 通畅/an 了/ule 。/w “/w 小吃摊/n 呢/y ？/w ”/w “/w 都/d 挪/v 到/v 广场/n 里面/f 去/vf 了/ule 。/w ”/w 在/p 淮河路/nz 与/cc 宿州/ns 路/n 交口/n 的/ude1 一家/n 烟酒/n 百货店/nis ，/w 老板/nnt 李/ng 阿姨/n 给/p 一位/mq 前来/vi 寻/v 吃/v 的/ude1 顾客/n 指路/v ，/w 并/cc 指/v 着/uzhe 不远处/s 的/ude1 提醒/vn 横幅/n 说/v ，/w “/w 这里/rzs 以后/f 都/d 不/d 给/p 摆摊/v 了/ule 。/w ”/w 
【/w 解/v 疑惑/vn 】/w 
可/v 会/v 占/v 太多/ad 公共/b 场地/n ？/w 只/d 占/v 不到/v 3%/m 面积/n 
“/w [市府/n 广场/n]/nz 总面积/n 有/vyou [25000/m 平方米/q]/mq 左右/f ，/w 夜市/n 规划/n 了/ule [700/m 平方米/q]/mq ，/w 仅/d 占/v 2.8%/m 。/w ”/w [逍遥津/nz 街道/ns]/ns 介绍/v ，/w 整个/b 夜市/n 摊点/n 群/ng 紧挨/v 着/uzhe [徽州/ns 大道/ns]/nz 和/cc 淮河路/nz ，/w 沿/p 广场/n 外缘/n 设置/v 、/w 远离/v 中心/nis 休闲/vn 带/v ，/w 对/p 广场/n 整体/n 休闲/vn 、/w 安静/a 的/ude1 景观/n 不会/v 有/vyou 太大/d 影响/vn 。/w 
会/v 不会/v 带来/v 油烟/n 污垢/n ？/w 所有/b 摊点/n [门前/s 三包/n]/nz 
“/w 夜市/n 将/d 对/p 摊点/n [规范/v 管理/vn]/nz ，/w 实行/v ‘/w [门前/s 三包/n]/nz ’/w ，/w 改变/v 过去/vn 粗放式/nz 的/ude1 经营/vn 。/w ”/w [逍遥津/nz 街道/ns]/ns 介绍/v ，/w 将/d 严/a 控/v 重/a 油烟/n 的/ude1 摊点/n ，/w 如/v 烧烤/vn 摊/ng ，/w 主要/b 用电/n ，/w 以/p 蒸煮/v 类/q 美食/n 为主/vi 。/w 由于/p 广场/n 没有/v 安装/vn 污水/n 排放/v 系统/n ，/w 摊点/n 只有/c 自来水/n 可/v 接/vn ，/w 但/c 不得/vi 有/vyou 洗涮/nz 排放/v 污水/n ；/w 食品/n 垃圾/n 也/d 要/v 及时/ad 回收/vn 带走/v 。/w “/w 摊点/n 都/d 要/v 接受/vn 卫生/an 评分/vn ，/w 不/d 合格/vi 的/ude1 要/v 请/v 出去/vf 。/w ”/w 
此外/c ，/w 街道/ns 新/a 招标/vn 了/ule 国家/n [一级/b 资质/n]/nz 的/ude1 保洁/b 公司/nis ，/w 每月/r 花费/v [8/m 万元/q]/mq 在/p 夜市/n 内/f 进行/vn 清扫/v ，/w 每周/r 都/d 要/v 用/p 清洗剂/n 进行/vn 路面/n 洗涤/vn 。/w (/w 王青汪/nr 日/b 贵/a 张沛/nr )/w 
