由/p 苏有朋/nr 、/w 林依晨/nr 主演/v 的/ude1 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 日前/t 在/p 台湾/ns 热/a 映/vi ，/w 上映/v [三/m 天/qt]/mq 以来/f 便/d 斩获/nz 500万/m 新台币/nz ，/w 击败/v 多部/mq 好莱坞/nsf 影片/n ，/w 勇夺/v 票房/n 冠军/nnt 。/w 这部/r “/w 笑果/nz ”/w 出奇/a 的/ude1 影片/n 极尽/nz 耍宝/nz 逗乐/vi 之/uzhi 能/v 事/n ，/w 剧中/n 菜鸟/r 警官/nnt 苏有朋/nr 与/cc 林依晨/nr 的/ude1 搞笑/vi “/w 破案/vi 之旅/nz ”/w 仿佛/d [一/d 出/vf]/mq “/w 台/q 囧/n ”/w ，/w 幽默/a 杂糅/nz 出/vf 独特/a 的/ude1 喜剧/n 风格/n 。/w 据悉/v ，/w 影片/n 有望/v 于/p 今年/t 春季/t 登陆/vi 大陆/ns 院线/nz 。/w 
《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 海报/n 
观众/n 笑/v 到/v “/w 脸/n 抽筋/vi ”/w 好/a 口碑/n 助/v 影片/n 票房/n 夺冠/vi 
《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 去年/t 11月/t 曾/d 获/v 邀/vn 入选/v 金马/nr 影展/n ，/w 开放/v 当天/t 票券/nz 销售一空/vl ，/w 造成了/v 先声夺人/vl 的/ude1 良好/a 气势/n 。/w 而/cc 在/p 正式/ad 上映/v 之后/f ，/w 粉丝/nf 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz 看/v 片/q 时/ng 笑/v 到/v “/w 脸/n 抽筋/vi ”/w ，/w 并/cc 模仿/v 起/vf 了/ule 片中/s “/w 老鸟/nz 警官/nnt ”/w 苏有朋/nr 、/w “/w 菜鸟/r 女警/nnt ”/w 林依晨/nr 的/ude1 经典/n 动作/n ，/w 可谓/v 片/q 里/f 片/q 外/f 欢乐/a 多/a 。/w 
据悉/v ，/w 新鲜/a 有趣/a 的/ude1 剧情/n 与/cc 精心/ad 安排/v 的/ude1 笑/vn 梗/ng ，/w 以及/cc 众多/a 实力派/n 演员/nnt 的/ude1 “/w 认真/ad 搞笑/vi ”/w ，/w 让/v 影片/n 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 在/p “/w 喜剧/n ”/w 的/ude1 营造/vn 上/f 做/v 足/a 了/ule 功课/n 。/w 电影/n 上映/v 后/f ，/w 虽然/c 遇到/v [台湾/ns 大学/nis]/ntu 期末考/nz 、/w 高中生/nnd 学/v 测/v 等/udeng 不利/a 因素/n ，/w 却/d 因为/c [口/n 耳/n 相传/v]/nz 的/ude1 口碑/n ，/w 和/cc 网友/n 在/p 网络/n 上/f 的/ude1 大力/d 推荐/v ，/w 上映/v [三/m 天/qt]/mq 即/v 创下/v 全/a 台/q 500万/m 的/ude1 票房/n ，/w 打败/v 多部/mq 好莱坞/nsf 影片/n ，/w 勇夺/v 新片/n 冠军/nnt 。/w 
