电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 在/p 京/b 首映/v 
王晶/nr 执导/v 、/w 刘伟强/nr 监制/vi ，/w 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 童菲/nr 、/w 高虎/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 喜剧/n 贺岁/v 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 将/d 于/p 马/n 年/qt 大年初一/t 上映/v ，/w 昨日/t 该片/r 在/p 北京/ns 举行/v 首映/vn 发布会/n (/w 如/v 图/n )/w 。/w 周润发/nr 在/p 多年/mq 后/f “/w 赌神/nz ”/w 归位/vi ，/w 加上/v 他/rr 主演/v 的/ude1 另外/c 一部/mq 电影/n 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 也/d 是/vshi 马/n 年/qt 大年初一/t 上映/v ，/w 昨日/t 他/rr 显得/v 心情/n 不错/a ：/w “/w 如果/c 这/rzv 两部/mq 戏/n 票房/n 都/d 好/a ，/w 我/rr 接下来/vl 3年/t 不/d 拍戏/vi 了/ule 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 此番/nz 发哥/nz 打破/v “/w 高/a 进/vf ”/w 以往/t 的/ude1 套路/n ，/w 在/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 中/f 轻轻松松/z 地/ude2 出演/v “/w 跳/vi 跳舞/vi 、/w 杀/v 杀人/vn ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 举手投足/n 间/f 就擒/nz 得/ude3 美人/n 归/v 、/w 赢得/v 生死战/nz 。/w 
不过/c ，/w 昨日/t 发哥/nz 也/d 透露/v 戏/n 外/f 自己/rr 并不/d 轻松/a ：/w “/w 我/rr 拍/v 这部/r 戏/n ，/w 他们/rr 给/p 我/rr 很大/d 压力/n ，/w 让/v 我/rr 减肥/vn ，/w 最后/f 我/rr 减/v 了/ule 大概/d 10多斤/m 接近/v [20/m 斤/q]/mq 。/w ”/w 为了/p 造成/v “/w 反差/n ”/w ，/w 发哥/nz 笑/v 说/v 自己/rr 在/p 现场/s 每天/r 开工/vi 前/f 就/d 给/p 大家/rr 买/v 东西/n 吃/v ：/w “/w 让/v 他们/rr 吃/v 很多/m 东西/n ，/w 我/rr 自己/rr 不/d 吃/v 。/w 我/rr 的/ude1 心/n 黑/a 啊/y ，/w 我/rr 让/v 他们/rr 肥/n 起来/vf ，/w 这样/rzv 我/rr 就/d 显得/v 不/d 肥/n 了/ule 。/w ”/w 高虎/nr 诉苦/vi 说/v ，/w 发哥/nz 每天/r 给/p 他/rr 吃/v 鸡/n 、/w 叉烧/nf 、/w 肥肉/n ，/w 杜汶泽/nr 也/d 笑/v 说/v ，/w 发哥/nz 给/p 他/rr 送来/v 很/d 肥/n 的/ude1 肉/n 让/v 他/rr 吃/v ，/w 他/rr 还/d 得/ude3 笑着/vi 咽/v 下去/vf 。/w 
发哥/nz 昨日/t 发挥/v 他/rr 一贯/d 的/ude1 耍宝/nz 本色/n ，/w 当/p 王晶/nr 表示/v 出/vf 下次/t 想/v 让/v 发哥/nz 和/cc 谢霆锋/nr 演/v 父子/n 的/ude1 意愿/n ，/w 周润发/nr 一句话/l 逗笑/vi 现场/s 所有/b 人/n ：/w “/w 如果/c 谢霆锋/nr 演/v 我/rr 爸爸/n ，/w 我会/r 愿意/v 。/w ”/w 谢霆锋/nr 连忙/d 摆手/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 敢/v ，/w 真的/d 不/d 敢/v 。/w ”/w 
耍宝/nz 归/v 耍宝/nz ，/w 被/pbei 记者/nnt 提问/vn 他/rr 本人/rr 的/ude1 赌/v 技/ng 如何/ryv 时/ng ，/w 发哥/nz [一/d 脸/n]/mq 严肃/a 地/ude2 回忆/v 了/ule 自己/rr 从来不/d 赌/v 的/ude1 原因/n ：/w “/w 我/rr 小时候/n ，/w 我/rr 爸爸/n 是/vshi 个/q 海员/nnd ，/w 他/rr 很/d 爱/v 赌/v 。/w 他/rr 每个/r 月/n 的/ude1 工资/n 本来/d 要/v 给/p 我/rr 妈/n 的/ude1 ，/w 但/c 有/vyou 一次/mq ，/w 我/rr 妈妈/n 什么/ry 钱/n 都/d 没拿到/nz ，/w 就/d 只/d 拿到/v 一瓶/mq 油/n 。/w 她/rr 问/v 财务/n 为什么/ryv 没/d 工资/n ？/w 财务/n 说/v ，/w 你/rr 老公/n 的/ude1 工资/n 都/d 输光/v 了/ule 。/w 为了/p 让/v 你们/rr 好/a 过/uguo 一点/mq ，/w 我/rr 给/p 你们/rr 一瓶/mq 油/n 。/w 从那之后/dl 我/rr 就/d 不/d 喜欢/vi 赌博/vi ，/w 而且/c 还/d 很/d 恨/v 它/rr 。/w ”/w (/w 记者/nnt 王振国/nr )/w 
