林志玲/nr 代言/v 千年/t 珠宝/n 宣传/v 画面/n 
林志玲/nr 代言/v 周大生/nr 宣传/v 画面/n 
日前/t ，/w 娱乐圈/nz 神秘/a 爆料/v 人/n 、/w 著名/a 博主/nz 长春/ns 国贸/nz 爆料/v ，/w 林志玲/nr 已/d 正式/ad 代言/v 了/ule 千年/t 珠宝/n ，/w 然而/c 在/p 周大生/nr 的/ude1 各/rz 门店/n 却/d 仍/d 在/p 用/p 林志玲/nr 的/ude1 肖像/n 做/v 宣传/vn ，/w 矛头/n 直指/v 林志玲/nr “/w [一/d 女/b]/mq 二/m 嫁/v ”/w 。/w 记者/nnt 就/d 此事/r 致电/v 林志玲/nr 经纪人/nnt ，/w 被/pbei 告知/v 与/cc 周大生/nr 的/ude1 代言/v 合同/n 已经/d 在/p 2013年10/t 月底/t 到期/vi ，/w 目前/t 在/p [大陆/ns 地区/n]/nz 唯一/b 代言/v 的/ude1 珠宝/n 品牌/n 就是/v 千年/t 珠宝/n ，/w 至于/p 为什么/ryv 周大生/nr 方面/n 至今/d 仍/d 使用/v 其/rz 肖像/n ，/w 其/rz 经纪公司/nis 已经/d 在/p 调查取证/v ，/w 若/c 属实/a ，/w 将/d 付诸/v 法律/n 。/w 
