核心/n 提示/v ：/w [19/m 世纪/n]/mq ，/w 初/f 入/v 中国/ns 的/ude1 西医/nnd 常常/d 被/pbei 妖魔化/nz ，/w 医生/nnt 把/pba 解剖/vn 后/f 的/ude1 死/vn 胎儿/n 浸于/nz 酒精/n 瓶/n 中/f ，/w 被/pbei 传/v 为/p 剖/v 孕妇/n 之/uzhi 腹/ng ，/w 取/v 胎儿/n 制/v 长生不老/vl 之/uzhi 药/n ，/w 牧师/nnt 为/p 病危/vi 的/ude1 儿童/n 施/v 洗礼/vn ，/w 人们/n 推测/v 是/vshi 剖/v 小孩/n 心肝/n 以/p 制药/v 饵/ng 。/w 
[凤凰/ns 卫视/n]/nz 1月18日/t 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w ，/w 以下/f 为/p 文字/n 实录/n ：/w 
曾子墨/nr ：/w 回顾/v 百余/mq 年/qt 的/ude1 温州/ns 宗教/n 史/ng ，/w 我们/rr 发现/v 有/vyou 个/q 叫/vi 苏慧廉/nr 的/ude1 英国/ns 传教士/nnt ，/w 他/rr 在/p 温州/ns 度过/v 了/ule 长达/v 25年/t 的/ude1 时间/n ，/w 期间/f 他/rr 传播/v 福音/n ，/w 设立/v 禁烟/vn 所/usuo 、/w 修/v 医院/nis 、/w 建/v 学堂/nnt ，/w 当然/d 他/rr 的/ude1 身份/n 并不/d 只有/c 传教士/nnt 。/w 离开/v 温州/ns 他/rr 成为/v 了/ule [山西/ns 大学堂/nis]/nt 总/b 教习/nnt ，/w 回到/v 英国/ns 他/rr 在/p [牛津/ns 大学/nis]/ntu 是/vshi 著名/a 的/ude1 汉学家/nnd ，/w 今天/t 我们/rr 将/d 追寻/v 苏慧廉/nr 的/ude1 足迹/n ，/w 开启/v 这/rzv [一段/mq 段/q]/mq 尘封/v 的/ude1 历史/n 。/w 
解说/vn ：/w 1884年10月4日/t 晚/tg ，/w [十几/m 位/q]/mq 基督徒/nnd 在/p [温州/ns 嘉/b 会/v]/nt 里巷/nz 的/ude1 街头/s 小/a 教堂/n 做礼拜/v ，/w 开头/n 的/ude1 赞美诗/n 还/d 未/d 唱/v 完/vn ，/w 门外/s 就/d 出现/v 了/ule 异常/a 情况/n 。/w 
沈迦/nr （/w 《/w 寻找/v  苏慧廉/nr 》/w 作者/nnt 》/w ）/w ：/w 有人/r 咚咚/o 咚咚/o 敲门/vi ，/w 但/c 你/rr 去/vf 开门/vi 又/d 发现/v 没/d 人/n ，/w 等/udeng 你/rr 把门/vi [一/d 关/n]/mq ，/w 又/d 听到/v 有人/r 敲门/vi ，/w 其实/d 就/d 知道/v ，/w 其实/d 是/vshi 有人/r 故意/d 地/ude2 来/vf 捣乱/v 。/w 
解说/vn ：/w 教堂/n 的/ude1 负责人/nnt 苏慧廉/nr ，/w 在/p 对方/n 又一次/mq 敲门/vi 时/ng ，/w 把/pba 人/n 拉入/nz 教堂/n ，/w 外面/f 传出/v “/w 洋人/n 打/v 人/n 了/ule ”/w 的/ude1 喊声/n ，/w 随后/d 民众/n 开始/v 向/p 教堂/n 内/f 扔/v 石头/n 。/w 
沈迦/nr ：/w 甚至/d 有一个/mq 石头/n 差点/d 砸/v 到/v 苏慧廉/nr 的/ude1 脑袋/n 上/f ，/w 正好/z 他/rr 的/ude1 后面/f 站/vi 着/uzhe 一个/mq 中国/ns 的/ude1 教徒/nnd ，/w 其实/d 是/vshi 当时/t 他/rr 的/ude1 一个/mq 仆人/nnd 了/ule ，/w 那个/rz 仆人/nnd 为/p 他/rr 挡住/v 了/ule 身上/s 的/ude1 一劫/nz ，/w 如果/c 那个/rz 石头/n 砸/v 到/v 苏慧廉/nr 头/n 上/f ，/w 可能/v 当时/t 就/d 一命呜呼/nz 了/ule ，/w 然后/c 有人/r 就/d 放火/vi ，/w 放火/vi 就/d 来/vf 烧/vi 这个/rz 教堂/n ，/w 并且/c 几乎/d 同时/c 整个/b 城里/s ，/w [六/m 处/n]/mq 跟/p 外国人/n 有关/vn 的/ude1 建筑/n 同时/c 着火/vi 。/w 
解说/vn ：/w 这次/r 事件/n 被/pbei 成为/v “/w [甲申/m 教案/n]/nz ”/w ，/w 当时/t 中/f 法/n 因/p 越南/nsf 主权/n 问题/n 交恶/nz ，/w 民间/n 有/vyou 传言/n 说/v ，/w 法国人/nz 将/d 打/v 到/v 温州/ns ，/w 作为/p 温州/ns 屈指可数/vl 的/ude1 洋人/n ，/w 传教士/nnt 苏慧廉/nr 自然/n 成/v 了/ule 民愤/n 的/ude1 对象/n 。/w 我们/rr 只好/d 匆匆/z 逃离/v ，/w 狼狈不堪/nz ，/w 我家/n 燃烧/v 的/ude1 熊熊/z 烈火/n 映红/v 天空/n ，/w 苏慧廉/nr 这样/rzv 描述/v 那天/r 的/ude1 情形/n ，/w 对/p 他/rr 来说/uls 一年/mq 多/a 的/ude1 心血/n 几乎/d 归零/gi 。/w 
1883年1月12日/t ，/w 英国/ns 揩/v 我/rr 工会/nis 派/v 到/v 中国/ns 的/ude1 传教士/nnt ，/w [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苏慧廉/nr 到达/v 温州/ns 。/w 嘉/b 会/v 里巷/nz 位于/v [温州/ns 旧城/ns 中心/nis]/nt ，/w 这/rzv 条/q 小巷/n 今天/t 仍/d 延/vg 用/p 旧/a 时/ng 的/ude1 名字/n ，/w 苏慧廉/nr 的/ude1 前任/b 李华庆/nr ，/w 在/p 这里/rzs 购置/v 了/ule 房子/n ，/w 建/v 了/ule 街头/s 教堂/n ，/w 初/f 到/v 温州/ns 苏慧廉/nr 就/d 住在/v 这儿/rzs 。/w 
沈迦/nr ：/w 他/rr 说/v 他/rr 在/p 那/rzv 游游/nr 荡荡/nz 的/ude1 时候/n ，/w 只有/c 那/rzv 狗/n 跟着/v 他/rr ，/w 他/rr 觉得/v 他/rr 跟/p 狗一样/nz 是/vshi 一种/mq 孤独/a 的/ude1 ，/w 这样/rzv 的/ude1 一个/mq 角色/n 。/w 
解说/vn ：/w 苏慧廉/nr 后来/t 是/vshi 这样/rzv 回忆/v 的/ude1 ，/w 一个/mq 悲伤/a 的/ude1 我/rr ，/w 沿着/p 狭小/a 、/w 拥挤/a ，/w 并且/c 还/d 股/q 难闻/a 气味/n 的/ude1 街道/ns 回到/v 冷清/a 的/ude1 家/q ，/w 我/rr 不会/v 说/v 当地人/n 的/ude1 语言/n ，/w 我/rr 前面/f 的/ude1 生活/vn 也许/d 是/vshi 死亡/vi ，/w 谁/ry 有/vyou 知道/v 呢/y ？/w 
面对/v 完全/ad 陌生/a 的/ude1 环境/n ，/w 苏慧廉/nr 决定/v 效法/v 耶稣/nrf 的/ude1 [门徒/n 保罗/nrf]/nz ，/w 和/cc 犹太人/n 在/p 一起/s 就/d 做/v 犹太人/n ，/w 和/cc 希腊人/nz 在/p 一起/s 就/d 做/v 希腊人/nz ，/w 到/v 了/ule 温州/ns 就/d 和/cc 温州人/nz 在/p 一起/s 做/v 温州人/nz ，/w 想/v 做/v 温州人/nz 并/cc 不是/c 件/q 容易/ad 的/ude1 事/n ，/w 苏慧廉/nr 要/v 攻克/v 语言/n 这/rzv [一/d 关/n]/mq ，/w 厨子/nnd 、/w 鸦片/n 抽/v 食/vn 者/k ，/w 都/d 曾/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 老师/nnt ，/w 因为/c 无法/v 用/p 语言/n 交流/vn ，/w 一位/mq 姓/v 杨/ng 的/ude1 老师/nnt 采用/v 了/ule 动作/n 教学法/n 。/w 
沈迦/nr ：/w 老师/nnt 不会/v 英文/nz ，/w 他/rr 只能/v 用/p 中文/nz 教/v 他/rr ，/w 他/rr 讲/v 到/v 一些/mq 关键词/n 的/ude1 时候/n ，/w 只能/v 用/p 动作/n 表示/v ，/w 比如说/vl 讲/v 到/v 滚/vi ，/w 滚动/v 的/ude1 滚/vi ，/w 他/rr 就/d 自己/rr 躺在/v 地下/s 在/p 那/rzv 滚/vi 来/vf 滚/vi 去/vf ，/w 让/v 苏慧廉/nr 呢/y 明白/v 这个/rz 字/n 是/vshi 滚/vi 的/ude1 意思/n 。/w 
解说/vn ：/w 外国人/n 学汉语/nz 难/a 在/p 发音/n ，/w 苏慧廉/nr 用/p 拉丁字母/n 为/p [温州/ns 方言/n]/nz 注音/vi ，/w 有/vyou 了/ule 这套/r 注音/vi 方法/n ，/w 对/p 苏慧廉/nr 而言/uls ，/w 说/v 温州话/nz 不/d 那么/c 难/a 了/ule ，/w 四/m 后来/t 苏慧廉/nr 的/ude1 拉丁文/nz 注音/vi 温州话/nz ，/w 在/p 温州/ns 百姓/n 中/f 也/d 普及/v 起来/vf ，/w 没/d 多少/ry 文化/n 的/ude1 百姓/n 可以/v 阅读/vn 《/w 圣经/n 》/w ，/w 有人/r 甚至/d 用/p 它/rr 写信/vi ，/w 这/rzv 本/rz 《/w 温州/ns 土话/n 初学/v 》/w 就是/v 苏慧廉/nr 编写/v 的/ude1 课本/n 。/w 
郑张尚芳/nrf （/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 研究员/nnt ）/w ：/w 就是/v 一担/nz 谷子/n ，/w 就是/v 一间/mq 房子/n ，/w 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ，/w 就是/v [一/d 棵/q]/mq 琵琶/n 。/w 
解说/vn ：/w 苏慧廉/nr 的/ude1 这套/r 注音/vi 方法/n ，/w 让/v 赴/v 温州/ns 的/ude1 传教士/nnt 可以/v 很快/d 掌握/v 温州话/nz 。/w 
吴圣理/nr （/w 温州市/ns 基督教/nz 三/m 自爱/a 国会/nis 副主席/nnt ）/w ：/w 我/rr 听/v 我/rr 的/ude1 爷爷/n ，/w 他们/rr 传/v 下/f 来讲/uls ，/w 这些/rz 外国人/n 下午/t 到达/v 温州/ns ，/w 晚上/t 聚会/vi 的/ude1 时候/n ，/w 跟/p 温州人/nz 一起/s 聚会/vi 唱诗/nz 的/ude1 时候/n 呢/y ，/w 居然/d 能够/v 用/p 温州话/nz 唱歌/vi ，/w 温州/ns 的/ude1 信徒/nnd 觉得/v 很/d 奇怪/v ，/w 这些/rz 老外/n 怎么/ryv 那么/c 聪明/a ，/w 刚刚/d 到/v 温州/ns 怎么会/nz 用/p 温州话/nz 来/vf 唱歌/vi 。/w 其实/d 呢/y 这/rzv 离不开/v 苏慧廉/nr 他/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 他/rr 事先/d 呢/y 就/d 把/pba 这些/rz 诗歌/n 上/f 注/v 上/f 拉丁文/nz 拼音/n ，/w 寄到/nz 英国/ns ，/w 让/v 那些/rz 准备/v 到/v 温州/ns 来/vf 传福音/nz ，/w 传教/vi 的/ude1 人/n 呢/y ，/w 事先/d 在家/vi 里面/f 就/d 学习/v 温州话/nz 。/w 
解说/vn ：/w 不到/v 半年/mq ，/w 苏慧廉/nr 就/d 能/v 讲/v 一口/mq 流利/a 的/ude1 温州话/nz ，/w 有一天/d 晚上/t ，/w 苏慧廉/nr 做完/v 礼拜/n 回家/vi ，/w 撞到/v 本地/rzs 一家/n 商店/nis 的/ude1 大门/n 上/f ，/w 手里/s 的/ude1 钥匙/n 也/d 掉/v 了/ule ，/w 为了/p 找钥匙/nz 他用/n 温州话/nz 请/v 里面/f 的/ude1 人/n ，/w 点/qt 一下/mq 灯/n 借/v 个/q 光/n 。/w 
沈迦/nr ：/w 没想到/nz 里面/f 传出/v 那个/rz 店主/nnd 的/ude1 辱骂/vn 声/qv ，/w 他/rr 说/v 你/rr 这个/rz 骗子/n ，/w 你/rr 的/ude1 借口/n 也/d 太/d 好/a 了/ule ，/w 说/v 掉/v 了/ule 钥匙/n ，/w 哪里/rys 是/vshi 有/vyou 这种/r 可能性/n ，/w 为什么/ryv ，/w 因为/c 苏慧廉/nr 讲/v 的/ude1 地道/a 的/ude1 温州/ns 的/ude1 方言/n ，/w 人们/n 根本/a 不信/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 来自/v 外国/n 的/ude1 人/n 讲/v 的/ude1 ，/w 人们/n 把/pba 他/rr 当成/v 一个/mq 本地/rzs 的/ude1 骗子/n 。/w 
解说/vn ：/w 语言/n 的/ude1 僵局/n 打破/v 了/ule ，/w 苏慧廉/nr 开始/v 了/ule 他/rr 的/ude1 传教/vn 工作/vn ，/w 在/p 街头/s 教堂/n ，/w 苏慧廉/nr 除了/p 自己/rr 讲道/nz 外/f ，/w 还/d 聘请/v 了/ule 一位/mq 本地人/nz 做/v 帮手/n ，/w 为了/p 宣传/v 福音/n 苏慧廉/nr 动/v 了/ule 不少/m 脑筋/n 。/w 
吴圣理/nr ：/w 一些/mq 农民/nnt ，/w 每天/r 挑/v 一担柴/nz ，/w 就是/v 火柴/n ，/w 烧饭/nz 的/ude1 火柴/n ，/w 挑/v 到/v 温州/ns 来/vf 卖/v ，/w 一天/mq 就是/v 上午/t 挑/v 下来/vf ，/w 卖掉/v 之后/f 下午/t 回家/vi ，/w 苏慧廉/nr 就/d 对/p 那个/rz 人/n 讲/v ，/w 他/rr 说/v 你/rr 一天/mq 你/rr 都/d 干什么/vi 活儿/n ，/w 他/rr 说/v 我/rr 就是/v 这样/rzv 挑/v 柴/n 卖/v 的/ude1 。/w 他/rr 说/v 这样/rzv ，/w 你/rr 礼拜天/t 这/rzv 一担柴/nz ，/w 你/rr 就/d 挑/v 过来/vf 给/p 我/rr ，/w 不管/c 我/rr 需要/v 不/d 需要/v ，/w 你/rr 把/pba 这/rzv 一担柴/nz 就/d 卖给/v 我/rr ，/w （/w 你/rr ）/w 那天/r 就/d 在/p 这里/rzs 听/v 道/qv 。/w 
解说/vn ：/w 苏慧廉/nr [费尽/v 口舌/n]/nz 但/c 收获/n 甚微/nz ，/w 为了/p 更好/d 的/ude1 宣教/v 、/w 布道/vi ，/w 苏慧廉/nr 开始/v 重建/vn 在/p “/w [甲申/m 教案/n]/nz ”/w 时/ng 被/pbei 烧毁/v 的/ude1 教堂/n ，/w 他/rr 亲自/d 设计/vn ，/w 教堂/n 的/ude1 外观/n 是/vshi 哥特式/b 的/ude1 ，/w 而/cc 青砖/n 、/w 山墙/n 等/udeng 细节/n 中/f 也/d 蕴含/v 了/ule 中国/ns 建筑/n 的/ude1 特征/n 。/w 
吴圣理/nr ：/w 这个/rz 人/n 很/d 有远见/nz 的/ude1 ，/w 他/rr 知道/v 教堂/n 建/v 起来/vf 不是/c 短时间/nz 的/ude1 ，/w 而是/c 百年大计/n ，/w 所以/c 他/rr 为了/p 安全/an 起见/u ，/w 考虑到/v 温州/ns 这个/rz 地方/n 白蚁/n 比较/d 多/a ，/w 所以/c 建/v 教堂/n 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 从/p 英国/ns 买/v 回来/v 这么/rz 六根/nz 柱子/n ，/w 现在/t 我们/rr 看/v 教堂/n 大堂/n 里面/f ，/w 看到/v 的/ude1 两根/mq 黑色/n 的/ude1 柱子/n ，/w 这/rzv 不是/c 中国/ns 本地/rzs 的/ude1 木头/n ，/w 而是/c 从/p 英国/ns 运/v 过来/vf 的/ude1 ，/w 白蚁/n 不/d 咬/vi 蚀/vg 。/w 
解说/vn ：/w 这/rzv 座/q 教堂/n 分为/v 可容纳/v 近/a [百/m 人/n]/mq 的/ude1 街头/s 教堂/n 和/cc 容纳/v [三/m 百/m 人/n]/mq 的/ude1 礼拜/n 教堂/n ，/w 在/p 之后/f 的/ude1 百余/mq 年中/t ，/w 教堂/n 不断/d 扩建/vn 、/w 修缮/vn ，/w 一直/d 延/vg 用/p 到/v 今天/t ，/w 如果/c 温州人/nz 叫/vi 它/rr “/w 城西/d 教堂/n ”/w ，/w 每个/r 周末/t 教徒/nnd 们/k 还/d 会/v 相聚/vn 于/p 此/rzs 。/w 
解说/vn ：/w 除了/p 在/p 教堂/n 传教/vi ，/w 苏慧廉/nr 还/d 到/v 乡村/n 传播/v 福音/n ，/w 这/rzv 张/q 苏慧廉/nr 坐/v 在/p 山/n 椅上/nz 的/ude1 照片/n ，/w 就是/v 去/vf 乡村/n 传教/vi 时/ng 留下/v 的/ude1 。/w 
沈迦/nr ：/w 每次/r 到/v 乡/n 下去/vf 的/ude1 时候/n ，/w 对/p 他/rr 来讲/uls 都/d 是/vshi 一场/mq 长途/b 的/ude1 旅行/vn ，/w 他/rr 会/v 带/v 两个/mq 仆人/nnd ，/w 其实/d 一个/mq 是/vshi 他/rr 的/ude1 传道/vi 的/ude1 助理/nnt ，/w 一个/mq 就是/v 给/p 他/rr 生活/vn 上/f 给/p 他/rr 挑担子/nz ，/w 挑/v 着/uzhe 被褥/n 啊/y ，/w 带着/vn 几天/mq 吃/v 的/ude1 东西/n 。/w 
解说/vn ：/w 每当/p 苏慧廉/nr 一行/n 到达/v 村子/n 里/f ，/w 当地/s 的/ude1 百姓/n 很快/d 就/d 会/v 围/v 上来/vf ，/w 苏慧廉/nr 的/ude1 仆人/nnd 先/d 给/p 百姓/n 讲讲/v 道/qv ，/w 苏慧廉/nr 再/d 进行/vn 补充/vn ，/w 发放/v 福音/n 小册子/n ，/w 质朴/a 的/ude1 乡下人/n 会/v 留/v 他们/rr 吃饭/vi 住宿/vn ，/w 有时/d 苏慧廉/nr 会/v 在/p 村民/n 家中/s 小住/vi 几天/mq 。/w 苏慧廉/nr 发现/v 当时/t 中国/ns 的/ude1 医疗/n 水平/n 低/a ，/w [卫生/an 条件/n]/nz 差/a ，/w 霍乱/nhd 、/w 伤寒/n 、/w 天花/nhd 、/w 肺病/nhd 等/udeng 疾病/n 经常/d 流行/v ，/w 因为/c 缺医少药/n ，/w 治愈率/n 也/d 很低/d ，/w 每年/r 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 因病/d 死亡/vi ，/w 接受/v 过/uguo 简单/a 医学/n 培训/vn 的/ude1 苏慧廉/nr ，/w 尝试/v 用/p 西医/nnd 的/ude1 方式/n ，/w 帮助/v 病人/n 缓解/v 病情/n 。/w 
吴圣理/nr ：/w 感冒/vi 、/w 发烧/vi ，/w 如果/c 用/p 中草药/n 的话/udh ，/w 可以/v 治/v 但/c 时间/n 要/v 长/a ，/w 用/p 了/ule 一些/mq 西药/n 呢/y 马上/d 就/d 立竿见影/n ，/w 为了/p 帮助/v 别人/rr 解决/v 一些/mq 身体/n 上/f 的/ude1 疾病/n ，/w 所以/c 他/rr 带来/v 一些/mq 药/n ，/w 通过/p 治病/vi 来/vf 传福音/nz ，/w 所以/c 很多/m 的/ude1 人/n 得到/v 治疗/vn 之后/f ，/w 这些/rz 老外/n ，/w 外国人/n 过来/vf ，/w 他/rr 倒是/d 蛮好/nz 的/ude1 ，/w 虽然/c 上帝/n 不/d 认识/v ，/w 耶稣/nrf 不/d 知道/v ，/w 但/c 通过/p 他们/rr 的/ude1 爱心/n 行为/n 也/d 感动/v 了/ule 很多/m 的/ude1 人/n 。/w 
解说/vn ：/w 有时/d 苏慧廉/nr 还/d 会/v 给/p 病人/n 做/v 点/qt 小/a 手术/n ，/w 一次/mq 一位/mq 眼睑内翻/nhd 的/ude1 老人/n ，/w 要求/n 苏慧廉/nr 为/p 他/rr 手术/n ，/w 苏慧廉/nr 切除/v 了/ule 老人/n 眼睑/n 皮/n 上/f 的/ude1 皮肤/n ，/w 在/p 缝合/v 时/ng 他/rr 发现/v 针/n 很难/d 穿过/v 皮层/n ，/w 苏慧廉/nr 后来/t 回忆/v ，/w 老人/n 的/ude1 呻吟/vn 几乎/d 令/v 我/rr 心跳/vi 停止/v ，/w 看上去/v 我/rr 就要/d 惹/v 上/f 大麻烦/nz ，/w 我/rr 可能/v 永远/d 也/d 完成/v 不/d 了/ule 缝合/v ，/w 最终/d 会/v 因/p 杀人/vi 被/pbei 抓/v 。/w 
实际上/d 老人/n 并/cc 没有/v 流/v 多少/ry 血/n ，/w 很快/d 就/d 康复/vn 了/ule ，/w 视力/n 也/d 比/p 以前/f 好/a 了/ule ，/w 尽管/c 苏慧廉/nr 自称/v 是/vshi “/w 对/p 医学/n 非常/d 无知/a 的/ude1 青年人/n ”/w ，/w 但/c 老百姓/n [口口/nz 相传/v]/nz 的/ude1 却/d 是/vshi ，/w “/w 温州/ns 有/vyou 一位/mq 金发/n 碧眼/n 的/ude1 神医/nnd ”/w ，/w 经常/d 有人/r 慕名/vi 去找/v 苏慧廉/nr 。/w 
那时候/nz 的/ude1 温州/ns 鸦片/n 泛滥/vi ，/w 不管/c 是/vshi 达官贵人/n 还是/c 穷苦/a 百姓/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 有/vyou 吸食/v 鸦片/n 的/ude1 经历/n ，/w 有/vyou 传教士/nnt 就/d 把/pba 鸦片/n 描述/v 为/p ，/w 折磨/v [中国/ns 社会/n]/nz 最大/gm 的/ude1 [罪恶/n 之/uzhi 源/ng]/nz 。/w 一次/mq 从/p 西溪/nz 来/vf 了/ule 一个/mq 有/vyou 毒瘾/nhd 的/ude1 人/n ，/w 姓/v 丁/ng ，/w 他/rr 曾/d 是/vshi [风水/n 先生/n]/nz ，/w 苏慧廉/nr 的/ude1 妻子/n 路/n 熙/ng 是/vshi 这样/rzv 描述/v 的/ude1 ，/w 因为/c 抽/v 鸦片/n ，/w 他/rr 就/d 像/v 骨架/n ，/w [衣衫/n 褴褛/z]/nz ，/w 脸色/n 苍白/a 的/ude1 像/v 个/q 死人/n 。/w 
