合肥市/ns 男子/n 陈军/nr (/w 化名/v )/w 因/p 做生意/nz 借/v 了/ule 800万/m 高利贷/n ，/w 转眼/d 就/d 利滚利/nz 成/v 了/ule 一千多万/m 。/w 由于/p 无力/vi 还债/vi ，/w 债主/nnd 将/d 他/rr 软禁/v 到/v 淮南市/ns ，/w 强行/d 让/v 他/rr 在/p 大/a 冬天/t 裸体/b 冲/v 凉水/n 澡/vg 、/w 用/p 橡皮筋/n 虐待/vn 他/rr 的/ude1 下体/n ，/w 并用/vi 皮带/n 抽打/v 20多分钟/m 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [包河区/ns 检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w 该案/r 的/ude1 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 因/p 涉嫌/v [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz 被/pbei 批捕/v 。/w 
陈军/nr 和/cc 另外/c 两个/mq 伙伴/n 在/p 涡阳县/ns 搞/v 道路/n [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 去年，三/t 人/n 在/p 合肥/ns 从/p 曹/nz 某/rz 手中/s 先后/d 借/v 了/ule 800万/m 高利贷/n 。/w 可/v 由于/p 工程/n [资金/n 周转/vn]/nz 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 陈军/nr 等/udeng 人/n 已经/d 无力/vi 还/d 钱/n ，/w 到/v 去年/t [12/m 月份/n]/mq ，/w 这笔/r 钱/n 已经/d 利滚利/nz 滚/vi 到/v 了/ule 一千多万元/m 。/w 
为了/p 讨债/vn ，/w 去年/t 12月12日/t 晚上/t ，/w 陈某/nz 、/w 陶/ag 某/rz 等/udeng 人/n 持刀/nz 将/d 陈军/nr 强行/d 带到/v 淮南市/ns [田家庵/nr 区/n]/ns 一个/mq 夜总会/nis 的/ude1 包厢/n 内/f 。/w 这个/rz 夜晚/n ，/w 对/p 陈军/nr 来说/uls 简直/d 是/vshi 一场/mq 不堪回首/vl 的/ude1 噩梦/nhd ，/w 先后/d 遭遇/v 洗/v 冷水澡/nz 、/w 橡皮筋/n 虐/ag 下体/n 、/w 用/p 皮带/n 抽打/v 等/udeng 酷刑/n 。/w 次日/t ，/w 陈军/nr 趁机/d 报案/vi ，/w 警方/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某/nz 和/cc 陶/ag 某/rz 抓获/v 。/w 
