俗话说/vl ，/w 虎毒/nz 不/d 食/v 子/ng 。/w 但/c 只/d 因/p [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 晚上/t 踢/v 被子/n 哭闹/vi ，/w 竟然/d 用/p 纱布/n 、/w 胶带/n 等/udeng “/w 封口/vi ”/w ，/w 造成/v 她/rr 窒息/vi 死亡/vi 。/w 昨天/t ，/w [上海市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 胡正魁/nr 杀/v 女/b 案/ng 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 胡正魁/nr 因/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 被判/v 有期徒刑/n 7年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 一年/mq 。/w 
被害人/n 胡/d 某/rz 是/vshi 胡正魁/nr 的/ude1 女儿/n 。/w 据/p 胡正魁/nr 的/ude1 妻子/n 汪/q 某/rz 介绍/v ，/w 自/p 2012年12月/t ，/w 胡/d 某/rz 来/vf 上海/ns 同/p 胡正魁/nr 夫妇/n [共同/d 生活/vn]/nz 。/w 胡正魁/nr 脾气/n 不好/a ，/w 汪/q 某/rz 和/cc 女儿/n 不/d 听话/a 就/d 会/v 挨打/vi 。/w 胡正魁/nr 打/v 女儿/n 时/ng ，/w 汪/q 某/rz 不/d 敢/v 阻止/vn 也/d 不/d 敢/v 和/cc 其他人/r 说/v ，/w 因为/c 害怕/v 被/pbei 打/v 。/w 胡某刚/nr 到/v 上海/ns 时/ng ，/w 经常/d 因为/c 踢/v 被子/n 感冒/vi 和/cc 哭闹/vi 。/w 胡正魁/nr 觉得/v 女儿/n 的/ude1 哭闹/vn 影响/vn 到/v 他/rr 休息/v ，/w 于是/cc ，/w 从/p 去年/t [3/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 胡正魁/nr 在/p 晚上/t 睡觉/vi 时/ng 用/p 绳子/n 绑住/nz 女儿/n ，/w 用/p 胶带/n 、/w 纱布/n 捂住/v 女儿/n 的/ude1 嘴巴/n 。/w 
去年/t 4月3日/t 凌晨/t ，/w 胡正魁/nr 发现/v 采用/vn 上述/b 方式/n 仍/d 无法/v 阻止/vn 女儿/n 哭闹/vi ，/w 便/d 用/p 手/n 掐/v 其/rz 脖子/n 。/w 4月3日6时/t ，/w 妻子/n 汪/q 某/rz 醒来/vi 后/f 发现/v 叫/vi 女儿/n 没有/v 反应/vn ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 就/d 将/d 她/rr 送到/v 医院/nis 抢救/v 。/w 后来/t 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 胡/d 某/rz 是/vshi 生前/t 被/pbei 他人/rr 捂/v 闷/v 口鼻/nz 、/w 压迫/v 颈部/n 致/v [机械/n 性窒息/nhd]/nz 而/cc 死亡/vi 。/w [医护/vn 人员/n]/nnt 报警/vn 后/f ，/w 公安人员/nnd 到/v 医院/nis 将/d 胡正魁/nr 抓获/v ，/w 胡正魁/nr 到/v 案/ng 后/f 如实/d 供述/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 罪行/n 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 胡正魁/nr 的/ude1 行为/n 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 但/c 在/p 事发/vi 后/f 采取/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 抢救/vn 措施/n ，/w 到/v 案/ng 后/f 如实/d 供述/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 为此/bl 法院/nis 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w （/w 记者/nnt 宋宁华/nr ）/w 
