清代/t 女性/n 吸烟/vi 图/n 。/w 
清太宗/nz 崇德/nz 四年/t 的/ude1 禁烟/vn 告示/n (/w 告示/n 中/f 的/ude1 “/w 丹白/nrf 桂/b ”/w 即/v 烟草/n )/w 
在/p 中央/n 反腐倡廉/vl 、/w 匡正/v 风气/n 举措/n 密集/a 出台/vi 的/ude1 当下/d ，/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 和/cc [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 有关/v 事项/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 可谓/v 意义/n 重大/a 。/w 此举/rzv 已/d 非/b 单纯/a 地/ude2 要求/n 官员/nnt 带头/vd 禁烟/vn ，/w 更/d 被/pbei 看成/v 是/vshi 官员/nnt 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w 防范/vn 贪/v 腐/vg 浪费/v 的/ude1 具体/a 体现/v 。/w 那么/c ，/w 烟草/n 是/vshi 何时/ryt 传入/v 中国/ns 的/ude1 ？/w [中国/ns 古代/t]/nz 有/vyou 哪些/ry “/w 禁烟/vn ”/w 措施/n ？/w 
烟草/n 来自/v 菲律宾/nsf 
“/w 吕宋国/nr 出/vf 一/m 草/n 曰/vg 淡巴菰/nz ”/w 
中国/ns 有/vyou 句/q 老话/n 叫/vi “/w 烟酒/n 不/d 分家/vi ”/w ，/w 但/c 相对于/nz 酒/nf 在/p 中国/ns 的/ude1 悠久/a 历史/n ，/w 烟/n 在/p 中国/ns 出现/v 的/ude1 时间/n 并不/d 长/a 。/w 自/p 明/ag [嘉靖/t 年间/n]/nz (/w 过去/vf 认为/v 是/vshi 万历/t 年间/n )/w 烟草/n 由/p 菲律宾/nsf (/w 时/ng 称/v 吕宋国/nr )/w 传入/v 后/f ，/w 至今/d 还/d 不到/v 500年/t 。/w 
最早/d 记录/v 烟草/n 进入/v 中国/ns 的/ude1 是/vshi 明代/t 姚旅/nr 所/usuo 撰/vg 的/ude1 《/w 露/v 书/n 》/w 。/w 书/n 里/f 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 文字/n ：/w “/w 吕宋国/nr 出/vf 一/m 草/n ，/w 曰/vg 淡巴菰/nz ，/w 一名/mq 曰/vg 醺/n 。/w 以/p 火烧/nf 一头/d ，/w 以/p 一头/d 向/p 口/n ，/w 烟气/nz 从/p 管/v 中/f 入/v 喉/ng …/w …/w 有人/r 携/v 漳州/ns 种/q 之/uzhi ，/w 今/tg 反/vi 多于/v 吕宋/nz ，/w 载入/v 其/rz 国/n 售/v 之/uzhi 。/w ”/w 
到/v 明末清初/t ，/w 烟草/n 已/d 与/cc 酒/nf 、/w 茶/n 一样/uyy ，/w 成/v 了/ule 时/ng 人/n [日常/b 生活/vn]/nz 的/ude1 重要/a 消费品/n 。/w 清/tg 顺治六年/t 进士/nnt 方孝标/nr 谪戍/nz 今/tg 黑龙江/ns 的/ude1 宁古塔/nz 时/ng ，/w 就/d 曾/d 用/p 当地/s 种植/vn 的/ude1 烟草/n 款待/v 来客/n ，/w 并/cc 在/p 《/w 吃/v 烟/n 》/w 诗/n 中/f 称/v ，/w “/w 塞/v 俗/a 如同/v 麻麦收/nr ，/w 翠/ag 茎/n 红/a 蕊/ng 种/q 三秋/t ；/w 沙畦薰/nr 焙/v 传/vn 方法/n ，/w 上炕/nz 宾朋/n 当/p 款/q 留/v 。/w ”/w 
从/p 史料/n 上/f 看/v ，/w 古人/n 对/p 烟草/n 的/ude1 嗜好/n 甚至/d 比/p 今/tg 人/n 还/d 严重/a ，/w 这/rzv 或许/d 与/cc 古人/n 对/p 烟草/n 的/ude1 过度/d 迷信/v 有关/vn 。/w 古人/n 并不/d 仅仅/d 把/pba 烟草/n 看成/v 是/vshi “/w 提神/vi ”/w 之/uzhi 物/ng ，/w 而是/c 作为/p 一种/mq “/w 特效药/n ”/w 。/w 
烟草/n 在/p 进入/v 中国/ns 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 传入/v 了/ule 一个/mq 为/p 中国人/n 津津乐道/vl 的/ude1 故事/n ：/w 当时/t ，/w 吕宋岛/nsf 上/f 淡/a 巴国/ns 公主/nnd 死后/qt ，/w 被弃/nz 于/p 野外/s ，/w 不成/v 想/v ，/w 她/rr 在/p 闻到/v 烟草/n 的/ude1 香味/n 后/f 竟然/d 苏醒/vi 了/ule 过来/vf 。/w 从此/d ，/w 被/pbei 译名/n “/w 淡巴菰/nz ”/w 的/ude1 烟草/n 又/d 有/vyou 了/ule 神奇/a 的/ude1 名字/n “/w 返魂香/nz ”/w 。/w 
明/ag 末/f 人/n 姚可成/nr 辑/q 《/w [食物/nf 本草/nz]/nz 》/w 中/f 还有/v 一/m 观点/n ，/w 认为/v 烟草/n 能/v “/w 当/p 饭/n 吃/v ”/w ，/w 称/v “/w 凡/d 食/v 烟/n ，/w 饥/ag 能/v 使/v 饱/a ，/w 饱/a 能/v 使/v 饥/ag ，/w 醒/v 能/v 使/v 醉/vn ，/w 醉/v 能/v 使/v 醒/vn ，/w 一切/rz 抑郁/a 愁闷/a ，/w 俱/dg 可/v 藉/vg 以/p 消遣/vi ，/w 故/c 亦/d 名/q 忘忧草/nz 。/w ”/w 
