韩国/nsf 昌宁郡/nz 为/p 预防/v 禽流感/nhd ,/w 彻底/ad 杜绝/v 外部/f 人员/n 靠近/v 朱鹮/nz 笼/ng 舍/v ,/w 而且/c 用/p 防疫/vn 车辆/n 每天/r 实施/v 两次/mq 消毒/vn 。/w (/w 韩联社/nr )/w 
据/p 韩联社/nr 报道/v ,/w [韩国/nsf 环境部/nis]/nt 和/cc [庆/vg 尚/d 南道/nz]/nz 昌宁郡/nz 政府/nis 21日/t 消息/n ,/w 中国/ns 赠送/v 给/p 韩国/nsf 的/ude1 两只/mq 雄/ag 朱鹮/nz “/w 白石/nz ”/w 和/cc “/w 金/b 水/n ”/w ,/w 当天/t 在/p 昌宁郡/nz 牛/n 浦/b 朱鹮/nz 复原/vi 中心/nis 分别/d 与/cc 雌/b 朱鹮/nz “/w 圆房/nz ”/w 。/w 
据/p [韩国/nsf 环境部/nis]/nt 介绍/v ,/w “/w 白石/nz ”/w 和/cc “/w 金/b 水/n ”/w 上月/t 23日/t 从/p 中国/ns 西安/ns 来到/v 韩国/nsf ,/w 此/rzs 后/f 接受/v 了/ule 长达/v [21/m 天/qt]/mq 的/ude1 [动物/n 检疫/vn]/nz 。/w 目前/t 两只/mq 雄/ag 朱鹮/nz 都/d 很/d 健康/a ,/w 预计/v 会/v 在/p 4-5/m 月/n 繁殖/vn 出/vf 后代/n 。/w 昌宁郡/nz 为/p 预防/v 禽流感/nhd ,/w 彻底/ad 杜绝/v 外部/f 人员/n 靠近/v 朱鹮/nz 笼/ng 舍/v ,/w 而且/c 用/p 防疫/vn 车辆/n 每天/r 实施/v 两次/mq 消毒/vn 。/w 
朱鹮/nz 是/vshi [濒危/vn 物种/n]/nz ,/w 在/p 韩国/nsf 被/pbei 指定/v 为/p [第/m 198/m 号/q]/mq [国家/n 重点/n]/nz [保护/vn 物种/n]/nz (/w 韩国/nsf 称/v [天然/b 纪念物/n]/nz )/w ,/w 但/c [七十/m 年代/n]/nz 中期/f 之后/f 完全/ad 灭绝/vi 。/w 2008年/t 韩国/nsf 从/p 中国/ns 引进/v 一对/mq 雌雄/n 朱鹮/nz ,/w 到/v 目前/t 为止/u 已/d 繁殖/vn 至/p [26/m 只/d]/mq ,/w 其中/rz 雌/b 朱鹮/nz 有/vyou [18/m 只/d]/mq ,/w 雄/ag 朱鹮/nz 只有/c [8/m 只/d]/mq 。/w 
由于/p 雌雄/n 比例/n 不均/a ,/w 加上/v [近亲/n 繁殖/vn]/nz 会/v 带来/v 遗传/vn 问题/n ,/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 向/p 中国/ns 方面/n 提出/v 了/ule 赠送/v 雄/ag 朱鹮/nz 的/ude1 要求/n 。/w 2013年6月/t ,/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 在/p 北京/ns 进行/vn [访问/vn 期间/f]/nz ,/w 中方/n 承诺/vn 会/v 向/p 韩国/nsf 赠送/v 朱鹮/nz 。/w 
