李敏镐/nr 
随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 在/p 紧张/a 彩排/v 中/f ，/w 近日/t 春晚/n 的/ude1 舞台/n 全面/ad 曝光/vi ，/w 将要/d 表演/vn 的/ude1 演员歌手/nnd 们/k 都/d 带/v 妆/vg 彩排/v 过/uguo 了/ule ，/w 而/cc 深受/v 网友/n 关心/v 的/ude1 热门/a 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 男/b 主演/v 李敏镐/nr 将/d 正式/ad 确定/v 亮相/vn 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 并/cc 与/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 一首/mq 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 原/b 是/vshi 由/p 庾澄庆/nr 主唱/nnt 的/ude1 台湾/ns 电视剧/n 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题曲/n 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 引发/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 不/d 少女/n 粉丝/nf 都/d 表示/v 十分/d 期待/v 男/b 神/n 的/ude1 表演/vn 。/w 
