去年/t 8月/t ，/w 阜南县/ns 两名/mq 男子/n 张明/nr （/w 化名/v ）/w 、/w 朱进/nr （/w 化名/v ）/w 开车/vi 到/v [广德县/ns 公安局/nis]/nto 投案/vi ，/w 后备/b 厢/ng 里/f 赫然/z 放/v 有/vyou [两/q 具/vg]/mq 尸体/n 。/w 两/m 男子/n 称/v ，/w 他们/rr 是/vshi 讨钱/nz 未果/v [激情/n 杀人/vi]/nz ，/w 警方/n 没有/v 被/pbei 蒙蔽/v ，/w 广德/ns 警方/n 与/cc [浙江/ns 湖州/ns]/ns 警方/n 联手/vd 调查/vn 发现/v ，/w 这/rzv 两人/mq 是/vshi 为了/p 抢劫/v 钱财/n ，/w 在/p 湖州市/ns 将/d 一/m 修理厂/nis 老板/nnt 王/n 某/rz 夫妇/n 杀害/v 。/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 昨天/t 从/p 广德/ns 警方/n 了解到/v ，/w 该案/r 近日/t 已/d 由/p 湖州/ns 警方/n 移送/v [检察/b 机关/n]/nz 。/w 
带着/vn [两/q 具/vg]/mq 尸体/n 投案/vi 
2013年8月27日/t 下午/t [2/m 点钟/q]/mq 左右/f ，/w [广德县/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt 接到/v 两名/mq 男子/n [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 同/p 是/vshi 阜阳市/ns 阜南县/ns 人/n 的/ude1 张明/nr 、/w 朱进/nr 在/p 亲属/n 陪同/v 下来/vf 到/v 这里/rzs 向/p 警方/n 表示/v ，/w 他们/rr 在/p 浙江省/ns 湖州市/ns 杀/v 了/ule 两个人/mq ，/w 尸体/n 就/d 放在/v 开来/v 的/ude1 轿车/n 后备/b 厢/ng 里/f 。/w 广德/ns 警方/n 很快/d 组织/n 警力/n 开展/v 审讯/vn ，/w 并/cc 及时/ad 将/d 相关/vn 信息/n 通报/v 给/p 湖州/ns 警方/n 。/w 
民警/nnt 对/p 停放/v 在/p [刑侦/n 大队/nis]/nt 楼/n 前/f 的/ude1 皖/b P/x 牌照/n 的/ude1 轿车/n 进行/vn 初步/d 勘查/vn ，/w 发现/v 轿车/n 后备/b 厢/ng 内/f 确实/ad 有/vyou [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq [两/q 具/vg]/mq 尸体/n 。/w 经/p 细致/a 勘查/vn ，/w 技术员/nnt 成功/a 在/p 后备/b 厢/ng 内/f 发现/v 男性/n 受害人/n 的/ude1 身份/n 信息/n ：/w 王/n 某/rz ，/w [52/m 岁/qt]/mq ，/w 江西省/ns 永新县/ns 人/n ，/w 暂住/v 浙江省/ns 湖州市/ns 南浔区/ns ，/w 从事/vi 机械/n 修理/vn 。/w 
湖州/ns 警方/n 收到/v 广德/ns 警方/n 通报/v 的/ude1 信息/n 后/f ，/w 很快/d 找到/v 了/ule 王/n 某/rz 的/ude1 修理部/n ，/w 经/p 查询/v 发现/vn ，/w [另一/m 名/q]/mq 死者/n 正是/v 王/n 某/rz 的/ude1 妻子/n 李/ng 某/rz 。/w 
试图/v 隐瞒/vn 作案/vi 动机/n 
根据/p 广德/ns 警方/n 调查/vn ，/w 张明/nr 今年/t [41/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 阜阳市/ns 阜南县/ns 人/n ，/w 暂住/v 浙江省/ns 湖州市/ns 南浔区/ns ，/w 从事/vi 废纸/n 收购/v 。/w 朱进/nr 今年/t [37/m 岁/qt]/mq ，/w 也/d 是/vshi 阜南/nz 人/n ，/w 在/p 湖州市/ns 南浔区/ns 一家/n 快餐店/nis 打工/vi 。/w 
审讯/vn 中/f ，/w 张明和/nr 朱进/nr 交代/v ，/w 2013年8月26日/t 晚/tg ，/w 张明/nr 伙同/v 老乡/n 朱进/nr 前往/v 王/n 某/rz 的/ude1 修理部/n 讨要/nz 支付/v 的/ude1 修理费/n ，/w 后/f 发生/v 言语/n 冲突/vn ，/w 两人/mq 先后/d 将/d 王/n 某/rz 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 勒死/nz 。/w 警方/n 在/p 调查/vn 中/f 了解到/v ，/w 张明和/nr 朱进/nr 在/p 找/v 王/n 某/rz 要/v 钱/n 时/ng 曾/d 到/v 广德/ns 租/v 了/ule 一辆/mq 轿车/n ，/w 并/cc 准备/v 了/ule 胶带/n 、/w 刀/n 等/udeng 工具/n ，/w 并/cc 不是/c 一时/d [激情/n 杀人/vi]/nz ，/w 而是/c 有/vyou 预谋/n 的/ude1 。/w 两人/mq 虽然/c 主动/ad 投案/vi ，/w 但/c 并/cc 没有/v 交代/vn 实情/n 。/w 
最终/d ，/w 经/p 深入/ad 侦查/vn 证实/v 张明/nr 、/w 朱进因/nr 手头/n 拮据/a ，/w 预谋/n 抢劫/v 王/n 某/rz 。/w 两人/mq 以/p 讨要/nz 修理费/n 为/p 由/p 先/d 成功/a 地/ude2 将/d 王/n 某/rz 从/p 暂住地/n 骗/v 到/v 野外/s 捆绑/v ，/w 后/f 到/v 其/rz 家/q 抢劫/v 并/cc 杀害/v 了/ule 李/ng 某/rz ，/w 最后/f 又/d 将/d 王/n 某/rz 勒死/nz 灭口/vi ，/w [二/m 人/n]/mq 杀人/vi 后/f 驾车/vi 沿/p 高速/b 辗转/vi [浙江省/ns 杭州市/ns]/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w 于/p 第二天/mq 到达/v 张明/nr 亲属/n 龚某/nr 所在/n 的/ude1 广德县/ns 东亭乡/ns 准备/v 抛尸/nz 。/w 最终/d 在/p 龚某/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 劝告/vn 下/f ，/w 张明和/nr 朱进/nr 到/v 广德/ns 警方/n 投案/vi 。/w （/w 曹庆/nr ）/w 
