去年年初/t ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz ，/w [安徽/ns 蒙城县/ns 妇幼/n 保健站/nis]/nt 内/f 的/ude1 [4/m 千/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 全部/m 不见/v 了/ule 。/w 与此同时/c ，/w 这些/rz 医学/n 证明/v 通过/p 快递/v 流向/vn 了/ule [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 案情/n 迅速/ad 逐级/d 上报/vi ，/w 引起/v 了/ule 上级/n [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 领导/n 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 
1月21日/t ，/w [安徽省/ns 亳州市/ns 蒙城县/ns 公安局/nis]/nt 向/p [法制/n 日报/n]/nz 记者/nnt 通报/v 了/ule 这/rzv 起/vf 案件/n 。/w 
“/w 小/a 三/m ”/w 的/ude1 孩子/n ，/w 入户/v 难/a 
福建省/ns 安溪县/ns 村民/n 吴勇/nr 是/vshi 当地/s 一位/mq 有名/a 的/ude1 [成功/a 人士/n]/nz ，/w 名下/n 有/vyou 洗浴/v 城/n 、/w 宾馆/nis 、/w 酒店/nis 等/udeng 产业/n ，/w 可谓/v 要/v 风/n 得/ude3 风/n 、/w 要/v 雨/n 得/ude3 雨/n 。/w 可/v 让/v 他/rr 一直/d 头疼/a 的/ude1 是/vshi ，/w [第三/m 个/q]/mq 孩子/n 始终/d 没法/v 入/v 户口/n ，/w 因为/c 这个/rz 孩子/n 是/vshi 他/rr 和/cc 一/m 年轻/a 女子/n 的/ude1 “/w 非/b 婚生/nz ”/w 子女/n 。/w 
吴勇/nr 找到/v 村干部/nnt 吴川/nr 想/v 办法/n ，/w 吴川/nr 表示/v “/w 愿意/v 帮/v 这个/rz 忙/v ”/w ，/w 吴勇/nr 连同/p [第三/m 胎/ng]/mq 超生/vi 罚款/vi 一共/d 给/p 了/ule 吴川/nr [20/m 万元/q]/mq 。/w 两人/mq 协商/v 事/n 成/v 之后/f 再/d 算总账/vl 。/w 
没/d 多久/ryt ，/w 吴川/nr 交给/v 吴勇/nr 一张/mq 医学/n 证明/v ，/w 吴勇喜/nr 不胜/d 收/v ，/w 赶紧/d 给/p 孩子/n 入/v 了/ule 户/q 。/w 吴勇/nr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 入户/v 后/f 没几天/nz 就/d 引来/v 了/ule 警察/nnt 。/w 这时/rzt ，/w 他/rr 才/d 知道/v 自己/rr 使用/v 的/ude1 [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 是/vshi 别人/rr 盗窃/v 来/vf 的/ude1 。/w 
接到/v 吴勇/nr 的/ude1 电话/n ，/w 吴川/nr 迅速/ad 赶到/v 接受/vn 调查/vn ，/w 听/v 了/ule 他/rr 的/ude1 解释/vn ，/w 办案/vn 民警/nnt 感到/v 啼笑皆非/vl 。/w 
男女/n 失衡/vi 的/ude1 小镇/n ，/w 迎/v 检/ng 难/a 
“/w 我们/rr 镇里/n [男女/n 比例/n]/nz 失衡/vi ，/w 马上又/nz 要/v 迎接/v 检查/vn ，/w 镇里/n 领导/n 找/v 我/rr 想/v 办法/n 弄/v 几张/n 空/ng 医学/n 证明/v ，/w 填/v 几个/mq 女孩/n 的/ude1 名字/n 上去/vf 。/w ”/w 吴川/nr 说/v 。/w 
恰好/d ，/w 吴勇/nr 找到/v 吴川/nr 想/v 办法/n 给/p 孩子/n 入户/v ，/w 吴川/nr 就/d 想/v 着/uzhe 一下子/mq 把/pba 两个/mq 事/n 办成/v 。/w 
“/w 我/rr 在/p 县城/n [一/d 处/n]/mq 刻/v 章/q 办证/vn 的/ude1 小/a 广告/n 上/f 找到/v 了/ule 一个/mq 电话/n ，/w 打/v 过去/vn 后/f ，/w 对方/n 给/p 了/ule 我/rr 另一个/mq 电话/n 。/w ”/w 吴川/nr 说/v ，/w 这个/rz 电话/n 就是/v 陈伟/nr 的/ude1 ，/w 对方/n 保证/v [出生/vi 证明/v]/nz 是/vshi 真的/d 。/w 
按照/p 陈伟/nr 的/ude1 指示/n ，/w 吴川/nr 将/d [8/m 万/d 多元/b]/mq 现金/n 通过/p 银行/nis 汇/v 了/ule 过去/vf ，/w 并/cc 将/d 需要/v 入户/vn 的/ude1 信息/n 通过/p 短信/n 方式/n 发给/v 陈伟/nr 。/w 陈伟/nr 很快/d 将/d [32/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 通过/p [顺丰/nz 快递/v]/nz 寄给/vf 吴川/nr 。/w 
大城市/n 里/f 供/vi 房贷/nz ，/w 生活/vn 难/a 
通过/p 吴川/nr 提供/v 的/ude1 电话/n 与/cc 姓名/n 住址/n 等/udeng 信息/n ，/w 民警/nnt 很快/d 找到/v 了/ule 陈伟/nr 。/w 
现任/v 广东省/ns 某公司/nz [董事长/nnt 助理/nnt]/nnt 的/ude1 陈伟/nr ，/w 如今/t 膝下/n 有/vyou [一/d 双/q]/mq 儿女/n ，/w 也/d 因为/c 超生/vi 而/cc 丢掉/v 了/ule 之前/f 事业单位/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 如今/t 陈伟/nr 每月/r 7/m 、/w [8/m 千/m 元/q]/mq 的/ude1 工资/n 要/v 养活/v [一家/n 三/m 口/n]/nz ，/w 还要/d 供/vi 每月/r [几千/m 元/q]/mq 的/ude1 房贷/nz ，/w 压力/n 可想而知/vl 。/w 
早/a 在/p 2010年/t ，/w 陈伟/nr 在/p 互联网/n 上/f 发现/v 贩卖/vn [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 的/ude1 信息/n 后/f ，/w 通过/p QQ/x 与/cc 之/uzhi 取得/v 了/ule 联系/v 并/cc 互相/d 留下/v 了/ule 电话/n ，/w 为/p 自己/rr 儿子/n 买了/v 一份/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 办理/v 户口/n 。/w 陈伟/nr 汇款/n 后/f ，/w 一份/mq 快递/v 将/d 这份/r 医学/n 证明/v 送到/v 了/ule 陈伟/nr 手中/s 。/w 
由此/d ，/w 陈伟/nr 想到/v 了/ule 一个/mq “/w [生财/vi 之/uzhi 道/qv]/nz ”/w ，/w 转卖/v [出生/vi 证明/v]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 他/rr 先后/d 从/p 网络/n 上/f 购买/v 了/ule [37/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz ，/w 从/p 中/f 获取/v 差价/n 。/w 
原/b 计生/n 干部/nnt 卖/v 证/n ，/w 回头/vi 难/a 
那/rzv 这/rzv [37/m 份/q]/mq 医学/n 证明/v 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 民警/nnt 顺藤摸瓜/vl ，/w 很快/d 将/d 在/p 网络/n 上/f 兜售/v [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 的/ude1 朱逵/nr 抓获/v 归案/vi 。/w 
朱逵/nr 是/vshi 太/d 和/cc 县城/n 一家/n 保健品/n 批发/v 店/n 的/ude1 老板/nnt ，/w 平时/t 生意/n 不错/a 。/w 之前/f ，/w 朱逵/nr 做/v 过/uguo 几年/mq 教师/nnt ，/w 随后/d 被/pbei 调入/v 镇政府/nis 成为/v 一名/mq 计生/n 干部/nnt ，/w 对/p [计划生育/n 政策/n]/nz 了如指掌/vl 。/w 随后/d ，/w 朱逵/nr 因/p 违纪/vn 被/pbei 开/v 出/vf 了/ule 公职/nnt 。/w 
早/a 在/p 几年/mq 前/f ，/w 他/rr 曾/d 托人/v 帮/v 朋友/n 办/v 过/uguo 一张/mq [出生/vi 证明/v]/nz ，/w 并/cc 从/p 中/f 获利/v 。/w 从/p 那/rzv 以后/f ，/w 朱逵/nr 动/v 了/ule 卖/v 证/n 的/ude1 歪/a 脑筋/n 。/w 他/rr 曾/d 从/p 河南/ns 买/v 过/uguo [十几/m 张/q]/mq 出生证/n ，/w 可证/v 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 没法/v 出售/vn 。/w “/w 我/rr 大多/d 是/vshi 帮/v 熟人/n 忙/v ，/w 还有/v 一部分/m 在/p 网上/s 贩卖/v ，/w 价格/n 各/rz 不/d 相同/a 。/w ”/w 朱逵/nr 说/v ，/w 原本/d 保健品/n 生意/n 也/d 不错/a ，/w 因为/c 贪念/nz 身陷囹圄/vl ，/w 想/v 回头/vn 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 了/ule 。/w 
舅/n 甥/n 夜盗/nz 出生证/n ，/w 跑掉/nz 难/a 
民警/nnt 介绍/v ，/w 去年/t 1月16日/t 凌晨/t ，/w 朱逵/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 外甥/n 关凯/nr 乘车/vi 从/p 太/d 和/cc 连夜/d 赶到/v 了/ule 蒙城/ns 。/w 事先/d ，/w 两人/mq 曾/d 数次来/m 过/uguo [蒙城/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nt 进行/vn 踩点/nz ，/w 并/cc 试探/v 出/vf [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 存放/v 的/ude1 房间/n 。/w 
根据/p 监控/vn 显示/v ，/w 事发/vi 当晚/t ，/w 朱逵/nr 负责/v 在/p 车/n 内/f 防风/vn ，/w 带着/vn 毛线/n 帽/ng 的/ude1 关凯/nr 翻过/v 院墙/n 上/f [四/m 楼/n]/mq 撬开/nz 门/n ，/w 翻找/nz 一通/v ，/w 最终/d 撬开/nz 一个/mq 档案柜/n ，/w 拎/v 出/vf [4/m 千/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 出/vf 了/ule 门/n 。/w 
两人/mq 回到/v 太和县/ns 后/f ，/w 关凯/nr 给/p 了/ule 朱逵/nr [200/m 份/q]/mq 出生证/n 作为/p 油/n 费/n ，/w 朱逵/nr 又/d 帮/v 关凯/nr 将/d [1400/m 份/q]/mq 卖/v 到/v 河南/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 从/p 中/f 收取/v 20%/m 提成/vi 。/w 由于/p 偷/v 出/vf 的/ude1 空白/n 出生证/n 没有/v 印章/n ，/w 朱逵/nr 和/cc 关凯/nr 又/d 伪造/v 了/ule 印章/n 。/w 
民警/nnt 提醒/v ，/w 买卖/vn 伪造/v [出生/vi 证明/v]/nz 涉嫌/v 伪造/vn 买卖/v 国家机关/n 证件/n 罪/n ，/w 都/d 属于/v 违法犯罪/v 行为/n 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正/d 对/p 关凯/nr 进行/vn [网上/s 追逃/nz]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 侦查/vn 之中/f 。/w （/w 文中/s 嫌犯/n 为/p 化名/v ）/w 
