[4/m G/x]/mq 网络/n 已经/d 完成/v 合肥市/ns 二环/ns 内/f 、/w 大学城/nz 和/cc 磨/v 店/n 职教/n 城/n ，/w 芜湖市/ns 的/ude1 主城区/n 等/udeng 地/ude2 的/ude1 广泛/a 覆盖/v 。/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 两市/nz 所有/b 持/v [4/m G/x]/mq 终端/n 的/ude1 客户/n ，/w 均可/v 到/v 当地/s 营业厅/nis 申请/v 加入/vn [4/m G/x]/mq 抢先/vd 体验/v ，/w 在/p [2/m 月底/t]/mq 之前/f ，/w 享受/v “/w 省内/s [4/m G/x]/mq 流量/n 费用/n ”/w 全免/nz 优惠/vn 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 安徽/ns 移动/vn 率先/d 开启/v [4/m G/x]/mq 体验/v ，/w 合肥/ns 芜湖/ns 两地/n [1000/m 名/q]/mq 友好/a 客户/n “/w 尝鲜/v ”/w [4/m G/x]/mq 精彩/a 。/w 
[4/m G/x]/mq [网络/n 覆盖/v]/nz 二环/ns 内/f 、/w 大学城/nz 和/cc 磨/v 店/n 职教/n 城/n 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 安徽/ns 移动/vn 在/p 全省/n 范围内/nz 启动/v 了/ule [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 规模/n 建设/vn ，/w 目前/t [4/m G/x]/mq 网络/n 已经/d 完成/v 合肥市/ns 二环/ns 内/f 、/w 大学城/nz 和/cc 磨/v 店/n 职教/n 城/n ，/w 芜湖市/ns 的/ude1 主城区/n 等/udeng 地/ude2 的/ude1 广泛/a 覆盖/v 。/w 为了/p 满足/v [广大/b 客户/n]/nz 对/p [4/m G/x]/mq [高速/b 移动/vn]/nz 网络/n 的/ude1 期待/vn ，/w 安徽/ns 移动/vn 在/p 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 两地/n 正式/ad 开启/v 友好/a [客户/n 体验/v]/nz 。/w [1000/m 名/q]/mq 合肥/ns 、/w 芜湖/ns [4/m G/x]/mq 友好/a 客户/n 可/v 连续/a 3个月/t 体验/v 每月/r [15/m G/x]/mq 的/ude1 免费/vn 流量/n ，/w 提前/vd 领略/v [4/m G/x]/mq 精彩/a 。/w 
“/w [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz ，/w 安徽/ns 移动/vn 还/d 将/d 继续/v 投入/vn [50/m 亿元/q]/mq ，/w 持续/vd 扩大/v [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 [覆盖/v 范围/n]/nz 。/w 届时/d ，/w 安徽省/ns 其他/rzv 城市/n 也/d 将/d 陆续/d 具备/v [4/m G/x]/mq 体验/v 条件/n 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 为/p 使/v 更多/ad 移动/v 客户/n 也/d 可/v 参与/vn 到/v [4/m G/x]/mq 体验/v 中/f 来/vf ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 两市/nz 所有/b 持/v [4/m G/x]/mq 终端/n 的/ude1 客户/n ，/w 均可/v 到/v 当地/s 营业厅/nis 申请/v 加入/vn [4/m G/x]/mq 抢先/vd 体验/v ，/w 在/p [2/m 月底/t]/mq 之前/f ，/w 享受/v “/w 省内/s [4/m G/x]/mq 流量/n 费用/n ”/w 全免/nz 优惠/vn 。/w 
[4/m G/x]/mq 速率/n 更快/d 辐射/vn 不会/v 高/a [2/m G/x]/mq //w [3/m G/x]/mq 系统/n 
另据/nz 了解/v ，/w 作为/p [中国/ns 移动/vn]/nz 自主/vd 研发/v 的/ude1 [4/m G/x]/mq 标准/n ，/w TD/x -/w LTE/x 已/d 成为/v 当前/t 全世界/n 最/d 先进/a 的/ude1 主流/n [通信/vn 技术/n]/nz 之一/rz ，/w 其/rz 速度/n 和/cc [应用/vn 范围/n]/nz ，/w 也/d 都/d 远远/d 超越/v 了/ule [3/m G/x]/mq ，/w 速度/n 是/vshi 现实/n [3/m G/x]/mq 时代/n 的/ude1 [20/m 倍/q]/mq ，/w 下载/v 一部/mq [高清/n 电影/n]/nz 仅仅/d 需要/v [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 用/p 手机/n 上课/vi 、/w 在/p [医院/nis 挂号/vi]/nz 、/w 在线/vn 支付/v 、/w 智能/n 导航/vn ，/w 一切/rz 也/d 会/v 变得/vi 更加/d 得心应手/vl 。/w 
“/w 但/c 由于/p [4/m G/x]/mq 采用/v 更/d 先进/a 的/ude1 技术/n ，/w 如/v 基站/n 8/m 天线/n 等/udeng ，/w 传输/vn 相同/a 的/ude1 数据/n ，/w 其/rz 辐射/vn 较/d [2/m G/x]/mq //w [3/m G/x]/mq 系统/n 更/d 低/a ，/w 即使/c 支持/v 更快/d 的/ude1 速率/n ，/w 其/rz 辐射/vn 也/d 不会/v 高于/v 已有/v 的/ude1 [2/m G/x]/mq //w [3/m G/x]/mq 等/udeng 系统/n 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 在/p 建设/v 基站/n 时/ng ，/w 需要/v 对/p 每个/r [移动/vn 通信/vn 基站/n]/nz 进行/vn 环评/nz 测试/vn ，/w 只有/c 测试/vn 合格/vi 的/ude1 基站/n 才/d 可以/v 投入/vn 使用/v 。/w 实测/v 结果/n 表明/v ：/w 不论/c 远近/n ，/w 基站/n 周围/f 测试/vn 点/qt 电磁辐射/n 环境/n 功率密度/gp 均/d 远/a 低于/v 国家/n 一级/b （/w 安全区/n ）/w 的/ude1 限值/nz 。/w 将/d 已/d 建/v 基站/n 和/cc 未/d 开通/v 基站/n [周围/f 环境/n]/nz [测量/vn 结果/n]/nz 相比较/nz ，/w 无/v 显著/ad 差异/n ，/w [事实/n 证明/v]/nz [基站/n 辐射/vn]/nz 对/p 环境/n 的/ude1 影响/vn 微乎其微/vl ，/w 可以/v 忽略/vn 不/d 计/vi 。/w 
释疑/vi 
问/v ：/w 如何/ryv 成为/v [4/m G/x]/mq 客户/n ？/w 
答/v ：/w 在/p [4/m G/x]/mq [网络/n 覆盖/v]/nz 的/ude1 地区/n ，/w 只要/c 您/rr 持/v [4/m G/x]/mq 终端/n 、/w 更换/v [4/m G/x]/mq 卡/n （/w 即/v USIM/x 卡/n ）/w 即可/v 享受/vn [4/m G/x]/mq [网络/n 服务/vn]/nz ，/w 不用/d 换/v 号/q 。/w 
问/v ：/w [4/m G/x]/mq 有/vyou 哪些/ry 优势/n ？/w 
答/v ：/w [4/m G/x]/mq 最大/gm 优势/n 是/vshi 速度快/nz 。/w 以/p 下载/v 电影/n 为/p 例/n ，/w 一部/mq [700/m M/x]/mq 的/ude1 [高清/n 电影/n]/nz ，/w 用/p [4/m G/x]/mq 网络/n 下载/v ，/w 最快/d 1分/t 多/a 钟/n 就/d 可以/v 完成/vn 。/w 
问/v ：/w 如何/ryv 更换/v [4/m G/x]/mq 卡/n ？/w 
答/v ：/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 两地/n 已/d 可/v 提供/v 营业厅/nis 更换/v [4/m G/x]/mq 卡/n （/w 即/v USIM/x 卡/n ）/w 服务/vn ，/w 更换/v USIM/x 卡/n 后/f 即可/v 使用/vn [4/m G/x]/mq 网络/n ；/w 其他/rzv 地/ude2 市/n 待/vi 商用/b 后/f 陆续/d 开放/v 。/w 具体/a 各地/rzs 开放/v 营业厅/nis 详/ag 询/vg 10086/m 。/w 
问/v ：/w [4/m G/x]/mq 有/vyou 哪些/ry 终端/n 类型/n ？/w 
答/v ：/w 目前/t 我省/n 已/d 发行/v 的/ude1 [4/m G/x]/mq 终端/n 有/vyou [4/m G/x]/mq [手机/n 终端/n]/nz 、/w MIFI/x 终端/n （/w 即/v [4/m G/x]/mq 上网/v 伴侣/n ）/w 等/udeng 。/w 
问/v ：/w TD/x -/w LTE/x 手机/n 出国/vi 能/v 用/p 吗/y ？/w 
答/v ：/w 目前/t ，/w 安徽/ns 移动/v 要求/n TD/x -/w LTE/x 手机/n 支持/v [5/m 个/q]/mq 模式/n [10/m 个/q]/mq 频段/n ，/w 基本/a 涵盖/v 了/ule 漫游/vn 至/p 主要/b 国家/n 和/cc 地区/n [移动/vn 网络/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w 
相关/vn 新闻/n 
安徽/ns 互联网/n 普及率/n 
全国/n 排名/vi 倒数/v 第六/m 
近日/t ，/w 由/p [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz [信息化/vn 推进/vi 司/ng]/nt 指导/vn 、/w [中国/ns 电子/n 信息/n 产业/n 发展/vn 研究院/nis]/nt 调研/vn 和/cc 撰写/v 的/ude1 《/w 2013年/t 中国/ns [信息化/vn 与/cc 工业化/vn 融合/v]/nz 发展/v 水平/n [评估/vn 报告/n]/nz 》/w 发布/v 。/w 该/rz 报告/n 给/p 出/vf 的/ude1 各类/r 数据/n 指标/n 之中/f ，/w 安徽/ns 基本/a 处于/v 下降/vn 趋势/n ，/w 但/c 安徽/ns 的/ude1 [两/q 化/v 融合/v]/nz （/w 工业/n 与/cc [信息/n 融合/v]/nz ）/w 总体/n 指数/n 处于/v 全国/n 中游/n ，/w 与/cc 经济发展/v 水平/n 相当/d 。/w 
[出口/vn 带宽/n]/nz 指数/n 位居/v 全国/n 第十/m 
影响/v [两/q 化/v 融合/v]/nz 发展/v 指数/n 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 指标/n 为基础/nz 环境/n 指数/n 、/w 工业/n 应用/v 指数/n 、/w 应用/v 效益/n 指数/n 。/w 2012年/t 工信部/nz 实施/v 了/ule 宽带/n 提速/v 计划/n ，/w 使/v 我国/n 固定/a 宽带/n 普及率/n 、/w [移动/vn 电话/n]/nz 普及率/n 均/d [有所/v 提高/v]/nz ，/w 不过/c 安徽/ns 排位/n 并/cc 没有/v 提前/vn 。/w 以/p 通信/vn 、/w 网络/n 等/udeng 基础/n 环境/n 排名/vi 为/p 例/n ，/w 安徽/ns 在/p 全国/n 排/v [第二/m 十五/m 位/q]/mq ，/w 比/p 前一年/mq 退步/vi [三/m 位/q]/mq 。/w 
而/cc 在/p 电商/nz 领域/n ，/w 安徽/ns 在/p 全国/n 也/d 是/vshi 排名/vi [第/m 十七/m 位/q]/mq ，/w 退步/vi 较大/d 。/w 在/p 前/f 一/m 年度/n 的/ude1 排名/vn 中/f ，/w 安徽/ns 曾/d 高居/v [第六/m 位/q]/mq 。/w 退步/vi 较大/d 的/ude1 原因/n 可能/v 是/vshi 安徽/ns 此前/t 在/p 电子商务/nnd 领域/n 的/ude1 优势/n 正/d 逐渐/d 丧失/v 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 安徽/ns 城/n (/w 省/n )/w 域网/nz [出口/vn 带宽/n]/nz 指数/n 排名/vi 全国/n 第十/m ，/w 是/vshi 唯一/b 一项/mq 跻身/v 前/f 十/m 的/ude1 指标/n 。/w 
[移动/vn 电话/n]/nz 普及率/n 倒数/v 第二/m 
报告/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 重点/n 行业/n 典型/n [企业/n 信息化/vn]/nz [专项/b 规划/n]/nz ，/w 安徽/ns 排名/vi 第十六/m ；/w 固定/a 宽带/n 端口/n 平均速率/gp ，/w 安徽/ns 排名/vi 全国/n [第二/m 十二/m 位/q]/mq ；/w [移动/vn 电话/n]/nz 普及率/n ，/w 安徽/ns 排名/vi 全国/n 倒数/v 第二/m (/w 第三十位/m )/w ；/w 固定/a 宽带/n 普及率/n 指数/n ，/w 安徽/ns 排名/vi 全国/n 倒数/v 第四/m (/w [二/m 十八/m 位/q]/mq )/w 。/w 互联网/n 普及率/n ，/w 安徽/ns 排名/vi 全国/n 倒数/v 第六/m (/w [第二/m 十六/m 位/q]/mq )/w 。/w 在/p [中小企业/n 信息化/vn]/nz 服务/v 平台/n 数/n 方面/n ，/w 安徽/ns 排名/vi 倒数/v 第六/m (/w [第二/m 十六/m 位/q]/mq )/w 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 谷薇薇/nr 
