[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [上海/ns 申花/nz 俱乐部/nis]/nt 正式/ad 向/p [上海市/ns 足协/nis]/nt 递交/v 了/ule 注册/vn 材料/n ，/w 僵持/vi 了/ule 将近/d 两个月/mq 的/ude1 注册/vn 问题/n 终于/d 迈出/v 了/ule 第一步/mq 。/w 
为/p 避免/v 此事/r 影响/v 申花/nz 参加/v 新/a 赛季/n 联赛/n ，/w 足协/nis [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执行局/nis 要求/n 他们/rr 先/d 在/p [上海市/ns 足协/nis]/nt 注册/vn ，/w 然后/c 再/d 等待/v [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 的/ude1 仲裁/vn 结果/n 。/w 如果/c [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 认为/v 申花/nz 可以/v 西迁/nz 昆明/ns ，/w 那么/c 他们/rr 还/d 可以/v 按照/p 规定/n 从/p [上海市/ns 足协/nis]/nt 迁出/v 。/w 申花/nz 一位/mq 高层/n 昨日/t 对此/d 予以/vx 肯定/v ，/w 并/cc 向/p 记者/nnt 确认/v 他们/rr 已/d 于/p [昨日/t 下午/t]/nz 正式/ad 将/d 注册/vn 材料/n 上/f 交给/v [上海市/ns 足协/nis]/nt 。/w 
此外/c ，/w 投资人/nnd 朱骏/nr 目前/t 也/d 打算/v 卖掉/v 自己/rr 的/ude1 申花/nz 股份/n 。/w 申花/nz 是否/v 易主/nz 将/d 于/p 近日/t 揭晓/vi 答案/n 。/w (/w 记者/nnt 赵宇/nr )/w 
