[北京/ns 时间/n]/nz 1月19日/t ，/w 泰国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 称/v [中国/ns 足协/nis]/nt 有意/d 邀请/v 泰国/nsf 打/v 热身赛/n ，/w 泰国/nsf 方面/n 对于/p 这场/r 比赛/vn 也/d 颇/d 有兴趣/v 。/w 不过/c 这场/r 比赛/vn 究竟/d 应当/v 放在/v 何/ry 地/ude2 ，/w 却/d 是/vshi 双方/n 争执/vn 的/ude1 焦点/n ，/w 中/f 泰/b 双方/n 皆/d 希望/v 能够/v 在/p 自己/rr 的/ude1 主场/n 来/vf 打/v 这场/r 热身赛/n ，/w 故而/c 细节/n 方面/n 仍/d 需要/v 进一步/d 的/ude1 协商/vn 。/w 
[泰国/nsf 足协/nis]/nt 主席/nnt 马库迪/nr 于/p 日前/t ，/w 证实/v 了/ule [中国/ns 足协/nis]/nt 欲/d 同/p 泰国队/nt 展开/v 热身/vn 的/ude1 消息/n ，/w 他/rr 表示/v “/w 中国队/nt 希望/v 能够/v 报/n 1-5/m 负于/v 泰国/nsf 之/uzhi 仇/n ，/w 不过/c [中国/ns 足协/nis]/nt 想/v 要/v 由/p 他们/rr 来/vf 承办/v 这次/r 比赛/vn ，/w 而/cc 我们/rr 则/d 希望/v 比赛/vn 能够/v 在/p 泰国/nsf 进行/vn ，/w 故而/c 仍然/d 需要/v 进一步/d 的/ude1 协调/vn 。/w ”/w 
2013年6月15日/t 时/ng ，/w 国/n 足/a 在/p 合肥/ns 主场/n 以/p 1-5/m 惨败/vi 给/p 泰国/nsf 青年军/nz ，/w 这场/r 比赛/vn 引起/v 了/ule 各界/rz 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 堪称/v 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 有史以来/l 的/ude1 奇耻大辱/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 1990年/t [北京/ns 亚运会/n]/nz 0-1/m 负于/v 泰国/nsf 以来/f ，/w 中国队/nt 再一次/mq 在/p 主场/n 遭/v 泰国队/nt 羞辱/v 。/w 这场/r 惨败/vi 引起/v 了/ule 各界/rz 的/ude1 强烈/a 口诛笔伐/vl ，/w 令/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 形象/n 大幅度/d 的/ude1 受损/vn ，/w 同时/c 这场/r 失利/vi 也/d 成为/v 前/f 国/n 足/a 主帅/nnt 卡马乔/nrf 下课/vi 的/ude1 导火索/n 。/w 
近年来/dl 中国队/nt 在/p 面对/v 泰国/nsf 时/ng 已经/d 难/a 占优势/vi ，/w 在/p 2006年4/t -/w 0/m 大胜/v 对手/n 后/f ，/w 便/d 再也/d 没有/v 战胜/v 过/uguo 这个/rz 对手/n 。/w 不仅/c 是/vshi 国/n 足/a 惨败/vi 给/p 泰国/nsf ，/w 国/n 青/a 和/cc 国/n 少/a 近年来/dl 也/d 曾/d 在/p 泰国/nsf 身上/s 尝/v 到/v 败北/vi 的/ude1 滋味/n ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 沦落/v 到/v 如此/rzv 境地/n 亦/d 是/vshi 令人/v 为/p 之/uzhi 叹息/vi 。/w 此番/nz 中/f 泰/b [两/q 队/n]/mq 若/c 再度/d 过/uguo 招/v ，/w 国/n 足/a 将/d [一/d 雪/n 前/f 耻/ag]/nz 还是/c 旧仇/nz 未/d 报/n 再/d 添/v 新/a 恨/v 呢/y ？/w 这/rzv 也/d 将令/n 我们/rr 拭目以待/vl 。/w 
