日本/ns ：/w 安重根/nr 是/vshi [恐怖/a 分子/n]/nz 
菅义伟/nr 表示/v ，/w 韩国/nsf 和/cc 中国/ns “/w 根据/p 片面/a 的/ude1 评价/vn ”/w 在/p [国际/n 社会/n]/nz 上/f 开展/v 活动/vn ，/w 这/rzv 不利于/v 地区/n 和平/n 与/cc 合作/vn ，/w 日方/n 感到/v “/w 非常/d 遗憾/a ”/w 。/w 菅义伟/nr 称/v ，/w 安重根/nr 是/vshi 暗杀/v 日本/ns [第一/m 任/v]/mq 首相/nnt 伊藤博文/nrj 的/ude1 “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 亚/b 大局/n 局长/nnt 伊原纯一/nrj 也/d 于/p 19日/t 分别/d 致电/v 韩国/nsf 和/cc [中国/ns 驻/v 日本/ns 大使馆/nis]/nt 公使/nnt ，/w 就/d 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 开馆/v 表示/vn 了/ule “/w 遗憾/a ”/w 。/w 
中国/ns ：/w 安重根/nr 是/vshi 抗日/vn 义士/n 
去年/t 6月/t [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 访华/vi 时/ng ，/w 提及/v [独立/a 运动/vn]/nz 家/q 安重根/nr 义士/n ，/w 希望/v 能/v 在/p 哈尔滨市/ns 竖立/v 安重根/nr 纪念碑/n 。/w 这/rzv 得到/v 了/ule 中方/n 的/ude1 积极/ad 响应/v ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 更高/d 规格/n 的/ude1 纪念馆/nis ，/w 体现/v 了/ule 两国/mq 在/p 涉/vg 日/b 历史/n 认识/v 问题/n 上/f 的/ude1 共识/n 。/w 
韩国/nsf :/w 日方/n 言论/n 反/vi 历史/n 
就/d 日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 称/v 安重根/nr 为/p [恐怖/a 分子/n]/nz ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 20日/t 强烈/a 谴责/v 这/rzv 番/qv “/w 无知/a 、/w 反/vi 历史/n ”/w 的/ude1 言论/n 。/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 在/p 一份/mq 声明/n 中/f 驳斥/v 道/qv ：/w “/w 安重根/nr 是/vshi 英雄/n ，/w 为/p 恢复/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 独立/a 和/cc 实现/v 亚洲/ns 真正/d 和平/n 而/cc 牺牲/v 自己/rr 。/w ”/w 声明/n 说/v ，/w “/w 日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 对/p 历史/n 的/ude1 良知/n 视而不见/vl ，/w 作为/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 发言人/nnt ，/w 作出/v 如此/rzv 无知/a 和/cc 反/vi 历史/n 的/ude1 言论/n ，/w 令人/v 诧异/a 。/w ”/w （/w 新华社/nt 钟欣/nr 外交部/nto 网站/n ）/w 
背景/n 
安重根/nr 刺杀/v 伊藤博文/nrj 
1905年/t 日本/ns 强迫/v “/w [大韩/ns 帝国/n]/nz ”/w 签订/v 《/w 日韩/n 保护/v 条约/n 》/w （/w 史称/nz 《/w [乙巳/m 条约/n]/nz 》/w ）/w ，/w 在/p 汉城/nsf （/w 今/tg [韩国/nsf 首尔/ns]/ns ）/w 设立/v “/w 统/vi 监/vg 府/ng ”/w ，/w 前首相/nz 伊藤博文/nrj 首任/b “/w 统/vi 监/vg ”/w 。/w 
1909年/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 利用/v [日俄/nz 战争/n]/nz 中/f 获胜/vi 的/ude1 有利/a 形势/n ，/w 派/v 伊藤博文/nrj 到/v 哈尔滨/ns ，/w 与/cc 俄国/ns [财政/n 大臣/nnt]/nnt 可/v 可夫/nz 切/v 夫/ng 商谈/vn 有关/vn 吞并/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 、/w 进一步/d 干涉/v 中国/ns 内政/n 、/w 划分/v 日俄/nz 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 的/ude1 势力范围/nz 等/udeng 事宜/n 。/w 安重根/nr 利用/v 这次/r 机会/n 在/p [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 击毙/v 了/ule 伊藤博文/nrj 。/w 安重根/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq 涉案/vn 者/k 被捕/vi 后/f ，/w 被/pbei 押送/v 至/p [旅顺/ns 监狱/nis]/nz 。/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 下达/v 了/ule 将/d “/w 安重根/nr [处以/v 极刑/n]/nz ”/w 的/ude1 密令/v ，/w 并/cc 把/pba [旅顺/ns 高等/b 法院/nis]/nt 院长/nnt 平石/nz 召回/v 东京/nsf ，/w 命令/n 他/rr 保证/v 执行/vn 。/w 
在/p 之后/f 的/ude1 [六/m 次/qv]/mq 庭审/v 中/f ，/w 安重根/nr 揭露/v 了/ule 伊藤博文/nrj 侵略/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 、/w 破坏/v 东亚/ns 和平/n 的/ude1 [15/m 条/q]/mq 罪状/n ，/w 但/c 最终/d 仍/d 被/pbei [日本/ns 法庭/nis]/nt 判处/v 死刑/n ，/w 并/cc 于/p 1910年3月26日/t 被/pbei 处以/v 绞刑/n 。/w 
