张凌/nr 1995年/t 代表/nnt 国乒/nr 参加/v 天津/ns 世乒赛/n ，/w 作为/p 一名/mq 削球手/nnd 当时/t 她/rr 参加/v 的/ude1 还是/c 单打/n 比赛/vn 。/w 上世纪/nz 90年代/t 中期/f ，/w 国乒/nr 的/ude1 削球/v 好/a 手里/s 前/f 有/vyou 李隽/nr 、/w 丁亚萍/nr 、/w 郑源/nr ，/w 后/f 有/vyou 王辉/nr 、/w 成/v 红霞/n 等/udeng 名将/n ，/w 张凌/nr 很难/d 成名/vi 。/w 而/cc 张凌/nr 退役/vi 后/f ，/w 四川/ns 女/b 乒/o 遭遇/v 了/ule 18年/t 的/ude1 低迷/a ，/w 直到/v 去年/t 的/ude1 巴黎/nsf 世乒赛/n ，/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 川/b 将/d 朱雨玲/nr 才/d 出现/v 在/p 世乒赛/n 赛场/n 上/f 。/w 
退役/vi 后/f 张凌/nr 曾/d 在/p 马来西亚/nsf 打球/vi ，/w 随后/d 与/cc 同/p 为/p [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd 的/ude1 丈夫/n 张宇/nr 到/v 了/ule 日本/ns 。/w 张凌/nr 和/cc 张宇/nr 居住/v 在/p 仙台/ns ，/w 2011年/t [日本/ns 大地震/nz]/nz 后/f ，/w [中国/ns 驻/v 日/b 大使馆/nis]/nt 发布/v 的/ude1 在/p 日/b [中国/ns 公民/n]/nz 平安/a 信息/n 里/f ，/w 都/d 能/v 找到/v 两人/mq 的/ude1 名字/n 。/w 
张凌/nr 和/cc 张宇/nr 的/ude1 儿子/n 张智和/nr ，/w 于/p 2003年/t 在/p 日本/ns 出生/vi ，/w 尽管/c 张智和/nr 还/d 不是/c 日本/ns 籍/ng ，/w 但/c 据/p 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 张宇在/nr 5个月/t 前/f 已经/d 为/p 他/rr 填写/v 了/ule 日本/ns 国籍/n 归/v 化/vn 申请表/n 。/w 在/p 接受/v [日本/ns 媒体/n]/nz 采访/v 时/ng ，/w [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张智和/nr 也/d 表示/v ，/w 他/rr 的/ude1 梦想/n 就是/v 争取/v 在/p 2020年/t [东京/nsf 奥运会/n]/nz 上/f 获得/v 金牌/n 。/w 
由于/p 张智和/nr 与/cc 日本/ns 乒乓球/n 标志性/n 人物/n 福原爱/nz 同样/d 来自/v 仙台/ns ，/w 他/rr 还是/c 被/pbei [日本/ns 媒体/n]/nz 热/a 捧/v 为/p 冲击/v [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 的/ude1 未来/t [希望/v 之/uzhi 星/n]/nz 。/w 不过/c 现在/t 距离/n 2020年/t 只有/c 6年/t 时间/n ，/w 即使/c 张智和/nr 的/ude1 乒乓球/n 天赋/n 过/uguo 人/n ，/w 也/d 很难/d 在/p [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 就/d 成长/vi 为/p 世界/n 顶级/b 球员/nnt 。/w 
