[台湾/ns 基隆/ns]/ns 市议会/nz 议长/nnt 黄景泰/nr 。/w （/w 网络图/n ）/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [中国/ns 国民党/n]/nz 基隆市/ns 党部/n 20日/t 开会/vi 确认/v 初选/vn 结果/n ，/w 通过/p 建议/n 党中央/nt 提名/v [基隆市/ns 议会/n]/nt 议长/nnt 黄景泰/nr 参选/v 基隆/ns 市长/nnt 的/ude1 决定/vn 。/w 
据/p 报道/v ，/w 国民党/n 基隆市/ns 党部/n 主委/nnt 黄原亮/nr 表示/v ，/w 共有/v [4/m 人/n]/mq 登记/vn 争取/v 提名/vn 参选/v 市长/nnt ，/w 经过/p 党内/s 初选/v 机制/n 后/f 黄景泰/nr 出线/vi ；/w 党部/n 20日/t 召开/v 提名/vn 小组/nis 确认/v 结果/n ，/w 会/v 后/f 将/d 陈/vg 报建/nz 请/v 党中央/nt 提名/v 黄景泰/nr 代表/nnt 国民党/n 角逐/vn 基隆/ns 市长/nnt 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 国民党/n 中央/n 将/d 于/p 22日/t 讨论/v 基隆市/ns 党部/n 提/v 报/n 人选/n ，/w 并/cc 送/v 中常会/n 核议/nz 后/f 正式/ad 提名/v 。/w （/w 何建峰/nr ）/w 
