法庭/nis 休庭/v 择/v 日/b 宣判/v 
2014年1月21日/t 上午/t ，/w [安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 原/b 林州市/ns [公安/n 民警/nnt]/nz 郭增喜/nr 摔/v 婴/ng 案/ng ，/w [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 官方/n 微博/n @/w 豫/b 法/n 阳光/n 采取/v 微博/n 直播/v 形式/n 对/p 庭审/v 情况/n 进行/vn 播报/v ，/w 大河网/nz 对/p 此事/r 进行/vn [实时/n 报道/v]/nz 。/w 
12时06分/t ，/w [法庭/nis 调查/vn]/nz 结束/v ，/w 进行/vn [法庭/nis 辩论/vn]/nz 。/w 
12时08分/t ，/w 被告人/n 进行/vn 最后/f 陈述/v 。/w 被告人/n 郭增喜/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 很/d 后悔/v ，/w 对/p 被害人/n 家属/n 表示/v 道歉/vn ，/w 也/d 愿意/v 努力/ad 赔偿/vn 。/w 郭增喜/nr 还/d 表示/v ，/w 自己/rr 作为/p 一名/mq 民警/nnt ，/w 发生/v 了/ule 这种/r 事情/n 很/d 不/d 应该/v ，/w 希望/v 给/p 他/rr 一个/mq 改过自新/vl 的/ude1 机会/n ，/w 并/cc 感谢/v 媒体/n 对/p 这/rzv 件/q 事情/n 的/ude1 真实/a 报道/v ，/w 感谢/v 法庭/nis 今天/t 公正/a 、/w 公开/ad 的/ude1 审判/vn 。/w 希望/v 大家/rr 接受/v 教训/n ，/w 不要/d 再犯/nz 类似/a 错误/n 。/w 
12时12分/t ，/w 法庭/nis 休庭/v ，/w 该案/r 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 直播/vn 结束/v 。/w （/w 记者/nnt 赵檬/nr ）/w 
