1月19日/t 至/p 20日/t ，/w [池州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 七届/mq [五/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 召开/v 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [池州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 陈强/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w [池州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 政治委员/nnt 朱有华/nr ，/w [池州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 徐伟/nr ，/w 市委/nis 秘书长/nnt 晁新/nr ，/w [池州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 委员/nnt 出席/v 。/w 
陈强/nr 在/p 讲话/n 中/f 对/p [池州/ns 军分区/nis]/nt 一年/mq 来/vf [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 的/ude1 成绩/n 予以/vx 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 对/p 军分区/nis 取得/v 的/ude1 成绩/n 表示/v 祝贺/vn ，/w 对/p 军分区/nis 全体/n 官兵/nnd 和/cc [民兵/n 预备役/n]/nz 人员/n 致/v 以/p 诚挚/a 的/ude1 问候/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w [池州/ns 军分区/nis]/nt 认真/ad 贯彻/v 中央军委/nt 、/w [南京/ns 军区/nis]/nt 、/w 省军区/n 和/cc 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 积极/ad 抓/v 准备/vn 、/w 扎实/a 打基础/vi 、/w 创新/vi 求/v 突破/vn ，/w 在/p 贯彻/v 强/a 军/n 目标/n [战略/n 思想/n]/nz 上/f 坚定/a 有/vyou 为/p ，/w 在/p 完成/v 上级/n 部署/vn 的/ude1 各项/r 任务/n 上/f 行动/vn 有力/a ，/w 在/p 支持/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 上/f 扎实/a 有效/a ，/w 在/p 加强/v 军分区/nis 全面/ad 建设/vn 上/f 工作/vn 有/vyou 成/v 。/w 
陈强/nr 强调/v ，/w 要/v 把/pba “/w 强/a 军/n 梦/n ”/w 和/cc “/w 强国/n 梦/n ”/w 的/ude1 目标/n 实现/v 好/a ，/w 军/n 地/ude2 双方/n 都/d 要/v 清醒/a 认识/v “/w 强/a 军/n 梦/n ”/w 是/vshi “/w 强国/n 梦/n ”/w 的/ude1 重要/a 支撑/v 和/cc 保证/v ，/w 肩负起/nz 把/pba “/w 强/a 军/n 梦/n ”/w 、/w “/w 强国/n 梦/n ”/w 在/p 池州/ns 落到实处/n 的/ude1 责任/n ；/w 要/v 把/pba [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 和/cc 服务/v 地方/n 的/ude1 任务/n 完成/v 好/a ，/w 要/v 在/p 抓好/v [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 同时/c ，/w 积极/ad 参与/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 建设/vn ，/w 特别/d 是/vshi 要/v 在/p 全民/n [国防/n 教育/vn]/nz 中/f 发挥/v 好/a 作用/n ；/w 要/v 把/pba [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz 和/cc 党/n 管/v 武装/n 的/ude1 要求/n 落实/v 好/a ，/w 坚决/ad 把/pba 习/v 主席/nnt 建军/vi 治军/vi 思想/n 贯彻/v 落实/vn 到/v 党/n 管/v 武装/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 中/f ，/w 注重/v 加强/vn [制度/n 建设/vn]/nz 和/cc 党委/nis 班子/n 建设/vn ；/w 要/v 把/pba 创新/vi 发展/vn 和/cc 全面/ad 进步/vn 的/ude1 形象/n 树立/v 好/a ，/w 切实/ad 通过/p 提高/v 应急/vn 应战/vi 能力/n 、/w 提升/v 融入/vn 融合/v 水平/n 来/vf 促进/v 两者/rzv 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w 
朱有华/nr 在/p 报告/n 中/f 重点/n 回顾/v 了/ule 军分区/nis 2013年/t 工作/vn ，/w 部署/vn 安排/v 了/ule 2014年/t 任务/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 2014年/t 的/ude1 工作/vn 指导/vn ，/w 要/v 突出/a “/w 强/a 军/n 目标/n ”/w 统领/v ，/w 把/pba 好/a 建设/vn 发展/v 方向/n ；/w 要/v 突出/a “/w 应急/vn 应战/vi ”/w 标准/n ，/w 提升/v 真打/nz 实/ad 备/v 水平/n ；/w 要/v 突出/a “/w 九分/t 落实/v ”/w 关键/n ，/w 务求/v 工作/vn 落地生根/v ；/w 要/v 突出/a “/w 整肃/v 军纪/n ”/w 要害/n ，/w 巩固/v 深化/vn 新风/n 正气/n ；/w 要/v 突出/a “/w [三/m 型/k]/mq 五/m 有/vyou ”/w （/w 学习/v 型/k 、/w 服务/vn 型/k 、/w 创新/vi 型/k ；/w 有/vyou 追求/v 、/w 有/vyou 精神/n 、/w 有/vyou 能力/n 、/w 有/vyou 作为/p 、/w 有/vyou 层次/n ）/w 追求/v ，/w 持续/vd 锻造/v 过硬/a 班子/n 。/w 
徐伟/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 各级/r 要/v 准确/a 理解/v 决策/vn 意图/n ，/w 坚定/a 推进/vi [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 决心/n 不/d 动摇/v ；/w 要/v 紧紧/d 围绕/v 担负/v 任务/n ，/w 不断/d 加快/v 推进/vn [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 步伐/n ；/w 要/v 强化/vn 行军/vi 打仗/vi 思想/n ，/w 切实/ad 提高/v [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 质量/n 效益/n 。/w 
会议/n 还/d 表彰/vn 了/ule 2013/m 年度/n [先进/a 单位/n]/nz 和/cc 个人/n 。/w （/w 通讯员/nnt 唐卫丰/nr 陈志新/nr 记者/nnt 金立平/nr ）/w 
