记者/nnt 从/p [消息/n 人士/n]/nz 处/n 了解到/v ，/w 由于/p 年龄/n 原因/n ，/w 原/b [中/f 投/v 公司/nis]/ntc [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 高西庆/nr 近日/t 正式/ad 退休/v ，/w 他/rr 的/ude1 继任者/nz ，/w 是/vshi [中/f 投/v 公司/nis]/ntc 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 李克平/nr 。/w 据/p 了解/v ，/w 今日/t [中/f 投/v 公司/nis]/ntc 内部/f 已/d 正式/ad 宣布/v 该/rz 消息/n 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 2011年7月/t ，/w 李克平/nr 被/pbei 任命/v 为/p [中/f 投/v 公司/nis]/ntc [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 兼/v 首席/n 投资/v 官/n ，/w 其中/rz ，/w 首席/n 投资/v 官/n [一/d 职/ng]/mq ，/w 也/d 是/vshi 继任/v 自/p 高西庆/nr 。/w 
李克平/nr 
高西庆/nr 
记者/nnt 从/p [消息/n 人士/n]/nz 处/n 了解到/v ，/w 由于/p 年龄/n 原因/n ，/w 原/b [中/f 投/v 公司/nis]/ntc [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 高西庆/nr 近日/t 正式/ad 退休/v ，/w 他/rr 的/ude1 继任者/nz ，/w 是/vshi [中/f 投/v 公司/nis]/ntc 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 李克平/nr 。/w 据/p 了解/v ，/w 今日/t [中/f 投/v 公司/nis]/ntc 内部/f 已/d 正式/ad 宣布/v 该/rz 消息/n 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 2011年7月/t ，/w 李克平/nr 被/pbei 任命/v 为/p [中/f 投/v 公司/nis]/ntc [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 兼/v 首席/n 投资/v 官/n ，/w 其中/rz ，/w 首席/n 投资/v 官/n [一/d 职/ng]/mq ，/w 也/d 是/vshi 继任/v 自/p 高西庆/nr 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 李克平/nr 曾/d 历任/v [全国/n 社会/n 保障/vn 基金/n 理事会/nis 投资/vn 部/q]/nt 主任/nnt 、/w [社保/vn 基金/n]/nz 理事会/nis 秘书长/nnt 、/w [社保/vn 基金/n]/nz 党组/nis 成员/nnt 、/w [副/b 理事长/nnt]/nnt 兼/v 秘书长/nnt 。/w 他/rr 主要/b 负责/v [社保/vn 基金/n]/nz [海外/s 投资/vn]/nz ，/w 曾/d 取得/v 了/ule 不错/a 的/ude1 业绩/n 。/w 在/p 到/v [社保/vn 基金/n]/nz 工作/vn 之前/f ，/w 曾/d 在/p [国务院/nt 体改委/nis]/nt 和/cc 体改办/nis 工作/vn 过/uguo ，/w 一直/d 从事/vi 宏观/n 体制/n 研究/vn 和/cc 调控/v 方面/n 的/ude1 工作/vn 。/w 
相比之下/vl ，/w 市场/n 对/p 高西庆/nr 更加/d 熟悉/v 。/w 他/rr 曾任/v 证监会/n [首席/n 律师/nnt]/nnt 、/w 发行部/nis 主任/nnt 、/w 副主席/nnt ；/w 2003年/t 调任/v [全国/n 社保/vn 基金/n 理事会/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [副/b 理事长/nnt]/nnt ；/w 2007年10月/t 出任/v [中/f 投/v 公司/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 兼/v 首席/n 投资/v 官/n 。/w 
在/p 2013年末/t 举行/v 的/ude1 “/w 三亚/ns 财经/n [国际/n 论坛/n]/nz ”/w 上/f ，/w 高西庆/nr 曾/d 判断/v ：/w 中长期/n 来看/u ，/w 从/p 全球/n 配置/vn 的/ude1 角度/n ，/w A/x 股/q 已/d 到/v 买入/vn 时/ng 点/qt 。/w 他/rr 认为/v ，/w 高层/n 自/p 三中全会/n 以来/f ，/w 释放/v 出/vf 减少/v [行政/n 审批/vn]/nz 的/ude1 信号/n ，/w 将/d 有助于/v 提高/vn [市场/n 效率/n]/nz ，/w 促进/v [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 转型/vn 和/cc 增长/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 长期以来/dl ，/w 中国/ns 的/ude1 [金融/n 市场/n]/nz 存在/v 着/uzhe 结构性/n 的/ude1 不/d 平衡/a ，/w 从/p [货币/n 发行量/n]/nz 来看/u ，/w 中国/ns 的/ude1 [货币/n 发行量/n]/nz 已经/d 足够/v 多/a ，/w 但/c [民营/b 企业/n]/nz 很难/d 获得/v 金融/n 支持/v 。/w 他/rr 认为/v ，/w 造成/v 资金/n 在/p [金融/n 系统/n]/nz 内部/f 空转/vn 的/ude1 一大/n 原因/n 是/vshi 审批/v 环节/n 过多/d ，/w 未来/t 政府/nis 在/p 减少/v [行政/n 审批/vn]/nz 方面/n 的/ude1 努力/ad ，/w 将/d 极大/a 激发/v [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 活跃/a 性/ng ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 肯定/v 会/v 创造/vn 出/vf 新的/a 奇迹/n 。/w 
基于/p 此/rzs ，/w 高西庆/nr 认为/v ，/w 从/p 全球/n 各/rz 市场/n 的/ude1 比较/d 来看/u ，/w [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 [投资/vn 价值/n]/nz 已经/d 显现/v ，/w “/w A/x 股/q 现在/t 进入/v 好/a 时候/n 。/w ”/w 高西庆/nr 说/v ，/w “/w 中国人/n 有着/v 传统/n 的/ude1 储蓄/vn 习惯/n ，/w 对/p 理财/vn 有着/v 强烈/a 的/ude1 需求/n ，/w 在/p [经济/n 稳定/an 增长/v]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w [资产/n 管理/vn]/nz 行业/n 会/v 出现/vn 大量/m 机会/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 袁静/nr )/w 
