贪污受贿/v [挪用/v 公款/n]/nz 3600余万元/m ，/w 案发/v 后/f ，/w 家属/n 代为/v 退赃/v [58/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 上交/v 两块/mq 玉石/n ，/w 侦查/v 人员/n 还/d 冻结/v 了/ule 其/rz 在/p 北京/ns 昌平/ns 的/ude1 一套/mq 别墅/n 和/cc 海淀/ns 的/ude1 一套/mq 房产/n 变价/vi 予以/vx 退赃/v 。/w 
记者/nnt 上午/t 获悉/v ，/w [新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 刘波坤/nr [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 终审/n 获/v 刑/n 20年/t 。/w 
现年/n [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘波坤/nr 出生/vi 在/p 河北/ns ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w 曾任/v [北京市/ns 国土/n 资源/n 遥感/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt ，/w [新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w 董事长/nnt ，/w [湖南省/ns 北/f 遥/ag 中/f 讯/ng 达/v 防伪/vn 技术/n 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w [执行/v 董事/nnt]/nnt 。/w 
2008年12月/t ，/w 刘波坤/nr 被/pbei 宣布/v 停职/vn 。/w 2011年3月23日/t ，/w 他/rr 因/p 涉嫌/v [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
一审/b 法院/nis 查明/v ，/w 刘波坤/nr 贪污受贿/v [挪用/v 公款/n]/nz 共计/v 3600余万元/m 。/w 
贪污/v [4/m 起/vf]/mq ，/w 贪污/v 金额/n 691万余元/m ；/w 受贿/vi [2/m 起/vf]/mq ，/w 受贿/vi 金额/n 152万余元/m 。/w 2006年10月/t ，/w 刘波坤/nr 在/p 担任/v [新疆/ns 神华/nz 公司/nis]/nt 董事长/nnt 期间/f ，/w 个人/n 决定/v 将/d 公款/n [500/m 万元/q]/mq 借/v 给/p 其/rz 认识/v 的/ude1 樊某/nr 使用/v ，/w 并/cc 于/p 2007年5月/t 收受/v 樊/nz 某/rz 给予/vn 的/ude1 现金/n [100/m 万元/q]/mq 。/w 
同年/d 6月1日/t ，/w 刘波坤/nr 又/d 将/d 公款/n [520/m 万元/q]/mq 借/v 给/p 樊/nz 某/rz 成立/vi 和/cc 控制/vn 的/ude1 公司/nis 使用/v 。/w 
2008年1月/t 至/p 8月/t 间/f ，/w 刘波坤/nr 在/p 担任/v [新疆/ns 神华/nz 公司/nis]/nt 董事长/nnt 期间/f ，/w 明知/v 未/d 办理/v 相关/vn 手续/n ，/w 代表/nnt [新疆/ns 神华/nz 公司/nis]/nt 与/cc 一家/n 投资公司/nis 签订/v 针对/p [新疆/ns 红/a 沙泉/nr 煤矿/nis]/nt 的/ude1 风险/n 勘探/vn 及/cc 开采/vn 合作/v 合同/n ，/w 致使/v 红/a 沙泉/nr 煤矿/nis 被/pbei 违法/vn 开采/vn 。/w 为此/bl ，/w 刘波坤/nr 收受/v 该/rz 公司/nis 提供/v 的/ude1 另一/m 公司/nis 40%/m 的/ude1 干股/nz ，/w 根据/p 后来/t 转让/v 时/ng 的/ude1 价格/n 计算/v ，/w 这些/rz 干股/nz 折合/v 52万余元/m 。/w 
[挪用/v 公款/n]/nz 犯罪/vn 有/vyou [9/m 起/vf]/mq ，/w 共计/v 2762万余元/m ，/w 至/p 一审/b 判决/v 时/ng 仍/d 有/vyou 1095万余元/m 未/d 归还/v 。/w 这些/rz 挪用/v 的/ude1 钱/n 被/pbei 刘波坤/nr 用于/v 供/vi 其/rz 本人/rr 购买/v 住房/n 、/w 注册公司/nis 验资/vi 、/w 借/v 给/p 他人/rr 使用/v ，/w 或者/c 以/p 单位/n 名义/n 借/v 给/p 其他/rzv 单位/n 使用/v ，/w 谋取/v [个人/n 利益/n]/nz 。/w 
刘波坤/nr 到/v 案/ng 后/f 揭发/v 了/ule 他人/rr 受贿/vi [300/m 万元/q]/mq 的/ude1 事实/n ，/w 案发/v 后/f ，/w 刘波坤/nr 家属/n 代为/v 退/vn 缴/v 赃款/n 人民币/n [58/m 万元/q]/mq ，/w 上交/v 玉石/n 两块/mq ，/w 侦查/v 人员/n 还/d 冻结/v 了/ule 其/rz 位于/v 昌平区/ns 的/ude1 别墅/n 及/cc 位于/v 海淀/ns 的/ude1 房产/n 各/rz 一套/mq 。/w 
[终审/n 判决/vn]/nz 
贪污受贿/v [挪用/v 公款/n]/nz 判/v 20年/t 
一审/b 法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 刘波坤/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 贪污罪/n 、/w 受贿罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 20年/t 。/w 
法院/nis 将/d 其/rz 在案/vi 的/ude1 一只/mq 黑色/n 箱内/s 的/ude1 两块/mq 玉石/n 予以/vx 作价/vi ，/w 连同/p 在案/vi 的/ude1 700余万元/m 一并/d 发还/v 被害/vn 单位/n [新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 。/w 
法院/nis 还/d 将/d 刘波坤/nr 儿子/n 名下/n 的/ude1 别墅/n 房产/n 一套/mq 予以/vx 作价/vi ，/w 冲抵/v 其/rz 犯罪/vn 所得/n ，/w 分别/d 予以/vx 没收/v 上缴/vn 国库/n 、/w 发还/v 被害/vn 单位/n 等/udeng 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 刘波坤/nr 提出/v 向/p 市/n 高院/n 提出/v 上诉/vn 。/w 
刘波坤/nr 的/ude1 [上诉/v 理由/n]/nz 是/vshi ，/w 一审/b 法院/nis 判决/vn 认定/v 他/rr 所/usuo 犯/v 贪污罪/n 的/ude1 部分/n 事实/n 不/d 清/tg ，/w 量刑/vi 过重/v 。/w 而且/c ，/w 他/rr 认为/v 法院/nis 对/p 在案/vi 扣押/v 的/ude1 在/p 他/rr 儿子/n 名下/n 的/ude1 房产/n 判决/vn 处理/vn 不当/a 。/w 
市/n 高院/n 审理/v 后/f 认为/v ，/w 一审/b 法院/nis 依法/d 对/p 在案/vi 扣押/v 房产/n 以及/cc 对/p 刘波坤/nr 所/usuo 犯/v 数罪/nz 处罚/vn 均/d 无/v 不当/a ，/w 终审/n 裁定/v [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王巍/nr )/w 
