人民网/nz 合肥/ns 1月21日/t （/w 记者/nnt 李阔韩/nr 畅/a ）/w 2012年9月/t 至今/d ，/w 安徽省/ns 利辛县/ns 农民工/nnd 张大光/nr 一直/d 为/p [38/m 万元/q]/mq 工程款/nz 奔波/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 和/cc 另外/c [12/m 名/q]/mq 工人/nnt 的/ude1 辛苦/a 钱/n 。/w 多次/mq 交涉/v 无/v 果/ng ，/w 2014年1月13日/t ，/w 他/rr 领着/v 十多位/m 工人/nnt 来到/v 老板/nnt 家/q 堵门/nz 讨/v 薪/ng 。/w 当天/t 下午/t ，/w 张大光/nr 被/pbei [利辛县/ns 春/tg 店/n 派出所/nis]/nt 传唤/v ，/w 因/p [非法/b 侵入/v 他人/rr 住宅/n 罪/n]/nz ，/w 他/rr 与/cc [另一/m 位/q]/mq 工友/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 拘留/v [2/m 天/qt]/mq 。/w 
从/p 天经地义/bl 的/ude1 讨/v 薪/ng ，/w 沦为/v 野蛮/a 堵门/nz 遭/v 拘/vg ，/w 张大光/nr 曾/d 试图/v 向/p 多个/mq [相关/vn 部门/n]/nz 求援/vi ，/w 但/c 效果/n 甚微/nz ，/w 最终/d 为/p 自己/rr 的/ude1 鲁莽/a 付出/v 代价/n 。/w 
隐患/n ：/w 层层/q 转包/v 下/f 的/ude1 工程/n 
1月17日/t 下午/t ，/w 张大光/nr 从/p 看守所/nis 出来/vf 的/ude1 第二天/mq ，/w 几个/mq 老乡/n 听到/v 风声/n ，/w 到/v 他/rr 家/q 没/d 寒暄/v 两句/mq 又/d 提到/v 钱/n 的/ude1 事/n 。/w “/w 我/rr 不想/v 闹/v 了/ule ，/w 闹/v 也/d 讨/v 不到/v 钱/n ，/w 搞/v 不好/a 又/d 把/pba 我/rr 逮/v 进去/vf 。/w ”/w 他/rr 近乎/v 哀求/vn 地/ude2 说/v 。/w 
2006年/t ，/w [利辛县/ns 工业园/nz]/nz 作为/p [安徽省/ns 政府/nis]/nto 批准/v 的/ude1 省级/b 开发区/ns ，/w 这/rzv 片/q 面积/n 超/v [6/m ./w 5/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [工业/n 新区/n]/nz ，/w 很大/d 程度/n 上/f 解决/v 了/ule 本土/n 农民/nnt 就业/vn 。/w 同年/d ，/w 原本/d 务农/vi 的/ude1 张大光/nr 开始/v 接/vn 工业园/nz 的/ude1 活儿/n ，/w 从事/vi 瓦工/nnd 。/w 凭着/p 不错/a 的/ude1 口碑/n ，/w 他/rr 很快/d 成为/v 工头/nnd ，/w 最多/ad 时/ng 手下/s 有/vyou [50/m 多个/mq]/mq 工人/nnt 。/w 
2012年/t ，/w 皖北/ns 企业家/nnt 张之学/nr 经/p 招商引资/vl ，/w 打算/v 在/p 工业园/nz 建/v 一家/n 化纤厂/nis ，/w [占地/v 面积/n]/nz 近/a [万/d 平方米/q]/mq 。/w 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 张/q 之/uzhi 学说/n ，/w 他/rr 先/d 找/v 了/ule 一家/n [建设/vn 公司/nis]/nt ，/w 而/cc 后/f [建设/vn 公司/nis]/nt 找到/v 张大光/nr 。/w 正是/v 经过/p 层层/q 转包/v ，/w 为/p 日/b 后/f 的/ude1 资金/n 纠纷/n 埋下/vf 了/ule 隐患/n 。/w 
张大光/nr 最终/d 接/v 下/f 工厂/nis 的/ude1 大部分/n [建设/vn 工程/n]/nz ，/w 因/p 是/vshi 熟人/n 介绍/v ，/w 合同/n 约定/v 很/d 简单/a ，/w 大体/d 可/v 归纳/vn 为/p “/w 工程/n 没有/v [质量/n 问题/n]/nz ，/w 即付/nz 工程款/nz [488/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 
决裂/vi ：/w 农民工/nnd [3/m 次/qv]/mq 堵门/nz 讨/v 薪/ng 
张大光/nr 说/v ，/w 2012年9月份/t ，/w 工程/n 即将/d 竣工/vi ，/w 张/q 之/uzhi 学/v 支付/vn 了/ule 他/rr [450/m 万元/q]/mq 。/w 然而/c ，/w 当/p 他/rr 讨要/nz 剩下/v 的/ude1 38万元时/t ，/w 对方/n 拒绝/v 了/ule 。/w 
张大光/nr 说/v ，/w 38万/m 涉及/v 到/v [12/m 位/q]/mq 工人/nnt 的/ude1 工钱/n ，/w “/w 都/d 是/vshi 抬头/vi 不见/v 低头/vi 见/v 的/ude1 老乡/n 。/w 老板/nnt 不/d 给钱/v ，/w 我/rr 就/d 没法/v 给/p 老乡/n 发工资/v 。/w ”/w 1月13日/t 上午/t ，/w 他/rr 和/cc 十多位/m 工友/n 将/d 张/q 之/uzhi 学/v 堵/vn 在/p 家里/s 。/w 很快/d 民警/nnt 赶到/v ，/w 告诉/v 工人们/nz ，/w [私/ag 闯/v 民宅/n]/nz 是/vshi 犯法/vi 的/ude1 ，/w 不要/d 做出/v [过激/vn 行为/n]/nz ，/w 当时/t 张大光/nr 对/p 民警/nnt 说/v ：/w “/w 放心/v ，/w 我们/rr 只/d 讨钱/nz ，/w 不/d 闹事/vi ，/w 他/rr 家里/s 的/ude1 卫生纸/n 我们/rr 都/d 不会/v 拿/v 。/w ”/w 
处罚/vn ：/w [私/ag 闯/v 民宅/n]/nz 遭/v 拘/vg [2/m 天/qt]/mq 
快/a 到/v 中午/t ，/w 张大光/nr 有/vyou 事/n 提前/vd 离开/v ，/w 但/c 很快/d 他/rr 接到/v 工友/n 电话/n ，/w “/w 警察/nnt 又/d 来/vf 了/ule ，/w 工人们/nz 都/d 被/pbei 带到/v 春/tg 店/n 派出所/nis 调查/vn ，/w 让/v 我/rr 也/d 赶紧/d 过去/vf 。/w ”/w 
张大光/nr 赶到/v 派出所/nis ，/w 民警/nnt 拿出/v 一份/mq 违法犯罪/v 告知/vn 书/n ，/w 让/v 他/rr 签字/vi 。/w 张大光/nr 看到/v 上面/f 写/v 着/uzhe “/w [非法/b 侵入/v]/nz 他人/rr 住宅/n ”/w 。/w 
当晚，十/t 多/a 位/q 参与/v 堵门/nz 的/ude1 工人/nnt 提前/vd 离开/v 派出所/nis ，/w 只有/c 张大光/nr 和/cc 潘杰/nr 两名/mq 工人/nnt 留下/v ，/w 随后/d 两人/mq 被/pbei 送往/v [利辛县/ns 看守所/nis]/nt 。/w 两天/mq 后/f 两人/mq 被/pbei 释放/v 。/w 
1月20日/t 上午/t ，/w 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 春/tg 店/n 派出所/nis 程/n 所长/nnt 说/v ，/w 张大光/nr 受到/v [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 因/p 其/rz 触犯/v 了/ule “/w [非法/b 侵入/v 他人/rr 住宅/n 罪/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 农民工/nnd 不/d 容易/ad 我们/rr 理解/v ，/w 但/c 也/d 得/ude3 在/p 法律/n 的/ude1 范围内/nz ，/w 依法/d 讨/v 薪/ng 。/w ”/w 程/n 所长/nnt 说/v ，/w 派出所/nis 民警/nnt 曾/d 多次/mq 对/p 该/rz 事件/n 进行/vn 协调/v ，/w 并/cc 告知/v 张大光/nr 不要/d 恶意/n 讨/v 薪/ng ，/w 对方/n 依旧/z 执意/d 堵门/nz ，/w 造成/v 恶劣/a 的/ude1 影响/vn 。/w 
“/w 按照/p 处罚/v 标准/n ，/w 我们/rr 可以/v 拘留/vn 张大光/nr [10/m 天/qt]/mq 。/w 但/c 考虑/v 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 受/v 了/ule 委屈/a ，/w 而且/c 这/rzv 无益/vi 于/p 事情/n 的/ude1 协商/vn 解决/v ，/w 最终/d 予以/vx 拘留/v [2/m 天/qt]/mq 的/ude1 处罚/vn 。/w ”/w 程/n 所长/nnt 说/v 。/w 
近况/n ：/w 因/p [工程/n 质量/n]/nz 问题/n 老板/nnt 欲/d 起诉/v 农民工/nnd 
利辛县/ns 杨/ng 大楼/n 行政村/n 村支书/nnt 杨奎/nr 告诉/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt ，/w 张大光/nr 和/cc 张/q 之/uzhi 学/v 之间/f 的/ude1 矛盾/an ，/w 不仅仅/d [38/m 万元/q]/mq 这么/rz 简单/a 。/w 
在/p 第一次/mq 堵门/nz 事件/n 后/f ，/w 张大光/nr 找到/v 杨奎/nr ，/w 希望/v 他/rr 和/cc 工业园/nz 管委会/nis 领导/n 出面/vi ，/w 对/p 此事/r 进行/vn 协调/v ，/w 而/cc 后/f 杨奎/nr 参与/v 了/ule 张大光/nr 和/cc 张/q 之/uzhi 学/v 两人/mq 的/ude1 调解/vn 工作/vn 。/w 张大光/nr 认为/v 2012/m 年底/f 至今/d ，/w 拖欠/v 的/ude1 [38/m 万元/q]/mq 产生/v 了/ule [9/m 万元/q]/mq 滞纳金/n ；/w 但/c 张之光/nr 不/d 承认/v 这笔/r 滞纳金/n ，/w 说/v 厂房/n 出现/v 这么/rz 多/a 问题/n ，/w 你/rr 没/d 跟/p 我/rr 弄好/nz ，/w 还/d 找/v 我/rr 要/v 钱/n ？/w 调解/vn 最终/d 不欢而散/al 。/w 
1月20日/t ，/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 从/p 看守所/nis 释放/v 不久/d 的/ude1 张大光/nr 说/v ：/w “/w 滞纳金/n 不要/d 了/ule ，/w 只要/c 老板/nnt 不再/d 挑/v 工厂/nis 的/ude1 毛病/n ，/w 把/pba 原本/d 属于/v 我们/rr 的/ude1 [38/m 万元/q]/mq 拿出/v 来/vf 。/w ”/w 他/rr 坦言/v 自己/rr 不/d 懂法/n ，/w 犯/v 了/ule 法/n ，/w 今后/t 不想/v 再/d 折腾/v ，/w 希望/v 村里/n 、/w 工业园/nz 管委会/nis 给/p 自己/rr 出/vf 出/vf 主意/n ，/w 主持/v 公道/a 。/w 
另一方面/c ，/w 张/q 之/uzhi 学/v 表示/vn ，/w 工厂/nis 因/p [质量/n 问题/n]/nz ，/w 房产证/nz 等/udeng 相关/vn 证件/n 至今/d 办/v 不/d 下来/vf ，/w 他/rr 已经/d 委托/vn 了/ule 律师/nnt ，/w 准备/v 对/p 张大光/nr 进行/vn 起诉/v 。/w 
