原/b 标题/n ：/w 日/b 自民党/n 发/v 行动/vn 方针/n 中/f 称/v 日/b 走向/v 事关/v 亚洲/ns 和平/n 稳定/an 
就/d 日本/ns 执政党/n 自民党/n 发布/v 2014年/t 行动/vn 方针/n ，/w 外交部/nto 发言人/nnt 洪磊/nr 在/p 1月21日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 日本/ns 走向/v 事关/v 亚洲/ns 和平/n 稳定/an ，/w 日方/n 应/v 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 走/v 和平/n 发展/v 道路/n 。/w 
[日本/ns 自民党/n]/nt 日前/t 召开/v 全会/n 通过/p 2014年/t 行动/vn 方针/n ，/w 称/v 将/d 继续/v 推动/vn 修宪/nz ，/w 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 删除/v 了/ule 坚持/v “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w 的/ude1 表述/vn 。/w 
对此/d 洪磊/nr 表示/v ，/w 日本/ns 走/v 什么/ry 发展/v 道路/n 是/vshi 事关/v 亚洲/ns 和平/n 稳定/an 与/cc 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 中方/n 敦促/v 日方/n 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 要求/n 日本/ns 领导人/nnt 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f [承认/v 错误/n]/nz ，/w 改弦更张/vl 。/w （/w 记者/nnt 何流/nr ）/w 
