韩国/nsf 时间/n 20日/t 下午/t ，/w 音乐剧/n 《/w [拥抱/v 太阳/n]/nz 的/ude1 月亮/n 》/w 在/p 首尔/ns 艺术/n 殿堂/n 举行/v 媒体/n 试演/v 会/v 。/w 本剧/r 以/p 古/tg 朝鲜/nsf 为/p [时代/n 背景/n]/nz ，/w 融合/v 了/ule 现代/ntc 和/cc 传统/n 的/ude1 舞蹈/n ，/w 而/cc 该剧/r 从/p [舞台/n 设计/vn]/nz 、/w 照明/n 等/udeng 方面/n 都/d 启用/v 了/ule 一些/mq 美国/nsf 的/ude1 人马/n ，/w 使/v 该剧/r 在/p 整体/n 制作/v 上/f 更/d 具/vg 质感/n 。/w 作为/p 该剧/r 的/ude1 男/b 、/w 女主角/nnt ，/w 师/ng 出/vf 同/p 门/n 的/ude1 圭贤/nz 和/cc 徐贤/nr 将/d 分别/d 饰演/v 李暄/nr 和/cc 许/v 烟雨/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 是/vshi [少女/n 时代/n 组合/vn]/nz 的/ude1 “/w 老幺/nz ”/w 徐贤/nr 首次/m 出演/v 舞台剧/n ，/w 而/cc 他/rr 与/cc 师哥/n 圭贤/nz 在/p 剧中/n 的/ude1 吻/v 戏/n 也/d 备受/v 媒体/n 的/ude1 关注/vn 。/w （/w 周佳骅/nr ）/w 
