人民网/nz 讯/ng 26年/t 来/vf ，/w 她/rr 始终/d 坚守/v 在/p 平凡/a 的/ude1 工作/vn 一线/n ，/w 兢兢业业/vl ，/w 把/pba 人生/n 最/d 美丽/a 的/ude1 青春/n 奉献给/v 南谯/nz 植保/vn 事业/n 。/w 她/rr 平均/a 每年/r 为/p 南谯区/ns 挽回/v [粮食/nf 产量/n]/nz [2/m 万吨/q]/mq 左右/f ，/w 减少/v 经济/n 损失/n 达/v [4/m 千/m 万元/q]/mq ，/w 被/pbei 南谯区/ns 广大/b 农民/nnt 亲切/a 地/ude2 称为/v “/w 庄稼/n 保护神/n ”/w ，/w [滁州市/ns 农委/nis]/nt 公认/v 的/ude1 水稻/n [病虫/n 测报/nz]/nz 专家/nnt 、/w 安徽省/ns 植保/vn 战线/n 上/f 的/ude1 “/w 花木兰/nr ”/w 。/w 她/rr 多次/mq 被/pbei 评为/v 全区/n 优秀/a 党员/nnt 、/w [先进/a 个人/n]/nnt 。/w 在/p 2013年/t 的/ude1 南谯区/ns 首届/b 最/d 美/b 人物/n [评选/vn 活动/vn]/nz 中/f ，/w 她/rr 再次/d 被/pbei 评为/v 全区/n 最/d 美/b 农技员/nnt 。/w 她/rr 就是/v [安徽省/ns 滁州市/ns 南谯区/ns 植保站/nis]/nt 副站长/nnt 金清/nr 。/w 
1988年/t ，/w 年仅/nz [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金/b 清/tg 从/p [安庆/ns 农校/nis]/nt 毕业/v 便/d 被/pbei 分配/v 到/v [滁州市/ns 三官乡/nz 农技站/nis]/nt ，/w 从事/vi 水稻/n 、/w 小麦/n 、/w 棉花/n 、/w 油菜/nf 、/w 玉米/nf 的/ude1 [病虫/n 测报/nz]/nz 工作/vn 。/w 这/rzv 一/m 干/v 就是/v [10/m 个/q]/mq 春秋/n 。/w 辛勤/ad 的/ude1 汗水/n 与/cc 严谨/a 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz 把/pba 金/b 清/tg 历练/nz 成为/v [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 农技/n 专家/nnt ，/w 有着/v 对/p 该区/r 水稻/n 病虫害/n 发生/v 规律/n 全面/ad 深刻/a 认识/v 和/cc 对/p [病虫害/n 防治/vn]/nz 技术/n 精准/nz 的/ude1 独到/a 见解/n ，/w [病虫/n 测报/nz]/nz 没有/v 发生/vn 过/uguo 一次/mq 错误/n 。/w 
1997年/t ，/w 金/b 清/tg 调入/v [南谯区/ns 植保站/nis]/nt 。/w 一年/mq 后/f ，/w 独自/d 开展/v 全区/n 水稻/n [病虫/n 测报/nz]/nz 。/w 当时/t ，/w 面对/v [30/m 万/d 亩/q]/mq 水稻/n [安全/an 生产/vn]/nz ，/w 23万/m 农民/nnt 的/ude1 增收/vn 致富/vi ，/w 金/b 清/tg 感到/v 任务/n 艰巨/a 而/cc 神圣/a 。/w 而/cc 部分/n [乡镇/n 农技站/nis]/nt 改革/vn ，/w 部分/n 同志/n 转向/vi 经营/vn ，/w 基层/n [病虫/n 测报/nz]/nz 工作/vn 愈发/d 薄弱/a ，/w 数据/n 常常/d 不准/v ，/w 不能/v 正确/a 反映/v 病虫/n 危害/vn 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz 。/w 怎么办/ryv ？/w 为/p 获得/v 精准/nz 测报/nz 数据/n ，/w 金/b 清/tg 根据/p 南谯区/ns 地块/n 类型/n ，/w 确定/v 花/n 山/n 、/w 三官/nz 、/w 担子/n 为/p 基层/n [病虫/n 测报/nz]/nz 点/qt ，/w 亲自/d 骑着/v 自行车/n 或/c 搭乘/v 公共汽车/nz 在/p 三个点/nz 上/f 每天/r 往返/vi 查看/v 、/w 统计/vn 。/w 这/rzv 让/v [南谯区/ns 植保站/nis]/nt 发布/v 的/ude1 病虫/n 检测/vn 预报/vn 多年来/d 保持/v 零/m 失误/vn ，/w 并/cc 于/p 1999年/t 被/pbei [国家/n 农业部/nt]/nt 列为/v “/w 全国/n [农作物/n 病虫害/n]/nz 测报/nz 区域/n 站/vi ”/w 。/w 
2003年/t 夏天/ns ，/w 天气/n 炎热/a ，/w 金/b 清/tg 在/p 花/n 山/n 查验/vn 工作/vn 忘了/v 时间/n ，/w 直到/v 上午/t [11/m 点/qt]/mq 多/a 才/d 到/v 马路/n 边/k 等/udeng 车/n 返城/nz ，/w 可是/c 没/d 车/n 。/w 直/d 等到/v 下午/t [3/m 点钟/q]/mq ，/w 她/rr 才/d 搭/v 上/f 一辆/mq 拉/v 煤车/n ，/w 到家/a 时/ng 她/rr 已经/d 筋疲力尽/al 了/ule 。/w 丈夫/n 心疼/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 何苦/d 呢/y ？/w ”/w “/w 我/rr 是/vshi 农民/nnt 的/ude1 女儿/n ，/w 能测/nz 报出/v 准确/a [病虫害/n 防治/vn]/nz 日期/n ，/w [再/d 苦/a 再/d 累/a]/nz 也/d 值/n ！/w ”/w 金/b 清/tg 坦言/v 。/w 
2006年8月7日/t ，/w 台风/n ，/w 暴雨/n 。/w 金/b 清/tg 一如既往/vl 去/vf 担子/n 测报/nz 点/qt 赶/v 蛾子/n 、/w 数/n 虫子/n 。/w 这天/rzt 她/rr 测出/v [百/m 丛/ng]/mq 水稻/n 是/vshi [700/m 多/a]/mq 虫/n 。/w 但/c 在/p 三/m 天后/nz 的/ude1 8月10日/t ，/w [百/m 丛/ng]/mq 水稻/n 虫/n 数/n 竟然/d 陡/a 升/v 至/p [4000/m 多/a]/mq 。/w 这/rzv 还/d 得了/vi ？/w 金/b 清/tg [第一/m 时间/n]/nz 向/p 区/n 农委/nis [主要/b 领导/n]/nnt 汇报/vn ，/w 建议/n 立即/d 召开/v 病虫/n 防治/v 现场会/n 。/w 幸亏/d 发现/v 及时/ad ，/w 发动/v 防治/vn 动作/n 快捷/z ，/w 消灭/v 虫灾/n 于/p 萌芽/vn 状态/n 。/w 这/rzv 一年/mq 南谯区/ns 水稻/n 总产/n 高于/v 周边/n 县/n （/w 市/n ）/w 。/w 
随着/p 时代/n 进步/vn 、/w 科技/n 发展/vn ，/w 基层/n 测报站/nis 由/p 最初/d 的/ude1 氰化钾/n 测报/nz 灯/n 到/v 红外线/n 杀虫灯/nz ，/w 再/d 到/v 如今/t 太阳能/n 诱虫灯/n ，/w 工作/vn 安全性/n 与/cc 预测/v 准确性/n 大大/d 提高/v 。/w “/w 但/c 这/rzv 仍然/d 少不了/vl 农技员/nnt 亲自/d 下/f 稻田/n [一/d 杆/ng]/mq [一/d 杆/ng]/mq 赶/v 蛾子/n ，/w 一只/mq 一只/mq 数/n 虫子/n 。/w ”/w 金/b 清/tg 笑/v 说/v 。/w 
“/w 指导/v 农户/n 正确/a 打药/vi ，/w 做到/v 有的放矢/vl ，/w 既/c 不/d ‘/w 马前炮/nr ’/w ，/w 也/d 不/d ‘/w 马后炮/vl ’/w 。/w 为/p 农民/nnt 挽回/v 更多/ad 不必要/a 的/ude1 损失/n 。/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 植保/vn 人/n 真正/d 价值/n 所在/n 、/w 良心/n 所在/n 。/w ”/w 金/b 清/tg 真诚/a 地/ude2 说/v 。/w （/w 郑庆国/nr 窦浩/nr ）/w 
