肥西/ns 人/n 周/qt 某某/r 深夜/t 潜入/v [农村/n 居民/n]/nz 家中/s 劫财/nz 、/w 劫/v 色/ng ，/w 甚至/d 对/p 聋哑人/n 高/a 某某/r 大/a 施/v 淫威/n ，/w 却/d 称/v 高/a 某某/r 自愿/vd 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [肥西县/ns 法院/nis]/nto 获悉/v ，/w 周某某/nr 犯/v [三/m 宗/vg]/mq 罪/n ，/w 被判/v 有期徒刑/n 十五年/t 。/w 
据/p 了解/v ，/w [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周/qt 某某/r 1992年/t 、/w 2009年/t 分别/d 因/p 盗窃/v 被/pbei 判刑/vi 。/w 2009年/t 下半年/t 从/p 看守所/nis 刑满释放/nz 后/f ，/w 他/rr 在/p 自家/rr 门口/s 靠/v 逮/v 鱼/n 摸/v 虾/n 过日子/vl ，/w 染上/v 赌博/vn 恶习/n ，/w 输/v 了/ule 钱/n 就/d 借/v 高利贷/n ，/w 并/cc 欠下/v 外债/n 三十多万元/m 。/w 不/d 思/v 悔改/vn 的/ude1 周/qt 某某/r 深夜/t 潜入/v [农村/n 居民/n]/nz 家中/s 劫财/nz 、/w 劫/v 色/ng ，/w 祸害/n 乡邻/n 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [肥西县/ns 法院/nis]/nto 对/p 该案/r 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 以/p 周/qt 某某/r 犯/v 抢劫罪/nz 、/w 强奸罪/n 、/w 盗窃罪/n 三/m 罪/n 并/cc 罚/v ，/w 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n 十五年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [七/m 千/m 元/q]/mq 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi [肥西县/ns 法院/nis]/nto 近年来/dl 判处/v 刑罚/n 最/d 重/a 的/ude1 判决/vn 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 周某某/nr 明确/a 表示/v 将/d 上诉/v 。/w (/w 聂新春/nr 、/w 周丝韵/nr 、/w 李进/nr )/w 
