2014年1月14日/t ，/w 部/q 省/n 共同/d 推进/vi 安徽/ns 语音/n 产业/n 发展/v 领导小组/nis 会议/n 在/p 合肥/ns 召开/v 。/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 副部长/nnt 杨学山/nr 、/w 安徽省/ns 杨振超/nr 副省长/nnt 、/w 合肥市/ns 吴建国/nr 副市长/nnt ，/w [安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt 主任/nnt 牛弩韬/nr 、/w 部/q 软件/n 司/ng 副司长/nnt 陈英/nr 等/udeng 领导小组/nis 成员/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
牛弩韬/nr 代表/nnt [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 汇报/vn 了/ule 2013年/t 部/q 省/n 共同/d 推进/vi 安徽/ns 智能/n 语音/n 产业/n 发展/vn 工作/vn 进展/vn 情况/n 及/cc 下/f 一步/mq 工作/vn 建议/n 。/w 陈英/nr 汇报/vn 了/ule 我国/n 智能/n 语音/n 产业/n 发展/v 情况/n 及/cc 工信部/nz 推动/v 部/q 省/n 合作/vn 所/usuo 开展/v 的/ude1 工作/vn ，/w [合肥市/ns 政府/nis]/nto 、/w [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 、/w [安徽省/ns 信息/n 产业/n 投资/vn 控股/vn 有限公司/nis]/nt 分别/d 围绕/v 工作/vn 推进/vi 、/w 公司/nis 发展/vn 、/w 园区/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 做/v 了/ule 专题/n 汇报/vn 。/w 
杨学山/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 安徽省/ns 智能/n 语音/n 产业/n 发展/vn 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 智能/n 语音/n 产业/n 发展/vn 符合/v 市场/n 应用/v 需求/n ，/w 关系/n [国家/n 安全/an]/nz ，/w 已经/d 演变/vi 成/v 国际/n 竞争/vn 的/ude1 焦点/n 。/w 我们/rr 要/v 用/p 创新/vi 的/ude1 [思维/n 方式/n]/nz 把握/v 机遇/n ，/w [迎接/v 挑战/vn]/nz ，/w 通过/p 加快/v [商业/n 模式/n 创新/vi]/nz 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 、/w 企业/n 自主创新/v 和/cc 协同/vd 创新/vi ，/w 推动/v 智能/n 语音/n [产业/n 规模/n]/nz 发展/vn 。/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 将/d 继续/v 通过/p 电子/n 发展/v 基金/n 、/w 指导/v [产业/n 联盟/nis]/nz 建设/vn 、/w 部/q 省/n 合作/vn 等/udeng 方式/n 支持/v 语音/n 产业/n 发展/vn 。/w 
[安徽省/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 方志宏/nr 代表/nnt 杨振超/nr 副省长/nnt 表示/v ，/w 安徽省/ns 将/d 进一步/d 推动/v 语音/n [产业/n 规划/n]/nz 制定/v ，/w 通过/p 配套/v 政策/n 、/w 项目/n 支持/v 、/w 完善/v 投融资/n 体系/n 等/udeng 方式/n 优化/v 产业/n 发展/v 环境/n ，/w 推动/v [技术/n 创新/vi]/nz 和/cc 应用/vn 推广/vn 。/w 同时/c ，/w 要/v 重点/n 加强/v 以/p [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 培育/v ，/w 积极/ad 开展/v 各/rz 有关/v 领域/n 招商/vn 活动/vn 促进/v [产业/n 集聚/vn]/nz 发展/vn ，/w 力争/v 早日/d 实现/v “/w [十/m 亿/m 用户/n]/mq 、/w 百亿/m 企业/n 、/w 千亿/m 产业/n ”/w 的/ude1 [发展/vn 目标/n]/nz 。/w 
[工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q 软件/n 司/ng]/nt 、/w [电子/n 科学技术/n]/nz [情报/n 研究所/nis]/nt 等/udeng 有关/v [负责/v 同志/n]/nz ，/w 以及/cc 安徽省/ns 、/w 合肥市/ns 、/w [科大/nis 讯/ng 飞/vi 公司/nis]/nt 等/udeng [有关/vn 单位/n]/nz 和/cc 企业/n 的/ude1 同志/n 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
