上/f 周五/t 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [第三/m 期/qv]/mq 播出/v 后/f 们/k ，/w “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 就/d 变成/v [热门/a 话题/n]/nz ，/w 这位/r 能算/nz [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 的/ude1 心算/vn 高手/n 还是/c 一位/mq 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w 中度/b 脑残/nz ”/w 的/ude1 [农村/n 孩子/n]/nz 。/w 但/c 他/rr 当晚/t 的/ude1 表现/vn 征服/v 了/ule 现场/s 所有/b 观众/n 和/cc 评委/nnt ，/w 连/ulian 平时/t 铁面无私/vl 的/ude1 魏坤琳/nr 都/d 潸然泪下/vl 为/p 其/rz 爆灯/nz 。/w 不过/c 随着/p 周玮/nr 的/ude1 走红/vn ，/w 对于/p 他/rr 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz 也/d 产生/v 了/ule 质疑/vn 。/w 网友/n 分析/vn 称/v 周玮/nr 的/ude1 心算/vn [完全/ad 可以/v]/nz 靠/v 背诵/v 一个/mq 100/m */w 100/m 的/ude1 开放/vn 表/n 来/vf 解决/v 的/ude1 。/w 这种/r 求/v 开/v 次/qv 方/q ，/w 如果/c 只是/d 估算/v ，/w 没/d 那么/c 难/a ，/w 是/vshi 有规律/nz 的/ude1 ，/w 可以/v 记忆/n 。/w 并且/c 数位/n 越大/d ，/w 开/v 的/ude1 此/rzs 方/q 越大/d ，/w 后面/f 的/ude1 数字/n 越/d 不/d 重要/a ，/w 随/p 你/rr 怎么/ryv 改/v 。/w 在/p 外国/n 版/n 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 中/f 就/d 有/vyou 这样/rzv 一位/mq 选手/n ，/w 靠/v 记忆/n 背/v 出/vf 了/ule 1-20/m 之间/f 的/ude1 [1/m -/w 20/m 次/qv]/mq 方/q 。/w 除此以外/dl ，/w 央视/j [十/m 套/q]/mq 的/ude1 《/w [走进/v 科学/n]/nz 》/w 栏目/n 很早以前/al 就/d 已经/d 报道/v 过/uguo 周玮/nr ，/w 在/p 那/rzv 期/qv 节目/n 里/f [中央/n 教育/vn 科学研究/nz 所/usuo]/nt 的/ude1 研究员/nnt 就/d 认为/v 周玮/nr 的/ude1 心算/vn 并不/d 稀奇/a ，/w 全盘/d 否定/v 了/ule “/w 中国/ns 雨/n 人/n “/w 的/ude1 能力/n 。/w 这段/r 视频/n 再度/d 被/pbei 公开/ad ，/w 也/d 让/v 不少/m 力挺/nz 周玮/nr 的/ude1 人/n 抨击/v ccav/x 没/d 眼光/n 。/w 
