原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 市区/s 住宅/n 均价/nz [7400/m 元/q]/mq //w ㎡/w 政务/n 区/n 均价/nz 超/v 一万/m 
新年/t [第三/m 周/qt]/mq ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 延续/v 了/ule 前/f 一周/mq [2000/m 套/q]/mq 以上/f 的/ude1 销量/n 成绩/n ，/w 住宅/n 备案/vi [2305/m 套/q]/mq 。/w 由于/p 市区/s 两个/mq 区域/n 有/vyou 价/n 高/a 楼盘/n 大面积/d 备案/vi ，/w 合肥/ns 市区/s 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 销售/v 均价/nz 上周/t 涨/vi 至/p 近/a [7400/m 元/q]/mq //w ㎡/w 。/w 
合肥/ns 家园网/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w [第三/m 周/qt]/mq 合肥/ns 住宅/n 类/q 商品房/n 备案/vi 量/n 出现/v 小幅/b 下跌/vi ，/w 合肥/ns (/w 含/v 西南/ns 和/cc 北部/f 组团/vi )/w 住宅/n 类/q 商品房/n (/w 含/v 集资房/nz )/w 备案/vi 总/b 套数/n 为/p [2770/m 套/q]/mq ，/w 较/d 前/f 一周/mq 减少/v [585/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 跌幅/n 为/p 17.44%/m ；/w 住宅/n 类/q 商品房/n 备案/vi 总面积/n 为/p [28/m ./w 0955/m 万/d ㎡/w]/mq ，/w 较/d 此前/t 一周/mq 减少/v [5/m ./w 267/m 万/d ㎡/w]/mq ，/w 环比/nz 跌幅/n 15.79%/m 。/w 根据/p 数据/n 计算/v ，/w 合肥/ns 市区/s [9/m 大/a]/mq 区域/n 上周/t 住宅/n 备案/vi 量/n [2305/m 套/q]/mq 。/w 之所以/c 出现/v 套数/n 下跌/vi 情况/n ，/w 源于/v 上周/t [9/m 区/n]/mq 中/f [5/m 区/n]/mq 备案/vi 量/n 下降/vi ，/w 最大/gm 跌幅/n 52.4%/m 。/w 从/p 单/b 天/qt 看/v ，/w 据/p 365/m 地产/n 家居网/nz 数据/n ，/w 上周/t 合肥/ns 市区/s 其中/rz 两天/mq 销量/n 超过/v [400/m 套/q]/mq ，/w [三/m 天/qt]/mq 销量/n 在/p [300/m 套/q]/mq 以上/f ，/w 两天/mq 在/p [100/m 套/q]/mq 左右/f 。/w 
价格/n 方面/n ，/w 365/m 数据/n ，/w 上周/t 合肥/ns 市区/s 住宅/n 类/q 商品房/n 的/ude1 销售/vn 均价/nz 为/p [7390/m ./w 20/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 较/d [第/m 2/m 周/qt]/mq 上涨/vi [158/m ./w 90/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 涨幅/n 2.2%/m 。/w 价格/n 上涨/vi ，/w 得益/vi 于/p 价/n 高/a 楼盘/n 大规模/b 备案/vi ，/w 上周/t 政务/n 区/n 凯旋门/nsf 小区/n 备案/vi 使得/vi 政务/n 区/n 新房/n 销售/v 均价/nz 上涨/vi 到/v [10000/m 元/q]/mq //w ㎡/w 以上/f ，/w 而/cc 宝利丰/nr 广场/n [10200/m 元/q]/mq //w ㎡/w 的/ude1 备案/vn 均价/nz 也/d 使得/vi 包河区/ns 的/ude1 销售/vn 均价/nz 出现/v 了/ule 大幅度/d 上涨/vi 。/w 
与/cc 一手房/nz 一样/uyy ，/w 上周/t 合肥/ns 市区/s 二手房/n 挂牌/vi 均价/nz 也/d 出现/v 小幅/b 上涨/vi 。/w 365/m [数据/n 显示/v]/nz ，/w 合肥/ns 挂牌/vi 二手房/n 源/ng [324/m 条/q]/mq ，/w 挂牌/vi 均价/nz 为/p [7567/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 较/d 前/f 一周/mq [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.84%/m 。/w 从/p 区域/n 看/v ，/w 政务/n 区/n 挂牌/vi 均价/nz 最高/a ，/w 达/v [10041/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 新站区/nz 最低/a ，/w 为/p [6007/m 元/q]/mq //w ㎡/w 。/w (/w 郜征/nr )/w 
