1月17日/t ，/w 许月华/nr （/w 右/f ）/w 准备/v 进行/vn X/x 光/n 检查/vn 。/w 
“/w 让/v 她/rr 打动/v 人心/n 的/ude1 笑容/n 继续/v 绽放/vn ！/w ”/w 
—/w —/w “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 就医/vi 记/v 
你/rr 不要/d 哭/v ，/w 一点/mq 小毛病/nz ，/w 动/v 个/q 小/a 手术/n 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 坐/v 在/p [电动/b 轮椅/n]/nz 上/f 的/ude1 “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 许月华/nr 双手/n 托/v 着/uzhe 电话/n ，/w 用/p 带着/vn 浓厚/a 湖南/ns 湘潭/ns 口音/n 的/ude1 普通话/n 安慰/v [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 的/ude1 人/n 。/w 
虽然/c 许月华/nr 手机/n 没有/v 开/v 免提/nz ，/w 记者/nnt 还是/c 隐约/z 能够/v 听到/v [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 传来/v 的/ude1 抽泣声/n 。/w 接/v 完/vn 电话/n ，/w 许月华/nr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 江西/ns 的/ude1 一位/mq 好心人/n 打/v 来/vf 的/ude1 ，/w 我/rr 不/d 认识/v 她/rr ，/w 她/rr 听说/v 我/rr 病/n 了/ule ，/w 心里/s 特别/d 着急/a ，/w 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe 就/d 哭/v 起来/vf 了/ule 。/w ”/w 
许月华/nr 自幼/d 失去/v 双亲/n ，/w 双腿/n 又/d 不幸/a [高位/n 截肢/vi]/nz ，/w 只能/v 依靠/vn 两个/mq 小/a 板凳/n 艰难/a “/w 行走/vi ”/w ，/w 但是/c 凭借/p 感恩/vi 、/w 坚强/a 和/cc 甘于/v 奉献/vn 的/ude1 爱心/n ，/w ４０年/t 来/vf ，/w 她/rr 一直/d 用心/ad 呵护/v 着/uzhe [湘潭市/ns 福利院/nis]/nt 的/ude1 [１３８/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 给予/vn 他们/rr 母爱/n 。/w 她/rr 也/d 因此/c 被/pbei 评为/v [全国/n 道德/n 模范/n]/nz ，/w 被/pbei 人/n 亲切/a 地/ude2 叫做/v “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 许/v 妈妈/n 去哪儿/nz 了/ule ？/w 她/rr 是不是/v 生病/vn 了/ule ？/w ”/w 这些/rz 天/qt ，/w [湘潭市/ns 福利院/nis]/nt 的/ude1 孩子们/nz 不停/v 地/ude2 问/v 其他/rzv 保育员/nnd 。/w 一些/mq 许月华/nr 曾经/d 照顾/v 过/uguo 的/ude1 ，/w 已经/d 走出/v 了/ule 福利院/nis 的/ude1 孩子们/nz ，/w 也/d 从/p 各地/rzs 给/p 福利院/nis 和/cc 许月华/nr 打/v 来/vf 电话/n ，/w 询问/v 许月华/nr 的/ude1 病情/n ，/w 甚至/d 在/p 电话/n 中/f 泣不成声/vl 。/w 
“/w 福利院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 跟/p 他们/rr 讲/v ，/w 现在/t 许/v 妈妈/n 最/d 需要/v 的/ude1 是/vshi 静养/v ，/w 先/d 不要/d 来/vf 探望/v ，/w 做好/v 自己/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 照顾/v 好/a 自己/rr 的/ude1 家庭/n ，/w 是/vshi 对/p 她/rr 最好/d 的/ude1 安慰/vn 。/w ”/w [湘潭市/ns 福利院/nis]/nt 院长/nnt 李翼龙/nr 说/v 。/w 
２０１３年１２/t 月底/t ，/w 许月华/nr 出现/v 头晕/vi 、/w 心闷/nz 及/cc 轻微/a 咳嗽/vi 症状/n ，/w 在/p 检查/v 时/ng 意外/a 发现/v 肺部/n 有/vyou 肿块/n 。/w 今年/t １月３日/t ，/w 许月华/nr 被/pbei [初步/d 诊断/vn]/nz 为/p “/w 肺部/n [粘液/n 表皮/n 样/ng 肿瘤/n]/nz ”/w ，/w 必须/d 尽快/d [手术/n 治疗/vn]/nz 。/w 听说/v 自己/rr 的/ude1 病情/n 后/f ，/w 许月华/nr 最初/d 还有/v 所/usuo 担心/v ，/w 一直/d 不/d 愿去/nz 医院/nis 接受/v 检查/vn 和/cc 治疗/vn 。/w 
“/w 许/v 妈妈/n 丈夫/n 患/v 了/ule 癌症/n ，/w 在/p 部队/nis 的/ude1 儿子/n 又/d 被/pbei 派往/vf 了/ule 非洲/nsf 执行/v 维和/vn 任务/n 。/w 她/rr 不/d 愿意/v 去/vf 医院/nis ，/w 一/m 是/vshi 怕/v 付/v 不/d 起/vf 医疗费/n ；/w 二/m 是/vshi 怕麻烦/nz 别人/rr 。/w ”/w 李翼龙/nr 说/v ，/w 许月华/nr 一/m 开始/v 一直/d 瞒着/v ，/w 直到/v [湘潭市/ns 一/d 医院/nis]/nt 院长/nnt 打/v 来/vf 电话/n ，/w 同事/n 们/k 才/d 知道/v 许月华/nr 患病/vi 。/w 经过/p 同事/n 们/k 反复/d 劝说/v ，/w 她/rr 才/d 于/p １月１２日/t 入住/v 了/ule [湘潭市/ns 一/d 医院/nis]/nt 。/w 
各方/r 关爱/vn 随之而来/vl 。/w 在/p 湖南省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 床位/n 极其/d 紧张/a 的/ude1 [长沙市/ns 湘/b 雅/ag 附/v 二/m 医院/nis]/nt 一/m 有/vyou 床位/n 腾出/v ，/w 就/d 优先/vd 预留/v 给/p 了/ule 许月华/nr 前来/vi 住院/vn 就诊/vi 。/w 
１月１４日/t ，/w [湘潭市/ns 一/d 医院/nis]/nt 和/cc [湘潭市/ns 福利院/nis]/nt 分别/d 派出/v 一名/mq [医护/vn 人员/n]/nnt ，/w 全程/n 护送/v 许月华/nr 转诊/nz 长沙/ns 。/w １月１６日/t ，/w 由/p [湘/b 雅/ag 附/v 二/m 医院/nis]/nt 院长/nnt 领衔/vd 的/ude1 专家/nnt 团队/n 对/p 许月华/nr 病情/n 进行/vn 了/ule 第一次/mq 会诊/vn 。/w 
[湘/b 雅/ag 附/v 二/m 医院/nis 普/ag 胸外科/nit]/nt 护士长/nnt 李迎霞/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 许/v 妈妈/n 入院/vi 后/f ，/w 每天/r 都/d 有/vyou 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 前来/vi 探望/v ，/w 许多/mq 市民/n 送/v 上/f 一束/mq 鲜花/n ，/w 递上/nz 一个/mq 小/a 红包/n ，/w 或者/c 对/p 许/v 妈妈/n [说/v 上/f 几句/mq]/nz 关心/v 的话/udh ，/w 没有/v 留下/v 名字/n ，/w 然后/c 就/d 悄悄地/z 离开了/v 。/w 
１月１８日/t ，/w “/w 三湘/j 名/q 博/ag 沙龙/nis ”/w 部分/n 博主/nz 前往/v 医院/nis 看望/v 了/ule 许月华/nr ，/w 鼓励/v 她/rr 战胜/v 病魔/n ，/w 祝愿/v 她/rr 早日/d 康复/vn ，/w ＠/w 御史/nnt 在/p 途/ng 等/udeng [４３/m 位/q]/mq 湖南/ns 知名/a 大/a Ｖ/x 以/p 个人/n 名义/n 给/p 许月华/nr 捐款/vi [７０００/m 元/q]/mq 。/w 沙龙/nis 成员/nnt 周京平/nr 说/v ：/w “/w 虽/c 为/p [绵薄/n 之/uzhi 力/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 一点/mq 爱心/n 。/w 祝愿/v [人间/n 有/vyou 情/n]/nz ，/w 好人/n 平安/a 一生/n 。/w ”/w 
还有/v 无数/m 网友/n 通过/p 网络/n 为/p “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 祈福/v 。/w 网友/n “/w 小倩/nz 乐韵/nz ”/w 说/v ，/w 看到/v 许/v 妈妈/n 只能/v 靠/v 板凳/n 支撑/v 身躯/n ，/w 可/v 依然/d 阳光/n 灿烂/a 的/ude1 笑容/n ，/w 这/rzv 画面/n 着实/d 让/v 人/n 为之动容/nz 。/w 她/rr 用/p 无私/b 的/ude1 母爱/n 撑起/v 了/ule [１３８/m 名/q]/mq 孤残/n 儿/ng 的/ude1 保护伞/n 。/w [吉人/nz 自有/b 天/qt 相/d]/nz ，/w 祝福/vn “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 能/v 越过/v 这/rzv 再次/d 考验/vn 她/rr 的/ude1 难关/n ，/w 让/v 她/rr 打动/v 人心/n 的/ude1 笑容/n 继续/v 地/ude2 绽放/v 下去/vf ！/w 
李翼龙/nr 说/v ，/w 许月华/nr 的/ude1 医疗费/n 先/d 走/v 医保/n ，/w 再/d 走/v 民政部门/n 的/ude1 “/w 大病/v 救助/vn ”/w ，/w 不够/a 的/ude1 部分/n 再/d 通过/p 其他/rzv 渠道/n 筹集/v ，/w [湘潭市/ns 党委/nis 政府/nis]/nt 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 都/d 表示/v 要/v 举/v 全城/n 之/uzhi 力/n 全力/d 救治/vn 许/v 妈妈/n 。/w 
“/w 现在/t 不断/d 有人/r 打电话/vi 来/vf ，/w 索要/v [银行/nis 账户/n]/nz ，/w 说/v 要/v 给/p 许/v 妈妈/n 捐助/v ，/w 但是/c 我们/rr 跟/p 许/v 妈妈/n 商量/v 了/ule ，/w 暂时/d 不/d 接受/v 转账/vn 捐助/v 。/w ”/w 李翼龙/nr 说/v 。/w 
再/d 过/uguo 几天/mq ，/w 许月华/nr 马上/d 就要/d 接受/v 手术/n 了/ule 。/w 她/rr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 这么/rz 多/a 人/n 都/d 在/p 关心/v 我/rr ，/w 我/rr 要/v 赶快/d 好/a 起来/vf ，/w 福利院/nis 的/ude1 孩子们/nz 还/d 等/udeng 着/uzhe 我/rr 去/vf 照顾/v 呢/y 。/w ”/w 
