据/p 新华社/nt 电/n 1月20日/t 下午/t ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 举行/v 新闻/n 通报会/n 称/v ，/w 广西/ns 贺州市/ns [32/m 人/n]/mq 因/p 贺江/nr [水体/n 污染/vn]/nz 事件/n 受到/v 责任/n 追究/v ，/w 贺州市/ns 副市长/nnt 闭海东/nr 、/w 夏振林/nr 被/pbei [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
2013年7月1日/t ，/w 贺州市/ns 贺江/nr 部分/n 河段/n [网箱/n 养鱼/vi]/nz 出现/v 少量/m 死鱼/nz 现象/n ，/w 后/f 经/p 检测/vn 发现/v 水体/n 遭遇/v 镉/ng 、/w 铊/n 等/udeng [重金属/n 污染/vn]/nz 。/w 这次/r [重金属/n 污染/vn]/nz 事件/n 从/p 广西/ns 贺江/nr 马尾/ns 河段/n 河口/ns 到/v 广东省/ns 封开县/ns ，/w 约/d [110/m 公里/q]/mq 河段/n 不同/a 程度/n 遭受/v 污染/vn ，/w 污染物/n 浓度/n 从/p [1/m 倍/q]/mq 到/v [5/m ./w 6/m 倍/q]/mq 不等/vi 。/w 
7月7日/t ，/w 贺州市/ns 警方/n 将/d 贺州市/ns [平桂/nz 管理区/n]/nz 黄田镇/nr 清/tg 面/nf 村/n 的/ude1 [汇/v 威/ng 选矿厂/nis]/nt 锁定/v 为/p 这次/r 事件/n 重要/a 污染源/n ，/w 并/cc 将/d 生产/v 业主/n 龚某/nr 控制/vn 。/w 8月2日/t ，/w 经/p [贺州市/ns 八步区/ns 人民检察院/nis]/nt 批准/v ，/w [贺州市/ns 平桂/nz 公安/n 分局/nis]/nt 依法/d 对/p [汇/v 威/ng 选矿厂/nis]/nt 负责人/nnt 龚某/nr 、/w 负责/v 财务/n 和/cc 采购/v 原料/n 的/ude1 赵某/nz 平/v 、/w 负责/v 招工/vn 和/cc 安排/v 工人/nnt 工作/vn 的/ude1 赵某/nz 学/v 等/udeng [7/m 人/n]/mq 实施/v 逮捕/vn 。/w 
7月9日/t ，/w [贺州/ns 市委/nis]/nto [作出/v 决定/v]/nz ，/w 鉴于/p [贺州市/ns 环保局/nis]/nt [环境/n 监察/vn 支队/nis]/nt 支队长/nnt 黄强/nr 等/udeng 人/n 在/p 造成/v 这次/r 贺江/nr 合面/nz 狮/ng 段/q [水污染/n 事件/n]/nz 负有/v 对/p 隐患/n 排查/v 不到/v 位/q 、/w 监管/vn 不力/a 的/ude1 [领导/n 责任/n]/nz ，/w 对/p 黄强/nr 等/udeng 贺江/nr 污染/v 事件/n 相关/vn 责任人/nnt 进行/vn 问责/nz 停职/vi 处理/vn 。/w 10月11日/t ，/w 黄强/nr 涉嫌/v 受贿/vn 一/m 案/ng 在/p [贺州市/ns 八步区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
2014年1月20日/t ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 通报/v ，/w 贺州市/ns 企业/n 违法/vn 排污/vn 造成/v 贺江/nr 水污染/n 案件/n 受到/v 严肃查处/v ，/w 这个/rz 案件/n 共/d [32/m 人/n]/mq 受到/v 责任/n 追究/v ，/w [31/m 名/q]/mq 相关/vn 责任人员/n 受/v 党/n [政纪/n 处分/n]/nz ，/w [4/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz ，/w 自治区/n 监察厅/nis 给予/vn 贺州市/ns 副市长/nnt 闭海东/nr 、/w 夏振林/nr [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
