日前/t ，/w 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 出台/vi 加快/v 发展/vn 电子商务/nnd 的/ude1 实施/vn 意见/n ，/w 通过/p 财税/n 、/w 用地/n 、/w 人才/n 、/w 融资/vn 等/udeng 支持/v 措施/n ，/w 促使/v 全省/n 电子商务/nnd 企业/n 数量/n 、/w 交易/v 规模/n 、/w [就业/vn 人数/n]/nz 、/w 税收收入/n 等/udeng 主要/b 指标/n 2015年/t 达到/v 全国/n 水平/n 。/w 其中/rz ，/w 限额/n 以上/f 商贸/n [流通/vn 企业/n]/nz 应用/v 电子商务/nnd [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 网络/n 零售额/n 占/v [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [9/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
未来/t 几年/mq ，/w 我省/n 将/d 支持/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 蚌埠/ns 建设/vn 辐射/v 全省/n 、/w 影响/v 全国/n 的/ude1 [电子/n 商务/n 中心/nis]/nt ，/w 支持/v 其他/rzv [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 建设/v 区域性/n [电子/n 商务/n 中心/nis]/nt 。/w 支持/v 合/v 芜/ng 蚌/n 试验区/n 和/cc [皖江/nz 城市/n 带/v]/nz 建设/vn 以/p 产业/n 为/p 支撑/v 的/ude1 现代/ntc 快递/v 物流/n [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz ，/w 支持/v 皖北/ns 地区/n 建设/vn 以/p 农副产品/n 深加工/nz 为/p 特色/n 的/ude1 区域性/n [电子/n 商务/n 中心/nis]/nt ，/w 支持/v 大别山/ns 片/q 区/n 、/w 皖南/ns 地区/n 建设/vn 以/p [文化/n 旅游/vn]/nz 产品/n 为/p 特色/n 的/ude1 区域性/n [电子/n 商务/n 中心/nis]/nt ，/w 支持/v 合肥/ns 打造/v [中国/ns 呼叫/v 中心/nis]/nt 之/uzhi 都/d 。/w 
在/p [农村/n 电子/n 商务/n]/nz 方面/n ，/w 将/d 依托/v 农村/n 商品流通/n 服务/v 体系/n 建设/vn ，/w 推进/vi 农村/n [中心镇/ns 商贸/n 中心/nis]/nt 、/w 商品/n 配送中心/nis 和/cc [中心村/ns 直营/vn 连锁店/nis]/nt 发展/v 电子商务/nnd ，/w 支持/v [农业/n 龙头/n 企业/n]/nz 、/w 专业/n 合作社/nis 、/w [家庭/n 农场/nis]/nz 等/udeng [新型/b 农业/n]/nz [经营/vn 主体/n]/nz 参与/v [电子/n 商务/n 交易/vn]/nz 。/w 
我省/n 将/d 发挥/v “/w 皖/b 货/n 网上行/nz ”/w 等/udeng [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 作用/n ，/w 积极/ad 组织/n 电子商务/nnd 企业/n 入/v 驻/v “/w 特色/n [中国/ns  安徽/ns 馆/ng]/nt ”/w “/w 优选/v 农/ng 品/ng ”/w 中邮/nz 农产品/n 平台/n ，/w 组织/n 各类/r [网络/n 购物/vn]/nz 推介/v 活动/vn ，/w 拓展/v 安徽/ns 产品/n 电子商务/nnd [销售/vn 渠道/n]/nz ，/w 扩大/v 安徽/ns [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 、/w [网上/s 商城/nis]/nz 和/cc 网店/nz 影响力/n 。/w 实施/v 电子商务/nnd 示范/vn 带动/v 工程/n ，/w 重点/n 培育/v 一批/mq [商业/n 模式/n]/nz 新/a 、/w [创新/vi 能力/n]/nz 强/a 、/w 发展/v 潜力/n 大/a 的/ude1 电子商务/nnd 企业/n 、/w 平台/n 和/cc 项目/n 。/w (/w 鲍亮亮/nr )/w 
