人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w 又/d 有/vyou 一伙/mq 盗墓贼/nz 盯/v 上/f 了/ule 庐江县/ns 盛桥镇/ns 七里村/ns 村/n 蔡/nz 王/n 村民/n 组/n 的/ude1 西汉/t 古墓/n 。/w 2014年1月16日/t 深夜/t ，/w [庐江县/ns 公安局/nis]/nto 盛/v 桥/n 派出/v 所在/n 辖区/n 内/f 巡逻/vn ，/w 巡逻/vn 至/p 七里村/ns 蔡/nz 王/n 村民/n 组/n 西汉/t 古墓/n 附近/f 时/ng ，/w 发现/v 有人/r 正在/d 盗掘/v 古墓/n 。/w 盗墓贼/nz 发现/v 民警/nnt 后/f 四处/d 逃窜/vi ，/w 民警/nnt 全力/d 追赶/v ，/w 将/d 其中/rz 宋/tg 某/rz （/w 男/b ，/w [46/m 岁/qt]/mq ，/w 江西/ns 新/a 余/ng 人/n ）/w 、/w 娄某/nr （/w [41/m 岁/qt]/mq ，/w 浙江/ns 临海/vn 人/n ）/w [二/m 人/n]/mq 抓获/v 。/w 
早/a 在/p 2011年5月份/t ，/w 以/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz （/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 湖南/ns 人/n ）/w 为首/vi [8/m 人/n]/mq 盗墓/vn 团伙/n 对/p 盛桥镇/ns 七里村/ns 蔡/nz 王/n 村民/n 组/n 古墓葬/nz 进行/vn 盗掘/vn 。/w 2011年6月份/t ，/w [庐江县/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt 经/p 缜密/a 侦查/vn ，/w 一举/d 将/d 该/rz 盗墓/vn 团伙/n 摧毁/v ，/w 将/d 王/n 某/rz [8/m 人/n]/mq 全部/m 抓获/v ，/w 缴获/v 一只/mq 西汉/t 时期/n 的/ude1 涡纹/nz 玉璧/nz ，/w 该/rz 玉璧/nz 被/pbei 鉴定/vn 为/p 国家/n [三级/b 文物/n]/nz ，/w 该/rz 古墓/n 也/d 被/pbei 认定/v 为/p 西汉/t 古墓/n ，/w 王/n 某/rz 等/udeng [8/m 人/n]/mq [全部/m 被/pbei]/mq 判刑/vi 。/w 自/p 那/rzv 之后/f ，/w 该/rz 西汉/t 古墓/n 成为/v [庐江县/ns 公安局/nis 盛/v 桥/n 派出所/nis]/nt [重点/n 保护/vn]/nz 对象/n ，/w 他们/rr 在/p 夜间/n 巡逻/vn 时/ng 经常/d 到/v 附近/f 转转/v ，/w 果/ng 其/rz 不然/c ，/w 发现/v 古墓/n 再次/d 被/pbei 一伙/mq 盗墓贼/nz 盯/v 上/f 。/w 
目前/t ，/w 宋/tg 某/rz 、/w 娄某/nr 已/d 被/pbei [庐江县/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 深挖/v 中/f 。/w （/w 袁乃升/nr ）/w 
