娱乐圈/nz 涉/vg 毒/n 明星/nnd 不少/m ，/w 很多/m 明星/nnd 吸毒/vi 前/f 都/d 曾/d 是/vshi 美女/n 、/w 帅哥/n ，/w 性感/a 无敌/vi ，/w 魅力/n 无穷/z 。/w 但/c 吸毒/vi 后/f ，/w 无论是/c 面容/n 还是/c 精神/n 都/d 来/vf 了/ule 个/q [180/m 度/qv]/mq 大转弯/nz ，/w 面/nf 
萧淑慎/nr 吸毒/vi 前/f 旧/a 照/v 
萧淑慎/nr 吸毒/vi 后/f 照片/n 
娱乐圈/nz 涉/vg 毒/n 明星/nnd 不少/m ，/w 很多/m 明星/nnd 吸毒/vi 前/f 都/d 曾/d 是/vshi 美女/n 、/w 帅哥/n ，/w 性感/a 无敌/vi ，/w 魅力/n 无穷/z 。/w 但/c 吸毒/vi 后/f ，/w 无论是/c 面容/n 还是/c 精神/n 都/d 来/vf 了/ule 个/q [180/m 度/qv]/mq 大转弯/nz ，/w 面容/n 憔悴/a ，/w 精神恍惚/nhd ，/w 令人/v [大跌/v 眼镜/n]/nz 。/w 吸毒/vi 对/p 明星/nnd 来说/uls ，/w 打击/v 是/vshi 全方位/n 的/ude1 ，/w 不仅仅/d 影响/vn 其/rz 演艺/n 事业/n ，/w 对/p 其/rz 身心/n 的/ude1 摧残/vn 也/d 是/vshi 相当/d 猛烈/a 的/ude1 。/w 
2010年2月23日/t ，/w 萧淑慎/nr 吸毒/vi 案/ng 在/p 台北/ns 再度/d 开庭/vi 。/w 当天/t ，/w 萧淑慎/nr 出庭/vi 时/ng ，/w 状态/n 不/d 佳/a ，/w 精神恍惚/nhd 。/w 当年/t 那个/rz 出现/v 在/p 梁静茹/nr 《/w 勇气/n 》/w MV/x 中/f 的/ude1 “/w 宇宙/n 超级/b 美少女/nz ”/w 萧淑慎/nr ，/w 凭借/p 其/rz 傲/a 人/n 的/ude1 身材/n 和/cc 甜美/a 的/ude1 相貌/n ，/w 一度/d 在/p 台湾/ns 娱乐圈/nz 被/pbei 视为/v 女神/n 。/w 如今/t ，/w 被/pbei 毒品/n 吞噬/v 身心/n 的/ude1 萧淑慎/nr ，/w 不仅/c 外貌/n 面目全非/al ，/w 就/d 连/ulian 整个/b 人/n 也/d 变得/vi 狼狈/ad 颓废/a 。/w 因为/c 吸毒/vi ，/w 萧淑慎/nr 不仅/c 演艺/n 事业/n 陷入/v 低谷/n ，/w [性感/a 女神/n]/nz 名号/n 也/d 一去不复返/vl 。/w 她/rr 是/vshi 吸毒/vi 前后/f 变化/vn 最为/d 惊人/a 的/ude1 女星/nnd 。/w 
