为/p 企业/n “/w 揽活/vi ”/w 多次/mq 受贿/vi ，/w 与/cc 单位/n [代理/vn 律师/nnt]/nnt [达成/v 协议/n]/nz ，/w 私自/d 分得/v 30%/m 诉讼/vn 款/q 作为/p 提成/vi ，/w [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto 一/m 副局长/nnt 丁某某/nr 因/p 涉嫌/v 受贿/vn [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq 被/pbei 检/ng 方/q 起诉/v 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 1月21日/t ，/w [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 将/d [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r 。/w 
被告/n 丁/ng 某某/r 曾任/v [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 副局长/nnt 。/w 在/p 2005年/t 至/p 2012年/t 期间/f ，/w 他/rr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 多次/mq 非法/b 收受/v [安徽/ns 森海/nz 园林/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 谢某某/nr 、/w [安徽/ns 中/f 元/q 化工/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈某某/nr 、/w [安徽/ns 润/v 天/qt 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 江某某/nr 财物/n 共计/v [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq 。/w 
检/ng 方/q 认为/v ，/w 被告/n 人丁/n 某某/r 身为/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w 共计/v [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应当/v 以/p 受贿罪/n 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w （/w 王玮伟/nr ）/w 
