圣诞/t 、/w 元旦/t 引发/v 的/ude1 购/vn 金/b 热潮/n 没/d 能/v 阻挡/vn 金价/n 下跌/vi 的/ude1 步伐/n 。/w [国际/n 金价/n]/nz 仍然/d 一路/mq 走低/v ，/w 纽约/nsf 黄金/n 期价/n 1月15日/t 以/p 每/rz 盎司/q [1238/m ./w 8/m 美元/q]/mq 黯然/z 收盘/vi ，/w 相/d 较/d 一年前/qt 跌幅/n 近/a [三/m 成/v]/mq 。/w 随着/p 中国/ns 新春佳节/nz 的/ude1 来临/vn ，/w [黄金/n 市场/n]/nz 能否/v 在/p 2014年初/t 打/v 一场/mq 漂亮/a 的/ude1 翻身仗/n ？/w 作为/p [黄金/n 市场/n]/nz 的/ude1 生力军/n ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 又/d 该/rz 如何/ryv “/w 接招/nz ”/w ？/w “/w 美国/nsf 大妈/n ”/w 、/w “/w 印度/nsf 大妈/n ”/w 能否/v 与/cc “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 一起/s ，/w [战胜/v 华尔街/nsf]/nz 金融/n 大/a 鳄/ng ？/w 
虽然/c 黄金/n “/w 熊/n 着脸/v ”/w 走进/v 2014年/t ，/w 但是/c 这/rzv 扑/v 不/d 灭/v “/w 大妈/n ”/w 们/k 对/p 黄金/n 的/ude1 热情/an 。/w 
2013年/t [国际/n 金价/n]/nz “/w 跌/v 跌/v 不休/vi ”/w ，/w 以/p [纽约/nsf 商品/n 交易所/nis]/nt 黄金/n 主力/nnt 合约/n 报价/vn 计算/v ，/w [国际/n 金价/n]/nz 2013年/t 累计/vd 下跌/vi 28%/m ，/w 是/vshi 2000年/t 以来/f [首次/m 按/p]/mq 年/qt 下跌/vi ，/w 结束/v 了/ule 黄金/n 12年/t 的/ude1 牛市/n ，/w 并/cc 创下/v 32年/t 来/vf 最大/gm 年度/n 跌幅/n 。/w 
但/c 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 各国/rzs “/w 大妈/n ”/w 撑起/v 了/ule 黄金/n 实物/n 需求/n 。/w 中国/ns 在/p 去年/t 替代/v 印度/nsf ，/w 成为/v 全球/n 黄金/n [第一/m 大/a]/mq 消费国/n ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 甚至/d 因为/c 抢购/v 黄金/n 而/cc 全球/n 闻名/v 。/w 
中国/ns 大妈/n ：/w 不怕/v 套/q ，/w 套/q 不怕/v 
由于/p 在/p 2013年/t 掀起/v 抢/v 金/b 狂潮/n ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 可谓/v 是/vshi 闻名遐迩/vl 。/w 
随着/p 春节/t 临近/v ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 章枫萍/nr 最近/t 忙里偷闲/dl ，/w 算/v 了/ule 算/v 2013年/t 的/ude1 投资/vn 得失/n ，/w 其中/rz 较大/d 的/ude1 一笔/mq 投资/vn 为/p 2013年4/t 月底，56/t 岁/qt 的/ude1 章枫萍/nr 与/cc 姐妹/n [三/m 人/n]/mq 在/p 浙江/ns 嘉善/ns 抢购/v 了/ule 黄金/n [300/m 克/q]/mq ，/w 共/d 耗资/v 约/d [10/m 万元/q]/mq 。/w 2013年4月18日/t ，/w 老凤祥/nz 挂牌/vi 基础/n 金价/n 显示/v ，/w 千足金/nz 每/rz 克/q [379/m 元/q]/mq 。/w 而/cc 2014年1月15日/t ，/w 老凤祥/nz 官网/n 显示/v ，/w [上海/ns 地区/n]/nz 银楼/nz 饰品/n 金价/n 千足金/nz 价格/n 为/p 每/rz 克/q [318/m 元/q]/mq 。/w [黄金/n 首饰/n]/nz 价格/n 在/p 近/a 9个月/t 时间/n 内/f 下跌/vi 16%/m 。/w 
章枫萍/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 浙江/ns 嘉善/ns 地区/n 的/ude1 金店/nis 没有/v 上海/ns 那么/c 有名气/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 金店/nis [黄金/n 价格/n]/nz 普遍/ad 要/v 比/p 上海/ns 每/rz 克/q 便宜/a [50/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 金价/n 下跌/vi 的/ude1 程度/n 却/d 差不多/al ，/w 我/rr 去年/t 4月/t 购入/v 的/ude1 黄金/n 也/d 已/d 跌价/vn 15%/m 。/w ”/w 
有意/d 继续/v 购/vn 金/b 
不过/c ，/w 章枫萍/nr 并不/d 后悔/v ，/w 甚至/d 有/vyou 继续/v 购买/vn 黄金/n 的/ude1 打算/vn ，/w “/w 2014年/t ，/w 我/rr 还/d 会/v 继续/v 购买/vn 黄金/n ，/w 起码/d 再/d 买入/v [10/m 万元/q]/mq 左右/f 吧/y 。/w ”/w 
[中国/ns 黄金/n 投资/vn 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 奚建华/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 据/p 我们/rr 调研/vn ，/w 大多数/m ‘/w 中国/ns 大妈/n ’/w 的/ude1 购/vn 金/b 行为/n 并非/v [盲目/ad 投资/vn]/nz 行为/n ，/w 她们/rr 对于/p 黄金/n 是/vshi ‘/w 不怕/v 套/q ，/w 套/q 不怕/v ’/w 。/w ”/w 
他/rr 进一步/d 解释/v ，/w “/w 不怕/v 套/q ”/w 是/vshi 指/v 中国/ns 大妈/n 并不/d 急于/v 抛售/vn 黄金/n 资产/n ，/w “/w 许多/mq 大妈/n 买/v 黄金/n 是/vshi 赠与/v 家中/s 小辈/n 或/c 为/p 子女/n 婚庆/n 准备/v 的/ude1 ，/w 并/cc 不是/c 投机/v 行为/n ，/w 购买/v 黄金/n 不是/c 为了/p 赚/v 差价/n 。/w ”/w “/w 套/q 不怕/v ”/w 则/d 是/vshi 中国/ns 大妈/n 在/p 金价/n 下行/vi 时/ng 越/d 跌/v 越/d 买/v ，/w 摊薄/nz 了/ule 成本/n 。/w 
买/v 金/b [只求/v 安心/a]/nz 
为何/ryv [黄金/n 价格/n]/nz 剧烈/a 下跌/vi ，/w 而/cc 中国/ns 大妈/n 购买/v 黄金/n 的/ude1 心/n 却/d 没有/v 丝毫/a 动摇/v 呢/y ？/w 
章枫萍/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 家里/s 最大/gm 的/ude1 投资/vn 是/vshi 商铺/n ，/w 在/p 几年/mq 前/f ，/w [房地产/n 市场/n]/nz 景气/a 的/ude1 时候/n 这项/r 投资收益/v 非常/d 好/a ，/w 但/c 这/rzv 两年/mq 随着/p [国家/n 宏观/n 调控/vn]/nz ，/w [地产/n 市场/n]/nz 每况愈下/vl ，/w 商铺/n 已经/d 租/v 不/d 出/vf 高价/n ，/w 只能/v 降价/vn 出租/v ，/w 收益/n 大/a 不如/v 前/f 。/w 所以/c 就/d 想/v 要/v 寻找/v 更多/ad 投资/v 渠道/n ，/w 多元化/vn 配置/v 资产/n 。/w 不过/c ，/w 我/rr 对/p 股票/n 等/udeng 市场/n 不/d 熟悉/v ，/w 就/d 不/d 参与/v ，/w 只/d 分散/a 了/ule 一部分/m 资金/n 去/vf 购买/v [银行/nis 理财/vn 产品/n]/nz ，/w [另一/m 部分/n]/mq 就/d 拿来/vf 购买/v 黄金/n ，/w 拿到/v 实物/n 后/f 就/d 觉得/v 安心/a 了/ule 。/w 黄金/n 是/vshi 能/v 代代相传/vl 的/ude1 ，/w 10年/t 后/f 、/w 20年/t 后/f ，/w 即使/c 纸币/n 不/d 值钱/a 了/ule ，/w 但/c 黄金/n 实物/n 还是/c 在/p 的/ude1 ，/w 而且/c 是/vshi 有/vyou 较高/ad 保值/vn 价值/n 的/ude1 。/w ”/w 
[兴业/v 银行/nis 资金/n 运营/vn 中心/nis]/nt 贵金属/n 资深/b 分析师/nnt 蒋舒/nr 对/p 记者/nnt 表示/v ：/w “/w 中国/ns 大妈/n 在/p [黄金/n 价格/n]/nz 下跌/vi 过程/n 中/f ，/w 依然/d 不断/d 买入/v 黄金/n 有/vyou 其/rz 自身/rr 的/ude1 原因/n ，/w 一方面/c 是/vshi 受限/v 于/p 投资/v 渠道/n 较少/ad ，/w 2013年/t 股/q 债/n 双杀/nz ，/w 市场/n 低迷/a ，/w 此外/c [房地产/n 市场/n]/nz 受/v [宏观/n 调控/vn]/nz 影响/v 收益/n 显著/ad 下降/vi 。/w 另一方面/c ，/w [中国/ns 黄金/n 市场/n]/nz 化/v 比较/d 晚/tg ，/w 近/a 十年/mq 来/vf 需求/n 不断/d 上升/vi 。/w 在/p 发达国家/n [黄金/n 市场/n]/nz 上/f ，/w 一般/ad 金价/n 上涨/vi 则/d [黄金/n 首饰/n]/nz 需求/n 下降/vi ，/w 金价/n 下跌/vi 则/d [黄金/n 首饰/n]/nz 需求/n 上升/vi ，/w [中国/ns 市场/n]/nz 则/d 不同/a ，/w 不论/c 金价/n 涨跌/v ，/w 黄金/n 需求/n 一直/d [稳步/d 增长/v]/nz ，/w 可见/c 实物金/nz 需求/n 有/vyou 其/rz 释放/v 过程/n ，/w 对/p 价格/n 不/d 太/d 敏感/a 。/w ”/w 
解套/nz 可能性/n 小/a 
蒋舒/nr 表示/v ：/w “/w 虽然/c 多数/a 大妈/n 购/vg 金/b 不/d 为/p 投机/vn ，/w 但/c 也/d 有/vyou 少数/m 大妈/n 有/vyou [投机/vn 需求/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 2013年/t 上半年/t 误入/vf [实物/n 黄金/n]/nz 市场/n ，/w 而/cc 这些/rz 大妈/n 想/v 要/v 在/p 2014年/t 完全/ad 解套/nz 的/ude1 可能性/n 比较/d 小/a 。/w ”/w 
今年一二月份/t ，/w 受/v 国内/s 春节/t 长假/n 带动/v 黄金/n 消费/vn 影响/vn ，/w 金价/n 可能/v 短/a 线/n 走高/nz 。/w 不过/c ，/w 黄金/n 的/ude1 走势/n 更多/ad 受到/v [投资/vn 需求/n]/nz 而/cc 非/b 实物/n 需求/n 影响/vn 。/w 而/cc [投资/vn 需求/n]/nz 要/v 看/v 美国/nsf 市场/n 政策/n ，/w 影响/v 黄金/n 走势/n 的/ude1 因素/n 有/vyou 很多/m ，/w 但/c 美元/q 走强/nz 将/d 是/vshi 2014年/t 利空/nz 金价/n 的/ude1 最大/gm 因素/n ，/w 因为/c 2014年/t 是/vshi 美国/nsf [量化/vn 宽松/a]/nz [货币/n 政策/n]/nz 退出/v 年/qt 。/w 
不过/c ，/w 也/d 有/vyou 专家/nnt 认为/v ，/w 中国/ns 投资者/nnd 应该/v 适度/a 配置/v 黄金/n ，/w 而/cc 金价/n 下跌/vi 之后/f 是/vshi 一个/mq 平衡/a 配置/vn 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 
[上海/ns 黄金/n 交易所/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 宋珏勤/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 目前/t [全球/n 基金/n]/nz 配置/v 黄金/n 的/ude1 比例/n 有所/v 下降/vn ，/w 但/c 我们/rr 认为/v ，/w 中国/ns 老百姓/n 对/p 黄金/n [资产/n 配置/vn]/nz 的/ude1 比例/n 应该/v 在/p 5%至10%/m 。/w ”/w 
