[事故/n 现场/s]/nz 消防员/nnd 正在/d 灭火/vn 
[事故/n 现场/s]/nz 消防员/nnd 正在/d 灭火/vn 
21日7时/t 许/v ，/w [内蒙古/ns 鄂尔多斯/nsf 市/n 伊金霍洛/nrf 旗/n 汇/v 金达/nrf 清洁/a 溶剂油/nmc 有限公司/nis]/nt 煤焦油/n 储罐/n 区/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 记者/nnt 从/p [内蒙古/ns 消防/b 总队/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 已/d 调集/v 呼包鄂/nz [三/m 地/ude2]/mq 消防/b 部队/nis 增员/nz ，/w 现场/s 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [汇/v 金达/nrf 清洁/a 溶剂油/nmc 有限公司/nis]/nt 位于/v 内蒙古/ns [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf [伊金霍洛/nrf 旗/n]/ns [纳/v 林/ng 陶/ag 亥/n 镇/n]/ns 圣/ag 园/ng 工业园区/nz ，/w 当地/s 距/p 呼和浩特市/ns 约/d [285/m 公里/q]/mq ，/w 距/p 包头市/ns 约/d [158/m 公里/q]/mq ，/w 距/p [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf 约/d [55/m 公里/q]/mq 。/w 
该/rz 煤焦油/n 储罐/n 区/n 共有/v [14/m 个/q]/mq 储罐/n ，/w 总储量/nz 约/d [100000/m 立方米/q]/mq 。/w 现场/s 有/vyou [2/m 个/q]/mq 储罐/n 发生/v 爆炸/vn (/w [1/m 个/q]/mq 轻油/n 储罐/n ，/w 储量/n [1600/m 立方米/q]/mq ，/w [1/m 个/q]/mq 煤焦油/n 储罐/n ，/w 储量/n [5000/m 立方米/q]/mq )/w ，/w 还有/v [1/m 个/q]/mq 沥青/n 储罐/n 正在/d 燃烧/v 。/w 
目前/t 现场/s 已有/v [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf [34/m 辆/q]/mq 消防车/n [120/m 名/q]/mq 官兵/nnd 进行/vn 火灾/n 扑救/vn 。/w [包头市/ns 支队/nis]/nt [19/m 辆/q]/mq 消防车/n [79/m 名/q]/mq 官兵/nnd 到达/v 现场/s 增援/v 。/w [呼和浩特/ns 支队/nis]/nt [15/m 辆/q]/mq 消防车/n [87/m 名/q]/mq 官兵/nnd 正在/d 赶赴/v 现场/s 途中/s ，/w 尚无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w (/w 尚虹波/nr )/w 
