人民网/nz 讯/ng 1月18日/t ，/w [濉溪县/ns 刘桥镇/ns]/nz 召开/v 2014年/t 经济/n 工作/vn 暨/cc 银企/n 座谈会/n ，/w [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 淮北市/ns 分行/n 、/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb 濉溪/ns 支行/n 、/w [工商/n 银行/nis]/ntcb 濉溪/ns 支行/n 、/w [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 濉溪/ns 支行/n 、/w [马鞍山/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/ntcb 濉溪/ns 支行/n 负责人/nnt ，/w [濉溪县/ns 刘桥镇/ns]/nz 党政/n 班子/n 成员/nnt 及/cc 该镇/r 规模/n [企业/n 负责人/nnt]/nz 等/udeng 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
会上/n ，/w [濉溪县/ns 刘桥镇/ns]/nz 镇长/nnt 李新就/nr 刘桥镇/ns 2013年/t 经济/n 工作/vn 情况/n 作/v 了/ule 详细/a 介绍/v ，/w 对/p 2014年/t 经济/n 工作/vn 目标/n 作/v 了/ule 具体/a 部署/vn ，/w 即/v “/w 按照/p 县委/nis 县政府/n 的/ude1 部署/vn 实行/v 双/q 轮/qv 驱动/v 要求/n ，/w 抓好/v 经济发展/v 与/cc 加快/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz ”/w 。/w 
[建设/vn 银行/nis]/ntcb 濉溪县/ns 支行/n 、/w [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 濉溪县/ns 支行/n 、/w [马鞍山/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/ntcb 濉溪县/ns 支行/n 就/d 服务/v 企业/n 发展/vn 作/v 了/ule 详细/a 介绍/v 。/w [濉溪县/ns 刘桥镇/ns]/nz 规模/n [企业/n 负责人/nnt]/nz 就/d 企业/n 发展/vn 发表/v 了/ule 自己/rr 见解/n 。/w 
[濉溪县/ns 刘桥镇/ns]/nz 党委/nis 书记/nnt 、/w 人大/nis 主席/nnt 张敬民/nr 从/p 刘桥镇/ns 发展/vn 的/ude1 美好/a 蓝图/n 、/w 政府/nis 为/p 企业/n “/w 搭建/v 平台/n 、/w 提供/v 服务/vn ”/w 的/ude1 职能/n 、/w 对/p 企业/n “/w 你/rr 发财/vi 、/w 我/rr 发展/vn ”/w 的/ude1 建议/n 等/udeng [三/m 个/q]/mq 方面/n 作/v 了/ule 具体/a 阐述/v 。/w 
最后/f ，/w [濉溪县/ns 刘桥镇/ns]/nz 分管/v 工业/n 副镇长/nnt 苏文华/nr 表达/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 观点/n ：/w 一/m 是/vshi 本届/r [党委/nis 政府/nis]/nz 坚持/v 以/p 经济/n 强/a 镇/n 为/p 抓手/n ；/w 二/m 是/vshi [衷心/d 希望/v]/nz 全镇/n [民营/b 企业/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a ；/w 三/m 是/vshi 镇/n [党委/nis 政府/nis]/nz 将/d 努力/ad 为/p [民营/b 企业/n]/nz 创造/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 环境/n 。/w （/w 徐峰/nr ）/w 
