记者/nnt 下午/t 从/p 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n 应急指挥/v 部/q 办公室/nis 了解到/v ，/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 合肥市/ns 正式/ad 解除/v 于/p 1月18日/t 拉/v 响/v 的/ude1 重/a 污染/vn 天/qt [蓝色/n 预警/vn]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 1月20日/t ，/w 合肥市/ns 总体/n [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 日/b 均值/n 为/p 119/m ，/w 且/c 经/p 预测/vn ，/w 今/tg 明/ag 两日/t [气象/n 条件/n]/nz 对/p 空气/n 扩散/v 比较/d 有利/a 。/w 根据/p 《/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 的/ude1 要求/n ，/w 经/p [合肥市/ns 环保/n 局局/nz]/nt 和/cc 市/n 气象局/nis 会商/v ，/w 并/cc 报/n 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n 应急指挥/v 部/q ，/w 决定/v 于/p [今天/t 下午/t]/nz [四/m 点/qt]/mq ，/w 正式/ad 终止/v [Ⅳ/m 级/q]/mq 预警/vn （/w 蓝色/n ）/w 和/cc 响应/v 措施/n 。/w （/w 记者/nnt 徐冉/nr ）/w 
