来自/v 网民/gi 微博/n 
针对/p 有/vyou 网民/gi 爆料/v “/w 广州/ns 花都/ns 发生/v 老虎/n 被/pbei 当街/nz [开膛/vi 破肚/nz]/nz ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w [广州市/ns 花都区/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n 作出/v 回应/vn 表示/v ，/w 该/rz 文字/n 及/cc 图片/n 之前/f 已/d 在/p 多/a 处/n 出现/v 。/w 
日前/t 有/vyou 网民/gi 发/v 微博/n 称/v ，/w 他/rr 的/ude1 “/w 朋友圈/nz ”/w 中/f 流传/v 这样/rzv 几张/n 照片/n ：/w 一只/mq 老虎/n 被/pbei 当街/nz [开膛/vi 破肚/nz]/nz ，/w 旁边/f 还有/v 一台/mq 电子秤/nz ，/w 并称/v “/w 据说/v 此事/r 发生/v 在/p 广州/ns 花都/ns ”/w 。/w 
[广州市/ns 花都区/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n 今日/t 表示/v ，/w “/w 微博/n 上/f 有/vyou 网友/n 上/f 传/v ‘/w 当街/nz 贩卖/v 老虎/n ’/w 的/ude1 图片/n ，/w 并称/v ‘/w 据说/v 此事/r 发生/v 在/p 广州/ns 花都/ns ’/w 。/w 经/p [网络/n 搜索/vn]/nz ，/w 该/rz 文字/n 及/cc 图片/n 之前/f 已/d 在/p 多/a 处/n 出现/v ，/w ‘/w 事发/vi 地/ude2 ’/w 也/d 多次/mq 变更/v 。/w ”/w 
官/n 微/ag 还/d 表示/v ，/w 老虎/n 是/vshi [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 猎杀/v [保护/vn 动物/n]/nz 必将/d 受到/v 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w 希望/v 网民/gi 爱护/v 动物/n 的/ude1 同时/c 也/d 擦亮/v 双眼/n ，/w 谨慎/a 转发/v 。/w （/w 田雪/nr ）/w 
