NO/x ./w 1/m 范冰冰/nr 
出场费/nz ：/w 6万/m //w 分钟/qt 
霸气/an 天价/n 指数/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
事由/n ：/w 范冰冰/nr 近日/t 来到/v 了/ule 武汉/ns 出席/v 某/rz [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 在/p 台上/s 匆匆忙忙/z 一个/mq 小时/n 也/d 不够/a ，/w 连/ulian 媒体/n 采访/v 的/ude1 时间/n 都/d 没有/v 。/w 以/p [目前/t 国内/s]/nz 一线/n 明星/nnd 出席/v [商业/n 活动/vn]/nz 的/ude1 时/ng 薪/ng 来/vf 算/v ，/w 范冰冰/nr 这/rzv 匆匆/z 一/m 走/v 就是/v 一分钟/mq [6/m 万元/q]/mq 。/w 
点评/v ：/w 6万/m 人民币/n 一分钟/mq 的/ude1 出场费/nz 足以/d 让/v 大家/rr 知道/v 范冰冰/nr 的/ude1 霸气/an 有/vyou 多么/d 犀利/a 了/ule ，/w 在/p T/x 台上/s 走走/v ，/w 陪/v 领导/n 们/k 拍/v 几个/mq 照/v ，/w 说几句/nz 宣传/v 语/ng ，/w 一共/d 出场/vi 时间/n 就/d [15/m 分钟/qt]/mq 也/d 不到/v ，/w 贵气/nz 霸气/an 尽/vi 外露/vi 也/d 。/w 
