记者/nnt 从/p 省/n 人/n 社/n 厅/n 获悉/v ，/w [2014/m 年年/d]/mq 底/f 前/f ，/w 我省/n 有望/v 实现/vn 医保/n 双向/b 结算/vn 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 无论/c 你/rr 在/p 哪里/rys 参/vg 保/v ，/w 在/p 全省/n 范围内/nz 的/ude1 任何/rz 城市/n 的/ude1 [定点/n 医院/nis]/nz 就医/vi ，/w 都/d 可实现/nz 即时/d 结算/vn 。/w 
千余/mq 患者/n 受益/vi [异地/n 结算/vn]/nz 
据/p 省/n 人/n 社/n 厅/n 通报/v ，/w 2013年/t 全省/n 就医/vi [异地/n 结算/vn]/nz 工作/vn 取得/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 进展/vn ，/w 完成/v 了/ule 全省/n [16/m 个/q]/mq 市/n 与/cc 省/n 厅/n 系统/n 的/ude1 对接/vn ，/w 实现/v 了/ule [16/m 市/n]/mq 系统/n 与/cc 合肥/ns 地区/n [18/m 家/q]/mq 三级/b [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 联网/vi 。/w 截至/v 当年/t 年底/f ，/w 我省/n [1000/m 多/a]/mq [异地/n 就医/vi]/nz 患者/n 实现/v 了/ule 网上/s 即时/d 结算/vn 。/w 
不过/c ，/w 由于/p 目前/t 仅有/nz 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 蚌埠/ns [三/m 地/ude2]/mq 拥有/v [医保/n 异地/n 结算/vn]/nz 的/ude1 [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz ，/w 所以/c 医保/n 双向/b 结算/v 仅限/nz 于/p 这/rzv [三/m 个/q]/mq 城市/n 之间/f 进行/vn ，/w 并/cc 没有/v 在/p 全省/n 完全/ad 实现/v 。/w 打/v 个/q 比方/v 说/v ，/w 合肥/ns 参/vg 保/v 人员/n 去/vf 芜湖/ns 、/w 蚌埠/ns 的/ude1 [定点/n 医院/nis]/nz ，/w 芜湖/ns 的/ude1 参/vg 保/v 人员/n 去/vf 合肥/ns 、/w 蚌埠/ns ，/w 都/d 可以/v 实现/vn [医保/n 异地/n 结算/vn]/nz ，/w 但/c 去/vf 省内/s 其他/rzv 城市/n ，/w 尚/d 不能/v 实现/vn [医保/n 异地/n 结算/vn]/nz 。/w 
力争/v 年/qt 内/f [异地/n 结算/vn]/nz 覆盖/v 全省/n 
2014年/t [异地/n 结算/vn]/nz 范围/n 将/d 更/d 完善/v 。/w 据/p 省/n 人/n 社/n 厅/n 方面/n 介绍/v ，/w 2014/m 年底/f ，/w 我省/n 力争/v 实现/vn 全省/n 范围内/nz 的/ude1 医保/n 异地/n 双向/b 结算/vn 。/w 也/d 就是说/c ，/w 参/vg 保/v 的/ude1 [城镇/n 职工/nnt]/nz 和/cc [城镇/n 居民/n]/nz ，/w 无论/c 在/p 哪个/ry 城市/n 参/vg 保/v ，/w 都/d 可以/v 在/p 全省/n 其他/rzv 城市/n 的/ude1 [定点/n 医院/nis]/nz 即时/d 结算/vn 。/w 
“/w 医保/n 双向/b 结算/vn 工作/vn 将/d 在/p 2014年/t 逐步/d 分/qt 批次/n 推进/vi ，/w 各地/rzs 市/n 的/ude1 [定点/n 医院/nis]/nz 将/d 陆续/d 实现/v 与/cc 省/n 厅/n 系统/n 的/ude1 联网/vn 。/w ”/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 相关/vn 人士/n 介绍/v 。/w (/w 记者/nnt 祝亮/nr )/w 
