—/w —/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 护航/vi 5年/t 了/ule 
据/p 解放军报/n 1月21日/t 报道/v ，/w 5年/t ，/w [5/m 岁/qt]/mq 。/w 不知不觉/dl 间/f ，/w 远/a 赴/v 亚丁湾/nz 、/w 索马里/nsf 海域/n 护航/vi 的/ude1 [中国/ns 海军/nnd]/nt 已经/d 走过/v 了/ule 五轮/nz 春秋/n 。/w 
经历/n 了/ule [一轮/mq 轮/qv]/mq 媒体/n 聚焦/vi 、/w 国际/n 关注/v 和/cc 分析/vn 议论/v ，/w 年复一年/al 的/ude1 常态化/nz 护航/vi ，/w 渐渐/d 远离/v 了/ule 人们/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 万里/mq 之外/f 的/ude1 护航/vn 与/cc 反/vi 海盗/n 新闻/n 已经/d 很难/d 再/d 撩动/nz 人们/n 的/ude1 [兴奋/a 神经/n]/nz 。/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 当/p 中国/ns 军舰/n [第/m 十六/m 次/qv]/mq 踏上/v 护航/vn 征程/n 时/ng ，/w 媒体/n 的/ude1 报道/vn 已/d 呈/v 常态/n 和/cc 例行/vn 之/uzhi 势/ng 。/w 
启航/vi 、/w 护航/vi 、/w 归航/vi …/w …/w 当/p 人们/n 对/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 踏浪/nz 越洋/vn 渐渐/d 习以为常/vl 时/ng ，/w [一批/mq 批/q]/mq 海军/nnd 官兵/nnd 用/p 自己/rr 的/ude1 选择/vn 和/cc 付出/v 默默/d 书写/v 着/uzhe 崭新/b 的/ude1 历史/n 。/w 5年/t ，/w 一个/mq 又/d 一个/mq 突破/v 和/cc 事实/n 摆/v 在/p 面前/f ，/w 让/v 人/n 不能不/d 重视/v 审视/vn [中国/ns 海军/nnd]/nt 护航/vi 5年/t 的/ude1 航程/n ，/w 以及/cc 航程/n 背后/f 的/ude1 自豪/a 、/w 骄傲/an 、/w 振奋/v 和/cc 力量/n 。/w 
在/p 这里/rzs ，/w 我们/rr 不必/d 再/d 一一/m 回顾/v 5年/t 护航/vi 历程/n 中/f 积累/v 的/ude1 数字/n 。/w 可是/c ，/w 我们/rr 又/d 无论如何/dl 也/d 不能/v 忽略/vn ，/w 这/rzv 5年/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 为/p 世界/n 贡献/n 了/ule 些/q 什么/ry ？/w 
5年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 安全/an 护送/v 5000多艘/m 商/v 货轮/n ，/w 其中/rz 多数/a 货轮/n 上/f 悬挂/v 的/ude1 并/cc 不是/c [中国/ns 国旗/n]/nz 。/w 也许/d 有人/r 会/v 说/v ：/w 这笔/r 投入/v 划算/a 么/y ？/w 在/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 参与/vn 努力/ad 下/f ，/w 亚丁湾/nz 水道/n 维持/v 通航/vn ，/w 来往/vi 商船/n 不再/d 为/p 海盗/n 所/usuo 困扰/v ，/w 一条/mq 连通/v 世界/n 的/ude1 [经济/n 命脉/n]/nz 保持/v 畅通/an 。/w 在/p 世界/n 的/ude1 瞩目/vn 下/f ，/w 中国/ns 担/q 起/vf 大国/n 义务/n ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 为/p 世界/n 所/usuo 做/v 贡献/n 岂能/v 简单/a 用/p 金钱/n 衡量/v ？/w 
5年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 成为/v 世界/n [海军/nnd 俱乐部/nis]/nt 里/f 不可或缺/al 的/ude1 一员/mq 。/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 踏上/v 护航/vn 航程/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 向/p 世界/n 敞开/v 了/ule [一/d 扇/q]/mq 窗/ng ，/w 让/v 人们/n 看/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 近些/nz 再/d 近些/nz ，/w 不再/d 是/vshi 雾里看花/vl ，/w 捕风捉影/vl 。/w 在/p 遥远/a 的/ude1 国际/n 水道/n 上/f ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 不再/d 是/vshi 陌生/a 来客/n ，/w 而是/c 与/cc 所有/b 护航/vi 国/n 军队/n 平等/a 的/ude1 参与者/n 和/cc 秩序/n 维护者/nnd 。/w 
5年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 打开/v 了/ule [一/d 扇/q]/mq 通往/v 世界/n 的/ude1 门/n ，/w 从此/d 不/d 需要/v 拿着/vf “/w 望远镜/n ”/w 遥观/nz 世界/n 。/w 我们/rr 可/v 曾/d 想/v 过/uguo ，/w 在/p 那/rzv 片/q 曾经/d 十分/d 陌生/a 的/ude1 海域/n ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 与/cc 俄罗斯/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 法国/nsf …/w …/w 海军/nnd 同行/n 的/ude1 手/n 紧紧/d 相握/v ，/w 那/rzv 背后/f 意味着/v 怎样/ryv 的/ude1 突破/vn ？/w 从此/d ，/w 在/p 世界/n 海军/nnd 的/ude1 大/a 合影/vi 里/f ，/w 如果/c 没有/v 黄皮肤/nz 、/w 黑眼睛/nz 的/ude1 [中国/ns 军人/nnt]/nz ，/w 将/d 是/vshi 何等/d 憾事/n ？/w 
—/w —/w 深蓝/b ，/w 令人神往/vl 的/ude1 字眼/n 
曾几何时/dl ，/w 有人/r 把/pba 各国/rzs 海军/nnd 以/p “/w 水/n ”/w 分类/vn ，/w 把/pba 能/v 在/p 领海/n 作战/vi 的/ude1 称为/v “/w 黄/a 水/n 海军/nnd ”/w ，/w 能/v 在/p 近海/s 作战/vi 的/ude1 称为/v “/w [绿水/n 海军/nnd]/nz ”/w ，/w 能/v 在/p 远海/nz [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 称为/v “/w [蓝水/nr 海军/nnd]/nz ”/w 。/w 这种/r 分类/vn 方法/n 大概/d 因/p 距离/n 海岸/n 远近/n 不同/a ，/w 海水/n 颜色/n [有所/v 区别/n]/nz 而/cc 来/vf 。/w 不管/c 这样/rzv 分类/vn 是否/v 科学/n 合理/a ，/w 但/c [走向/v 深蓝/b]/nz ，/w 一直/d 是/vshi [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 梦想/n ，/w [一代/n 代/q]/mq 、/w 一/m 辈辈/nz ，/w 时间/n 未曾/d 停滞/vi ，/w 追梦/nz 从未/d 歇脚/vi 。/w 
追逐/v 深蓝/b ，/w [一批/mq 批/q]/mq 中国/ns 军舰/n 满载/v 友好/a 使命/n 访问/vn 各国/rzs ，/w 密密匝匝/z 的/ude1 航迹/n 线/n 穿越/v 了/ule [千/m 番/qv]/mq 风浪/n ;/w 逐梦/nz 深蓝/b ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 在/p 大洋/n 摆开/v 演兵场/nz ，/w 斗智斗勇/vl 的/ude1 演习/vn 搅动/v 了/ule 深海/n 潮涌/v 。/w 当/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 为/p 逐梦/nz 深蓝/b 默默/d 积累/v 之/uzhi 时/ng ，/w 世人/n 或许/d 很难/d 想象/v ，/w 当/p 危机/n 爆发/v 时/ng ，/w [中国/ns 海军/nnd 会/v]/nt 用兵/vi 万里/mq 之外/f ，/w 连续/a 5年/t 派出/v 编队/n 护航/vi 。/w 时至今日/dl ，/w 这/rzv 一/m [中国/ns 海军/nnd]/nt 海外/s 连续/a 用兵/vi 的/ude1 时间/n 纪录/n ，/w 仍/d 在/p 随着/p 钟表/n 的/ude1 嘀嗒/o 作响/v 而/cc 延续/v 。/w 
并/cc 不是/c 任何/rz 一个/mq 国家/n 都/d 能/v 承担/v 得/ude3 起/vf “/w 昂贵/a ”/w 的/ude1 护航/vn 成本/n ，/w 纵观/v 相伴/vi 中国/ns 军舰/n 左右/f 的/ude1 外国/n 舰艇/n ，/w 几乎/d 每/rz 艘/q 都/d 来自/v [经济/n 大国/n]/nz ;/w 并/cc 不是/c 任何/rz 一个/mq [经济/n 大国/n]/nz 都/d 愿/v 担/q 起/vf 护航/vi 的/ude1 责任/n ，/w [世界/n 强国/n]/nz 如林/z ，/w 能/v 在/p 这/rzv 片/q 海域/n 留下/v 军舰/n 鸣笛/vi 的/ude1 ，/w 也/d 不过/c 是/vshi 其中/rz 的/ude1 几分/mq 之一/rz 而已/y 。/w 大国/n 担当/v 、/w 和谐/a 海洋/n 、/w 自信/a 开放/v ，/w 如果/c 没有/v 护航/vn 这/rzv 5年/t ，/w 这/rzv 几个/mq 字眼/n 的/ude1 内涵/n 对于/p 每/rz 名/q 海军/nnd 官兵/nnd 来说/uls [怎会/nz 如此/rzv]/nz 刻骨铭心/vl ？/w 如果/c 没有/v 护航/vn 这/rzv 5年/t ，/w 这/rzv 几个/mq 字眼/n 对/p 中国人/n 来说/uls ，/w [怎会/nz 如此/rzv]/nz 具体/a 而/cc 亲切/a ？/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 开辟/v 的/ude1 深蓝/b 航线/n ，/w 其/rz 背后/f 寄托/v 的/ude1 梦想/n ，/w 值得/v 我们/rr 投入/v 持续/vn 的/ude1 关注/vn 。/w 
—/w —/w 期待/v 下/f 一个/mq “/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 精彩/a ”/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 护航/vi 的/ude1 航程/n 将/d 行/ng 多/a 远/a ？/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 下/f 一个/mq 精彩/a 又/d 在/p 哪里/rys ？/w 护航/vi 5年/t ，/w 我们/rr 也/d 曾/d 扪心自问/vl ：/w 是/vshi 亚丁湾/nz 选择/v 了/ule [中国/ns 海军/nnd]/nt ，/w 还是/c [中国/ns 海军/nnd]/nt 选择/v 了/ule 亚丁湾/nz ？/w 5年/t 的/ude1 航路/n 漫长/a ，/w 5年/t 的/ude1 收获/n 丰硕/a ，/w 我们/rr 还/d 能/v 为/p 护航/vi 做/v 什么/ry ？/w 护航/vi 还/d 能/v 为/p 我们/rr 带来/v 什么/ry ？/w 未来/t ，/w 多么/d 让/v 人/n 期待/v 而/cc 又/d 兴奋/a 的/ude1 字眼/n ，/w 未来/t ，/w 如何/ryv 将/d 一个/mq 又/d 一个/mq 问号/n 拉直/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 正在/d 阔步/d 前行/v 。/w 
2013/m 年底/f ，/w [联合国/nt 安理会/n]/nt 给/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 护航/vn 授权/v 再次/d 延长/v 一年/mq 。/w 有/vyou 媒体/n 带着/vn 玩笑/n 性质/n 的/ude1 质疑/vn 说/v ：/w 亚丁湾/nz 的/ude1 海盗/n 都/d 已/d “/w 转业/vi ”/w ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 是否/v 还/d 需要/v 继续/v 护航/vn ？/w 且/c 不必/d 评价/v 海盗/n “/w 转业/vi 说/v ”/w 的/ude1 荒唐/a —/w —/w 仅/d 去年/t 海盗/n 就/d 谋划/v [十几/m 起/vf]/mq 抢劫/v ，/w 均/d 已/d 是/vshi 枪弹/n 上膛/nz ，/w 志在必得/vl ，/w 在/p 多/a 国海军/nz 的/ude1 严密/a 护航/vi 下/f ，/w 海盗/n 的/ude1 抢劫/vn 计划/n 打/v 了/ule 水漂/n 。/w 试想/v ，/w 如果/c 因/p 一时/d 的/ude1 风平浪静/vl 而/cc 偃旗息鼓/vl ，/w 海盗/n 卷土重来/vl ，/w 商船/n 被劫/nz ，/w 船员/nnd 遇害/vi 的/ude1 悲剧/n 将/d [难以/d 避免/v]/nz 。/w 
让/v 我们/rr 再/d 换/v 一个/mq 角度/n ，/w 过去/vf 5年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 装备/n 经历/n 了/ule 实战/n 考验/vn ，/w 国产/b 新型/b 舰艇/n 历经/v 风浪/n 洗礼/vn ，/w 期间/f 的/ude1 种种/q 经验/n 积累/v ，/w 谁/ry 能/v 说/v 不是/c 护航/vi 之/uzhi 功/n ？/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [劈/v 波/n 斩/v 浪/n]/nz ，/w 经过/p 护航/vi 历练/nz 的/ude1 海军/nnd 官兵/nnd 融/vi 自信/a 、/w 胆魄/n 、/w 能力/n 、/w 素质/n 为/p 一体/n ，/w 这种/r 精气神/nz 的/ude1 收获/n ，/w 谁/ry 又/d 能/v 说/v 不是/c 护航/vi 之/uzhi 功/n ？/w 
当/p 世界/n 上/f 重要/a 的/ude1 海运/vn 通道/n 遭遇/v 危机/n 时/ng ，/w [联合国/nt 安理会/n]/nt 选择/v 了/ule 中国/ns 。/w 我们/rr 有/vyou 理由/n 相信/v ，/w 中国/ns 和/cc [中国/ns 海军/nnd]/nt 能/v 不负众望/nz ，/w 托起/v 大国/n 担当/v ，/w 维护/v 水道/n 安宁/an 。/w 5年/t 只是/d 一个/mq 起点/n ，/w 有/vyou 中国/ns 梦/n 的/ude1 指引/vn ，/w 有/vyou 强/a 军/n 梦/n 的/ude1 召唤/vn ，/w 下/f 一个/mq “/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 精彩/a ”/w 正在/d 不远处/s 等待/v 我们/rr 书写/v !/w 
2008年12月26日13时45分/t ，/w 由/p [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 武汉/ns 舰/ng 、/w 海口/ns 舰/ng ，/w 综合/v 补给舰/nz 微山湖/ns 舰/ng 以及/cc 直升机/n 、/w 特/ag 战/v 队员/nnt 组成/v 的/ude1 海军/nnd 首批/n 护航/vi 编队/n 解缆/nz 启航/vi ，/w 驶向/v 对/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 略/d 有/vyou 陌生/a ，/w 却/d 又/d 危机四伏/vl 的/ude1 海域/n —/w —/w 亚丁湾/nz 。/w 800余名/m 首批/n 护航/vi 官兵/nnd 面对/v 从未有过/vl 的/ude1 挑战/vn ，/w 目光/n 坚定/a ，/w 信心/n 十足/z ：/w 誓死/d 捍卫/v [国家/n 利益/n]/nz 和/cc 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 绝不/d 辜负/v 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 重托/n 。/w 
2009年1月6日/t 午时/t ，/w 武汉/ns 舰/ng 、/w 海口/ns 舰/ng 与/cc 我国/n 商船/n “/w 河北/ns 翱翔/vi ”/w 号/q 、/w “/w 观音/n ”/w 号/q 、/w “/w 哈尼/nrf 河/n ”/w 号/q 和/cc “/w 晋/b 河/n ”/w 号/q 组队/vi 完毕/vi ，/w 鸣笛/vi 起航/vi ，/w 经过/p 近/a [两/q 昼夜/n]/mq 、/w 550余海里/m 的/ude1 航行/vn ，/w 1月8日/t ，/w [四/m 艘/q]/mq 商船/n 安全/an 抵达/v [曼/ag 德/b 海峡/n]/ns 入口处/n 。/w “/w [祖国/n 万岁/n]/nz !/w ”/w 用/p 油漆/n 喷涂/vn 在/p 商船/n “/w 河北/ns 翱翔/vi ”/w 号/q 甲板/n 上/f 的/ude1 这/rzv [四/m 个/q]/mq 大字/n ，/w 表达/v 着/uzhe 首批/n 被/pbei 护送/v 的/ude1 [四/m 艘/q]/mq 商船/n 对/p 护航/vi 官兵/nnd 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
2009年1月29日/t ，/w 海军/nnd 首批/n 护航/vi 编队/n 武汉/ns 舰/ng 正/d 按计划/d 航行/vi 。/w 9时30分/t ，/w [国际/n 海事/n 公共/b 电台/nis]/nt 里/f 突然/ad 传来/v 急促/a 的/ude1 呼救/vi ：/w 我/rr 船/n 遭到/v 多/a 艘/q 海盗/n 快艇/n 围堵/vn ，/w 请求/v 支援/vn !/w 希腊/ns 商船/n “/w ELENIG/x ”/w 号/q 发出/v [求救/vi 信号/n]/nz 。/w 武汉/ns 舰/ng 拉/v 响/v 战斗/vn 警报/n ，/w 派出/v 直升机/n 前往/v 查看/v 。/w [20/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 直升机/n 抵达/v 事发/vn 海域/n ，/w 特/ag 战/v 队员/nnt 发射/v 信号弹/n 和/cc 爆震弹/nz ，/w 驱散/v 正在/d 围堵/vn “/w ELENIG/x ”/w 号/q 的/ude1 多/a 艘/q 小艇/n 。/w 
2009年9月12日/t ，/w 亚丁湾/nz 西部/f 海区/n ，/w 中/f 俄海军/nt 联合/vd 护航/vi 行动/vn [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 简短/a 的/ude1 启航/vi 仪式/n 后/f ，/w [中国/ns 海军/nnd 第三/m 批/q 护航/vi 编队/n]/nt 舟山/ns 舰/ng 和/cc [俄罗斯/nsf 海军/nnd]/nt 护航/vi 编队/n “/w 特里布茨/nrf [海军/nnd 上将/nnt]/nnt ”/w 号/q 护送/v [16/m 艘/q]/mq 各国/rzs 商船/n ，/w 整齐/a 地/ude2 排成/v 双/q 纵队/nis ，/w 向/p 亚丁湾/nz 东部/f 海域/n 航行/vi 。/w 联合/vd 护航/vi 结束/v 后/f ，/w 中/f 俄海军/nt 护航/vi 编队/n 还/d 举行/v 了/ule “/w 和平/n 蓝盾/nz -/w 2009/m ”/w 海上/s [联合/vd 演习/vn]/nz ，/w 演练/vn 了/ule [海上/s 补给/vn]/nz 、/w 协同/vd 突击/vn 、/w 实弹射击/vl 等/udeng 科目/n 。/w 
2010年11月20日/t ，/w 不明/v 人数/n 的/ude1 海盗/n 手持/v AK/x -/w 47/m 步枪/n 登上/v 了/ule 运输/v [钻井/vn 平台/n]/nz 的/ude1 我国/n 商船/n “/w 泰安/ns 口/n ”/w 轮/qv ，/w 船员/nnd 发出/v “/w 我们/rr 准备/v 进入/v 安全/an 舱/n ”/w 这/rzv 最后/f 一条/mq 信息/n 后/f 就/d 音信全无/nz 。/w 接到/v 求救/vn 后/f ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 护航/vi 编队/n 决定/v 启动/vn 武力/n 营救/v 方案/n ，/w 特/ag 战/v 小组/nis 登船/nz 后/f 迅速/ad 控制/v 舱面/n 和/cc 驾驶室/n ，/w 海盗/n 在/p 中国/ns 军舰/n 赶到/v 前/f 逃走/v ，/w [21/m 名/q]/mq 船员/nnd 被/pbei 安全/an 救出/vf 。/w 
2011年3月22日/t ，/w [第八/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 马鞍山/ns 舰/ng 抵达/v 索马里/nsf 柏培拉/nr 港/n 附近/f 海域/n ，/w 执行/v 护送/vn [世界/n 粮食/nf 计划署/nis]/nt 运送/v 粮食/nf 、/w 药品/n 等/udeng 人道主义/n 物资/n 的/ude1 “/w 阿米娜/nrf V2/x ”/w 轮/qv 护航/vi 任务/n ，/w 编队/n 采取/v 全程/n 安全/an 警戒/vn 、/w 定时/d 互通/v 情况/n 、/w 派出/v 特/ag 战/v 队员/nnt 随/p 船/n 护卫/v 等/udeng 方式/n ，/w 将/d “/w 阿米娜/nrf V2/x ”/w 轮/qv 顺利/ad 护送/v 至/p 亚丁湾/nz 博萨索/nrf 港/n 海域/n 。/w 
2012年7月17日/t ，/w 经过/p 各方/r 努力/ad ，/w 被/pbei 海盗/n 劫持/v 570多天/m 的/ude1 台湾/ns 渔船/n “/w 旭/nz 富/vg 一号/mq ”/w 船员/nnd 获释/vi 。/w 我/rr 海军/nnd 护航/vi 编队/n 奉命/vd 接/v 回/v 渔船/n 船员/nnd 。/w 天色/n 已/d 暗/a ，/w 指挥所/nis 派出/v [直升机/n 救援/vn]/nz ，/w 特/ag 战/v 队员/nnt 随机/b 护卫/v ，/w [第一/m 架次/qv]/mq ，/w 接/v 回/v [4/m 名/q]/mq 获释/vi 船员/nnd ，/w [第二/m 架次/qv]/mq ，/w 接/v 回/v [5/m 名/q]/mq 获释/vi 船员/nnd …/w …/w 当/p [最后/f 一个/mq]/nz 架次/qv 稳稳/d 落在/v 中国/ns 军舰/n 甲板/n 时/ng ，/w 被劫/nz 船员/nnd 抱头痛哭/vl ，/w 终于/d 回家/vi 了/ule !/w 
时间/n 的/ude1 脚步/n 走进/v 2014年/t ，/w 距离/n 首批/n 护航/vi 编队/n 启航/vi 已经/d 过去/vf 5年/t 。/w 完成/v 护航/vn 任务/n 的/ude1 同时/c ，/w 护航/vi 编队/n 的/ude1 使命/n 也/d 在/p 拓展/v ，/w [第/m 十五/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 完成/v 护航/vn 任务/n 后/f 对/p [周边/n 国家/n]/nz 进行/vn [友好/a 访问/vn]/nz ，/w [第/m 十六/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 盐城/ns 舰/ng 远/a 赴/v 地中海/nsf ，/w 与/cc 多/a 国海军/nz 一道/d ，/w 执行/v 为/p 运输/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 船只/n 护航/vi 的/ude1 新任务/nz 。/w 黄金水道/n 并不/d 太平/a ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [走向/v 深蓝/b]/nz 的/ude1 航迹/n ，/w 必将/d 延伸/v 更远/d …/w …/w 
