近日/t ，/w [安徽省/ns 文化厅/nis]/nt 公布/v [第四/m 批/q]/mq 省级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 名单/n ，/w [石台县/ns 黄梅戏/n 剧团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 榜上有名/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 该县/r 第一个/mq 被/pbei 命名/v 的/ude1 省级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 。/w 
[石台县/ns 黄梅戏/n 剧团/nis]/nt 成立/vi 于/p 1976年/t ，/w 是/vshi 一家/n 全民所有制/nz 事业单位/nz 。/w 为/p 应对/v [文化/n 市场/n]/nz 的/ude1 冲击/vn ，/w 2010年/t [整体/n 改制/vi]/nz 为/p 企业/n 性质/n 的/ude1 [国有/vn 独资/b 公司/nis]/nz ，/w 彻底/ad 砸/v 破/v “/w 铁饭碗/n ”/w 。/w 改制/vi 后/f 的/ude1 剧团/nis 扎根/v 基层/n 、/w 服务/v 农民/nnt ，/w 立足/vi 本地/rzs 、/w 放眼/v 全国/n ，/w 不仅/c 起死回生/vl ，/w 还/d 为/p 安徽/ns 黄梅戏/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 据统计/nz ，/w 剧团/nis 每年/r 赴/v 外省/n 演出/vn 650余场/m ，/w 观众/n 人数/n 达/v [50/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 深受/v 当地/s 群众/n 欢迎/v ，/w 被/pbei 中宣部/n 、/w 文化部/nto 授予/v 全国/n “/w 服务/v 基层/n 、/w 服务/v 农民/nnt ”/w [先进/a 单位/n]/nz ，/w 剧团/nis 改革/vn 的/ude1 经验/n 也/d 被/pbei 新华社/nt 、/w 人民网/nz 、/w 凤凰网/nz 、/w 《/w [安徽/ns 日报/n]/nz 》/w 、/w [安徽/ns 电视台/nis]/nt 等/udeng 多家/mq [媒体/n 报道/v]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 徐礼富/nr )/w 
