记者/nnt ２１日/t 从/p [湖南省/ns 株洲市/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 网民/gi “/w 金云堂/nr ”/w 近日/t 在/p 网上/s [实名/gi 举报/vn]/nz [湖南/ns 株洲市/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 法官/nnt 尹丰文/nr ，/w 称/v 其/rz 向/p 自己/rr “/w 索贿/vi ”/w ，/w 引发/v 舆论/n 关注/v ，/w 涉事/nz 法官/nnt 尹丰文/nr 已/d 被/pbei 给予/vn [开除/v 党籍/n]/nz 和/cc [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 
１０日/t ，/w 网民/gi “/w 金云堂/nr ”/w 在/p 网络/n 上/f 贴/v 出/vf “/w [株洲/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 庭长/nnt 说/v 给/p [６０/m 万元/q]/mq 可/v 判/vn 无罪/vi ，/w 我/rr 信/n 还是/c 不信/v ”/w 文章/n 。/w 文章/n 称/v ，/w [株洲市/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 法官/nnt 尹丰文/nr ，/w 仗/n 着手/v 中/f 的/ude1 权力/n ，/w 不顾/v 司法/n 的/ude1 公正/a 公平/a ，/w 多次/mq 向/p 其/rz 和/cc 同案/nz 的/ude1 另一/m 被告人/n 禹/nz 某/rz 索贿/vi [数十/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 贴/v 出/vf 举报/v 文章/n 的/ude1 同时/c ，/w “/w 金云堂/nr ”/w 还/d 附上/v 了/ule 自己/rr 与/cc 尹丰文/nr 商讨/v 的/ude1 录音/vn 录像/n 。/w 
[天元区/ns 法院/nis]/nt 介绍/v ，/w 这/rzv 一/m 举报/vn 引起/v [湖南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 和/cc [株洲/ns 市委/nis]/nto 、/w 市/n 纪委/nnt 、/w 市/n 政法委/nis 及/cc 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 高度/d 重视/v 。/w １２日/t ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 对/p 尹丰文/nr 违反/v 审判/vn 纪律/n 的/ude1 行为/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w １３日/t ，/w [天元区/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 尹丰文/nr [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
经/p 调查/vn 核实/v ，/w 尹丰文/nr 违反/v 规定/n 会见/v 案件/n 当事人/n ，/w 接受/v 当事人/n 的/ude1 吃/v 请/v ，/w 泄露/v 审判/vn 秘密/n ，/w 向/p 当事人/n 介绍/v 律师/nnt 等/udeng 情况/n 属实/a 。/w 对此/d ，/w [天元区/ns 人大常委会/nis]/nt 依据/n [有关/vn 规定/n]/nz 免去/v 了/ule 尹丰文/nr 的/ude1 [天元区/ns 法院/nis]/nt [知识产权/nz 审判庭/n]/nz 副庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n ；/w [天元区/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [天元区/ns 人民法院/nis]/nt 依据/n 《/w 中国共产党/nt [党员/nnt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [人民法院/nis 工作/vn 人员/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 给予/vn 尹丰文/nr [开除/v 党籍/n]/nz 和/cc [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 尹丰文/nr 涉嫌/v 受贿/vn 、/w 向/p 当事人/n 索要/v 财物/n 等/udeng 线索/n 已/d 依法/d 移送/v [检察/b 机关/n]/nz 查处/v 。/w 
[天元区/ns 法院/nis]/nt 表示/v ，/w 将/d 认真/ad [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 举一反三/vl ，/w 严肃/a 纪律/n ，/w 进一步/d 抓好/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 队伍/n 管理/vn 。/w [湖南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 表示/v ，/w 将/d 对/p 群众/n 深恶痛绝/vl 的/ude1 事/n 零容忍/nz ，/w 对/p 违反/v 制度/n 者/k 给予/vn 最严厉/nz 的/ude1 处罚/vn ，/w 让/v 司法/n 腐败/an [无处/d 藏身/vi]/nz ，/w 同时/c 欢迎/v [社会/n 各界/rz]/nz 继续/v 对/p 湖南/ns 全省/n 法院/nis 进行/vn 监督/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈文广/nr 、/w 阳/ag 建/v ）/w 
