1917年/t 夏天/ns ，/w 张勋/nr 导演/nnt 了/ule 一场/mq 短暂/a 的/ude1 复辟/vn 闹剧/n ，/w 他/rr 也/d 随之/d 成为/v 一个/mq 近/a 百年/mq 来/vf 家喻户晓/vl 的/ude1 人物/n 。/w 复辟/v 失败/vn 后/f ，/w 张勋/nr 躲入/nz [荷兰/nsf 使馆/nis]/nt 。/w 1920年/t ，/w 张勋/nr 寓居/v 天津/ns ，/w 先/d 住/vi 德/b 租界/n ，/w 再/d 徙/vg 英/b 租界/n ，/w 直到/v 1923年/t 病故/vi 。/w 
本文/r 作者/nnt 从/p 多/a 本/rz 《/w [文史/n 资料/n 选辑/v]/nz 》/w 中/f 找到/v 多/a 篇/q 相关/vn 史料/n ，/w 为/p 我们/rr 汇总/v 了/ule 张勋/nr 晚年/t 的/ude1 人生/n 图景/n 。/w 
张勋/nr 的/ude1 最后/f 几年/mq ，/w 虽说/c 离开了/v 呼风唤雨/n 的/ude1 军政/n 舞台/n ，/w [日常/b 生活/vn]/nz 却/d 没有/v 陷于/v 落魄/vi 的/ude1 境地/n ，/w 仍/d 不/d 改/v [奢华/a 之/uzhi 色/ng]/nz 。/w 他/rr 在/p 天津/ns 松寿/nz 里/f 有/vyou [一/d 式/k]/mq 的/ude1 小洋房/nz 一百多栋/m ，/w 与/cc [黎元洪/nr 宅/ng]/nz 比邻/n ，/w 外加/v [几/d 处/n]/mq 纵横/v 亩/q 计/vi 的/ude1 大/a 宅子/n ；/w 在/p 北京/ns 南河沿/nz 、/w 南昌/ns 高升/vi 巷/ng 等/udeng 地/ude2 也/d 有/vyou 豪宅/n 。/w 
他/rr 在/p 北京/ns 安定/a 门内/d [永康/nz 胡同/n]/nz 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 住宅/n ，/w 是/vshi 其/rz 把兄弟/n 小德张/nz 送/v 的/ude1 ，/w 当时/t 袁世凯/nr 想/v 买/v ，/w 小德张/nz 不卖/v ，/w 后来/t 干脆/d 送给/v 了/ule 张勋/nr 。/w 从/p [荷兰/nsf 使馆/nis]/nt 出来/vf ，/w 到/v [直/d 皖/b 战争/n]/nz 之前/f ，/w 张勋/nr 就/d 在/p 这里/rzs 被/pbei 监视居住/v ，/w 后来/t 他/rr 串通/v 张景惠/nr ，/w 借/v 送/v 字/n 的/ude1 机会/n 跳/vi 上/f 张景惠/nr 的/ude1 汽车/n 逃到/v 了/ule 天津/ns 。/w 
此外/c ，/w 张勋/nr 独资/b 或/c 投资/vn 经营/vn 的/ude1 当铺/nis 、/w 电影公司/nis 、/w 银行/nis 、/w 钱庄/nis 、/w 金店/nis 、/w 工厂/nis 、/w 商店/nis 等/udeng 企业/n 有/vyou [70/m 多家/mq]/mq 。/w 他/rr 家/q 的/ude1 佣人/nnd 不/d 下/f 百余/mq ，/w 花匠/nnd 、/w 木匠/nnd 、/w 厨子/nnd 、/w 司机/nnt 、/w 丫鬟/n 、/w 仆人/nnd 等/udeng 分门别类/dl ，/w 一应俱全/vl ，/w 门口/s 还有/v 英/b 租界/n 工部局/nis 派来/vf 的/ude1 警察/nnt 站岗/vi 。/w 
有人/r 估计/v ，/w 张勋/nr 的/ude1 动产/n 、/w 不动产/n 加/v 起来/vf 达/v [五/m 六/m 千/m 万元/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 
一妻/nz 十/m 妾/n 
张勋/nr 有/vyou 一妻/nz 十/m 妾/n 。/w 妻/ng 名/q 曹琴/nr ，/w 曾/d 为/p 张勋/nr 守/v 贫/ag 10年/t ，/w 被/pbei 光绪帝/n 皇后/nnd 隆裕/nz 封/q 为/p [一品/b 夫人/n]/nz 。/w 据说/v 张勋/nr “/w 事/n 之/uzhi 若/c 母/ng ，/w 家庭/n [事/n 无/v 大小/n]/nz ，/w 俱/dg [一一/d 问/v]/mq 过/uguo 曹夫人/nr ”/w 。/w 
妾/n 中/f 之一/rz 邵雯/nr 是/vshi 天津人/nz ，/w 父母/n 早/a 丧/vg ，/w 被/pbei 弟弟/n 骗/v 到/v 张家/nz ，/w 卖/v 了/ule 一笔/mq 钱/n 。/w 邵/nz 被/pbei 张勋/nr 先/d 奸/ng 后/f 允/vg ，/w 后来/t 逢/v 邵/nz 的/ude1 弟弟/n 来/vf 张家/nz ，/w 都/d 被/pbei 其/rz 姐/n 痛骂/v ，/w 以/p 至/p 姐弟/n 不能/v 碰面/vi 。/w 
张勋/nr 寓居/v 天津/ns 前后/f ，/w 三/m 姨太/n 王克琴/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 马弁/nz 好/a 上/f 了/ule ，/w 王/n 为/p 脱离/v 险境/n 和/cc 日/b 后/f 生活/vn 所/usuo 计/vi ，/w 也/d 效/ng 前人/n 之/uzhi 法/n 装疯卖傻/vl ，/w 脱光/v 了/ule 衣服/n 乱跑/vi 。/w 张勋/nr 信以为真/nz ，/w 遂/d 将/d 王/n 逐出/v 家门/n 。/w 后/f 王/n 与/cc 张/q 的/ude1 马弁/nz 终/d 成/v 伴侣/n ，/w 这/rzv 件/q 事/n 还/d 上/f 了/ule 当时/t 的/ude1 杂志/n ，/w 轰动一时/vl 。/w 王克琴/nr 后来/t 向/p 人/n 回忆/v ：/w “/w 张/q 有/vyou 酣睡/vi 在/p 女人/n 身上/s 的/ude1 怪癖/n ，/w 稍微/d 一动/d 即/v 予/v 脚踢/nz 手打/nz ，/w 甩/v 下床/nz 去/vf 。/w ”/w 
九子/nz [五/m 女/b]/mq 
张勋/nr 的/ude1 姨太太/n 们/k 给/p 他/rr 生/v 了/ule 九子/nz [五/m 女/b]/mq ，/w 大约/d 半数/n 早夭/nz 。/w 活/v 下来/vf 的/ude1 长大成人/vl 后/f ，/w 有/vyou 多/a 位/q 与/cc 民初/t 人物/n 的/ude1 子女/n 结亲/vi 。/w 
长子/n 梦/n 潮/n 是/vshi 张作霖/nr 的/ude1 女婿/n ；/w [五/m 子/ng]/mq 梦/n 范/ng 是/vshi 曾任/v [北洋/b 政府/nis]/nt [国务/n 总理/nnt]/nnt 的/ude1 靳云鹏/nr 的/ude1 女婿/n ；/w [七/m 子/ng]/mq 梦/n 津/b 娶/v 了/ule 南昌/ns 洋油/n 大王/n 赵干卿/nr 的/ude1 女儿/n ；/w 长女/n 梦/n 缃/ng 嫁给/v 了/ule 曾任/v [北洋/b 政府/nis]/nt [国务/n 总理/nnt]/nnt 的/ude1 潘复/nr 的/ude1 儿子/n ；/w [五/m 女/b]/mq 梦/n 嫁给/v 江西/ns 督军/nnt 陈光远/nr 的/ude1 儿子/n 。/w 
当初/t 张作霖/nr 很/d 想/v 与/cc 张勋/nr 结成/v [儿女/n 亲家/n]/nz ，/w 据说/v 曾/d 派/v 人/n 持/v 其/rz [四/m 个/q]/mq 女儿/n 的/ude1 照片/n 到/v 张勋/nr 家/q ，/w 任/v 张/q 挑选/v 其/rz 一/m 。/w 张勋/nr 因/p 只有/c 长子/n 梦/n 潮/n 与/cc 张作霖/nr 的/ude1 [四/m 女/b]/mq 年纪/n 相符/vi ，/w 就/d 选定/v 了/ule 该/rz 女/b 。/w 及/cc 至/p 两人/mq 成亲/vi 时/ng ，/w 张勋和/nr 张作霖/nr 都/d 已故/vn 去/vf ，/w 新娘/n 的/ude1 花轿/n 是/vshi 从/p [张学良/nr 公馆/n]/nz 接/v 来/vf 的/ude1 。/w 
张家/nz 的/ude1 这/rzv [几/d 门/n]/mq 亲事/n ，/w 虽说/c 看上去/v 门当户对/vl ，/w 可/v 也/d 并非/v 都/d 能/v 美满/a 到底/d 。/w 梦/n 潮/n 自小/d 失于/v 管教/vn ，/w 狂/dg 嫖/v 浪/n 赌/v 抽/v 大烟/n ，/w 曾/d 一夜/mq 输掉/nz 坐落/vi 天津/ns 跑马道/nz 价值/n 数/n 万元/q 的/ude1 [一/d 栋/q]/mq 大/a 洋房/n 。/w 他/rr 成婚/vi 不久/d 即/v [夫妻/n 反目/vi]/nz ，/w 随后/d 离婚/vi 。/w 梦/n 缃素/nz 行/ng 不端/a ，/w 曾/d 姘/n [天津/ns 起士林/nz 咖啡馆/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 茶房/n ，/w 两人/mq 时不时/d 出/vf 双/q 入/v 对/p 。/w 有时/d 茶房/n 送/v 菜/n 到/v 张家/nz ，/w 梦/n 缃/ng 便/d 和/cc 他/rr 相伴/vi 外出/vi ，/w 弟弟/n 梦/n 汾/ng 指/v 着/uzhe 她/rr 的/ude1 背影/n 说/v ：/w “/w 姐姐/n 又/d 跟/p 人家/n 走/v 了/ule 。/w ”/w 梦/n 缃/ng 为/p 人妻/nz 为/p 人母/n 后/f ，/w 依然/d 不/d 守/v 妇道/n ，/w 老毛病/n 未改/nz 。/w 她/rr 嫁/v 到/v 潘/nz 家/q ，/w 育/vg 有/vyou [二/m 子/ng]/mq ，/w 相继/d 考入/v 大学/nis ，/w 后/f 因/p 看不惯/v 母亲/n 的/ude1 行为/n ，/w 都/d 颇为/d 激愤/a ，/w 又/d 相继/d 患/v 上/f 了/ule 精神病/nhd 。/w 
练字/vi 唱戏/vi 
张勋/nr 晚年/t 赋闲/vi 在家/vi ，/w 每天/r 用/p 八/m 裁纸/nz 练习/v 《/w [麻姑/nz 仙坛记/nz]/nz 》/w 颜体/n 大字/n ，/w 每张/r 写/v [四/m 字/n]/mq 。/w 他/rr 还/d 经常/d 研习/v 《/w 资治通鉴/n 》/w 、/w 《/w [曾/d 文正公/n 家书/n]/nz 》/w 以及/cc 四书五经/n 等/udeng 典籍/n ，/w 除了/p 自行/d 圈点/vi ，/w 也/d 请/v 一些/mq 老派/nz 名士/nnd 来/vf 家/q 讲课/vi ，/w 温毅夫/nr 、/w 陈贻重/nr 、/w 商衍瀛/nr 、/w 陈师曾/nr 、/w 陈宝琛/nr 等/udeng ，/w 都/d 长/a 年/qt 被/pbei 他/rr 待/vi 为/p 上宾/n 。/w 
张勋/nr 好/a 热闹/a 。/w 张家/nz 后/f 楼/n 内有/nz 个/q 很大/d 的/ude1 戏台/n ，/w 逢/v 他/rr 或/c 其/rz 妻/ng 过/uguo 生日/n ，/w 都/d 要/v 请/v 梅兰芳/nr 、/w 姜妙香/nr 等/udeng 名角/n 来/vf 家里/s 唱戏/vi 。/w 
每/rz 到/v 灯节/t (/w 正月十五/t )/w ，/w 张/q 必/d 命/n 在/p 家里/s 庭院/n 中/f 搭/v 焰火/n 架子/n ，/w 邀请/v 亲友/n 观赏/v 焰火/n 。/w 溥仪/n 居/v 天津/ns 时/ng ，/w 曾/d 到/v 张勋/nr 家/q 看/v 焰火/n ，/w 张/q 率/v 妻妾/n 儿女/n 佣人/nnd 等/udeng 跪在/v 院子/n 里/f 迎候/v 。/w 溥仪/n 后来/t 这样/rzv 评价/v 张勋/nr ：/w “/w 我/rr 对/p 这位/r (/w 忠臣/n )/w 的/ude1 相貌/n 多少/ry 有点/d 失望/a —/w —/w 显得/v 比/p 师傅/nnt 们/k 粗鲁/a ，/w 大概/d 不会/v 比/p 得/ude3 上/f 曾国藩/nr 。/w ”/w 
此外/c ，/w 张家/nz 每天/r 都/d “/w 食客/nnd 盈门/nz ”/w ，/w 他/rr 名下/n 的/ude1 大片/n 房子/n 中/f ，/w 不少/m 是/vshi 供/vi 食客/nnd 居住/v 的/ude1 。/w 
吃喝/vn 抽/v 
张勋/nr 是/vshi 江西/ns 人/n ，/w 酷嗜/nz 家乡/n 风味/n ，/w 晚年/t 居/v 天津/ns ，/w 仍/d 每年/r 都/d 由/p 其/rz 二/m 弟/n 从/p 老家/n 奉新/ns 寄来/vf 烘/v 鳅鱼/nz 、/w 腊肉/nf 、/w 辣椒/nf 末/f 、/w 豆豉/nf 及/cc 米粉/nf 之类/rz 。/w 
他/rr 喜欢/vi 吃/v 的/ude1 一道菜/nz 是/vshi “/w 西瓜盅/nf 鸭/ng ”/w ，/w 做法/n 是/vshi 将/d 一个/mq 完整/a 的/ude1 西瓜皮/nz ，/w 贮/v 入/v 肥鸭/nz 一只/mq ，/w 去/vf 其/rz 脏腑/n ，/w 筑/v 入/v 燕窝/ns 、/w 江贝/nr 、/w 海参/n 等/udeng 各种/rz 海菜/n ，/w 然后/c 装入/v 瓷钵/nz ，/w 隔/v 水/n 清炖/v 。/w 
他/rr 家/q 一个/mq 叫/vi 来/vf 喜/v 的/ude1 丫鬟/n ，/w 为了/p 钳/ng 干净/a 大批/m 燕窝/ns ，/w 日积月累/vl ，/w 据说/v 把/pba 眼睛/n 都/d 钳/ng 瞎了/v 。/w 张家/nz 还/d 把/pba 钳/ng 好/a 的/ude1 燕窝/ns 熬成/v 膏/ng ，/w 冻/v 后/f 切块/v ，/w 名为/v “/w 燕羔/nr ”/w 。/w 燕羔/nr 与/cc 羊羔/n 、/w 肉松/nf ，/w 都/d 属于/v 张勋/nr 的/ude1 伴食/nz 妙品/n 。/w 
张勋/nr 家/q 在/p 夏天/ns 请客/vi 时/ng ，/w 还有/v 一品/b “/w 荷叶/n 稀饭/n ”/w ，/w 又名/n “/w 翡翠/n 粥/nf ”/w ，/w 即/v 用/p 整批/nz 嫩/a 荷叶/n ，/w 新/a 摘/v 洗净/vi ，/w 切碎/vi ，/w 煎成/nz 浓/a 绿色/n 的/ude1 汤/n ，/w 拌/v 以/p 太谷/nz 白糖/n ，/w 和/cc 以/p 无锡/ns 出产/v 的/ude1 香/a 稻米/n ，/w 煮/v 成色/n 、/w 香/a 、/w 味/ng 俱全/vi 的/ude1 粥/nf 。/w 张家/nz 伙食/n 之/uzhi 精细/a ，/w 于/p 此/rzs 也/d 可见一斑/vl 。/w 
张勋/nr 酒量/n 过/uguo 人/n ，/w 每/rz 顿饭/nz 需/v 饮/v 汾酒/nf 半斤/mq 。/w 张/q 还/d 嗜/vg 吸/v 雪茄/n ，/w 平时/t 用/p 三元/b 现洋/n 一根/mq 的/ude1 雪茄烟/n 待客/vi 。/w 一次/mq ，/w 唐绍仪/nr 来访/vi ，/w 张勋/nr 用/p 此/rzs 烟/n 招待/v ，/w 孰料/v 唐绍仪/nr 以/p 十元/nz 一根/mq 的/ude1 雪茄/n 回请/v ，/w 让/v 张勋顿/nr 有/vyou 小巫见大巫/al 之/uzhi 感/vg 。/w 
遗老/n 打扮/v 
张勋/nr 晚年/t ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 复辟/vn 言行/n 并/cc 无/v 任何/rz 反思/vn 或/c 悔改/v 之意/nz 。/w 
他/rr 当权/vi 时/ng ，/w 被/pbei 称为/v “/w 辫/ng 帅/ng ”/w ，/w 他/rr 的/ude1 部队/nis 被/pbei 称为/v “/w 辫子军/nz ”/w 。/w 失势/v 后/f ，/w 辫子军/nz 已/d 不复存在/vl ，/w 但/c 张勋和/nr 很多/m [前朝/t 遗老/n]/nz 一样/uyy ，/w 依然/d 留/v 着/uzhe 辫子/n 。/w 有人/r 劝/v 他/rr 剪掉/v 辫子/n ，/w 张勋/nr 答/v ：/w “/w 我/rr 张勋/nr 的/ude1 辫子/n 等于/v 我/rr 张勋/nr 的/ude1 脑袋/n ，/w 脑袋/n 掉/v 了/ule 辫子/n 才能/n 掉/v ！/w ”/w 
张勋/nr 平时/t 在/p 衣着/n 上/f 也/d 极力/d 模仿/v 旗人/n 的/ude1 打扮/vn ，/w 头戴/nz 尖顶/n 缎/ng 帽/ng ，/w 上面/f 缀/v 有/vyou 宝石/n 或/c 钻石/n ；/w 身穿/v 尺寸/n 肥大/a 的/ude1 大褂/n 或/c 马褂/n ；/w 腰缠/nz 绸带/n 幅/q 下垂/vi ，/w 挂着/v 眼镜盒/n 、/w 扇子/n 套/q 及/cc 槟榔/nf 荷包/n 等/udeng 。/w 夏天/ns 则/d 穿/v [两/q 截/v]/mq 大褂/n ，/w 足/a 登/v 官/n 靴/ng 。/w 
民国/n 十来年/t 时/ng ，/w 他/rr 依旧/z 是/vshi 这/rzv 副/b 打扮/v 。/w 他/rr 曾/d 在/p 酒/nf 桌上/s 说/v ：/w “/w 虽然/c 天/qt 不/d 假/a 缘/ng ，/w 然而/c 我/rr 的/ude1 心地/n 亦/d 莫/d [至/p 矣/y 尽/vi 矣/y]/nz …/w …/w ”/w 可见/c 他/rr 的/ude1 死心塌地/nz 、/w 顽固不化/vl ，/w 到/v 了/ule 何等/d 的/ude1 地步/n 。/w 他/rr 还/d 曾/d 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 康广厦/nr (/w 康有为/nr )/w 助/v 我/rr ，/w 梁卓如/nr (/w 梁启超/nr )/w 讨/v 我/rr ，/w 这/rzv 不能/v 说/v 是/vshi 青出于蓝/nz 吧/y 。/w ”/w 
1923年8月2日/t ，/w [69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张勋/nr 病故/vi 于/p [天津/ns 英/b 租界/n]/nz 张/q 宅/ng 。/w 他/rr 的/ude1 灵柩经/nz 水道/n 运回/vf 老家/n 江西/ns 奉新/ns ，/w 殡仪/n 耗资/v 10万/m ，/w 和/cc 几年/mq 前/f 袁世凯/nr 的/ude1 丧葬费/n 相仿/vi ，/w 据说/v 在/p 当地/s “/w 极/d 一时/d 之/uzhi 盛/v ”/w 。/w （/w 作者/nnt ：/w 赵福琪/nr ）/w 
