电影/n 中/f 的/ude1 “/w 赌神/nz ”/w 周润发/nr 说/v [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 自己/rr 不但/c 不会/v 赌/v ，/w 还/d 非常/d 恨/v 赌/v 。/w 昨日/t 由/p 王晶/nr 导演/nnt ，/w 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 景甜/nr 主演/v 的/ude1 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 在/p 北京/ns 召开/v 首映/vn 发布会/n ，/w “/w 发哥/nz ”/w 现场/s 卖萌/nz 不断/d ，/w 爆料/v 连连/d ，/w 表示/v 愿意/v 成为/v 2014年/t 的/ude1 葛优/nr （/w 两部/mq 主演/v 贺岁片/n 都/d 票房/n 大/a 卖/v 成为/v “/w 贺岁帝/nr ”/w ）/w ；/w 发哥/nz 还/d 自曝/nz 家丑/n ，/w [回忆/v 童年/t]/nz 惨事/nz ，/w 他/rr 说/v 自小/d 就/d 恨/v 赌/v ，/w 虽然/c 大/a 银幕/n 上/f “/w 赌神/nz ”/w 做/v 了/ule [20/m 多年/mq]/mq ，/w 但/c [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 自己/rr 完全/ad 不会/v 赌/v ，/w 不/d 碰/v 赌/v ，/w 更/d 恨/v 赌/v 。/w 
惨事/nz ：/w 发哥/nz 童年/t 父亲/n 嗜/vg 赌输/nz 光/n 生活费/n 
20/m 多年前/d 的/ude1 《/w 赌神/nz 1/m 》/w 开始/v ，/w 周润发/nr 和/cc 王晶/nr 联手/vd 开创/v 了/ule [华语/nz 电影/n]/nz 的/ude1 “/w 赌/v 片/q ”/w 盛世/n 。/w 此番/nz ，/w 王晶/nr 再度/d 请/v 周润发/nr 出山/vi ，/w 主演/v 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w ，/w 预告片/nz 中/f ，/w 周润发/nr 一手/d 牌技/n 依然/d 神乎其神/al ，/w 但是/c 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 被/pbei 问及/v [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 赌/v 技/ng 如何/ryv 时/ng ，/w 发哥/nz 却/d 自动/d 抖/vi 料/n ，/w “/w 说/v 到/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 我/rr 说/v [一个/mq 故事/n]/nz 给/p 你/rr 听/v ，/w 我/rr 爸爸/n 是/vshi 个/q 海员/nnd ，/w 他/rr 爱/v 赌/v 。/w 那时候/nz 他/rr 赚/v 的/ude1 工资/n 我/rr 妈妈/n 每个/r 月/n 都/d 去/vf 公司/nis 领/v ，/w 有/vyou 一次/mq 去/vf 了却/v 什么/ry 都/d 拿/v 不到/v ，/w 只/d 拿/v 了/ule 一瓶/mq 花生油/nf 。/w 我/rr 妈/n 问/v 公司/nis 为什么/ryv 没有/v 工资/n ，/w 公司/nis 的/ude1 人/n 说/v 你/rr 老公/n 都/d 输掉/nz 了/ule ，/w 为了/p 让/v 你们/rr 日子/n 过/uguo 得/ude3 好/a 一点/mq ，/w 所以/c 给/p 你/rr 一瓶/mq 油/n …/w …/w ”/w 讲完/v 这个/rz 童年/t 惨事/nz ，/w 周润发/nr 有些/rz 感慨/v ：/w “/w 所以/c 从/p 那个/rz 时候/n 开始/v ，/w 我/rr 对赌/nz 就/d 非常/d 不/d 喜欢/vi ，/w 有/vyou 一种/mq 恨/v 在/p 里面/f 。/w 二十/m 多年前/d ，/w 王晶/nr 找/v 我/rr 演/v 赌神/nz ，/w 我/rr 是/vshi 一点/mq 都/d 不懂/v 的/ude1 ，/w 所有/b 细节/n 都/d 是/vshi 问/v 老板/nnt ，/w 我/rr 这样/rzv 一个/mq 从小/d 就/d 恨/v 赌/v 的/ude1 人/n 来/vf 演/v 赌神/nz ，/w 真是/d 很/d 搞笑/vi 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w ”/w 
