死者/n 女友/n 拿着/vf 死者/n 遗像/n ，/w 在/p 家具店/nz 门前/s 痛哭/vi 。/w 记者/nnt 苏俊杰/nr 摄/vg 
事发/vi 同/p 和/cc 天健/nz 家具/n 装饰/v 广场/n 员工/n 说/v 只/d 借/v 了/ule 老板/nnt [1000/m 元/q]/mq 老板/nnt 说/v 借/v 了/ule [2000/m 元/q]/mq 
员工/n 说/v 只/d 借/v 了/ule 老板/nnt [1000/m 元/q]/mq ，/w 老板/nnt 说/v 借/v 了/ule 他/rr [2000/m 元/q]/mq ，/w 要/v 在/p 工资/n 里/f 扣/v ，/w 最后/f 竟/d 引发/v 了/ule 凶案/nz 。/w 1月17日/t 晚/tg 8时/t 许/v ，/w [广州/ns 白云/n]/nz 同/p 和/cc 天健/nz 家具/n 装饰/v 广场/n 某/rz 档口/nz 内/f ，/w 打工仔/nnd 林佑春/nr 把/pba 老板/nnt 陆玉仁/nr 割喉/nz 杀死/v ，/w 留下/v 两个/mq 流泪/vi 的/ude1 家庭/n 。/w 
“/w 本/rz 打算/v 20日/t 回家/vi 办/v 喜酒/nf ，/w 现在/t 一切/rz 都/d 没/d 了/ule 。/w ”/w 陆玉仁/nr 的/ude1 女友/n 说/v ，/w 家里/s [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老母亲/nz 还/d 不知/v 儿子/n 没/d 了/ule ，/w 老家/n 还/d 等/udeng 着/uzhe 买年货/nz ，/w 现在/t 人/n 没/d 了/ule 。/w 事发/vi 当天/t ，/w 打工仔/nnd 林佑春/nr 去/vf 买了/v 第二天/mq 回家/vi 的/ude1 火车票/n ，/w 没想到/nz 却/d 错过/v 了/ule 那/rzv 趟/qv 火车/n 。/w 
[1000/m 元/q]/mq 纠纷/n 惹/v 的/ude1 祸/n 
林佑春/nr 今年/t [48/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 老板/nnt 陆玉仁/nr 年长/vi [10/m 岁/qt]/mq ，/w 他们/rr 同/p 为/p 湖南/ns 耒阳/ns 人/n 。/w 2011年/t ，/w 林佑春/nr 从/p 东莞/ns 来到/v 广州/ns ，/w 经过/p 老乡/n 刘先生/nr 介绍/v ，/w 来到/v 同乡/n 陆玉仁/nr 的/ude1 档口/nz 打/v 杂工/nz 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 白云/n 同/p 和/cc 天健/nz 家具/n 装饰/v 广场/n ，/w 命案/n 已/d 发生/v 了/ule [3/m 天/qt]/mq ，/w 家具城/n 也/d 回归/v 了/ule 往常/t 的/ude1 平静/a 。/w 陆玉仁/nr 的/ude1 女友/n 崔/nz 小姐/n 站/vi 在/p 广场/n 南门/n ，/w 望着/v 进出/vn 的/ude1 车辆/n 独自/d 发呆/vi ，/w 她/rr 现在/t 还/d 想/v 不/d 明白/v 男友/n 为何/ryv 会/v 被/pbei 打工仔/nnd 杀害/v 。/w 
“/w 从没/d 亏待/v 过/uguo 他/rr ，/w 就/d 搬/v 下/f 货/n ，/w 一天/mq [150/m 元/q]/mq 。/w ”/w 崔/nz 小姐/n 说/v 。/w 刚/d 做工/n 一个/mq 月/n ，/w 林佑春/nr 就/d 因/p 负担/n 不/d 起/vf [450/m 元/q]/mq //w 月/n 的/ude1 房租/n ，/w 曾/d 提出/v 想/v 要/v 离开/v 。/w 但/c 老板/nnt 陆玉仁/nr 挽留/v 他/rr ，/w 让/v 他/rr 搬到/vf 自己/rr 家里/s ，/w 林佑春/nr 也/d 就/d 安心/a 地/ude2 住/vi 了/ule 下来/vf 。/w “/w 很小/a 的/ude1 事/n ，/w 为什么/ryv 会/v 有/vyou 这种/r 结果/n ？/w ”/w 矛盾/an 都/d 指向/v [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 债务/n 纠纷/n 。/w 快/a 过年/vi 放假/vi 了/ule ，/w 林佑春/nr 想/v 拿钱/v 回老家/vi 。/w 17日/t 上午/t ，/w 他/rr 曾/d 来/vf 档口/nz 找/v 陆玉仁/nr 结算/v 工资/n ，/w 发现/v 工资条/nz 上/f 写/v 着/uzhe “/w 4125-2000/m =/w 2125/m （/w 元/q ）/w ”/w 。/w 崔/nz 小姐/n 向/p 其/rz 说明/v ，/w “/w [2000/m 元/q]/mq 是/vshi 你/rr 过去/vf 借/v 走/v 的/ude1 钱/n ，/w 一次/mq 是/vshi 从/p 我/rr 这里/rzs 拿/v 的/ude1 ，/w 一次/mq 是/vshi 从/p 老板/nnt 那里/rzs 拿走/v 的/ude1 。/w ”/w 对/p 这个/rz 说法/n ，/w 林佑春/nr 却/d 有/vyou 异议/n ，/w 表示/v “/w 我/rr 只/d 借/v 过/uguo [1000/m 元/q]/mq ，/w 不是/c [2000/m 元/q]/mq ”/w 。/w 
老乡/n 居中/vi 调解/vn 没/d 成功/a 
事发/vi 当天/t ，/w 老乡/n 刘先生/nr 也/d 曾/d 接到/v 林佑春/nr 的/ude1 几个/mq 电话/n ，/w 并/cc 到/v 现场/s 调解/vn ，/w “/w 我/rr 到/v 那里/rzs 时/ng ，/w 两个人/mq 谁/ry 也/d 不理/v 谁/ry ，/w 都/d 很/d 不/d 高兴/a ，/w 我/rr 劝/v 林佑春/nr 算/v 了/ule ，/w 你/rr 走/v 吧/y 。/w ”/w 作为/p 双方/n 的/ude1 朋友/n ，/w 刘先生/nr 试图/v 中间/f 调解/vn ，/w “/w 但/c 林佑春/nr 不/d 听/v ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 真的/d 只/d 借/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq ，/w 不是/c [2000/m 元/q]/mq ，/w 还/d 说/v 要/v 去/vf 劳动局/nis 、/w 派出所/nis 解决/v 。/w ”/w 
下午/t 2时/t 左右/f ，/w 林佑春/nr 联系/v 刘先生/nr 一起/s 吃午饭/nz ，/w 他/rr 边/k 喝酒/vi 边/k 诉苦/vi ，/w “/w 喝/vg 了/ule 有/vyou 半斤/mq 多/a 白酒/nf 。/w ”/w 见/v 林佑春/nr 情绪/n 激动/a ，/w 刘先生/nr 不停/v 劝慰/vn ，/w 同时/c 打电话/vi 陆玉仁/nr ，/w “/w 我/rr 说/v 我/rr 出/vf [500/m 元/q]/mq ，/w 你/rr 出/vf [500/m 元/q]/mq ，/w 把/pba 这/rzv [1000/m 元/q]/mq 给/p 他/rr 算/v 了/ule ，/w 但/c 陆/ng 老板/nnt 不/d 同意/v 。/w ”/w 
吃完/v 饭/n ，/w 林佑春/nr 拨通/v 了/ule 陆玉仁/nr 的/ude1 电话/n ，/w “/w 我/rr 没/d 拿/v 你/rr 的/ude1 钱/n ，/w 你/rr 自己/rr 好好/d 想/v 清楚/a 。/w ”/w 并/cc 对/p 刘先生/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 要/v 去找/v 他/rr 打/v 一架/mq 。/w ”/w 当日/t 傍晚/t ，/w 刘先生/nr 经过/p 陆玉仁/nr 档口/nz 附近/f ，/w 看到/v 林佑春/nr ，/w 便/d 上前/vi 拉/v 他/rr ，/w “/w 但是/c 怎么/ryv 拉/v 也/d 拉/v 不/d 走/v 。/w ”/w 等到/v 刘先生/nr 的/ude1 电话/n 再次/d 响起/v ，/w 已/d 是/vshi 20时/t 左右/f ，/w “/w 是/vshi 林佑春/nr 打的/v ，/w 他/rr 说/v 了/ule 一句话/l 就/d 挂/v 了/ule ，/w 他/rr 说/v ‘/w 搞定/v 了/ule ’/w 。/w ”/w 刘先生/nr 称/v ，/w 再/d 拨/v 回/v 电话/n 无人/b 接/v 听/v 。/w 
昨日/t ，/w [天健/nz 家具/n 装饰/vn 广场/n 客服部/nz]/nt 朱/ag 经理/nnt 向/p 记者/nnt 证实/v 了/ule 此事/r 。/w 他/rr 表示/v ，/w [两/q 刀/n]/mq 都/d 是/vshi 致命伤/n ，/w 老板/nnt 陆玉仁/nr 当场/d 身亡/vi 。/w 广场/n 保安/b 在/p 一楼/nz 电梯/n 口/n 处/n 将/d 行凶/vi 者/k 逮住/nz ，/w 然后/c 拨打/v 了/ule 110/m 和/cc 120/m 。/w 
母亲/n 不知/v 儿/ng 已/d 去世/vi 
还/d 在/p 盼/v 他/rr 回家过年/v 
10年前/t ，/w 陆玉仁/nr 刚/d 到/v 广州/ns 时/ng ，/w 也/d 曾/d 为/p 别人/rr 打工/vi ，/w 在/p 建材/n 店/n 里/f 帮忙/vi 。/w 2011年/t ，/w 摸爬滚打/vl 几年/mq 后/f ，/w 陆玉仁/nr 也/d 存下/nz 了/ule 一些/mq 积蓄/n ，/w 便/d 开/v 了/ule 一家/n 装修公司/nis 和/cc 一间/mq 定做/v 衣柜/n 的/ude1 档口/nz 。/w 
“/w 生意/n 渐渐/d 红火/a 起来/vf ，/w 我们/rr 也/d 感到/v 脸上/s 有/vyou 光彩/n ，/w 没想到/nz …/w …/w ”/w 事发/vi 后/f ，/w 陆玉仁/nr 的/ude1 大哥/n 第一个/mq 赶到/v 广州/ns ，/w 谈起/v 弟弟/n 遇害/vi 的/ude1 事情/n ，/w 他/rr 眼眶/n 发红/vi ，/w 眼泪/n 慢慢/d 掉/v 下来/vf ，/w “/w 我们/rr 在/p 老家/n 务农/vi ，/w 没有/v 太多/ad 的/ude1 要求/n ，/w 只/d 希望/v 一家人/n 平平安安/z 的/ude1 。/w ”/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老母亲/nz 还/d 不知/v 儿子/n 没/d 了/ule 。/w ”/w 
陆玉仁/nr 的/ude1 女友/n 说/v ，/w 现在/t 整个/b 村子/n 都/d 知道/v 男友/n 出事/vi 的/ude1 事情/n 了/ule ，/w 只是/d 还/d 瞒着/v 老母亲/nz 。/w 本来/d 给/p 家里/s 说/v 20日/t 回家过年/v ，/w 老家/n 还/d 等/udeng 着/uzhe 置/v 办年货/nz ，/w 现在/t 人/n 没/d 了/ule ，/w 不/d 知道/v 怎么/ryv 向/p [一家/n 老小/n]/nz 交代/v 。/w 
当天/t 中午/t ，/w 林佑春/nr 和/cc 刘先生/nr 吃完/v 饭/n ，/w 还/d 去/vf 代购点/nz 买了/v 一张/mq 第二天/mq （/w 18日/t 晚上/t ）/w 回/v 耒阳/ns 老家/n 的/ude1 火车票/n 。/w 有人/r 说/v ，/w 林佑春/nr 是/vshi 个/q 光棍/n ，/w 但/c 家里/s 还有/v 老人/n ，/w 他/rr 错过/v 了/ule 那/rzv 趟/qv 回家/vi 的/ude1 火车/n 。/w 
