[安徽省/ns 泗州戏/n 剧院/nis]/nt 将/d 于/p 2月14日/t 至/p 16日/t 在/p 香港/ns 举行/v [三/m 场/qv]/mq 演出/vn ，/w 为/p 市民/n 表演/v 花鼓灯/nz 、/w 泗州戏/n 、/w 柳琴/n 等/udeng 传统/n 安徽/ns 民间艺术/n 。/w 
[安徽省/ns 泗州戏/n 剧院/nis]/nt 院长/nnt 郑威/nr 近日/t 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 电话/n 专访/v 时/ng 透露/v 以上/f 信息/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w [三/m 场/qv]/mq 演出/vn 将/d 分别/d 在/p [香港/ns 文化/n 中心/nis]/nt 广场/n 、/w 将军澳/nz [宝/n 翠/ag 公园/n]/nz 、/w [天水/ns 围/v 公园/n]/nz 上演/v ，/w 期待/v 给/p 香港/ns 民众/n 带来/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 体验/vn 。/w 
泗州戏/n 与/cc 花鼓灯/nz 均/d 是/vshi 首批/n 国家/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 入选/v 项目/n 。/w 泗州戏/n 的/ude1 唱腔/n 委婉/a 动听/a ，/w 悠扬/a 高亢/a ，/w 为/p [淮河/ns 流域/n]/nz 民众/n 所/usuo 喜爱/v ，/w 被/pbei 称为/v “/w 拉魂腔/nz ”/w ；/w 它/rr 的/ude1 舞蹈/n 表现/v 形式/n “/w [安徽/ns 花鼓灯/nz]/nz ”/w 是/vshi 汉族/nz 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 民间舞/n 之一/rz ，/w 男演员/nnd 粗/a 旷奔放/nr ，/w 女演员/nnd 细腻/a 柔情/n ，/w 被/pbei 赞/vg 为/p “/w 东方/s 芭蕾/n ”/w 。/w 
郑威/nr 指出/v ，/w 在/p 港/n 演出/vn 期间/f ，/w 将/d 表演/v [安徽/ns 花鼓灯/nz]/nz 舞蹈/n 《/w 鼓/v 乡/n 情韵/n 》/w ，/w 该/rz 作品/n 曾/d 获/v 全国/n 鼓舞/v 大赛/vn 唯一/b 金奖/n ，/w 以/p 花鼓灯/nz 打击乐/n 为/p 载体/n ，/w 给/p 人/n 以/p 震撼/v 和/cc 美/b 的/ude1 力量/n ，/w 还/d 将/d 为/p 观众/n 奉/v 上/f 泗州戏/n 《/w 走娘家/nz 》/w ，/w 二重唱/n 黄梅调/nr 《/w [夫妻/n 双双/q 把/pba 家/q 还/d]/nz 》/w 、/w 《/w [十五/m 月亮/n 十六/m 圆/vg]/nz 》/w 等/udeng 表演/vn 。/w 
[安徽省/ns 泗州戏/n 剧院/nis]/nt 曾/d 赴/v 匈牙利/nsf 、/w 塞尔维亚/ns 等/udeng 地/ude2 表演/vn ，/w 并/cc 参加/v 了/ule [第二/m 十七/m 届/q]/mq 以色列/nsf 国际/n 民间艺术/n 节/q 和/cc [第二/m 十六/m 届/q]/mq 土耳其/nsf [国际/n 艺术节/n]/nz ，/w 此次/rz 将/d 是/vshi 首次/m 赴/v 香港/ns 演出/vn 。/w (/w 记者/nnt 郑巧/nr )/w 
