1月15日/t 上午/t ，/w 市/n 双拥办/nis 偕同/v 爱心/n 企业/n ，/w 怀着/v 对/p 子弟兵/n 的/ude1 深情厚谊/n 深入/ad [亳州市/ns 消防/b 支队/nis]/nt ，/w 慰问/v 常年/d 坚守/v 在/p 灭火/vn 抢险/vn 救援/v 一线/n 的/ude1 [消防/b 官兵/nnd]/nz 。/w 
市/n 双拥办/nis 负责人/nnt 对/p [市/n 消防/b 支队/nis]/nt 积极/ad 投身/v 地方/n [经济/n 建设/vn]/nz ，/w 服务/v 百姓/n ，/w 圆满完成/v 了/ule 各项/r 艰巨/a 的/ude1 消防/b 保卫/v 和/cc 灭火/vn 救援/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 表示/v 感谢/vn 。/w 
[市/n 消防/b 支队/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 将/d 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 和/cc 支持/v 驻地/n 建设/vn ，/w 心/n 系/v 群众/n ，/w 加强/v 军民共建/n ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 保/v 增长/vn ，/w 保/v 民生/n ，/w 保/v 稳定/an ”/w 这个/rz 大局/n ，/w 为/p 亳州/ns 人民/n 安居乐业/vl 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 良好/a 的/ude1 [消防/b 安全/an]/nz 环境/n ，/w 为/p 创建/v “/w 活力/n 亳州/ns 、/w 美丽/a 亳州/ns 、/w 幸福/a 亳州/ns ”/w 再/d 作/v 新/a 贡献/n 。/w （/w 杨光/nr 记者/nnt 杨文刚/nr ）/w 
