意外/a 受伤/vi 或/c 掩盖/v 更深/d 矛盾/an 
关于/p [短道/n 速滑/vn]/nz 选手/n 王濛/nr 受伤/vi 的/ude1 原因/n ，/w 目前/t 的/ude1 分析/vn 都/d 是因为/c 偶然/a 的/ude1 “/w 寸劲儿/nr ”/w ，/w 导致/v 了/ule 王濛/nr 在/p 训练/vn 中/f 与/cc 男/b 运动员/nnt 发生/v 轻微/a 碰撞/vn 后/f 摔倒/v ，/w 造成了/v 意想不到/vl 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz 。/w 但/c 这种/r 对抗/v 训练/vn 在/p 短道/n 队/n 很/d 常见/a ，/w 为何/ryv 以往/t “/w 坚韧/a ”/w 的/ude1 王濛/nr 此次/rz 竟/d 成/v 了/ule “/w 玻璃/n 人/n ”/w ？/w 而/cc 据/p 了解/v ，/w 王濛/nr 即使/c 没有/v 受伤/vn ，/w [中国/ns 女子/n 短道/n 速滑队/nis]/nt 还是/c 有/vyou 一些/mq 隐藏/v 的/ude1 矛盾/an ，/w 随时/d 可能/v 爆发/vn 。/w 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 压力/n 、/w 焦躁/a 的/ude1 情绪/n ，/w 应该/v 是/vshi 导致/v 王濛/nr 最终/d 在/p 这次/r [偶然/a 事件/n]/nz 中/f “/w 倒下/v ”/w 的/ude1 重要/a 原因/n ，/w 而/cc 压力/n 和/cc 焦躁/a 的/ude1 情绪/n 则/d 是因为/c 在/p 上海/ns [封闭/v 集训/vi]/nz 期间/f ，/w 她/rr 再次/d 与/cc 主教练/nnt 李琰/nr 反目/vi 。/w 据说/v ，/w 视/vg 自己/rr 为/p 冬奥/n 速滑队/nis 核心/n 人物/n 的/ude1 王濛/nr ，/w 因为/c 对/p 李琰/nr 的/ude1 训练/vn 安排/v 心/n 存/v 不满/an ，/w 与/cc 李琰/nr 已经/d 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz 毫无/v 交流/vn ；/w 而/cc 李琰/nr 也/d 已经/d 把/pba 王濛/nr 的/ude1 这种/r “/w 不/d 配合/v ”/w 反映/v 给/p 了/ule [上级/n 领导/n]/nz 。/w 
其实/d 这种/r 不/d 和谐/a ，/w 在/p ２０１４年/t 元旦/t 央视/j 张斌/nr 对/p 王濛/nr 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 就/d 已经/d 能/v 看出/v 端倪/n ，/w 当时/t ，/w 王濛/nr 表示/v ：/w “/w 其实/d 我/rr 就是/v 不/d 提/v 问题/n ，/w 在/p 所有/b 人/n 眼里/s ，/w 我/rr 都/d 是/vshi 一个/mq 问题/n 少年/n 。/w 老老实实/z 呆/v 着/uzhe ，/w 他们/rr 都会/n 觉得/v 不一定/nz 哪天/nz ，/w 也许/d 她/rr 会/v 迸发/v 出来/vf 什么/ry （/w 问题/n ）/w 。/w 我/rr 都/d 已经/d 给/p 人/n 留下/v 这种/r 印象/n 了/ule 。/w 我/rr 本身/rz 就/d 应该/v 是/vshi 一个/mq 里程碑式/b 的/ude1 人物/n ，/w 现在/t 怎么会/nz 变成/v 这样/rzv 呢/y 。/w 那会儿/rzt 我/rr 心里/s 觉得/v 应该/v 去/vf 做/v 点/qt 什么/ry ，/w 然后/c 去/vf 弥补/v ，/w 去/vf 挽回/v 。/w ”/w 
而/cc 当/p 张斌/nr 问/v 王濛/nr 在/p 队/n 中/f 是否/v 还有/v 核心/n 感/vg ？/w 王濛/nr 回答/v ：/w “/w 其实/d 就/d 看/v 你/rr 自己/rr 怎么/ryv 去/vf 想/v ，/w 我/rr 觉得/v ，/w 我/rr 是/vshi 把/pba 自己/rr 当成/v 一个/mq 核心/n 吧/y 。/w 因为/c 我/rr 觉得/v ，/w （/w 就算/d ）/w 你/rr 不是/c 核心/n ，/w 你/rr 是/vshi 队伍/n 的/ude1 一个/mq 灵魂/n 。/w 真的/d ，/w 如果/c 现在/t 我/rr 垮了/v ，/w 其实/d 短道/n 队/n 还是/c 存在/v 的/ude1 。/w 但是/c 在/p 这个/rz 时期/n ，/w 需要/v 有人/r 挺身而出/vl ，/w 然后/c 真的/d 去/vf 帮助/v 大家/rr 。/w ”/w “/w 可能/v 我/rr 觉得/v 我/rr 就是/v 太/d 急/v 了/ule ，/w 管/v 的/ude1 事/n 比较/d 多/a ，/w 不是/c 我/rr 该/rz 管/v 的/ude1 也/d 去/vf 插手/v 。/w 然后/c 就是/v 越权/vn 了/ule 。/w ”/w 而/cc 张斌/nr 对/p 这段/r 采访/v 的/ude1 总结/vn 是/vshi ：/w 能/v 感受到/nz 王濛/nr 强烈/a 的/ude1 无助/a 。/w 
无论如何/dl ，/w 王濛/nr 受伤/vi 令/v [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 的/ude1 索契/nz 前景/n 蒙/b 上/f 阴霾/n ，/w 而/cc 如果/c 不能/v “/w 放下/v 一些/mq 东西/n ”/w ，/w 王濛/nr 之/uzhi 伤/v 恐怕/d 会/v 成为/v 整个/b [短道/n 速滑/vn]/nz 队/n 之/uzhi 殇/vg 。/w 
据/p 《/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 》/w 
