钟丽缇/nr 女儿/n 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [性感/a 女神/n]/nz 钟丽缇/nr 带着/vn 女儿/n 严稚棱/nr （/w Cayla/x ）/w 参加/v 亲子/nz 真人秀/nz 节目/n ，/w 引起/v 不少/m 粉丝/nf 关注/v 。/w 敬业/vi 如/v 她/rr ，/w 在/p 节目/n 中/f 完全/ad 不/d 计/vi 形象/n ，/w 除了/p 自己/rr 的/ude1 小孩/n ，/w 为/p 哄/v 王仁甫/nr 的/ude1 儿子/n YAYA/x ，/w 钟丽缇/nr 不顾/v 洁癖/nhd ，/w 忍/v 恶臭/n 徒手/d 抓/v 牛粪/n ，/w 并/cc 说/v ：/w “/w 没关系/vl ，/w 这/rzv 只是/d 泥土/n 。/w ”/w 让/v 网友/n 们/k 忍不住/v 赞/vg ：/w “/w 超级/b 神/n 妈/n ！/w ”/w 
继/vg 林志颖/nr 与/cc 儿子/n Kimi/x 的/ude1 父子/n 档/ng 真人秀/nz 引发/v 热潮/n ，/w 接着/c 王仁甫/nr 、/w 小沈阳/nz 、/w 徐冲/nr 、/w 钟丽缇/nr 也/d 带着/vn 小朋友/n 上/f 节目/n 体验/v 。/w 其中/rz 只有/c 钟丽缇/nr 1/m 人母/n 兼/v 父/ng 职/ng ，/w 她/rr 在/p 节目/n 上/f 透露/v 单/b 亲妈/nz 心酸/a ，/w 并/cc 向/p 王仁甫/nr 夫妇/n 讨教/v 育儿经/nz ，/w 钟丽缇/nr 说/v ：/w “/w 因为/c 我/rr [1/m 个人/n]/mq 带/v 小孩/n ，/w 在/p 外面/f 时间/n 工作/vn 很长/d ，/w 回家/vi 就/d 很/d 想/v 宠/vn 孩子/n 。/w ”/w 她/rr 哽咽/vi 说/v 到/v 眼眶/n 泛红/nz ，/w 让/v 人/n 看/v 了/ule 心疼/v 。/w 王仁甫/nr 接受/v 《/w ETtoday/x 东/f 森/ag 新闻/n 云/vg 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 从/p 旁/f 看/v 她/rr 很/d 坚强/a 、/w 温柔/a ，/w 没/d 看/v 她/rr 骂/v 过/uguo 小孩/n 。/w ”/w 
手无缚鸡之力/nz 的/ude1 钟丽缇/nr ，/w 在/p 泥地/nz 上挖/nz 泥鳅/n ，/w 不断/d 摔跤/vn ，/w 还/d 为了/p 救/v 摔/v 进/vn 田/n 沟里/ns 的/ude1 女儿/n 破相/v 。/w 钟丽缇/nr 说/v ：/w “/w 因为/c 我/rr [1/m 个人/n]/mq ，/w 我/rr 不会/v 输/v ，/w 他们/rr 有/vyou [爸爸/n 妈妈/n]/nz ，/w 我/rr 也/d 可以/v 。/w ”/w 她/rr 表示/v ，/w 希望/v 女儿/n 看到/v 自己/rr 都/d 是/vshi 好好/d 的/ude1 ，/w 所以/c 就算/d 摔跤/vn 、/w 受伤/vi 她/rr 也/d 不怕/v 。/w 网友/n 赞/v 钟丽缇/nr 为/p 母/ng 则/d 强/a ，/w 舍身/d 救/v 女/b ，/w 变身/nz [神力/n 女超人/nz]/nz ，/w 实在/d 令人感动/al 。/w 
