用/p 大号/n 弹弓/n 打死/v 鬼子/n 
用/p 弹弓/n 打手枪/nz 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 抗日/vn 神/n 剧/n ，/w 再/d 破/v “/w 雷/n 人/n ”/w 底线/n ！/w 竟然/d 是/vshi 小孩/n 用/p 弹弓/n 压制/v 鬼子/n 的/ude1 各式/r 武器/n ，/w 让/v 观众/n 不禁/d 再次/d 被/pbei 神/n 剧/n 导演/nnt 的/ude1 创意/n 折服/v ！/w 网民/gi 则/d 吐槽/nz ：/w “/w 小朋友/n 你/rr 这么/rz 刁/a ，/w 你/rr 家人/n 知道/v 么/y ？/w ”/w 
这套/r 神/n 剧/n 名为/v 《/w [满/a 山/n 打/v 鬼子/n]/nz 》/w ，/w 改/v 篇/q 自/p 薛涛/nr 原著/n 的/ude1 [热门/a 小说/n]/nz ，/w 由/p 导演/nnt 徐耿/nr 执导/v 。/w 据悉/v ，/w 徐耿/nr 曾经/d 执导/v 的/ude1 《/w [小兵/nz 张嘎/nr]/nz 》/w ，/w 被/pbei [很多/m 人/n]/mq 誉为/v 国内/s 儿童/n 戏/n 的/ude1 经/p 之/uzhi 作/v 。/w 而/cc 《/w 满/a 》/w 剧/n 男主角/nnt 则/d 是/vshi 在/p 北京/ns [奥运会/n 开幕式/n]/nz 上/f ，/w 与/cc 姚明/nr 共同/d 率领/v [中国/ns 代表队/nis]/nt 步入/v 鸟巢/n 的/ude1 汶川/ns [抗震救灾/vl 英雄/n 少年/n]/nz 林浩/nr 。/w 据悉/v ，/w 这套/r 剧/n 是/vshi 重磅/n 打造/v 的/ude1 国内/s [第一/m 部/q]/mq 反/vi [奴化/nz 教育/vn]/nz 的/ude1 儿童/n 抗战/vi 戏/n 。/w 
