1938年/t 春/tg ，/w 毛泽东/nr 在/p [延安/ns 窑洞/n]/nz 撰写/v 《/w [论/v 持久战/n]/nz 》/w (/w 资料/n 图/n )/w 
近年来/dl ，/w 一些/mq 报刊/n 发表/v 了/ule 关于/p 毛泽东/nr [上/f 个/q 世纪/n]/nz 四十年代/t 在/p 延安/ns “/w 挨骂/v ”/w 的/ude1 文章/n 。/w 有些/rz 内容/n 并不/d 符合/v 史实/n 。/w 
笔者/n 于/p 1968年/t 冬至/t 1992年/t 春/tg 曾经/d 在/p 延安/ns 地区/n (/w 今/tg 延安市/ns )/w 工作/vn 和/cc 生活/vn 二十三年/t 多/a ，/w 访谈/vn 了/ule [不少/m 老/a]/mq 农民/nnt 、/w 老干部/n 、/w 老红军/n 和/cc 老/a 游击队员/nnd ，/w 并/cc 查阅/v 了/ule 有关/v 资料/n 。/w 现/tg 将/d 了解/v 的/ude1 史实/n 整理/v 和/cc 记述/v 如下/vn 。/w 
毛泽东/nr 第一次/mq “/w 挨骂/v ”/w 
1941年6月3日/t ，/w [陕甘宁/n 边区/s 政府/nis]/nt 在/p 延安/ns 的/ude1 杨家岭/ns 小/a 礼堂/n 召开/v 边区/s 各县/r 县长/nnt 联席会议/n ，/w 讨论/v 征粮/vi 工作/vn 和/cc [农民/nnt 负担/n]/nz 问题/n 。/w 当天/t 下午/t 正在/d 开会/vi 的/ude1 时候/n ，/w 突然/ad 大风/n 暴雨/n ;/w 一个/mq 炸雷/n ，/w 击断/nz 了/ule 礼堂/n 的/ude1 一根/mq 木柱/n ，/w 坐/v 在/p 附近/f 的/ude1 延川县/ns 代/q 县长/nnt 李彩云/nr 猝不及防/vl ，/w 不幸/a 触电/vi 身亡/vi 。/w 同一/b 天/qt ，/w 一位/mq 农民/nnt 饲养/v 的/ude1 一/m 头驴/nz 也/d 被/pbei 雷/n 电击死/nz 了/ule 。/w 
噩耗/n 传开/vi 以后/f ，/w 人们/n 议论纷纷/vl 。/w 这位/r 农民/nnt 逢人/v 就/d 说/v :/w “/w 老天爷/n 不/d 开眼/vi ，/w 响雷/nz 把/pba 县长/nnt 劈死/nz 了/ule ，/w 为什么/ryv 不/d 劈死/nz 毛泽东/nr ?/w ”/w 
保卫/v 部门/n 闻讯/vi ，/w 要/v 把/pba 这/rzv 件/q 事/n 当作/v 反革命/n 事件/n 来/vf 追查/v ，/w 逮捕/v 这个/rz “/w 竟敢/v 如此/rzv 咒骂/v 毛主席/nr ”/w 的/ude1 农民/nnt ，/w 并/cc 要/v 公开/ad 处理/vn ，/w [以/p 一/d 儆百/nz]/nz 。/w 
毛泽东/nr 从/p 警卫员/nnt 口中/s 知道/v 这/rzv 件/q 事/n 以后/f ，/w 立即/d 阻止/v 了/ule 保卫/v 部门/n 的/ude1 行动/vn 。/w 毛泽东/nr 说/v ：/w “/w 群众/n 发牢骚/vi ，/w 有/vyou 意见/n ，/w 说明/v 我们/rr 的/ude1 政策/n 和/cc 工作/vn 有/vyou 毛病/n 。/w 不要/d 一/m 听到/v 群众/n 有/vyou 议论/v ，/w 尤其/d 是/vshi 尖锐/a 一点/mq 的/ude1 议论/vn ，/w 就/d 去/vf 追查/v ，/w 就要/d 立案/vi ，/w 进行/vn 打击/v 压制/vn 。/w 这种/r 做法/n 实际上/d 是/vshi 软弱/a 的/ude1 表现/vn ，/w 是/vshi 神经衰弱/vl 的/ude1 表现/vn 。/w 我们/rr 共产党人/n 无论如何/dl 不要/d 造成/v 同/p 群众/n 对立/vi 的/ude1 局面/n 。/w ”/w 毛泽东/nr 在/p 延安/ns 还/d 说/v 过/uguo ：/w “/w 党群关系/n 好比/v 鱼水/n 关系/n ，/w 共产党/nis 是/vshi 鱼/n ，/w 老百姓/n 是/vshi 水/n ;/w 水里/d 可以/v 没有/v 鱼/n ，/w 鱼/n 可是/c 永远/d 也/d 离不开/v 水/n 啊/y !/w ”/w 
