安徽/ns 疯/vi 汉/tg 潘家东/nr ，/w 失踪/vi 13年/t ，/w 家人/n 都/d 以为/v 他/rr 已经/d 死/v 了/ule ，/w 为/p 他/rr 注销/v 户口/n ，/w 还/d 修建/v 了/ule 坟墓/n 。/w 20日/t ，/w 在/p 湖北/ns 、/w 安徽/ns 两地/n 警方/n 联动/vn 配合/v 下/f ，/w 被/pbei “/w 死亡/vi ”/w 的/ude1 潘家东/nr ，/w 回到/v 阔别/v [10/m 余年/q]/mq 的/ude1 家乡/n 。/w 
1月18日/t 上午/t 7时/t 许/v ，/w 湖北省/ns 大冶市/ns 金牛镇/ns 胡胜村/ns 老屋/n 刘湾/nr 村民/n 刘军/nr (/w 化名/v )/w ，/w 经过/p 自家/rr 无人/b 居住/v 的/ude1 老屋/n 时/ng ，/w 发现/v 大门/n 敞开/v ，/w 门锁/n 被/pbei 撬/v 。/w 刘军/nr 进屋/vi 后/f 发现/v ，/w 一/m 男子/n 睡/v 在/p 自家/rr 阁楼/n 上/f 。/w 该/rz 男子/n 蓬头垢面/al ，/w 穿着/n 单衣/n 单裤/n ，/w 浑身/n 散发/v 出/vf 难闻/a 的/ude1 气味/n 。/w 认定/v 男子/n 是/vshi 小偷/n ，/w 刘军/nr 当即/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
[金牛镇/ns 派出所/nis]/nt 值班/vn 民警/nnt 盛亚坤/nr 赶到/v 后/f ，/w 把/pba 男子/n 带回/v 派出所/nis 。/w 通过/p 男子/n 画/v 字/n 民警/nnt 猜/v 字/n ，/w 终于/d 弄清/v 男子/n 叫/vi 潘家东/nr ，/w [安徽省/ns 六安市/ns]/nz 舒城县/ns 人/n ，/w 1971年11月10日/t 出生/vi 。/w 
民警/nnt 在/p 公安/n 网/n 系统/n 资源库/nz 中/f 反复/d 查询/v ，/w 却/d 发现/v 无论是/c 在/p 全国/n 失踪/vi 人员/n 库/n 或者/c 是/vshi 在逃/vi 人员/n 库/n 以及/cc 全国/n 人口/n 信息库/n 中/f ，/w 都/d 找/v 不到/v 和/cc 潘家东/nr 信息/n 相符/vi 的/ude1 人员/n 。/w 民警/nnt 再次/d 找/v 男子/n 核实/v ，/w 男子/n 坚称/v 自己/rr 是/vshi 潘家东/nr ，/w 并/cc 说/v 自己/rr 是/vshi 舒城县/ns “/w 丰/ag 乡/n 树/n ”/w (/w 化名/v )/w 地方/n 的/ude1 人/n 。/w 
民警/nnt 分析/vn ，/w 潘家东/nr 户籍/n 可能/v 已/d 被/pbei 注销/vn 。/w 民警/nnt 联系/v 上/f [舒城县/ns 公安局/nis]/nto ，/w 证实/v 男子/n 确实/ad 是/vshi 潘家东/nr ，/w 但/c 他/rr 已/d 在/p 13年前/t “/w 死亡/vi ”/w 。/w 
原来/d ，/w 潘家东/nr 患/v 家族/n [遗传/vn 精神病/nhd]/nz ，/w 13年前/t 他/rr 自己/rr 走失/v 。/w 后来/t 据说/v 有人/r 在/p 苏州/ns 看到/v 过/uguo 他/rr ，/w 且/c 亲眼/d 看到/v 他/rr 已经/d 死亡/vi 。/w 于是/cc ，/w 家里/s 就/d 为/p 他/rr 修建/v 了/ule 墓碑/n 和/cc 衣冠冢/n ，/w 并/cc 注销/vn 其/rz 户口/n 。/w 
20日/t ，/w 在/p 枫树/n 乡村/n 村干部/nnt 带领/v 下/f ，/w 潘家东/nr [回到/v 家乡/n]/nz 。/w 村里/n 已经/d 为/p 潘家东/nr 修葺/v 了/ule 房屋/n ，/w 除了/p 会/v 为/p 他/rr 解决/v 低保/n 等/udeng 生活/vn 保障/vn 外/f ，/w 还/d 会/v 根据/p 他/rr 的/ude1 情况/n ，/w 把/pba 他/rr 送往/v 精神病院/nis 治疗/vn 。/w (/w 万新强/nr 马芙蓉/nr )/w 

