日前/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 曹征海/nr 在/p [安徽/ns 出版/v 集团/nis]/ntc [上海/ns 产业/n 基地/nis]/nt 调研/v 时/ng 强调/v ，/w 要/v 立足/vi 开放/v 大/a 平台/n ，/w 推动/v 文化/n 走/v 出去/vf ，/w 提升/v 安徽/ns 美誉度/nz ，/w 增强/v [文化/n 软实力/nz]/nz 。/w 
曹征海/nr 先后/d 考察/v 了/ule [安徽/ns 出版/v 集团/nis]/ntc 驻/v 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 时代/n [出版/v 传媒/n]/nz （/w 上海/ns ）/w [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis 、/w 驻/v 上海/ns 张江/ns 国家级/b 自主创新/v 试验区/n 的/ude1 [上海/ns 投资/vn 研发/v 中心/nis]/nt 等/udeng ，/w 并/cc 听取/v 了/ule “/w 海外/s 文化/n [交易/vn 平台/n]/nz ”/w 、/w “/w 画/v 说/v [中华/nz 老字号/n]/nz ”/w 、/w “/w 裸眼/nz [3/m D/x]/mq ”/w 等/udeng 项目/n 研发/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 
曹征海/nr 说/v ，/w [安徽/ns 出版/v 集团/nis]/ntc 在/p 上海/ns 自贸区/nz 和/cc [张江/ns 高科技/n 园区/n]/nz 率先/d 布局/n 了/ule [产业/n 基地/nis]/nz ，/w 见事/v 早/a 、/w 行动/vn 快/a ，/w 下/f 了/ule 先手/n 棋/n ，/w 打好/v 主动/ad 仗/n ，/w 非常/d 具有/v 战略/n 眼光/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 要/v 用/p 足/a 用/p 好/a 上海/ns 的/ude1 区位/n 、/w 政策/n 、/w 信息/n 、/w 人才/n 、/w 技术/n 等/udeng 各/rz 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 在/p 推动/v 文化/n 走/v 出去/vf 、/w 加速/vi 文化/n 科技/n 融合/v 、/w 服务/v 文化/n 强/a 省/n 建设/vn 上/f 有/vyou 更大/d 作为/p 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 着眼/vi 文字/n 、/w 图片/n 、/w 影视/b 、/w 动漫/n 等/udeng 表现/v 形式/n 的/ude1 立体/b 开发/vn ，/w 谋/v 深/a 做/v 实/ad 文化/n [交易/vn 平台/n]/nz 等/udeng 项目/n ，/w 为/p 国家/n [国际/n 传播/vn]/nz 能力/n 建设/vn 作出/v 安徽/ns 的/ude1 贡献/n 。/w 
目前/t ，/w [安徽/ns 出版/v 集团/nis]/ntc 已经/d 形成/v 安徽/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns [三/m 地/ude2]/mq 联动/vn 、/w 跨区/v 发展/vn 的/ude1 新格局/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 沈轩/nr ）/w 
