丁玲/nr （/w 1904年10月12日/t －/w 1986年3月4日/t ）/w ,/w [中国/ns 当代/t]/nz 著名/a 的/ude1 作家/nnt 、/w [社会活动/n 家/q]/nnt ，/w 原名/n 蒋伟/nr ，/w 字/n 冰/n 之/uzhi ，/w 笔名/n 彬/ng 芷/ng 、/w 从/p 喧/ag 等/udeng 。/w 湖南/ns 临澧/ns 人/n 。/w (/w 莎菲/nrf 女士/n 的/ude1 日记/n 》/w 、/w 《/w 太阳/n 照/v 在/p 桑干河/ns 》/w 是/vshi 丁玲/nr 代表/nnt 作品/n 之一/rz ，/w 曾/d 获/v 斯大林/nrf 文艺/n 奖金/n 。/w 郭晶晶/nr ，/w 前/f [国家/n 跳水队/nis]/nt 队员/nnt 。/w 
