人民网/nz 合肥/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘颖/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 从/p [安徽省/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 获悉/v ，/w 安徽省/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增速/n 居/v 全国/n [第/m 1/m 位/q]/mq ；/w [28/m 户/q]/mq [企业/n 产值/n]/nz 超/v 百亿/m 。/w 
[安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt [经济/n 运行/vn 局/n]/nt 局长/nnt 张绪翔/nr 介绍/v 说/v ，/w 2013年/t ，/w 安徽省/ns [工业/n 经济/n]/nz 实现/v 了/ule 有/vyou 速度/n 、/w 有/vyou 质量/n 、/w 有/vyou 效益/n 的/ude1 增长/vn ，/w 月/n 度/qv 总量/n 连/ulian 创新/vi 高/a 、/w 年度/n 增幅/n 全国/n 第一/m ，/w 安徽省/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 增长/v 13.7%/m ，/w 增幅/n 比/p 全国/n 高/a [4/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 2000年/t 以来/f 首次/m 居/v 全国/n 榜首/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [1/m -/w 11/m 月份/n]/mq ，/w 安徽/ns 实现/v 工业/n 利润/n [1340/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 17.4%/m ，/w 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz [4/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ,/w 预计/v 全年/n [利润/n 总额/n]/nz 将/d 突破/v [1600/m 亿元/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 最好/d 水平/n 。/w 此外/c ，/w 安徽省/ns 累计/vd 推广/v [新能源/nz 汽车/n]/nz [9086/m 辆/q]/mq ，/w 居/v 全国/n [第/m 1/m 位/q]/mq ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 推广/v 量/n 居/v 中部/f [第/m 1/m 位/q]/mq ；/w 全省/n [民营/b 经济/n]/nz 实现/v 增加值/n 超过/v [1/m 万/d 亿元/q]/mq ；/w 工业/n 用电量/n 增长/v 11.2%/m ，/w 居/v 中部/f [第/m 1/m 位/q]/mq 。/w 
在/p 工业化/vn 加速/vi 推进/vi 过程/n 中/f ，/w 安徽省/ns [工业/n 企业/n]/nz 数量/n 持续增长/v ，/w 规模/n 不断/d 壮大/v 。/w 2013年/t 全年/n 亿元/q 以上/f 企业/n 数/n 超/v [5896/m 户/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 净/a 增加/v 近/a [884/m 户/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 产值/n 超/v 百亿/m 企业/n 总数/n 达到/v [28/m 户/q]/mq ，/w 年/qt 净增/v 超/v 百亿/m 企业/n [8/m 户/q]/mq ，/w 新增/v 百亿/m 企业/n 数/n 为/p 近年来/dl 最多/ad ，/w 企/ng 均/d 总产值/n 达到/v [311/m 亿元/q]/mq 。/w 
