杨幂/nr 、/w 佟丽娅/nr 相继/d 被/pbei 曝/vg [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 
2014年/t 新年伊始/bl ，/w 娱乐圈/nz 接二连三/al 的/ude1 喜事/n 不断/d ，/w 小/a 花旦/nnt 杨幂/nr 、/w 佟丽娅/nr 相继/d [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ，/w 而/cc 新娘子/nz 的/ude1 身家/n 背景/n 也/d 成/v 了/ule 网友/n 们/k 重点/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 据悉/v ，/w 杨幂/nr 出生于/v 北京/ns ，/w 父亲/n 杨晓林/nr 是/vshi 民警/nnt ，/w 母亲/n 杨春玲/nr 已经/d 不/d 工作/vn 了/ule 。/w 因为/c [一家/n 三/m 口/n]/nz 都姓/nz 杨/ng ，/w 也/d 就是/v “/w 杨/ng ”/w 的/ude1 [3/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 数学/n 中/f 乘方/n 的/ude1 结果/n 叫做/v 幂/n ，/w 所以/c 给/p 她/rr 起名/vi 杨幂/nr 。/w 而/cc 佟丽娅/nr 的/ude1 父亲/n 是/vshi [新疆/ns 音乐家/nnt 协会/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 佟吉生/nr ，/w 母亲/n 是/vshi [新疆/ns 教育/vn 学院/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 声乐系/nit 副教授/nnt 。/w 
娱乐圈/nz 很多/m 明星/nnd 都/d 是/vshi 家境/n 贫寒/a 、/w 穷苦/a 出身/v ，/w 出道/vi 以后/f 才/d 逐渐/d 有/vyou 了/ule 名/q 势/ng ，/w 但是/c 有些/rz 明星/nnd 就是/v 含/v 着/uzhe 金/b 汤匙/n 出生/vi 的/ude1 ，/w 下面/f 我们/rr 一起/s 揭秘/v 这些/rz 明星/nnd 的/ude1 出身/vn 。/w 
