原/b 标题/n ：/w 传/v 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 以/p 神仙/nnd 造型/n 亮相/vi 毕福剑/nr 变/v 老寿星/n ?/w 
据/p 某/rz 网站/n 爆料/v ，/w 《/w [新闻/n 晨报/n]/nz 》/w 记者/nnt 从/p 现场/s 观众/n 处/n 获得/v 的/ude1 消息/n ，/w 昨日/t (/w 20日/t )/w 春晚/n 彩排/v 的/ude1 最大/gm 亮点/n ，/w 无疑/d 是/vshi 五大/n 主持人/nnt 的/ude1 开场/vn 亮相/vi 。/w [五/m 人/n]/mq 以/p [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 “/w [福禄寿/nz 喜/v]/nz 财/n ”/w 五大/n 神仙/nnd 的/ude1 古装/n 造型/n 登场/vi ，/w 其中/rz ，/w 张国立/nr 手托/v 金元宝/nr 以/p 财神/n 面目/n 为/p 观众/n 祈福/v ，/w 而/cc 毕姥爷/nr 则/d 当仁不让/vl 地/ude2 驻/v 着/uzhe 拐棍/n 扮成/v 了/ule 老寿星/n 。/w 
在/p 今天/t 早间/t 播出/v 的/ude1 央视/j 新闻/n 中/f 报道/v 了/ule 20日/t 春晚/n 彩排/v 的/ude1 情况/n ，/w 其中/rz 播出/v 了/ule 开场/vi 时/ng 主持人/nnt 亮相/vi 的/ude1 画面/n ，/w 记者/nnt 发现/v 并未/d 出现/v 几位/n 主持人/nnt 以/p 神仙/nnd 造型/n 亮相/vi 的/ude1 情况/n 出现/v ，/w 当然/d 也/d 不能/v 排除/vn 在/p 开场/vi 后/f 有/vyou 这种/r 情况/n 出现/v 的/ude1 可能性/n 。/w (/w 记者/nnt 吴亚雄/nr )/w 
