人民网/nz 合肥/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 李希/nr ）/w 由/p [安徽省/ns 公安厅/nis]/nto 、/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 和/cc 新浪/ntc 安徽/ns 共同/d 主办/v 的/ude1 “/w 我/rr 与/cc 网友/n 面对面/dl ”/w —/w —/w 网友/n 对话/vn 公安局/nis 处长/nnt 首场/n 微访谈/nz 将/d 于/p 1月22日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 至/p 10点30分/t 进行/vn 。/w 本期/r 微访谈/nz 的/ude1 嘉宾/n 是/vshi [滁州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 黄秀生/nr 和/cc 马鞍山市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 从/p 辉/ng 。/w 
两位/mq 局长/nnt 将/d 就/d “/w 共话/v 治安/n 共创/v 平安/a ”/w 和/cc “/w 干警/n 的/ude1 教育/vn 训练/vn 工作/vn ”/w 等/udeng 话题/n 和/cc 网友/n 进行/vn 在线/vn 交流/vn 。/w [安徽省/ns 公安厅/nis]/nto 和/cc 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 的/ude1 官方/n 微博/n “/w @/w 安徽/ns 公安/n 在线/vn ”/w 和/cc “/w @/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n ”/w 将/d 对/p 本次/r 活动/vn 进行/vn 全程/n 直播/vn 。/w 
届时/d ，/w 欢迎/v 网友/n 们/k 踊跃/ad 发言/vi 、/w 提问/vn ，/w 和/cc 公安局长/nnt 共话/v 平安/a 安徽/ns 建设/vn 。/w 
