林志颖/nr 机场/nis 扮酷/nz 
林志颖/nr 机场/nis 扮酷/nz “/w 偷拍/v ”/w 合影/vi 空姐/nnt 
林志颖/nr 机场/nis 扮酷/nz “/w 偷拍/v ”/w 合影/vi 空姐/nnt 
林志颖/nr 亮相/vi [首都/n 机场/nis]/nz 
21日/t 将要/d 亮相/vi 北京/ns 台/q 春晚/n 的/ude1 林志颖/nr 抵达/v 北京/ns 录制/v 节目/n 。/w 现身/v [首都/n 机场/nis]/nz 的/ude1 林志颖/nr 头戴/nz 棒球帽/nz 外加/v 黑超/nz 墨镜/n ，/w 帅酷/nr 十足/z 。/w 而/cc 坐/v 在/p 机场/nis 的/ude1 电瓶车/n 上/f ，/w 林志颖/nr 还/d 不忘/v “/w 偷拍/v ”/w 驾驶/v 座位/n 上/f 的/ude1 空姐/nnt 背影/n ，/w 并称/v ：/w “/w 偶尔/d 给/p 人/n 载/v 的/ude1 感觉/n 还/d 蛮/d 不错/a 的/ude1 ”/w 。/w 而/cc 对于/p 那位/r 背影/n 空姐/nnt ，/w 不少/m 网友/n 都/d 大/a 呼/v 羡慕/vn 。/w 
