中/f 越/d 关系/n “/w 出轨/vi ”/w 的/ude1 可能性/n 在/p 加大/v 
柯小寨/nr 
从/p 1月18日/t 起/vf ，/w 越南/nsf 一些/mq 地方/n 举办/v 了/ule “/w 黄沙/n (/w 即/v 我/rr 西沙/ns )/w 属/v 越/d ”/w 图片展/n 、/w “/w 黄沙/n 海战/v 烈士/nnt ”/w 烛光/n 追思/v 会/v 、/w “/w 黄沙/n 属/v 越/d ”/w [国际/n 研讨会/n]/nz 等等/udeng ，/w 以/p 纪念/v “/w 黄沙/n 海战/v [40/m 周年/q]/mq ”/w 。/w 除/p [少数/m 几家/mq]/mq 中央/n 直属/b 媒体/n 外/f ，/w 越/d 国内/s 传媒/n 普遍/ad 报道/v 了/ule 相关/vn 活动/vn 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 越方/n 还/d 将/d 搞/v “/w 北部/f 边境/s 保卫战/nz [35/m 周年/q]/mq ”/w 的/ude1 纪念活动/v 。/w 笔者/n 认为/v ，/w 以上/f 事实/n 表明/v ，/w 中/f 越/d 关系/n “/w 出轨/vi ”/w 的/ude1 可能性/n 在/p 加大/v 。/w 
中/f 越/d 关系/n 支柱/n 的/ude1 稳固/a 性/ng 在/p 削弱/v ，/w 越南/nsf 对/p 华/b 政策/n 正/d 面临/v 变化/vn 压力/n 。/w 自/p 1991年/t 以来/f ，/w 中/f 越/d 关系/n 虽/c 历经/v 波折/n ，/w 但/c 仍/d 能/v 顺利/ad 发展/vn ，/w 可以/v 说/v ，/w 两党/nz 、/w 两国/mq 政府/nis [友好/a 合作/vn]/nz 的/ude1 决心/n 和/cc 意志/n 发挥/v 了/ule “/w 定海神针/n ”/w 的/ude1 作用/n 。/w 时至今日/dl ，/w 越南/nsf [革新/vn 开放/v]/nz ，/w 形成/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/w 要/v 向/p 中国/ns 学/v 的/ude1 东西/n 已/d 不/d 多/a ;/w 与/cc 美国/nsf 等/udeng [西方/ns 国家/n]/nz 关系/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 深化/v 、/w 加入/v 东盟/ns 等/udeng ，/w 也/d 使得/vi 其/rz 安全/an 环境/n 大/a 为/p 改善/v ，/w 与/cc 中国/ns 共同/d 抵御/v 外部威胁/gi 的/ude1 需求/n 大大/d 减少/v 。/w 有/vyou 越南/nsf 学者/nnt 指出/v ，/w 越南/nsf 领导层/n “/w 已/d 改变/v 了/ule 对/p 越/d 中/f 关系/n 的/ude1 看法/n ”/w 。/w 笔者/n 认为/v ，/w 越南/nsf 高层/n 并非/v 都/d “/w 改变/v 了/ule 看法/n ”/w ，/w 越方/n 对/p 活动/vn 没有/v 大张旗鼓/dl ，/w 且/c 对/p 河内/nsf 的/ude1 游行/vn 也/d 加以/vx 制止/v ，/w 为/p 中/f 越/d 关系/n 保住/v 了/ule 颜面/n 。/w 不过/c 我们/rr 很难/d 对/p 形势/n 感到/v 乐观/a ，/w 因为/c 有/vyou 领导人/nnt 已/d 表示/v 支持/vn 下/f 月/n 的/ude1 “/w 北部/f 边境/s 保卫战/nz [35/m 周年/q]/mq ”/w 纪念活动/v ，/w 若/c 此话/r 当真/d ，/w 则/d 中/f 越/d 当年/t 实现/v [关系/n 正常化/vi]/nz 时/ng 的/ude1 一个/mq 重要/a 共识/n ，/w 即/v “/w 结束/v 过去/vn ，/w 开辟/v 未来/t ”/w 或/c 将/d 不复存在/vl 。/w 
此次/rz 越方/n 大做文章/vl ，/w 剑指/nz 西沙/ns ，/w 让/v 笔者/n 有/vyou 一种/mq 担忧/v 。/w 一直/d 以来/f ，/w 中国/ns 都/d 坚持/v 西沙/ns 不/d 存在/v 主权/n 争议/vn ，/w 东盟/ns 与/cc 中国/ns 谈/v 南海/ns 问题/n 时/ng 也/d 不/d 涉及/v 西沙/ns 。/w 然而/c ，/w 近来/d 已有/v 越南/nsf 学者/nnt 公开/ad 要求/n 政府/nis 考虑/v “/w 视/vg 时机/n 直接/ad 收回/v 黄沙/n ”/w 。/w 值得/v 警惕/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 对于/p 越南/nsf 而言/uls ，/w “/w 收回/v ”/w 西沙/ns 至少/d 目前/t 是/vshi 不/d 可能/v ，/w 但/c 要/v 实现/vn “/w 突破/v ”/w ，/w 让/v 这/rzv 一/m 问题/n 成为/v “/w 有/vyou 争议/vn ”/w 的/ude1 “/w 国际/n 问题/n ”/w 却/d 是/vshi 可能/v 的/ude1 。/w 对此/d ，/w 我们/rr 要/v 做好/v “/w 西沙/ns 出事/vi ”/w 的/ude1 准备/vn ，/w 做好/v 继/vg 钓鱼岛/ns 、/w 黄岩岛/nr 后/f 应对/v 第三波/nz 安全/an 危机/n 的/ude1 准备/vn ，/w 包括/v 外/f 交战/vi 、/w 舆论战/nz 、/w 法律/n 战/vg 乃至/c 意外/a 冲突/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 
当然/d ，/w 中/f 越/d 仍/d 有/vyou 许多/mq 共同/d 利益/n 可以/v 作为/p 矛盾/an 的/ude1 缓冲/vn ，/w 至少/d 发展/v 经济/n 、/w 改善/v 民生/n 仍/d 是/vshi 两国/mq 的/ude1 [首要/b 任务/n]/nz ，/w 在/p 这/rzv 方面/n 中国/ns 仍/d 需/v 继续/v 做出/v 自己/rr 的/ude1 努力/ad 。/w 在/p 越南/nsf 国内/s ，/w 也/d 不乏/v 友好/a 和/cc 理性/n 的/ude1 声音/n ，/w 只是/d 这些/rz 声音/n 近年来/dl 弱/a 了/ule 许多/mq 。/w 在/p 当前/t 中/f 越/d 关系/n 面临/v 困难/an 之际/f ，/w 我们/rr 支持/v 这些/rz 声音/n 能/v 强大/a 起来/vf 。/w 越南/nsf 方面/n 应/v 注意/vn 加强/v 舆论/n 的/ude1 引导/vn ，/w 避免/v 国内/s 民族主义/n 进一步/d 走向/v 激进/a ，/w 从而/c 避免/v 双方/n 关系/n 的/ude1 钟/n 摆摆/v 向/p [另一/m 端/v]/mq 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 是/vshi [广西/ns 东南亚/nsf 研究/vn 中心/nis]/nt 研究员/nnt )/w 
