文章/n 摘自/v 《/w 蒋介石/nr 1887-1975/m (/w 下/f )/w 》/w 
作者/nnt ：/w 师永刚/nz 张凡/nr 出版社/nis ：/w [华文/nz 出版社/nis]/nt 
蒋介石/nr 与/cc 宋美龄/nr 的/ude1 爱情/n 与/cc 婚姻/n ，/w 一直/d 以来/f 被/pbei 视为/v 近代/t 史上/d 最/d 有/vyou 影响/vn 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 
根据/p 多/a 位/q 蒋介石/nr 、/w 孙中山/nr 先生/n 研究专家/nnd 所/usuo 著/nz 多/a 本/rz 传记/n 的/ude1 记载/vn ，/w 蒋/nz 宋/tg 之/uzhi [初次/d 见面/vi]/nz 应该/v 在/p 上海/ns ，/w 宋子文/nr 在/p 上海/ns 莫利埃/nrf 路/n 孙中山/nr 家里/s 举办/v 社区/n 基督教/nz 晚会/n ，/w 蒋介石/nr 首次/m 见到/v 了/ule 宋美龄/nr 。/w 蒋/nz 对/p 宋美龄/nr 的/ude1 美丽/a 、/w 大方/a 、/w 出众/a 的/ude1 谈吐/n 和/cc 绰约/a 风姿/n ，/w 留下/v 极为/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 
但/c 蒋/nz 之/uzhi 决定/v 对/p 这位/r 美国/nsf 学成/v 归来/vn 的/ude1 “/w 新女性/nz ”/w 展开/v 追求/vn ，/w 则/d 在/p 1922年/t 或/c 1923年/t ，/w 孙中山/nr 蒙难/vi 广州/ns 后/f ，/w 蒋介石/nr 亲/ng 往/p 主持/v ，/w 其后/f 宋美龄/nr 应/v 孙中山/nr 宋庆龄/nr 夫妇/n 之/uzhi 邀/v 来/vf 广州/ns 玩/v ，/w 蒋遂/nr 开始/v 对/p 宋美龄/nr 展开/v 追求/vn 。/w 
此间/rzs [蒋介石/nr 日记/n]/nz 多/a 有/vyou 记载/v 的/ude1 则/d 是/vshi 他/rr 对/p 陈洁如/nr 的/ude1 念念不忘/vl ，/w 若/c 蒋/nz 之/uzhi 追求/v 属/v 真/a ，/w 则/d 蒋/nz 此时/r 之/uzhi 真实/a 心态/n 颇/d 难/a 考量/vi ，/w 基于/p 爱情/n 还是/c 基于/p 政治/n 。/w 
但/c 从/p 宋/tg 家/q 兄妹/n 谈述/nz 此事/r 的/ude1 记录/vn 可知/v ，/w 蒋介石/nr 向/p 三/m 小姐/n 求婚/vi 时/ng ，/w 宋/tg 家/q 曾/d 召开/v [家庭/n 会议/n]/nz ，/w 热烈/a 讨论/v 美/b 龄/ng 该/rz 不/d 该/rz 嫁给/v 蒋/nz 总司令/nnt 。/w 宋母倪/nr 太夫人/nz 不/d 赞成/v 这/rzv 桩/q 婚事/n ，/w 她/rr 的/ude1 理由/n 是/vshi 蒋/nz 不信/v [耶稣/nrf 基督/n]/nz ，/w 且/c 结过婚/nz ；/w 宋/tg 家/q 另/rz 两个/mq 反对者/nz 是/vshi 庆/vg 龄/ng 和/cc 子文/nz ，/w 他们/rr 认为/v 蒋/nz 日/b 后/f 的/ude1 成败/n 犹/d 在/p [未定/vi 之/uzhi 天/qt]/nz ，/w 不一定/nz 能/v 为/p 美/b 龄/ng 带来/v 幸福/a ；/w 不过/c ，/w 孔/n 夫人/n 宋霭龄/nr 则/d 积极/ad 推动/v 婚事/n ，/w 她/rr 力排众议/vl ，/w 坚信/v 蒋/nz 的/ude1 前途/n 不可限量/vl 。/w 宋/tg 大小姐/nz 是/vshi 个/q 极/d 精明/a 干练/a 的/ude1 人/n ，/w 她/rr 知道/v 蒋/nz 有/vyou 多少/ry 斤两/n ，/w 她/rr 已/d 预知/v 蒋/nz 的/ude1 辉煌/a 前景/n ，/w 蒋/nz 成功/a 之/uzhi 日/b ，/w 即/v 是/vshi 宋/tg 家/q 扬眉/nz 之/uzhi 时/ng 。/w 
此事/r 最终/d 之/uzhi 选择/v ，/w 则/d 全/a 是/vshi 宋美龄/nr 之/uzhi 判断/v 。/w 据/p 宋美龄/nr 的/ude1 秘书/nnt 张紫葛/nr 所/usuo 著/nz 《/w 在/p 宋美龄/nr 身边/s 的/ude1 日子/n 》/w 一/m 书/n 透露/v ，/w 张/q 曾/d 当面/d 述/vg 诸/rz 种/q 流言/n 以/p 询问/v 宋美龄/nr 之/uzhi [婚姻/n 真相/n]/nz ，/w 宋美龄/nr 吐露/v 蒋/nz 在/p 1922年/t 开始/v 追求/vn 她/rr ，/w 大姐/n 宋霭龄/nr 初/f 时/ng 也/d 曾/d 附和/v 母亲/n 一道/d 反对/v 这/rzv 桩/q 婚事/n ，/w 但/c 后来/t 被/pbei 宋美龄/nr 说服/v ：/w “/w 这/rzv 桩/q 婚姻/n 自始至终/dl 都/d 是/vshi 我/rr 自己/rr 做主/vi ，/w 与/cc 阿姐/n 何干/vi ？/w 至于/p 蒋介石/nr 和/cc 我/rr 结婚/vi 是/vshi 为了/p 走/v 英美/n 路线/n ，/w 那/rzv 更是/d 天大/a 的/ude1 笑话/n …/w …/w ”/w 
蒋家/nz 方面/n ，/w 则/d 据/p 蒋纬国/nr 在/p 其/rz 口述/v 回忆录/n 里/f 记述/v ，/w 其/rz 养母/n 姚冶诚/nr 对/p 此事/r 似/vg 亦/d 有/vyou 推动/v ：/w “/w 北伐/n 到/v 了/ule 一半/m ，/w 发生/v [宁/ag 汉/tg 分裂/vi]/nz ，/w 这时候/rzt 我/rr 和/cc 父母亲/n 寄居/v 在/p 上海/ns 朱姓/nz 朋友/n 家/q 。/w 朱/ag 老先生/n 的/ude1 太太/n 是/vshi 我/rr 母亲/n 的/ude1 姨母/n ，/w 向来/d 父亲/n 有/vyou 事/n 都/d 住在/v 朱家/nz 。/w 朱/ag 老先生/n 也/d 非常/d 爱国/a ，/w 他/rr 从事/vi 房地产/n 生意/n ，/w 同时/c 也/d 开设/v 了/ule 一家/n 上海/ns 最大/gm 的/ude1 火柴/n 工厂/nis ，/w 我们/rr 经常/d 住在/v 他们/rr 家/q 。/w 那年/r 在/p 朱家/nz 的/ude1 [三/m 楼/n]/mq 阳台上/nz ，/w 父亲/n 母亲/n 分别/d 坐/v 在/p 大理石/n 圆桌/n 两旁/f ，/w 我/rr 站/vi 他们/rr 两人/mq 中间/f 。/w 母亲/n 对/p 父亲/n 说/v ：/w ‘/w 我/rr 能够/v 帮/v 你/rr 的/ude1 忙/v 到此为止/vl ，/w 今天/t 的/ude1 问题/n 是/vshi 出/vf 在/p 广东/ns 帮/v 身上/s ，/w 如果/c 你/rr 要/v [继续/v 革命/vn]/nz ，/w 你/rr 就/d 得/ude3 把/pba 广东/ns 帮/v 团结/vn 起来/vf ，/w 否则/c 恐怕/d 就/d 散/v 掉/v 了/ule 。/w ’/w 父亲/n 说/v ：/w ‘/w 你/rr 的/ude1 意思/n 要/v 如何/ryv 整合/vn 呢/y ？/w ’/w 母亲/n 说/v ：/w ‘/w 我/rr 不是/c 跟/p 你/rr 开玩笑/vi ，/w 现在/t 革命/vn 的/ude1 成与败/nz 就/d 在/p 一个人/mq 手上/s 。/w 现在/t 宋/tg 家/q 老太太/n 与/cc 三/m 小姐/n 正在/d 东京/nsf ，/w 如果/c 你/rr 愿意/v ，/w 我/rr 跟/p 你/rr 就/d 在/p 此地/s 分手/vi ，/w 你/rr 去找/v 孔/n 家/q 大哥/n (/w 孔祥熙/nr )/w ，/w 请/v 他/rr 陪着/v 你/rr 到/v 东京/nsf 向/p 宋/tg 老太太/n 、/w 三/m 小姐/n 求婚/vi ，/w 如果/c 你/rr 肯/v 这样/rzv 做/v ，/w 重新/d 把/pba 广东/ns 帮/v 整合/vn 起来/vf ，/w 那么/c 以后/f 的/ude1 革命/vn 还有/v 希望/vn ，/w 我/rr 能够/v 帮/v 你/rr 的/ude1 忙/v 就/d 到此为止/vl 。/w 今后/t 是/vshi 建国/vi 的/ude1 时候/n ，/w 需要/v 学术/n 的/ude1 帮忙/vn ，/w 多/a 过于/d 冒险/vi 犯难/vi 。/w 你/rr 如果/c 愿意/v ，/w 就/d 把/pba 孩子/n 交给/v 我/rr ，/w 我/rr 一定/b 把/pba 他/rr 培植/v 为/p 可用/v 之/uzhi 人/n ，/w 或者/c 你/rr 要/v 带/v 去/vf 也/d 可以/v 。/w 如果/c 你/rr 把/pba 孩子/n 交给/v 我/rr ，/w 我/rr 就/d 把/pba 培养/v 这/rzv 孩子/n 作为/p 下/f 一段/mq 的/ude1 革命/vn 事业/n ，/w 我/rr 惟一/b 能/v 帮/v 你/rr 忙/v 的/ude1 就是/v 这/rzv 件/q 事/n 。/w 如果/c 你/rr 要/v 把/pba 孩子/n 带/v 去/vf ，/w 我/rr 就/d 重新/d 开展/v 我/rr 的/ude1 革命/vn 工作/vn 。/w ’/w 父亲/n 听/v 了/ule 以后/f 说什么/nz 都/d 不肯/v ，/w 最后/f 母亲/n 就/d 用/p 了/ule 一个/mq 杀手锏/n ，/w 她/rr 说/v ：/w ‘/w 我/rr 没有/v 想到/v 你/rr 对/p 革命/vn 工作/vn 还/d 犹疑/a 不定/d 。/w 如果/c 你/rr 不想/v 革命/vn ，/w 我/rr 要/v 革命/vn ，/w 我们/rr 还是/c 得/ude3 分开/vi ，/w 我/rr 做/v 我/rr 的/ude1 事情/n 。/w 如果/c 你/rr 想/v 革命/vn ，/w 就/d 照着/p 我/rr 说/v 的/ude1 去/vf 做/v ，/w 我们/rr 理智/n 地/ude2 分开/vi ，/w 如果/c 你/rr 不/d 革命/vn ，/w 我们/rr 就是/v 情绪性/nz 地/ude2 分开/vi ，/w 我/rr 继续/v 去/vf 参加革命/v ，/w 你/rr 走/v 你/rr 的/ude1 。/w ’/w 父亲/n 被/pbei 母亲/n 如此/rzv [一/d 说/v]/mq ，/w 也/d 没什么/vl 好/a 选择/v 的/ude1 了/ule ，/w 就/d 对/p 母亲/n 说/v ：/w ‘/w 照/v 你/rr 说/v 的/ude1 ，/w 要/v 如何/ryv 做法/n 呢/y ？/w ’/w 母亲/n 说/v ：/w ‘/w 你/rr 赶快/d 去找/v 孔/n 大哥/n ，/w 他/rr 会/v 陪/v 你/rr 去/vf 的/ude1 。/w ’/w 就/d 这样/rzv ，/w 父亲/n 到/v 了/ule 日本/ns 。/w 当年十二月/t 父亲/n 就/d 和/cc 宋美龄/nr 女士/n 在/p 上海/ns 结婚/vi 。/w ”/w 
看来/v ，/w 最终/d 两人/mq 之/uzhi 牵手/vi 婚姻/n ，/w 固有/b 家族/n 之/uzhi 人/n 做/v 幕后/s 推手/n ，/w 亦/d 是/vshi 出于/v 两人/mq 相慕/nz 之/uzhi 真情/n 。/w 但/c 此/rzs 桩/q 婚姻/n 之/uzhi “/w 政治/n ”/w 性/ng 亦/d 不言而喻/vl 。/w 
1927年12月1日/t ，/w 蒋介石/nr 、/w 宋美龄/nr 正式/ad 在/p 上海/ns 结婚/vi ，/w 新郎/n 实/ad 岁/qt 四十/m ，/w 新娘/n [三十/m 岁/qt]/mq 。/w 当天/t ，/w 上海/ns 《/w 申报/vn 》/w 刊登/v 了/ule [两/q 则/d]/mq 启事/n ，/w 一/m 是/vshi [蒋/nz 宋/tg 联姻/vi]/nz ，/w 一/m 是/vshi 蒋介石/nr 的/ude1 离婚/vn 声明/n ，/w 声明/n 称/v ：/w “/w 毛氏/nz 发妻/n ，/w 早/a 经/p 仳离/nz ；/w 姚陈二/nr 妾/n ，/w 本/rz 无/v 契约/n 。/w ”/w 
《/w 蒋宋情/nr 与/cc 爱/v 》/w (/w 根据/p 蒋/nz 日记/n 整理/v )/w 作者/nnt [东华/j 大学/nis]/ntu 教授/nnt 陈进金/nr 说/v ：/w “/w 很/d 有/vyou 情爱/n 的/ude1 一段/mq 话/n ，/w 在/p 他/rr (/w 蒋介石/nr )/w 日记/n 里头/f 写/v 出来/vf ，/w 甚至/d 我/rr 还/d 在/p 《/w 爱/v 记/vn 》/w 里头/f 看到/v 一段/mq 比较/d 有趣/a 的/ude1 ，/w 12月1/t 号/q 结婚/vi ，/w 结果/n 12月2/t 号/q 他/rr 整天/d 都/d 在/p 新房/n 没有/v 出来/vf ，/w 蛮/d 有意思/al 的/ude1 ，/w 他/rr 甚至/d 在/p 他/rr 的/ude1 日记/n 上/f 写道/v ：/w 乃/v 知/v 新婚/n 之/uzhi 甜蜜/a ，/w 是/vshi 没有/v 任何/rz 事情/n 可以/v 比拟/vn 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 因为/c 白天/t 负责/v 军/n 国/n 、/w 党国/nz 大事/n 的/ude1 运筹帷幄/vl 很/d 无聊/a 、/w 非常/d 地/ude2 苦闷/an ，/w 
他/rr 晚上/t 在/p 跟/p 夫人/n 睡觉/vi 前/f ，/w 他们/rr 甚至/d 还/d 会/v 谈谈/v ，/w 讲/v 一些/mq 鬼故事/nz ，/w 他/rr 在/p 里头/f (/w 《/w 爱/v 记/vn 》/w )/w 就/d 讲/v ，/w 跟/p 夫人/n 讲/v 一些/mq 鬼故事/nz ，/w 所以/c 他/rr 可以/v 来/vf 排遣/v ，/w 一/m 足以/d 遣怀/nz ，/w 说/v 可以/v 来/vf 排除/v 空虚/a 苦闷/an 无聊/a 的/ude1 情形/n 。/w ”/w 
蒋宋/nr 婚事/n ，/w 对/p [宋氏/nz 家族/n]/nz 固然/c 影响/vn 至/p 大/a ，/w 成就/n 所谓/v [四大/n 家族/n]/nz 之/uzhi [三/m 大家族/n]/nz 。/w 但/c 宋美龄/nr 对/p 蒋/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 也/d 极为/d 巨大/a ，/w [近代/t 中国/ns]/nz 诸多/m 事件/n 中/f 都/d 可以/v 窥见/v 宋/tg 三/m 小姐/n 的/ude1 身影/n 。/w 有/vyou 学者/nnt 认为/v ，/w 宋美龄/nr 对/p 蒋/nz 的/ude1 正面/b 影响/vn ，/w 可/v 说/v 涵盖/v 了/ule 思想/n 、/w 政治/n 、/w 外交/n 和/cc [宗教/n 信仰/vn]/nz [四/m 个/q]/mq 层面/n 。/w 在/p 思想/n 上/f ，/w 她/rr 拓宽/v 了/ule 蒋/nz 的/ude1 [国际/n 视野/n]/nz 和/cc 现代/ntc 知识/n ；/w 在/p 政治/n 上/f ，/w 巩固/v 了/ule 江浙/ns 财阀/n 对/p 蒋/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 并/cc 以/p 个人/n 的/ude1 魅力/n 与/cc 机智/a 助/v 蒋/nz 化解/v 大小/n 危机/n ，/w [西安/ns 事变/n]/nz 即/v 为/p 一例/mq 。/w 美国/nsf 《/w 时代/n 》/w 周刊/n 如此/rzv 评价/vn 这/rzv 桩/q 婚姻/n ：/w 仅仅/d 一个/mq 家族/n 的/ude1 触须/n 就/d 分别/d 伸向/vf 了/ule 中国/ns 伟大/a 的/ude1 首任/b 大总统/nnt 、/w 今世/t 的/ude1 征服者/nz 、/w [位/q 高/a 权重/nz]/nz 的/ude1 财政部长/nnt 以及/cc 中国/ns 先哲/n 的/ude1 [75/m 代/q]/mq 孙/ng 。/w 
在/p [宗教/n 信仰/vn]/nz 上/f ，/w 蒋介石/nr 虽/c 接受/v 宋/tg 母/ng 倪/x 太夫人/nz 所/usuo 提出/v 的/ude1 信奉/v [耶稣/nrf 基督/n]/nz 为/p [结婚/vi 条件/n]/nz ，/w 蒋/nz 亦/d 在/p 婚后三年/t (/w 1930年10月23日/t )/w 于/p 上海/ns 正式/ad 受洗/v 成为/v 基督徒/nnd 。/w 然而/c 不可/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 蒋/nz 日/b 后/f 能够/v 成为/v 虔诚/a 的/ude1 基督徒/nnd ，/w 传教士/nnt 之/uzhi 女/b 宋美龄/nr 对/p 他/rr 的/ude1 影响/vn 无与伦比/vl ，/w 即使/c 在/p 蒋/nz 死后/qt ，/w 宋美龄/nr 仍/d 不忘/v 向/p 世人/n 表明/v 蒋/nz 是/vshi 基督徒/nnd 。/w 
蒋介石/nr 的/ude1 [私人/n 医生/nnt]/nnt 熊丸/nz 透露/v ，/w 由/p 秦孝仪/nr 执笔/vi 的/ude1 蒋氏/nr 遗嘱/n 写/v 好/a 后/f ，/w 宋美龄/nr 表示/v 要/v 看/v 内容/n ，/w 她/rr 看完/v 后/f 对/p 秦孝仪/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 加/v 几句/mq 进去/vf ，/w 说明/v 他/rr 是/vshi 信/n 基督/n 的/ude1 。/w ”/w 熊丸/nz 说/v ：/w “/w 所以/c [很多/m 人/n]/mq 问/v ‘/w 总统/nnt ’/w 遗嘱/n 里/f ，/w 为什么/ryv 连/ulian 基督/n 的/ude1 事/n 也/d 要/v 写/v ，/w 其实/d 那/rzv 是/vshi 夫人/n 的/ude1 意思/n 。/w ”/w 
宋美龄/nr 为/p 蒋介石/nr 的/ude1 事业/n 带来/v 巨大/a 的/ude1 助力/b ，/w 建构/vn 了/ule 60年/t 的/ude1 [蒋家/nz 王朝/n]/nz ，/w 但/c 她/rr 及其/cc 家族/n 亦/d 为/p 蒋介石/nr 的/ude1 政治/n 生涯/n 蒙/b 上/f 了/ule 许多/mq 无法/v 洗刷/v 的/ude1 污点/n 和/cc 负面/b 冲击/vn ，/w 这些/rz 污点/n 和/cc 冲击/vn ，/w 有时/d 难免/v 会/v 为/p 蒋/nz 宋/tg [夫妻/n 关系/n]/nz 制造/vn 紧张/a 与/cc 冲突/vn 。/w 
蒋/nz 宋/tg 这段/r 姻缘/n 最大/gm 的/ude1 遗憾/a 就是/v 没有/v 孩子/n 。/w 结婚/vi 第2年/t ，/w 宋美龄/nr 因为/c 小/a 产/v ，/w 让/v 几乎/d 从不/d 请假/vi 的/ude1 蒋介石/nr 请/v 了/ule 一个/mq 星期/n 的/ude1 假/a 陪/v 在/p 妻子/n 身边/s 。/w [开罗/nsf 会议/n]/nz 前/f ，/w 宋美龄/nr 以为/v 自己/rr 得了/vi 癌症/n ，/w 要/v 到/v 美国/nsf 检查/vn ，/w 上/f 飞机/n 前/f ，/w 蒋介石/nr 写道/v ：/w “/w 别/d 时/ng 妻/ng 不忍/v 正/d 目/ng 仰视/v ，/w 别/d 后/f 更/d 觉/v [黯然/z 消魂/nz]/nz ，/w 心/n 甚/dg 怅然/d 也/d ，/w 希望/v 上帝/n 赐予/v 生育/vn 子女/n ，/w 以/p 补/v 吾/rr 妻/ng 平生/n 之/uzhi 不足/an 也/d 。/w ”/w 
婚后/t ，/w 蒋/nz 宋/tg [二/m 人/n]/mq 的/ude1 感情/n 更加/d 深厚/a ，/w 有时/d 说/v 些/q 闲话/n 也/d 不避/v 人/n 。/w 有/vyou 一次/mq 随从/nnt 秘书/nnt 汪日章/nr 随/p 他俩/r 由/p 镇海/ns 飞机场/n 坐/v 黑色/n 特长/n 轿车/n 去/vf 溪口/ns ，/w 在/p [80/m 分钟/qt]/mq 行程/n 中/f ，/w 他们/rr 谈笑风生/vl 。/w 宋美龄/nr 还/d 和/cc 蒋/nz 打赌/v 说/v ：/w “/w 谁/ry 先/d 看到/v 江口/ns 塔/n ，/w 谁/ry 就/d 赢/v 。/w ”/w 不一会儿/bl 蒋/nz 说/v ：/w “/w 我/rr 先/d 看见/v 了/ule 。/w ”/w 宋/tg 接着/c 说/v ：/w “/w 我/rr 老/a 早就/d 看见/v 了/ule 。/w ”/w 不/d 认输/vi 。/w 
在/p 台湾岛/nz 上/f ，/w 蒋氏/nr 夫妇/n 相依为命/vl ，/w 两个人/mq 的/ude1 感情/n ，/w [老/a 而/cc 弥笃/nr]/nz ；/w 除了/p [士林/nz 官邸/n]/nz ，/w 他们/rr 在/p 阳明山/ns 、/w 桃园/ns 角板/nz 山/n 、/w 南投/nz 日月潭/nz 和/cc [高雄/ns 西子湾/nz]/nz 等/udeng 地/ude2 设立/v 行馆/nz ，/w 台北/ns 住/vi 腻/v 了/ule ，/w 就/d 到/v 这些/rz 山明水秀/vl 之/uzhi 地/ude2 散散心/nz 。/w 在/p [蕉/ng 风/n 椰/ng 雨/n]/nz 的/ude1 宝岛/n ，/w 蒋/nz 宋/tg 夫妇/n [共同/d 度过/v]/nz 了/ule 他们/rr 一生中/nz 最/d 安定/a 、/w 最/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 最后/f [四/m 分/qt 之一/rz 世纪/n]/mq 。/w 蒋介石/nr 于/p [20/m 世纪/n]/mq 60年代/t 末期/f 遭遇/v 一场/mq 车祸/n 后/f ，/w 身体/n 日渐/d 衰弱/a 。/w 1975年4月5日/t 深夜/t ，/w 蒋介石/nr 在/p [大雨/n 滂沱/a]/nz 中/f 撒手人寰/l ，/w 无/v 从/p “/w 光复/v ”/w 故土/n 的/ude1 “/w 缺憾/n ”/w ，/w 只能/v “/w 还/d 诸/rz 天地/n ”/w 了/ule 。/w 蒋介石/nr 去世/vi 后/f 的/ude1 [士林/nz 官邸/n]/nz ，/w 气氛/n 显得/v 格外/d 凄切/a ，/w 宋美龄/nr 决定/v 离开/v 让/v 她/rr 时时刻刻/dl 都会/n 触景伤情/vl 的/ude1 地方/n 。/w 1975年9月/t 宋/tg 离/v 台/q 赴/v 美/b 前夕/f ，/w 发表/v 《/w 书/n 勉/vg 全体/n 国人/n 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 她/rr 说/v ，/w [48/m 个/q]/mq 春秋/n 里/f ，/w “/w 余/ng 总/b 与/cc 总统/nnt 相守相/nr 勉/vg ，/w 每日/r 早晚/d 总统/nnt 偕/vg 余/ng 并肩/d 一起/s 祷告/vn 、/w 读/v 经/p 、/w 默思/nz ；/w 现在/t 独/d 对/p 一幅/mq 笑容满面/vl 之/uzhi 遗照/n ，/w 闭目/vd 做/v 静/a 祷/vg ，/w 室内/s 沉寂/z ，/w 耳际/n 如/v 闻/vn 謦咳/nz ，/w 余/ng 感觉/n 伊乃健/nr 在/p ，/w 并/cc 随时/d 在/p 我/rr 身边/s 。/w ”/w 
蒋介石/nr 和/cc 宋美龄/nr 的/ude1 婚姻/n 绝对/d 夹杂/v 着/uzhe 政治/n 因素/n 。/w 尽管/c 蒋/nz 宋/tg 的/ude1 成长/vn 环境/n 、/w 教育/v 背景/n 、/w [思维/n 方式/n]/nz 和/cc 生活/vn 习惯/n 大/a 不/d 相同/a ，/w 然/rz 经过/p 近/a [半个/mq 世纪/n]/nz “/w 漫/v 嗟/n 荣辱/n ”/w 的/ude1 [共同/d 生活/vn]/nz ，/w 他们/rr 的/ude1 感情/n 应/v 已/d 超越/v 政治/n 的/ude1 现实/n 和/cc 顶峰/n ，/w 回归/v 到/v 所有/b [政治/n 婚姻/n]/nz 所/usuo 未能/v 企及/vi 的/ude1 默契/a 与/cc 和谐/a 。/w 
