[上海市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 今天/t 举行/v 大会/n 发言/vi ，/w 汪小澍/nr 委员/nnt 在/p 代表/nnt [上海市/ns 政协/nis 对外/vn 友好/a 委员会/nis]/nt 发言/vi 时/ng 说/v ，/w 为/p 提升/v 上海/ns 对外/vn 交流/v 影响力/n ，/w 建议/n 上海/ns 考虑/v 申办/vn 2028年/t [夏季/t 奥运会/n]/nz 。/w 
汪小澍/nr 委员/nnt 说/v ，/w 作为/p 全国/n 改革开放/v 的/ude1 排头兵/n 和/cc 现行/b 开放/v 的/ude1 排头兵/n ，/w 上海/ns 在/p 对外/vn 合作/vn 交流/v 方面/n 要/v 主动/ad 冲击/vn ，/w 大胆/ad 突破/v ，/w 不断/d 提升/v 国际/n 影响力/n 和/cc 竞争力/n ，/w 实现/v 新/a 跨越/v 。/w 
汪小澍/nr 委员/nnt 说/v ，/w 上海/ns 要/v 进一步/d 提升/v 国际/n 影响力/n ，/w 必须/d 采取/v “/w 令/v 世界/n 瞩目/vi 的/ude1 大/a 动作/n ”/w ，/w 为此/bl ，/w 建议/n 上海/ns 争取/v 国家/n 支持/v ，/w 申办/v 2028年/t [夏季/t 奥运会/n]/nz ，/w 为/p 建国/vi [80/m 周年/q]/mq 预热/vi 。/w “/w 进入/v 新世纪/nz ，/w 纽约/nsf 、/w 巴黎/nsf 、/w 伦敦/nsf 等/udeng 国际/n 顶尖/b 大都市/n 在/p 2012年/t 、/w 2016年/t 和/cc 2020年3/t 个/q 奥运/n 周期/n 中/f 都/d 先后/d 登场/vi 亮相/vi 。/w 若/c 上海/ns 提出/v 申办/vn 2028年/t [夏季/t 奥运会/n]/nz ，/w 申办/v 过程/n 将/d 与/cc 上海/ns 转型/vn 升级/vi 阶段/n 契合/v ，/w 这/rzv 有助于/v 促进/vn 城市/n 社会/n 、/w 人文/n 、/w 生态/n 质量/n 的/ude1 提高/vn 。/w ”/w （/w 程琦/nr ）/w 
