冯哲/nr 家/q 是/vshi 当地/s 最后/f 一间/mq 没有/v 拆/v 的/ude1 民房/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 陶冉/nr 摄/vg 
1月15日/t 上午/t ，/w 河北省/ns 邢台市/ns 柏乡县/ns 西街村/ns [69/m 岁/qt]/mq 村民/n 冯文吉/nr 夫妇/n ，/w 在家/vi 门口/s 被/pbei 汽油/n 严重/a 烧伤/v ，/w 目前/t 仍/d 在/p 医院/nis [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 救治/vn 。/w 其/rz 儿子/n 冯哲/nr 称/v ，/w 3年/t 多/a 来/vf ，/w 因/p 不满/an 开发商/nnd 的/ude1 [拆迁/v 安置/vn]/nz ，/w 一家人/n 拒绝/v 签/v 协议/n 搬/v 离/v ，/w 事发/vi 当天/t ，/w 开发商/nnd 派/v 人/n 打算/v 强行/d 断路/vi ，/w 双方/n 发生/v 冲突/vn 。/w 截至/v 发稿/vn 时/ng ，/w 开发商/nnd 方面/n 一直/d 没有人/nz 出面/vi 回应/vn 。/w 柏乡县/ns 官方/n 表示/v ，/w [县/n 公安局/nis]/nt 已/d 对/p 两人/mq 烧伤/v [一/d 事/n]/mq [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 尚未/d 发现/v 开发商/nnd 有/vyou 暴力/n 强拆/vn 行为/n 。/w 
□/w 事件/n 
开发商/nnd 被/pbei 指/v 欲/d 强行/d 断路/vi 
冯文吉/nr 的/ude1 大儿子/n 冯哲/nr 称/v ，/w 15日/t 早上/t ，/w 邻村/n 一/m 村民/n 受/v 他人/rr 委托/vn ，/w 来/vf 他/rr 家/q 协商/v [拆迁/v 安置/vn]/nz 补偿/v 事宜/n ，/w 双方/n 协商/vn 快/a 结束/v 时/ng ，/w 他/rr 突然/ad 听见/v 家/q 门外/s 有/vyou 大型/b 机械/n 驶来/v 。/w 
冯哲/nr 发现/v ，/w 两辆/mq 挖掘机/n 停/vi 在/p 房子/n 东侧/f 的/ude1 土路/n 上/f ，/w 挖掘机/n 附近/f 站/vi 着/uzhe 几名/mq 看似/v 开发商/nnd “/w [柏乡县/ns 荣华/nz 锦城/ns 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt ”/w （/w 下/f 称/v 荣华/nz 锦城/ns ）/w 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 冯哲/nr 说/v ：/w “/w 他们/rr 想/v 用/p 挖掘机/n 强行/d 挖/v 断/vn 我家/n 门前/s 唯一/b 的/ude1 路/n ，/w 把/pba 我们/rr 孤立/a 起来/vf ，/w 逼/v 我们/rr 拆迁/v 。/w ”/w 冯哲/nr 随即/d 携带/v 摄像机/n ，/w 和/cc 父母/n 一起/s 与/cc 对方/n 理论/n 。/w 
冯哲/nr 说/v ，/w 对方/n 一名/mq 男子/n 从/p 房屋/n 北边/f 工地/n 找/v 来/vf 20多名/m 身着/v 便装/n 的/ude1 [年轻/a 男子/n]/nz ，/w 统一/v 头戴/nz 安全帽/n ，/w 面部/n 戴着/v 口罩/n ，/w 阻拦/v [一家/n 三/m 口/n]/nz ，/w 并/cc 试图/v 抢走/v 冯哲/nr 手中/s 的/ude1 摄像机/n ，/w 双方/n 发生/v 肢体/n 冲突/vn 。/w 冯哲/nr 称/v ，/w 找/v 人/n 来/vf 的/ude1 男子/n 曾/d 在/p 开发商/nnd 老板/nnt 到/v 村/n 中/f 视察/v 时/ng 陪同/v ，/w 且/c 经常/d 活动/vn 在/p 村子/n 附近/f ，/w “/w 他/rr 就是/v 开发商/nnd 的/ude1 人/n ”/w 。/w 
夫妇/n 俩/m 对峙/vi 过程/n 中/f 烧伤/v 
冯哲/nr 称/v ，/w 由于/p 对方/n 人/n 多/a ，/w 他/rr 趁/p 乱跑/vi 回家/vi 中将/nnt 大门/n 反锁/nz 寻找/v 棍棒/n ，/w “/w [这个/rz 时候/n]/nz 我/rr 父母/n 应该/v 还/d 在/p 外面/f 跟/p 他们/rr 对峙/vi ”/w 。/w 其间/f ，/w 家里/s 突然/ad 断电/vi 。/w “/w 我/rr 就/d 觉得/v 不/d 太/d 对/p 劲儿/n ，/w 赶紧/d 开门/vi 出去/vf 。/w ”/w 冯哲/nr 说/v ，/w 这时/rzt ，/w 距离/n 家门口/n 不到/v [10/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 母亲/n 赵焕珍/nr 上半身/n 已/d 燃着/v 大火/n ，/w 更远/d 一些/mq 的/ude1 父亲/n 冯文吉/nr 则/d 全身/n 都/d 着/uzhe 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 因/p 拆迁/v 问题/n ，/w 冯家常/nr 常会/n 停电/vi ，/w 家里/s 平时/t 备/v 有/vyou 发电机/n 和/cc 汽油/n ，/w 用/p 小/a 桶装/nz 着/uzhe 存放在/v 院子/n 等/udeng 处/n 。/w 冯哲/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的话/udh ，/w “/w 一旦/d 有/vyou 开发商/nnd 要/v 来/vf 强拆/vn ，/w 我们/rr 也/d 能/v 用/p （/w 汽油/n ）/w 来/vf 阻拦/v ”/w 。/w 
冯哲/nr 说/v ，/w 双方/n 冲突/vn 期间/f ，/w 他/rr 并未/d 注意/v 父母/n 在/p 哪里/rys ，/w 也/d 没/d 注意到/v 他们/rr 是否/v 从/p 家中/s 拎/v 出/vf 了/ule 汽油桶/n 。/w 后来/t 他/rr 看到/v 父母/n 全身/n 起火/vi 时/ng ，/w 20多名/m 男子/n 也/d 离开了/v 现场/s 。/w 他/rr 立刻/d 跑/v 回家/vn 拿来/vf 铁锹/n ，/w 先/d 跑到/v 父亲/n 身边/s 铲起/nz 沙土/n 灭火/vn ，/w 再/d 跑到/v 母亲/n 身边/s 帮/v 她/rr 翻滚/vi 身体/n 灭火/vn 。/w 
