人民网/nz 合肥/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘颖/nr ）/w 21日/t 上午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 从/p [安徽省/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 预计/v 安徽/ns 全省/n 单位/n [工业/n 增加值/n]/nz 能耗/n 下降/vi [7/m %/w 左右/f]/mq ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 下降/vi 5%/m 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 单位/n [工业/n 增加值/n]/nz 主要/b 污染物/n 排放/v 强度/n 较/d 上/f 年/qt 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 万元/q [工业/n 增加值/n]/nz 用水量/n 下降/vi 5%/m ，/w [工业/n 固体/n 废物/n]/nz 综合/v 利用率/n 达/v 84%/m 。/w 
[安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt 节能/vn 与/cc 综合利用/nz 处/n 副处长/nnt 赵德/nr 介绍/v ，/w 发展/v [绿色/n 建材/n]/nz 是/vshi 实现/v [节能/vn 减排/v]/nz 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 之一/rz 。/w 2013年/t ，/w 安徽省/ns 继续/v [大力/d 推广/vn]/nz 新型/b [节能/vn 环保/n]/nz [墙体/n 材料/n]/nz ，/w 并/cc 出台/vi 了/ule 《/w 安徽省/ns 促进/v [散装/b 水泥/n]/nz 发展/vn 和/cc 应用/v 条例/n 》/w ，/w 发展/v [散装/b 水泥/n]/nz 、/w [预/d 拌/v 混凝土/n]/nz 和/cc [预/d 拌/v 砂浆/n]/nz 工作/vn 全面/ad 步入/v 法制化/vn 轨道/n 。/w 2013年/t ，/w 全省/n 水泥/n 散装/b 量/n [7816/m ./w 19/m 万吨/q]/mq ，/w 散装/b 率/v 64.43%/m ，/w 处在/v 全国/n 前列/n ，/w 领跑/v 中部/f ；/w 实现/v 节能/vn [327/m 万吨/q]/mq 标准煤/n 、/w 减少/v 二氧化碳/n 排放/vn [852/m 万吨/q]/mq ，/w 节/q 地/ude2 约/d [4/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 达到/v 工业/n 的/ude1 [节能/vn 减排/v]/nz ，/w 安徽省/ns 推广/v [节能/vn 环保/n]/nz 技术/n 产品/n 、/w 推行/v 工业/n 清洁生产/v 、/w 推进/vi [资源/n 综合利用/nz]/nz 和/cc 再制造/nz 。/w 并/cc 加大/v [重点/n 项目/n]/nz 建设/v 力度/n ，/w 积极/ad 争取/v 国家/n 项目/n 及/cc 资金/n ，/w 其中/rz ，/w [11/m 项/q]/mq 2013年/t [工业/n 企业/n]/nz [能源/n 管理/vn]/nz 中心/nis 建设/vn 示范/vn 项目/n 获得/v 财政/n 补助/v 资金/n [6155/m 万元/q]/mq 、/w [2/m 项/q]/mq 2013年/t 工业/n 清洁生产/v 示范/vn 项目/n 获得/v [专项/b 资金/n]/nz 支持/v [1210/m 万元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 安徽省/ns 还/d 实施/v 电机/n 能效/nz 提升/v 行动/vn ，/w 加强/v [重点/n 企业/n]/nz 节能/vn 管理/vn ，/w 开展/v [节能/vn 产品/n 惠民/ns 工程/n]/nz 核查/vn 。/w 并/cc 累计/vd 推广/vn 节能/vn 电冰箱/n 、/w 空调/n 、/w 洗衣机/n 、/w 热水器/n 等/udeng [727/m 万/d 台/q]/mq ，/w 初步/d 测算/v ，/w 通过/p [财政/n 补贴/n]/nz 方式/n ，/w 安徽省/ns 企业/n 生产/vn 的/ude1 [节能/vn 产品/n]/nz 可/v 使/v 消费者/n 节省/v 购置/vn 资金/n [14/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
