核心/n 提示/v ：/w 张学良/nr 中毒/vi 太深/nz 了/ule ，/w 平均/a 每/rz [15/m 至/p 20/m 分钟/qt]/mq 就/d 得/ude3 注射/v 一针/n 。/w 想/v 戒/vn 断/v ，/w 谈何容易/vl ？/w 米勒/nrf 医生/nnt 提出/v ，/w 不但/c 张学良/nr 要/v 戒毒/vn ，/w 他/rr 的/ude1 夫人/n 于凤至/nr 和/cc 女秘书/nz [赵四/nr 小姐/n]/nz 一并/d 戒毒/vn 。/w 米勒/nrf 还/d 坚持/v 由/p 他/rr 来/vf 指挥/v 张学良/nr 的/ude1 卫队/nis 和/cc 亲随/nz ，/w 并且/c 赶走/v 整天/d 围/v 在/p 张学良/nr 身边/s 想方设法/dl 为/p 少帅/nz 减轻/v 痛苦/an 的/ude1 张学良/nr 的/ude1 [私人/n 医生/nnt]/nnt 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 环球网/nz ，/w 转引/v 自/p ：/w 《/w 上海/ns 教父/n 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 贾鸿彬/nr ，/w 出版社/nis ：/w [中国/ns 青年/n 出版社/nis]/nt ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 杜月笙/nr 强制/v 张学良/nr 戒毒/vn ：/w 捆/v 在/p 床/n 上任/vi 其/rz 挣扎/vi 》/w 
张学良/nr 由于/p 在/p “/w [九一八/m 事变/n]/nz ”/w 中/f 执行/v 不/d 抵抗/v 政策/n ，/w 备受/v 国人/n 苛责/v 。/w 热河/ns 沦陷/vi 后/f ，/w 张学良/nr 引咎辞职/vl 。/w 1933年3月12日/t ，/w 张学良/nr 与/cc 夫人/n 于凤至/nr 、/w 女秘书/nz [赵四/nr 小姐/n]/nz 等/udeng 人/n 悄然/d 南下/vn 上海/ns 。/w 
得知/v 张学良/nr 一行/n 将/d 抵/v 沪/b ，/w 杜月笙/nr 便/d 把/pba 福煦/nr 路/n [181/m 号/q]/mq 已/d 关闭/v 的/ude1 赌场/n 装饰一新/l ，/w 请/v 张学良/nr 入住/v 。/w 杜月笙/nr 和/cc 张学良/nr 并/cc 无/v 深交/vi ，/w 现在/t 见/v 张学良/nr 处在/v 倒霉/a 的/ude1 时候/n ，/w 觉得/v 正是/v 结交/v 的/ude1 好/a 机会/n 。/w [这个/rz 时候/n]/nz 拉/v 他/rr 一把/mq ，/w 他/rr 将来/t 是/vshi 不会/v 忘记/v 的/ude1 。/w 
然而/c 不久/d 后/f ，/w 福煦/nr 路/n 的/ude1 大门口/s 出现/v 了/ule 一颗/mq 炸弹/n ，/w 炸弹/n 的/ude1 引信/n 被/pbei 拆除/v 了/ule ，/w 不会/v 爆炸/vn 。/w 和/cc 炸弹/n 在/p 一起/s 的/ude1 ，/w 还有/v 一封信/mq ，/w 信/n 上/f 说/v ：/w “/w 请/v 张学良/nr 这个/rz 卖国贼/n 即/v 日/b 离开/v 上海/ns ，/w 否则/c ，/w [第二/m 颗/q]/mq 炸弹/n 送来/v ，/w 定/v 叫/vi 他/rr 粉身碎骨/al 。/w ”/w 
炸弹/n 和/cc 信/n ，/w 被/pbei 杜月笙/nr 派/v 的/ude1 保镖/nnt 发现/v 了/ule 。/w 杜月笙/nr 一/m 看/v ，/w 又/d 惊/v 又/d 怒/vg 。/w 他/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 对/p 他/rr 的/ude1 公开/ad 挑战/vn 。/w 张学良/nr 来/vf 上海/ns ，/w 由/p 他/rr 负责/v 出面/vi 招待/v ，/w 上海/ns 尽人皆知/vl 。/w 再说/c ，/w 这/rzv 炸弹/n 要是/c 真/a 响/v 了/ule ，/w 伤/v 了/ule 张学良/nr ，/w 杜月笙/nr 今后/t 在/p 上海滩/ns 还/d 能/v 混/v 吗/y ？/w 这个/rz 台/q ，/w 杜月笙/nr 是/vshi 绝对/d 坍/vi 不/d 起/vf 的/ude1 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 杜月笙/nr 得知/v 这/rzv 件/q 事/n 是/vshi 王亚樵/nr 干/v 的/ude1 。/w 他/rr 叫/vi 来/vf 手下/s 顾嘉棠/nr ，/w 设法/v 去/vf 见/v 王亚樵/nr ，/w 试图/v 花钱/vi 免/v 灾/n 。/w 但/c 王亚樵/nr 郑重/ad 声明/n ，/w 此举/rzv 是/vshi 为/p 国家/n 民族/n 大义/n ，/w 立誓/v 分文不取/vl 。/w 通过/p 顾嘉棠/nr ，/w 他/rr 让/v 杜月笙/nr 转达/v 张学良/nr ，/w 要么/c 马上/d 回到/v 北方/s 去/vf ，/w 重整/v 兵马/n ，/w 向/p 日本人/nz 开战/vi ；/w 如果/c 不/d 战/vg ，/w 请/v 返回/v 东北/ns ，/w 自杀/vi 以/p 谢/v 国人/n 。/w 如果/c 既/c 不愿/nz 战/vg ，/w 也/d 不肯/v 死/vn ，/w 那么/c ，/w 请/v 将/d 全部/m 财产/n 交出/v ，/w 购买/v 军火/n ，/w 接济/v 关外/s 的/ude1 义勇军/n 。/w “/w 以上/f [三/m 条/q]/mq ，/w 张学良/nr 必须/d 择一/nz 而/cc 行/ng ，/w 否则/c ，/w 我/rr 的/ude1 [第二/m 颗/q]/mq 炸弹/n 就/d 扔/v 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 
杜月笙/nr 听/v 了/ule ，/w 微微/d 一笑/mq ，/w 让/v 人/n 转告/v 王亚樵/nr 说/v ：/w “/w 张学良/nr 如果/c 有罪/nz ，/w 国家/n 自有/b 法律/n 。/w 你/rr 在/p 上海/ns 私自/d 行动/vn ，/w 张学良/nr 是/vshi 我/rr 的/ude1 客人/n ，/w 我/rr 有/vyou 保护/vn 之/uzhi 责/ng 。/w 我/rr 觉得/v ，/w 我们/rr 之间/f 不必要/a 有/vyou 无/v 意义/n 的/ude1 牺牲/vn 。/w ”/w 
王亚樵/nr 觉得/v ，/w 在/p 上海滩/ns ，/w 要/v 真/a 和/cc 杜月笙/nr 抗衡/vi ，/w 他/rr 还是/c 有些/rz 力不从心/vl 的/ude1 。/w 于是/cc ，/w 王亚樵/nr 对/p 顾嘉棠/nr 说/v ：/w “/w 既然/c 是/vshi 杜/vg 先生/n 的/ude1 面子/n ，/w 那/rzv 我/rr 就/d 放宽/v 一点/mq ，/w 请/v 张学良/nr 限期/vd 离开/v 上海/ns 。/w 不然/c ，/w 拼/v 了/ule 我/rr 这/rzv 条命/nz ，/w 我/rr 也/d 要/v [履行/v 诺言/n]/nz 。/w ”/w 
听/v 了/ule 顾嘉棠/nr 的/ude1 汇报/vn ，/w 杜月笙/nr 放心/v 了/ule 。/w 他/rr 又/d 让/v 顾嘉棠/nr 去/vf 对/p 王亚樵/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 放心/v 吧/y ，/w 张学良/nr 在/p 委员长/nnt 的/ude1 教诲/vn 下/f 已经/d 在/p 奋发/v 振作/v ，/w 洗心革面/nz 了/ule 。/w 他/rr 现在/t 正在/d 请/v 美籍/b 医生/nnt 米勒/nrf 帮/v 着/uzhe 戒毒/vn 。/w 戒毒/vn 完成/v ，/w 最多/ad 不/d 出/vf 一个/mq 月/n ，/w 他/rr 就要/d 出洋/vi 考察/v 。/w ”/w 
王亚樵/nr 不/d 知道/v 张学良/nr 还有/v 吸毒/vn 的/ude1 毛病/n 。/w 开始/v ，/w 张学良/nr 只是/d 吸吸/nz 鸦片/n ，/w 后来/t ，/w 诸事/r 不顺/v ，/w 他/rr 的/ude1 毒瘾/nhd [越来越/d 大/a]/nz 。/w 如今/t ，/w 他/rr 正在/d 扎/v 吗啡/n ，/w 胳膊/n 上/f 全/a 是/vshi 针眼/n ，/w 连/ulian 老烟枪/nz 杜月笙/nr 见/v 了/ule 都/d 为/p 之/uzhi 骇然/z 。/w 他/rr 把/pba 自己/rr 力戒/v 鸦片/n ，/w 如今/t 毒瘾/nhd 渐/d 去/vf ，/w 身体/n 恢复/v 健康/a 的/ude1 经过/p 告诉/v 张学良/nr ，/w 希望/v 他/rr 也/d 能/v 戒除/v 毒瘾/nhd 。/w 张学良/nr 听/v 后/f 颇为/d 动心/vi 。/w 
王亚樵/nr 听/v 了/ule 杜月笙/nr 的话/udh 后/f ，/w [未/d 置/v 可否/v]/nz 。/w 他/rr 对/p 张学良/nr 的/ude1 戒毒/vn 言行/n ，/w 采取/v 了/ule 密切/ad 观望/v 的/ude1 态度/n 。/w 
张学良/nr 中毒/vi 太深/nz 了/ule ，/w 平均/a 每/rz [15/m 至/p 20/m 分钟/qt]/mq 就/d 得/ude3 注射/v 一针/n 。/w 想/v 戒/vn 断/v ，/w 谈何容易/vl ？/w 米勒/nrf 医生/nnt 提出/v ，/w 不但/c 张学良/nr 要/v 戒毒/vn ，/w 他/rr 的/ude1 夫人/n 于凤至/nr 和/cc 女秘书/nz [赵四/nr 小姐/n]/nz 一并/d 戒毒/vn 。/w 米勒/nrf 还/d 坚持/v 由/p 他/rr 来/vf 指挥/v 张学良/nr 的/ude1 卫队/nis 和/cc 亲随/nz ，/w 并且/c 赶走/v 整天/d 围/v 在/p 张学良/nr 身边/s 想方设法/dl 为/p 少帅/nz 减轻/v 痛苦/an 的/ude1 张学良/nr 的/ude1 [私人/n 医生/nnt]/nnt 。/w 
[三/m 项/q]/mq 要求/n 张学良/nr 完全/ad 照办/vi 。/w 米勒/nrf 便/d 先/d 替/p 他/rr 灌肠/vi ，/w 吃/v 麻醉药/n …/w …/w 张学良/nr 出现/v 了/ule 难以忍受/vl 的/ude1 痛苦/an ，/w 大喊大叫/vl ，/w 鼻涕/n 眼泪/n 流/v 个/q 不停/v 。/w 米勒/nrf 告诉/v 杜月笙/nr 说/v ：/w “/w 此时/r 只有/c 下狠心/vl ，/w 才能/n 解决问题/v 。/w ”/w 杜月笙/nr 同意/v 了/ule 。/w 米勒/nrf 便/d 停止/v 使用/vn 镇静剂/n 、/w 麻醉药/n ，/w 把/pba 张学良/nr 捆/v 在/p 床/n 上/f ，/w 任/v 他/rr 挣扎/vi ，/w 一直/d 到/v 筋疲力尽/al 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 经过/p 个/q 把/pba 月/n 的/ude1 时间/n ，/w 张学良/nr 终于/d 戒/v 去/vf 了/ule 毒瘾/nhd 。/w 
许多/mq 年/qt 后/f ，/w 张学良/nr 才/d 知道/v ，/w 为了/p 他/rr 戒毒/vn ，/w 一些/mq 不明/v 真相/n 的/ude1 东北军/n 将领/nnt 以为/v 杜月笙/nr 要/v 借机/d 除掉/v 他/rr ，/w 竟/d 派/v 代表/nnt 到/v 上海/ns 来/vf ，/w 扬言/v 如果/c 情况/n 不妙/a ，/w 就/d 武力/n 解决/v 杜月笙/nr 等/udeng 人/n 。/w 好/a 在/p 杜月笙/nr 提前/vd 得到/v 消息/n ，/w 把/pba 代表/nnt 打发/v 走/v 了/ule 。/w 
