大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p 秋浦/nz 影剧院/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [293/m 名/q]/mq ，/w 实际/n 到/v 会/v 代表/nnt [273/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 陈强/nr 、/w 赵馨群/nr 、/w 陈士宽/nr 、/w 方志恒/nr 、/w 刘国庆/nr 、/w 施永春/nr 、/w 董宏业/nr 、/w 朱燕云/nr 、/w 汪方应/nr 、/w 张瑞中/nr 、/w 王连旺/nr 、/w 刘屹/nr 、/w 陶旭临/nr 、/w 盛祥胜/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 董宏业/nr 主持/v 大会/n 。/w 
大会/n 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 通过/p 了/ule 关于/p 施永春/nr 请求/v 辞去/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 的/ude1 决定/vn ;/w 大会/n 以/p [无记名/b 投票/vi]/nz 的/ude1 方式/n 选举/v 邵国荷/nr 为/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt ，/w 补选/v 刘国庆/nr 为/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt ;/w 大会/n 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 通过/p 了/ule 池州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 关于/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 池州市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 池州市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [池州市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [池州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [池州市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 。/w 
市委/nis 书记/nnt 陈强/nr 在/p 会上/n 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 和/cc 全体/n 人大代表/nnt 始终/d 坚持/v 人大/nis 工作/vn 的/ude1 正确/a [政治/n 方向/n]/nz ，/w 坚决/ad 贯彻/v 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 紧扣/vi 发展/v 大局/n 、/w [紧密/ad 联系/v]/nz 基层/n 、/w 紧贴/v 民生/n 民情/n ，/w 在/p 依法/d [行使/v 职权/n]/nz 、/w 发挥/v 代表/nnt 作用/n 、/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz ，/w 为/p 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
陈强/nr 强调/v ，/w 实现/v 新/a 目标/n 新任务/nz ，/w 需要/v 全市/n 人民/n 改革创新/v 、/w 真抓实干/vl 。/w 要/v 始终/d 坚持/v 党/n 的/ude1 [领导/n 核心/n]/nz ，/w 切实/ad 凝聚/v “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 的/ude1 合力/n ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 上来/vf ，/w 把/pba 服务/vn “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 作为/p 重要/a 任务/n ，/w 贯穿/v 于/p 人大/nis 依法/d 履/vg 职/ng 的/ude1 全过程/n ，/w [落实/v 到/v 人/n]/nz 大/a 工作/vn 的/ude1 各/rz 方面/n ，/w 做到/v 人大/nis 工作/vn 与/cc 党委/nis 要求/n 方向/n 一致/a 、/w 目标/n 一致/a 、/w 步调一致/vl 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 切实/ad 加强/v 和/cc 改进/v 对/p 人大/nis 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 支持/v 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 依法/d 行使/v 各项/r 权力/n ，/w 开创/v 人大/nis 工作/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 要/v 始终/d 坚持/v 完善/vn [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz ，/w 认真/ad 贯彻/v [依法/d 治国/vi]/nz 基本/a 方略/n ，/w 保证/v 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 依法/d 行使/v 监督权/n 、/w [重大/a 事项/n]/nz 决定权/n 和/cc 人事/n 任免权/n ，/w 保障/v 宪法/n 和/cc 法律/n 、/w 法规/n 有效/a 实施/v ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w 要/v 始终/d 坚持/v [经济/n 建设/vn]/nz 的/ude1 中心/nis ，/w 切实/ad 加快/v [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 步伐/n ，/w 把/pba 发展/vn 的/ude1 关注/vn 点/qt 、/w 着力点/n 集中/v 到/v 强化/vn 工业/n 、/w 旅游/vn [两/q 大/a]/mq 支撑/v 和/cc 人居/n 城市/n 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 、/w 美好/a 乡村/n [三/m 大/a]/mq 建设/vn 上/f ，/w 落实/v 到/v 推进/vn [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 转型/vn 发展/vn 、/w 统筹/vd 发展/vn 的/ude1 各项/r 任务/n 中/f ，/w 确保/v “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 建设/vn 的/ude1 步子/n 走/v 得/ude3 更稳/nz 更快/d 更好/d 。/w 要/v 始终/d 坚持/v 为民/v 服务/vn 的/ude1 宗旨/n ，/w 切实/ad 增进/v 群众/n 的/ude1 福祉/n ，/w 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 始终/d 把/pba 民生/n 工作/vn 摆/v 上/f 最高/a 位置/n ，/w 把/pba 民生/n 建设/v 要求/n 落到实处/n ，/w 真正/d 使/v 民生/n 工作/vn [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w [人民/n 群众/n]/nz 幸福感/n 与日俱增/vl 。/w 要/v 始终/d 坚持/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 方向/n ，/w 切实/ad 增强/v 发展/vn 的/ude1 动力/n ，/w 通过/p 改革创新/v ，/w 集聚/vn 奋发有为/vl 的/ude1 精气神/nz 、/w 合力/n 而/cc 为/p 的/ude1 正能量/nz ，/w 把/pba 池州/ns 人民/n 的/ude1 重托/n 担当/v 起来/vf ，/w 在/p “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 的/ude1 道路/n 上/f 坚定/a 向前/vi 。/w 
在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 大会/n 在/p 庄严/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 胜利/vn 闭幕/vi !/w (/w 记者/nnt 唐国安/nr //w 文程昭/nr //w 图/n )/w 
