日前/t ，/w 河南/ns 一名/mq 犯人/n 在/p 监狱/nis 猝死/vi ，/w 长期/d 停尸/nz 后/f ，/w 遗体/n 遭/v 火化/vn 的/ude1 消息/n 引发/v 网络/n 关注/v 。/w 犯人/n 家属/n 认为/v ，/w 未经/d 他们/rr 签字/vi ，/w 监狱/nis 和/cc 殡仪馆/nis 无权/vi 火化/v 尸体/n ；/w 监狱/nis 方/q 则/d 回应/vn 称/v ，/w 他们/rr 已/d 提前/vd 告知/v 家属/n ，/w 并且/c 火化/v 遗体/n 有/vyou 规/ng 可/v 依/v 。/w 目前/t ，/w [河南省/ns 司法厅/nis]/nto 已/d 成立/vi 调查组/nis 。/w 
据/p [豫东/ns 监狱/nis]/nt 提供/v 的/ude1 书面/b 说明/v ，/w 2013年6月22日21时19分/t ，/w 李俊良/nr 在/p 监舍/nz 内/f 突然/ad 从/p 下/f 铺床/vi 上/f 滚落/nz ，/w 值班/vn 警察/nnt 立即/d 赶到/v 现场/s ，/w 迅速/ad 组织/n 人员/n 将/d 其/rz 抬/v 至/p 监狱/nis 医院/nis 抢救/v ，/w 同时/c 拨打/v 120/m 急救/v 电话/n ，/w 将/d 其/rz 转/v 至/p [商丘市/ns 长征/n 医院/nis]/nt 救治/vn ，/w 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 当晚/t 11时10分/t 被/pbei [宣告/v 死亡/vi]/nz 。/w [商丘市/ns 长征/n 医院/nis]/nt 出具/v 了/ule 《/w 死亡/vi 医学/n 证明书/n 》/w ，/w [死亡/vi 原因/n]/nz 为/p “/w [心源/nz 性猝死/nz]/nz ”/w 。/w 
李俊良/nr 的/ude1 儿子/n 李景龙/nr 称/v ，/w 李俊良/nr 死后/qt [第三/m 天/qt]/mq 他们/rr 在/p 殡仪馆/nis 见到/v 遗体/n ，/w 他们/rr 后来/t 听说/v 李俊良/nr 此前/t 在/p 监狱/nis 因/p 心脏病/nhd 住/vi 过/uguo 院/n ，/w 遂/d 要求/n 查看/v 相关/vn 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 但/c 遭到/v 监狱/nis 方/q 拒绝/v 。/w 
监狱/nis 方/q 称/v ，/w 因为/c 监狱/nis 是/vshi 涉/vg 密/a 单位/n ，/w 罪犯/nnd 服刑/vi 期间/f 的/ude1 监控/vn 录像/n 属/v 涉/vg 密/a [电子/n 档案/n]/nz ，/w 只有/c 监狱/nis 上级/n 机关/n 、/w 检察院/nis 、/w 人大/nis 等/udeng 执法/vn 监督/v 机关/n 有权/nz 查看/v ，/w 家属/n 如/v 有/vyou 疑问/n ，/w 可以/v 向/p 驻/v 狱/ng 检察室/n 提出/v 查看/v 申请/vn ；/w 应/v 家属/n 要求/n ，/w 他们/rr 还/d 邀请/v 家属/n 李文娟/nr 、/w 李景龙/nr 参观/v 监狱/nis 生产/v 车间/n 、/w 生活区/n 和/cc 医院/nis 。/w 
关于/p 李俊良/nr 服刑/vi 期间/f 的/ude1 住院/vn 和/cc 体检/vn 问题/n ，/w 监狱/nis 方/q 称/v ，/w 李俊良/nr 在/p 服刑/vi 期间/f ，/w 因/p 阑尾炎/nhd 在/p 监狱/nis 接受/v 过/uguo 治疗/vn 并/cc 在/p 地方/n 医院/nis 做/v 了/ule 阑尾/n 切除/v 手术/n ，/w 家属/n 为此/bl 还/d 向/p 监狱/nis 方/q 赠送/v 了/ule 锦旗/n 表达/v 感谢/vn ；/w 2013年1月18日/t ，/w 李俊良/nr 因为/c 头晕/vi 在/p 医院/nis 留/v 院/n 观察/v 过/uguo [3/m 天/qt]/mq ，/w 后/f 正常/a 服刑/vi ，/w 并/cc 没有/v 因为/c 心脏病/nhd 住院/vn 的/ude1 记录/vn 。/w 在/p 监狱/nis 对/p 罪犯/nnd 每年/r 一次/mq 的/ude1 体检/vn 当中/f ，/w 未/d 发现/v 李俊良/nr 身体/n 有/vyou 异常/a 情况/n 。/w 
监狱/nis 方/q 还/d 称/v ，/w 李俊良/nr 猝死/vi 之后/f ，/w 其/rz 家属/n 提出/v “/w 猝死/vi 诱因/n 是/vshi 其/rz 劳动/vn 时间/n 长/a 造成/v 的/ude1 ”/w ，/w 要求/n 监狱/nis 赔偿/vn [887401/m ./w 8/m 元/q]/mq ；/w 其/rz 家属/n 随后/d 又/d 向/p [商丘市/ns 检察院/nis]/nto 反映/v 李俊良/nr 死亡/vi 情况/n 并/cc 要求/n 调查/vn ，/w [商丘市/ns 检察院/nis]/nto 调查/vn 后/f 结论/n 为/p ，/w [豫东/ns 监狱/nis]/nt 有关/vn 监管/v 人员/n 在/p 监管/vn 和/cc 处理/v 李俊良/nr 死亡/vi 事宜/n 中/f ，/w 无/v 严重/a [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 不/d 符合/v 立案/vn 条件/n ，/w 随后/d ，/w 李俊良/nr 家属/n 又/d 将/d 索要/v 的/ude1 赔偿/vn 款/q 减/v 至/p [20/m 万元/q]/mq 、/w [10/m 万元/q]/mq 、/w [9/m 万元/q]/mq 。/w 监狱/nis 方/q 称/v ，/w 按照/p 规定/n ，/w 犯人/n 服刑/vi 期间/f 因病/d 正常/a [死亡/vi 监狱/nis]/nz 方/q 不/d 需要/v 承担/v 赔偿/vn 责任/n ，/w 而/cc 家属/n 坚持/v 要求/n 赔偿/vn ，/w 双方/n 一直/d 未能/v 就此/d 达成/v 一致/a ，/w 致使/v 遗体/n 一直/d 在/p 殡仪馆/nis 停尸/nz 近/a 7个月/t 。/w 
对于/p 李俊良/nr 遗体/n 遭/v 火化/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 监狱/nis 方/q 回应/vn 称/v ，/w 李俊良/nr 的/ude1 遗体/n 已/d 在/p 殡仪馆/nis 停尸/nz 近/a 7个月/t ，/w 他们/rr 与/cc 李俊良/nr 家属/n 多次/mq 沟通/v 无效/vn ，/w 根据/p 《/w [河南省/ns 司法厅/nis]/nto [河南省/ns 人民检察院/nis]/nt [河南省/ns 公安厅/nis]/nto [河南省/ns 民政厅/nis]/nto 关于/p 印发/v ＜/w 监狱/nis 看守所/nis 劳教/vn 所在/n 押/v 在/p 教/v 罪犯/nnd [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被告人/n 劳教/vn 人员/n 死亡/vi [善后/n 工作/vn]/nz 处理/v 办法/n ＞/w 的/ude1 通知/n 》/w (/w 豫/b 司文/nr 【/w 2010/m 】/w [31/m 号/q]/mq )/w [第二/m 十条/mq 之/uzhi]/mq 规定/n ，/w “/w 罪犯/nnd 、/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 、/w 被告人/n 、/w 劳教/vn 人员/n 死亡/vi 后/f ，/w 家属/n 接到/v 监狱/nis 、/w 看守所/nis 、/w 劳教所/nis 电话/n 或/c 电报/n 通知/n 无/v [正当/a 理由/n]/nz 5日/t 内/f 不到/v 或/c 拒绝/v 办理/vn 相关/vn 事宜/n 的/ude1 ，/w 死者/n 遗体/n 经/p 合法/a 程序/n 鉴定/vn 后/f ，/w 监狱/nis 、/w 看守所/nis 、/w 劳教所/nis 可/v 按/p 殡葬/vn 管理/vn 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz 将/d 遗体/n 火化/v 。/w ”/w 
监狱/nis 方/q 称/v ，/w 他们/rr 提前/vd [5/m 天/qt]/mq 把/pba 火化/v 时间/n 电话/n 告知/v 了/ule 李俊良/nr 的/ude1 儿子/n 李景龙/nr ，/w 1月19日/t ，/w 火化/v 当天/t ，/w 李景龙/nr 等/udeng 人/n 也/d 到/v 了/ule 殡仪馆/nis 。/w 
对于/p 家属/n 无权/vi 单独/d 探视/v 遗体/n ，/w 监狱/nis 方/q 称/v ，/w 根据/p 豫/b 司文/nr 【/w 2010/m 】/w [31/m 号/q]/mq 文件/n [13/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 在/p 死者/n 家属/n 未/d 与/cc 监狱/nis 、/w 看守所/nis 、/w 劳教所/nis 达成/v 遗体/n 火化/v 协议/n 之前/f ，/w 殡仪馆/nis 不得/vi 准许/v 死者/n 家属/n 一方/mq 单独/d 探视/v 遗体/n ；/w 家属/n 需要/v 探视/vn 遗体/n 时/ng ，/w 必须/d 由/p 监狱/nis 、/w 看守所/nis 、/w 劳教所/nis 或/c [检察/b 机关/n]/nz 两名/mq 以上/f [工作/vn 人员/n]/nnt 陪同/v 。/w 
目前/t ，/w [河南省/ns 司法厅/nis]/nto 、/w [河南省/ns 监狱/nis 管理局/nis]/nto 已/d 派出/v 调查组/nis 对/p 此事/r 进行/vn 调查/vn ，/w 并/cc 将/d 根据/p 调查/v 情况/n [依法/d 处理/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 李亚楠/nr )/w 
