“/w 紧急/a 求助/v ，/w 宁海/ns [4/m 岁/qt]/mq 女孩/n 子叶/n 青/a 标/v 不慎/d 发生/v 意外/a ，/w 一根/mq 金属/n 棍/ng 穿过/v 了/ule 孩子/n 的/ude1 眼窝/n ，/w 病情/n 危急/a ，/w 现在/t 要/v 紧急/a 送往/v 上海/ns 。/w 拉/v 着/uzhe 病人/n 的/ude1 救护车/n 牌号/n 为/p 浙/b BE713E/x ，/w 此时/r 正/d 行驶/vi 在/p [杭州湾/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 慈城/nz 附近/f ，/w 请/v 沿途/d 的/ude1 司机/nnt 朋友/n 为/p 孩子/n 让出/v [生命/n 通道/n]/nz 。/w ”/w 1月19日/t 晚上/t 7时37分/t ，/w 嘉兴/ns 高速/b 交警/nnd 接到/v 浙江/ns 交通/n 之/uzhi 声/qv 发来/v 的/ude1 求助/vn 短信/n ，/w 请求/v 能/v 为/p 他们/rr 警车/n 开道/vi 。/w 
接到/v 求助/vn 后/f ，/w [嘉兴/ns 高速/b 支队/nis]/nt 迅速/ad 启动/v [突发/vn 事件/n]/nz 应急/vn 处置/v 预案/n ，/w 指令/n [嘉兴/ns 高速/b 支队/nis]/nt [五/m 大队/nis]/mq 在/p [杭州湾/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 嘉兴/ns 港区/nz 上/f 主线/n 处/n 待命/vi ，/w 并/cc 指令/n 大/a 云/vg 卡/n 点/qt 大队/nis 开/v 好/a 专门/d 通道/n ，/w 以便/d 让/v 救护车/n 能/v 迅速/ad 通过/p 。/w 同时/c ，/w 支队/nis 及时/ad 联系/v 上海/ns 警方/n ，/w 做好/v “/w 爱心/n 接力/vn ”/w 。/w 
从/p 宁海/ns 到/v 上海/ns 近/a [300/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 载/v 着/uzhe 小青/nz 标/v 的/ude1 救护车/n 从/p 宁海/ns 出发/vi ，/w 一路/mq 在/p 浙江/ns 、/w 上海/ns 两地/n 警方/n 的/ude1 护送/vn 下/f ，/w 仅/d 用/p 了/ule [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 就/d 顺利/ad 抵达/v 。/w 
小青/nz 标/v 一家/n 是/vshi 宁海/ns 人/n ，/w 父亲/n 在/p 家里/s 开/v 了/ule 一家/n [五金/n 加工/vn]/nz 店/n ，/w 母亲/n 平时/t 负责/v 在家/vi 照看/v 小青/nz 标/v 。/w 19日/t 下午/t 4时/t 左右/f ，/w 小青/nz 标/v 一个人/mq 在/p 家里/s 的/ude1 [三/m 楼/n]/mq 玩耍/vi ，/w 母亲/n 在/p [二/m 楼/n]/mq 做/v 晚饭/n ，/w 父亲/n 在/p 一楼/nz 忙着/v 加工/vn 五金/n 。/w 玩/v 着/uzhe 玩/v 着/uzhe ，/w 小青/nz 标/v 突然/ad 不慎/d 摔倒/v ，/w 迎面/d 撞/v 向/p 家里/s 的/ude1 茶几/n 。/w 茶几/n 底部/f 一根/mq 带/v 螺帽/n 的/ude1 钢/n 棍/ng ，/w 插进/nz 了/ule 右眼/n 下方/f 的/ude1 眼窝/n 处/n ，/w 顿时/d 鲜血/n 直流/b 。/w 听到/v “/w 哇哇/o ”/w 的/ude1 哭声/n 后/f ，/w 小青/nz 标/v 的/ude1 父母/n 连忙/d 上楼/vi 来/vf ，/w 并/cc 赶紧/d 拨打/v 了/ule 120/m 。/w 
“/w 钢/n 棍/ng 虽/c 没/d 直接/ad 插到/nz 眼球/n 里/f ，/w 但/c 已/d 严重影响/v 了/ule 孩子/n 的/ude1 视觉/n 神经/n ，/w 我们/rr 建议/n 家属/n 送往/v 大城市/n 医院/nis 。/w ”/w 当时/t 接诊/v 的/ude1 [宁海县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 王/n 医生/nnt 说/v 。/w 于是/cc ，/w 在/p 县/n 医院/nis 抢救/v [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 小青/nz 标/v 又/d 被/pbei 紧急/a 送往/v 上海/ns 。/w 但/c 由于/p 小青/nz 标/v 的/ude1 家属/n 都/d 没/d 去/vf 过/uguo 上海/ns ，/w 对/p 上海/ns 的/ude1 医院/nis 更加/d 不/d 了解/v 。/w 一/m 开始/v ，/w 好心/n 的/ude1 救护车/n 司机/nnt 联系/v 了/ule [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth ，/w 但/c 后来/t 被/pbei 告知/v ，/w [6/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 孩子/n 没/d 麻醉/v 措施/n 。/w 最后/f 确定/v ，/w 送往/v [上海/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 。/w 
傍晚/t 6时10分/t 左右/f ，/w 救护车/n 从/p 宁海/ns 上/f 了/ule 高速/b 。/w 晚上/t 7时55分/t ，/w 嘉兴/ns 高速/b 交警/nnd 在/p [杭州湾/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 嘉兴/ns 港区/nz 顺利/ad 接到/v 该车/r 。/w 当晚/t 8时33分/t ，/w 顺利/ad 与/cc 上海/ns 警方/n 完成/v 交接/vn 。/w 当晚/t 9时25分/t ，/w 救护车/n 顺利/ad 驶/vg 达/v [上海/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 。/w 小青/nz 标/v 被/pbei 立即/d 送往/v 急救/vn 室/n 抢救/v ，/w 目前/t 仍/d 在/p 救治/vn 中/f 。/w 
眼下/t 已/d 进入/v 春运/n ，/w 高速公路/n 车流/n 明显/a 增多/v 。/w 但/c 由于/p 有/vyou 了/ule 浙/b 沪/b 两地/n 警方/n 的/ude1 “/w 爱心/n 接力/vn ”/w ，/w 小青/nz 标/v 被/pbei 迅速/ad 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 经/p 昨晚/t [6/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 手术/n ，/w 孩子/n 的/ude1 眼睛/n 可惜/v 保/v 不住/d 了/ule ，/w 现在/t 就要/d 看/v 脑垂体/n 有/vyou 无/v 受损/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 钟杰/nr 王银海/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 陆海峰/nr ）/w 
