1月20日/t 下午，2014年/t “/w 走/v 基层/n 、/w 送/v 文化/n 、/w 惠民生/nz ”/w 文化/n 大拜年/nz 活动/vn 在/p [江南/nz 文化园/n]/nz 天井/n 小镇/n 启动/v ，/w 同时/c 还/d 上演/v 了/ule 黄梅戏/n 专场/n 演出/vn 。/w 市/n 领导/n 陈良平/nr 、/w 古亚伟/nr 、/w 倪玉平/nr 、/w 江娅/nr 、/w 李敬明/nr 、/w 黄玲/nr 、/w 袁心玲/nr 、/w 叶萍/nr 、/w 胡安美/nr 、/w 吴少文/nr 、/w 姚尚友/nr 与/cc 广大/b 市民/n 一同/d 观看/v 了/ule 演出/vn 。/w 
“/w 飘飘/v 荡荡/nz 天河/n 来/vf ，/w 天河/n 如/v 带/v 白浪飞/nr …/w …/w ”/w 绚丽/a 的/ude1 灯光/n 下/f ，/w 黄梅戏/n 表演唱/n 《/w [美丽/a 乡村/n]/ns 赞/vg 》/w 的/ude1 演员/nnt 们/k 纷纷/d 上场/vi ，/w 她们/rr 摇曳/vi 着/uzhe 曼妙/a 的/ude1 身姿/n ，/w 伴着/v 欢快/a 的/ude1 乐曲/n 翩翩起舞/vl 。/w “/w 还/d 以为/v 唱/v 七/m 仙女/n 和/cc 董永/nr ，/w 没想到/nz 唱/v 的/ude1 是/vshi 我们/rr 铜陵/ns 的/ude1 美丽/a 景色/n ，/w 唱/v 得/ude3 真/a 好/a 。/w ”/w 观众/n 们/k 纷纷/d 谈论/v 着/uzhe 。/w 这/rzv 不/d ，/w 铜陵/ns 乡村/n 的/ude1 美/b 被/pbei [七/m 位/q]/mq 仙女/n 娓娓道来/vl ，/w 从/p 犁桥村/ns ，/w 到/v 九榔村/ns 、/w 牡东村/ns 、/w 水龙村/ns ，/w 从/p [红色/n 旅游/vn]/nz ，/w 到/v 文化墙/nz 、/w 广场/n 健身/vn ，/w 好/a 一幅/mq “/w 美好/a 乡村/n 好/a 风光/n ”/w 的/ude1 画卷/n 。/w 黄梅/ns 小戏/n 《/w 戏/n 牡丹/n 》/w 、/w 《/w 二/m 妹子/n 闹元宵/nz 》/w ，/w 黄梅戏/n 《/w 女驸马/nz 》/w 选段/n 《/w 状元府/nz 》/w …/w …/w 前后/f 一个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 演出/vn 中/f ，/w 名角/n 新秀/n 纷纷/d 亮相/vi ，/w 引得/v 台下/s 掌声/n 连连/d 。/w 
“/w 黄梅戏/n 是/vshi 雅俗共赏/al 的/ude1 艺术/n ，/w 丰富/a 了/ule 我们/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 希望/v 以后/f 多/a 开展/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 。/w ”/w [钟鸣镇/ns 文化站/nis]/nt 站长/nnt 缪悟之/nr 提前/vd 得知/v 当天/t 的/ude1 演出/vn ，/w 特/ag 组织/n 黄梅戏/n 爱好者/n 前来/vi 观看/v 。/w 市/n 艺术剧院/nis 有限公司/nis 总经理/nnt 王丽娟/nr 说/v ：/w “/w 剧院/nis 还/d 将/d 到/v 西湖镇/ns 、/w 农林村/ns 等/udeng 乡村/n 开展/v 送戏/v 下乡/vn 活动/vn 。/w 同时/c 考虑到/v 正月/t 里/f 看戏/vn 热闹/a ，/w 特/ag 在/p 正月/t 里/f 安排/v 小戏/n 周/qt ，/w 丰富/a [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn 。/w ”/w 
此次/rz 文化/n 大拜年/nz 活动/vn 历时/vi 一个/mq 月/n 左右/f ，/w 市/n [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 将/d 组织/n 市/n 艺术剧院/nis 有限公司/nis 、/w 图书馆/nis 、/w 文化馆/nis 、/w 博物馆/nis 、/w 美术馆/nis 等/udeng 单位/n 开展/v 系列/n 活动/vn 。/w 届时/d ，/w 将/d [走进/v 军营/ns]/nz 、/w 社区/n 、/w 乡村/n 和/cc 工作/vn 一线/n ，/w 为/p [基层/n 人员/n]/nz 送/v 上/f 精神/n 大餐/n 。/w （/w 李莉/nr ）/w 
