精彩/a 对手戏/nz 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 2014/m 春节/t 重磅/n 剧/n 《/w 爱/v 的/ude1 妇产科/nit 》/w 即将/d 播出/v ，/w 该剧/r 由/p 朱丹/nr 、/w 何晟铭/nr 、/w 孙坚/nr 等/udeng 实力/n 演员/nnt 联袂/d 演绎/v ，/w 先期/d 发布/v 的/ude1 重口味/nz 系列/n 宣传片/nz 让/v 观众/n 直呼/nz “/w 看/v 不懂/v ”/w 却/d 又/d 令/v 大家/rr 格外/d 期待/v 。/w 今日/t 片/q 方/q 曝光/vi 剧中/n 精彩/a 花絮/n 视频/n ，/w 男主角/nnt 何晟铭/nr 与/cc 孙坚/nr 上演/v 惊天/nz 逆袭/nz 的/ude1 亲热/a 桥段/n ，/w 两人/mq 的/ude1 “/w 基情/nz 四/m 射/v ”/w 可谓/v 劲爆/nz 十足/z ，/w 为/p 《/w 爱/v 的/ude1 妇产科/nit 》/w 带来/v 更多/ad 精彩/a 看点/n 。/w 
