此次/rz 海军/nnd 战备/vn 巡逻/vn 远海/nz 训练/v 编队/n 由/p [南海/ns 舰队/nis]/nt 两栖/b [船坞/n 登陆舰/n]/nz 长白山/ns 舰/ng 、/w [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 海口/ns 舰/ng 、/w 武汉/ns 舰/ng 等/udeng [3/m 艘/q]/mq 舰艇/n 组成/v ，/w 随/p 舰/ng 搭载/v 各/rz 型/k 直升机/n [3/m 架/qv]/mq 、/w 气垫艇/nz [1/m 艘/q]/mq ，/w 及/cc [1/m 个/q]/mq 陆战/n 连/ulian 等/udeng 兵力/n 。/w 编队/n 分/qt 两个/mq 兵力/n 群/ng ，/w 将/d 赴/v 南海/ns 、/w 西/f 太平洋/ns 、/w 东/f 印度洋/nsf 海域/n ，/w 进行/vn 指挥所/nis 、/w 支援/v 作战/vn 、/w 机动/b 作战/vi 、/w [政治/n 工作/vn]/nz 等/udeng 科目/n 的/ude1 训练/vn 。/w 
美联社/nt 20日/t 引述/v 中国/ns 官方/n 媒体/n 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 编队/n 指挥员/nnt 、/w [南海/ns 舰队/nis]/nt 司令员/nnt 蒋伟烈/nr 说/v ，/w 此次/rz 远海/nz 训练/vn 主要/b 检验/v 主战/nz 舰艇/n 、/w 潜艇/n 和/cc 航空兵/nnd 的/ude1 作战/vn 运用/v ，/w 积极探索/v 常态化/nz 远海/nz 训练/v 方法/n 路子/n ，/w 增强/v 部队/nis 基于/p 信息系统/gi 的/ude1 远海/nz [体系/n 作战/vi 能力/n]/nz ，/w 强化/v 海军/nnd 力量/n 的/ude1 常态化/nz 运用/v 。/w 编队/n 将/d 按照/p 习/v 主席/nnt “/w 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 坚持/v 以/p 能/v 打胜仗/nz 为/p 核心/n ，/w 扎实/a 提高/v 部队/nis 实战/n 能力/n 。/w 此次/rz 海军/nnd 战备/vn 巡逻/vn 远海/nz 训练/vn ，/w 属/v 年度/n 例行/v 性/ng [军事/n 训练/vn]/nz 。/w 编队/n 中/f 的/ude1 长白山/ns 舰/ng 是/vshi 我国/n 目前/t 吨位/n 最大/gm 、/w [武器/n 系统/n]/nz 较为/d 先进/a 的/ude1 两栖/b [船坞/n 登陆舰/n]/nz ;/w 海口/ns 舰/ng 、/w 武汉/ns 舰/ng 执行/v 过/uguo 首批/n 亚丁湾/nz 护航/vi 、/w 中/f 俄/b 联/vg 演/v 等/udeng 重大/a 任务/n ，/w 具有/v 较强/d 的/ude1 防空/vn 、/w 反导/nz 和/cc 反潜/vn 能力/n 。/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 正常/a 例行/vn 的/ude1 远海/nz 训练/vn 却/d 让/v 南海/ns 和/cc 印度洋/nsf 国家/n 变得/vi “/w 敏感/a 与/cc 焦虑/an ”/w 。/w 这些/rz 国家/n 纷纷/d 打着/v “/w 阻/vg 吓/v ”/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 幌子/n 发展/v 海军/nnd 军力/n ，/w 特别/d 是/vshi 潜艇/n 力量/n 。/w 今年/t 1月1日/t ，/w [越南/nsf 海军/nnd]/nt 接收/v 了/ule 从/p 俄罗斯/nsf 购买/v 的/ude1 [6/m 艘/q]/mq “/w 基洛/nrf ”/w 级/q 潜艇/n 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq ，/w 而/cc 最后/f [一/d 艘/q]/mq 将/d 于/p 2016年/t 交付/v 。/w “/w 据/p 我们/rr 所/usuo 掌握/v 的/ude1 情况/n ，/w [越南/nsf 海军/nnd]/nt 将/d 其/rz ‘/w 基洛/nrf ’/w 潜艇/n 的/ude1 基地/nis 设在/v 金兰湾/nz 内/f ，/w 而且/c 越南/nsf 还/d 打算/v 从/p 其它/rz 国家/n 购买/v 先进/a 的/ude1 潜艇/n ，/w 以免/c 对/p 俄罗斯/nsf 形成/v 单一/a 依赖/v 。/w ”/w [消息/n 人士/n]/nz 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 。/w 与/cc 中国/ns 紧邻/v 的/ude1 缅甸/ns 打算/v 于/p 2015年/t 组建/v 该国/r [第/m 一支/mq]/mq [潜艇/n 部队/nis]/nz ，/w 而/cc 其/rz 要/v 购买/vn 的/ude1 潜艇/n 将/d 从/p 欧洲/ns 多个/mq 国家/n 中/f 选择/v 考虑/vn ;/w 泰国/nsf 在/p 即将/d 公开/ad 的/ude1 未来/t 10年/t 军备/n 发展/v 计划/n 中/f 包含/v 了/ule 采购/vn 多/a 艘/q 潜艇/n 的/ude1 项目/n ，/w 特别/d 挑选/v 的/ude1 [泰国/nsf 海军/nnd]/nt 军官/nnt 正在/d 德国/nsf 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 潜艇/n 学校/nis 里/f 接受/v 训练/vn ，/w 稍后/d 再/d 决定/v 从/p 哪个/ry 国家/n 采购/v 潜艇/n ;/w 印度尼西亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 和/cc 马来西亚/nsf 已经/d 拥有/v 潜艇/n ，/w 但/c 同时/c 明确/a 表示/v 要/v 采购/vn 更多/ad 的/ude1 先进/a 潜艇/n ，/w 其中/rz 马来西亚/nsf 于/p 2007年/t 至/p 2009年/t 向/p 法国/nsf 和/cc 西班牙/nsf 支付/v 了/ule [11/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 以/p 购买/v [两/q 艘/q]/mq 由/p 两国/mq 联合/vd 研发/v 的/ude1 最新型/b 潜艇/n ，/w 印度尼西亚/nsf 准备/v 在/p 2020年前/t 淘汰/v 现有/vn 的/ude1 [2/m 艘/q]/mq 老旧/nz 潜艇/n ，/w 而/cc 将/d 其/rz [潜艇/n 部队/nis]/nz 扩充/v 到/v [12/m 艘/q]/mq ，/w 并且/c 是/vshi 从/p 韩国/nsf 与/cc 俄罗斯/nsf 购买/v 。/w 
尽管/c 菲律宾/nsf 目前/t 没有/v 打算/vn 购买/v 新/a 潜艇/n ，/w 但/c 该国/r 军方/n 15日/t 宣布/v 将/d 再/d 从/p 美国/nsf 引进/v [两/q 艘/q]/mq 护卫舰/n ，/w 最终/d 形成/v 由/p [8/m 艘/q]/mq 大型/b 舰艇/n 组成/v 的/ude1 舰队/nis 。/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 在/p 菲律宾/nsf [苏比克/nrf 湾/ng]/nz 采访/v 期间/f 了解到/v ，/w 虽说/c 美军/n 早就/d 撤离/v 菲律宾/nsf 的/ude1 [苏比克/nrf 湾/ng]/nz ，/w 但/c 却/d 悄悄地/z 保留/v 了/ule 小/a [苏比克/nrf 湾/ng]/nz 的/ude1 潜艇/n 基地/nis 。/w 一位/mq 长期/d 在/p 小/a [苏比克/nrf 湾/ng]/nz 附近/f 经商/vi 的/ude1 台湾/ns 生意人/n 告诉/v [本报/rz 记者/nnt]/nz ：/w “/w 美国/nsf 的/ude1 这/rzv 处/n [秘密/n 潜艇/n]/nz 基地/nis 主要/b 是/vshi 供/vi 对/p 南海/ns 进行/vn 侦察/vn 的/ude1 [美国/nsf 海军/nnd]/nt 先进/a 侦察/v 潜艇/n ，/w 特别/d 是/vshi 核潜艇/n 使用/v 。/w 这种/r [秘密/n 潜艇/n]/nz 基地/nis 拥有/v 巨大/a 的/ude1 水下/s 洞库/n 、/w 配套/vn 的/ude1 雷达系统/gp 和/cc 高级/a 潜艇/n 维护/v 与/cc 保养/v 设施/n ，/w 鲜/a 为/p 外界/n 所/usuo 知/v 。/w ”/w 至于/p 印度洋/nsf 最大/gm 国家/n [印度/nsf 海军/nnd]/nt 的/ude1 [潜艇/n 部队/nis]/nz ，/w 虽然/c 事故/n 频/ag 发/v ，/w 却/d 不能/v 阻止/vn 其/rz 从/p 俄罗斯/nsf 进一步/d 采购/v 潜艇/n 。/w 
美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 近日/t 称/v ，/w 南海/ns 和/cc 印度洋/nsf 国家/n 加强/v 潜艇/n 力量/n 建设/vn 并非/v 相互/d 竞争/vn ，/w 而是/c 为了/p 对抗/v “/w 域外/nz 力量/n ”/w 的/ude1 影响力/n ，/w 特别/d 是/vshi [中国/ns 海军/nnd]/nt 力量/n 的/ude1 加强/vn 。/w （/w 记者/nnt 邱永峥/nr ）/w 
