原/b 标题/n ：/w 女子/n 色诱/nz 七旬/n 老人/n 盗走/v 其/rz 藏/v 在/p 内裤/n 里/f 的/ude1 毕生/b 积蓄/n 
[福建省/ns 惠安县/ns 人民法院/nis]/nt 21日/t 对外/vn 透露/v ，/w 现年/n [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴某红/nr ，/w 是/vshi 惠安县/ns 东桥镇/ns 一名/mq 无业/b 村妇/nz 。/w 目前/t 吴某红/nr 已/d 判处/v 有期徒刑/n 1年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [2000/m 元/q]/mq ，/w 责令/v 其/rz 退赔/v 失主/n 人民币/n [10200/m 元/q]/mq 。/w 
2013年8月10日/t ，/w 吴某红/nr 寻找/v 盗窃/vn 目标/n 时/ng 闲逛/vi 到/v 惠安县/ns 辋川镇/ns 某村/ns ，/w 以/p 讨/v 水/n 喝/vg 为/p 由/p 进入/v 老庄/nz (/w 男/b ，/w [74/m 岁/qt]/mq )/w 家中/s 。/w 一番/mq 闲聊/v 之后/f ，/w 她/rr 发现/v 老庄/nz 是/vshi 一名/mq [独居/v 老人/n]/nz ，/w 且/c 患有/v 眼疾/n 眼睛/n 看/v 不/d 清楚/a 。/w 
紧接着/c ，/w 吴某红/nr 便/d 假装/v 与/cc 老庄/nz 发生/v 性关系/n ，/w 摸/v 走/v 他/rr 外/f 裤/ng 口袋/n 内/f 的/ude1 [200/m 元/q]/mq ，/w 后/f 又/d 偷走/v 其/rz 内裤/n 一个/mq 红色/n 袋子/n 内/f 的/ude1 [1/m 万元/q]/mq ，/w 然后/c 谎称/v 上/f 厕所/n 逃离/v 现场/s 。/w 
老庄/nz 回忆说/nz ，/w 这/rzv [1/m 万元/q]/mq 是/vshi 他/rr 一辈子/mq 的/ude1 积蓄/n ，/w 他/rr 专门/d 用/p 个/q 红/a 袋子/n 绑/v 在/p 内裤/n 上/f ，/w 寸步不离/vl 身/ng ，/w 他/rr 听到/v 吴某红/nr 说/v 要/v 上/f 厕所/n 便/d 惊觉/nz 有/vyou 诈/v ，/w 原本/d 想/v 要/v 去/vf 追/v ，/w 可是/c 吴某红/nr 逃跑/v 的/ude1 时候/n 顺便/d 把门/vi 关上/v 了/ule ，/w 眼睛/n 看/v 不/d 清楚/a 的/ude1 他/rr 无能为力/vl 。/w 
为此/bl ，/w 老庄/nz 伤心/a 得/ude3 好/a 几天/mq 都/d 没/d 睡好/nz 。/w 熟料/n ，/w 吴某红/nr 尝/v 到/v 甜头/n 后/f ，/w 2013年10月/t 的/ude1 一天/mq 傍晚/t ，/w 再次/d “/w 造访/v ”/w 老/a 庄家/n ，/w 知道/v 老庄/nz 独居/v 的/ude1 她/rr 大胆/ad 地/ude2 在/p 屋内/s 翻/v 东西/n ，/w 却/d 被/pbei 老庄/nz 的/ude1 侄子/n 当场/d 抓住/v 并/cc 报案/vi 。/w 
经查/nz ，/w 吴某红/nr 曾/d 犯/v 抢夺罪/nz 于/p 2010年9月/t 被/pbei 该院/r 判处/v 有期徒刑/n 1年8/t 个/q 月/n ，/w 又/d 因/p 盗窃/v 行为/n 于/p 2013年9月/t 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz [7/m 天/qt]/mq ，/w 但/c 她/rr 至今/d 仍/d 不知/v 悔改/vn 。/w 
[惠安/ns 法院/nis]/nt 经/p 审理/v 认为/v ，/w 吴某红/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 采取/v 秘密/n 手段/n ，/w 窃取/v 他人/rr 钱财/n 人民币/n [10200/m 元/q]/mq ，/w 数额/n 较大/d ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 盗窃罪/n 。/w 其/rz 曾/d 犯/v 抢夺罪/nz 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 以上/f 刑罚/n ，/w 在/p [刑罚/n 执行/v]/nz 完毕/vi 后/f 的/ude1 5年/t 内/f 再犯/nz 应当/v 判处/v 有期徒刑/n 刑罚/n 之/uzhi 罪/n 的/ude1 ，/w 系/v 累犯/vn ，/w 应当/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz ；/w 其/rz 曾/d 盗窃/v 行为/n 被/pbei 治安/n 处罚/vn ，/w 可/v 酌情/d [从/p 重/a 处罚/vn]/nz ；/w 其/rz 侵害/vn 的/ude1 对象/n 是/vshi 有/vyou 眼疾/n 的/ude1 老年人/n 且/c 没有/v 退还/vn 赃款/n ，/w 应/v 酌情/d [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 根据/p 被告人/n 吴某红/nr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 、/w 情节/n 和/cc 悔罪/vi 表现/v ，/w 法院/nis 依法/d 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w 
法院/nis 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 虽然/c 目前/t [有关/vn 部门/n]/nz 加大/v 打击/vn 此类/r 犯罪/vn 的/ude1 力度/n ，/w 但/c 一些/mq 老人/n 防盗/vn 意识/n 比较/d 淡薄/a ，/w 且/c 大多/d 不愿/nz 将/d 大额/b 现金/n 存放在/v 银行/nis ，/w 给/p 不法分子/n 可乘之机/n 。/w 提醒/v 广大/b 民众/n 应该/v 加强/vn 防盗/vn 意识/n ，/w 家中/s 不要/d 存放/v 大量/m 现金/n ，/w 面对/v 陌生人/n 搭讪/v 应/v [保持/v 警惕/v]/nz ，/w 发现/v 异常/a 情况/n 及时/ad 报警/vn 。/w (/w 洪耀宾/nr )/w 
