全球/n 女星/nnd 最/d 昂贵/a 的/ude1 身体/n 部位/n 有/vyou 哪些/ry ？/w 就/d 让/v 我们/rr 一起来/nz 看看/v 以下/f 女/b 明星/nnd 的/ude1 昂贵/a 之/uzhi 处/n 吧/y 。/w 
林志玲/nr 的/ude1 胸部/n 价值/n 100万/m 。/w 
林志玲/nr —/w —/w 胸部/n 价值/n 100万/m 
林志玲/nr （/w LinChi/x -/w ling/x ）/w ，/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 着/uzhe 名/q 女艺人/nnd 、/w 身兼/v 演员/nnt 、/w 模特/nnt 、/w 主持人/nnt 于/p [一/d 职/ng]/mq 。/w 1974年11月29/t 日出/vi 生于/v 台北/ns ，/w 毕业/v 于/p [加拿大/nsf 多伦多/nsf 大学/nis]/ntu 。/w 
拥有/v 清秀/a 面庞/n 配/v 着/uzhe 志玲/nz 招牌/n 甜甜/nz 微笑/vi ，/w 气质/n 优雅/a ，/w 有时/d 有着/v 邻家/n 大姐姐/nz 的/ude1 随和/a 、/w 有时/d 透着/v 完美/a 女神/n 的/ude1 优雅/a 气质/n ，/w 集/q 美丽/a 与/cc 智慧/n 于/p 一身/n ，/w 在/p 大中华区/n 亦/d 具/vg 知名度/n 的/ude1 气质/n 女星/nnd ，/w 从而/c 获得/v 较高/ad 人气/n 。/w 
2003年/t ，/w 林志玲/nr 取代/v 萧蔷/nr 当选/v “/w 台湾/ns [第一/m 美女/n]/mq ”/w ，/w 其后/f 接/v 拍/v 了/ule 无数/m 名牌/n 广告/n 。/w 2007年/t 与/cc 吴宇森/nr 合作/vn 拍摄/v 大片/n 《/w 赤壁/ns 》/w ，/w 饰演/v 周瑜/nr 的/ude1 妻子/n 小乔/n ，/w 之后/f 出演/v 了/ule 《/w 刺陵/nz 》/w 《/w [决战/vi 刹马镇/nz]/nz 》/w 《/w [幸福/a 额度/n]/nz 》/w 等/udeng 多部/mq 影视剧/n 获得/v 无数/m 赞赏/v 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
高清/n 揭秘/v ：/w 主持人/nnt 为/p 何以/d 福禄寿/nz 造型/n 亮相/vi 春晚/n 
揭/v “/w 京城/n [四/m 美/b]/mq ”/w 背后/f 的/ude1 干爹/n （/w 组/n 图/n ）/w 
日本/ns [充气/vn 娃娃/n]/nz 的/ude1 新/a 用途/n （/w 组/n 图/n ）/w 
AV/x 女优/nnd 工作/vn 现场/s 照/v 曝光/vn 捆绑/v 拍/v 虐待/vn 戏/n （/w 组/n 图/n ）/w 
一百万/m 的/ude1 胸部/n 长/a 啥/ry 样/ng ？/w 女星/nnd 最/d 昂贵/a 身体/n 部位/n 大/a 揭秘/v 
细/a 数/n 世界/n 上/f 那些/rz 令人/v 震惊/vn 的/ude1 酒店/nis 设计/vn （/w 组/n 图/n ）/w 
范冰冰/nr 李湘/nr 曝/vg 一线/n 女星/nnd 成名/vi 后/f 陪酒/vi 陪睡/nz 私密/nz 照/v 
