黄日华/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz 去年/t 11月/t 出席/v 活动/vn 。/w 
黄日华/nr [53/m 岁/qt]/mq 太太/n 梁洁华/nr 突/vg 传/v 患/vn 急性/b 重病/n ，/w 前/f 日/b 有/vyou 香港/ns 周刊/n 指/v 梁洁华/nr 疑似/nz 患/v 上/f 血癌/n ，/w 去年/t 底/f 开始/v 需要/vn 入住/v [隔离/vn 病房/n]/nz 接受/v 治疗/vn ，/w 连/ulian 她/rr 和/cc 黄日华/nr 的/ude1 [25/m 周年/q]/mq 银婚/n 纪念/v 也/d 要/v 在/p 医院/nis 中/f 度过/v 。/w 
前晚/nz 黄日华/nr 现身/v 医院/nis ，/w 承认/v 太太/n 已/d 入院/vi 1个月/t ，/w 但/c 未/d 有/vyou 回应/v 太太/n 是否/v 患/vn 血癌/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 总之/c 是/vshi 病/n ，/w 恢复/v 不错/a ，/w 适当/a 时候/n 会/v 讲/v 。/w ”/w 女儿/n 黄芷晴/nr 曾/d 因/p 担心/v 妈妈/n 病情/n 落泪/vi ，/w 她/rr 前晚/nz 与/cc 男友/n 到/v 医院/nis 探望/v 。/w 
去年/t 11月17日/t ,/w 黄日华/nr 与/cc 太太/n 梁洁华/nr 、/w 女儿/n 黄芷晴/nr 一起/s 现身/v [慈善/a 活动/vn]/nz ，/w 但/c 最近/t 就/d 有/vyou 报道/v 指/v 梁洁华/nr 突/vg 患/v 急性/b 重病/n 在/p 香港/ns 九龙塘/nz [浸信会/nz 医院/nis]/nth 住院/vn 做/v 化疗/vn ，/w 重病/n 令/v 她/rr 失去/v 免疫力/n 高烧/n 不/d 退/v ，/w 入住/v [隔离/vn 病房/n]/nz 治疗/vn 近/a 1个月/t ，/w 黄日华/nr 连日来/dl 都/d 到/v 医院/nis 照顾/v 爱妻/n 。/w 
黄芷晴/nr 前/f 日/b 出席/v 活动/vn 回应/vn 有关/v 妈妈/n 患病/vi 传闻/n ，/w 她/rr 表示/v ：/w “/w 不是/c 那么/c 严重/a ，/w 总之/c 有些/rz 不/d 舒服/a 。/w 妈咪/n 认为/v 自己/rr 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 想/v 低调/n 一点/mq ，/w 不想/v 朋友/n 担心/v 她/rr 。/w ”/w 黄芷晴/nr 说/v 时/ng 眼眶/n 泛/v 泪/n ，/w 承认/v 妈妈/n 12月/t 中/f 入院/vi 后/f 未/d 出/vf 过/uguo 院/n ，/w 也/d 直/d 认/v 妈妈/n 免疫力/n 低/a ，/w 家里/s 要/v 经常/d 清洁/a ，/w 但/c 她/rr 否认/v 妈妈/n 暴/ad 瘦/a 及/cc 爸爸/n 要/v 频繁/a 接/v 工作/vn 筹/v 医药费/n 。/w 她/rr 坦承/v 自己/rr 曾/d 为此/bl 大/a 哭/v ：/w “/w 始终/d 家人/n 不/d 舒服/a 都会/n 关心/v ，/w 尽量/d 下班/vi 后/f 抽/v 多/a 点/qt 时间/n 陪/v 她/rr 。/w ”/w 
黄日华/nr 前晚/nz 被/pbei 拍/v 到/v 抵达/v 医院/nis 探望/v 妻子/n ，/w 他/rr 接受/v [香港/ns 媒体/n]/nz 采访/v 时/ng 透露/v 妻子/n 身体/n 恢复/v 情况/n 不错/a ，/w 并/cc 预计/v 妻子/n 可以/v 在/p [农历/n 新年/t]/nz 前/f 出院/vi 回家/vi 团/n 年/qt 。/w 至于/p 梁洁华/nr 患/v 什么病/nz ，/w 黄日华/nr 则/d 欲言又止/nz 说/v ：/w “/w 总之/c 是/vshi 病/n ，/w 其他/rzv 不/d 讲/v 了/ule 。/w ”/w 东/f 东/f 
