加拿大/nsf 《/w [环球/n 邮报/n]/nz 》/w 1月19日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 对/p 中国/ns 来说/uls ，/w 北极/ns 是/vshi 西/f 进/vf 的/ude1 新/a 路线/n 中国/ns 不属于/v 北极/ns 国家/n 。/w 其/rz 最/d 北端/nz 与/cc 俄罗斯/nsf 接壤/vi 的/ude1 居民点/n ，/w 外号/n “/w [中国/ns 北极村/ns]/nz ”/w ，/w 也/d 远离/v 北极圈/ns 。/w 但/c 近来/d ，/w 北京/ns 的/ude1 官员/nnt 们/k 强调/v 他们/rr 的/ude1 国家/n 是/vshi “/w 近/a 北极/ns ”/w 国家/n 。/w 中国/ns 日益/d 向/p 北投/ns 去/vf 饥渴/n 的/ude1 目光/n ：/w 其/rz 公司/nis 勘查/v 石油/n 和/cc 资源/n ，/w 其/rz 外交官/nnt 与/cc 北欧/ns 国家/n (/w 加拿大/nsf 是/vshi 明显/a 例外/vi )/w 交朋友/vl ，/w 并/cc 为/p [极地/n 研究/vn]/nz 项目/n 出资/vi 。/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 中国/ns 船只/n 已/d 初试/vi 日益/d 畅通/an 的/ude1 北极/ns 水域/n [东北/ns 航道/n]/nz ，/w 沿/p 俄罗斯/nsf 和/cc 斯/b 堪/vg 的/ude1 [纳维亚/nrf 半岛/n]/nz 顶端/n 开辟/v 了/ule 一条/mq 冰雪/n 通道/n —/w —/w 今后/t 它/rr 将/d 改变/v 流向/vn 亚洲/ns 的/ude1 [初级/b 产品/n]/nz 及/cc 制成品/n 返回/v 欧洲/ns 的/ude1 途径/n 。/w 
“/w 我们/rr 预料/v 来自/v 中国/ns 的/ude1 船只/n 会/v 很多/m ，/w 中国/ns 是/vshi 亚洲/ns 消费/v 大户/n ”/w ，/w [俄罗斯/nsf Rosatomflot/x 公司/nis]/nt 的/ude1 总裁/nnt 米哈伊尔·贝尔金/nrf 说/v 。/w 该/rz 公司/nis 运营/vn 的/ude1 [核动力/n 破冰船/n]/nz 带领/v 商船/n 经过/p [东北/ns 航道/n]/nz (/w 也/d 叫/vi [北海/ns 航线/n]/nz )/w 。/w 运往/v 中国/ns 的/ude1 [大宗/b 商品/n]/nz [液化/vn 天然气/n]/nz 、/w 铁矿石/n 等/udeng 已/d 通过/p 该/rz 航道/n ，/w 北京/ns 如今/t 想/v 在/p 回程/n 运输/vn 消费/v 产品/n 。/w 贝尔金/nrf 说/v ：/w “/w 我们/rr 预料/v 中国人/n 将/d 运输/v [集装箱/n 货物/n]/nz 经过/p [北海/ns 航线/n]/nz 。/w ”/w 
中国/ns 对/p 北极/ns 的/ude1 热望/vn 源自/v 一种/mq 看法/n ：/w 北极/ns 不仅/c 属于/v 那些/rz 对/p 其/rz 宣称/v 主权/n 的/ude1 国家/n ，/w 也/d 属于/v 那些/rz 使用/v 北极/ns 最多/ad 的/ude1 国家/n 。/w 中国/ns 已/d 成为/v [北极/ns 理事会/nis]/nt 正式/ad [观察员/nnt 国/n]/nz ，/w 这/rzv 令/v 北京/ns 可/v 影响/vn 泛北极/gg 政策/n 的/ude1 制定/vn 。/w 中国/ns 还/d “/w 亲临/v 实地/d ”/w ，/w 传统/n 上/f 只有/c 具有/v 极地/n 专业/n 水平/n 和/cc [主导/n 地位/n]/nz 的/ude1 国家/n 才能/n 这样/rzv 做/v 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 横跨/v 北冰洋/nsf ，/w 甚至/d 抵达/v 位于/v 图/n 克托亚/nrf 图/n 克/q 的/ude1 加拿大/nsf 水域/n 。/w 中国/ns 在/p 建造/v [第二/m 艘/q]/mq 破冰船/n ，/w 并/cc 可能/v 建/v [第三/m 艘/q]/mq 。/w 
但/c 北京/ns 目前/t 最/d 重视/v 的/ude1 是/vshi [东北/ns 航道/n]/nz ，/w 而/cc 非/b 极地/n 科考/n 。/w 这/rzv 条/q 新的/a 亚欧/n 捷径/n ，/w 把/pba 经/p 马六甲/ns 和/cc 苏伊士/nsf 的/ude1 南方/s 航线/n 缩短/v 了/ule [5200/m 公里/q]/mq 、/w [9/m 天/qt]/mq 行程/n 。/w 据/p [摩尔/nrf 曼斯克/nrf 北海/ns 航线/n 信息/n 处/n]/nt 统计/vn ，/w 2012年/t 到/v 2013年/t ，/w 经过/p 该/rz 航线/n 的/ude1 船只/n 数量/n 增加/v 近/a 一倍/mq 。/w 
去年/t ，/w 中国/ns 商船/n 首次/m 航/vg 经/p 该/rz 水道/n 。/w 当/p 装载/v 起重机/n 部件/n 的/ude1 “/w 永/d 盛/v ”/w 号/q 停靠/v 在/p 鹿特丹/nsf 时/ng ，/w 拥有/v 该/rz 船/n 的/ude1 [中/f 远/a 集团/nis]/ntc 宣称/v ，/w [东北/ns 航道/n]/nz 势将/d “/w 成为/v 欧亚/nz 贸易/vn 的/ude1 新干线/n ”/w 。/w 2013年/t [中国/ns 极地/n 研究/vn 中心/nis]/nt 对/p 外国/n 媒体/n 表示/v ，/w 到/v 2020/m 年会/n 有/vyou 5%-15%/m 的/ude1 [中国/ns 国际/n 贸易/vn]/nz 经过/p [东北/ns 航道/n]/nz 。/w 但/c 到底/d 有/vyou 多少/ry 中国/ns 船只/n 经过/p 那/rzv 片/q 水域/n ，/w 目前/t 不得而知/vl 。/w 毕竟/d 北极/ns 是/vshi 个/q 很难/d 航行/vi 之/uzhi 地/ude2 ，/w 通航/vi 时间/n 有限/a ，/w 天气/n 不可/v 测/v 。/w 这/rzv 引发/v 了/ule 怀疑/v 。/w [拉瓦尔/nrf 大学/nis]/ntu 地理学/n 教授/nnt 弗雷德里克·拉塞尔/nrf 直言/vi ：/w “/w 中国/ns 对/p [北极/ns 航道/n]/nz 的/ude1 兴趣/n 主要/b 是/vshi 政府/nis 驱动/vn ，/w 很大/d 程度/n 上/f 停留/vi 在/p 理论上/nz 。/w 许多/mq 航运/n 公司/nis 并不/d 买账/vi 。/w ”/w ▲/w (/w 作者/nnt 纳森·凡德尔克里普/nrf ，/w 乔恒译/nr )/w 
