1月20日/t ，/w 被告人/n 吕月庭/nr 在/p [河北省/ns 石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 法庭上/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
向/p 速冻/v 饺子/nf 内/f 注射/v 甲胺磷/nz 
[石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 经/p 审理/v 查明/v ：/w 被告人/n 吕月庭/nr 于/p 1993年/t 到/v 河北省/ns 食品/n 进出口/vn （/w 集团/nis ）/w [天洋/nz 食品厂/nis]/nt 工作/vn ，/w 至/p 2007年/t 一直/d 为/p 临时工/nnd 。/w 为/p 早日/d 转为/v 合同工/n ，/w 提高/v 工资/n 、/w [福利/n 待遇/n]/nz ，/w 吕月庭/nr 决定/v 用/p 注射器/n 向/p 冷库/n 中/f 的/ude1 速冻/vn 饺子/nf 注射/v 甲胺磷/nz ，/w 试图/v 制造/vn 事端/n ，/w 引起/v 厂方/n 重视/v ，/w 借机/d 提出/v 要求/n 。/w 
2007年7/t 、/w 8月/t 间/f ，/w 吕月庭/nr 利用/v 工作/vn 之/uzhi 便/d 进入/v 冷库/n ，/w 用/p 一支/mq [5/m 毫升/q]/mq 注射器/n 向/p 速冻/v 饺子/nf 等/udeng 产品/n 中/f 注射/v 甲胺磷/nz 未遂/vi ；/w 同年/d 10月/t 至/p 12月/t 间/f ，/w 吕月庭/nr 使用/v 一支/mq [20/m 毫升/q]/mq 注射器/n ，/w 先后/d [三/m 次/qv]/mq 进入/v 冷库/n 向/p 多/a 箱/ng 速冻/v 饺子/nf 内/f 注射/v 甲胺磷/nz 。/w 作案/vi 后/f ，/w 吕月庭/nr 将/d 注射器/n 抛弃/v 于/p [天洋/nz 食品厂/nis]/nt 同一/b 收/v 水井/n 中/f 。/w 
截至/v 2010年1月28日/t ，/w 该厂/r [产品/n 召回/v]/nz 运费/n 、/w 封存/vi 产品/n 保管费/n 等/udeng 损失/n [1543433/m ./w 89/m 元/q]/mq ，/w 封存/vi 产品/n 超过/v 保质/vn 期限/n 损失/n [2125396/m ./w 40/m 元/q]/mq ，/w 封存/vi 食品/n 原材料/n 超过/v 保质/vn 期限/n 损失/n [1875677/m ./w 31/m 元/q]/mq 。/w 
危害/v [公共/b 安全/an]/nz 后果/n 严重/a 
[石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 认为/v ，/w 被告人/n 吕月庭/nr 为/p 引起/v 厂方/n 重视/v ，/w 达到/v 提高/vn 工资/n 、/w [福利/n 待遇/n]/nz 的/ude1 目的/n ，/w 向/p [天洋/nz 食品厂/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 食品/n 中/f 投放/v 甲胺磷/nz [剧毒/n 农药/n]/nz ，/w 危害/v [公共/b 安全/an]/nz ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz ，/w 且/c 致/v 人/n 重伤/n 、/w 造成/v 公私/n 财产/n [重大/a 损失/n]/nz 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 吕月庭/nr 犯/v [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 的/ude1 [事实/n 清楚/a]/nz ，/w 证据/n 确实/ad 、/w 充分/ad ，/w 罪名/n 成立/vi 。/w 被告人/n 吕月庭/nr 置/v 广大/b 消费者/n 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz 和/cc [生命/n 安全/an]/nz 于/p 不顾/v ，/w 长时间/nz 预谋/n 并/cc 多次/mq 实施/v 犯罪/vn ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 极深/d ；/w 以/p 投放/v [危险/an 物质/n]/nz 方式/n 危害/v [食品/n 安全/an]/nz ，/w 侵犯/v 了/ule 不/d 特定/b 多数人/mq 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz ，/w 性质/n 恶劣/a ；/w 造成/v [1/m 人/n]/mq 重伤/n 、/w [6/m 人/n]/mq 轻伤/n 、/w [6/m 人/n]/mq 轻微伤/nz 及/cc [天洋/nz 食品厂/nis]/nt [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 550余万元/m 的/ude1 严重/a [危害/vn 后果/n]/nz ，/w 应/v 依法/d 惩处/v 。/w 
[日本/ns 驻华/vn 使馆/nis]/nt 官员/nnt 、/w 媒体/n 记者/nnt 及/cc 各界/rz 群众/n 50余人/m 旁听/v 了/ule 宣判/v 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
■/w 事件/n 回顾/v 
2008年1月5日/t 日本/ns 兵库县/ns 高砂市/nz 一家/n [3/m 口/n]/mq 食用/v 中国/ns 产/v 冷冻/vn 饺子/nf 后/f 出现/v 中毒/vn 症状/n 。/w 警方/n 调查/vn 确定/v 饺子/nf 中/f 混入/v 有毒/vn 甲胺磷/nz 。/w 
1月30日/t [日本/ns 厚生省/nt]/nt 就/d 此事/r 向/p 中方/n 通报/v 。/w [中国/ns 质检/vn 总局/nis]/nt 专家/nnt 调查组/nis 紧急/a 赶赴/v 河北/ns 对/p 相关/vn 企业/n 进行/vn [现场/s 调查/vn]/nz 。/w 
2月4日/t 日/b 媒/ng 报道/v ，/w 日本/ns 警方/n 发现/v 毒/n 饺/ng 外包/nz 上/f 有/vyou 直径/n [3/m 毫米/q]/mq 的/ude1 小孔/n ，/w 怀疑/v 甲胺磷/nz 是/vshi 人/n 为/p 混入/v 。/w 
2月12日/t [日本/ns 共同社/nis]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w [石家庄市/ns 公安局/nis 专案组/nis]/nt 认为/v 该/rz 事件/n 可能/v 是/vshi 不满/an 厂方/n 待遇/n 的/ude1 人/n 蓄意/d 作案/vi 。/w 
2月13日/t [中国/ns 国家/n 质检/vn 总局/nis]/nt 副局长/nnt 魏传忠/nr 表示/v ，/w [日本/ns 共同社/nis]/nt 的/ude1 报道/vn 是/vshi 未/d 由/p [质检/vn 总局/nis]/nz 或/c 警方/n 发布/v 的/ude1 主观/a 、/w 猜测/v 性/ng 的/ude1 报道/vn ，/w 将/d 对/p 调查/vn 工作/vn 和/cc 民众/n 造成/v 误导/vn 。/w 
2月20日/t 中国/ns 国务委员/nnt 唐家璇/nr 访问/v 日本/ns ，/w 与/cc 日方/n 就/d 毒/n 饺子/nf 问题/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
2月22日/t [第八/m 次/qv]/mq [中/f 日/b 战略/n 对话/vn]/nz 在/p 北京/ns 举行/v ，/w [毒/n 饺子/nf 事件/n]/nz 成为/v 两国/mq 战略/n 磋商/vn 的/ude1 议题/n 之一/rz 。/w 
2月25日/t [日本/ns 警察厅/n]/nt 次/qv 长安/ns 藤隆/nrf 春/tg 到/v 北京/ns ，/w 同/p [中国/ns 公安部/nto]/nt 负责人/nnt 就/d 毒/n 饺子/nf 问题/n 的/ude1 调查/vn 结果/n 举行会谈/v 。/w 
2月28日/t 魏传忠/nr 在/p 国新办/nz 发布/v 会上/n 表示/v ，/w 这次/r 发生/v 在/p 日本/ns 的/ude1 “/w 饺子/nf 中毒/vi 事件/n ”/w ，/w 不是/c 一起/s 因/p [农药/n 残留/vn]/nz 问题/n 引起/v 的/ude1 [食品/n 安全/an]/nz 事件/n ，/w 而是/c 人/n 为/p 作案/vi 的/ude1 个案/n ，/w 投/v 毒/n 在/p 华/b 发生/v 可能性/n 极小/d 。/w （/w 钟欣/nr ）/w 
