李/ng 某一/mq 家/q (/w 资料/n 图/n )/w 
[北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 20日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 近日/t 已/d 就/d 李某某/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 强奸/v 案/ng 中/f 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 律师/nnt ，/w 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n 进行/vn 了/ule 调查/vn 处理/vn 。/w 
李某某/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 强奸/v 案/ng 中/f ，/w 有/vyou [4/m 名/q]/mq 是/vshi 未成年人/n 。/w 根据/p 《/w 人民检察院/nis 办理/v 未成年人/n [刑事/b 案件/n]/nz 的/ude1 规定/n 》/w ，/w 为/p 依法/d 保护/vn 涉案/v 未成年人/n 的/ude1 名誉/n ，/w 不得/vi 公开/ad 或者/c 传播/vn 涉案/v 未成年人/n 的/ude1 姓名/n 、/w 住所/n 、/w 照片/n 、/w 图像/n 及/cc 可能/v 推断出/nz 该/rz 未成年人/n 的/ude1 资料/n 。/w 
[北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 曾/d 于/p 去年/t 9月/t ，/w 针对/p 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 相关/vn 代理/vn 及/cc 辩护律师/nnt ，/w 涉嫌/v 泄露/v 当事人/n 隐私/n 、/w 不当/a 披露/v 案件/n 信息/n 、/w 不当/a 发表/v 贬损/vn 同行/n 言论/n 等/udeng 违规/v 行为/n ，/w 展开/v [全面/ad 调查/vn]/nz 。/w 历经/v [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 调查/vn ，/w 今天/t [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 作出/v [处理/vn 意见/n]/nz 。/w 
李某某/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 强奸/v 案/ng 中/f [6/m 名/q]/mq 律师/nnt 被/pbei 调查/vn 处理/vn ，/w 其中/rz ，/w 被告/n 之一/rz 王/n 某/rz 的/ude1 辩护律师/nnt 周翠丽/nr 被/pbei 律/vg 协/vg 点名/v 。/w 周翠丽/nr 在/p 其/rz 微博/n 上/f 贴/v 出/vf 了/ule 律/vg 协/vg 对/p 她/rr 的/ude1 [处分/n 决定书/n]/nz 。/w [处分/n 决定书/n]/nz 称/v ，/w 律/vg 协/vg 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis 认为/v ，/w 周翠丽/nr 律师/nnt 有/vyou 不当/a 披露/v 案情/n 的/ude1 行为/n ，/w 并/cc 给予/vn 公开/ad 谴责/v 处分/n 。/w 
周翠丽/nr 律师/nnt 在/p 公开/ad 申辩/vi 书/n 中/f 称/v ，/w 其/rz 委托人/n 王/n 某/rz 被/pbei 诬告/v ，/w 自己/rr 在/p 法庭上/nz 的/ude1 发言/vn 被/pbei 审判长/nnt 粗暴/a 打断/v ，/w 她/rr 请/v 律/vg 协/vg “/w 做/v 律师/nnt 的/ude1 律/vg 协/vg ，/w 不要/d 做/v 法官/nnt 的/ude1 律/vg 协/vg ”/w 。/w 
[北京/ns 律/vg 协/vg]/nt 今天/t 表示/v ，/w 根据/p 《/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt [纪律/n 处分/n]/nz 规则/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 会员/nnt 对/p 处分/n 决定/v 不服/v ，/w 可以/v 在/p 接到/v [处分/n 决定书/n]/nz 之/uzhi 次日/t 起/vf [30/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 向/p 复查/v 委员会/nis 提出/v 书面/b 复查/vn 申请/v 。/w 如/v 被/pbei 处分/n 律师/nnt 在/p 申请/v 期/qv 内/f 提出/v 复查/vn 申请/v ，/w 律/vg 协/vg 将/d 在/p 复查/vn 结束/v 后/f 分别/d 向/p 社会/n 及/cc 行业/n 进行/vn 通报/v 。/w 如/v 被/pbei 处分/n 律师/nnt 未/d 提出申请/v ，/w 协会/nis 将/d 根据/p 规定/n ，/w 分别/d 向/p 社会/n 及/cc 行业/n 进行/vn 通报/v 。/w 
