《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 于/p 今年/t 1月/t 正式/ad 开播/v ，/w 歌手/nnt 们/k 的/ude1 新/a 一轮/mq 的/ude1 角逐/vn 竞技/n 又/d 开始/v 了/ule ！/w 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 参赛/vn 选手/n 中/f ，/w 我们/rr 看到/v 了/ule 既有/v 实力派/n 的/ude1 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 、/w 曹格/nr ，/w 更/d 有/vyou 青春派/nz 的/ude1 周笔畅/nr 和/cc 新/a 晋/b 歌手/nnt 邓紫棋/nr 。/w 同/p 是/vshi 歌手/nnt 的/ude1 他们/rr 需要/v 站/vi 在/p 同一个/b 舞台/n 上/f ，/w 重新/d 被/pbei 审视/v 、/w 被/pbei 评判/vn ，/w 争得/v 靠/v 前/f 的/ude1 名次/n 以/p 不/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 对于/p 歌手/nnt 来说/uls ，/w 这个/rz [游戏/n 规则/n]/nz 有点/d 苛刻/a ，/w 有点/d 残忍/a 。/w 不过/c ，/w 对于/p 观众/n 来说/uls ，/w 这样/rzv 丰富/a 的/ude1 视听/n 大餐/n 绝对/d 不容/v 错过/v ！/w 同样/d ，/w 对于/p 观众/n 来说/uls ，/w 歌手/nnt 们/k 的/ude1 家庭/n 背景/n 以及/cc 私生活/n 中/f 的/ude1 豪宅/n 也/d 是/vshi 有着/v 十足/z 的/ude1 看点/n 。/w 下面/f ，/w 小/a 编/v 整理/vn 了/ule 这些/rz 歌手/nnt 的/ude1 家庭/n 背景/n 和/cc 豪宅/n 来/vf 满足/v 大家/rr 的/ude1 好奇心/n 。/w 
邓紫棋/nr 
邓紫棋/nr （/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w ）/w 可谓/v 是/vshi 凭借/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 迅速/ad 在/p 内地/n 蹿红/nz 的/ude1 女/b 明星/nnd 。/w 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 第一/m 期中/t ，/w 她/rr 凭借/p 《/w 泡沫/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a 。/w 其实/d ，/w [90/m 后/f]/mq 的/ude1 她/rr 先前/t 在/p 香港/ns 已经/d 小有名气/vl ，/w 张宇/nr 称/v 她/rr “/w 很/d 会唱/v ，/w 实力/n 很强/d ”/w ，/w 她/rr 有/vyou “/w 小/a 巨/ag 肺/n ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 邓紫棋/nr 生于/v [音乐/n 世家/n]/nz ，/w [5/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 尝试/vn 作曲/vi 及/cc 填词/vi ，/w [13/m 岁/qt]/mq 便/d 完成/v 了/ule [8/m 级/q]/mq 钢琴/n ，/w 2008年/t 出道/vi 。/w 2009年/t ，/w [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓紫棋/nr 夺得/v [叱咤/nz 乐坛/n 流行榜/nz 颁奖/vn 典礼/n]/nz “/w 叱咤/nz 乐坛/n 生力军/n 女歌手/nnd 金奖/n ”/w 。/w 2011年/t ，/w 年仅/nz [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓紫棋/nr 在/p [香港/ns 红馆/nz]/nt 举办/v [5/m 场/qv]/mq 个人/n 演唱会/n 。/w 2012年/t ，/w 单曲/n 《/w WhatHaveUDone/x 》/w 成为/v 该/rz 年度/n 香港/ns [四/m 台/q 冠军/nnt 歌/n]/nz 之一/rz ，/w 并/cc 获得/v IPFI/x 香港/ns [唱片/ntc 销量/n]/nz 大奖/n “/w 全年/n 最高/a 销量/n 女歌手/nnd 奖/n ”/w 。/w 
