这个/rz [22/m 岁/qt]/mq 女生/n 名叫/v 卢/b 月/n ，/w 是/vshi [扬州/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 。/w 2012年8月/t ，/w 她/rr 被/pbei 查出/v 身患/v 急性/b 淋巴/n 白血病/nhd ，/w 只得/d 回老家/vi 化疗/vn 安养/nz 。/w 但/c 这/rzv 没有/v 击垮/nz 她/rr 求知/vi 的/ude1 渴望/vn ，/w 身为/v 班级/n “/w 学习/v 标兵/n ”/w 的/ude1 她/rr ，/w 立志/v 要/v 在/p 家中/s 通过/p 自学/vn 完成/v 学业/n 。/w 
20日/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w [扬州/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt 辅导员/nnt 老师/nnt 郭行健/nr ，/w 与/cc 另外/c 两名/mq 学生/nnt 来到/v 卢月/nr 家中/s ，/w 将/d [期末/t 试卷/n]/nz 送到/v 她/rr 手中/s 。/w “/w 学校/nis 对/p 试卷/n 的/ude1 管理/vn 还是/c 比较/d 严格/ad 的/ude1 ，/w 但/c 鉴于/p 卢/b 月/n 的/ude1 特殊/a 情况/n ，/w 学校/nis 最终/d 同意/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 申请/vn 。/w ”/w 郭行健/nr 说/v 。/w (/w 通讯员/nnt 李胜男/nr 王颖/nr [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 陈咏文/nr //w 摄/vg )/w 
