1947年/t ，/w 担任/v 国民党/n 军/n [东北/ns 保安/b 司令部/nnt]/nt 参谋/nnt 处/n 少校/nnt 参谋/nnt 的/ude1 赵炜/nr 
赵炜/nr ，/w 1919年/t [农历/n 九/b 月/n]/nz 二十四/m 出生/vi ，/w 河北/ns 文安县/ns 人/n 。/w 他/rr 毕业/v 于/p [黄埔/ns 军校/nis]/nt （/w 即/v [中央/n 陆军/nis 军官/nnt 学校/nis 军校/nis]/nt ）/w [十六/m 期/qv]/mq ，/w 是/vshi 杜聿明/nr 和/cc 陈诚/nr 掌管/v 国民党/n 东北/ns [军政/n 时期/n]/nz ，/w 潜伏/v 在/p 他们/rr 身边/s 的/ude1 中共/n 高级/a 卧底/v 。/w 他/rr 作为/p 少校/nnt [作战/vi 参谋/nnt]/nnt 主管/v 东北/ns 国民党/n 军/n 司令部/nnt 的/ude1 机密/n 室/n ，/w 并/cc 负责/v 标示/vn 国民党/n 军/n 的/ude1 东北/ns 各区/r 的/ude1 兵力/n 配置/vn 和/cc 团/n 以上/f 兵力/n 驻地/n 表/n 。/w 他/rr 与/cc 李克农/nr 手下/s 大将/nnt “/w 石坚/nr ”/w [单线/n 联系/v]/nz ，/w 是/vshi 中共中央/nt 安插/v 在/p 国民党/n 军/n [东北/ns 司令部/nnt]/nt 当中/f 的/ude1 一张/mq 王牌/n ，/w 代号/n 902/m 。/w 赵炜/nr 送/v 出/vf 大量/m 有价值/nz 的/ude1 情报/n ，/w 他/rr 是/vshi 中共/n 获得/v [第四/m 次/qv]/mq 辽南/ns 战役/n 胜利/vn 的/ude1 大/a 功臣/n ，/w 在/p [四/m 平/v 战役/n]/nz 中/f 也/d 出力/vi 甚/dg 大/a 。/w 
他/rr 潜伏/v 在/p 国民党/n 军/n [东北/ns 保安/b 司令部/nnt]/nt 的/ude1 这个/rz 阶段/n 正是/v 国民党/n 军/n 和/cc [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 相持/vi 阶段/n 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 时期/n ，/w 是/vshi 国共/n 东北/ns 战局/n 的/ude1 转折点/n 。/w 赵炜/nr 的/ude1 情报/n 和/cc 一道/d 假/a 命令/n 直接/ad 导致/v 了/ule [13/m 军/n]/mq 的/ude1 [89/m 师/ng]/mq 和/cc [54/m 师/ng]/mq 的/ude1 [162/m 团/n]/mq 被/pbei 歼灭/v ，/w 使得/vi 国民党/n 军/n 剩下/v 的/ude1 进攻/vn 部队/nis 纷纷/d 逃窜/vi ，/w 南/b 满/a 的/ude1 [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 各/rz 部队/nis 一举/d 收复/v 大片/n 失地/n ，/w 直接/ad 扭转/v 了/ule [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 在/p 南/b 满/a 地区/n 的/ude1 不利/a 战局/n ，/w 国民党/n 军/n 在/p 东北/ns 全面/ad 转入/v 防御/vn 。/w 本文/r 作者/nnt 康狄/nr 2011年/t 至/p 2013年/t 期间/f 对/p 赵/nz 老/a 进行/vn 了/ule 多次/mq 采访/v ，/w 依据/n 采访/v 录音/vn 和/cc 赵/nz 老/a 提供/v 的/ude1 材料/n 整理/v 出/vf 此文/r [以/p 飨/vg 读者/n]/nz 。/w 
黄埔/ns [开学/vi 典礼/n]/nz 见到/v 蒋介石/nr 
由于/p 少年/n 时期/n 家境/n 贫寒/a ，/w 我/rr 很早/d 就/d 走出/v 家门/n ，/w 外出/vi 当/p 学徒/nnt ，/w 为了/p 生计/n ，/w 我/rr 进入/v 了/ule [黄埔/ns 军校/nis]/nt 桂林/ns 分校/nis [第一/m 大队/nis]/mq [第三/m 中队/nis]/mq 当/p 学员/nnt 。/w 大约/d 1939年9/t 月底/t 、/w [10/m 月初/t]/mq 的/ude1 样子/n ，/w 我/rr 在/p [中央/n 军校/nis]/nt 桂林/ns 分校/nis [十六/m 期/qv]/mq 的/ude1 [开学/vi 典礼/n]/nz 上/f 见到/v 了/ule 蒋介石/nr 。/w 他/rr 穿着/n 精神/n 的/ude1 中山装/n ，/w 发表/v 演讲/vn ，/w 我/rr 只/d 记得/v 他/rr 当时/t 说/v 了/ule 这么/rz 一句话/l ：/w “/w 你们/rr 的/ude1 父母/n 就是/v 我/rr 的/ude1 父母/n ，/w 你们/rr 的/ude1 [兄弟/n 姊妹/n]/nz 就是/v 我/rr 的/ude1 [兄弟/n 姊妹/n]/nz ”/w ，/w 觉得/v 挺/d 感人/a 的/ude1 。/w 蒋介石/nr 训话/vi 之后/f ，/w 举行/v 了/ule 阅兵/vn ，/w 我/rr 因为/c 个子/n 比较/d 高/a ，/w 站/vi 在/p 了/ule [第一/m 排/v]/mq ，/w 当/p 了/ule 旗手/nnt 。/w 
1940年/t 秋天/t ，/w 我/rr 从/p [黄埔/ns 军校/nis]/nt 桂林/ns 分校/nis 毕业/v 了/ule 。/w 我/rr 的/ude1 改变/vn 特别/d 大/a ，/w 普通人/n 经过/p 了/ule [军事/n 训练/vn]/nz ，/w 就是/v 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w 在/p 军校/nis 里面/f ，/w 我/rr 的/ude1 着装/n 、/w 走路/vi 、/w 身形/n 、/w 敬礼/vi 姿势/n 等/udeng 都/d 是/vshi 非常/d 标准/n 的/ude1 。/w 我/rr 系统/n 地/ude2 学习/v 了/ule 射击学/nz 、/w 土木工程/nz 、/w 测绘/vn 、/w [战略/n 战术/n]/nz 、/w 步兵/nnd 操典/n 等/udeng 课程/n 。/w 毕业/v 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 穿/v 起/vf 武装带/n ，/w 佩/v 上/f 了/ule 蒋介石/nr 赠送/v 的/ude1 中正剑/nz ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 不/d 成功/a ，/w 便/d 成仁/vi 。/w 校长/nnt 蒋中正/nr 赠/v ”/w 的/ude1 字样/n 。/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 很/d 光荣/a ，/w 也/d 很/d 威风/a 。/w 
人生观/n 慢慢/d 改变/v 
毕业/v 后/f ，/w 我/rr 作为/p 少尉/nnt 见习/vn 官/n ，/w 被/pbei 分/qt 到/v 了/ule [第五/m 战区/n]/nz 的/ude1 汤恩伯/nr 部/q 的/ude1 [第/m 31/m 集团军/nis]/mq 下属/v 的/ude1 [13/m 军/n]/mq 独立团/n 机枪/n 连/ulian 训练/v 新兵/n 。/w 我/rr 和/cc 另外/c 一个/mq 同学/n 被/pbei 选/v 为/p 代表/nnt ，/w 去/vf 见/v 了/ule [第五/m 战区/n]/nz 司令/nnt 长官/nnt 李宗仁/nr ，/w 给/p 他/rr 送/v 了/ule 一面/n 锦旗/n ，/w 并/cc 向/p [第五/m 战区/n 长官/nnt 部/q]/nt 报到/vi 。/w 李宗仁/nr 住在/v 老河口/ns 一位/mq 平民/n 的/ude1 房子/n 里/f ，/w 房间/n 很/d 简陋/a ，/w 没有/v 地板/n ，/w 铺/v 了/ule 一层/mq 芦席/n ，/w 摆/v 了/ule 一张/mq 办公桌/n 。/w 李宗仁/nr 非常/d 和蔼可亲/vl 地/ude2 和/cc 我们/rr 握手/vi ，/w 勉励/v 我们/rr ，/w 他/rr 寒暄/v 了/ule 几句/mq ，/w 让/v 我们/rr 和/cc 他/rr 一起/s 照/v 了/ule 张/q 相/d 就/d 让/v 我们/rr 走/v 了/ule 。/w 李宗仁/nr 没有/v 架子/n ，/w 令人/v 亲近/v 。/w 
我/rr 工作/vn 的/ude1 [13/m 军/n]/mq 独立团/n 实际上/d 是/vshi 补充/v 团/n 。/w 我/rr 所在/n 的/ude1 机关枪/n 连/ulian 按理说/vl 有/vyou [三/m 个/q]/mq 排/v ，/w 可是/c 实际上/d 只有/c 一个/mq 排/v ，/w 全/a 连/ulian 也/d 只有/c [两/q 挺/d]/mq [马克沁/nr 重机枪/n]/nz 。/w 我/rr 在/p 连/ulian 里/f 的/ude1 职务/n 是/vshi 排长/nnt ，/w 可是/c 我/rr 这个/rz 排/v 有/vyou 两个/mq 排长/nnt ，/w 我/rr 是/vshi 大/a 排长/nnt ，/w 还有/v 一个/mq 二/m 排长/nnt 。/w 我/rr 的/ude1 见习/vn 期满/vi 了/ule ，/w 正式/ad 升任/v 中尉/nnt 排长/nnt 。/w 我/rr 到/v 了/ule 补充/v 团/n 半年/mq 后/f ，/w 一直/d 没/d 机会/n 上/f 战场/n ，/w 觉得/v 待/vi 在/p 补充/v 团/n 没有/v 意思/n ，/w 就/d 和/cc 在/p [三/m 连/ulian]/mq 当/p 排长/nnt 的/ude1 同学/n 一/m 商量/v ，/w 两个人/mq 决定/v 脱离/v [13/m 军/n]/mq ，/w 到/v 陕西/ns 去/vf 投奔/v 我们/rr 桂林/ns 分校/nis 的/ude1 学生/nnt 总队/nis 的/ude1 总队长/nnt ，/w 他/rr 在/p 陕西/ns 当/p 师长/nnt 。/w 没想到/nz ，/w 我们/rr 千里迢迢/dl 赶/v 过去/vn 投奔/v ，/w 却/d 被/pbei 他/rr 狠狠/d 训/v 了/ule 一顿/mq 。/w 我们/rr 很/d 丧气/a ，/w 就/d 又/d 回到/v 了/ule 河南/ns 老河口/ns 第五/m 司令/nnt 长官/nnt 部/q 所在地/n 。/w 我/rr 找到/v 了/ule 同学/n 、/w 好朋友/nz —/w —/w 在/p 第五/m 司令/nnt 长官/nnt 部/q 当/p 参谋/nnt 的/ude1 朱建国/nr 。/w 因为/c 我/rr 没有/v 工作/vn ，/w 西北军/n 系统/n 的/ude1 池峰城/nr 的/ude1 [30/m 军/n]/mq 正在/d 招人/v ，/w 我/rr 准备/v 过去/vn 当/p 排长/nnt 。/w 朱建国/nr 把/pba 我/rr 劝住/nz 了/ule 。/w 朱建国/nr 说/v ，/w 你/rr 不要/d 去/vf ，/w 就/d 在/p 这/rzv 等/udeng 着/uzhe ，/w 等/udeng 我/rr 给/p 你/rr 找/v 份/q 好/a 工作/vn 。/w 于是/cc 我/rr 就/d 在/p 朱建国/nr 的/ude1 住处/n 住/vi 了/ule 下来/vf 。/w 
朱建国/nr 在/p [五/m 战区/n]/mq 管/v 参谋/nnt 处/n 绥靖/v 组/n ，/w 这个/rz 绥靖/v 组/n 是/vshi 专门/d 对付/v 共产党/nis 的/ude1 。/w 虽然/c 是/vshi [国共/n 合作/vn]/nz 时期/n ，/w 国民党/n 对/p 共产党/nis 还是/c 有/vyou 防范/vn 的/ude1 ，/w 朱建国/nr 的/ude1 绥靖/v 组/n 缴获/v 了/ule 很多/m 中共/n 印制/v 的/ude1 宣传/vn 小册子/n ，/w 有/vyou 什么/ry 艾思奇/nr 的/ude1 《/w [大众/ntc 哲学/n]/nz 》/w 、/w 毛泽东/nr 的/ude1 《/w [论/v 联合政府/nis]/nz 》/w 等/udeng 。/w 我/rr 闲得/nz 无聊/a ，/w 就/d 看看/v 这些/rz 书/n 。/w 朱建国/nr 下班/vi 回来/v 后/f ，/w 我/rr 常常/d 和/cc 他/rr 聊/v 时局/n ，/w 聊/v 人生/n 。/w 当时/t 我/rr 还/d 不/d 知道/v ，/w 朱建国/nr 已经/d 接受/v 了/ule 中共/n 的/ude1 主张/v 了/ule 。/w 朱建国/nr 看/v 中共/n 的/ude1 书/n 看/v 多/a 了/ule ，/w 就/d 信服/v 了/ule 中共/n 的/ude1 宣传/vn 和/cc 理论/n 。/w 这段/r 时间/n ，/w 我/rr 的/ude1 人生观/n 也/d 发生/v 了/ule 很大/d 转变/v ，/w 也/d 寄望/nz 于/p 共产党/nis 了/ule 。/w 
