[六安市/ns 金安区/ns]/nz 中店乡/ns 常/d 能/v 看到/v 一位/mq 不起眼/a 的/ude1 中年人/n ，/w 他/rr 叫/vi 秦才东/nr 。/w 知情人/n 都/d 说/v 他/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 “/w 牛/n 人/n ”/w ，/w 因为/c 他/rr 是/vshi [牛津/ns 大学/nis]/ntu 博士后/nnt ，/w 办/v 锁/v 厂/n 赚钱/v 当/p 经费/n 研究/vn 造纸/vn ，/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz 奇招/nz 频出/v 。/w 日前/t ，/w 适逢/v 秦/tg 才/d 东/f 秸秆/n 造纸/vn [技术/n 研究/vn]/nz 取得/v 成功/a 之际/f ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 这位/r “/w 牛/n 人/n ”/w 。/w 
【/w 制/v 锁/v 】/w 
30万/m 摆/v 擂/ng 开锁/nz 至今/d 无人/b 接招/nz 
9年前/t ，/w 一个/mq 宣称/v 为/p [牛津/ns 大学/nis]/ntu 博士/nnt 发明/v 的/ude1 博士/nnt 防盗/vn [自行车/n 锁/v]/nz 在/p 全省/n 摆/v 擂/ng ，/w 承诺/vn 任何人/r 如/v 能/v 用/p 绞/v 、/w 撬/v 或/c 技术性/n 方式/n 打开/v ，/w 或/c 在/p 不/d 破坏/v 自行车/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 剪开/nz 防盗锁/nz ，/w 即可/v 获得/v [30/m 万元/q]/mq 。/w 这种/r 锁/v 的/ude1 发明人/n 就是/v 秦才东/nr ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 锁/v 厂/n 就/d 在/p [六安市/ns 金安区/ns]/nz 。/w 
因为/c 宣称/v 技术/n 无人/b 能/v 破/v ，/w [很多/m 人/n]/mq 不服/v ，/w 结果/n 来/vf 一个/mq ，/w 走/v 一个/mq ，/w 包括/v 110/m 的/ude1 专门/d 开/v 锁匠/n 。/w “/w 这个/rz 承诺/vn 到/v 现在/t 仍然/d 有效/a ”/w ，/w 秦才东/nr 称/v ，/w 为了/p 继续/v 证明/vn 博士/nnt 锁/v 的/ude1 完全/ad 防盗/vn ，/w 他/rr 还/d 承诺/vn ，/w 如/v 因/p 锁/v 的/ude1 问题/n 车/n 被盗/v ，/w 他/rr 将/d 照/v 赔/vn [一/d 辆车/q]/mq 。/w 至今/d 未遇/nz 高手/n 接招/nz 。/w 
【/w 经历/n 】/w 
牛津/ns 博士后/nnt 为何/ryv 选择/v 卖/v 锁/v 
秦才东/nr 1963年/t 出生/vi ，/w 1980年/t 考入/v [北京/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 材料科学/nz 专业/n ，/w 1985年/t 被/pbei 公派/nz 到/v [英国/ns 牛津/ns 大学/nis]/ntu 读/v 博/ag ，/w 1989年4月/t 博士/nnt 毕业/v 后/f ，/w 在/p 牛津/ns 做/v 了/ule 三年/t 博士后/nnt 。/w 1992年/t 他/rr 先后/d 在/p [新加坡/nsf 国立/b 大学/nis]/ntu 和/cc [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 教/v 了/ule 六年/t 书/n ，/w 1998年/t 起到/v 深圳/ns 、/w 苏州/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 地/ude2 做/v 公司/nis 总经理/nnt 、/w 技术/n 指导/vn 等/udeng ，/w 直到/v 2002年初/t [回到/v 家乡/n]/nz 马鞍山/ns ，/w 也/d 就是/v [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 他/rr 只身/d 来到/v [六/m 安/ag]/mq 创业/vn ，/w 现在/t 的/ude1 身份/n 是/vshi 新加坡/nsf [归国/vi 华侨/n]/nz 。/w 
[六安市/ns 外事办/nis]/nt 主任/nnt 黄文应/nr 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 秦才东/nr 的/ude1 华侨/n 身份/n 和/cc 学历/n 都/d 是/vshi 真实/a 的/ude1 ，/w 当地/s 政府/nis 对/p 其/rz [个人/n 创业/vn]/nz 、/w 研究/vn 都/d 比较/d 支持/v 。/w 然而/c ，/w 牛津/ns 博士后/nnt 卖/v 锁/v ，/w 在/p 一般/ad 人/n 眼里/s 似乎/d 落差/n 太大/d 不/d 敢/v 相信/v ，/w 秦才东/nr 坦然/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 只是/d 没/d 走/v 一条/mq 大家/rr 认为/v 我/rr 该/rz 走/v 的/ude1 路/n 罢了/y ，/w 为什么/ryv 博士/nnt 就/d 非得/d 做/v 研究/vn 、/w 做/v 学术/n ？/w 卖/v 锁/v 也/d 是/vshi 一种/mq [生活/vn 方式/n]/nz 。/w ”/w 
【/w 造纸/vn 】/w 
十年/mq 研究/vn 攻克/v 污染/vn 难关/n 
“/w [六/m 安/ag]/mq 为/p 我/rr 提供/v 了/ule [30/m 亩/q]/mq 实验/v 基地/nis 和/cc 科研/n 资金/n 支持/v ，/w 能/v 让/v 我/rr 早日/d 攻克/v 秸秆/n [制浆/vn 造纸/vn]/nz 的/ude1 污染/vn 难题/n 。/w ”/w 秦才东/nr 说/v ，/w 就/d 在/p 2002年/t 他/rr 在/p 六/m 安办/nz 锁/v 厂/n 的/ude1 同时/c ，/w 启动/v 了/ule 秸秆/n 造纸/vn 研究/vn ，/w 卖/v 锁/v 实际上/d 就是/v 为/p 研究/v 秸秆/n 造纸/vn 筹集/v 经费/n 。/w 秸秆/n 造纸/vn 是/vshi 变废为宝/vl 的/ude1 大/a 好事/n ，/w 但/c 污染/v 问题/n 不/d 解决/v ，/w 很多/m 纸厂/nis 难逃/nz 关停/v 命运/n 。/w 
秦才东/nr 把/pba 锁/v 厂/n 每年/r 的/ude1 [销售/vn 利润/n]/nz 全部/m 投入/v 到/v 秸秆/n 制浆/vn 研究/vn 中/f ，/w 先后/d 投入/v 300多万元/m ，/w 后续/vn 研究/vn 缺乏/v 资金/n ，/w 他/rr 又/d 把/pba 自己/rr [3/m 处/n]/mq 房产/n 和/cc 车子/n 变卖/v 筹措/vn [200/m 万元/q]/mq 继续/v 干/v 。/w 他/rr 的/ude1 “/w 秸秆/n [制浆/vn 造纸/vn]/nz 黑液/n 资源化/vn 无害化/vn ”/w 低成本/nz 处理/v 技术/n 终于/d 研究/vn 成功/a ，/w 并/cc 取得/v [国家/n 专利/n]/nz ，/w 目前/t 这项/r 技术/n 已/d 在/p 泾县/ns 成功/a 应用/vn ，/w 并/cc 给/p 他/rr 带来/v 了/ule 丰厚/a 的/ude1 回报/vn 。/w 秦才东/nr 透露/v ，/w 下/f 一步/mq 他/rr 还/d 将/d 研发/v “/w 秸秆/n 柴油/n ”/w ，/w “/w 消除/v [秸秆/n 焚烧/v]/nz 污染/vn ，/w 只有/c 用/p 高科技/n 将/d 其/rz 变废为宝/vl 。/w ”/w 
-/w 新闻/n 链接/gi 
“/w 秸秆/n [制浆/vn 造纸/vn]/nz 黑液/n 资源化/vn 无害化/vn ”/w 低成本/nz 处理/v 技术/n ：/w 
将/d 化工厂/nis 的/ude1 下脚料/n 注入/v 造纸/vn 时/ng 产生/v 的/ude1 污水/n 中/f ，/w 将/d 污水/n 中/f 的/ude1 主要/b 污染物/n 木质素/n 提取/v 出来/vf ，/w 污水/n 经过/p 处理/vn 可/v 再次/d 利用/v 进行/vn 造纸/vn ，/w 实现/v 秸秆/n 造纸/vn 无害化/vn 、/w 污水/n [循环/vn 利用/v]/nz 。/w 而/cc 提取/v 出来/vf 的/ude1 木质素/n ，/w 再/d 经过/p 处理/vn 和/cc 分解/v ，/w 变成/v 有机肥/n 。/w (/w 方荣刚/nr )/w 
