[52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁某某/nr ，/w 原/b 系/v [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 副局长/nnt (/w 副厅级/b )/w 。/w 然而/c ，/w 他/rr 却/d 被/pbei 指控/v 在/p 过去/vf 的/ude1 7/m 年间/n ，/w 利用/v 自己/rr 的/ude1 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 收受/v [三/m 人/n]/mq 共计/v 300余万元/m 的/ude1 贿赂/vn ，/w 为/p 他人/rr 谋/v 利益/n 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r 。/w 
为/p 人/n 承接/v 工程/n 提供/v 帮助/vn 
据/p 检/ng 方/q 指控/v ：/w 2005年/t 至/p 2012年/t 期间/f ，/w 他/rr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 多次/mq 非法/b 收受/v 安徽/ns 某/rz [律师/nnt 事务所/nis]/nis 主任/nnt 江某某/nr 、/w 安徽/ns 某/rz 园林/n 公司/nis 董事长/nnt 谢某某/nr 、/w 安徽/ns 某/rz 化工/n [集团/nis 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 陈某某/nr 财物/n 共计/v [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 他人/rr 谋/v 利益/n 。/w 
让/v 丁/ng 某某/r 踏上/v 受贿/vn 之/uzhi 路/n 的/ude1 是/vshi 安徽/ns 某/rz 园林/n 董事长/nnt 谢某某/nr 。/w 2005年/t ，/w 丁/ng 接受/v 谢某某/nr 的/ude1 请托/nz ，/w 为/p 其/rz 承接/v [安徽/ns 煤田/n 地质局/nis]/nt 合肥/ns 办公楼/n 新区/n 一期/b 办公楼/n 和/cc 家属楼/n [园林/n 绿化/vn]/nz 、/w 景观/n [道路/n 工程/n]/nz 提供/v 帮助/vn 。/w 为此/bl ，/w 2005年5月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 谢在丁/nr 某某/r 车上/s 送给/v 其/rz [5/m 万元/q]/mq 。/w 同年/d 6月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 又/d 送给/v 他/rr [10/m 万元/q]/mq ，/w 一月/t 之后/f 又/d 送给/v 他/rr [5/m 万元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 他/rr 又/d 多次/mq 接受/v 谢某某/nr 的/ude1 请托/nz ，/w 为/p 其/rz 承接/v 工程/n 方面/n 提供/v 帮助/vn 和/cc 支持/v 。/w 而/cc 谢某某/nr 又/d 分/qt 两次/mq 在/p 其/rz 办公室/nis 送/v 了/ule [15/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 此/rzs 后/f 又/d 在/p 春节/t 、/w 中秋节/t 期间/f 送/v 了/ule [15/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w [奥运/n 纪念币/n]/nz 等/udeng 。/w 
与/cc 律师/nnt “/w 分成/vi ”/w 收受/v 房产/n 
2007年/t ，/w 安徽/ns 某/rz [律师/nnt 事务所/nis]/nis 主任/nnt 江某某/nr 代理/vn 了/ule [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto 下属/v 一/m 公司/nis 与/cc 另一/m 公司/nis 的/ude1 不当/a 得利/v 纠纷案/nz ，/w 获得/v 了/ule 代理费/n 25万余元/m 。/w 按照/p 江/n 某某/r 和/cc 丁/ng 某某/r 先前/t 的/ude1 约定/vn ，/w 江/n 某某/r 的/ude1 代理/vn [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto 案件/n 其/rz 收取/v 的/ude1 代理费/n 要/v 提成/vn 30%/m 给/p 丁某某/nr 。/w 2008年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 江/n 某某/r 在/p 丁/ng 某某/r 的/ude1 办公室/nis 送给/v 其/rz 人民币/n [10/m 万元/q]/mq 。/w 
之后/f ，/w 他/rr 又/d 多次/mq 以此/d 名义/n 送给/v 丁/ng 某某/r 人民币/n 数/n 万元/q 。/w 其中/rz 最大/gm 的/ude1 一笔/mq ，/w 是/vshi 江/n 某某/r 代理/vn 的/ude1 一起/s [股权/n 转让/v]/nz 款/q 纠纷/n 。/w 在/p 此案/r 中/f ，/w 他/rr 获得/v 了/ule 代理费/n [650/m 万元/q]/mq 。/w 2010年/t ，/w 江/n 某某/r 送给/v 了/ule 丁/ng 某某/r 一套/mq 写字楼/n ，/w 价值/n 人民币/n [195/m 万元/q]/mq 。/w 
为了/p 维持/v 与/cc 丁/ng 某某/r 的/ude1 关系/n ，/w 江/n 某某/r 又/d 先后/d 两次/mq 来到/v 其/rz 办公室/nis 送钱/v 数/n 万元/q 。/w 
检/ng 方/q 认为/v ，/w 被告/n 人丁/n 某某/r 身为/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w 共计/v 人民币/n [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应当/v 以/p 受贿罪/n 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 该/rz 案件/n 仍/d 在/p 继续/v 审理/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 刘晓平/nr ）/w 
