据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 黄芷晴/nr 、/w 姜丽文/nr 出席/v 商场/nis 新春/t 活动/vn 。/w 关于/p 传闻/n 黄芷晴/nr 的/ude1 妈妈/n 梁洁华/nr 去年十一月/t 发现/v 癌症/n ，/w 连/ulian 12月7日/t 与/cc 黄日华/nr 25年/t 银婚/n 都/d 只能/v 在/p 病床/n 边/k 渡过/v ，/w 对此/d 今日/t 芷/ng 晴/vi 在/p 现场/s 看来/v 心情/n 完全/ad 不/d 受/v 影响/vn ，/w 一样/uyy 挂着/v 笑容/n ，/w 并/cc 微笑/vi 表示/v 事情/n 并/cc 无/v 报道/vn 中/f 的/ude1 这么/rz 严重/a ，/w 多谢/v 大家/rr 关心/v ，/w 问/v 到/v 是否/v 如/v 传言/n 所/usuo 说/v 的/ude1 是/vshi 癌症/n ？/w 芷/ng 晴/vi 就/d 表示/v 不方便/nz 透露/v ，/w 因为/c 妈妈/n 并/cc 不是/c 圈/qv 中/f 人/n 所以/c 想/v 要/v [低调/n 处理/vn]/nz 这/rzv 事情/n ，/w 一切/rz 都/d 交往/vn 爸爸/n 照顾/v ，/w 不/d 让/v 爸爸/n 和/cc 她/rr 对外/vn 说/v ，/w 这/rzv 过程/n 中/f 更是/d 朋友/n 一个/mq 都/d 没/d 讲/v ；/w 至于/p 如今/t 妈妈/n 是否/v 在/p 医院/nis 接受/v 治疗/vn ，/w 都/d 表示/v 不方便/nz 说/v ；/w 而/cc 当然/d 黄日华/nr 心情/n 有/vyou 小/a 受/v 影响/vn 。/w 
爸妈/n 去年/t 银婚/n 和/cc 家人/n 简单/a 在/p 家中/s 吃/v 个/q 饭/n ，/w 今年/t [农历/n 新年/t]/nz 都/d 是/vshi 。/w 爸爸/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 工作/vn 都/d 照常/vd ，/w 最近/t 都/d 在/p 忙/v 香港/ns 电视/n 戏剧/n 试镜/nz 。/w 黄日华/nr 也/d 都/d 还是/c 香港/ns 电视艺人/nnd 。/w 
据/p 报道/v ，/w 梁洁华/nr 于/p [11/m 月底/t]/mq 证实/v 患/vn 急性/b 重病/n ，/w 即时/d 在/p 浸会/nz 医院/nis 留医/nz ，/w 幸好/d 化疗/vn 初步/d 反应/vn 良好/a ，/w 由于/p 免疫力/n 全/a 失/v ，/w 须/d 入住/v [隔离/vn 病房/n]/nz ，/w 目前/t 住院/vn 化疗/vn 已经/d 一个/mq 月/n 。/w 
