“/w 下/f 了/ule 高铁/nz 就/d 看到/v 指示牌/nz ，/w 步行/vi [3/m 分钟/qt]/mq 就/d 到/v 了/ule 客运站/nis ，/w 不用/d 再/d 往/p 市区/s 跑/v ，/w 实在/d 太/d 方便/a 了/ule ！/w ”/w 昨天/t [10/m ：/w 20/m 左右/f]/mq ，/w 傅/nz 女士/n 下/f 了/ule 高铁/nz 后/f ，/w 在/p 综合/v 客运站/nis 买了/v [3/m 张/q]/mq 蚌埠/ns 至/p 蒙城/ns 的/ude1 汽车票/nz ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 高兴/a 地/ude2 踏上/v 回家/vn 路/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 历时/vi 近/a 2年/t 、/w 投资/vn 约/d [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [蚌埠/ns 综合/vn 客运站/nis]/nt 开始/v 试/vn 运营/vn 。/w 该/rz 客运站/nis 位于/v [蚌埠/ns 南/b 站/vi]/nt 南侧/f ，/w 占地/v 约/d [2/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 由/p 站/vi 务/vg 用房/n 、/w [候车/vn 大厅/n]/nz 和/cc 交通/n 信息/n 楼/n 组成/v ，/w 为/p 国家/n 一级/b 客运站/nis 。/w 设备/n 齐全/a ，/w 具有/v 智能化/vn 管理/vn 服务/v 系统/n ，/w 通过/p 对/p 站/vi 内/f 温度/n 环境/n 的/ude1 控制/vn ，/w 让/v 乘客/n 感到/v 舒适/a 的/ude1 同时/c 又/d 达到/v 节能/vn 低碳/n 的/ude1 目的/n 。/w 每天/r 有/vyou 发往/vf 周边/n [40/m 个/q]/mq 市县/n 的/ude1 客运/n 班车/n 近/a [200/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 预计/v 日/b 运送/v 旅客/n [2/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
“/w 线路/n 以/p 中/f 短距离/n 为主/vi ，/w 如/v 杭州/ns 、/w 南京/ns 、/w 宿州/ns 等/udeng 。/w ”/w 综合/v 客运站/nis 站长/nnt 周永明/nr 介绍/v ，/w 该/rz 站/vi 填补/v 了/ule 高铁/nz 新城区/ns 客运/n 枢纽/n 的/ude1 空白/n ，/w 形成/v 了/ule [一/d 站/vi]/mq 交通/n 换乘/v 体系/n 。/w 同时/c ，/w 综合/v 客运站/nis 与/cc 长途汽车/n 中心站/nis 、/w 南/b 站/vi 、/w [义乌/ns 商贸城/n 配/v 客站/nz]/nt 全面/ad 实现/v 联网/vn 售票/vn 。/w 记者/nnt 从/p 高铁/nz 南/b 站/vi 出/vf 站/vi 口/n 走到/vf 综合/v 客运站/nis 看到/v ，/w [两/q 百米/mq]/mq 的/ude1 走廊/n 两边/f ，/w 每隔/d [50/m 米/q]/mq 左右/f 就/d 有一个/mq 醒目/a 的/ude1 指示牌/nz ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 紧邻/v 高铁/nz [200/m 米/q]/mq ，/w 旅客/n 换乘/v 零距离/nz ”/w 、/w “/w 下/f 高铁/nz ，/w 乘汽车/nz 城乡/n 交通/n 零距离/nz ”/w 的/ude1 字样/n 。/w 
据悉/v ，/w 综合/v 客运站/nis 售票厅/n 设有/v [12/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 和/cc [4/m 台/q]/mq 自助/b 售票/vn 取/v 票/n 机/ng ，/w 并/cc 实现/v 互联网/n 实时/n 查询/v 车站/n 售票/vn 信息/n ，/w [网络/n 售票/vn]/nz 今后/t 也/d 将/d 有望/v 实现/vn 。/w [2200/m 平方米/q]/mq 的/ude1 [候车/vn 大厅/n]/nz 里/f 设有/v [13/m 个/q]/mq 检票口/nz ，/w 其中/rz 一个/mq 为/p 全省/n 首家/n 实现/v 自助/b 检票/v 窗口/s 。/w (/w 记者/nnt 周芳林/nr 实习生/nnt 韩彤彤/nr )/w 
