原/b 标题/n ：/w [李氏/nz 家族/n]/nz 撤资/v 引/v 热/a 议/v 港商/nnd 仍/d 看好/v 内地/n 市场/n 
李嘉诚/nr 父子/n 近日/t 在/p 内地/n 抛售/v 地产/n 物业/n 的/ude1 消息/n 引发/v 广泛/a 关注/v 。/w 一些/mq 接受/v 采访/vn 的/ude1 港澳/n 商业/n 人士/n 分析/vn 认为/v ，/w 上述/b 做法/n 只是/d [资产/n 配置/vn]/nz 的/ude1 一种/mq 调整/vn ，/w 并/cc 不能/v 代表/nnt 任何/rz 信号/n 。/w 港澳/n 人士/n 普遍/ad 对/p 内地/n 的/ude1 改革/vn 和/cc 经济发展/v [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
政协/nis 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n １９日/t 在/p 北京/ns 闭幕/vi 。/w 不过/c ，/w 作为/p 北京/ns [第/m ６７４/m 号/q]/mq 政协/nis 委员/nnt ，/w 李泽楷/nr 并/cc 没有/v 出现/vn 在/p 闭幕会/n 现场/s 。/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 的/ude1 一些/mq [北京市/ns 政协/nis]/nto 港澳/n 委员/nnt 和/cc 工作/vn 顾问/nnt 认为/v ，/w [李氏/nz 家族/n]/nz 抛售/v 在/p 华/b 资产/n ，/w 并/cc 不能/v 看作/v 是/vshi 境外/s 资本/n 撤离/v 的/ude1 标志性/n 事件/n 。/w 
[电讯/n 盈科/nz]/nz １３日/t 在/p [香港/ns 联/vg 交/v 所/usuo]/nt 公告/n ，/w 旗下/d 非/b 全资/n 附属/v 公司/nis 盈科/nz 地产/n 正/d 对/p 旗下/d [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 收购/v 进入/v 深度/n 磋商/vn 。/w 该/rz 项目/n 位于/v 北京市/ns 工体/n 北路/n ，/w 周边/n 有/vyou 外交/n 公寓/n 、/w [三里屯/ns 酒吧/nis 街/n]/nz 、/w 使馆/nis 区/n 等/udeng 。/w 
２０１３年/t ，/w 李嘉诚/nr 掌舵/vi 的/ude1 “/w 长/a 和/cc 系/v ”/w 在/p 内地/n 几度/mq 抛售/v 楼盘/n ，/w 有/vyou 分析/vn 称/v [李氏/nz 家族/n]/nz 正在/d 从/p 内地/n 撤资/v ，/w 转/v 投/v [欧洲/ns 市场/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 港澳台侨/n 工作/vn 顾问/nnt 、/w [中/f 芯/ng 国际/n]/nz [首席/n 运营/vn 官/n]/nnt 赵海军/nr 说/v ，/w 目前/t 欧洲/ns [资产/n 价格/n]/nz 较低/d ，/w 正是/v 投资/vn 的/ude1 好时机/nz ，/w [李氏/nz 家族/n]/nz 如果/c 投资/v 欧洲/ns ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 理解/v 。/w 
“/w 资产/n 的/ude1 出售/vn 与/cc 买入/v 是/vshi 很/d 正常/a 的/ude1 市场/n 现象/n ，/w 只是/d 李嘉诚/nr 的/ude1 一举一动/n 都/d 备受/v 外界/n 关注/v ，/w 导致/v 外界/n 容易/ad 紧盯/nz 其/rz 撤资/v 举动/n ，/w 而/cc 忽视/v 其实/d 有/vyou 更多/ad 的/ude1 境外/s 资本/n 也/d 在/p 进入/v 中国/ns 。/w ”/w 赵海军/nr 说/v 。/w 
根据/p 商务部/nis １６日/t 发布/v 的/ude1 数据/n ，/w 中国/ns ２０１３年/t 吸引/v [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz [１１７５/m ．/w ９/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 高于/v 上/f 年/qt 的/ude1 [１１１７/m ．/w ２/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 改变/v 了/ule ２０１２年/t [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz [同比/n 下降/vi]/nz 的/ude1 局面/n 。/w 同时/c ，/w 央行/n 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t 中国/ns [金融/n 机构/n]/nz [外汇/n 占/v 款/q]/nz 新增/v 约/d [２/m ．/w ８/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 而/cc ２０１２年/t 该/rz 数字/n 仅/d 约/d 为/p [５０００/m 亿元/q]/mq 。/w 
赵海军/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [金融/n 危机/n]/nz 后/f ，/w [欧洲/ns 市场/n]/nz [资产/n 价格/n]/nz 下跌/vi 已/d 持续/vd 四五年/t ，/w 从/p [贷款/n 利率/n]/nz 、/w 房价/n 来看/u ，/w [投资/vn 成本/n]/nz 都/d 比较/d 低/a ，/w 是/vshi 具有/v 一定/b 吸引力/n 的/ude1 。/w 与此同时/c ，/w 盈科/nz 出售/v [北京/ns 中心/nis]/nt 本身/rz 只是/d 一项/mq [房地产/n 投资/vn]/nz 交易/vn ，/w 不能/v 说明/vn [市场/n 风险/n]/nz 很大/d 或/c 盈利/vn 困难/an ，/w [中国/ns 内地/n]/nz [企业/n 经营/vn 环境/n]/nz 在/p 向/p 好/a 转变/v 。/w 
[中原/ns 地产/n 市场/n 研究部/nis]/nt 总监/nnt 张大伟/nr 说/v ，/w 盈科/nz 出售/v 北京/ns 地产/n 项目/n 或/c 因为/c 写字楼/n 地产/n [利润/n 空间/n]/nz 压缩/v 。/w ２０１０年/t 至/p ２０１２年/t ，/w 北京/ns [甲级/b 写字楼/n]/nz 租金/n 大幅/d 攀上/v ，/w 自/p ２０１２年/t 以来/f 增速/n 有所/v 放缓/v 。/w 
“/w 目前/t 房价/n 高企/nr ，/w 所以/c 一些/mq 人/n 会/v 在/p 高位/n 抛售/v 楼盘/n 。/w 不仅/c 是/vshi [李氏/nz 家族/n]/nz 的/ude1 物业/n ，/w 其他/rzv 写字楼/n 和/cc 住宅/n 也/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 现象/n 。/w ”/w 张大伟/nr 说/v 。/w 
[北京市/ns 政协/nis]/nto 港澳台侨/n 工作/vn 顾问/nnt 、/w 香港/ns 汇/v 堡/ng [投资/vn 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 何威廉/nr 表示/v ，/w 李家/nz 出售/v 在/p 内地/n 资产/n 是/vshi 出于/v 其/rz 重组/v 产业/n 的/ude1 考虑/vn ，/w 这/rzv 很/d 正常/a ，/w 是/vshi 一种/mq 投融资/n 逻辑/n 的/ude1 体现/vn 。/w 
“/w 李家/nz 可能/v 在/p 将/d 投资/vn 转向/vi [高新技术/n 领域/n]/nz 。/w ”/w 何威廉/nr 表示/v ，/w 他/rr 看好/v 内地/n 房地产/n 前景/n 。/w 此前/t ，/w 李泽楷/nr 旗下/d 的/ude1 投资公司/nis 正在/d 竞购/nz 美国/nsf 一家/n [电动/b 汽车/n]/nz 制造商/nnd 。/w 
全国政协/nt 委员/nnt 、/w [香港/ns 中华/nz 厂商/nnd 联合会/nis]/nt 会长/nnt 施荣怀/nr 表示/v ，/w 不便/an 简单/a 对/p 个人/n 或/c 某个/rz 家族/n 的/ude1 做法/n 直接/ad 评价/vn ，/w 但/c 作为/p 投资者/nnd ，/w 在/p 世界/n 任何/rz 地方/n 投资/vn 都/d 可以/v 通过/p 套现/nz 获得/v 一定/b 利润/n 的/ude1 回报/vn 。/w “/w 比如/v 卖掉/v 个别/a 资产/n ，/w 可能/v 是因为/c 有/vyou 其他/rzv 更好/d 地/ude2 [投资/vn 机会/n]/nz ，/w 这/rzv 很/d 正常/a ”/w 。/w （/w 记者/nnt 郭宇/nr 靖王/nz 晓洁/nz 赵琬微/nr ）/w 
