2014年/t 英国/ns 院校/n 研究生/nnt 第一轮/mq 录取/v 基本/a 结束/v 
最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 于/p 去年/t 9月/t ~/w 10月/t 期间/f 首批/n 递交/v 申请/vn 英国/ns 院校/n 研究生/nnt 的/ude1 学生/nnt 大多数/m 已/d 获/v 录取/vn 结果/n 。/w 梁/n 同学/n 从/p 2013年6/t 月底/t 就/d 开始/v 筹备/vn 申请/v 英国/ns 研究生/nnt ，/w 他/rr 同时/c 申请/v 了/ule [帝国/n 理工学院/nis]/nt 、/w [巴斯/nsf 大学/nis]/ntu 、/w [布里/nrf 斯托/nrf 大学/nis]/ntu 、/w [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu 、/w [伦敦/nsf 大学/nis 学院/nis]/nt 这/rzv 5/m 所在/n 英国/ns 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 学校/nis ，/w 目前/t 除了/p [帝国/n 理工学院/nis]/nt 尚无/v 消息/n 外/f ，/w 其余/rz [4/m 所/usuo]/mq 名校/n 的/ude1 [录取/v 通知书/n]/nz 都/d 已/d 到/v 梁/n 同学/n 的/ude1 手中/s 。/w 留学/v 专家/nnt 表示/v ，/w 如今/t ，/w 申请/v [英国/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 开放/vn 时间/n 越来越/d 提前/vd ，/w 及早/d 提交/v 申请/vn 的/ude1 学生/nnt 可/v 占/v 尽/vi 先机/n 。/w 
提早/d 申请者/n 有/vyou 优势/n 
金吉列/nr 留学/v [广州/ns 分公司/nis]/nz 英国/ns [二/m 部/q]/mq 顾问/nnt 许娟/nr 分析/vn ，/w 早/a 在/p 2013年7月/t 中旬/t ，/w [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu 就/d 开放/v 2014年/t 硕士/nnt 申请/v ，/w 而/cc 往/p 年/qt 都/d 是/vshi 要/v 到/v 每年/r 的/ude1 9月/t 中旬/t 才/d 会/v 开始/vn 接受/v 申请/vn 。/w 以/p [牛津/ns 大学/nis]/ntu 为首/vi 的/ude1 名校/n 早/a 在/p 去年/t 12月/t 就/d 截止/vi 申请/v ，/w 圣诞节/t 前后/f ，/w 基本上/d 所有/b 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 英国/ns 名校/n 研究生/nnt 的/ude1 第一轮/mq 录取/v 都/d 已/d 关闭/v 。/w “/w 部分/n 中国/ns 学生/nnt 比较/d 喜欢/vi 申请/v 的/ude1 学校/nis ，/w 例如/v [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu 、/w [格拉斯/ns 哥/n 大学/nis]/ntu 、/w [约/d 克/q 大学/nis]/ntu 等/udeng ，/w 往/p 年/qt 都会/n 有/vyou [第二/m 轮/qv]/mq 录取/v ，/w 但是/c 今年/t 有/vyou [几/d 所/usuo]/mq 学校/nis 在/p 第一轮/mq 录取/v 完/vn 后/f 就/d 宣布/v 没有/v 名额/n 了/ule 。/w ”/w 
从/p 录取/v 的/ude1 专业/n 来看/u ，/w 今年/t 英国/ns 理工科/n 研究生/nnt 申请/v 的/ude1 竞争/vn 相对/d 较小/d ，/w 绝大部分/m 的/ude1 理科/n 申请者/n 都/d 像/v 梁/n 同学/n 那样/rzv 获得/v 多/a 所/usuo 学校/nis 的/ude1 [录取/v 通知书/n]/nz ，/w 而且/c 其中/rz 不乏/v 名校/n 。/w 反观/v 大/a 热门/a 的/ude1 商科/nz 专业/n ，/w 今年/t 录取/v 结果/n 较/d 惨淡/z 。/w 许娟/nr 提醒/v ，/w 随着/p 每年/r 商科/nz 课程/n 申请者/n 的/ude1 递增/vi ，/w 英国/ns 院校/n 对于/p 招生/vn 要求/n 也/d 是/vshi 逐年/d 提高/v ，/w 所以/c 千万/m 不要/d 盲目/ad 选择/v [热门/a 专业/n]/nz 。/w 
不必/d 等/udeng 有/vyou 语言/n 成绩/n 再/d 申请/v 
在/p [英国/ns 大学/nis]/ntu 申请/v 开放/vn 提前/vd 的/ude1 情况下/nz ，/w 学生/nnt 该/rz 如何/ryv 应对/v 呢/y ？/w 英国/ns [留学/v 顾问/nnt]/nz 李华丽/nr 说/v ：/w “/w 很多/m 计划/n 去/vf 英国/ns 留学/v 的/ude1 学生/nnt 总是/d 要/v 等到/v 有/vyou 了/ule 语言/n 成绩/n 、/w 完成/v 全部/m 学业/n 或者/c 国内/s 考研/vi 失败/vi 后/f 才/d 开始/v 咨询/vn 。/w 其实/d 近年/t 不少/m [成功/a 案例/n]/nz 都/d 表明/v ，/w 提前/vd 两年/mq 做好/v 相关/vn 安排/v ，/w 至少/d 提前/vd 一年/mq 办理/v 手续/n ，/w 才/d 有/vyou 机会/n 申请/v 到/v 最/d 心仪/v 的/ude1 名校/n 。/w 否则/c ，/w 只能/v 勉强/ad 去/vf 个/q 差强人意/vl 的/ude1 院校/n 了/ule 。/w ”/w 学生/nnt 在/p 申请/v 时/ng 可以/v 不/d 递交/v 语言/n 成绩/n ，/w 等/udeng 拿到/v 有条件/nz [录取/v 通知书/n]/nz 后/f 再/d 考取/v 要求/n 的/ude1 语言/n 成绩/n 即可/v 。/w 
链接/gi 
部分/n 英国/ns 院校/n 
录取/v 学生/nnt 偏好/n 
[伦敦/nsf 政治经济学/n 院/n]/nt ：/w 是/vshi 英国/ns 五大/n 名校/n 之一/rz ，/w 对/p 申请/v 学生/nnt 的/ude1 条件/n 要求/n 非常/d 严格/ad ，/w 不会/v 只/d 看/v 成绩/n 或者/c 经济/n 能力/n 这些/rz 硬指标/n 去/vf 衡量/v 一位/mq 申请人/n 。/w 相比之下/vl 会/v 更加/d 青睐/v 学生/nnt 有/vyou 全方位/n 的/ude1 、/w 独立/a 思考/vn 的/ude1 能力/n ，/w 喜欢/vi 在/p 国际化/vn 环境/n 中/f 学习/v 和/cc 工作/vn ，/w 能够/v 应对/vn 不同/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 
[南安/ns 普顿/nrf 大学/nis]/ntu ：/w 希望/v 中国/ns 学生/nnt 在/p [学习/v 过程/n]/nz 中和/vi 当地/s 的/ude1 学生/nnt 、/w 老师/nnt 多/a 一点/mq 交流/vn 。/w 语言/n 成绩/n 是/vshi [南安/ns 普顿/nrf 大学/nis]/ntu 更为/d 注重/v 的/ude1 ，/w 为此/bl 甚至/d 斥/vg 巨资/n 来/vf 研发/v [英语/nz 学习/v]/nz 工具/n 。/w 
[纽/ng 卡斯尔/nrf 大学/nis]/ntu ：/w 对/p 学生/nnt 的/ude1 诚信/a 问题/n [非常/d 关注/v]/nz 。/w 
[曼彻斯特/nsf 大学/nis]/ntu ：/w 以/p 研究/v 实力/n 著称/v ，/w 对/p 学生/nnt 的/ude1 专业/n 水平/n 和/cc 学术/n 能力/n 尤其/d 看重/v 。/w （/w 李琼/nr ）/w 
