[河南省/ns 林州市/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt 郭增喜/nr [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng ,/w ２１日/t 在/p [安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w ３０多名/m 群众/n 旁听/v 案件/n 审理/v ，/w 法院/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
在/p 当天/t 的/ude1 庭审/vn 中/f ，/w [安阳市/ns 文峰区/ns 人民检察院/nis]/nt 检察员/nnt 王阳/nr 、/w 代理/v 检察员/nnt 耿方/nr 依法/d 出庭/vi [支持/v 公诉/vi]/nz 。/w 他们/rr 在/p 起诉书/n 中/f 说/v ，/w ２０１３年７月１８日２１时４５分/t 许/v ，/w 林州市/ns 李/ng 某/rz 夫妇/n 怀抱/n ７个月/t 大/a 的/ude1 女婴/n 散步/vi 到/v [长安/ns 大道/ns 皇冠/n 娱乐/vn 会所/nis]/nt 附近/f 时/ng ，/w 被/pbei 酒后/t 准备/v 去/vf 歌厅/nis 唱歌/vi 的/ude1 [林州市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 郭增喜/nr 突然/ad 抢走/v ，/w 摔/v 在/p 地上/s 致使/v 其/rz 头部/n 受伤/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 女婴/n 的/ude1 损伤/vn 已/d 构成/v 轻伤/n 。/w 
此事/r 在/p 隐瞒/v 了/ule 近/a 一个/mq 月/n 后/f ，/w 经/p 媒体/n 曝光/vi 公之于众/nz 。/w ２０１３年８月１７日/t ，/w 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w [林州市/ns 公安局/nis]/nto 对/p 郭增喜/nr 实施/v [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w ８月２２日/t 正式/ad 逮捕/v 。/w 同年/d １１月１１日/t ，/w [安阳市/ns 文峰区/ns 人民检察院/nis]/nt 受理/v 该案/r ，/w 并/cc 依法/d [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
在/p 当日/t 的/ude1 庭审/vn 中/f ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 对/p 起诉书/n 指控/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 没有/v 异议/n ，/w 也/d 没有/v 自行/d 辩护/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 平时/t 的/ude1 酒量/n 只有/c [３/m 两/q 左右/f]/mq ，/w 那天/r 却/d 喝/vg 了/ule [６/m 两/q 多/a]/mq 。/w 关于/p 摔/v 婴/ng [一/d 事/n]/mq ，/w 也/d 不/d 知道/v 当时/t 为什么/ryv 摔/v 小孩/n ，/w 是/vshi 看/v 了/ule 录像/n 之后/f 才/d 知道/v 是/vshi 自己/rr 摔/v 的/ude1 。/w 郭增喜/nr 自己/rr 分析/vn 解释/v 说/v ，/w 以为/v 是/vshi 个/q 假娃娃/nz 。/w 
郭增喜/nr 的/ude1 辩护人/nnt [河南/ns 兴/v 亚/b 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 殷保明/nr 、/w 陈晓解/nr 认为/v ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 系/v [自动/d 投案/vi]/nz ，/w 并/cc 能/v 如实/d 供述/nz 罪行/n ；/w 郭增喜/nr 摔伤/nz 女婴/n 系/v 酒后/t 失控/vi 行为/n ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 相对/d 较小/d ；/w 郭增喜/nr 案发/v 后/f 积极/ad 赔偿/v 被害人/n 损失/n ，/w 真诚/a 悔罪/vi ，/w 并且/c 已经/d 得到/v 被害人/n 的/ude1 谅解/vn ，/w 应/v 酌定/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
郭增喜/nr 做/v 被告人/n 最后/f 陈述/v 时/ng 说/v ：/w “/w 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 很/d 后悔/v ，/w 对/p 被害人/n 家属/n 表示/v 道歉/vn ，/w 也/d 愿意/v 努力/ad 赔偿/vn 。/w 郭增喜/nr 还/d 表示/v ，/w 自己/rr 作为/p [１/m 名/q]/mq 民警/nnt ，/w 发生/v 了/ule 这种/r 事情/n 很/d 不/d 应该/v ，/w 希望/v 给/p 自己/rr 一个/mq 改过自新/vl 的/ude1 机会/n ，/w 并/cc 感谢/v 媒体/n 对/p 这/rzv 件/q 事情/n 的/ude1 真实/a 报道/v ，/w 感谢/v 法庭/nis 公正/a 、/w 公开/ad 的/ude1 审判/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李丽静/nr ）/w 
