核心/n 提示/v ：/w 从/p 井里/nz 救/v 上/f 陶望卿/nr 之后/f ，/w 昭信/nz 命/n 人/n 绑住/nz 她/rr 的/ude1 手脚/n ，/w 用/p 木橛/nz 捅/v 入/v 她/rr 的/ude1 下体/n 阴道/n ，/w 割下/vf 她/rr 的/ude1 鼻子/n 、/w 嘴唇/n 和/cc 舌头/n 。/w 最后/f ，/w 昭信/nz 还/d 居然/d 命/n 下人/n 把/pba 陶望卿/nr 的/ude1 尸体/n 剁/v 成/v 肉块/nz ，/w 放进/v 一口/mq 大/a 锅里/d ，/w 撒/v 上/f 桃/nf 灰/ag 毒药/n ，/w 用/p 慢火/nz 进行/vn 烹煮/nz 。/w 也许/d 是/vshi 为了/p [杀鸡/v 给/p 猴/ng 看/v]/nz ，/w 昭信/nz 还/d 逼着/v 其他/rzv 美女/n 围着/v 观看/v 。/w 
本文/r 摘自/v 光明网/nz 作者/nnt ：/w 佚名/n 原/b 题为/v ：/w [中国/ns 古代/t]/nz 的/ude1 首/q 个/q 女性/n 裸模/nz 因/p “/w 艺术/n ”/w 惨死/vi 
[中国/ns 历史/n]/nz 上/f 第一个/mq 女性/n 裸体/b 模特/nnt 究竟/d 是/vshi 谁/ry ？/w 多数人/mq 一定/b 认为/v 是/vshi 1920年7月20日/t ，/w 美术大师/nnd 刘海粟/nr 在/p [上海/ns 艺专/nis]/nt 开/v 风气/n 之/uzhi 先/d ，/w 率先/d 使用/v 人体模特/nnd 进行/vn 写生/vi 时/ng ，/w 那/rzv 第一个/mq 充当/v 女性/n 裸模/nz 的/ude1 无名/b 女子/n ；/w 只/d 可惜/v ，/w 她/rr 只/d 当/p 了/ule [3/m 天/qt]/mq ，/w 就/d 被/pbei 父亲/n 强令/v 留/v 在/p 了/ule 家里/s ，/w 而/cc 此事/r 后来/t 还/d 在/p 整个/b 上海滩/ns 掀起/v 了/ule 轩然大波/n ，/w 许多/mq 报纸/n 参与/v 讨论/vn ，/w 大军阀/nz 孙传芳/nr 亲自/d 出面/vi 干预/vn ，/w 连/ulian 鲁迅/nr 先生/n 都/d 写/v 文章/n 表示/v 了/ule 关注/v 。/w 
其实/d ，/w 这个/rz 无名/b 女子/n 并/cc 不是/c [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 第一个/mq 女性/n 裸模/nz 。/w 据/p 《/w 汉书/n  广川惠王/nrj 去/vf 传/v 》/w 记载/v ：/w 西汉/t 时期/n 广川惠王/nrj 刘/nz 去/vf (/w ？/w —/w 前/f 71年/t ，/w 汉景帝/n 曾孙/n ，/w 广/a 川/b 缪/q 王/n 之/uzhi 子/ng ，/w 前/f 91年/t 被/pbei 立/v 王/n )/w 一名/mq 妃子/nnd 叫做/v 陶望卿/nr 的/ude1 ，/w 曾经/d 请/v 画工/nnd 为/p 她/rr 画像/n ，/w 画像/n 时/ng “/w 袒裼/nz 粉/ag 其/rz 旁/f ”/w ，/w 充当/v 裸体/b 模特/nnt ；/w 这/rzv 是/vshi 迄今为止/dl ，/w 中国/ns 有/vyou 史料/n 记载/v 的/ude1 最早/d 的/ude1 裸体/b 模特/nnt 。/w 但/c 也/d 正/d 因为/c 陶望卿/nr 这/rzv 一/m 大胆/ad 的/ude1 行为/n ，/w 给/p 自己/rr 招来/v 了/ule 惨不忍睹/al 的/ude1 杀身之祸/n 。/w 
陶望卿/nr ，/w 生卒/nz 年/qt 、/w 籍贯/n 不详/vi ，/w 西汉/t 美女/n ，/w 小家碧玉/n ，/w 五官/n 精致/a ，/w 身材/n 苗条/a ，/w 青春/n 漂亮/a ，/w 貌似/v 天仙/n ，/w 被/pbei 当时/t 的/ude1 广川惠王/nrj 刘/nz 去/vf 强/a 娶/v 为/p 妃/ng ，/w 因/p 年轻/a 貌美/nz 、/w 风情万种/vl ，/w 深受/v 刘/nz 去/vf 宠爱/v ，/w 夜夜/nz 陪侍/nz 云雨/r ，/w 蹂躏/vn 其/rz 肉体/n ，/w 以/p 尽/vi 自己/rr 欢乐/a 。/w 
而/cc 刘/nz 去/vf 的/ude1 王后/nnt 昭信/nz ，/w 是/vshi 历史/n 上/f 非常/d 着/uzhe 名/q 的/ude1 [心胸/n 狭隘/a]/nz 而/cc 手段/n 狠毒/an 的/ude1 女子/n ，/w 她/rr 对此/d 非常/d 嫉妒/v ，/w 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 想方设法/dl 要/v 置/v 陶望卿/nr 于/p 死地/n ，/w 便/d 经常/d 在/p 刘/nz 去/vf 面前/f 说/v 陶望卿/nr 的/ude1 坏话/n 。/w 可是/c ，/w 正/d 沉浸/vi 在/p 陶望卿/nr 美/b 体/ng 里/f 的/ude1 刘/nz 去/vf ，/w 起初/d 不以为然/vl 。/w 
在/p 一个/mq 初夏/t 的/ude1 时节/n 里/f ，/w [阳光/n 明媚/a]/nz ，/w 莺歌燕舞/vl ，/w 垂柳/n 依依/z 。/w 陶望卿/nr 找/v 来/vf 一名/mq 画工/nnd ，/w 在/p 卧室/n 里/f 偷偷/d [宽衣/v 解带/nz]/nz ，/w 尽/vi 露/v 美妙/a 胴体/n ，/w 手/n 理/n 云鬓/n ，/w 娇/a 花照水/nr ，/w 玉腕/nz 香腮/nz ，/w 千娇百媚/nz ，/w 摆好/v pose/x ，/w 让/v 对方/n 为/p 自己/rr 画/v 了/ule 一幅/mq 裸体画/nz ，/w 以/p 供/vi 自己/rr 平/v 日/b 里/f 自我欣赏/nz 。/w 
可/v 这/rzv 件/q 事/n 让/v 在/p 王宫/n 布满/v 耳目/n 的/ude1 王后/nnt 昭信/nz 知道/v 了/ule ，/w 以为/v 逮到/nz 了/ule 好/a 机会/n ，/w 便/d 抓住/v 此事/r 不/d 放/v ，/w 不断/d 地/ude2 在/p 刘/nz 去/vf 面前/f 诬告/v 陶望卿/nr ：/w “/w 先前/t 画工/nnd 到/v 陶望卿/nr 住处/n 给/p 她/rr 画像/n ，/w 陶望卿/nr 袒露/v 着/uzhe 身体/n ，/w 靠/v 着/uzhe 他/rr 擦粉/nz 献媚/v ，/w 娇/a 喘/v 微微/d ；/w 陶望卿/nr 还/d 多次/mq 出入/v 南书房/nz ，/w 去/vf 偷看/v 年轻/a 俊美/a 的/ude1 郎吏/nr —/w —/w 我/rr 怀疑/v 他们/rr 之间/f 有/vyou 奸情/n 。/w ”/w 
刘/nz 去/vf 有/vyou 个/q [致命/vi 弱点/n]/nz ，/w 就/d 怕/v 别人/rr 说/v 自己/rr 戴/v “/w 绿帽子/n ”/w 。/w 对于/p 这样/rzv 的/ude1 诬告/v ，/w 他/rr 竟/d 信以为真/nz 了/ule ，/w 对/p 陶望卿/nr 顿/qv 生/v 厌恶/vn 之/uzhi 心/n ，/w 从此/d 不再/d 宠爱/v 和/cc 怜惜/v 她/rr 。/w 
陶望卿/nr 没有/v 了/ule 刘/nz 去/vf 的/ude1 保护/vn ，/w 昭信/nz 更加/d 有恃无恐/vl ，/w 变本加厉/dl 地/ude2 对/p 她/rr 展开/v 残忍/a 的/ude1 折磨/vn 。/w 她/rr 带领/v 众/ag 妃嫔/nz 当众/d 脱/v 了/ule 陶望卿/nr 的/ude1 衣服/n ，/w 光天化日/bl ，/w 赤身裸体/nz 站/vi 在/p 大家/rr 面前/f ，/w 令/v 其/rz 羞辱/v 不已/vi ；/w 又/d 不但/c 用/p 恶毒/a 的/ude1 言语/n ，/w 对/p 她/rr 进行/vn 污蔑/v 、/w 嘲笑/v ；/w 还/d 用/p 皮鞭/n 抽打/v 、/w 用/p 烧/vi 红/a 的/ude1 铁/n 条/q 灼烧/v 她/rr 的/ude1 如/v 凝脂/n 般/uyy 的/ude1 健美/n 玉体/nz 。/w 
陶望卿/nr 实在/d [无法/v 忍受/v]/nz 这/rzv 精神/n 与/cc 肉体/n 的/ude1 双重/b 折磨/vn ，/w 希望/v 尽快/d 摆脱/v ，/w 便/d 投井/v 自尽/vi ，/w 想/v [一/d 死/v]/mq 了/ule 之/uzhi ，/w 以此/d 保持/v 自己/rr 的/ude1 清白/an 。/w 但是/c 此事/r 被/pbei 人/n 当即/d 发现/v 并/cc 迅速/ad 报告/n 了/ule 昭信/nz 。/w 昭信/nz 急忙/d 命/n 下人/n 将/d 她/rr 从/p 井/n 中/f 救/v 了/ule 上来/vf 。/w 然而/c ，/w 这/rzv 并/cc 不是/c 昭信/nz 有/vyou 了/ule 怜悯/v 之/uzhi 心/n ，/w 她/rr 是/vshi 想/v 让/v 陶望卿/nr 求生/vi 不得/vi ，/w 求死/nz 不成/v ，/w 生/v 不如/v 死/vn 。/w 
有/vyou 句/q 古语/n 说/v 得/ude3 好/a ：/w “/w 蜜蜂/n 尾/ng 上/f 针/n ，/w [最/d 毒妇/nz 人心/n]/nz 。/w ”/w 一个/mq [心胸/n 狭隘/a]/nz 、/w 又/d 被/pbei 嫉妒/v 之/uzhi 火/n 燃烧/v 的/ude1 女人/n ，/w 那/rzv 是/vshi 极其/d 残忍/a 、/w 极其/d 可怕/a 的/ude1 。/w [金庸/nr 小说/n]/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 里/f 的/ude1 马夫人/nr 康敏/nr 就是/v 典型/n 的/ude1 例子/n 。/w 昭信/nz 亦然/nz 。/w 
从/p 井里/nz 救/v 上/f 陶望卿/nr 之后/f ，/w 昭信/nz 命/n 人/n 绑住/nz 她/rr 的/ude1 手脚/n ，/w 用/p 木橛/nz 捅/v 入/v 她/rr 的/ude1 下体/n 阴道/n ，/w 割下/vf 她/rr 的/ude1 鼻子/n 、/w 嘴唇/n 和/cc 舌头/n 。/w 最后/f ，/w 昭信/nz 还/d 居然/d 命/n 下人/n 把/pba 陶望卿/nr 的/ude1 尸体/n 剁/v 成/v 肉块/nz ，/w 放进/v 一口/mq 大/a 锅里/d ，/w 撒/v 上/f 桃/nf 灰/ag 毒药/n ，/w 用/p 慢火/nz 进行/vn 烹煮/nz 。/w 也许/d 是/vshi 为了/p [杀鸡/v 给/p 猴/ng 看/v]/nz ，/w 昭信/nz 还/d 逼着/v 其他/rzv 美女/n 围着/v 观看/v 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 烹煮/nz 了/ule 一天/mq 一夜/mq ，/w 陶望卿/nr 这位/r 千娇百媚/nz 的/ude1 美女/n ，/w 被/pbei 煮/v 成/v 了/ule 一锅/mq 肉酱/n 。/w 呜呼/e ，/w 其/rz 手段/n 之/uzhi 残忍/a ，/w 令人发指/vl ！/w 
这/rzv 大概/d 也/d 是/vshi 历史/n 上/f 叫/vi 人/n 给/p 自己/rr 画/v 写真/n 画/v 而/cc 落得/v 最/d 惨重/a 代价/n 的/ude1 一位/mq 。/w 
