人民网/nz 讯/ng 1月20日/t ，/w 随着/p [江南/nz 新村/ns]/ns 小区/n [674/m 户/q]/mq 居民/n 家中/s 开通/v 管道/n 天然气/n ，/w 历时/vi 4年/t 、/w 涉及/v [8/m 个/q]/mq 小区/n 的/ude1 [合肥/ns 高新区/nz]/nz 老旧/nz 小区/n 天然气/n 置换/v 工程/n 至此/d [圆满/a 收官/v]/nz ，/w [8270/m 户/q]/mq 居民/n 彻底/ad 结束/v 了/ule 液化气/n 或/c 灌装/nz 煤气/n 历史/n ，/w 用/p 上/f 了/ule 更/d 安全/an 、/w 更/d 环保/n 、/w 更/d 经济/n 、/w 更/d 便捷/a 的/ude1 管道/n 天然气/n 。/w 
近年来/dl ，/w [合肥/ns 高新区/nz]/nz 大力/d 推进/vi “/w 幸福/a 高新/nz ”/w 建设/vn ，/w 全力/d 提高/v [百姓/n 生活/vn]/nz 品质/n 和/cc [幸福/a 指数/n]/nz 。/w 兴园/nz 南区/ns 、/w 山/n 湖新村/ns 、/w 梦园/nz 小区/n 、/w 绿荫/n 居/v 、/w [园/ng 景/ng 天下/n]/nz 、/w 蜀山/ns 名/q 筑/v 、/w [碧海/n 山庄/n]/nz 、/w [江南/nz 新村/ns]/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq [住宅/n 小区/n]/nz ，/w 由于/p 建设/v 年代/n 较早/d ，/w 居民/n 使用/v 的/ude1 不是/c 传统/n 的/ude1 液化气/n ，/w 就是/v 灌装/nz 煤气/n 热源/n ，/w 与/cc [清洁/a 能源/n]/nz 天然气/n 相比/vi ，/w 不仅/c 环境污染/gg 较大/d 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 较多/d 、/w “/w 扛/v 罐/ng 上楼/vi ”/w 麻烦/an ，/w 同时/c 使用/v 费用/n 也/d 高/a 出/vf [2/m -/w 3/m 倍/q]/mq ，/w 给/p 居民/n [日常/b 生活/vn]/nz 带来/v 了/ule 很多/m 不便/an 、/w 增加/v 了/ule 家庭/n 负担/n 。/w 为了/p 改善/v [居民/n 生活/vn]/nz ，/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w [高新区/nz 管委会/nis]/nto 委托/v [合肥/ns 高新/nz 股份公司/nis]/nt 对/p 区内/n [8/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 分批/d 实施/v 了/ule 天然气/n 置换/vn 或/c 改造/vn ，/w 使/v [8270/m 户/q]/mq 居民/n 于/p [今年/t 春节/t]/nz 前/f 全部/m 用/p 上/f 了/ule 热值/n 高/a 、/w 清洁/a 环保/n 、/w 经济/n 实惠/an 的/ude1 管道/n 天然气/n ，/w 全区/n 具备/v 通气/vn 条件/n 的/ude1 所有/b [住宅/n 小区/n]/nz 实现/v 了/ule 管道/n 天然气/n 全/a 覆盖/v 。/w （/w 杨萃/nr 叶青山/nr ）/w 
