【/w 李某某/nr 案/ng 律师/nnt 周翠丽/nr 自爆/nz 协会/nis 处分/n 涉案/vn [6/m 名/q]/mq 律师/nnt 被/pbei 查/v —/w —/w 估计/v 大家/rr 更/d 关心/v @/w 兰/ng 和/cc 律师/nnt 的/ude1 情况/n 以及/cc 他/rr 的/ude1 战友/n @/w 陈有西/nr 怎么/ryv 看/v 】/w 被告人/n 王/n 某/rz 的/ude1 辩护律师/nnt 周翠丽/nr 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf 了/ule [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 对/p 她/rr 的/ude1 [处分/n 决定书/n]/nz ，/w 自爆/nz 受到/v 公开/ad 谴责/v 处分/n 。/w 市/n 律/vg 协/vg 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis 决定/v ，/w 给予/vn 周翠丽/nr 律师/nnt 公开/ad 谴责/v 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz ，/w 并/cc 建议/n [司法/n 行政/n 机关/n]/nz 给予/vn 相应/vi 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
[北京/ns 晚报/n]/nz 微博/n 截图/vn 
1月20日/t ，/w 据/p [北京/ns 晚报/n]/nz 微博/n 消息/n ，/w 李某某/nr 案/ng 律师/nnt 周翠丽/nr 自曝/nz 协会/nis 处分/n ，/w 涉案/vn [6/m 名/q]/mq 律师/nnt 被/pbei 查/v 。/w 微博/n 称/v “/w 被告人/n 王/n 某/rz 的/ude1 辩护律师/nnt 周翠丽/nr 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf 了/ule [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 对/p 她/rr 的/ude1 [处分/n 决定书/n]/nz ，/w 自爆/nz 受到/v 公开/ad 谴责/v 处分/n 。/w 律/vg 协/vg 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis 认为/v ，/w 周翠丽/nr 律师/nnt 属于/v 不当/a 披露/v 案情/n 的/ude1 行为/n 。/w ”/w 
市/n 律/vg 协/vg 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis 决定/v ，/w 给予/vn 周翠丽/nr 律师/nnt 公开/ad 谴责/v 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz ，/w 并/cc 建议/n [司法/n 行政/n 机关/n]/nz 给予/vn 相应/vi 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 据悉/v ，/w 市/n 律/vg 协/vg 将/d 在/p 复查/vn 结束/v 后/f 分别/d 向/p 社会/n 及/cc 行业/n 进行/vn 通报/v 。/w 受/v 公开/ad 谴责/v 、/w 取消/v [会员/nnt 资格/n]/nz 处分/n 的/ude1 ，/w 可以/v 在/p 公共/b 媒体/n 上/f 通报/v 。/w 
