微博/n 截图/vn 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一位/mq 署名/vi “/w 唐亨琼/nr ”/w 的/ude1 中国/ns 广西/ns 女/b 网友/n ，/w 去年/t 7月/t 起/vf 就/d 不断/d 在/p 微博/n 控诉/v 潘玮柏/nr 迷/v 奸/ng 她/rr ，/w 还/d 表示/v 潘玮柏/nr 暗/a 地/ude2 跟踪/vn 及/cc 用/p 器材/n 监控/vn 她/rr ，/w 把/pba 监控/v 视频/n 放到/v 网路/n 卖钱/nz ，/w 严厉/a 要求/n 潘玮柏/nr 必须/d 受到/v [法律/n 制裁/vn]/nz ，/w 潘玮柏/nr 的/ude1 粉丝/nf 酸/a 她/rr ：/w “/w 有/vyou 病/n 要/v 治疗/vn 。/w ”/w 也/d 有人/r 气得/v 要/v 肉/n 搜/v 她/rr ，/w 不/d 让/v 她/rr 再/d 诋毁/v 自己/rr 的/ude1 偶像/n 。/w 
