1月11日/t ，/w [内江市/ns 东兴区/ns 高/a 桥/n 工商所/nis]/nt 接/v 群众/n 举报/vn ，/w [内江/ns 职业/n 学院/nis]/nt 附近/f 一/m 餐饮/n 点/qt 广告/n 标识/n 违反/v 广告法/nz 。/w 随后/d ，/w 高/a 桥/n 工商所/nis 执法/vn 人员/n 蔡军/nr 、/w 李文军/nr 立即/d 赶到/v [内江/ns 职/ng 院/n]/nt 进行/vn [现场/s 检查/vn]/nz ，/w 在/p [内江/ns 职/ng 院/n]/nt 靠近/v 行政/n 大楼/n 左侧/f 发现/v 一/m 餐饮/n 点/qt 打出/v “/w 饭醉团伙/nf ”/w 涉嫌/v 未经/d 登记/vn 审批/vn 擅自/d 发布/v 的/ude1 [店堂/n 广告/n]/nz ，/w 经/p [东兴区/ns 局/n]/nt 领导/n 批准/v 依法/d 予以/vx [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz [广告/n 宣传/vn]/nz 画/v 规格/n 为/p 长/a [3/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 高/a [2/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 其/rz 广告/n 内容/n 为/p “/w 饭醉团伙/nf ”/w ，/w 当事人/n 未/d 持/v 相关/vn 材料/n 到/v [工商/n 行政/n 管理/vn 机关/n]/nz 申请/v 广告/n 登记/vn ，/w 其/rz 行为/n 违反/v 《/w [中华人民共和国/ns 广告法/nz]/nz 》/w [第七/m 条/q]/mq [第二/m 款/q]/mq [第三/m 项/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 执法/vn 人员/n 当场/d 下达/v 整改/vn 通知书/n ，/w 责令/v 当事人/n 立即/d 拆除/v 上述/b [广告/n 宣传/vn]/nz 。/w 
目前/t ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 调查/vn 处理/vn 之中/f 。/w (/w 杨定荣/nr 记者/nnt 王瑶/nr 摄影/vn 报道/v )/w 
