我/rr 是/vshi 歌手/nnt [第二/m 季/ng]/mq ：/w 张杰/nr 演唱/v 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 
我/rr 是/vshi 歌手/nnt [第二/m 季/ng]/mq ：/w 张杰/nr 演唱/v 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 
1月17日/t 晚/tg [8/m 点/qt]/mq ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [第三/m 期/qv]/mq ，/w 韦唯/nr 《/w 女人花/nz 》/w 夺冠/vi !/w 邓紫棋/nr 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 得/ude3 第二名/mq 。/w 周笔畅/nr 裸妆/nz 唱/v 《/w 哭/v 了/ule 》/w ，/w 罗琦/nr 英文歌/nz ，/w 韩磊/nr 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w 。/w 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 张杰/nr 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 。/w 张宇/nr 得/ude3 [第五/m 名/q]/mq 曹格/nr 出局/vi 。/w 
