资料/n 图/n ：/w 日本/ns “/w 敷岛/nz ”/w 号/q 大型/b 巡逻/vn 船/n 
据/p 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 20日/t 报道/v ，/w 中国/ns 国有/vn 大型/b 造船/vn 公司/nis —/w —/w [中国/ns 船舶/n 重工/n 集团/nis]/ntc 表示/v ，/w 已经/d 在/p 去年/t 与/cc [中国/ns 政府/nis]/nt 签订/v 了/ule 建造/v [1/m 万吨级/b]/mq 的/ude1 海洋/n 监视/v 船/n 的/ude1 合同/n 。/w 该/rz 报道/v 称/vn ，/w 预定/vn 服役/vi 期/qv 尚/d 不/d 明确/a ，/w 一旦/d 服役/vi ，/w 其/rz 吨位/n 将/d 超过/v [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 所/usuo 拥有/v 的/ude1 世界/n 最大/gm 巡视/v 船/n —/w —/w “/w 秋津洲/nz ”/w 号/q 与/cc “/w 敷岛/nz ”/w 号/q 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 去年/t 1月/t ，/w 中国/ns 媒体/n 曾/d 报道/v 将/d 建造/v 部署/vn 在/p 钓鱼岛/ns 附近/f 海域/n 的/ude1 [1/m 万吨/q]/mq 渔业/n 监视/v 船/n ，/w [中国/ns 船舶/n 重工/n 集团/nis]/ntc 此次/rz 发表/v 的/ude1 内容/n 极/d 有可能/nz 指/v 的/ude1 是/vshi 同/p 一件/mq 事/n 。/w 
据/p [日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 报道/v ，/w “/w 敷岛/nz ”/w 号/q 排水量/n [6500/m 吨/q]/mq ，/w 1992年/t 开始/v 服役/vn ，/w 而/cc “/w 秋津洲/nz ”/w 号/q 长/a [150/m 米/q]/mq ，/w 排水量/n [6500/m 吨/q]/mq ，/w 2012年4月/t 在/p 横滨/ns 下水/vi ，/w 2013年11月28日/t 在/p [横滨/ns 海上/s 保安/b 部/q]/nt 服役/vi ，/w 该/rz 巡视/v 船/n 具备/v 长距离/d 巡航/vi 能力/n ，/w 可/v 应对/vn 远海/nz 海域/n 发生/v 的/ude1 [重大/a 事件/n]/nz 以及/cc 核/n [恐怖/a 事件/n]/nz ，/w 还/d 可以/v 随/p 舰/ng 搭载/v [两/q 架/qv]/mq 直升机/n ，/w 在/p 海上/s 监视/v 以及/cc [海难/n 救助/vn]/nz 等/udeng 方面/n 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w ▲/w (/w 文玉/nr )/w 
