文章/n 摘自/v 《/w 忽必烈/nz 和/cc 他/rr 的/ude1 世界/n 帝国/n 》/w 
作者/nnt ：/w [/w 美/b ]/w 莫里斯·罗沙/nrf 比/p 出版社/nis ：/w [重庆/ns 出版社/nis]/nt 
忽必烈/nz 画像/n (/w 新浪/ntc 读书/vi 配/v 图/n )/w 
忽必烈/nz 向/p 高丽人/nr 提出/v 的/ude1 或许/d 是/vshi 最/d 苛烦/nz 的/ude1 要求/n ，/w 是/vshi 协助/v 他/rr 与/cc 日本/ns 建立/v 联系/vn 。/w 在/p 长达/v [四/m 个/q]/mq 世纪/n 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz 内/f ，/w 日本/ns 岛国/n 的/ude1 大部分/n 地区/n 在/p 很大/d 程度/n 上/f 处于/v 与/cc 中国/ns 完全/ad 隔绝/v 的/ude1 状态/n 。/w 由于/p [9/m 世纪/n]/mq 中叶/t 佛教/nz 在/p 中国/ns 遭受/v 迫害/vn ，/w 日本/ns 与/cc 中国/ns 逐渐/d 疏离/nz ，/w 直至/v 最后/f 决定/v 几乎/d 完全/ad 切断/v 与/cc 中国/ns 的/ude1 贸易/vn 和/cc 文化/n 联系/v 。/w 对于/p 忽必烈/nz 来说/uls ，/w 如果/c 能/v 与/cc 日本/ns 重建/v 朝贡/v 关系/n ，/w 就/d 能/v 在/p 汉人/n 心目中/nz 树立/v 自己/rr 的/ude1 高大/a 形象/n ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 其他/rzv 任何/rz 方法/n 都/d 无法/v 比拟/vn 的/ude1 。/w 正是/v 这种/r 急于/v 博取/v 汉人/n 赞赏/v 的/ude1 心态/n ，/w 促使/v 他/rr 决定/v 一定/b 要/v 与/cc 这个/rz 日出/vi 之/uzhi 国/n 建立/v 联系/vn 。/w 但/c 直到/v 那时/rzt 为止/u ，/w 蒙古/ns 将领/nnt 还/d 从未/d 参加/v 过/uguo 海战/v 。/w 而/cc 此时/r 忽必烈/nz 做出/v 了/ule 一个/mq 重大/a 的/ude1 决定/vn ，/w 要/v 跨海/nz 降伏/v 这个/rz 岛国/n 。/w 虽然/c 他/rr 并/cc 没有/v 打算/vn 发起/v 一场/mq 海战/v ，/w 但是/c 他/rr 降伏/v 日本/ns 的/ude1 计划/n 最终/d 导致/v 了/ule 悲惨/a 的/ude1 结局/n 。/w 
高丽人/nr 不/d 喜欢/vi 日本人/nz ，/w 但是/c 他们/rr 并不/d 热衷/v 在/p 忽必烈/nz 控制/v 日本/ns 的/ude1 计划/n 中/f 担当/v 中介/n 的/ude1 角色/n 。/w 自从/p 1223年/t 以来/f ，/w 高丽/nz 沿海地区/s 就/d 一直/d 遭受/v 着/uzhe 被/pbei 称为/v “/w 倭寇/n ”/w 的/ude1 日本/ns 海盗/n 的/ude1 袭击/vn 和/cc 抢掠/v 。/w 日本/ns 海盗/n 利用/v 高丽/nz 遭受/v 蒙古/ns 入侵/v 而/cc 无暇/d 防备/v 的/ude1 机会/n ，/w 大肆/d 侵扰/vn 高丽/nz 的/ude1 沿海地区/s ，/w 直至/v 1263年/t 。/w 但是/c 高丽/nz 王室/n 认识到/v ，/w 日本/ns 海盗/n 的/ude1 行为/n 并/cc 不是/c 由/p [日本/ns 政府/nis]/nt 或者/c 日本/ns 军事/n 政权/n 支持/v 或/c 认可/vn 的/ude1 ，/w 因而/c 没有/v 对/p 日本/ns 宣战/vi 。/w 它/rr 仅仅/d 派遣/v 使者/nnt 抗议/v 日本/ns 海盗/n 的/ude1 袭击/vn 。/w 一旦/d 日本/ns 海盗/n 获悉/v 蒙古人/nz 已经/d 征服/v 了/ule 高丽/nz ，/w 而/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 战事/n 已/d 消除/v ，/w 他们/rr 便/d 停止/v 了/ule 袭击/vn 。/w 因此/c ，/w 高丽人/nr 并/cc 无/v 特别/d 的/ude1 兴趣/n 帮助/v 蒙古人/nz 与/cc 日本/ns 建立/v 联系/vn 。/w 
然而/c ，/w 忽必烈/nz 另有/v 想法/n 。/w 在/p 1266年/t 的/ude1 秋天/t ，/w 他/rr 派遣/v 使/v 节/q 向/p 日本人/nz 通报/v 了/ule 新朝/nz 在/p 中国/ns 建立/v 的/ude1 消息/n ，/w 并/cc 请/v 他们/rr 向/p 新/a 皇帝/nnt 进贡/v 。/w 高丽人/nr 负责/v 帮助/vn 使团/nis 横渡/v 海峡/n 。/w 负责/v 接待/vn 忽必烈/nz 使团/nis 的/ude1 高丽人/nr 试图/v 劝阻/vn 他们/rr 执行/v 使命/n ，/w 并/cc 警告/vn 他们/rr 说/v ，/w [日本/ns 列岛/n]/nz 附近/f 的/ude1 海面/n [风/n 急/v 浪/n 高/a]/nz ，/w 气候/n 恶劣/a ，/w 异常/a 危险/an 。/w 事实上/bl ，/w 高丽人/nr 根本/a 不想/v 被/pbei 卷入/v 蒙古/ns 和/cc 日本/ns 的/ude1 关系/n 之中/f 。/w 高丽人/nr 的/ude1 恫吓/vn 终于/d 奏效/vi ，/w 蒙古/ns 使者/nnt 对/p 充满/v 危险/an 的/ude1 赴/v 日/b 旅程/n 感到/v 气馁/a ，/w 于是/cc 匆匆/z 返回/v 中国/ns 。/w 他们/rr 的/ude1 报告/n 激怒/v 了/ule 忽必烈/nz ，/w 他/rr 也/d 认为/v 高丽人/nr 不/d 值得/v 信赖/vn 。/w 在/p 1267年/t 的/ude1 夏天/ns ，/w 他/rr 给/p 高丽/nz 王廷/nr 写/v 了/ule 一封/mq 措词/vi 严厉/a 的/ude1 信/n ，/w 斥责/v 他/rr 的/ude1 “/w 属民/nz ”/w 不仅/c 不/d 协助/v 他/rr 的/ude1 使/v 节/q ，/w 反而/d 阻挠/v 他们/rr 前往/v 日本/ns 。/w 他/rr 决心/n 排除/v 高丽人/nr 的/ude1 干扰/vn ，/w 再/d 做/v 尝试/vn 。/w 
1268年/t ，/w 他/rr 再次/d 派遣/v 使团/nis 前往/v 日本/ns ，/w 这一次/mq 高丽人/nr 比较/d 合作/vn 。/w 特使/nnt 中/f 包括/v 一位/mq 礼部/n 官员/nnt 和/cc 一位/mq 兵部/nz 官员/nnt 。/w 忽必烈/nz 指示/n 他们/rr 向/p 日本人/nz 通告/n 他/rr 已经/d 登基/vi 的/ude1 消息/n ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 表明/v ，/w 日本/ns 应该/v 向/p 他/rr [称/v 臣/ng 纳贡/nz]/nz 。/w 
日本人/nz 并不/d 欢迎/v [蒙古/ns 使团/nis]/nt ，/w 他们/rr 的/ude1 行动/vn 正好/z 为/p 在/p 政策/n 上/f 一意孤行/vl 的/ude1 忽必烈/nz 提供/v 了/ule 进攻/v 日本/ns 的/ude1 借口/n 。/w 位于/v 京都/nsf 的/ude1 [日本/ns 皇室/n]/nz 实际上/d 非常/d 软弱无力/vl ，/w 真正/d 的/ude1 权力/n 掌握/v 在/p [镰仓/ns 幕府/nis]/nt 手中/s 。/w 幕府/nis 里/f ，/w 幕府/nis 执权/nz 北条时宗/nrj 是/vshi 最终/d 的/ude1 决策者/nnd ，/w 而/cc 他/rr 并不/d 打算/v 顺服/a 蒙古/ns 。/w 自恃/v 拥有/v [骁勇/an 善战/vi]/nz 的/ude1 武士/nnt 阶层/n ，/w 凭借/p 偏/d 居/v 大洋/n 、/w 易/ad 守/v 难/a 攻/v 的/ude1 [日本/ns 列岛/n]/nz ，/w 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 前任/b 执权/nz [北/f 条/q 政/ng 村/n]/nz 一样/uyy ，/w [断然/d 拒绝/v]/nz 了/ule 蒙古/ns 使者/nnt 的/ude1 建议/n 。/w 忽必烈/nz 在/p 信函/n 中/f 曾/d 提到/v [日本/ns 天皇/n]/nz 是/vshi 一个/mq “/w 小国/n 国君/nnt ”/w 。/w 在/p 初步/d 讨论/v 了/ule 应该/v 如何/ryv 回复/v 忽必烈/nz 这/rzv 封信/q 之后/f ，/w 幕府/nis 决定/v 干脆/d 直接/ad 把/pba 蒙古/ns 使者/nnt 遣送/v 回国/vn ，/w 连/ulian 只言片语/n 也/d 不/d 回复/v 。/w 虽然/c 朝廷/n 官员/nnt 已经/d 起草/v 了/ule 一封/mq 和解/vn 信/n 并/cc 抄/v 寄/v 了/ule 一份/mq 给/p 幕府/nis 请求/v 批准/vn ，/w 但/c 幕府/nis 执权/nz 没有/v 批准/vn 寄出/v 公函/n 。/w 忽必烈/nz 并不/d 为/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 反应/vn 所/usuo 动/v ，/w 在/p 1271年初/t 再次/d 派遣/v 使团/nis 带着/vn 同样/d 的/ude1 信息/n 赴/v 日/b 。/w 负责/v 护送/vn 蒙古/ns 使/v 节/q 的/ude1 高丽人/nr 秘密/n 地/ude2 警告/v 日本人/nz ，/w 他们/rr 将/d 面临/v 蒙古人/nz 的/ude1 军事/n 威胁/vn 。/w 可是/c 日本人/nz 再次/d 拒绝/v 蒙古/ns 使/v 节/q 进入/v 王廷/nr 。/w 在/p 返国/vi 途中/s ，/w 蒙古/ns 使/v 节/q 抓住/v 了/ule 两个/mq 日本/ns 渔民/nnd ，/w 把/pba 他们/rr 带回/v 中国/ns 。/w 忽必烈/nz 热情/an 款待/v 了/ule 日本/ns 渔民/nnd ，/w 命令/n 他们/rr 请求/v 他们/rr 的/ude1 统治者/nnt 对/p 中国/ns 皇帝/nnt 和/cc 蒙古/ns 大汗/nz 表示/v 适当/a 的/ude1 尊敬/vn ，/w 尽快/d 派遣/v 使者/nnt 前来/vi 进贡/v 。/w 然后/c 他/rr 派/v 人/n 护送/v 他们/rr 经/p 高丽/nz 返国/vi 。/w 可是/c ，/w 日本/ns 方面/n 对/p 忽必烈/nz 释放/v 被/pbei 扣留/v 的/ude1 日本/ns 渔民/nnd 没有/v 任何/rz 反应/vn 。/w 
此时/r ，/w 忽必烈/nz 确实/ad 已/d 被/pbei 日本人/nz 的/ude1 “/w 傲慢/a ”/w 弄得/d [茫然/a 失措/v]/nz ，/w 心烦意乱/vl 。/w 他/rr 决不/d 允许/v 他们/rr 一直/d 这样/rzv 公然/d 蔑视/v 他/rr ，/w 反抗/v 他/rr 。/w 他/rr 的/ude1 [双重/b 角色/n]/nz ，/w 无论是/c 作为/p 蒙古/ns 大汗/nz 还是/c 作为/p 中国/ns 皇帝/nnt ，/w 都/d 不能容忍/v 被/pbei 一个/mq 小国/n 如此/rzv 羞辱/v 。/w 蒙古/ns 风俗/n 要求/n 适当/a 招待/v 外国/n 使/v 节/q ，/w 而/cc [中国/ns 传统/n]/nz 则/d 要求/n 所有/b 国家/n 接受/v 中国/ns 皇帝/nnt 为/p 天下/n 共/d 主/ag 。/w 这样/rzv 明晰/a 的/ude1 天命/n 意味着/v ，/w 忽必烈/nz 不能/v 继续/v 容忍/vn 他/rr 的/ude1 使/v 节/q 在/p 日本/ns 受到/v 怠慢/vn 。/w 
然而/c ，/w 在/p 决定/v 动武/vn 之前/f ，/w 他/rr 再一次/mq 派遣/v 使/v 节/q 到达/v 日本/ns 。/w 他/rr 选派/v 的/ude1 特使/nnt 赵良弼/nr (/w 1217—1286/m )/w 于/p 1272年/t 春/tg 出发/vi ，/w 并/cc 于/p 同年/d 的/ude1 10月/t 在/p 九州岛/ns 东岸/n 的/ude1 今/tg 津/b 町/n 登陆/vi 。/w 当/p 他/rr 觐见/nz [日本/ns 天皇/n]/nz 的/ude1 要求/n 被/pbei 粗鲁/a 地/ude2 拒绝/v 后/f ，/w 他/rr 发出/v 了/ule 最后通牒/n ：/w [日本/ns 天皇/n]/nz 只有/c 两个月/mq 的/ude1 时间/n 对/p 忽必烈/nz 的/ude1 信函/n 作出/v 反应/vn 。/w [日本/ns 天皇/n]/nz 愿意/v 对/p 蒙古/ns 作出/v 一个/mq 平和/a 的/ude1 模棱两可/vl 的/ude1 回答/vn ，/w 但/c 幕府/nis 拒绝/v 任何/rz 妥协/vi 。/w 镰仓/ns 的/ude1 武士/nnt 占/v 了/ule 上风/n ，/w 他们/rr 把/pba 中国/ns 特使/nnt 驱逐出境/v 。/w 幕府/nis 的/ude1 粗暴/a 无礼/a 被/pbei 描述/v 为/p “/w 等同/vi 于/p 宣战/vi ”/w 。/w 赵良弼/nr 于/p 1273年6月/t 返回/v 中国/ns ，/w 向/p 忽必烈/nz 报告/n 了/ule 日本/ns 的/ude1 风土民情/nz ，/w 可能/v 还包括/nz 防务/n 情况/n 。/w 赵良弼/nr 描述/v 了/ule 他/rr 在/p 日本/ns 受到/v 的/ude1 羞辱/vn ，/w 这/rzv 深深地/d 激怒/v 了/ule 忽必烈/nz 。/w 他/rr 不能/v 再/d 耽延/nz ，/w 因为/c 耽延/nz 只/d 会/v 使/v 日本人/nz 更加/d 肆无忌惮/vl 。/w 在/p 赵良弼/nr 返回/v 前/f 几个月/mq ，/w 蒙古人/nz 刚刚/d 在/p 襄阳/ns 取得/v 了/ule 征/v 宋/tg 战役/n 的/ude1 重大/a 胜利/vn ，/w 因此/c 忽必烈/nz 可以/v 抽调/v 一/m 小/a 部分/n 军队/n 前去/v 征讨/v 日本/ns 。/w 同时/c ，/w 他/rr 的/ude1 对/p 日/b 战役/n 也/d 是/vshi 他/rr 征/v 宋/tg 战役/n 的/ude1 一个/mq 组成部分/n ，/w 因而/c 也/d 是/vshi 必要/a 的/ude1 。/w 日本人/nz 一直/d 积极/ad 地/ude2 与/cc 忽必烈/nz 的/ude1 夙敌/n 南宋/t 开展/v 贸易/vn 活动/vn 。/w 击败/v 日本人/nz ，/w 他/rr 便/d 能/v 切断/v 两个/mq 劲敌/n 之间/f 的/ude1 联系/vn ，/w 从而/c 削弱/v 南宋/t 。/w 
忽必烈/nz 的/ude1 征/v 日/b [准备/v 工作/vn]/nz 已经/d 进行/vn 了/ule 相当/d 长/a 的/ude1 [一段/mq 时间/n]/nz 了/ule 。/w 他/rr 命令/n 高丽人/nr 制造/v 船只/n ，/w 运送/v 他/rr 的/ude1 军队/n 横跨/v 日本海/ns ，/w 从/p [日本/ns 列岛/n]/nz 的/ude1 最南端/nz 发起/v 攻击/vn 。/w 1274年11月/t ，/w 他/rr 派遣/v 了/ule 一支/mq 由/p 蒙古人/nz 、/w 汉人/n 、/w 女真人/nz 组成/v 的/ude1 [一/d 万/d 五千/m 人/n]/mq 的/ude1 军队/n 和/cc [六/m 千/m 至/p 八千/m 名/q]/mq 满心/d 不悦/a 的/ude1 高丽/nz 士兵/nnt (/w 他们/rr 并/cc 不想/v 参加/v 这场/r 战役/n )/w ，/w 由/p 大约/d [七/m 千/m 名/q]/mq 高丽/nz 水手/nnt 引导/v ，/w 从/p 合浦/ns (/w 在/p 现在/t 的/ude1 [韩国/nsf 釜山/ns]/ns 附近/f )/w 出发/vi 开往/vf 日本/ns 。/w 蒙古/ns 军/n 分/qt 乘/v [三/m 百/m 艘/q]/mq 大/a 船/n 和/cc [四/m 百/m 到/v 五/m 百/m 艘/q]/mq 小船/n ，/w 首先/d 在/p 对马岛/nz 和/cc 壹岐岛/nz 登陆/vi ，/w 轻易/d 地/ude2 荡平/nz 了/ule 驻守/v 在/p 那里/rzs 的/ude1 日军/n 。/w 但是/c ，/w 忽必烈/nz 派往/vf 日本/ns 的/ude1 军队/n 无论/c 规模/n 上/f 还是/c 实力/n 上/f 都/d 不足以/v 彻底/ad 扫平/v [日本/ns 列岛/n]/nz 。/w 他/rr 肯定/v 低估/v 了/ule 日本人/nz 的/ude1 抵抗/vn 能力/n 。/w 
最/d 关键/n 的/ude1 战斗/vn 自然/n 将/d 在/p 九州/ns 进行/vn 。/w 虽然/c 日本人/nz 知道/v 蒙古/ns 大军/n 正在/d 开/v 过来/vf ，/w 但是/c 他们/rr 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz 做/v 得/ude3 还/d 很/d 粗略/a 。/w 他们/rr 的/ude1 [经济/n 状况/n]/nz 无法/v 在/p 九州/ns 维持/v 一支/mq 规模/n 可观/a 的/ude1 军队/n ，/w 他们/rr 也/d 没有/v 一个/mq 政治/n 统一/vn 和/cc 中央集权/n 的/ude1 政权/n 去/vf 组织/n 一支/mq 强大/a 的/ude1 军队/n 投入/v 战斗/vn 。/w 他们/rr 根本/a 无法/v 对付/vn 蒙古人/nz 的/ude1 远程/b 武器/n ，/w 包括/v 十字弓/nz 和/cc 各种各样/bl 的/ude1 弹射器/nz 。/w 他们/rr 的/ude1 指挥官/nnt 缺乏/v 实战/n 经验/n ，/w 与/cc 身经百战/vl 的/ude1 蒙古/ns 统帅/nnt 无法/v 相比/vi 。/w [日本/ns 军队/n]/nt 长/a 于/p 肉搏/v ，/w 但是/c [蒙古/ns 军队/n]/nt 习惯于/mq 以/p 组织/n 严密/a 的/ude1 小组/nis 为/p 单位/n 集体/n 作战/vi ，/w 这种/r 战术/n 是/vshi 日本人/nz 所/usuo 不/d 熟悉/v 的/ude1 。/w 所以/c ，/w 当/p 蒙古/ns 军/n 于/p 11月19日/t 在/p 九州/ns 东岸/n 的/ude1 博多/nz 登陆/vi 时/ng ，/w 日本人/nz 处于/v 绝对/d 的/ude1 劣势/n 。/w 蒙古/ns 军/n 在/p 进军/v 之前/f 鼓乐齐鸣/nz ，/w 其/rz 战阵/nz 和/cc 攻击/v 方法/n 使得/vi 日本人/nz 毫无/v 招架/vi 之/uzhi 力/n 。/w [第一/m 晚/tg]/mq 的/ude1 战斗/vn 就/d 使/v [日本/ns 军队/n]/nt 遭受/v 了/ule 人员/n 和/cc 装备/n 的/ude1 [重大/a 损失/n]/nz 。/w 他们/rr 的/ude1 残兵败将/n 更是/d 不堪一击/vl 。/w 溃败/v 看来/v 是/vshi 在所难免/vl 了/ule ，/w [那天/r 晚上/t]/nz ，/w 唯一/b 使/v 他们/rr 大难不死/vl 的/ude1 是/vshi 无边/z 的/ude1 黑暗/a 。/w 
但/c 大自然/n 为/p 日本人/nz 提供/v 了/ule 更好/d 的/ude1 保护/vn 。/w 就/d 在/p 同一/b 天/qt 晚上/t ，/w 海面/n 突然/ad 起/vf 了/ule 风暴/n 。/w 高丽/nz 水手/nnt 马上/d 对/p 蒙古/ns 将领/nnt 说/v ，/w 他们/rr 必须/d 回到/v 船上/s ，/w 把/pba 船/n 开往/vf 海上/s ，/w 直到/v 风暴/n 消退/vi 。/w 否则/c ，/w 他们/rr 的/ude1 船只/n 就/d 会/v 与/cc 岸边/s 的/ude1 岩石/n 相撞/vi 而/cc 沉没/vi ，/w 那样/rzv ，/w 他们/rr 将/d 失去/v 唯一/b 的/ude1 撤退/vi 工具/n 。/w 蒙古人/nz 勉强/ad 同意/v 了/ule ，/w 并/cc 开始/v 从/p 博多/nz 撤退/vi 。/w 一些/mq 日本人/nz 追击/v 并/cc 杀死/v 了/ule 一些/mq 正在/d 撤退/vi 的/ude1 蒙古/ns 兵/n 。/w 然而/c ，/w [那天/r 晚上/t]/nz 蒙古/ns 兵/n 遭受/v 的/ude1 大多数/m 伤亡/vn 都/d 发生/v 在/p 海上/s 。/w 狂风/n 、/w 巨浪/n 和/cc 礁石/n 把/pba [几百/m 艘/q]/mq 船只/n 击/vg 成/v 了/ule 碎片/n 。/w 根据/p 一些/mq 记载/v ，/w 蒙古/ns 军/n 有/vyou [一/d 万/d 三千/m 人/n]/mq 因此/c 丧生/vi 。/w 日本人/nz 因/p 这场/r 风暴/n 而/cc 大难不死/vl 。/w 蒙古人/nz 的/ude1 远征/vn 以/p 彻底/ad 的/ude1 失败/vn 而/cc 告/v 结束/vn ，/w 残余/n 的/ude1 蒙古/ns 军/n 驶回/nz 了/ule 老家/n ，/w 向/p 忽必烈/nz 报告/n 了/ule 这次/r 惨败/vi 。/w 
由于/p 大汗/nz 正/d 把/pba 全部/m 精力/n 投入/v 到/v 征服/vn 南宋/t 的/ude1 战役/n 中/f ，/w 他/rr 无法/v 腾出/v 手/n 来/vf 立即/d 向/p 日本人/nz 复仇/vi 。/w 相反/vi ，/w 1275年/t 忽必烈/nz 又/d 向/p 日本/ns 派遣/v 了/ule 一个/mq 使团/nis ，/w 由/p 杜世忠/nr 和/cc 何文著/nr 带领/v ，/w 要求/n 日本/ns 称/v 臣/ng ，/w 以免/c 再度/d 兴师/nz 入侵/v 日本/ns 。/w 日本/ns 当局/n 正/d 因为/c 最近/t 的/ude1 军事/n 胜利/vn 而/cc 趾高气扬/al ，/w 并/cc 相信/v 他们/rr 的/ude1 神/n 拯救/v 了/ule 他们/rr ，/w 于是/cc 把/pba 不幸/a 的/ude1 使/v 节/q 处死/v ，/w 进一步/d 加深/v 了/ule 与/cc 中国/ns 王朝/n 的/ude1 嫌隙/n 。/w 对/p 蒙古人/nz 来说/uls ，/w 再/d 没有/v 什么/ry 比/p 这种/r 行径/n 更/d 可恨/a 的/ude1 了/ule 。/w 忽必烈/nz 决不能/v 允许/vn 这样/rzv 一种/mq 暴行/n 逃过/v 惩罚/vn 。/w 但是/c ，/w 直到/v 好/a 几年/mq 后/f 他/rr 才/d 腾出/v 手/n 来/vf 再次/d 兴兵/nz 讨伐/v 日本/ns 。/w 
[13/m 世纪/n]/mq 70年代/t 中叶/t ，/w 忽必烈/nz 已经/d 平定/vi 了/ule 高丽/nz ，/w 甚至/d 把/pba 他们/rr 变成/v 了/ule 征/v 日/b 战役/n 中/f 的/ude1 帮手/n ，/w 尽管/c 高丽人/nr 并不/d 情愿/v 这样/rzv 做/v 。/w 但/c 他/rr 无法/v 以/p 同样/d 的/ude1 手法/n 降伏/v 日本人/nz 。/w 他/rr 在/p 别处/rzs 有/vyou 更多/ad 需要/v 操心/vn 的/ude1 事情/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 他/rr 的/ude1 帝国/n [领土/n 完整/a]/nz 的/ude1 现实/n 威胁/vn 。/w 中亚/ns 向/p 他/rr 的/ude1 [政治/n 权威/n]/nz 提出/v 了/ule 更加/d 严重/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 他/rr 必须/d 首先/d 解决/v 那个/rz 地区/n 的/ude1 问题/n ，/w 然后/c 再/d [回过/v 头/n 来/vf]/nz 对付/v 日本人/nz 。/w 
