图/n 为/p [正定/ns 开元寺/nz]/nz 与/cc 南城门/nz 。/w 
[正定/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 供/vi 图/n 
制图/vn ：/w 蔡华伟/nr 
斑驳/z 的/ude1 城墙/n 、/w 古朴/a 的/ude1 建筑/n 、/w 长/a 满/a 青苔/n 的/ude1 青砖/n ，/w 徜徉/vi 于/p 古城/n 之中/f ，/w 人们/n 总/b 能/v 感受到/nz [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 “/w 乡愁/n ”/w 。/w 一座/mq 保存/v 完好/a 的/ude1 古城/n ，/w 是/vshi [传统/n 艺术/n]/nz 的/ude1 宝库/n ，/w 更是/d [历史/n 文化/n]/nz 的/ude1 活化石/n 。/w 然而/c 如今/t ，/w 有些/rz 地方/n 对/p 古城/n 的/ude1 过度/d 商业/n 开发/vn 近乎/v 病态/n ，/w 大/a 拆/v 大/a 建/v 、/w 拆/v 古建/n 新的/a 现象/n 层出不穷/vl ，/w 一些/mq 古城/n 的/ude1 消亡/vn 速度/n ，/w 令人/v 心惊/v 。/w 
皮/n 之/uzhi 不/d 存/v ，/w [毛/n 将/d 焉/y 附/v]/nz 。/w 要/v 留住/v 古城/n 的/ude1 文化/n 之/uzhi “/w 根/n ”/w ，/w 还/d 需/v 细心/a 规划/n 、/w 严格/ad 贯彻/v 。/w 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 正定/ns 人/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 心得/n 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 正定/ns ，/w 探索/v 古城/n 保护/vn 的/ude1 秘方/n 。/w 
—/w —/w 编者/nnt 
不久/d 前/f ，/w 一场/mq 大火/n 将/d 历史/n 悠久/a 的/ude1 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 烧/vi 得/ude3 [伤痕/n 累累/z]/nz ，/w 也/d 引起/v 人们/n 对于/p 古城/n 保护/vn 的/ude1 反思/vn 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 、/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 、/w [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 在/p 正定/ns 联合/vd 召开/v 古城/n 保护/v 现场会/n ，/w 宣传/vn 推广/v [正定/ns 古城/n]/nz 保护/v 经验/n ，/w 并/cc 发布/v 了/ule 《/w 古城/n 保护/v 正定/ns 宣言/n 》/w 。/w 
正定/ns 位于/v 石家庄市/ns 北部/f ，/w 曾/d 与/cc 北京/ns 、/w 保定/ns 并称/v “/w 北方/s 三/m 雄镇/nz ”/w ，/w 现有/v [国家/n 重点/n]/nz [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [9/m 处/n]/mq ，/w 数量/n 在/p 全国/n 县级/b 城市/n 中/f 位居/v 第二/m 。/w 在/p 正定/ns ，/w 古城/n 的/ude1 文化/n 保护/vn 工作/vn 从未/d 间断/vi 。/w 
