原/b 标题/n ：/w 陈思诚/nr 佟丽娅/nr 刘恺威/nr 杨幂/nr 大婚/nz 甜蜜/a 拥吻/nz 盘点/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 之/uzhi 吻/v 
陈思诚/nr 佟丽娅/nr 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n 新人/n 甜蜜/a 拥吻/nz 
