据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 办公室/nis 启动/v 下届/b “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 提名/v 审/vn 荐/vg 作业/vn 。/w 马英九/nr 今天/t 说/v ，/w “/w 监委/nz ”/w 人选/n 首/q 重/a 品德/n 操守/n ，/w 并/cc 期/qv 许/v 有/vyou 更多/ad 女性/n 担任/v “/w 监委/nz ”/w ，/w 符合/v 现今/t 社会/n 潮流/n 。/w 
马英九/nr 办公室/nis [今天/t 上午/t]/nz 与/cc 下午/t 分别/d 召开/v [第/m 5/m 届/q]/mq “/w 监委/nz ”/w 提名/v 审/vn 荐/vg 小组/nis 及/cc [第/m 12/m 届/q]/mq “/w 考试/vn 委员/nnt ”/w 提名/v 审/vn 荐/vg 小组/nis 第一次/mq 会议/n ，/w 均/d 由/p 召集人/nnt 吴敦义/nr 主持/v ，/w 马英九/nr 并/cc 亲临/v 致词/n 。/w 
在/p “/w 监委/nz ”/w 提名/v 审/vn 荐/vg 小组/nis 会议/n 中/f ，/w 马英九/nr 说/v ，/w 台湾/ns “/w 监察院/nis ”/w 是/vshi 最高/a [监察/vn 机关/n]/nz ，/w 职司/nz 弹劾/v 、/w 纠举/nz 及/cc 审计权/n 。/w 因此/c ，/w “/w 监委/nz ”/w 必须/d 超出/v 党派/n ，/w 并/cc 扬弃/v 不必要/a 的/ude1 [意识/n 型/k 态/ng]/nz 与/cc 政治/n 考虑/v ，/w 以/p 唯/d 才/d 是/vshi 用/p 为重/vi 。/w “/w 监委/nz ”/w 人选/n 首/q 重/a 品德/n 操守/n ，/w 并/cc 期/qv 许/v 有/vyou 更多/ad 女性/n 担任/v “/w 监委/nz ”/w ，/w 符合/v 现今/t 社会/n 潮流/n 。/w 
为/p 进行/vn 相关/vn 提名/v 工作/vn ，/w 马英九/nr 已/d 核定/v [第/m 5/m 届/q]/mq “/w 监委/nz ”/w 提名/v 审/vn 荐/vg 小组/nis 设置/v 要点/n ，/w 聘请/v 清廉/a 、/w 专业/n 与/cc 声望/n 卓著/a 的/ude1 公正/a 人士/n 分别/d 组成/v 提名/vn 审/v 荐/vg 小组/nis ，/w 负责/v 提名/vn 审/v 荐/vg 工作/vn 。/w 
审/v 荐/vg 小组/nis 为/p 扩大/v 选才/v ，/w 遴荐/nz 优秀/a 适任/nz 的/ude1 “/w 监委/nz ”/w ，/w 会/v 中/f 决定/v 除/p 由/p 马英九/nr 办公室/nis 主动/ad 函请/nz 相关/vn 机关/n 、/w 团体/n 推荐/v 外/f ，/w 并/cc 自/p 1月20日/t 起/vf 至/p 2月10日/t 止/v ，/w 公开/ad 接受/v 各界/rz 推荐/v “/w 监委/nz ”/w ，/w 也/d 欢迎/v 自我/rr 推荐/v 。/w 但/c 为/p 求/v 审/vn 荐/vg [程序/n 公正/a]/nz 超然/a ，/w 审/v 荐/vg 小组/nis 委员/nnt 一律/d 不得/vi 提出/v 推荐/vn 人选/n ，/w 以/p 昭/ag 公信/nz 。/w 
审/v 荐/vg 小组/nis 于/p 受理/v 推/v （/w 自/p ）/w 荐/vg 期间/f 截止/vi 后/f ，/w 随即/d 展开/v 审查/vn 工作/vn ，/w 襄助/v 马英九/nr 以/p 公开/ad 、/w 公平/a 、/w 公正/a 的/ude1 方式/n 提名/v [第/m 5/m 届/q]/mq “/w 监委/nz ”/w ，/w 咨请/nz 台/q “/w 立法院/nz ”/w 同意/v 后/f 任命/v 。/w （/w 周剑/nr ）/w 
