原/b 标题/n ：/w 贾康/nr ：/w 加快/v [房地产/n 税/n]/nz 立法/vn 
“/w 加快/v [房地产/n 税/n]/nz 立法/vn ，/w 应该/v 全套/n 清理/v 整合/vn ，/w 该/rz 排除/v 掉/v 的/ude1 排除/vn 掉/v ，/w 让/v 明/ag 规则/n 浮出水面/v ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi [财政部/nt 财/n 科/n]/nt 所/usuo 所长/nnt 贾康/nr 20日/t 在/p “/w 2013/m 年度/n 全国/n 十大/mq 税收/n 新闻/n 评选/v 发布会/n 暨/cc 2014年/t [中国/ns 税务/n 报社/nis]/nt 专家/nnt 新春/t 座谈会/n ”/w 上/f 做出/v 的/ude1 论断/vn 。/w 据/p 参加/v 此次/rz 座谈会/n 的/ude1 有关/vn 专家/nnt 透露/v ，/w 目前/t ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 已经/d 开始/v 着手/v [房地产/n 税/n]/nz 的/ude1 具体/a 工作/vn 。/w 
针对/p [房地产/n 税/n]/nz 争议/vn 多/a 、/w 推出/v 难度/n 大/a 这/rzv 一/m 现实/n 情况/n ，/w 贾康/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 在/p 适时/ad 推进改革/v 方面/n ，/w 很难/d 先/d 有一个/mq 无/v 争议/vn 的/ude1 法规/n ，/w 然后/c 再/d 推进改革/v 。/w ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 配套改革/v 里/f 既/c 要/v 有/vyou 顶层/f 规划/n 水平/n 的/ude1 提高/vn ，/w 又/d 要/v 继续/v 允许/vn [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 允许/v 继续/v [摸着/v 石头/n 过/uguo 河/n]/nz 。/w 否则/c ，/w 他/rr 认为/v ，/w “/w 按照/p 讨论/v 《/w 预算法/n 》/w 修订/v 的/ude1 情况/n 来/vf [设想/vn 一下/mq]/nz [房地产/n 税/n]/nz [立法/vn 过程/n]/nz ”/w ，/w 真/a 有可能/nz 争论/vn 十年/mq 、/w [二/m 十年/mq]/mq 都/d 不一定/nz 有/vyou 结果/n 。/w 
据/p 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 专家/nnt 透露/v ，/w 国务院/nt 已经/d 开始/v 着手/v 开展/vn [房地产/n 税/n]/nz 具体/a 工作/vn ，/w 并且/c 希望/v 能够/v 在/p 2014/m 年底/f 前/f 形成/v 统一/vn 方案/n ，/w 然后/c 尽快/d 提请/v 全国人大/nto 审议/v 。/w 该/rz 专家/nnt 同时/c 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 这/rzv 会/v 是/vshi 一个/mq 漫长/a 的/ude1 讨论/vn 过程/n 。/w ”/w 
[北京大学/ntu 财税法/nz 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘剑文/nr 称/v ，/w 现行/b 的/ude1 房产税/nz 条例/n 始于/v 1986年/t ，/w 如果/c 1986年/t 直接/ad 制定/v 一个/mq 房产/n 税法/n ，/w 不会/v 像/v 今天/t 的/ude1 阻力/n 这么/rz 大/a ，/w 因为/c 那时候/nz [利益/n 集团/nis]/nz 还/d 没有/v 形成/vn 。/w “/w 今天/t 重庆/ns 、/w 上海/ns 实行/v [房产税/nz 改革/vn]/nz ，/w 有/vyou 很多/m 批评/vn 。/w 在/p [利益/n 集团/nis]/nz 形成/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 我们/rr 通过/p 什么/ry 方式/n 找/v 突破口/n 和/cc 抓手/n ？/w 就是/v 要/v 通过/p 立法/vn ，/w 在/p 《/w [房产税/nz 暂行/b 条例/n]/nz 》/w 基础上/nz 上升/vi 为/p 法律/n 。/w ”/w 刘剑文/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
此外/c ，/w 刘剑文/nr 还/d 指出/v ：/w “/w 房产税/nz 现在/t 是/vshi 要/v 恢复/vn 《/w [房产税/nz 暂行/b 条例/n]/nz 》/w [第五/m 条/q]/mq [第四/m 款/q]/mq 对/p 非营利性/b 用房/n 征税/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 给/p 纳税人/n 加税/nz ，/w 不是/c [行政/n 机关/n]/nz 能够/v 解决/vn 的/ude1 问题/n ，/w 要/v 通过/p 立法/vn 形成/v [社会/n 共识/n]/nz ，/w 有/vyou 了/ule 共识/n 之后/f 制定/v 出来/vf 的/ude1 法律/n 才/d 有利于/v 执行/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 赵婧/nr ）/w 
