两岸/n 议题/n 最近/t 成为/v 民进党/nz 党内/s “/w 天王/n ”/w 的/ude1 角力/v 场/qv 。/w 蔡英文/nr 的/ude1 核心/n 幕僚/nnt 、/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 执行/v 长/a 林/ng 全/a 上周/t 率/v 团/n [访问/vn 大陆/ns]/nz ，/w 被/pbei 外界/n 视为/v 给/p 蔡英文/nr 登陆/vi “/w 试/v 水温/n ”/w 。/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 19日/t 晚/tg 启程/vi 访问/v 欧洲/ns ，/w 将/d 针对/p 两岸/n 议题/n 发表/v 演说/vn 。/w 再/d 加上/v 谢长廷/nr 一直/d 在/p 两岸/n 议题/n 上/f “/w 深耕/v ”/w ，/w 并/cc 曾/d 破冰/v 登陆/vn ，/w 有/vyou 岛内/s 分析/v 人士/n 称/v ，/w 今年/t 5月/t 党主席/nnt 选举/v 在即/vi ，/w 明年/t 党内/s “/w 总统/nnt ”/w 初选/v 选/vn 战/vg 打响/v ，/w 民进党/nz 各/rz 派系/n 围绕/v 两岸/n 议题/n 的/ude1 竞逐/v 氛围/n 越来越/d 浓/a ，/w 不/d 只是/d “/w 两个/mq 太阳/n ”/w (/w 苏/b 、/w 蔡/nz )/w ，/w 而是/c “/w [三/m 只/d]/mq 老鹰/n ”/w (/w 苏/b 、/w 蔡/nz 、/w 谢/v )/w 相互/d 竞逐/v 。/w 对此/d ，/w [台湾/ns 大学/nis]/ntu 政治/n 学系/nz 教授/nnt 张亚中/nr 20日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 不论是/c “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 还是/c “/w [三/m 只/d]/mq 老鹰/n ”/w ，/w 民进党/nz 骨子里/n 永远/d 是/vshi “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 的/ude1 “/w 分离主义/nz ”/w ，/w 只是/d 披/v 的/ude1 外衣/n 有所/v 不同/a ，/w 希望/v 台湾/ns 选民/n 不要/d 被/pbei 他们/rr 蒙骗/v 。/w 
蔡英文/nr 否认/v “/w 铺路/vi 说/v ”/w 
据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 20日/t 报道/v ，/w 蔡英文/nr 当天/t 陪/v 林/ng 全/a 举行/v 记者会/n ，/w 说明/v [访问/vn 大陆/ns]/nz 的/ude1 情况/n 。/w 据介绍/nz ，/w 去年/t 7月/t 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 以/p “/w 台湾/ns 经济发展/v 新模式/nz 工作坊/nz ”/w 名义/n ，/w 邀请/v 中国银行/ntcb [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 曹远征/nr 、/w [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 丁志杰/nr 赴/v 台/q 演讲/vn ，/w 探讨/v 人民币/n 未来/t 发展/vn 走向/v 。/w 在/p 丁志杰/nr 的/ude1 邀请/vn 下/f ，/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 组团/vi 回访/vn 。/w 访问团/nis 成员/nnt 均/d 为/p 蔡英文/nr 的/ude1 重要/a 智囊/n 及/cc 幕僚/nnt ，/w 除/p 林/ng 全/a 外/f ，/w 还包括/nz 前/f “/w 国安/nz 会/v ”/w [副/b 秘书长/nnt]/nnt 江春男/nr 、/w 前/f “/w 经建会/nr 副主委/nnt ”/w 张景森/nr 及/cc 前/f “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 邱太三/nr 等/udeng 。/w 他们/rr 15日/t 启程/vi 赴/v 大陆/ns 展开/v 为期/vi [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 参访/vn ，/w 主要/b 是/vshi 了解/v 大陆/ns 在/p 三中全会/n 后/f 如何/ryv 规划/n 在/p 全球/n 经济发展/v 中/f 的/ude1 角色/n ，/w 以及/cc 未来/t 将/d 如何/ryv 应对/v [经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 挑战/vn 。/w 访问团/nis 参访/v 单位/n 包括/v [国家/n 发改委/nis 宏观/n 经济/n 研究院/nis]/nt 、/w [国家/n 统计局/nis 数据/n 管理/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 大陆/ns 官方/n 机构/n ，/w 还有/v [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 以及/cc 百度/ntc 、/w 联想/vi 等/udeng 企业/n 。/w 
有/vyou 媒体/n 询问/v 此行/rzv 是否/v 为/p 蔡英文/nr 未来/t 登陆/vi “/w 铺路/vi ”/w ，/w 蔡英文/nr 20日/t 称/v ，/w “/w 现在/t 真的/d 没有/v 计划/n 要/v 到/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 参访/v ”/w ，/w 参访/v 必须/d 要/v “/w 对/p 台湾/ns 有益/a ”/w 、/w “/w 对/p 两岸/n 情势/n 稳定/an 有/vyou 帮助/v ”/w 的/ude1 情况下/nz ，/w 或许/d 有一天/d 这些/rz 条件/n 会/v 成熟/a ，/w 但/c “/w 现在/t 并/cc 没有/v ”/w 。/w 蔡英文/nr 还/d 把/pba 矛头/n 对准/v 长期/d 活跃/a 于/p 两岸/n 的/ude1 国民党/n ，/w 称/v 两岸/n 交流/vn 不/d 应/v 沦为/v 特定/b 政党/n 或/c 少数人/mq 垄断/vn 的/ude1 活动/vn 。/w 
台/q “/w 中央社/nz ”/w 注意到/v ，/w 在/p 20日/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n ，/w 对/p 敏感/a 的/ude1 两岸/n 称谓/n ，/w 蔡英文/nr 多/a 用/p “/w 两岸/n ”/w 、/w “/w 对方/n ”/w 或/c “/w 对岸/s ”/w 等/udeng 词/n ，/w 较少/ad 使用/v 过去/vn 常用/a 的/ude1 “/w 中国/ns ”/w ;/w 林/ng 全/a 等/udeng 人/n 则/d 多/a 以/p “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz ”/w 、/w “/w 大陆/ns ”/w 及/cc “/w 对岸/s ”/w 等/udeng 词汇/n 交互/b 使用/v 。/w 台/q 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 看得出/v 蔡英文/nr 想/v 保持/vn 未来/t 持续/vd 推动/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 可能性/n ，/w 因此/c 采取/v 较为/d 中性/n 的/ude1 用/p 词/n 。/w 对于/p 林/ng 全/a 此行/rzv ，/w 大陆/ns 国台办/j 发言人/nnt 马晓光/nr 20日/t 接受/v 台湾/ns 媒体/n 采访/v 时/ng 称/v ，/w “/w 据/p 了解/v ，/w 台湾/ns 一些/mq 财经/n 学者/nnt 应/v [对外/vn 经贸/b 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 邀请/v 来/vf 大陆/ns 交流/vn 和/cc 参访/v 。/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 两岸/n 民间/n 交流/vn 活动/vn 。/w ”/w 
“/w [三/m 只/d]/mq 老鹰/n ”/w 的/ude1 竞争/vn 
虽然/c 蔡英文/nr 否认/v 林/ng 全/a 此行/rzv 是/vshi 为/p 自己/rr 登陆/vi “/w 铺路/vi ”/w ，/w 但/c 仍/d 引发/v 岛内/s 诸多/m 猜测/v 和/cc 联想/vi 。/w 《/w 风/n 传媒/n 》/w 称/v ，/w “/w 蔡英文/nr 授权/v 林/ng 全/a 的/ude1 访/v 中/f 行动/vn ，/w 无疑/d 是/vshi 在/p 宣告/v 2014年/t 她/rr 将/d 正式/ad 和/cc 中国/ns 互动/vn ”/w 。/w 亲/ng 谢长廷/nr 的/ude1 “/w 立委/j ”/w 李应元/nr 说/v ，/w 虽/c 是/vshi 经贸/b 参访/v ，/w 但/c 成员/nnt 几乎/d 都/d 是/vshi 民进党/nz 执政/vi 时/ng 的/ude1 “/w 部/q 会/v ”/w 首长/nnt ，/w “/w 政治/n 意涵/nz 很重/nz ，/w 说/v 是/vshi 蔡英文/nr 的/ude1 小/a 内阁/n 也/d 不/d 为/p 过/uguo ”/w 。/w 台/q “/w 中央社/nz ”/w 称/v ，/w 蔡英文/nr 曾任/v “/w 陆委会/nt 主委/nnt ”/w ，/w 对/p 大陆/ns 议题/n 并不/d 陌生/a ，/w 在/p 党内/s 有/vyou 谢长廷/nr 抢先/vd 登陆/vi ，/w 并/cc 提出/v “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 主张/v ，/w 而/cc 苏贞昌/nr 又/d 有/vyou 党主席/nnt 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p “/w 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 有/vyou 一定/b 发言/vi 地位/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 蔡英文/nr 势必/d 提出/v 自己/rr 的/ude1 观点/n 与/cc 立场/n ，/w 面对/v 挑战/vn 。/w 民进党/nz 中央/n 执行/v 委员/nnt 洪智坤/nr 认为/v ，/w 蔡英文/nr 此举/rzv 是/vshi 为/p 民进党/nz 主席/nnt 选举/v 而/cc 来/vf ，/w 不/d 只是/d “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 的/ude1 争夺/vn ，/w 而是/c “/w [三/m 只/d]/mq 老鹰/n (/w 苏蔡谢/nr )/w ”/w 竞逐/v 。/w [香港/ns 中/f 评/v 社/n]/nt 称/v ，/w 苏蔡谢/nr 的/ude1 两岸/n 论述/v 光谱/n 也/d 暂时/d 画/v 出来/vf 了/ule ，/w 苏/b 倒/vi 向/p “/w 独/d ”/w 派/v ，/w 蔡/nz 在/p 中间/f ，/w 主张/v “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 的/ude1 谢长廷/nr 与/cc 国民党/n 最/d 接近/v 。/w 
蓝绿/nz 就/d 两岸/n 议题/n 竞争/vn 激烈/a ？/w 
对于/p 蔡英文/nr 幕僚/nnt [访问/vn 大陆/ns]/nz ，/w 台大/nz 教授/nnt 张亚中/nr 20日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 分析/vn 称/v ，/w 蔡英文/nr 确实/ad 有/vyou 想/v [访问/vn 大陆/ns]/nz 的/ude1 念头/n ，/w 因为/c 这/rzv 可以/v 欺骗/vn 台湾/ns 民众/n ，/w 让/v 台湾/ns 民众/n 以为/v 她/rr 是/vshi “/w 温和派/n ”/w ，/w 不是/c “/w 极端/n 台独/n 分子/n ”/w ，/w 这/rzv 对/p 争取/v [中间/f 选民/n]/nz 确实/ad 有/vyou 用/p ，/w 但/c 实质上/nz 蔡英文/nr 倾向/n “/w 台独/n ”/w 的/ude1 基本/a 立场/n 不会/v 改变/vn 。/w 张亚中/nr 认为/v ，/w 蔡英文/nr 目前/t 没有/v 任何/rz 党/n 职/ng 、/w 公职/nnt 在/p 身/ng ，/w 她/rr 要是/c 想到/v 大陆/ns 访问/vn ，/w 大陆/ns 应该/v 不会/v 阻挠/vn ，/w 而/cc 只是/d 当作/v 一个/mq 学者/nnt 访问/vn ，/w 其/rz 效用/n 也/d 就/d 只有/c 如此而已/nz ，/w 不要/d 奢望/v 民进党/nz 会/v 改变/vn 其/rz “/w 台独/n ”/w 本质/n 。/w 
也/d 有/vyou 岛内/s 舆论/n 呼吁/v 国民党/n 应该/v 对/p 绿营/nz 的/ude1 动作/n 有所/v 警惕/vn 。/w 有/vyou 分析/vn 称/v ，/w 准备/v 2月/t 登陆/vi 的/ude1 “/w 陆委会/nt 主委/nnt ”/w 王郁琦/nr 被/pbei “/w 立法院/nz ”/w 设/v 下/f 红线/n ，/w 蔡英文/nr 大批/m 核心/n 幕僚/nnt 却/d 悄然/d 登陆/vi ，/w 这/rzv 就是/v 岛内/s 政党/n 围绕/v 两岸/n 议题/n 的/ude1 竞争/vn ，/w 国民党/n 得分/n ，/w 民进党/nz 就/d 失/v 分/qt ，/w 最好/d 是/vshi 国民党/n 杵/ng 在/p 那里/rzs 不/d 动/v ，/w 绿营/nz 拼命/d 向前/vi 跑/v 。/w 马/n 当局/n 没/d 意识到/v 蓝绿/nz 在/p 两岸/n 议题/n 上/f 竞争/vn 何其/d 激烈/a ，/w 何其/d 多变/z ，/w 现在/t 仿佛/d 在/p 被/pbei 绿营/nz [温水/n 煮/v 青蛙/n]/nz 。/w （/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 台北/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 萧师言/nr [环球/n 时报/n]/nz [特约/b 记者/nnt]/nnt 崔明轩/nr ）/w 
