卜谷/nr 的/ude1 新作/n 《/w 为/p 毛泽覃/nr 守灵/v 的/ude1 红军/nnd 妹/n 》/w (/w [解放军/nnd 出版社/nis]/nt )/w 通过/p 对/p [百岁/q 老人/n]/nz 一生/n 的/ude1 [革命/vn 精神/n]/nz 和/cc 思想/n 情操/n 的/ude1 揭示/vn ，/w 书写/v 了/ule 一代/n 革命/vn 人/n 的/ude1 [坎坷/an 人生/n]/nz ，/w 褒扬/vn 了/ule 革命者/nnd 生命/n 的/ude1 坚韧/a 和/cc [意志/n 品质/n]/nz 的/ude1 顽强/a 。/w 
[102/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张桂清/nr 老人/n ，/w 80年前/t 在/p 赣南/ns [中央/n 苏区/n]/nz 瑞金/ns 一带/n 为/p 红军/nnd 将领/nnt 作/v 护理/vn ，/w 并/cc 亲自/d 为/p 战场/n 牺牲/v 的/ude1 红军/nnd 师长/nnt 毛泽覃/nr 擦洗/v 遗体/n ，/w 尔后/c 历经/v 革命/vn 岁月/n 的/ude1 熏陶/vn ，/w 在/p “/w 文革/n ”/w 中/f 被/pbei 当做/v “/w 黑/a [四/m 类/q]/mq ”/w 批斗/v ，/w 九死一生/vl ，/w 却/d 顽强/a 而/cc 坚忍/a 地/ude2 活/v 下来/vf 。/w 她/rr 靠/v 的/ude1 是/vshi 当年/t 参加/v 红军/nnd 时/ng 的/ude1 信念/n ，/w 也/d 记得/v 她/rr 所/usuo 敬仰/vn 的/ude1 毛泽覃/nr 说/v 过/uguo 的/ude1 一句话/l “/w 时时/d 可/v 死/vn ，/w 步步/q 求生/vi ”/w ，/w 不怕牺牲/vl 却/d 要/v 坚强/a 地/ude2 生活/vn 。/w 她/rr 把/pba 生命/n 交给/v 了/ule 她/rr 所/usuo 信奉/v 的/ude1 革命/vn 事业/n ，/w 信守/v 着/uzhe 对于/p 先行者/n 的/ude1 承诺/vn ，/w 忠贞不渝/vl 地/ude2 为/p 毛泽覃/nr 以及/cc 红军/nnd 将领/nnt 们/k 的/ude1 精神/n 守灵/v 。/w 
生长/v 在/p 瑞金/ns 苏区/n ，/w 张桂清/nr 从/p 出生/vi 就/d 注定/v 了/ule 她/rr 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz 。/w 年仅/nz 十多岁/m ，/w 作为/p 邱/nz 家/q 的/ude1 童养媳/n ，/w 与/cc 未婚夫/n 一道/d 参加/v 了/ule 苏区/n 的/ude1 反围剿/nz 战争/n ，/w 成/v 了/ule 当时/t [中央/n 苏区/n]/nz 指挥员/nnt 、/w 中革军委/nt 主席/nnt 项英/nr 的/ude1 保姆/nnt 兼/v 机要员/nnt ，/w 帮助/v 其/rz 夫人/n 张亮/nr 带/v 孩子/n ，/w 后来/t ，/w 又/d 与/cc 毛泽东/nr 胞弟/n 毛泽覃/nr 的/ude1 夫人/n 贺怡/nr 过从甚密/vl ，/w 结为/v 姐妹/n 。/w 历经/v 当年/t 红色/n 风云/n 的/ude1 洗礼/vn ，/w 她/rr 在/p 数次/m 遭遇战/n 中/f ，/w 对/p 革命/vn 始终/d 坚贞不渝/vl ，/w 出生入死/vl ，/w 从/p 敌人/n 罪恶/n 的/ude1 枪口/n 下/f 活/v 过来/vf 。/w 而/cc 几十年/mq 的/ude1 [风雨/n 人生/n]/nz 中/f ，/w 她/rr 先后/d 嫁人/v [五/m 次/qv]/mq ，/w 由于/p 战乱/n 和/cc 家境/n 的/ude1 原因/n ，/w 她/rr 的/ude1 [情感/n 生活/vn]/nz 颇为/d 不顺/v ，/w 最为/d 惨烈/a 的/ude1 是/vshi ，/w 历次/b 运动/vn 中/f 她/rr 都/d 被/pbei 污蔑/v 为/p 叛徒/n 特务/nnd ，/w 批斗/v 关押/v ，/w 身心/n 受到/v 极大/a 摧残/vn 。/w 所/usuo 幸/vg 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 凭借/p 革命/vn 的/ude1 信念/n 和/cc 意志/n 顽强/a 地/ude2 活着/vi ，/w 到/v 了/ule 改革开放/v 的/ude1 年/qt 月/n 步入/v 幸福/a 的/ude1 晚年/t ，/w 她/rr 的/ude1 传奇/n 历史/n 成为/v 人们/n 回忆/v [革命/vn 往事/n]/nz 、/w 进行/vn 红色/n 精神/n 教育/vn 的/ude1 活/v 教材/n 。/w 
作为/p 书写/v 红色/n 传奇/n 的/ude1 人物/n 纪实/n ，/w 作品/n 注重/v 当事人/n 的/ude1 采访/vn 和/cc 实地调查/vl ，/w 开掘/v 文献/n 价值/n 。/w 比如/v ，/w 当年/t 在/p 敌人/n 围剿/v 中/f 牺牲/v 的/ude1 二十四/m 师师长/nnt 、/w 毛泽东/nr 的/ude1 胞弟/n 毛泽覃/nr 的/ude1 [最后/f 时刻/n]/nz ，/w 毛泽覃/nr 夫人/n 贺怡/nr 在/p 新中国/nz 成立/vi 后/f 悄悄/d 寻找/v 毛泽东/nr 与/cc 贺子珍/nr 的/ude1 小/a 儿子/n 而/cc 不幸/a 遭受/v 车祸/n 身亡/vi ，/w 等等/udeng ，/w 都/d 有/vyou 作家/nnt 独立/a 的/ude1 辨析/vn 和/cc 书写/v 。/w 在/p 现有/v [文献/n 资料/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 作家/nnt 利用/v 本土/n 写作/vn 的/ude1 地利/n 之/uzhi 便/d 和/cc 多年来/d 创作/vn 类似/a 题材/n 的/ude1 素材/n 积累/v ，/w 又/d 以/p [田野/n 调查/vn]/nz 的/ude1 细致/a 和/cc 执著/a ，/w 注意/v 鲜活/a 材料/n 的/ude1 搜集/vn 和/cc 运用/v ，/w 丰富/a 而/cc 生动/a 地/ude2 描绘/v 了/ule 一代/n 革命者/nnd 的/ude1 传奇/n 历史/n 。/w 
当下/d 纪实/n 作品/n 的/ude1 写作/vn ，/w 特别/d 是/vshi 革命/vn 历史/n 题材/n 的/ude1 写作/vn ，/w 容易/ad 形成/v 模式/n 和/cc 套路/n 。/w 本书/r 在/p 故事/n 结构/n 和/cc 语言/n 表达/v 上/f 有着/v 别样/a 追求/v ，/w 讲述/v 故事/n 和/cc 描绘/v 人物/n 时/ng ，/w 通过/p 一些/mq 现场/s 情景/n 和/cc 事理/n 逻辑/n 的/ude1 关联/vn ，/w 进行/vn 富有/v 文学/n 意味/n 的/ude1 描绘/vn ，/w 还原/vi 历史/n 现场/s 。/w 作为/p 一段/mq 奇特/a 的/ude1 红色/n 人物/n 经历/n ，/w 一部/mq 人物/n 的/ude1 生命/n 史/ng ，/w 在/p 描绘/v 这段/r [传奇/n 人生/n]/nz 时/ng ，/w 场面/n 紧张/a 激烈/a ，/w 语言/n 的/ude1 讲述/vn 却/d 徐缓/nr 有/vyou 致/v ，/w 加深/v 了/ule 作品/n 的/ude1 内在/b 情味/nz 。/w 作品/n 很/d 注重/v 故事/n 的/ude1 前因后果/n 的/ude1 关系/n ，/w 或者/c 以/p 文学/n 意味/n 浓烈/a 的/ude1 语言/n 展示/v 现场/s ，/w 或/c 提示/v 或/c 引申/vi 出/vf 人物/n 与/cc 故事/n 的/ude1 内容/n ，/w 这种/r 表述/v 方式/n 读/v 来/vf 既有/v 背景/n 展示/v 也/d 有/vyou 引申/vi 意义/n ，/w 纪实/n 作品/n 的/ude1 内涵/n 由此/d 可以/v 得到/v 更为/d 广远/n 的/ude1 展现/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 一些/mq [纪实/n 文学/n]/nz 走向/v 更多/ad 读者/n 所/usuo 必须/d 的/ude1 。/w (/w 毕胜/nr ）/w 
