1月20日/t 下午/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 省人大/n 会议中心/nis 开幕/vi 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 张宝顺/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 臧世凯/nr ，/w 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 胡连松/nr ，/w 副主任/nnt 沈卫国/nr 、/w 陈先森/nr 、/w 宋卫平/nr 、/w 王翠凤/nr 及/cc 秘书长/nnt 朱读稳/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 应/v 到/v 常委会/nis 组成/v 人员/n [62/m 人/n]/mq ，/w 出席/v [57/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 人数/n 符合/v 法定人数/n 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 省人大/n [法制/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 马亚杰/nr 关于/p 《/w 安徽省/ns [企业/n 民主/a 管理/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n 修改稿/n ）/w 》/w 审议/v 结果/n 的/ude1 报告/n ，/w 省人大/n [法制/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 王晓林/nr 关于/p 《/w 安徽省/ns 治理/v [货物/n 运输/vn]/nz [车辆/n 超限/nz 超载/v]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 修改/v 情况/n 的/ude1 说明/vn 。/w 
《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n （/w 草案/n ）/w 》/w 已经/d 省政府/n [常务/b 会议/n]/nz 通过/p ，/w 提请/v 本次/r 会议/n 审议/v 。/w 受/v 省政府/n 委托/vn ，/w 省/n [人口/n 和/cc 计划生育/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 杨武作/nr 了/ule 说明/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 当前/t 我省/n [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 长期/d 稳定/an ，/w 抚养/v 负担/n 较轻/d ，/w 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n ，/w 时机/n 成熟/a ，/w 条件/n 具备/v ，/w 是/vshi 尊重/v [客观/a 规律/n]/nz 、/w 顺应/v [人民/n 群众/n]/nz 期盼/v 的/ude1 必然/d 选择/v 。/w 
会议/n 审议/v 了/ule 《/w [安徽省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w 》/w ，/w 审议/v 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w ，/w 议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 主任委员/nnt 、/w [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 委员/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w ，/w 列席/v [人员/n 名单/n]/nz （/w 草案/n ）/w 。/w 省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 朱读稳/nr 分别/d 作/v 了/ule 关于/p 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w 的/ude1 说明/vn 和/cc 关于/p 各项/r 名单/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
省政府/n 副省长/nnt 谢广祥/nr 、/w 省/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 张坚/nr 、/w 省/n 检察院/nis 检察长/nnt 薛江武/nr [列席/v 会议/n]/nz 。/w [列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 还有/v 各/rz 省辖市/n 和/cc [省/n 直管县/nz]/nz 人大常委会/nis [负责/v 同志/n]/nz ，/w 部分/n [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 省/n 人大代表/nnt ，/w 省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 有关/v 机构/n 和/cc 省政府/n [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 [负责/v 同志/n]/nz 。/w 
