原/b 标题/n ：/w [10/m 名/q]/mq 河南/ns 小伙/n 组团/vi 从/p 深圳/ns 骑行/nz 返乡/vi 过年/vi ，/w 为/p 省钱/a 曾/d 在/p 旅店/nis 拼/v 床/n 睡/v 
用/p 自行/d 车轮/n 丈量/v [1600/m 公里/q]/mq 回家/vi 路/n 
骑行/nz 队/n 合影/vi 
运气/n 不好/a ，/w 十分钟/mq 被/pbei 扎/v 了/ule 两次/mq 胎/ng ，/w 只能/v 自己/rr 修车/v 。/w 
阅读/v 提示/vn 丨/nz 有钱/a 没钱/vi ,/w 回家过年/v 。/w [春节/t 前夕/f]/nz ，/w [大多数/m 人/n]/mq 选择/v 乘坐/v 火车/n 返乡/vi ，/w 然而/c ，/w 今年/t 有/vyou 这样/rzv [10/m 个/q]/mq 小伙子/n ，/w 却/d 选择/v 了/ule 骑车/vi 回家/vi ，/w 从/p 深圳/ns 到/v 河南/ns ，/w 1600多公里/m ，/w 计划/n 骑行/nz 半个月/mq ，/w 目标/n 是/vshi ：/w 农历/n 大年/n 二十九/m 与/cc 家人/n 团聚/vi 。/w 
是/vshi 什么/ry 让/v 他们/rr 踏上/v 了/ule 漫长/a 的/ude1 骑行/nz 回乡/vi 路/n ？/w 1月19日/t ，/w 他们/rr 在/p 出发/vi [第/m 4/m 天/qt]/mq 到达/v 了/ule 湖南省/ns 郴州市/ns ，/w 通过/p 电话/n 和/cc 网络/n ，/w 向/p 大河报/nz 记者/nnt 讲述/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 故事/n 。/w 
奇事/n 
[10/m 名/q]/mq 河南/ns 小伙/n 从/p 深圳/ns 骑行/nz 回乡/vi 
“/w 让/v 车轮/n 迎来/v 春运/n ，/w 让/v 回家/vn 成为/v 一种/mq 旅行/vi ，/w 从/p 深圳/ns 到/v 平顶山/ns ，/w 一辆/mq 单车/n 的/ude1 距离/n 。/w ”/w “/w 第二天/mq ，/w [162/m 公里/q]/mq ，/w 一句话/l 总结/v ：/w 能/v 洗/v 个/q 热水/n 澡/vg 真/a 爽/ag ，/w 就是/v 这边/rzs 空调/n 都/d 是/vshi 制冷/vn 的/ude1 ，/w 有点/d 郁闷/a 。/w ”/w “/w [第三/m 天/qt]/mq ，/w [88/m ./w 8/m 公里/q]/mq ，/w 大桥镇/ns ，/w 今天/t 上坡/vi 上/f 得/ude3 想/v 把/pba 车/n 扔掉/v 。/w ”/w “/w 终于/d 不用/d 再说/c 粤语/n 了/ule ，/w 这/rzv 意味着/v 离/v 捞面条/nf 子/ng 不/d 远/a 了/ule 吧/y ！/w ”/w …/w …/w 
这个/rz 名叫/v 吉向勇/nr 的/ude1 河南/ns 平顶山/ns 小伙/n 在/p 微博/n 和/cc 微信/nz 的/ude1 “/w 特别/d ”/w 发言/vi ，/w 引起/v 记者/nnt 的/ude1 关注/vn 。/w 原来/d ，/w [10/m 个/q]/mq 在/p 深圳/ns 学习/v 或/c 工作/vn 的/ude1 河南/ns 小伙/n ，/w 今年/t 选择/v 了/ule 不/d 一样/uyy 的/ude1 回家/vn 方式/n ：/w 骑/v 自行车/n 。/w 1月16日/t 从/p 深圳/ns 出发/vi ，/w 他们/rr 打算/v 骑行/nz 约/d [1600/m 公里/q]/mq ，/w 赶/v 在/p 农历/n 大年/n 二十九/m 之前/f 与/cc 家人/n 团聚/vi 。/w 吉向勇/nr 是/vshi 这支/r 骑行/nz 队/n 的/ude1 副队长/nnt 。/w 
他们/rr 中/f ，/w 最大/gm 的/ude1 [20/m 岁/qt]/mq 出头/vi ，/w 最/d 小/a 的/ude1 只有/c [16/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v 郑州/ns 、/w 周口/ns 、/w 平顶山/ns 、/w 安阳/ns 等/udeng 河南/ns 各地/rzs ，/w 在/p 深圳/ns 闲暇/n 时/ng ，/w 他们/rr 会/v 相约/v 骑/v 自行车/n ，/w 很快/d 就/d 组成/v 了/ule 一个/mq [10/m 人/n]/mq 规模/n 的/ude1 “/w 老乡会/nz ”/w 。/w 
这次/r 组团/vi 回家/vi ，/w 他们/rr 统一/v 穿着/n 黑色/n 冲锋衣/nz ，/w 骑着/v 统一/vn 样式/n 的/ude1 自行车/n ，/w 扛着/v 写/v 有/vyou “/w 让/v 回家/vn 成为/v 一种/mq 旅行/vi ”/w 字样/n 的/ude1 旗帜/n ，/w 并/cc 沿/p 路/n 拍摄/v 照片/n 。/w 
1月19日/t 晚/tg 6时/t 许/v ，/w 经过/p 一天/mq 长途跋涉/vl ，/w 吉向勇/nr 一行/n [10/m 人/n]/mq 终于/d 赶/v 在/p [夜幕/n 降临/vi]/nz 之前/f ，/w 到达/v 了/ule 湖南省/ns 郴州/ns 市区/s ，/w 安顿/v 在/p 了/ule 一家/n 小旅馆/nz 里/f ，/w 按照/p 计划/n ，/w 次日/t 他们/rr 会/v 抵达/v [湖南/ns 衡阳/ns]/ns 。/w 
“/w 因为/c 没/d 买/v 着/uzhe 火车票/n ，/w 我们/rr 又/d 都/d 是/vshi 骑行/nz 爱好者/n ，/w 当即/d 就/d 决定/v ，/w 春节/t 无论如何/dl 得/ude3 回家/vi ，/w 干脆/d 骑车/vi 回去/v 吧/y 。/w ”/w 吉向勇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 想/v 趁着/p 年轻/a ，/w 做/v 点/qt 别人/rr 看来/v 很/d 艰难/a 的/ude1 事/n ，/w 顺便/d 宣传/v 绿色/n 低碳/n 的/ude1 [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 
难事/n 
每天/r 骑/v [120/m 公里/q]/mq 以上/f ，/w 为/p 省钱/a 拼/v 床/n 睡/v 
[第四/m 天/qt]/mq 到达/v 郴州/ns 后/f ，/w 本/rz 应/v 继续/v 前行/vn ，/w 但/c 考虑到/v 不少/m 队员/nnt 进入/v 疲劳/an 期/qv ，/w 吉向勇/nr 决定/v 在/p 郴州/ns 休息/v [一/d 晚/tg]/mq 。/w 
“/w 虽说/c 都/d 是/vshi 骑行/nz 爱好者/n ，/w 但/c 平时/t 每天/r 骑行/nz 的/ude1 距离/n 都/d 超/v 不过/c [20/m 公里/q]/mq ，/w 现在/t 每天/r 要/v 骑/v [120/m 至/p 150/m 公里/q]/mq ，/w 对/p 我们/rr 来讲/uls 绝对/d 是/vshi 个/q 挑战/vn 。/w ”/w 吉向勇/nr 说/v ，/w 自己/rr 曾/d 在/p 2012/m 年历/n 时/ng [43/m 天/qt]/mq 从/p 平顶山/ns 骑/v 自行车/n 到/v 西藏/ns ，/w 体力/n 还/d 能/v 承受/vn ，/w 但/c 作为/p 副队长/nnt ，/w 要/v 综合/vn 考虑/v 团队/n 体力/n 状况/n 及/cc [安全/an 问题/n]/nz 。/w 
[由/p 南向/n 北/f]/nz 走/v ，/w 越/d 走/v 天气/n 越/d 凉/a 。/w “/w 出发/vi 时/ng ，/w 只/d 穿/v 秋衣/nz 秋裤/nz ，/w 现在/t 保暖衣/nz 都/d 穿/v 上/f 了/ule ，/w 为了/p [减轻/v 负担/n]/nz ，/w 队员/nnt 们/k 把/pba 太/d 薄/a 、/w 太/d 厚/a 的/ude1 衣物/n ，/w 都/d 在/p 出发/vi 前/f 邮寄/v 回家/vn 。/w 大家/rr 现在/t 感觉/n 都/d 还/d 不错/a ！/w ”/w 吉向勇/nr 说/v 。/w 
19日/t ，/w 大河报/nz 记者/nnt 与/cc 吉向勇/nr 取得/v 联系/vn 时/ng ，/w 恰好/d 他们/rr 正/d 推/v 着/uzhe 自行车/n 沿/p 路边/s 行走/vi ，/w 寻找/v 住宿/vn 的/ude1 地方/n 。/w 吉向勇/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 趟/qv 时间/n 长/a 人员/n 多/a ，/w 食宿/n 都/d 要/v 选/vn 便宜/a 的/ude1 地/ude2 儿/ng ，/w 市中心/s 价位/n 太高/d ，/w 很难/d 达到/v 我们/rr 所/usuo 计划/n 的/ude1 人均/a 每晚/r 住宿/vn 10/m ～/w [25/m 元/q]/mq 的/ude1 标准/n ，/w 所以/c 只能/v 再/d 往/p [城市/n 边缘/n]/nz 走走/v ，/w 那边/rzs 肯定/v 会/v 便宜/a 点/qt 。/w ”/w 
他们/rr 虽/c 是/vshi 一群/mq 大老爷/nz 们/k ，/w 但/c 在/p 这/rzv 趟/qv 旅途/n 中/f 都/d 很/d 懂/v 节省/v 。/w 比/p 来/vf 比/p 去/vf ，/w 最后/f 他们/rr 终于/d 在/p 郴州市/ns 找到/v 一家/n 合适/a 的/ude1 小旅馆/nz ，/w 旅馆/nis 老板/nnt 是/vshi 位/q 好心人/n ，/w 看/v 他们/rr 大老远/nz 来/vf 不/d 容易/ad ，/w 就/d 给/p 他们/rr 开/v 了/ule 个/q “/w 后门/n ”/w ，/w 容许/v 他们/rr 少/a 开/v [几/d 间/f]/mq 房/n ，/w 把/pba 床板/n 拼凑/v 在/p 一起/s ，/w 多/a 挤/v 几个人/mq 。/w 
乐事/n 
小贩/nnd 免费/vd 送/v 橘子/nf 给/p 他们/rr 解渴/a 
除/p [旅店/nis 老板/nnt]/nz 外/f ，/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 队员/nnt 们/k 也/d 得到/v 了/ule 来自/v [亲戚/n 朋友/n]/nz ，/w 甚至/d 是/vshi 陌生人/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 这/rzv 让/v 他们/rr 的/ude1 回家/vn 路/n 变得/vi 安全/an 又/d 温暖/an 。/w 
据/p 一名/mq 队员/nnt 介绍/v ，/w 19日/t ，/w 他们/rr 行/ng 至/p 湖南/ns 郴州/ns 桂阳县/ns 飞仙镇/nz 时/ng ，/w 街边/d 一名/mq 买橘子/nz 的/ude1 摊贩/nnd ，/w 看到/v 整齐划一/vl 的/ude1 队员/nnt 们/k 辛苦/a 赶路/vi ，/w 被/pbei 他们/rr 的/ude1 勇气/n 所/usuo 打动/v ，/w 慷慨解囊/vl ，/w 送/v 出/vf [一/d 兜/vi]/mq 汁/ng 多/a 味/ng 甜/a 的/ude1 橘子/nf 给/p 他们/rr 解渴/a 。/w 
提到/v 此事/r ，/w 吉向勇/nr 感慨万千/vl ：/w “/w 世上/s 还是/c 好人/n 多/a ！/w 橘子/nf 在/p 当地/s 一斤/mq 卖/v 到/v [四/m 五块钱/nz]/mq ，/w 摊贩/nnd 竟然/d 不/d 收钱/v ，/w 要/v 白白/d 送给/v 我们/rr 。/w 骑车/vi 耗/v 体力/n ，/w 我们/rr 当时/t 也/d 是/vshi 口干舌燥/nhd ，/w 正/d 需要/v 补充/vn 能量/n ，/w 真是/d 雪中送炭/vl ，/w 既/c 意外/a 又/d 感动/v ！/w ”/w 队员/nnt 们/k 吃/v 罢/v “/w 爱心/n 橘/n ”/w ，/w 让/v 摊贩/nnd 在/p 队旗/n 上/f 签名/vi ，/w 还/d 一起/s [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 
签/v 个/q 名/q 、/w 合/v 个/q 影/ng ，/w 代表/nnt 的/ude1 是/vshi 感谢/v ，/w 当/p 队员/nnt 们/k 接受/v 陌生人/n 的/ude1 帮助/vn 后/f ，/w 便/d 会/v 用/p 这种/r 方式/n 铭记/v 着/uzhe 每/rz 一位/mq 帮助/v 过/uguo 他们/rr 的/ude1 人/n 。/w 行程/n 仅仅/d 过/uguo 了/ule [四/m 天/qt]/mq ，/w 但/c 在/p 吉向勇/nr 的/ude1 手机/n 中/f ，/w 已/d 保存/v 了/ule 多/a 张/q 陌生/a 路人/n 的/ude1 照片/n 。/w 
白天/t 赶路/vi 的/ude1 他们/rr ，/w 一般/ad 听/v 不到/v [手机/n 铃声/n]/nz ，/w 但/c 到/v 晚上/t 休息/v 时/ng ，/w 看到/v 来自/v 朋友/n 、/w 家人/n 发来/v 的/ude1 祝福/vn 、/w 鼓励/v 短信/n ，/w 内心/n 感到/v 无比/z 温暖/an 与/cc 幸福/a 。/w 其中/rz ,/w 有/vyou 朋友/n 自愿/vd 担当/v “/w 后勤/n 部长/nnt ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 为/p 他们/rr 每天/r 按时/d 发送/v 途经/v 城市/n 的/ude1 [天气/n 预报/vn]/nz 及/cc 路况/n 信息/n 。/w 
骑/v 自行车/n 从/p 深圳/ns 到/v 河南/ns ，/w 没有/v “/w 旅行/vi 攻略/n ”/w 。/w 吉向勇/nr 在/p 出发/vi 前/f 两天/mq ，/w 将/d 深圳/ns 的/ude1 朋友/n 、/w 老家/n 的/ude1 同学/n 、/w 朋友/n 召集/v 起来/vf ，/w 让/v 他们/rr 帮忙/vi 分头/d 查询/v 网络/n 地图/n 及/cc 论坛/n 资料/n ，/w 然后/c 汇集/v 在/p 一起/s ，/w 通宵/n 不/d 眠/vg ，/w 才/d 拟出/nz 了/ule 一个/mq 骑行/nz 方案/n 。/w “/w 骑行/nz 中/f 基本/a 是/vshi 按/p 方案/n 走/v 的/ude1 ，/w 不过/c 因为/c 对/p 各地/rzs 的/ude1 路况/n 不/d 熟悉/v ，/w 有时/d 也/d 会/v 遇到/v 先前/t 未/d 料到/v 的/ude1 问题/n 。/w 在/p 大家/rr 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 这/rzv 一切/rz 都/d 能/v 迎刃而解/vl ，/w 这/rzv 一路/mq 我们/rr 并不/d 孤单/a ！/w ”/w 吉向勇/nr 感慨/v 道/qv 。/w 
年轻人/n ，/w 勇于/v 尝试/vn 挑战/vn 自我/rr 是/vshi 好事/n ，/w 但/c 从/p 深圳/ns 到/v 河南/ns 可/v 不是/c 短途/b ，/w 必定/d 要/v 吃/v 很多/m 苦/a ，/w 当/p 记者/nnt 问/v 到/v 他们/rr 的/ude1 家人/n 起初/d 是否/v 同意/vn 时/ng ，/w 吉向勇/nr 坦承/v ：/w “/w 有的/rz 队员/nnt 怕/v 他们/rr 的/ude1 父母/n 担心/v ，/w 就/d 没有/v 告诉/v 他们/rr ，/w 但/c 都/d 至少/d 通知/n 了/ule 家里/s 的/ude1 亲戚/n ，/w 还/d 保证/v 每天/r 都会/n 打电话/vi 报/n 平安/a 。/w ”/w 吉向勇/nr 说/v ，/w 自己/rr 倒是/d 对/p 父母/n 实话实说/vl 了/ule ，/w 不过/c 他/rr 知道/v ，/w 父母/n 即使/c 嘴/n 上/f 没有/v 反对/vn ，/w 心里/s 一定/b 也/d 充满/v 了/ule 担心/v 和/cc 无奈/d ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 更加/d 注意/v 骑行/nz 安全/an 。/w （/w 本文/r 图片/n 由/p 骑行/nz 者/k 提供/v ）/w （/w 记者/nnt 贺笑天/nr 刘瑶/nr 实习生/nnt 刘一兵/nr ）/w 
