战/vg 创/vg ，/w 是/vshi [开国/b 将帅/n]/nz 们/k 曾经/d 生死/n 的/ude1 标志物/n ，/w 身经百战/vl 的/ude1 光荣花/n 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 我/rr 采访/v 的/ude1 200多位/m 将军/nnt 中/f ，/w 累/a 记/v 战/vg 创/vg [400/m 多个/mq]/mq ，/w 平均/a 每人/r [2/m 个/q]/mq 以上/f 
[当今/t 世界/n]/nz 的/ude1 一大/n 特点/n 是/vshi 变化/vn 越来越/d 快/a ，/w 历史/n 被/pbei 遗忘/v 的/ude1 速度/n 也/d 越来越/d 快/a 。/w 今天/t ，/w 当/p 我们/rr [蓦然/d 回首/vi]/nz 往事/n 时/ng ，/w 却/d 不能/v 忘记/v 曾经/d 在/p 中国/ns 黄土/n 地上/s 叱咤风云/vl 的/ude1 一代/n 开国/b 将军/nnt 。/w 虽然/c [渐行/nz 渐/d 远/a]/nz ，/w 但/c 他们/rr 的/ude1 [生命/n 历程/n]/nz 和/cc 品格/n ，/w 依然/d 凸现/v 在/p [中国/ns 革命史/nz]/nz 上/f ，/w 凸现/v 在/p 人类/n 历史/n 的/ude1 长河/ns 中/f 。/w 
在/p 中国人民解放军/nt 建军/vi [80/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 许多/mq 年轻/a 的/ude1 记者/nnt 问/v 我/rr ：/w “/w 你/rr 采访/v 了/ule 那么/c 多/a 的/ude1 开国/b 将军/nnt ，/w 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi 什么/ry ？/w ”/w 我/rr 的/ude1 回答/vn 是/vshi ：/w “/w 战/vg 创/vg 。/w 在/p 我/rr 采访/v 的/ude1 200多位/m [开国/b 将帅/n]/nz 中/f ，/w [百分之/m 九十/m 以上/f]/mq 都/d 负/v 过/uguo 伤/v 。/w 如果/c 把/pba 他们/rr 身上/s 的/ude1 弹/vn 创/vg 累积/v 起来/vf ，/w 比/p 任何/rz 国家/n 将军/nnt 身上/s 的/ude1 弹/vn 创/vg 都/d 要/v 多/a ！/w 肯定/v 可以/v 获/v [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 。/w ”/w 
[上/f 个/q 世纪/n]/nz 80年代/t 以后/f ，/w 我/rr [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 采访/v 了/ule 王震/nr 、/w 许世友/nr 、/w 张爱萍/nr 、/w 陈锡联/nr 、/w 王平/nr 、/w 刘震/nr 、/w 陈士榘/nr 、/w 洪学智/nr 、/w 余秋里/nr 、/w 李德生/nr 、/w 张震/nr 等/udeng 200余位/m [开国/b 上将/nnt]/nz 、/w 中将/nnt 和/cc 少将/nnt 。/w 使/v 我/rr 感到/v 十分/d 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 无论是/c 军事/n 指挥员/nnt ，/w 还是/c [政工/n 干部/nnt]/nnt 、/w 后勤/n 干部/nnt ；/w 无论是/c 一线/n 指挥员/nnt ，/w 还是/c 机关/n 工作者/nnt ；/w 无论是/c 以/p 性格/n 勇猛/a 著称/v 的/ude1 猛士/n 型/k 将领/nnt 还是/c 博学多才/nz 的/ude1 秀才/n 型/k 将领/nnt ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 一位/mq 将军/nnt 身上/s 没有/v 战/vg 创/vg 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 我/rr 采访/v 的/ude1 200多位/m 将军/nnt 中/f ，/w 有/vyou 弹/v 创/vg 记录/v 者/k 170多人/m ，/w 累/a 记/v 战/vg 创/vg [400/m 多个/mq]/mq ，/w 平均/a 每人/r [2/m 个/q]/mq 以上/f 。/w 
下面/f 的/ude1 几组/nz 数字/n 是/vshi 我/rr 在/p 采访/v 中/f 逐步/d 积累/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 很/d 不/d 完全/ad 的/ude1 有待/v 于/p 增补/v 的/ude1 数字/n ，/w 但/c 从/p 侧面/f 反映/v 了/ule 我国/n 将帅/n 战/vg 创/vg 的/ude1 情况/n 。/w 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 中/f 有/vyou [七/m 位/q]/mq 负伤/vi ，/w 他们/rr 是/vshi ：/w 刘伯承/nr ：/w 负伤/vi [9/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [10/m 多个/mq]/mq ；/w 陈毅/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [1/m 个/q]/mq ；/w 贺龙/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq ；/w 罗荣桓/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [2/m 个/q]/mq ；/w 徐向前/nr ：/w 负伤/vi [2/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [2/m 个/q]/mq ；/w 聂荣臻/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq ；/w 林彪/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [1/m 个/q]/mq 。/w 十位/mq 元帅/nnt [七/m 位/q]/mq 负/v 过/uguo 伤/v ，/w 累/a 记/v 战/vg 创/vg 约/d [16/m 个/q]/mq ，/w 平均/a 每人/r 一个/mq 以上/f 。/w 
十位/mq 大将/nnt 中/f 有/vyou [七/m 位/q]/mq 负伤/vi ，/w 他们/rr 是/vshi ：/w 粟裕/nr ：/w 负伤/vi [6/m 次/qv]/mq 重伤/n [2/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [4/m 个/q]/mq ；/w 徐海东/nr ：/w 负伤/vi [9/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg 20余个/m ；/w 陈赓/nr ：/w 负伤/vi [2/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [3/m 个/q]/mq ；/w 张云逸/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [1/m 个/q]/mq ；/w 罗瑞卿/nr ：/w 负伤/vi [1/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [2/m 个/q]/mq ；/w 王树声/nr ：/w 负伤/vi [4/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [5/m 个/q]/mq ；/w 许光达/nr ：/w 负伤/vi [2/m 次/qv]/mq 战/vg 创/vg [2/m 个/q]/mq 。/w 十位/mq 大将/nnt 累/a 记/v 战/vg 创/vg [37/m 个/q]/mq ，/w 平均/a 每人/r [3/m ./w 7/m 个/q]/mq 。/w 
在/p 1600多名/m [开国/b 将帅/n]/nz 中/f ，/w 还有/v 一批/mq 因/p 战/vg 创/vg 而/cc 断臂/nhd 断腿/nhd ，/w 终身/n 残疾/n 的/ude1 将军/nnt 。/w 他们/rr 是/vshi 贺炳炎/nr 、/w 余秋里/nr 、/w 彭绍辉/nr 、/w 晏福生/nr 、/w 左齐/nr 、/w 苏鲁/nrf 、/w 陈波/nr 、/w 彭云清/nr 、/w 童炎生/nr 等/udeng [9/m 位/q]/mq 断臂/nhd 将军/nnt ，/w 钟赤兵/nr 、/w 谢良/nr 两位/mq 独腿/nz 、/w 独脚/nz 将军/nnt 。/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 如果/c 算上/nz 眼睛/n 炸/v 瞎/a 、/w 耳朵/n 震聋/nz 、/w 大脑/n 损伤/vn 及/cc 身体/n 各部位/nz 的/ude1 永久/b 伤害/vn ，/w 残疾/n 将军/nnt 的/ude1 数目/n 远远/d 不止/v 这些/rz 。/w 这/rzv 在/p [中国/ns 战争史/n]/nz 和/cc [世界/n 军事/n]/nz 史上/d 都/d 是/vshi 绝无仅有/bl 的/ude1 罕见/a 情景/n 。/w 
辛亥革命/nz 后/f ，/w 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 枪声/n 在/p 中国/ns 持续/vd 了/ule 几十年/mq 。/w [开国/b 将帅/n]/nz 们/k 的/ude1 战/vg 创/vg 记录/v 就是/v 他们/rr 的/ude1 战争史/n 
[开国/b 将帅/n]/nz 们/k 身上/s 的/ude1 累累/z 战/vg 创/vg ，/w 反映/v 了/ule 时代/n 的/ude1 风云变幻/vl ，/w 也/d 揭示/v 了/ule 战争/n 的/ude1 残酷无情/vl 。/w [20/m 世纪/n]/mq 上半叶/t 是/vshi [中国/ns 社会/n]/nz [灾难/n 深重/a]/nz 的/ude1 时代/n ，/w 是/vshi 翻天覆地/al 的/ude1 时代/n 。/w [开国/b 将帅/n]/nz 们/k 大多/d 出生于/v [19/m 世纪末/t]/mq 与/cc [20/m 世纪/n]/mq 初/f ，/w 他们/rr 的/ude1 上/f 半生/m —/w —/w 亦/d 即/v 青年/n 和/cc 壮年/t 时期/n ，/w 几乎/d 与/cc [20/m 世纪/n]/mq 上半叶/t 并轨/vn 而/cc 行/ng 。/w 
[开国/b 将帅/n]/nz 们/k 最早/d 的/ude1 战/vg 创/vg 记录/v 可以/v 追溯/vn 到/v 辛亥革命/nz 时期/n 。/w 1916年3月/t 中旬/t ，/w 为/p 支持/v 云南/ns 护国军/nz 在/p 川南/nrf 战斗/vn ，/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘伯承/nr 率领/v [四川/ns 护国军/nz 第四/m 支队/nis]/nt ，/w 攻克/v 丰都城/nz ，/w 截断/v 长江/ns 交通/n ，/w 阻止/v 袁军/nr 对/p 四川/ns 的/ude1 水陆/n 增援/v 。/w 在/p 激烈/a 的/ude1 战斗/vn 中/f ，/w 他/rr 连/ulian 中/f 两弹/nz ，/w 其中/rz 一颗/mq 从右/nz 太阳穴/n 穿/v 眼/n 而/cc 过/uguo ，/w 把/pba 他/rr 的/ude1 右/f 眼珠/n 打飞/nz 了/ule 。/w 一位/mq 德国/nsf 医生/nnt 为/p 他/rr 动手术/vi 时/ng ，/w 刘伯承/nr 为了/p 保护/v 脑子/n ，/w 坚决/ad 拒绝/v 使用/vn 麻醉药/n 。/w 德国/nsf 医生/nnt 用/p 颤抖/vi 的/ude1 手/n 摘除/v 了/ule 右/f 眼球/n ，/w 又/d 把/pba 周围/f 的/ude1 坏/a 肉/n 一/m 刀刀/nz 挖去/nz ，/w 刘伯承/nr 浑身/n 冷汗/nhd ，/w 咬紧牙关/vl ，/w 没/d 吭/vi 一声/mq 。/w 手术后/nz ，/w 德国/nsf 医生/nnt 见/v 他/rr 手握/v 的/ude1 椅/ng 柄/ng 汗水/n 下/f 滴/v ，/w 问/v ：/w “/w 痛/a 吗/y ？/w ”/w 刘伯承/nr 回答/v ：/w “/w 才/d 70多刀/m ，/w 小事/n ！/w ”/w 德国/nsf 医生/nnt 问/v ：/w “/w 你/rr 怎么/ryv 知道/v ？/w ”/w 刘伯承/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 每/rz 割/v 一刀/mq ，/w 我/rr 都/d 在/p 心中/s 数/n 着/uzhe 。/w ”/w 德国/nsf 医生/nnt 大/a 为/p 惊讶/a ：/w “/w 我/rr 当/p 了/ule 这么/rz 多年/mq 的/ude1 [外科/nit 医生/nnt]/nnt ，/w 第一次/mq 遇见/v 像/v 你/rr 这样/rzv 勇敢/a 的/ude1 人/n ！/w ”/w 
在/p 戎马生涯/n 中/f ，/w 刘伯承/nr 先后/d 负伤/vi [9/m 处/n]/mq ：/w 左脚/n [一/d 处/n]/mq ；/w 颅顶/gb [一/d 处/n]/mq ；/w 右眼/n [一/d 处/n]/mq ，/w 不幸/a 失去/v 右眼/n ；/w 右腿/n 股动脉/nz [一/d 处/n]/mq ，/w 险些/d 丧命/vi ；/w 左/f 臀部/n [一/d 处/n]/mq ；/w 左腿/n 受伤/vi ，/w 损/vg 及/cc 神经/n ，/w 一度/d 不能/v 行走/vn ；/w 右腿/n 侧面/f [一/d 处/n]/mq ，/w 弹头/n 入肉/nz ，/w 情急/a 之下/f ，/w 自己/rr 咬牙/vi 用/p 手指/n 抠/v 了/ule 出来/vf ；/w 左脚/n 侧边/nz [一/d 处/n]/mq ；/w 右手/n 侧面/f [一/d 处/n]/mq 。/w 叶剑英/nr 曾/d 诗/n 赞/v 刘伯承/nr “/w 遍体/nz 弹痕/n 余/ng 只/d 眼/n ”/w 。/w 
辛亥革命/nz 后/f ，/w 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 枪声/n 在/p 中国/ns 持续/vd 了/ule 几十年/mq 。/w 战争/n 破坏/v 了/ule 刚刚/d [走向/v 社会/n]/nz 的/ude1 开国/b 将军/nnt 们/k 的/ude1 安宁/an 生活/vn ，/w 破灭/vi 了/ule 他们/rr “/w 老婆/n 孩子/n 热炕头/nz ”/w 的/ude1 小康/n 美梦/n 。/w 红军/nnd 时期/n 是/vshi 开国/b 将军/nnt 们/k 负伤/vi 最多/ad 的/ude1 时期/n ，/w 我/rr 采访/v 的/ude1 [开国/b 将帅/n]/nz 们/k 身上/s 的/ude1 弹/vn 创/vg 大多数/m 是/vshi 在/p 红军/nnd 时期/n 残留/vn 下/f 的/ude1 。/w 
[红/a 四/m 方面军/n]/nz 每个/r 连队/n 都/d 有/vyou 一名/mq 旗手/nnt ，/w 也/d 叫/vi 打/v 旗兵/nz 。/w 红旗/n 飘/v 到/v 哪里/rys ，/w 官兵们/nnd 就要/d 冲/v 到/v 哪里/rys 。/w 罗应怀/nr 中将/nnt 就是/v 在/p 打/v 旗兵/nz 的/ude1 岗位/n 上/f 负/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 伤/v ，/w 两只手/nz 和/cc 一条腿/nz 都/d 落下/v 了/ule 残疾/n 。/w 他/rr 比划/vi 着/uzhe 说/v ：/w “/w 我/rr 这/rzv 只/d 手/n 打成/v [两/q 截/v]/mq ，/w 没有/v 接/vn 好/a ，/w 短/a 了/ule 这么/rz 多/a 。/w 这/rzv 只/d 手/n 也/d 中/f 了/ule 弹/v ，/w 残废/vi 了/ule 。/w 一条腿/nz 也/d 残废/vi 了/ule ，/w 一颗/mq 子弹/n 飞/vi 过来/vf ，/w 打/v 在/p 子弹/n 袋/ng 上/f ，/w 打/v 进去/vf 这么/rz 深/a ，/w 弹片/n 是/vshi 我/rr 自己/rr 拔/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 将军/nnt 当/p 打/v 旗兵/nz 时/ng 才/d [15/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 打/v 旗兵/nz 的/ude1 工作/vn 最/d 危险/an 也/d 最/d 光荣/a 。/w 那时/rzt 的/ude1 打/v 旗兵/nz 活/v 到/v 革命/vn 胜利/vn 的/ude1 只有/c 我/rr 一个/mq 。/w ”/w 
梁兴初/nr 中将/nnt 夫人/n 任桂兰/nr 告诉/v 我/rr ，/w 将军/nnt [9/m 次/qv]/mq 负伤/vi 都/d 是/vshi 在/p 红军/nnd 时期/n ：/w 参加/v 红军/nnd 的/ude1 第二年/mq ，/w 在/p [第二次/mq 反围剿/nz]/nz 中/f 负伤/vi ，/w 伤愈/vi 后任/n 排长/nnt ；/w 任/v 副连长/nnt 时/ng 两次/mq 负伤/vi 仍/d 坚持/v 作战/vn ，/w 获/v [红星/n 奖章/n]/nz 一枚/mq ；/w 任/v 连长/nnt 时/ng 一颗/mq 子弹/n 从/p 左/f 腮/n 穿透/v 头部/n ，/w 血流/n 满面/nz ；/w 任/v 营长/nnt 时/ng 先后/d 两次/mq 负伤/vi …/w …/w 梁兴初/nr 将军/nnt 在/p 红军/nnd 时期/n 6年/t 的/ude1 战斗/vn 中/f ，/w 从/p 战士/nnt 到/v 团长/nnt ，/w 负/v 了/ule [九/b 次/qv]/mq 伤/v ，/w 升/v 了/ule [九/b 级/q]/mq ，/w 正好/z 是/vshi 一个/mq 伤疤/n 一级/b 军阶/n 。/w 
[谭政/nr 大将/nnt]/nz 曾/d 回忆/v 过/uguo 长征/n 路上/s [红军/nnd 大学/nis]/nt [第一/m 期/qv]/mq 开学/vi 时/ng 的/ude1 情况/n 。/w [第一/m 期/qv]/mq 学员/nnt 共/d [1063/m 人/n]/mq ，/w 分为/v 一/m 、/w 二/m 、/w [三/m 科/n]/mq 。/w [第一/m 科/n]/mq 为/p 军团/nis 、/w 师级/b 干部/nnt ，/w [第二/m 科/n]/mq 为/p 团/n 、/w 营/n 级/q 干部/nnt ，/w [第三/m 科/n]/mq 是/vshi 连/ulian 、/w 排/v 职/ng 干部/nnt 。/w 谭政/nr 将军/nnt 进入/v 了/ule [第一/m 科/n]/mq ，/w 这/rzv [一/d 科/n]/mq 最为/d 引人注目/vl ，/w 招收/v 的/ude1 [38/m 人/n]/mq 虽然/c 人数/n 最少/d ，/w 但/c 质量/n 高/a ，/w 全部/m 是/vshi 红军/nnd 的/ude1 [高级/a 干部/nnt]/nz ，/w 有/vyou 罗荣桓/nr 、/w 罗瑞卿/nr 、/w 彭雪枫/nr 、/w 陈光/nr 、/w 杨成武/nr 、/w 刘亚楼/nr 、/w 刘震/nr 、/w 王平/nr 、/w 莫文骅/nr 、/w 耿飚/nr 、/w 贺晋平/nr 、/w 陈士榘/nr 等/udeng 和/cc 林彪/nr 、/w 黄永胜/nr 。/w 科长/nnt 是/vshi 陈光/nr ，/w 政委/nnt 是/vshi 罗荣桓/nr 。/w 这些/rz 同志/n [平均/a 年龄/n]/nz 仅/d [27/m 岁/qt]/mq ，/w 都/d 有/vyou 丰富/a 的/ude1 战斗/vn 经验/n ，/w 平均/a 每人/r 身上/s 就/d 有/vyou [三/m 处/n]/mq 伤疤/n 。/w 
[开国/b 将帅/n]/nz 们/k 的/ude1 战/vg 创/vg 记录/v 就是/v 他们/rr 的/ude1 战争史/n 。/w 龙书金/nr 少将/nnt 是/vshi 我军/n 绝无仅有/bl 的/ude1 断臂/nhd 兼/v 短/a 臂/ng 将军/nnt 。/w 乍/d 一/m 看/v ，/w 他/rr 的/ude1 左手/n 手臂/n 与/cc 正常人/n 没什么/vl 两样/nz ，/w 手腕/n 、/w 手掌/n 、/w 手指/n ，/w 和/cc 正常/a 手/n 一样/uyy 灵活/a 自如/a 。/w 但/c 你/rr 仔细/ad 看/v ，/w 就/d 会/v 发现/vn 这/rzv 条/q 手臂/n 竟/d 像/v 丝瓜/nf 吊/v 在/p 藤蔓/n 上/f 似/vg 的/ude1 吊/v 在/p 肩膀/n 上/f ，/w 可以/v 前后/f 旋转/vi ，/w 可以/v 上下/f 伸缩/vn ，/w 却/d 抬/v 不/d 起来/vf 。/w 将军/nnt 的/ude1 左/f 上肢/n 在/p 抗战/vi 时/ng 打断/v 了/ule ，/w 上臂/n 和/cc 下臂/nz 里面/f 的/ude1 骨头/n 是/vshi 分离/vi 的/ude1 ，/w 只有/c 皮肉/n 连着/v ，/w 因此/c ，/w 整个/b 左手/n 手臂/n 比/p 原来/d 短/a 了/ule 五分之一/m 。/w 将军/nnt 对/p 我/rr 说/v ：/w “/w 那时候/nz 天天/d 打仗/vi ，/w 怎么/ryv 固定/a 啊/y ？/w 我/rr 这/rzv 上下/f [两/q 截/v]/mq 骨头/n 接/v 了/ule 又/d 断/v ，/w 断/v 了/ule 又/d 接/v ，/w 总是/d 连/ulian 不好/a 。/w ”/w 就/d 这样/rzv ，/w 1939年/t 受伤/vi 后/f ，/w 将军/nnt 用/p 两块/mq 小/a 木板/n 夹住/v 左臂/n ，/w 吊/v 在/p 脖子/n 上/f ，/w 跃马/nz 挥/v 枪/n ，/w 南征北战/vl ，/w 整整/d 打/v 了/ule 十年/mq 仗/n ，/w 从/p 关内/s 打/v 到/v 关外/s ，/w 从/p 东北/ns 打/v 到/v 海南岛/ns ，/w 从/p 抗日战争/nz 一直/d 打/v 到/v 解放战争/n 。/w 
[开国/b 将帅/n]/nz 们/k 一生/n 大半/d 时间/n 在/p 战场/n ，/w 从/p 辛亥革命/nz 算起/vf ，/w 大多/d 有/vyou [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 战斗/vn 经历/n 。/w 最初/d 为/p 推翻/v 清王朝/nz 而/cc 战/vg ，/w 以后/f 是/vshi 向/p 军阀/nnd 宣战/vi ，/w [国共/n 两党/nz]/nz 分裂/vi 而/cc 内战/n ，/w 八年/t 抗日战争/nz ，/w 三年/t 解放战争/n ，/w [抗美援朝/n 战争/n]/nz ，/w 及/cc 新中国/nz 成立/vi 后/f 局部/n 的/ude1 边境/s 战争/n 如/v 中/f 印/b 边境/s [自卫/vn 还击/v]/nz 战/vg 、/w 中苏/n [边境/s 之/uzhi 战/vg]/nz 、/w 中国/ns 南疆/ns [边境/s 之/uzhi 战/vg]/nz 等等/udeng 。/w 经历/n 战争/n 的/ude1 时间/n 之/uzhi 长/a 、/w 次数/n 之/uzhi 多/a 、/w 规模/n 之/uzhi 巨/ag 与/cc 惨烈/a 程度/n ，/w 都/d 属/v 罕见/a ，/w 短兵相接/vl 、/w 贴身/a 肉搏/v 、/w 面对面/dl 拼/v 刺刀/n ，/w 称为/v “/w 浴血奋战/vl ”/w 、/w “/w 身/ng 经/p [千/m 战/vg]/mq ”/w 也/d 毫不/d 夸张/vi 。/w 
颜文斌/nr 将军/nnt 脱下/vf 军衣/n ，/w 挽起/nz 裤腿/n ，/w 向/p 我/rr 细述/nz 每/rz [一/d 处/n]/mq 战/vg 创/vg 的/ude1 来历/n 。/w 残酷/a 激烈/a 的/ude1 战争/n ，/w 演绎出/nz 千姿百态/n 的/ude1 战/vg 创/v 奇观/n ，/w 反映/v 了/ule 将帅/n 们/k 腥风血雨/n 的/ude1 奋斗/vn 之/uzhi 路/n 
开国/b 将军/nnt 们/k 的/ude1 成长/vn 之/uzhi 路/n 是/vshi 一级/b 一级/b 打/v 上来/vf 的/ude1 ，/w 身先士卒/vl 、/w 冲锋陷阵/vl 是/vshi 他们/rr 为/p 将/d 为/p 帅/ng 的/ude1 普遍/ad 晋升/v 规律/n 。/w 据/p [中央/n 文献/n 研究室/nis]/nt 研究员/nnt 张民/nr 统计/vn ：/w 从/p 1927年/t [八一/t 南昌起义/nz]/nz 到/v 新中国/nz 成立/vi ，/w 我/rr 军团/nis 以上/f 指挥员/nnt ，/w 负伤/vi 者/k 不计其数/vl ，/w 牺牲者/nz 达/v 3000多人/m ，/w 牺牲/v 人数/n 最多/ad 的/ude1 是/vshi 在/p 红军/nnd 时期/n ，/w 军/n 以上/f 干部/nnt 就/d 牺牲/v 160多人/m 。/w 
