在/p 日前/t 召开/v 的/ude1 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 习近平/nr 誓言/n 清除/v [政法/n 系统/n]/nz 里/f 的/ude1 “/w 害群之马/n ”/w 。/w 朱家臣/nr 无疑/d 就是/v 其中/rz 一个/mq 。/w 他/rr 好/a 面子/n ，/w 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 不遗余力/vl 宣传/vn 造势/v ，/w 往/p 自己/rr 脸上/s “/w 抹/v 金/b ”/w 。/w 但/c 私底下/nz ，/w 却/d 不断/d “/w 卖官/nz ”/w 渔利/vi ，/w 并/cc 与/cc 多/a 名/q 女性/n 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz 。/w 自/p 民间/n 到/v 官场/n ，/w 对/p 其/rz 举报/vn 比比皆是/vl 。/w 
在/p [周口市/ns 客运/n 中心/nis]/nt 南大门/nz 外/f ，/w 有/vyou 一排/mq 玻璃/n 展示/v 窗/ng ，/w 上面/f 张贴/v 着/uzhe 一些/mq 普法/vn 文宣/nz 与/cc 漫画/n ，/w 东侧/f 窗格/nz 内/f “/w 法治/n 文化/n 长廊/n ”/w [六/m 个/q]/mq 大字/n 最为/d 醒目/a ，/w 落款/n 为/p “/w 癸巳/m 仲夏/t 家/q 臣/ng 书/n ”/w 。/w 
癸巳/m 仲夏/t ，/w 即/v 2013年/t 夏天/ns ；/w 家/q 臣/ng ，/w 即/v [周口/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 朱家臣/nr 。/w 
“/w 卖官/nz ”/w 获利/v 两百万/m 
2013年/t 最后/f 一天/mq ，/w [河南省/ns 纪委/nnt]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 朱家臣/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn 正/d 被/pbei 组织/n 调查/vn 。/w 有/vyou 网友/n 据此/d 戏称/v 他/rr 中/f 了/ule 全国/n 反/vi 腐/vg “/w 年终奖/n ”/w ，/w 但/c [廉政/n 瞭望/v]/nz 记者/nnt 获悉/v ，/w 朱家臣/nr 被/pbei 带走/v 的/ude1 确切/a 时间/n 是/vshi 12月20日/t 下午/t 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 当天/t 上午/t ，/w [河南/ns 省委/nis 政法委/nis]/nto 常务/b 副书记/nnt 、/w 纪工委/nis 书记/nnt 李承先/nr 来到/v 周口/ns 视察/v ，/w 朱家臣/nr 还/d 做/v 了/ule [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w 
目击者/n 称/v ，/w “/w 事发/vi 突然/ad ，/w 省纪委/n 下来/vf 两个/mq 干部/nnt ，/w 将/d 他/rr 直接/ad 带回/v 了/ule 郑州/ns 。/w ”/w 目前/t ，/w 周口市/ns 政法/n 工作/vn 由/p 该市/r 纪委/nnt 书记/nnt 杨正超/nr 代为/v 主持/vn 。/w 
此时/r ，/w 坊间/nz 已/d 流传/v 朱家臣/nr 被/pbei “/w 两规/nz ”/w 的/ude1 消息/n ，/w 有/vyou [新闻/n 单位/n]/nz 抢先/vd 在/p 官方/n 微博/n 上/f 刊出/v 其/rz 简历/n ，/w 耐人寻味/vl 。/w 
[廉政/n 瞭望/v]/nz 记者/nnt 经/p 多方/d 证实/v ，/w 朱家臣/nr 因/p [经济/n 问题/n]/nz 被/pbei [实名/gi 举报/vn]/nz 落马/vi 。/w 其/rz 涉嫌/v “/w 卖官/nz ”/w ，/w 多次/mq 安插/v 人员/n 进入/v [政法/n 系统/n]/nz ，/w 仅/d 此/rzs 一项/mq “/w 收益/n ”/w 就/d 超过/v [200/m 万元/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 在/p 这些/rz “/w 顾客/n ”/w 中/f ，/w 有人/r 因/p 花钱/vi 买/v 到/v 闲职/n 而/cc 对/p 其/rz 不满/an 。/w 
朱家臣/nr 还/d 与/cc 多/a 名/q 女性/n 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 曾经/d 的/ude1 某/rz 系统/n 一把手/nnt 。/w 他/rr 还/d 多次/mq 唆使/v 司机/nnt ，/w 逢年过节/bl 到/v 下属/vn 单位/n “/w 报销/v ”/w 账目/n ，/w 进账/n [数十/m 万元/q]/mq 。/w 
事实上/bl ，/w 朱家臣/nr 生活/vn 作风/n 欠佳/a 在/p 当地/s 官场/n 已/d 不是/c 秘密/n 。/w 他/rr 经常/d 出入/v 高档/b 场所/n ，/w 其/rz 私人/n 座驾/nz 长期/d 停放/v 在/p 郑州市/ns 五星级/b 的/ude1 [裕/vg 达/v 国贸/nz 酒店/nis]/ntch 门前/s 。/w 
另有/v 未经/d 官方/n 确认/v 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 朱斥/nr 巨资/n 修造/v 佛堂/n ，/w 祈求/v 平安/a 。/w 
[12/m 月初/t]/mq ，/w [河南省/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 尹晋华/nr 结束/v 为期/vi 数月/mq 的/ude1 在/p 京/b 培训/vn ，/w 随即/d 返/v 豫/b 部署/v 反腐败/nz 工作/vn 。/w 朱家臣/nr 随后/d 被/pbei 查/v ，/w 与/cc [郑/tg 煤/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 孟中泽/nr 几乎/d 同时/c “/w 出事/vi ”/w ，/w 揭开/v 了/ule 该省/r 的/ude1 “/w 打虎/v ”/w 序幕/n 。/w 
“/w 周口/ns 的/ude1 王法/n ”/w 
朱家臣/nr “/w 落马/vi ”/w ，/w 周口/ns 官场/n 有些/rz “/w 沉寂/z ”/w 。/w 
许多人/nz 从/p 市委/nis 大院/n 走出/v ，/w 记者/nnt 上前/vi 打听/v 情况/n ，/w 对方/n 连忙/d 摆手/vi 称/v “/w 不/d 认识/v ”/w “/w 不/d 清楚/a ”/w ，/w 随即/d 加快/v 脚步/n 离开/v 。/w 然而/c ，/w 表面/n 的/ude1 沉寂/z 下/f 却/d 是/vshi 议论纷纷/vl 。/w 
经/p 人/n 指点/v ，/w 记者/nnt 来到/v 该市/r 东新区/ns 的/ude1 府/ng 苑/ng 街/n ，/w 这里/rzs 有/vyou 一片/mq 公寓/n 洋房/n ，/w 是/vshi 当地/s 新建/v 的/ude1 [公务员/nnt 小区/n]/nz 。/w [夜幕/n 降临/vi]/nz ，/w 附近/f 公园/n 里/f 开始/v 聚集/vn “/w [消息/n 灵通/a 人士/n]/nz ”/w ，/w 互换/v 小道消息/n 。/w 
一名/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 政法/n 干部/nnt 向/p 记者/nnt 坦言/v ，/w “/w 对/p 这个/rz 案子/n 的/ude1 好奇心/n ，/w 我们/rr 肯定/v 比/p 你/rr 强/a ，/w 只是/d 现在/t 还/d 没/d 正式/ad 通报/v ，/w 所以/c 大家/rr 都/d 只/d 敢/v 在/p 这儿/rzs 议论/v ，/w 不愿/nz 拿到/v 明处/n 去/vf 说/v 。/w ”/w 
该/rz 干部/nnt 私底下/nz 透露/v ，/w 朱家臣/nr 非常/d 重视/v 宣传/vn ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 其/rz [个人/n 形象/n]/nz 的/ude1 塑造/vn 。/w 在/p 他/rr 担任/v 周口/ns 统战/n 部长/nnt 时/ng ，/w 就/d 提出/v 要/v 在/p “/w 报纸/n 上/f 有/vyou 文/ng 、/w 电台/nis 上/f 有声/b 、/w 电视/n 上/f 有/vyou 影/ng ”/w 。/w 履任/nz [周口市/ns 政法委/nis]/nt 书记/nnt 后/f ，/w 其/rz “/w 上/f 镜/ng ”/w 欲望/n 更是/d 愈发/d 浓烈/a ，/w 他/rr 频频/d 召集/v 公检法司/nis 及/cc 地方/n 政法委/nis 负责人/nnt 研究/v [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 还/d 点名/v 要/v 在/p 某/rz 报/n 亮相/vi 。/w 
朱家臣/nr 在/p 政法委/nis 书记/nnt 任/v 上/f 不到/v 一年/mq ，/w 便/d 提出/v 开办/vn “/w 周口/ns 平安/a 网/n ”/w ，/w 该/rz 网站/n 也/d 成为/v 河南/ns 首家/n 地市级/b [政法/n 系统/n]/nz [官方/n 网站/n]/nz 。/w 在/p “/w 周口/ns 平安/a 网/n ”/w 首页/gi 最后/f 更新/v 的/ude1 [12/m 条/q]/mq 要闻/n 中/f ，/w 标题/n 中/f 带有/v “/w 朱家臣/nr ”/w 字样/n 的/ude1 就/d 有/vyou [7/m 条/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 网站/n 以/p 维护/v 为/p 名/q 处于/v 关闭/vn 状态/n 。/w 
“/w 说/v 得/ude3 多/a ，/w 做/v 得/ude3 少/a ”/w ，/w 是/vshi 多数人/mq 对/p 朱家臣/nr 的/ude1 印象/n 。/w 
他/rr 曾/d 率领/v [政法/n 干警/n]/nz 集体/n 誓师/v ，/w 宣称/v “/w 决不/d 让/v 任何/rz 一件/mq 违法/vn 违纪/vn 的/ude1 事情/n 在/p 我/rr 身上/s 发生/v ，/w 决不/d 让/v 任何/rz 一项/mq 工作/vn 因/p 我/rr 而/cc 延误/v ，/w 决不/d 让/v 任何/rz 一个/mq 过错/n 在/p 我/rr 这里/rzs 出现/v ”/w 。/w 
然而/c ，/w 在/p 其/rz 任/v 内/f ，/w 周口/ns 的/ude1 涉/vg 法/n 信访件/n 居高不下/vl ，/w 对/p [政法/n 系统/n]/nz 的/ude1 [实名/gi 举报/vn]/nz 在/p 网络/n 上/f 同样/d 比比皆是/vl 。/w 而/cc 与/cc 朱/ag 关系/n 紧密/ad 的/ude1 该市/r 检察长/nnt 李春长/nr 也/d 在/p 2010年/t 落马/vi ，/w 其/rz [涉案/vn 金额/n]/nz 上/f 亿元/q ，/w 曾/d 被/pbei 喻为/v “/w 司法/n 界/n 第一/m 贪/v ”/w 。/w 
“/w 他/rr 就是/v 周口/ns 的/ude1 王法/n 。/w ”/w 另一/m 政法/n 干部/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 只要/c 谁/ry 挡/v 了/ule 他/rr 的/ude1 财路/n ，/w 他/rr 就要/d 整/v 谁/ry 。/w 只要/c 愿意/v 出/vf 钱/n ，/w 他/rr 也/d 总/b 能/v 替/p 你/rr 把/pba 事儿/n 摆平/v 。/w ”/w 
据传/v ，/w 有/vyou 干部/nnt 因/p 与/cc 朱家臣/nr 情妇/n 不/d 和/cc 而/cc 遭到/v 打击/vn ，/w 不仅/c 丢/v 了/ule 官/n ，/w 还/d 被/pbei [罗织/v 罪名/n]/nz 。/w 
曾/d 有/vyou 多家/mq 媒体/n 揣测/v ，/w 朱家臣/nr 此番/nz 落马/vi 与/cc 周口/ns 颇受/nz 争议/vn 的/ude1 “/w 平/v 坟/n 复耕/v ”/w 运动/vn 有关/vn ，/w 也/d 有/vyou 不少/m 网友/n 称/v 其/rz “/w 遭/v 了/ule 报应/n ”/w 。/w 
但/c 记者/nnt 走访/v 得知/v ，/w 朱家臣/nr 并未/d 进入/v 负责/vn “/w 平/v 坟/n ”/w 工作/vn 的/ude1 市/n [殡葬/vn 改革/vn]/nz 领导小组/nis ，/w 其/rz 所/usuo 辖/v 的/ude1 市级/b 政法/n 队伍/n 也/d 未/d 参与/v “/w 平/v 坟/n ”/w 工作/vn 。/w [河南省/ns 纪委/nnt]/nt 官员/nnt 亦/d 向/p 本刊/rz 证实/v ，/w 朱家臣/nr 案/ng 与/cc “/w 平/v 坟/n ”/w 没有/v 任何/rz 关联/vn 。/w 
在/p 其/rz 落马/vi 后/f ，/w [周口/ns 日报/n]/nz 连发/v [两/q 篇/q]/mq 社论/n ，/w 分别/d 以/p “/w 确保/v 政治/n 上/f 的/ude1 坚定性/n ”/w 和/cc “/w 保持/v 思想/n 上/f 的/ude1 纯洁性/n ”/w 为/p 题/n ，/w 论/v 加强/vn 领导班子/n [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn 。/w 
文章/n 意/ng 有所/v 指/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 整天/d 只想/v 着/uzhe [个人/n 利益/n]/nz ，/w 无视/v 全市/n 发展/v 大局/n ，/w [片面/a 强调/v]/nz 本地区/nz 、/w 本部门/nz 工作/vn 的/ude1 特殊性/n ，/w 希望/v 全局/n 利益/n 服从/v 自己/rr 的/ude1 [局部/n 利益/n]/nz ，/w 只/d 会/v 给/p 我们/rr 的/ude1 发展/vn 造成/v 损害/vn 。/w ”/w 
“/w 朱拱拱/nr ”/w 洛宁/ns 政绩/n 
1955年/t ，/w 朱家臣/nr 出生于/v 商丘市/ns 虞城县/ns 黄冢乡/ns 。/w 他/rr 大学毕业/v ，/w 有/vyou 银行/nis 管理/v 经验/n ，/w [35/m 岁/qt]/mq 就/d 被/pbei 委以/v [洛宁/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 的/ude1 重任/n 。/w 
洛宁县/ns 一名/mq 韦姓/nz 退休/v 领导/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 朱家臣/nr 行事/vi 大方/a ，/w 讲话/n 利落/a ，/w 但/c 有些/rz 高傲/a 率性/nz 。/w “/w 那/rzv 年头/n ，/w 县里/n 许多/mq 老同志/n 都/d 是/vshi [四/m 五十/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 一个/mq 小/a 年轻/a ，/w 初来乍到/vl 却/d 不/d 留/v 情面/n 。/w 开会/vi 时/ng 只要/c 有人/r 迟到/vi ，/w 不管/c 是/vshi 谁/ry ，/w 都会/n 被/pbei 他/rr 点名/v 罚站/nz ，/w 像/v 老师/nnt 管教/v 学生/nnt 一样/uyy 。/w ”/w 
据/p 老/a 韦/nz 回忆/v ，/w 朱家臣/nr 喜欢/vi 傍晚/t 时分/n 独自/d 骑着/v 自行车/n 在/p 县城/n 转悠/vi ，/w 他/rr 还/d 常/d 搞/v “/w 突袭/vn ”/w ，/w 不/d 打招呼/vi 就/d 走进/v 干部/nnt 家中/s 。/w 
朱家臣/nr 用/p 人/n 同样/d 由/p 着/uzhe 性子/n ，/w 不/d 讲/v “/w 规矩/n ”/w 。/w 在/p 一次/mq 外出/vi 返程/n 途中/s ，/w 其/rz 乘坐/v 的/ude1 吉普车/n 正/d 穿越/v 干涸/vi 的/ude1 洛河/nz 河床/n ，/w 不想/v 上游/f 下雨/vi ，/w 水势/n 突/vg 涨/vi ，/w 车辆/n 被困/v 河心/nz 小岛/n 动弹/vi 不得/vi 。/w [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 朱家臣/nr 被/pbei 众人/n 抬出/nz ，/w 逃过/v 一劫/nz 。/w 一个/mq 广为/d 流传/v 的/ude1 说法/n 是/vshi ，/w 参与/v 施救/nz 的/ude1 人/n 事后/f 均/d 得到/v 提拔/vn 任用/vn 。/w 
朱家臣/nr “/w 落马/vi ”/w 的/ude1 消息/n 传回/v 洛宁/ns ，/w 有人/r 表达/v 惋惜/a 。/w 不少/m 老干部/n 表示/v ，/w 当年/t 的/ude1 朱家臣/nr 闯劲/n 十足/z ，/w 才干/n 突出/a ，/w 颇/d 有/vyou 志气/n 。/w 
1993年/t ，/w 朱家臣/nr 提出/v 拍卖/vn “/w 四荒/n ”/w ，/w 以/p [50/m 至/p 100/m 年/qt]/mq 为/p 使用/v 期限/n ，/w 谁/ry 买/v 、/w 谁/ry 治/v 、/w 谁/ry 受益/vi 。/w 他/rr 把/pba 信息/n 发布会/n 开/v 到/v 了/ule 洛阳/ns 市区/s ，/w 还/d 请来/v 中央/n 和/cc 省级/b 媒体/n 进行/vn 宣传/vn 。/w 
为/p 解决/v 县城/n 用电/n 困难/an ，/w 他/rr 推动/v 兴建/vn 洛/b 北大/n 渠/n 。/w 修/v 渠/n 缺少/v 资金/n ，/w 朱家臣/nr 一面/n 往/p 省/n 里/f 要/v 钱/n ，/w 一面/n 强行/d 募资/nz 。/w 全县/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz ，/w 按/p 职级/n 高低/n “/w 认捐/vn ”/w ，/w 有/vyou 单位/n 直接/ad 扣除/v 了/ule 职工/nnt 一个/mq 月/n 的/ude1 工资/n 。/w 
[洛宁/ns 县委/nis]/nto 曾/d 承诺/vn 将来/t 降低/v 电价/n ，/w 同时/c 归还/v 本息/n ，/w 但/c 大/a 渠/n 建成投产/v 后/f ，/w 电价/n 未能/v 下降/vn ，/w 集资款/n 也/d 不了了之/vl 。/w 
当地/s 对/p 朱家臣/nr 的/ude1 这些/rz 作为/p 褒贬不一/vl ，/w 有人/r 称/v 其/rz 能力/n 强/a 、/w 办法/n 多/a ；/w 也/d 有人/r 借用/v “/w 猪/nf ”/w 的/ude1 寓意/n ，/w 给/p 他/rr 取/v 了/ule 个/q “/w 朱拱拱/nr ”/w 的/ude1 蔑/n 称/v 。/w 
但/c 一个/mq 较为/d 公认/v 的/ude1 说法/n 是/vshi ，/w 朱家臣/nr 在/p 洛宁/ns 政绩/n 突出/a 。/w 作为/p 洛阳市/ns [经济/n 状况/n]/nz 最/d 困难/an 的/ude1 县/n ，/w 在/p 朱/ag 主政/v 期间/f ，/w 一度/d 升/v 至/p 中游/n 水平/n 。/w 
1994年5月/t ，/w 朱家臣/nr 改任/v [洛阳/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 。/w 在/p 其/rz 领导/n 下/f ，/w 该/rz 部门/n 连续/a 多年/mq 荣获/v 全市/n 责任/n 目标/n 一等奖/n 。/w 此时/r 的/ude1 朱家臣/nr 还/d 收获/n 了/ule 人生/n 中/f 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq “/w 国家级/b 荣誉/n ”/w ：/w 因/p 出色完成/v 向/p 上级/n 报送/v 信息/n 工作/vn ，/w 2000年3月/t ，/w 他/rr 被/pbei [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 评为/v [先进/a 个人/n]/nnt ，/w 也/d 因此/c 登上/v 了/ule 《/w 洛阳/ns 当代/t 英雄志/nz 》/w 的/ude1 花名册/n 。/w 
然而/c ，/w [造化/n 弄人/nz]/nz ，/w 原本/d 一路/mq 高歌猛进/vl 的/ude1 官场/n 新星/n 仕途/n 却/d 开始/v “/w 滞留/v ”/w 。/w 其/rz 在/p [洛阳/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 的/ude1 岗位/n 上/f 待/vi 了/ule 8年/t ，/w [46/m 岁/qt]/mq 担任/v [周口/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 后/f 又/d “/w [原地/n 踏步/vi]/nz ”/w 了/ule 12年/t …/w …/w 
有/vyou 官场/n 人士/n 推测/v ，/w 朱家臣/nr 是因为/c 提拔/v 无望/vn ，/w 所以/c 自暴自弃/vl ，/w 迷失/v 了/ule 自己/rr 。/w 在行/a 将/d 退居二线/vl 之际/f ，/w 落得/v 个/q 如此/rzv 结局/n 。/w 
