新京报/nz 1月21日/t 报道/v 昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 联/vg 排/v ，/w 也/d 是/vshi 今年/t 第一次/mq 带/v 观众/n 彩排/v 。/w 从/p 现场/s 效果/n 看/v ，/w 蔡明/nr 小品/n 成为/v 语言/n 类/q 节目/n 亮点/n ，/w 蔡明/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 观众/n 最多/ad 笑声/n 。/w 而/cc 当场/d 最大/gm 的/ude1 “/w 彩蛋/nz ”/w 算是/v 杨丽萍/nr 侄女/n “/w 小彩旗/nz ”/w 化身/n 为/p “/w 时间/n 女/b ”/w ，/w 宛如/v 八音盒/n 上/f 的/ude1 小天使/nz 一般/ad 在/p 舞台/n 上/f 旋转/vi ，/w 贯穿/v 整个/b 春晚/n 。/w 
开场/vi 
成龙/nr 葛优/nr VCR/x 聊/v 春晚/n 
在/p 本次/r 彩排/v 中/f ，/w [歌唱/vi 演员/nnt]/nnt 亮相/vi 最多/ad ，/w 沙宝亮/nr 、/w 孙楠/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 郝云/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 大/a 张伟/nr 、/w 韩磊/nr 等/udeng 演员/nnt 悉数/d 登台/vi 。/w 马/n 年/qt 春晚/n 继续/v 秉承/v 着/uzhe “/w 开门/vi 办/v 春晚/n ”/w 的/ude1 创办/vn 宗旨/n ，/w 实现/v 了/ule 许多/mq 普通人/n 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 梦想/n 。/w 在/p 2013/m 年度/n 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 节目/n 中选/vi 拔出/vf 的/ude1 “/w K/x 歌/n 秀/ag [四/m 强/a]/mq ”/w 歌手/nnt 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 等/udeng 都/d 参与/v 了/ule 本次/r 彩排/v 。/w 
首先/d 出场/vi 的/ude1 便是/v 在/p 晚会/n 开始/v 前/f 播放/v 的/ude1 一个/mq 名为/v 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w 的/ude1 纪录/n 短片/n 。/w 片中/s ，/w 成龙/nr 、/w 葛优/nr 、/w 吴秀波/nr 、/w 白岩松/nr 等/udeng 人/n 将/d 会/v 分别/d 阐述/v 自己/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 态度/n ，/w 开场/vi 歌舞/n 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 紧随/nz 其后/f 。/w 
创意/n 
杨丽萍/nr 侄女/n 旋转/vi “/w 串/q 场/qv ”/w 
央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 确定/v 的/ude1 主题/n 为/p “/w 欢乐/a 祥和/a 迎新春/nz ，/w 同心/vi 共/d 圆/v 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 以此/d 点睛/nz 晚会/n 主题/n ，/w 黄渤/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 目标/n 》/w 也/d 跟/p 梦想/n 有关/vn ，/w 而/cc 在/p 黄渤/nr 演唱/v 期间/f ，/w 舞台/n 上/f 还/d 会/v 有/vyou 一台/mq 跑步机/nz 作为/p 道具/n ，/w 以/p 预示/v 着/uzhe 永不/d 停息/vi 的/ude1 向前/vi 的/ude1 梦想/n 。/w 而/cc 这/rzv 其中/rz 最/d 具/vg 创意/n 的/ude1 则/d 是/vshi 杨丽萍/nr 侄女/n “/w 小彩旗/nz ”/w 化身/n 为/p “/w 时间/n 女/b ”/w 贯穿/v 整个/b 春晚/n ，/w 她/rr 出现/v 在/p 春晚/n 特意/d 搭设/v 的/ude1 一个/mq 附/v 舞台/n 上/f ，/w 与/cc 春晚/n 同步/vd 开始/v 画/v 着/uzhe 时间/n 线/n 。/w 在/p 春晚/n 现场/s 打出/v 的/ude1 光影/n 效果/n 下/f ，/w “/w 小彩旗/nz ”/w 一身/n 白色/n 纱/n 裙/ng 在/p 舞台/n 一侧/f 不停/v 旋转/vn ，/w 如同/v 八音盒/n 上/f 的/ude1 时间/n 娃娃/n ，/w 春晚/n 剧组/nis 以此/d 寓意/n 春夏秋冬/n 的/ude1 流逝/vn 。/w 随着/p 零点/n 的/ude1 接近/vn ，/w 她/rr 本人/rr 也/d 会/v 越/d 转/v 越快/nz ，/w 以此/d 特别/d 的/ude1 方式/n 迎接/v 新的/a 一年/mq ，/w 观众/n 觉得/v 春晚/n 之后/f 她/rr 的/ude1 知名度/n 将/d 大大/d 增加/v 。/w 
年/qt 味/ng 
张国立/nr 现场/s “/w 切/v 大/a 年糕/nf ”/w 
戏曲/n 和/cc 少儿/n 节目/n 历来/d 是/vshi 央视/j 春晚/n 的/ude1 “/w 保留/v 菜品/n ”/w ，/w 而/cc 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 中/f ，/w 戏曲/n 和/cc 少儿/n 节目/n 都/d 将/d 以/p 全新/b 形式/n 亮相/vi 。/w 戏曲/n 节目/n 《/w [同光/nz 十三/m 绝/d]/nz 》/w 便/d 以/p 一幅/mq [中国/ns 山水画/n]/nz 卷/q 为/p 背景/n ，/w 伴随/v 着/uzhe 各个/rz 流派/n 经典/n 唱段/n 的/ude1 依次/d 登台/vi ，/w 中国/ns 京剧界/n 的/ude1 大师/nnt 们/k 在/p 画卷/n 中/f “/w 出现/v ”/w 。/w 而/cc 创意/n 武术/n 节目/n 《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w 将/d 沿袭/v 去年/t 春晚/n 赵文卓/nr 《/w 少年/n 中国/ns 》/w 的/ude1 风格/n ，/w 以/p 剑术/n 和/cc 书法/n 展现/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz ，/w 舞台/n 上/f 两位/mq 演员/nnt 一/m 静/a 一动/d ，/w 相得益彰/vl 。/w 
节目/n 中/f ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 特别/d 准备/v 了/ule 一个/mq 巨型/b 蛋糕/nf 式/k 年糕/nf ，/w 其中/rz 包括/v [全国/n 各地/rzs]/nz 五湖四海/n 的/ude1 特产/n ，/w 蕴含/v 五谷丰登/vl 、/w 九州/ns 同/p 乐/a 之意/nz 。/w 由/p 张国立/nr 带头/vd 切开/v 年糕/nf ，/w 并/cc 向/p 大家/rr 介绍/v 相关/vn 的/ude1 年/qt 俗/a 知识/n ，/w 以此/d 美食/n 向/p 全国/n 观众/n 共贺/nz 新年/t 。/w 
语言/n 类/q 看点/n 
蔡明/nr “/w 毒舌/nz 战/v 群/ng 男/b ”/w 
去年/t 春晚/n ，/w 蔡明/nr 、/w 潘长江/nr 的/ude1 小品/n 《/w 想/v 跳/vn 就/d 跳/vi 》/w 博得/v 满堂彩/nz ，/w 而/cc 蔡明/nr 更/d 以/p “/w 毒舌/nz ”/w 获得/v 全国/n 观众/n 和/cc 网友/n 的/ude1 好评/n 。/w 在/p 今年/t 春晚/n 舞台/n 上/f ，/w 蔡明/nr 将/d “/w 毒/n [舌战/v 群/ng 儒/ng]/nz ”/w 以/p 一/m 敌/vg 三/m （/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr ）/w 。/w 节目/n 开场/vi ，/w 虽然/c 蔡明/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w 坐着/vi 轮椅/n 上台/vi ，/w 但/c “/w 气势/n ”/w 十足/z 。/w 节目/n 中/f ，/w 蔡明/nr 一人/mq 要/v 面对/v 华少/nr 扮演/v 的/ude1 卖/v 房子/n 的/ude1 、/w 大鹏/nz 扮演/v 的/ude1 选秀/vi 歌手/nnt 以及/cc 岳云鹏/nr 扮演/v 的/ude1 失恋者/nz [三/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 夹击/v ”/w ，/w 蔡明/nr 一人/mq 抵挡/v ，/w 虽然/c 整个/b 小品/n 并不/d 以/p 故事/n 性/ng 取胜/vi ，/w 但/c [四/m 个/q]/mq 演员/nnt 你来我往/n 的/ude1 “/w 斗嘴/vi ”/w ，/w 场面/n 十分/d 欢乐/a 。/w 
冯巩/nr 小品/n 又/d 现/tg 网络/n 语/ng 
“/w [开心/a 麻花/nf]/nz ”/w 团队/n 的/ude1 小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 也/d 是/vshi 整/v 台/q 晚会/n 中/f 笑点/nz 最多/ad 的/ude1 节目/n 之一/rz ，/w 小品/n 讽刺/v 了/ule 时/ng 下/f “/w 是否/v 见义勇为/vl ”/w 的/ude1 社会/n 热点/n ，/w 沈腾/nr 继续/v 扮演/v “/w 郝剑/nr ”/w ，/w 故事/n 从/p 他/rr 在/p 街上/s 偶然/a 间/f 扶起/v 一个/mq 摔倒/v 的/ude1 老人/n 而/cc 被/pbei 误会/vn 开始/v ，/w 从/p 现场/s 效果/n 看/v ，/w 观众/n 笑声/n 不断/d 。/w 在/p 另外/c 两个/mq 语言/n 节目/n 中/f ，/w 也/d 有/vyou [热点/n 话题/n]/nz ，/w 曹云金/nr 的/ude1 相声/n 中/f 就/d 调侃/v 了/ule 一把/mq “/w 抗日/vn 神/n 剧/n ”/w ，/w 冯巩/nr 的/ude1 节目/n 中/f 则/d 出现/v 了/ule “/w 土豪/n 我们/rr 做/v 朋友/n 吧/y ”/w “/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 都/d 惊呆/v 了/ule ”/w 等/udeng 时髦/a 网络/n 词/n 。/w 
歌曲/n 类/q 节目/n 
歌曲/n 内容/n “/w 接地气/nz ”/w 
在/p 本届/r 春晚/n 中/f ，/w 对/p 社会/n 热点/n 现象/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 表达/v 不再/d 仅仅/d 局限于/v 语言/n 类/q 节目/n ，/w 歌舞/n 也/d 成为/v 一种/mq 贴近/v 现实/n 、/w 反映/v [现实/n 生活/vn]/nz 的/ude1 有效/a 表达/v 手段/n 。/w 今年/t 首次/m 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 都市/n 民谣歌手/nnd 郝云/nr ，/w 其/rz 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 关注/v 的/ude1 正是/v 民众/n 在/p 节假日/t 期间/f 都会/n 碰到/v 的/ude1 “/w 小/a 烦恼/an ”/w —/w —/w [群发/v 短信/n]/nz 祝福/vn ，/w 郝云/nr 通过/p [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 的/ude1 方式/n 表达/v 了/ule 百姓/n 心声/n ，/w 呼吁/v 亲友/n 相处/vi 少/a 点/qt 群发/v 祝福/vn ，/w 多/a 些/q 真诚/a 问候/vn 。/w 此外/c ，/w 《/w 时间/n 都/d 去/vf 哪/ry 了/ule 》/w 《/w 奔向/v 》/w 等/udeng 歌曲/n 也/d 都/d 以/p 普通人/n 的/ude1 视角/n 关注/v 着/uzhe 生活/vn 中/f 的/ude1 变化/vn ，/w 作品/n 饱含/v 真情实感/n ，/w 内容/n 平实/a 真诚/a ，/w 很/d 接地气/nz 。/w 
■/w 谁/ry 没/d 彩排/v ？/w 
苏菲-玛索/nrf 、/w 刘欢/nr “/w 替身/nnt ”/w 走台/nz 
在/p 昨日/t 的/ude1 彩排/vn 中/f ，/w 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 苏菲-玛索/nrf 和/cc 刘欢/nr 的/ude1 合唱/vn 节目/n 则/d 由/p 两名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 走台/nz 代为/v 完成/vn 。/w 而/cc 在/p 刘谦/nr 被/pbei 爆出/v 退出/vn 春晚/n 之后/f ，/w 之前/f 曾经/d 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 董卿/nr 将/d 会/v 和/cc 新/a 晋/b 魔术师/nnt 搭档/n 表演/vn 的/ude1 魔术/n 节目/n 也/d 没有/v 出现/vn 在/p 昨天/t 的/ude1 彩排/vn 中/f 。/w 和/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 此次/rz 春晚/n 彩排/v 中/f 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 算是/v 最少/d 的/ude1 一年/mq ，/w 孙涛/nr 、/w 牛莉/nr 的/ude1 小品/n 《/w 幸福/a 》/w 以及/cc 周炜/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 小品/n 《/w 还是/c 那/rzv 点/qt 事/n 》/w 都/d 没有/v 出现/vn 。/w 
