1月17日/t 下午/t ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 召开/v 2014年/t 池州市/ns [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 迎新春/nz 座谈会/n 。/w 我市/r 50多位/m 企业家/nnt 代表/nnt 欢聚一堂/vl ，/w 畅叙/v 友情/n ，/w 共/d 襄/vg 发展/v 大计/n ，/w 共谋/v 发展/vn 大业/n 。/w 市/n 领导/n 陈强/nr 、/w 赵馨群/nr 、/w 汪方应/nr 、/w 桂林/ns 、/w 夏吉苗/nr 、/w 章霞升/nr 及/cc 市委/nis 秘书长/nnt 晁新/nr 、/w 市政府/n 秘书长/nnt 程国清/nr 出席/v 座谈会/n ，/w 副市长/nnt 桂林/ns 主持/v 座谈会/n 。/w 
会上/n ，/w 市/n 领导/n 为/p 外来/b 投资商/nnd 发放/v 《/w 服务/v 绿卡/n 》/w 。/w [11/m 位/q]/mq 企业家/nnt 代表/nnt 踊跃/ad 发言/vi ，/w 纷纷/d 介绍/v 了/ule 企业/n 发展/v 情况/n 和/cc 今后/t 工作/vn 打算/v ，/w 并/cc 围绕/v [企业/n 融资/vn]/nz 、/w [物流/n 服务/vn]/nz 、/w 人才/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 大家/rr 表示/v 将/d 继续/v 关心/vn 关注/v 池州/ns ，/w 为/p 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
陈强/nr 在/p 听取/v 大家/rr 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 对/p 各位/rr 企业家/nnt 为/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 所/usuo 作/v 的/ude1 贡献/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 面对/v [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w 广大/b 企业家/nnt 努力/ad [克服/v 困难/an]/nz ，/w 狠抓/v [生产/vn 经营/vn]/nz ，/w 在/p 实现/v 企业/n 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 目标/n 任务/n 的/ude1 实现/vn 提供/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 支撑/vn 。/w 
陈强/nr 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 我市/r 将/d 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 以/p 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 为/p 主线/n ，/w 重点/n 突出/a 工业/n 、/w 旅游业/n [两/q 大/a]/mq 产业/n 支撑/v ，/w 强化/v 人居/n 城市/n 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc 美好/a 乡村/n [三/m 大/a]/mq 建设/vn 。/w 希望/v 广大/b 企业家/nnt 充分/ad 认识/v 和/cc 把握/v 我市/r “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 的/ude1 特色/n 优势/n 、/w [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 抢/v 抓/v 政策/n 机遇/n ，/w 进一步/d 增强/v 发展/vn 信心/n ，/w 努力/ad 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 并/cc 积极/ad 引进/v 更多/ad 的/ude1 外来/b 投资者/nnd 来/vf 池/ng 投资/vn 兴业/v ，/w 为/p 池州/ns 发展/vn 增添/v 新的/a 后劲/n 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 、/w 支持/v 企业/n 发展/vn ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 进一步/d 加强/v [机关/n 作风/n]/nz 和/cc 效能/n 建设/vn ，/w 认真/ad 落实/v 各项/r 扶持/v 政策/n ，/w 为/p 企业/n 营造/v 更加/d 优良/z 的/ude1 发展/vn 环境/n 。/w 
赵馨群/nr 在/p 致辞/vi [中/f 代表/nnt 市委/nis]/nt 、/w 市政府/n 向/p 各位/rr 企业家/nnt 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 良好/a 祝愿/v 。/w 她/rr 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule 令人瞩目/vl 的/ude1 成绩/n ，/w 呈现/v 出/vf 蓬勃/ad 向上/vi 、/w 持续/vd 健康/a 的/ude1 良好/a 发展/v 态势/n ，/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增幅/n 在/p 全省/n 均/d 处于/v 前列/n ，/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v 离不开/v 各位/rr 企业家/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 贡献/n 。/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 我市/r 将/d 紧紧/d 围绕/v “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 建设/v 平台/n ，/w 坚持/v 转型/vn 发展/vn 、/w 特色/n 发展/vn 、/w 统筹/vd 发展/vn 、/w 创新/vi 发展/vn ，/w 大力/d 推进/vi [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 完善/v 资产/n 资金/n 资源/n [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 让/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n ，/w 营造/v 公开/ad 、/w 公平/a 、/w 公正/a 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz ，/w 推进/vi 企业/n 面向/v 市场/n 、/w 融入/v 市场/n ，/w 不断/d 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 希望/v 广大/b 企业家/nnt 充分/ad 利用/v 当前/t 有利/a 契机/n ，/w 在/p 更/d 宽/a 领域/n 进行/vn 广泛/a 深入/ad 合作/vn ，/w 实现/v 更大/d 发展/vn ，/w 同时/c 发挥/v 视野/n 开阔/a 、/w 信息/n 丰富/a 的/ude1 优势/n ，/w 宣传/vn 介绍/v 更多/ad 客商/nnd 关注/v 池州/ns 、/w 投资/v 池州/ns ，/w 实现/v [共同/d 发展/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 潘世鹏/nr )/w 
