胡军/nr 饰演/v 的/ude1 朱元璋/nr (/w 新浪/ntc 读书/vi 配/v 图/n )/w 
文章/n 摘自/v 《/w 另类/nz 历史/n ：/w 帝王/n 秘事/n 》/w 
作者/nnt ：/w 倪方六/nr 出版社/nis ：/w [湖北/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 
老百姓/n 有/vyou 言/vg ，/w 古代/t 皇帝/nnt 没有/v 一个/mq 不/d 好色/a 的/ude1 (/w 除了/p 小/a 皇帝/nnt 啊/y )/w ，/w 此言/rz 有/vyou 道理/n 。/w 
虽然/c 朱元璋/nr 与/cc 马秀英/nr 两人/mq 之间/f 感情/n 极好/d ，/w 但/c 并/cc 不是/c 说/v 朱元璋/nr 的/ude1 后宫/n 生活/vn 就/d 不/d 丰富/a ，/w 朱元璋/nr 也/d 是/vshi 男人/n ，/w 是/vshi 男人/n 就/d 喜欢/vi 美女/n ，/w 他/rr 性生活/n 同样/d 出色/a 。/w 
《/w 明会典/nz 》/w 称/v ，/w “/w 太祖/n 四十/m 妃嫔/nz ，/w 惟/d 二妃/nz 葬/vg 陵/ng 之/uzhi 东西/n ，/w 余/ng 俱/dg 从/p 葬/vg 。/w ”/w 又/d 有/vyou 史书/n 称/v 是/vshi 四十六/m 嫔妃/nnd 。/w 不论/c 到底/d 哪一个/mq 数字/n 正确/a ，/w 至少/d 可以/v 证明/vn 一点/mq ，/w 朱元璋/nr 死/v 前/f 碰过/nz 的/ude1 女人/n 不/d 低于/v [40/m 名/q]/mq 。/w 
具体/a 见/v 《/w 国榷/nz 》/w 中/f 记载/v ，/w 有/vyou 昭/ag 敬/v 充妃/nz 胡氏/nz 、/w [成/v 穆/b 贵妃/nnd]/nz 孙氏/nz 、/w 淑妃/nz 李氏/nz 、/w 安妃/nz 郑氏/nz 、/w 庄/ag 清安荣/nr 惠妃/nz 崔氏/nr 、/w 安妃/nz 达/v 氏/ng 、/w 碽妃/nz 、/w 宁妃/nz 郭氏/nz 、/w 惠妃/nz 郭氏/nz 、/w 顺妃/nz 胡氏/nz 、/w 郜氏/nr 、/w 韩氏/nz 、/w 余氏/nz 、/w 杨氏/nz 、/w 周氏/nz 、/w 贵妃/nnd 赵氏/nz 、/w 贤妃/nz 李氏/nz 、/w 惠妃/nz 刘氏/nz 、/w 丽妃/nz 万/m 氏/ng ，/w 等等/udeng 。/w 
朱元璋/nr 对/p 女人/n 管理/vn 很严/d ，/w 甚至/d 很/d 残酷/a 。/w 一旦/d 发现/v 身边/s 的/ude1 女人/n 对/p 他/rr 不/d 忠/vg ，/w 或/c 如/v 刘邦/nr 的/ude1 老婆/n 吕雉/nr 那样/rzv 有/vyou “/w [红杏/nz 出/vf 墙/n]/nz ”/w 之/uzhi 嫌/v ，/w 那/rzv [必死/nz 无疑/d]/nz 。/w 民间/n 有/vyou 一种/mq 说法/n ，/w 朱棣/nr 非马/nz 皇后/nnd 所/usuo 生/v ，/w 其/rz 母亲/n 是/vshi 碽妃/nz 。/w 但/c 生/v 下/f 朱棣/nr 后/f ，/w 碽妃/nz 便/d 受/v [铁/n 裙/ng 之/uzhi 刑/n]/nz 惨死/vi 。/w 
“/w 铁/n 裙/ng 刑/n ”/w 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 男人/n 惩罚/vn 不/d 忠/vg 女人/n 的/ude1 一种/mq 酷刑/n ：/w 将/d 铁片/n 做成/v 刑具/n ，/w 形/ng 如/v 裙子/n ，/w 逼/v 犯人/n 穿/v 到/v 身上/s ，/w 然后/c 把/pba “/w 裙子/n ”/w 放在/v 火/n 上/f 烘烤/v 。/w 刑具/n 受热/vi ，/w 犯人/n 的/ude1 皮肉/n 如/v 被/pbei 烙铁/n 烙/v ，/w 其/rz 惨状/n 不言而喻/vl ，/w 结果/n 可想而知/vl 。/w 
碽妃/nz 怀孕/vi 不足/an 月/n 便/d 产子/nz ，/w 受/v 铁/n 裙/ng 之/uzhi 酷刑/n 。/w 
朱元璋/nr 为什么/ryv 要/v 这么/rz 对待/v 自己/rr 早产/vi 的/ude1 女人/n ？/w 原来/d 朱元璋/nr 怀疑/v 她/rr 与/cc 人/n 私通/v 怀孕/vn 。/w 当然/d ，/w 朱棣/nr 生母/n 之/uzhi 死/v 是/vshi 一种/mq [民间/n 传说/n]/nz ，/w 并不/d 真实/a 。/w 但是/c ，/w 从/p 中/f 透露/v 出/vf 朱元璋/nr 对待/v 不/d 忠/vg 女人/n 的/ude1 态度/n ，/w 还是/c 有/vyou 几分/mq 道理/n 的/ude1 。/w 
