2014年1月21日/t 上午/t ，/w [安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt 将/d 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 原/b 林州市/ns [公安/n 民警/nnt]/nz 郭增喜/nr 摔/v 婴/ng 案/ng ，/w [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 官方/n 微博/n @/w 豫/b 法/n 阳光/n 采取/v 微博/n 直播/v 形式/n 对/p 庭审/v 情况/n 进行/vn 播报/v ，/w 大河网/nz 将/d 对/p 此事/r 进行/vn [实时/n 报道/v]/nz 。/w 
10时39分/t ，/w 辩护人/nnt 对/p 被告人/n 进行/vn 询问/v 。/w 
辩护人/nnt ：/w 谈/v 一下/mq 你/rr 是不是/v 主动/ad 地/ude2 投案/vi 。/w 
被告人/n ：/w 我/rr 认为/v 应该/v 是/vshi 。/w 我/rr 是/vshi 和/cc 我/rr 家人/n 一起/s 到/v [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 。/w 
辩护人/nnt ：/w 案发/v 当天/t 的/ude1 饭局/n ，/w 是/vshi 你/rr 邀请/v 别人/rr 去/vf 喝酒/vi 还是/c 别人/rr 邀请/v 你/rr 去/vf 的/ude1 ？/w 
被告人/n ：/w 是/vshi 别人/rr 邀请/v 我/rr 去/vf 的/ude1 。/w 
辩护人/nnt ：/w 你/rr 把/pba 案发/v 后/f 你/rr 关心/v 小孩/n 治疗/vn 的/ude1 情况/n 向/p 法庭/nis 陈述/v ，/w 你/rr 对/p 你/rr 的/ude1 摔/v 婴/ng 行为/n 是否/v 悔罪/vi ？/w 
被告人/n ：/w 事发/vi 之后/f ，/w 我/rr 和/cc 家属/n 去/vf 小孩/n 家里/s ，/w 争取/v 小孩/n 家里人/n 的/ude1 原谅/vn ，/w 并且/c 我/rr 委托/vn 我/rr 爱人/n 给/p 他们/rr 送钱/v 。/w 我/rr 对/p 这/rzv 件/q 事/n 感到/v 很/d 后悔/v 。/w (/w 记者/nnt 赵檬/nr )/w 
