[明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 起兵/vn 夺取/v 其/rz 侄儿/n 朱允炆/nr 江山/n 之/uzhi 事实/n ，/w 早已/d 获得/v 了/ule 上/f 至/p 史学/n 专家/nnt 下/f 至/p 平明/nz 百姓/n 的/ude1 一致/a 认同/vn ，/w 没有/v 丝毫/a 疑义/n ，/w 也/d 难以/d 再/d 激起/v 普通/a 群众/n 的/ude1 兴趣/n 。/w 然而/c ，/w 明成祖/nr 屠杀/v 宫女/nnd 之/uzhi 事/n ，/w 却/d 鲜/a 有人/r 知/v ，/w 屠杀/v 宫女/nnd 的/ude1 原因/n ，/w 知/v 之/uzhi 者/k 更是/d 少/a 之/uzhi 又/d 少/a 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 前前后后/dl 一共/d 屠杀/vn 了/ule [三/m 四/m 千/m 名/q]/mq 宫女/nnd 。/w 那么/c ，/w 他/rr 究竟/d 为何/ryv 要/v 对/p 这么/rz 多/a 无辜/n 的/ude1 宫女/nnd 痛/a 下/f 杀手/nnd 呢/y ？/w 
据/p 史料/n 记载/v ，/w [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 一共/d 对/p 宫女/nnd 进行/vn 了/ule 两次/mq 大规模/b 的/ude1 屠杀/vn 行动/vn 。/w 第一次/mq 是/vshi 在/p 永乐/ns 初/f 年/qt ，/w 这次/r 屠杀/v 宫女/nnd 、/w 宦官/nnd 的/ude1 数量/n 较少/ad ，/w 只有/c 100多名/m ；/w 第二次/mq 发生/v 在/p 永乐/ns 末年/f ，/w 这次/r 屠杀/vn 的/ude1 宫女/nnd 、/w 宦官/nnd 的/ude1 数量/n 加/v 起来/vf 大概/d 将近/d [3000/m 人/n]/mq ，/w 这样/rzv 大规模/b 屠杀/v 宫女/nnd 的/ude1 事件/n ，/w 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 实属/v 罕见/a 。/w 也许/d ，/w 平常/a 人/n 都/d 无法/v 理解/vn ：/w 作为/p 一个/mq 高高在上/vl 的/ude1 帝王/n ，/w 为何/ryv 要/v 对/p 一些/mq 地位/n 卑贱/a 的/ude1 宫女/nnd 痛/a 下/f 杀手/nnd 呢/y ？/w 用意/n 何/ry 在/p ？/w 
要/v 弄清/v 明成祖/nr 屠杀/v 宫女/nnd 背后/f 的/ude1 故事/n ，/w 还/d 得/ude3 从/p 永乐/ns 初/f 年/qt 说起/v 。/w 永乐/ns 初/f 年/qt ，/w 在/p [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 的/ude1 治理/vn 下/f ，/w 原本/d 逐渐/d 衰落/vi 的/ude1 [大明/nz 王朝/n]/nz 又/d 重新/d 焕发/v 出/vf 了/ule 新的/a 活力/n ，/w 国力/n 蒸蒸日上/vl 。/w 在/p 这种/r 大好/a 的/ude1 形势/n 下/f ，/w [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 也/d 开始/v 像/v 历代/n 和平/n 中/f 的/ude1 君王/nnd 一样/uyy ，/w 将/d 自己/rr 沉迷/vi 于/p 温柔乡/nz 之中/f ，/w 于是/cc 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 广为/d 选美/vi ，/w 后宫/n 美女/n 日益/d 增多/v 。/w 在/p 所/usuo 选/v 的/ude1 佳丽/n 之中/f ，/w 选自/vf 朝鲜/nsf 的/ude1 美女/n 权/n 氏/ng 凭借/p 着/uzhe 绝佳/nz 的/ude1 容貌/n 和/cc 过/uguo 人/n 的/ude1 才华/n ，/w 迅速/ad 从/p 众多/a 貌美/nz 如/v 花/n 的/ude1 宫女/nnd 之中/f 脱颖而出/vl ，/w 赢得/v 了/ule 朱棣/nr 的/ude1 怜爱/v ，/w 成为/v 朱棣/nr 最/d 宠幸/vi 的/ude1 妃子/nnd 之一/rz 。/w 公元/n 1410年/t ，/w 生性/n 喜好/v 战争/n 的/ude1 [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 又/d 按捺不住/vl 征服/v 的/ude1 欲望/n ，/w 亲自/d 率/v 军/n 出征/vi 漠北/nz 。/w [出征/vi 之前/f]/nz ，/w 他/rr 特/ag 地带/n 上/f 权贤妃/nz 作为/p 随侍/nz 嫔妃/nnd 宫女/nnd ，/w 随军/vn 出塞/vn 。/w 但是/c 令/v 朱棣/nr 没有/v 料到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这位/r 集/q [万/d 千/m 宠爱/v 于/p 一身/n]/nz 的/ude1 嫔妃/nnd 竟然/d 在/p 大军/n 凯旋/vi 回/v 宫/ng 的/ude1 路上/s 得病/vi 身亡/vi ，/w 死/v 于/p 临城/ns ，/w 葬/vg 在/p 峄县/nz ，/w 权贤妃/nz 的/ude1 死/vn 给/p 朱棣/nr 带来/v 了/ule 沉重/a 的/ude1 打击/vn 。/w 
在/p 明成祖/nr [伤心/a 欲/d 绝/d]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 恰好/d 宫中/s 有人/r 报告/n 给/p 了/ule 他/rr 一/m 重要/a 消息/n ，/w 明/ag 成/v 主/ag 朱棣/nr 听/v 后/f 勃然大怒/vl ，/w 没有/v 细查/nz 便/d 诛杀/v 了/ule 100多名/m 宫女/nnd 宦官/nnd 。/w 事情/n 还/d 得/ude3 从/p 一/m 朝鲜/nsf 商贾/nnd 的/ude1 女儿/n 贾吕/nr 说起/v ，/w 她/rr 被/pbei 选入/vf 宫/ng 后/f ，/w 并/cc 没有/v 得到/v [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 的/ude1 宠幸/vi ，/w 内心/n 苦闷/an 不堪/v 。/w 后来/t ，/w 她/rr 遇到/v 了/ule 本国/rzs 先期/d 入/v 宫/ng 的/ude1 宫人/n 吕氏/nz ，/w 由于/p 两人/mq 同时/c 朝鲜人/nz ，/w 贾吕便/nr 想/v 与/cc 吕氏/nz 交往/vn 。/w 可是/c ，/w 吕氏/nz 鄙视/v 贾吕/nr 的/ude1 为/p 人/n ，/w 不/d 愿意/v 和/cc 她/rr 交往/vn ，/w 于是/cc 贾吕/nr 一直/d 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 等待/v 着/uzhe 报复/vn 的/ude1 机会/n 。/w 成祖/nr 贤妃/nz 权/n 氏/ng 死/v 于/p 北征/nz 凯旋/vi 回师/v 途中/s 的/ude1 消息/n 无疑/d 给/p 贾吕/nr 带来/v 了/ule 报复/v 吕氏/nz 的/ude1 机会/n ，/w 因为/c 吕氏/nz 当时/t 随军/vn 侍候/v 过/uguo 贤妃/nz ，/w 很容易/nz 诬陷/v 。/w 于是/cc 她/rr 便/d 在/p [伤心/a 欲/d 绝/d]/nz 的/ude1 明成祖/nr 面前/f 诬告/v 贤妃/nz 是/vshi 被/pbei 吕氏/nz 毒死/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 便/d 发生/v 了/ule 永乐/ns 初/f 年/qt 的/ude1 第一次/mq 宫女/nnd 、/w 宦官/nnd 大屠杀/n 。/w 
贤妃/nz 权/n 氏/ng 的/ude1 去世/vn 尽管/c 使/v 明成祖/nr [伤心/a 欲/d 绝/d]/nz ，/w 但是/c 经历/n 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 之后/f ，/w 他/rr 逐渐/d 从/p 悲痛/an 之中/f 解脱/v 出来/vf ，/w 王贵妃/nr 逐渐/d 取代/v 贤妃/nz 权/n 氏/ng ，/w 成为/v 当时/t 明成祖/nr 最为/d 宠幸/vi 的/ude1 妃子/nnd 。/w 但/c 可能/v 是/vshi 王贵妃/nr 无/v 福/n 消受/vi 这种/r 莫大/b 的/ude1 荣幸/a ，/w 正在/d 明成祖/nr 准备/v 册立/nz 她/rr 为/p 皇后/nnd 之/uzhi 时/ng ，/w 她/rr 便/d 得病/vi 去世/vi ，/w 走完/v 了/ule 极其/d 短暂/a 的/ude1 一生/n 。/w 王贵妃/nr 的/ude1 去世/vn 使/v 成祖/nr 再一次/mq 经历/n 丧失/v 宠妃/nz 的/ude1 伤痛/n 。/w 事/n 有/vyou 凑巧/a ，/w 正在/d [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz [伤心/a 欲/d 绝/d]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 贾吕/nr 与/cc 宫人/n 鱼/n 氏/ng 私下/d 与/cc 小/a 宦/nz 结好/nz 之/uzhi 事/n 又/d 传入/v 了/ule 他/rr 的/ude1 耳/n 中/f 。/w 听到/v 这/rzv 一/m 消息/n 之后/f ，/w [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 甚/dg 为/p 恼火/a ，/w 雷霆/n 大/a 发/v ，/w 贾吕/nr 和/cc 鱼/n 氏/ng 惧/vi 祸/n ，/w 便/d 上吊/vi 自杀/vi 。/w 为了/p 查出/v 宫廷/n 究竟/d 还有/v 多少/ry 类似/a 的/ude1 丑闻/n ，/w 明成祖/nr 决定/v 亲自/d 审讯/v 贾吕/nr 侍婢/nz ，/w 刑讯/n 的/ude1 结果/n 让/v 他/rr [直/d 冒/v 冷汗/nhd]/nz ，/w 竟然/d 查出/v 这/rzv 班/n 宫女/nnd 要/v 谋杀/vn 皇帝/nnt 的/ude1 口供/n ！/w [这个/rz 消息/n]/nz 无异于/v 一个/mq 晴天霹雳/n ，/w 朱棣/nr 极为/d 震惊/v 和/cc 恼怒/an ，/w 便/d 决定/v 清洗/vn 后宫/n ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 当时/t 受/v 株连/vn 被/pbei 诛杀/v 的/ude1 宫女/nnd 将近/d 有/vyou [2800/m 名/q]/mq ，/w 再/d 加上/v 永乐/ns 初/f 年/qt 他/rr 所/usuo 屠杀/vn 的/ude1 100多名/m 宫女/nnd ，/w 将近/d 有/vyou [3000/m 名/q]/mq 宫女/nnd 死/v 于/p [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 的/ude1 屠刀/n 之下/f 。/w 据/p 《/w [李朝/nr 实录/n]/nz 》/w 记载/v ，/w 当/p 宫中/s 人/n 被/pbei 惨杀/v 之/uzhi 时/ng ，/w 适/ag 有/vyou 宫殿/n 被/pbei 雷电/n 击中/v ，/w 宫中/s 的/ude1 人/n 都/d 很/d 高兴/a ，/w 以为/v 朱棣/nr 会/v 因/p 害怕/v 报应/n 而/cc 停止/v 杀人/vn ，/w 可是/c 朱棣/nr 依旧/z 如故/vi ，/w 丝毫/a “/w 不/d 以为/v 戒/vn ，/w 恣行/nz 诛戮/nz ，/w 无异/vi 平/v 日/b ”/w 。/w 
据/p 史料/n 记载/v ，/w “/w 明成祖/nr 晚年/t 患/v 疾病/n ，/w 容易/ad 狂怒/v ，/w 发作/vi 难以/d 控制/vn ，/w 甚至/d 歇斯底里/n ，/w 他/rr 本人/rr 残忍/a 好/a 杀/v ，/w 又/d 添/v 上/f 晚年/t 患有/v 疾病/n ，/w 所以/c 就/d 更加/d 狂暴/a 异常/a ”/w 。/w 这/rzv 大概/d 是/vshi [冥冥/z 之中/f]/nz 上天/vi 对/p 他/rr 杀人/vi 过多/d 的/ude1 惩戒/vn 吧/y 。/w 
