经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w 罪犯/nnd 李浩/nr 今日/t 在/p [河南省/ns 洛阳市/ns]/nz 被/pbei 依法/d 执行/v 死刑/n 。/w 
最高人民法院/nto 经/p 复核/vn 确认/v ，/w 李浩/nr 实施/v 了/ule 以下/f [犯罪/vn 行为/n]/nz ：/w 
（/w 一/m ）/w [非法/b 拘禁/v]/nz 、/w 强奸/v 
2009年8月/t ，/w 被告人/n 李浩/nr 在/p 互联网/n 上/f 看到/v 淫秽/a 视频/n 表演/vn 能/v 赚钱/v ，/w 即/v 产生/vn 拘禁/v 卖淫女/nz 从事/vi 淫秽/a 视频/n 表演/vn 以/p 获取/v 非法/b 利益/n 之/uzhi 念/v 。/w 随后/d 李浩/nr 在/p 其/rz 购买/v 的/ude1 河南省/ns [洛阳市/ns 西工区/ns]/nz 某/rz 小区/n X/x 单元/n 地下室/n X/x 号/q 的/ude1 室内/s 挖掘/v 地道/a 和/cc 地洞/n ，/w 并/cc 在/p 地道/a 内/f 设置/v [7/m 重/a]/mq 铁门/n ，/w 用于/v 拘禁/vn 卖淫女/nz 。/w 同年/d 10月/t 、/w 12月/t ，/w 李浩/nr 以/p 嫖娼/v 包夜/nz 为/p 名/q ，/w 先后/d 将/d 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 的/ude1 被害人/n “/w 张宣宣/nr ”/w （/w 系/v 化名/v ）/w 、/w 段/q 某某/r （/w 女/b ，/w 时/ng 年/qt [18/m 岁/qt]/mq ，/w 又/d 系/v 本案/r [故意/d 杀人/vi]/nz 犯罪/vn 共同/d 被告人/n ，/w 已/d 判刑/vi ）/w 骗/v 至/p 地下室/n ，/w 并/cc 采取/v 暴力/n 、/w 威胁/vn 等/udeng 方法/n 将/d [二/m 人/n]/mq 拘禁/v 于/p 地/ude2 洞内/d 。/w 2010年12月/t ，/w 李浩/nr 以/p 同样/d 方法/n 将/d 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 的/ude1 被害人/n 姜/n 某某/r （/w 女/b ，/w 时/ng 年/qt [19/m 岁/qt]/mq ，/w 又/d 系/v 本案/r [故意/d 杀人/vi]/nz 犯罪/vn 共同/d 被告人/n ，/w 已/d 判刑/vi ）/w 骗/v 来/vf 拘禁/v 。/w 2011年3月/t 、/w 5月/t 、/w 7月/t ，/w 李浩/nr 又/d 先后/d 将/d 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 的/ude1 被害人/n 张某某/nr （/w 女/b ，/w 时/ng 年/qt [20/m 岁/qt]/mq ，/w 又/d 系/v 本案/r [故意/d 杀人/vi]/nz 犯罪/vn 共同/d 被告人/n ，/w 已/d 判刑/vi ）/w 、/w 蔡某某/nr （/w 女/b ，/w 殁/n 年/qt [16/m 岁/qt]/mq ）/w 及/cc 经营/v 计生/n [保健/n 用品/n]/nz 的/ude1 马/n 某某/r （/w 女/b ，/w 时/ng 年/qt [23/m 岁/qt]/mq ）/w 骗/v 来/vf 拘禁/v 于/p 地/ude2 洞内/d 。/w 其间/f ，/w 李浩/nr 多次/mq 强行/d 与/cc 上述/b [6/m 名/q]/mq 妇女/n 发生/v 性关系/n ，/w 并/cc 致/v 张/q 某某/r 怀孕/vi 。/w 
（/w 二/m ）/w [故意/d 杀人/vi]/nz 
被告人/n 李浩/nr 将/d 被害人/n “/w 张宣宣/nr ”/w 、/w 段/q 某某/r 骗/v 至/p 上述/b 地/ude2 洞内/d 拘禁/v 后/f ，/w 二/m 人均/a 试图/v 逃跑/v 。/w 2010年7/t 、/w 8月/t 间/f ，/w “/w 张宣宣/nr ”/w 乘/v 李浩/nr 挖掘/v 地道/a 不/d 备/v 之/uzhi 机/ng 从/p 背后/f 袭击/v 李浩/nr ，/w 李浩/nr 恼怒/an 之下/f 将/d 其/rz 铐/v 在/p 床/n 上/f 。/w 由于/p “/w 张宣宣/nr ”/w 不肯/v 屈服/vn ，/w 李浩/nr 产生/v 将/d 其/rz 杀死/v 之/uzhi 恶念/n 。/w 在/p 李浩/nr 的/ude1 威逼/vn 下/f ，/w 因/p 与/cc “/w 张宣宣/nr ”/w 在/p 相处/vi 中/f 产生/v 矛盾/an 的/ude1 段/q 某某/r ，/w 亦/d 同意/v 参与/vn 杀害/v “/w 张宣宣/nr ”/w 以/p 换取/v 自由/a ，/w 在/p 李浩/nr 、/w 段/q 某某/r 两人/mq 的/ude1 合力/n 下/f ，/w “/w 张宣宣/nr ”/w 被/pbei 掐死/nz ，/w 尸体/n 被/pbei 掩埋/v 于/p 地洞/n 床板/n 下/f 土坑/n 内/f 。/w 
2011年5月/t ，/w 被告人/n 李浩/nr 将/d 被害人/n 蔡某某/nr 骗/v 至/p 上述/b 地/ude2 洞内/d 拘禁/v ，/w 因/p 发现/v 蔡某某/nr 有/vyou 妇科病/n ，/w 不能/v 进行/vn 淫秽/a 视频/n 表演/vn ，/w 李浩/nr 认为/v 其/rz 没有/v 利用/vn 价值/n ，/w 即/v 产生/vn 让/v 其/rz 死掉/nz 的/ude1 想法/n ，/w 并/cc 向/p 段/q 某某/r 、/w 姜某某/nr 、/w 张某某/nr 、/w 马/n 某某/r 流露/v 了/ule 该/rz 想法/n 。/w 之后/f ，/w 李浩/nr 利用/v 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 与/cc 蔡某某/nr 之间/f 的/ude1 矛盾/an ，/w 放任/v 、/w 纵容/v 或/c 伙同/v 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 对/p 蔡某某/nr 进行/vn 殴打/v ，/w 并/cc 采取/v 禁食/v 、/w 禁水/nz 、/w 逼迫/v 吃屎/nz 喝/vg 尿/n 等/udeng 方式/n 进行/vn 虐待/vn 。/w 同年/d [7/m 月底/t]/mq 的/ude1 一天/mq ，/w 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 再次/d 对/p 蔡某某/nr 进行/vn 殴打/v ，/w 当晚/t 蔡某某/nr 死亡/vi 。/w 为/p 掩盖/v 罪行/n ，/w 李浩/nr 与/cc 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 将/d 蔡某某/nr 的/ude1 尸体/n 砌/v 在/p 地洞/n 的/ude1 水泥/n 池/ng 内/f 。/w 
（/w 三/m ）/w 制作/v 、/w 传播/v [淫秽/a 物品/n]/nz 牟利/vi 
2011年3/t 、/w 4月/t 间/f ，/w 被告人/n 李浩/nr 购买/v 了/ule 电脑/n 、/w 视频/n 头/n ，/w 并/cc 在/p 上述/b 地下室/n 开通/v 了/ule 宽带/n ，/w 强迫/v 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 段/q 某某/r 、/w 姜某某/nr 、/w 张某某/nr 、/w 马/n 某某/r 等/udeng 人/n 在/p 地下室/n 进行/vn 淫秽/a 视频/n 表演/vn ，/w 并/cc 以/p “/w [50/m 元/q]/mq [30/m 分钟/qt]/mq ”/w 、/w “/w [100/m 元/q]/mq [50/m 分钟/qt]/mq ”/w 的/ude1 价格/n 在/p 互联网/n 上/f 通过/p QQ/x 联系/v 观看者/nz 。/w 至/p 案发/v 时/ng ，/w 李浩/nr 共/d 制作/v 淫秽/a [视频/n 文件/n]/nz 50余个/m ，/w 通过/p 支付宝/nz 、/w 网银/n 等/udeng 形式/n 共/d 收取/v 观看/v 费/n [数千/m 元/q]/mq 。/w 
（/w 四/m ）/w 组织/n 卖淫/vi 
2011年8月30日/t 至/p 9月2日/t ，/w 被告人/n 李浩/nr 先后/d 组织/n 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 段/q 某某/r 、/w 张某某/nr 多次/mq 到/v [河南省/ns 洛阳市/ns 西工区/ns XX/x 宾馆/nis]/nt 及/cc 该/rz 宾馆/nis 马路/n 对面/f 的/ude1 “/w [福利/n 彩票/n]/nz ”/w 店/n 里/f 卖淫/vi ，/w 并/cc 收取/v [二/m 人/n]/mq 上交/v 的/ude1 卖淫/vn 款/q 共计/v 700余元/m 。/w 同年/d 9月2日/t 晚/tg ，/w 李浩/nr 又/d 组织/n 段/q 某某/r 、/w 张某某/nr 和/cc 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 马/n 某某/r 到/v 上述/b 地点/n 卖淫/vi 。/w 次日/t 凌晨/t ，/w 马/n 某某/r 趁机/d 逃跑/v 并/cc 报警/vn ，/w 随后/d 公安人员/nnd 在/p 马/n 某某/r 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 将/d 被/pbei 拘禁/v 于/p 地/ude2 洞内/d 的/ude1 姜/n 某某/r 解救/v ，/w 又/d 分别/d 到/v XX/x 宾馆/nis 和/cc “/w [福利/n 彩票/n]/nz ”/w 店/n 将/d 段/q 某某/r 、/w 张某某/nr 解救/v 。/w 
最高人民法院/nto 认为/v ，/w 被告人/n 李浩/nr 故意/d 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ；/w 违背/v 妇女/n 意志/n ，/w 使用/v 暴力/n 、/w 胁迫/v 手段/n 强行/d 与/cc 妇女/n 发生/v 性关系/n 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 强奸罪/n ；/w 以/p 强迫/v 手段/n 控制/v 妇女/n 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [组织/n 卖淫/vi 罪/n]/nz ；/w 以/p 牟利/vi 为/p 目的/n ，/w 利用/v 互联网/n 制作/v 、/w 传播/v [淫秽/a 物品/n]/nz 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 制作/vn 、/w 传播/v [淫秽/a 物品/n]/nz 牟利/vi 罪/n ；/w [非法/b 拘禁/v]/nz 他人/rr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz ，/w 应/v 依法/d 予以/vx 并/cc 罚/v 。/w 李浩/nr 先后/d 将/d [6/m 名/q]/mq 妇女/n 骗/v 至/p 地下室/n ，/w 并/cc 采取/v 殴打/vn 、/w 威胁/v 手段/n 将/d 她们/rr [非法/b 拘禁/v]/nz 在/p 其/rz 挖掘/v 的/ude1 地/ude2 洞内/d ，/w 其中/rz [非法/b 拘禁/v]/nz 最/d 短/a 的/ude1 2个月/t ，/w 最长/d 的/ude1 达/v 1年零/t 9个月/t 之/uzhi 久/a ，/w 情节/n 极其/d 恶劣/a ；/w 在/p [非法/b 拘禁/v]/nz 过程/n 中/f ，/w 李浩/nr 以/p 杀人/vi 换取/v 自由/a 为/p 名/q ，/w 威逼/v 并/cc 诱使/v 被/pbei 其/rz 拘禁/v 的/ude1 段/q 某某/r 参与/v 共同/d 扼颈/nz 致/v 被/pbei 其/rz 拘禁/v 的/ude1 被害人/n “/w 张宣宣/nr ”/w 死亡/vi ，/w 后/f 又/d 亲自/d 实施/v 和/cc 教唆/v 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 对/p [另一/m 名/q]/mq 被/pbei 拘禁/v 的/ude1 被害人/n 蔡某某/nr 实施/v 殴打/vn 、/w 虐待/v 行为/n ，/w 致/v 蔡某某/nr 死亡/vi ，/w 在/p [两/q 起/vf]/mq 共同/d [故意/d 杀人/vi]/nz 犯罪/vn 中/f 起/vf 主要/b 作用/n ，/w 是/vshi 罪行/n 最为/d 严重/a 的/ude1 主犯/n ，/w 应/v 按照/p 其/rz 所/usuo 参与/v 的/ude1 全部/m 犯罪/vn 处罚/vn ；/w 李浩/nr 在/p [非法/b 拘禁/v]/nz 期间/f 还/d 强行/d 与/cc [6/m 名/q]/mq 被害人/n 发生/v 性关系/n ，/w 并/cc 故意/d 使/v 张/q 某某/r 怀孕/vi ，/w 情节/n 恶劣/a ，/w 又/d 以/p 强迫/v 的/ude1 方法/n 组织/n [3/m 名/q]/mq 妇女/n 卖淫/vi ，/w 手段/n 恶劣/a ，/w [情节/n 严重/a]/nz ，/w 还/d 强迫/v 被/pbei 拘禁/v 的/ude1 妇女/n 从事/vi 视频/n 淫秽/a 表演/vn ，/w 制作/v 、/w 传播/vn 淫秽/a [视频/n 文件/n]/nz 50余个/m 。/w 李浩/nr 所/usuo 犯罪/vn 行/ng 社会/n 危害/vn 极大/a ，/w 影响/vn 极其/d 恶劣/a ，/w 特别/d 是/vshi 其/rz 所/usuo 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 的/ude1 罪行/n [特别/d 严重/a]/nz 。/w 第一审/nz 判决/vn 、/w 第二审/nz 裁定/vn 认定/v 的/ude1 [事实/n 清楚/a]/nz ，/w 证据/n 确实/ad 、/w 充分/ad ，/w 定罪/vi 准确/a ，/w 量刑/vi 适当/a 。/w [审判/vn 程序/n]/nz 合法/a 。/w 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑事诉讼法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 三/m 十五/m 条/q]/mq 、/w [第二/m 百/m 三十/m 九条/mq]/mq 和/cc 《/w 最高人民法院/nto 关于/p 适用/vi 〈/w [中华人民共和国/ns 刑事诉讼法/n]/nz 〉/w 的/ude1 解释/vn 》/w [第三/m 百/m 五十/m 条/q]/mq 第/m （/w 一/m ）/w 项/q 的/ude1 规定/n ，/w 核准/v [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 维持/v 第一审/nz 对/p 被告人/n 李浩/nr 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 以/p 强奸罪/n 判处/v 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 以/p [组织/n 卖淫/vi 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 十二年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 一年/mq ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [五千/m 元/q]/mq ；/w 以/p 制作/v 、/w 传播/v [淫秽/a 物品/n]/nz 牟利/vi 罪/n 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [五千/m 元/q]/mq ；/w 以/p [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 决定/v 执行/vn 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [一/d 万元/q]/mq 的/ude1 刑事/b 裁定/vn 。/w 
[河南省/ns 洛阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 在/p 收到/v 最高人民法院/nto 核准/v 被告人/n 李浩/nr 死刑/n 的/ude1 刑事/b 裁定/vn 后/f ，/w 依法/d 进行/vn 了/ule 宣判/v 。/w 李浩/nr 在/p [洛阳市/ns 看守所/nis]/nt 会见/v 了/ule 其/rz 近亲属/nz 后/f ，/w 依法/d 被/pbei 执行/v 死刑/n 。/w 
[河南省/ns 洛阳市/ns 人民检察院/nis]/nt 派员/v 监督/vn 全部/m 过程/n 。/w （/w 记者/nnt 李婧/nr ）/w 
