1793年/t ，/w 英国/ns [马/n 戛/ng 尔/Rg 尼/b 使团/nis 访华/vi]/nz 。/w [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 的/ude1 臣子/nnd 们/k ，/w 从/p [理藩院/nz 尚书/nnt]/nnt 和珅/n 、/w 大学士/nnt 松筠/nr 到/v 新任/b [两广/r 总督/nnt]/nnt 长麟/nz ，/w 以及/cc 陪伴/v 全程/n 的/ude1 天津/ns 道台/nnt 乔人杰/nr 和/cc 通州/ns 协/vg 将/d 王文雄/nr ，/w 都/d 对/p [马/n 戛/ng 尔/Rg 尼/b 使团/nis]/nz 很/d 友好/a 。/w 访华/vi 期间/f ，/w 满清/t 官员/nnt 赐予/v 了/ule 特殊/a 照顾/v ，/w 许多/mq 做法/n 不/d 符合/v 现代/ntc 外交/n 惯例/n 。/w 比如说/vl ，/w 英国/ns 使臣/n 需要/v 一条/mq 内裤/n ，/w 陪同/v 得知/v 后/f ，/w 买/v 来/vf 送给/v 他/rr ，/w 并不/d 收钱/v ，/w 都/d 在/p 皇上/nnd 的/ude1 “/w 款/q 夷/ag ”/w 经费/n 中/f 报销/v 了/ule 。/w 在/p 这些/rz [枝节/n 问题/n]/nz 上/f ，/w 清政府/nt 保持/v 着/uzhe 一贯/d 的/ude1 “/w 以/p 大事/n 小/a ”/w ，/w 居高临下/vl 的/ude1 虚骄/nz 。/w 按照/p [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 的/ude1 谕旨/n ，/w 就是/v 要/v ：/w “/w 速/ag 将/d 英吉利/nsf 贡使/nz 送走/vi ，/w 于/p 严切/nz 之中/f ，/w 仍/d 寓/vg 怀柔/ns 。/w ”/w 
和/cc 英国人/nz 关系/n 最/d 僵/a 的/ude1 是/vshi “/w 鹰派/n ”/w 人物/n ，/w 就是/v 前任/b [两广/r 总督/nnt]/nnt 福康安/nrf 。/w 他/rr 在/p 广州/ns 时/ng ，/w 对/p [外国/n 商人/nnt]/nz 采取/v 过/uguo 严厉/a 限制/vn 。/w 1793年/t 使团/nis 在/p 北京/ns 和/cc 热河/ns ，/w 福康安/nrf 坚决/ad 主张/v 让/v 英国/ns 使臣/n 行/ng [三/m 跪/v 九叩/nz]/nz 的/ude1 谒见/nz 大/a 礼/n 。/w 不过/c ，/w 在/p 英国人/nz 南下/vn 回/v 广州/ns 的/ude1 时候/n ，/w 接近/v 使臣/n 的/ude1 北京/ns 官员/nnt 们/k 告诉/v 说/v ，/w 现任/v 的/ude1 浙江/ns 巡抚/nnt 长麟/nz ，/w 正直/a 仁慈/a ，/w 已经/d 获得/v 迁任/nz ，/w 要/v 到/v 广州/ns 接替/v 福康安/nrf ，/w 接任/v [两广/r 总督/nnt]/nnt 的/ude1 位置/n 。/w 他/rr 对外/vn 国人/n 比较/d 友好/a ，/w 一定会/nz 好好/d 招待/v 。/w 
果然/d ，/w 使臣/n 们/k 到/v 了/ule 杭州/ns ，/w 长麟/nz 出面/vi 宴请/v 使臣/n ，/w 邀/v 他们/rr 到/v 自己/rr 的/ude1 府邸/n 作客/v ，/w 请/v 他们/rr 看戏/vn 班子/n 堂会/n 。/w 在/p 我们/rr 编辑/nnt 的/ude1 《/w [大清/nz 帝国/n]/nz 城市/n 印象/n 》/w 中/f ，/w 定名/vi 一幅/mq 英国/ns 铜版画/n 为/p 《/w 官府/n 宴请/v 》/w ，/w 考证/v 为/p 巡抚/nnt 长麟/nz 的/ude1 家庭/n 宴请/v 。/w 最后/f ，/w 长麟/nz 还/d 决定/v 提前/vn 赴任/vi ，/w 陪/v 英国人/nz 一路/mq 从/p 杭州/ns 出发/vi ，/w 跋山涉水/vl ，/w 翻越/v 庾岭/nz ，/w 到/v 广州/ns 履新/nz 。/w 总督/nnt 到/v 了/ule 粤北/ns 城市/n 韶州/nz 才/d 和/cc 使臣/n 们/k 分手/vi ，/w 为什么/ryv 不再/d 一路/mq 南下/vn ，/w 欢/a 谈到/v 广州/ns ？/w 据/p 使臣/n 们/k 估计/v ，/w 这/rzv 只是/d 害怕/v 广东/ns 人/n 议论/v 他/rr 与/cc 英国人/nz 过于/d 亲近/v 。/w 
中国/ns 之/uzhi 行/ng 的/ude1 后半段/n ，/w 和/cc [马/n 戛/ng 尔/Rg 尼/b 使团/nis]/nz 关系/n 最为/d 密切/ad 的/ude1 [三/m 个人/n]/mq 是/vshi 候/v 任/v [两广/r 总督/nnt]/nnt 长麟/nz 、/w 乔人杰/nr 和/cc 王文雄/nr [三/m 位/q]/mq 官员/nnt 。/w [中国/ns 传统/n]/nz 政治/n 的/ude1 [待客/vi 之/uzhi 道/qv]/nz ，/w 并不/d 区分/v 国家/n 、/w 政府/nis 和/cc 私人/n ，/w 谈得来/nz 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 公私/n 不/d 分/qt 。/w 官场/n 之外/f 的/ude1 私下/d 接触/v ，/w 官员/nnt 把/pba 英国/ns 使臣/n 迎/v 到/v 自己/rr 府第/n ，/w 个别/a 对话/vn ，/w 朝廷/n 并不/d 怪罪/v 。/w 乔/ag 、/w 王/n 两人/mq 从/p 1793年7月31日/t 在/p 天津/ns 迎接/v [马/n 戛/ng 尔/Rg 尼/b]/nz ，/w 到/v 12月31日/t 在/p 广州/ns 和/cc 英国人/nz 一起/s 玩/v 过/uguo 新年/t 分手/vi ，/w 五个月/t 里/f ，/w 和/cc 英国人/nz 朝夕相处/vl 。/w 长麟/nz 于/p 11月9日/t 在/p 杭州/ns 初见/v ，/w 到/v 广州/ns 告别/vi ，/w 也/d 有/vyou 2个月/t 。/w 他们/rr 和/cc 使臣/n 们/k 有/vyou 很好/ad 的/ude1 关系/n 。/w 离开了/v 北京/ns 官场/n ，/w 访华/vi 进入/v 后/f 半程/n ，/w 中外/b 人士/n 开始/v 投机/vn 。/w 在/p 轻松/a 随便/ad 的/ude1 场合/n ，/w 长麟/nz 和/cc 乔/ag 、/w 王/n 等/udeng 人/n 告诉/v 英国人/nz 许多/mq 朝廷/n 秘闻/n ，/w 一些/mq 不/d 该/rz 说/v 的话/udh ，/w 也/d 透露/v 出来/vf 了/ule 。/w 
