据/p [安徽省/ns 侨办/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 1月16日/t ，/w [安徽省/ns 侨办/nis]/nt 迎来/v 了/ule 由/p [智利/nsf 钱氏/nz 国际/n 企业/n 集团/nis]/nt 钱维国/nr 先生/n 率领/v 的/ude1 “/w 拉美/n [文化/n 创意/n 产业园/nz]/nz ”/w 项目/n 介绍/v 团队/n 。/w 
侨办/nis 主任/nnt 张箭/nr 主任/nnt 首先/d 向/p 钱/n 老先生/n 致/v 以/p [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w 对/p 钱氏/nz 集团/nis 和/cc 创业/vn 团队/n 的/ude1 来访/vn 表示/v [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 钱/n 老/a 做/v 为/p [安徽/ns 海外/s 交流/vn 协会/nis]/nt 的/ude1 荣誉/n 会长/nnt 和/cc 皖/b 籍/ng 海外/s 知名/a 侨领/n ，/w 始终/d 关注/v 安徽/ns 发展/vn 、/w 心/n 系/v 家乡/n 建设/vn ，/w 不仅/c 热心/a 为/p 安徽/ns 与/cc 南美/ns 经贸/b [文化/n 交流/vn]/nz 牵线搭桥/vl ，/w 更为/d 家乡/n 与/cc 南美/ns 的/ude1 [双边/n 合作/vn]/nz 交流/vn 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w [安徽/ns 侨办/nis]/nt 做/v 为/p [海外/s 侨胞/n]/nz 的/ude1 “/w 娘家/n ”/w ，/w 将/d 全力/d 服务/v 钱氏/nz 集团/nis 在/p 家乡/n 投资/vn 建设/vn “/w 拉美/n 文化/n 创口/n 意/ng 产业园/nz ”/w 项目/n ，/w 全力/d 做好/v 协调/vn 联系/v 并/cc 跟踪/vn 服务/vn 助力/b 钱维国/nr 先生/n 早日/d 实现/v 在/p 皖/b 投资/vn 的/ude1 “/w 家乡/n 梦/n ”/w 。/w 
在/p 听取/v 钱氏/nz 集团/nis 创业/vn 团队/n 关于/p 在/p [皖/b 筹建/v 拉美/n 环球/n 中心/nis]/nt 和/cc 拉美/n [文化/n 创意/n 产业园/nz]/nz 项目/n 介绍/v 后/f ，/w 张/q 主任/nnt 以/p 其/rz 多年/mq 从事/vi 经贸/b 和/cc 外/f 经/p 工作/vn 的/ude1 [实践/vn 经验/n]/nz ，/w 指导/vn 其/rz 在/p 项目/n 设计/vn 中/f 要/v 进一步/d 了解/v 家乡/n 建设/v 实际/n ，/w 把/pba 积极/ad 搭建/v 安徽/ns 与/cc [智利/nsf 政府/nis]/nt 间/f 的/ude1 [交流/vn 平台/n]/nz 与/cc 两地/n 经贸/b 文化/n 合作/v 平台/n 相/d 联系/v ，/w 借助/v “/w 内/f 推/v 外联/nis ”/w 多方/d 宣传/vn ，/w 突出/a 拉美/n 文化/n 特点/n 、/w 把握/v 安徽/ns 发展/v 需求/n ，/w 把/pba 项目/n 落在/v 实处/s 。/w 
钱/n 老先生/n 感谢/v [安徽省/ns 侨办/nis]/nt 的/ude1 [热情/an 接待/v]/nz 和/cc 周到/a 服务/vn ，/w 并/cc 代表/nnt 钱氏/nz 集团/nis 和/cc 旅/vg 智利/nsf 皖/b 籍/ng 侨胞/n 感谢/v 家乡/n 政府/nis 和/cc 侨务/n 部门/n 关心/v 和/cc 帮助/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 对/p 家乡/n 日新月异/vl 的/ude1 变化/vn 深感/v 骄傲/an ，/w 从/p 2000年/t 牵线/vi [智利/nsf 政府/nis]/nt 与/cc 安徽/ns 的/ude1 [农业/n 合作/vn]/nz 开始/v ，/w 就/d 有意/d 把/pba 具有/v 拉美/n 独特/a 风情/n 的/ude1 商贸/n 文化/n 带到/v 家乡/n ，/w 在/p 家乡/n 建设/v 拉美/n 文化园/n ，/w 让/v 家乡/n 人民/n 足不出户/vl 就/d 能/v 体验/vn 拉美/n 风情/n 和/cc 文化/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 做/v 为/p 省/n 侨办/nis 的/ude1 老朋友/n ，/w 将/d 努力/ad 促成/v 家乡/n 与/cc 南美/ns 经贸/b 文化/n 多/a 领域/n 的/ude1 交流/vn 及/cc 更多/ad [合作/vn 项目/n]/nz 的/ude1 落实/vn ，/w 还/d 将/d 组织/n 一批/mq 有/vyou 实力/n 、/w 有/vyou 投资/v 意向/n 的/ude1 [华人/n 华侨/n]/nz 来/vf 家乡/n 发展/vn 兴业/v ，/w 早日/d 实现/v 钱氏/nz 集团/nis 的/ude1 “/w 安徽/ns 梦/n ”/w ，/w 为/p 家乡/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 新/a 贡献/n 。/w 
钱维国/nr 先生/n 祖籍/n 安徽/ns 长丰县/ns ，/w 上世纪/nz 80年/t 赴/v 智利/nsf 创业/vn 发展/vn ，/w 自/p 90年代/t 起/vf 就/d 与/cc 安徽省/ns 外经贸/n 部门/n 合作/vn 开展/v 贸易/vn 业务/n 。/w 目前/t ，/w 钱氏/nz 集团/nis 已/d 是/vshi 智利/nsf 最大/gm 的/ude1 华商/nz 企业/n ，/w 公司/nis 服装/n 业务/n 在/p 智利/nsf 排名/vi 第二位/mq 、/w 进出口/v 商贸/n 排名/vi 第四/m 、/w [零售/vn 业务/n]/nz 位居/v [第八/m 位/q]/mq 。/w 据悉/v ，/w 钱氏/nz 集团/nis 在/p 皖/b 建设/v 拉美/n 商贸/n 文化/n 综合/v [投资/vn 项目/n]/nz 已/d 与/cc [合肥市/ns 政府/nis]/nto 达成/v 相关/vn [框架/n 协议/n]/nz 。/w (/w 仕/n 学/v 龙/n )/w 
