1月20日/t 下午/t ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 召开/v 市直/b 住/vi 城区/n 老干部/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 形势/n 通报会/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 陈强/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 市长/nnt 赵馨群/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市/n 领导/n 方志恒/nr 、/w 王/n 强/a 、/w 张夏林/nr 、/w 金庆丰/nr 、/w 朱燕云/nr 等/udeng 出席/v 。/w 
陈强/nr 在/p 讲话/n 中/f 代表/nnt 市/n [四大/n 班子/n]/nz 向/p 各位/rr 老干部/n 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 崇高/a 的/ude1 敬意/n ，/w 向/p 大家/rr 多年来/d 关心/v 支持/vn 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 面对/v 复杂/a 严峻/a 的/ude1 [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n ，/w 我市/r 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 精神/n ，/w 抢/v 抓/v “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 的/ude1 政策/n 机遇/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 好/a 中/f 求/v 快/a 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 立足/vi 实际/n 和/cc 实效/n ，/w 努力/ad 把/pba [发展/vn 战略/n]/nz 谋划/v 好/a ，/w 工作/vn 基调/n 调整/vn 好/a ，/w 重点/n 任务/n 完成/v 好/a ，/w 靓丽/nz 品牌/n 创建/v 好/a ，/w 取得/v 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 的/ude1 新/a 成效/n ，/w 呈现/v 出/vf 主要/b 指标/n 争先/v 进位/v 、/w 特色/n 发展/vn 领先/vi 全省/n 、/w 整体/n 工作/vn 全面/ad 进步/vn 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 全市/n 在/p 过去/vf 一年/mq 里/f 办成/v 了/ule 诸多/m 大事/n 喜事/n ，/w [九华山/nz 机场/nis]/nz 成功/a 通航/vi ，/w 大/a 愿/v 文化园/n 顺利/ad 开/v 园/ng ，/w 美好/a 乡村/n 建设/vn 全面/ad 推进/vi ，/w [国家/n 森林/n 城市/n]/nz 、/w [中国/ns 人居/n 环境/n 奖/n]/nz 、/w 省级/b [双拥/n 模范/n 城/n]/nz 和/cc 省级/b [文明/n 城市/n]/nz “/w [四/m 城/n 联创/nz]/nz ”/w 扎实/a 有效/a ，/w 展示/v 出/vf 池州/ns 更加/d 优越/a 的/ude1 发展/vn 环境/n 和/cc [良好/a 形象/n]/nz ，/w 显现/v 出/vf 池州/ns 更好/d 的/ude1 发展/vn 优势/n 和/cc 更大/d 的/ude1 发展/vn 后劲/n 。/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 是/vshi 全市/n 上下/f 共同/d 奋斗/vi 的/ude1 结果/n ，/w 更/d 得益/vi 于/p 各位/rr 老干部/n 打下/v 的/ude1 坚实/a 基础/n 和/cc 一直/d 以来/f 的/ude1 关心/vn 支持/v 。/w 
陈强/nr 指出/v ，/w 刚刚/d 结束/v 的/ude1 市/n “/w 两会/n ”/w 确定/v 了/ule 我市/r 今年/t 发展/vn 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 完成/v 好/a 今年/t 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 要/v 坚定不移/vl 地/ude2 突出/a “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/v 主线/n ，/w 进一步/d 弘扬/v 历史/n 的/ude1 老/a 传统/n 老/a 作风/n ，/w 体现/v 时代/n 的/ude1 新/a 精神/n 新/a 要求/n ，/w 进一步/d 加强/v 党/n 的/ude1 建设/vn 、/w 作风/n 建设/vn ，/w 切实/ad 做到/v [执政/vi 为民/v]/nz 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 希望/v 老干部/n 们/k 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 、/w 支持/v 池州/ns 发展/vn ，/w 多/a 提/v [宝贵/a 意见/n]/nz 和/cc 建议/n ，/w 为/p 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 添砖加瓦/vl 、/w 发挥/v 余热/n 。/w 全市/n [各级/r 党组织/n]/nz 要/v 继续/v 以/p 满腔热情/dl 和/cc [深厚/a 感情/n]/nz ，/w 进一步/d 关心/v 老干部/n 的/ude1 生活/vn 和/cc 健康/a ，/w 热心/a 为/p 老干部/n 做好/v 服务/vn 。/w 
会上/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 张夏林/nr 通报/v 了/ule 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w （/w 记者/nnt 潘世鹏/nr ）/w 
