资料/n 图/n ：/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 。/w 中新社/nt 发/v 刘德斌/nr 摄/vg 
今天/t 早晨/t 8时30分/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v 。/w 会上/n ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 名单/n 通过/p 选举/v 产生/vn 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 当选/v 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
早上七/t 点/qt 开始/v ，/w 媒体/n 记者/nnt 陆续/d 抵达/v 位于/v 河北/ns 香河/ns 的/ude1 [国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nt ，/w 会前/t 半小时/mq ，/w 各/rz 地方/n 足协/nis 、/w 俱乐部/nis 和/cc 相关/vn [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 出现/v 在/p 会场/n ，/w 8点30分/t ，/w 大会/n 准时/ad 开始/v 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 林晓华/nr 上台/vi ，/w 宣布/v 了/ule 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w (/w 修改/v 案/ng )/w ，/w 经过/p 表决/v ，/w [47/m 个/q]/mq 会员/nnt 代表/nnt 全票/n 通过/p 了/ule 修改/v 案/ng 。/w 随后/d ，/w 大会/n 选举/v 了/ule [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt ，/w 在/p 宣布/v 推荐/vn 名单/n 后/f ，/w [20/m 名/q]/mq [候选人/nnt 名单/n]/nz 全票/n 通过/p 。/w 蔡振华/nr 、/w 张剑/nr 、/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 荣/ag 支行/n 、/w 王沈顺/nr 、/w 孙永言/nr 等/udeng [20/m 人/n]/mq 当选/v 为/p 执委/nnt 。/w 
短暂/a 休会/vi 后/f ，/w 大会/n 选举/v 了/ule 足协/nis 主席/nnt 等/udeng 职务/n 名单/n 。/w [名誉/n 主席/nnt]/nnt 、/w 顾问/nnt 暂时/d 空缺/v 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 全票/n 当选/v 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 足球/n 管理中心/nis 主任/nnt 张剑/nr 担任/v 常务/b 副主席/nnt 并/cc 兼任/v 秘书长/nnt ，/w 并/cc 宣布/v 王登峰/nr （/w 原/b 国家/n [教育部/nt 体育/n 卫生/an 与/cc 艺术/n 教育/vn 司/ng]/nt 司长/nnt ）/w 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 和/cc 容志行/nz 当选/v 为/p 副主席/nnt 。/w (/w 记者/nnt 王牧青/nr 张子扬/nr )/w 
