原/b 标题/n ：/w 川/b 话/n 、/w 川菜/nf 、/w 川茶/nz …/w 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 报幕/vi 的/ude1 还是/c 四川/ns 女婿/n 
张国立/nr 将/d 在/p 春晚/n 打/v 快板/n （/w 资料/n 图片/n ）/w 。/w 
@/w [华西/ns 都市报/nz]/nz :/w “/w 多/a 双/q 筷子/n ！/w ”/w “/w 多/a 双/q 筷子/n 嘛/y ，/w 快/a 请坐/nz 啊/y ，/w 请/v 吃/v 嘛/y ！/w ”/w 昨日/t ，/w 浓浓的/z 热情/an 好客/a 的/ude1 四川话/nz ，/w 在/p 央视/j [1/m 号/q]/mq 演播厅/n 突然/ad 响起/v 。/w 由/p 冯小刚/nr 、/w 赵本山/nr 执导/v 的/ude1 央视/j 2014年/t 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 从/p 下午/t 2时/t 至/p 晚/tg 6时/t ，/w 首次/m 在/p 这里/rzs 举行/v 了/ule 第一次/mq 带/v 妆/vg 带/v 观众/n 大/a 彩排/v 。/w 
喜庆/vi 热烈/a 的/ude1 开场/vn 节目/n ，/w 突破/v 了/ule 春晚/n [三/m 十年/mq]/mq 的/ude1 模式/n ，/w 不再/d 是/vshi 过去/vf 热闹/a 的/ude1 民族/n 歌舞/n ，/w 而是/c 结合/v 冯小刚/nr 的/ude1 [电影/n 导演/nnt]/nnt 特色/n ，/w 以/p [全国/n 各地/rzs]/nz 过年/vi 的/ude1 喜庆/vn 画面/n ，/w 加上/v 姚明/nr 等/udeng 明星/nnd 过年/vi 看春晚/nz 的/ude1 祝福语/nz ，/w 剪辑/vn 成/v 了/ule 马/n 年/qt 的/ude1 开场/vn 节目/n 。/w 广元/ns 的/ude1 坝坝宴/nz 以及/cc 川茶/nz 等/udeng 生活/vn 元素/n ，/w 叠加/vi 呈现/v 在/p 央视/j 马/n 年/qt 的/ude1 春晚/n 上/f ，/w 令人/v 耳目一新/n 。/w 
节目/n 年/qt 味/ng 重/a 
蔡明/nr 的/ude1 小品/n 很/d 好笑/a 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 以/p 普通/a 观众/n 的/ude1 身份/n 和/cc 近/a 千/m 观众/n 一起/s 来到/v 央视/j [1/m 号/q]/mq 演播厅/n ，/w 观看/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n [首次/m 带/v]/mq 观众/n 彩排/v 。/w 
[4/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 春晚/n 节目/n ，/w 尽管/c 缺少/v 了/ule 赵本山/nr 、/w 黄宏/nr 、/w 宋祖英/nr 、/w 巩汉林/nr 等/udeng 春晚/n 常客/n ，/w 但/c 给/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 的/ude1 印象/n 是/vshi ：/w 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 整体/n 艺术/n 质量/n 并不/d 低/a 。/w 观赏性/n 、/w 艺术性/n 以及/cc 营造/v 过年/vn 的/ude1 气氛/n 都/d 很强/d 。/w 特别/d 是/vshi 采用/v 的/ude1 许多/mq 电影/n 元素/n ，/w 不时/d 出现/v 春晚/n 画面/n 中/f ，/w 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 一直/d 好评/n 。/w 在/p 《/w [百花/n 争妍/nz]/nz 》/w 的/ude1 节目/n 结束/v 后/f ，/w 四川/ns 女婿/n 张国立/nr 用/p 川/b 话说/v ，/w “/w 四川/ns 的/ude1 妹/n 儿/ng 就是/v 漂亮/a 啊/y 。/w ”/w 这/rzv 也/d 引得/v 一旁/f 的/ude1 李思思/nr 模仿/v 起/vf 四川话/nz 来/vf 。/w 
昨天/t 彩排/v ，/w 共有/v [40/m 多个/mq]/mq 节目/n 轮番/d 上演/v 。/w 姚贝娜/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 郝云/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 等/udeng 明星/nnd 表演/vn 的/ude1 节目/n ，/w 悉数/d 亮相/vi 。/w 最/d 令人/v 震撼/vn 的/ude1 是/vshi 杂技/n 《/w 梦蝶/nz 》/w ，/w 刚柔相济/vl ，/w 形体/n 唯美/nz ，/w 极/d 有/vyou 观赏性/n 。/w 而/cc 由/p [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 30多名/m 姑娘/n 表演/vn 的/ude1 经典/n 芭蕾舞/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w ，/w 更是/d 让/v 人/n 流连忘返/vl 。/w 语言/n 类/q 节目/n ，/w 冯巩/nr 的/ude1 讽刺/vn 送礼/vi 的/ude1 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w 入木三分/vl 。/w 蔡明/nr 的/ude1 小品/n 也/d 是/vshi 笑料/n 成串/nz 。/w 
春晚/n 历史/n 上/f 首次/m 出现/v 的/ude1 韩国/nsf 明星/nnd 李敏镐/nr ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 没有/v 彩排/vn ，/w 但/c 当/p 董卿/nr 一/m 报幕/vi ，/w 提到/v “/w 韩国/nsf 明星/nnd 李敏镐/nr ”/w 的/ude1 名字/n ，/w 现场/s 女/b 观众/n ，/w 立即/d 掌声雷动/vl 。/w 
舞美/n 很/d 节俭/a 
舞台/n 面积/n 和/cc LED/x 都/d 小/a 了/ule 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 现场/s 看见/v ：/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 厉行节约/n 。/w 过去/vf 春节/t [1/m 号/q]/mq 演播厅/n 门外/s 的/ude1 花花绿绿/z 的/ude1 节目/n 包装/n 墙/n 没有/v 了/ule 。/w “/w 节俭/a 办/v 春晚/n ”/w 的/ude1 原则/n 始终/d 贯穿/v 于/p 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 筹办/vn 全程/n 。/w 在/p 节俭/a 的/ude1 基础/n 和/cc 前提/n 下/f ，/w 春晚/n 大幅/d 减少/v 了/ule 演职人员/nnd 的/ude1 数量/n ，/w 缩减/v 了/ule 舞台/n 表演/v 区/n 的/ude1 面积/n 和/cc LED/x 大屏幕/nz 的/ude1 尺寸/n ，/w 利用/v 一号/mq 厅/n 现有/v 的/ude1 [硬件/n 基础/n]/nz ，/w 借助/v 国内/s [先进/a 技术/n]/nz 手段/n 和/cc 软件/n 应用/vn ，/w 开拓/v 节目/n 创意/n 和/cc 包装/n 方式/n ，/w [完美/a 组合/vn]/nz [电视/n 转播/vn]/nz 、/w 灯光/n 、/w 视频/n 、/w 机械/n 舞台/n 、/w 服装/n 、/w 道具/n 等/udeng 制作/v 元素/n ，/w 最终/d 呈现/v 出/vf 整/v 台/q 晚会/n 的/ude1 亮点/n 和/cc 看点/n 。/w （/w 记者/nnt 杜恩湖/nr ）/w 
