综合/v 消息/n ：/w 朝鲜/nsf 20日/t 宣布/v 参加/v 2014年/t 仁川/ns 亚运会/n 男女/n 足/a 比赛/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 朝鲜/nsf 第一次/mq 表示/v 有意/d 参加/v 仁川/ns 亚运会/n 。/w [仁川/ns 亚运会/n 组委会/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 朝鲜/nsf 参会/vn 将/d 为/p 实现/v 亚洲/ns 和平/n 、/w 顺利/ad 举办/v 此/rzs 届/q 亚运会/n 带来/v 极大/a 帮助/v 。/w 
韩联社/nr 报道/v 称/vn ，/w [亚洲/ns 奥林匹克/nz 理事会/nis]/nt 、/w [仁川/ns 亚运会/n 组委会/nis]/nt 、/w 仁川/ns 市政府/n 等/udeng 机构/n 此前/t 曾/d 多次/mq 建议/n 朝鲜/nsf 参加/v 亚运会/n ，/w 但/c 朝鲜/nsf 方面/n 并未/d 给/p 出/vf 正式/ad 答复/vn 。/w 朝中社/nz 20日/t 的/ude1 报道/vn 是/vshi 朝鲜/nsf 第一次/mq 表示/v 计划/n 参加/v 仁川/ns 亚运会/n 。/w 根据/p [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 朝鲜/nsf 方面/n 需要/v 在/p 6月20日/t 之前/f 向/p [仁川/ns 亚组/nz 委/ng]/nt 通报/v 代表团/n 规模/n 。/w 
[仁川/ns 亚运会/n 组委会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 和/cc 仁川市/ns 市长/nnt 宋永吉/nr 20日/t 对/p 朝鲜/nsf 参加/v 亚运会/n 的/ude1 [足球/n 赛事/n]/nz 表示/v 欢迎/vn ，/w 并/cc 希望/v 朝鲜/nsf 还/d 能/v 参加/v 其他/rzv [体育/n 项目/n]/nz 。/w 组委会/nis 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 如果/c 朝鲜/nsf 真/a 能/v 参加/v 仁川/ns 亚运会/n ，/w 这/rzv 将/d 为/p 实现/v 亚洲/ns 和平/n 、/w 顺利/ad 举办/v 此/rzs 届/q 亚运会/n 带来/v 极大/a 帮助/v 。/w 
据/p 报道/v ，/w [仁川/ns 亚运会/n 组委会/nis]/nt 已/d 成立/vi 工作/vn 小组/nis ，/w 为/p 朝鲜/nsf 参加/v 仁川/ns 亚运会/n 期间/f 的/ude1 抵/v 境/ng 离境/vi 、/w 比赛/vn 、/w 住宿/vn 、/w 交通/n 以及/cc 安保/n 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz 做/v 准备/vn 。/w 
[第/m 17/m 届/q]/mq [亚洲/ns 运动会/n]/nz 将/d 于/p 9月19日/t 至/p 10月4日/t 在/p [韩国/nsf 仁川/ns]/ns 举行/v ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 1986年/t 汉城/nsf 亚运/n 、/w 2002年/t 釜山/ns 亚运/n 之后/f ，/w 韩国/nsf [第三/m 次/qv]/mq 主办/v 亚运会/n 。/w 2002年/t [釜山/ns 亚运会/n]/nz 期间/f ，/w 朝鲜/nsf 曾/d 派出/v 300余人/m 组成/v 的/ude1 代表团/n 参赛/vn ，/w 开幕式/n 上/f ，/w 韩朝/nr 双方/n 代表团/n 身着/v 统一/vn 服装/n ，/w 在/p “/w [朝鲜/nsf 半岛/n 旗/n]/nz ”/w 引领/v 下/f 入场/vi 。/w 
