[阜阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 于勇/nr 。/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr ）/w 1月18日/t 是/vshi 周六/t ，/w 当天/t 下午/t ，/w 网友/n “/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 乘坐/v 公交/b 时/ng ，/w 发现/v 一个人/mq 很/d 熟悉/v ，/w 仔细/ad 辨认/v 后/f ，/w 认出/v 该/rz 男子/n 就是/v [阜阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 于勇/nr 。/w 随后/d ，/w 网友/n 将/d 此事/r 连同/p 照片/n 发/v 到/v 了/ule 网上/s ，/w 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 
19日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p 阜阳市/ns 有关方面/nz 了解到/v ，/w 网友/n 微博/n 中/f 提到/v 的/ude1 男子/n 就是/v 于/p 勇/ag 本人/rr ，/w 而且/c 乘坐/v 公交/b 已/d 不是/c 第一次/mq ，/w 平常/a 也/d 经常/d 坐/v 。/w 
市委/nis 书记/nnt 乘/v 公交/b 被/pbei 网友/n “/w 点/qt 赞/vg ”/w 
1月18日17时47分/t ，/w 网友/n “/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 发布/v 微博/n 称/v ：/w “/w 哇哇/o ，/w 坐/v [26/m 路/n]/mq 公交/b 竟然/d 遇见/v 市委/nis 书记/nnt ，/w 不愧/d 是/vshi 一位/mq 深得民心/vl 的/ude1 好/a 书记/nnt 。/w 周末/t 放弃/v 自己/rr [休息/v 时间/n]/nz 出来/vf ‘/w 微服/nz ’/w 体验/v 民众/n 生活/vn 。/w 老/a 于/p 头/n （/w 坊间/nz 对于/p 勇/ag 的/ude1 昵称/n ）/w 辛苦/a 了/ule ！/w ”/w 该/rz 微博/n 还/d 配发/v 了/ule 两张/mq 于/p 勇/ag 乘坐/v 公交车/nz 时/ng 的/ude1 照片/n 。/w 
1月20日/t ，/w 记者/nnt 与/cc 网友/n “/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 取得/v 了/ule 联系/v 。/w 据/p 网友/n “/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 介绍/v ，/w 1月18日/t 下午/t 17时40分/t 许/v ，/w 他/rr 从/p 阜阳/ns 市区/s 乘坐/v [26/m 路/n]/mq 公交车/nz 准备/v 参加/v 同学/n 晚宴/n ，/w 上车/v 后/f 发现/v 一名/mq 男子/n 很/d 熟悉/v 。/w “/w 我/rr 平时/t [喜欢/vi 看电视/nz]/nz 新闻/n ，/w 在/p 电视/n 里/f 经常/d 见到/v 于/p 勇/ag 书记/nnt ，/w 所以/c 判断/v 坐/v 在/p 公交车/nz 里/f 的/ude1 就是/v 他/rr 。/w ”/w 此前/t ，/w 网友/n “/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 听/v 朋友/n 说/v ，/w 于/p 勇/ag 经常/d 坐/v 公交车/nz 或/c 打车/v “/w 微服/nz ”/w 私访/v ，/w [体察/v 民情/n]/nz ，/w 但/c 没想到/nz 自己/rr 能/v 亲身/d 碰到/v ，/w 当时一/t 激动/a 就/d 发/v 了/ule 微博/n 。/w 
“/w 最/d 让/v 我/rr 感动/v 的/ude1 是/vshi ，/w 当时/t 正值/v 车辆/n 高峰期/n ，/w 车里/d 人/n 也/d 很多/m ，/w 于/p 书记/nnt 看到/v 一位/mq 老人/n 上车/v ，/w 还/d 主动/ad 站/vi 起来/vf ，/w 给/p 老人/n 让座/vi 。/w ”/w 网友/n “/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 注意到/v ，/w 当时/t ，/w 于/p 勇/ag [独自/d 一人/mq]/nz 乘坐/v 公交车/nz ，/w 车/n 内/f 也/d 很少/ad 有人/r 认识/v 他/rr 。/w 
“/w 程程/nr _/w -/w _/w ”/w 巧遇/v 市委/nis 书记/nnt 乘/v 公交/b 的/ude1 微博/n 发布/v 后/f ，/w 引来/v 众多/a 网友/n 围观/vi 。/w 大多数/m 网友/n 认为/v ，/w [阜阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 于勇/nr 能/v [放下/v 架子/n]/nz ，/w 周末/t 独自/d 乘坐/v 公交/b 是/vshi 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 、/w [体察/v 民情/n]/nz 的/ude1 真实/a 体现/v 。/w 很多/m 网友/n 在/p 转发/v 评论/n 时/ng ，/w 对/p 这/rzv 一/m 举动/n 纷纷/d “/w 点/qt 赞/vg ”/w 。/w 
网友/n “/w 风/n 行草/n 上/f 2013/m ”/w 评论/n 道/qv ：/w “/w 老/a 于/p 头/n 很/d 接地气/nz ，/w 有/vyou 调查/vn 才/d 有/vyou 发言权/n ，/w 胸有成竹/vl 方能/v 决策/vn 科学/n ，/w 挺/d 你/rr ！/w ”/w 
“/w 不管/c 是/vshi 体验/v 也好/y ，/w [日常/b 工作/vn]/nz 生活/vn 也罢/y ，/w 作为/p 地方/n 的/ude1 一把手/nnt 能够/v 做到/v 这/rzv 一点/mq ，/w 确实/ad 值得/v 肯定/vn ！/w ”/w 网友/n “/w 阜阳/ns 热线/n 传媒/n ”/w 也/d 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w 
也/d 有/vyou 部分/n 阜阳/ns 网友/n 在/p 转发/v 评论/n 时/ng 称/v ，/w 自己/rr 曾/d 在/p 公交车/nz 或者/c 学校/nis 操场/n 上/f 多次/mq “/w 偶遇/v ”/w 过/uguo 市委/nis 书记/nnt 于勇/nr 。/w 
