2014年/t 两会/n ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 委员/nnt 、/w [民建/n 新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 专职/b 副主委/nnt 张尚建/nr 带来/v 了/ule 一份/mq 关于/p 南疆/ns 少数民族/n [农村/n 富余/vn 劳动力/n]/nz 转移/v [就业/vn 问题/n]/nz 的/ude1 提案/n ，/w 通过/p 语言/n +/w 技能/n 的/ude1 方式/n ，/w 帮助/v 带动/vn 南疆/ns 农牧民/n 脱贫致富/bl 。/w 
张尚建/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 做/v 了/ule 一个/mq 调研/vn ，/w 认为/v 南疆/ns [三/m 地/ude2]/mq 州/n [农村/n 富余/vn 劳动力/n]/nz 转移/v 就业/vn ，/w 最大/gm 的/ude1 瓶颈/n 是/vshi [语言/n 障碍/n]/nz 。/w ”/w 
张尚建/nr 建议/n ，/w 自治区/n 将/d 国家/n 通用/vn 语言/n 培训/vn 纳入/v 劳动/vn [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 与/cc 劳动/vn [技能/n 培训/vn]/nz [同等/b 对待/v]/nz ，/w 增加/v 培训/vn 经费/n 补贴/n 标准/n ，/w 使/v 更多/ad 的/ude1 农村/n 少数民族/n 青年/n 掌握/v 国家/n 通用/vn 语言/n 。/w （/w 王新红/nr ）/w 
