便衣/n 民警/nnt 扮演/v “/w 窃贼/n ”/w 尾随/v 旅客/n （/w 雷恺/nr 摄/vg ）/w 
“/w 窃贼/n ”/w 得手/vi （/w 雷恺/nr 摄/vg ）/w 
春运/n 到来/vi ，/w 车站/n 人流/n 大/a 。/w 在/p 地铁/n 、/w 火车站/n 过/uguo 安检机/nz 时/ng ，/w [很多/m 人/n]/mq 没有/v 注意到/v 行李/n 在/p 通过/p 安检机/nz 时/ng 也/d 可能/v 被盗/vn 。/w 近日/t ，/w 在/p 安康/an 火车站/n 入/v 站/vi 口/n 处/n ，/w [西安/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto [安康/an 公安处/nis]/nt 民警/nnt 扮演/v “/w 窃贼/n ”/w 对/p 防范/v 意识/n 较弱/d 的/ude1 旅客/n 实施/v “/w 盗窃/v ”/w ，/w 后/f 再/d 进行/vn 现场/s 说教/vn 旅客/n 如何/ryv 提高/v [安全/an 防范/vn 意识/n]/nz 。/w 让/v 旅客/n 真实/a 感到/v 了/ule 出行/vi 加强/v 自身/rr 加强/v 防范/vn 意识/n 的/ude1 必要/a 。/w 
现场/s ，/w 记者/nnt 用/p 镜头/n 记录/v 下/f 了/ule 在/p 安检机/nz 前/f 旅客/n 将/d 行李/n 放入/v 安检/n 后/f 不等/vi 行李/n 进入/v 安检机/nz 就/d 离开/v 到/v “/w 窃贼/n ”/w 拿走/v 包/v ，/w 旅客/n 不见/v 自己/rr 的/ude1 包/v 时/ng 惊慌失措/vl ，/w 警察/nnt 亮/vi 明/ag 身份/n 归还/v 包/v ，/w 进行/vn 现场/s 说教/vn 的/ude1 一组/mq 真实/a 画面/n 。/w （/w 雷恺/nr 刘卫国/nr ）/w 
