新疆/ns 能/v 不能/v 改变/vn “/w 朝/tg [十/m 晚/tg]/mq 八/m ”/w 作息/n 制/v ，/w 先/d 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 机关/n 开始/v ，/w 试行/v 与/cc 内地/n 同步/vd 的/ude1 “/w [朝/tg 九/b 晚/tg 五/m]/nz ”/w 制/v ？/w 
1月18日/t ，/w 在/p 政协/nis 经济界/n 讨论/v 现场/s ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w 自治区/n 统计局/nis 统计/v [设计/vn 管理处/nis]/nt 处长/nnt 范萍/nr 表示/v ，/w 目前/t ，/w 为/p 体现/v 新疆/ns 效率/n ，/w 提高/v 工作/vn 效能/n ，/w 建议/n 调整/v 自治区/n [机关/n 工作/vn 人员/n]/nnt 午休/vi 作息时间/n ，/w 由/p 两个/mq 半小时/mq 缩短/v 至/p 一个/mq 小时/n ，/w 在/p 自治区/n 党政机关/n 和/cc 有/vyou [行政/n 职能/n]/nz 的/ude1 事业单位/nz 推行/v “/w [朝/tg 九/b 晚/tg 五/m]/nz ”/w 作息/n 制/v 。/w “/w 这样/rzv 可以/v 与/cc 国家机关/n 和/cc 内地/n 省市/n 的/ude1 作息/n 同步/vd ，/w 方便/a 工作/vn 联系/v 和/cc 沟通/v 。/w ”/w 范萍/nr 说/v 。/w 
自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w 自治区/n [妇女/n 联合会/nis]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 副主席/nnt 王建玲/nr 在/p 此次/rz 两/m 会上/n 也/d 提交/v 提案/n ，/w 建议/n 修改/v 新疆/ns 作息时间/n ，/w 冬夏/t 工作/vn 时间/n 统一/vn 为/p 9时30分/t 至/p 13时30分/t 、/w 14时30分/t 至/p 18时30分/t 。/w 
王建玲/nr 与/cc 范萍/nr 两位/mq 委员/nnt 认为/v ，/w 缩短/v 午休/vn ，/w 下班/vi 时间/n 提前/vd ，/w 有利于/v 服务业/n 与/cc [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 业/ng 的/ude1 发展/vn ，/w 增加/v [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 增强/v 城市/n 活力/n 促进/v 消费/vn 。/w （/w 王新红/nr ）/w 
