记者/nnt 从/p [长江/ns 海事局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 长江/ns 干线/n 共有/v [60/m 艘/q]/mq 省际/b 客船/n 上/f 线/n 。/w [长江/ns 海事局/nis]/nto 设置/v 了/ule 春运/n 现场/s 查/v 船/n 专/a 班/n ，/w 实行/v [24/m 小时/n]/mq 检查/vn ，/w 严防/v 客船/n 超载/v 航行/vn 。/w 
[长江/ns 海事局/nis]/nto 局长/nnt 王茹军/nr 介绍/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 客流/n 、/w 车流/n 高峰/n 集中/v ，/w 雾霾/nz 等/udeng 恶劣/a 天气/n 多发/b ，/w 水位/n 枯/ag 、/w 航道/n 浅/a 窄/a ，/w 是/vshi [长江/ns 海事局/nis]/nto 水上/s 交通/n [安全/an 监管/vn]/nz 的/ude1 重点/n 时段/n 。/w 为/p 确保/v 客/ng （/w 渡/v ）/w 船/n 适航/nz ，/w 防止/v 事故/n 发生/v ，/w [长江/ns 海事局/nis]/nto 对/p 所有/b 参加/v 春运/n 的/ude1 渡船/n 、/w 客船/n 、/w 旅游船/nz 、/w 交通/n 船/n 等/udeng 船舶/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 的/ude1 安全检查/gi ，/w 并/cc 通过/p 水上/s 巡航/vi 、/w 陆域/nr 巡查/vn ，/w 利用/v [电子/n 巡航/vi]/nz 监管/v 手段/n 实施/v 旅游船/nz 全程/n [动态/n 跟踪/vn]/nz 、/w 重点/n 航段/nz 派/v 艇/ng 现场/s 维护/v ，/w 及时/ad 发布/v 相关/vn 安全/an 信息/n 告知/v 船舶/n 谨慎/a 驾驶/v 。/w 
海事/n 部门/n 设置/v 春运/n 现场/s 查/v 船/n 专/a 班/n ，/w 实行/v [24/m 小时/n]/mq 检查/vn ，/w 对/p 坝/n 区/n 、/w 渡/v 区/n 、/w 浅/a 窄/a 航段/nz 等/udeng 重点/n 水域/n 航行/vi 秩序/n 进行/vn 现场/s 监管/vn ，/w 严防/v 客船/n 超载/v 航行/vn ，/w 严禁/v 旅客/n 与/cc 违禁品/n 同船/n 运输/vn ，/w 严厉打击/v 非/b 客船/n 非法/b 载客/vi 行为/n 。/w （/w 皮曙初/nr ）/w 
