人民网/nz 墨尔本/nsf 1月21日/t 电/n （/w 李一鸣/nr ）/w 在/p [当地/s 时间/n]/nz 21日/t 中午/t 进行/vn 一场/mq 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 女单/n 四分之一/m 决赛/vn 中/f ，/w 赛会/n [四/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 以/p 两个/mq 6/m 比/p 2/m 轻松/a 击败/v 意大利/nsf 选手/n 佩内塔/nrf 。/w 后者/rzv 在/p 赛/vn 后/f 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 李娜/nr 今天/t 的/ude1 表现/vn 无懈可击/al ，/w 自己/rr [几乎/d 没有/v]/nz 得到/v 什么/ry 机会/n 。/w 
本场/r 比赛/vn 在/p [当地/s 时间/n]/nz 11时/t 开始/v 进行/vn ，/w [两/q 盘/qv]/mq 比赛/vn 仅/d 耗时/vi [67/m 分钟/qt]/mq 。/w 李娜/nr 在/p 场上/s 占据/v 主动/ad ，/w 比赛/v 过程/n 显得/v 十分/d 轻松/a 。/w 对此/d ，/w 佩内塔/nrf 表示/v ：/w “/w 李娜/nr 这场/r 比赛/vn 打/v 得/ude3 太/d 好/a 了/ule ，/w 从/p 第一分/t 开始/v ，/w [一直/d 到/v 最后/f]/nz 。/w 她/rr 的/ude1 表现/vn 非常/d 稳定/an ，/w 今天/t 在/p 场上/s ，/w 她/rr 各/rz 方面/n 的/ude1 表现/vn 都/d 比/p 我/rr 要好/a 。/w ”/w 
回顾/v 比赛/vn ，/w 佩内塔/nrf 承认/v 今天/t 自己/rr 的/ude1 发球/vn 出现/v 了/ule 问题/n ，/w 而/cc 李娜/nr 在/p 首/q 盘/qv 前/f [五/m 局/n]/mq [几乎/d 没有/v]/nz 出现/v 任何/rz 失误/vn ，/w 让/v 她/rr 感到/v 十分/d 难以/d 应对/v 。/w 
佩内塔/nrf 还/d 说/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年中/t ，/w 李娜/nr 在/p 比赛/vn 中/f 正手/nz 回球/nz 的/ude1 稳定性/n 方面/n 取得/v 了/ule 进步/vn ，/w 这/rzv 也/d 帮助/v 她/rr 成为/v 世界/n 顶级/b 球员/nnt 之一/rz 。/w 
在/p 年龄/n 上/f ，/w 佩内塔/nrf 和/cc 李娜/nr 的/ude1 生日/n 只差/nz 一天/mq 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 很/d 高兴/a 能/v 看到/v 像/v 我们/rr 这样/rzv 的/ude1 ‘/w 老/a ’/w 球员/nnt 还/d 在/p 赛场/n 上/f 拼搏/vi 。/w 我/rr 想/v 我们/rr 的/ude1 表现/vn 还是/c 不错/a 的/ude1 ，/w 我们/rr 都/d 有/vyou 很好/ad 的/ude1 支持/vn 团队/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 得意/a 保持/v 运动状态/gp 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w ”/w 
