[国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 首席/n 指挥/v 吕嘉/nr 
金蛇/nr 摆/v 尾/ng 未/d 离去/vi ，/w 银/ng 马/n 昂首/vd 迎春/vn 来/vf 。/w 在/p 马/n 年/qt 到来之际/n ，/w 由/p [凤凰/ns 卫视/n]/nz 、/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 龙凤呈祥/n —/w —/w [全球/n 华人/n]/nz 新春/t [音乐/n 盛典/n]/nz 2014/m ”/w 再次/d 与/cc 观众/n 如期/d 相约/v 。/w 农历/n 大年/n 廿九/m （/w 1月29日/t )/w 晚间/t ，/w [女高音/n 歌唱家/nnt]/nnd 黄英/nr 、/w 胡琴/n 演奏家/nnt 姜克美/nr 、/w 打击乐/n 独奏/vn 家/q 李飚/nr 、/w [男中音/n 歌唱家/nnt]/nnd 廖昌永/nr 、/w 小提琴家/nnd 吕思清/nr 、/w [大提琴/n 家/q]/nz 秦立巍/nr 、/w 钢琴/n 新星/n 王雅伦/nr 、/w [笛子/n 演奏家/nnt]/nnd 张维良/nr 等/udeng 海内外/s 知名/a 的/ude1 华人/n 艺术家/nnt 将/d 在/p [国家/n 大/a 剧院/nis 音乐厅/nis]/nt ，/w 与/cc 著名/a 指挥家/nnt 吕嘉/nr 执棒/v 的/ude1 [国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 、/w [国家/n 大/a 剧院/nis 合唱团/nis]/nt 联袂/d ，/w 为/p [全球/n 华人/n]/nz 献/v 上/f 精心/ad 烹制/v 的/ude1 音乐/n [饕餮/n 盛宴/n]/nz ，/w 热闹/a 贺新春/nr ，/w 共叙/nz 中华情/nz 。/w 
数/n 度/qv 参与/v 钟情/vn 华人/n [音乐/n 盛典/n]/nz 的/ude1 “/w 中国/ns 味儿/n ”/w 
华人/n 新春/t [音乐/n 盛典/n]/nz 自/p 2008年/t 首次/m 举办/v 以来/f ，/w 今年/t 迈入/v [第七/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 目前/t 已/d 成为/v [华人/n 世界/n]/nz 首屈一指/bl 的/ude1 全球/n 音乐/n 盛事/n 。/w 在/p 表演/v 嘉宾/n 的/ude1 邀请/vn 上/f ，/w [音乐/n 盛典/n]/nz 一贯/d 秉承/v “/w 华人/n ”/w 和/cc “/w 顶尖/b ”/w 相结合/nz 的/ude1 理念/n ，/w 近些年/t 活跃/a 于/p 海内外/s 的/ude1 华人/n 艺术家/nnt ，/w 几乎/d 都/d 曾/d 登上/v 过/uguo 华人/n 新春/t [音乐/n 盛典/n]/nz 的/ude1 舞台/n 。/w 2014年/t 的/ude1 [音乐/n 盛典/n]/nz ，/w 吕嘉/nr 、/w 黄英/nr 、/w 姜克美/nr 、/w 李飚/nr 、/w 廖昌永/nr 、/w 吕思清/nr 等/udeng 几位/n 享誉/v 世界/n 的/ude1 艺术家/nnt 将/d 再度/d 在/p 这个/rz 他们/rr 熟悉/v 的/ude1 舞台/n 亮相/vi ，/w 为/p 观众/n 带来/v [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 经典之作/n 。/w 这些/rz 艺术家/nnt 基本/a 都/d 是/vshi [二/m 度/qv]/mq 甚至/d 是/vshi [三/m 度/qv]/mq 参与/v 华人/n 新春/t [音乐/n 盛典/n]/nz 的/ude1 演出/vn ，/w 而/cc 他们/rr 之所以/c 如此/rzv 看重/v 这个/rz 舞台/n ，/w 是因为/c 他们/rr 都/d 觉得/v ，/w 这样/rzv 一场/mq 面向/v [全球/n 华人/n]/nz 的/ude1 特制/b 音乐/n 大餐/n “/w 风景/n 独/d 好/a ”/w 。/w 
吕嘉/nr 是/vshi 享有/v 国际/n 声誉/n 的/ude1 华人/n [指挥/v 大师/nnt]/nnt ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 近/a 20年中/t ，/w 他/rr 在/p 欧美/n 及/cc 全球/n 各国/rzs 指挥/v 歌剧/n 及/cc 音乐会/n [两/q 千余/mq]/mq 场/qv 。/w 他/rr 是/vshi 第一位/mq 在/p 意大利/nsf 担任/v 重要/a 歌剧院/nis 总监/nnt 的/ude1 亚洲/ns 指挥家/nnt ，/w 也/d 是/vshi 第一位/mq 执棒/v [芝加哥/nsf 交响乐团/nis]/nt 的/ude1 华人/n 指挥家/nnt 。/w 2012年/t ，/w 吕嘉/nr 从/p 恩师/n 陈佐湟/nr 手上/s 接过/v 了/ule [国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 首席/n 指挥/v 的/ude1 担子/n ，/w 他/rr 深知/v 责任/n 重大/a ，/w 但/c 也/d 相信/v 乐团/nis 在/p 5年/t 内/f 可以/v 晋/b 身/ng “/w 中国/ns 最好/d 、/w 世界/n 一流/b ”/w 。/w 这/rzv 一年/mq 的/ude1 华人/n 新春/t [音乐/n 盛典/n]/nz 上/f ，/w 吕嘉/nr 与/cc [国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 创立者/n 之一/rz 、/w 乐团/nis 桂冠/n 指挥/v 陈佐湟/nr 携手/vd 执棒/v ，/w 分别/d 担任/v 上下半场/n 的/ude1 指挥/vn ；/w 2013年/t 的/ude1 华人/n 新春/t [音乐/n 盛典/n]/nz ，/w 吕嘉/nr 独自/d 执棒/v ，/w 带领/v [国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 绽放/v 年轻/a 而/cc 自信/a 的/ude1 魅力/n 。/w 今年/t ，/w 吕嘉/nr 与/cc [国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 、/w 合唱团/nis 将/d 再度/d 华美/z 亮相/vi ，/w 为/p [全球/n 华人/n]/nz 带来/v 极/d 具/vg [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 选段/n 以及/cc 《/w [半个/mq 月亮/n 爬/v 上来/vf]/nz 》/w 。/w 
