【/w 山西/ns 】/w 
[山西/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 召开/v 会议/n 袁纯清/nr 主持/v 
【/w 上海/ns 】/w 
[上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr :/w 确保/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 善始善终/vl 、/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v 
中央/n 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn [第/m 一批/mq]/mq 总结/v 暨/cc 第二批/mq 部署/v 电视电话会议/n 昨天/t （/w 1月20日/t ）/w 上午/t 举行/v 。/w 会/v 后/f ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩/b 正在/d 上海/ns 分会场/n 强调/v ，/w 要/v 学习/vn 好/a 领会/v 好/a 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 进一步/d 提高/v 对/p 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/v 必要性/n 、/w 紧迫性/n 、/w 重要性/n 的/ude1 认识/vn ，/w 切实/ad 增强/v 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz 、/w [群众/n 观点/n]/nz 的/ude1 思想/n 自觉/a 和/cc 行动/vn 自觉/a 。/w 要/v 继续/v 抓好/v [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 整改/vn 落实/v ，/w 总结/v 好/a [第/m 一批/mq]/mq 、/w 部署/vn 好/a 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 解决/v 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 确保/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 善始善终/vl 、/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江苏/ns 】/w 
罗志军/nr 参加/v 宿迁/ns 代表团/n 审议/v 强调/v ：/w 扎扎实实/z 推进/vi 全面/ad 小康/n 建设/vn 
（/w 江苏/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 罗志军/nr 20日/t 下午/t 来到/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 宿迁/ns 代表团/n ，/w 同/p 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 他/rr 希望/v 宿迁/ns 坚持/v 稳中求进/vl 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 坚定不移/vl 推进/vi 改革创新/v ，/w 坚定不移/vl 推动/v 转型/vn 升级/vi ，/w 坚定不移/vl 改善/v 民生/n ，/w 一步一个脚印/vl 地/ude2 把/pba 全面/ad 小康/n 建设/vn 向前/vi 推进/vi 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江西/ns 】/w 
强卫/nr ：/w 建设/v 江西/ns [风清/nz 气/n 正/d]/nz [政治/n 生态/n]/nz 凝聚/v 深化改革/v 发展/vn 正能量/nz 
1月20日/t ，/w （/w 江西/ns ）/w 省纪委/n [十三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 在/p 南昌/ns 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 强卫/nr 出席/v 并/cc 讲话/n ，/w 他/rr 强调/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 党中央/nt 高度/d 重视/v 党/n 的/ude1 建设/vn 和/cc [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn ，/w 围绕/v [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz 、/w [从严/d 治党/v]/nz ，/w 作出/v 了/ule 一系列/b [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 从/p 我省/n 来说/uls ，/w 认真/ad 贯彻/v 中央/n [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 核心/n 就是/v 要/v 大力/d 建设/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 [政治/n 生态/n]/nz ，/w 凝聚/v 起/vf 深化改革/v 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 强大/a 正能量/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖南/ns 】/w 
杜家毫/nr 寄语/v 省/n [政府/nis 参事/nnt]/nnt 省/n 文史/n 馆员/nnt ：/w 谋/v 湖南/ns 事/n 讲/v 湖南话/nz 破/v 湖南/ns 题/n 
今天/t （/w 1月20日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 湖南/ns ）/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 杜家毫/nr 出席/v 省/n [政府/nis 参事/nnt]/nnt 、/w 省/n 文史馆/nis 馆员/nnt 座谈会/n ，/w 寄语/v 广大/b 参事/nnt 、/w 文史/n 馆员/nnt 谋/v 湖南/ns 事/n 、/w 讲/v 湖南话/nz 、/w 破/v 湖南/ns 题/n ，/w 为/p 促进/v “/w 三/m 量/n 齐/a 升/v ”/w 、/w 建设/vn “/w [四化/n 两/q 型/k]/nz ”/w ，/w 加快/v 建成/vn 全面/ad 小康/n 更好/d 地/ude2 发挥/v 参政议政/vl 咨/n 政/ng 作用/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广西/ns 】/w 
彭清华/nr ：/w 抓好/v 春节/t 前/f [各项/r 工作/vn]/nz 确保/v 广西/ns 群众/n 平安/a 祥和/a 欢乐/a 过节/vi 
1月20日/t ，/w （/w [广西/ns 壮族/nz]/ns ）/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 彭清华/nr 在/p 全区/n 领导干部/nnt 大会/n 上/f 强调/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 切实/ad 抓好/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn ，/w 切实/ad 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ，/w 切实/ad 关心群众/v 生活/vn ，/w 确保/v 群众/n 过/uguo 一个/mq 平安/a 、/w 祥和/a 、/w 欢乐/a 的/ude1 节日/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 海南/ns 】/w 
罗保铭/nr ：/w 学习/v 贯彻/vn 中央/n 精神/n 确保/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 有效/a 接续/v 推进/vn 
今天/t （/w 1月20日/t ）/w 上午/t ，/w 中央/n 召开/v 了/ule 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn [第/m 一批/mq]/mq 总结/v 暨/cc 第二批/mq 部署/v 会议/n 。/w （/w 海南/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 罗保铭/nr 在/p 海南/ns 分会场/n 要求/n 全省/n [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 深入/ad 学习/v 领会/vn [会议/n 精神/n]/nz 和/cc 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 部署/v 要求/n 上来/vf ，/w 认真/ad 做好/v [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 总结/v 及/cc 收尾/vn 工作/vn ，/w 精心/ad 谋划/v 部署/vn 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 工作/vn ，/w 确保/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 有效/a 接续/v 、/w 有效/a 推进/vi ，/w 把/pba 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 [成果/n 转化/v]/nz 为/p 推动/v 海南/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 贵州/ns 】/w 
中共/n [贵州/ns 省委/nis]/nto 召开/v 民主/a 协商/vn 会/v 赵克志/nr 主持/v 并/cc 讲话/n 
1月11日/t 上午/t ,/w 在/p 省/n “/w 两会/n ”/w 召开/v 之前/f ,/w 中共/n [贵州/ns 省委/nis]/nto 在/p 贵阳/ns 召开/v 民主/a 协商/vn 会/v ,/w 邀请/v 省/n 人大常委会/nis 、/w 省政府/n 、/w 省政协/n 领导班子/n 中/f 的/ude1 非/b [中共/n 党员/nnt]/nnt 领导干部/nnt ,/w [各/rz 民主党派/n]/nz 省委/nis 、/w 省/n 工商联/nis 负责人/nnt 、/w 无党派/n 代表/nnt 人士/n ,/w 以及/cc 各/rz [群众/n 团体/n]/nz 、/w 各族/rz 各界/rz 代表/nnt 人士/n 座谈/vn ,/w 通报/v 省/n 人大常委会/nis 、/w 省政协/n 领导班子/n 成员/nnt 调整/vn 补充/vn 有关/v 情况/n ,/w [听取/v 意见/n]/nz ,/w 进行/vn 民主/a 协商/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 西藏/ns 】/w 
[西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 学习/v [十八/m 届/q]/mq 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 陈/vg 全国/n 讲话/n 
1月18日/t 下午/t ，/w （/w 西藏/ns ）/w [自治区/n 党委/nis]/nto 召开/v 常委/nnt 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 和/cc [全会/n 精神/n]/nz ，/w 研究/vn 部署/vn 我/rr 区/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 。/w 
[自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 陈/vg 全国/n [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 陕西/ns 】/w 
[陕西/ns 省委/nis]/nt 召开/v 常委/nnt 会议/n 赵正永/nr 主持/v 
（/w 陕西/ns ）/w 省委/nis 1月20日/t 下午/t 召开/v 常委/nnt 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 、/w 全国/n 宣传部长/nnt 会议/n 、/w 全国/n 统战/n 部长会议/n 精神/n ，/w 研究/v 我省/n 贯彻/v 落实/vn 措施/n ，/w 学习/v 讨论/vn 国务院/nt 关于/p 同意/v 设立/vn [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 批复/vn 。/w 省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 甘肃/ns 】/w 
[甘肃/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 召开/v 会议/n 省委/nis 书记/nnt 王三运/nr 主持/v 
【/w 青海/ns 】/w 
郝鹏/nr 参加/v 西宁/ns 代表团/n 审议/v 强调/v ：/w 做/v 强/a 省城/n 服务/v 全省/n 
1月19日/t 下午/t ，/w （/w 青海/ns ）/w 省长/nnt 郝鹏/nr 参加/v 了/ule 西宁/ns 代表团/n 审议/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
