据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 袁荣祥/nr 此前/t 担任/v [福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt ，/w 本月/r 当选/v 为/p 浙江省/ns 人大代表/nnt 。/w 
袁荣祥/nr 同志/n 简历/n 
袁荣祥/nr 
1978.03/m [浙江省/ns 金华/ns 农业/n 学校/nis]/nt 学习/v 
1981.01/m [浙江省/ns 农业厅/nis]/nto 干部/nnt ，/w 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 秘书/nnt ，/w 省/n [人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 秘书/nnt （/w 其间/f ：/w 1984.09/m －/w 1988.06/m 参加/v 省/n 职工/nnt 政治大学/nis （/w 业余/b ）/w 政治/n 专业/n 学习/v ）/w 
1987.02/m [浙江省/ns 人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 副处级/b 秘书/nnt ，/w 省/n [财政厅/nis 农业/n 财务处/nis]/nt 副处长/nnt （/w 其间/f ：/w 1989.01/m －/w 1991.09/m 参加/v [浙江/ns 财经/n 学院/nis]/ntu [成人/n 教育/vn]/nz [财会/n 专业/n]/nz 学习/v ）/w 
1991.12/m [浙江省/ns 财政厅/nis 农业/n 财务处/nis]/nt 处长/nnt （/w 其间/f ：/w 1992.05—1992/m ./w 11/m 在/p [丽水/ns 地区/n 财税局/nis]/nt 挂职/vi 任/v 副局长/nnt ）/w 
1992.11/m [中共/n 浙江省/ns 龙泉/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 代市长/nnt 
1993.05/m [中共/n 浙江省/ns 龙泉/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt 
1994.04/m [浙江省/ns 财政厅/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 
1994.08/m [浙江省/ns 财政厅/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 省/n 地税局/nis 副局长/nnt 
1997.03/m 中共/n [浙江省/ns 湖州/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt ，/w 市政府/n 副市长/nnt 
1997.11/m 中共/n [浙江省/ns 湖州/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 代市长/nnt 
1998.05/m 中共/n [浙江省/ns 湖州/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt 
（/w 1996.09/m －/w 1999.07/m 参加/v [浙江/ns 大学/nis 成人/n 教育/vn 学院/nis]/nt [行政/n 管理/vn 专业/n]/nz 学习/v ）/w 
1999.08/m [中共/n 福建省/ns 龙岩/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 副市长/nnt 、/w 代市长/nnt 
2000.02/m [中共/n 福建省/ns 龙岩/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt 
（/w 1998.09/m －/w 2001.07/m 参加/v [中央/n 党校/nis 研究生院/nit]/nt 在职/vn 研究生班/n [世界/n 经济/n]/nz 专业/n 学习/v ）/w 
2002.05/m 中共/n [福建省/ns 漳州/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 
2005.05/m [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt ，/w [福州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 
2010.01/m [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt ，/w [福州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 
2011.09/m [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt ，/w [福州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 
2011.11/m [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 
[第/m 十七/m 届/q]/nz 中央/n 候补委员/nnt ，/w 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
[陕西/ns 渭南/ns]/ns 一/m 科长/nnt 6年/t 捞钱/vi 5000余万/m 敛财/vi “/w 路线图/n ”/w 曝光/vi 
