昨天/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 的/ude1 初步/d 核算/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全年/n [国内/s 生产总值/n]/nz 56.8845万亿/m 。/w 同日/d ，/w 记者/nnt 统计/vn 了/ule [31/m 个/q]/mq 省份/n 2013年/t 的/ude1 GDP/x 总量/n 与/cc 增速/n ，/w 目前/t 已有/v [24/m 个/q]/mq 省份/n 公开/ad 了/ule GDP/x 总量/n 。/w 而/cc 上海/ns 、/w 山西/ns 、/w 陕西/ns 、/w 黑龙江/ns 尚未/d 公布/v GDP/x 总量/n ，/w 仅/d 提及/v 了/ule 增速/n 。/w 记者/nnt 根据/p 其/rz 上/f 一年/mq 的/ude1 [经济/n 总量/n]/nz 与/cc 2013年/t 的/ude1 增速/n 计算/v 出/vf 其/rz 2013年/t GDP/x 总量/n 。/w 据此/d ，/w [28/m 省/n]/mq GDP/x 总/b 和约/n 为/p 58.9423万亿/m 。/w 
记者/nnt 梳理/v 26/m 省份/n 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 发现/v ，/w 仅有/nz 广东/ns 调/v 高/a 了/ule 2014年/t GDP/x 增速/n 预期/v 目标/n 。/w 此外/c ，/w [20/m 个/q]/mq 省份/n 下调/v 了/ule 增速/n 预期/vn ，/w 5/m 省份/n 与/cc 去年/t 持平/vi ，/w 总体/n 看/v 依旧/z 延续/v 了/ule “/w 西/f 高/a 东/f 低/a ”/w 的/ude1 格局/n 。/w 
刘尚希/nr 表示/v ，/w 在/p “/w 调结构/nz ”/w 、/w “/w 促/v 改革/vn ”/w 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 预期/vn 过/uguo 高/a 是/vshi 不/d 现实/n 的/ude1 ，/w “/w 调低/v GDP/x 增速/n 目标/n 预期/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 。/w ”/w 
在下/r 调/v 的/ude1 省份/n 中/f ，/w 内蒙古/ns 首当其冲/vl ，/w 以/p 调低/v [3/m 个/q]/mq 百分点/n 成为/v 下调/vn 幅度/n 最大/gm 的/ude1 省份/n 。/w 梳理/v 发现/vn ，/w 在下/r 调/v 的/ude1 省份/n 中/f ，/w 有/vyou [14/m 个/q]/mq 省份/n 2013年/t GDP/x 的/ude1 实际/n 增速/n 并未/d 达到/v 当年/t 预期/v 目标/n 。/w 刘尚希/nr 说/v ，/w 去年/t ，/w 有些/rz 地方/n 把/pba GDP/x 增速/n 预期/v 目标/n 定/v 得/ude3 比较/d 高/a ，/w 想/v “/w [大干/v 快/a 上/f]/nz ”/w ，/w 指标/n 定/v 得/ude3 比较/d 冒进/vi 。/w 如果/c 再次/d 定/v 高/a ，/w 脸面/n 也/d 不/d 好看/a ，/w 因此/c 有些/rz 地方/n 今年/t 回调/gi 了/ule 预期/vn 。/w 据/p 人民网/nz 
