本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙文文/nr ）/w 首批/n 公交/b 线/n 网/n 优化/v 调整/vn 26日/t 实施/v ，/w 共/d 涉及/v [12/m 条/q]/mq 公交/b 线/n 。/w 新/a 开/v 线路/n [8/m 条/q]/mq ，/w 其中/rz 含/v [3/m 条/q]/mq “/w 专/a ”/w 字头/n 微循环/n 线路/n ，/w 调整/v 线路/n [2/m 条/q]/mq （/w 缩短/v [47/m 路/n]/mq ，/w 撤销/v [北京/ns 西站/nis]/nt 等/udeng [8/m 站/vi]/mq ；/w 调整/vn [77/m 路/n]/mq ）/w ，/w 分段/vd 优化/v [913/m 路/n]/mq ，/w 撤销/v 重复/vn 线路/n [1/m 条/q]/mq （/w [683/m 路/n]/mq ）/w 。/w 
[公交/b 集团/nis]/nt 今年/t 计划/n 新/a 开/v 、/w 调整/v [公交/b 线路/n]/nz 100余条/m ，/w 将/d 继续/v 发展/vn 微循环/n 线路/n ，/w 方便/a 接驳/v ，/w 并/cc 对/p 全市/n 公交/b 线/n 网/n 进一步/d 优化/v ，/w 在/p 现有/v 公交/b 道/qv 基础上/nz ，/w 提高/v 干线/n 、/w 大/a 线/n 的/ude1 公交/b [运行/vn 速度/n]/nz 。/w J192/x 
新/a 开/v 线路/n 
专/a [57/m 路/n]/mq ：/w 云岗/ns —/w —/w 云岗/ns ,/w 运营/vn 时间/n 5时30分/t 至/p 22时/t ；/w [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz ，/w 解决/v 了/ule 飞航/nz 路/n 、/w 翠云/nz 西路/n 等/udeng [2/m 公里/q]/mq 有/vyou 路/n 无/v 车/n 问题/n 。/w 
专/a [59/m 路/n]/mq ：/w [翠/ag 海明苑/nz]/nz —/w —/w 德/b 鑫/nz 嘉园/nz ,/w 运营/vn 时间/n 6时/t 至/p 9时/t ，/w 16时/t 至/p 19时/t ,/w 节假日/t 停驶/nz ；/w [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz ，/w 解决/v 了/ule 槐房/nz 北路/n 等/udeng [1/m ./w 7/m 公里/q]/mq 有/vyou 路/n 无/v 车/n 问题/n ，/w 接驳/v 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 新宫站/nz 。/w 
专/a [80/m 路/n]/mq ：/w 骊龙园/nz 西门——/nrf 骊龙园/nz 西门/ns ,/w 运营/vn 时间/n 为/p 6时30分/t 至/p 9时30分/t 、/w 16时30分/t 至/p 20时30分/t ,/w 节假日/t 停驶/nz ；/w [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz ，/w 方便/a 了/ule 骊龙园/nz 、/w 百嘉城/nz 、/w 慧华苑/nz 等/udeng 小区/n 出行/vi ，/w 接驳/v 地铁/n [8/m 号/q]/mq 线/n 育/vg 知/v 路/n 站/vi 。/w 
[574/m 路/n]/mq ：/w 老山/ns 公交/b 场站/n —/w —/w 丰台区/ns 辛庄/nz ，/w 运营/vn 时间/n ：/w （/w 老山/ns 公交/b 场站/n ）/w 5时30分/t 至/p 21时30分/t ,/w （/w 丰台区/ns 辛庄/nz ）/w 6时10分/t 至/p 22时10分/t ；/w 执行/v [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz 。/w 
[864/m 路/n]/mq ：/w [怀柔区/ns 新/a 医院/nis]/nt —/w —/w [中国科学院/nt 大学/nis]/nt (/w 怀柔/ns )/w ,/w 运营/vn 时间/n ：/w [怀柔区/ns 新/a 医院/nis]/nt 6时/t 至/p 19时/t ，/w [中国科学院/nt 大学/nis]/nt (/w 怀柔/ns )/w 6时40分/t 至/p 19时45分/t ,/w 分段/vd 计价/vn ，/w 有人/r 售票/vn 。/w 
[962/m 路/n]/mq ：/w [太阳村/ns 农场/nis]/nt —/w —/w 昌平/ns 西关/nz ,/w 运营/vn 时间/n ：/w [太阳村/ns 农场/nis]/nt 6时30分/t 至/p 18时30分/t ,/w 昌平/ns 西关/nz 7时30分/t 至/p 19时30分/t 。/w 
[98/m 路/n]/mq ：/w 四方/n 桥西/nz —/w —/w 东大桥/ns 路口/n 东/f ；/w 运营/vn 时间/n ：/w 四方/n 桥西/nz 5时30分/t 至/p 22时30分/t ,/w 东大桥/ns 路口/n 东/f 6时/t 至/p 23时/t ,/w [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz ；/w [98/m 路/n]/mq 将/d 弥补/v [683/m 路/n]/mq 撤销/v 后/f 南段/n 乘客/n 的/ude1 出行/vn 。/w 
[913/m 路/n]/mq 分段/vd 优化/v 后/f ，/w 南段/n 新/a 开/v [912/m 路/n]/mq 。/w 首末/nz 站/vi 为/p 丰益桥/nz 西——/nrf 高家堡/nz ，/w 运营/vn 时间/n ：/w 丰益桥/nz 西/f 6时30分/t 至/p 21时/t ，/w 高家堡/nz 5时20分/t 至/p 20时/t ，/w 分段/vd 计价/vn ，/w 有人/r 售票/vn 。/w 
调整/v 线路/n 
[47/m 路/n]/mq (/w 小/a 马厂/nr —/w —/w 海淀/ns 桥东/nz )/w ：/w 调整/vn 后/f 首末/nz 站/vi 为/p 小/a 马厂/nr —/w —/w 花园路/nz 北/f 口/n ,/w 长/a [15/m ./w 15/m 公里/q]/mq 。/w 撤销/v 站点/n 为/p ：/w [北京/ns 西站/nis]/nt 、/w 志/n 新/a 桥西/nz 、/w 学院/nis 桥东/nz 、/w [北京/ns 城市/n 学院/nis]/ntu 、/w 保福寺/nz 桥西/nz 、/w 中关村/ns [一/d 街/n]/mq 、/w 中关村/ns 西/f 、/w 海淀/ns 桥东/nz 。/w 运营/vn 时间/n ：/w 小/a 马厂/nr 5时30分/t 至/p 23时/t ,/w 花园路/nz 北/f 口/n 5时30分/t 至/p 23时/t ,/w [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz 。/w 
[77/m 路/n]/mq (/w 晓月/nz 苑/ng 小区/n —/w —/w [外文/n 印刷厂/nis]/nt 西门/ns )/w ：/w 首末/nz 站/vi 不变/nz ,/w 长/a [20/m ./w 85/m 公里/q]/mq 。/w 撤销/v 站点/n 为/p ：/w 晓月/nz 苑/ng 医院/nis 、/w 晓月/nz 苑/ng 游泳馆/n 站/vi ；/w 增设/v 晓月/nz 苑/ng [二/m 里/f]/mq 站/vi 。/w 运营/vn 时间/n ：/w 晓月/nz 苑/ng 小区/n 5时30分/t 至/p 22时/t ,/w [外文/n 印刷厂/nis]/nt 西门/ns 6时30分/t 至/p 23时/t ,/w [单/b 一票制/nz]/nz ，/w [无人/b 售票/vn]/nz 。/w 
