市/n 人大代表/nnt 、/w [昌平/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 侯君舒/nr 昨日/t 透露/v ，/w [第二/m 届/q]/mq 农业/n 嘉年华/n 将/d 于/p 今年/t 3月15日/t 在/p [昌平/ns 草莓/nf]/nz 博览/v 园/ng 开幕/vi ，/w 今年/t 的/ude1 主题/n 主打/v 农业/n “/w 艺术/n 范儿/nz ”/w ，/w 市民/n 可/v 在/p 观赏/v 奇/ag 瓜/n 异/ag 果/ng 之/uzhi 余/ng ，/w 体验/v 采摘/vn 、/w 农事/n 等/udeng 互动/vn 活动/vn 。/w 
今年/t 3月15日/t 至/p 5月4日/t 举办/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 农业/n 嘉年华/n 将/d 玩起/nz “/w 艺术/n 范儿/nz ”/w 。/w 侯君舒/nr 透露/v ，/w [第二/m 届/q]/mq 嘉年华/n 将/d 设置/v 一个/mq “/w 农业/n 艺术/n 体验/v 区/n ”/w ，/w 场馆/n 分为/v 瓜/n 样/ng 年华/n 、/w 紫蔬/nr 探秘/v 、/w 幽兰/nz 奇境/nz 、/w [五谷/n 道场/n]/nz 等/udeng 区域/n 。/w 另外/c ，/w 通过/p 不同/a 形式/n 的/ude1 栽培/vn 方式/n ，/w 游客/n 还/d 可以/v 看到/v 草莓/nf 隧道/n 、/w 草莓/nf 森林/n 、/w 草莓/nf 创意/n 盆栽/n 等/udeng 景观/n 。/w 本届/r 嘉年华/n 还/d 将/d 推出/v 农事/n 体验/v 乐园/n 、/w 拓展/v 休闲/vn 乐园/n 和/cc 主题/n 狂欢/vi 乐园/n ，/w 市民/n 可以/v 在/p 草莓/nf 博览/v 园/ng 东区/ns 的/ude1 [日光/n 温室/n]/nz 区内/n 参观/v 草莓/nf 栽培/v 新技术/nz 和/cc 草莓/nf 采摘/v 农事/n 体验/v 。/w 
“/w 农业/n 嘉年华/n 还/d 不/d 算是/v 昌平/ns [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 的/ude1 开/v 年/qt 大戏/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 市民/n 还/d 可以/v 来/vf 昌平/ns 农家/nnd 过/uguo 大年/n 。/w ”/w 记者/nnt 从/p [昌平/ns 旅游/vn]/nz 委/ng 了解到/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz [十三陵/ns 镇/n]/ns [麻峪房/nz 村/n]/ns 将/d 还原/vi 最/d 原生态/n 的/ude1 京/b 北/f 农村/n 的/ude1 过年/vn 气氛/n ，/w 从/p 1月25日/t 到/v 2月4日/t ，/w 游客/n 在/p 这里/rzs 可以/v 逛/v 大/a 集/q 、/w 猜灯谜/nz 、/w 放鞭炮/nz 、/w 看/v 表演/vn ，/w 此外/c 还/d 能/v 享受/vn 全村/n 域/ng 免费/vd 无线/b Wi/x -/w Fi/x 的/ude1 现代/ntc 网络/n 。/w 
此外/c ，/w 在/p [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 购物/vn 方面/n ，/w 昌平/ns 正在/d 运作/vn 几个/mq 大/a 项目/n ：/w [南口/ns 地区/n]/ns 的/ude1 [长城/nz 国际/n 名品/n 购物/vn 中心/nis]/nt 、/w 十三陵/ns 地区/n 的/ude1 乐/a 多/a 港/n 假日/n 广场/n 和/cc [回龙观/nz 地区/n]/ns 的/ude1 [宜家/nz 家居/n]/nz 。/w [长城/nz 国际/n 名品/n 购物/vn 中心/nis]/nt 将/d 在/p 被/pbei 拆除/v 的/ude1 亚洲/ns 最大/gm 游乐园/n 沃德兰/nrf 原址/n 上/f 开工/vi 建设/vn ，/w 包括/v 大型/b 综合/v 名品/n 购物中心/nis 、/w [休闲/vn 广场/n]/nz 、/w 娱乐中心/nis 、/w [航空/n 旅游/vn 俱乐部/nis]/nt 等/udeng ；/w 乐/a 多/a 港/n 则/d 分为/v 三/m 大部分/n ：/w 昌平/ns 奥特莱斯/nrf 、/w 室内/s [主题/n 乐园/n]/nz 和/cc 五星级/b 温泉/n 酒店/nis ，/w 明年/t 将/d 有/vyou 部分/n 设施/n 对外/vn 营业/vn ；/w [宜家/nz 家居/n]/nz [回龙观/nz 店/n]/nt 目前/t 已经/d 选址/vi 在/p [8/m 号/q]/mq 线/n 附近/f [一/d 处/n]/mq 地块/n ，/w 春节/t 过后/v 将/d 启动/v 拆迁/vn 工作/vn 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 叶晓彦/nr J224/x 
