去年/t 10月9日/t ，/w 朝阳/ns [恋/v 日/b 绿岛/nz]/nz 小区/n ，/w 停车位/n 占用/v 了/ule 北门/n 正/d 对/p 的/ude1 广场/n 和/cc [消防/b 通道/n]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 黄月/nr 摄/vg 
症状/n 
开车/vi 穿行/vi [东/f 四/m 四/m 条/q]/nz 胡同/n ，/w 不但/c 需要/v 驾驶/vn 技术/n 好/a ，/w 还/d 得/ude3 凭借/p 一些/mq 运气/n 。/w 胡同口/s 几家/mq 小饭馆/nz 门口/s 早/a 被/pbei [几/d 块/q]/mq 大石头/nz 围成/nz 停车位/n ，/w 遇到/v 南北/f 两侧/f 都/d 停/vi 了/ule 车/n 的/ude1 路段/n ，/w 那/rzv 就/d 只能/v 容下/nz [一/d 辆车/q]/mq 勉强/ad 通过/p 。/w 仍/d 有/vyou 部分/n 居民/n 在/p 这/rzv 条/q 胡同/n 里/f 私/ag 装/v 地/ude2 锁/v 。/w 
北京市/ns [交通/n 部门/n]/nz 曾/d 做/v 过/uguo 调查/vn ，/w 截至/v 去年/t [6/m 月底/t]/mq ，/w 全市/n 机动车/n 总量/n 为/p [531/m ./w 2/m 万辆/q]/mq ，/w 停车位/n 仅/d [276/m ./w 3/m 万/d 个/q]/mq 。/w 
药方/n 
[北京市/ns 交通/n 委/ng]/nto 副主任/nnt 方平/nr ：/w 停车/vi 难/a 问题/n 应该/v 说/v 是/vshi 伴随/v 城市/n 机动化/nz 和/cc 扩张/vn 发展/vn 起来/vf 的/ude1 ，/w 从/p 200万/m 机动车/n 到/v 500万/m 机动车/n ，/w 长期/d 积累/v 下来/vf 的/ude1 历史/n 欠账/vi 。/w 
去年/t 年底/f 北京/ns 出台/vi 了/ule 加强/v 停车/vn 管理/vn 的/ude1 办法/n ，/w 停车/vi 收费/vn 的/ude1 问题/n 是/vshi [交通/n 管理/vn]/nz 的/ude1 一项/mq 重点/n 工作/vn ，/w 目前/t 正在/d 加强/v 调研/vn 。/w 在/p [价格/n 政策/n]/nz 上/f ，/w [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 将/d 配合/v 价格/n [主管/vn 部门/n]/nz 研究/vn 。/w 但/c 作为/p [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 我们/rr 希望/v ，/w 能够/v 利用/vn [价格/n 政策/n]/nz ，/w 调节/vn 停车/vi 资源/n 的/ude1 使用/vn ，/w 减少/v 中心区/nz 停车/vi 。/w 北京/ns 还/d 将/d 积极/ad 推进/vi 停车楼/n 建设/vn ，/w 综合/v [交通/n 枢纽/n]/nz 建设/vn ，/w 探索/v 用/p [价格/n 杠杆/n]/nz 分/qt 区域/n 差别化/vn 停车/vi 引导/v 驾车者/n [合理/a 使用/v]/nz 地下/s 停车场/n 。/w 
目前/t 各/rz 区县/n 根据/p 自身/rr 的/ude1 情况/n 探索/v 停车/vn 管理/vn ，/w 东城区/ns 向/p 胡同/n 挖潜/vi ，/w 推广/v 胡同/n 单/b 停/vi 单行/b 。/w 停车楼/n 建设/vn 也/d 探索/v 与/cc 商业/n 结合/v ，/w 比如/v 结合/vn 医院/nis 建设/vn 地下/s 停车/vi 库/n 。/w 今年/t 计划/n 新增/v 居住区/n 停车位/n [8000/m 个/q]/mq 、/w 错/v 时/ng 停车位/n [4000/m 个/q]/mq ，/w 新增/v P/x +/w R/x 停车位/n [2000/m 个/q]/mq 。/w 
停车/vi 问题/n 是/vshi 一个/mq 综合/v 问题/n ，/w 不能/v 是/vshi 在/p 某一/mq 地段/n 解决/v ，/w 而/cc 需要/v 全市/n 有/vyou 总体性/n 的/ude1 规划/n ，/w 规划/n 要/v 有/vyou 前瞻性/n ，/w 有时候/d 需要/v 牺牲/vn 小/a 的/ude1 利益/n 换取/v 大/a 的/ude1 利益/n 。/w —/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 任素永/nr 
本/rz 版/n 采写/v 
新京报/nz 记者/nnt 郭超闫/nr 欣/vg 雨/n 

