[今天/t 上午/t]/nz ，/w 门头沟区/ns 区长/nnt 王洪钟/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 专访/v 时/ng 介绍/v 说/v ，/w “/w 我们/rr 门头沟/nz 已经/d 告别/vi 了/ule 以/p 煤炭/n 、/w 石灰/n 、/w 砂石/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 ‘/w 黑白/b 黄/a ’/w 产业/n ，/w [全部/m 270/m 个/q]/mq 乡镇/n 煤矿/nis 、/w [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz 、/w 砂石/n 企业/n 、/w 石灰/n 土窑/n 、/w [煤矸石/n 砖/n]/nz 厂/n 和/cc 水泥厂/nis 已经/d 全面/ad 退出/v 。/w 我们/rr 的/ude1 发展/vn 思路/n 很/d 明确/a ，/w 就是/v 要/v [大力/d 发展/vn]/nz [旅游/vn 文化/n]/nz [休闲/vn 产业/n]/nz ，/w 着力/vd 打造/v 首都/n 西部/f 综合/v 服务区/nz 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 。/w ”/w 
王洪钟/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 这几年/mq ，/w 我们/rr 在/p 城区/n 投资/vn [30/m 亿元/q]/mq ，/w 新建/v 和/cc 改建/v 了/ule [43/m 个/q]/mq [城市/n 公园/n]/nz ，/w 治理/vn 了/ule [5/m 条/q]/mq 排洪沟/nz ，/w 建成/v 了/ule ‘/w 一/m 湖/n [十/m 园/ng]/mq [五/m 水/n]/mq 联动/vn ’/w 景观/n 体系/n ，/w 过去/vf ‘/w 黑白/b 黄/a ’/w 的/ude1 老矿区/ns ，/w 变成/v 了/ule 如今/t 的/ude1 现代化/vn 滨/ng 水生态/nz 山城/n 。/w 在/p 山区/n ，/w 我们/rr 投资/vn [26/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 实施/v 京津/ns 风沙/n 源/ng 等/udeng [生态/n 治理/vn]/nz 工程/n ，/w [森林/n 覆盖率/n]/nz 达到/v 41%/m 。/w 投入/v [10/m 亿元/q]/mq 对/p 永定河/ns 、/w 清水河/ns 进行/vn 治理/vn ，/w 形成/v 青山绿水/n [百/m 里/f]/mq 画廊/n 。/w 此外/c ，/w 近年来/dl ，/w 门头沟区/ns 还/d 引进/v 了/ule 大型/b [旅游/vn 文化/n]/nz 休闲/vn 项目/n [41/m 个/q]/mq ，/w 建成/v 了/ule [19/m 个/q]/mq 旅游/vn 港湾/n 和/cc [16/m 个/q]/mq 重点/n 旅游村/ns 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 做/v 的/ude1 [另一/m 件/q]/mq 大事/n 是/vshi 棚/n 改/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 头号/b [民生/n 工程/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr [环境/n 工程/n]/nz 的/ude1 一部分/m 。/w ”/w 王洪钟/nr 介绍/v 说/v 。/w 门头沟区/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 是/vshi 北京市/ns 最大/gm 片/q 区/n 的/ude1 棚/n 改/v 工程/n ，/w 将/d 建设/v 安置房/nz [330/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 安置/v 居民/n [3/m ./w 3/m 万/d 户/q]/mq 近/a [10/m 万/d 人/n]/mq ，/w 总投资/nz [431/m 亿元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 门头沟区/ns 已/d 开工/vi 建设/vn [230/m 万/d 平方米/q]/mq 安置房/nz ，/w 入住/v [10500/m 户/q]/mq 。/w “/w 今年/t 我们/rr 将/d 再/d 交付/v [6000/m 套/q]/mq ，/w 约/d [100/m 万/d 平方米/q]/mq 安置房/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 棚户区/n 群众/n 住/vi 上/f 新房/n 。/w ”/w 
王洪钟/nr 表示/v ，/w 今年/t ，/w 门头沟/nz 将/d 在/p [大力/d 发展/vn]/nz [旅游/vn 文化/n]/nz [休闲/vn 产业/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 重点/n 引进/v 发展/vn 高科技/n 、/w [高/a 附加值/n]/nz 、/w 低能耗/nz 、/w 无污染/b 的/ude1 新型/b 高端/nz 产业/n ，/w 促进/v [总部/nis 经济/n]/nz 、/w [信息/n 科技/n]/nz 、/w 金融/n 上市/vn 等/udeng [产业/n 集聚/vn]/nz ，/w 推进/vi [12/m 个/q]/mq 总部/nis 大厦/n 建设/vn ，/w 着力/vd 引进/v 互联网/n 金融/n [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 加快/v 地区/n 转型/vn 发展/vn 的/ude1 步伐/n ，/w 开创/v 现代化/vn 生态/n 新区/n 建设/v 新局面/nz 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 左颖/nr J170/x 程功/nr 摄/vg J129/x 
