[本报/rz 记者/nnt]/nz 巩峥/nr 
今年/t ，/w 源自/v [丹江口/ns 水库/n]/nz 的/ude1 水/n 就/d 将/d 缓缓/d 流入/v 京城/n 。/w 北京/ns 水资源/n 紧缺/a 的/ude1 现状/n 会/v 因此/c 一劳永逸/vl 地/ude2 缓解/v 吗/y ？/w 昨天/t ，/w 市/n 人代会/nis [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 市/n 水务局/nis [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 刘斌/nr 面对/v 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 当场/d 细/a 算起/vf 了/ule 全市/n 水/n 账/n 。/w “/w 南/b 水/n 来/vf 了/ule ，/w 不/d 意味着/v 水/n 就/d 富余/vn 了/ule ，/w 能/v 随便/ad 用/p 了/ule 。/w 实际上/d ，/w 北京/ns 的/ude1 缺水/vn 状况/n 不会/v 因/p 它/rr 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 转变/vn ，/w 节水/vn 这/rzv 根弦/nz 始终/d 不能/v 松/ng 。/w ”/w 刘斌/nr 说/v 。/w 
[第一/m 笔/n]/mq 账/n ：/w 
人均/a 不足/an 全国/n 十分之一/m 
北京/ns 多年来/d 严重/a 缺水/v 已经/d 是/vshi 不争/v 的/ude1 事实/n 。/w 眼下/t ，/w 缺水/v 到底/d 有/vyou 多/a 严重/a 呢/y ？/w 
刘斌/nr 说/v ，/w 按照/p 多年/mq 平均/a 算/v ，/w 以/p 现在/t 人口/n ，/w 本市/r 人均/a 水资源/n 占有量/n 不足/an [200/m 立方米/q]/mq 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 什么/ry 概念/n ？/w 我们/rr 国家/n 是/vshi 水资源/n 相对/d 短缺/vi 的/ude1 国家/n ，/w 但是/c 全国/n 的/ude1 人均/a 水资源/n 占有量/n 仍/d 是/vshi [2100/m 立方米/q]/mq ，/w 我们/rr 不足/an 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 的/ude1 十分之一/m 。/w ”/w 
与/cc 世界/n [平均/a 水平/n]/nz 相比/vi ，/w 北京/ns 的/ude1 节水/vn 重任/n 更/d 显/v 艰巨/a 。/w 刘斌/nr 介绍/v 说/v ：/w “/w 全世界/n 人均/a 水资源/n 占有量/n 在/p [7700/m 立方米/q]/mq 左右/f 。/w 大家/rr 一算/v 就/d 知道/v 北京/ns 水资源/n 量/n 紧缺/a 的/ude1 情况/n 了/ule 。/w ”/w 
[第二/m 笔/n]/mq 账/n ：/w 
减去/v “/w 饥荒/n ”/w 进京/vi 南/b 水/n 所剩无几/vl 
[很多/m 人/n]/mq 将/d 缓解/v 北京/ns 缺水/v ，/w 全/a 寄托/v 于/p [南水北调/n 工程/n]/nz 。/w 在/p 刘斌/nr 看来/v ，/w 这/rzv 很/d 不/d 现实/n 。/w 
刘斌/nr 说/v ，/w 按照/p 计划/n ，/w 北京/ns 每年/r 将/d 通过/p [南水北调/n 中/f 线/n]/nz 接纳/v 调/v 水/n [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 看似/v 数量/n 很大/d ，/w 但/c 减去/v “/w 饥荒/n ”/w 后/f ，/w 所剩/nz 就/d 不/d 多/a 了/ule 。/w 
“/w 首先/d ，/w 这/rzv [10/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 平均/a 到/v 每位/r 市民/n 头/n 上/f ，/w 也/d 只有/c 不足/an [50/m 立方米/q]/mq 。/w ”/w 
其次/c ，/w 1999年/t 到/v 2011年/t ，/w 本市/r 曾/d 经历/n 了/ule 一个/mq 比较/d 长/a 的/ude1 干旱/a 期/qv ，/w 这个/rz 时期/n ，/w 平均/a 一年/mq 要/v 超/v 采/v 地下水/n [5/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 从/p 河北/ns 调/v 水/n [3/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 相当于/v 每年/r 欠下/v [8/m 亿/m 立方米/q]/mq 水/n 的/ude1 “/w 饥荒/n ”/w 。/w 如果/c 再次/d 出现/v 这样/rzv 的/ude1 缺水/vn 情况/n ，/w 每年/r 新增/v 的/ude1 [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 南/b 水/n 将/d 所剩无几/vl 。/w 
再者/c ，/w 本市/r 每年/r 新增/v [50/m 万/d 左右/f]/mq 人口/n ，/w 按照/p 每人/r 年均/v [80/m 立方米/q]/mq [生活/vn 用水量/n]/nz 计算/v ，/w 就/d 意味着/v 每年/r 要/v 新增/v [4000/m 万/d 立方米/q]/mq 水/n 。/w 此消彼长/vl ，/w 也/d 在/p 削减/v 南水北调/n 进京/vi 水/n 的/ude1 作用/n 。/w 
算清/v 了/ule 北京/ns 的/ude1 水资源/n 账/n ，/w 刘斌/nr 继续/v 说/v ：/w “/w 可见/c 北京/ns 水资源/n 的/ude1 紧缺/a 状况/n ，/w 靠/v 这次/r 调/v 来/vf 的/ude1 南/b 水/n ，/w 难以/d 根本/a 扭转/v 。/w 全社会/nz 的/ude1 节水/vn 意识/n ，/w 还是/c 不能/v 放松/vn 。/w ”/w 
刘斌/nr 说/v ，/w 节水/vn 需要/v 整个/b 社会/n 来/vf 关注/v ，/w 无论/c 南/b 水/n 来/vf 与/cc 不/d 来/vf ，/w 本市/r 都/d 要/v 进一步/d 加强/v [节约/v 用水/n]/nz 。/w 今年/t 根据/p 市委/nis 市政府/n 的/ude1 指示/n ，/w 水/n 务/vg 部门/n 将要/d 推进/vi 制定/v 关于/p 进一步/d 加强/v 北京市/ns [节约/v 用水/n]/nz 的/ude1 相关/vn 意见/n 。/w “/w 我/rr 希望/v 通过/p 今天/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通过/p 广大/b 的/ude1 媒体/n ，/w 能/v 向/p 北京市/ns 广大/b 市民/n 宣传/v [水资源/n 短缺/vi]/nz 情况/n ，/w 宣传/v [节约/v 用水/n]/nz 。/w ”/w 刘斌/nr 说/v 。/w 
相关/vn 新闻/n 
[五/m 项/q]/mq 措施/n 保/v 进京/vi 南/b 水/n 水质/n 
关于/p 防止/v 南水北调/n 之/uzhi 水/n 被/pbei 污染/vn 的/ude1 问题/n 广/a 受/v 社会/n 关注/v 。/w 刘斌/nr 说/v ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 全面/ad 推进/vi 相关/vn 治理/vn 保护/vn 工作/vn ，/w 确保/v 原/b 水/n 水质/n 能够/v 达到/v 规划/n 水质/n 确定/v 的/ude1 标准/n 。/w 对此/d ，/w 本市/r [相关/vn 部门/n]/nz 拿出/v [五/m 项/q]/mq 措施/n 。/w 
首先/d ，/w 水/n 务/vg 部门/n 将/d 加强/v 和/cc 水源/n 地/ude2 相关/vn 水质/n 以及/cc 沿线/f 干线/n [水质/n 监测/vn]/nz 和/cc [信息/n 共享/v]/nz ，/w 知道/v 来/vf 的/ude1 水/n [什么/ry 时候/n]/nz 是/vshi 什么/ry 样子/n 的/ude1 。/w 
其次/c ，/w 本市/r 已经/d 在/p [丹江口/ns 水库/n]/nz 建立/v 了/ule 一个/mq 自来水/n 厂/n 实验/v 厂/n ，/w 就是/v 为/p 南水北调/n 的/ude1 水/n 到/v 京/b 后/f 应/v 采取/v 什么样/ryv 的/ude1 制/v 水/n 工艺/n 提供/v 依据/n ，/w 现在/t 已有/v 了/ule 比较/d 明显/a 的/ude1 实验/vn 成果/n 。/w 
另外/c ，/w 市/n 水/n 务/vg 部门/n 还/d 将/d 加强/v 市内/s 主干/n 供水/vn 管道/n 的/ude1 改造/vn ，/w 减少/v 由于/p 水源/n 置换/vn 可能/v 带来/v 的/ude1 管网/n 不/d 适应/v 。/w 
市/n 水/n 务/vg 部门/n 也/d 在/p 研究/vn 如何/ryv 加强/v 南水北调/n 水/n 与/cc 北京/ns 的/ude1 地表水/n ，/w 主要/b 是/vshi [密云/ns 水库/n]/nz 水/n 、/w 地下水/n 的/ude1 联合/vn 调度/vn ，/w 保障/v 用水/n 。/w 
最后/f ，/w 一套/mq 全市/n 水资源/n [应急/vn 保障/vn]/nz 预案/n 也/d 在/p 加紧/vd 研究/vn 制定/v 中/f 。/w 
