[市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 杜德印/nr 、/w [市委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 李伟/nr 来到/v [北京/ns 会议/n 中心/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 看望/v 媒体/n 记者/nnt 。/w 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 沈宇波/nr ）/w 1月20日/t 下午/t ，/w [北京市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 杜德印/nr 在/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 李伟/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 来到/v [北京/ns 会议/n 中心/nis 新闻/n 中心/nis]/nt ，/w 看望/v 参与/vn 报道/v 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 媒体/n 记者/nnt 。/w 
李伟/nr 介绍/v ，/w 共有/v [48/m 家/q]/mq 媒体/n 参加/v 了/ule 此次/rz 人代会/nis 报道/v 工作/vn ，/w 聚集/v 了/ule [传统/n 媒体/n]/nz 和/cc 新媒体/nz ，/w 通过/p 不同/a 渠道/n 传递/v 了/ule 大会/n 的/ude1 声音/n 。/w 
杜德印/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 是/vshi 来/vf 感谢/v 大家/rr 的/ude1 ，/w 感谢/v 大家/rr 对/p 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 顺利/ad 圆满/a 召开/v 所/usuo 做/v 的/ude1 报道/vn 工作/vn ，/w 也/d 感谢/v 大家/rr 为/p [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 宣传/vn 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w ”/w 对于/p 此次/rz 大会/n 上/f 媒体/n 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn ，/w 杜德印/nr 表示/v “/w 完全/ad [超乎/v 想象/v]/nz ”/w ，/w 同时/c 指出/v ，/w 媒体/n 工作/vn 意义/n 重大/a ，/w 是/vshi 代表大会/n 和/cc 代表/nnt 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 之前/f 的/ude1 桥梁/n ，/w 让/v 老百姓/n 更多/ad 的/ude1 了解/vn [人民/n 代表大会/n]/nis 的/ude1 情况/n ，/w 也/d 让/v 代表大会/n 、/w 代表/nnt 履/vg 职/ng 接受/v 群众/n 的/ude1 监督/vn 。/w 群众/n 通过/p 媒体/n 及时/ad 了解/v 大会/n 内容/n 、/w 代表/nnt 如何/ryv 履/vg 职/ng ，/w 把/pba 群众/n 的/ude1 意愿/n 通过/p 参会/v 代表/nnt 和/cc [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz ，/w 依法/d 有序/a 进入/v [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 决策/vn 中/f ，/w 而/cc 这/rzv 正是/v [人民/n 群众/n]/nz 依法/d 参与/v 国家/n 管理/vn 的/ude1 重要/a 形式/n 。/w 
[北京市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 梁伟/nr ，/w [北京市/ns 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 赵义/nr 参加/v 看望/v 。/w 
