1月18日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 少年宫/nis]/nt 新址/n 首/q 日/b 招生/vn ，/w 院内/s 排/v 起/vf 长/a 队/n ，/w 近/a 万名/q 家长/n 带/v 孩子/n 来/vf 报名/vi ，/w 挤/v 坏/a 大门/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 黄月/nr 摄/vg 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 赵力/nr 杜丁/nrf 王姝/nr ）/w 昨日/t ，/w [北京市/ns 少年宫/nis]/nt 新址/n 大门/n 外/f ，/w 贴/v 着/uzhe 的/ude1 “/w 截至/v 18日16/t :/w 30/m ，/w 已/d 报名/vi 额/n 满/a ”/w 的/ude1 通知/n ，/w 仍/d 挡/v 不住/d 前来/vi 咨询/vn 报名/vi 的/ude1 家长/n ，/w 保安/b 只好/d 连连/d 劝说/v “/w 等/udeng 暑假/t 吧/y ”/w 。/w 
1月18日/t ，/w [北京市/ns 少年宫/nis]/nt 报名/vi 首/q 日/b ，/w 近/a 万/m 家长/n 带着/vn 孩子/n 争抢/v 5700余个/m 学位/n ，/w 致/v 大门/n 被/pbei 挤/v 坏/a ，/w 原本/d 计划/n [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 报名/vn 期/qv ，/w 到/v 当日/t 下午/t 就/d 报/n 满/a 停止/v 。/w 
公办/b 课外/b 优质/b 资源/n 不足/an 
[北京/ns 教育/vn 学院/nis]/nt 院长/nnt 李方/nr 表示/v ，/w 少年宫/nis 报名/vi 火爆/a 的/ude1 原因/n 是/vshi 多方面/n 的/ude1 ，/w 主要/b 是/vshi 由于/p 目前/t 校外/s 教育/vn 还/d 存在/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 虽/c 有/vyou 很多/m 课外/b 补习班/nis ，/w 但/c 大多/d 都/d 是/vshi 课内/nz 教育/vn 的/ude1 延伸/vn ，/w 功利性/n 比较/d 强/a ，/w 而/cc 今年/t 家长/n 也/d 在/p 转变/v 思维/n ，/w 开始/v 注重/v 孩子/n 兴趣/n 、/w [艺术/n 教育/vn]/nz 。/w 
[北京市/ns 少年宫/nis]/nt 出现/v 火爆/a 报名/vi 的/ude1 现象/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule [北京市/ns 教委/nis]/nto 副主任/nnt 郑萼/nr 的/ude1 关注/vn 。/w 郑萼/nr 称/v ，/w 从/p 客观/a 上/f 讲/v ，/w 是/vshi 由于/p 新/a 少年宫/nis 搬到/vf 南城/ns 后/f ，/w 解决/v 了/ule 南城/ns 比较/d 好/a 的/ude1 校外/s [资源/n 短缺/vi]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 另外/c ，/w 随着/p 北京/ns [素质/n 教育/vn]/nz 综合/vn 改革/vn 的/ude1 不断/d 深入/ad ，/w 家长/n 对/p [素质/n 教育/vn]/nz 的/ude1 需求/n 也/d 有所增加/v ，/w 由/p 过去/vf 争/v 着/uzhe 报/n 奥数/nz 、/w 英语/nz 等/udeng 课外/b 补习班/nis 转为/v 艺术/n 、/w 科技类/n 培训班/nis 。/w “/w 再/d 加上/v [北京市/ns 少年宫/nis]/nt 属于/v 公益/n 性质/n ，/w 收费/vn 标准/n 低/a ，/w 普遍/ad 受到/v 家长/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w ”/w 
对于/p 有/vyou 质疑/vn “/w 少年宫/nis 招生/vn 如此/rzv 火爆/a 是因为/c 公办/b 优质/b 课外/b 资源/n 不足/an ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 郑萼/nr 表示/v ，/w 相对/d 需求/n 来讲/uls ，/w 目前/t 确实/ad 存在/v 供不应求/vl 的/ude1 矛盾/an 。/w 
[5/m 亿元/q]/mq 支持/v [课外/b 活动/vn]/nz 
郑萼/nr 表示/v ，/w 针对/p 这种/r 矛盾/an ，/w 今年/t 北京市/ns 推出/v “/w 免费/vd [课外/b 活动/vn]/nz ”/w 项目/n 可/v 在/p [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 分解/v 少年宫/nis 的/ude1 一些/mq 压力/n ，/w 同时/c 学生/nnt 们/k 的/ude1 需求/n 也/d 能/v 得到/v 满足/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t 北京/ns 预计/v 要/v 掏/v [5/m 亿/m 左右/f]/mq 的/ude1 资金/n 支持/v “/w [课外/b 活动/vn]/nz ”/w ，/w 从/p 下学期/nz 开始/v ，/w 北京市/ns 向/p 全市/n [九/b 年/qt 义务教育/n]/nz 阶段/n 的/ude1 中小学生/nnd 免费/vd 推出/v “/w [课外/b 活动/vn]/nz ”/w 。/w 各/rz 区县/n 、/w 学校/nis 可/v 在/p 星期一/t 至/p 星期五/t 15:30/m 至/p 17:00/m 的/ude1 课外/b 时间/n 安排/v 活动/vn ，/w 每周/r 不少/m 于/p [3/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 不/d 低于/v [1/m 小时/n]/mq 。/w [课外/b 活动/vn]/nz [形式/n 多样/a]/nz ，/w 包括/v 开设/vn 各类/r [社团/n 活动/vn]/nz ，/w “/w [创造/v 条件/n]/nz 让/v 学生/nnt 广泛/a 参与/v 各类/r 体育/n 比赛/vn ，/w 艺术/n 培训/vn 、/w 艺术/n 实践/vn 、/w 观看/v 演出/vn ，/w 以及/cc 科技/n 培训/vn 、/w 体验/v 等/udeng 活动/vn ，/w 培养/v 学生/nnt 的/ude1 实践/vn 能力/n ，/w 提高/v 各项/r 技能/n 水平/n 。/w ”/w 
■/w 探/v 因/p 
市/n 少年宫/nis 新址/n 此次/rz 开放/v 5700余个/m 学位/n ，/w 涉及/v 科技类/n 、/w 文艺类/n 、/w 体育类/nz ，/w 少年宫/nis 党委/nis 书记/nnt 张萍/nr 昨日/t 向/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 名额/n 被/pbei 哄抢/v ，/w 各种/rz 原因/n 都/d 有/vyou ，/w 但/c 归根结底/dl 还是/c 公办/b 优质/b 课外/b [教育/vn 资源/n]/nz 不足/an 。/w 新京报/nz 记者/nnt 根据/p 调查/vn 走访/v ，/w 发现/v 招牌/n 响/v 、/w 师资/n 优/ag 、/w 收费/vn 低等/b 原因/n ，/w 均/d 是/vshi 市/n 少年宫/nis 此次/rz 报名/vi 火爆/a 的/ude1 原因/n 。/w 
1/m 历史/n 悠久/a 
金字招牌/n 受/v 信赖/vn 
少年宫/nis 的/ude1 历史/n ，/w 最早/d 可以/v 追溯/vn 到/v 1952年/t 建立/v 的/ude1 “/w 少年之家/n ”/w ，/w 1956年/t [北京市/ns 少年宫/nis]/nt 正式成立/v 。/w 少年宫/nis 目前/t 使用/v 的/ude1 题字/vi 出自/v 邓小平/nr 之/uzhi 手/n ；/w 江泽民/nr 、/w 胡锦涛/nr 都/d 曾/d 与/cc 市/n 少年宫/nis 的/ude1 孩子们/nz 有/vyou 过/uguo 交流/vn ；/w 去年/t [5/m 月底/t]/mq ，/w 习近平/nr 还/d 在/p 市/n 少年宫/nis （/w 新址/n ）/w 参加/v 了/ule 相关/vn 活动/vn 。/w 
办学/vn 多年来/d ，/w 这里/rzs 也/d 涌现/v 出/vf 不少/m 公众/n 耳熟能详/vl 的/ude1 名师/nnt 名/q 徒/ng ，/w 著名/a 儿童/n 教育家/nnt 、/w “/w 故事/n 爷爷/n ”/w 孙敬修/nr 、/w 乒乓球/n [世界/n 冠军/nnt]/nz 庄则栋/nr 都/d 曾/d 在/p 此/rzs 任教/vi ；/w 姜昆/nr 、/w 濮存昕/nr 、/w 蔡国庆/nr 、/w 屠洪刚/nr 等/udeng 文艺界/n 明星/nnd 就/d 从/p 这里/rzs 走出/v ，/w 在/p 许多/mq 北京/ns 人/n 眼中/s ，/w 它/rr 是/vshi “/w 名校/n ”/w 。/w 
2/m 师资/n 优异/a 
[专职/b 教师/nnt]/nnt 数量/n 多/a 
老师/nnt 好/a ，/w 成为/v 不少/m 家长/n 青睐/v 市/n 少年宫/nis 一大/n 原因/n 。/w 市/n 少年宫/nis [官方/n 资料/n]/nz 显示/v ，/w [185/m 名/q]/mq 教职工/n 中/f ，/w 有/vyou 博士/nnt 、/w 硕士/nnt 学历/n [28/m 人/n]/mq ，/w 有/vyou [高级/a 职称/n]/nz [35/m 人/n]/mq ，/w [特级/b 教师/nnt]/nnt [2/m 人/n]/mq 。/w 在/p 这/rzv 其中/rz ，/w 还有/v 不少/m 老师/nnt 在/p 少年宫/nis 任教/vi 时间/n 达到/v 数十年/mq 。/w 
18日/t 来/vf 给/p 儿子/n 报名/vi 的/ude1 刘馨/nr （/w 化名/v ）/w 说/v ，/w 孩子/n 追随/v 教/v [航海/vn 模型/n]/nz 制作/v 的/ude1 严铭俊/nr 老师/nnt ，/w 已经/d 带/v 了/ule [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 科技/n 班/n 。/w 刘馨/nr 还/d 觉得/v ，/w 相比/vi 校外/s 的/ude1 私立/b 教学/vn 机构/n ，/w 少年宫/nis “/w 风气/n 很/d 正/d ”/w ，/w 老师/nnt 们/k 都/d 很/d 有/vyou 耐心/a ，/w 不/d 急功近利/vl ，/w “/w 孩子/n 在/p 课外/b 就/d 应/v 按/p 兴趣/n 慢慢/d 学/v 。/w ”/w 
昨日/t 张萍/nr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 市/n 少年宫/nis 是/vshi 高级中学/nis 建制/n ，/w [专职/b 教师/nnt]/nnt 的/ude1 人数/n 多/a ，/w 并且/c 在/p 职称/n 要求/n 上/f 也/d 会/v 比/p 区级/b 少年宫/nis 和/cc 青少年/n 活动中心/nis 的/ude1 教师/nnt 高/a 。/w 而/cc 记者/nnt 咨询/vn 多家/mq 连锁/vn 课外/b [教育/vn 机构/n]/nz ，/w 对方/n 都/d 称/v 老师/nnt 是/vshi 兼职/vn ，/w 也/d 不/d 清楚/a 是否/v 有/vyou 教师/nnt 资质/n 。/w 
此外/c ，/w 不少/m 家长/n 称/v 市/n 少年宫/nis 对/p 各类/r 课外/b 比赛/vn 的/ude1 信息/n 掌握/v 较/d 全/a ，/w 老师/nnt 教学/vn 、/w 比赛/vn 指导/v 能力/n 强/a ，/w 有助于/v 孩子/n 得奖/v ，/w 从而/c 利于/v 升学/vn 考试/vn 等/udeng 。/w 
3/m 收费/vn 低廉/a 
可/v 与/cc 校外/s 差/a 一倍/mq 
浏览/v 市/n 少年宫/nis 的/ude1 [招生/vn 简章/n]/nz ，/w 可/v 发现/vn 几乎/d 所有/b 培训班/nis 的/ude1 上课/vn 次数/n 都/d 为/p [16/m 次/qv]/mq ，/w 绝大多数/m 课程/n 每次/r （/w 两/m 课时/n ）/w 的/ude1 收费/vn 在/p [40/m 至/p 60/m 元/q]/mq 之间/f ，/w [一/d 学期/n]/mq 课程/n 的/ude1 费用/n 大多/d 不/d 超过/v [千/m 元/q]/mq 。/w 最/d 贵/a 的/ude1 高/a 级别/n 钢琴/n 课程/n ，/w 每次/r 收费/vn [200/m 元/q]/mq ，/w [一/d 学期/n]/mq 共/d 收/v [3200/m 元/q]/mq 。/w 
以/p 口才/n 朗诵/v 课程/n 为/p 例/n ，/w 颇受/nz 报名/vi 家长/n 们/k 追捧/v 的/ude1 李昱/nr 老师/nnt ，/w 每次/r 课程/n 的/ude1 收费/vn 为/p [40/m 元/q]/mq ，/w 共/d 上/f [16/m 次/qv]/mq 课/n ，/w 而/cc 上述/b 私立/b 机构/n 的/ude1 每次/r 收费/vn 为/p [100/m 元/q]/mq ，/w [一/d 学期/n]/mq 上/f [12/m 次/qv]/mq 课/n 。/w 而/cc 钢琴/n 初期/f 班/n 的/ude1 课程/n ，/w 少年宫/nis 每次/r 收费/vn 为/p [120/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 海淀区/ns 知春路/nz 的/ude1 某/rz 音乐/n [培训/vn 机构/n]/nz 同级/b 别的/rzv 课程/n 要/v 收/v [200/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 
对此/d ，/w 张萍/nr 表示/v ，/w 市/n 少年宫/nis 属于/v [北京市/ns 教委/nis]/nto 直属/b 的/ude1 事业单位/nz ，/w 其/rz 办学/vn 为/p 全/a 公益/n 性质/n ，/w 各类/r 经费/n 由/p 财政/n 直接/ad 拨发/v ，/w 所/usuo 收取/v 的/ude1 费用/n 也/d 由/p 财政/n 入库/vi ，/w 收支/n 分离/vi 。/w 
4/m 乔迁/v 新址/n 
调整/vn 磨合/vn 减/v 名额/n 
往/p 年/qt ，/w 已经/d 在/p 少年宫/nis 学习/v 的/ude1 孩子/n 都会/n 提前/vd 报名/vi ，/w 新生/n 在/p 一个/mq 月/n 后/f 才/d 开始/v 报名/vn ，/w 人流/n 不会/v 如/v 这次/r 这么/rz 集中/v ，/w 张萍/nr 介绍/v ，/w 但/c 这样/rzv 的/ude1 做法/n 会/v 让/v 名额/n 多/a 被/pbei 老生/n 占/v 着/uzhe ，/w 在/p 景/ng 山/n 办学/vn 时/ng ，/w 每年/r 有/vyou 1万余/m 学位/n ，/w 老生/n 就/d 占/v 到/v 80%/m ，/w 新生/n 很难/d 挤进去/nz 。/w 
今年/t 为了/p 公平/a 起见/u ，/w 新/a 老生/n 一起/s 报名/vi ，/w 加剧/v 了/ule 争抢/v 报名/vn 的/ude1 局面/n 。/w 对/p 为何/ryv 旧址/n 办学/vn 时/ng 可以/v 提供/v 上/f 万/m 学位/n ，/w 搬入/vf 新址/n 却/d 只能/v 提供/v 5700余/m 学位/n ？/w 张萍/nr 解释/v ，/w 新址/n 提供/v 上/f 万/m 学位/n 没问题/nz ，/w 但/c 现在/t 还/d 不能/v 招/v 太多/ad 学生/nnt 。/w 很多/m 孩子/n 都/d 只有/c [四/m 岁/qt]/mq 半/m ，/w “/w 就/d 像/v 一个/mq 大/a 的/ude1 幼儿园/nis ，/w 我们/rr 不/d 敢/v 直接/ad 招/v 那么/c 多/a 学生/nnt ，/w 一下/mq 把/pba 它/rr 装满/v 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 迁/v 新址/n 后/f ，/w 少年宫/nis 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 等/udeng 也/d 要/v 调整/vn 磨合/vn ，/w 预计/v 暑假/t 就/d 能/v 恢复/vn 招生/vn 名额/n 。/w 
■/w 观点/n 
市/n 人大代表/nnt ：/w 
有条件/nz 的/ude1 学校/nis 应/v 开办/vn 兴趣/n 班/n 
北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [北京市/ns 忠德/nz 学校/nis]/nt 教学/vn 主任/nnt 盛英波/nr 认为/v ，/w 少年宫/nis 报名/vi 挤/v 坏/a 大门/n ，/w 一方面/c 表明/v 公办/b 优质/b 校外/s [教育/vn 资源/n]/nz 紧缺/a ，/w 另一方面/c 也/d 表明/v 家长/n 对孩子/nz 的/ude1 兴趣/n 、/w 特长/n 培养/v 过度/d 。/w 
盛英波/nr 说/v ，/w 家长/n 们/k 担心/v 孩子/n 输/v 在/p 起跑线/n 上/f ，/w 不/d 考虑/v 孩子/n 的/ude1 自身/rr 特点/n ，/w 看到/v 别人/rr 的/ude1 孩子/n 学/v 什么/ry ，/w 就/d 强制/vd 自己/rr 的/ude1 孩子/n 学/v 什么/ry ，/w 导致/v 整个/b 社会/n 的/ude1 兴趣/n 、/w 特长/n 教育/vn 升温/vi ，/w 供不应求/vl 。/w “/w 适度/a 的/ude1 兴趣/n 、/w 特长/n 教育/vn 是/vshi 必要/a 的/ude1 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 目前/t 全市/n 的/ude1 公办/b 校外/s [教育/vn 资源/n]/nz ，/w 不过/c [五/m 六十/m 家/q]/mq ，/w 且/c 最近/t 难以/d “/w 扩容/v ”/w 。/w 
盛英波/nr 认为/v ，/w 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 应该/v 放宽/vn 政策/n ，/w 允许/v 有条件/nz 的/ude1 学校/nis 开设/v 兴趣/n 、/w 特长/n 教学/vn 项目/n ，/w “/w 现在/t [公办/b 学校/nis]/nz 禁止/v 开办/vn 兴趣/n 班/n 。/w 如果/c 在/p 一个/mq 城区/n 内/f ，/w 选择/v 几/m 所有/b 条件/n 的/ude1 学校/nis ，/w 允许/v 开办/vn 兴趣/n 班/n ，/w 只/d 收取/v 器材/n 使用费/n 等/udeng [成本/n 费用/n]/nz ，/w 应该/v 能/v 缓解/vn 兴趣/n 、/w 特长/n 教育/vn 出现/v 的/ude1 问题/n ”/w 。/w 
她/rr 举例/vi 说/v ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 [忠德/nz 学校/nis]/nz 是/vshi 所/usuo [民办/b 学校/nis]/nz ，/w 开设/v 了/ule 羽毛球/n 课/n 、/w 轮滑/nz 课/n 、/w 钢琴课/nz 等/udeng 特长/n 教育/v 课程/n ，/w “/w 收费/vn 标准/n 很低/d ，/w 上课/vi 时间/n 也/d 都/d 是/vshi 下午/t [3/m 点/qt]/mq 半/m [放学/vi 以后/f]/nz 到/v 家长/n 下班/vi 这段/r 时间/n ，/w 减轻/v 了/ule 家长/n 按/p 点/qt 接/v 孩子/n 的/ude1 压力/n ，/w 很/d 受/v 家长/n 和/cc 学生/nnt 欢迎/v ”/w 。/w 
