本报讯/nz （/w 记者/nnt 贾晓宏/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 朝阳区/ns 北部/f 医疗/n 联合体/n 正式成立/v 。/w 医联体/nz 由/p [18/m 家/q]/mq [医疗/n 机构/n]/nz 组成/v ，/w 牵头/vi 医院/nis 是/vshi [北京/ns 安贞/nr 医院/nis]/nth ，/w 成员/nnt 包括/v [地坛/ns 医院/nis]/nth 、/w [华信/nr 医院/nis]/nth 、/w [煤炭/n 总医院/nis]/nth 、/w [朝阳/ns 急诊/n 抢救/v 中心/nis]/nt 、/w [北京/ns 藏/v 医院/nis]/nth 、/w [北亚/ns 医院/nis]/nt 、/w [和睦/a 家/q 医院/nis]/nt 以及/cc [10/m 家/q]/mq 基层/n [卫生/an 服务/vn]/nz 中心/nis ，/w 各/rz 成员/nnt 单位/n 的/ude1 床位数/nz 累计/vd 达到/v 近/a [4000/m 张/q]/mq 。/w 
医联体/nz 的/ude1 牵头/vn 医院/nis [安贞/nr 医院/nis]/nth 治疗/v [心血管/n 病/n]/nz 特色/n 突出/a ，/w 在/p 全国/n 有/vyou 较大/d 的/ude1 影响力/n 。/w 医联体/nz 成立/vi 后/f ，/w 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz [安贞/nr 医院/nis]/nth 、/w [华信/nr 医院/nis]/nth 、/w [煤炭/n 总医院/nis]/nth 的/ude1 学科/n 优势/n ，/w 开展/v 心脏/n 内/f 、/w 外科/nit 、/w 新生儿/n 救治/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 合作/vn ，/w 带动/v 区域内/nz 心血管疾病/gb 的/ude1 诊治/vn 水平/n 。/w 同时/c ，/w 利用/v 社区/n 居民/n 健康/a 登记/v 网/n 、/w 朝阳区/ns 急救/v 网络/n 开展/v 区域/n 内院/nz 前/f 、/w 院/n 中/f 急诊/n 抢救/v 。/w 医联体/nz 还/d 将/d 发挥/v [安贞/nr 医院/nis]/nth 、/w [北京/ns 藏/v 医院/nis]/nth 、/w [北亚/ns 医院/nis]/nt 的/ude1 专科/n 优势/n ，/w 完善/v [疾病/n 康复/vn]/nz 和/cc 社区/n [健康/a 管理/vn]/nz 。/w 发挥/v [地坛/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 专科/n 优势/n ，/w 做好/v 区域内/nz 的/ude1 [传染性/b 疾病/n]/nz 的/ude1 防/v 控/vn 与/cc 诊治/vn 。/w 朝阳区/ns 北部/f 医联体/nz 既有/v [公立/b 医院/nis]/nz ，/w 也/d 有/vyou 民营医院/nis 。/w 医联体/nz 将/d 探索/v 与/cc [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng 进行/vn [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 满足/v 多元化/vn 的/ude1 就医/vn 需求/n ，/w 发展/vn 国际化/vn 办/v 医/ng 模式/n 。/w 
朝阳区/ns 北部/f 医联体/nz 还/d 将/d 建立/v [三级/b 医院/nis]/nz 间/f 、/w [三级/b 医院/nis]/nz 与/cc [二级/b 医院/nis]/nz 、/w [社区/n 服务/vn 中心/nis]/nis 间/f 的/ude1 [双向/b 转诊/nz]/nz 机制/n ；/w 建立/v 医疗/n 联合/vd 体内/s 医师/nnt 多/a 地点/n 执业/v 机制/n ；/w 充分/ad 利用/v 社区/n 健康/a 网络/n 与/cc 各/rz 医院/nis [远程/b 会诊/vn]/nz 中心/nis ，/w 开展/v [远程/b 会诊/vn]/nz 工作/vn ，/w 方便/a 患者/n 就医/vi 。/w J146/x 
相关/vn 新闻/n 
[安贞/nr 医院/nis]/nth 胸痛/n 中心/nis 成立/vi 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 贾晓宏/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [北京/ns 安贞/nr 医院/nis]/nth 胸痛/n 中心/nis 正式成立/v 。/w 这/rzv 标志着/v 北京市/ns 的/ude1 [急性/b 胸痛/n]/nz 患者/n 有望/v 享受/vn 到/v 专业/n 快捷/z 、/w 区域/n 协同/vd 的/ude1 “/w 接力/vn 救治/vn ”/w 服务/vn 。/w 
胸痛/n 中心/nis 与/cc 区域内/nz 的/ude1 急救/vn 系统/n 、/w 其他/rzv 核心/n 医院/nis 以及/cc 医联体/nz 成员/nnt 医院/nis 联手/vd ，/w 共同/d 织成/v [四/m 张/q]/mq “/w 巨/ag 网/n ”/w ：/w 院前急救/gb 网/n 、/w 院内/s 胸痛/n 网/n 、/w 医联体/nz 网/n 、/w 区域/n 协同/v 网/n 。/w 
由于/p 院前急救/gb 网/n 与/cc 医院/nis 的/ude1 院内/s 胸痛/n 中心/nis 相连/vi ，/w 就/d 能/v 实现/vn “/w 患者/n 未/d 到/v ，/w 信息/n 先/d 到/v ，/w 准备/v 先行/vn ”/w ，/w 同时/c 还/d 可以/v 把/pba 救护车/n 转变/v 为/p 转诊/nz 医院/nis 的/ude1 移动/vn 监护/vn “/w 病床/n ”/w ，/w 在/p 救护车/n 上/f 就/d 开始/v 进行/vn 术前/qt 准备/v 和/cc 药物/n 干预/vn 。/w 对于/p 符合/v 条件/n 的/ude1 患者/n ，/w 可以/v 绕开/v 急诊室/n 直接/ad 送/v 至/p 导管/n 室/n ，/w 从而/c 为/p 救治/vn 赢得/v 宝贵/a 时间/n ；/w 医联体/nz 成员/nnt [医疗/n 机构/n]/nz 与/cc [安贞/nr 医院/nis]/nth 的/ude1 胸痛/n 中心/nis 相连/vi ，/w 有助于/v 帮助/vn 医联体/nz 的/ude1 其他/rzv [医疗/n 机构/n]/nz 迅速/ad 甄别/vn 高危/b 胸痛/n ，/w 早/a 转诊/nz 、/w 早/a 治疗/vn 。/w J146/x 
