人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n 春节/t 渐/d 近年/t 味浓/nz 。/w 2014年/t 北京/ns [厂甸/ns 庙会/n]/nz 、/w [第/m 十九/m 届/q]/mq 北京/ns [大观园/ns 红楼/n 庙会/n]/nz 、/w [历代/n 帝王庙/nz]/nz 2014/m （/w 甲午/t ）/w 年/qt 小/a 年/qt 文化/n 庙会/n 开幕/vi 在即/vi ，/w [一场/mq 场/qv]/mq 新春/t 文化/n 盛宴/n 即将/d 隆重/ad 上演/v ，/w 既有/v [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 演绎/vn 与/cc 传承/vn ，/w 又/d 有/vyou 现代/ntc 元素/n 的/ude1 [创新/vi 与/cc 发展/vn]/nz ，/w 看点/n 颇多/d 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 西城/ns 邀/v 您/rr 一起来/nz 过/uguo 大年/n ，/w 品味/v 民俗/n 、/w 感受/v 文化/n ，/w 收获/n 不/d 一样/uyy 的/ude1 惊喜/a 和/cc 快乐/a 。/w 
骏/ag 金马/nr 踏/v 福/n 乐/a 在/p 厂甸/ns 
初一/n 至/p 初五/t （/w 1月31日/t -/w 2月4日/t ）/w ，/w 有着/v [400/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 北京/ns [厂甸/ns 庙会/n]/nz 如约/d 而/cc 至/p 。/w 今年/t 北京/ns [厂甸/ns 庙会/n]/nz 将/d 延续/v “/w [两/q 区/n]/mq 一带/n ”/w 的/ude1 格局/n ，/w 用/p 糖葫芦/nf 、/w 空竹/n 、/w 风车/n [三/m 大/a]/mq 传统/n 元素/n 贯穿/v 庙会/n 环境/n 布置/v ，/w 同时/c 添加/v 了/ule “/w 鼓/v ”/w “/w 福/n ”/w “/w 春/tg ”/w “/w 扇子/n ”/w 等/udeng [中国/ns 传统/n]/nz 元素/n 造型/n ，/w 让/v 人们/n 深刻/a 感受/v 与/cc 往/p 年/qt 不同/a 的/ude1 喜庆/vn 气氛/n 。/w 
在/p 文/ng 市区/s ，/w 百姓/n 仍/d 将/d 欣赏/v 到/v 幡/ng 鼓/v 齐动/nz [十三/m 档/ng]/mq 花/n 会/v 表演/vn 、/w 老/a 天桥/ns 撂地/v 相声/n 、/w [老北京/nz 吆喝/v]/nz 表演/vn 等/udeng 非/b 遗/vg 精品/n 。/w 此外/c ，/w 每年/r 深受/v 百姓/n 喜爱/v 的/ude1 [传统/n 技艺/n]/nz 绝活/n 也/d 将/d 如约/d 而/cc 至/p ，/w 百姓/n 可以/v 参与/vn 到/v [中国/ns 书店/nis]/nt 天井/n 书画/n 展卖/v 和/cc 各地/rzs 年/qt 画展/n 卖/v 、/w 花车/n 非/b 遗/vg 产品/n 展卖/v 、/w 戴月轩/nr 湖笔/n 展示/v 、/w 茹古斋/nr 一笔/mq 蛇/n 展示/v 、/w 汲古阁/nr 拓片/n 展示/v 、/w 荣宝斋/nz 木板/n 水印/n 展示/v 、/w 紫砂/n 艺术馆/nis 紫砂壶/n 展示/v 、/w 泥人张/nz 泥人/n 制作/v 展示/vn 、/w 剪纸/n 工坊/nz 剪纸/n 展示/v 及/cc 琉璃厂/ns 各/rz 商家/n 特色/n 活动/vn 展示/v 中/f 来/vf 。/w 
文/ng 市区/s 首次/m 开放/v “/w 火神庙/nz ”/w ，/w 举办/v “/w 马/n 文化/n ”/w 传播/vn 活动/vn ，/w 向/p 游人/n 展示/v [中国/ns 传统/n]/nz [生肖/n 文化/n]/nz ；/w 特别/d 策划/vn 了/ule 多种/m 惠民/ns 活动/vn ，/w “/w 送/v 书包/n ”/w 、/w “/w 送/v 福字/nz ”/w 、/w “/w 民间/n 拍卖/vn ”/w 、/w “/w 民俗/n 讲座/n ”/w 等/udeng 活动/vn 将/d 在/p 文/ng 市区/s 一一/m 展现/v 。/w 被/pbei 百姓/n 津津乐道/vl 的/ude1 免费/vn 鉴宝/nz 活动/vn 将/d 继续/v 在/p 文/ng 市区/s 举办/v ，/w 大年/n 初三/n ，/w 游客/n 可携带/nz 藏品/n 接受/v 著名/a 文物专家/nnd 的/ude1 免费/vn 鉴定/vn 和/cc [价值/n 评估/vn]/nz 。/w 
骏马/n 献瑞/nz 迎新春/nz 欢乐/a 祥和/a 耀/v 红楼/n 
[春节/t 期间/f]/nz ，/w 红楼/n 庙会/n [元妃/nz 省亲/vi]/nz 表演/vn 具体/a 演出/v 时间/n 定为/v ：/w 1月31日/t （/w 三十/m ）/w 至/p 4日/t （/w 初五/t ）/w 每天/r 上午/t 9：30/m 、/w 下午/t [13/m ：/w 00/m 两场/mq]/mq 。/w 行进/vi 路线/n 为/p 南门/n 出发/vi ，/w 行进/vi 至/p 大殿/n 舞台/n 表演/vn 。/w 
在/p 例/n 年/qt 庙会/n 中/f ，/w 华美/z 的/ude1 “/w [元妃/nz 省亲/vi]/nz ”/w 古装/n 仪仗/n 行进/vi 表演/vn 作为/p 红楼/n 庙会/n 上/f 的/ude1 经典/n 文化/n 展演/vn ，/w 备受/v 游客/n 青睐/vn 。/w 为/p 让/v 红楼/n 经典/n 真正/d 回归/v 普通/a 民众/n ，/w 今年/t 红楼/n 庙会/n [元妃/nz 省亲/vi]/nz 大型/b 古装/n 表演/v 仪仗/n 队伍/n 均/d 来自/v 普通/a 群众/n ，/w 只要/c 喜爱/v 古典文学/n 和/cc 艺术/n 的/ude1 群众/n ，/w 均可/v 报名/vn 参演/v 。/w 
红楼/n 庙会/n 期间/f ，/w 百姓/n 大舞台/nz 将/d 轮番/d 上演/v 戏曲/n 、/w 快板/n 、/w 相声/n 、/w 牛骨/nf 数来宝/n 等/udeng 特色/n 鲜明/a 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz 表演/vn 。/w 其中/rz ，/w 2011年/t 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 最佳/z 人气/n 王/n ，/w 高/a 派/v [四/m 代/q]/mq 掌门人/nnt 孟子媛/nr 、/w 安子元/nr 将/d 带来/v 的/ude1 [对口/vd 快板/n]/nz 《/w [北京/ns 西山/ns]/nz 情/n 》/w 、/w 《/w 花/n 唱/v 绕口令/n 》/w 、/w 《/w 拜年/vi 歌/n 》/w 等/udeng 节目/n ，/w 此外/c ，/w 戴子旭/nr 、/w 孙子钊/nr 的/ude1 相声/n 《/w 红楼/n 谜语/n 》/w 、/w 《/w 出口成章/nz 》/w 、/w 《/w 对春联/nz 》/w 、/w 《/w 规矩/n 论/v 》/w 、/w 《/w 幽默/a 杂谈/n 》/w ，/w 快板/n 名家/n 李春华/nr 、/w 李春林/nr 的/ude1 牛骨/nf 数来宝/n 《/w 同仁堂/nz 》/w 、/w 《/w 杨志卖刀/nrf 》/w 、/w 《/w 百鸟朝凤/l 》/w 、/w 《/w [百/m 山/n]/mq 图/n 》/w 、/w 《/w 张羽煮海/nrf 》/w 以及/cc 2013年/t 全国/n 特长生/n 北京/ns 赛区/n 特殊/a 金奖/n 获得者/n 李子洋/nr 带来/v 的/ude1 快板/n 等/udeng 特色/n 鲜明/a 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz 表演/vn ，/w 都/d 将/d 亮相/vi 大舞台/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [北京/ns 大观园/ns]/nz [第/m 十九/m 届/q]/mq 红楼/n 庙会/n 进行/vn 预售/v 票/n 价格/n [优惠/vn 活动/vn]/nz 。/w 1月29日17/t :/w [00/m 点/qt]/mq 前/f ，/w 游客/n 可以/v 到/v [大观园/ns 南门/n]/nz 东侧/f 售票处/n 购买/v [30/m 元/q]/mq 的/ude1 庙会/n [优惠/vn 门票/n]/nz （/w 初一/n 至/p 初五/t 将/d 恢复/v 正常/a 门票/n [40/m 元/q]/mq //w 人/n ）/w 。/w 
同时/c ，/w 1月20日/t —/w 24日/t 启动/v “/w 与/cc 爱心/n 作伴/vi ，/w 与/cc 智慧/n 同行/n ”/w 捐书/nz 兑换/v 门票/n 活动/vn ，/w 参与者/n 可/v 根据/p 捐书/nz 数量/n 多少/ry 来/vf 兑换/v 庙会/n 门票/n 。/w 凡是/d 适合/v 中小学生/nnd 阅读/v 的/ude1 文学类/n 、/w 知识/n 类/q 、/w 科普/b 类/q 、/w 工具/n 类/q 的/ude1 [七/m 成/v]/mq 新的/a 图书/n ，/w 都/d 可/v 捐赠/vn 。/w 捐赠/v [五/m 本/rz]/mq 上/f 图书/n 即可/v 获得/v 庙会/n 门票/n 兑换/v [1/m 张/q]/mq 。/w 多/a 捐/v 多/a 换/v ，/w [10/m 本/rz]/mq 可/v 获/v [2/m 张/q]/mq 兑换券/n ，/w [15/m 本/rz]/mq 以上/f 可/v 获/v [3/m 张/q]/mq 兑换券/n ，/w 最高/a 上限/n 为/p [3/m 张/q]/mq 。/w 
文化/n 过年/vi 
日前/t ，/w “/w 华彩/n 西城/ns 甲午/t 嬉春/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 2014年/t 北京市/ns 西城区/ns 迎春/v 系列/n [文化/n 活动/vn]/nz 拉开/v 了/ule 文化/n 过年/vi 的/ude1 序幕/n 。/w 本次/r 西城/ns 迎春/v 系列/n 活动/vn 将/d 紧紧/d 围绕/v “/w 华彩/n 西城/ns 甲午/t 嬉春/nz ”/w 的/ude1 [民俗/n 文化/n]/nz 主题/n ，/w 按照/p “/w 传承/vn 、/w 喜庆/vi 、/w 创新/vi 、/w 安全/an 、/w 节俭/a 、/w 惠民/ns 、/w 实效/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 贴近/v 百姓/n ，/w 贴近/v 生活/vn ，/w 在/p 弘扬/v 民俗/n [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 更加/d 注重/v 惠民/ns 便民/vn 。/w 
除了/p 对/p 传统/n [民俗/n 文化/n]/nz 的/ude1 诠释/vn 和/cc 解读/v ，/w 系列/n 活动/vn 还/d 将/d 于/p 1月18日/t 到/v 26日/t ，/w 在/p 北京/ns [历代/n 帝王庙/nz]/nz 博物馆/nis 举办/v “/w 朝/tg 香/a 汇/v —/w —/w [历代/n 帝王庙/nz]/nz [第二/m 届/q]/mq 水仙/n 文化/n 展/vg ”/w 。/w 展品/n 除了/p 漳州/ns 的/ude1 普通/a 水仙/n 、/w 漳州/ns 艺人/nnt 精心/ad 制作/v 的/ude1 盆景/n 水仙/n 和/cc 雕刻/n 水仙/n 外/f ，/w 还有/v 多/a 幅/q 以/p 水仙/n 为/p 主题/n 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz 。/w 博物馆/nis 还/d 利用/v 展板/n 和/cc 声/qv [光电/b 技术/n]/nz ，/w 介绍/v 水仙/n 的/ude1 [基本/a 知识/n]/nz 、/w 选购/v 养护/vn 、/w 传说/n 故事/n 、/w [诗词/n 歌赋/n]/nz 等/udeng ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 了解/v 水仙/n 、/w 爱上/v 水仙/n ，/w 从而/c 让/v 水仙/n 文化/n 走进/v 千家万户/n 。/w 
西城区/ns 此次/rz 迎春/v 系列/n 活动/vn 将/d 于/p [传统/n 节日/n]/nz “/w 小/a 年/qt ”/w 当天/t 推向/v 高潮/n ，/w “/w [历代/n 帝王庙/nz]/nz 2014/m （/w 甲午/t ）/w 年/qt 小/a 年/qt 文化/n 庙会/n ”/w 将/d 于/p 1月23日/t 在/p [历代/n 帝王庙/nz]/nz 举办/v 。/w 庙会/n 涵盖/v 了/ule 花/n 会/v 表演/vn 、/w 非/b 遗/vg 展示/v 、/w 姓氏/n 寻/v 宗/vg 、/w 赏花/nz 迎春/vn 、/w 敬香/nz 纳降/v 、/w 曲艺/n 专场/n 等/udeng 多项/mq 活动/vn ，/w 为/p 京城/n 百姓/n 打造/v 一场/mq 传统/n 民俗/n 的/ude1 迎春/vn 盛宴/n 。/w 1月24日/t 至/p 26日/t 还/d 将/d 于/p [西城区/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n 中心/nis]/nt 和/cc [宣/nz 南/b 文化/n 博物馆/nis]/nt 举办/v “/w 春节/t 前奏/n ?/w 西城区/ns 年/qt 货/n 大/a 集/q ”/w ，/w 届时/d 将/d 邀请/v 商家/n 老字号/n 、/w 非/b 遗/vg 项目/n 单位/n 汇聚一堂/vl ，/w 为/p 老百姓/n 的/ude1 新春/t 购物/vn 提供/v 优惠/vn 和/cc 便利/an 。/w （/w 通讯员/nnt 陈虹/nr ）/w 
