在/p 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 来自/v 通州区/ns 的/ude1 [38/m 名/q]/mq 市/n 人大代表/nnt 积极/ad 为/p 首都/n 发展/vn 和/cc 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/v 建言/nz 献策/vi ，/w 提出/v 议案/n 、/w 建议/n 共/d [41/m 件/q]/mq ，/w 涉及/v 到/v 新城/ns 建设/vn 、/w 交通/n 、/w 环境/n 和/cc 农业/n 等/udeng 多方面/n 内容/n 。/w 
议案/n 建议/n 摘登/v 
关于/p 深入/ad 落实/v “/w 聚焦/vi 通州/ns ”/w 战略/n 进一步/d 明确/a 北京/ns 城市/n 副中心/nz 定位/vn 的/ude1 议案/n 
领衔/vd 代表/nnt ：/w 张秀余/nr 
案/ng 据/p ：/w 北京市/ns 第十一次/m 党代会/nis 明确/a 提出/v ，/w 要/v “/w 进一步/d 落实/v 聚焦/vn 通州/ns 战略/n ”/w ，/w “/w 打造/v 功能/n 完备/a 的/ude1 城市/n 副中心/nz ”/w 。/w 按照/p 这/rzv 一/m 部署/vn ，/w 市政府/n 成立/vi 了/ule 由/p [常务/b 副市长/nnt]/nnt 牵头/vi 的/ude1 领导小组/nis ，/w 不断/d 加大/v 市级/b 统筹/v 力度/n ，/w 通州区/ns 全区/n 上下/f 紧抓/v 机遇/n ，/w 开展/v 了/ule 前/f 所有/b 未/d 的/ude1 大规模/b 开发/vn 建设/vn ，/w 全力/d 推动/v [经济/n 社会/n]/nz [跨越式/b 发展/vn]/nz 。/w 
但/c 从/p 目前/t 情况/n 看/v ，/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 还/d 不够/a 突出/a ，/w 定位/vn 内涵/n 还/d 不够/a 明确/a ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 限制/vn 了/ule “/w 聚焦/vi 通州/ns ”/w 的/ude1 范围/n 和/cc 力度/n ，/w 不能/v 充分/ad 体现/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 对于/p 北京/ns 建设/v [中国/ns 特色/n]/nz 世界/n 城市/n 的/ude1 重大/a [促进/v 作用/n]/nz 。/w 
方案/n ：/w 
一/m 、/w 进一步/d 提升/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz [战略/n 地位/n]/nz 。/w 巩固/v 和/cc 提升/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 作为/p 市级/b 战略/n 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz ，/w 进一步/d 明确/a 将/d 其/rz 作为/p 建设/v [中国/ns 特色/n]/nz 世界/n 城市/n 先行/vi 区/n 、/w 实验区/nz 和/cc 示范区/n 。/w 在/p 概念/n 上将/nnt 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 脱离/v 郊区县/n 建设/vn 、/w 新城/ns 建设/vn 和/cc [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn 的/ude1 一般/ad 范畴/n ，/w 作为/p 全市/n 性/ng 的/ude1 重点/n 工作/vn 予以/vx 部署/vn 。/w 同时/c ，/w 不断/d 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 进一步/d 形成/v 全市/n 统筹/vd 、/w 部门/n 重视/v 、/w [社会/n 力量/n]/nz 广泛/a 参与/v 的/ude1 共建/vn 局面/n ，/w 有效/a 提速/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 。/w 
二/m 、/w 率先/d 将/d 城市/n 副中心/nz 打造/v 成为/v [区域/n 合作/vn]/nz 实验区/nz 。/w 建议/n [充分/ad 发挥/v]/nz 通州/ns 在/p 京津冀/nz 一体化/vn 和/cc 京津/ns 同/p 城/n 发展/vn 中/f 的/ude1 平台/n 、/w 枢纽/n 和/cc 引擎/n 作用/n ，/w 将/d 北京/ns 城市/n 副中心/nz 打造/v 成为/v 首都/n 经济圈/n 的/ude1 合作/vn 实验区/nz 。/w 建议/n 依托/v 更加/d 广阔/a 的/ude1 空间/n 对/p 区域/n [城市/n 功能/n]/nz 进行/vn 疏导/v 和/cc 再/d 配置/vn ，/w 全方位/n 构筑/v 资源/n 能源/n 保障/v 体系/n 和/cc [生态/n 安全/an 格局/n]/nz ，/w 为/p 首都/n 与/cc [京津冀/nz 地区/n]/nz 融合/v 、/w 参与/v 环渤海/ns 发展/vn 发挥/v 重要/a 推动/v 作用/n ，/w 实现/v 借势/nz 发展/vn 和/cc 互补/vi 发展/vn 。/w 
三/m 、/w 进一步/d 加强/v 政策/n 体系/n 建设/vn 。/w 建议/n 把/pba 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 成为/v 全市/n [优惠/vn 政策/n]/nz 集成/v 区/n ，/w 将/d 北京市/ns 各/rz 领域/n 、/w 各/rz 区域/n 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 普遍/ad 适用/vi 于/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 。/w 同时/c ，/w 尽快/d 出台/vi [2014/m -/w 2020/m 年/qt]/mq 北京/ns 城市/n 副中心/nz [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 对/p 阶段性/n 建设/v 目标/n 进行/vn 明确/a ，/w 并/cc 在/p [建设/vn 用地/n]/nz 指标/n 、/w [占/v 补/v 平衡/a]/nz 指标/n 、/w 融资/vn 卡/n 规模/n 指标/n 、/w 人才/n [进京/vi 指标/n]/nz 等/udeng 方面/n 给予/vn [特殊/a 政策/n]/nz 。/w 
四/m 、/w 进一步/d 优化/v 各项/r 机制/n 措施/n 。/w 为/p 缩短/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 [建设/vn 周期/n]/nz ，/w 进一步/d [提高/v 工作/vn 效率/n]/nz ，/w 建议/n 进一步/d 下放/v 各类/r 审批/v 权限/n 。/w 
关于/p 加快/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 部分/n 道路/n 建设/vn 疏解/v 交通/n 拥堵/v 压力/n 的/ude1 议案/n 
领衔/vd 代表/nnt ：/w 邢仲山/nr 
案/ng 据/p ：/w 随着/p 建设/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 速度/n 的/ude1 加快/vn ，/w 通州/ns 承担/v 着/uzhe 疏解/v 北京/ns [中心/nis 城区/n]/nz 人口/n 的/ude1 压力/n ，/w 通州区/ns 人口/n 和/cc 机动车/n 总量/n 不断/d 增加/v ，/w 现有/v 的/ude1 交通/n 路网/n 、/w 基础设施/gi 已/d 不能/v 满足/vn 日益/d 增长/v 的/ude1 [交通/n 流量/n]/nz ，/w 既有/v [道路/n 通行/vi 能力/n]/nz [急剧/d 下降/vi]/nz ，/w 交通/n 拥堵/v 日趋/d 严重/a ，/w [交通/n 状况/n]/nz 亟需/v 改善/vn 。/w 
主要/b 表现/v 在/p 通州/ns 与/cc 首都/n [中心/nis 城区/n]/nz 间/f 潮汐/n 交通/n 造成/v 的/ude1 拥堵/vn 问题/n 日益/d 严峻/a 和/cc 通州/ns 地处/v 北京/ns 东南/f ，/w 与/cc 河北省/ns 、/w 天津市/ns 接壤/vi ，/w 过境/vn 及/cc 重载/v 车辆/n 数量/n 众多/a ，/w 重载/v 交通/n 穿越/v 通州/ns 主城区/n 的/ude1 现象/n 依然/d 存在/v 。/w 
方案/n ：/w 
为/p 全面/ad 解决/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 建议/n 加快/v 京塘/nz 路/n 、/w 徐尹路/nr 西延/nz 、/w 两广/r 路东延/nr 、/w 京哈/nz 高速/b 台/q 湖/n 出入/v 口/n 及/cc 通/v 马路/n 的/ude1 改造/vn 。/w 
1/m 、/w 京塘/nz 路/n （/w 武兴/nz 路口/n -/w 漷县/nz 段/q ）/w 是/vshi 途经/v 通州/ns 境内/s 的/ude1 一条/mq 重要/a 国道/n ，/w 连接/v 北京市/ns 与/cc 河北省/ns 、/w 天津市/ns ，/w 与/cc 多条/mq 高速/b 及/cc 国/n 、/w 省/n 、/w 县道/nz 相交/vi ，/w 是/vshi 通州/ns 公路网/n 的/ude1 主要/b 干线/n ，/w [技术/n 等级/n]/nz 为/p [一级/b 公路/n]/nz ，/w 目前/t 已/d 实现/v 规划/n 。/w 
建议/n 修改/v 规划/n 道路/n 等级/n 为/p 城市/n 主干路/n 。/w 在/p 进出/v 京/b 方向/n 各/rz 增加/v 一条/mq [机动车/n 道/qv]/nz ，/w 同时/c 增设/v [非机动车/n 道/qv]/nz ，/w 实现/v 机/ng 非/b 分离/vi ，/w 保证/v 行人/n 及/cc 非机动车/n 的/ude1 出行/vn 安全/an 。/w 增设/v 电子眼/n ，/w 查处/v 超载/vn 、/w [超限/nz 车辆/n]/nz ，/w 保护/v 交通/n 参与者/n 的/ude1 出行/vn 权益/n 。/w 
2/m 、/w 徐尹路/nr 连接/v 河北省/ns 与/cc 北京市/ns ，/w 是/vshi 通州区/ns 北部/f 东西/n 向/p 的/ude1 一条/mq 省际/b 过境/vn 通道/n 。/w 朝阳区/ns 皮/n 村/n 路/n 与/cc 徐尹路/nr 相连/vi ，/w 目前/t 徐尹路/nr 已/d 实现/v 规划/n ，/w 皮/n 村/n 路/n 成为/v 瓶颈/n ，/w 形成/v 交通/n 隐患/n 。/w 
建议/n 尽快/d 打通/v 此/rzs 路段/n ，/w 缓解/v 通州区/ns 北部/f 城区/n 交通/n 压力/n ，/w 增加/v 一条/mq 东西/n 向/p 进出/v 北京市/ns 的/ude1 省际/b 通道/n ，/w 分流/vi 朝阳路/ns 、/w [朝阳/ns 北路/n]/nz 及/cc [京/b 通/v 快速路/nz]/nz 的/ude1 交通量/n ，/w 缓解/v 交通/n 拥堵/v 。/w 
3/m 、/w 广渠路/nz 东/f 延/vg （/w 二环/ns —/w 怡乐/nz 西路/n ）/w 规划/n 为/p [城市/n 快速路/nz]/nz ，/w 长/a 约/d [15/m ./w 8/m km/x]/mq 。/w 建成/v 后/f 将/d 成为/v [通州/ns 新城/ns]/nz [南部/f 地区/n]/nz 与/cc 中心/nis 城/n 连接/v 的/ude1 一条/mq 重要/a 联络/v 通道/n ，/w 有效/a 缓解/v 朝阳路/ns 、/w [京/b 通/v 快速路/nz]/nz 等/udeng 进出/v 京/b 道路/n 的/ude1 交通/n 压力/n ，/w 改善/v 通州区/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 [交通/n 环境/n]/nz ，/w 提高/v 道路/n 路网/n 的/ude1 服务/vn 等级/n 。/w 
建议/n 市政府/n [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 相关/vn 地区/n 进一步/d 加快/v 两广路/nz 建设/v 速度/n ，/w 明确/a 广渠路/nz 东/f 延/vg （/w 广/a 渠/n 东路—通/nrf 朝/tg 大街/n ）/w 通车/vi 时间/n 。/w 建议/n 列为/v 市级/b 2014年/t 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz ，/w 确保/v 工程/n 按时/d 完工/vi ，/w 兑现/v 承诺/vn 。/w 
4/m 、/w 京哈/nz 高速/b （/w G1/x ）/w 不仅/c 是/vshi 连接/v 北京/ns 与/cc [东北/ns 三省/nz]/nz 的/ude1 重要/a 通道/n ，/w 也/d 是/vshi [通州/ns 进出/v 中心/nis]/nt 城/n 的/ude1 一条/mq 快速/d 交通线/n 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p 新城/ns 建设/v 力度/n 的/ude1 不断/d 加大/v ，/w 通州/ns 与/cc 周边/n 区县/n 及/cc 外/f 省市/n 经济/n 联系/v 日益/d 紧密/ad ，/w 车流量/n 剧增/vi 。/w 由于/p 京哈/nz 高速/b 台/q 湖/n 收费站/nis 出入/v 口/n 道路/n 设计/vn 不/d 完善/v ，/w 导致/v 该段/r [道路/n 交通/n]/nz 拥堵/v 极为/d 严重/a ，/w 特别/d 是/vshi 早晚/d 高峰/n 时期/n ，/w 行车/vn 速度/n 极其/d 缓慢/a ，/w 给/p 交通/n 出行/vi 者/k 造成/v 极大/a 不便/an 。/w 
建议/n 尽快/d 改建/v 京哈/nz 高速/b 台/q 湖/n 收费站/nis 出入/v 口/n ，/w 将/d 进/vf 、/w 出京/nz 出入/v 口/n 分开/vi ，/w 取消/v 平面/n [交叉/vn 路口/n]/nz ，/w 修建/v 立交桥/n ，/w 实现/v 与/cc 通/v 马路/n 、/w 铺/v 外/f 路/n 的/ude1 [立体/b 交叉/vn]/nz 。/w 
5/m 、/w 通/v 马路/n 与/cc 京哈/nz 高速/b 、/w [京津/ns 高速/b]/nz 相连/vi ，/w 是/vshi 连接/v [通州/ns 新城/ns]/nz 、/w 亦庄/nz 新城/ns 及/cc 北京市/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 主要/b 纽带/n 。/w 地处/v 台湖镇/ns ，/w 周边/n 有/vyou 亦庄/nz 开发区/ns 、/w [光机电/n 一体化/vn]/nz 基地/nis 、/w [两/q 站/vi 一/d 街/n]/nz 、/w 文化/n 旅游区/n 、/w 北京/ns 农产品/n 中央/n 物流园/nz 等/udeng 重要/a 经济/n 开发/v 项目/n 。/w 由于/p 经济/n 开发/v 项目/n 较多/d 且/c 发展/vn 迅速/ad ，/w 导致/v 通/v 马路/n 交通量/n 猛增/v ，/w 现有/v 的/ude1 [二级/b 公路/n]/nz 已/d 不能/v 满足/vn 现状/n 交通量/n 的/ude1 需求/n 。/w 
建议/n 改造/v 京哈/nz 高速/b 台/q 湖/n 出入/v 口/n ，/w 变/v [平/v 交道口/ns]/nz 为/p [立体/b 交叉/vn]/nz ，/w 有效/a 缓解/v 交通/n 拥堵/v 。/w 拓宽/v 通/v 马路/n (/w 京哈/nz 高速/b -/w 东/f 渠/n 路段/n )/w ，/w 改造/vn 为/p [一级/b 公路/n]/nz ，/w 提高/v [道路/n 通行/vi 能力/n]/nz ，/w [创造/v 和谐/a]/nz 、/w 安全/an 的/ude1 出行/vn 环境/n 。/w 
关于/p 加快/v 发展/vn [林/ng 下/f 经济/n]/nz ，/w 促进/v 农民/nnt 增收/v 的/ude1 议案/n 
领衔/vd 代表/nnt ：/w 禹学河/nr 
案/ng 据/p ：/w [林/ng 下/f 经济/n]/nz 是/vshi 以/p [林地/n 资源/n]/nz 、/w 林/ng 下/f 空间/n 和/cc 林业/n [生态/n 环境/n]/nz 为/p 依托/v ，/w 以/p 林/ng 下/f 种植/vn 、/w 养殖/vn 、/w 采集/v 、/w 景观/n 为/p 主要/b 形式/n ，/w 开发利用/v [林地/n 资源/n]/nz 和/cc 林荫/n 空间/n 的/ude1 复合/vn [生产/vn 经营/vn 活动/vn]/nz 。/w 发展/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz 对于/p 转变/v 林业/n [经济/n 增长/v 方式/n]/nz ，/w 促进/v 林业/n [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w 实现/v 农民/nnt 增收/v 致富/vn 具有/v 十分/d [现实/n 意义/n]/nz 。/w 
北京/ns 正在/d 进行/vn 的/ude1 [百万/m 亩/q]/mq 平原/n 造林/vi 工程/n ，/w 为/p 加快/v 发展/vn [林/ng 下/f 经济/n]/nz 提供/v 了/ule 良好/a 的/ude1 机遇/n 和/cc 条件/n 。/w 通过/p 统筹/v 规划/n 、/w 分步/vd 实施/v 、/w 政策/n 补贴/n 等/udeng 各项/r 措施/n 的/ude1 有效/a 落实/v ，/w [百万/m 亩/q]/mq 造林/vi 工程/n 进展/vn 迅速/ad ，/w [林地/n 资源/n]/nz 不断/d 扩大/v ，/w [林/ng 下/f 经济/n]/nz 有/vyou 了/ule 基础/n ，/w 发展/v 潜力/n 不可小觑/v 。/w 但是/c ，/w 全市/n [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn 也/d 面临/v 着/uzhe 一些/mq 问题/n ，/w 如/v 缺乏/vn [整体/n 规划/n]/nz ，/w 产业/n 处于/v 起步/vn 阶段/n ，/w 规模/n 偏/d 小/a 、/w 产业化/v 水平/n 不/d 高/a ，/w 基础设施/gi 条件/n 滞后/v 等/udeng 。/w 
方案/n ：/w 
一/m 、/w 坚持/v 现有/vn 的/ude1 资金/n 补贴/n 政策/n ，/w 增强/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz 的/ude1 吸引力/n 。/w 
加大/v 资金/n 的/ude1 监管/vn 力度/n ，/w 确保/v 补贴/n 到位/vi ，/w 为/p 全市/n 造林/vi 工程/n 的/ude1 圆满完成/v 奠定/v 基础/n 。/w 
二/m 、/w 坚持/v 公司/nis 化/v 、/w 规模化/vn 运作/vn ，/w 加大/v 林地/n 科学/n 管护/v 力度/n ，/w 将/d 发展/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz 和/cc 林地/n 保护/v 相结合/nz ，/w 在/p 实现/v 改善/vn [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 同时/c 促进/v 农民/nnt 就业/vn ，/w 切实/ad 增加/v [农民/nnt 收入/n]/nz 。/w 
通过/p [土地/n 流转/vn]/nz 集中/v 进行/vn 平原/n 造林/vi 的/ude1 土地/n 不能/v 再/d 分/qt 给/p 农户/n ，/w 以便/d 形成/v 规模/n ，/w [提高/v 效率/n]/nz ，/w 保护/v 成果/n 。/w 
三/m 、/w 对/p 全市/n [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn 进行/vn [统一/vn 规划/n]/nz 和/cc 部署/vn 。/w 加强/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 根据/p [实际/n 情况/n]/nz 出台/vi 全市/n 发展/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz 的/ude1 相应/vn 政策/n ，/w 合理/a 有效/a 配置/v [财政/n 资金/n]/nz 支持/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 培育/v 发展/vn 优势/n [主导/n 产品/n]/nz ，/w 推进/vi 规模化/vn 经营/vn ，/w 加快/v 发展/vn [林/ng 下/f 经济/n]/nz ，/w 实现/v [绿色/n 生态/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr 金耀飞/nr ）/w 
