新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 杜丁/nrf ）/w 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz （/w 1月30日/t -/w 2月6日/t ）/w 北京/ns 将/d 举行/v [100/m 台/q]/mq 、/w [400/m 场/qv]/mq 各类/r 专业/n 院/n 团/n 文艺/n 演出/vn 。/w 昨天/t 在/p [市/n 文化局/nis]/nt 举办/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [首都/n 剧院/nis 联盟/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 沈春友/nr 表示/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w [30/m 余家/nz]/mq 剧院/nis 将/d 推出/v [20/m -/w 80/m 元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 “/w 低/a 票价/n ”/w 。/w 
据统计/nz ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 文艺/n 演出/vn 中/f ，/w 传统/n 戏曲/n 类/q 演出/vn 最为/d 丰富/a ，/w 有/vyou [36/m 台/q]/mq 、/w [69/m 场/qv]/mq 演出/vn ；/w 其次/c 为/p 音乐会/n 、/w 舞蹈/n 等/udeng 高雅/a 演出/vn ，/w 有/vyou [22/m 台/q]/mq 、/w [30/m 场/qv]/mq 。/w 此外/c [春节/t 期间/f]/nz ，/w 北京市/ns 还/d 将/d 推出/v [18/m 台/q]/mq 、/w [196/m 场/qv]/mq 儿童剧/n 演出/vn ，/w 场次/qv 占/v 到/v 市场/n 的/ude1 49%/m 。/w 
另据/nz [北京/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n 保护/vn 中心/nis]/nt 书记/nnt 姜婷婷/nr 介绍/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 还/d 将/d 继续/v 推出/v 各类/r 庙会/n 和/cc 游园会/n 。/w 
[春节/t 期间/f]/nz ，/w [国家/n 京剧院/n]/nt 、/w [中国/ns 评剧院/n]/nt 等/udeng 一流/b 艺术院/nis 团/n 将/d 演出/vn 自己/rr 的/ude1 压/v 箱/ng 大戏/n 。/w 在/p 提供/v 高/a [艺术/n 水平/n]/nz 演出/vn 的/ude1 同时/c ，/w [梅兰芳/nr 大/a 剧院/nis]/nt 、/w [长安/ns 大戏院/n]/nt 、/w [中国/ns 评剧/nnd 大/a 剧院/nis]/nt 都/d 将/d 推出/v [20/m 至/p 80/m 元/q]/mq 的/ude1 低/a 票价/n ，/w [长安/ns 大戏院/n]/nt 每天/r 下午/t 演出/vn 的/ude1 经典/n 剧目/n 《/w 红娘/n 》/w 、/w 《/w [吕布/nr 与/cc 貂蝉/nr]/nz 》/w 等/udeng 票价/n 低/a 至/p [20/m 元/q]/mq ，/w [梅兰芳/nr 大/a 剧院/nis]/nt 、/w [中国/ns 评剧/nnd 大/a 剧院/nis]/nt 等/udeng 场馆/n 的/ude1 戏曲/n 演出/vn 也/d 设有/v [50/m 元/q]/mq 、/w [80/m 元/q]/mq 低/a 票价/n 。/w 
据/p [首都/n 剧院/nis 联盟/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 沈春友/nr 介绍/v ，/w 北京/ns 从/p 2012年/t 开始/v 试点/vn 推行/v “/w 低/a 票价/n ”/w ，/w 当年/t [15/m 个/q]/mq 剧院/nis 推出/v 了/ule “/w 低/a 票价/n ”/w 剧目/n ，/w 2013年/t 试点/vn 剧院/nis 扩大/v 到/v [23/m 家/q]/mq ，/w 今年/t 则/d 将/d 剧院/nis 扩大/v 到/v [30/m 余家/nz]/mq 。/w 
