新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 张媛/nr ）/w “/w 省委/nis 政法委/nis ”/w 发来/v 传真/n ，/w 通知/n 县级/b 政法委/nis 征订/v 图书/n …/w …/w 2013年4月/t 以来/f ，/w 一对/mq 夫妇/n 涉嫌/v 用/p 这/rzv 一/m 手法/n 将/d 盗版/vn 书籍/n 《/w 最新/a 政法/n 工作/vn 实务/nz 全书/n 》/w 卖给/v [7/m 家/q]/mq 外地/s 市/n 县级/b 政法委/nis 单位/n ，/w 共计/v 骗取/v 购书/vn 款/q [8260/m 元/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w [西城/ns 检察院/nis]/nt 通报/v ，/w 以/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 对/p 贾静/nr （/w 化名/v ）/w [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 其/rz 丈夫/n 董/nz 某/rz 目前/t 在逃/vi 。/w 
受骗/vi ：/w 传真/n 通知/n 要求/n 订/v 书/n 
去年/t 6月3日/t 上午/t ，/w 广东省/ns 某/rz [县委/nis 办公室/nis]/nz 的/ude1 自动/d 传真机/n 收到/v 了/ule 一份/mq 征订/v 通知/n ，/w 标题/n 为/p “/w 关于/p 做好/v 《/w 最新/a 政法/n 工作/vn 实务/nz 全书/n 》/w ”/w ，/w 通知/n 上/f 要求/n “/w 由/p [中央/n 政法委/nis]/nt 组织/n 编写/v 了/ule 《/w 最新/a 政法/n 工作/vn 实务/nz 全书/n 》/w 供/vi 相关/vn 单位/n 参考/vn 学习/v 使用/vn ，/w 请/v 各/rz 单位/n [结合/v 实际/n]/nz 工作/vn ，/w 认真/ad 贯彻执行/v 。/w 请/v 各/rz 单位/n 接到/v 通知/n 后/f ，/w 抓紧/v 统计/vn 征订/v 数量/n ，/w 省委/nis 政法委/nis [特此/d 通知/n]/nz 。/w 该/rz 资料/n 全套/n 共/d [四/m 册/q]/mq ，/w 定价/n [1180/m 元/q]/mq ”/w 。/w 
传真/n 中/f ，/w 落款/n 显示/v 为/p “/w [中共/n 广东/ns 省委/nis 政法委员会/nis]/nt （/w 加/v 印章/n ）/w ”/w ，/w 附件/n 回执单/nz 上/f 的/ude1 联系/vn 单位/n 为/p “/w [中央/n 政法委/nis 信息/n 中心/nis]/nt ”/w ，/w 留下/v 的/ude1 电话/n 为/p 010/m 开头/n 的/ude1 [北京/ns 地区/n]/nz 电话/n 。/w 收到/v “/w 上级/n 政法委/nis ”/w 传达/v 的/ude1 要求/n 后/f ，/w 该/rz 县委/nis 政法委/nis 次日/t 就/d 按/p “/w 通知/n ”/w 上/f 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 发出/v 确认/vn 订购/v 的/ude1 回执/n 。/w 
几天后/nz ，/w 该/rz 县委/nis 政法委/nis 收到/v 一套/mq 《/w 最新/a 政法委/nis 工作/vn 实务/nz 全书/n 》/w 和/cc 一份/mq 汇款/n 通知单/n 及/cc 发票/n ，/w 之后/f 单位/n 出纳/nnt 按照/p 汇款/n 通知单/n 的/ude1 汇款/n 账号/n 汇出/v 了/ule 书/n 款/q ，/w 县委/nis 政法委/nis 办公室/nis 传真/n 机上/s 再次/d 收到/v 了/ule 一份/mq 加盖/nrf 了/ule [广东/ns 省委/nis 政法委/nis]/nt 公章/n 并/cc 附有/v 征订/vn 回执单/nz 的/ude1 “/w 通知/n ”/w 。/w 
一个/mq 月/n 后/f ，/w 经办/vn 该/rz 征订/vn 工作/vn 的/ude1 负责人/nnt 郑某/nr 接到/v [广东/ns 省委/nis 政法委/nis]/nt 的/ude1 正式/ad 通知/n ，/w 才/d 得知/v 所谓/vn 订/v 书/n [纯属/v 骗局/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 其他/rzv [六/m 个/q]/mq 市县/n [政法/n 部门/n]/nz 也/d 都/d 被/pbei 骗/v 。/w 
作案/vi ：/w 无业/b 夫妻/n 合作/vn 诈骗/vn 购书/v 款/q 
这/rzv 起/vf 案件/n 中/f ，/w 订/v 书/n 通知/n 都/d 要求/n 将/d 订/v 书/n 款/q 打/v 到/v 一个/mq 对/p 公/ng 账号/n 上/f ，/w 而/cc 该/rz 账号/n 所在/n 银行/nis 位于/v 北京/ns 西城区/ns ，/w 于是/cc 西城/ns 检/ng 方/q 介入/v 此案/r ，/w 嫌疑人/n 贾静/nr 被/pbei 控制/vn ，/w 其/rz 丈夫/n 董/nz 某/rz 目前/t 尚未/d 归案/vi 。/w 
贾静/nr 向/p 办案/vn 机关/n 称/v ，/w 2013年3月/t ，/w 丈夫/n 董/nz 某/rz 和/cc 朋友/n 聊天/vi 时/ng ，/w 听说/v 了/ule 冒充/v 各/rz 大/a 机关/n 向/p 下级/n 部门/n 卖书/nz 诈骗/vn 的/ude1 手法/n ，/w 回家/vi 跟/p 她/rr 商量/v 后/f 便/d 购置/v 了/ule 传真机/n 和/cc 打印机/n ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq [分工/vn 合作/vn]/nz ，/w 贾静/nr 通过/p 黄页/n 图书/n 查到/v 全国/n 各/rz 县级市/nz [政法/n 部门/n]/nz 的/ude1 名称/n ，/w 然后/c 拨打/v 当地/s 的/ude1 114/m 电话/n 查询/v 相应/vn 政法委/nis 办公/vn 电话/n ，/w 丈夫/n 则/d 按照/p 黄页/n 图书/n 的/ude1 简介/n ，/w 以/p 各/rz 省委/nis 政法委/nis 的/ude1 名义/n 通过/p 电脑/n 制作/v 了/ule “/w 征订/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n ”/w 和/cc 回执单/nz ，/w 再/d 由/p 贾静/nr 给/p 先前/t 查询/v 好/a 的/ude1 各/rz 县级市/nz [政法/n 部门/n]/nz 办公室/nis 打电话/vi ，/w 声称/v 自己/rr 是/vshi 省委/nis 政法委/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 让/v 对方/n 接收/v 传真/n 。/w 
为了/p 进一步/d 获得/v 各地/rzs 政法委/nis 的/ude1 信任/vn ，/w 贾静/nr 特意/d 使用/v 了/ule 上述/b 对/p 公/ng 账号/n ，/w 并/cc 购买/v 北京/ns 的/ude1 [手机/n 号码/n]/nz 与/cc 受害/vi 单位/n 联系/v 。/w 
贾静称/nr ，/w 上述/b 对/p 公/ng 账号/n 是/vshi 夫妇/n 俩/m 花钱/vi 买/v 来/vf 的/ude1 ，/w 传真机/n 号码/n 是/vshi 董/nz 某/rz 从/p 网上/s 买/v 的/ude1 ，/w 图书/n 是/vshi 董/nz 某/rz 从/p 盗版书/nz 市/n 购买/v 的/ude1 ，/w 发票/n 也/d 是/vshi 买/v 的/ude1 伪造/vn 发票/n 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 从/p 2013年3月/t ，/w 贾静/nr 和/cc 丈夫/n 董/nz 某/rz 通过/p 上述/b 手段/n 向/p 全国/n 各市/r 县级/b 政法委/nis “/w 销售/vn ”/w 盗版/vn 《/w 最新/a 政法/n 工作/vn 实务/nz 全书/n 》/w ，/w 骗取/v [七/m 家/q]/mq 单位/n 共/d 8000余元/m 。/w 
目前/t ，/w 贾静已/nr 被/pbei 公诉/vi 至/p [西城/ns 法院/nis]/nt 。/w 在案/vi 材料/n 显示/v ，/w [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 初中/nis 文化/n ，/w 案发/v 前/f 在/p 北京/ns 无业/b 。/w 
■/w 案情/n 
一家/n 政法委/nis 发现/v 印章/n 规格/n 不/d 对/p 
直到/v 2013年6月3日/t ，/w [广东省/ns 陆丰/ns 市委/nis 政法委/nis]/nt 也/d 收到/v 了/ule 同样/d 内容/n 的/ude1 传真/n ，/w 起初/d 负责/v 征订/vn 工作/vn 的/ude1 人员/n 也/d 并未/d 察觉/v 文件/n 有/vyou 不妥/a 之/uzhi 处/n ，/w 并/cc 按照/p 流程/n 经/p 领导/n 同意/v 后/f ，/w 将/d 订阅/v 回执单/nz 传真/n 了/ule 回去/v 。/w 据/p 其/rz 证言/n 显示/v ，/w 当/p 他/rr 仔细/ad 阅读/v 征订/vn 通知/n 时/ng 却/d 发现/v ，/w 这/rzv 篇/q 看似/v 标准/n 的/ude1 [行政/n 公文/n]/nz 并不/d 经得起/v 推敲/vn ，/w 比如/v 来/vf 传真/n 时/ng 没有/v 显示/vn [传真/n 号码/n]/nz 、/w 文件/n 的/ude1 [单位/n 名称/n]/nz 下面/f 没有/v 公文/n 要求/n 的/ude1 红线/n 、/w 落款/n 时间/n 格式/n 错误/n ，/w 且/c 印章/n “/w [中共/n 广东/ns 省委/nis 政法委员会/nis]/nt ”/w 规格/n 不/d 对/p 。/w 
[发现/v 问题/n]/nz 后/f ，/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 赶紧/d 向上/vi 一级/b 政法委/nis 汇报/vn ，/w 同时/c 询问/v 了/ule [广东/ns 省委/nis 政法委/nis]/nt 和/cc [中央/n 政法委/nis]/nt ，/w [三/m 个/q]/mq 上级/n 单位/n 都/d 表示/v 对/p 此事/r 毫不/d 知情/vi ，/w 并/cc 证实/v 征订/vn 回执单/nz 中/f 所/usuo 标明/v 的/ude1 联系/vn 单位/n “/w [中央/n 政法委/nis 信息/n 中心/nis]/nt ”/w 并不/d 存在/v 。/w 
案件/n 进入/v [司法/n 程序/n]/nz 后/f ，/w 广东省/ns 某/rz 县委/nis 政法委/nis 一名/mq 该案/r 当事人/n 向/p [办案/vn 人员/n]/nz 称/v ，/w “/w 因为/c 盖/v 有/vyou 公章/n 且/c 是/vshi 上级/n 单位/n ，/w [实际/n 工作/vn]/nz 中/f 又/d 确实/ad 存在/v 系统/n 内部/f 通过/p 传真/n 订购/v 书籍/n 的/ude1 惯例/n ，/w 所以/c [基层/n 单位/n]/nz 很少/ad 去/vf 仔细/ad 甄别/vn 确认/v 。/w ”/w 
