本报/rz 沈阳/ns 讯/ng 近日/t 辽宁省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 审议/v 过程/n 中/f ，/w 辽宁省/ns 人大代表/nnt 、/w 副省长/nnt 薛恒/nr 表示/v ，/w 目前/t [京/b 沈/b 高铁/nz]/nz 辽宁/ns 段/q 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 已经/d 全面/ad 开展/v ，/w 春节/t 前/f 完成/v 征地/vn ，/w “/w 五一/m ”/w 前/f 完成/v 拆迁/vn 。/w 辽宁/ns 境内/s 路段/n 3月5日/t 将/d 开工/vi 建设/vn ，/w 今年/t 将/d 修建/v 铁路/n ，/w 明年/t 开始/v 新建/vn 站点/n ，/w 整体/n 估算/v 投资/vn [552/m 亿元/q]/mq ，/w 设有/v 桥梁/n 150余座/m 、/w 隧道/n 50余座/m 。/w 建成/v 通车/vn 预计/v 需要/vn 4年/t 时间/n ，/w 建成/v 后/f 从/p 沈阳/ns 到/v 北京/ns 仅/d 需/v [2/m 小时/n]/mq [20/m 分钟/qt]/mq 。/w [京/b 沈/b 客运/n 专线/n]/nz 途经/v 辽宁/ns [4/m 个/q]/mq 地级市/nz 10余个/m 县区/n ，/w 项目/n 建成/v 后/f 将/d 可/v 在/p 沈阳/ns 至/p 朝阳/ns 、/w 沈阳/ns 至/p 阜新/ns 等/udeng 市县/n 间/f 开行/v [城际/b 高铁/nz]/nz 列车/n 。/w 通车/vi 后/f ，/w 朝阳/ns 至/p 沈阳/ns 只要/c [1/m 小时/n]/mq ，/w 而/cc 省内/s 各市/r 到/v 北京/ns 也/d 会/v 形成/vn [4/m 小时/n]/mq 经济圈/n 。/w 
[京/b 沈/b 客运/n 专线/n]/nz 为/p 时速/n [350/m 公里/q]/mq 的/ude1 高铁/nz ，/w 全长/n 共/d [698/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 辽宁/ns 境内/s [407/m 公里/q]/mq ，/w 将/d 从/p 沈阳/ns 出发/vi ，/w 途经/v 阜新/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 承德/ns 进入/v 北京/ns 。/w 在/p 辽宁/ns 段/q 的/ude1 [407/m 公里/q]/mq 中/f ，/w 沈阳/ns 段/q [87/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w 阜新/ns 段/q [90/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 锦州/ns 段/q [18/m ./w 8/m 公里/q]/mq ，/w 朝阳/ns 段/q [209/m ./w 7/m 公里/q]/mq 。/w 
