杜德印/nr 感谢/v 媒体/n 作/v 桥梁/n 
“/w 我/rr 就是/v 来/vf 感谢/v 大家/rr ，/w 感谢/v 大家/rr 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn ，/w 这/rzv 都/d 完全/ad 超出/v 我/rr 的/ude1 想象/vn 。/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 杜德印/nr （/w 右/f 一/m ）/w 参加/v 完/vn 分组/vn 审议/v 后/f ，/w 看望/v 了/ule 参加/v 报道/vn 的/ude1 编辑/nnt 记者/nnt 。/w 杜德印/nr 说/v ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 意义/n 重要/a ，/w 媒体/n 是/vshi 桥梁/n ，/w 群众/n 通过/p 媒体/n 及时/ad 了解/v 大会/n 审议/v 内容/n ，/w 把/pba 群众/n 的/ude1 意见/n 通过/p 参会/v 代表/nnt 通过/p [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 依法/d 有序/a 进入/v 到/v [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 决策/vn 中/f ，/w 而/cc 这/rzv 正是/v [人民/n 群众/n]/nz 依法/d 参与/v 管理/vn 的/ude1 重要/a 形式/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 郭超/nr 摄影/vn 报道/v 
王安顺/nr 在座/vi 各位/rr 脸蛋/n 红扑扑/z 
“/w 你/rr 看/v 在座/vi 各位/rr 脸蛋/n 红扑扑/z 的/ude1 ，/w 状态/n 很好/ad 。/w ”/w 昨日/t ，/w 市长/nnt 王安顺/nr （/w 右/f ）/w 参加/v 平谷/ns 团/n 审议/v 时/ng 表示/v ，/w 平谷/ns 作为/p 生态/n 涵养/n 区/n ，/w 有着/v 好/a 的/ude1 环境/n ，/w 如果/c 再/d 有/vyou 好/a 的/ude1 服务/vn ，/w 有/vyou 了/ule 产业/n ，/w 大家/rr 都会/n 去/vf 。/w 王安顺/nr 表示/v ，/w 平谷/ns 要/v 培育/vn 发展/vn 符合/v [功能/n 定位/vn]/nz 的/ude1 [绿色/n 产业/n]/nz ，/w 突出/a 文化/n [旅游/vn 休闲/vn]/nz 等/udeng 特色/n ，/w 发展/vn 清洁/a 制造/vn 休闲度假/v 商务/n 会展/n 等/udeng ，/w 做好/v 旅游/vn 产业/n ，/w 拉长/v 链条/n ，/w 同时/c 向/p [体育/n 健身/vn]/nz 、/w [旅游/vn 会展/n]/nz 等/udeng [高端/nz 品牌/n]/nz 发展/vn 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 蒋彦鑫/nr 摄影/vn 报道/v 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市长/nnt 王安顺/nr 参加/v 平谷/ns 团/n 审议/v 。/w 王安顺/nr 表示/v ，/w 平谷/ns 应/v 坚持/v 涵养/n 与/cc 发展/vn 并重/vi ，/w 集聚/v 生态/n 发展/vn 友好/a 型/k 经济/n 。/w 下/f 一步/mq 政府/nis 在/p 购买/v 基础设施/gi 项目/n 等/udeng 方面/n 给/p 生态/n 涵养/n 区/n 倾斜/vi ，/w 落实/v 生态效益/gg 补偿/v 标准/n 的/ude1 动态/n 增长/v 机制/n 。/w 
焦点/n 
补偿/v 标准/n 
将/d 动态/n 增长/v [生态/n 补偿/vn]/nz 
[平谷/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 张吉福/nr 说/v ，/w “/w 平谷/ns 是/vshi 生态/n 涵养/n 区/n ，/w 生态林/nz 一亩地/nz 补偿/vn [40/m 元/q]/mq //w 年/qt ，/w 这个/rz 标准/n 有/vyou 点儿/q 低/a ，/w 能否/v 提高/vn 到/v [100/m 元/q]/mq ？/w 同时/c ，/w 果树/n 等/udeng 经济林/n 能否/v 也/d 给予/vn 适当/a 的/ude1 补偿/vn ？/w ”/w 张吉福/nr 建议/n ，/w 能否/v 建立/vn 生态/n 涵养/n [专项/b 基金/n]/nz ，/w 同时/c 政府/nis 主导/n 引进/v 一些/mq 好/a 的/ude1 项目/n 。/w 
王安顺/nr 表示/v ，/w 平谷/ns 作为/p 生态/n 涵养/n 区/n ，/w 是/vshi 首都/n [第一/m 道/qv]/mq 生态/n 屏障/n 和/cc 水源/n 地/ude2 ，/w 为了/p 全市/n 的/ude1 蓝天和/nr 净水/n ，/w 在/p [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 牺牲/v 了/ule 很多/m 建设/vn 发展/vn 的/ude1 机会/n 。/w 近年来/dl 市/n 里/f 不断/d 加大/v 投入/vn ，/w 且/c 形成/v 了/ule [长效/b 机制/n]/nz 。/w 
“/w 大家/rr 都/d 说/v 海淀/ns 有钱/a ，/w 但/c 他们/rr 的/ude1 人均/a 财力/n 在/p 全市/n 排/v [12/m 位/q]/mq ，/w 朝阳/ns 排/v [11/m 位/q]/mq ，/w 平谷/ns 则/d 排/v [第/m 3/m 位/q]/mq 。/w 所以/c 说/v 小/a 有/vyou 小/a 的/ude1 难处/n ，/w 大/a 有/vyou 大/a 的/ude1 难处/n 。/w 平谷/ns 困难/an 吗/y ？/w 的确/d 困难/an ，/w 但/c 人均/a 财力/n 上/f 还/d 在/p 前/f [三/m 名/q]/mq 。/w ”/w 王安顺/nr 表示/v ，/w 对于/p 补偿/v 标准/n 低/a 的/ude1 问题/n ，/w 北京/ns 的/ude1 生态/n 涵养/n 区/n 都/d 提到/v 过/uguo ，/w 下/f 一步/mq 将/d 进一步/d 研究/vn 。/w 
王安顺/nr 说/v ，/w 北京/ns 一年/mq 3600多亿元/m 的/ude1 收入/n ，/w 除了/p 法定/b 支出/n 外/f ，/w 市/n 里/f 能/v 用/p 的/ude1 钱/n 只有/c [400/m 亿元/q]/mq ，/w “/w 将来/t 大家/rr 一起/s 努力/ad ，/w 把/pba 蛋糕/nf 做/v 大/a ，/w 还要/d 在/p 改革/vn 上下/f 工夫/n 。/w 下/f 一步/mq 既/c 要/v 考虑/vn 政府/nis 的/ude1 作用/n ，/w 更/d 要/v 发挥/vn [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 政府/nis 在/p 购买/v 基础设施/gi 项目/n 等/udeng 方面/n 给/p 生态/n 涵养/n 区/n 倾斜/vi ，/w 落实/v 生态效益/gg 补偿/v 标准/n 的/ude1 动态/n 增长/v 机制/n 。/w ”/w 
宜居/nz 宜/ag 业/ng 
建/v 绿/a 能/v 新谷/nz 平谷/ns 定位/vn 
对于/p 平谷/ns 生态/n 涵养/n 区/n 的/ude1 定位/vn ，/w 王安顺/nr 表示/v ，/w 平谷/ns 应/v 坚持/v 涵养/n 与/cc 发展/vn 并重/vi ，/w 集聚/v 生态/n 发展/vn 友好/a 型/k 经济/n 。/w 
王安顺/nr 表示/v ，/w 坚持/v 绿色/n 导向/n ，/w 把/pba 环保/n 当成/v 发展/vn 前提/n ，/w 近些年/t 平谷/ns 积极/ad 寻找/v 生态/n 涵养/n 和/cc 发展/vn 的/ude1 平衡点/gm ，/w 今后/t 要/v 坚持/v 生态/n 方向/n ，/w 找准/v 优势/n ，/w 做好/v 绿色/n 文章/n ，/w 环保/n 和/cc [经济/n 建设/vn]/nz 良性/b 互动/vn ，/w 实现/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
发展/v 方面/n ，/w 要/v 培育/vn 发展/vn 符合/v [功能/n 定位/vn]/nz 的/ude1 [绿色/n 产业/n]/nz ，/w 突出/a 文化/n [旅游/vn 休闲/vn]/nz 等/udeng 特色/n ，/w 发展/vn 清洁/a 制造/vn 休闲度假/v 商务/n 会展/n 等/udeng ，/w 特别/d 是/vshi 自然/n 和/cc 人文/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 做好/v 旅游/vn 产业/n ，/w 拉长/v 链条/n ，/w 同时/c 向/p [体育/n 健身/vn]/nz 、/w [旅游/vn 会展/n]/nz 等/udeng [高端/nz 品牌/n]/nz 发展/vn 。/w 
王安顺/nr 强调/v ，/w “/w 北京/ns 2013年/t 到/v 2017年/t 治理/v [空气/n 污染/vn]/nz ，/w 要/v 投入/vn 7600多亿元/m ，/w 这/rzv 是/vshi 巨大/a 的/ude1 市场/n 和/cc 发展/vn 的/ude1 机遇/n ，/w 平谷/ns 也/d 要/v 积极/ad 拓展/v 绿/a 能/v 新谷/nz 的/ude1 内涵/n ，/w 培育/v 新的/a 发展/v 优势/n 。/w ”/w 
王安顺/nr 表示/v ，/w 平谷/ns 是/vshi 北京/ns 、/w 天津/ns 走廊/n 的/ude1 重要/a 节点/n ，/w 推动/v [区域/n 产业/n]/nz 合作/v 方面/n 应该/v 做/v 更多/ad 的/ude1 探索/vn ，/w 特别/d 是/vshi 发挥/v 企业/n [主体/n 作用/n]/nz ，/w 在/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北/ns 更大/d 范围内/nz [自由/a 流动/vn]/nz ，/w 推动/v 形成/vn 区域/n 统一/vn 开放/v 的/ude1 市场/n ，/w 提高/v 全市/n 与/cc 周边/n 市场/n 的/ude1 合作/vn 水平/n ，/w 实现/v [优势/n 互补/vi]/nz 与/cc 共赢/n 。/w 
现场/s 
平谷/ns [十/m 名/q]/mq 代表/nnt 集体/n 询问/v 规/ng 委/ng 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 温薷/nr ）/w 昨天/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 就/d 轨道/n 平谷/ns 线/n 的/ude1 规划/n 建设/v 问题/n ，/w 平谷/ns 团/n 集体/n 邀请/v 规划/n 部门/n 到场/vi ，/w 举行/v 近/a [两/q 小时/n]/mq 的/ude1 询问/vn 活动/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 今年/t 北京市/ns 两/m 会上/n ，/w 人大代表/nnt 首次/m 集体/n 行使/v 询问/vn 权/n 。/w 
其中/rz ，/w 平谷/ns 团/n 共有/v [10/m 名/q]/mq 人大代表/nnt 出席/v ；/w 对面/f 则/d 是/vshi [北京市/ns 规划/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 周楠森/nr 一行/n ，/w 包括/v 北京/ns [轨道/n 交通/n]/nz 规划/n 、/w 设计/vn 、/w 运营/vn 等/udeng 单位/n 人员/n 。/w 
市/n 人大代表/nnt 王振林/nr 环顾/v 会场/n 表示/v ，/w 平谷/ns 担负/v 着/uzhe 北京/ns 城区/n 人口/n 转移/v 、/w [产业/n 转移/v]/nz 的/ude1 功能/n ，/w 是/vshi 北京/ns 的/ude1 “/w 后花园/nz ”/w ，/w 修/v 铁路/n 也/d 能够/v 带动/vn 核心区/nz 功能/n 转移/v 。/w 
“/w 我/rr 上届/b 就是/v 人大代表/nnt ，/w 以为/v 这/rzv 事儿/n 已经/d 落/v 听/v 了/ule 呢/y 。/w ”/w 吴宝华/nr 代表/nnt 接着/c 说/v ，/w 自己/rr 作为/p 老北京/nz 人/n ，/w 希望/v 规划/n 部门/n 能够/v 通过/p 这次/r 询问/v ，/w 敲定/v 平谷/ns 线/n 是否/v 应该/v 建设/vn ，/w 以及/cc 开工/vi 时限/n 。/w 
[市/n 规划/n 委/ng]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 会议室/n 大屏幕/nz 打开/v ，/w 一张/mq 平谷/ns 线/n 远期/b 方案/n 出现/v 在/p 幻灯片/n 上/f 。/w 会议/n 室内/s 立即/d 安静/a 。/w 规划/n 专家/nnt 沈建文/nr 一共/d 展示/v 了/ule 平谷/ns 线/n 的/ude1 四套/nz 研究/v 方案/n 。/w 其中/rz ，/w 一个/mq 是/vshi 经过/p 顺义/ns 地区/n 的/ude1 方案/n ，/w 一个/mq 是/vshi 过/uguo [京/b 平/v 高速/b]/nz 方案/n ，/w 一个/mq 是/vshi 过/uguo 京/b 秦/tg 高速/b 方案/n ，/w 还有/v 一套/mq 为/p 经过/p 河北/ns 燕郊/ns 的/ude1 方案/n 。/w 规划/n 专家/nnt 认为/v 过/uguo 顺义/ns 方案/n 以及/cc 过/uguo 燕郊/ns 的/ude1 方案/n 更加/d 可行/a 。/w 
09：00/m 
●/w 主席团/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 主持人/nnt ：/w 李昭玲/nr 
听取/v 各/rz 代表团/n 审议/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v 情况/n 及/cc [三/m 个/q]/mq 报告/n 修改/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn 
今日/t 主要/b 议程/n 
08：30/m 
●/w 代表团/n 或/c 小组会/n 
（/w 一/m ）/w 审议/v [三/m 项/q]/mq 法规/n 草案/n 修改稿/n 
（/w 二/m ）/w 审议/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 、/w 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v 
14：30/m 
●/w 代表团/n 或/c 小组会/n 
审议/v 大会/n 各项/r [决议/n 草案/n]/nz （/w 或/c [修改/v 草案/n]/nz ）/w 
●/w [法制/n 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 
19：30/m 
●/w 主席团/nis [第五/m 次/qv]/mq [会议/n 主持人/nnt]/nz ：/w 杜德印/nr 

