河北/ns 唐山港/nz 京唐港/nz 区/n 2013年/t [货物/n 吞吐量/n]/nz 创新/vi 高/a ，/w 图/n 为/p [唐山/ns 边防/n 检查站/nis]/nt 的/ude1 官兵/nnd 在/p 唐山港/nz 京唐港/nz 区/n 矿石/n 码头/n 巡逻/vn 。/w 新华社/nt 发/v 
[岁末/t 年初/t]/nz ，/w 各/rz 省区/n 市/n “/w 两会/n ”/w 陆续/d 举行/v ，/w 首都/n 经济圈/n 成为/v 京津冀/nz 晋/b “/w 两会/n ”/w 的/ude1 [热点/n 话题/n]/nz 。/w 去年/t 12月/t [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 、/w 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 相继/d 召开/v ，/w [城镇化/vn 建设/vn]/nz 、/w 促进/v [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 被/pbei 提到/v 一个/mq 前所未有/vl 的/ude1 新高度/nz ，/w [京津冀/nz 城市群/n]/nz 、/w 首都/n 经济圈/n 将/d 成为/v [区域/n 发展/vn]/nz 的/ude1 龙头/n 。/w 
在/p 北京市/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w [北京市/ns 发改委/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 京津冀/nz 三/m 省市/n 发改委/nis 目前/t 已/d 起草/v 首都/n 经济圈/n 规划/n 建议/n 稿/ng ，/w 在/p 推进/vi 基础设施/gi [互联/vi 互通/v]/nz 、/w 发挥/v 首都/n 创新/vi 辐射/vn 带动/v 作用/n 、/w 推动/v 首都/n 部分/n 生产/v 功能/n 向/p 周边/n 转移/v 等/udeng 方面/n 提出/v 新举措/nz 。/w 
天津/ns 
谱写/v 新时期/nz 京津/ns “/w 双城记/n ”/w 
天津市/ns 市长/nnt 黄兴国/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 指出/v ，/w 要/v 促进/vn 京津冀/nz 协同/vd 发展/vn ，/w 进一步/d 加强/v [区域/n 经济/n 合作/vn]/nz 。/w 加快/v 谱写/v 新时期/nz 社会主义/n 现代化/vn 京津/ns “/w 双城记/n ”/w ，/w 深化/v [区域/n 合作/vn]/nz ，/w 促进/v [资源/n 要素/n]/nz [自由/a 流动/vn]/nz ，/w 实现/v [优势/n 互补/vi]/nz 、/w 互利/vi 共赢/n 。/w 
黄兴国/nr 表示/v ，/w 要/v 推动/vn 京津冀/nz 务实/vi 合作/vn 。/w 借/v 重用/vn 好/a 首都/n 资源/n ，/w 承接/v 北京/ns 部分/n 功能/n 。/w 推进/vi 铁路/n 、/w 公路/n 、/w 港口/n 等/udeng 交通/n 基础设施/gi 对接/vi ，/w 加快/v [未来/t 科技城/nz]/nz 京津/ns 合作/v 示范区/n 建设/vn ，/w 吸引/v 高端/nz [资源/n 要素/n]/nz 聚集/v 。/w 加强/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 合作/vn ，/w 开展/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 联防/vn 联控/v 。/w 建立/v 社会/n [公共/b 服务/vn]/nz 协同/v [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 促进/v 社会/n [信息/n 资源/n 共享/v]/nz 。/w 
同时/c 推动/v [环渤海/ns 地区/n]/nz 交流/vn 合作/vn 。/w 落实/v 与/cc 山西/ns 、/w 内蒙古/ns 等/udeng 省区/n [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 重点/n 加强/v 电力/n 、/w 优质/b 动力煤/nz 、/w 天然气/n 等/udeng [清洁/a 能源/n]/nz 领域/n 的/ude1 [战略/n 合作/vn]/nz 。/w 
河北/ns 
构筑/v 京津/ns 为/p 核心/n 的/ude1 城市群/n 
河北省/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 指出/v ，/w 要/v 坚持/v 把/pba 城镇化/vn 纳入/v 京津冀/nz 协同/vd 发展/v 格局/n ，/w 以/p 城市群/n 为/p 主体/n 形态/n ，/w 构筑/v 以/p 京津/ns 两个/mq [特大/b 城市/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 石家庄/ns 、/w 唐山/ns 两/m 大城市/n 为/p 区域/n 中心/nis ，/w 其他/rzv 设区市/nz 为/p 支点/n 的/ude1 层级/n 合理/a 的/ude1 [城镇/n 体系/n]/nz 。/w 做/v 大/a 做/v 强/a [中心/nis 城市/n]/nz ，/w 构建/v 以/p 主城区/n 为/p 核心/n 、/w 周边/n 县/n （/w 市/n ）/w 为/p 组团/vi 的/ude1 发展/vn 布局/n 。/w 
张庆伟/nr 表示/v ，/w 要/v 大力/d 推动/v 京津冀/nz 协同/vd 发展/vn ，/w 全面/ad 落实/v 深化/vn 与/cc 京津/ns 的/ude1 新/a 一轮/mq [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 搞好/v 规划/n 、/w 交通/n 、/w 产业/n 、/w 社会发展/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 对接/vn ，/w 积极/ad 承接/v 京津/ns 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w [科研/n 机构/n]/nz 和/cc [专业/n 市场/n]/nz 转移/v 。/w 力促/v 京/b 沈/b 、/w 京/b 张/q 、/w 石/ng 济/vg 铁路/n 开工/vi 建设/vn ，/w 推进/vi [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 扩建/vn 和/cc [张承/nr 高速公路/n]/nz 建设/vn 。/w 在/p 推动/v 首都/n 新机场/nz 开工/vi 建设/vn 的/ude1 同时/c ，/w 编制/vn 实施/v [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 发展/v 规划/n ，/w 启动/v 廊/ng 保/v [空港/n 新区/n]/nz 建设/vn 。/w 统筹/v 廊坊/ns 北/f [三/m 县/n]/mq 一体化/vn 发展/vn ，/w 建设/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 示范区/n 。/w 
山西/ns 
太原/ns 打造/v 北京/ns “/w 副中心/nz ”/w 
[山西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 袁纯清/nr 在/p 参加/v 山西省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 审议/v 时/ng 指出/v ，/w 太原/ns 要/v 改革/vn 发展/vn ，/w 可/v 通过/p 打造/v 北京/ns “/w 副中心/nz ”/w 来/vf 实现/v 。/w 
他/rr 说/v ，/w 具体/a 来讲/uls ，/w 有/vyou [四/m 条/q]/mq 路/n 可/v 走/v 。/w 一/m 是/vshi ，/w 太原/ns 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 标准/n 要/v 以/p 相当于/v 北京/ns 近郊/s 地区/n 的/ude1 标准/n 来/vf 建设/vn 。/w 二/m 是/vshi ，/w 要/v 综合利用/nz 北京/ns 科技/n 、/w 人才/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 加强/v 与/cc 北京/ns 的/ude1 密切联系/v ，/w 发展/vn 壮大/v 太原/ns 的/ude1 [科技型/b 中小企业/n]/nz ，/w 实现/v [科技/n 成果/n]/nz 的/ude1 产业化/vn 。/w 三/m 是/vshi ，/w 可/v 在/p [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 方面/n 有所作为/vl ，/w 发展/vn 大/a 旅游/vn ，/w 培育/v 大/a 产业/n 。/w 四/m 是/vshi ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 特色/n [农产品/n 加工业/n]/nz 。/w 
