新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 王卡拉/nr 李禹潼/nr ）/w 昨日/t ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz （/w 简称/v 嫣然/z ）/w 发布/v 公开信/n ，/w 指/v 称/vn 周筱赟/nr 在/p 质疑/vn 嫣然/z 时/ng 多/a 处/n 涉嫌/v 伪造/vn 篡改/v 信息/n 、/w 捏造/v 事实/n 等/udeng 。/w 嫣然/z 称/v 周筱赟/nr 为了/p 达到/v 目的/n 对/p 基金/n 官网/n 的/ude1 内容/n 进行/vn 了/ule 篡改/v ，/w 对/p 嫣然/z 的/ude1 [品牌/n 形象/n]/nz 和/cc 正常/a 工作/vn 造成/v 极大/a 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 
今年/t 1月6日/t ，/w 周筱赟/nr 在/p 其/rz [新浪/ntc 微博/n]/nz 发布/v 了/ule 对/p 嫣然/z 的/ude1 若干/m 质疑/vn ，/w 嫣然/z 及其/cc 发起人/n 李亚鹏/nr 、/w [主管/vn 单位/n]/nz [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 在/p 当天/t 分别/d 公开/ad 做出/v 了/ule 回应/vn 。/w （/w 本报/rz 1月7日/t 报道/v ）/w 
在/p 周筱赟/nr 的/ude1 举报/vn 中/f ，/w 截图/vn 证明/v 嫣然/z 除了/p 救助/v 唇腭裂/nhd 还有/v 其他/rzv 疾病/n ，/w 并/cc 热衷于/v 和/cc 民营医院/nis 合作/vn 。/w 对此/d ，/w 嫣然/z 昨日/t 的/ude1 公开信/n 同样/d 以/p 截图/vn 回应/vn 称/v ，/w 周筱赟/nr 对/p 嫣然/z 官网/n 发布/v 的/ude1 救助/vn 信息/n 进行/vn 了/ule 篡改/v ，/w 将/d 疾病/n 名称/n 前/f 的/ude1 “/w 雅安/ns 定向/b 资助/v ”/w 和/cc 后面/f 的/ude1 “/w [成都市/ns 妇女/n 儿童/n 中心/nis 医院/nis]/nth ”/w 进行/vn 了/ule 删除/v ，/w 误导/v 公众/n 。/w 
除此之外/al ，/w 嫣然/z 认为/v 周筱赟/nr 在/p 向/p 公众/n 屏蔽/v 信息/n 。/w 比如/v 周筱赟/nr 指出/v ，/w 嫣然/z “/w 高达/v 5300多万/m 的/ude1 善/ag 款/q 支出/n ，/w 为什么/ryv 未/d 在/p 红十字/n 和/cc 嫣然/z 的/ude1 报告/n 中/f 做/v 特别/d [信息/n 披露/v]/nz ”/w 、/w “/w 单/b 例/n 手术/n 高达/v [9/m ./w 9/m 万元/q]/mq ”/w 和/cc “/w 7000万/m 善/ag 款/q 不知去向/vl ，/w 是/vshi 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz ”/w 。/w 对于/p 周/qt 指责/v 的/ude1 这些/rz ，/w 嫣然/z 截图/vn 显示/v ，/w 在/p [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 《/w [年度/n 审计/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 重大/a 公益/n 项目/n 中/f ，/w 均/d 已/d 明确/a 公示/n 。/w 在/p [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 官网/n 上/f 还/d 可以/v 看到/v ，/w 嫣然/z 救助/vn 的/ude1 范围/n 包括/v 了/ule 唇腭裂/nhd 等/udeng [先天性/b 疾病/n]/nz 的/ude1 患者/n 。/w 
嫣然/z 还/d 就/d 周筱赟/nr 的/ude1 “/w 用/p 善/ag 款/q 建/v 私人/n 医院/nis ”/w 、/w “/w 单/b 例/n 手术/n 高达/v [9/m ./w 9/m 万元/q]/mq ”/w 、/w “/w 6年/t 来/vf 拒绝/v 公开/ad [财务/n 报表/n]/nz ”/w 等/udeng 质疑/vn 进行/vn 了/ule 回应/vn 。/w 
■/w 追访/nz 
周筱赟/nr ：/w [嫣然/z 基金/n]/nz “/w 重复/v 谎言/n ”/w 
“/w 他们/rr 还/d 在/p 重复/v 谎言/n ”/w ，/w 昨晚/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 周筱赟/nr 表示/v ，/w 嫣然/z 至今/d 拒绝/v 公开/ad 其/rz 和/cc 嫣然/z 天使/n 医院/nis 的/ude1 完整/a [财务/n 数据/n]/nz ，/w 让/v 公众/n 无/v 从/p 了解/v 5300多万元/m 善/ag 款/q 的/ude1 具体/a 用途/n ，/w 也/d 无法/v 核实/vn 其中/rz 的/ude1 [利益/n 输送/v]/nz 。/w “/w 嫣然/z 医院/nis 放弃/v 其他/rzv [公益/n 组织/n]/nz 常用/a 的/ude1 与/cc 公立/b [正规/a 医院/nis]/nz 合作/vn 的/ude1 模式/n ，/w 而/cc 要/v 和/cc 民营/b [美容/vn 医院/nis]/nz 合作/vn 建院/v ，/w 秘密/n 就/d 在于/v [关联/vn 交易/vn]/nz 。/w ”/w 
周筱赟/nr 表示/v ，/w 昨日/t [民政部/nis 民间/n 组织/n 管理司/nis]/nt 已经/d 和/cc 他/rr 联系/v ，/w 表示/v 已经/d 收到/v 他/rr 针对/p 嫣然/z 的/ude1 举报/vn ，/w 正在/d 按照/p 程序/n 调查/vn 处理/vn 。/w 此外/c 他/rr 称/v ，/w 因/p 遭/v 一/m 自称/v 要/v 维护/vn 李亚鹏/nr 的/ude1 女/b 网友/n 威胁/vn ，/w 已/d 于/p 前/f 日/b 晚/tg 向/p [广州市/ns 越秀区/ns 公安局/nis]/nt 报案/vi 。/w 

