症状/n 
市/n [相关/vn 部门/n]/nz 与/cc 非法/b 小/a 广告/n “/w 交锋/vi ”/w 多年/mq ，/w 在/p 这次/r 人代会/nis 上/f ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w 东城区/ns [东/f 花市/ns 街道/ns]/ns [东/f 花市/ns 南/b 里/f 社区/n 居委会/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt 杨立新/nr 介绍/v 了/ule 自己/rr “/w 作战/vi 小/a 广告/n ”/w 的/ude1 故事/n 。/w 杨立新/nr 说/v ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 东/f [花市/ns 社区/n]/ns ，/w 参与/v 清除/vn 小/a 广告/n 的/ude1 人手/n 一/m 共有/v 上/f [百/m 人/n]/mq ，/w 包括/v 老/a 党员/nnt ，/w 物业公司/nis ，/w [社区/n 志愿者/nnt]/nz 等/udeng 。/w “/w 你/rr 前脚/n 擦/v 完/vn ，/w 回头/vi 立刻/d 又/d 有/vyou 了/ule 。/w ”/w 杨立新/nr 在/p 社区/n 看到/v 一/m 张贴/v 得/ude3 老/a 高/a 的/ude1 小/a 广告/n ，/w 上边/f 还/d 写/v 着/uzhe 一句/mq “/w 挑衅/vn ”/w 的话/udh —/w —/w “/w 我/rr 贴/v 得/ude3 这么/rz 高/a ，/w 你/rr 擦/v 得了/vi 吗/y ！/w ”/w 
药方/n 
全程/n 跟踪/v 黄赌毒/nz 小/a 广告/n 
市/n 城管/n 执法局/nis 副局长/nnt 王连峰/nr ：/w 
小/a 广告/n 还是/c 要/v 加强/vn 源头/n 的/ude1 治理/vn 。/w 如/v 办/v 假证/n 、/w 招/v 嫖/v 等/udeng 一些/mq 严重/a 涉及/v 违法犯罪/v 的/ude1 问题/n ，/w 就/d 直接/ad 移交/v 给/p [公安/n 部门/n]/nz 来/vf 查处/v 。/w 
市/n 人大代表/nnt 刘颖/nr ：/w 
自/p 2012年1月1日/t 《/w [行政/n 强制/vd 法/n]/nz 》/w 出台/vi 后/f ，/w 按照/p 市/n 法制办/nis 相关/vn 文件/n 要求/n ，/w 执法/vn 部门/n 已/d 无法/v 对/p 已/d 取证/vn 上报/vi 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 实施/v 停机/vi 。/w 针对/p 非法/b 小/a 广告/n 涉及/v 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 停机/vi 工作/vn 方面/n ，/w 应/v 出台/vn 相关/vn 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 或/c 工作/vn 措施/n 。/w 由/p 市级/b 部门/n 统一/vn 牵头/vi ，/w 对/p 涉嫌/v 组织/n 散发/v 黄/a 、/w 赌/v 、/w 毒/n 内容/n 的/ude1 违法犯罪/v 小/a 广告/n 的/ude1 个人/n 或/c 单位/n 实现/v 全程/n 跟踪/vn ，/w 进行/vn 源头/n 治理/vn 。/w 
同时/c 建立/v 全市/n 人口/n 信用/n 平台/n ，/w 对于/p 破坏/v [城市/n 环境/n]/nz 或/c 接受/v 处罚/vn 的/ude1 相对人/n 采取/v 信用/n 评分/vn 的/ude1 方式/n ，/w 对/p 其/rz 就业/vn 、/w 租房/v 等/udeng 产生/v 影响/vn ，/w 以此/d 来/vf 遏制/v 相对人/n 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
以前/f 北京/ns 曾经/d 采用/v 过/uguo 对/p 非法/b [电话/n 号码/n]/nz 先/d 拍照/vi 取证/vn 做/v 停机/vi 处理/vn 的/ude1 方式/n ，/w 目前/t 北京/ns 还/d 没有/v 考虑/vn 外地/s “/w 呼/v 死/vn 你/rr ”/w 的/ude1 方法/n ，/w 重点/n 还是/c 要/v 源头/n 治理/vn ，/w 不是/c 简单/a 地/ude2 去/vf 街面上/nz 抓/v 人/n ，/w 这样/rzv 解决/v 不/d 了/ule [实际/n 问题/n]/nz 。/w —/w —/w 王连峰/nr 
本/rz 版/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 邓琦/nr 马力/q 温薷/nr 

