“/w 核心区/nz 项目/n 签约/vi 落地/vi 快速/d 推进/vi ，/w ‘/w 彩虹/n 之/uzhi 门/n ’/w 、/w ‘/w 新/a [北京/ns 中心/nis]/nt ’/w 、/w ‘/w 运河/n 一号/mq ’/w 等/udeng 核心区/nz 地标/n 建筑/n 全部/m 实现/v 开工/vn ，/w ‘/w 北/f 环环/n 隧/ng ’/w 、/w ‘/w 东关/ns 大道/ns ’/w 全市/n 最/d 复杂/a 的/ude1 [地下/s 空间/n]/nz 已/d 具备/v 通车/vn 条件/n ，/w 全市/n 最大/gm [清洁/a 能源/n]/nz 中心/nis 加快/v 推进/vn …/w …/w ”/w 昨天/t ，/w [通州/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 王云峰/nr 代表/nnt 透露/v ，/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 正/d 加紧/vd 推进/vi ，/w 副中心/nz 的/ude1 核心区/nz 将/d “/w 率先/d 出/vf 形象/n ”/w 。/w 
“/w 核心区/nz 首先/d 全面/ad 出/vf 形象/n ，/w ”/w 王云峰/nr 说/v ，/w “/w 核心区/nz 是/vshi 龙头/n ，/w 龙头/n 带动/v 作用/n 要/v 发挥/vn 。/w 要/v 用/p 速度/n 塑造/v 形象/n ，/w 用/p 项目/n 展现/v 形象/n ，/w 用/p 功能/n 体现/v 形象/n 。/w 地标/n 性/ng 建设/vn 年/qt 内/f 矗立/v 起/vf 主体/n 框架/n ，/w M6/x 号/q 线/n 二期/b 等/udeng 一批/mq 基础设施/gi 项目/n 将/d 全面/ad 完工/vi ，/w 并/cc 发挥/v 作用/n ；/w 水乡/n 区/n 南区/ns 、/w [万/d 达/v 广场/n]/nz 将/d 投入/v 运营/vn ，/w 承载/v 起/vf 高端/nz 商务/n 功能/n ，/w 提升/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 国际/n 质感/n 。/w [人民/n 大学/nis]/ntu 、/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 、/w [长江/ns 商学院/nit]/nt 、/w [中国/ns 艺术品/n 交易/vn 中心/nis]/nt 、/w [国家/n 时尚/n 创意/n 中心/nis]/nt 、/w [国际/n 医疗/n 中心/nis]/nt 等/udeng 项目/n 将/d 陆续/d 开工/vi ，/w 不断/d 增强/v 城市/n 综合/v [承载/v 能力/n]/nz ，/w 切实/ad 发挥/v ‘/w 首都/n 功能/n 新/a 载体/n ’/w 的/ude1 作用/n 。/w ”/w 
高端/nz [产业/n 集群/nz]/nz 是/vshi 建设/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 必要/a 支撑/v ，/w 王云峰/nr 说/v ，/w 通州/ns 将/d 坚持/v 高端/nz 化/v 、/w 集群/nz 化/v 、/w 融合/v 化/vn 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/w 加快/v “/w 高端/nz 商务/n 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 、/w 高端/nz 制造/vn 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 和/cc 医疗/n 康体/vn ”/w 五大/n [主导/n 产业/n]/nz 培育/v 发展/vn ，/w 推动/v 区域/n [产业/n 升级/vi]/nz 。/w 
部分/n 重点/n 工作/vn ：/w 
■/w “/w 新城/ns 核心区/nz ”/w 项目/n 全面/ad 开工/vi ，/w “/w 彩虹/n 之/uzhi 门/n ”/w 等/udeng [城市/n 地标/n]/nz 建筑/n 树立/v 主体/n 框架/n ；/w 环渤海/ns 高端/nz [总部/nis 基地/nis]/nz [国家/n 车联网/nz 产业/n 基地/nis]/nt 等/udeng 一批/mq 项目/n 加快/v 推进/vn ；/w 国际/n [医疗/n 服务/vn]/nz 区/n [北京/ns 国际/n 医疗/n 中心/nis]/nt 等/udeng [3/m 个/q]/mq 种子/n [项目/n 开工/vi]/nz 。/w 
■/w [国际/n 组织/n]/nz 聚集/v 区/n 启动/v [东方/s 化工厂/nis]/nt 征地/vn 搬迁/v 。/w 
■/w 实施/v [国际/n 种/q 业/ng 科技园/nz]/nt “/w 国家/n 种子/n 硅谷/ns ”/w 战略规划/gi 。/w 
