1月13日/t ，/w 非/b 早晚/d 高峰/n 时段/n 的/ude1 四环路/nz 双方/n 向/p 拥堵/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 侯少卿/nr 摄/vg 
同/p 国内外/s 其他/rzv [特大/b 城市/n]/nz 一样/uyy ，/w 在/p 全国/n 快速/d 城镇化/vn 和/cc 工业化/vn 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 北京/ns 在/p 前/f 一/m 阶段/n 的/ude1 快速/d 发展/v 时期/n ，/w 也/d 积累/v 了/ule 一些/mq 新的/a 情况/n 和/cc 问题/n ，/w 出现/v 了/ule 人口/n 过多/d 、/w 交通/n 拥堵/v 、/w 环境污染/gg 、/w 资源/n 紧缺/a 等/udeng “/w [大城市/n 病/n]/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [市/n 规划/n 委/ng]/nt 、/w 交通/n 委/ng 、/w 市政/n 市容/n 委/ng 、/w 水务局/nis 、/w [园林/n 绿化/vn]/nz 局/n 、/w 城管/n 执法局/nis 等/udeng 部门/n 相关/vn 负责人/nnt 从/p 人口/n 、/w 交通/n 、/w 环境/n 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 等/udeng 方面/n “/w 会诊/vn 城市/n 病/n ”/w 。/w 
症状/n 
北京/ns 城内/s 交通/n 繁忙/a ，/w 堵车/v 已经/d 成为/v “/w 家常便饭/n ”/w 。/w [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 电影演员/nnd 赵薇/nr 也/d 大/a 叹/v 堵车/vn 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 好/a 堵车/v 呀/y ！/w 北京/ns 真/a 大/a ，/w 一天/mq 只能/v 办/v 一件/mq 事儿/n 。/w ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 6时/t ，/w 记者/nnt 来到/v 每逢/v 过节/vn 就/d 会/v 成为/v 严重/a 堵/v 点/qt 的/ude1 丰台/ns 大红门/nz 地区/n 。/w 从/p 南三环/nz 进入/v 辅路/nz [一路/mq 向/p 南/b]/nz 就/d 进入/v 到/v 堵车/vn 大军/n 中/f 。/w 大红门/nz [服装/n 市场/n]/nz 门前/s 的/ude1 南苑路/nz 已经/d 被/pbei 各类/r 车辆/n 停/vi 满/a ，/w 黑/a 三轮/n 逆行/vi 在/p 车流/n 中/f ，/w 造成/v 更/d 严重/a 的/ude1 拥堵/vn 。/w 比/p 记者/nnt 早/a 半个/mq 小时/n 通过/p 这里/rzs 的/ude1 孙/ng 女士/n 发出/v 微信/nz “/w 再/d 停/vi 一会/t 就/d 该/rz 有人/r 来/vf 收/v 停车费/n 了/ule 。/w ”/w 
北京/ns 堵车/v 的/ude1 高峰期/n 越来越/d 不/d 明显/a 。/w 据/p 北京市/ns 交通/n [发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 提供/v 的/ude1 数据/n ，/w 2011年/t 、/w 2012年/t 、/w 2013年/t 上半年/t 工作日/n 高峰/n 时段/n 的/ude1 [交通/n 拥堵/v 指数/n]/nz 分别为/v 4.5/m 、/w 4.7/m 、/w 4.9/m ，/w 处于/v 匀速/d 上升/vi 的/ude1 阶段/n 。/w 
随着/p 地铁/n 线/n 网/n 的/ude1 逐步完善/v ，/w 地铁/n 里/f 早/a 高峰/n 也/d 很/d 拥挤/a ，/w 车厢/n 内人/n 与/cc 人/n 之间/f 基本/a 是/vshi “/w 零距离/nz ”/w ，/w 有/vyou 乘客/n 形容/v 说/v “/w 眨/v 下/f 眼睛/n 都/d 能/v 碰到/v 别人/rr ”/w 。/w 在/p 一些/mq 非/b 换乘站/nz ，/w 如果/c 不能/v 挤到/v 门口/s ，/w 很可能/nz 要/v 在/p 下一站/nz 下车/vi 了/ule 。/w 为了/p 地铁/n 运营/vn 和/cc 乘客/n 安全/an ，/w [数十/m 个/q]/mq 地铁站/nis 不得不/d 在/p 高峰期/n 限流/nz 。/w 
药方/n 
[北京市/ns 交通/n 委/ng]/nto 副主任/nnt 方平/nr ：/w 治理/v 交通/n 拥堵/v 需要/vn 多/a 部门/n 联合/vd ，/w 从/p 交通/n 工作/vn 方面/n ，/w 我们/rr 总/b 的/ude1 发展/vn 方式/n 是/vshi “/w [公共/b 交通/n 优先/vd]/nz ”/w 。/w 
2014年/t ，/w 又是/c 地铁/n 建设/vn 的/ude1 “/w 丰/ag 年/qt ”/w ，/w 计划/n 开通/v [6/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 、/w [7/m 号/q]/mq 线/n 、/w [14/m 号/q]/mq 线/n 东段/ns 以及/cc [15/m 号/q]/mq 线/n 西段/nz [4/m 条/q]/mq 地铁/n ，/w 总/b 长度/n [62/m 公里/q]/mq 。/w 
京/b 新/a 高速/b 目前/t 在/p 建设/vn 当中/f ，/w 四环/ns 至/p [六/m 环/n]/mq 之间/f 路段/n 预计/v 今年/t 可以/v 开通/vn ，/w 届时/d 相信/v 可以/v 分流/vn 车流量/n 缓解/v [京/b 藏/v 高速/b]/nz 的/ude1 高峰/n 拥堵/v 。/w 
北京市/ns [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 修订/v 中/f 很/d 重要/a 的/ude1 一项/mq 就是/v 交通/n ，/w 去年/t 已经/d 编制/vn 了/ule 到/v 2020年/t 全市/n [轨道/n 交通/n]/nz [网络/n 规划/n]/nz ，/w 到/v 2020年/t 地铁/n 大概/d 不少/m 于/p [900/m 公里/q]/mq 。/w —/w —/w [北京市/ns 规划/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 王飞/nr 

