本报讯/nz （/w 记者/nnt 代丽丽/nr ）/w 记者/nnt 从/p 丰台/ns 团/n 获悉/v ，/w 科技部/nz 近日/t 发布/v 了/ule 2013/m 年度/n [创新/vi 型/k 产业/n 集群/nz]/nz 试点/vn （/w 培育/v ）/w 名单/n ，/w 全国/n 共有/v [29/m 家/q]/mq [产业/n 集群/nz]/nz 入围/v ，/w 丰台/ns [轨道/n 交通/n]/nz [产业/n 集群/nz]/nz 成为/v 北京市/ns 唯一/b 一家/n 入选/v 单位/n ，/w 将/d 成为/v 国内/s [轨道/n 交通/n]/nz 产业/n 发展/vn 创新/vi 中心/nis 。/w 
人大代表/nnt 、/w [丰台/ns 科技园/nz]/nt 建设/vn 发展/v 有限公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 陈亚辉/nr 介绍/v ，/w “/w 十二五/m ”/w 期间/f ，/w 丰台/ns 将/d 以/p 中关村/ns 丰台/ns 园/ng 为/p 依托/v ，/w 以/p 现有/v 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz [产业/n 布局/n]/nz 为基础/nz ，/w 形成/v 总面积/n [6/m 平方公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 产业/n 空间/n ，/w 着力/vd 打造/v [轨道/n 交通/n]/nz [产业/n 园区/n]/nz ，/w 加快/v [轨道/n 交通/n]/nz 产业/n 上下游/f ，/w 逐步形成/v [产业/n 集聚/vn]/nz 、/w 布局/n 集中/v 、/w 带动/v 性/ng 强/a 、/w 辐射力/n 大/a 的/ude1 产业/n 发展/v 格局/n 。/w 
陈亚辉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 中关村/ns 丰台/ns 园/ng -/w 东区/ns ，/w 将/d 被/pbei 打造/v 成为/v [轨道/n 交通/n]/nz 科技/n 总部/nis 园/ng ，/w 以/p [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [中国/ns 铁路/n 通信/vn 信号/n 集团公司/nis]/ntc 为/p 龙头/n ，/w 加速/vi 开发/vn 建设/v [中铁/ntc 产业园/nz]/nz ，/w 进一步/d 吸引/v 中铁/ntc 系统/n 内外/f [关联/vn 企业/n]/nz 入/v 园/ng 发展/vn ，/w 聚集/v [轨道/n 交通/n]/nz 上下游/f 企业/n ，/w 形成/v [轨道/n 交通/n]/nz 企业/n 总部/nis 聚集/v 的/ude1 高地/n ，/w 打造/v [丰台区/ns 轨道/n 交通/n 科技/n 总部/nis]/nt 园/ng 。/w 
中关村/ns 丰台/ns 园/ng 西区/ns 规划/n [2/m ./w 72/m 平方公里/q]/mq ，/w 将/d 打造/v [轨道/n 交通/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 产业园/nz ，/w 同时/c 在/p 园博园/nz 选择/v 合适/a 展馆/n 建设/v [轨道/n 交通/n]/nz 产品/n 和/cc 技术/n 展示/v 中心/nis 。/w 
[北/f 车/n 集团/nis]/nt 、/w [南/b 车/n 集团/nis]/ntc 将/d 实施/v [二/m 七/m 机车厂/nis]/ntcf 、/w [二/m 七/m 车辆厂/nis]/nt [战略/n 转型/vn]/nz ，/w 在/p 原址/n 上/f 建设/vn 自主创新/v 科技园/nz ，/w 布局/n 集团/nis 优势/n 资源/n ，/w 重点/n 吸引/v 业内/n 相关/vn 创新/vi 型/k 研发/v 企业/n 入/v 驻/v ，/w 形成/v 国内外/s 知名/a 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 创新/vi 高地/n 。/w 
今年/t 丰台区/ns 还/d 将/d 加强/v 与/cc [中国/ns 北/f 车/n 集团/nis]/ntc [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 支持/v [北/f 车/n 集团/nis]/nt [国际化/vn 战略/n]/nz ，/w 鼓励/v 其/rz 经营/vn 型/k 总部/nis 落户/vi [北京/ns 丽泽/nz 金融/n 商务区/n]/nz 。/w 原/b [二/m 七/m 机车厂/nis]/ntcf 进行/vn [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 重点/n 发展/v [轨道/n 交通/n]/nz 装备/n 研发/v 设计/vn 、/w [技术/n 服务/vn]/nz 、/w 科技/n 孵化/v 等/udeng ，/w 吸引/v 相关/vn 企业/n 入/v 驻/v 发展/vn ，/w 形成/v 规模/n [集聚/vn 效应/n]/nz 。/w 加强/v 与/cc [中国/ns 南/b 车/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 引导/v 原/b [二/m 七/m 车辆厂/nis]/nt 进行/vn 产品/n [结构/n 调整/vn]/nz 升级/vi ，/w 加快/v 实施/vn 高技术/n 产品/n 项目/n 落地/vi 。/w “/w 十二五/m ”/w 期末/t ，/w 北/f 车/n [二/m 七/m 机车厂/nis]/ntcf 与/cc 南/b 车/n [二/m 七/m 车辆厂/nis]/nt 有望/v 实现/vn 年/qt 营业收入/v [100/m 亿元/q]/mq ，/w 北/f 车/n 经营/vn 型/k 总部/nis 有望/v 实现/vn 营业收入/v [300/m 亿元/q]/mq 。/w J205/x 
