症状/n 
人均/a 水资源/n 仅/d 为/p 世界/n 1/77/m 
据/p 北京市/ns 水/n 务/vg 部门/n 公开/ad [数据/n 显示/v]/nz ，/w 北京/ns 平均/a 用水/n 总量/n [36/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 年均/v [水资源/n 总量/n]/nz 仅/d [21/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 比/p 多年/mq 平均/a 减少/v 38%/m ，/w 缺口/n 达到/v [15/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
按照/p 多年/mq 平均/a 算/v ，/w 北京/ns 每年/r 人均/a 水资源/n 量/n 不足/an [100/m 立方米/q]/mq 。/w [100/m 立方米/q]/mq 的/ude1 概念/n 是/vshi ，/w 由于/p 我国/n 水资源/n 相对/d 短缺/vi ，/w 人均/a 水资源/n 量/n 是/vshi [2100/m 立方米/q]/mq ，/w 这样/rzv 算/v ，/w 北京/ns 人均/a 水资源/n 不足/an 全国/n 人均/a 的/ude1 十分之一/m ，/w 而/cc 世界/n 人均/a 水资源/n 是/vshi [7700/m 立方米/q]/mq 。/w 
今年/t 年底/f 南水北调/n 的/ude1 水/n 会/v 到/v 北京/ns ，/w 到/v 京/b 以后/f 每年/r 为/p 北京/ns 增加/v [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 的/ude1 水/n ，/w [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 除以/v 北京/ns 目前/t 的/ude1 人口/n 2000余万/m ，/w 每个人/mq 增加/v 水资源/n 量/n 也/d 不足/an [50/m 立方米/q]/mq 。/w 
缺水/v 的/ude1 背后/f 是/vshi 水环境/nz 的/ude1 污染/vn 。/w 根据/p 去年/t [9/m 月份/n]/mq 环保部/nz 华北/ns 环境保护/gg 督察/v 中心/nis 对/p 北京/ns 地表水/n 环境质量/gg 状况/n 进行/vn 督察/vn ，/w 北京/ns 城市/n 下游/f 各/rz 水系/n 均/d 存在/v 污染/vn 。/w 北京/ns 全市/n 五大/n 水系/n 中/f 所/usuo 查/v 的/ude1 [50/m 条/q]/mq 河流/n ，/w 除/p [9/m 条/q]/mq 无/v 水/n 外/f ，/w 条/q 条/q 河流/n 水质/n 超标/vi 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 新京报/nz 记者/nnt 在/p 清河桥/nz 东侧/f 看到/v ，/w 河岸/n 南北/f 各/rz 有/vyou 多个/mq 出水口/nz 在/p 排污/vn 水/n ，/w 虽然/c 现在/t 是/vshi 隆冬/t 时节/n ，/w 但是/c 在/p 河边/s 依然/d 能够/v 感到/v 臭味/n 扑鼻/vi 。/w 
药方/n 
南水北调/n 水源/n 回/v 补/v 地下水/n 
刘斌/nr 介绍/v ，/w 南/b 水/n 过来/vf 可以/v 回/v 补/v 地下水/n ，/w 一种/mq 是/vshi 自然/n 回/v 补/v ，/w 少/a 抽/v 少/a 用/p 。/w 另一种/mq 是/vshi 在/p 南水北调/n 的/ude1 初期/f ，/w 在/p 密云/ns 怀柔/ns 顺义/ns 、/w 西郊/s 、/w 昌平/ns 等/udeng 水源/n 地/ude2 集中/v 回/v 补/v ，/w 目前/t 方案/n 还/d 没/d 最后/f 确定/v 。/w 
南水北调/n 的/ude1 水/n 会/v 缓解/vn 一部分/m 紧张/a ，/w 前期/f 也/d 可以/v 多/a 存/v 一些/mq 。/w 原来/d 从/p 河北/ns 调/v 的/ude1 水/n ，/w 我们/rr 已经/d 跟/p 国家/n 汇报/vn ，/w 作为/p 一种/mq [战略/n 储备/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w 通过/p 雨/n 洪/ng 利用/v ，/w 中/f 水/n 利用/v ，/w 严/a 控/v [农业/n 用水/n]/nz 和/cc [工业/n 用水/n]/nz ，/w 开源节流/vl ，/w 缓解/v 用水/n 紧张/a 。/w 
刘斌/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w “/w 三年/t 治污/vn 行动/vn ”/w 进入/v [关键/n 时期/n]/nz ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 将/d 加快/v 推进/vn [建设/vn 工程/n]/nz [10/m 项/q]/mq ，/w 开工/vi [建设/vn 工程/n]/nz [2/m 项/q]/mq ：/w 加快/v 推进/vn 清河/ns 第二/m 、/w 高安屯/nz 、/w 定福庄/nz 和/cc 槐房/nz 等/udeng 再生/vn 水厂/nis 建设/vn ，/w 预计/v 在/p 2015年/t 全部/m 建成/v 并/cc 投入/v 运行/vn ，/w 计划/n 新增/v [污水/n 处理/vn 能力/n]/nz [134/m 万吨/q]/mq //w 日/b 。/w 
在/p 再生/vn 水/n 利用/v 方面/n ，/w 刘斌/nr 称/v ，/w 目前/t 北京/ns 已/d 建成/v 高品质/nz 再生/vn 水厂/nis [25/m 座/q]/mq ，/w 建成/v 再生/vn 水/n 利用/v 干线/n 800余公里/m 。/w 2013年/t 全市/n 再生/vn 水利/n 用量/n 达/v [8/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 再生/vn 水/n 利用率/n 61%/m ，/w 再生/vn 水/n 已/d 成为/v 北京市/ns 的/ude1 主要/b 水源/n 之一/rz 。/w 
刘斌/nr 称/v ，/w 2014年/t ，/w 水/n 务/vg 部门/n 将/d 开展/v 城市/n 河道/n 清淤/v 工程/n 及/cc 中/f 小/a 河道/n 治理/v 工程/n 。/w 将/d 以/p [14/m 个/q]/mq 区县/n 重点/n 中/f 小/a 河道/n 治理/v 工程/n 为/p 突破/v ，/w 实施/v 第二/m 阶段/n [72/m 条/q]/mq [500/m 公里/q]/mq 中/f 小/a 河道/n 治理/vn ，/w 今冬/t 计划/n 实施/v [29/m 条/q]/mq [225/m 公里/q]/mq ，/w 改善/v 河道/n 周边/n [生态/n 环境/n]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 邓琦饶/nr 沛/ag 
今年/t 年底/f 南水北调/n 将/d 为/p 北京/ns 带来/v [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 水/n ，/w 但/c 北京/ns 水资源/n 紧缺/a 的/ude1 情况/n 并/cc 不会/v 有/vyou 多/a 大/a 改观/vi ，/w 还是/c 要/v 宣传/vn [节约/v 用水/n]/nz 的/ude1 观念/n ，/w 从/p 每个人/mq 做起/v ，/w 节约/v 每/rz 一/m 滴水/n 。/w —/w —/w [北京/ns 水务局/nis]/nt 副局长/nnt 刘斌/nr 

