[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市长/nnt 王安顺/nr 在/p 参加/v 平谷/ns 团小组/n 讨论/v 时/ng 鼓励/v 平谷/ns 打造/v 一体化/vn 口岸/n 经济/n ，/w 实现/v 京津冀/nz 一体化/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 平谷/ns 是/vshi 北京/ns 天津/ns 走廊/n 上/f 的/ude1 重要/a 节点/n ，/w 在/p 推进/vi [区域/n 合作/vn]/nz 中/f 要/v 做/v 重要/a 探索/v ，/w 发挥/v 企业/n [主体/n 作用/n]/nz ，/w 让/v 企业/n 带动/v 产业/n 发展/vn ，/w 在/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北/ns 更大/d 范围/n [自由/a 流动/vn]/nz ，/w 推动/v 形成/vn [区域/n 合作/vn]/nz 开放/v ，/w 实现/v 互补/vn 共赢/n 。/w 
“/w 平谷/ns 山区/n 占/v 到/v [一半/m 以上/f]/mq ，/w [城镇化/vn 建设/vn]/nz 任务/n 很重/nz ，/w 要/v 抓住/v 突破口/n ，/w 走出/v 具有/v 平谷/ns 特色/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 之/uzhi 路/n 。/w ”/w 王安顺/nr 给/p 平谷/ns 提出/v 要求/n ，/w 希望/v 他们/rr 加快/v [旧城/ns 改造/vn]/nz 和/cc 新城/ns 建设/vn ，/w 强化/v 产业/n 支撑/v ，/w 打造/v 宜居/nz 新城/ns 和/cc 新兴/b [旅游/vn 城市/n]/nz 。/w 
这次/r 上/f 会/v ，/w 平谷/ns 团/n 的/ude1 代表/nnt 们/k 有一个/mq 集体/n 愿望/n ，/w 那/rzv 就是/v 尽快/d 开通/v 地铁/n 平谷/ns 线/n 的/ude1 建设/vn 。/w 为了/p 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 落实/vn ，/w 在/p 当天/t 上午/t 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 咨询/v 会上/n ，/w 代表/nnt 们/k 轮番/d 与/cc 规划/n 部门/n 展开/v 了/ule [唇/ng 枪/n 舌战/v]/nz ，/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 他们/rr 再次/d 向/p 王安顺/nr 提到/v [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
王安顺/nr 说/v ，/w 北京市/ns 今年/t 将/d 进一步/d 抓好/v [公交/b 线路/n]/nz 的/ude1 调整/vn ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 通向/v 平谷/ns 的/ude1 918/m 、/w 852/m 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz ，/w 同时/c ，/w 也/d 会/v 积极/ad 促进/v [轨道/n 交通/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 平谷/ns 线/n 已经/d 纳入/v 到/v 2020年/t 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 建设/v 规划/n 中/f ，/w 要/v 让/v [国家/n 有关/vn 部委/n]/nt 加快/v 审批/vn ，/w 推动/v 实施/vn ，/w 尽快/d 解决/v 平谷/ns 居民/n 的/ude1 出行/vn 问题/n 。/w 
同时/c 王安顺/nr 表示/v ，/w 推动/v 平谷/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 不仅/c 要/v 靠/v 轨道线/nz ，/w 还要/d 依托/v 平谷/ns 自身/rr 的/ude1 产业/n 发展/vn 。/w “/w 重点/n 是/vshi 把/pba 你/rr 的/ude1 产业/n 、/w 基础设施/gi 、/w 生活/vn 设施/n 、/w [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 做/v 到位/vn ，/w 让/v 城区/n 的/ude1 人/n 到/v 了/ule 这里/rzs 有/vyou 就业/vn ，/w 可以/v 享受/vn 到/v 与/cc 城里/s 一样/uyy 的/ude1 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 文化/n 服务/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 解决/v 北京/ns 大城市/n 人口/n 拥堵/v 的/ude1 根本/a 措施/n 和/cc 办法/n ，/w 如果/c 指望/v 着/uzhe 住在/v 平谷/ns 的/ude1 人/n 坐着/vi 轻轨/n 到/v 城里/s 上班/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 没有/v 办法/n 先/d 走/v 一步/mq 的/ude1 事/n 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 代丽丽/nr J205/x 
