本报讯/nz （/w 通讯员/nnt 钟勇辉/nr ）/w [怀柔区/ns 经/p 信委/nis]/nt 和/cc [北京/ns 移动/vn 怀柔/ns 分公司/nis]/nt 近日/t 举办/v 了/ule “/w [4/m G/x]/mq 走入/vf 怀柔/ns 、/w 和/cc 你/rr 一起/s 体验/v ”/w [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 标志着/v [4/m G/x]/mq 网络/n 将/d 逐渐/d 覆盖/v 全区/n 。/w 
“/w [4/m G/x]/mq 是/vshi [第四/m 代/q 移动/vn 通信/vn]/nz 技术/n 的/ude1 简称/v ，/w 其/rz 网络/n 速度/n 可达/nz [3/m G/x]/mq 网络/n 速度/n 的/ude1 [十几/m 倍/q]/mq 到/v [几十/m 倍/q]/mq 。/w 通过/p 峰值/n 速率/n 测试/vn ，/w 目前/t [4/m G/x]/mq 网络/n 速度/n 可以/v 达到/v [下行/vi 速率/n]/nz 100/m Mbps/x ，/w [上行/vi 速率/n]/nz 10/m Mbps/x 。/w 比如说/vl ，/w 运用/v [4/m G/x]/mq 网络/n 下载/v 一张/mq [700/m M/x]/mq 左右/f 的/ude1 CD/x 文件/n 只/d 需要/v [2/m 分钟/qt]/mq ，/w 下载/v 一部/mq 容量/n [1/m GB/x]/mq 左右/f 的/ude1 高清/n 大片/n 也/d 不到/v [3/m 分钟/qt]/mq 。/w ”/w [北京/ns 移动/vn 公司/nis]/nt 怀柔/ns 分公司/nis 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 怀柔区/ns 已经/d 开通/v 了/ule [4/m G/x]/mq —/w LTE/x 基站/n [81/m 个/q]/mq ，/w 覆盖/v 城区/n 、/w [经济/n 园区/n]/nz 、/w 高速/b 、/w 国道/n 等/udeng ，/w 其中/rz 怀柔/ns 城区/n 覆盖率/n 已/d 达/v 90%/m ，/w 平原/n 地区/n 覆盖率/n 达/v 60%/m 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 预计/v 今年/t 6月/t 前/f ，/w 完成/v [308/m 个/q]/mq 基站/n 的/ude1 建设/vn ，/w 力争/v 整体/n 覆盖率/n 达到/v [95/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
对于/p [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 发展/vn 前景/n ，/w 移动/v 公司/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 未来，4/t G/x 网络/n 将/d 大量/m 应用于/v 高清/n 视频点播/gi 、/w [高清/n 视频/n]/nz 监控/vn 、/w 可/v 视/vg 通话/vi 、/w [远程/b 医疗/n]/nz 等/udeng 领域/n 。/w 目前/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 已经/d [正式/ad 开始/v]/nz 提供/v [4/m G/x]/mq 办理/v 服务/vn ，/w 消费者/n 可以/v 到/v 就近/d 营业厅/nis 办理/v 相关/vn 业务/n ，/w 此/rzs 业务/n 不/d 影响/vn 原有/v [2/m G/x]/mq 或/c [3/m G/x]/mq 手机/n 的/ude1 正常/a 使用/v 。/w 
