冯绍峰/nr 大方/a 畅谈/v 情感/n 往事/n ：/w 曾/d 对/p 杨幂/nr 动心/vi 过/uguo 
北青网/nz 01月13日19/t :/w 10/m 
汤唯/nr 被/pbei 骗/v 细节/n 曝光/vi ：/w 全/a 剧组/nis 收/v 诈骗/vn 短信/n 仅/d 她/rr 上当/vi 
[郑州/ns 晚报/n]/nz 01月14日06/t :/w 41/m 
崔永元/nr 回应/vn 遭/v 方舟子/nr 起诉/v ：/w 你/rr 胜诉/vi 的/ude1 几率/n 等于/v 零/m 
新京报/nz 01月14日06/t :/w 49/m 
李湘/nr 镂空/vn 裙/ng 大/a 秀/ag 火辣/nz 身材/n 获/v 老公/n 搀扶/v 似/vg 贵妃/nnd 
人民/n 娱乐/vn 01月14日08/t :/w 11/m 
曝/vg 潘长江/nr 无缘/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 蔡明/nr 搭档/n 华少/nr 大鹏/nz 
[京华/ntc 时报/n]/nz 01月14日07/t :/w 06/m 
杨幂/nr 婚后/t 拍/v 广告/n 避/v 二手/b 烟/n 厚重/a 羽绒服/n 护/v 孕/vg 肚/ng 
搜狐/ntc 娱乐/vn 01月14日09/t :/w 00/m 
张馨予/nr 穿/v 超短裙/n 秀美/a 腿/n 惊险/a 走光/nz 下台/vi 获/v 搀扶/vn (/w 图/n )/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 01月14日08/t :/w 26/m 

