人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 近日/t ，/w 歌手/nnt 曹轩宾/nr 因/p 新专辑/nz 宣传/vn 照/v 酷似/v “/w 男/b 神/n ”/w 张亮/nr ，/w 引起/v 网友/n 关注/v 。/w 日前/t ，/w 网上/s 流出/v 一组/mq 张亮/nr 与/cc 歌手/nnt 曹轩宾/nr 的/ude1 对/p 比照/v ，/w 从/p 撞衫/nz 撞脸/nz 撞/v 姿势/n ，/w 两人/mq 长短腿/nz 对比/vn 强烈/a ，/w “/w 亮/vi 瞎眼/vi ”/w 的/ude1 差距/n 更是/d 引发/v 网友/n 广泛/a 讨论/v 。/w 
这/rzv 组/n 图/n 很快/d 被/pbei 网友/n 组团/vi 围观/vi 和/cc 取笑/v ，/w “/w 难道/d 这/rzv 是/vshi 今年/t 的/ude1 ‘/w 男/b 神/n ’/w 脸/n ？/w 还是/c 说/v 张亮/nr 和/cc 曹轩宾/nr 是/vshi 同/p 一家/n 整形医院/nis 出来/vf 的/ude1 ？/w ”/w “/w 这/rzv 曹轩宾/nr 是不是/v 出门/vn 忘记/v 吃/v 增高药/nz 了/ule ？/w 矮/a 穷/a 挫/v 装/v 忧郁/a 玩音乐/nz ，/w 唱歌/vi 的/ude1 时候/n 凳子/n 下面/f 是不是/v 还/d 得/ude3 垫/v 两块/mq 砖头/n ？/w 要/v 不要/d 让/v 张亮/nr 锯/v 一/m 截腿/nz 给/p 他/rr ？/w ”/w 调侃/v 之/uzhi 余/ng 还/d “/w 好心/n ”/w 呼吁/v 张亮/nr 借/v 腿/n 曹轩宾/nr ，/w 以/p 助/v 曹轩宾/nr 上/f 《/w 百变/nz 大/a 咖/n 秀/ag 》/w 扮演/v 张亮/nr 。/w 以/p 犀利/a 毒辣/a 的/ude1 点评/vn 风格/n 闻名/v 的/ude1 留一手/vl 也/d 吐槽/nz ：/w “/w 一张/mq 图/n 告诉/v 你/rr 屌丝/nz 和/cc 男/b 神/n 的/ude1 差别/n ./w ./w ./w 撞脸/nz 不/d 可怕/a ，/w 可怕/a 的/ude1 是/vshi 身高/n 差/a !/w 求求/nz 张亮/nr 借/v 腿/n 曹轩宾/nr ！/w ”/w 
面对/v 网友/n 的/ude1 调侃/vn 和/cc 吐槽/nz ，/w 曹轩宾/nr [今天/t 上午/t]/nz 就/d 在/p 微博/n 上/f 作出/v 了/ule 回应/vn ，/w 表示/v 照片/n 上/f “/w 侏儒/n 腿/n ”/w 是/vshi 坐姿/n 不当/a 导致/v 的/ude1 角度/n 问题/n ，/w 笑/v 侃/vg 自己/rr “/w 虽然/c 腿/n 不/d 长/a ，/w 但/c 志/n 却/d 不/d 短/a ”/w ，/w 还/d 充满/v 正能量/nz 地/ude2 向/p 张亮/nr 发问/vi ，/w “/w 人/n 的/ude1 外在/b 无法/v 选择/vn ，/w 所以/c 应该/v 更/d 努力/ad 些/q ，/w 你/rr 说/v 呢/y ？/w ”/w 
