在/p 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n （/w 自/p 贸/vg 试验区/n ）/w 挂牌/vi 百日/t 之际/f ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 屠光绍/nr 昨日/t 在/p 香港/ns 出席/v [第七/m 届/q]/mq 亚洲/ns [金融/n 论坛/n]/nz 时/ng 称/v ，/w 预计/v 自/p 贸/vg 试验区/n [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 具体/a 细则/n 将/d 在/p 2014年前/t 几个月/mq 或者/c [第一/m 季度/n]/nz 发布/v 。/w 
作为/p 自/p 贸/vg 试验区/n [金融/n 改革/vn]/nz 的/ude1 最重要/nz 的/ude1 部分/n ，/w 资本/n 可兑换/nz 项目/n 一直/d 是/vshi 市场/n 的/ude1 焦点/n 。/w 
屠光绍/nr 当天/t 还/d 再次/d 详解/v 了/ule 自/p 贸/vg 试验区/n [金融/n 改革/vn]/nz 的/ude1 “/w 4/m +/w 1/m ”/w 安排/v ：/w “/w 4/m ”/w ，/w 一/m 是/vshi [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz ，/w 二/m 是/vshi 关于/p 人民币/n 跨境/vn 使用/v ，/w 三/m 是/vshi [利率/n 市场化/vn]/nz 的/ude1 安排/vn ，/w 四/m 是/vshi 外汇/n [管理/vn 体制/n]/nz 的/ude1 变革/vn ；/w “/w 1/m ”/w 是/vshi 要/v 建立/vn 一套/mq 适应/v 当前/t [金融/n 服务/vn]/nz 、/w [金融/n 管理/vn]/nz 和/cc 需要/v 的/ude1 账户/n 体系/n 。/w 
为/p 投资/v [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 服务/vn 
在/p 全程/n 十分钟/mq 的/ude1 演讲/vn 中/f ，/w 屠光绍/nr 首先/d 强调/v 了/ule 如何/ryv 定位/vn 金融/n 在/p 自/p 贸/vg 试验区/n 中/f 的/ude1 “/w 位置/n ”/w 。/w 
“/w 金融/n 在/p 自贸区/nz 建设/vn 当中/f 非常/d 重要/a ，/w 但是/c 它/rr 要/v 摆/v 在/p 合适/a 的/ude1 位置/n 。/w 什么/ry 叫/vi 合适/a 的/ude1 位置/n ？/w 金融/n 就是/v 为/p 自贸区/nz 投资/v [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 服务/vn 的/ude1 ，/w 做/v 配合/vn 的/ude1 ，/w 所以/c 不是/c 就/d [金融/n 改革/vn]/nz 来/vf 谈/v [金融/n 改革/vn]/nz ，/w 一定/b 要/v 放到/v 配合/vn 自贸区/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 推进/vi 投资/v [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 来/vf 推进/vi [金融/n 改革/vn]/nz 。/w ”/w 屠光绍/nr 如/v 是/vshi 强调/v 。/w 
随后/d ，/w 屠光绍/nr 称/v ，/w 人民币/n [资本/n 项目/n]/nz 可/v [自由/a 兑换/v]/nz 是/vshi 自/p 贸/vg 试验区/n [金融/n 改革/vn]/nz 里/f 最重要/nz 的/ude1 ，/w 所以/c 放在/v 第一位/mq 。/w “/w 因为/c 贸易/vn 投资/vn 便利/an 化/v 需要/vn [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz ，/w 包括/v 资金/n 进出/v 便利/an 、/w 投融资/n 便利/an 以及/cc [资金/n 管理/vn]/nz 、/w [资产/n 管理/vn]/nz 、/w [风险/n 管理/vn]/nz 上/f 的/ude1 便利/an 。/w ”/w 
“/w 央行/n [30/m 条/q]/mq 项目/n 里/f 对/p [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 进行/vn 了/ule 安排/v ，/w 但/c 我们/rr 还要/d 看到/v 因为/c [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 有一个/mq 推进/vi 进程/n 的/ude1 考虑/vn ，/w 成熟/a 一项/mq 推出/v 一项/mq 。/w 总/b 的/ude1 来讲/uls 会/v 按照/p 大/a 的/ude1 框架/n ，/w 抓紧/v 时间/n 逐步/d 推出/v 。/w 应该/v 说/v 这样/rzv 的/ude1 安排/vn ，/w 我/rr 认为/v 在/p 今年/t 前/f 几个月/mq ，/w 或者/c 在/p [第一/m 季度/n]/nz 我们/rr 会/v 有/vyou 基本/a 具体/a 细则/n 会/v 发布/vn ，/w 如果/c 按照/p 这样/rzv 的/ude1 进程/n 来/vf 推进/vi ，/w 我/rr 想/v [资本/n 项目/n]/nz 的/ude1 可兑换/nz 在/p 自贸区/nz 今年/t 会/v 有/vyou 实质性/n 的/ude1 进展/vn 。/w ”/w 屠光绍/nr 说/v 。/w 
再/d 进一步/d ，/w 在/p 问答/vn 环节/n 被/pbei 问及/v 中国/ns 何时/ryt 能够/v 实现/vn [资本/n 项目/n 开放/v]/nz 时/ng ，/w 屠光绍/nr 判断/v ，/w “/w 在/p [5/m -/w 10/m 年/qt]/mq 之间/f ”/w ，/w 而/cc 他/rr 更/d “/w 偏向/n 于/p 5年/t ”/w 。/w 
谈/v 沪/b 港/n 不能/v “/w 太/d 绝对/d ”/w 
基于/p 上述/b 论坛/n 在/p 香港/ns 举行/v ，/w 随着/p 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 推进/vn ，/w 上海/ns 与/cc 香港/ns 之间/f 的/ude1 关系/n 将/d 如何/ryv 演进/vn 自然/n 难以/d 回避/v 。/w 
在/p 发言/vi 的/ude1 最后/f ，/w 屠光绍/nr 在/p 谈及/v 沪/b 港/n 合作/v 时/ng 强调/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n [金融/n 改革/vn]/nz 推进/vi ，/w 对于/p 上海/ns 和/cc 香港/ns 进一步/d 合作/vn 有/vyou 重要/a 的/ude1 契机/n 。/w 
屠光绍/nr 表示/v ，/w 过去/vf 上海/ns 和/cc 香港/ns 在/p 金融/n 合作/v 方面/n 已经/d 形成/v 了/ule 优势/n ，/w 随着/p 上海/ns 自贸区/nz 建设/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 双方/n 合作/vn 将/d 出现/v 更好/d 的/ude1 机遇/n 、/w 更/d 强/a 的/ude1 动力/n 、/w 更大/d 的/ude1 范围/n 、/w 更多/ad 的/ude1 领域/n 、/w 更高/d 的/ude1 层次/n 以及/cc 更新/v 的/ude1 优势/n 。/w 
其中/rz ，/w 在/p 谈及/v 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 [金融/n 改革/vn]/nz 会/v 不会/v 促使/v 一部分/m [金融/n 资源/n]/nz 从/p 香港/ns 流/v 到/v 上海/ns ？/w 屠光绍/nr 称/v ，/w 有/vyou 这个/rz 可能/v ，/w “/w 但/c 我/rr 觉得/v 看/v 问题/n 太/d 绝对/d ，/w 我们/rr 更/d 应该/v 看到/v 随着/p 上海/ns 自贸区/nz [金融/n 改革/vn]/nz 的/ude1 推进/vn ，/w 我们/rr 在/p 全球/n 金融/n 配置/vn 的/ude1 角度/n 下/f 会/v 有/vyou 更大/d 市场/n [资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 需要/vn …/w …/w 要/v 看到/v 有/vyou 更多/ad 内地/n [金融/n 资源/n]/nz 流/v 到/v 香港/ns ，/w 所以/c 这/rzv 是/vshi 更大/d 的/ude1 范围/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 陈月石/nr ）/w 
