临近/v 春节/t ，/w 朋友/n 相聚/v 免不了/v 小酌/nz 一番/mq 。/w 但/c [酒后/t 驾车/vi]/nz ，/w 甚至/d 对/p 执法/vn 的/ude1 警察/nnt 动手/vi ，/w 最终/d 触犯/v 法律/n …/w …/w 1月14日/t ，/w 新民网/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 近日/t ，/w [上海/ns 静安区/ns 法院/nis]/nt 先后/d 对/p 刘/nz 自/p 、/w 杨朋/nr 及/cc 张君/nr (/w 均/d 系/v 化名/v )/w 等/udeng 3/m 起因/n 饮酒过量/nhd 失态/vi 或/c 藏/v 毒/n 抗拒/v 搜查/vn 案/ng 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 以/p 犯/v [危险/an 驾驶/v 罪/n]/nz 及/cc [妨害/v 公务罪/nz]/nz 判处/v 刘/nz 自/p 拘役/v 4个月/t ；/w 以/p 犯/v [妨害/v 公务罪/nz]/nz 判处/v 杨朋/nr 拘役/v 5个月/t ；/w 以/p 犯/v [非法/b 持有/v 毒品/n 罪/n]/nz 及/cc [妨害/v 公务罪/nz]/nz 判处/v 张君/nr 有期徒刑/n 1年/t 。/w 
案例/n 一/m ：/w [酒后/t 驾车/vi]/nz 殴打/v [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 
2013年9月19日/t 凌晨/t ，/w 来自/v 四川/ns 的/ude1 “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 摄影师/nnt 刘/nz 自/p ，/w 在/p 本市/r [万/d 航渡/v 路/n]/nz 某/rz 餐厅/nis 饮/v [酒后/t 驾车/vi]/nz 离开/v ，/w 但/c 他/rr 明知/v 有/vyou 民警/nnt 要求/n 他/rr 停车/vi 检查/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 仍然/d 驾车/vi 驶离/v 现场/s 。/w [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 张某/nz 、/w 朱某/nr 及/cc 俞某/nr 等/udeng 人/n 及时/ad 在/p 本市/r [延安/ns 西路/n]/nz 、/w 华山路/nz 路口/n 设卡/vi ，/w 将/d 刘/nz 自/p 的/ude1 车辆/n 拦/v 下/f 予以/vx 检查/vn ，/w 但/c 刘/nz 自/p 却/d 对/p 民警/nnt 进行/vn 推搡/nz 和/cc 殴打/v ，/w 造成/v 民警/nnt 张某/nz 、/w 俞某/nr 受伤/vi 。/w 经/p 鉴定/v 张某/nz 遭受/v [外力/n 作用/n]/nz 致/v 上肢/n 皮肤/n 软组织损伤/gb ，/w 构成/v 了/ule 轻微伤/nz 。/w 而/cc 刘/nz 自在/a 案发/v 当时/t 血液/n 中/f 乙醇/n 浓度/n 为/p [1/m ./w 05/m mg/x]/mq //w ml/x 。/w 案发/v 后/f ，/w 刘/nz 自/p 如实/d 供述/nz 了/ule 上述/b 事实/n 。/w 并/cc 赔偿/vn 了/ule 被害人/n 张某/nz 经济/n 损失/n ，/w 取得/v 了/ule 张某/nz 的/ude1 谅解/vn 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 刘/nz 自/p 醉酒/nz 在/p 道路/n 上/f 驾驶/v 机动车/n ，/w 又/d 以/p 暴力/n 的/ude1 方法/n 阻碍/v 国家/n 工作/vn 依法/d [执行/v 公务/n]/nz ，/w 致/v 一人/mq 轻微伤/nz ，/w 该/rz 行为/n 已/d 构成/v 了/ule [危险/an 驾驶/v 罪/n]/nz 和/cc [妨害/v 公务罪/nz]/nz ，/w 遂/d 对/p 刘/nz 自/p 作出/v 了/ule 一审/b 有罪/nz 的/ude1 判决/vn 。/w 
案例/n 二/m ：/w 酒后/t 滋事/vi 冲进/vf 派出所/nis 殴打/v 民警/nnt 
同样/d ，/w 在/p 2013年9月10日23时/t 许/v ，/w “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 张君/nr 在/p 本市/r 康定路/nz 、/w 延平路/nz 路口/n 遇/v 公安人员/nnd 检查/v 时/ng ，/w 他/rr 把/pba 一/m 小/a 包/v 毒品/n 藏匿/vi 于/p 嘴里/s 。/w 公安人员/nnd 发现/v 后/f 依法/d 对/p 张君/nr 强行/d 搜查/v ，/w 他/rr 将/d 一/m 公安人员/nnd 的/ude1 左手/n 拇指/n 咬伤/nhd ，/w 构成/v 了/ule 轻微伤/nz ，/w 警察/nnt 还/d 从/p 张君/nr 身上/s 搜查/v 到/v 少量/m 其他/rzv 晶体/n 或/c 粉状/n 毒品/n 。/w 
审判/v 法官/nnt 指出/v ，/w 每年/r 的/ude1 临近/vn [春节/t 期间/f]/nz 往往/d 是/vshi 酒驾/nz 、/w 酒后/t 滋事/vi 的/ude1 高发/b 期/qv ，/w 甚至/d 一些/mq 从事/vi [毒品/n 交易/vn]/nz 的/ude1 人员/n 也/d 会/v 蠢蠢欲动/vl 。/w 法院/nis 通过/p 上述/b 的/ude1 判决/vn 和/cc 打击/v ，/w 对/p 个别/a 侥幸/ad [酒后/t 驾车/vi]/nz 和/cc 涉/vg 毒/n 人员/n 予以/vx 正告/v ，/w 丢掉/v 幻想/n 正视/v 酒驾/nz 及/cc 酒后/t 滋事/vi 的/ude1 危害/vn ，/w 不要/d 以身试法/vl 后悔/v 终身/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w 新民网/nz 记者/nnt 胡彦珣/nr 通讯员/nnt 李鸿光/nr ）/w 
