今天/t （/w 1月14日/t ）/w 凌晨/t 4点50分/t 左右/f ，/w G1501/x [上海/ns 绕城/nz 高速/b]/nz 东/f 环/n 外圈/n 距/p 金海路/nr [1/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 发生/v 一起/s 化学品/n 运输车/n 侧/ng 翻/v 事故/n 。/w 龙/n 东大道/nz 到/v 金海路/nr 主线/n 部分/n 路段/n 一度/d 封闭/v 。/w 据悉/v ，/w 事故/n 造成/v 中/f [2/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
据/p [上海市/ns 公路/n 管理处/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 路线/n -/w 途/ng ”/w 称/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w G1501/x 东/f 环/n 外圈/n 金海路/nr 上游/f [1/m 公里/q]/mq 处/n 发生/v 一起/s 集/q 卡/n 侧/ng 翻/v 事故/n ，/w [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 外圈/n 龙/n 东大道/nz 至/p 金海路/nr 主线/n 道路/n 暂时/d 封闭/v 。/w 直到/v 8点40分/t 左右/f ，/w 事故/n 抢险/vn 施救/nz 完毕/vi ，/w 道路/n 逐渐/d 恢复/v 正常/a 通行/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事发/vi 时/ng ，/w 一辆/mq 化学品/n 运输车/n 沿/p G1501/x [上海/ns 绕城/nz 高速/b]/nz 东/f 环/n 外圈/n 行驶/vi ，/w 至/p 距/p 金海路/nr [1/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 突发/vn 意外/a 侧/ng 翻/v 道路/n 旁/f 绿化带/n 中/f 。/w 事故/n 车上/s 装载/v 的/ude1 [有毒/vn 化学品/n]/nz 翻/v 落/vn 破损/vi ，/w 现场/s 有/vyou 化学/n 泄漏/v 情况/n 。/w 
目前/t ，/w 事故/n 原因/n 尚/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 桑怡/nr ）/w 
