人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 常/d 红/a 实习生/nnt 陈天俏/nr ）/w 国际/n 医学界/n 权威/n 杂志/n 《/w 柳叶刀/nr 》/w 2012/m 年底/f 发表/v 的/ude1 《/w 全球/n [疾病/n 负担/n]/nz 2010年/t 报告/n 》/w 指出/v ：/w 2010年/t 中国/ns 因/p 室外/s PM2/x ./w 5/m 污染/vn 导致/v [120/m 万/d 人/n]/mq 早死/nz 。/w 《/w 报告/n 》/w 的/ude1 研究/vn 结果/n 是/vshi 目前/t 国际上/nz 对/p 中国/ns 室外/s [空气/n 污染/vn]/nz 健康/a 影响/vn 最/d 严重/a 的/ude1 估计/vn ，/w 但/c 农工党/n 中央/n 主席/nnt 、/w [中华/nz 医学会/nis]/nt 会长/nnt 、/w 中国科学院/nt 陈竺/nr 院士/nnt ，/w [环保部/nz 环境/n 规划院/nis]/nt 副院长/nnt 兼/v 总工/nnt 王金南/nr 研究员/nnt 等/udeng 专家/nnt 2013年12月14日/t 《/w 柳叶刀/nr 》/w 发表/v 的/ude1 《/w 中国/ns 积极/ad 应对/v [空气/n 污染/vn]/nz 健康/a 影响/vn 》/w 指出/v ，/w 根据/p [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 2009年/t 的/ude1 《/w 中国/ns 环境/n 的/ude1 [疾病/n 负担/n]/nz 》/w 等/udeng 报告/n ，/w 估计/v 中国/ns 每年/r 因/p 室外/s [空气/n 污染/vn]/nz 导致/v 的/ude1 早死/nz 人数/n 在/p [35/m 万/d -/w 50/m 万/d 人/n]/mq 之间/f ，/w [120/m 万/d 人/n]/mq 这/rzv 一/m 结果/n 可能/v 高估/vn 了/ule 中国/ns 室外/s [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 健康/a 影响/vn 。/w 
“/w PM2/x ./w 5/m 污染/vn 导致/v [120/m 万/d 人/n]/mq 早死/nz 是/vshi 有/vyou 切实/ad 根据/p 的/ude1 。/w ”/w 杨功焕/nr 告诉/v 人民网/nz 记者/nnt ，/w [35/m 万/d -/w 50/m 万/d 人/n]/mq 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 只/d 针对/p 了/ule PM10/x 颗粒/n 比较/d 大/a 的/ude1 污染物/n [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz ，/w 并且/c 只/d 包含/v 了/ule [113/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 数据/n 。/w 
据/p 《/w 全球/n [疾病/n 负担/n]/nz 2010年/t 报告/n 》/w 原文/n 指出/v ：/w 肺癌/nhd 死亡率/n 自/p 上世纪/nz [七十/m 年代/n]/nz 大幅/d 上升/vi ，/w 现在/t 已/d 成为/v 中国/ns 恶性肿瘤/n 死亡/vi 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 之一/rz 。/w 肺癌/nhd 死亡率/n 在/p 2004年/t 至/p 2005年/t 上升/vi 至/p 每/rz [10/m 万/d 人/n]/mq 中/f 有/vyou [30/m ./w 84/m 个/q]/mq 肺癌/nhd 患者/n ，/w 与/cc 1973年/t 至/p 1975年/t 相比/vi ，/w 肺癌/nhd 死亡率/n 和/cc 年龄/n 校正/v 死亡率/n 分别/d 增加/v 了/ule 464.8%/m 和/cc 261.4%/m 。/w 
“/w 虽然/c 平均/a 下来/vf ，/w [空气/n 污染/vn]/nz 对/p [10/m 万/d 人/n]/mq 影响/v 数值/n 为/p [30/m ./w 84/m 个/q]/mq 患者/n ，/w 可能/v 到/v 每个人/mq 的/ude1 伤害/vn 没有/v 那么/c 大/a ，/w 但是/c 每个人/mq 都/d 受到/v [空气/n 污染/vn]/nz 伤害/vn 的/ude1 可能性/n ，/w 总体/n 危害/vn 是/vshi 较大/d 的/ude1 。/w 应该/v 引起/v 我们/rr 强烈/a 重视/v 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 我国/n 政府/nis 2012年/t 发布/v 了/ule 《/w 重点/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn “/w 十二五/m ”/w 规划/n 》/w ，/w 首次/m 制定/v 了/ule 严格/ad 的/ude1 目标/n 和/cc 措施/n ，/w 划定/v 了/ule [13/m 个/q]/mq [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 重点/n 区域/n 。/w 2013年9月/t ，/w 国务院/nt 公布/v 了/ule 首/q 个/q [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz （/w 2013—2017/m ）/w ，/w 要求/n 2017年/t 之前/f ，/w 全国/n 地/ude2 级/q 及/cc 以上/f 城市/n PM10/x 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi 10%/m ，/w 优良/z 天数/n 逐年/d 提升/v 。/w 其中/rz 要求/n ，/w 北京/ns PM2/x ./w 5/m 的/ude1 年均/v 浓度/n ，/w 在/p 2017年/t 应当/v 控制/vn 在/p [60/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 左右/f 。/w 
针对/p 国家/n 出台/vi 的/ude1 一系列/b 治理/v 措施/n 及/cc 成效/n ，/w 杨功焕/nr 表示/v 肯定/vn ，/w 同时/c 认为/v 我国/n 应/v 效仿/v 英国/ns 等/udeng 国/n 改善/v 环境/n [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 有关/vn 举措/n 。/w 英国/ns 经过/p [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 改造/vn ，/w 对/p 环境保护/gg 法规/n 有效/a 执行/v ，/w 进而/c 使/v [空气/n 污染/vn]/nz 得到/v 治理/vn 。/w 
