央视/j 《/w [百家/nz 讲坛/n]/nz 》/w 主讲人/n 、/w 著名/a 学者/nnt 王立群/nr 昨天/t 来/vf 津/b 签售/nz 新书/n 《/w 王立群/nr 读/v 宋史/n 之/uzhi 宋太宗/nr 》/w 。/w 王立群/nr 在/p 签售/nz 前/f 接受/v [渤海/ns 早报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 他/rr 写/v 这/rzv 本书/r 就是/v 为了/p 探究/v 人们/n 印象/n 中/f “/w 弱弱/nz 的/ude1 ”/w 宋朝/ns 何以/d 绵延/vi 300年/t 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 宋朝/ns 对/p 当下/d 的/ude1 启示/vn 是/vshi ：/w “/w 做/v 大/a 做/v 强/a 不如/v 做/v 长/a ”/w 。/w 
王立群/nr 是/vshi 天津/ns 读者/n 的/ude1 老朋友/n 了/ule ，/w 这次/r 他/rr 来/vf 津/b 签售/nz ，/w 津城/ns 读者/n 依然/d 十分/d 捧场/vi ，/w 许多人/nz 早早/d 在/p [天津/ns 图书/n 大厦/n]/nz [四/m 楼/n]/mq 卖场/nz 排/v 起/vf 长龙/n ，/w 还有/v 不少/m 围观/vi 的/ude1 读者/n 在/p 听完/v 他/rr 讲述/v 自己/rr 为何/ryv 写/v 这/rzv 本/rz 新书/n 后/f ，/w 立即/d 拥/v 到/v 收银台/nz 购买/v 他/rr 的/ude1 新书/n 。/w 王立群/nr 解读/v 宋太宗/nr 的/ude1 新书/n 共有/v 厚厚的/z [两/q 册/q]/mq ，/w 分量/n 十足/z ，/w 他/rr 透露/v ，/w 新书/n 他/rr 写/v 了/ule 一年/mq 多/a 才/d 完成/v ，/w 录制/v 《/w [百家/nz 讲坛/n]/nz 》/w 的/ude1 同名/vn 讲座/n 耗时/vi 15个月/t ，/w 其间/f 还有/v 一个/mq 月/n 担任/v “/w 青歌赛/nz ”/w 评委/nnt ，/w “/w 这/rzv 15个月/t 我/rr 不能/v 生病/vn ，/w 必须/d 一直/d 保持/v 很好/ad 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz ，/w 真的/d 很/d 不/d 容易/ad 。/w ”/w 年/qt 届/q 70/m 的/ude1 王立群/nr 为何/ryv 耗费/v 如此/rzv 多/a 的/ude1 时间/n 和/cc 精力/n 解读/v 宋史/n ，/w 探寻/v 宋太宗/nr 的/ude1 生平/n ？/w 他/rr 告诉/v [渤海/ns 早报/n]/nz 记者/nnt ，/w [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 有/vyou 汉/tg 、/w 唐/tg 、/w 宋/tg 、/w 明/ag 、/w 清/tg 五大/n “/w 长寿/a ”/w 王朝/n ，/w 而/cc 人们/n 印象/n 中/f “/w 弱弱/nz 的/ude1 ”/w 宋朝/ns 竟/d 能/v 位列/v 其中/rz ，/w 在/p 列强/n 环伺/nz 的/ude1 [国际/n 环境/n]/nz 下/f 绵延/vi 300年/t ，/w 其中/rz 的/ude1 原因/n 道理/n 值得/v 深究/v ，/w 而/cc 宋太祖/nr 、/w 宋太宗/nr 立下/v 的/ude1 “/w [祖宗/n 家/q 法/n]/nz ”/w 至关重要/bl 。/w 探究/v 宋朝/ns 的/ude1 历史/n ，/w 也/d 是/vshi 为了/p 给/p 当下/d 以/p 启示/vn ：/w “/w 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 不如/v 做/v 长/a 。/w ”/w (/w 记者/nnt 杨扬/nr )/w 
（/w 来源/n ：/w [渤海/ns 早报/n]/nz ）/w 
