《/w 西方/ns 教育史/n 经典/n 名著/n 译丛/n 》/w 日前/t 由/p [山东/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt 正式/ad 出版/v 。/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 首次/m 出版/v 综合/vn 西方/ns 多个/mq 国家/n 教育史/n 经典/n 名著/n 的/ude1 丛书/n ，/w 填补/v 了/ule 该/rz 领域/n 的/ude1 空白/n 。/w 全书/n 共/d [10/m 册/q]/mq ，/w [420/m 万/d 字/n]/mq 。/w 
[山东/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt 社长/nnt 刘东杰/nr 介绍/v ，/w 《/w 西方/ns 教育史/n 经典/n 名著/n 译丛/n 》/w 是/vshi “/w 十二五/m ”/w [国家/n 重点/n]/nz [图书/n 出版/v]/nz 规划/n 项目/n ，/w 由/p [几十/m 位/q]/mq 专家/nnt 历时/vi 5年/t 精心/ad 打造/v 而/cc 成/v ，/w 包括/v 《/w 教育/v 史学/n ：/w 传统/n 、/w 理论/n 和/cc 方法/n 》/w 《/w 希腊/ns 的/ude1 学校/nis 》/w 《/w [中世纪/t 大学/nis]/ntu ：/w 发展/vn 与/cc 组织/n 》/w 等/udeng [10/m 本/rz]/mq 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 西方/ns 教育史/n 经典/n 名著/n 。/w 著名/a 教育家/nnt 、/w [中国/ns 教育/vn 学会/v]/nt 名誉/n 会长/nnt 顾明远/nr 评价/vn 这套/r 丛书/n ：/w “/w 能够/v 极大/a 促进/v 教育学者/nnd ，/w 尤其/d 是/vshi 教育史/n 学者/nnt 教育/v [理论/n 素养/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 能够/v 给予/vn 方法/n 的/ude1 启迪/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李苑/nr ）/w 
