近日/t ，/w [中兴/v 通讯/n]/ntc 、/w [中国/ns 移动/vn]/nz 、/w [中国/ns 银联/n]/ntc 和/cc [浦发/nz 银行/nis]/ntcb [四/m 家/q]/mq 行业/n 领军/d 企业/n 宣布/v ，/w 将/d 携手/vd 把/pba [张江/ns 高科技/n 园区/n]/nz 打造/v 成/v 全国/n 首/q 个/q [移动/vn 互联网/n]/nz 金融/n 示范区/n 。/w 
届时/d ，/w 只需/v 一部/mq 手机/n 在/p 手/n ，/w 工作/vn 在/p [张江/ns 高科技/n 园区/n]/nz 的/ude1 金领/nz 、/w 白领/b 、/w 蓝领/b 们/k 就/d 可/v 轻松/a “/w 搞定/v ”/w 购物/vn 、/w 就餐/vi 、/w 乘车/vi 、/w 考勤/vn 、/w [移动/vn 办公/vn]/nz 、/w 网上/s 开户/vn 、/w 炒股/vi 、/w 理财/vn 等/udeng 。/w 
据悉/v ，/w 张江/ns [移动/vn 互联网/n]/nz 金融/n 示范区/n 项目/n 将/d 分/qt [三/m 个/q]/mq 阶段/n 建设/vn ，/w 正在/d 实施/v 的/ude1 一期/b 项目/n 以/p [中兴/v 通讯/n]/ntc [上海/ns 研发/v 中心/nis]/nt 所在/n 地区/n 为/p 核心/n 。/w 待/vi 一期/b 项目/n 完工/vi ，/w 用户/n 使用/v [中兴/v 通讯/n]/ntc 提供/v 的/ude1 带/v 安全/an 近/a 场/qv 支付/v 功能/n 的/ude1 手机/n ，/w 可以/v 享受/vn 到/v [手机/n 支付/v]/nz 和/cc [移动/vn 互联网/n]/nz 金融/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 安全/an 、/w 时尚/n 与/cc 便捷/a 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t [中国/ns 移动/vn]/nz 已/d 基本/a 完成/v 该/rz 地区/n 的/ude1 [4/m GTD/x]/mq -/w LTE/x 室外/s 覆盖/v ，/w 而/cc [中国/ns 银联/n]/ntc 将/d 对/p 该/rz 地区/n 的/ude1 超市/nis 和/cc 餐饮/n 网点/n 的/ude1 刷卡/vi 设备/n 进行/vn 系统/n 改造/vn 以/p 支持/v 手机/n 近/a 场/qv 支付/v 。/w 与此同时/c ，/w [浦发/nz 银行/nis]/ntcb 也/d 在/p 对/p 相应/vi 的/ude1 地铁/n 和/cc 公交/b 刷卡/vi 系统/n 进行/vn 改造/vn 。/w 
不难/d 看出/v ，/w 此次/rz [四/m 家/q]/mq 企业/n 布局/n 张江/ns ，/w 其/rz 核心/n 是/vshi 主/ag 推/v 手机/n 近/a 场/qv 支付/v 。/w 为何/ryv 选择/v 张江/ns ，/w 业内人士/n 分析/vn ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi [张江/ns 高科技/n 园区/n]/nz 内/f 的/ude1 创新/vn 环境/n ，/w 适合/v 该/rz 新领域/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 拉卡拉/nrf 集团/nis 董事长/nnt 兼/v 总裁/nnt 孙陶然/nr 曾/d 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [移动/vn 支付/v]/nz 需要/v 根据/p 用户/n 的/ude1 需求/n 来/vf 发展/vn 和/cc 完善/v ，/w 如果/c 不/d 顾及/v 用户/n 的/ude1 想法/n ，/w 就算/d 做出/v 来/vf 的/ude1 东西/n 再/d 完美/a 也/d 体现/v 不/d 出/vf 它/rr 的/ude1 价值/n 。/w 
据/p [消息/n 人士/n]/nz 透露/v ，/w [中兴/v 通讯/n]/ntc 和/cc [中国/ns 银联/n]/ntc 将/d 以/p 硬件/n 厂商/nnd 和/cc [金融/n 管理/vn]/nz 机构/n 身份/n 切入/v [手机/n 支付/v]/nz ，/w 组成/v 史上/d 最/d 健全/v 的/ude1 [移动/vn 支付/v]/nz 产业/n 推进/vi 联盟/nis ，/w 并/cc 基于/p 此/rzs ，/w 在/p 张江高科/nrf 园区/n 展开/v 规模/n 达/v [7000/m -/w 8000/m 人/n]/mq 的/ude1 封闭式/n [手机/n 支付/v]/nz 实践/vn 。/w 
根据/p [四/m 家/q]/mq 联盟/nis 体/ng 的/ude1 规划/n ，/w 随着/p 项目/n 的/ude1 逐步/d 实施/v 与/cc 完善/v ，/w 今后/t ，/w 在/p [张江/ns 高科技/n 园区/n]/nz 工作/vn 的/ude1 人士/n 除/p 可以/v 通过/p 手机/n 完成/v 交通/n 、/w 考勤/vn 、/w 餐饮/n 、/w 快速/d 购物/vn 、/w 门禁/nz 、/w 办公/vn 等/udeng “/w 一站式/nz ”/w 服务/vn 外/f ，/w 还/d 可以/v 享受/vn 多种/m 类型/n 的/ude1 专属/b 金融/n [投资/vn 理财/vn]/nz [增值/vn 服务/vn]/nz ，/w 如/v 借助/v [中兴/v 通讯/n]/ntc 云计算/gi 和/cc 大/a 数据/n 解决方案/gi ，/w 园区/n 企业/n 和/cc 个人/n 除了/p 可以/v 通过/p 手机/n 、/w 平板/n 等/udeng 终端/n 体验/v 诸如/v 投资/vn 、/w 借贷/vn 、/w 支付/v 等/udeng 传统/n [金融/n 服务/vn]/nz 外/f ，/w 还/d 能/v 通过/p [移动/vn 互联网/n]/nz 优/ag 享/v 线/n 上/f 线/n 下/f 相/d 融合/v 的/ude1 个性化/vn 、/w 定制/n 化/v 的/ude1 [金融/n 产品/n]/nz 和/cc 服务/vn 。/w （/w 记者/nnt 杨珍莹/nr ）/w 
