日前/t ，/w 英国/ns 专业/n 招聘/v 集团/nis 瀚纳仕/nz 公布/v 了/ule “/w 2014年/t 薪酬/n 指南/n ”/w 报告/n 。/w 报告/n 称/v ，/w 中国/ns 将/d 在/p 2014年/t 迎来/v 亚洲/ns 最/d 强劲/a 的/ude1 薪酬/n 增长/v 。/w 此次/rz 报告/n 对/p 来自/v 中国/ns 、/w 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 和/cc 日本/ns 的/ude1 [2600/m 名/q]/mq 雇主/nnd 展开/v 调查/vn ，/w 对/p 超过/v [1200/m 个/q]/mq 职位/n 的/ude1 薪酬/n 与/cc 招聘/v 趋势/n 进行/vn 了/ule 预测/vn 。/w 调查/vn 显示/v ，/w 去年/t ，/w 中国/ns 有/vyou 66%/m 的/ude1 雇主/nnd 有意/d 为/p 员工/n 加薪/v [6/m %/w 以上/f]/mq ，/w 与/cc 此/rzs 相比/vi ，/w 亚洲/ns 多数/a 受/v 访/v 雇主/nnd 提供/v 的/ude1 加薪/v 低于/v 6%/m ，/w 其中/rz 25%/m 的/ude1 雇主/nnd 仅/d 愿/v 提供/v 低于/v 3%/m 的/ude1 加薪/v 幅度/n 。/w 报告/n 据此/d 预测/vn ，/w 2014年/t ，/w 中国/ns 雇员/nnt 将/d 获得/v 比/p 其他/rzv [亚洲/ns 国家/n]/nz 更高/d 的/ude1 薪酬/n 涨幅/n 。/w （/w 武玥/nr ）/w 
