“/w 去年/t 你/rr 在/p 网上/s 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n ？/w ”/w 昨天/t ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 支付宝/nz 2013/m 全民/n 年度/n 对账单/nz 新鲜/a 出炉/v ，/w 用户/n 不仅/c 可以/v 直观/a 了解/v 自身/rr 开支/n 状况/n 和/cc 生活/vn 轨迹/n ，/w 同时/c 也/d 成为/v 观察/vn 网络/n 新/a [经济/n 转型/vn]/nz 、/w [社会/n 生活/vn]/nz 和/cc [消费/vn 方式/n]/nz 转变/v 的/ude1 全新/b 窗口/s 。/w 对账单/nz 显示/v ，/w 广东/ns 用户/n 以/p 支出/n 金额/n 占/v 总量/n 的/ude1 15.99%/m 夺得/v [网上/s 支付/v]/nz 最/d “/w 土豪/n ”/w 地位/n ，/w 江苏/ns 位列/v 全国/n 第5/m 。/w 
除了/p “/w 双/q 11/m ”/w 天/qt 猫/n 购物/vn 创下/v 单/b 日/b 销售/vn 350亿/m 、/w 支付宝/nz 交易/vn [1/m ./w 88/m 亿/m 笔/n]/mq 等/udeng 令人/v 耳熟能详/vl 的/ude1 数字/n 外/f ，/w 全民/n 年度/n 对账单/nz 显示/v ，/w 2013年/t 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n ，/w 稳步/d 站/vi 上/f 了/ule “/w 万元/q 时代/n ”/w 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 去年/t 网上/s 支出/n 金额/n 排名/vi 前/f 5/m 的/ude1 省份/n ，/w 名次/n 较/d 上/f 年/qt 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 广东/ns 反超/nz 浙江/ns ，/w 夺回/v 网上/s 支出/n “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 称号/n ，/w 支出/n 金额/n 占/v 全国/n 总量/n 的/ude1 15.99%/m 。/w 浙江/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 江苏/ns 分列/v [2/m 至/p 5/m 名/q]/mq 。/w 
全国/n 排名/vi 第12/m ，/w 南京/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 支出/n [17094/m 元/q]/mq 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 江苏/ns 支付宝/nz 用户/n 网上/s 支出/n 金额/n 占/v 全国/n 的/ude1 8.11%/m ，/w [同比/n 增长/v]/nz 97%/m 。/w 南京/ns 用户/n 2013年/t 人均/a 支出/n [17094/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n [第/m 12/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz [网上/s 购物/vn]/nz [10118/m 元/q]/mq ，/w 缴费/vn 支出/n [1369/m 元/q]/mq 。/w 
330万/m ，/w 江苏/ns 余额/n 宝/n [用户/n 数量/n]/nz 全国/n 第一/m 
去年/t 6月13日/t 诞生/vi 的/ude1 余额/n 宝/n ，/w 让/v 不仅/c 能/v 花钱/vi 还/d 能/v 赚钱/v 的/ude1 支付宝/nz “/w 大红大紫/al ”/w ，/w 并/cc 从此/d 开启/v [全民/n 理财/vn]/nz 时代/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截止/vi 到/v 2013年12月31日/t ，/w 余额/n 宝/n 半年/mq 多/a 就/d 吸纳/v 用户/n 4303万/m ，/w 户均/n 持有/v 额/n [4307/m 元/q]/mq ，/w 累计/v 收益/n [17/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 
在/p 各/rz 省份/n 中/f ，/w 江苏省/ns 余额/n 宝/n [用户/n 数量/n]/nz 排名/vi 全国/n 第一/m ，/w 达到/v 330万/m ，/w [投资/vn 总额/n]/nz [160/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz 男女/n 用户数/n 的/ude1 比例/n 为/p 1.12：1/m ，/w 显示/v 男性/n 比/p 女性/n 更/d 重视/v 理财/vn 。/w 与/cc 我省/n 相比/vi ，/w 浙江/ns 人/n 的/ude1 投资/vn 金额/n 最高/a ，/w 311万/m 余额/n 宝/n 用户/n [投资/vn 总额/n]/nz [201/m 亿元/q]/mq ；/w 体现/v “/w 财商/nz ”/w 最高/a 的/ude1 则/d 是/vshi [上海/ns 市民/n]/nz ，/w 人均/a 持有/v 余额/n 宝/n 金额/n 达/v [10563/m 元/q]/mq ，/w 因此/c 人均/a 收益/n 也/d [名列/v 第一/m]/nz 。/w 
南京/ns “/w 熊猫人/nr ”/w 占/v 比/p 20%/m ，/w 手机/n 端/v 支付/vn 人均/a 购物/vn [800/m 元/q]/mq 
2013年/t ，/w 是/vshi 业内/n 公认/v 的/ude1 [移动/vn 支付/v]/nz [狂飙/n 突进/vn]/nz 之/uzhi 年/qt 。/w 作为/p 领头羊/n ，/w 支付宝/nz 钱包/n （/w 即/v 手机/n 端/v 支付宝/nz ）/w 用户数/n 同比/n 激增/vi 547%/m ，/w 仅/d “/w 双/q 11/m ”/w 一天/mq ，/w 支付宝/nz 的/ude1 [无线/b 支付/v]/nz 就/d 达到/v 了/ule [4518/m 万/d 笔/n]/mq 。/w 
年度/n 对账单/nz 显示/v ，/w 最喜欢/nz 用/p 支付宝/nz 钱包/n 的/ude1 是/vshi 上海/ns 人/n ，/w 其次/c 是/vshi 浙江/ns 和/cc 北京/ns 。/w 南京/ns 的/ude1 支付宝/nz 钱包/n 用户/n 2013年/t 人均/a 支出/n 金额/n 为/p [13053/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 购物/vn 支出/n [812/m ./w 77/m 元/q]/mq ，/w 62%/m 的/ude1 用户/n 通过/p 支付宝/nz 钱包/n 对/p 余额/n 宝/n 进行/vn 转入转出/gi ，/w 比例/n 远/a 超/v PC/x 端/v 。/w 
账单/n 还/d 显示/v ，/w 凌晨/t 0—5/m 时/ng ，/w 还/d 拿着/vf [手机/n 支付/v]/nz 的/ude1 “/w 熊猫人/nr ”/w 大有人在/vl 。/w 在/p 3700万/m “/w 熊猫人/nr ”/w 中/f ，/w 排名/vi 第一/m 的/ude1 是/vshi 上海/ns ，/w 而/cc 南京/ns 用户/n 中/f 的/ude1 “/w 熊猫人/nr ”/w 比例/n 也/d 不/d 小/a ，/w 占/v 到/v 了/ule 20%/m 。/w 
小/a 城市/n 蕴藏/v 大/a 能量/n ，/w 江苏/ns [27/m 个/q]/mq 县上/n 榜/n “/w 网络/n 消费/v 百强/n ”/w 
昨天/t 出炉/v 的/ude1 对账单/nz ，/w 还/d 首次/m 公布/v 了/ule 网络/n 消费/v 百强县/n （/w 市/n ）/w 名单/n 。/w 浙江/ns 义乌/ns 以/p 人均/a 支出/n 超/v [4/m 万元/q]/mq 名列/v 榜/n 单/b 之/uzhi 首/q 。/w 我省/n 的/ude1 昆山/ns 、/w 常熟/ns 紧随/nz 其后/f 位/q 分列/v 2/m 、/w [3/m 名/q]/mq ，/w 江阴/ns 、/w 吴江/ns 跻身/v 前/f 10/m 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w “/w 网络/n 消费/v 百强/n ”/w 主要/b 分布/vi 在/p 苏浙闽/nr 三省/nz ，/w 其中/rz 浙江/ns 占/v [36/m 个/q]/mq ，/w 江苏/ns 拥/v [27/m 席/qt]/mq 。/w 据介绍/nz ，/w “/w 百强/n ”/w 用户/n 去年/t 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 达到/v [80/m 笔/n]/mq ，/w “/w 县里/n 人/n ”/w 正/d 享受/v 前所未有/vl 的/ude1 [网络/n 购物/vn]/nz 狂欢/vi 。/w 
除了/p 在/p 国内/s 网站/n 上/f 淘/v ，/w 江苏/ns 的/ude1 “/w 百强/n ”/w 用户/n 还/d 积极/ad 参加/v 海淘/nz ，/w 其中/rz 宜兴/ns 用户/n 最/d 时髦/a ，/w 平均/a 每/rz [100/m 位/q]/mq 用户/n 中/f 就/d 有/vyou [9/m 位/q]/mq 海/n 淘客/nz 。/w 
业内/n 专家/nnt 点评/v 认为/v ，/w “/w 网络/n 消费/v 百强/n ”/w 不仅/c 让/v 人/n 看到/v 了/ule 三/m 、/w [四/m 线/n]/mq 地区/n 过去/vf 一年/mq 的/ude1 持续/vn 壮大/v ，/w 也/d 清晰/a 显示/v 消费/vn 力量/n 正在/d 快速/d 下沉/vi 。/w 与/cc 此/rzs 相/d 对应/vi ，/w 代表/nnt 县域/n [消费/vn 能力/n]/nz 的/ude1 “/w 县/n 金流/nz ”/w [一/d 词/n]/mq ，/w 成为/v 2013/m 年度/n 消费/v [网络/n 热词/nz]/nz 。/w 
