1月10日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 包括/v 中/f 远/a 香港/ns 等/udeng 多家/mq 中国/ns 航运/n 企业/n 的/ude1 十余艘/m 货船/n 在/p 印度尼西亚/nsf 东部/f 的/ude1 [苏拉威西/nrf 岛/n]/nz 被/pbei 当地/s 政府/nis 扣留/v 。/w 对方/n 要求/n 每/rz 艘/q 货船/n 缴纳/v 至少/d [30/m 万/d 美元/q]/mq 才/d 可/v 放行/vn ，/w 且/c 被扣/nz 船舶/n 的/ude1 数量/n 有/vyou 增加/v 的/ude1 趋势/n 。/w 《/w [证券/nis 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 当天/t 就此/d 致电/v [中/f 远/a 集团/nis]/ntc 进行/vn 求证/v 。/w 据/p [中/f 远/a 集团/nis]/ntc [内部/f 人士/n]/nz 透露/v ，/w 中/f 远/a 货船/n 并未/d 被/pbei 扣押/v ，/w 而且/c 已/d 于/p 1月10日/t 驶离/v 印尼/ns 港口/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 1月12日/t 开始/v ，/w 印尼/ns 未经/d 加工/vn 的/ude1 金属/n 矿石/n 不得/vi 出口/vn 的/ude1 国会/nis 决议/n 就/d 将/d 生效/vi 。/w 而/cc 在/p 禁令/n 生效/vi 前期/f ，/w 在/p 当地/s 装运/v 镍矿/nis 的/ude1 中国/ns 航运/n 企业/n 的/ude1 船舶/n 就/d 已/d 提前/vd 领教/v 。/w 上海/ns 而/cc 立/v 船舶/n 旗下/d 船舶/n 也/d 在/p 被扣/nz 之/uzhi 列/v ，/w 该/rz 公司/nis 负责人/nnt 陈杜松/nr 介绍/v ，/w [船舶/n 滞留/v]/nz 当地/s 后/f 每天/r 的/ude1 开支/n 要/v 超过/v [10/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 据/p 陈杜松/nr 介绍/v ，/w 而/cc 立/v 船舶/n 旗下/d 被/pbei 扣留/v 的/ude1 AERIKO/x 轮/qv 是/vshi [一/d 艘/q]/mq 6.2万/m 载重/vn 吨/q 的/ude1 散货船/n ，/w 这/rzv 艘/q 船/n 去年/t 12月21日/t 到达/v [苏拉威西/nrf 岛/n]/nz 后/f 装运/v 镍矿/nis 。/w 
据/p 报道/v ，/w AERIKO/x 等/udeng 船舶/n 被/pbei 扣留/v 于/p 印尼/ns [苏拉威西/nrf 岛/n]/nz 南部/f 的/ude1 波尼/nrf 湾/ng 东岸/n 至少/d 两处/mq 港口/n ，/w 其中/rz 包括/v 中/f 远/a 香港/ns 的/ude1 [一/d 艘/q]/mq 散货船/n ，/w 该/rz 船/n 被/pbei 扣留/v 在/p 当地/s 已经/d [13/m 天/qt]/mq 。/w 
但是/c ，/w 陈杜松/nr 与/cc [中/f 远/a 集团/nis]/ntc 的/ude1 解释/vn 有/vyou 不同/a 看法/n ，/w 其/rz 向/p 媒体/n 表示/v ，/w 这些/rz 船舶/n 都/d 完成/v 了/ule 装货/vi 作业/vn ，/w 缴纳/v 了/ule 关税/n ，/w 也/d 按照/p 正常/a 程序/n 办理/v 了/ule 离/v 港/n 手续/n ，/w 但是/c 迟迟/d 无法/v 取得/v 离/v 港/n 证/n 。/w 
而/cc 据/p 陈杜松/nr 向/p 媒体/n 透露/v ，/w 被/pbei 扣留/v 的/ude1 船舶/n 要/v 提供/v [30/m 万/d 美元/q]/mq 才/d 可/v 离/v 港/n ，/w 但/c 由于/p 这/rzv 一/m 资金/n 要求/n 并/cc 无/v 任何/rz 书面/b 文件/n 支持/v ，/w 遭到/v 被/pbei 扣船/nz 企/ng 的/ude1 反对/vn 。/w 
更/d 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 有/vyou 被/pbei 扣船/nz 企/ng 担心/v ，/w 如果/c 这批/r 船舶/n 不能/v 在/p 1月12日/t 大限/nz 前/f 被/pbei 放行/vi ，/w 装运/v 的/ude1 镍矿/nis 就/d 有/vyou 被/pbei 要求/n 卸货/vi 的/ude1 危险/an ，/w 届时/d 可能会/nz 产生/v 更大/d 的/ude1 经济/n 损失/n 。/w 
