1月11日/t ，/w 为/p 纪念/v 邓颖超/nr 诞辰/n [110/m 周年/q]/mq ，/w [辽宁/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w 邓颖超/nr 画传/nz 》/w 在/p [北京/ns 图书/n 大厦/n]/nz 首发/v 。/w 该书/r 是/vshi [第一/m 部/q]/mq 由/p 周恩来/nr 邓颖超/nr 研究中心/nis 、/w 周恩来/nr 思想/n 生平/n 研究会/nis 编著/v 的/ude1 全面/ad 反映/v 邓颖超/nr 一生/n 的/ude1 画传/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 书/n 中/f 依托/v [周恩来/nr 邓颖超/nr 纪念馆/nis]/nt 珍藏/v 的/ude1 档案/n 与/cc 书信/n 、/w 当年/t 的/ude1 [报纸/n 杂志/n]/nz 及/cc 邓颖超/nr 秘书/nnt 赵炜/nr 等/udeng 人/n 提供/v 的/ude1 珍贵/a 口述/v 资料/n ，/w 以及/cc 邓颖超/nr 一生/n 各个/rz 时期/n 的/ude1 私人/n 照片/n ，/w 全面/ad 展现/v 了/ule 邓颖超/nr 光辉/a 的/ude1 一生/n 。/w 书/n 中/f 选用/v 图片/n 资料/n [317/m 幅/q]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou 1/3/m 的/ude1 照片/n 是/vshi 首次/m 公开发表/v 。/w (/w 记者/nnt 章红雨/nr )/w 
