从/p 12日/t 召开/v 的/ude1 [长江/ns 航务/n 管理局/nis]/nto 年度/n 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 随着/p 今年/t [李渡/nr 长江/ns 大桥/n]/nz 至/p 界/n 石盘/nz 与/cc 五马/nz 判/v 联/vg 线/n 水域/n 开始/v 实施/vn 分/qt 道/qv 航行/vi ，/w 长江/ns 海事/n 辖区/n [2100/m 公里/q]/mq 长江/ns 干线/n 水域/n 实现/v 分/qt 道/qv 航行/vi 和/cc 定线/nz 制/v 全/a 覆盖/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [千百/m 年/qt 来/vf]/nz ，/w 在/p 长江/ns 航行/vi 的/ude1 船舶/n 为/p 适应/v 水流/n 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz ，/w 通常/d 采用/v “/w 上/f 行走/vi 缓流/nz ，/w 下/f 行走/vi 主流/n ”/w 的/ude1 航/vg 法/n 行船/vi ，/w 因此/c ，/w 江/n 上/f 大/a 船/n 与/cc 小船/n 、/w 快船/nz 与/cc 慢/a 船/n 、/w 海船/n 与/cc 河/n 船/n 混杂/v ，/w 通航/vi 秩序/n 混乱/a 。/w 特别/d 是/vshi 近年来/dl 随着/p [航运/n 市场/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 船舶/n 密度/n 日益/d 增大/v 。/w 长江/ns 海事/n 辖区/n 有/vyou 主要/b 港口/n [27/m 个/q]/mq ，/w 码头/n [3244/m 座/q]/mq ，/w 常年/d 航行/vi 船舶/n 高达/v 6万余艘/m ，/w 渡口/n 900余处/m ，/w 渡船/n 800余艘/m ，/w 航线/n 交叉/vn 普遍/ad ，/w 通航/vi 环境/n 复杂/a ，/w 水上/s 交通/n [安全/an 隐患/n]/nz 突出/a 。/w 
为了/p 维护/v 辖区/n 通航/vi 秩序/n ，/w 保障/v 船舶/n 航行/vi 安全/an 、/w 畅通/an ，/w [长江/ns 海事局/nis]/nto 自/p 2006年/t 起/vf 先后/d 多次/mq 分别/d 在/p [长江/ns 下游/f]/nz 、/w 中游/n 、/w [三峡/ns 库区/n]/nz 等/udeng 1800余公里/m 水域/n 实施/v 了/ule 定线/nz 制/v 或/c 分/qt 道/qv 航行/vi 等/udeng 船舶/n 航行/vi 规则/n ，/w 占/v 辖区/n 水域/n 范围/n 的/ude1 86.8%/m 。/w 
今年/t 伊始/vi ，/w [长江/ns 海事局/nis]/nto 开始/v 对/p [李渡/nr 长江/ns 大桥/n]/nz 至/p 界/n 石盘/nz 与/cc 五马/nz 判/v 联/vg 线/n 水域/n 开始/v 实施/vn 分/qt 道/qv 航行/vi ，/w 对/p 船舶/n 航路/n 进行/vn 固化/v ，/w 标明/v 了/ule [89/m 个/q]/mq 横/dg 驶/v 区/n 、/w [13/m 处/n]/mq 控制/v 河段/n 、/w [36/m 处/n]/mq 受限/v 河段/n 、/w [40/m 处/n]/mq 严禁/v 会/v 船/n 处/n 、/w [3/m 处/n]/mq 警戒/v 区/n 和/cc [44/m 处/n]/mq 锚/n 泊/vg 区/n ，/w 并/cc 对/p 船舶/n 航路/n 、/w 航速/n 和/cc [信号/n 显示/v]/nz 灯/n 作出/v 了/ule 明确/a 规定/n 。/w 至此/d ，/w 长江/ns 海事/n 辖区/n [2100/m 公里/q]/mq 长江/ns 干线/n 水域/n 首次/m 实现/v 了/ule 具体/a 船舶/n 航行/vi 规则/n 全/a 覆盖/v 。/w 
船舶/n 定线/nz 制/v 或/c 分/qt 道/qv 航行/vi 是/vshi 指/v 船舶/n 在/p 水上/s 某些/rz 区域/n 航行/vi 时/ng 所/usuo 遵循/v 或/c 采用/v 的/ude1 航线/n 、/w 航路/n 或/c 通航/vi 分/qt 道/qv 的/ude1 一种/mq 制度/n ，/w 旨在/v 减少/vn 船舶/n 之间/f 对/p 遇/v 事件/n 发生/v ，/w 减少/v 碰撞/vn 事故/n 发生/v ，/w 保障/v 船舶/n 航行/vi 安全/an 。/w 
