由/p [作家/nnt 出版社/nis]/nt 推出/v 的/ude1 卞正锋/nr 的/ude1 作品/n —/w —/w 《/w 太安/nz 堂/ng 演义/n 》/w (/w 上/f )/w 日前/t 在/p 京/b 首发/v 。/w 《/w 太安/nz 堂/ng 演义/n 》/w 采取/v 传统/n [章回体/n 小说/n]/nz 形式/n ，/w 运用/v 优雅/a 凝练/z 的/ude1 仿古/vn 语言/n ，/w 描绘/v 了/ule [五/m 百年/mq]/mq 中医药/n 老字号/n —/w —/w 太安/nz 堂/ng 创立/v 发展/vn 的/ude1 历史/n 典故/n 和/cc 曲折/a 历程/n ，/w 讲述/v 了/ule 明朝/t 年间/n 太安/nz 堂/ng 创始人/nnt 柯玉井/nr 、/w 清朝/ns 时代/n [第七/m 代/q]/mq 女/b 传人/n 柯黄氏/nr 和/cc [第八/m 代/q]/mq 传人/n 柯仁轩/nr 、/w [民国/n 时期/n]/ns [第/m 十代/nz]/mq 传人/n 柯廷/nrf 儒/ng 等/udeng 太安/nz 堂/ng 人/n 行医/vi 济世/nz 、/w 大德/ns 广/a 行/ng 的/ude1 [传奇/n 故事/n]/nz ，/w 勾画/v 出/vf 围绕/v 《/w 太安/nz 堂/ng 秘笈/n 》/w 而/cc 演绎/v 的/ude1 儿女情长/vl 风俗画/n 和/cc 家事/n 变迁/vn 世相/nz 图/n 。/w (/w 记者/nnt 张晓媛/nr )/w 
（/w 来源/n ：/w [山东/ns 商报/n]/nz ）/w 
