人民网/nz 上海/ns 1月14日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w 由/p [上海/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [市/n 总工会/nis]/nt 和/cc [上海市/ns 公安局/nis]/nto 联合/vd 主办/v 的/ude1 上海/ns [第三/m 届/q]/mq 争创/v “/w 平安/a 卫士/nnt ”/w 主题/n 实践/vn 活动/vn 评选/v 结果/n 揭晓/vi ，/w [20/m 名/q]/mq 市民/n 群众/n 和/cc [公安/n 民警/nnt]/nz 脱颖而出/vl ，/w 被/pbei 授予/v “/w 平安/a 卫士/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
[上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [市委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 徐麟/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [市委/nis 政法委/nis]/nz 书记/nnt 姜平/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [市/n 总工会/nis]/nt 主席/nnt 洪浩/nr ，/w 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 白少康/nr 出席/v 揭晓/vn 活动/vn 。/w （/w 吴心远/nr ）/w 
