新华社/nt 拉萨/ns １月１３日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄兴/nr 、/w 许万虎/nr ）/w ２０１３年/t ，/w 西藏/ns 安排/v [财政/n 资金/n]/nz ５０多亿元/m 用于/v 民生/n ，/w 今年/t 计划/n 再/d 增加/v [２０/m 亿元/q]/mq ；/w “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 降低/v ２５％/m ，/w 今年/t 将/d 再/d 压缩/v ５％/m ；/w 楼堂馆所/n 一律/d 停建/v …/w …/w 近年来/dl ，/w [西藏自治区/ns 政府/nis]/nto “/w 勒紧/v 腰带/n ”/w 过紧/nz 日子/n ，/w 把/pba 节约/v 的/ude1 开支/n 用于/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 
日前/t ，/w [自治区/n 政府/nis]/nz 主席/nnt [洛桑/ns 江村/ns]/nz 在/p 全区/n 财政/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 要求/n ，/w 要/v 把/pba 政府/nis 过紧/nz 日子/n 、/w 群众/n 过/uguo 上/f 好日子/n 的/ude1 思想/n 贯穿/v 在/p [财政/n 收支/n]/nz 的/ude1 各个/rz 方面/n 。/w 
[西藏自治区/ns 财政厅/nis]/nt 厅长/nnt 艾俊涛/nr 说/v ，/w 全区/n [财政/n 部门/n]/nz 将/d 按照/p 中央/n 的/ude1 一系列/b 精神/n ，/w 严格/ad 把/pba 好/a 关/n ，/w 使/v 西藏/ns [各级/r 政府/nis]/nz 进一步/d 过紧/nz 日子/n ：/w 政府/nis 性/ng 楼堂馆所/n 一律/d 不得/vi 新建/v 的/ude1 要求/n ，/w 从严/d 控制/v [一般性/n 支出/n]/nz ，/w [从/p 小事/n 做起/v]/nz 、/w 从小/d 钱/n 算起/vf ，/w 精打细算/vl 、/w 精益求精/vl ，/w “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 只/d 减/v 不/d 增/v 。/w 
２０１３年/t 下半年/t ，/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 提出/v [十/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 [整改/vn 措施/n]/nz ，/w 其中/rz “/w 坚决/ad 整治/v 公务/n 接待/v 和/cc 领导干部/nnt 铺张浪费/vl 现象/n ”/w 等/udeng 系列/n 举措/n 直指/v 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 问题/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t 西藏自治区/ns “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n [同比/n 下降/vi]/nz 幅度/n 居/v 全国/n 前列/n 。/w 
政府/nis 过紧/nz 日子/n 的/ude1 另一面/mq 是/vshi 群众/n 过/uguo 上/f 好日子/n 。/w 西藏/ns 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 连续/a １１年/t 保持/v 两位/mq 数/n 增长/v 。/w ２０１３年/t 西藏/ns [财政/n 支出/n]/nz 中/f 用于/v 改善/vn 民生/n 的/ude1 资金/n 占/v 比/p 就/d 超过/v ５０％/m ，/w 城乡/n [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 有/vyou 显著/ad 的/ude1 提升/vn ，/w 诸如/v 住房/n 、/w 用电/n 、/w 就业/vn 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 条件/n 明显/a 改善/v 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 西藏/ns 完成/v [５/m ．/w ３/m 万/d 套/q]/mq （/w 户/q ）/w [保障性/n 住房/n]/nz 建设/v 任务/n ；/w 实现/v 了/ule 行政村/n １００％/m 通电/vi ，/w 无/v 电/n 人口/n 和/cc 村级/b 公共场所/n 、/w 学校/nis 、/w 寺庙/n 、/w 道班/n 的/ude1 用电/n 问题/n 基本/a 解决/v ；/w 全年/n 新增/v 就业/vn [２/m ．/w ８/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [２/m ．/w ５/m ％/w 以内/f]/mq 。/w 
为/p 确保/v 西藏/ns [低收入/n 群体/n]/nz 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 节日/n ，/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 决定/v 以/p 现金/n 的/ude1 形式/n 向/p [４３/m 万/d 多/a]/mq 低收入/n 群众/n 发放/v 一次性/d 生活/vn 补助/vn 。/w 从/p ２００８年/t 起/vf ，/w 西藏/ns 已/d 连续/a ６年/t 向/p 特殊/a 困难/an 群体/n 发放/v 一次性/d 生活/vn 补助/vn 。/w 
[洛桑/ns 江村/ns]/nz 表示/v ，/w 将/d 从/p 今年/t 财力/n 中/f 拿出/v 近/a １０％/m 、/w 约/d ７０多亿元/m 资金/n ，/w 着力/vd 办好/vi [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 改善/v 、/w 扩大/v 就业/vn 、/w 增加/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 、/w 稳/a 控/v 物价/n 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 、/w [医疗/n 保障/vn]/nz 、/w [文化/n 惠民/ns]/nz 、/w 扶贫开发/v 、/w 防灾/vn 减灾/vn 和/cc [安全/an 生产/vn]/nz 等/udeng “/w 十件/nz 实事/n ”/w ，/w 努力/ad 让/v [各族/rz 群众/n]/nz 的/ude1 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 。/w （/w 完/vi ）/w 
