人民网/nz 拉萨/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr ）/w 14日/t ，/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq 会议/n 在/p 拉萨/ns 闭幕/vi 。/w 西藏/ns [第/m 十届/mq]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 白玛赤林/nrf [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
[会议/n 期间/f]/nz ，/w 代表/nnt 们/k 审议/v 表决/vn 通过/p 了/ule 西藏自治区/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 西藏自治区/ns 2013/m [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 、/w 西藏自治区/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 、/w 区/n [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 、/w 区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 、/w 区/n 人民检察院/nis 工作报告/v 等/udeng 决议/n ，/w 圆满完成/v 了/ule 各项/r 任务/n 。/w 
西藏/ns [第/m 十届/mq]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 白玛赤林/nrf 说/v ，/w 2013年/t 西藏/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成就/n 辉煌/a ，/w 为/p 新/a 一年/mq 里/f 全面/ad 深化改革/v 、/w 推进/vi 发展/vn 稳定/an 打下/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 2014年/t 我们/rr 要/v 在/p 区党委/nis 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 紧紧/d 依靠/v 全区/n [各族/rz 人民/n]/nz ，/w 增强/v 深化改革/v 共识/n ，/w 凝聚/v 发展/vn 稳定/an 合力/n ，/w 全面/ad 落实/v 区党委/nis [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全委会/n 和/cc 本次/r 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 为/p 努力/ad 建设/vn 富裕/a 、/w 和谐/a 、/w 幸福/a 、/w 法治/n 、/w 文明/n 、/w 美丽/a 的/ude1 社会主义/n 新/a 西藏/ns 努力奋斗/v 。/w 
白玛赤林/nrf 表示/v 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 团结/v 奋进/vn 的/ude1 大会/n ，/w 必将/d 进一步/d 激励/vn 和/cc 动员/v 全区/n [各族/rz 人民/n]/nz 满怀/v 豪情/n 地/ude2 投入/v 建设/vn 社会主义/n 新/a 西藏/ns 的/ude1 [伟大/a 事业/n]/nz 。/w 
