新华社/nt 拉萨/ns １月１４日/t 电/n （/w 记者/nnt 王恒涛/nr 、/w 王军/nr 、/w 索朗德吉/nrf ）/w “/w 过去/vf ，/w ‘/w 一匹马/nz 、/w [一/d 杆/ng]/mq 枪/n 、/w 一把刀/nz ’/w 就是/v 西藏/ns 牧区/n 男人/n 闯荡/v 世界/n 的/ude1 全部/m 。/w 现在/t 牧民/nnd 们/k 出行/vi 基本/a 全部/m 借助/v 汽车/n ，/w 除了/p 参加/v 赛马会/n ，/w 很少/ad 再/d 有人/r 骑马/vi ，/w 连/ulian 放牧/vi 都/d 是/vshi 骑着/v 摩托车/n 。/w ”/w 西藏/ns [那曲/ns 地区/n]/ns 聂荣县/ns 白雄乡/ns 藏族/nz 青年/n 尼玛/nrf 说/v 。/w 
尼玛/nrf 家/q 位于/v 西藏/ns 最大/gm 的/ude1 草原/n －/w －/w [羌塘/nz 草原/n]/nz 。/w 草原/n 上/f ，/w 村庄/n 之间/f 相距/vi [几十/m 公里/q]/mq 甚至/d [几百/m 公里/q]/mq ，/w 邻居/n 之间/f 相隔/v [几/d 公里/q]/mq 的/ude1 情况/n 很/d 常见/a 。/w 过去/vf ，/w 骏马/n 、/w 牦牛/n 是/vshi 西藏/ns 人/n 常用/a 的/ude1 出行/vn 工具/n 。/w 
尼玛/nrf 说/v ，/w 现在/t 牧民/nnd 家中/s 还/d 或多或少/d 地/ude2 养/v 着/uzhe 马/n ，/w 但/c 已/d 不再/d 是/vshi 牧民/nnd 们/k 代步/nz 的/ude1 工具/n ，/w 象征/n 意义/n 远大于/nz 实用性/n 。/w 一些/mq 地方/n 的/ude1 群众/n 以此/d 用来/v 发展/vn 旅游/vn ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 用来/v 回味/vn 纵/ng 马/n 草原/n 的/ude1 感觉/n 。/w 
西藏/ns 是/vshi 中国/ns 几/m 大草原/nz 牧区/n 之一/rz ，/w 藏族/nz 自古以来/dl 就是/v 马背/n 上/f 的/ude1 民族/n 。/w 近些年/t ，/w 随着/p 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w 路况/n 改善/v ，/w 腰包/n 鼓/v 起来/vf 的/ude1 藏族/nz 群众/n [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 选择/v 跳下/vf 马背/n 坐/v 进/vn 了/ule 汽车/n ，/w 驾驶/v 起/vf 摩托车/n ，/w 开/v 上/f 卡车/n 和/cc 拖拉机/n 。/w 
过去/vf ，/w 西藏/ns 农牧民/n [家庭/n 经济/n]/nz 条件/n 好/a 的/ude1 评判/vn 标准/n 通常/d 是/vshi 牛/n 多/a 、/w 羊/n 多/a 、/w 房子/n 好/a 。/w 现在/t ，/w 又/d 多/a 了/ule 一项/mq 标准/n －/w －/w 拥有/v 私家车/nz 。/w 
收入/n 增加/v 了/ule ，/w 农牧民/n 购买/v 汽车/n 在/p 公路/n 上/f 享受/v 风驰电掣/vl 的/ude1 愿望/n 相当/d 迫切/ad 。/w 这几年/mq 尼玛/nrf 家/q 接连/d 购买/v 了/ule 两辆/mq 汽车/n 。/w 先买/nz 了/ule 一辆/mq 小轿车/n 后/f ，/w 去年/t 底/f 又/d 买了/v 一辆/mq 长安/ns 牌/n 面包车/n ，/w 在/p [那曲/ns 地区/n]/ns 与/cc 聂荣县/ns 之间/f 跑/v 客运/n 。/w 
由于/p 在/p 西藏/ns 与/cc 尼玛/nrf 一样/uyy 有/vyou 购车/v 愿望/n 的/ude1 人/n 不/d 在/p 少数/m ，/w 吸引/v 不少/m 品牌/n 的/ude1 厂商/nnd 在/p 此/rzs 开店/vi 停车/vi 。/w 来自/v [阿里/ns 地区/n]/ns 的/ude1 人大代表/nnt 白玛/nr 旺堆/nrf 在/p 正在/d 召开/v 的/ude1 自治区/n 两/m 会上/n 说/v ：/w “/w 宝马/ntc 、/w 本田/ntc 、/w 丰田/nz 等/udeng 知名/a 汽车/n 都/d 在/p 拉萨/ns 开/v 有/vyou [４/m Ｓ/x]/mq 店/n 。/w 汽车/n 在/p 西藏/ns 越来越/d 普遍/ad ，/w 一些/mq 收入/n 较高/ad 的/ude1 地方/n 还/d 出现/v 了/ule ‘/w 路虎/nr ’/w 村/n 、/w ‘/w 霸道/a ’/w 村/n 。/w ”/w 
记者/nnt 在/p [西藏/ns 万/d 融/vi 投资/vn 有限公司/nis]/nt [汽车/n 销售/vn]/nz 展厅/n 里/f 看到/v ，/w 前来/vi 咨询/vn 、/w 购车/v 的/ude1 市民/n 络绎不绝/vl 。/w 公司/nis 市场部/nis 经理/nnt 唐小东/nr 说/v ：/w “/w 近几年/qt ，/w 西藏/ns 群众/n 购车/v 的/ude1 热情/an 很高/d 。/w 现在/t 每月/r 都/d 能/v 卖出/vn [几十/m 辆车/q]/mq ，/w 其中/rz 大部分/n 都/d 那曲/ns 、/w 日喀则/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 农牧民/n 购买/v 的/ude1 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t ，/w 人口/n 只有/c [３００/m 万/d 左右/f]/mq 的/ude1 西藏/ns ，/w [机动车/n 保有量/n]/nz 却/d 已/d 达/v [３０/m 万辆/q]/mq ，/w 人均/a [机动车/n 保有量/n]/nz 远/a 超/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 拉萨市/ns 机动车/n 数量/n 达/v １５万余辆/m ，/w 其中/rz ８０％/m 都/d 是/vshi 私家车/nz ，/w 平均/a 不到/v [６/m 人/n]/mq 就/d 有/vyou [一/d 辆车/q]/mq 。/w 每年/r 还有/v 近/a [８/m 万/d 人/n]/mq 考/v 驾照/n 。/w 
随着/p 汽车/n 的/ude1 增多/vn ，/w 过去/vf 从不/d 塞车/vi 的/ude1 拉萨市/ns 现在/t “/w 车/n 满/a 为/p 患/v ”/w 。/w 在/p 市区/s ，/w 上下班/v [高峰/n 时间/n]/nz 堵车/v 严重/a ，/w 饭店/nis 、/w 商店/nis 和/cc 居民区/n 都/d 出现/v 了/ule 停车/vi 难/a 。/w 为此/bl ，/w [拉萨市/ns 政府/nis]/nto 不得不/d 进行/vn 道路/n 改造/vn ，/w 建设/vn 更多/ad 的/ude1 停车场/n 。/w 
[西藏自治区/ns 社科院/nis]/nt 经济/n 战略/n 所/usuo 副研究员/nnt 何纲/nr 表示/v ，/w 现在/t 西藏/ns 已/d 从/p ‘/w 衣食/n 时代/n ’/w 进入/v 了/ule ‘/w 汽车/n 时代/n ’/w 。/w “/w 过去/vf ，/w 西藏/ns 处在/v ‘/w 吃穿/v 时代/n ’/w ，/w 主要/b 考虑/v 的/ude1 是/vshi 吃/v 什么/ry 和/cc 穿/v 什么/ry ，/w 现在/t 收入/n 高/a 了/ule ，/w 买车/nz 成/v 了/ule 老百姓/n 的/ude1 主要/b 消费/vn 之一/rz 。/w ”/w 
[经济/n 形势/n]/nz 持续/vd 向/p 好/a ，/w 农牧民/n 收入/n 快速/d 增加/v 为/p 汽车/n 消费/vn 打下/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 [物质/n 基础/n]/nz 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 西藏/ns [地区/n 生产总值/n]/nz 已经/d 连续/a ２１年/t 实现/v 两位/mq 数/n 以上/f 增长/v ，/w 年均/v 增速/n [１２/m ％/w 以上/f]/mq ，/w 人均/a ＧＤＰ/x 突破/v [２/m 万元/q]/mq 。/w 去年/t 西藏/ns 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 达到/v [６５２０/m 元/q]/mq ，/w 连续/a １１年/t 保持/v 两位/mq 数/n 以上/f 增长/v 。/w 
[交通/n 条件/n]/nz 极大/a 改善/v 也/d 是/vshi 吸引/v 群众/n 购车/v 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w ６０/m 多年前/d ，/w 西藏/ns 没有/v 一条/mq 现代/ntc 意义/n 上/f 的/ude1 公路/n ，/w 只有/c [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 拥有/v 一辆/mq 轿车/n 。/w 车子/n 只能/v 拆散/v 了/ule 用/p 骡马/n 从/p 印度/nsf 驮/v 到/v 拉萨/ns 后/f 组装/vn 。/w 全/a 西藏/ns 仅有/nz 的/ude1 这/rzv 辆/q 汽车/n 也/d 只能/v 在/p 罗布林卡/nsf 和/cc 布达拉宫/ns 之间/f 约/d [两/q 公里/q]/mq 的/ude1 土路/n 上/f 派/v 上/f 用场/n 。/w 
新疆/ns 至/p 西藏/ns 的/ude1 [２１９/m 国道/n]/mq 贯通/vi 、/w [墨脱/nz 公路/n]/nz 正式/ad 通车/vi 等/udeng 一大批/mq 重点/n 公路/n [项目/n 建设/vn]/nz 使/v 曾经/d 风沙/n 滚滚/z 的/ude1 土路/n 、/w 搓板/n 路/n 变成/v 了/ule 柏油路/n 。/w 西藏/ns 的/ude1 [交通/n 状况/n]/nz 发生/v 了/ule 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn 。/w 截至/v ２０１２/m 年底/f ，/w 西藏/ns 公路/n 总/b 达/v [６/m ．/w ５/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 比/p 十年/mq 前/f 增长/v 近/a 一倍/mq ；/w [农村/n 公路/n]/nz 通车/vi 里程/n 达到/v [５/m ．/w ３/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 比/p 十年/mq 前/f 增长/v 了/ule 一倍/mq 多/a ，/w 乡镇/n 和/cc 建制村/nz 公路/n 通达/v 率/v 分别/d 达到/v ９９．７％/m 和/cc ９４．２％/m 。/w 
如今/t ，/w 无论是/c 在/p 雅鲁藏布江/ns 河畔/n ，/w 还是/c 在/p 喜马拉雅山/ns 脚下/f ，/w 都/d 能/v 看到/v 农牧民/n 驾驶/v 着/uzhe 各种/rz 私家车/nz 奔驰/vi 穿梭/vi 在/p [雪域/n 高原/n]/nz 的/ude1 山川/n 河流/n 间/f 。/w [不少/m 朝/tg]/mq 佛/n 者/k 开/v 着/uzhe 汽车/n 到/v 拉萨/ns 在/p 西藏/ns 已/d 不再/d 是/vshi 新闻/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
