人民网/nz 拉萨/ns 1月14日/t 电/n (/w 冯奇/nr 陈尚才/nr )/w 记者/nnt 从/p [西藏自治区/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 了解到/v ，/w [西藏/ns 旅游/vn]/nz 将/d 继续/v 坚持/v “/w 高端/nz 、/w 精品/n 、/w 特色/n ”/w 发展/v 路径/n ，/w 计划/n 2014年/t 接待/v 游客/n 数/n 突破/v [1500/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [旅游/vn 收入/n]/nz [200/m 亿元/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w [西藏/ns 旅游/vn]/nz 将/d 继续/v 坚持/v “/w 高端/nz 、/w 精品/n 、/w 特色/n ”/w 发展/v 路径/n ，/w 计划/n 2014年/t 接待/v 游客/n 数/n 突破/v [1500/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [21/m %/w 以上/f]/mq ，/w [旅游/vn 收入/n]/nz [200/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 26%/m 。/w 努力/ad 把/pba 旅游业/n 培育/v 成/v 国民经济/n 的/ude1 战略性/n [支柱/n 产业/n]/nz 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 更加/d 满意/v 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 充分/ad 利用/v 12301/m 咨询/v 平台/n 和/cc [网络/n 媒体/n]/nz 资源/n ，/w 完善/v 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz [信息/n 发布/v]/nz 机制/n ，/w 做好/v 安全/an 预警/vn 和/cc 旅游/vn [公共/b 信息/n]/nz 发布/v 工作/vn ，/w 加快/v [西藏/ns 国旅/j 集团公司/nis]/nt 组建/v 工作/vn 步伐/n 。/w 以/p 川/b 、/w [青藏/b 公路/n]/nz 通车/vi [60/m 周年/q]/mq 为/p 契机/n ，/w 深入/ad 打造/v “/w 穿越/v 历史/n [红色/n 之旅/nz]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 自驾/nz 旅游/vn 和/cc [红色/n 旅游/vn]/nz 产品/n 。/w 
