上海/ns 新/a 一批/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 即将/d 在/p 春节/t 后/f 启程/vi ，/w 奔赴/v [新疆/ns 喀什/nsf]/ns ，/w 开展/v 为期/vi 三年/t 的/ude1 [对口/vd 支援/v]/nz 工作/vn 。/w 昨天/t (/w 13日/t )/w 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 韩/b 正在/d 会见/v 新/a 一批/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 时/ng 说/v ，/w [对口/vd 支援/v]/nz 新疆/ns 工作/vn 是/vshi 中央/n 立足/vi 新疆/ns 发展/vn 、/w 体现/v “/w [两个/mq 大局/n]/nz ”/w 思想/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 我们/rr 要/v 认真/ad 落实/v 中央/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 要求/n ，/w 扎扎实实/z 做好/v [对口/vd 支援/v]/nz 工作/vn ，/w 为/p [民族/n 团结/v]/nz 、/w 边疆/s 发展/vn 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
韩正/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 广大/b 援/vg 疆/b 干部/nnt 致/v 以/p 亲切/a 问候/vn 和/cc 美好/a 祝愿/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 援/vg 疆/b 工作/vn 责任/n 重大/a 、/w 使命/n 光荣/a ，/w 对/p 大家/rr 既是/c 考验/vn ，/w 也/d 是/vshi 一次/mq 深刻/a 的/ude1 党性/n 教育/vn 、/w [国情/n 教育/vn]/nz 、/w [民族/n 团结/v]/nz 教育/vn 和/cc 反/vi 分裂/vi 斗争/vn 实践/vn 。/w 希望/v 同志们/nz 珍惜/v 荣誉/n ，/w 在/p 当地/s 党委/nis 、/w [政府/nis 领导/n]/nz 下/f ，/w 不辱使命/vl 、/w 不/d 负重/vi 托/v ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 拿出/v [优异/a 成绩/n]/nz ，/w 向/p 当地/s 人民/n 汇报/vn 、/w 向/p 上海/ns 人民/n 汇报/vn 。/w 新疆/ns 的/ude1 [工作/vn 条件/n]/nz 和/cc [生活/vn 环境/n]/nz 都/d 很/d 艰苦/a ，/w 希望/v 大家/rr [保重/v 身体/n]/nz ，/w 注意/v 安全/an ，/w 经常/d 与/cc 家人/n 通电话/vi 、/w 报/n 平安/a 。/w 上海/ns [各级/r 党组织/n]/nz 将/d 会/v 关心/vn 好/a 广大/b 援/vg 疆/b 干部/nnt ，/w 全力以赴/vl 帮助/v 大家/rr 解决/v 后顾之忧/n 。/w 
市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 杨雄/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 应勇/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 尹弘/nr 参加/v 会见/vn 。/w （/w 记者/nnt 缪毅容/nr ）/w 
