[拉/v 鲁/b 湿地/n]/nz （/w 1月12日/t 摄/vg 拼接/v 照片/n ）/w 。/w 
冬日/n 的/ude1 [拉/v 鲁/b 湿地/n]/nz ，/w 候鸟/n 栖息/v 觅食/vi ，/w 牧民/nnd 水边/s 放牛/vi ，/w 薄雪/nr 覆盖/v 冰面/n ，/w 在/p 远处/s 雪山/n 的/ude1 交相辉映/vl 下/f ，/w 景色/n 壮美/a 。/w 位于/v 拉萨市/ns 北郊/s 的/ude1 [拉/v 鲁/b 湿地/n]/nz [平均/a 海拔/n]/nz 超过/v [3600/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 目前/t 中国/ns 海拔/n 最高/a 、/w 面积/n 最大/gm 的/ude1 城市/n 天然/b 湿地/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 拉萨/ns 之/uzhi 肺/n ”/w 。/w 新华社/nt 记者/nnt 刘坤/nr 摄/vg 
