人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 11日/t ，/w 海清/nz 奔赴/v 天津/ns 出席/v 2013/m 年度/n “/w 中国/ns 原创/b 文化/n 榜/n ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 心情/n 大/a 靓/n 的/ude1 她/rr 以/p [一/d 袭/v]/mq 深/a V/x 水墨/n 短裙/n 亮相/vi ，/w 低胸/nz 的/ude1 设计/vn 让/v 海清/nz 看起来/v 性感/a 十足/z ，/w 当天/t 海清/nz 为/p 赵宝刚/nr 导演/nnt 颁发/v 了/ule 年度/n 电视剧/n 大奖/n ，/w 对于/p 主持人/nnt 提出/v 的/ude1 日前/t 国内/s 观众/n 对/p 韩/b 剧/n 关注度/nz 高于/v 国剧/nz 的/ude1 问题/n ，/w 海清/nz 则/d 认为/v 好/a 剧/n 不/d 分/qt 国界/n ，/w 网络/n 会/v 分散/a 一部分/m [用户/n 关注度/nz]/nz ，/w 但是/c 相信/v 大家/rr 的/ude1 眼光/n 。/w 
