随着/p 春运/n 来临/vi ，/w 机票/n 也/d 开始/v 紧俏/a 起来/vf ，/w 其/rz 价格/n 更是/d 稳稳地/z 保持/v 着/uzhe 原价/n ，/w 直到/v 除夕/t 过后/v ，/w 一些/mq 热门/a 航线/n 的/ude1 票价/n 才/d 有/vyou 折扣/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p 各/rz 航空公司/nis 及/cc 部分/n 机票/n 销售点/n 了解到/v ，/w 近/a [三/m 天/qt]/mq 内/f [几乎/d 没有/v]/nz 出/vf 藏/v 机票/n ，/w 一些/mq 热门/a 航线/n 一周/mq 内/f 的/ude1 机票/n 都/d 已/d 售完/v ，/w 且/c 票价/n 直至/v 本月/r 底/f 都/d 无/v 折扣/n 。/w 
记者/nnt 从/p [西藏/ns 航空公司/nis]/ntc 了解到/v ，/w 近日/t 飞往/v 成都/ns 的/ude1 机票/n 比较/d 紧俏/a ，/w 票价/n 春节/t 前/f 都/d 没有/v 折扣/n ，/w 要/v 想/v 买/v 到/v [折扣/n 机票/n]/nz ，/w 只能/v 等到/v 大年初一/t 了/ule 。/w 此外/c ，/w 去年/t 12月18日/t 开通/v 的/ude1 拉萨/ns 至/p 成都/ns 的/ude1 夜航/n 一直/d 保持/v 原价/n ，/w 余/ng 票/n 也/d 不/d 多/a ，/w 若/c 想/v 订/v 到/v 经济舱/n ，/w 也/d 要/v 等到/v 19日/t 。/w 随后/d 记者/nnt 分别/d 联系/v 了/ule [中国/ns 国际/n 航空公司/nis]/ntc 和/cc [四川/ns 航空公司/nis 营业部/nis]/nt ，/w 工作/vn 人均/a 表示/v ，/w 从/p 16日/t 起/vf ，/w 新增/v 的/ude1 拉萨/ns 至/p 成都/ns 的/ude1 下午/t 航班/n ，/w 也/d 为/p 全价/nz 票/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 预订/vn ，/w 销售/vn 也/d 很/d 火爆/a 。/w 而/cc 部分/n 客源/n 较少/ad 的/ude1 航线/n ，/w 票源/nz 相对/d 充足/a ，/w 部分/n 还有/v 八/m 至/p 九折/nz 的/ude1 优惠/vn 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 从/p [中国/ns 南方/s 航空公司/nis]/ntc [拉萨/ns 营业部/nis]/nt 了解到/v ，/w 近日/t 从/p 拉萨/ns 飞往/v 成都/ns 的/ude1 机票/n 已/d 售完/v ，/w 一周/mq 之内/f 也/d 无票/nz 。/w “/w 不过/c 出/vf 藏/v 的/ude1 其他/rzv 航班/n 票源/nz 相对/d 比较/d 充足/a ，/w 拉萨/ns 飞往/v 重庆/ns 和/cc 兰州/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w [两/q 三/m 天/qt]/mq 之后/f 就/d 能/v 买/v 到/v 机票/n 了/ule ，/w 但/c 也/d 是/vshi 全价/nz 票/n 。/w ”/w [中国/ns 南方/s 航空公司/nis]/ntc [拉萨/ns 营业部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 。/w 
另外/c ，/w 该/rz 航空公司/nis 也/d 新增/v 了/ule 加班/vi 航班/n ，/w 拉萨/ns 飞往/v 重庆/ns 的/ude1 隔天/nz 航班/n CZ8166/x ，/w 中午/t 12时10分/t 从/p 拉萨/ns 起飞/vi ，/w 目前/t 票源/nz 比较/d 充裕/a ，/w 可以/v 订购/vn 三/m 天后/nz 的/ude1 机票/n 。/w （/w 记者/nnt 马根权/nr ）/w 
