人民网/nz 上海/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 孙小静/nr ）/w 2014年/t [上海/ns 浦东/ns 新区/n]/ns [地区/n 生产总值/n]/nz 将/d 力争/v 增长/vn [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w [地方/n 财政/n 收入/n]/nz 增长/v 8%/m 。/w 在/p 昨天/t （/w 1月13日/t ）/w 召开/v 的/ude1 [浦东/ns 新区/n]/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 代/q 区长/nnt 孙继伟/nr 公布/v 了/ule 新区/n 2014年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 。/w 
下午/t ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 举行/v 。/w 会上/n ，/w 孙继伟/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 在/p 回顾/v 2013年/t 工作/vn 时/ng ，/w 孙继伟/nr 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 浦东/ns [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 蓄势/v 发/v 力/n 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w 面对/v [宏观/n 环境/n]/nz 和/cc [经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 双重/b 压力/n ，/w 新区/n 政府/nis 认真/ad 贯彻/v 中央/n 和/cc 市委/nis 、/w 市政府/n 决策/vn 部署/vn ，/w 在/p 区委/nis 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 在/p 全区/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 坚持/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn ，/w [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 坚持/v 深化改革/v 、/w 扩大/v 开放/vn ，/w 坚持/v 发展/vn 经济/n 、/w 改善/v 民生/n ，/w 全力/d 抓好/v [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 推进/vn 和/cc 落实/v ，/w [经济/n 社会/n]/nz 保持/v 平稳/a 健康/a 发展/vn ，/w 完成/v 了/ule 年初/t 人代会/nis 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 。/w 
孙继伟/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 新区/n 生产总值/n 预计/v 比/p 上/f 年/qt 增长/v [9/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ，/w [地方/n 财政/n 收入/n]/nz 比/p 上/f 年/qt 增长/v 10.95%/m 。/w 主要/b 推进/vi 了/ule [七/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn ：/w 在/p 金融/n 、/w 航运/n 、/w 贸易/vn 等/udeng 核心/n 功能/n 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 转型/vn 发展/vn 取得/v 新/a 进展/vn ；/w 以/p 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 建设/vn 为/p 契机/n ，/w 浦东/ns [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz 取得/v 新/a 突破/v ；/w 以/p 临港/nz 、/w 迪士尼/nrf 、/w 世/ng 博/ag 前/f 滩/ng 等/udeng 为/p 重点/n ，/w 新/a 拓展/v [区域/n 开发/vn]/nz 建设/v 步伐/n 加快/v ；/w [下/f 大/a 力气/n]/nz 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 群众/n [生活/vn 水平/n]/nz 持续/vd 提高/v ；/w 在/p 一批/mq 重大/a 基础设施/gi 推动/v 下/f ，/w [城市/n 建设/vn 管理/vn]/nz 持续/vd 加强/v ；/w 坚持/v 规模/n 拓展/v 与/cc 质量/n 提升/v 并重/vi ，/w [社会/n 事业/n]/nz 持续发展/v ；/w 坚决/ad 贯彻/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 加强/v 。/w 
孙继伟/nr 说/v ，/w 2014年/t 新区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w 在/p [提高/v 质量/n]/nz 和/cc 效益/n 的/ude1 基础上/nz ，/w [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w [地方/n 财政/n 收入/n]/nz 增长/v 8%/m ，/w 城镇/n 登记/v [失业/vn 人数/n]/nz 控制/vn 在/p 市/n 下达/v 指标/n 内/f ，/w 全社会/nz 研发/v [经费/n 支出/n]/nz 相当于/v 生产总值/n 的/ude1 比例/n 保持/v [3/m %/w 左右/f]/mq ，/w 单位/n 生产总值/n [综合/vn 能耗/n]/nz （/w 区属/b ）/w 下降/vi [3/m %/w 左右/f]/mq ，/w 主要/b [污染物/n 排放量/n]/nz 削减/v 率/v 完成/vn 市/n 下达/v 目标/n 。/w 
2014年/t 要/v 重点/n 做好/v [七/m 方面/n]/mq 工作/vn ：/w 推进/vi 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 与/cc “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 核心/n 功能区/nz 联动/vn 发展/vn ；/w 加快/v 临港/nz 等/udeng 新/a 拓展/v [区域/n 开发/vn]/nz 建设/vn ；/w 持续/vd 深化/v 浦东/ns [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz ；/w 着力/vd 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ；/w 提高/v [城市/n 建设/vn 管理/vn]/nz 现代化/vn 水平/n ；/w 持续/vd 提高/v [社会/n 事业/n]/nz 规模/n 能级/n 和/cc [服务/vn 水平/n]/nz ；/w 加强/v 政府/nis 改革/vn 建设/vn 。/w 
