每年/r 西藏/ns “/w 两会/n ”/w ，/w 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 们/k 带着/vn 老百姓/n 最/d 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 做成/v 议案/n 。/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 们/k 畅所欲言/vl ，/w 积极/ad 踊跃/ad 地/ude2 为民请命/vl ，/w 说/v 出/vf 了/ule 群众/n 的/ude1 心声/n 。/w 
身着/v [民族/n 服饰/n]/nz 的/ude1 [妇女/n 代表/nnt]/nnt 摄影/vn ：/w 杨旭/nr 
记者/nnt 13日/t 从/p 西藏/ns [人大/nis 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 2013/m 年度/n [人大代表/nnt 建议/n]/nz 办/v 复/dg 率/v 达/v 100%/m 。/w 
在/p [西藏自治区/ns 十届/mq 人大/nis]/nt 一次/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 扎西措姆/nrf 代表/nnt 提出/v 了/ule “/w 关于/p [文/ng 布/n 当/p 桑/ng 乡/n 光伏/nz 电站/nis]/nt 改扩建/vn 工程/n ”/w 的/ude1 建议/n 。/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 特别/d 关心/v 无/v 电/n 地区/n 用电/n 问题/n ，/w 分别/d 于/p 2010年/t 、/w 2012年/t 对/p [阿里/ns 地区/n]/ns 电力/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 对/p 原有/v 乡级/b [光伏/nz 电站/nis]/nt 进行/vn 了/ule 改扩建/vn ，/w 对/p 分散/a 居住/v 的/ude1 农牧民/n 发放/v 了/ule 户/q 用/p [光伏/nz 系统/n]/nz ，/w 项目/n 已/d 于/p 2013年6月/t 完成/v 安装/vn 。/w 
[阿里/ns 地区/n]/ns 代表/nnt 罗庆伍/nr 发言/vi 摄影/vn ：/w 杨旭/nr 
在/p [西藏自治区/ns 十届/mq 人大/nis]/nt 一次/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 西藏自治区/ns 人大代表/nnt 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 以/p 对/p 人民/n 高度/d 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 共/d 向/p [自治区/n 人民政府/nis]/nz 提出/v 了/ule [277/m 条/q]/mq 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n ，/w 占/v 会议/n 代表/nnt 建议/n 总数/n 的/ude1 92.3%/m 。/w 其中/rz ，/w 政法/n 类/q [6/m 件/q]/mq 、/w 计划/n 财经类/n [54/m 件/q]/mq 、/w 农牧林/n 水/n 类/q [59/m 件/q]/mq 、/w 工业/n 交通/n 类/q [93/m 件/q]/mq 、/w [文教/n 卫生/an]/nz 类/q [39/m 件/q]/mq 、/w [劳动/vn 人事/n]/nz 类/q [26/m 件/q]/mq ，/w 许多/mq 都/d 是/vshi [人民/n 群众/n]/nz 关心/v 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n 。/w 
其中/rz ，/w 在/p 所/usuo 提/v 问题/n 中/f ，/w 已经/d 解决/v 或/c 在/p 本年度/nz 能够/v 及时/ad 解决/v 的/ude1 以及/cc 所/usuo 提/v 问题/n 已有/v 规定/n ，/w 承办/v 单位/n 答复/vn 说明/v 有关/vn 情况/n 的/ude1 [148/m 件/q]/mq ，/w 占/v 承办/vn 建议/n 总数/n 的/ude1 53.4%/m 。/w （/w 杨旭/nr ）/w 
