1月11日/t ，/w 记者/nnt 从/p 拉萨柳/nrf 梧/ng 汽车站/n 了解到/v ，/w 为/p 迎接/v 春运/n 客流/n 高峰/n ，/w 该/rz 站/vi 将/d 于/p 1月18日/t 开通/v 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 客运/n 班/n 线/n ，/w 以/p 确保/v 旅客/n 平安/a 顺利/ad 回家/vi 。/w 
该/rz 站/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 班/n 线/n 车辆/n 去向/n 都/d 是/vshi [500/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 地方/n 。/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w 学生/nnt 放/v 寒假时/t ，/w 出现/v 了/ule 一次/mq 客流/n 高峰/n ，/w 去/vf 昌都/ns 方向/n 的/ude1 乘客/n 居多/vi 。/w 预计/v 春运/n 开始/v 后/f ，/w 将/d 会/v 再次/d 出现/v 客流/n 高峰/n ，/w 去/vf 香格里拉/ns 、/w 芒康/ns 方向/n 的/ude1 旅客/n 会/v 相对/d 较多/d 。/w 目前/t 开往/vf 区外/nz 的/ude1 [客运/n 车辆/n]/nz 只有/c 香格里拉/ns 班/n 线/n ，/w 隔天/nz 发车/vn ，/w 票价/n 为/p [650/m 元/q]/mq ，/w 区内/n 芒康/ns 方向/n 的/ude1 班/n 线/n 车辆/n 同样/d 为/p 隔天/nz 发车/vn ，/w 票价/n 为/p [460/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 根据/p 玉树/ns 汽车站/n 相关/vn 负责人/nnt 对/p 本地/rzs 的/ude1 调查/vn 情况/n 来看/u ，/w 在/p 1月18日/t 以后/f 将/d 会/v 出现/vn 客流/n 高峰/n ，/w 来/vf 拉萨/ns 探亲/vi 、/w 朝拜/v 者/k 居多/vi ，/w 因此/c ，/w 玉树/ns 汽车站/n 联系/v 我们/rr 称/v ，/w 希望/v 在/p 1月18日/t 开通/v 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 的/ude1 班车/n 。/w ”/w 柳梧/nr 汽车站/n 站长/nnt 李运芳/nr 介绍/v ，/w 该/rz 路线/n 一共/d 安排/v 了/ule [4/m 辆车/q]/mq ，/w 早上/t [9/m 点/qt]/mq 发车/vn ，/w [三/m 天/qt]/mq 一趟/mq ，/w 票价/n 为/p [502/m 元/q]/mq ，/w 也/d 出售/v 途经/v 地点/n 的/ude1 车票/n 。/w （/w 记者/nnt 田沙沙/nr ）/w 
