人民网/nz 拉萨/ns 1月14日/t 电/n (/w 冯奇/nr 陈尚才/nr )/w 记者/nnt 从/p [西藏自治区/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 了解到/v ，/w 西藏/ns 高度/d 重视/v 水/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 划定/v 了/ule 全面/ad 落实/v [用水/n 总量/n 控制/vn]/nz 、/w [排污/vn 总量/n 控制/vn]/nz 和/cc 用水/n 效率/n 控制/vn “/w [三/m 条/q]/mq 红线/n ”/w 来/vf 保护/vn 好/a 西藏/ns 的/ude1 [碧水/n 蓝天/n]/nz 。/w 
西藏自治区/ns 高度/d 重视/v 水/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 把/pba 水/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 作为/p 建设/vn 美丽/a 西藏/ns 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 来/vf 对待/v ，/w 颁布实施/v 了/ule 《/w 西藏/ns 实施/v 〈/w [中华人民共和国/ns 水/n 法/n]/nz 〉/w 办法/n 》/w 和/cc 《/w 西藏/ns 实施/v 〈/w [中华人民共和国/ns 水土保持/gg 法/n]/nz 〉/w 办法/n 》/w ，/w 首次/m 以/p 法律/n 的/ude1 形式/n 明确/a 对/p 水电站/nis 征收/v [水资源/n 费/n]/nz ，/w 涉水/v 工程/n 实行/v 规划/n 同意/v 书/n 制度/n ，/w 水土保持/gg 工作/vn 纳入/v 政府/nis 目标/n 考核/v 体系/n 。/w 全面/ad 落实/v [用水/n 总量/n 控制/vn]/nz 、/w [排污/vn 总量/n 控制/vn]/nz 和/cc 用水/n 效率/n 控制/vn “/w [三/m 条/q]/mq 红线/n ”/w ，/w 制定/v 了/ule 《/w 西藏自治区/ns 实行/v 最/d 严格/ad 水资源/n [管理/vn 制度/n]/nz 考核/v 办法/n 》/w ，/w 并/cc 分解/v 完成/vn 了/ule 地/ude2 （/w 市/n ）/w “/w [三/m 条/q]/mq 红线/n ”/w 指标/n 。/w 仅/d 在/p “/w 十二五/m ”/w 期间/f 就/d 完成/v [水土流失/gg 治理/vn 面积/n]/nz [300/m 平方公里/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 西藏自治区/ns 水资源/n 十分/d 丰富/a ，/w 仅/d [流域/n 面积/n]/nz 超过/v [100/m 平方公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 河流/n 就/d 有/vyou [3361/m 条/q]/mq ，/w 亚洲/ns 著名/a 的/ude1 湄公河/nsf 、/w 印度河/nsf 及/cc [伊洛/nrf 瓦/n 底/f 江/n]/nsf 等/udeng 河流/n 都/d 流经/v 该/rz 地/ude2 ，/w 素有/v “/w [亚洲/ns 水塔/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 西藏/ns 水生态/nz 状况/n 直接影响/v 全国/n 和/cc 南亚/ns 、/w [东南亚/nsf 地区/n]/nz 。/w 
