人民网/nz 温州/ns 1月14日/t 电/n 1月8日/t 上午/t ，/w 两名/mq 男子/n 在/p 温州/ns 市区/s 江滨/nr 东路/n 搬运/vn 一头/d 老虎/n 尸体/n ，/w 后/f 被/pbei 路过/v 的/ude1 温州/ns 特警/nnd 查获/v 。/w 昨晚/t ，/w 来自/v [国家/n 林业局/nis 森林/n 公安/n 司法/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 两位/mq 专家/nnt 黄群/nr 、/w 周用武/nr 抵/v 温/ng ，/w 并/cc 于/p [今天/t 上午/t]/nz 对/p 虎/n 尸/ng 做/v [司法/n 鉴定/vn]/nz 。/w 经/p 专家/nnt 确认/v ，/w 该/rz 虎/n 尸/ng 品种/n 为/p 东北虎/n 。/w 
此次/rz 来/vf 温/ng ，/w 专家/nnt 首先/d 要/v 鉴定/vn 的/ude1 是/vshi 温州/ns 警方/n 查获/v 的/ude1 尸体/n 是不是/v 老虎/n ，/w 如果/c 是/vshi 该/rz 老虎/n 是/vshi 什么/ry 品种/n 。/w 因为/c 所有/b 老虎/n 都/d 是/vshi [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 而且/c 是/vshi 全世界/n [非常/d 关注/v]/nz 的/ude1 动物/n ，/w 但/c 对/p 虎/n 种/q 没有/v 指明/v 区别/n 。/w 
上午/t ，/w 专家组/nis 主要/b 对/p 虎/n 尸/ng 的/ude1 形态/n 进行/vn 鉴定/vn ，/w 为了/p 判定/v 它/rr 倾向/n 于是/cc 什么/ry 虎/n 。/w 后/f 经/p 确认/v 品种/n 为/p 东北虎/n ，/w 老虎/n 体内/s 没有/v 芯片/n ，/w 所以/c 当场/d 没有/v 从/p 虎/n 尸/ng 上/f 取样/vn 。/w 
据悉/v ，/w 中国/ns 目前/t 有/vyou [4/m 种/q]/mq 虎/n ：/w 东北虎/n 、/w 华南虎/n 、/w 印支虎/nz 和/cc 孟加拉虎/n 。/w 东北虎/n 个头/n 相对/d 大/a 一些/mq ，/w 身体/n 颜色/n 主要/b 是/vshi 淡黄色/nz ，/w 肚子/n 部分/n 是/vshi 白/a 的/ude1 。/w 除此之外/al ，/w 东北虎/n 身上/s 的/ude1 条纹/n 比较/d 窄/a ，/w 条纹/n 之间/f 相隔/v 比较/d 大/a 。/w 
专家/nnt 称/v ，/w 鉴定/vn 是/vshi 无法/v 确定/vn 虎/n 尸/ng 来源/n 的/ude1 。/w 由于/p 野生/b 东北虎/n 非常/d 少/a ，/w 所以/c 主要/b 怀疑/v 是/vshi 从/p 马戏团/nis 、/w 动物园/n 或/c 饲养/v 繁殖/vn 基地/nis 这/rzv 几个/mq 渠道/n 来/vf 的/ude1 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 案件/n 其中/rz 一名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已经/d 因/p 涉嫌/v 非法/b 收购/v [国家/n 重点/n]/nz 保护/vn 的/ude1 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 罪/n 被/pbei 温州/ns 鹿城/nz 警方/n 依法/d 刑/n 拘/vg ，/w [另一/m 名/q]/mq 逃跑/v 人员/n 已/d 锁定/v ，/w 正/d 派遣/v 警力/n 全力/d 追捕/v 。/w 温州/ns 警方/n 将/d 和/cc [林业/n 部门/n]/nz 成立/vi 专案组/nis 追查/v 此案/r 。/w 
本/rz 网/n 将/d 对此/d 继续/v 保持/vn 关注/v 。/w （/w 黄佳佳/nr ）/w 
相关/vn 阅读/v ：/w 
温州/ns 市区/s 惊/v 现/tg 疑似/nz 东北虎/n 尸体/n 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 
