《/w 泰顺/ns 木偶/n 》/w 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 演出/v 学生/nnt 正在/d 积极/ad 投入/v 排练/vn 
人民网/nz 温州/ns 1月14日/t 电/n 记者/nnt 日前/t 从/p 省/n 非/b 遗/vg 处/n 获悉/v ，/w 由/p [泰顺/ns 非/b 遗/vg 保护/vn 中心/nis]/nt 组织/n 的/ude1 非遗节/nz 目/ng 《/w 泰顺/ns 木偶/n 》/w ，/w 将/d 参加/v 1月18日/t 录制/v 的/ude1 “/w 非/b 遗/vg 之/uzhi 光/n ”/w 浙江省/ns 非/b 遗/vg 电视/n [春节/t 晚会/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 节目/n 将/d 由/p 泰顺/ns 实验/vn 二/m 小/a 五年级/mq 的/ude1 陈依诺/nr 等/udeng [三/m 位/q]/mq 同学/n 倾情/nz 表演/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该县/r 首次/m 组队/vi 学生/nnt 赴/v 省/n 台/q 展示/v 非/b 遗/vg 艺术/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 非/b 遗/vg 之/uzhi 光/n ”/w 浙江省/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 电视/n [春节/t 晚会/n]/nz 由/p [浙江省/ns 文化厅/nis]/nto 、/w 省/n [广电/n 集团/nis]/nt 共同/d 举办/v ，/w 旨在/v 促进/vn 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 传承/vn 传播/vn ，/w 推进/vi 浙江省/ns 非/b 遗/vg 事业/n 发展/vn ，/w 建设/v 物质/n 富裕/a 、/w 精神/n 富有/v 的/ude1 现代化/vn 浙江/ns 。/w 晚会/n 定于/v 1月18日/t 录制/v ，/w 届时/d ，/w 《/w 泰顺/ns 木偶/n 》/w 将/d 作为/p 精品/n 节目/n 代表/nnt 之一/rz ,/w 与/cc 全省/n 各地/rzs 的/ude1 [数十/m 个/q]/mq 优秀/a 非遗节/nz 目/ng 同台/vd 亮相/vi 。/w 
再/d 过半/vi 月/n 便是/v 春节/t 。/w 据介绍/nz ，/w 木偶戏/n 历来/d 是/vshi 泰顺/ns 文化/n 的/ude1 金/b 名片/n 之一/rz ，/w 早/a 在/p 2011年/t ，/w 泰顺/ns 就/d 被/pbei 文化部/nto 列入/v “/w [中国/ns 民间/n 文化/n]/nz (/w 木偶戏/n )/w 艺术/n 之/uzhi 乡/n ”/w 。/w 此次/rz 参演/v “/w 非/b 遗/vg 之/uzhi 光/n ”/w [春节/t 晚会/n]/nz 的/ude1 节目/n 《/w 泰顺/ns 木偶/n 》/w 是/vshi 由/p 该县/r 木偶/n 艺人/nnt 徐茂宝/nr 指导/vn 的/ude1 原创/b 节目/n ，/w 亦/d 是/vshi 该县/r 木偶/n 艺术/n 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w （/w 胡炎桢/nr 亦/d 弛/vg ）/w 
