首批/n “/w 百亿/m 工程/n ”/w 中/f 乐清市/ns 投资/vn [2/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 建设/vn 长/a 石岭/nr 水库/n 工程/n 
人民网/nz 温州/ns 1月14日/t 电/n 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w “/w 水/n ”/w 成为/v 了/ule 温州/ns 的/ude1 关键字/n 。/w 去年/t 温州市/ns [水利/n 投资/vn]/nz 达/v [126/m 亿元/q]/mq ，/w 努力/ad 改善/v 水/n [生态/n 环境/n]/nz ，/w 各项/r 投资/vn 居/v 浙江省/ns 各地/rzs 市/n 第一/m 。/w 庞大/a 的/ude1 数字/n 后面/f 是/vshi [温州市/ns 政府/nis]/nto 对/p 水/n 问题/n 的/ude1 重视/vn 与/cc 决心/n 。/w 
温州/ns 市长/nnt 陈金彪/nr 在/p 近日/t 美丽/a 水乡/n 建设/vn “/w 百亿/m 工程/n ”/w 开工/vi 仪式/n 上/f 说/v ，/w 温州/ns 因/p 水/n 美/b 而/cc 兴/v ，/w 又/d 饱受/v [水旱/n 灾害/n]/nz 之/uzhi 苦/a 。/w 
的确/d ，/w 在/p 台风/n 重灾区/n 温州/ns ，/w 每年/r 的/ude1 防洪/vn 减灾/vn 成为/v [水利/n 部门/n]/nz 的/ude1 重中之重/n 。/w 此外/c ，/w “/w 请/v 局长/nnt 下/f 河/n 游泳/vn ”/w 凸显/v 的/ude1 水污染/n 问题/n ，/w 也/d 把/pba “/w 治水/vi ”/w 推/v 上/f 了/ule 风口浪尖/n 。/w 
“/w 内涝/vi ”/w 一去不复返/vl 
温州/ns 有/vyou [几/d 大/a]/mq 有名/a 的/ude1 涝/ng 区/n ，/w [永嘉县/ns 上塘镇/ns]/nz 、/w 市区/s 三溪/nz 片/q 区/n 皆/d 在/p 其/rz 列/v 。/w 
上/f 塘/ng ，/w 是/vshi 永嘉/ns 县城/n ，/w 这里/rzs [三/m 面/nf]/mq 环山/nz 、/w 一面/n 临江/ns ，/w 形似/v 盆地/n ，/w 排涝/vn 标准/n 低/a ，/w 历来/d 是/vshi 全省/n 防洪/vn 减灾/v 能力/n 最为/d 薄弱/a 、/w [洪涝/n 灾害/n]/nz 最为/d 严重/a 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 淹水/nz 频率/n 近乎/v 于/p “/w 年年/d 遇/v ”/w 。/w 
去年/t “/w 菲特/nrf ”/w 台风/n 正面/b 袭击/v 温州/ns ，/w 全市/n [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 达/v [72/m ./w 69/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 新中国/nz 成立/vi 以来/f [10/m 月份/n]/mq 登陆/vi 大陆/ns 的/ude1 最强/ad 台风/n 。/w 然而/c ，/w 逢/v 台/q 必/d 涝/ng 的/ude1 永嘉/ns 县城/n 上/f 塘/ng 出现/v 了/ule 历史/n 上/f 首次/m 未/d 受/v 淹/vn ，/w 面对/v 强台风/n ，/w 永嘉/ns 县城/n 的/ude1 居民/n 终于/d 结束/v 了/ule 被/pbei 水淹/vn 、/w 淌/v 水/n 过/uguo 的/ude1 日子/n ，/w 松/ng 了/ule 一口气/d 。/w 
“/w 温州/ns [水利/n 部门/n]/nz 投资/vn [7/m ./w 07/m 亿元/q]/mq 建成/v 的/ude1 三塘/ns 隧洞/n 分洪/vn 应急/vn 工程/n 在/p 其中/rz 起/vf 了/ule 很大/d 作用/n 。/w ”/w [温州市/ns 水利局/nis 规划处/nis]/nt 处长/nnt 陈木永/nr 说/v 。/w 
“/w 该/rz 工程/n 由/p 鹅/n 浦/b 、/w 中/f 塘/ng 、/w 下塘/nz 排洪/v 工程/n 组成/v ，/w 总长/nnt [8810/m m/x]/mq 。/w 在/p 汛期/t ，/w 能/v 利用/vn 潮汐/n 功能/n 开启/v 闸门/n ，/w 三/m 支流/n 78%/m 的/ude1 [洪峰/n 流量/n]/nz 将/d 直/d 穿/v 隧道/n 而/cc 过/uguo 汇入/v 楠溪江/ns 。/w ”/w [温州市/ns 水利局/nis 规划处/nis]/nt 副处长/nnt 娄一青/nr 介绍/v 道/qv ，/w 该/rz 工程/n 使/v 永嘉/ns 县城/n 排涝/vn 能力/n 标准/n 从/p 不足/an 3年一/t 遇/v 提高/vn 到/v 20年一/t 遇/v 标准/n 。/w 
此外/c ，/w 在/p “/w 菲特/nrf ”/w 期间/f 首次/m 实战/n 就/d 建/v 奇功/n 的/ude1 还有/v 市/n 西/f 向/p 排洪/v 工程/n ，/w 在/p [43/m 小时/n]/mq 内/f 累计/vd 排涝/vn [4050/m 多/a 万/d 立方米/q]/mq ，/w 相当于/v [405/m 个/q]/mq 九/m 山河/n 的/ude1 水量/n ，/w 让/v 三溪/nz 片/q 告别/vi 了/ule 内涝/vi “/w 重灾区/n ”/w 的/ude1 头衔/n 。/w 
市/n 西/f 向/p 排洪/v 工程/n [43/m 小时/n]/mq 排掉/nz [405/m 个/q]/mq 九/m 山河/n 杨冰杰/nr //w 摄/vg 
治水/vi 摆/v 上/f 重要/a 位置/n 
“/w 如今/t ，/w 治水/vi 已经/d 摆/v 上/f 了/ule 重要/a 位置/n 。/w ”/w [温州市/ns 水利局/nis]/nt 副局长/nnt 王振勇/nr 表示/v 。/w 
一周/mq 前/f ，/w 王振勇/nr 刚刚/d 为/p “/w 泛舟/v 塘河/nz 行/ng ”/w 活动/v 授旗/nz ，/w 专业/n 水质/n 化验员/nnt 泛舟/v 全长/n 约/d [33/m 公里/q]/mq 的/ude1 塘河/nz ，/w 抽取/v 各个/rz 河段/n 的/ude1 水样/n 作/v 监测/vn 。/w 他/rr 希望/v 由此/d 激发/v 全民/n 治水/vi ，/w 让/v 塘河/nz 重现/v 水/n 清/tg 、/w 岸/n 绿/a 、/w 景美/nr 。/w 
不仅如此/bl ，/w 美丽/a 浙南/ns 水乡/n 建设/vn “/w 百亿/m 工程/n ”/w 也/d 在/p 近日/t 开/v 了/ule 工/n 。/w 当天/t 开工/vi 的/ude1 [25/m 大/a]/mq [工程/n 总投资/nz]/nz 为/p [136/m 亿元/q]/mq ，/w 浙南/ns 水乡/n 正式/ad 从/p 理念/n 步入/v 了/ule 实施/v 期/qv 、/w 建设/vn 期/qv 。/w 其中/rz ，/w 投资/vn [2/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 温瑞塘河/nrf 沿河/ns 景观/n 及/cc 水乡/n 文化/n 提升/v 工程/n ，/w 包括/v 了/ule 塘河/nz [文化/n 公园/n]/nz 二期/b 、/w [荷塘/n 月色/n]/nz [城市/n 公园/n]/nz 、/w 谢灵运/nr 公园/n 及/cc [沿河/ns 博物馆/nis]/nt 群/ng 等/udeng 一系列/b 公园/n ，/w 计划/n 于/p 2016年/t 建成/v 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 温州/ns 召开/v 了/ule 全市/n 美丽/a 浙南/ns 水乡/n 建设/v [动员/v 大会/n]/nz ，/w 以/p 治水/vi 为/p 突破口/n 启动/v 美丽/a 浙南/ns 水乡/n 建设/vn ，/w 计划/n 用/p 八年/t 时间/n 实施/v [千亿/m 系列/n]/mq 工程/n 。/w 记者/nnt 从/p [水利/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 自/p 启动/v 以来/f ，/w 全市/n 已/d 开工/vi “/w [五/m 水/n]/mq ”/w 共/d 治/v 工程/n [11/m 个/q]/mq ，/w 投资/vn [45/m 亿元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w [市/n 水利局/nis]/nt 在/p 珊/ng 溪/ng [水源/n 保护/vn]/nz 的/ude1 经验/n 成功/a 入选/v 2013/m 中国/ns 基层/n 治水/vi 十大/mq 经验/n 。/w 
珊/ng 溪/ng [水源/n 保护/vn]/nz 经验/n 成功/a 入选/v 2013/m 中国/ns 基层/n 治水/vi 十大/mq 经验/n 
[水利/n 投资/vn]/nz 连续/a 两年/mq 全省/n 第一/m 
“/w 2012年/t 温州/ns [水利/n 投资/vn]/nz [86/m 亿元/q]/mq ，/w 2013年/t 投资/vn [126/m 亿元/q]/mq ，/w 温州/ns 已/d 连续/a 两年/mq [水利/n 投资/vn]/nz 成/v 全省/n 第一/m 。/w ”/w 王振勇/nr 表示/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 全市/n 共/d 实施/v 水利/n [重点/n 项目/n]/nz [159/m 项/q]/mq ，/w 全年/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [126/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 46.5%/m 。/w 
今年/t ，/w 温州/ns 建设/vn 美丽/a 水乡/n [总体/n 计划/n]/nz 投资/vn [164/m 亿元/q]/mq ，/w 包含/v [水利/n 投资/vn]/nz [106/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 计划/n 投资/vn [17/m 亿元/q]/mq 全面/ad 完成/v [河道/n 生态/n 建设/vn]/nz 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 使/v 全市/n 河道/n 水生态/nz 有/vyou 较大/d 程度/n 的/ude1 改善/vn 。/w （/w 黄雪意/nr ）/w 
