人民网/nz 温州/ns 1月14日/t 电/n 今年/t 是/vshi 洞头/ns 旅游/vn [标志性/n 建筑/n]/nz 望海楼/nz 建/v 楼/n [1580/m 周年/q]/mq 。/w [洞头县/ns 文联/nis]/nz 拟/v 举办/vn 以/p “/w 海/n 的/ude1 呼唤/vn ，/w 走进/v 洞头/ns ”/w 、/w 望海楼/nz 建/v 楼/n 纪念/v 为/p 主题/n 的/ude1 海洋/n 诗歌/n 大赛/vn ，/w 现/tg 向/p 全国/n 征稿/vn 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 大赛/vn 旨在/v 颂扬/vn 洞头/ns 美好/a [自然/n 风光/n]/nz 和/cc [人文/n 历史/n]/nz ，/w 讴歌/v 新时代/nz 洞头/ns 人民/n 的/ude1 [创业/vn 精神/n]/nz 。/w 
参赛者/n 需/v 围绕/v 主题/n ，/w 突出/a [海洋/n 文化/n]/nz 内涵/n ，/w 创作/vn 每/rz 首/q 在/p [100/m 行/ng]/mq 以内/f 的/ude1 现代/ntc 诗/n 。/w 
征稿/vn 时间/n 从/p 1月4日/t 起/vf 至/p 5月30日/t 。/w 届时/d 将/d 举办/v 隆重/ad 的/ude1 [诗歌/n 朗诵/v 比赛/vn]/nz ，/w 并/cc 颁奖/vn 。/w [获奖/vn 作品/n]/nz 将/d 获/v 丰厚/a 奖金/n 与/cc 相应/vi 证书/n 。/w 详情/n 可/v 联系/vn 叶/ng 先生/n 0577-63480815/m 。/w （/w 黄雪意/nr ）/w 
