人民网/nz 温州/ns 1月14日/t 电/n 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 从/p 昨晚/t 起/vf 文成县/ns 南田/nrf 、/w 百丈漈/nz 、/w 桂山/nr 等/udeng 高山/n 地区/n 开始/v 飘起/nz 雪花/n ，/w [今天/t 清晨/t]/nz 树枝/n 上/f 已/d 挂起/v 了/ule “/w 冰棍/nf ”/w ，/w 地上/s 已经/d 铺/v 上/f 一层/mq 薄薄/nz 积雪/n 。/w 让/v 人/n 感受到/nz 了/ule 随之而来/vl 的/ude1 阵阵/q 寒意/n 。/w 
在/p 寒冷/a 冬季/t 里/f ，/w 看到/v 这/rzv 美丽/a 雪景/n 着实/d 令人/v 欣喜/a ，/w 远山/nz 近/a 水/n ，/w 山林/n 微白/nz ，/w 树上/s 、/w 车上/s 、/w 屋顶/n 上/f 、/w 田野/n 间/f 都/d 覆盖/v 上/f 了/ule 一层/mq 浅色/n 的/ude1 白/a 棉被/n 。/w 
据/p 文/ng 成/v [气象/n 部门/n]/nz 预报/vn ，/w 未来/t 几天/mq 文成县/ns 早晚/d 气温/n 较低/d ，/w [部分/n 地区/n]/nz 可/v 降至/vf 1/m ～/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou 冰冻/v ，/w 高山/n 地区/n 零下/s [2/m ℃/w]/mq ～/w [0/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou 严重/a 冰冻/v 。/w （/w 胡敏邱/nr 逸龙/nz ）/w 
