现在/t 不少/m 城市/n ，/w 肾功能/nz 在/p 衰竭/vi ，/w 污水/n 、/w 粪便/n 处理/vn 不/d 了/ule ；/w 肺功能/nz 弱化/v ，/w 绿地/n 供氧/nz 减少/v ，/w 雾霾/nz 频/ag 袭/v ；/w 肠道/n 消化/v 不良/a ，/w 资源/n 吸收/v 不好/a …/w …/w 
传统/n 水网/n 循环/vn 受阻/vi 、/w 水体/n [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 恶化/vn 、/w 城市/n 水系/n 的/ude1 消极/a 利用/v 已/d 导致/v “/w 水乡/n 北京/ns ”/w 这/rzv 一/m [城市/n 意象/n]/nz 的/ude1 逐步/d 消失/vi 。/w 
有的/rz 城市/n 的/ude1 路牌/n 指示/n 非常/d 细致/a ，/w 开车/vi 很/d 方便/a ，/w 坐/v 地铁/n 出行/vi 都/d 不会/v 走错路/nz 。/w 而/cc 北京/ns 好/a 多/a 地方/n 没有/v 指示牌/nz ，/w 有/vyou 了/ule 也/d 非常/d 不/d 清楚/a ，/w 不够/a 详细/a 。/w 
北京/ns 目前/t 提出/v 建设/vn 世界/n 城市/n 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 还/d 存在/v 发展/vn 方式/n 粗放/v 、/w 细节/n 漏洞/n 较多/d 等/udeng 问题/n ，/w 要/v 提高/vn 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 在/p 完善/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 要/v 提高/vn 管理者/nnt 的/ude1 管理/vn 水平/n 。/w 
[全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 王如松/nr 曾/d 对/p 城市/n 病/n 做/v 过/uguo 一个/mq 科学/n 的/ude1 比喻/n ：/w “/w 现在/t 不少/m 城市/n ，/w 肾功能/nz 在/p 衰竭/vi ，/w 污水/n 、/w 粪便/n 处理/vn 不/d 了/ule ；/w 肺功能/nz 弱化/v ，/w 绿地/n 供氧/nz 减少/v ；/w 肠道/n 消化/v 不良/a ，/w 资源/n 吸收/v 不好/a …/w …/w ”/w 如今/t 的/ude1 北京/ns 也/d 正是/v 如此/rzv ，/w 如同/v 一名/mq 正值/v 壮年/t 却/d 拖着/nz 一身/n 病/n 的/ude1 人/n ，/w 在/p 全力/d 建设/v 世界/n 城市/n 的/ude1 同时/c ，/w [资源/n 环境/n]/nz 却/d 遭遇/v 重重/z 危机/n 。/w 
观/vg 气色/n 
[城市/n 环境/n]/nz 难/a 追/v 发展/vn 步伐/n 
2014年/t 开/v 年/qt 伊始/vi ，/w [朝阳/ns 北路/n]/nz 柏林爱乐/nrf 小区/n 的/ude1 业主/n 们/k 仍/d 没有/v 迎来/v 新的/a 变化/vn ，/w 小区/n 西门/ns 前/f 的/ude1 道路/n 仍/d 是/vshi 黄土/n 飞扬/vi ，/w 路边/s 停放/v 的/ude1 汽车/n ，/w [几/d 分钟/qt]/mq 光景/n 就/d 覆盖/v 了/ule 厚厚/z 一层/mq 黄土/n ，/w 周边/n 多个/mq 工地/n 是/vshi 沙土/n 源头/n 。/w 居民/n 们/k 似乎/d 对/p 这种/r 情况/n 习以为常/vl ，/w 偶/d 有/vyou 老人/n 或/c 孩子/n 路过/v 时/ng ，/w 会/v 捂住/v 口鼻/nz 。/w 与/cc 此/rzs 相/d 类似/a 的/ude1 ，/w 能/v 引起/v 更多/ad 人/n 共鸣/vn 的/ude1 问题/n 是/vshi ，/w 走/v 在/p 二环/ns 路边/s ，/w 绿地/n 上/f ，/w 树/n 坑里/nz ，/w 随处可见/vl 宠物/n 粪便/n 及/cc 被/pbei 人们/n 随手/d 扔掉/v 的/ude1 垃圾/n 。/w 
去年/t 年底/f ，/w [北京市/ns 社科院/nis]/nt 公布/v 的/ude1 [城市/n 管理/vn]/nz 蓝皮书/n 《/w 中国/ns [城市/n 管理/vn]/nz 报告/n （/w 2012/m ）/w 》/w 显示/v ，/w 北京市/ns 的/ude1 “/w 社会/n 管理/vn ”/w 、/w “/w [环境/n 管理/vn]/nz ”/w 两/m 指标/n 在/p 全国/n 仅/d 分别/d 排/v 在/p [第/m 21/m 名/q]/mq 、/w [第/m 25/m 名/q]/mq 。/w 《/w 报告/n 》/w 分析/vn 指出/v ，/w “/w 像/v 上海/ns 、/w 北京/ns 这样/rzv 经济发展/v 水平/n 、/w [经济/n 管理/vn]/nz 水平/n 都/d 很高/d 的/ude1 城市/n ，/w 社会/n 管理/v 水平/n 却/d 接近/v 平均值/n 。/w 相反/vi ，/w 兰州/ns 、/w 南昌/ns 等/udeng 城市/n 经济发展/v 水平/n 和/cc [经济/n 管理/vn]/nz 水平/n 都/d 不/d 高/a ，/w 但是/c 社会/n 管理/v 水平/n 却/d 排/v 在/p 前列/n 。/w ”/w 
为何/ryv 会/v 出现/vn 上述/b 情况/n ？/w 《/w 报告/n 》/w 也/d 给/p 出/vf 了/ule 答案/n ：/w 北京/ns 城市/n [管理/vn 体制/n]/nz 存在/v “/w [城市/n 管理/vn]/nz 专业化/vn 改革/vn 、/w 部门/n 管理/vn 和/cc [部门/n 利益/n]/nz 造成了/v [城市/n 管理/vn]/nz 统筹/vd 协调/v 功能/n 缺失/n ；/w 环境规划/gg 、/w 建设/vn 管理/vn 联动/vn 跟不上/v 城市/n 发展/vn ，/w 加大/v 后续/vn 管理/v 难度/n ”/w 等/udeng 问题/n 。/w 
“/w 北京/ns 必须/d 正视/v 人口/n 、/w 资源/n 、/w 环境/n 的/ude1 矛盾/an ，/w 以/p 破解/v [特大/b 城市/n]/nz 服务/vn 、/w 管理/vn 的/ude1 难题/n 。/w ”/w 在/p 2013年/t 的/ude1 全国/n 两/m 会上/n ，/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w [北京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 郭金龙/nr 在/p 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 如是说/dl 。/w 
听/v 声息/n 
[城市/n 管理/vn]/nz 还/d 欠缺/vi 精细/a 
“/w 小时候/n 的/ude1 北京/ns 倒/vi 也/d 不是/c 特/ag 干净/a ，/w 但/c 好/a 在/p 是/vshi 人/n 少/a ，/w 而/cc 现在/t 人/n 多/a 了/ule ，/w 环境/n 就/d 变得/vi 更容易/nz 脏乱差/n 。/w ”/w 李林林/nr 说/v ，/w 如果/c 仅/d 从/p 政府/nis 管理/vn 的/ude1 角度/n 看/v ，/w 现在/t 要/v 比/p 过去/vf 强/a 很多/m ，/w 比如/v 胡同/n [背街/n 小巷/n]/nz 的/ude1 卫生/an 真是/d 今非昔比/vl 。/w “/w 北京市/ns 应该/v 追求/vn 更高/d 层次/n ，/w 注重/v 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 。/w ”/w 
对于/p 城市/n 的/ude1 [精细/a 化/v 管理/vn]/nz ，/w 作为/p 常常/d 出差/vi 的/ude1 他/rr ，/w 经常/d 也/d 会/v 拿/v 北京/ns 和/cc 其他/rzv 城市/n 相比/vi 。/w “/w 有的/rz 城市/n 的/ude1 路牌/n 指示/n 非常/d 细致/a ，/w 开车/vi 很/d 方便/a ，/w 坐/v 地铁/n 出行/vi 都/d 不会/v 走错路/nz 。/w 而/cc 北京/ns 好/a 多/a 地方/n 没有/v 指示牌/nz ，/w 有/vyou 了/ule 也/d 非常/d 不/d 清楚/a ，/w 不够/a 详细/a 。/w ”/w 李林林/nr 说/v 。/w 
李林林/nr 认为/v ，/w 北京市/ns 的/ude1 市容/n 环境/n 要/v 提升/vn ，/w 首先/d 要/v 调整/vn 产业/n ，/w 高耗能/n 、/w 高/a 污染/vn 、/w [劳动密集型/n 产业/n]/nz 要/v 外迁/nz ，/w 随着/p 这些/rz 产业/n 的/ude1 撤出/v ，/w 人/n 也/d 会/v 减少/vn ，/w 对/p [资源/n 环境/n]/nz 的/ude1 消耗/vn 和/cc 破坏/v 自然/n 就/d 减少/v 了/ule 。/w 
李林林/nr 说/v ，/w 如今/t 北京/ns 好/a 多/a 河/n 湖/n 都/d 没有/v 水/n 了/ule ，/w 北京/ns 的/ude1 好/a 多/a 河/n 湖/n 都/d 被/pbei 填/v 埋/v 了/ule ，/w 干/v 了/ule 。/w 没有/v 水/n 就/d 没有/v 生气/a 。/w 好/a 多/a 公园/n 只有/c 树/n ，/w 没有/v 水/n ，/w 这样/rzv 也/d 不够/a 生态/n 。/w 
对于/p 这些/rz 意见/n ，/w 李林林/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 看法/n 只是/d 皮毛/n ，/w 专家/nnt 们/k 可能/v 有/vyou 更/d 权威/n 的/ude1 意见/n 。/w 
问/v 症状/n 
[都市/n 水乡/n]/nz 逐步/d 消失/vi 
[北京市/ns 社科院/nis]/nt [城市/n 环境/n]/nz 研究专家/nnd 、/w [助理/nnt 研究员/nnt]/nnt 赵清/nr 介绍/v ，/w 1991/m ～/w 2010年/t 这/rzv 一/m 新中国/nz 成立/vi 以来/f 旱/a 期/qv 最长/d 、/w 旱情/n 最/d 严重/a 的/ude1 十年/mq 中/f ，/w 北京市/ns 为/p 保证/v 全市/n 生产/v [生活/vn 用水/n]/nz 的/ude1 供需/n 平衡/a ，/w 长期/d 牺牲/v [生态/n 环境/n]/nz 需水/vn 、/w 动用/v 多年/mq 水/n 库存/n 水/n 以及/cc 持续/vd 超/v 采/v 地下水/n ，/w 最终/d 导致/v 水/n [生态/n 系统/n 服务/vn 功能/n]/nz 的/ude1 逐步/d 退化/vi ，/w 主要/b 表现/v 为/p 河流/n 、/w 湿地/n 的/ude1 [水环境/nz 容量/n]/nz 与/cc [水体/n 自净/nz]/nz 能力/n 大大/d 降低/v 、/w 湿地/n [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 丧失/vn 等/udeng 。/w 
研究/vn 表明/v ，/w 北京市/ns [社会/n 经济/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn 、/w [水资源/n 短缺/vi]/nz 以及/cc 污水处理/v 设施/n 建设/vn 的/ude1 相对/d 滞后/v 是/vshi 造成/v 城市/n 水/n [生态/n 失衡/vi]/nz 的/ude1 重要/a 原因/n ，/w 水/n [生态/n 失衡/vi]/nz 逐步/d 加剧/v 了/ule [水生态/nz 系统/n]/nz 功能/n 的/ude1 退化/vn ，/w 后者/rzv 已/d 成为/v 北京市/ns [社会/n 经济/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 主要/b 障碍/n 。/w 
此外/c ，/w 北京市/ns 曾经/d 的/ude1 水乡/n 正在/d 濒临/v 消失/vn ，/w 赵清/nr 根据/p 历史/n 考证/v 得出/v ，/w 历史/n 上/f 的/ude1 北京市/ns ，/w 曾经/d 是/vshi 一个/mq 水资源/n 丰富/a 的/ude1 水乡/n ，/w 二环路/ns 的/ude1 积水潭/ns 、/w 王府井/ns 的/ude1 金鱼池/nz 这些/rz 如今/t 只有/c 名字/n 跟/p 水/n 有关/vn 的/ude1 区域/n ，/w 历史/n 上/f 都/d 曾/d 是/vshi 水源/n 丰富/a 。/w 自古/d 就/d 存在/v 由/p 永定河/ns 等/udeng [五/m 条/q]/mq 主要/b 河流/n 水系/n 构成/v 的/ude1 北京/ns 水网/n ，/w 造就/v 了/ule 独特/a 的/ude1 北京/ns 城市/n 水/n [生态/n 文化/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 随着/p 北京/ns [城市/n 建设/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 开展/vn ，/w [人居/n 环境/n]/nz 不断/d 侵蚀/v 自然/n 水域/n ，/w 并/cc 造成/v 后者/rzv 的/ude1 大幅/d 缩减/v 。/w 传统/n 水网/n 循环/vn 受阻/vi 、/w 水体/n [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 恶化/vn 、/w 城市/n 水系/n 的/ude1 消极/a 利用/v 已/d 导致/v “/w 水乡/n 北京/ns ”/w 这/rzv 一/m [城市/n 意象/n]/nz 的/ude1 逐步/d 消失/vi 。/w 
摸/v 脉象/n 
污水处理/v 超载/vn 运行/vn 
[北京市/ns 社科院/nis]/nt [城市/n 环境/n]/nz 研究专家/nnd 、/w [助理/nnt 研究员/nnt]/nnt 赵清/nr 通过/p 多年/mq 的/ude1 调研/vn 研究/vn ，/w 对/p 北京市/ns 的/ude1 水环境/nz 和/cc 垃圾/n 等/udeng 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w 她/rr 认为/v ，/w 北京/ns 水/n [生态/n 环境/n]/nz 因为/c 长期/d 超/v 采/v 地下水/n 、/w 过度/d 占用/v [生态/n 需水/vn]/nz 导致/v 城市/n 水/n [生态/n 系统/n 服务/vn 功能/n]/nz 退化/vi 。/w 
赵清/nr 同时/c 指出/v ，/w [污水/n 处理/vn 能力/n]/nz 跟不上/v 城市/n 发展/v 步伐/n ,/w 尤其/d 城市/n 与/cc 郊区/s [污水/n 处理/vn 能力/n]/nz 发展/vn 不/d 平衡/a ，/w 郊区/s [污水/n 处理率/n]/nz 普遍/ad 滞后/v 于/p 城区/n 的/ude1 [污水/n 处理率/n]/nz 。/w 
赵清/nr 认为/v ，/w 除了/p 水/n 环境污染/gg 日益/d 严重/a 外/f ，/w 还有/v 一点/mq 就是/v 城市/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 的/ude1 处理/vn [迫切/ad 需要/v]/nz 解决/v 。/w 目前/t 北京市/ns [城市/n 人口/n]/nz 的/ude1 增长/vn 加大/v 城市/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 负荷/n 。/w 2012年/t ，/w 北京/ns 城区/n [生活/vn 垃圾/n]/nz [无害化/vn 处理/vn]/nz 率/v 为/p 100%/m ，/w 郊区/s [生活/vn 垃圾/n]/nz [无害化/vn 处理/vn]/nz 率/v 为/p 97.25%/m 。/w 按/p 目前/t 垃圾/n 产生/v 量/n 与/cc 填/v 埋/v 速度/n ，/w 北京/ns 大多数/m [垃圾/n 填/v 埋/v 场/qv]/nz [四/m 至/p 五/m 年/qt]/mq 内/f 即/v 填满/v 封/q 场/qv 。/w 垃圾/n 量/n 大/a 、/w [处理/vn 能力/n]/nz 的/ude1 相对/d 滞后/v 导致/v 处理/vn 设施/n 普遍/ad 超负荷/b 运转/vi 。/w 
从/p 北京/ns 全市/n 来看/u ，/w 从/p 家庭/n 到/v 社区/n 再/d 到/v [垃圾/n 转运站/n]/nz 、/w [垃圾/n 填/v 埋/v 场/qv]/nz 或/c 焚烧/v 场/qv 的/ude1 [垃圾/n 分类/vn 处理/vn]/nz 的/ude1 完整/a 系统/n 尚未/d 建立/v 。/w 
北京市/ns [城市/n 垃圾/n]/nz 目前/t 主要/b 采用/v 填/v 埋/v 方式/n 处理/vn ，/w 由于/p 处理/v 设施/n 超负荷/b 运转/vi 导致/v 部分/n 垃圾/n 的/ude1 裸露/vn 堆放/v ，/w 将/d 对/p 城市/n [大气/n 环境/n]/nz （/w 裸露/v 垃圾/n 颗粒物/n ）/w 、/w 水环境/nz （/w 填/v 埋/v 垃圾/n 的/ude1 渗漏/vn 液/ng ）/w 、/w [土壤/n 环境/n]/nz （/w 垃圾/n 堆放/v 和/cc 填/v 埋/v 占用/vn 的/ude1 土壤/n ）/w 造成/v 一系列/b 污染/vn 。/w 
中药/n 方/q 
网格/n 员/ng 全程/n 监控/v 城市/n “/w 部件/n ”/w 和/cc 事件/n 
1/m 【/w 治理/v 目标/n 】/w 
环境/n 考评/v 区县/n 排名/vi 
北京/ns 的/ude1 这场/r 城市/n 病/n ，/w 早已/d 引起/v 了/ule 重视/v ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 吹响/v 了/ule 治理/v 城市/n 病/n 的/ude1 号角/n 。/w 去年/t 3月28日/t ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 召开/v [生态/n 文明/n]/nz 和/cc 城乡/n [环境/n 建设/vn]/nz [动员/v 大会/n]/nz ，/w 要求/n 集中/v 整治/vn [大气/n 污染/vn]/nz 、/w 污水/n 、/w 垃圾/n 、/w [违法/vn 建设/vn]/nz 这/rzv 四大/n [城市/n 环境/n]/nz “/w 顽疾/n ”/w 。/w 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr 要求/n 各/rz 区县/n 、/w 各/rz 部门/n 明确/a 目标/n ，/w 立下/v “/w 军令状/n ”/w 。/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 则/d 表示/v ，/w 对于/p [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn ，/w 工作/vn 不/d 作为/p 的/ude1 官员/nnt 将/d 受到/v 问责/nz 。/w 
按照/p 会议/n 要求/n ，/w 北京市/ns 在/p 四大/n [城市/n 环境/n]/nz 领域/n 制订/v 了/ule 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 其中/rz 到/v 2015年/t 基本/a 实现/v “/w 无/v 垃圾/n 渣土/n 、/w 无/v 集中/vn 漂浮物/n 、/w 无/v 违法/vn 排污/vn 、/w 无/v 明显/a 臭味/n 、/w 无/v [违法/vn 建设/vn]/nz ”/w 的/ude1 “/w 五/m 无/v ”/w 目标/n ，/w 努力/ad 打造/v “/w 水/n 清/tg 、/w 岸/n 绿/a 、/w 安全/an 、/w 宜人/a ”/w 的/ude1 河/n 湖/n [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
随后/d 落实/v 的/ude1 会议/n 上/f ，/w 张延昆/nr 副市长/nnt 要求/n 在/p 市容/n 环境/n 方面/n ，/w 到/v 2015年/t 全市/n [环境/n 建设/vn]/nz 达到/v 卫生/an 脏乱/a 死角/n 基本/a 消除/v ，/w 环境/n [违法/vn 行为/n]/nz 得到/v 遏制/vn 。/w 
2/m 【/w 专家/nnt 支招/nz 】/w 
复原/vi 水系/n 疏通/v 水脉/nz 
作为/p 专家/nnt 的/ude1 赵清/nr 对/p 水环境/nz 和/cc [垃圾/n 处理/vn]/nz 方面/n 也/d 提出/v 了/ule 更加/d 科学/n 的/ude1 观点/n 。/w 赵清/nr 认为/v ，/w 北京/ns 应/v 完善/vn 水资源/n 的/ude1 综合管理/v 。/w 政府/nis 应/v 启动/vn 改革/v 水环境/nz [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 完善/v [水资源/n 管理/vn]/nz [法制/n 体系/n]/nz 。/w 充分/ad 利用/v [经济/n 杠杆/n]/nz ，/w 建立/v 合理/a [阶梯/n 水价/n]/nz 体系/n ，/w 加快/v 完善/vn 水资源/n [可持续/nz 管理/vn]/nz [法制/n 体系/n]/nz 和/cc 技术/n 保障/v 体系/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 赵清/nr 建议/n ，/w 北京市/ns 复原/vi 城市/n 水/n 文化/n 以/p 疏通/v 文化/n 水脉/nz 。/w 疏通/v 整合/vn 北京/ns 知名/a 水域/n 及其/cc 临水/v 文化/n 空间/n 在/p 内/f 的/ude1 水/n 文化/n 物质/n 载体/n ，/w 如/v 北海/ns 、/w 金鱼池/nz 、/w 陶然湖/nr 等/udeng ，/w 将/d 这些/rz 整合/vn 并/cc 贯穿/v 为/p 北京/ns [城市/n 文化/n]/nz 水脉/nz ，/w 借助/v 现代/ntc [城市/n 规划/n]/nz 理念/n 以/p 打造/v [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 “/w 文化/n 湿地/n ”/w 。/w 
垃圾/n 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 赵清/nr 提出/v ，/w 从/p 生产/vn 和/cc 生活/vn 的/ude1 诸多/m 环节/n 实现/v 垃圾/n 的/ude1 “/w 减量化/nz 、/w 资源化/vn 、/w 无害化/vn ”/w 。/w [全面/ad 推广/vn]/nz 并/cc 完善/v [垃圾/n 分类/vn]/nz 回收/v 系统/n ，/w 构建/v 城市/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 的/ude1 全过程/n 管理系统/gi 。/w 
她/rr 建议/n ，/w [垃圾/n 分类/vn]/nz 回收/vn 的/ude1 完备/a 系统/n 应/v 包括/v 源头/n 垃圾/n 的/ude1 分类/vn 减量化/nz 、/w 中间/f 集/q 运/v 垃圾车/n 的/ude1 分类/vn 体系/n 、/w [垃圾/n 分类/vn]/nz 转运站/n 以及/cc [垃圾/n 填/v 埋/v 场/qv]/nz 分类/vn 体系/n 建设/vn ，/w 在/p 这/rzv 一/m 过程/n 中/f ，/w 配套/vn 相应/vi 的/ude1 [垃圾/n 分类/vn]/nz 回收/vn 处理/vn 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 、/w 合理/a 的/ude1 垃圾/n 收费/vn 制度/n 、/w 统筹/v [管理/vn 体制/n]/nz 以及/cc 激励/v 性/ng 的/ude1 [市场化/vn 运作/vn]/nz 机制/n 。/w 
3/m 【/w 加大/v 投入/vn 】/w 
10亿/m 资金/n 扮/v 靓/n 市容/n 
作为/p 市政/n 部门/n —/w —/w [首都/n 环境/n 建设/vn 办公室/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 吴亚梅/nr 介绍/v ，/w 按照/p 北京/ns [环境/n 建设/vn]/nz 目标/n ，/w 三年/t 内/f ，/w 全市/n [环境/n 建设/vn]/nz [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 将/d 连成/v “/w 大网/n ”/w ，/w 覆盖/v 全市/n 范围/n ，/w 通过/p 网格/n 员/ng 对/p 城市/n 的/ude1 “/w 部件/n ”/w 和/cc “/w 事件/n ”/w 进行/vn 全程/n 监控/vn 的/ude1 动态/n 监管/vn 。/w 吴亚梅/nr 表示/v ，/w 此前/t ，/w 全市/n 出现/v [环境/n 问题/n]/nz 均/d 是/vshi 区县/n 各自/rr 处理/vn ，/w 目前/t 全市/n 已经/d 着手/v 研究/vn [环境/n 建设/vn]/nz [精细/a 化/v 管理/vn]/nz [长效/b 机制/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 每个/r 区县/n 都/d 连成/v 大网/n ，/w 随时/d [发现/v 问题/n]/nz ，/w [处理/vn 问题/n]/nz ，/w 最终/d 实现/v 城市/n 的/ude1 [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 。/w 
首都/n 环境/n 办/v 相关/vn 官员/nnt 表示/v ，/w 2014年/t 北京市/ns 将/d 对/p 市容/n 环境/n 的/ude1 投入/vn 实现/v 历史/n 最多/ad ，/w 预计/v [10/m 亿元/q]/mq 资金/n 用于/v [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 届时/d 北京市/ns 的/ude1 市容/n 市貌/n 将/d 获得/v 显著/ad 提升/v ，/w 实现/v 大/a 变样/vi 。/w 
“/w 北京市/ns 目前/t 提出/v 建设/vn 世界/n 城市/n 的/ude1 目标/n ，/w 需要/v 提高/vn 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 水平/n 。/w ”/w [清华大学/ntu 社会科学/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 李强/nr 表示/v ，/w 北京/ns [城市/n 建设/vn]/nz 与/cc 管理/vn 在/p 硬件/n 方面/n 的/ude1 进步/vn 速度/n 明显/a 高于/v [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 等/udeng 软件/n 方面/n 的/ude1 进步/vn 速度/n 。/w 
李强/nr 说/v ，/w 北京/ns 目前/t 提出/v 建设/vn 世界/n 城市/n 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 还/d 存在/v 发展/vn 方式/n 粗放/v 、/w 细节/n 漏洞/n 较多/d 等/udeng 问题/n ，/w 因此/c 需要/v 提高/vn 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 在/p 完善/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 要/v 提高/vn 管理者/nnt 的/ude1 管理/vn 水平/n ，/w 促进/v 市民/n 对/p 城市/n 发展/vn 的/ude1 参与/vn 。/w 
西/f 药方/n 
科学/n 治理/v 城市/n 给/p 环境/n 留足/v 空间/n 
一/m 、/w 留/v 地/ude2 不/d 开发/vn 
被/pbei 誉为/v “/w [花园/n 城市/n]/nz ”/w 和/cc “/w [城市/n 花园/n]/nz ”/w 的/ude1 新加坡/nsf ，/w 在/p 规划/n 中/f 设定/v 9%/m 的/ude1 土地/n 要/v 被/pbei 保留/v ，/w 并用/vi 绿地/n 道路/n 连接/v 各个/rz 公园/n ，/w 全市/n 连贯/a 绿地/n 里程/n 已有/v [200/m 公里/q]/mq ，/w 到/v 2030年/t 将/d 增至/v [360/m 公里/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 新加坡/nsf [大力/d 发展/vn]/nz “/w [垂直/vd 绿化/vn]/nz ”/w ，/w 在/p 建筑物/n 外墙/n 、/w 内部/f 楼层/n 和/cc 屋顶/n 上/f 铺设/v “/w [空中/s 花园/n]/nz ”/w 。/w 
二/m 、/w [垃圾/n 分类/vn]/nz 细/a 
日本/ns 的/ude1 垃圾/n 大致/d 分为/v 可/v 
燃物/nz 、/w 不/d 可燃物/nz 、/w 资源/n 类/q 、/w 粗大/a 类/q 、/w 有害/a 类/q ，/w 并且/c 每周/r 按/p 日/b 定/v 类/q 回收/vn ，/w 但/c 何/ry 为/p 可燃物/nz 、/w 何/ry 为/p 不/d 可燃物/nz 、/w 星期/n 几/m 回收/vn ，/w 各个/rz 地区/n 的/ude1 规定/n 不尽/d 相同/a ，/w 主要/b 根据/p 各地区/nz 的/ude1 燃烧炉/nz 功能/n 、/w 填/v 埋/v 方式/n 而/cc 略/d 有/vyou 差异/n （/w 比如/v 塑料袋/n ，/w 有些/rz 地区/n 分为/v 可燃物/nz ，/w 有些/rz 则/d 分为/v 不/d 可燃物/nz ）/w 。/w 
若/c 搬家/vi 到/v 新/a 地区/n ，/w 每个/r 地区/n 行政部门/n 的/ude1 网络/n 主页/n 上/f 都/d 挂着/v 详细/a 的/ude1 [垃圾/n 分类/vn]/nz 表/n 、/w 回收/v 日历/n ，/w 垃圾/n 投放/v 处/n 也/d 大多/d 贴/v 有/vyou [垃圾/n 分类/vn]/nz 海报/n （/w 上面/f 还/d 画/v 有/vyou 垃圾/n 实物/n 图像/n ）/w ，/w 一/m 查/v 即/v 知/v 。/w 
日本人/nz 的/ude1 [垃圾/n 分类/vn]/nz 能够/v 如此/rzv 细致/a ，/w 而且/c 渗透/v 成为/v 全体/n 国民/n 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 习惯/n ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 其/rz 从小/d 开展/v 的/ude1 环保/n 教育/vn 等/udeng 。/w 
三/m 、/w 科学/n 利用/v 水/n 
以色列/nsf 地处/v 干旱/a 缺水/v 的/ude1 [中东/ns 地区/n]/ns ，/w 以色列/nsf 却/d 运用/v 高科技/n 和/cc 先进/a 的/ude1 [管理/vn 方法/n]/nz 解决/v 了/ule 水资源/n 不足/an 的/ude1 问题/n ，/w 成为/v 世界/n 上/f [水资源/n 管理/vn]/nz 最/d 成功/a 的/ude1 国家/n 之一/rz 。/w 甚至/d 在/p 2013年初/t ，/w [以色列/nsf 水利局/nis]/nt 宣布/v 解除/vn 持续/vd 了/ule 七年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 “/w 严重/a 干旱/a ”/w 警告/vn ，/w 而/cc 在/p 这段/r 时期/n ，/w 以色列/nsf 家庭/n 的/ude1 平均/a 用水量/n 比/p 之前/f 的/ude1 十年/mq 降低/v 了/ule 10％/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 以色列/nsf 的/ude1 特色/n 做法/n 是/vshi 在/p 家庭/n 用水/n 的/ude1 收费/vn 方面/n ，/w 以色列/nsf 实施/v 阶梯/n 定价/n 。/w 2013年/t ，/w 每户/r 以色列/nsf 家庭/n 每月/r 用水/n 在/p [3/m ./w 5/m 立方米/q]/mq 以内/f 的/ude1 部分/n 收费/vn 标准/n 为/p 每/rz 立方米/q 9.09/m 谢克尔/nrf ，/w 约/d 为/p 人民币/n [16/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 超出/v 这个/rz 范围/n 的/ude1 部分/n 每/rz 立方米/q 则/d 要/v 收取/vn 14.6/m 谢克尔/nrf ，/w 约/d 为/p 人民币/n [25/m 元/q]/mq 。/w 
另一方面/c ，/w 以色列/nsf 创新/vi 的/ude1 [污水/n 处理/vn 技术/n]/nz ，/w 如/v 电磁/n [水处理/nz 技术/n]/nz 、/w 紫外线/n [净水/n 技术/n]/nz 等等/udeng ，/w 使/v 其/rz 最大限度/nz 地/ude2 将/d 污水/n [回收/vn 利用/v]/nz 。/w 以色列/nsf 的/ude1 污水/n [回收/vn 利用率/n]/nz 高达/v 75％/m ，/w 居/v 全球/n 之/uzhi 首/q ，/w 远/a 高于/v 世界/n [其他/rzv 国家/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 以色列/nsf 先进/a 的/ude1 海水/n 和/cc [咸水/nz 淡化/v]/nz 技术/n 也/d 有效地/nz 缓解/v 了/ule 水资源/n 的/ude1 不足/an 。/w 以色列/nsf 全国/n 共有/v [5/m 家/q]/mq [海水/n 淡化/v 厂/n]/ntcf ，/w 目标/n 是/vshi 到/v 2020年/t ，/w 全国/n [海水/n 淡化/v]/nz 量/n 将/d 达到/v [7/m ./w 5/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 用水量/n 的/ude1 38％/m 。/w 
T08/x 、/w T09/x 版/n 采写/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 文静/a 
