“/w 有所/v 为/p 、/w 有所不为/vl ”/w ，/w “/w 要/v 什么/ry ，/w 舍/v 什么/ry ”/w ，/w 这/rzv 对于/p 北京/ns 是/vshi 一个/mq 重大/a 课题/n 。/w [北京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 郭金龙/nr 曾/d 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 要/v 促进/vn 各/rz 区县/n [差异化/nz 发展/vn]/nz 。/w 去年/t 12月/t ，/w 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr 在/p 市委/nis 全会/n 报告/n 中/f 指出/v ，/w 对于/p 产业/n 调整/vn ，/w 要/v 搞清楚/nz “/w 要/v 什么/ry ，/w 舍/v 什么/ry ”/w ，/w 加强/v 规划/n 引导/v 和/cc 统筹/vd 协调/v ；/w 一般/ad 加工/v 企业/n 和/cc 服装/n 、/w 建材/n 、/w 小商品/n 等/udeng [批发/vn 市场/n]/nz 要/v 实现/vn 腾龙/nz 换/v 鸟/n 。/w 
市/n 领导/n 的/ude1 这些/rz 重要/a “/w 思路/n ”/w ，/w 无不/d 体现/v 北京/ns 产业/n 调整/vn 的/ude1 重要性/n 。/w 专家/nnt 指出/v ，/w [产业/n 规划/n]/nz 能够/v 指引/vn 人/n 往/p 哪儿/rys 走/v ，/w 资源/n 往/p 哪儿/rys 集聚/vn ，/w 在/p 环境污染/gg 、/w 交通/n 拥堵/v 、/w [资源/n 短缺/vi]/nz 等/udeng “/w 城市/n 病/n ”/w 面前/f ，/w 合理/a 的/ude1 [产业/n 规划/n]/nz 才/d 是/vshi 解决/v “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 关键/n ，/w 建设/vn “/w [紧凑型/b 城市/n]/nz ”/w 能/v 缓解/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 。/w 
“/w 有所/v 为/p 、/w 有所不为/vl ”/w ，/w “/w 要/v 什么/ry ，/w 舍/v 什么/ry ”/w ，/w 这/rzv 对于/p 北京/ns 是/vshi 一个/mq 重大/a 课题/n 。/w 专家/nnt 指出/v ，/w [产业/n 规划/n]/nz 能够/v 指引/vn 人/n 往/p 哪儿/rys 走/v ，/w 资源/n 往/p 哪儿/rys 集聚/vn ，/w 在/p 环境污染/gg 、/w 交通/n 拥堵/v 、/w [资源/n 短缺/vi]/nz 等/udeng “/w 城市/n 病/n ”/w 面前/f ，/w 合理/a 的/ude1 [产业/n 规划/n]/nz 才/d 是/vshi 解决/v “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 关键/n ，/w 建设/vn “/w [紧凑型/b 城市/n]/nz ”/w 能/v 缓解/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 。/w 
观/vg 气色/n 
“/w 产业/n 都/d 在/p 这/rzv ，/w 人/n 当然/d 会/v 来/vf ”/w 
“/w 北京/ns 城市/n 大/a 机会/n 多/a ，/w 但/c 太/d 挤/v 了/ule ，/w 房租/n 又/d 贵/a ，/w 这/rzv 城市/n 也/d 没什么/vl 好/a 的/ude1 。/w ”/w 某/rz 论坛/n 上/f ，/w 一个/mq 外地/s 姑娘/n 如/v 是/vshi 抱怨/v 。/w 这/rzv 一/m 抱怨/v ，/w 引来/v 无数/m 共鸣/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 遭到/v 北京/ns 本地人/nz 的/ude1 “/w 反击/v ”/w ：/w 那/rzv 你/rr 怎么/ryv 不/d 回/v 你/rr 的/ude1 老家/n 呢/y ？/w 
这样/rzv 的/ude1 争论/vn ，/w 几乎/d 在/p 每一个/mq “/w 吐槽/nz ”/w 的/ude1 论坛/n 都/d 出现/v 过/uguo 。/w 事实/n 是/vshi ，/w 北京/ns 确实/ad 人/n [越来越/d 多/a]/nz 了/ule 。/w 
据/p [北京市/ns 统计局/nis]/nto 、/w [国家/n 统计局/nis]/nto [北京/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 2013年2月/t 公布/v 的/ude1 数据/n ，/w 截至/v 2012/m 年底/f ，/w 全市/n [常住/v 人口/n]/nz [2069/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 比/p 上/f 年末/t 增加/v [50/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
[中共中央/nt 党史/n 研究室/nis]/nt 主任/nnt 欧阳淞/nr 在/p 去年/t 全国/n 两/m 会上/n 表示/v ，/w 从/p 1990年/t 到/v 2011年/t 的/ude1 21年/t 里/f ，/w 北京/ns 差不多/al 增加/v 了/ule 1990年/t 一个/mq 北京城/n 的/ude1 人口/n 。/w 而/cc 从/p 2000年/t 到/v 2011年/t 的/ude1 11年/t ，/w 增加/v 了/ule [637/m 万/d 人/n]/mq ，/w 是/vshi 前/f 一个/mq 十年/mq 增加/v [人口/n 数量/n]/nz 的/ude1 两倍/mq 多/a 。/w [10/m 余年/q]/mq 来/vf 北京/ns [外来/b 人口/n]/nz 翻/v 一倍/mq 。/w 
人/n 为什么/ryv 会/v 来/vf ，/w 原因/n 不难/d 探究/v 。/w 北京/ns 产业/n 多/a ，/w 很多/m 顶级/b 产业/n 与/cc 资源/n 聚集/v ，/w 产业/n 的/ude1 吸引力/n 自然/n 会/v 让/v 人口/n 增加/v 。/w 如果/c [产业/n 规划/n]/nz 没有/v 层次/n ，/w 什么/ry 产业/n 都/d 不/d 愿意/v 舍弃/v ，/w 就/d 不能/v 简单/a 地/ude2 “/w 怪/a 什么/ry 人/n 都/d 来/vf ”/w 。/w 
在/p 较短/d 时间/n 内/f 完成/v 人口/n 的/ude1 速/ag 增/v ，/w 规划/n 却/d 未能/v 跟上/v 脚步/n ，/w 于是/cc “/w 产业/n ”/w 和/cc “/w 住宅/n ”/w 被/pbei 分开/vi 了/ule ，/w 职/ng 住/vi 不/d 平衡/a 造就/v 了/ule 通州/ns 、/w 天通苑/nz 等/udeng “/w 睡城/nz ”/w ，/w 交通/n 压力/n 又/d 大/a 了/ule 。/w 
各/rz 区县/n 在/p 执行/v 规划/n 时/ng 的/ude1 “/w 各自为政/vl ”/w ，/w 一些/mq [低端/nz 产业/n]/nz 的/ude1 疏于/v 规划/n 和/cc 管理/vn ，/w 更/d 破坏/v 了/ule 规划/n 的/ude1 整体/n 性/ng ，/w 给/p 城市/n “/w 添堵/nz ”/w 。/w 
听/v 声息/n 
上班/vi 地方/n 离家/vi 近/a 点/qt 就/d 好/a 了/ule 
家住/v 大兴/v 黄村/ns 的/ude1 张先生/nz ，/w 上班/vi 地点/n 在/p 西/f 北三环/ns 附近/f ，/w 每天/r 先/d 坐/v 地铁/n 再/d 换/v 公交/b ，/w 速度快/nz 点/qt 单程/n [1/m 小时/n]/mq [40/m 分钟/qt]/mq 左右/f 。/w 
然而/c 更/d 让/v 张先生/nz 觉得/v “/w 不可思议/al ”/w 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 媳妇/n 有时候/d 要/v 去/vf 买/v 东西/n ，/w 无论/c 高档/b 的/ude1 还是/c 一般/ad 的/ude1 ，/w 都/d 要/v 去/vf 市/n 里/f ，/w 因为/c 大/a 商场/nis 在/p 市/n 里/f ，/w 而/cc 一些/mq [批发/vn 市场/n]/nz 比如/v 动物园/n 、/w 木樨园/nz ，/w 也/d 在/p 市/n 里/f 。/w ”/w 
在/p 动物园/n 、/w 大红门/nz 等/udeng 一些/mq [批发/vn 市场/n]/nz 传出/v 要/v 外迁/nz 时/ng ，/w 曾经/d 引发/v 很多/m 争议/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 并不/d 愿意/v 搬迁/vn ，/w 不过/c 张先生/nz 立场/n 不同/a ，/w “/w [一/d 来/vf]/mq 市区/s 没/d 那么/c 堵/v ，/w 我们/rr 上班/vi 畅通/an 点/qt ，/w [二/m 来/vf]/mq 如果/c 迁/v 到/v 郊区/s ，/w 万一/m 迁/v 到/v 大兴/v 呢/y ，/w 还/d 能/v 带动/vn 我们/rr 郊区/s 的/ude1 经济发展/v 呢/y ！/w ”/w 
持/v 这种/r 想法/n 的/ude1 ，/w 不止/v 张先生/nz 一个/mq 。/w 丰台区/ns 丽泽/nz 商务区/n 附近/f 的/ude1 居民/n ，/w 盼望/v 丽泽/nz 商务区/n 的/ude1 真正/d 开业/vi ，/w 已经/d 很久/d 了/ule 。/w 
“/w 谁/ry 都/d 知道/v ，/w 这里/rzs 要/v 发展/vn 成/v 金融/n 区/n ，/w 以后/f 这里/rzs 的/ude1 房子/n 肯定/v 涨价/vn ，/w 环境/n 也/d 会/v 变好/nz 。/w ”/w 附近/f 居民/n 王明/nr 说/v ，/w “/w 可以/v 拿/v 金融街/nz 对比/vn 嘛/y ，/w 如果/c 丽泽/nz 成为/v 第二个/mq 金融街/nz ，/w 我们/rr 这里/rzs 就/d 变/v 高端/nz 了/ule 。/w ”/w 
问/v 症状/n 
区县/n 产业/n 现/tg [同/p 质化/nz 竞争/vn]/nz 
[北京/ns 城市/n 规划/n 学会/v]/nt 原/b 秘书长/nnt 、/w 高级/a 规划师/nnt 高毅存/nr 说/v ，/w 北京/ns 产业/n 最近/t 这些/rz 年/qt 调整/vn 很大/d ，/w 布局/n 也/d 优化/v 很多/m ，/w 重化工/nnd 企业/n 比如/v 首钢/n 迁出/v ，/w 起到/v 了/ule 举足轻重/vl 的/ude1 作用/n 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 由于/p 早期/f 规划/n 不够/a 长远/a ，/w 所以/c 一些/mq 重工业/n 安排/v 布局/n 不/d 恰当/a ，/w 导致/v 了/ule 今天/t 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 严重/a 。/w 北京/ns 是/vshi 一个/mq 大城市/n ，/w “/w 要/v 养/v 这么/rz 多/a 人/n ，/w 不/d 可能/v 没有/v 产业/n ，/w 但/c 有些/rz [产业/n 布局/n]/nz 有/vyou 问题/n 。/w ”/w 
高毅存/nr 说/v ，/w 比如/v 房山/ns 的/ude1 炼油/vn ，/w [日常/b 生活/vn]/nz 中/f 不可或缺/al ，/w 也/d 是/vshi 利税/n 大户/n ，/w 在/p GDP/x 指标/n 下/f ，/w 很难/d 退出/v ，/w 但是/c 炼油厂/nis 对/p 环境/n 的/ude1 影响/vn 不可/v 低估/v 。/w 
区县/n 产业/n [同/p 质化/nz 竞争/vn]/nz 加剧/v ，/w 同样/d 是/vshi 规划/n 布局/n 不够/a 长远/a 的/ude1 结果/n 。/w 比如/v 丽泽/nz 商务区/n 建/v 好/a 后/f ，/w 与/cc 金融街/nz 的/ude1 [功能/n 定位/vn]/nz 如何/ryv 区分/v ？/w 怎么/ryv 做到/v [差异化/nz 发展/vn]/nz ？/w 
[北京大学/ntu 城市/n 与/cc 区域/n 规划/n 系/v]/nz 主任/nnt 、/w 教授/nnt 吕斌/nr 说/v ，/w “/w 不光/c 是/vshi 北京/ns ，/w 很多/m 城市/n 都/d 搞/v 金融/n ，/w 搞/v 了/ule [20/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 朝阳区/ns 的/ude1 CBD/x 到/v 西二环/nz ，/w 前后/f [一/d 公里/q]/mq ，/w 就/d 有/vyou 很多/m 功能/n 重合/vi ，/w 丰台区/ns 也/d 要/v 搞/v ，/w 盖/v [很多/m 楼/n]/mq 。/w 这些/rz 商务区/n 不是/c 说/v 银行/nis 取款/vi 点/qt ，/w [一/d 公里/q]/mq 就/d 得/ude3 有一个/mq 的/ude1 。/w ”/w 
高毅存/nr 也/d 对/p 区县/n 同/p 质化/nz 表达/v 了/ule 同样/d 的/ude1 担心/vn ，/w “/w 一下子/mq 出来/vf 一大堆/mq BD/x ，/w 北京/ns 就/d 既有/v 金融街/nz ，/w 又/d 有/vyou 丽泽/nz 商务区/n ，/w 还有/v 东四环/nz 环渤海/ns 总部/nis 商务区/n ，/w 最后/f 就/d 会/v 搞/v 不/d 清/tg 谁/ry 叫/vi CBD/x 了/ule ，/w 谁/ry 也/d 发展/vn 不好/a 。/w ”/w 
摸/v 脉象/n 
治理/v [低端/nz 产业/n]/nz 勿/d 一刀切/vi 
针对/p 产业/n 分配/v 不合理/nz 带来/v 的/ude1 污染/vn 问题/n ，/w 高毅存/nr 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w “/w 将来/t 应/v 多/a 发展/v 服务业/n ，/w 着力/vd 扶持/v 无污染/b 的/ude1 产业/n ，/w [传统/n 农业/n]/nz 逐渐/d 转化/v 为/p [观光/vn 农业/n]/nz 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 工业/n 要/v 逐渐/d 优化/v ，/w 污染/vn 严重/a 的/ude1 退出/vn 北京/ns 。/w ”/w 
而/cc 对于/p 城区/n 内/f 吸引/v 大量/m 人流/n 、/w 物流/n ，/w 造成/v 交通/n 拥堵/v 的/ude1 [小商品/n 市场/n]/nz ，/w 政府/nis 已经/d 在/p 行动/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 专家/nnt 希望/v 看到/v 的/ude1 ，/w 同时/c 也/d 期望/v 政府/nis 不/d 采取/v “/w 一刀切/vi ”/w 的/ude1 治理/vn 方式/n 。/w 
北京市/ns 西城区/ns 副区长/nnt 孙硕/nr 表示/v ，/w [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 的/ude1 批发/vn 业态/n 将/d 从/p [中心/nis 城区/n]/nz 迁出/v ，/w 剩下/v 的/ude1 不是/c 所有/b 的/ude1 服装/n 都/d 一刀切/vi 。/w 目前/t 北/f 展/vg 地区/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 升级/vi 还/d 处于/v 准备/vn 阶段/n ，/w 不/d 设/v 具体/a 时间表/n 。/w 目前/t 还/d 处于/v [市场/n 调研/vn]/nz 、/w [专家/nnt 论证/vn]/nz 、/w 协调/v 准备/vn 、/w [政策/n 研究/vn]/nz 阶段/n 。/w 
[北京/ns 城市/n 规划/n 学会/v]/nt 原/b 秘书长/nnt 、/w 高级/a 规划师/nnt 高毅存/nr 表示/v ，/w [小商品/n 市场/n]/nz 在/p 一定/b 历史/n 阶段/n ，/w 起/vf 了/ule 积极/ad 的/ude1 作用/n ，/w 在/p 经济/n 不/d 太/d 发达/a 时/ng ，/w 给/p 百姓/n 带来/v 很多/m 便利/an 。/w 他/rr 建议/n ，/w 不妨/d 从/p 提高/v [经营/vn 模式/n]/nz 、/w 经营/v 档次/n 和/cc 规范化/vn 入手/vi 。/w 
吕斌/nr 建议/n ，/w 有的/rz 市场/n 可以/v 保留/vn ，/w 但/c 有一个/mq 前提/n ，/w 首先/d 要/v 符合/v [安全/an 标准/n]/nz 、/w [卫生/an 标准/n]/nz ，/w 不能/v 成为/v 城市/n 里/f 藏污纳垢/vl 的/ude1 地方/n ，/w 失火/vi 时/ng 消防车/n 都/d 进/vf 不/d 去/vf ，/w “/w 不要/d 一刀切/vi 都/d 清/tg 走/v ，/w 要/v 留/v 一些/mq 文化/n 气息/n 、/w 一些/mq 便利/an ，/w 让/v 城市/n 人/n 有/vyou 可/v 溜达/v 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 
中药/n 方/q 
区县/n 根据/p 自身/rr 条件/n 主打/v 不同/a 产业/n 
1/m 【/w 功能/n 配置/vn 】/w 
北京/ns 应/v 建/v 紧凑/a 城市/n 
无论是/c 在/p 市民/n 、/w 专家/nnt 包括/v 政府/nis 的/ude1 认识/vn 中/f ，/w 职/ng 住/vi 不/d 平衡/a 都/d 是/vshi 造成/v “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 职/ng 住/vi 不/d 平衡/a ，/w 也/d 正是/v [产业/n 布局/n]/nz 的/ude1 不/d 甚/dg 合理/a 造成/v 的/ude1 。/w 有的/rz 是/vshi [总体/n 规划/n]/nz 做好/v 了/ule ，/w 区县/n 执行/v 时/ng 却/d 走/v 偏/d 。/w 
何/ry 为/p [紧凑型/b 城市/n]/nz ？/w 吕斌/nr 说/v ，/w 不是/c 指/v 要/v 把/pba 北京/ns 建设/vn 成为/v 一个/mq [建筑/n 密度/n]/nz 很高/d 的/ude1 城市/n ，/w 而是/c 缩短/v 通勤/nz 距离/n ，/w 比如/v 在/p [产业/n 园区/n]/nz 周围/f ，/w 较短/d 的/ude1 通勤/nz 距离/n ，/w 或者/c 在/p [公共/b 交通/n]/nz 能/v 方便/a 抵达/v 的/ude1 地方/n 就/d 有/vyou 住宅/n 。/w 
建设/v 新城/ns ，/w 是/vshi 能/v 有效/a 做到/v 职/ng 住/vi 平衡/a 的/ude1 一个/mq 契机/n 。/w 吕斌/nr 说/v ，/w 在/p 建/v 工业/n 新城/ns 时/ng ，/w 初期/f 可以/v 产业/n 为主/vi ，/w 但/c 最好/d 是/vshi 同步/vd 建设/v 住宅/n ，/w 基本上/d 要/v 做好/v 配套/vn 。/w [工业/n 布局/n]/nz 时/ng ，/w 要/v 配套/vn [生活/vn 服务/vn 设施/n]/nz ，/w “/w 前院/s 上班/vi ，/w 后院/n 住宿/vn ，/w 这/rzv 很难/d ，/w 但/c 要/v 有/vyou 个/q [紧凑型/b 城市/n]/nz 的/ude1 概念/n ，/w 城市/n [基本/a 功能/n]/nz 齐全/a ，/w 生活/vn 便利/an ，/w 通勤/nz 要/v 近/a ，/w 大/a 运量/n 的/ude1 交通/n 系统/n 去/vf 支撑/v 。/w ”/w 
他/rr 进一步/d 强调/v 说/v ，/w [这个/rz 城市/n]/nz ，/w 摊/ng 大饼/n 不能/v 太大/d ，/w 工业/n 一定/b 要/v 拿/v 出去/vf ，/w 紧凑型/b 的/ude1 新城/ns 组团/vi 特别/d 重要/a 。/w 
[北京/ns 城市/n 规划/n 学会/v]/nt 原/b 秘书长/nnt 、/w 高级/a 规划师/nnt 高毅存/nr 提出/v 类似/a 的/ude1 建议/n ，/w 他/rr 同时/c 建议/n ，/w 政府/nis 应/v 带头/vn 外迁/nz ，/w 做到/v 功能/n 分解/v 。/w 
“/w 我们/rr 早/a 在/p 20年前/t 就/d 提出/v 在/p 通州/ns 建立/v 副中心/nz ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 事/n 应该/v 政府/nis 先/d 带头/vd ，/w 而/cc 不是/c 商家/n 带头/vd ，/w [政府/nis 机构/n]/nz 带头/vd 外迁/nz ，/w 资源/n 自然/n 就/d 会/v 跟着/v 外迁/nz 平衡/a ，/w 所以/c 这些/rz 结构性/n 的/ude1 问题/n ，/w 就要/d 从/p 上边/f 下决心/vi 。/w ”/w 高毅存/nr 说/v 。/w 
值得/v 欣慰/a 的/ude1 是/vshi ，/w 通州/ns 副中心/nz 近期/t 再次/d 被/pbei 北京/ns [相关/vn 部门/n]/nz 提起/v ，/w 如/v 能/v 早日/d 实现/v ，/w 对/p 破解/v “/w 城市/n 病/n ”/w 将/d 有/vyou 不/d 小/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
2/m 【/w 去/vf 同/p 质化/nz 】/w 
区县/n 主打/v 不同/a 产业/n 
16/m 区县/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 禀赋/n 和/cc 条件/n ，/w 针对/p 区县/n 同/p 质化/nz 发展/v 问题/n ，/w 高毅存/nr 表示/v ，/w “/w 最好/d 是/vshi 每个/r 区县/n 根据/p 不同/a 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz 和/cc [历史/n 文化/n]/nz ，/w 主打/v 不同/a 的/ude1 产业/n ，/w 路/n 走/v 得/ude3 更长/d ，/w 否则/c 城市/n 的/ude1 区县/n 内部/f 竞争/vn ，/w 最后/f 就/d 成/v 了/ule [恶性/b 竞争/vn]/nz 。/w ”/w 
除了/p 对/p 金融业/n 的/ude1 热衷/vn 外/f ，/w 其实/d 北京/ns 不同/a 区县/n 在/p 旅游业/n 的/ude1 发展/vn 上/f 也/d 非常/d 趋同/vn 。/w 
“/w 如果/c 一个/mq 区县/n 搞/v 了/ule 音乐节/n ，/w 其他/rzv 区县/n 也/d 跟着/v 搞/v ，/w 都/d 分/qt 不/d 清楚/a 是/vshi 哪个/ry 区县/n 的/ude1 特色/n 了/ule 。/w ”/w 高毅存/nr 说/v ，/w 北京/ns 平原/n 地区/n 和/cc 山区/n 有/vyou 很大/d 的/ude1 不同/a ，/w 山区/n 和/cc 浅/a 山区/n 根据/p 生态/n 发展/vn 旅游/vn ，/w [相对/d 来说/uls]/nz 做/v 低/a 强度/n 的/ude1 开发/vn ，/w 不要/d 过度/d 强调/v GDP/x ，/w 能够/v 生态/n 涵养/n 为主/vi ，/w 不要/d 所有/b 区县/n 下/f 同样/d 的/ude1 GDP/x 指标/n 。/w 
“/w 都/d 以/p GDP/x 衡量/v ，/w 很多/m 区县/n 就/d 死掉/nz 了/ule ，/w 而且/c 没有/v 更多/ad 的/ude1 想法/n ，/w 就/d 同/p 质化/nz 了/ule 。/w ”/w 高毅存/nr 说/v ，/w 软实力/nz 做/v 得/ude3 好/a ，/w 贡献/n 不见得/d 小/a ，/w “/w 不/d 以/p GDP/x 论英雄/nz ，/w 才/d 会/v 更加/d 差异化/nz 。/w ”/w 
吕斌/nr 对于/p 区县/n 同/p 质化/nz 发展/vn 的/ude1 建议/n 是/vshi ，/w “/w 所有/b 的/ude1 功能/n ，/w 都/d 应该/v 有/vyou 逻辑/n ，/w 该/rz 做/v 多/a 大/a 的/ude1 规模/n 都/d 是/vshi 有规律/nz 的/ude1 ，/w 什么样/ryv 的/ude1 城市/n 就/d 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 职能/n ，/w 不能/v 一味/d 效仿/v 。/w ”/w 以/p [金融/n 服务业/n]/nz 为/p 例/n ，/w 吕斌/nr 说/v ，/w “/w 很多/m 功能/n 不能/v 因地制宜/vl ，/w 考虑/v 不/d 全面/ad ，/w [总部/nis 经济/n]/nz 凭什么/nz 都/d 到/v 这里/rzs 来/vf ，/w 全世界/n [500/m 强/a]/mq 都/d 来/vf 北京/ns ，/w 不/d 可能/v ，/w 都/d 来/vf 了/ule 也/d 用/p 不/d 了/ule 这么/rz 多/a 商务区/n 。/w ”/w 
然而/c 更/d 令人担忧/al 的/ude1 是/vshi ，/w 很多/m 小城镇/ns 也/d 按/p 大城镇/ns 的/ude1 做法/n 去/vf 做/v 。/w 吕斌/nr 说/v ，/w “/w 城市/n 的/ude1 功能/n ，/w 是/vshi 有/vyou 体系/n 的/ude1 ，/w 有/vyou 层次/n 的/ude1 ，/w 要/v 合理/a 地/ude2 去/vf 考虑/v 功能/n ，/w 配置/vn 定位/vn 。/w ”/w 
西/f 药方/n 
产业/n 调整/vn 后/f 及时/ad 转换/v [城市/n 功能/n]/nz 
世界/n 上/f ，/w 几乎/d 任何/rz 一个/mq 国家/n 都/d 经历/n 过/uguo “/w 城市/n 病/n ”/w ，/w 只是/d 程度/n 轻重/n 不/d 一样/uyy 而已/y 。/w 面对/v [产业/n 布局/n]/nz 不合理/nz 带来/v 的/ude1 “/w 病症/n ”/w ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 如何/ryv “/w 下/f 药/n ”/w 呢/y ？/w 
“/w 大家/rr 都/d 差不多/al ，/w 比如/v 当年/t 工业化/vn 最/d 盛/v 时/ng ，/w 都/d 有/vyou 相同/a 的/ude1 问题/n ，/w [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 以后/f ，/w 基本上/d 开始/v 进入/v [后/f 工业化/vn 阶段/n]/nz ，/w 也/d 未必/d 就是/v 高端/nz ，/w 也/d 有/vyou 无奈/d ，/w 因为/c 人口/n 的/ude1 红利/n ，/w 加上/v 韩国/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf ，/w 都/d 发展/vn 起来/vf 了/ule ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 开始/v 明显/a 地/ude2 [退/v 二/m 进/vf 三/m]/nz 。/w ”/w 吕斌/nr 介绍/v 说/v 。/w 
及时/ad 抓住/v 时机/n ，/w 进入/v 后/f 工业化/vn ，/w 在/p [产业/n 结构/n]/nz 发生/v 变化/vn 时/ng ，/w 及时/ad 调整/v [城市/n 功能/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi [西方/ns 国家/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 做法/n 。/w 
吕斌/nr 说/v ，/w 他们/rr 不是/c 主动/ad 关掉/v 一个/mq 工厂/nis ，/w 不是/c 说/v 工厂/nis 转/v 走/v 就/d 转/v 走/v 了/ule ，/w 西方/ns 普遍/ad 的/ude1 做法/n 是/vshi ，/w 及时/ad 谋划/v ，/w “/w 运用/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 机会/n ，/w 把/pba 原来/d 的/ude1 城市/n 空间/n 不合理/nz 的/ude1 地方/n ，/w 抓住/v 机会/n 调整/vn 合理/a ，/w 原来/d 有/vyou 工业/n 没有/v 服务/vn 设施/n 的/ude1 地方/n ，/w 及时/ad 跟上/v ，/w 增加/v [公共/b 空间/n]/nz 、/w 学校/nis 、/w 绿地/n 等/udeng 。/w ”/w 
日本/ns 横滨/ns 的/ude1 [三菱/ntc 造船厂/nis]/nt ，/w 历史/n 上/f 也/d 很/d 有名/a ，/w 一度/d 造船业/n 歇业/vi 了/ule ，/w 企业/n 用地/n [退/v 二/m 进/vf 三/m]/nz ，/w 也/d 可能/v 随便/ad 换/v 一个/mq 功能/n ，/w 盖房子/nz 卖/v 。/w [横滨/ns 政府/nis]/nt ，/w 允许/v 调整/vn 功能/n ，/w 但是/c 整个/b 功能/n 必须/d 符合/v 城市/n [整体/n 规划/n]/nz 和/cc 需求/n 。/w 
同理/v 可证/v ，/w 北京/ns 核心区/nz 的/ude1 [小商品/n 市场/n]/nz 搬走/v 了/ule ，/w 剩下/v 的/ude1 干什么/vi ，/w 要/v 综合/vn 考虑/v ，/w “/w 对/p 整个/b 城市/n 空间/n 而言/uls ，/w 这/rzv 一片/mq 到底/d 缺/v 什么/ry ，/w 就/d 补/v 什么/ry 。/w ”/w 要/v 站/vi 在/p 更高/d 视角/n 规划/n ，/w 不能/v 赶走/v 了/ule ，/w 就/d 盖/v 一个/mq [高端/nz 住宅/n]/nz 。/w 
在/p 新加坡/nsf ，/w 寸土寸金/vl 的/ude1 地方/n ，/w 2003年/t 修改/v 上世纪/nz 90年代/t 的/ude1 规划/n 时/ng ，/w 就/d 把/pba 图/n 上/f 画/v 的/ude1 楼/n 拔掉/v ，/w 变成/v 广场/n 绿地/n ，/w 也/d 增加/v 了/ule 底商/nz ，/w 而/cc 缺/v 的/ude1 面积/n 加盖/nrf 在/p 别的/rzv 楼上/s 。/w 
吕斌/nr 说/v ，/w 要/v 避免/v [总部/nis 经济/n]/nz 盖得/nr 越多/ad ，/w 老百姓/n 离/v 北京/ns 越远/nz 。/w 世界/n 上/f 的/ude1 CBD/x ，/w 楼下/s 都/d 有/vyou 底商/nz ，/w 有/vyou [公共/b 空间/n]/nz 供/vi 老百姓/n 活动/vn ，/w “/w 而/cc 不是/c 两个/mq 保安/b 站/vi 着/uzhe ”/w 。/w 
关于/p 产业/n 的/ude1 调整/vn ，/w 吕斌/nr 说/v ，/w 北京/ns 还有/v 一些/mq [新兴/b 产业/n]/nz 空间/n 有待/v 挖掘/vn ，/w 可以/v 学习/vn [西方/ns 国家/n]/nz ，/w 搞活/v [空港/n 经济/n]/nz ，/w 比如/v [顺义/ns 机场/nis]/nt 周边/n 的/ude1 发展/vn ，/w 将来/t 第二/m 机场/nis 周边/n 可/v 发展/vn 一些/mq 高端/nz 的/ude1 全球化/vn 航空/n 经济/n 以及/cc 信息化/v 产业/n 等/udeng 。/w 
T12/x 、/w T13/x 版/n 采写/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 孙雪梅/nr 
