[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 李斌/nr 
你/rr 去年/t 在/p 网上/s 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n ，/w 在/p 全国/n 排/v 第几/m ？/w 哪个/ry 地方/n 的/ude1 人/n 最/d 能/v [网上/s 购物/vn]/nz ？/w 昨天/t ，/w 支付宝/nz 发布/v 的/ude1 [2013/m 年年/d]/mq 度/qv 对账单/nz 显示/v ，/w 在/p 无线/b 和/cc 互联网/n 金融/n 领域/n 大踏步/d 前进/vi 的/ude1 去年/t ，/w 全国/n 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n （/w 包含/v 网上/s 消费/vn 、/w 转账/vn 、/w 还款/vn 、/w 缴费/vn 等/udeng ）/w 已/d 大幅/d 超出/v 万元/q 。/w 
根据/p 支付宝/nz 的/ude1 对账单/nz 显示/v ，/w 广东省/ns 重新/d 夺回/v 网上/s 支出/n “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 的/ude1 称号/n ，/w 2013年/t 网上/s 支出/n 金额/n 占/v 到/v 全国/n 总量/n 的/ude1 15.99%/m 。/w 而/cc 北京市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n [25439/m ./w 81/m 元/q]/mq ，/w 在/p 全国/n 排/v 第二位/mq ，/w 仅次于/v 上海/ns 的/ude1 [31018/m ./w 43/m 元/q]/mq 。/w 但/c 让/v 人/n 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一些/mq 县市/n 的/ude1 网上/s 支出/n 要/v 远远/d 超出/v 大城市/n ，/w 如/v 浙江/ns 义乌/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 在/p 去年/t 的/ude1 人均/a 支出/n 就/d 超过/v [4/m 万元/q]/mq 。/w 
□/w 相关/vn 
中国/ns 大爷/n 最/d 爱/v 买/v 黄金/n 
