人民网/nz 1月14日/t 北京/ns 电/n （/w 陈烨菲/nr ）/w 癫痫/nhd 是/vshi 一种/mq 迁延/nz 数/n 年/qt 的/ude1 慢性/b [神经系统/n 疾病/n]/nz ，/w 在/p 我们/rr 生活/vn 中/f 偶尔/d 会/v 看见/v 一些/mq 癫痫/nhd 患者/n ，/w 这些/rz 患者/n 在/p 癫痫/nhd 发作/vi 的/ude1 时候/n 显得/v 相当/d 痛苦/an 。/w 癫痫病/n 对于/p 患者/n 自身/rr 及/cc 家属/n 都/d 是/vshi 很大/d 的/ude1 负担/n ，/w 1月17日10/t :/w 00/m ，/w [北京/ns 军/n 海/n 医院/nis]/nth 安晓光/nr 主任医师/nnt 将/d 做客/vi 人民网/nz 访谈/vn ，/w 和/cc 大家/rr 聊聊/v 关于/p 癫痫/nhd 疾病/n 的/ude1 症状/n 、/w 治疗/v 方案/n 以及/cc 生活/vn 中/f 的/ude1 [注意/v 事项/n]/nz ，/w 欢迎/v 广大/b 网友/n 届时/d 收看/v 。/w 
点击/v 进入/v [视频/n 直播/vn]/nz 
点击/v 进入/v [图文/n 直播/vn]/nz 
【/w 嘉宾/n 简介/n 】/w 
安晓光/nr ，/w 北京/ns 军/n 海/n [癫痫病/n 医院/nis]/nth [副/b 主任医师/nnt]/nnt ，/w 毕业/v 于/p [哈尔滨/ns 医科/n 大学/nis]/ntu ，/w 从事/vi 神经内科/nit 临床/vn 诊疗/vn 工作/vn 20年/t 、/w 发表/v 20余篇/m [学术/n 论文/n]/nz 。/w 曾/d 在/p [北京/ns 医学/n 科/n 大学/nis]/nt [第一/m 附属/vn 医院/nis]/nit 神经内科/nit 进修/vn 学习/v 。/w [2001/m -/w 2008/m 年/qt]/mq 留学/v 于/p [德国/nsf 汉堡/nsf 技术/n 大学/nis]/nt ，/w 一直/d 致力于/v 癫痫病/n 的/ude1 科研/n 和/cc 临床/vn 治疗/vn 工作/vn ，/w 对/p 各种/rz 类型/n 的/ude1 癫痫病/n ，/w 特别/d 是/vshi 小儿癫痫/nhd 、/w 女性/n 癫痫病/n 的/ude1 治疗/vn 有/vyou 较深/d 造诣/n 。/w 
