人民网/nz 南宁/ns 1月14日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 黄帝/n ）/w 2014年/t 铁路/n 春运/n 将/d 于/p 1月16日/t 拉开/v 大幕/nz 。/w 根据/p 客流/n 调查/vn 和/cc [预测/vn 分析/vn]/nz ，/w 综合/vn 考虑/v 客流/n 需求/n 、/w 运能/n 等/udeng 因素/n ，/w 春运/n 期间/f [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 发送/v 旅客/n [530/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 同比/n 增幅/n 11.3%/m 。/w 
据/p [铁路/n 部门/n]/nz 介绍/v ，/w 2014年/t 广西/ns 铁路/n 春运/n 将/d 呈现/v 两个/mq 特点/n ：/w 一/m 是/vshi 节前/f 学生/nnt 、/w 务工/v 、/w 探亲/vi 客流/n 叠加/vi ，/w 节/q 后/f [几/d 股/q]/mq 客流/n 相对/d 错峰/nz ，/w 动车组/nz 开行/v [一定/b 程度/n]/nz 上/f 改变/v 客流/n [出行/vi 方式/n]/nz ，/w 并/cc 刺激/v 客流/n 出行/vi 。/w 二/m 是/vshi 点/qt 线/n 能力/n 仍/d 难以/d 满足/v [春运/n 高峰/n]/nz 客流/n 需求/n 。/w 虽然/c 有/vyou [7/m 条/q]/mq 新线/n 开通/v 运营/vn ，/w 但/c 新/a 线路/n 、/w 新/a 设备/n 尚/d 处于/v 磨合/vn 阶段/n ，/w 点/qt 线/n 能力/n 未/d 得到/v 有效/a 释放/v ，/w 新增/v 运力/n 依然/d 无法/v 满足/vn [春运/n 高峰/n]/nz 及/cc 春节/t 黄金周/nr 期间/f 高度/d 集中/v 的/ude1 客流/n 需求/n 。/w 同时/c ，/w 客车/n 保有量/n 不足/an ，/w 将/d 极大/a 地/ude2 制约/v 春运/n 客流/n 的/ude1 增长/vn 。/w 节前/f 成渝/nr 、/w 焦柳/nr 等/udeng 方向/n ，/w 节/q 后/f 广州/ns 、/w 沪杭/nz 等/udeng 方向/n 运力/n 仍/d 较为/d 紧张/a 。/w 
[南宁/ns 铁路局/nis]/nto 努力/ad 挖潜/vi 扩能/vn ,/w 扩充/v 列车/n 能力/n 以/p 满足/v 春运/n 需要/v 。/w 春运/n 节前/f ，/w 共/d 开行/v 图/n 定/v 客车/n [72/m 对/p]/mq ；/w 以/p 成渝/nr 、/w 焦柳/nr 方向/n 为/p 重点/n ，/w 增/v 开/v 成都/ns 东/f 、/w 襄阳/ns 方向/n 临客/n [2/m 对/p]/mq ，/w 并/cc 为/p 缓解/v 沪杭/nz 地区/n 返程/n 客流/n 压力/n ，/w 增/v 开/v 杭州/ns 方向/n 临客/n [1/m 对/p]/mq ；/w 计划/n 使用/v 客车/n [158/m 辆/q]/mq ，/w 安排/v 加/v 挂/v [1260/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 增/v 开/v 临客/n 及/cc 加/v 挂/v 扩编/v 日均/d 增加/v 运能/n [1/m ./w 4/m 万/d 位/q]/mq 。/w 春运/n 节/q 后/f ，/w 共/d 开行/v 图/n 定/v 客车/n [69/m 对/p]/mq ；/w 以/p 广州/ns 、/w 沪杭/nz 方向/n 为/p 重点/n ，/w 增/v 开/v 广州/ns 西/f 、/w 杭州/ns 方向/n 临客/n 共/d [6/m 对/p]/mq ；/w 计划/n 使用/v 客车/n [133/m 辆/q]/mq ，/w 安排/v 加/v 挂/v [1650/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 增/v 开/v 临客/n 及/cc 加/v 挂/v 扩编/v 日均/d 增加/v 运力/n [1/m ./w 7/m 万/d 位/q]/mq ，/w 全力/d 满足/v 春运/n 客流/n 出行/vi 需求/n 。/w 
[南宁/ns 铁路局/nis]/nto 还/d 通过/p 延长/v 车票/n 预售/vn 期/qv 、/w 增/v 开/v 窗口/s 等/udeng 措施/n ，/w 方便/a 旅客/n 购票/v 。/w 安排/v 互联网/n 售票/vn 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [20/m 天/qt]/mq ，/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 和/cc [自动/d 售票机/n]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [18/m 天/qt]/mq ；/w 实行/v 每日/r 按/p [6/m 个/q]/mq [时间/n 节点/n]/nz 错峰/nz 放/v 票/n 。/w 在/p 南宁/ns 、/w 柳州/ns 、/w 桂林/ns 等/udeng [17/m 个/q]/mq 主要/b 客流/n 站/vi 实行/v [24/m 小时/n]/mq 不/d 间断/vi 售票/vn ；/w 各/rz 代售/vn 点/qt [营业/vn 时间/n]/nz ，/w 营业/vn 结束/v 时间/n 不/d 早/a 于/p 19:00/m ，/w 部分/n 市区/s 代售/vn 点/qt 开设/v 夜间/n 取/v 票/n 窗口/s ，/w 营业/vn 结束/v 时间/n 不/d 早/a 于/p 23:00/m 。/w 同时/c ，/w 引入/v “/w 支付宝/nz ”/w [支付/v 方式/n]/nz ，/w 试行/v [手机/n 购票/v]/nz 业务/n ，/w 进一步/d 提高/v 互联网/n 和/cc [手机/n 购票/v]/nz 便利/an 度/qv 。/w 
为/p 方便/a 学生/nnt 和/cc 务工人员/nnd 购票/v ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 主要/b 客流/n 站/vi 设/v 学生/nnt 和/cc 务工人员/nnd 专/a 窗/ng ，/w 并/cc 提供/v 上门/vn 售票/vn 服务/vn ，/w 提前/vd 为/p 学生/nnt 及/cc 务工人员/nnd 集中/v 办理/vn 春运/n 期间/f 团体/n 往返票/n ；/w 同时/c 增加/v 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 售/v 取/v 学生票/nz 服务/v 功能/n ，/w 不/d 加收/v 费用/n ；/w 比/p 原/b 预售/vn 期/qv 提前/vd [5/m 天/qt]/mq 向/p 务工人员/nnd 开放/v 所有/b 售票/vn 渠道/n ，/w 同时/c 降低/v 务工/vn 团体票/n 的/ude1 门槛/n ，/w [5/m 名/q]/mq 及/cc 以上/f 务工人员/nnd 即可/v 自行/d 组团/vi 购买/v 团体票/n ，/w 切实/ad 为/p 务工人员/nnd 提供/v 购票/vn 便利/an 。/w (/w 完/vi )/w 
