人民网/nz 南宁/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 庞革平/nr ）/w 1月13日/t ，/w 一项/mq 覆盖/v 广西/ns 全区/n 、/w 为期/vi 一年/mq 的/ude1 “/w 清洁/a 养殖/vn  助/v 农/ng 增收/v ”/w 大/a 行动/vn 在/p 广西/ns [贵港市/ns 港北区/ns]/nz 港城镇/ns 龙井村/ns 启动/v 。/w 由/p [广西/ns 扬/vg 翔/vg 股份/n 有限公司/nis]/nt 发起/v 的/ude1 这项/r 大/a 行动/vn ，/w 旨在/v 让/v 广大/b 养殖场/nis 真正/d 成为/v “/w 美丽/a 广西/ns  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 的/ude1 主体/n ，/w 从/p 污染/v 源头/n 治理/vn 上/f 建立/v 起/vf “/w 清洁/a 家园/n ”/w 、/w “/w 清洁/a 水源/n ”/w 、/w “/w 清洁/a 田园/n ”/w 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz 。/w 
[自治区/n 党委/nis]/nto 、/w [政府/nis 领导/n]/nz 此前/t 分别/d 作出/v 指示/n ，/w 认为/v 此项/r 任务/n [十分/d 艰巨/a]/nz ，/w 但/c 很/d 有/vyou 意义/n ；/w 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 统筹/vd 、/w 配合/v ，/w 给予/vn 支持/v 。/w 自治区/n 、/w 贵港市/ns 及其/cc [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 出席/v [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 
广西/ns 这次/r 大/a 行动/vn 主要/b 以/p 农村/n 中/f 小规模/d 养猪场/nis 为/p 对象/n ，/w 以/p 解决/v 当前/t 生猪/n 养殖/vn 中/f 普遍/ad 存在/v 的/ude1 环境污染/gg 严重/a 、/w 技术/n 和/cc 设备/n 落后/a 、/w 管理/vn 粗放/v 、/w 效益/n 低下/a 等/udeng 突出/a 问题/n 为/p 重点/n ，/w 以/p 推广/vn 业经/d 试验/vn 成功/a 的/ude1 扬翔/nr 清洁/a 养殖/v 新模式/nz 为/p 主要/b 技术/n 手段/n ，/w 促进/v 全区/n 养猪业/nz 走上/v 健康/a 发展/v 轨道/n 。/w 
“/w 清洁/a 养殖/vn  助/v 农/ng 增收/v ”/w 大/a 行动/vn 覆盖/v 大/a 范围/n ，/w 实施/v 大/a 培训/vn ，/w 开展/v 大/a 比武/vn ，/w 推行/v 大/a 清洁/a ，/w 实现/v 大/a 增收/v ，/w 进行/vn 大/a 奖励/vn 。/w “/w 大/a 范围/n ”/w ，/w 即/v 面向/vn 全/a 广西/ns ，/w 力求/v 实现/vn 广西/ns 辖区/n 内/f 所有/b 乡镇/n 全/a 覆盖/v ，/w 凡/d 饲养/v 母猪/n [5/m 头/n]/mq 以上/f 的/ude1 农户/n 均可/v 参加/v 。/w “/w 大/a 培训/vn ”/w ，/w 对/p 参加/v 大/a 行动/vn 的/ude1 养殖户/n 全部/m 进行/vn 技术/n 培训/vn ，/w 同时/c 利用/v [各种/rz 媒体/n]/nz 广泛/a 进行/vn 宣传/vn ，/w 使/v 之/uzhi 家喻户晓/vl ，/w 深入人心/vl 。/w “/w 大/a 比武/vn ”/w ，/w 为了/p 激发/v 广大/b 养殖户/n 参与/v 大/a 行动/vn 的/ude1 热情/an ，/w 这次/r 大/a 行动/vn 从/p 乡镇/n 、/w 县/n 至/p 区/n 自下而上/al 逐级/d 开展/v 养猪/vn 大/a 比武/vn 活动/vn ，/w 对/p 优胜者/n 分别/d 给予/vn 对应/vi 奖励/vn 。/w “/w 大/a 清洁/a ”/w ，/w 这次/r 大/a 行动/vn 以/p 推广/vn 清洁/a 养殖/v 新模式/nz 为/p 主要/b 手段/n ，/w 通过/p 新模式/nz 的/ude1 运用/vn ，/w 解决/v 生猪/n 生产/vn 污染/vn 的/ude1 难题/n ，/w 促进/v 养殖业/n 健康/a 发展/vn ，/w 实现/v 农民/nnt 养猪/v 持续/vn 增收/v 。/w “/w 大/a 增收/v ”/w ，/w 通过/p 指导/vn 参加/v 活动/vn 的/ude1 农民/nnt [科学/n 养猪/v]/nz ，/w 清洁/a 养殖/vn ，/w 每/rz 窝/n 猪/nf 实现/v 增收/vn [2000/m 元/q]/mq 以上/f ；/w 以/p 每户/r 饲养/v 母猪/n [5/m 头/n]/mq 计/vi ，/w 年/qt 实现/v 增收/vn [2/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w “/w 大/a 奖励/vn ”/w ，/w 对/p 大/a 行动/vn 中/f 取得/v 显著/ad 成效/n 的/ude1 养殖户/n 和/cc 做出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 相关/vn 人员/n 给予/vn 相应/vi 的/ude1 奖励/vn ，/w 同时/c 组织/n 到/v 区外/nz 或/c 境外/s 考察/v 学习/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 养猪业/nz 是/vshi 广西/ns 大/a 农业/n 中/f 分量/n 最/d 重/a 的/ude1 产业/n ，/w 其中/rz 中/f 小规模/d 养猪场/nis 生猪/n 供应量/n 占/v 生猪/n 供应/v 总量/n [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 既是/c 保障/v [市场/n 需求/n]/nz 的/ude1 主力/nnt 群体/n ，/w 又是/c 农民/nnt 增收/v 致富/vn 的/ude1 重要/a 平台/n 。/w 扬翔/nr 公司/nis 是/vshi 广西/ns 最大/gm 的/ude1 生猪/n 产业化/v [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 已经/d 形成/v 饲料/n 生产/vn 、/w [畜禽/n 养殖/vn]/nz 、/w [食品/n 加工/vn]/nz 完整/a 产业链/n 。/w 扬翔/nr 公司/nis 董事长/nnt 黄定寿/nr 表示/v ，/w 无论/c 建设/vn “/w 清洁/a 家园/n ”/w 、/w “/w 清洁/a 田园/n ”/w 还是/c “/w 清洁/a 水源/n ”/w ，/w 都/d 无法/v 回避/vn 养殖/vn 污染/vn 这/rzv 一/m 难点/n 问题/n 。/w 生猪/n 产业/n 需要/v 继续/v 发展/vn ，/w [农民/nnt 收入/n]/nz 需要/v 持续/vn 增加/v ，/w [生态/n 环境/n]/nz 又/d 要/v 保护/vn 改善/v ，/w 根本/a 出路/n 就是/v 大力/d 倡导/v 和/cc 广泛/a 推行/v “/w 清洁/a 养殖/vn ”/w 。/w （/w 完/vi ）/w 
