1月13日/t ，/w 又/d 有/vyou [一/d 艘/q]/mq 台湾/ns 活水/n 船/n 运载/vn [2/m ./w 9/m 吨/q]/mq 活/v 青/a 斑鱼/nz 抵达/v 东山港/nz 口岸/n 。/w 据/p [东山/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt 介绍/v ，/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w 台湾/ns 活鱼/nz 登陆/vi 频繁/a ，/w 新年/t [13/m 天/qt]/mq 来/vf ，/w 东山/ns 口岸/n 入境/vi 批次/n 、/w 数量/n 、/w 货值/n 均/d 比/p [去年/t 同期/f]/nz 激增/vi 。/w 
[东山/ns 口岸/n 海关/nis]/nt 、/w [检验/vn 检疫/vn]/nz 、/w 边检/nz 、/w 贸易公司/nis 等/udeng 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 齐心/ad 创建/v “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 为/p 台湾/ns 活鱼/nz 登陆/vi 提供/v 便捷/a 。/w 其中/rz ，/w [东山/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 实施/v “/w 养殖场/nis 报备/nz 登记/vn +/w 定期/d 监测/vn +/w 便捷/a 措施/n ，/w 快速/d 放行/vi ”/w 监管/v 模式/n ，/w 提供/v “/w 时间/n 零/m 等待/v 、/w 货物/n 零/m 滞留/v 、/w 沟通/v 零距离/nz 、/w 服务/v 零/m 代价/n ”/w 与/cc “/w 快速/d 审批/vn 、/w 快速/d 现场/s [检验/vn 检疫/vn]/nz 、/w 快速/d 放行/vi 和/cc 快速/d 检测/vn ”/w 服务/v 措施/n ，/w 方便/a 了/ule [海峡/n 两岸/n]/nz 商人/nnt 、/w 渔民/nnd 。/w 
据悉/v ，/w 东山/ns 口岸/n 2013年/t [对/p 台/q 小额/b 贸易/vn]/nz 进境/v 活鱼/nz [841/m 吨/q]/mq 、/w 货值/n [293/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 均/d 比/p 上/f 年/qt 增长/v 一倍/mq 多/a 。/w （/w 谢汉杰/nr 司/ng 超/v ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
