据/p 英国/ns 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 1月9日/t 报道/v ，/w 中国/ns 新型/b 直/d -/w 19/m 轻型/b [攻击/vn 直升机/n]/nz 的/ude1 图像/n 首次/m 遭到/v 曝光/vn ，/w 直/d -/w 19/m 变体/nz 直升机/n 配备/v 有/vyou 新型/b 桅杆/n 式/k 有/vyou 源/ng 毫米波/n (/w MMW/x )/w 雷达/n ，/w 该/rz 新型/b 雷达/n 与/cc 波音/b AH/x -/w 64/m “/w 阿帕奇/nrf ”/w 直升机/n 配备/v 的/ude1 洛克希德·马丁/nrf AN/x //w APG/x -/w 78/m “/w 长弓/nz ”/w [火控/b 雷达/n]/nz 非常/d 相似/a 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 据/p [中国/ns 军事/n]/nz 网站/n 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 此/rzs 雷达/n 可能/v 是/vshi 最初/d 为/p [昌河/nz 集团/nis]/ntc 制造/vn 的/ude1 [七/m 吨/q]/mq 级/q 直/d -/w 10/m 直升机/n 设计/vn 的/ude1 桅杆/n 式/k 雷达/n 的/ude1 轻型/b 版/n 。/w 消息/n 还/d 指出/v ，/w 中国/ns 对/p 有/vyou 源/ng [毫米波/n 雷达/n]/nz 系统/n 的/ude1 研究/vn 始于/v [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t ，/w 最初/d 由/p [西安/ns 电子/n 工程/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 团队/n 对此/d 进行/vn 研究/vn 。/w 2003年/t ，/w 中国人民解放军/nt (/w PLA/x )/w 对/p 这种/r 雷达/n 的/ude1 直升机/n 适配/nz 情况/n 展开/v 调试/vn 研究/vn 。/w 2007年3月/t ，/w 中国/ns 桅杆/n 式/k [雷达/n 图像/n]/nz 遭到/v 曝光/vn 。/w 中国/ns 似乎/d 早已/d 下定决心/vl 研发/v 适用/vn 于/p 未来/t 直升机/n 的/ude1 固定/a 主动/ad 式/k [毫米波/n 雷达/n]/nz 技术/n 。/w 此外/c ，/w 据/p [消息/n 人士/n]/nz 称/v ，/w 中国/ns 可能/v 正在/d 研发/v 适用/vn 于/p [中国/ns 北方/s 工业/n 集团/nis]/nt 制造/vn 的/ude1 AKD/x -/w 10/m 空/ng 射/v [反坦克/nz 导弹/n]/nz (/w ATGM/x )/w 的/ude1 [毫米波/n 雷达/n 制导/vn]/nz 系统/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 为/p [解放军/nnd 地面/n 部队/nis 陆军/nis]/nt 航空/n 部门/n 生产/vn 的/ude1 直/d -/w 10/m 和/cc 直/d -/w 19/m [攻击/vn 直升机/n]/nz 数量/n 分别为/v [100/m 架/qv]/mq 和/cc [80/m 架/qv]/mq ，/w 它们/rr 目前/t 都/d 配备/v 有/vyou AKD/x -/w 10/m 空/ng 射/v [反坦克/nz 导弹/n]/nz 。/w 为/p 弥补/v 桅杆/n 式/k 雷达/n 带来/v 的/ude1 重量/n 负担/n ，/w 中国/ns 很可能/nz 已/d 在/p 考虑/v 对/p 直/d -/w 10/m 和/cc 直/d -/w 19/m 的/ude1 发动机/n 进行/vn 升级/vi 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 肖韵/nr 审稿人/nnt ：/w 聂鲁彬/nr )/w 
