1月13日/t ，/w 笔者/n 从/p 龙文区/ns [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 龙文区/ns 十项/mq 竞赛/vn 项目/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [38/m ./w 54/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 年/qt 计划/n 的/ude1 174%/m ，/w 超出/v 年/qt 计划/n [74/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
在/p 重点/n 工业/n 项目/n 竞赛/vn 方面/n ，/w 康师傅/nz 饮品/n 和/cc [青蛙/n 王子/ns]/nz 二期/b 累计/vd 完成/v 投资/vn [4/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 两个/mq 项目/n 均/d 提前/v [超额/vd 完成/v]/nz 全年/n [投资/vn 计划/n]/nz ，/w 目前/t 已/d 实现/v 部分/n 投产/vi 。/w [特色/n 产业/n]/nz 园区/n 竞赛/vn 方面/n ，/w 联/vg 东/f U/x 谷/ng  国际/n 企业/n 港/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [8/m ./w 16/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 年/qt 计划/n 130%/m 。/w [城市/n 综合体/nz]/nz 项目/n 竞赛/vn 方面/n ，/w 融/vi 信/n [城市/n 综合体/nz]/nz 累计/vd 完成/v 投资/vn [10/m ./w 52/m 亿元/q]/mq ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz [6/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 富/vg 美/b 村庄/n 示范点/nis 项目/n 竞赛/vn 方面/n ，/w [蓝田镇/ns 蔡坂村/ns 示范点/nis]/nt 累计/vd 完成/v 投资/vn [7358/m ./w 3/m 万元/q]/mq ，/w 是/vshi 年/qt 计划/n 的/ude1 [4/m ./w 9/m 倍/q]/mq 。/w [文化/n 产业/n]/nz （/w 事业/n ）/w 和/cc 特色/n 文化/n 街区/n [项目/n 建设/vn]/nz 竞赛/vn 方面/n ，/w [青蛙/n 王子/ns]/nz 动漫/n 园/ng 、/w 龙文区/ns 文化/n [休闲/vn 广场/n]/nz 、/w [碧湖/nz 酒吧/nis]/nt 一条街/mq 全面/ad [超额/vd 完成/v]/nz 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz 。/w （/w 吴钦良/nr 陈华俐/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
