日前/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n [重点/n 项目/n]/nz 办/v 获悉/v ，/w 2013年/t 我市/r [重点/n 项目/n]/nz 建设/v 战役/n 打/v 得/ude3 漂亮/a ：/w 共/d 完成/v 投资/vn [516/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v [年度/n 计划/n]/nz 的/ude1 156.3%/m ，/w 其中/rz ，/w 省/n [重点/n 项目/n]/nz 完成/v 投资/vn [419/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn 目标/n 比例/n 位居/v 全省/n 前列/n 。/w 
去年/t 全市/n 共/d 安排/v 实施/vn [重点/n 项目/n]/nz [183/m 个/q]/mq ，/w 涵/vg 括/vi 工业/n 、/w 农业/n 、/w 交通/n 、/w 能源/n 、/w 服务业/n 、/w [社会/n 事业/n]/nz 、/w 城建/n 等/udeng 多个/mq 领域/n ，/w 其中/rz ，/w [83/m 个/q]/mq 工业/n [重点/n 项目/n]/nz 完成/v 投资/vn [195/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n [重点/n 项目/n]/nz 完成/v 投资额/n 的/ude1 37.8%/m ，/w 投资/v 量/n 居/v 各/rz 行业/n 之/uzhi 首/q 。/w 去年/t 共有/v [50/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 实现/v 开工/vn 建设/vn ，/w [43/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 建成投产/v 或/c 投入/v 使用/vn 。/w 
一批/mq [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 取得/v 突破性/n 进展/vn 。/w 
[交通/n 设施/n]/nz 方面/n ，/w 南平/ns 至/p [龙岩/ns 铁路/n]/nz 扩能/v 工程/n 、/w 龙雁/nr 城际/b [快速/d 通道/n]/nz 、/w [龙岩/ns 直升机/n 通航/vi 综合/vn 服务/vn 基地/nis]/nt 、/w 龙岩/ns 高架桥/n 小洋/nz 段/q 北/f 引桥/n 开工/vi 建设/vn ，/w 古/tg 武/ag 线/n 武平/nr 十方/n 至/p 东/f 留/v 高速公路/n 十方/n 至/p 城关/ns 段/q 建成/v 通车/vn ，/w 双/q 永/d 高速/b 龙岩/ns 北/f 互通/v 接线/vn 工程/n 龙岩/ns 北/f 至/p 龙州/ns 园区/n 高新/nz 路/n 建成/v 试/vn 通车/vi 。/w 
工业/n 方面/n ，/w 武平/nr 正德/t 三菱/ntc [光学/n 材料/n]/nz 生产线/n 、/w 坤/ng 孚/vg 镁合金/nmc 深加工/nz 、/w 永丰/ns 新/a 龙马/nz [汽车/n 配件/n]/nz [项目/n 开工/vi]/nz ，/w 新罗/nz 龙/n 化/v 异地/n 技/ng [改扩建/vn 项目/n]/nz [8/m 万吨/q]/mq [离子/n 膜/n 烧碱/n]/nz 生产线/n 进入/v 试产/nz ，/w 永丰/ns 新/a 龙马/nz 微车/nz 项目/n 建成投产/v ，/w 中石油/nz （/w 长汀/ns ）/w 南方/s 催化裂化/gc 催化剂/n 项目/n 确定/v 选址/vn 。/w 
民生/n 方面/n ，/w 龙岩/ns [中心/nis 城市/n]/nz 安置房/nz 项目/n 月/n 山/n 小区/n 、/w 金鸡/ns 小区/n B/x 地块/n 开工/vi 建设/vn ，/w [龙岩市/ns 第二/m 医院/nis 分院/nis]/nt 建成/v 投/v 用/p ，/w 上杭/ns 古田/ns 华润/nr 希望/v 小镇/n 建成/v 投/v 用/p 。/w （/w 记者/nnt 林阿玲/nr ）/w 
