有/vyou “/w 北影/n 女神/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 北影/n 学生/nnt 王婉中/nr 的/ude1 证件照/nz 最近/t 在/p 台湾/ns 网络/n 上/f 疯/vi 传/v ，/w 她/rr 清秀/a 可/v 人/n 的/ude1 模样/n 有点/d 酷似/v 女星/nnd 张栢芝/nr 和/cc 黄圣依/nr 的/ude1 综合体/nz ，/w 黄圣依/nr 的/ude1 经纪公司/nis 还/d 因此/c 签/v 下/f 王婉中/nr ，/w 想/v 让/v 她/rr 成为/v 黄/a 的/ude1 接班人/n 。/w 作为/p 盛产/v 美女/n 的/ude1 地方/n ，/w [北京/ns 电影/n 学院/nis 表演系/nit]/nz 出来/vf 的/ude1 女生/n 各个/rz 都/d 别/d 有/vyou 风情/n 。/w 那么/c 在/p 历届/b 校花/n 当中/f ，/w 究竟/d 谁/ry 最/d 美/b 呢/y ？/w 
