原/b 标题/n ：/w 地产/n 大佬/n 潘石屹/nr 代言/v 潘/nz 苹果/nf 任志强/nr 将/d 推广/vn 任/v 小米/n 
潘石屹/nr 卖/v 苹果/nf 称/v 不会/v 做/v 农业/n 
为/p 家乡/n 苹果/nf 代言/v 每/rz 盒/ng [78/m 元/q]/mq 称/v 一定/b 没有/v [农药/n 残留/vn]/nz 
烟草/n 大王/n 褚时健/nr 种/q 出/vf “/w 褚橙/nr ”/w ，/w IT/x 界/n 大佬/n 柳传志/nr 开/v 卖/v “/w 柳桃/nr ”/w ，/w 如今/t ，/w 地产/n 界/n 大佬/n 、/w SOHO/x 董事长/nnt 潘石屹/nr 也/d 开/v 卖/v 水果/n 了/ule 。/w 不过/c 他/rr 并非/v 自己/rr 种植/v 水果/n ，/w 而是/c 为/p 其/rz 家乡/n 甘肃/ns 天水/ns 的/ude1 苹果/nf 代言/v —/w —/w “/w 潘苹果/nr ”/w 昨天/t 首次/m 进入/v 超市/nis 渠道/n ，/w 在/p 卜蜂莲花/nrf 开/v 售/vn 。/w 
不/d 签/v [独家/d 代理/vn]/nz 潘/nz 苹果/nf 每/rz 盒/ng [78/m 元/q]/mq 
记者/nnt 注意到/v ，/w 每/rz 盒/ng “/w 潘苹果/nr ”/w 有/vyou [三/m 个/q]/mq 品种/n ，/w 分别/d 是/vshi 红富士/n 、/w 花/n 牛/n 以及/cc 黄元帅/nr 。/w 据介绍/nz ，/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 品种/n 均/d 是/vshi 苹果/nf 界/n 中/f 的/ude1 [优质/b 产品/n]/nz 。/w 红富士/n 甜/a 脆/a ，/w 适合/v 年轻人/n ；/w 花/n 牛/n 绵软/a ，/w 适合/v 老人/n 和/cc 小孩/n ；/w 黄元帅/nr 酸甜/nz ，/w 适合/v 孕妇/n 和/cc 中老年人/n 。/w 
按照/p 当地/s 政府/nis 负责人/nnt 的/ude1 介绍/vn ，/w 天水/ns 的/ude1 气候/n 、/w 土壤/n 、/w 地理位置/gg 等/udeng 条件/n 与/cc 美国蛇果/nf 的/ude1 主/ag 产地/n 华盛顿/nsf 地区/n 非常/d 相似/a ，/w 是/vshi 公认/v 的/ude1 苹果/nf 最佳/z 产区/n 。/w 天水市/ns 是/vshi [中国/ns 西部/f]/nz 较为/d 贫穷/a 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 工业/n 不/d 发达/a ，/w 因此/c 环境/n 没有/v 受到/v 污染/vn ，/w 天然/b 的/ude1 气候/n 条件/n 让/v 天水/ns 苹果/nf 格外/d 香甜/a 与/cc 健康/a 。/w 
“/w 潘苹果/nr ”/w 根据/p 大小/n 分/qt [9/m 粒/q]/mq 装/v 和/cc [12/m 粒/q]/mq 装/v 两种/mq ，/w 大约/d [3/m 公斤/q]/mq 左右/f ，/w 价格/n [78/m 元/q]/mq 一盒/mq ，/w 正式/ad 上市/vn 时间/n 是/vshi 1月15日/t ，/w 届时/d 将/d 推广/vn 到/v 全国/n 所有/b 卜蜂莲花/nrf 门店/n 。/w 
潘石屹/nr 表示/v ，/w “/w 潘苹果/nr ”/w 并未/d 和/cc 任何/rz 一家/n 超市/nis 签署/v [独家/d 代理/vn 协议/n]/nz ，/w 今后/t 也/d 会/v 进入/v 其他/rzv 超市/nis 销售/vn 。/w 据悉/v ，/w 此前/t ，/w “/w 潘苹果/nr ”/w 在/p 一些/mq 电商/nz 渠道/n 已经/d 开/v 卖/v 。/w 
卜蜂莲花/nrf 北区/n [首席/n 运营/vn 官/n]/nnt 、/w 资深/b 副总裁/nnt 余嘉璋/nr 表示/v ，/w 对/p “/w 潘苹果/nr ”/w 卜蜂莲花/nrf 未/d 收取/v 进店费/nz 等/udeng 。/w 
