原/b 标题/n ：/w 2013/m 年度/n 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz 揭晓/vi 
昨天/t ，/w [中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 在/p 兴化市/ns 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 2013/m 年度/n 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz 随之/d 揭晓/vi ，/w [25/m 部/q]/mq 作品/n 榜上有名/vl ，/w 其中/rz 苏童/nr 、/w 乔叶/nr 、/w 贾平凹/nr 等/udeng 名家/n 大家/rr 之/uzhi 作/v 迭/d 现/tg 。/w 
来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [28/m 位/q]/mq 评委/nnt ，/w 经过/p 认真/ad 细致/a 的/ude1 遴选/vn 和/cc 讨论/v ，/w 遵循/v 严格/ad 的/ude1 投票/vn 程序/n ，/w 最终/d 评出/v [25/m 部/q]/mq 上/f 榜/n 作品/n ，/w 包括/v 长篇小说/n 《/w 黄雀/n 记/v 》/w (/w 苏童/nr )/w 、/w 《/w 认罪/vi 书/n 》/w (/w 乔叶/nr )/w 、/w 《/w 带/v 灯/n 》/w (/w 贾平凹/nr )/w 、/w 《/w 天体/n 悬浮/vn 》/w (/w 田耳/nr )/w 、/w 《/w 日夜/d 书/n 》/w (/w 韩少功/nr )/w [5/m 部/q]/mq ，/w 中篇小说/n 《/w 长河/ns 》/w (/w 马金莲/nr )/w 、/w 《/w [红星/n 粮店/n]/nt 》/w (/w 刘鹏艳/nr )/w 、/w 《/w 涂自强/nr 的/ude1 个人/n 悲伤/a 》/w (/w 方方/nz )/w 等/udeng [10/m 篇/q]/mq ，/w 短篇小说/n 《/w 整个/b 宇宙/n 在/p 和/cc 我/rr 说话/vi 》/w (/w 艾伟/nr )/w 、/w 《/w 火锅/nf 子/ng 》/w (/w 铁凝/nr )/w 、/w 《/w 醉意/n 》/w (/w 张惠雯/nr )/w 等/udeng [10/m 篇/q]/mq 。/w 
