2011年1月1日/t ，/w 随着/p 《/w [海峡/n 两岸/n 经济/n 合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 》/w (/w ECFA/x )/w 早/a 收/v 清单/n [进出口/vn 货物/n]/nz 关税/n 优惠/v 措施/n 正式/ad 实施/v ，/w 首/q 票/n [4/m ./w 08/m 吨/q]/mq 享受/v 减税/vn 待遇/n 的/ude1 台湾/ns 水果/n 在/p [厦门/ns 海关/nis]/nto 顺利/ad 通关/vn 进口/vn 。/w 
记者/nnt 14日/t 从/p [厦门/ns 海关/nis]/nto 获得/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w [厦门/ns 海关/nis]/nto 3/m 年间/n 共/d 监管/vn ECFA/x 货物/n 货值/n [14/m ./w 54/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 减免/v 关税/n [5/m ./w 93/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 货值/n 年均/v 增幅/n 近/a [1/m 倍/q]/mq 。/w 其中/rz 2013年/t 监管/vn ECFA/x 货物/n 货值/n [7/m ./w 71/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 减免/v 关税/n [3/m ./w 06/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 和/cc 2011年/t 相比/vi ，/w 分别/d 增长/v [2/m ./w 62/m 倍/q]/mq 、/w [4/m ./w 04/m 倍/q]/mq 。/w 
作为/p 首批/n 通关/vn 、/w 率先/d 享受/v 到/v ECFA/x 关税/n 优惠/vn 的/ude1 台湾/ns 商品/n ，/w 2013年/t ，/w 厦门/ns 口岸/n 进口/v 台湾/ns “/w 零关税/nz ”/w 水果/n [1/m ./w 2/m 万吨/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t [同期/f 增长/v]/nz 41.18%/m ；/w 货值/n [1480/m ./w 48/m 万/d 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 81.81%/m ，/w 税款/n 优惠/v 金额/n [1691/m ./w 71/m 万元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 92.14%/m ，/w 进口量/n 占/v 大陆/ns 同期/f 台湾/ns 水果/n 进口量/n 的/ude1 35.76%/m ，/w 厦门/ns 已经/d 连续/a 多年/mq 成为/v [大陆/ns 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 台湾/ns 水果/n 入境/vi 口岸/n 和/cc 集散中心/nis 之一/rz 。/w 
随着/p ECFA/x 协议/n 项/q 下/f 货物/n 逐步/d 实现/v 了/ule 零关税/nz ，/w 受惠/vi 货物/n 范围/n 的/ude1 不断/d 拓展/v ，/w 两岸/n 企业/n 享受/v 大幅/d [税收/n 优惠/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 形成/v 了/ule 产业/n 互补/vi 、/w 产业/n 衔接/vi 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 
台/q 协/vg [进出口/vn 公司/nis]/nis 负责人/nnt 钱鹏宇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 在/p ECFA/x 实施/v 前/f ，/w 台湾/ns 进口/v 甲鱼/nf 蛋/nf 的/ude1 [关税/n 税率/n]/nz 是/vshi 20%/m ，/w 2012年/t 则/d 是/vshi 5%/m ，/w 2013年/t 的/ude1 零关税/nz 优惠/vn ，/w 可以/v 让/v 我们/rr 再/d 省/n 30多万元/m (/w 人民币/n )/w 税款/n ”/w 。/w 钱鹏宇/nr 说/v ，/w 随着/p 成本/n 的/ude1 降低/vn ，/w “/w 台湾/ns 生/v ，/w 厦门/ns 养/v ”/w 的/ude1 甲鱼/nf 养殖/v 产业链/n 已经/d 初具规模/vl 。/w 
[厦门/ns 海关/nis]/nto 人士/n 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 未来/t [厦门/ns 海关/nis]/nto 将/d 进一步/d 推出/v 结合/vn 口岸/n 进出口/v 台湾/ns 货物/n 的/ude1 特点/n ，/w 全力/d 打造/v ECFA/x 货物/n 通关/v [服务/vn 品牌/n]/nz ，/w 使/v 闽/b 台/q 之间/f 的/ude1 [货物/n 贸易/vn]/nz 桥梁/n 更加/d 通畅/an ，/w 也/d 令/v ECFA/x 效益/n 更好/d 发酵/vi 。/w (/w 陈悦/nr 杨筱璐/nr )/w 
