李克强/nr ：/w 依靠/v [科技/n 创新/vi]/nz 引领/v 和/cc 支撑/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 
人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵明昊/nr ）/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 13日/t 下午/t 在/p [中南海/ns 紫光阁/ns]/nz 会见/v 美国/nsf 《/w 科学/n 》/w 杂志主编/nnd 麦克纳特/nrf ，/w 就/d 科学技术/n 、/w 航天/n 、/w 教育/vn 、/w [气候/n 变化/vn]/nz 、/w 环境保护/gg 等/udeng 问题/n 回答/v 了/ule 提问/vn 。/w 
李克强/nr 表示/v ，/w 尊重/v 科学/n 、/w [尊重/v 知识/n]/nz 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz 。/w 当今/t 时代/n ，/w 科学技术/n 不仅/c 关乎/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 而且/c 事关/v 民生/n 改善/v 。/w 希望/v 《/w 科学/n 》/w 杂志/n 继续/v 支持/vn 中国/ns 科技/n 事业/n 进步/vn ，/w 促进/v [基础/n 科学研究/nz]/nz ，/w 向/p [国际/n 社会/n]/nz 积极/ad 传播/v 中国/ns 科学界/n 的/ude1 声音/n ，/w 扩大/v 中外/b [科研/n 成果/n]/nz 交流/vn 互/d 鉴/vg 。/w 
李克强/nr 指出/v ，/w 科技/n 发展/vn 对于/p 促进/v [中国/ns 经济/n]/nz 提/v 质/ng 增效/v 升级/vn 至关重要/bl 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 中国/ns 创新/vi [宏观/n 调控/vn]/nz 方式/n ，/w 克服/v 诸多/m 困难/an 和/cc 挑战/vn ，/w 实现/v 经济/n 稳/a 中/f 向/p 好/a ，/w 其中/rz [科技/n 创新/vi]/nz 发挥/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 助推/vn 作用/n 。/w [新形势/nz 下/f]/nz ，/w 我们/rr 将/d 深化改革/v ，/w 冲破/v 体制/n 机制/n 制约/vn ，/w 把/pba 人/n 的/ude1 创造力/n 作为/p 推动/v 创新/vn 的/ude1 核心/n ，/w 更多/ad 依靠/v [科技/n 创新/vi]/nz 引领/v 和/cc 支撑/v ，/w 促进/v 经济/n 持续发展/v 和/cc 社会/n 不断/d 进步/vn 。/w 
