硒/n 是/vshi 人体/n 必需/vi 的/ude1 微量元素/n ，/w 富/vg 硒/n 土地/n 被/pbei 誉为/v “/w 绿色/n 矿产/n ”/w 。/w 如何/ryv 有效/a 开发利用/v 我省/n 富/vg 硒资源/nz ，/w 将/d 其/rz 转化/v 为/p 促进/v 群众/n 增收/v 、/w 地方/n 发展/vn 的/ude1 [绿色/n 产业/n]/nz ？/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [诏安/nz 东/f 欣/vg 食品/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 林绍坤/nr 建议/n ，/w 将/d 富/vg 硒/n 产业/n 纳入/v 我省/n [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/v 体系/n ，/w 促进/v 富/vg 硒/n 产业/n 发展/vn 壮大/v 。/w 
福建省/ns 富/vg 硒/n [土地/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 规模/n 和/cc 比例/n 居/v 全国/n 第二/m ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 诏安/nz 、/w 云霄/ns 、/w 龙岩/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 其中/rz ，/w 诏安县/ns 富/vg 硒/n 最/d 优质/b 、/w 分布/vi 面积/n 最/d 广/a 、/w 硒/n 含量/n 最高/a 。/w 目前/t ，/w 该县/r 已/d 把/pba 发展/vn 富/vg 硒/n [特色/n 产业/n]/nz 确定/v 为/p [主导/n 产业/n]/nz ，/w 重点/n 打造/v “/w 太平/a —/w 红星/n —/w 官陂/nz 公田/nz ”/w 富/vg 硒/n 产业/n 核心/n 示范带/n ，/w 涉及/v 温泉/n 开发/vn 、/w 养生/vn 农业/n 、/w 中药材/n 种植/vn 、/w [富/vg 硒/n 食品/n]/nz 开发/vn 等/udeng 领域/n ，/w 已/d 取得/v 初步/d 成效/n 。/w 
林绍坤/nr 代表/nnt 认为/v ，/w 我省/n 可/v 借鉴/vn 湖北/ns 、/w 江西/ns 、/w 海南/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 经验/n 做法/n ，/w 通过/p 把/pba 富/vg 硒/n 产业/n 纳入/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/v 体系/n ，/w 开发利用/v 富/vg 硒/n [土地/n 资源/n]/nz ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 富/vg 硒/n 产业/n ，/w 推进/vi 扶贫开发/v 工作/vn 和/cc 特色/n [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn ，/w 促进/v 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v 。/w 他/rr 建议/n ，/w 应/v 进一步/d 加大/v 全省/n 富/vg 硒/n [土地/n 资源/n 调查/vn]/nz 力度/n ，/w 全面/ad 摸清/v 富/vg 硒资源/nz “/w 家底/n ”/w ；/w 科学/n 制定/v 富/vg 硒/n [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz ，/w 明确/a 发展/v 思路/n ，/w 强化/v 政策/n 、/w 资金/n 保障/vn ，/w 有效/a 推进/vi 富/vg 硒/n 土地/n [资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 与/cc 保护/vn ；/w 高标准/d 打造/v 一批/mq [富/vg 硒/n 农产品/n]/nz 标准化/vn 示范/vn 基地/nis ，/w 精心/ad 创建/v [富/vg 硒/n 农产品/n]/nz 品牌/n ，/w 打造/v 富/vg 硒/n 生态/n [产业/n 集群/nz]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
