[向阳/vi 商场/nis]/nt 门外/s 已/d 贴/v 出/vf 了/ule “/w [百年/mq 老店/n]/nz ，/w 清仓/vi 关门/vi ”/w 的/ude1 字样/n 
提起/v [向阳/vi 商场/nis]/nt ，/w 老/a 厦门/ns 人/n 没有/v 不/d 知道/v 的/ude1 。/w 从/p 上世纪/nz 50年代/t 开门/vi 营业/vn 至今/d ，/w 这家/r 日用/b 百货商店/n 一直/d 供应/vn 着/uzhe 老/a 厦门/ns 人家/n 中/f 的/ude1 [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz 。/w 它/rr 见证/n 了/ule 厦门/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 也/d 为/p 厦门/ns 市民/n 的/ude1 生活/vn 提供/v 了/ule 很多/m 便利/an 。/w 可/v 随着/p 近年来/dl 租金/n 的/ude1 不断/d 上涨/vi ，/w 这家/r 老店/n 也/d 即将/d 在/p 依旧/z 繁华/a 的/ude1 老街区/ns 里/f 黯然/z 落幕/vi ，/w 面临/v 清仓/vi 关门/vi 的/ude1 命运/n 。/w 
这家/r 老店/n 走过/v 怎样/ryv 的/ude1 历程/n ？/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 导报/n 记者/nnt 第一次/mq 走进/v [向阳/vi 商场/nis]/nt ，/w 感受/v 它/rr 浓厚/a 年代/n 气息/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p 它/rr 被/pbei 高/a 租金/n 逼/v 关/n 的/ude1 现实/n [扼腕/v 叹息/vi]/nz 。/w 
昔日/t 红火/a 老/a 厦门/ns 人/n 都/d 知道/v 它/rr 
对/p 厦门/ns 老/a 市区/s 不/d 熟悉/v 的/ude1 市民/n ，/w 或许/d 想不到/vl 厦门/ns 还有/v 这样/rzv 一家/n 店/n —/w —/w 从/p 弯弯曲曲/z 的/ude1 [八/m 市/n]/mq 走进/v 去/vf ，/w 一块/s 带着/vn 文革/n 色彩/n 的/ude1 破旧/a 招牌/n 下/f ，/w 有点/d 杂乱/a 却/d 也/d 还/d 算/v 有条理/nz 的/ude1 店铺/n 里/f ，/w 摆放/v 着/uzhe 小/a 镰刀/n 、/w 刀柄/n 、/w 老/a 铁锅/n 和/cc 绳子/n 等/udeng 各种/rz 日用/b 杂品/n —/w —/w 这/rzv 就是/v 位于/v 横竹/nz 路上/s 的/ude1 [向阳/vi 商场/nis]/nt 。/w 
虽然/c 现在/t 看来/v 有些/rz 落伍/vi ，/w 但/c 说起/v [向阳/vi 商场/nis]/nt ，/w 老/a 厦门/ns 人/n 没有/v 不/d 知道/v 的/ude1 。/w 从/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 50年代/t 开业/vi 至今/d ，/w [向阳/vi 商场/nis]/nt 一直/d 供应/vn 着/uzhe 老/a 厦门/ns 人家/n 中/f 的/ude1 [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz 。/w “/w 你/rr 随便/ad 问/v 一下/mq ，/w 老/a 厦门/ns 人/n 都/d 知道/v 我们/rr 店/n ，/w 你/rr 在/p 别的/rzv 地方/n 找/v 不到/v 、/w 买/v 不到/v 的/ude1 日用品/n ，/w 在/p 这里/rzs 几乎/d 都/d 能/v 找到/v 。/w ”/w 汪师傅/nr 在/p 这家/r 店/n 里/f 工作/vn 了/ule [30/m 多年/mq]/mq ，/w 说起/v [向阳/vi 商场/nis]/nt 的/ude1 历史/n ，/w 他/rr [一/d 脸/n]/mq 自豪/a 。/w 
“/w 这种/r 东西/n 你/rr 还/d 能/v 在/p 哪/ry 买/v 到/v ？/w 只有/c 我们/rr 这/rzv 。/w ”/w 拿起/v 一个/mq 木质/n 的/ude1 刀柄/n ，/w 汪师傅/nr 自豪/a 地/ude2 说/v 。/w 
一位/mq 正要/d 为/p 两瓶/nz [缝纫机/n 油/n]/nz 买单/vn 的/ude1 客人/n ，/w 也/d 操/v 着/uzhe 浓重/a 的/ude1 闽南/ns 腔/ng 说/v ，/w [缝纫机/n 油/n]/nz ，/w 别的/rzv 地方/n 根本/a 买/v 不到/v ，/w 如果/c 这里/rzs 不/d 开/v 了/ule ，/w 都/d 不/d 知道/v 在/p 哪/ry 能/v 买/v 到/v ，/w “/w 别/d 看/v 店/n 不大/d ，/w 没/d 它/rr 还/d 真/a 不行/a ”/w 。/w 
在/p 汪师傅/nr 看来/v ，/w 除了/p 物品/n 丰富/a 外/f ，/w 价格/n 公道/a 也/d 是/vshi [向阳/vi 商场/nis]/nt “/w 粉丝/nf ”/w 多/a 的/ude1 一大/n 原因/n 。/w “/w 这个/rz 店/n 以前/f 是/vshi 国有/vn 经营/vn 的/ude1 ，/w 后来/t 改制/vi 但/c 没有/v 改变/vn 薄利多销/vl 的/ude1 传统/n ，/w 炖鸡/nz 的/ude1 砂锅/n [十几/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 两张/mq A3/x 纸/n 大小/n 的/ude1 案板/n 卖/v [20/m 多元/b]/mq ，/w 只要/c 能/v 赚/v 个/q 一块/s 、/w [几/d 毛/n]/mq 的/ude1 ，/w 我们/rr 就/d 卖/v 了/ule 。/w ”/w 
即将/d 谢幕/vi 已/d 收到/v 房东/n “/w 最后通牒/n ”/w 
就是/v 这家/r 在/p 老/a 厦门/ns 人/n 看来/v “/w 没/d 它/rr 不行/a ”/w 的/ude1 老店/n ，/w 即将/d 在/p 依旧/z 繁华/a 的/ude1 老街区/ns 里/f 黯然/z 落幕/vi 。/w 原来/d ，/w [向阳/vi 商场/nis]/nt 已/d 被/pbei 房东/n “/w 告/v 到/v 法院/nis ”/w ，/w 要求/n 今年/t [1/m 月底/t]/mq 前/f 必须/d 撤走/v 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 导报/n 记者/nnt 在/p [向阳/vi 商场/nis]/nt 看到/v ，/w 店外/nz 车水马龙/vl ，/w 店/n 内/f 人头攒动/n ，/w 本/rz 就/d 狭窄/a 的/ude1 小/a 店/n ，/w 被/pbei 来往/vi 顾客/n 围/v 得/ude3 水泄不通/al 。/w [不少/m 老/a]/mq 厦门/ns 听说/v 了/ule 关店/nz 的/ude1 消息/n ，/w 纷纷/d 赶/v 过来/vf “/w 搭/v 末班车/n ”/w 。/w “/w 这个/rz 锅盖/n 多少/ry 钱/n ？/w ”/w “/w 这种/r 螺丝刀/n 有/vyou 更大/d 的/ude1 吗/y ？/w ”/w 询问/v 声音/n 此起彼伏/vl 。/w “/w 这家/r 店/n 快要/d 关门/vi 了/ule ，/w 所以/c 我/rr 来/vf 买/v [两/q 把/pba]/mq 小/a 镰刀/n ，/w 要不然/c 以后/f 没/d 地方/n 买了/v 。/w ”/w 家住/v [中山/ns 公园/n]/nz 附近/f 的/ude1 蔡/nz 大爷/n 叹息/vi 说/v ，/w 这么/rz 好/a 的/ude1 一家/n 店/n ，/w 又/d 有/vyou 这么/rz 多年/mq 历史/n ，/w 就/d 这么/rz 关门/vi 不/d 干/v 了/ule ，/w 真是/d 可惜/v 。/w 
导报/n 记者/nnt 注意到/v ，/w 就/d 在/p [向阳/vi 商场/nis]/nt 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 店面/n 门外/s ，/w “/w [百年/mq 老店/n]/nz 、/w 清仓/vi 关门/vi ”/w 的/ude1 手写/vi 告示/n ，/w 正/d 诉说/v 着/uzhe 它/rr 的/ude1 命运/n ，/w 一家/n 有/vyou [六/m 七/m 十年/mq]/mq 历史/n 、/w 被/pbei 称为/v 全/a 厦门/ns 仅有/nz 的/ude1 日用/b 杂品/n 店/n ，/w 即将/d 退出/v 历史/n 舞台/n 。/w 
[一声/mq 叹息/vi]/nz “/w 罪魁祸首/n ”/w 又是/c 高/a 店/n 租/v 
干/v 得/ude3 好好/d 的/ude1 这家/r [厦门/ns 老店/n]/nt ，/w 为什么/ryv 突然/ad 要/v 清仓/vi 关门/vi ？/w “/w 说到底/dl ，/w 还是/c 房租/n 惹/v 的/ude1 祸/n 。/w ”/w 汪师傅/nr 点/qt 上/f 一支/mq 烟/n ，/w 给/p 导报/n 记者/nnt 说起/v 了/ule [向阳/vi 商场/nis]/nt 的/ude1 “/w [前世/t 今生/t]/nz ”/w 。/w 从/p 开业/vi 的/ude1 第一天/mq 开始/v ，/w [几十年/mq 来/vf]/nz ，/w [向阳/vi 商场/nis]/nt 位置/n 没变/nz 、/w 货品/n 定位/vn 没变/nz 、/w 口碑/n 也/d 没变/nz 。/w 2002年/t 左右/f ，/w 跟随/v 市场/n 潮流/n ，/w 老/a 国营/b 改制/vi 为/p 民营/b 公司/nis ，/w 汪师傅/nr 他们/rr [买断/v 工龄/n]/nz ，/w 转变/v 角色/n 继续/v 坚守/vn 。/w 
虽然/c 平时/t 生意/n 一般/ad ，/w 但/c 薄利多销/vl ，/w 老顾客/nz 很多/m ，/w 也/d 还/d 能/v 赚/v 点钱/nz 维持/v ，/w 但/c 去年/t 6月/t 的/ude1 一份/mq 通知/n ，/w 却/d 彻底/ad 打破/v 了/ule 这种/r 平衡/a ，/w 改变/v 了/ule 它/rr 的/ude1 命运/n 。/w “/w 去年/t [6/m 月份/n]/mq ，/w 房东/n 给/p 我们/rr 下发/v 新的/a 租金/n 通知/n ，/w 房租/n 从/p [2/m 万元/q]/mq 被/pbei 提高/v 到/v [7/m 万/d 多元/b]/mq 。/w ”/w 汪师傅/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w 涨/vi 租金/n 可以/v 理解/vn ，/w 但/c 一下子/mq 涨/vi [两/q 三/m 倍/q]/mq ，/w 谁/ry 受得了/vl ？/w 
这么/rz 有/vyou 历史/n 的/ude1 老店/n 被/pbei 租金/n 逼/v 退/vn ，/w 确实/ad 有点/d 可惜/v 。/w 面对/v 导报/n 记者/nnt ，/w 无助/a 的/ude1 汪师傅/nr 说/v ，/w 一家/n 老店/n 能/v 维持/vn 到/v 现在/t 不/d 容易/ad ，/w 尤其/d 是/vshi 气质/n 特别/d 的/ude1 [向阳/vi 商场/nis]/nt ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 能/v 出手/vi 相助/v ，/w 为/p 厦门/ns 多留/v 一点/mq 回忆/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 孙春燕/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
