《/w [武林/n 外传/vi]/nz 》/w 里/f 的/ude1 佟掌柜/nr ，/w 风情万种/vl 又/d 勤劳/a 能干/a ，/w 店/n 里/f 的/ude1 生意/n 更是/d 经营/vn 得/ude3 有声有色/al 。/w 最近/t ，/w [厦门/ns 湖/n 里/f 街道办/nis]/nt 附近/f 开/v 了/ule 一家/n 名为/v 华丽/a 雅致/a 的/ude1 餐厅/nis ，/w 老板娘/nnd 是/vshi 来自/v 台北/ns 的/ude1 赖明珠/nr ，/w 她/rr 的/ude1 风格/n 就/d 跟/p 佟掌柜/nr 一个样/n ，/w 漂亮/a 的/ude1 外表/n 自然/n 是/vshi 不在话下/vl ，/w 实力/n 更是/d 杠杠/n 的/ude1 ：/w 在/p 台湾/ns 餐饮业/n 经营/vn 25年/t 的/ude1 资历/n ，/w [14/m 家/q]/mq 餐厅/nis ，/w 每天/r 都/d 要/v 供应/vn [一两/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 伙食/n ，/w 甚至/d 连/ulian 台湾/ns “/w 国防部/nt ”/w 、/w “/w 中科院/n ”/w 的/ude1 餐厅/nis 都/d 是/vshi 由/p 她/rr 亲自/d 打理/nz 。/w 
她/rr 的/ude1 餐厅/nis 开进/v 台/q “/w 国防部/nt ”/w 
赖明珠/nr 毕业/v 于国光/nr 艺校/nis ，/w 她/rr 的/ude1 同学/n 中/f 有/vyou 包括/v 钮承泽/nr 这样/rzv 的/ude1 大导演/nz 。/w 以前/f ，/w 她/rr 是/vshi 一位/mq 舞蹈老师/nnd ，/w 歌唱/vi 得/ude3 不错/a ，/w 还/d 曾经/d 参加/v 过/uguo 五灯奖/nz 比赛/vn ，/w 出/vf 过/uguo 两张/mq 唱片/ntc ，/w 演艺圈/n 的/ude1 [台前/s 幕后/s]/nz 都/d 做/v 过/uguo 。/w 只是/d 后来/t 机缘/n 巧合/vi 进入/v 餐饮业/n ，/w 一/m 做/v 便是/v 25年/t ，/w 而且/c 规模/n 还/d 做/v 得/ude3 不/d 小/a 。/w 目前/t 她/rr 在/p 台湾/ns 有/vyou [14/m 家/q]/mq 餐厅/nis ，/w 包括/v [台湾/ns 大学/nis]/ntu 、/w “/w 清华大学/ntu ”/w 、/w “/w [交通/n 大学/nis]/ntu ”/w 的/ude1 校园/n 美食城/n ，/w 以及/cc [台北市/ns 政府/nis]/nt 、/w “/w 国防部/nt ”/w 、/w “/w 中科院/n ”/w 的/ude1 员工/n 餐厅/nis 。/w 
