日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 于/p 执政/vi 一周年/mq 之际/f 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 
北京/ns 在/p 中/f 日/b 争吵/vi 中/f 得分/n 
香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 网站/n 1月13日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 中国/ns 在/p 围绕/v 安倍/nrf 参拜/v 的/ude1 争吵/vn 中/f 获益/vi 对于/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 引发/v 的/ude1 争吵/vn ，/w 大家/rr 可能/v 还/d 在/p 讨论/v 谁/ry 是/vshi “/w 伏地魔/nz ”/w ，/w 但/c 到/v 目前/t 为止/u ，/w 中国/ns 在/p 从/p 中/f 获益/vi 。/w 
一边/d 是/vshi 日/b 中/f 互相/d 指责/v ，/w 一边/d 是/vshi [中/f 韩/b 关系/n]/nz 重回/v 轨道/n —/w —/w 在/p 北京/ns 去年/t 11月/t 宣布/v 设立/vn 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 后/f ，/w 中/f 韩/b 之间/f 磕磕绊绊/z 。/w “/w 这次/r 参拜/v 改变/vn 了/ule 形势/n ，/w 首尔/ns 和/cc 北京站/ns 在/p 一边/d ，/w 都/d 反对/v 安倍/nrf 的/ude1 行为/n ”/w ，/w [首尔/ns 延世/nz 大学/nis]/nt 研究/v 中国/ns 的/ude1 助理/nnt 教授/nnt 鲁乐汉/nr 说/v 。/w 
本/rz 月初/t ，/w 韩国/nsf 宣布/v ，/w 作为/p 对/p [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 去年/t 6月/t 访问/v 北京/ns 的/ude1 互动/vn ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 将/d 在/p 今年/t [晚些/nz 时候/n]/nz 访/v 韩/b 。/w 那/rzv 次/qv 访问/vn ，/w 朴槿惠/nr 打破/v 韩国/nsf 领导人/nnt 总是/d 先/d 访日/v 再/d 访华/vi 的/ude1 传统/n ，/w 疏远/v 安倍/nrf ，/w 并/cc 明确/a 表示/v 除非/c 日本/ns 为/p 战时/t “/w 恶行/n ”/w 道歉/vi ，/w 否则/c [两者/rzv 之间/f]/nz 的/ude1 峰会/n 将/d 是/vshi “/w [毫无/v 意义/n]/nz ”/w 的/ude1 。/w 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu [朝鲜/nsf 韩国/nsf 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 蔡建/nr 说/v ，/w 北京/ns 试图/v 通过/p 提供/v 激励/vn 措施/n ，/w 如/v 解决/vn [朝鲜/nsf 核危机/nz]/nz 、/w 促进/v 经济/n 联系/v 等/udeng 与/cc 韩国/nsf 建立/v 更/d 紧密/ad 关系/n ，/w 中国/ns 利用/v 美国/nsf 在/p 该/rz 地区/n 两个/mq 主要/b 盟国/n 间/f 日益/d 扩大/v 的/ude1 矛盾/an ，/w 减缓/v 美国/nsf 实施/v 亚洲/ns 再/d 平衡/a 战略/n 的/ude1 步伐/n 。/w 
蔡/nz 说/v ，/w 韩国/nsf 帮助/v 中国/ns 的/ude1 原因/n 是/vshi 想/v 遏制/vn 朝鲜/nsf 危机/n ，/w “/w 中/f 韩/b 间/f 甚至/d 比/p 韩美/nr 间/f 有/vyou 更多/ad 共同/d 之/uzhi 处/n ”/w 。/w [韩国/nsf 仁川/ns 国立/b 大学/nis]/nt 教授/nnt 李镐澈/nr 也/d 表示/v ，/w 首尔/ns 希望/v 北京/ns 能够/v 压制/vn 平壤/ns 的/ude1 进一步/d 挑衅/vn 。/w 鲁乐汉/nr 认为/v ，/w 通过/p 加强/v 与/cc 首尔/ns 的/ude1 联系/vn ，/w 北京/ns 同时/c 给/p 朝鲜/nsf 年轻/a 领导人/nnt 传递/v 了/ule 信息/n 。/w 
根据/p [新加坡/nsf 星/n 展/vg 集团/nis 研究部/nis]/nt 的/ude1 数据/n ，/w 2000年/t 至/p 2012/m 年间/n ，/w 中/f 韩/b 贸易/vn 大幅/d 增长/v [740/m %/w 至/p 2566/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 中国/ns 是/vshi 韩国/nsf 最大/gm 的/ude1 贸易/vn 伙伴/n ，/w 中国/ns 从/p [韩国/nsf 进口/vn]/nz 的/ude1 产品/n 已经/d 超过/v 从/p [日本/ns 进口/vn]/nz 。/w 
“/w 朴槿惠/nr 政府/nis 认为/v 与/cc 美国/nsf 的/ude1 关系/n 最重要/nz ，/w 尽管如此/dl ，/w 与/cc 中国/ns 的/ude1 关系/n 也/d 在/p 变得/vi 越来越/d 重要/a ”/w ，/w 李镐澈/nr 说/v 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 郭雪端/nr 、/w 吴国义/nr ，/w 甘文凝/nr 译/v )/w 
