番外/nz 一/m ：/w 苏蔓/nr 与/cc 宋翊/nr 在/p 一起/s 

番外/nz 二/m ：/w 陆励成/nr [抱/v 得/ude3 美人/n 归/v]/nz 
由/p 钟汉良/nr 、/w 贾乃亮/nr 、/w 张钧甯/nr 、/w 韩熙庭/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 已/d 于/p 12月22日/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 完美/a 收官/v 。/w 尽管/c 电视剧/n 的/ude1 播出/vn 已经/d 告一段落/vl ，/w 但/c 该剧/r 所/usuo 引爆/v 的/ude1 话题/n 热度/n 却/d 迟迟/d 未/d 消减/nz 。/w 近日/t ，/w 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 的/ude1 [两/q 则/d]/mq 番外篇/nz 也/d 陆续/d 在/p 网络/n 中/f 播映/v ，/w 给/p 广大/b 剧/n 迷/v 带来/v 不/d 小/a 的/ude1 惊喜/a 。/w 
