记者/nnt 昨日/t 从/p 市政府/n 网站/n 获悉/v ，/w 市政府/n 近期/t 公布/v 了/ule 一批/mq 人事/n 任免/v 通知/n 。/w 
其中/rz ，/w 任命/v 唐/tg 乾/v 为/p [厦门市/ns 司法局/nis]/nto 副局长/nnt 。/w 
任命/v 林/ng 进/vf 川/b 为/p 厦门市/ns 文化/n 广电/n [新闻/n 出版局/nis]/nt （/w [厦门市/ns 版权局/nis]/nt 、/w [厦门市/ns 文物局/nis]/nt ）/w 副局长/nnt ；/w 免去/v 廖华生/nr 的/ude1 厦门市/ns 文化/n 广电/n [新闻/n 出版局/nis]/nt （/w [厦门市/ns 版权局/nis]/nt 、/w [厦门市/ns 文物局/nis]/nt ）/w 副局长/nnt 职务/n 。/w 
任命/v 许心凌/nr 为/p [厦门市/ns 农业局/nis]/nto 副局长/nnt （/w 副厅级/b ）/w 。/w 
免去/v 曾志强/nr 的/ude1 [厦门市/ns 公安局/nis]/nto [副/b 巡视员/nnt]/nnt 职务/n ，/w 退休/v 。/w 
免去/v 许建良/nr 的/ude1 [厦门市/ns 统计局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ，/w 提前/vd 退休/v 。/w 
免去/v 陈金标/nr 的/ude1 [厦门市/ns 物价局/nis]/nto 局长/nnt （/w 副厅级/b ）/w 、/w [厦门市/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt （/w 兼/v ）/w 职务/n ，/w 提前/vd 退休/v 。/w （/w 记者/nnt 黄怀/nr ）/w 
