1月13日/t 下午/t ，/w [厦门/ns 海关/nis]/nto 首场/n “/w 送/v 文化/n 到/v 基层/n ”/w 新年/t 慰问演出/v 在/p 漳州/ns [海关/nis 大楼/n]/nz 内/f 上演/v 。/w [厦门/ns 海关/nis]/nto 管乐团/nz 倾情/nz 演绎/v ，/w 为/p [漳州/ns 海关/nis]/nto 基层/n [工作/vn 人员/n]/nnt 带来/v 精彩/a 的/ude1 音乐/n 盛宴/n 。/w 
演出/vn 在/p 《/w 红旗颂/nz 》/w 中/f [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 随后/d ，/w 厦门/ns 管乐团/nz 演绎/v 了/ule 葫芦丝/nz 演奏/v 《/w 草原/n 上升/vi 起/vf 不/d 落/v 的/ude1 太阳/n 》/w 、/w 民乐/n 风情/n 合奏/v 曲/ng 《/w [山丹丹花/n 开/v 红艳艳/z]/nz 》/w 、/w 男声/n 独唱/vn 《/w 追寻/v 》/w 、/w 女声/n 独唱/vn 《/w 江山/n 》/w 以及/cc 交响曲/n 《/w 德拉斯基/nrf 进行曲/n 》/w 等/udeng 经典/n 曲目/n 。/w （/w 记者/nnt 徐镜正/nr 通讯员/nnt 林冰劼/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
