日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 1月12日/t 报道/v 称/vn ，/w 日本/ns 防/v 相/d 小/a 野寺/nz 五典/nz 1月12日/t 视察/v 了/ule 在/p 陆上/s 自卫队/nis 千叶县/ns 习志野/nr 演习场/n 举行/v 的/ude1 海陆空/n 自卫队/nis “/w 离岛/nz 夺/v 还/d ”/w 联合/vd 训练/vn 。/w 此次/rz 训练/vn 主要/b 围绕/v 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 以/p 中国/ns 为/p “/w 假想敌/n ”/w 而/cc 开展/v 。/w 小/a 野寺/nz 在/p 视察/v 期间/f 还/d 进行/vn 了/ule 训话/vi ，/w 强调/v 了/ule “/w 离岛/nz 防卫/vn ”/w 的/ude1 重要性/n 。/w 
报道/v 透露/v ，/w 约/d [300/m 名/q]/mq 自卫/vn 队员/nnt 参加/v 了/ule 12日/t 当天/t 的/ude1 训练/vn 。/w 自卫队/nis 将/d 演习场/n 作为/p 岛屿/n ，/w 从/p 运输机/n 及/cc 直升机/n 上/f 空降/v 到/v 地面/n 并/cc 进行/vn 演习/vn 。/w 训练/vn 还/d 模拟/vn 了/ule 在/p 战斗/vn 直升机/n 等/udeng 的/ude1 掩护/vn 射击/vn 下/f ，/w 自卫队/nis 有效/a 压制/v 占据/v 岛屿/n 敌方/n 的/ude1 场面/n 。/w 
《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 2013年12月/t ，/w 日本/ns 安倍晋三/nrj 内阁/n 通过/p 并/cc 出台/vi 了/ule 新/a 《/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz 》/w 。/w 作为/p 今后/t 日本/ns 防卫/vn 力/n 整备/v 新的/a 方针/n ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 已/d 摆出/vf 一副/mq 要/v 强化/vn “/w 离岛/nz 防卫/vn ”/w 的/ude1 姿态/n 。/w 
