人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w [水上/s 运动/vn]/nz 、/w 户外/s 休闲/vn 的/ude1 “/w 发烧友/nz ”/w 们/k ，/w 今年/t 又/d 有/vyou 机会/n 见到/v 大规模/b 的/ude1 国际/n [水上/s 运动/vn]/nz 及/cc [户外/s 休闲/vn 用品/n]/nz 集结/v 阵容/n 了/ule 。/w 由/p [福建省/ns 体育局/nis]/nto 、/w [福建省/ns 旅游局/nis]/nto 主办/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 中国/ns (/w 厦门/ns )/w 国际/n [水上/s 运动/vn]/nz 及/cc [户外/s 休闲/vn 用品/n]/nz 交易会/n (/w 简称/v “/w 厦门/ns [户外/s 运动/vn]/nz 用品/n 展/vg ”/w 和/cc “/w 厦门/ns [水上/s 运动/vn]/nz 交易会/n ”/w )/w 将/d 于/p 2014年9月19日/t -/w 21日/t 在/p [厦门/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 
厦门/ns [户外/s 用品/n]/nz 展/vg 以/p “/w [水上/s 运动/vn]/nz 、/w 户外/s 休闲/vn ”/w 为/p 主题/n ，/w 设置/v 了/ule [水上/s 运动/vn]/nz 、/w 帆船/n 游船/n 、/w 钓鱼/vi 运动/vn 、/w [户外/s 运动/vn]/nz 、/w 骑行/nz 运动/vn 、/w [露营/vi 房车/n]/nz 、/w [滨海/ns 旅游/vn]/nz 、/w 运动/vn 装配/vn 等/udeng 八/m 大展/ntc 区/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 海陆/nz 联动/vn 的/ude1 作用/n ，/w 将/d 登山/vn 、/w 攀岩/v 、/w 滑雪/vn 、/w 越野/vn 等/udeng 陆上/s 体育/n [旅游/vn 项目/n]/nz 和/cc [帆船/n 帆板/n]/nz 、/w 皮划艇/n 、/w [水上/s 摩托/n]/nz 、/w 潜水/vn 、/w 滑水/nz 、/w 赛艇/n 等/udeng 滨海/ns 体育/n [旅游/vn 项目/n]/nz [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 力求/v 推动/vn 和/cc 促进/v 旅游/vn 、/w 体育/n 、/w 海洋/n [三/m 大/a 产业/n]/nz 融合/v 发展/vn 。/w 
据/p 主办方/nz 介绍/v 说/v ，/w 去年/t 5月/t 举办/v 的/ude1 首届/b 展会/n 展出/v 规模/n [6400/m 平米/q]/mq ，/w 参展/vn 品牌/n [90/m 多个/mq]/mq ，/w 展期/n 入场/vi 专业/n 买家/n 及/cc 观众/n [3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
与/cc 今年/t 展会/n 同期/f 配套/vn 的/ude1 活动/vn ，/w 包括/v 中国/ns [户外/s 运动/vn]/nz 产业/n 发展/v 论坛/n 、/w [房车/n 露营/vi]/nz 大会/n 、/w 中国/ns [户外/s 运动/vn]/nz 精英/n 挑战赛/n 、/w 全国/n 帆船/n 冠军赛/n 等/udeng 。/w 
