孙红雷/nr 饰演/v 何辅堂/nr 

孙红雷/nr 与/cc 兄弟/n 
由/p [上海/ns 新文化/n 传媒/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [上海/ns 欢天喜地/vl 影视/b 传播/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [北京/ns 鑫/nz 宝源/nz 影视/b 投资/vn 有限公司/nis]/ntc 联合/vd 打造/v ，/w 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 浙江/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 、/w 江苏/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v 。/w 作为/p 一部/mq 以/p 人物/n 成长/vi 为/p 脉络/n 年代/n 传奇/n 大戏/n ，/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 以/p 其/rz 独特/a 的/ude1 [人格/n 魅力/n]/nz 让/v 人/n 钦佩/v 、/w 仰慕/v 。/w 有/vyou 不少/m 网友/n 说/v 孙红雷/nr 简直/d 就是/v “/w 本色/n 出演/v ，/w 把/pba 何辅堂/nr 的/ude1 狠劲/n 、/w 侠义/a 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al 。/w ”/w 对此/d ，/w 孙红雷/nr 却/d 低调/n 回应/vn 说/v ，/w “/w 哪/ry 有/vyou 什么/ry 本色/n ?/w 我/rr 本色/n 就是/v 老百姓/n 。/w ”/w 
