汤宝如/nr 
[昨天/t 下午/t]/nz 香港/ns 知名/a 女演员/nnd 及/cc 歌手/nnt 汤宝如/nr 现身/v 南宁/ns ，/w 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 自己/rr 新年/t 将/d 在/p 内地/n 开/v 演唱会/n ，/w 她/rr 非常/d 希望/v 首站/n 选/v 在/p 南宁/ns 。/w 
记者/nnt 面前/f 的/ude1 汤宝如/nr 依然/d 显得/v 年轻/a 美丽/a ，/w 说起/v 保养/vn 秘诀/n ，/w 她/rr 说/v ，/w “/w 吃/v 辣椒/nf 、/w 多/a 喝水/vi ，/w 多/a 睡觉/vi ”/w ，/w 这样/rzv 的/ude1 观点/n 让/v 人/n 有点/d 接受/v 不/d 了/ule 。/w 但/c 她/rr 表示/v 自己/rr 确实/ad 是/vshi 这样/rzv ，/w 比如/v 喝水/vi ，/w 一天/mq 要/v 喝/vn [10/m 来/vf]/mq 杯/ng 。/w 
