在/p 新春佳节/nz 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w 连日来/dl ，/w 市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr 、/w 市长/nnt 池秋娜/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n ，/w 分别/d 看望/v 慰问/vn 了/ule 在/p 榕/ng 的/ude1 老同志/n 王直/nr 、/w 熊兆仁/nr 、/w 林开钦/nr 、/w 伍洪祥/nr 夫人/n 尹峰/nr 、/w 李德安/nr 夫人/n 卫绍琴/nr 、/w 阮文炳/nr 夫人/n 王婉贞/nr 、/w 谢先文/nr 、/w 王耀华/nr 、/w 童万亨/nr 夫人/n 冯玉兰/nr ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 祝福/vn ，/w 并/cc 听取/v 老同志/n 对/p 市委/nis 、/w 市政府/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 赵汀生/nr 参加/v 慰问/vn 活动/vn 。/w 
来到/v 老/a 领导/n 、/w 老同志/n 家中/s ，/w 市/n 领导/n 与/cc 他们/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 关切/vn 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 和/cc 身体/n 情况/n ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 2013年/t 龙岩市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 以及/cc 今年/t 的/ude1 工作/vn 目标/n 和/cc 思路/n 。/w 市/n 领导/n 说/v ，/w 2013年/t ，/w 龙岩/ns 全市/n 上下/f 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 统领/v ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi [结构/n 调整/vn]/nz 、/w 转型/vn 发展/vn ，/w 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 呈现/v 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 的/ude1 发展/vn 态势/n 。/w 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 离不开/v 在/p 外/f 老/a 领导/n 和/cc 广大/b 乡贤/n 的/ude1 关心/vn 关注/v 和/cc 大力支持/v 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 家乡/n 人民/n [衷心/d 感谢/v]/nz 老/a 领导/n 、/w 老/a 同志们/nz 长期以来/dl 对/p 家乡/n 建设/vn 和/cc 发展/vn 所/usuo 作出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 祝愿/v 老/a 领导/n 、/w 老/a 同志们/nz 健康/a 长寿/a 、/w [家庭/n 幸福/a]/nz 。/w 
在/p 与/cc 市/n 领导/n 的/ude1 交谈/vn 中/f ，/w 老同志/n 充分/ad 肯定/v 了/ule 去年/t 龙岩/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 并/cc 希望/v 市委/nis 、/w 市政府/n 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 坚持/v 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 团结/v 带领/vn 全市/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz ，/w 进一步/d 坚定/a 信心/n ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n 、/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 努力/ad 取得/v 新的/a 更大/d 成绩/n 。/w 老同志/n 表示/v 将/d 继续/v 发挥/vn 余热/n ，/w 一如既往/vl 地/ude2 关注/v 支持/vn 龙岩/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr ）/w 
