日前/t ，/w 在/p 中国/ns 县域/n 金融/n 年会/n 组委会/nis 和/cc [经济/n 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc [中国/ns 县域/n 经济/n 报/n]/nz 社/n 联合/vd 主办/v 的/ude1 2013/m 中国/ns 县域/n 金融/n 年会/n 颁奖/vn 盛典/n 上/f ，/w [诏安/nz 农行/nis]/nt 获/v “/w 2013/m 年度/n 中国/ns 服务/v [县域/n 经济/n]/nz 领军/d 银行/nis ”/w 荣誉/n ，/w 成/v 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 全国/n 两家/mq 农行/nis 之一/rz 。/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
