台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 日前/t 公布/v “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 后/f ，/w 苏贞昌/nr 首/q 度/qv 接受/v 媒体/n 专访/vn ，/w 就/d 选/v 上/f 以/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 听众/n 为主/vi 的/ude1 台湾/ns “/w [中央/n 广播/vn 电台/nis]/nt ”/w 。/w 
他/rr 称/v ，/w “/w 中国/ns 如果/c 整天/d 用/p 力量/n 来/vf 堵住/v 台湾/ns ，/w 不但/c 中国/ns 减少/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 力量/n 、/w 减少/v 了/ule 台湾/ns 的/ude1 力量/n ，/w 也/d 让/v 全世界/n 看到/v 中国/ns 不够/a 有/vyou 自信/a ，/w 中国/ns 减/v 了/ule 好/a 多/a ，/w 好/a 可惜/v ”/w 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 两岸/n 签署/v 协议/n 应该/v “/w 对等/vn 互惠/vi ”/w ，/w 对/p 互相/d 都/d 有/vyou 利益/n ，/w 两岸/n 交流/vn 应该/v 善意/n 不要/d 加/v 前提/n ，/w 多/a 点/qt 对话/vn 与/cc 互动/vn ，/w 让/v “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 。/w 
他/rr 声称/v ，/w “/w 中国/ns 不要/d 限制/vn 住/vi 台湾/ns 的/ude1 国际/n 空间/n ，/w 台湾/ns 与/cc 中国/ns 一起/s 在/p 世界/n 上/f ，/w 就是/v ‘/w 中国/ns 加/v 一/m ’/w ，/w 不要/d 让/v 世界/n 看到/v 中国/ns 在/p 国际上/nz ，/w 没有/v 自信/a 的/ude1 打压/v 台湾/ns ，/w 或/c 是/vshi 看到/v 中国/ns 很/d 封闭/v ，/w 这样/rzv 不好/a ”/w 。/w 
对于/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 网友/n 问/v 到/v ，/w 苏贞昌/nr 愿/v 不/d 愿意/v “/w 破冰/v 登陆/vn ”/w ？/w 他/rr 说/v ，/w 没有/v 冰/n 就/d 不用/d 破/v 了/ule ，/w 目前/t 没有/v 计划/n 访问/vn ，/w 且/c 一切/rz 要/v 看/v 大陆/ns 领导人/nnt ，/w 如果/c 老是/d 一堆/mq 前提/n ，/w 没有/v “/w 兴趣/n ”/w 、/w 没有/v “/w 趣味/n ”/w ，/w “/w 也/d 就/d 没有/v 去/vf ”/w 。/w 
他/rr 还/d 称/v ，/w “/w 如果/c 中国/ns 希望/v 了解/vn 台湾/ns ，/w 就/d 不要/d 设/v 前提/n ，/w 会/v 变成/v 捂住/v 耳朵/n ，/w 只/d 听到/v 想/v 听到/v 的/ude1 东西/n ，/w 例如/v 只/d 听到/v [中国/ns 国民党/n]/nz 的/ude1 声音/n ，/w 中国/ns 自己/rr 限制/vn 了/ule 自己/rr ”/w 。/w 
