孩子/n 早产/vi 一个/mq 月/n ，/w 体重/n [4/m ./w 8/m 斤/q]/mq ，/w 嘟嘟/o 的/ude1 嘴巴/n 很/d 可爱/a 
孩子/n 顺利/ad 出生/vi ，/w 家属/n 们/k 乐/a 开/v 了/ule 花/n 
关注/v 理由/n 
昨晚/t 7点55分/t ，/w [福建省/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 内/f ，/w 传来/v 护士/nnt 的/ude1 叫喊声/nz ：/w “/w 吴晓霞/nr (/w 音/n )/w 家人/n ，/w 孩子/n 生/v 出来/vf 了/ule !/w ”/w 在/p 外/f 苦/a 等/udeng 的/ude1 亲人/n ，/w 紧绷/v 的/ude1 神经/n 终于/d 松/ng 了/ule ，/w 乐成/nz 一朵/mq 花/n 。/w 
就/d 在/p 数/n 小时/n 前/f ，/w 为了/p 这个/rz 孩子/n 的/ude1 降生/vn ，/w 榕城/ns 许多/mq 爱心/n 人士/n 参与/v “/w 大/a 接力/vn ”/w ，/w 终于/d 将/d 待产/vi 孕妇/n 及时/ad 送入/v 医院/nis ，/w 保/v 得/ude3 母子/n 平安/a 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 怀孕/vi 9个月/t 的/ude1 吴/tg 女士/n 感觉/n 不适/a ，/w 想到/v 福州/ns 检查/vn ，/w 孕妇/n 姑姑/n 林/ng 大姐/n 和/cc 她/rr 在/p 连江/ns 县城/n 焦急/a 等/udeng 车/n ，/w 退伍军人/nnd 王先生/nr 正好/z 开车/vi 路过/v 此地/s ，/w 巧遇/v 吴/tg 女士/n 求助/v ，/w 二话没说/vl 载/v 上/f 她们/rr ，/w 直奔/v 福州/ns 。/w 在/p 福州/ns 市区/s ，/w 王先生/nr 遭遇/v 堵车/vn ，/w 孕妇/n 眼看/v 就要/d 早产/vi 。/w [鼓楼/ns 交巡警/nz 大队/nis]/nt 骑警/nnd 迅速/ad 赶来/vi ，/w 一路/mq 护送/v 。/w 沿途/d 车主/n 从/p 广播/vn 中/f 闻听/nz 此事/r ，/w 主动/ad 让道/vi 疏导/v 交通/n 。/w 6点50分/t ，/w 孕妇/n 终于/d 被/pbei 及时/ad 送进/vf 医院/nis 。/w 
