1992年2月28日/t 出道/vi 之后/f ，/w 林志颖/nr 在/p 2个月/t 红/a 遍/qv 华语/nz 世界/n ，/w 之后/f 以/p 旋风/n 姿态/n 席卷/v 全/a 亚洲/ns ，/w 被/pbei 称为/v “/w 亚洲/ns 小旋风/nz ”/w ，/w 一年/mq 开/v 世界/n 巡回/vn 演唱会/n ，/w 堪称/v 娱乐圈/nz 奇迹/n 。/w [首/q 张/q 专辑/n]/nz 之后/f ，/w 他/rr 在/p 同年/d 又/d 出/vf 了/ule 两张/mq 专辑/n ，/w 发/v 片/q 密度/n 高/a 得/ude3 惊人/a 。/w 同时/c 他/rr 也/d 到/v 香港/ns 拍电影/nz ，/w 陆续/d 和/cc 林青霞/nr 、/w 张曼玉/nr 、/w 杨紫琼/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 张学友/nr 、/w 王祖贤/nr 、/w 梁家辉/nr 、/w 甄子丹/nr 等/udeng 大牌/n 合作/vn ，/w 并/cc 在/p 隔/v 年/qt 站/vi 上/f 红磡/nz 举办/v [四/m 场/qv]/mq 个人/n 演唱会/n 。/w 至今/d 他/rr 仍/d 是/vshi 红馆/nz 最/d 年轻/a 开唱/v 歌手/nnt 的/ude1 纪录/n 保持/v 人/n 。/w 
作为/p 一个/mq 时代/n 的/ude1 标志/n 之一/rz ，/w 林志颖/nr 是/vshi 70/m 末/f 80/m 初/f 整整/d 一代人/n 的/ude1 共同/d 回忆/v 。/w 谢霆锋/nr 、/w 李湘/nr 、/w 王珞丹/nr 、/w 韩寒/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 李小璐/nr 等等/udeng 一大批/mq 名人/n 都/d 曾经/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 歌迷/n ，/w 听/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 歌/n 和/cc 他/rr [一起/s 长大/vi]/nz 。/w 而/cc 林志颖/nr 生命/n 中/f 有/vyou [四/m 个/q]/mq 女人/n 或/c 将/d 影响/v 一生/n 。/w 
2006年4月6日/t ，/w 嘉宾/n 林志颖/nr 做客/vi 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w ，/w 节目/n 中/f 林志颖/nr 的/ude1 [初恋/vn 女友/n]/nz 意外/a 曝光/vi 。/w 据悉/v ，/w 她/rr 是/vshi 林志颖/nr 在/p [华/b 冈/nz 高中/nis]/nt 的/ude1 同学/n ，/w 是/vshi 学/v 芭蕾舞/n 的/ude1 ，/w 样子/n 很/d 甜美/a ，/w 眼睛/n 很大/d ，/w 样子/n 很/d 斯文/a 。/w 林志颖/nr 在/p [二/m 年级/n]/mq 同/p 她/rr 展开/v 恋情/n ，/w 直至/v 毕业/vn 。/w 
