1月13日/t ，/w 在/p [万利达/nr 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 工人们/nz 正/d 为/p 一批/mq [智能/n 手机/n]/nz 订单/n 加班加点/vl 。/w [万利达/nr 集团/nis]/ntc 整合/v 深圳/ns 、/w 厦门/ns 、/w 南靖/ns 等/udeng 地/ude2 [资源/n 要素/n]/nz ，/w 在/p 南靖/ns 高新区/nz 建设/vn 年产/v [600/m 万/d 台/q]/mq [平板/n 电脑/n]/nz 、/w [600/m 万/d 台/q]/mq [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 制造/vn 基地/nis ，/w 目前/t 已有/v [8/m 条/q]/mq 手机/n 生产线/n 和/cc [8/m 条/q]/mq [平板/n 电脑/n]/nz 生产线/n 投产/vi 。/w 
产品/n 要/v 创新/vn ，/w 科研/n 人才/n 不可或缺/al 。/w 万利达/nr 发展/vn 初期/f ，/w 就/d 建立/v 起/vf 科研/n 团队/n ，/w 积极/ad 吸引/v 、/w 培养/v 和/cc 使用/v 青年/n 高层次/n [创新/vi 型/k 人才/n]/nz 。/w 2002年/t ，/w [万利达/nr 集团/nis 技术/n 中心/nis]/nt 正式成立/v ，/w [2010/m -/w 2012/m 年/qt]/mq 公司/nis 累积/v 投入/vn 近/a [两/q 亿元/q]/mq 用于/v 新产品/nz 研发/v ，/w 每年/r 投入/v 的/ude1 [科研/n 经费/n]/nz 占/v 当年/t [销售/vn 收入/n]/nz [3/m %/w 以上/f]/mq ，/w 为/p 科研/n 提供/v 充足/a 的/ude1 资金/n 支持/v 。/w 此外/c ，/w 公司/nis 还/d 通过/p 建立/v “/w [创新/vi 基金/n]/nz ”/w 、/w “/w [大学生/nnt 创业/vn]/nz 基金/n ”/w 、/w 设立/v 产品/n 项目/n 奖/n 和/cc [产品/n 创新/vi]/nz 奖/n 、/w 让/v 有/vyou [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 [研究/vn 人员/n]/nnt 持股/vi 等/udeng 政策/n ，/w 鼓励/v 在/p [产品/n 创新/vi]/nz 中/f 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 员工/n 。/w 
经过/p 多年来/d 的/ude1 发展/vn ，/w 公司/nis 目前/t 已/d 拥有/v 青年/n [专业/n 技术/n 人才/n]/nnt [315/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 博士/nnt [3/m 名/q]/mq 、/w 硕士/nnt [19/m 名/q]/mq ，/w 形成/v 一批/mq 以/p [万利达/nr 科技/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 兼/v [技术/n 总监/nnt]/nnt 赖建榕/nr 为/p [领军/d 人物/n]/nnt 的/ude1 科研/n 人才/n 。/w 2012年4月/t ，/w 赖建榕/nr 入选/v 首批/n 省/n 海/n 西/f 产业/n [人才/n 高地/n]/nz [领军/d 人才/n]/nz 。/w 
除/p 对/p 内/f 培养/v 科研/n 人才/n 外/f ，/w 万利达/nr 与/cc 清华大学/ntu 、/w 北京大学/ntu 、/w [东南/f 大学/nis]/ntu 、/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 、/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 国内外/s 著名/a 院校/n 和/cc [科研/n 机构/n]/nz 及/cc 有关/v [高新技术/n 公司/nis]/nt 建立/v “/w [产学研/n 用/p]/nz ”/w [合作/vn 关系/n]/nz ，/w [引进/v 人才/n]/nz 、/w 技术/n 。/w 如/v 与/cc 北京大学/ntu 合作/vn 共同/d 推进/vi 我国/n [自主/vd 知识产权/nz]/nz “/w 核高基/nz ”/w 微处理器/n [系统/n 芯片/n]/nz 的/ude1 推广/vn 与/cc 应用/vn ；/w 与/cc [东南/f 大学/nis]/ntu 合作/vn ，/w 共同/d 开发/vn GPS/x [卫星/n 定位/vn]/nz 导航/vn 产品/n ，/w 成为/v 全球/n 首家/n 在/p GPS/x 产品/n 上/f 采用/v MLCFLASH/x 的/ude1 厂家/n ；/w 与/cc [微软/ntc 公司/nis]/ntc 共建/v “/w 万利达/nr -/w 微软/ntc [嵌入式/gi 技术/n]/nz [联合/vd 实验室/nis]/nt ”/w 等/udeng ，/w 开发/vn 了/ule 大批/m “/w 高/a 、/w 新/a 、/w 优/ag 、/w 特/ag ”/w 产品/n 。/w 
