人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 据/p [福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt [最新/a 消息/n]/nz ，/w 福建省/ns 14日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 林/ng 某某/r ，/w 男/b ，/w [50/m 岁/qt]/mq ，/w 泉州/ns 晋江/ns 人/n ，/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w 正在/d 泉州/ns 某/rz 医院/nis [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
福建/ns 泉州/ns 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 
