[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 已经/d 播出/v [两/q 期/qv]/mq ，/w [七/m 位/q]/mq 实力/n 唱/v 将/d 迎来/v 首轮/n 淘汰/v ，/w 曹格/nr 的/ude1 离开/v 、/w 邓紫棋/nr 的/ude1 爆发/vn 和/cc 周笔畅/nr 的/ude1 逆袭/nz 成为/v 周末/t [热门/a 话题/n]/nz ，/w 而/cc 这个/rz 舞台/n 呈现/v 出/vf 最高/a 品质/n 的/ude1 音乐/n 和/cc 最/d 真实/a 的/ude1 音乐/n 态度/n ，/w 获得/v 好/a 口碑/n 的/ude1 同时/c ，/w [第二/m 期/qv]/mq 的/ude1 节目/n 以/p 收视率/n 2.43/m ，/w [收视/nz 份额/n]/nz 5.97/m 继续/v 稳居/v 城市/n 网/n 同时/c 段/q 第一/m ，/w 而/cc 不管/c 是/vshi 网络/n 反应/vn 还是/c 观众/n 反应/vn 等/udeng 各个/rz 方面/n 的/ude1 数据/n 也/d 显示/v 出/vf 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 品牌/n 节目/n 的/ude1 含金量/n 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 开播/v 以来/f 延续/v 上/f 一季/mq 对/p 音乐/n 的/ude1 绝对/d 尊重/v ，/w [7/m 位/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 唱/v 将/d 带来/v 耄耋/nz 音乐/n 盛宴/n 的/ude1 同时/c ，/w 让/v 不少/m 观众/n 感慨/v 不/d 负/v 一年/mq 的/ude1 等待/vn 。/w 第一季/mq 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 走红/vi 黑马/n 黄绮珊/nr ，/w 这/rzv 一季/mq 来自/v 香港/ns 的/ude1 [90/m 后/f]/mq 铁肺/nz 小/a 天后/nz 邓紫棋/nr 也/d 震撼/v 杀/v 进/vn 观众/n 视野/n ，/w 连播/nz [两/q 期/qv]/mq 节目/n ，/w 邓紫棋/nr 人气/n 高居/v 不/d 下/f ，/w 在/p 百度/ntc 女歌手/nnd 风云榜/nz 以/p [267259/m 次/qv]/mq 搜索/v 指数/n 遥遥领先/vl 位居/v 榜首/n ，/w 持续/vd 两周/mq 热度/n 只/d 增/v 不/d 减/v 。/w 而/cc 久/a 未/d 露面/vi 的/ude1 韦唯/nr 和/cc 罗琦/nr 也/d 再次/d 回归/v ，/w 跻身/v 百度/ntc 女歌手/nnd 风云榜/nz 前/f 十/m ，/w 宣告/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 神奇/a 的/ude1 点/qt 金/b 能力/n 。/w 
