昨日/t 凌晨零时30分/t ，/w “/w 砰/o ”/w 一声/mq 巨响/n ，/w 家住/v [漳州/ns 龙海市/ns 榜山镇/ns 平宁村/ns 西头/f 社/n]/nt 的/ude1 蔡/nz 大爷/n 在/p 睡梦中/nz 被吓/nz 醒/v ，/w 受到/v 惊吓/vn 后/f 的/ude1 老夫妻/nz 直到/v 天明/n 一直/d 没/d 敢/v 合眼/vi 。/w 
蔡/nz 大爷/n 说/v ，/w 当时/t 他/rr 和/cc 老伴/n 都/d 已经/d 熟睡/vi ，/w 一声/mq 巨响/n 把/pba 有/vyou 心脏病/nhd 的/ude1 他/rr 吓得/d 差点/d 晕厥/v ，/w 而/cc 当时/t 家里/s 还有/v 两个/mq 小孩/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 大/a 女儿/n ，/w “/w 惊醒/v 后/f ，/w 我/rr 看到/v 窗户/n 那边/rzs 有/vyou 几个/mq 人影/n 过去/vf ，/w 后面/f 都/d 不/d 敢/v 睡觉/vi 了/ule ”/w 。/w 
