日前/t 记者/nnt 从/p [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis]/nt 在/p [深圳市/ns 银行业/n 协会/nis]/nt [40/m 多个/mq]/mq [会员/nnt 单位/n]/nz 中/f 脱颖而出/vl ，/w 获/v 评/v “/w 2013/m 年度/n 深圳/ns 银行业/n 宣传/v 信息/n 工作/vn 特别/d 贡献/n 单位/n ”/w 。/w 
[中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w [深圳市/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 在/p 表彰/v 通知/n 中/f 充分/ad 肯定/v 了/ule 信用卡/n 中心/nis 的/ude1 信息/n [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 鉴于/p 其/rz 宣传/v 信息/n 工作/vn 所/usuo 取得/v 的/ude1 佳绩/n ，/w 特别/d 授予/v [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis]/nt “/w 深圳/ns 银行业/n 宣传/v 信息/n 工作/vn 特别/d 贡献/n 单位/n ”/w ，/w 并/cc 给予/vn 深圳市/ns 全/a 行业/n 通报/v 表扬/vn 。/w 据悉/v ，/w 在/p [深圳市/ns 银行业/n 协会/nis]/nt [40/m 多个/mq]/mq [会员/nnt 单位/n]/nz 中/f ，/w 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 仅有/nz 两家/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t ，/w [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis 借力/nz 深圳市/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 会刊/n 《/w 银行界/n 》/w 和/cc [官方/n 网站/n]/nz 平台/n ，/w 积极/ad 组织/n 报送/v 各类/r 信息/n 稿件/n ，/w 扎实/a 开展/v [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 有效地/nz 展示/v 了/ule [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 的/ude1 [品牌/n 形象/n]/nz ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule 品牌/n 的/ude1 社会/n 影响力/n ，/w 较好/d 地/ude2 开展/v 了/ule 同业/n [互动/vn 交流/vn]/nz ，/w 为/p 深圳/ns 银行业/n 信息/n 枢纽/n 平台/n 的/ude1 搭建/v 工作/vn 贡献/n 了/ule 力量/n 。/w （/w 通讯员/nnt 吴雪/nr ）/w 
