日前/t ，/w 黄晓明/nr 与/cc 香港/ns 嫩模/nz Angelababy/x 的/ude1 恋情/n 已经/d 不如/v 他/rr 的/ude1 旧爱/nz 李菲儿/nr 吸引/v 眼球/n 了/ule ，/w 据说/v 李菲儿/nr 面对/v 黄晓明/nr 和/cc 新欢/nz Angelababy/x 的/ude1 甜蜜/a 心/n 生/v 醋意/n ，/w 在/p 博客/n 里/f 流露出/v 对/p 往/p 日/b 情/n 的/ude1 悔意/nz ，/w 并/cc 期待/v 和/cc 黄晓明/nr 复合/vn 。/w 据/p 知情/vi 人士/n 爆料/v ，/w 黄晓明/nr 和/cc 李菲儿/nr 是/vshi 在/p 拍/v 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 时/ng 假戏真做/vl 的/ude1 ，/w 拍/v 完了/vi 戏/n 饰演/v 七/m 老婆/n 的/ude1 李菲儿/nr 和/cc 黄晓明/nr 就/d 真的/d 恋爱/vi 了/ule ，/w 还有/v 记者/nnt 发现/v 两人/mq 深夜/t 一起买/nz 零食/n 后/f 同/p 回/v 黄晓明/nr 的/ude1 住处/n 。/w 李菲儿/nr 最近/t 为/p 《/w GQ/x 》/w 杂志/n 拍摄/v 的/ude1 一组/mq 性感/a 写真/n 比/p 《/w 男人装/nz 》/w 的/ude1 尺度/n 是/vshi 丝毫/a 不/d 差/a ，/w 难怪/d 李菲儿/nr 会/v 对/p 黄晓明/nr 和/cc 嫩模/nz Angelababy/x 的/ude1 新/a 恋情/n 不甘心/nz ，/w 李菲儿/nr 如此/rzv 的/ude1 性感/a 火辣/nz ，/w 能/v 比/p Angelababy/x 差/a 到/v 哪里/rys 去/vf 呢/y ?/w 
说/v 到/v 李菲儿/nr ，/w 一/m 时间/n 转/v 不过/c 神/n 来/vf ，/w 不妨/d 换/v 个/q 名字/n 来看/u 她/rr ，/w 电视剧/n 新/a 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 中/f 韦小宝/nr “/w 七/m 老婆/n ”/w 的/ude1 扮演者/n 。/w 通过/p 众多/a 影视剧/n 的/ude1 打磨/v ，/w 如今/t 的/ude1 李菲儿/nr 已经/d 赢得/v 了/ule 观众/n 和/cc 媒体/n 的/ude1 注意/vn 。/w 此次/rz ，/w 这位/r 柔美/a 可/v 人/n ，/w 相貌/n 甚/dg 甜/a 的/ude1 女子/n 在/p 《/w 智/ng 族/ng GQ/x 》/w [五/m 月刊/n]/mq 中/f ，/w 顶着/v 一头/d 蓬松/a 甚至/d 可以/v 称之为/v 凌乱/a 的/ude1 及/cc 腰/n 长发/n ，/w 身着/v 超短/nz 高腰/nz 热裤/nz ，/w 三点式/nz 性感/a 出镜/nz ，/w 颠覆/v 其/rz 惯/v 有的/rz 温婉/a 形象/n ，/w 通过/p 张力/n 十足/z 的/ude1 画面/n ，/w GQ/x 将/d 为/p 你/rr 呈现/v 回味/vn 再三/d 的/ude1 [视觉/n 冲击/vn]/nz 。/w 
