前天/n 下午/t ，/w 厦门市/ns 老龄/b [工作/vn 委员会/nis]/nto 、/w 市民政局/nis 、/w [市/n 红十字会/nis]/nt 联合/vd 举办/v “/w 厦门市/ns 迎新春/nz 助老/vn 慈善/a 感恩/vi 晚会/n ”/w ，/w 台商/nnd 曾/d 钦/vg 照/v 先生/n 等/udeng [6/m 名/q]/mq 个人/n 获/v 评/v “/w 厦门市/ns 助老/vn 之/uzhi 星/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w [厦门/ns 建发/nz]/nz 等/udeng [4/m 家/q]/mq 单位/n 获颁/nz “/w 助老/vn 慈善/a 特别/d 贡献/n 奖/n ”/w ；/w [市/n 红十字会/nis 晨露/n 爱心/n 服务队/nis]/nt 等/udeng [20/m 个/q]/mq 单位/n 、/w 团体/n 和/cc 个人/n 获颁/nz “/w 助老/vn 慈善/a 义工/nnt ”/w [荣誉/n 证书/n]/nz ；/w [虎溪岩/nz 寺/ng]/nz [慈善/a 基金/n]/nz 等/udeng [31/m 个/q]/mq 单位/n 和/cc 个人/n 获颁/nz “/w 助老/vn 慈善/a 爱心/n 捐助/v 奖/n ”/w 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 崔晓旭/nr 吴晓平/nr ）/w 
