省/n 人大代表/nnt 、/w [福州市/ns 教育局/nis]/nto 局长/nnt 郑勇/nr ：/w 
学前教育/n 立法/vn 明确/a 招生/vn 等/udeng 问题/n 
郑勇/nr 
在/p 昨日/t 的/ude1 审议/vn 中/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [福州市/ns 教育局/nis]/nto 局长/nnt 郑勇/nr 表示/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 实施/vn 新/a 一轮/mq 学前教育/n 发展/vn 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 新增/v [100/m 所/usuo]/mq [公办/b 幼儿园/nis]/nt ，/w 这/rzv 对/p 促进/v 全省/n 学前教育/n 发展/v 意义/n 重大/a 。/w 但是/c 我省/n 学前教育/n 发展/v 方向/n 仍/d 不够/a 明晰/a ，/w 过去/vf 我们/rr 太/d 过/uguo 重视/v “/w [双/q 高/a 普九/n]/nz ”/w ，/w 面对/v 学前教育/n 欠账/vi 太多/ad 。/w 特别/d 是/vshi 学前教育/n 立法/vn 的/ude1 缺失/n ，/w 导致/v 学前教育/n 的/ude1 [领导/n 体制/n]/nz 、/w 办/v 园/ng 体制/n 、/w [经费/n 投入/v]/nz 、/w 老师/nnt 待遇/n 、/w 如何/ryv 招生/vn 等/udeng 方面/n 遇到/v 了/ule [难以/d 解决/v]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 未来/t 随着/p “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 的/ude1 启动/vn ，/w 这/rzv 方面/n 的/ude1 压力/n 会/v [越来越/d 大/a]/nz 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 我省/n 应/v 启动/vn 学前教育/n 立法/vn ，/w 针对/p 影响/v 学前教育/n 根本性/n 、/w 深层/b 性/ng 问题/n ，/w 特别/d 是/vshi 政府/nis 职责/n 、/w [管理/vn 体制/n]/nz 、/w [问责/nz 机制/n]/nz 、/w 招生/vn 办法/n 等/udeng 做出/v 具体/a 性/ng 规定/n ，/w 保障/v 学前教育/n 健康/a 发展/vn 。/w 
“/w 在/p [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n 义务教育/n 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 福州/ns 压力/n 非常/d 大/a 。/w ”/w 郑勇/nr 表示/v ，/w 福州/ns 接收/v 外来/b 工/n 子女/n 的/ude1 压力/n 近年来/dl 不断/d 攀升/v ，/w 五/m 城区/n 一年级/mq 入学/vi 中/f ，/w 外来/b 工/n 子女/n 比例/n 的/ude1 增长率/n 达到/v 13.1%/m 。/w 以/p 2013年五/t 城区/n 为/p 例/n ，/w 一年级/mq 新生/n 总数/n 为/p 2.8万/m ，/w 其中/rz 外来/b 工/n 子女/n 就/d 达到/v 1.4万/m ，/w 特别/d 是/vshi 仓山/ns 、/w 晋安/nz [两/q 区/n]/mq ，/w 比例/n 均/d 超过/v 60%/m ，/w 压力/n 非常/d 大/a 。/w “/w 目前/t 已经/d 形成/v 了/ule 以/p 流入地/n 政府/nis 为主/vi 、/w 公办/b 校/ng 为主/vi 的/ude1 ，/w 接收/v [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n 接受/v 义务/n 教务/nnt 的/ude1 格局/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 外来/b 工/n 子女/n 入城/vi 就学/vn ，/w 给/p 城区/n [地方/n 财政/n]/nz 带来/v 压力/n ，/w 同时/c 由于/p 扩/vg 班/n 的/ude1 影响/vn ，/w 生/v 均/d 图书/n 、/w 校舍/n 面积/n 、/w 师资/n 等/udeng 均/d 被/pbei 影响/vn 。/w 
郑勇/nr 建议/n ，/w 上级/n 政府部门/n 要/v 建立/vn [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v [子女/n 教育/vn]/nz [专项/b 资金/n]/nz ，/w 加大/v 相关/vn 支出/n 的/ude1 比例/n ，/w 依/v 县市/n 区/n 接纳/v 总体/n 数量/n 及/cc 财政/n 状况/n 等/udeng 进行/vn 相应/vi 的/ude1 补助/vn 。/w 同时/c 依据/n 接收/v 外来/b 工/n 子女/n 生/v 师/ng 比/p ，/w 安排/v 增加/vn [教师/nnt 工资/n]/nz 的/ude1 经费/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 练仁福/nr 阙文/nz 龙江/ns 方方/nz 杨阳/nr //w 文孔瑜/nr 林丹/nr //w 图/n ）/w 
