徐若瑄/nr 与/cc 李云峰/nr （/w 来源/n ：/w [苹果/nf 日报/n]/nz ）/w 
[中国/ns 娱乐网/nz]/nz 综合/vn 据/p 台/q 媒/ng 报道/v ，/w [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐若瑄/nr 日前/t 坦承/v 好事/n 将近/d ，/w 将/d 嫁/v 小/a [2/m 岁/qt]/mq 男友/n 李云峰/nr 。/w 杨采妮/nr 也/d 于/p 11月2日/t 大婚/nz ，/w 嫁给/v 共同/d [爱情/n 长跑/vn]/nz 19年/t 的/ude1 邱韶智/nr 。/w 昔日/t “/w 玉女/n ”/w 的/ude1 感情/n 现状/n 再度/d 引起/v 关注/vn ，/w 她们/rr 最终/d 都/d 有/vyou 了/ule 怎样/ryv 的/ude1 情感/n 归宿/n ？/w 
徐若瑄/nr ：/w 好事/n 将近/d 小/a [2/m 岁/qt]/mq 男友/n 身家/n 过/uguo 亿/m 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐若瑄/nr (/w Vivian/x )/w 1个月/t 前/f 坦承/v 恋爱/vn 中/f ，/w 但/c 对/p 男友/n 身分/n 守口如瓶/vl 。/w 媒体/n 昨/tg 在/p 信义/n 诚/dg 品/ng 巧遇/v 她/rr 参加/v 某/rz 场/qv 婚礼/n ，/w 一路/mq 跟拍/nz 下/f ，/w 男友/n 竟/d 突然/ad 现身/v 与/cc 她/rr 会合/vi ，/w [十指/n 紧扣/vi]/nz 前往/v [VERAWANG/x 婚纱店/nis]/nt ，/w 好事/n 曝光/vi 。/w 昨/tg 她/rr 透过/v 经纪人/nnt 坦承/v ：/w “/w 是/vshi ，/w 我/rr 正在/d 筹备/v [婚姻/n 大事/n]/nz ，/w 我/rr 很/d 幸福/a 。/w ”/w 据查/nz ，/w 男友/n 李云峰/nr 小/a 她/rr [2/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 市值/n [6/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 的/ude1 [新加坡/nsf 马可波罗/nrf 海/n 业/ng 集团/nis]/nt 主席/nnt ，/w 旗下/d 至/p 去年/t 已/d 拥有/v [106/m 艘/q]/mq 船/n 。/w 
