翁伯达/nr 说/v ，/w 他/rr 靠/v 开车/vn 赚钱/v ，/w 家里/s 还有/v 两个/mq 孩子/n 在/p 读书/vi ，/w “/w 自从/p 我/rr 受伤/vi 后/f ，/w 家里/s 的/ude1 收入/n 来源/n 一下子/mq 就/d 断/v 了/ule ，/w 而且/c 医药费/n 花/n 了/ule [4/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 现在/t 我/rr 老婆/n 生病/vi 了/ule ，/w 都/d 不肯/v 去/vf 医院/nis 看/v ，/w 我/rr 真的/d 感觉/n 有点/d 亏欠/v 他们/rr ”/w 。/w 
昨日/t ，/w 翁伯达/nr 等/udeng 来/vf 了/ule 好消息/nz 。/w “/w 我/rr 的/ude1 医药费/n 有/vyou 着落/n 了/ule ，/w 保险公司/nis 已经/d 给/p 我/rr 打/v 来/vf 电话/n ，/w 说/v 可以/v 按照/p [工伤/n 保险/n]/nz ，/w 进行/vn 全额/n 报销/v 。/w ”/w 翁伯达/nr 说/v ，/w 至此/d ，/w 事情/n 终于/d 告一段落/vl ，/w 他/rr 也/d 想/v 通过/p [海峡/n 导报/n]/nz ，/w 向/p 关心/v 他/rr 的/ude1 [社会/n 各界/rz]/nz 说/v 声/qv “/w 谢谢/v ”/w ！/w “/w 我/rr 今后/t 还/d 会/v 一如既往/vl ，/w 和/cc 小偷/n 等/udeng 不法分子/n 作/v 斗争/vn ，/w 希望/v 社会上/nz 更多/ad 的/ude1 人/n 团结/v 起来/vf ，/w 才能/n 打击/v 他们/rr 的/ude1 嚣张气焰/n 。/w ”/w 翁伯达/nr 表示/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 王龙祥/nr ）/w 
