最后/f 一天/mq [一/d 如/v]/mq 往常/t 
从/p 空中/s 看/v ，/w “/w 日/b 新/a 山庄/n ”/w 宛如/v [一/d 艘/q]/mq 大/a 军舰/n ，/w 舍/v 房/n 以/p 十字/b 造型/n 涵盖/v 全区/n ，/w 相当/d 有/vyou 气势/n 。/w 20/m 多年前/d 这里/rzs 的/ude1 犯人/n 一度/d 飙/n 至/p 2000余人/m 。/w 1月13日/t 最后/f 一批/mq 共/d [64/m 名/q]/mq 军/n 囚/vg 被/pbei 移/v 监/vg ，/w 他们/rr 多/a 为/p 逃兵/n 或/c 吸毒者/n 。/w 
1月12日/t 是/vshi 移/v 监/vg 前/f 的/ude1 最后/f 一天/mq 。/w 据/p 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 犯人/n 们/k 照例/d 早上/t 6时/t 起床/vi 、/w 7时/t 吃饭/vi 后/f ，/w 即/v 开始/vn 进行/vn 立正/vi 、/w 稍息/v 等/udeng 基本/a 教练/nnt ，/w 接着/c 安排/v [心理/n 辅导/vn]/nz 、/w 法治/n 教育/vn 等/udeng 课程/n ，/w 11时/t 吃/v 中饭/n ，/w 下午/t 接着/c 上课/vi 及/cc 接受/v 俯卧撑/n 、/w 仰卧起坐/v 等/udeng [体能/n 训练/vn]/nz ；/w 下午/t 5时/t 吃/v 晚餐/n ，/w 晚上/t [8/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 狱/ng 方/q 召集/v 所有/b 犯人/n 训示/nz 。/w 约/d 半小时/mq 后/f 犯人/n 回到/v 宿舍/n 准备/v 就寝/vi 。/w 晚上/t 10时/t ，/w 歌手/nnt 费玉清/nr 的/ude1 《/w 晚安曲/nz 》/w 如/v 往常/t 播送/v 后/f 不到/v [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 监狱/nis 大门/n 前/f 探照灯/n 全部/m 熄灭/v ；/w 但/c 大门/n 岗哨/n 后方/s 的/ude1 行政/n 大楼/n 灯火/n 明亮/a ，/w 人员/n 进出/v 频繁/a ，/w 应/v 是/vshi 在/p 确认/v 最后/f 移/v 监/vg 作业/vn 事宜/n 。/w 
经历/n 陆军/nis 下士/n 洪仲丘/nr 案/ng 后/f ，/w 根据/p “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 修正/v 条例/n ，/w 未来/t 台湾/ns [现役/b 军人/nnt]/nz 在/p 非/b 战时/t 触犯/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w ，/w 包括/v 凌虐/nz 部属/n 、/w 阻挠/v 部属/n 陈情/nr 、/w 杀人/vi 、/w 性/ng 侵/vg 、/w 窃盗/nz 等/udeng 罪/n ，/w 都/d 由/p 一般/ad 司法机关/nz 处理/vn 。/w 军事/n 监狱/nis 因此/c 不再/d 运行/vn 。/w 
“/w 日/b 新/a 山庄/n ”/w 曾经/d 很/d 有名/a 
监狱/nis 原址/n 在/p 台南市/ns 北区/n ，/w 30/m 多年前/d 迁至/vf 现/tg 址/ng ，/w 四周/f 环境/n 清幽/an ，/w 离/v 六甲/ns 市区/s 约/d [2/m 公里/q]/mq ，/w 包括/v 陈水扁/nr 的/ude1 侍卫/nnt 长/a 、/w 前/f 宪兵/nnd 司令/nnt 何雍坚/nr ，/w 涉及/v 拉法叶/nrf 案/ng 被判/v 无期徒刑/n 的/ude1 前/f 台湾/ns [海军/nnd 上校/nnt]/nz 郭力恒/nr 等/udeng ，/w 都/d 曾/d 被/pbei 关/n 在/p 这里/rzs 。/w 
资深/b 的/ude1 狱/ng 方/q 人员/n 说/v ，/w [台南/ns 监狱/nis]/nt 取名/v “/w 日/b 新/a 山庄/n ”/w ，/w 有/vyou “/w 苟日新/nr ，/w 日/b 日/b 新/a ，/w 又/d 日/b 新/a ”/w 意涵/nz ，/w 希望/v 让/v 犯人/n 踏出/vf 大门/n 时/ng ，/w 已/d 完全/ad [洗涤/vn 心灵/n]/nz 。/w 近年/t 监狱/nis 内/f 的/ude1 犯人/n 制作/v 环保/n 肥皂/n ，/w 就/d 以/p “/w 日/b 新/a 山庄/n ”/w 为/p 品牌/n ，/w 是/vshi 狱/ng 方/q 打造/v 的/ude1 伴手礼/nz ，/w 由于/p 口碑/n 不错/a ，/w 经常/d 缺货/vi 。/w 
带有/v [神秘/a 色彩/n]/nz 的/ude1 [台南/ns 监狱/nis]/nt 未来/t 何去何从/vl ？/w 有/vyou 一种/mq 说法/n 是/vshi 今后/t 将/d 转为/v 一般/ad 监狱/nis 使用/v 。/w 台/q 军官/nnt 沈世伟/nr 则/d 表示/v ，/w 具体/a 用途/n 可能/v 照/v 先前/t [新店/ns 军事/n 监狱/nis]/nt 的/ude1 案例/n ，/w 或/c 作为/p [军事/n 设施/n]/nz 。/w 先前/t 被/pbei 裁撤/v 的/ude1 [新店/ns 军事/n 监狱/nis]/nt 于/p 2005年11月/t 停止/v 关押/v 犯人/n ，/w 目前/t 为/p 新店/ns 戒/v 治/v 所/usuo 。/w 
六甲/ns 区/n 地方/n 人士/n 期盼/v 比照/v [绿岛/nz 监狱/nis]/nz ，/w 列入/v 观光/vn 景点/n 开放/v 参观/vn ，/w 或/c 成立/vi 博物馆/nis 等/udeng ，/w 跟/p 邻近/v 的/ude1 水库/n 和/cc 农场/nis 连成/v 一气/d ，/w 发展/vn 旅游/vn 。/w 按照/p 这个/rz 思路/n ，/w “/w 日/b 新/a 山庄/n ”/w 或/c 成/v 新景点/n ，/w 慕名/vi 前来/vi 的/ude1 游客/n 甚至/d 可/v 模拟/vn 体验/v “/w 蹲/v 苦/a 牢/a ”/w 的/ude1 滋味/n 。/w 
