贾玲/nr 王栎鑫/nr 版/n 与/cc 腾格尔/nr 戴/v 扮酷/nz 
自从/p 推出/v 了/ule 神曲/n 《/w 桃花源/ns 》/w ，/w “/w 萌/v 叔/n ”/w 的/ude1 称号/n 便/d 在/p 一代/n 草原/n 歌王/n 腾格尔/nr 身上/s 安家落户/vl ，/w 犀利/a 的/ude1 浪人/n 剑客/nnd 造型/n ，/w 呆/v 萌/vg 的/ude1 光头/n 打渔/nz 人/n 形象/n ，/w 腾格尔/nr 彻底/ad 颠覆/v 自己/rr 以往/t 的/ude1 形象/n ，/w 俨然/z 变身/nz “/w 另类/nz 男/b 神/n ”/w 。/w 在/p 曝光/vi 的/ude1 节目/n 剧照/n 中/f ，/w 一向/d 以/p 搞怪/nz 著称/v 的/ude1 贾玲/nr 扮/v 起/vf 了/ule 腾格尔/nr 在/p 新曲/nz 《/w 桃花源/ns 》/w 中/f 的/ude1 浪人/n 侠客/nnd 造型/n ，/w 现场/s 演绎/v 《/w 桃花源/ns 》/w 并/cc 大跳/nz 桃花/n 舞/v ，/w 与/cc 王栎鑫/nr 扮演/v 的/ude1 蒙古袍/nz 版/n 腾格尔/nr PK/x 。/w 现场/s [三/m 位/q]/mq 腾格尔/nr ，/w 各/rz 有/vyou 神韵/n ，/w 笑点/nz 频出/v 。/w 
神曲/n 《/w 桃花源/ns 》/w 自/p 推出/v 以来/f ，/w 迅速/ad 抢占/v 各/rz 大/a 热门/a 榜/n 。/w MV/x 中/f [美女/n 如云/z]/nz 的/ude1 桃花源/ns 更是/d 成/v 了/ule 众人/n 的/ude1 梦想/n 之/uzhi 地/ude2 ，/w 有/vyou 网友/n 调侃/v ：/w 每天/r 循环/vn 听/v 几遍/nz 《/w 桃花源/ns 》/w ，/w 2014/m 桃花/n 旺旺/nz !/w 1月16/t 号/q ，/w 小/a 伙伴们/nz 赶快/d 围观/vi 桃花/n 朵朵/q 的/ude1 “/w 大/a 咖/n 秀/ag ”/w 舞台/n ，/w 涨/vi 姿势/n ，/w 旺/a 桃花/n ，/w 周四/t 变/v 周末/t ，/w 与/cc 腾格尔/nr 一起/s 嗨/e 翻/v 全场/n 。/w 
