怀疑/v 丈夫/n 与/cc 其他/rzv 女人/n 有/vyou 暧昧/a ，/w 妻子/n 偶遇/v “/w 情敌/n ”/w 杨某/nr 时/ng ，/w 将/d 其/rz 打成/v 轻伤/n 。/w 近日/t ，/w [龙海市/ns 检察院/nis]/nt 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 对/p 陈某琴/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
陈某琴/nr 家住/v 龙海/ns 程溪镇/ns ，/w 丈夫/n 从事/vi [园林/n 绿化/vn]/nz 生意/n ，/w 与/cc 杨/ng 某/rz 有/vyou 一些/mq 业务/n 往来/vn 。/w 
2013年4月/t ，/w 一次/mq 翻看/v 丈夫/n [手机/n 短信/n]/nz 时/ng ，/w 陈某琴/nr 起/vf 了/ule 疑心/v 。/w 不/d 识字/vi 的/ude1 她/rr 将/d 短信/n 递给/v 女儿/n 看/v ，/w 原来/d 除了/p 正常/a 的/ude1 工作/vn 信息/n 外/f ，/w 杨/ng 某/rz 还/d 时常/d 给/p 丈夫/n 发/v 些/q 不/d 太/d 严肃/a 的/ude1 玩笑/n 。/w 
2013年10月3日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 陈某琴/nr 骑/v 摩托车/n 途经/v 村口/s 桥头/s 时/ng ，/w 恰好/d 碰到/v 杨/ng 某/rz 迎面/d 驶来/v 。/w 陈某琴/nr 觉得/v 杨/ng 某/rz 瞪/v 了/ule 她/rr 一眼/d ，/w 越/d 想/v 越/d 生气/a ，/w 一/m 激动/a 便/d 骂/v 了/ule 起来/vf 。/w 杨/ng 某/rz 也/d 不甘/v 受辱/vi ，/w 双方/n 停下/v 车/n ，/w 在/p 桥头/s 争吵/vi 。/w 
陈某琴/nr 往/p 杨/ng 某/rz 的/ude1 鼻子/n 上/f 打/v 了/ule 一拳/n ，/w 又/d 用/p 摩托车/n 帽/ng 击打/v 杨/ng 某/rz 的/ude1 脸/n 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 杨/ng 某/rz 左侧/f 鼻骨/nz 及/cc 上颌骨/gb 额突/nz [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 已/d 构成/v 轻伤/n 。/w 
而/cc 对/p 陈某琴/nr 怀疑/v 的/ude1 两人/mq 关系/n 暧昧/a [一/d 事/n]/mq ，/w 陈某琴/nr 丈夫/n 及/cc 杨/ng 某/rz 均/d 予以/vx 否认/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 朱加良/nr 通讯员/nnt 林彬/nr 徐松惠/nr ）/w 
