近日/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 等/udeng 四部委/nz [联合/vd 发文/vi]/nz ，/w 启动/v [下一代/n 互联网/n]/nz 示范/vn 城市/n [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w 厦门市/ns 被/pbei 列为/v 我国/n [下一代/n 互联网/n]/nz 首批/n [16/m 个/q]/mq 示范/vn 城市/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi [海峡/n 西岸/s 经济区/n]/nz 唯一/b 入围/v 城市/n 。/w [下一代/n 互联网/n]/nz 采用/v IPv6/x 协议/n ，/w 接入/v 网络/n 的/ude1 终端/n 种类/n 和/cc 数量/n 更多/ad ，/w 网络应用/gi 更/d 广泛/a ；/w 从/p 速度/n 看/v ，/w 它/rr 要/v 比/p 现在/t 的/ude1 互联网/n 快/a [1000/m 倍/q]/mq 以上/f ，/w [传输/vn 速度/n]/nz 更快/d ；/w 由于/p 具有/v [数据/n 加密/vn]/nz 和/cc 完整性/n ，/w 使用/v 更/d 安全/an 。/w 
未来/t ，/w 厦门/ns 将/d 以/p [下一代/n 互联网/n]/nz 示范/vn 城市/n 为/p 抓手/n ，/w 组织/n 实施/v [数字/n 家庭/n]/nz 、/w 智慧/n 社区/n 、/w 智慧/n 园区/n 、/w 智慧/n 校园/n 、/w [农村/n 信息化/vn]/nz 应用/vn 等/udeng 示范/vn 工程/n ，/w 在/p 应用/v 水平/n 、/w [示范/vn 效应/n]/nz 、/w 创新/vi 机制/n 等/udeng 方面/n [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 打造/v 具有/v [核心/n 竞争力/n]/nz 的/ude1 信息/n 消费/v 产品/n 和/cc 服务/vn 。/w 同时/c ，/w 积极/ad 培育/v [下一代/n 互联网/n]/nz [骨干/n 企业/n]/nz ，/w 争取/v 将/d 厦门/ns 打造/v 成/v [下一代/n 互联网/n]/nz [产业/n 聚集/v]/nz 区域/n ，/w 建立/v [技术/n 研发/v]/nz 和/cc 产业/n 支撑/v 体系/n ，/w 带动/v 厦门/ns [软件/n 和/cc 信息/n 服务/vn]/nz 产业/n 发展/vn 。/w 
“/w 未来/t 每/rz 一粒/mq 沙子/n 都会/n 有一个/mq IP/x 地址/n ”/w 
在/p [互联网/n 时代/n]/nz ，/w 域名/n 与/cc IP/x 地址/n 之/uzhi 于/p 企业/n 而言/uls ，/w 就/d 像/v 是/vshi 商标/n 对于/p 企业/n 来说/uls 一样/uyy 重要/a ，/w 具有/v 标识/n 符号/n 的/ude1 功能/n 。/w 
在/p 1月10日/t CNNIC/x 公开/ad 竞拍/nz 的/ude1 保留/vn 域名/n 中/f ，/w 2/m 字母/n 域名/n 爆发力/n 压/v 双拼/gi 备受/v 瞩目/vn 。/w 而/cc 日前/t ，/w 在/p CNNIC/x 里/f 尘封/v 10年/t 的/ude1 保留/vn 域名/n cm/x ./w cn/x ，/w 经过/p [219/m 轮/qv]/mq 惨烈/a 的/ude1 竞争/vn 中/f 杀出重围/vl ，/w 价格/n [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 最终/d 以/p [106/m ./w 6/m 万元/q]/mq 的/ude1 高价/n 结/v 拍/v —/w —/w 因为/c 它/rr 与/cc com/x ./w cn/x 相比/vi 仅/d 少/a 了/ule 字母/n “/w o/x ”/w ，/w 此类/r 域名/n 具有/v 非常/d 可观/a 的/ude1 流量/n ，/w 是/vshi 投资者/nnd 竞相/d 追逐/v 的/ude1 流量/n 域名/n 。/w 
“/w 在/p 商业/n 社交/n 中/f ，/w 如果/c 我/rr 发现/v 对方/n 给/p 我/rr 的/ude1 名片/n 上面/f 印/b 有/vyou 他们/rr 企业/n 的/ude1 域名/n ，/w 那么/c ，/w 我/rr 感觉/n 这家/r 企业/n 老总/nnt 的/ude1 管理/vn 水平/n 肯定/v 不/d 差/a ，/w 懂得/v 了/ule [信息化/vn 管理/vn]/nz ，/w 应该/v 是/vshi 可以信赖/v 的/ude1 。/w ”/w 厦门/ns 一位/mq 企业/n 老总/nnt 如/v 是/vshi 坦言/v 。/w 
“/w 启动/v [下一代/n 互联网/n]/nz 示范/vn 城市/n 迫在眉睫/vl 。/w ”/w [厦门市/ns 信息化/vn 局/n]/nt 局长/nnt 孔曙光/nr 斩钉截铁/al 地/ude2 说/v 。/w 随着/p 新技术/nz 的/ude1 发展/vn ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 移动/vn 设备/n 与/cc 终端/n 随之/d 出现/v ，/w 一方面/c 是/vshi 对/p IP/x 地址/n 需求/n 爆发性/nz 的/ude1 增加/vn ，/w 一方面/c 是/vshi IP/x 地址/n 已/d 分配/v 殆尽/vi ，/w “/w 每一个/mq 设备/n 都/d 需要/v 一个/mq IP/x 地址/n ，/w 当/p 现有/v 的/ude1 IP/x 地址/n 无法/v 满足/vn [越来越/d 多/a]/nz 设备/n 的/ude1 时候/n ，/w [下一代/n 互联网/n]/nz 的/ude1 建设/vn 显得/v 尤为/d 重要/a 。/w ”/w 
[下一代/n 互联网/n]/nz 是/vshi 指/v 不同/a 于/p 现在/t 互联网/n （/w IPv4/x 时代/n ）/w 的/ude1 新一代/nz 互联网/n ，/w 它/rr 可以/v 大幅度/d 提升/v 城市/n 和/cc 地区/n 宽带/n [承载/v 能力/n]/nz ，/w 满足/v 日益/d 增长/v 和/cc 多样化/vi 的/ude1 信息/n 消费/vn 应用/v 需求/n 。/w “/w 正在/d 使用/v 的/ude1 [第一/m 代/q]/mq 互联网/n 基于/p IPv4/x 协议/n ，/w 它/rr 可以/v 提供/v 的/ude1 Ip/x 地址/n 大约/d 为/p [40/m 多/a 亿/m 个/q]/mq 。/w [下一代/n 互联网/n]/nz 由于/p 使用/v 的/ude1 是/vshi IPv6/x 地址/n 协议/n ，/w 它/rr 采用/v [128/m 位/q]/mq [编码/n 方式/n]/nz ，/w 这/rzv 就/d 使得/vi 互联网/n 地址/n 资源/n 非常/d 充足/a ，/w 任何/rz 一个/mq 电器/n 都/d 可能/v 成为/v 一个/mq [网络/n 终端/n]/nz 。/w ”/w IPv6/x 可以/v 说/v 是/vshi “/w 取之不尽/vl ，/w 用之不竭/vl ”/w 。/w 有人/r 这样/rzv 形容/v ，/w “/w 每/rz 一粒/mq 沙子/n 都会/n 有一个/mq 地址/n 。/w ”/w 
IPv6/x 提升/v 信息/n 惠民/ns 服务/vn 和/cc 安全/an 保障/v 水平/n 
“/w 去年/t [9/m 月份/n]/mq 我们/rr 向/p [国家/n 发改委/nis]/nto 等/udeng 部门/n 申请/v [下一代/n 互联网/n]/nz 示范/vn 城市/n 的/ude1 试点/vn ，/w 并/cc 制定/v 好/a 方案/n ，/w [11/m 月份/n]/mq 答辩/vn 通过/p 后/f ，/w [12/m 月份/n]/mq 他们/rr 就/d 发文/vi 通知/n 厦门/ns 入列/v 了/ule 。/w ”/w 对于/p 厦门/ns 的/ude1 上/f 榜/n ，/w 孔曙光/nr 认为/v 这/rzv 将/d 大大/d 加快/v 厦门/ns [下一代/n 互联网/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 有利于/v 更大/d 规模/n 应用/vn 的/ude1 [示范/vn 效应/n]/nz ，/w 促进/v 信息/n 消费/vn 、/w 提升/v [信息化/vn 建设/vn]/nz 水平/n ，/w 强化/v 厦门市/ns [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 竞争力/n ，/w 促进/v “/w 美丽/a 厦门/ns  智慧/n 名城/n ”/w 建设/vn ，/w 为/p [东南/f 地区/n]/nz [下一代/n 互联网/n]/nz 的/ude1 全面/ad 部署/vn 发挥/v 显著/ad 的/ude1 引领/v 示范/vn 带动/v 作用/n 。/w 
2012/m 年底/f ，/w 厦门/ns [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 成立/vi 了/ule 相应/vi 的/ude1 [IPv6/x 项目组/nis]/nt ，/w 确定/v 了/ule 相关/vn [支撑/v 系统/n]/nz 的/ude1 改造/vn 需求/n ，/w 技术/n 上/f 已/d 实现/v DS/x -/w Lite/x 协议/n 方式/n 的/ude1 IPv6/x 用户/n 接入/v 条件/n 。/w 2013年4月/t ，/w 国务院/nt 首次/m 提出/v 信息/n 消费/v [这个/rz 概念/n]/nz ，/w 厦门/ns 更是/d “/w 快马加鞭/nz ”/w 地/ude2 创建/v 国家/n 信息/n 消费/vn 示范/vn 城市/n 。/w 当前/t ，/w 厦门/ns 正/d 按照/p 国家/n 要求/n 制定/v 详细/a 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz ，/w 包括/v [主要/b 任务/n]/nz 、/w [重点/n 工程/n]/nz 、/w [保障/vn 措施/n]/nz 等/udeng 。/w “/w IPv6/x 可以/v 加快/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc 升级/vi 改造/vn ，/w 提高/v 信息/n 惠民/ns 服务/vn 和/cc [信息/n 安全/an 保障/vn]/nz 水平/n ，/w 我们/rr 预计/v 在/p 今年/t 开始/v 部分/n 商用/b IPv6/x 设备/n ，/w 提供/v [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 应用/vn 服务/vn 体验/v ，/w 催生/vi 更多/ad 信息/n 消费/vn 服务/v 业态/n 的/ude1 发展/vn 。/w ”/w 孔曙光/nr 说/v 。/w 
对于/p [下一代/n 互联网/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 孔曙光/nr 表示/v 厦门/ns 首先/d 要/v 制定/vn 相应/vi 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz ，/w 建立/v 互联网/n 健康/a 发展/vn 的/ude1 引导/vn 机制/n ，/w 加强/v [下一代/n 互联网/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 政策/n 支持/v ；/w 其次/c ，/w 引进/v 和/cc 培育/v 产业/n 发展/v [技术/n 人才/n]/nz ，/w 加大/v 对/p [下一代/n 互联网/n]/nz 创新/vi 创业/vn 人才/n 的/ude1 激励/vn 力度/n ；/w 此外/c ，/w 提升/v 网络安全/gi ，/w 满足/v [下一代/n 互联网/n]/nz [网络/n 信息/n 安全/an]/nz 需求/n 。/w 
尤其/d 在/p 技术/n 方面/n ，/w 孔曙光/nr 表示/v 要/v 实现/vn 基础设施/gi 的/ude1 优化/vn 、/w 用户/n 推广/vn 的/ude1 普及/vn 以及/cc 技术/n 的/ude1 优化/vn 升级/vi 。/w 其中/rz ，/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 更是/d 承担/v 着/uzhe 发展/vn “/w [无线/b 城市/n]/nz ”/w 、/w 建设/vn “/w 下一代/n 宽带/n 城市/n ”/w 和/cc [下一代/n 广播/vn 电视网/n]/nz 等/udeng 任务/n 。/w “/w 厦门/ns 许多/mq [重点/n 项目/n]/nz 要/v 同步/vn 运用/v IPv6/x ，/w 比如/v [电子/n 政务/n]/nz 云/vg 、/w 健康/a 医疗/n 云/vg 、/w 企业/n [信用/n 信息/n]/nz 平台/n ，/w [公共/b 信息/n]/nz 服务/v 平台/n 等/udeng 。/w 
[下一代/n 互联网/n]/nz 建设/v 应举/nz 各方/r 之/uzhi 力/n 
厦门/ns 是/vshi 与/cc 北京/ns 、/w 上海/ns 并驾齐驱/vl 的/ude1 互联网/n [三/m 大/a]/mq 发达/a 城市/n 之一/rz ，/w 在/p 包括/v 孔曙光/nr 在/p 内/f 的/ude1 业内人士/n 看来/v ，/w 厦门/ns 发展/v [下一代/n 互联网/n]/nz 具有/v 很大/d 的/ude1 优势/n 。/w 
“/w 厦门/ns 的/ude1 社会/n 经济发展/v 快/a ，/w [经济/n 实力/n]/nz 强/a ，/w 航运/n 物流/n 、/w 信息/n 软件/n 、/w 通讯/n 网络/n 等/udeng 方面/n 都/d 处于/v 国内/s [领先/vi 水平/n]/nz ，/w 这/rzv 成为/v 发展/vn [下一代/n 互联网/n]/nz 最/d 有利/a 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 孔曙光/nr 表示/v ，/w 厦门/ns 打造/v 厦/b 金/b 海缆/nz ，/w 率先/d 实现/v 了/ule [海峡/n 两岸/n]/nz [信息/n 网络/n]/nz 互通/v 。/w 此外/c ，/w 厦门/ns 超前/a 部署/vn [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 已/d 投入/v 大量/m 资金/n 开展/v [下一代/n 互联网/n]/nz 推进/vi 工作/vn ，/w 打造/v 迈向/v [4/m G/x]/mq 的/ude1 [无线/b 城市/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 厦门/ns 移动/vn 主要/b 有/vyou 高清/n 视频点播/gi 、/w [高清/n 视频/n]/nz 监控/vn 、/w 政务/n 物/ng 联/vg 数据/n 专网/nz 等/udeng 应用/vn ，/w 并且/c 已/d 面向/v 公众/n 开放/v 了/ule BRT/x 快/a 三线/n 、/w 中山路/ns 步行街/n 、/w 万/m 达/v 商圈/nz 等/udeng [4/m G/x]/mq 体验/v 地点/n ；/w [厦门/ns 电信/n]/nz 、/w 厦门/ns 联通/v 预计/vn 今年/t 完成/v [4/m G/x]/mq 网络/n 在/p 岛/n 内外/f 核心/n 区域/n 的/ude1 全面/ad 覆盖/v 。/w [无线/b 城市/n]/nz 带动/v 了/ule [中国/ns 移动/vn]/nz 、/w [中国/ns 电信/n 手机/n 动漫/n 基地/nis]/nt 落户/vi 厦门/ns ，/w 拉动/v 终端/n 、/w 软件/n 、/w 动漫/n 等/udeng [相关/vn 产业/n]/nz 年均/v 增长/vn 超/v [8/m 亿元/q]/mq ，/w 率先/d 在/p 国内/s 实现/v 了/ule 信息/n 消费/vn 的/ude1 突破性/n 增长/v 。/w 
同时/c ，/w [厦门市/ns 人民政府/nis]/nto 与/cc 厦门/ns [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 签订/v 共建/vn 厦门/ns 云计算/gi 中心/nis 的/ude1 [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 依托/v 已/d 规划/n 投资/vn 建设/vn 的/ude1 “/w 宽带/n 厦门/ns  光线/n 城市/n ”/w 、/w “/w [海/n 西/f 数据/n]/nz 中心/nis ”/w 等/udeng 项目/n ，/w 在/p 厦门/ns 建设/vn 部署/vn 覆盖/v 全国/n 的/ude1 云计算/gi 中心/nis ，/w 构建/v 智慧/n 政务/n 、/w 智慧/n 经济/n 、/w 智慧/n 生活/vn 等/udeng 应用/v 平台/n ，/w 建成/v 政务/n 云/vg 、/w 医疗/n 云/vg 等/udeng 一批/mq 云计算/gi 示范/vn 工程/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 厦门/ns 拥有/v 众多/a 国内/s 一流/b 的/ude1 [互联网/n 企业/n]/nz ，/w 这/rzv 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 也/d 为/p [下一代/n 互联网/n]/nz 的/ude1 建设/vn 提供/v 了/ule 利好/a 条件/n 。/w 另外/c ，/w 由于/p 市民/n 热衷/v 投资/vn ，/w 厦门/ns 被/pbei 誉为/v “/w 域名/n 之/uzhi 都/d ”/w 。/w 比如/v ，/w 来自/v 厦门/ns 的/ude1 中国/ns 著名/a [天使/n 投资人/nnd]/nz 蔡文胜/nr ，/w 他/rr 被/pbei 广大/b 网站/n 站长/nnt 尊称/v 为/p [个人/n 网站/n]/nz 教父/n 。/w 
“/w 从/p IPv4/x 向/p IPv6/x 平滑/a 过渡/vn ，/w 还/d 须/d 下/f 很大/d 工夫/n 。/w ”/w 孔曙光/nr 表示/v ，/w 政府/nis 、/w [科研/n 单位/n]/nz 、/w 企业/n 、/w 高校/n 应该/v 协同/vn 起来/vf ，/w 共同/d 推进/vi [下一代/n 互联网/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 为/p 国家/n 做出/v 示范/vn 。/w （/w 记者/nnt 林世雄/nr 陈韵蒙/nr 少/a 祥/ag ）/w 
