新年/t 即将/d 跨/v 年/qt 之际/f ，/w 柯建铭/nr 突然/ad 提出/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 提案/n ，/w 引起/v 民进党/nz 党内/s 论战/vn ，/w 两岸/n 高度/d 关注/v 。/w “/w 冻/v 独/d ”/w 提案/n 由/p 柯建铭/nr 提出/v ，/w 舆论/n 普遍/ad 感到/v 意外/a 。/w 柯/n 长期/d 担任/v 民进党/nz 总/b 召/vg ，/w 多年来/d 柯/n 不但/c 身/ng 陷/vi 司法/n 疑云/n ，/w 更/d 因/p 请托/nz 台/q 当局/n [立法/vn 机构/n]/nz 负责人/nnt 王金平/nr “/w 关/n 说/v ”/w 一/m 案/ng 而/cc 引发/v 所谓/vn “/w 九月/t 政争/nz ”/w 并/cc [惹火/v 上身/n]/nz 。/w 
这次/r “/w 冻/v 独/d ”/w 主张/v ，/w 应予/v 肯定/vn ，/w 却/d 也/d 惹得/vi 一些/mq 台独/n [基本/a 教义/n 派/v]/nz 者/k 讥讽/v 柯建铭/nr 是/vshi 希望/v 利用/vn “/w 冻/v 独/d ”/w 的/ude1 主张/v 交换/vn 他/rr 跟/p 王金平/nr “/w 关/n 说/v ”/w 的/ude1 脱罪/nz 条件/n 。/w 当然/d ，/w 就/d 在/p “/w 冻/v 独/d ”/w 大戏/n 上演/v 之际/f ，/w “/w 关/n 说/v ”/w 、/w “/w 泄密/vi ”/w 的/ude1 恶战/n 持续/vd 进行/vn 。/w 
台湾/ns “/w 最高法院/nt 检察署/n 检察/b 总长/nnt ”/w 黄世铭/nr 因/p 被/pbei 控/v 泄密/vn ，/w 面临/v 同时/c 被/pbei [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 和/cc [行政/n 责任/n]/nz 的/ude1 困境/n 。/w 
在/p 刑责/nz 方面/n ，/w 黄世铭/nr 遭到/v 台北/ns 地/ude2 检署/nz 以/p “/w 泄密罪/nz ”/w 起诉/v ，/w 成为/v 台湾/ns 司法/n 史上/d 首位/n 被/pbei 起诉/v 的/ude1 “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 。/w 黄世铭/nr 在/p 首/q 度/qv 出庭/vi 时/ng 表示/v 坚决/ad 不/d 认罪/vi ，/w 强调/v 是/vshi 基于/p [公共/b 利益/n]/nz 、/w [司法/n 正义/n]/nz 依法/d 向/p 马英九/nr 报告/n 行政/n 不法/b ，/w 并/cc 表示/v 会/v 坚强/a 走/v 下去/vf ，/w 绝不/d 退却/vi 。/w 
在/p 行政/n 违失/nz 行为/n 方面/n ，/w “/w 法务/n 部/q ”/w 将/d 黄世铭/nr 等/udeng 人/n 移送/v 检察官/nnt 评鉴/nz 委员会/nis 进行/vn 个案/n 评鉴/nz 。/w 检/ng 评/v 会/v 经过/p 近/a 三个月/t 的/ude1 审查/vn ，/w 在/p 12月14日/t 作出/v 决议/n 。/w 决议/n 列举/v 黄世铭/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq 七大/n 违失/nz ：/w 滥/a 权/n 监听/vn ；/w 违法/vn 公开/ad 监听/vn 译文/n ；/w 携带/v 监听/vn 所得/n 内容/n 及/cc 林秀涛/nr [讯问/vn 笔录/n]/nz 内容/n 向/p 马英九/nr 报告/n 构成/v 泄密/vn ；/w 违反/v [行政/n 伦理/n]/nz 紊乱/an 体制/n ；/w 滥/a 权/n 召开/v 记者会/n ；/w 新闻稿/n 内容/n 未经/d 查证/v 而/cc 不顾/v 他人/rr 权益/n ；/w 违法/vn 监听/vn “/w 立法院/nz ”/w 总机/n ，/w 事后/f 亦/d 未/d 查证/v 即/v 公开/ad 托词/n 辩解/vi 。/w 决议/n 建议/n 给/p 黄世铭/nr 以/p 撤职/vi 处理/vn 。/w 
检/ng 评/v 会/v 决议/n 也/d 认定/v 台湾/ns 高/a 检署/nz 检察长/nnt 陈守煌/nr 接受/v 王金平/nr 关/n 说/v 、/w 陈守煌/nr 向林秀/nr 涛/ng 关/n 说/v 、/w 林秀涛/nr 接受/v 关/n 说/v ，/w 建议/n 给予/vn 陈守煌/nr 、/w 林秀涛/nr 警告/v 处分/n 。/w “/w 法务/n 部/q ”/w 也/d 根据/p 检/ng 评/v 会/v 的/ude1 建议/n ，/w 决定/v 将/d 黄世铭/nr 移送/v “/w 监察院/nis ”/w 审查/vn 。/w 
去年/t 11月28日/t “/w 监察院/nis ”/w 以/p [5/m 票/n]/mq 对/p [5/m 票/n]/mq 未/d 通过/p 对/p 黄世铭/nr 弹劾/v 案/ng 后/f ，/w 社会/n 各/rz 有/vyou 解读/v 。/w 根据/p 台/q “/w 监察法/n ”/w [第/m 11/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 弹劾/v 案/ng 经/p 审查/vn 认为/v 不/d 成立/vi ，/w 而/cc 提案/n 委员/nnt 有/vyou 异议/n 时/ng ，/w 应/v 即将/d 该/rz 弹劾/v 案/ng 另付/nz 其他/rzv 监察/v 委员/nnt [九/b 人/n]/mq 以上/f 审查/vn 。/w 提案/n 监委/nz 因此/c 再次/d 提出/v 弹劾/v 。/w 于是/cc ，/w “/w 监察院/nis ”/w 将/d 监委/nz 提案/n 和/cc “/w 法务/n 部/q ”/w 移送/v 的/ude1 检/ng 评/v 会/v 报告/n 并/cc 案/ng 处理/vn 。/w 
