作为/p 国内/s 著名/a 的/ude1 [旅游/vn 城市/n]/nz ，/w 厦门/ns 的/ude1 旅游业/n 一直/d 发展/vn 良好/a ，/w 而/cc 相关/vn 的/ude1 酒店业/n 更是/d 收益/n 颇丰/nz 。/w 但是/c ，/w 从/p 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz 开始/v ，/w 在/p 厦门/ns 酒店业/n 占据/v 大头/n 的/ude1 [经济型/nz 酒店/nis]/nz 进入/v 了/ule 历史/n 冰点/n 。/w 根据/p 某/rz [旅游/vn 网站/n]/nz 的/ude1 统计/vn ，/w 进入/v 11月/t 以来/f ，/w 旅游/vn 型/k 城市/n [酒店/nis 客房/n]/nz 价格/n 降/v 声/qv 一片/mq ，/w 其中/rz [厦门/ns 经济型/nz 酒店/nis]/nt 的/ude1 客房/n 价格/n 平均/a 降幅/n 达/v 30%/m ，/w 位列/v 全国/n 第一/m 。/w 这/rzv 股/q 寒流/n ，/w 让/v 不少/m 经营者/nnt 打/v 起/vf 了/ule 转让/v 的/ude1 主意/n ，/w 而/cc [另一/m 部分/n]/mq [连锁/vn 酒店/nis]/ntch 加盟商/nz ，/w 则/d 继续/v 在/p 经营/v 过程/n 中/f 摸索/v 前进/vn ，/w 期待/v 春风/n 。/w 
优势/n 缩小/v 
[经济型/nz 酒店/nis]/nz 受/v 冲击/vn 
“/w 前/f 几年/mq ，/w [很多/m 人/n]/mq 尝/v 到/v 了/ule 经营/v 酒店/nis 的/ude1 甜头/n ，/w 都/d 扎堆/nz 加入/v 这个/rz 行业/n 。/w 可/v 如今/t ，/w 租金/n 涨/vi 了/ule ，/w 业绩/n 又/d 不好/a ，/w 再/d 接着/c 开/v 下去/vf 我/rr 就要/d 赔本/vi 了/ule 。/w ”/w 就/d 在/p 上个月/t ，/w 厦门/ns 的/ude1 王先生/nr 给/p 自己/rr 经营/vn 刚/d 满/a 两年/mq 的/ude1 小/a 旅店/nis 贴/v 上/f 了/ule “/w 转让/v ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 
去年/t [11/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w [厦门/ns 经济型/nz 酒店/nis]/nt 的/ude1 营业/vn 情况/n 进入/v 了/ule 历史/n 冰点/n 。/w 一些/mq 服务/vn 跟不上/v 、/w 位置/n 较/d 偏/d 或者/c 卫生/an 问题/n 较多/d 的/ude1 私人/n 品牌/n 旅店/nis ，/w 陆续/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 市场/n 上/f 剩下/v 的/ude1 ，/w 只有/c 老/a 品牌/n 和/cc 口碑/n 好/a 的/ude1 新兴/b 品牌/n 旅店/nis 。/w 
王先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 2012年8月/t 进入/v 酒店/nis 行业/n 的/ude1 时候/n ，/w 还是/c [经济型/nz 酒店/nis]/nz 业/ng 相对/d 火热/z 的/ude1 时期/n ，/w “/w 同期/f 入/v 行/ng 的/ude1 [很多/m 人/n]/mq ，/w 现在/t 也/d 有/vyou 很大/d 一部分/m 已经/d 干/v 不/d 下去/vf ，/w 将/d 酒店/nis 转让/v 了/ule ，/w 还/d 在/p 经营/vn 的/ude1 ，/w 多数/a 也/d 反映/v 说/v 现在/t 生/v 
意/ng 难做/v 。/w ”/w 在/p 网上/s ，/w [搜索/vn 关键词/n]/nz “/w 酒店/nis 转让/v ”/w ，/w 各种/rz 相关/vn 信息/n 更是/d 立马/d 占据/v 了/ule 整个/b 页面/n 。/w 王先生/nr 介绍/v 说/v ，/w 去年/t [10/m 月份/n]/mq 新的/a 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 出台/vi 后/f ，/w 要求/n 旅行社/nis 出/vf 团/n 前/f 必须/d 清楚/a 列明/nz 住宿/v 酒店/nis 名称/n ，/w 令/v 旅行社/nis 止步/vi ，/w 让/v 酒店/nis 少/a 了/ule 一些/mq 来自/v 旅行团/nis 的/ude1 客源/n 。/w 
2013年10月/t ，/w 位于/v 后/f 江埭/nr 路/n 的/ude1 厦门/ns 速/ag 8/m 酒店/nis 正式/ad 更名/vi 为/p “/w 时代/n 雅/ag 居/v ”/w ，/w 转型/vn 向/p 准/a 四星级/b [中档/b 酒店/nis]/nz 发展/vn 。/w 
该店/r 加盟商/nz 陈/vg 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 曾/d 经营/vn 过/uguo “/w 时代/n 雅/ag 居/v ”/w 公寓/n ，/w “/w 时代/n 雅/ag 居/v ”/w 是/vshi 他们/rr 自己/rr 的/ude1 品牌/n ，/w 为了/p 适应/v 目前/t 酒店/nis [市场/n 需求/n]/nz 的/ude1 结果/n 向/p [中档/b 酒店/nis]/nz 的/ude1 转型/vn 。/w 
“/w 从/p 整个/b 厦门/ns 行业/n 层面/n 上/f 来说/uls ，/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 包括/v 如/v 家/q 、/w [7/m 天/qt]/mq 、/w [锦江/ns 之/uzhi 星/n]/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [经济型/nz 酒店/nis]/nz 都/d 在/p 向/p [中档/b 酒店/nis]/nz 转型/vn ，/w 可以/v 说/v 这/rzv 是/vshi 行业/n 发展/vn 的/ude1 [必然/d 趋势/n]/nz 。/w ”/w 陈/vg 先生/n 说/v ，/w 转型/v [中档/b 酒店/nis]/nz 后/f ，/w 时代/n 雅/ag 居/v 将/d [目标/n 客户/n]/nz 主要/b 定位/vn 在/p [商务/n 人士/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 希望/v 通过/p 更加/d 注重/v 强化/vn [核心/n 产品/n]/nz ，/w 为/p 客户/n 提供/v 更多/ad 体验/v 式/k 的/ude1 服务/vn ，/w 比如/v 提供/v 休闲/vn 吧/y 、/w 体验/v 区/n 等等/udeng ，/w “/w 这/rzv 也/d 是/vshi 与/cc [经济型/nz 酒店/nis]/nz 不/d 太/d 一样/uyy 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 
除了/p 改变/v 酒店/nis 的/ude1 定位/vn ，/w 一些/mq 酒店/nis 还/d 在/p [经营/vn 模式/n]/nz 上/f “/w 做文章/vi ”/w 。/w 厦门/ns [本土/n 品牌/n]/nz [夏商/nz 集团/nis]/ntc 下属/v 的/ude1 夏商怡/nr 庭/ng 酒店/nis 就/d 推出/v 了/ule 新/a 服务/vn ：/w 只要/c 办理/v 一张/mq 会员卡/n ，/w 入住/v 一次/mq 后/f ，/w 就/d 可/v 享受/vn 酒店/nis 免费/vd 代收/v 快递/vn 的/ude1 服务/vn 。/w 酒店/nis 还/d 积极/ad [开拓/v 社区/n]/ns 市场/n ，/w 为/p 办理/v 会员卡/n 的/ude1 社区/n 居民/n ，/w 提供/v 低价/n 早餐/n 和/cc 免费/vd 的/ude1 午托/nz 、/w 晚/tg 托/v 服务/vn 。/w 此外/c ，/w 不少/m 品牌/n [经济型/nz 酒店/nis]/nz 也/d 开始/v 发展/vn “/w [特许/vn 加盟/v]/nz 店/n ”/w 战略/n 。/w 据悉/v ，/w [如/v 家/q 酒店/nis]/ntch 的/ude1 华南/ns 分公司/nis 已经/d 陆续/d 在/p 各/rz 省会/n 城市/n 召开/v “/w [特许/vn 加盟/v]/nz 推荐/v 会/v ”/w ，/w 通过/p 加盟店/nis 的/ude1 模式/n 一方面/c 积累/v 资金/n ，/w 另一方面/c 有效/a 利用/v 闲置/vn 物业/n 。/w 
吸引/v 顾客/n 
[优质/b 服务/vn]/nz 是/vshi 关键/n 
面对/v “/w 寒流/n ”/w ，/w 除了/p 转型/vn 升级/vi ，/w 更多/ad 的/ude1 [经济型/nz 酒店/nis]/nz 投资者/nnd 则/d 是/vshi 选择/v 了/ule 提升/v 自身/rr 品质/n ，/w 以/p 求/v 在/p 品牌/n 酒店/nis 竞争/vn 中/f 能够/v 脱颖而出/vl 。/w 对此/d ，/w 董启农/nr 也/d 表示/v ，/w [经济型/nz 酒店/nis]/nz 需要/v 以/p 平常心/n 对待/v 这/rzv 股/q “/w 寒流/n ”/w ，/w 练/v 好/a 内功/n ，/w 提升/v 服务/vn 
水平/n 与/cc 质量/n ，/w [顺势/d 而/cc 为/p]/nz 。/w 
创立/v 于/p 上海/ns 的/ude1 中国/ns 首家/n [经济型/nz 酒店/nis]/nz 品牌/n [锦江/ns 之/uzhi 星/n]/nz ，/w 目前/t 在/p 厦门/ns 共有/v [12/m 家/q]/mq 门店/n ，/w 其中/rz [9/m 家/q]/mq 位于/v 岛内/s 。/w “/w 我们/rr 用/p 的/ude1 [一次性/d 用品/n]/nz 以及/cc 食品/n 都/d 是/vshi 根据/p 总部/nis 规定/n 严格/ad 采购/vn 的/ude1 ，/w [床/n 上/f 用品/n]/nz 也/d 是/vshi 按/p 五星级/b 配置/vn ，/w 还要/d 保证/v 8秒/t 出/vf 热水/n 。/w ”/w 黄方斌/nr 是/vshi [锦江/ns 之/uzhi 星/n]/nz 东浦/ns 门店/n 的/ude1 业主/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 根据/p 总部/nis 的/ude1 经营/vn 思路/n ，/w 打造/v 高标准/d 的/ude1 [服务/vn 水平/n]/nz 是/vshi 稳定/an 客源/n 、/w 吸引/v 回头客/n 的/ude1 关键/n 。/w 而/cc 在/p 投入/v 成本/n 相对/d 较高/ad 的/ude1 情况下/nz ，/w 要/v 保证/vn 还有/v [利润/n 空间/n]/nz ，/w 就/d 需要/v 想方设法/dl 提高/v 入住率/nz ，/w 不/d 让/v 客房/n 闲置/vn ，/w 达到/v “/w 薄利多销/vl ”/w 的/ude1 效果/n 。/w “/w 所以/c 我们/rr 在/p 淡季/n 时/ng 就/d 更/d 要/v 保证/vn 品质/n 、/w 做好/v 口碑/n ，/w 才能/n 在/p 旺季/n 时/ng ，/w 在/p 众多/a 品牌/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 吸引/v 客户/n 。/w ”/w 据/p 黄方斌/nr 介绍/v ，/w 上海/ns 总部/nis 每月/r 都会/n 派/v 人员/n 对/p 其/rz 旗下/d 的/ude1 门店/n 进行/vn [两/q 到/v 三/m 次/qv]/mq 的/ude1 不定/d 时/ng 暗访/vn ，/w 注重/v 卫生/an 问题/n 的/ude1 严格/ad 把/pba 控/v 。/w 
大学毕业/v 之后/f 就/d 加入/v 酒店/nis 行业/n 的/ude1 黄方斌/nr ，/w 是/vshi 目前/t [锦江/ns 之/uzhi 星/n]/nz 厦门/ns 地区/n 加盟商/nz 中/f 最/d 年轻/a 的/ude1 一位/mq ，/w 他/rr 也/d 表示/v ：/w “/w 硬件/n 无法/v 与/cc [星级/b 酒店/nis]/nz 拼/v 的/ude1 时候/n ，/w 要/v 拼/vn 软件/n 、/w 拼/v 服务/vn ，/w 才/d 是/vshi 吸引/v 顾客/n 的/ude1 关键/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 田圆/nr 陈韵/nr ）/w 
