高洋/nr 饰演/v 赵素影/nr 
近日/t ，/w 由/p [上海/ns 新文化/n 传媒/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [上海/ns 欢天喜地/vl 影视/b 传播/vn 有限公司/nis]/nt 联合/vd 出品/vi ，/w 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 高洋/nr 等/udeng 联袂/d 主演/v 的/ude1 大型/b 年代/n 传奇剧/nz 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 、/w 北京/ns 五大/n 卫视/n 热/a 播/v 。/w 该剧/r 播出/v [20/m 集/q]/mq 之后/f ，/w 高洋/nr 饰演/v 的/ude1 末代/f [名门/ns 闺秀/n]/nz 赵素影/nr 终于/d 在/p 观众/n 的/ude1 热/a 盼/v 中/f 惊艳/nz 登场/vi ，/w 高洋/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 的/ude1 赵素影/nr 气质/n 出尘/nz ，/w 令/v 孙红雷/nr 一见倾心/vl ，/w 得知/v 赵小姐/nz 命运/n 凄楚/a ，/w 孙红雷/nr 毅然/d 挥金/nz ，/w 上演/v [英雄/n 救/v 美/b]/nz 。/w 
家门/n 不幸/a 高洋/nr 心灰意冷/vl 
在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 青年/n 演员/nnt 高洋/nr 饰演/v [家道/n 中/f 落/v]/nz 的/ude1 [名门/ns 闺秀/n]/nz 赵素影/nr ，/w 素影/nz 出生于/v 父子/n 三/m 榜眼/n 的/ude1 [书香/n 世家/n]/nz ，/w [才华/n 出众/a]/nz ，/w 气质/n 出尘/nz 。/w 低眉/nz 颔首/nz ，/w 抚琴/nz 回顾/v ，/w 尽/vi 显/v 民国/n 女神/n 范儿/nz 。/w 但是/c 赵素影/nr 的/ude1 哥哥/n 很/d 不/d 成器/vi ，/w 为了/p 筹钱/nz 抽/v 大烟/n ，/w 几乎/d 变卖/v 了/ule 家里/s 所有/b 财产/n 。/w 素影/nz 眼见/v 家中/s 光景/n 一日/t 不如/v 一日/t ，/w 却/d 无力回天/vl ，/w 心灰意冷/vl 。/w 面对/v 前来/vi 探望/v 的/ude1 故交/n 李树敏/nr (/w 李亭哲/nr 饰/v )/w ，/w 素影/nz 甚至/d 透露/v 出/vf 绝尘/nz 之意/nz 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 播出/v [20/m 集/q]/mq 后/f ，/w 高洋/nr 才/d 在/p 万众/n 呼声/n 中/f 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 好不容易/dl 盼/v 到/v 偶像/n 出场/vi ，/w 但/c 又/d 看到/v 赵小姐/nz 身世/n 凄凉/a ，/w 整天/d [愁容/n 满面/nz]/nz ，/w 无数/m 喜爱/v 高洋/nr 的/ude1 粉丝/nf 也/d 是/vshi 喜忧参半/n 。/w 
