1月9日/t ，/w 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 作出/v 了/ule “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 喧嚣/vi 了/ule 半年/mq 多/a 的/ude1 两岸/n 政策/n 检讨/v 终于/d 落下/v 帷幕/n ，/w 不过/c 讨论/v 了/ule 这么/rz 长时间/nz ，/w 最终/d 文件/n 却/d 只/d 以/p “/w 纪要/n ”/w 的/ude1 方式/n 面世/vi ，/w 可以/v 称作/v 是/vshi “/w 没有/v 结论/n 的/ude1 结论/n ”/w 。/w 既/c 以/p “/w 纪要/n ”/w 名/q 之/uzhi ，/w 当然/d 没有/v 什么/ry 约束力/n ，/w 同时/c 从/p “/w 纪要/n ”/w 本身/rz 的/ude1 内容/n 来看/u ，/w 民进党/nz 的/ude1 “/w 台独/n ”/w 立场/n 基本/a 没变/nz 。/w 积/v 半年/mq 之/uzhi 功/n ，/w 声势/n 搞得/v 轰轰烈烈/al ，/w 打/v 了/ule 半天/mq 雷/n 最后/f 却/d 没有/v 落下/v [一/d 滴/v]/mq 雨/n ，/w 使/v 这次/r 政策/n 讨论/v 更/d 像/v 是/vshi 在/p 作秀/nz 。/w 
在/p 顽固/a 坚持/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 的/ude1 情形/n 下/f ，/w 台湾/ns 民众/n 如何/ryv 能/v 相信/v 民进党/nz 能够/v 处理/vn 好/a [两岸/n 关系/n]/nz ？/w 2008年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 最高/a 领导人/nnt 选举/v 的/ude1 结果/n 已经/d 显示/v ，/w 民众/n 对于/p 民进党/nz 两岸/n 政策/n 的/ude1 担心/vn 是/vshi 该党/r 败/vi 选/v 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 随着/p [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/v 局面/n 的/ude1 不断/d 推进/vi ，/w 民众/n 的/ude1 这种/r 担心/v 有增无减/vl ，/w 已经/d 成为/v 民进党/nz 走向/v 重新/d 执政/vi 之/uzhi 路上/s 的/ude1 沉重/a 包袱/n 。/w 
民进/n 党内/s 确实/ad 有人/r 感受到/nz 了/ule 这种/r 危机/n 并/cc 寻求/v 改变/vn 。/w 谢长廷/nr 试图/v 以/p “/w 宪法/n 共识/n ”/w 建构/v 民/ng 共/d 交流/vn 的/ude1 基础/n ，/w 近期/t 柯建铭/nr 又/d 提出/v “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 都/d 反映/v 了/ule 民进党/nz 内/f 对/p [两岸/n 关系/n]/nz 认知/vn 的/ude1 改变/vn 以及/cc 对/p 调整/v [大陆/ns 政策/n]/nz 的/ude1 尝试/vn 。/w 可以/v 预料/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 随着/p [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 持续发展/v ，/w 民进/n 党内/s 要求/n 调整/v 两岸/n 政策/n 的/ude1 声音/n 会/v 不断/d 升高/v 。/w 
不过/c 调整/v 两岸/n 政策/n 在/p 民进/n 党内/s 遭遇/v 的/ude1 阻力/n 依旧/z 很强/d 。/w 苏贞昌/nr 主导/n 的/ude1 民进党/nz 中央/n 一直/d 强调/v 不会/v 调整/vn “/w 台独/n ”/w 路线/n ，/w 党内/s 诸多/m 派系/n 势力/n 对/p “/w 台独/n ”/w 路线/n 调整/vn 的/ude1 态度/n 也/d 极为/d 保守/a 。/w 谢长廷/nr 的/ude1 “/w 宪法/n 共识/n ”/w 虽然/c 离/v 大陆/ns 能够/v 接受/vn 的/ude1 程度/n 还/d 很远/d ，/w 在/p 党内/s 仍然/d 遇到/v 了/ule 强烈/a 的/ude1 反弹/vn ，/w 柯建铭/nr “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 动议/n 更是/d 遭到/v 民进党/nz 许多/mq [政治/n 人物/n]/nz 的/ude1 非议/vn 。/w 反对者/nz 的/ude1 说/v 词/n 五花八门/bl ，/w 其中/rz 以/p 林浊水/nr 的/ude1 观点/n 比较/d 有/vyou 代表性/n ，/w 他/rr 认为/v “/w 现在/t 没有/v 民/ng 共/d 对话/vn 基础/n ，/w 也/d 无碍/v 于/p 民进党/nz [政治/n 人物/n]/nz 、/w 县市/n 首长/nnt 与/cc 中国/ns (/w 大陆/ns )/w 的/ude1 交流/vn 。/w ”/w 在/p 他们/rr 看来/v ，/w 目前/t 民进党/nz 无需/v 与/cc 大陆/ns 进行/vn 对话/vn ，/w 更/d 没有/v 调整/vn “/w 台独/n ”/w 立场/n 的/ude1 必要/a 。/w 
这/rzv 说明/v 民进/n 党内/s 许多人/nz 在/p 两岸/n 政策/n 问题/n 上/f 存在/v 着/uzhe [侥幸/ad 心理/n]/nz ，/w 认为/v 不/d 改变/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 不会/v 影响/vn 其/rz 获取/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 的/ude1 红利/n ，/w 也/d 不会/v 影响/vn 他们/rr 在/p 民众/n 中/f 营造/v 出/vf “/w 民进党/nz 能/v 处理/vn 好/a [两岸/n 关系/n]/nz ”/w 的/ude1 形象/n ，/w 并/cc 借/v 这种/r 形象/n 打败/v 国民党/n 取得/v 执政/vn 权/n 。/w 
所以/c 民进党/nz 在/p “/w 纪要/n ”/w 中/f 大谈/nz 交流/vn ，/w 却/d 不/d 谈/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 调整/vn 的/ude1 问题/n ，/w 两岸/n 政策/n 的/ude1 投机/vn 色彩/n 异常/a 明显/a 。/w 但是/c 民进党/nz 一直/d 避/v 谈/v 的/ude1 问题/n 是/vshi ：/w 这种/r 建立/v 在/p “/w 台独/n ”/w 路线/n 以及/cc 与/cc 对抗性/n 思维/n 上/f 的/ude1 交流/vn 到底/d 能/v 走/v 多/a 远/a ？/w 事实上/bl ，/w 因为/c 民进党/nz 不/d 放弃/v “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 根本/a 无法/v 建立/vn 与/cc 大陆/ns 的/ude1 互信/vn ，/w 而/cc 没有/v 最/d 起码/d 的/ude1 互信/vn 作为/p 基础/n ，/w 该党/r 与/cc 大陆/ns 的/ude1 交流/vn 只能/v 是/vshi 建立/v 在/p 沙丘/n 上/f 的/ude1 楼阁/n ，/w 经不起/v 风吹雨打/vl 。/w 民进党/nz 如果/c 不/d 改变/v 这种/r [侥幸/ad 心理/n]/nz 及/cc 投机/v 取向/n ，/w 突破/v 两岸/n 政策/n 瓶颈/n 就是/v 基本/a 不/d 可能/v 实现/vn 的/ude1 目标/n 。/w (/w 作者/nnt 系/v [北京/ns 联合/vd 大学/nis 台湾/ns 研究院/nis]/nt 副教授/nnt 陈星/nr )/w 
