人民网/nz 福州/ns 1月12日/t 电/n （/w 林伟钟/nr 若/c 漪/ng ）/w 年/qt 关/n 越来越/d 近/a ，/w 电话/n 申请/v 中石油/nz 帮助/v 铁骑/n 返乡/vi 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz 。/w 为了/p 给/p 回乡/vi 的/ude1 农民工/nnd 朋友/n 提供/v 帮助/vn ，/w 昨天/t （/w 11日/t ）/w 福建/ns 中石油/nz 在/p 与/cc 江西/ns 中石油/nz 对接/vi 后/f ，/w 根据/p 目前/t 铁骑/n 们/k 目的地/n 分布/vi 情况/n ，/w 初步/d 选择/v 了/ule 40多座/m 加油站/nis ，/w 作为/p 铁骑/n 返乡/vi 的/ude1 中途/d 休息/v 驿站/n ，/w 其中/rz 福建/ns 20/m －/w [30/m 座/q]/mq ，/w 江西/ns 约/d [20/m 座/q]/mq 。/w 这/rzv 40多座/m [中石油/nz 加油站/nis]/nt 分布/vi 在/p 两省/nz [8/m 条/q]/mq 主要/b 的/ude1 国道/n 、/w 省道/n 上/f ，/w 现/tg 已经/d 开始/v 紧锣密鼓/dl 地/ude2 开始/v [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
福建/ns 中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 最/d 远/a 的/ude1 是/vshi [星子/n 开发区/ns 加油站/nis]/nt ，/w 在/p 江西/ns 九江/ns ，/w 离/v 厦门/ns 约/d [900/m 公里/q]/mq ；/w 最/d 西/f 的/ude1 是/vshi 外环/gi 加油站/nis ，/w 在/p 江西/ns 宜春市/ns ，/w 离/v 泉州/ns 约/d [800/m 公里/q]/mq ；/w 最/d 南/b 的/ude1 是/vshi [华东/ns 加油站/nis]/nt ，/w 在/p 江西/ns 赣州/ns 大余县/ns ，/w 离/v 福州/ns 约/d [700/m 公里/q]/mq 。/w 
今年/t 的/ude1 驿站/n 设置/v 特别/d 参考/vn 了/ule 去年/t 的/ude1 经验/n ，/w 调整/vn 了/ule 站/vi 与/cc 站/vi 之间/f 的/ude1 距离/n ，/w 合理/a 安排/v 途中/s 的/ude1 休息/vn 站/vi 、/w 午餐/n 站/vi 、/w 晚餐/n 站/vi ，/w 让/v 返乡/vn 的/ude1 铁骑/n 们/k 能/v 在/p 路上/s 及时/ad 休息/v ，/w 准点/nz 吃饭/vi 。/w 
铁骑/n 返乡/vi 的/ude1 帮助/vn 热线/n 0591-88590388/m 仍/d 在/p 开放/v 中/f 。/w 如果/c 您/rr 不得不/d 骑车/vi 回家/vi ，/w 愿意/v 接受/vn 中石油/nz 的/ude1 帮助/vn ，/w 可以/v 继续/v 拨打/v [热线/n 电话/n]/nz ，/w 或者/c 私信/n @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 公众/n 号/q 
