[1/m 月初/t]/mq ，/w 厦门/ns 连续/a 遭遇/v 灰霾/nz 天/qt 
厦门/ns 中度/b 污染/vn ，/w 福州/ns 重度/b 污染/vn ！/w 素以/d 空气/n 好/a 而/cc [闻名/v 全国/n]/nz 的/ude1 福建/ns ，/w 去年/t 以来/f 也/d 多次/mq 深陷/v “/w 霾/n 伏/v ”/w 。/w “/w 治/v 霾/n ”/w ，/w 不仅/c 被/pbei 写入/v 了/ule 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 也/d 成为/v 本次/r 省/n 两会/n 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 热点/n ，/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 纷纷/d 支招/nz ，/w 为/p 保持/v 八闽/n 大地/n 清新/a 空气/n 建言/nz 献策/vi 。/w 
对策/n 1/m 与/cc 周边/n 地区/n 联防/vn 联/vg 治/v 
去年/t 以来/f 我省/n 出现/v 的/ude1 [灰霾/nz 天气/n]/nz ，/w 污染物/n 有/vyou 本地/rzs 产/v 的/ude1 ，/w 但/c 很大/d 一部分/m 是/vshi 外来/b 的/ude1 。/w 灰霾/nz 可不/dl 受/v 省市/n 地界/n 的/ude1 限制/vn ，/w 而是/c 风吹/v 到/v 哪/ry ，/w 就/d 飘/v 到/v 哪/ry 。/w 
经常/d 在/p 环岛路/nz 跑步/vi 的/ude1 陈晓雯/nr 注意到/v ，/w 有时/d 厦门/ns 晴空/n ，/w 但/c 在/p 龙海/ns 上空/s ，/w 却/d 有/vyou 一种/mq 奇怪/v 的/ude1 颜色/n 。/w “/w 超大/b 的/ude1 [后/f 石/ng 电厂/nis]/ntcf 在/p 那里/rzs 。/w 它/rr 有/vyou 没/d 进行/vn 足够/v 的/ude1 脱硝/nz 、/w 脱硫/nz 等/udeng 处理/vn ，/w 我们/rr 不/d 知道/v ，/w 也/d 监控/vn 不到/v ，/w 因为/c 监控/v 单位/n 是/vshi 当地/s 的/ude1 环保局/nis 。/w ”/w “/w 治理/v 雾霾/nz ，/w 仅/d 靠/v 一个/mq 地方/n 是/vshi 不够/a 的/ude1 。/w ”/w 陈晓雯/nr 说/v ，/w 就/d 像/v 厦门/ns 、/w 漳州/ns 、/w 龙岩/ns 在/p 探索/v 的/ude1 九龙江/nz 水质/n 治理/vn 一样/uyy ，/w 灰霾/nz 也/d 需要/v 一个/mq “/w 同/p 城/n 化/v ”/w [联动/vn 机制/n]/nz 。/w 
[农工党/n 福建/ns 省委/nis]/nt 则/d 提案/n 建议/n ，/w 不光/c 是/vshi 省内/s ，/w 我省/n 及/cc 周边/n 地区/n 也/d 要/v 建立/vn [大气/n 污染物/n]/nz 联防/vn 联控/v 机制/n 。/w 
提案/n 建议/n ，/w 统筹/vd 省际/b 层面/n 区域/n [大气/n 环境/n]/nz 管理/vn ，/w 由/p 我省/n 牵头/vi ，/w 积极/ad 推动/v 与/cc 周边/n 省份/n 建立/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 协商/vn 、/w 通报/v 、/w 预警/vn 、/w [联动/vn 机制/n]/nz 。/w 
对策/n 2/m 搞清/vi 霾/n 的/ude1 “/w 老家/n ”/w 在/p 哪里/rys 
对此/d ，/w 省政协/n 委员/nnt 潘亮/nr 建议/n ，/w [气象/n 部门/n]/nz 应/v 开展/vn 综合性/n 、/w 系统性/n 监测/vn 检测/vn ，/w 在/p 实际/n 观测/v 数据/n 基础上/nz ，/w 弄清/v 省外/s 飘/v 来/vf 与/cc 本省/r 自/p 产/v 灰霾/nz 的/ude1 特点/n ，/w 提出/v 针对性/n 防范/vn 的/ude1 气象学/n 依据/n 。/w 
省政协/n 委员/nnt 陈小澎/nr 则/d 建议/n ，/w 加大/v 对/p [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 责任/n 追究/v 以及/cc [社会/n 监督/vn]/nz 力度/n 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 应/v 尽快/d 出台/vi [空气/n 污染/vn]/nz 防治/v [规范性/n 文件/n]/nz ，/w 强化/v 各地/rzs 政府/nis 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 相关/vn 企业/n 保护/v 空气/n 环境/n 的/ude1 [责任/n 意识/n]/nz ；/w 进一步/d 畅通/an 举报/vn 投诉/v 渠道/n ，/w 适当/a 公开/ad 污染/v 事件/n 处理/v 情况/n ，/w 强化/v [群众/n 监督/vn]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 易福进/nr 黄智敏/nr //w 文/ng 黄少毅/nr 陆军/nis 航/vg //w 图/n ）/w 
