近日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [中国/ns 太平/a 保险/n 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 与/cc [上海/ns 浦东/ns 发展/vn 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 在/p 上海/ns 签署/v 全面/ad 业务/n [合作/vn 协议/n]/nz 。/w [中国/ns 太平/a 保险/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 王滨/nr 、/w [浦发/nz 银行/nis]/ntcb 董事长/nnt 吉晓辉/nr 等/udeng 出席/v 签约/vn 仪式/n 。/w 
据悉/v ，/w 中国/ns 太平/a 与/cc [浦发/nz 银行/nis]/ntcb 本次/r 签订/v 的/ude1 协议/n 内容/n 涵盖/v 领域/n 广泛/a ，/w 主要/b 包括/v 代理/vn [保险/n 业务/n]/nz 、/w [资金/n 结算/vn]/nz 和/cc [现金/n 管理/vn]/nz 业务/n 、/w [资产/n 托管/vn]/nz 业务/n 、/w [养老/vn 保险/n 业务/n]/nz 合作/vn 、/w [金融/n 产品/n]/nz 业务/n 合作/vn 、/w 电子商务/nnd 、/w [银行卡/nz 业务/n]/nz 以及/cc 海外/s 业务/n 。/w 双方/n 将/d 积极/ad 发挥/v 各自/rr 资源/n 与/cc 业务/n 优势/n ，/w 在/p 上海/ns 自贸区/nz 服务/vn 、/w [项目/n 融资/vn]/nz 合作/vn 、/w [财务/n 顾问/nnt]/nnt 服务/vn 和/cc 股权/n 基金/n 合作/vn 等/udeng 领域/n 进行/vn 深入/ad 探讨/v 和/cc 有益/a 尝试/v ，/w 以期/v 将/d 双方/n 业务/n 合作/vn 推向/v 新的/a 高度/d 。/w （/w 通讯员/nnt 黄志凯/nr ）/w 
