CD/x 街舞/n 在/p 《/w 奇/ag 舞/v 飞扬/vn 》/w 年终/t 盛典/n 的/ude1 表演/vn 现场/s 
国内/s [一/d 档/ng]/mq 著名/a 的/ude1 选秀/vi 节目/n 《/w 奇/ag 舞/v 飞扬/vn 》/w 年终/t 盛典/n 1月7日/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 向/p 全国/n 观众/n 首播/v ，/w 当晚/t ，/w 福州/ns CD/x 街舞/n 团队/n 成员/nnt 和/cc [闽江/ns 学院/nis ICE/x 街舞/n 协会/nis]/nt 的/ude1 同学们/nz 也/d 集体/n 收看/v 了/ule 节目/n ，/w 不是/c 因为/c 有/vyou 当/p 红/a 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 男/b 神/n ”/w 张亮/nr 和/cc “/w 村长/nnt ”/w 李锐/nr 助阵/vi ，/w 而是/c 因为/c ，/w 福州/ns CD/x 街舞/n 团队/n 中/f 的/ude1 [六/m 位/q]/mq 成员/nnt 参加/v 了/ule 比赛/vn ，/w 自/p 去年/t 5月/t 获得/v 周/qt 冠军/nnt 后/f ，/w 这次/r 又/d 成功/a 竞/ag 级/q 年度/n 十强/mq 。/w 
他们/rr 都/d 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 福州/ns 小伙/n ，/w 其中/rz 有/vyou [5/m 位/q]/mq 都/d 是/vshi [90/m 后/f]/mq ，/w 队长/nnt 小/a 炜/nz 、/w 黄柽/nr 、/w 君/ng 伟/ag 分别/d 是/vshi [福建/ns 农林/n 大学/nis]/ntu 、/w [闽江/ns 学院/nis]/ntu 和/cc 长/a 乐/a [外语/n 外贸/n 学院/nis]/nit 的/ude1 学生/nnt ，/w 而/cc 唯一/b 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 张晟挺/nr 去年/t 也/d 刚/d 从/p [闽江/ns 学院/nis]/ntu 毕业/v 。/w 
