据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 环保/n 团体/n 指出/v ，/w 台湾/ns 中南部/f 空/ng 污/ag 严重/a ，/w 尤其/d 细/a 悬浮/vn 微粒/n (/w PM2/x ./w 5/m )/w 又/d 常/d 超标/vi ；/w 台/q 当局/n “/w 立法院/nz ”/w 社/n 福/n 及/cc 卫/ng 环/n 委员会/nis 13日/t [通过/p 决议/n]/nz ，/w 要求/n 将/d [空气/n 污染/vn 指标/n]/nz 纳入/v 悬浮/vn 微粒/n PM10/x 及/cc PM2/x ./w 5/m 指标/n ，/w 且/c “/w 环保署/nz ”/w 与/cc “/w 教育部/nt ”/w 最快/d 今年/t 订出/v 务实/vn 的/ude1 “/w [空气/n 污染/vn 假/a]/nz ”/w 。/w 
化/v 医界/nz 联盟/nis [常务/b 理事/nnt]/nnt 叶光芃/nr 表示/v ，/w [台湾/ns 云林县/ns]/nz [旭光/nz 小学/nis]/nt 去年/t 10月/t 侦测/v 到/v PM10/x 大于/v [454/m 微克/gb]/mq ／/w 立方米/q ，/w 已/d 达到/v “/w 毒害/v ”/w 程度/n ，/w 但/c 学校/nis 不仅/c 没有/v 停课/vi ，/w 还/d 让/v 小朋友/n 继续/v 上/f 体育课/n ；/w 台/q 当局/n “/w 教育部/nt ”/w 虽/c 曾/d 订出/v PSI/x 大于/v 400/m 的/ude1 停课/vi 标准/n ，/w 但/c “/w 根本/a 是/vshi 订/v 好看/a 的/ude1 ”/w ，/w 不仅/c 通报/v 上/f 常/d 出现/v 时间差/n ，/w 地方/n 也/d 没有/v 落实/vn 执行/v 。/w 
台/q 当局/n “/w 教育部/nt ”/w 2010年/t 订定/nz “/w 各级/r 学校/nis 因/p 应/v [空气/n 质量/n]/nz 恶化/vi 处理/v 措施/n 暨/cc [紧急/a 应变/vn]/nz 作业/vn 流程/n ”/w ，/w 若/c 污染/v 指针/n PSI/x 逾/vg 400/m ，/w 地方/n 当局/n 即可/v 自行/d 宣布/v 停课/vi 。/w 但/c “/w 立法委员/nnt ”/w 田秋堇/nr 认为/v ，/w 此/rzs 标准/n 太/d 过/uguo 宽松/a ，/w 应/v 增订/v PM10/x 与/cc PM2/x ./w 5/m 单一/a [污染/vn 指标/n]/nz ，/w 即可/v 放/v “/w [空气/n 污染/vn 假/a]/nz ”/w ，/w 要求/n “/w 教育部/nt ”/w 应/v 立即/d 就/d 空/ng 污/ag 停课/vi 标准/n 的/ude1 指标/n 与/cc “/w 环保署/nz ”/w 会商/v ，/w 以/p 确保/v 学童/nnd 及/cc 当地/s 居民/n 的/ude1 健康/a 。/w 
台/q “/w 教育部/nt ”/w 信息/n 及/cc [科技/n 教育/vn 司/ng]/nt 环境/n 及/cc 防灾/vn 教育/v 科长/nnt 邱仁杰/nr 表示/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 订出/v [3/m 大/a]/mq 原则/n ，/w PSI100/x 至/p [299/m 为/p]/mq “/w 基本/a 防护/vn ”/w ，/w 学生/nnt 应/v 带/v 口罩/n 或/c 紧闭/v 门窗/n ；/w 若/c PSI/x 超过/v [300/m 则/d]/mq 为/p “/w 紧急/a 防护/vn ”/w ，/w 学校/nis 可/v 暂停/vn 体育课/n 等/udeng [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 若/c PSI/x 超过/v [400/m 则/d]/mq 达/v “/w 停课/vi 标准/n ”/w 但/c 停课/vi 权责/n 由/p 县/n 市府/n 决定/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 不会/v 干涉/vn 。/w 
从/p 2010年/t 到/v 现在，4年/t 来/vf 台湾/ns 尚未/d 有一个/mq 学校/nis 因/p 空/ng 污/ag 超标/vi 而/cc 停课/vi 。/w “/w 环保署/nz 监测/vn 及/cc 信息/n 处/n 副处长/nnt ”/w 张顺钦/nr 表示/v ，/w 2010年3月/t 台湾/ns 发生/v 有史以来/l 最/d 严重/a 的/ude1 沙尘暴/n ，/w [从/p 北/f 到/v 南/b]/nz 全/a 台/q [76/m 个/q]/mq 测站/nz 几乎/d 都/d “/w 破/v 表/n ”/w ，/w 有/vyou 测站/nz PSI/x 指数/n 超过/v 500/m ，/w 但/c 当时/t “/w 教育部/nt ”/w 尚未/d 订定/nz “/w 停课/vi 标准/n ”/w ，/w 所以/c 也/d 没有/v 学校/nis 放假/vi 。/w 
“/w 环保署/nz ”/w 空/ng 保/v 处长/nnt 谢燕儒/nr 说/v ，/w 将/d 参考/v 岛/n 外/f 做法/n ，/w 审慎/a 研/v 议/v 订出/v 新/a 规范/v 。/w 
