张亮/nr 天天/d 父子/n 参与/v 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 录制/v 
2013年/t ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 居高不下/vl 的/ude1 收视率/n 使/v [五/m 组/n]/mq 明星/nnd 家庭/n 成为/v 眼下/t 最/d 忙/v 大红人/n 。/w 郭涛/nr 石头/n 父子/n 也/d 因/p 中国/ns 式/k “/w 纯爷们/nz ”/w 形象/n 深受/v 粉丝/nf 追捧/v ，/w 而/cc 现实/n 中/f 郭涛/nr 也/d 喜欢/vi 一些/mq 高强度/nz 、/w 刺激性/n 的/ude1 运动/vn ，/w 着意/d 培养/v 石头/n 爷们/n 的/ude1 性格/n ，/w 并/cc 号召/v 其他/rzv 几位/n 爸爸/n 一起/s 参加/v 。/w [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 这/rzv 档/ng 刺激/v 过瘾/a 的/ude1 节目/n 目前/t 已/d 吸引/v 了/ule 张亮/nr 天天/d 、/w 郭涛/nr 石头/n 、/w 李锐/nr 跳跳/nz 等/udeng “/w 星/n 爸/n 萌/v 宝/n ”/w 的/ude1 参与/vn ，/w 而/cc 林志颖/nr 、/w 田亮/nr 、/w 王岳伦/nr 等/udeng 另/rz 几位/n “/w 爸爸/n ”/w 也/d 有望/v 参加/v 。/w 
郭涛/nr 近日/t 除了/p 带/v 孩子/n 去/vf 赛道/n 体验/v 赛车/vn 的/ude1 速度/n 快感/n ，/w 还/d 参与/v 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 录制/v 。/w 作为/p [一/d 档/ng]/mq 集/q 智力/n 问答/vn 、/w 挑战/vn 闯关/nz 、/w [完成/v 任务/n]/nz 等/udeng 为/p 一体/n 的/ude1 室内/s 历险/v 圆梦/v 节目/n ，/w 他/rr 表示/v “/w (/w 参与/v 节目/n )/w 收获/n 更多/ad 的/ude1 是/vshi 快乐/a 、/w 挑战/vn 和/cc 刺激/v …/w 闯关/nz 和/cc [完成/v 任务/n]/nz ，/w 都/d 是/vshi 比较/d 刺激/v 、/w 有/vyou 挑战性/n 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 石头/n 擅长/v 和/cc 喜欢/vi 的/ude1 ，/w 也/d 可以/v 有/vyou 一些/mq 锻炼/vn 。/w ”/w 
记者/nnt 探班/nz 时/ng 发现/v ，/w 除/p 张亮/nr 、/w 郭涛/nr 两位/mq 人气/n 老爸/n 带着/vn 萌/v 娃/ng 助阵/vi ，/w “/w 村长/nnt ”/w 李锐/nr 、/w 虎虎/nz 等/udeng 艺人/nnt 也/d 以/p 爸爸/n 的/ude1 身份/n 进行/vn 闯关/nz 。/w 作为/p [一/d 档/ng]/mq 明星/nnd 亲子/nz 类/q 节目/n ，/w 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 借助/v 湖南/ns 广电/n 的/ude1 平台/n ，/w 在/p 节目/n 嘉宾/n 的/ude1 邀请/vn 上/f 有/vyou 足够/v 底气/n 。/w 对于/p 2014年/t 《/w [疯狂/a 石头/n]/nz 》/w 这/rzv 档/ng 亲子/nz 节目/n 是否/v 延续/vn “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w ，/w 让/v 这些/rz 风头/n 正/d 劲/n 的/ude1 爸爸/n 们/k 和/cc 孩子/n 参与/v 节目/n ?/w 一度/d 成为/v 媒体/n 和/cc 网友/n 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w 金鹰卡通/nrf 总编室/nnt 宣传/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 的/ude1 嘉宾/n 采取/v 的/ude1 是/vshi 明星/nnd +/w 孩子/n 的/ude1 互动/vn 方式/n ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 节目/n 、/w 近期/t 即将/d 播出/v 电视剧/n 大片/n 中/f 的/ude1 明星/nnd 都/d 在/p 邀约/v 之/uzhi 列/v ，/w 而/cc 至于/p 目前/t 被/pbei 热/a 捧/v 的/ude1 爸爸/n 们/k ，/w 我们/rr 将/d 以/p 最大/gm 的/ude1 诚意/n 去/vf 邀请/v 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 将/d 于/p 本月/r 18日/t (/w 本/rz 周六/t )/w 晚/tg [19/m 点/qt]/mq [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 全国/n 首播/v ，/w 面对/v 丛林/n 般/uyy 的/ude1 石头城/ns ，/w 爸爸/n 与/cc 孩子们/nz 依然/d 挽手/nz 前行/v 。/w 
