12日15时/t 多/a ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 宁德/ns 代表团/n 会场/n ，/w 没有/v 套话/n ，/w 没有/v 发言稿/n ，/w 省/n 人大代表/nnt 雷维善/nr 拿起/v 话筒/n 开门见山/vl ：/w “/w 我/rr 来自/v 周宁/ns ，/w 想/v 对/p 山区/n 县/n 发展/vn 提/v [三/m 点/qt]/mq 意见/n 。/w ”/w 他/rr 分别/d 提/v 了/ule 山区/n 交通/n 、/w 农村/n 保障/v 体系/n 建设/vn 等/udeng 意见/n ，/w 直指/v [民生/n 问题/n]/nz 。/w 
雷维善/nr 一/m 说完/v ，/w 另外/c 一名/mq 省/n 人大代表/nnt 冯静/nr 就/d 对/p 推进/vi 县/n 乡村/n 一体化/vn 改革/vn 提出/v 了/ule 意见/n ，/w 她/rr 提出/v 可/v 在/p 柘荣/ns 试点/vn 推进/vi 医师/nnt 多/a 点/qt 执业/vn ，/w 让/v [广大/b 群众/n]/nz 共享/v 优质/b 医疗/n 资源/n 。/w 
“/w 农村/n 路灯/n 面临/v 建设/vn 、/w 维护/v 等/udeng 困难/an 。/w 会议/n 现场/s 就/d 有/vyou [电力/n 部门/n]/nz 的/ude1 [管理/vn 人员/n]/nnt ，/w 希望/v 可以/v 多/a 给/p 点/qt 扶持/v 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 黄晓莺/nr 刚/d 抛出/v 问题/n ，/w 就/d 获得/v 在场/vn 许多/mq 代表/nnt 共鸣/vn ，/w 大家/rr 纷纷/d 发言/vi 。/w 
这些/rz 议政/vi 声音/n 中/f ，/w 脱稿/vi 讲话/n 多/a ，/w 提/v 问题/n 多/a ，/w 交流/vn 多/a ，/w 谈/v 民生/n 多/a ，/w “/w [四/m 多/a]/mq ”/w 让/v 人/n 感觉/n 会场/n 新风/n 迎面/d 扑/v 来/vf 。/w 
省/n 人大代表/nnt 钟奶祥/nr 说/v ，/w 苏树林/nr 省长/nnt 的/ude1 工作报告/v ，/w 篇幅/n 短/a ，/w 内容/n 却/d 很/d 实/ad ，/w 大量/m 引用/v 翔实/a 的/ude1 数据/n ，/w 让/v 人/n 一目了然/vl ，/w 体现/v 了/ule “/w 说/v 短/a 话/n 、/w 开/v 短/a 会/v ”/w 的/ude1 作风/n 。/w “/w 听完/v 报告/n 让/v 人/n 振奋/v ，/w 所以/c 现场/s 讨论/v 也/d 要求/n 实/ad ，/w 讲实话/nz ，/w 讲真话/nz ，/w 实实在在/z 履行/v 人大代表/nnt 职能/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 赵锦飞/nr ）/w 
