随着/p 台/q “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 的/ude1 修订/vn ，/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 原/b 台/q 陆军/nis 连长/nnt 林毅夫/nr “/w 叛逃/v ”/w 案/ng 也/d 被/pbei 移交/v 金门/ns “/w 高/a 分/qt 检/ng ”/w ，/w 当年/t 的/ude1 通缉令/n 能否/v 因此/c 撤销/v ，/w 再度/d 成为/v 岛内/s 各界/rz 广泛/a 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 
但/c 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台/q 当局/n “/w 国防部/nt ”/w 方面/n 昨日/t 仍然/d 指/v 称/vn ，/w 林毅夫/nr 的/ude1 “/w 投敌/vi ”/w 行为/n 仍/d 在/p 持续/vd 中/f 。/w 此外/c ，/w 金门/ns “/w 高/a 分/qt 检/ng ”/w 承办/v 林/ng 案/ng 的/ude1 检察官/nnt 昨天/t 也/d 表示/v ，/w 目前/t 是/vshi 依/v 台/q “/w 国防部/nt ”/w 移交/v 的/ude1 现有/vn 案卷/n 资料/n 进行/vn 处理/vn ，/w 为/p 避免/v 案件/n 出现/v 空窗期/nz ，/w 将/d 承续/nz “/w 国防部/nt ”/w 的/ude1 侦查/vn 作为/p 暨/cc 有/vyou 见解/n ，/w 继续/v 对/p 被告/n 林正谊/nr (/w 林毅夫/nr )/w 发布/v 通缉/vn 。/w 
针对/p 此事/r ，/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 今日/t 撰文/vi 指出/v ，/w 当年/t 两岸/n 仍/d 处在/v 军事/n 对峙/vi 的/ude1 年代/n ，/w “/w 叛逃/v ”/w 事件/n 非同小可/vl ，/w 但/c 如今/t 看来/v 不过/c 都/d 是/vshi 时代/n 的/ude1 悲剧/n 。/w 过往/vn 内战/n 的/ude1 残酷/a 历史/n 已经/d 过去/vf ，/w 两岸/n 都/d 应/v 往/p 前/f 看/v 。/w 
文章/n 表示/v ，/w 有关/vn 是否/v 让/v 林毅夫/nr 返/v 台/q 之/uzhi 事/n ，/w 此前/t 讨论/v 已/d 多/a 。/w 甚至/d “/w 国安/nz 会/v ”/w 都/d 曾/d 成立/vi 项目/n ，/w 为/p 他/rr 作/v 好/a 返/v 台/q 的/ude1 [沙盘/n 推演/v]/nz 。/w 但/c 一切/rz 皆/d 因/p “/w 国防部/nt ”/w 站/vi 在/p 规章制度/n 的/ude1 立场/n 上/f 坚持/v 阻挠/vn ，/w 使得/vi 林毅夫/nr 的/ude1 返/v 台/q [无疾/nz 而/cc 终/d]/nz 。/w 即使/c 2002年/t 他/rr 的/ude1 父亲/n 过世/v ，/w 也/d 无法/v 返/v 台/q 奔丧/vi ，/w 对于/p 人/n 子/ng 而言/uls 实/ad 是/vshi 至/p 悲/ag 至/p 痛/a 之/uzhi 事/n ！/w 
该/rz 文/ng 还/d 谈到/v ，/w 如今/t ，/w 岛内/s 仍/d 有/vyou 不少/m “/w 立委/j ”/w 认为/v ，/w 军人/nnt “/w 叛逃/v ”/w 没有/v 时效性/n ，/w 且/c 台/q “/w 国防部/nt ”/w 更/d 认为/v 林毅夫/nr 持续/vd 积极/ad 参与/v 对岸/s 活动/vn ，/w 行为/n 属/v “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 因此/c 通缉/v 有/vyou 据/p 。/w 但/c 岛内/s 也/d 有/vyou 法界/n 人士/n 指出/v ，/w 林毅夫/nr 应/v 属/v “/w 既成/nz 犯/v ”/w ，/w 因为/c [台湾/ns 地区/n]/ns 早/a 在/p 1991年/t ，/w 就/d 已/d 终止/v 了/ule 所谓/v 的/ude1 “/w 动员/v 戡乱/v ”/w ，/w 至今/d 追诉期/nz 已/d 过/uguo ，/w 应该/v 撤销/vn 通缉/v 。/w 但/c 金门/ns “/w 高/a 分/qt 检/ng ”/w 显然/ad 采纳/v 了/ule “/w 继续犯/nz ”/w 认定/v ，/w 对/p 林毅夫/nr 继续/v 发布/vn 通缉/v 。/w 
文章/n 强调/v ，/w 其实/d ，/w 林毅夫/nr 的/ude1 案件/n 也/d 是/vshi [两岸/n 关系/n]/nz 中/f 不合情理/nz 的/ude1 一环/nz 。/w “/w 动员/v 戡乱/v ”/w 时期/n 既/c 已/d 终止/v ，/w 他/rr 的/ude1 追诉期/nz 已/d 过/uguo ，/w 就/d 没有/v 理由/n 不/d 让/v 他/rr 回来/v 。/w 且/c 两岸/n 的/ude1 互动/vn 早已/d 进入/v 和平/n 发展/v 时期/n ，/w [没有/v 必要/a]/nz 在/p “/w 继续犯/nz ”/w 上/f 大作/v 文章/n 。/w 就/d 让/v 时代/n 的/ude1 悲剧/n 随着/p 非/b 战时/t 的/ude1 军事/n [审判/vn 制度/n]/nz 走进/v 历史/n ，/w 基于/p 人道/n 精神/n ，/w 让/v 林毅夫/nr 回来/v 吧/y ！/w 
