截至/v 1月10日/t ，/w [厦门/ns 外国语/n 学校/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 厦/b 外/f ）/w 已有/v [百/m 名/q]/mq 应届/b 高三/n 学生/nnt 获得/v 北大/n 、/w 清华/j 、/w 人大/nis 、/w 复旦/nz 等/udeng 著名/a 高校/n 录取/v 。/w 其中/rz ，/w 叶陈宁/nr 、/w 赖坤元/nr 、/w 洪鸿源/nr [三/m 人/n]/mq 圆梦/v 北大/n ，/w 王景慧/nr 、/w 施妍/nr 则/d 保送/v 清华/j 。/w 此时/r 距离/n 高考/vn 还有/v 5个月/t ，/w 整整/d 一个/mq 学期/n 。/w 
[100/m 人/n]/mq 远远/d 不是/c 最终/d 的/ude1 数字/n 。/w 校方/n 表示/v ，/w 参加/v 国内/s 各/rz [重点/n 大学/nis]/nz 保送/v 考试/vn 的/ude1 至少/d 还有/v [60/m 名/q]/mq 学生/nnt ，/w 他们/rr 正在/d 等待/v 录取/vn 。/w 另外/c ，/w 苏子尧/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 目前/t 已确定/nz 通过/p [绿色/n 通道/n]/nz 进入/v [加拿大/nsf 多伦多/nsf 大学/nis]/ntu 等/udeng 国外/s 名校/n 就读/vi 。/w 
根据/p 教育部/nt 规定/n ，/w 2014年/t 有/vyou [5/m 类/q]/mq 考生/n 具备/v 保送生/n 资格/n ，/w 厦/b 外/f 属于/v 外语类/nz 保送/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 从/p 获得/v 保送/v 资格/n 到/v 成功/a 保送/v ，/w 还要/d 经过/p 推荐/v 、/w 笔试/n 、/w 面试/vi 三/m 大关/n 。/w 
就/d 像/v 人们/n 津津乐道/vl 厦/b 外/f 盛产/v [高考/vn 状元/n]/nz 一样/uyy ，/w 厦/b 外/f 每每/d 在/p 高考/vn 前/f 就/d 将/d 一大批/mq 学生/nnt 成功/a 送进/vf 大学/nis 的/ude1 “/w 战绩/n ”/w 同样/d 颇受/nz 瞩目/vi 。/w 但是/c ，/w 副校长/nnt 孙巧平/nr 昨天/t 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng [反复/d 强调/v]/nz ，/w 在/p 教育/v [新形势/nz 下/f]/nz ，/w 无论是/c 着眼/vi 状元/n 多寡/n ，/w 还是/c 聚焦/vi 分数/n 高低/n ，/w 都/d 是/vshi 滞后/v 思维/n 。/w 
“/w 这里/rzs 的/ude1 老师/nnt 告诉/v 我/rr 怎么/ryv 学/v ，/w 也/d 告诉/v 我/rr 怎么/ryv 玩/v 。/w ”/w 保送/v 北大/n 的/ude1 学生/nnt 之一/rz 赖坤元/nr 说/v ，/w 当/p 全国/n 的/ude1 [超级/b 中学/nis]/nts 不断/d 在/p 题/n 海/n 中/f 掀起/v “/w 神话/n ”/w 时/ng ，/w 厦/b 外/f 却/d 按/p 自己/rr 的/ude1 节奏/n 不断/d 前行/v 。/w 去年/t 底/f ，/w 他/rr 在/p 北大/n 参加/v 保送/v 考试/vn 时/ng 一/m 开始/v 很/d 紧张/a ，/w 但/c 看到/v 题目/n 后/f ，/w 想起/v 课内/nz 课外/b 老师/nnt 们/k 教授/nnt 的/ude1 知识/n ，/w 一下子/mq 就/d 放松/v 了/ule 不少/m 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 陈巧恩/nr ）/w 
