1月13日/t ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 同/p 保加利亚/nsf 总统/nnt 普列夫内利耶夫/nrf 举行会谈/v 。/w 这/rzv 是/vshi 会谈/vi 前/f ，/w 习近平/nr [举行/v 仪式/n]/nz 欢迎/v 普列夫内利耶夫/nrf 访华/vi 。/w 新华社/nt 记者/nnt 谢环驰/nr 摄/vg 
习近平/nr 同/p 保加利亚/nsf 总统/nnt 举行会谈/v 两国/mq 发/v 联合公报/n 
人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟红/nr ）/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 13日/t 在/p 人民大会堂/nz 同/p 保加利亚/nsf 总统/nnt 普列夫内利耶夫/nrf 举行会谈/v 。/w 两国/mq 元首/nnt 积极/ad 评价/v [双边/n 关系/n]/nz 发展/v 历程/n ，/w 并/cc 就/d 未来/t 两国/mq 合作/vn 做出/v 规划/n ，/w 决定/v 建立/vn 中/f 保/v 全面/ad 友好/a [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 。/w 
普列夫内利耶夫/nrf 表示/v ，/w 保加利亚/nsf 是/vshi 第二个/mq 同/p 中华人民共和国/ns 建交/vi 的/ude1 国家/n 。/w 在/p 两国/mq 历代/n 领导人/nnt 共同/d 缔造/v 和/cc 引领/v 下/f ，/w 保/v 中/f 传统/n 友谊/n 不断/d 传承/vn 和/cc 深化/v 。/w 保/v 方/q 钦佩/v 中国/ns 取得/v 的/ude1 巨大/a 发展/v 成就/n ，/w 相信/v 实现/vn 中国/ns 梦/n 不仅/c 造福/v [中国/ns 人民/n]/nz ，/w 也/d 有利于/v 世界/n 。/w 保/v 方/q 将/d 中国/ns 视为/v 在/p 亚洲/ns 最重要/nz 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 愿/v 以/p 庆祝/v 两国/mq 建交/vi [65/m 周年/q]/mq 为/p 重要/a 契机/n ，/w 扩大/v 互利合作/v ，/w 将/d [两国/mq 关系/n]/nz 提升/v 到/v 更高/d 水平/n 。/w 
第一/m ，/w 尊重/v 对方/n 选择/v 适合/v 本国/rzs 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/w 支持/v 对方/n 确定/v 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 在/p 涉及/v 彼此/rr [核心/n 利益/n]/nz 问题/n 上/f [相互/d 理解/v]/nz 和/cc 支持/v 。/w 
第二/m ，/w 发挥/v 各自/rr 优势/n ，/w 推进/vi 农业/n 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 能源/n 等/udeng 领域/n 合作/vn ，/w 促进/v [双边/n 贸易/vn]/nz [平衡/a 增长/v]/nz 。/w 
第四/m ，/w 就/d 全球/n 和/cc 地区性/n 议题/n 加强/v 沟通/vn 和/cc 协调/v ，/w 共同/d 应对/v 全球性/n 挑战/vn 。/w 
习近平/nr 表示/v ，/w 中国/ns —/w 中/f [东欧/ns 国家/n]/nz 合作/vn 是/vshi [中欧/ns 关系/n]/nz [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 有利于/v 促进/vn 中国/ns 和/cc 中/f [东欧/ns 国家/n]/nz 各自/rr 发展/vn ，/w 也/d 有利于/v 推动/vn [中欧/ns 关系/n]/nz 全面/ad 均衡/a 发展/vn 。/w 中方/n 愿/v 同/p 中/f [东欧/ns 国家/n]/nz 一道/d ，/w 不断/d 加强/v 双方/n 合作/vn 。/w 
普列夫内利耶夫/nrf 表示/v ，/w 保加利亚/nsf 是/vshi 中国/ns 在/p 欧盟/n 内/f 值得/v 信赖/vn 的/ude1 好朋友/nz ，/w 愿/v 为/p 推动/v 欧/b 中/f 关系/n 发展/vn 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 保/v 方/q 赞赏/v 中方/n 关于/p 加强/v 中国/ns —/w 中/f [东欧/ns 国家/n]/nz 合作/vn 的/ude1 举措/n ，/w 愿/v 积极/ad 参与/v 这/rzv 一/m 进程/n ，/w 使/v 其/rz 成为/v 地区/n 合作/vn 的/ude1 典范/n 。/w 
会谈/vi 后/f ，/w 双方/n 发表/v 了/ule 《/w 中华人民共和国/ns 和/cc 保加利亚共和国/nz 建立/v 全面/ad 友好/a [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 联合公报/n 》/w 。/w 两国/mq 元首/nnt 共同/d 见证/n 了/ule 两国/mq 政府/nis 海运/v 协定/n 、/w 互设/v 文化中心/nis 备忘录/n 等/udeng 合作/v 文件/n 的/ude1 签署/vn 。/w 
会谈/vi 前/f ，/w 习近平/nr 在/p 人民大会堂/nz 北/f 大厅/n 为/p 普列夫内利耶夫/nrf 举行/v [欢迎/v 仪式/n]/nz 。/w 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 沈跃跃/nr 、/w 国务委员/nnt 杨洁篪/nr 、/w 全国政协/nt 副主席/nnt 林文漪/nr 等/udeng 出席/v 。/w 
