●/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 福州/ns 分行/n 行长/nnt 苏素华/nr ：/w 用/p 特色/n 与/cc [专业/n 服务/vn]/nz 福建/ns 发展/vn 
●/w [厦门市/ns 泉州/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt 苏福伦/nr ：/w 创新/vi 才/d 会/v 赢/vn 抱团/nz 推/v 资本/n 联盟/nis 
●/w 商/vg 众/ag 传媒/n [执行/v 总裁/nnt]/nnt 夏天/ns ：/w 公平/a 公正/a 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz 给/p 企业/n 更大/d 商机/n 
（/w 以上/f 排名/vi 按/p 稿件/n 播发/v 为/p 顺序/n ）/w 
人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 李章亮/nr ）/w 为/p 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 尤权/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 不断/d 聚集/v 改革/vn 正能量/nz ，/w 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 新/a 优势/n ”/w [指示/n 精神/n]/nz ，/w [省直/b 机关/n 工委/nis]/nz 与/cc 人民网/nz 福建/ns 频道/n 最近/t 启动/v “/w 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n -/w 对话/vn 企业/n 精英/n ”/w 策划/vn 报道/v 。/w 今日/t 推出/v 南安/ns 联/vg [鑫/nz 运输/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 张显贵/nr 的/ude1 专访/vn 。/w 
主持人/nnt ：/w 人民网/nz 的/ude1 各位/rr 网友/n ，/w 大家/rr 好/a 。/w 这里/rzs 是/vshi 人民网/nz 福建/ns 频道/n “/w 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n —/w —/w 对话/vn 企业/n 精英/n ”/w 的/ude1 栏目/n 。/w 大家/rr 都/d 知道/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 吹响/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 号角/n ，/w 其中/rz 关于/p [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 的/ude1 内容/n ,/w 让/v 很多/m 的/ude1 [民营/b 企业家/nnt]/nnd 们/k 感到/v 又/d 迎来/v 了/ule 一个/mq 发展/vn 的/ude1 春天/t 。/w 今天/t 作客/v 我们/rr 栏目/n 的/ude1 嘉宾/n 是/vshi 南安/ns 联/vg [鑫/nz 运输/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 张显贵/nr 先生/n 。/w 张/q 总/b 给/p 我们/rr 的/ude1 网友/n 打/v 个/q 招呼/v 。/w 
张显贵/nr ：/w 各位/rr 人民网/nz 的/ude1 网友/n ，/w 大家/rr 好/a 。/w 
主持人/nnt ：/w 新年伊始/bl ，/w 万象更新/vl 。/w 就/d 在/p 福建省/ns “/w 两会/n ”/w 即将/d 开幕/vi 之际/f ，/w 我们/rr 与/cc 张/q 总/b 聊/v 的/ude1 话题/n 是/vshi ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 了/ule 要/v 理清/v 市场/n 与/cc 政府/nis 的/ude1 职能/n 关系/n ，/w 不知/v 张/q 总/b 对此/d 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 理解/vn 和/cc 感触/n ？/w 
张显贵/nr ：/w 对于/p [这个/rz 问题/n]/nz ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 强调/v 的/ude1 精神/n ，/w 就是/v 要/v 真正/d 落实/v [资源/n 配置/vn]/nz 由/p 市场/n 来/vf 解决/v 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 重大/a 举措/n ，/w 就是/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 让/v [民营/b 企业/n]/nz 和/cc [国有/vn 企业/n]/nz 你中有我/n 、/w 我/rr 中/f 有/vyou 你/rr 。/w 还有/v 就是/v ，/w 市场/n 的/ude1 交给/v 市场/n 、/w 政府/nis 只是/d 规则/n 制定/v 者/k 和/cc 服务/vn 者/k 。/w 强调/v [非公有制/b 经济/n]/nz 同/p [公有制/n 经济/n]/nz 地位/n 平等/a ，/w 这/rzv 无疑/d 为/p [民营/b 企业/n]/nz 打/v 了/ule 一剂/mq 强心针/n ，/w 更加/d 坚定/a 了/ule 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a 的/ude1 信心/n ，/w 这/rzv 也/d 给/p [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 提供/v 了/ule 机会/n ，/w 正在/d 激发/v [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 活力/n 和/cc 潜力/n 。/w 
主持人/nnt ：/w 作为/p 在/p 闽南/ns [区域/n 发展/vn]/nz 起来/vf 的/ude1 一家/n 民营/b [运输/vn 企业/n]/nz ，/w 请/v 您/rr 给/p 我们/rr 的/ude1 网友/n 简要/ad 介绍/v 下/f 你们/rr 企业/n 的/ude1 发展/vn 情况/n ？/w 
张显贵/nr ：/w 我们/rr 的/ude1 公司/nis 叫/vi 南安/ns 联/vg [鑫/nz 运输/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 是/vshi 一家/n 集/q 配送/vn 、/w 运输/vn 、/w 储存/v 于/p 一体/n 的/ude1 综合性/n [仓储/vn 物流/n]/nz 服务/v 企业/n 。/w [公司/nis 总部/nis]/nz 位于/v 南安市/ns 内/f ，/w 在/p 泉州/ns 设有/v 分公司/nis 。/w 我们/rr 公司/nis 60%/m 人员/n 服/v 过/uguo 兵役/n ，/w 凭借/p [公司/nis 内部/f]/nz 的/ude1 [军事化/vn 管理/vn]/nz ，/w 秉承/v 树立/v 自身/rr [品牌/n 形象/n]/nz 及/cc 提高/v 公司/nis 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz ，/w 并/cc 于/p 今年/t 7月/t 成立/vi 了/ule [预备役/n 高炮/n 团/n]/nt 汽车/n 应急/vn 小分队/n ，/w 为/p 驻地/n 和/cc 部队/nis 提供/v 快捷/z 有力/a 的/ude1 后方/s 支持/v 。/w 
主持人/nnt ：/w 看来/v 张/q 总/b 及/cc 你/rr 的/ude1 企业/n ，/w 很/d 有/vyou 拥军/vn 爱国/a 的/ude1 情怀/n 和/cc 追求/v ，/w 或许/d 正是/v 你/rr 的/ude1 企业/n 特色/n 。/w 国家/n 提倡/v “/w 军民/n 融合/v ”/w ，/w 对此/d ，/w 你/rr 是/vshi 如何/ryv 理解/v 的/ude1 ？/w 
张显贵/nr ：/w 军民/n 融合/v 就是/v 要/v 充分/ad 利用/v 国防/n 资源/n 与/cc 民用/b 资源/n 的/ude1 兼容性/gi 、/w 互补性/n 及/cc 各自/rr 的/ude1 优势/n ,/w 推动/v [国防/n 建设/vn]/nz 与/cc [经济/n 建设/vn]/nz 的/ude1 良性/b 互动/vn ,/w 实现/v 富国/v 与/cc 强/a 军/n 的/ude1 统一/vn 。/w 
随着/p [民营/b 企业/n]/nz 不断/d 发展/vn 壮大/v ，/w [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 对/p [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 依赖性/n 大/a 为/p 提高/v ，/w 军民/n 融合/v 就/d 显得/v 至关重要/bl 。/w 我/rr 认为/v 要/v 保持/vn 经济/n 快速/d 发展/vn ，/w 在/p 军/n 、/w 民/ng [两/q 大/a]/mq 体系/n 之间/f 实现/v 资源/n 的/ude1 有效/a 配置/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 实现/v [国防/n 建设/vn]/nz 和/cc [经济/n 建设/vn]/nz 协调发展/v 的/ude1 必然/d 选择/v 。/w 
在/p [国家/n 政策/n]/nz 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 并/cc 结合/v 我们/rr 公司/nis 自身/rr 的/ude1 发展/vn 规划/n ，/w 经过/p 多年/mq 的/ude1 运营/vn ，/w 公司/nis 拥有/v 一支/mq 专业/n 素养/n 高/a 、/w 执行力/nz 强/a 的/ude1 管理/vn 和/cc 运行/vn 团队/n ，/w 一直/d 秉承/v “/w 拥军/vn 爱国/a ，/w [追求/v 卓越/a]/nz ”/w 的/ude1 [经营/vn 理念/n]/nz 和/cc 军事化/vn 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 凭借/p 成熟/a 规范/v 的/ude1 [车辆/n 管理/vn]/nz 技术/n 和/cc 高度/d 的/ude1 [社会/n 责任感/n]/nz ，/w 赢得/v 了/ule [地方/n 政府/nis]/nz 及/cc 社会/n 各方/r 的/ude1 肯定/vn 。/w 
主持人/nnt ：/w 你/rr 的/ude1 这个/rz 梦想/n 在/p 你/rr 企业/n 的/ude1 发展/vn 过程/n 中/f 得到/v 了/ule 实现/v ，/w 真/a 的/ude1 很/d 难得/a ，/w 我们/rr 也/d 很/d 为/p 你/rr 高兴/a 。/w 现在十八/t 届/q 三中全会/n 确定/v 的/ude1 深化改革/v 路线/n ，/w 一定会/nz 让/v 你/rr 的/ude1 企业/n 得到/v 更好/d 更快/d 地/ude2 发展/vn ，/w 你/rr 的/ude1 拥军/vn 爱国/a 的/ude1 理想/n 和/cc 抱负/n ，/w 也/d 一定会/nz 更加/d 完美/a 地/ude2 得到/v 呈现/v ，/w 在/p 新的/a 一年/mq ，/w 我们/rr 也/d 衷心/d 祝愿/v 你/rr 事业/n 顺利/ad ，/w 鸿图/n 大展/ntc 。/w 
张显贵/nr ：/w 谢谢/v ，/w 也/d 祝愿/v 网民/gi 朋友/n [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 万事如意/vl 。/w 
主持人/nnt ：/w 好/a 的/ude1 ，/w 再次/d 感谢/v 张/q 总/b 接受/v 我们/rr 的/ude1 访谈/vn 。/w 各位/rr 网友/n ，/w 再见/vi 。/w 
