2013年/t ，/w 漳州/ns 全市/n 新增/v [公交/b 线路/n]/nz [16/m 条/q]/mq ，/w 延伸/v 优化/vn [公交/b 线路/n]/nz [16/m 条/q]/mq ，/w [165/m 辆/q]/mq 出租车/n 因/p 违反/v 服务/vn 公约/n 被/pbei 查处/v 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 日前/t 从/p [漳州市/ns 运管局/nis]/nt 获悉/v 的/ude1 。/w 
漳州/ns 不少/m 市民/n 有/vyou 个/q 切身/b 感受/v ，/w 乘/v 公交车/nz 越来越/d 方便/a 了/ule 。/w 去年/t ，/w 漳州/ns 公交/b 除/p 加大/v 车辆/n 更新/v 投入/vn 力度/n 外/f ，/w 还/d 逐步完善/v 公交/b 运营/vn 网络/n ，/w 全市/n 新增/v [公交/b 线路/n]/nz [16/m 条/q]/mq ，/w 延伸/v 优化/vn [公交/b 线路/n]/nz [16/m 条/q]/mq ，/w 分别/d 完成/v [年度/n 计划/n]/nz 的/ude1 320%/m 和/cc 160%/m 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 还/d 积极/ad 做好/v 与/cc 厦门/ns 对接/vi ，/w 角美/nz 至/p 集/q 美/b 公交/b 专线/n ，/w 漳州/ns 筹备/vn 工作/vn 已经/d 完成/v ，/w 预计/v 明年初/t 投入/v 运营/vn 。/w 
此外/c ，/w 2013年4月/t 开始/v ，/w 漳州/ns 在/p 全市/n 范围内/nz 开展/v “/w 两车/nz ”/w 整治/vn 工作/vn ，/w 对/p 公交车/nz 和/cc 出租车/n 在/p 车/n 容车/nz 貌/ng 、/w 驾驶员/nnt 素质/n 及/cc 站台/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 整治/vn ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 据统计/nz ，/w 截至/v 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 共/d 查处/v 违反/vn 服务/v 公约/n 出租车/n [165/m 辆/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 车辆/n 违规/vn 占用/v [公交/b 站台/n]/nz 的/ude1 [44/m 辆/q]/mq ，/w 未/d 插/v 放/v 服务/vn 监督卡/n 的/ude1 [67/m 辆/q]/mq ，/w 车/n 容车/nz 貌/ng 差/a 的/ude1 [25/m 辆/q]/mq ，/w 拒载/nz 、/w 不/d 打/v 表/n 的/ude1 [8/m 辆/q]/mq ，/w 衣着/n 不/d 整/v 的/ude1 [21/m 辆/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 通讯员/nnt 邱东兵/nr ）/w 
