但/c 在/p 来自/v 漳州/ns 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 林毓冷/nr 看来/v ，/w 厦/b 漳/ng 泉城/ns 轨/ng [3/m 号/q]/mq 线/n 最新/a 的/ude1 初步/d [线路/n 走向/v]/nz 并不/d 合理/a 。/w 
目前/t 公布/v 的/ude1 线路/n 方案/n 是/vshi ：/w 利用/v 在/p 建/v 的/ude1 港/n 尾/ng 铁路/n ，/w 并/cc 从/p 漳州港/nz 下穿/nz [海底/n 隧道/n]/nz 进/vf 厦门岛/ns ，/w 出/vf 漳州/ns 市区/s 后/f ，/w 大部分/n 在/p 龙海市/ns 境内/s 。/w 
林毓冷/nr 认为/v ，/w 这/rzv 一/m 初步/d 线路/n 虽然/c 可以/v 利用/vn 在/p 建/v 的/ude1 港/n 尾/ng 铁路/n ，/w 减少/v [投资/vn 成本/n]/nz ，/w 提高/v 港/n 尾/ng 铁路/n 的/ude1 效益/n ，/w 但/c 港/n 尾/ng 铁路/n 经过/p 的/ude1 地区/n 多数/a 为/p 未/d 开发/vn 的/ude1 农村/n ，/w 人流量/n 稀少/a 。/w 如果/c 沿/p 港/n 尾/ng 铁路/n 建/v 城/n 轨/ng ，/w 就/d 与/cc 城/n 轨/ng 建设/vn 的/ude1 初衷/n 背道而驰/vl ，/w 花费/v 巨资/n 建设/vn 的/ude1 城/n 轨/ng 效益/n 就/d 会/v 大/a 打折扣/vi 。/w 
林毓冷/nr 说/v ，/w 龙海市/ns 人口/n 密集/a 、/w 经济/n 较/d 发达/a ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 有/vyou 一定/b 基础/n 的/ude1 地区/n 主要/b 是/vshi 在/p 颜/ng 厝/n 、/w 榜/n 山/n 、/w 石码/nz 、/w 海澄/nz 、/w 东园/n 、/w 浮宫/nz 等/udeng 沿江/nz 一带/n ，/w 因此/c ，/w 科学/n 合理/a 地/ude2 规划/n [3/m 号/q]/mq 线/n 显得/v [十分/d 重要/a]/nz ，/w 在/p 龙海/ns 的/ude1 线路/n 应/v 尽量/d 沿/p 人口/n 集中/v 、/w 经济/n 较/d 发达/a 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 基础/n 较好/d 的/ude1 地区/n 布线/gp ，/w 以/p 带动/v 龙海/ns 沿/p [轨道/n 交通/n]/nz 廓道/nz 发展/vn ，/w 促进/v 城市/n 繁荣/an ，/w 形成/v 多个/mq 副/b 部/q 中心/nis ，/w 融入/v “/w 厦/b 漳/ng [半小时/mq 经济圈/n]/nz ”/w 、/w “/w 厦/b 漳/ng [半小时/mq 生活圈/nz]/nz ”/w ，/w 促进/v 龙海/ns 发展/vn 实现/v 新/a 跨越/v 。/w 
林毓冷/nr 建议/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 深入/ad 调研/vn ，/w 合理/a 确定/v [3/m 号/q]/mq 线/n 在/p 龙海/ns 的/ude1 走向/vn 。/w 建议/n 具体/a 走向/v 为/p ：/w 起/vf 于/p 漳州/ns 站/vi ，/w 穿/v 白云岩/gg 至/p 石码/nz ，/w 沿/p 九龙江/nz 南岸/s 过/uguo 海澄/nz 、/w 东园/n 、/w 浮宫/nz 与/cc 港/n 尾/ng 铁路/n 连接/v ，/w 并/cc 从/p 漳州港/nz 下穿/nz [海底/n 隧道/n]/nz 进/vf 厦门岛/ns 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 黄智敏/nr 易福进/nr 林芹/nr ）/w 
