媒体/n 现场/s 拍摄/v 台军/nr 演习/vn 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 当局/n]/nz 防务/n 部门/n 13日/t 实施/v 2014年/t 春节/t 加强/v 战备/vn 操演/v 活动/vn ，/w 空军/nis 台/q [中/f 清泉/n 岗/n 基地/nis]/nt 出动/v IDF/x 战机/n 群/ng 升空/vi ，/w 以/p 闪光弹/n 模拟/vn 对/p 地/ude2 攻击/vn 后/f ，/w 基地/nis 里/f 用来/v 练习/vn 抢修/v 工程/n 的/ude1 跑道/n ，/w 被/pbei 预埋/nz TNT/x 炸药/n 模拟/v 炸出/nz 两个/mq [4/m 米/q]/mq 宽/a 、/w [1/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 大/a 洞/n 。/w [空军/nis 机场/nis]/nt 抢修队/n 大批/m 人员/n 与/cc 机具/n 随即/d 出动/v ，/w 铺设/v 折迭/nz 式/k 玻璃钢/n 纤维/n 垫/v ，/w 迅速/ad 填平/v 弹坑/n 。/w 
清泉/n 岗/n 正/d 进行/vn 较大/d 的/ude1 新型/b 抗/v 炸机/nz 堡/ng 的/ude1 兴建/vn ，/w 兴建/v 中/f 的/ude1 机/ng 堡/ng 抗/v 炸/vn 强度/n 比照/v 花莲/ns 佳/a 山/n 与/cc [台东/ns 建安/t 基地/nis]/nt 的/ude1 抗/v 炸/vn 强度/n ，/w 完工/vi 后/f 能耐/n 集束弹/nz 攻击/vn ，/w 也/d 首/q 度/qv 曝光/vi 。/w 
[427/m 联队/n]/mq 长/a 王天祜/nr 指出/v ，/w 台南/ns 联队/n IDF/x 战机/n 经/p 提升/v 性能/n 后/f ，/w 将/d 在/p 本周/t 举行/v 成/v 军/n 典礼/n ，/w 台/q 中/f 清泉/n 岗/n 联队/n 的/ude1 IDF/x 战机/n 也/d 将/d 实施/v 翔/vg 展/vg [二/m 号/q]/mq 计划/n ，/w 提升/v 航/vg 电/n 与/cc 雷达/n 性能/n ，/w 增加/v 远距/nz 精准/nz 对/p 地/ude2 攻击/vn 的/ude1 性能/n 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 台/q 模拟/v 战机/n 攻击/v 机场/nis 军官/nnt 称/v [90/m 分钟/qt]/mq 可/v 修复/vn [7/m 个/q]/mq 弹坑/n )/w 
