据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 被/pbei 民众/n 昵称/n “/w 阿郎/nz ”/w 的/ude1 台湾/ns 广播/v 名嘴/nz 林宏明/nr ，/w 在/p 节目/n 中/f 胡/d 掰/v 自己/rr 是/vshi 张天师/nr 化身/n ，/w 可/v 替/p 人/n 算命/vi 解厄/nz ，/w 趁机/d 向/p 听众/n 兜售/v 药品/n ，/w 或/c 欺骗/v 投资/vn 捐款/vi ，/w 9/m 年间/n 诈财/nz 4000多万元/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 还/d 致使/v 一名/mq 拾荒/v 老翁/n 掏空/v 一生/n 积蓄/n 200多万元/m 。/w 法院/nis 昨日/t 认定/v 恶性/b 重大/a ，/w 依/v 常/d 业/ng 诈欺/v 等/udeng 罪/n 将/d 他/rr 判刑/vi 8年/t 。/w 
小学/nis 学历/n 欺诈/vn 全/a 凭/p 一张/mq 嘴/n 
现年/n [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林宏明/nr ，/w 小学/nis 学历/n ，/w 凭借/p 能/v 言/vg 善/ag 语/ng 的/ude1 本事/n 在/p 广播/v 节目/n 卖/v 药/n 超过/v 30年/t ，/w 因此/c 培养/v 许多/mq 死/v 忠/vg 粉丝/nf ，/w 是/vshi [台湾/ns 电台/nis]/nt 卖/v 药/n 始祖/n 之一/rz ，/w 虽然/c 有/vyou 经营/vn 地下/s 电台/nis 卖/v 药/n 被/pbei 取缔/v 的/ude1 前科/n ，/w 但/c 屡教不改/vl 。/w 
10/m 多年前/d 他/rr 改/v 在/p 合法/a 的/ude1 桃园/ns 美声/n 等/udeng 电台/nis ，/w “/w 买/v 时段/n ”/w 主持/v 《/w 阿郎/nz 俱乐部/nis 》/w 、/w 《/w 台湾/ns 乡土/n 情/n 》/w 等/udeng 乡土/n 节目/n ，/w 身高/n 虽然/c 仅/d [160/m 公分/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 他/rr 在/p 节目/n 中/f 自称/v “/w 阿郎/nz 身高/n 180/m ，/w [唇/ng 红/a 齿/n 白/a]/nz ”/w ，/w 利用/v 想象/vn 空间/n 和/cc 嘘寒问暖/vl 的/ude1 话术/nz ，/w 博得/v 听众/n 好感/n 。/w 
1999到2007/m 年间/n ，/w 林/ng 在/p 《/w 阿郎/nz 俱乐部/nis 》/w 等/udeng 广播/v 节目/n 中/f 自称/v 张天师/nr 化身/n ，/w 假借/v 帮/v 听众/n 改运/nz 、/w 算命/vi 、/w 点/qt 光明灯/nz 而/cc 取得/v 信任/vn 。/w 
[通灵/nz 感应/n]/nz 样样/q 能/v 
之后/f ，/w 再送/v 出/vf 大批/m 张天师/nr 灵通/a 感应/n 符咒/n 给/p 听众/n 搏/vg 感情/n ，/w 然后/c 推销/v 贩卖/vn 中西/n 药品/n 夸大/v 疗效/n ，/w 并/cc 以/p 优厚/a 分红/vi 为/p 饵/ng ，/w 鼓动/v 听众/n 投资/vn 他/rr 成立/vi 的/ude1 “/w 阿郎/nz 冰/n 品/ng ”/w ，/w 并/cc 以/p 张天师/nr 道场/n 缺/v 经费/n 为/p 由/p ，/w 诈骗/vn 捐款/vi 。/w 
骗/v [54/m 人/n]/mq 4000万/m 血汗钱/n 
[数十/m 名/q]/mq 受害者/n 出面/vi 检举/v 他/rr 的/ude1 恶行/n ，/w 一名/mq 70多岁/m 的/ude1 老妇/n 泣诉/v ，/w 她/rr 被/pbei “/w 阿郎/nz ”/w 怂恿/v 掏出/v [300/m 万元/q]/mq 投资/v 道场/n ，/w 汇款/n 后/f “/w 阿郎/nz ”/w 避/v 不/d 见面/vi ，/w 她/rr 被/pbei 骗/v 后/f 整天/d 精神恍惚/nhd 无俦/nz 。/w 林宏明/nr 落网/vi 后/f 仍/d 死/v 不/d 认罪/vi ，/w 狡辩/vd ：/w “/w 听众/n 买/v 一盒/mq 药/n ，/w 我/rr 就/d 送/v 平安符/nz ，/w 我/rr 是/vshi 在/p 行善/vi 。/w ”/w 
据调查/nz ，/w 林姓/nz 广播/v 名嘴/nz 林宏明/nr ，/w 至少/d 诈骗/vn [54/m 名/q]/mq 被害人/n 4000多万元/m ，/w 损失/n 最多/ad 的/ude1 一名/mq 妇人/n 被/pbei 骗/v 投资/vn 林/ng 贩卖/v 的/ude1 香菇/nf 酵素/n 等/udeng 产品/n ，/w [563/m 万元/q]/mq 血本无归/vl ，/w 而/cc 林/ng 犯/v 后/f 狡辩/vd 毫无/v 悔意/nz ，/w 二审/b 改/v 重/a 判/v 8年/t 徒刑/n ，/w 全/a 案/ng 上诉/v 台/q “/w 最高法院/nt ”/w 后/f [驳回/v 上诉/v]/nz 定谳/nz 。/w 
