据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 国民党/n 中央委员/nnt 连胜文/nr 参选/v 台北/ns 市长/nnt 呼之欲出/vl ，/w 但/c “/w 权贵/n ”/w 印象/n 始终/d 被/pbei 作/v 文章/n 。/w 昨日/t [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 周玉蔻/nr 直言/vi ，/w 连胜文/nr 的/ude1 奢华/a 经历/n ，/w 是/vshi 曾/d 以/p 私人/n 名义/n 邀请/v 红/a 遍/qv 两岸/n 的/ude1 歌手/nnt 任贤齐/nr 到/v 帝/ng 宝/n 开/v 演唱会/n 。/w 甚至/d 聚会/vi 中/f 开/v 了/ule 一瓶/mq 要价/vi 近/a 20万/m 新台币/nz 的/ude1 红酒/nf ，/w 一掷千金/vl 、/w 侠气/n 冲天/z ，/w 果然/d 架式/n 不凡/z 。/w 
周玉蔻/nr 昨晚/t 强调/v ，/w 之所以/c 会提/nz 这些/rz 事/n ，/w 就是/v 因为/c 连胜文/nr 日前/t 对/p 媒体/n 透露/v ，/w 他/rr 这/rzv 艘/q 航母/n 舰队/nis 已经/d 准备好/nz “/w 律师/nnt 团/n ”/w ，/w 这种/r 说法/n 实在/d 太/d 嚣张/a ，/w 摆明/nz 恐吓/v 外界/n 不得/vi 对/p 他/rr 进行/vn 检验/vn ，/w 不然/c 就/d 提/v 告/v 伺候/v ，/w 令人/v 质疑/vn 全世界/n 哪/ry 有/vyou [政治/n 人物/n]/nz 是/vshi 这样/rzv 做/v 的/ude1 ？/w 
周玉蔻/nr 说/v ，/w 当/p 民众/n 准备/v 严密/a 审视/v 时/ng ，/w 连胜文/nr 却说/v 已有/v 律师/nnt 团/n 在/p 运作/vn ，/w “/w 选/v 战/vg 尚未/d 开打/nz ，/w 就/d 亮/vi 出/vf 防范/vn 揭/v 弊/ng 爆料/v 的/ude1 ‘/w 法脉/nz ’/w ，/w 恐吓/v 威胁/vn 态势/n 突出/a ”/w 无论是/c 连惠心/nr 涉及/v 禁药/n 案/ng ，/w 还是/c 连胜文/nr TDR/x (/w [台湾/ns 存/v 托/v 凭证/n]/nz )/w 案/ng ，/w 连/ulian 家/q 若非/c 诉诸/v [政治/n 阴谋/n]/nz ，/w 就是/v 搬出/vf 律师/nnt 试图/v “/w [杀鸡/v 儆猴/nz]/nz ”/w 。/w 
“/w 再/d 怎么/ryv 闪躲/nz ，/w 丑/a 媳妇/n 总/b 要/v 见/v 公婆/n ！/w ”/w 周玉蔻/nr 说/v ，/w 过去/vf 连胜文/nr 在/p 一场/mq 与/cc 香港/ns 同事/n 会/v 中/f ，/w 友人/n 送/v 他/rr [1/m 瓶/n]/mq 要价/vi 4.5万/m 港币/n 红酒/nf ，/w 结果/n 连/ulian 毫/ng 未/d 犹豫/a ，/w 现场/s 下令/v 开/v 瓶/n 共享/v 畅饮/v ，/w 欢声/n 四起/vi ，/w 一掷千金/vl ，/w 侠气/n 冲天/z 。/w 
周玉蔻/nr 更/d 举例/vi ，/w 家住/v 帝/ng 宝/n 的/ude1 连胜文/nr ，/w 曾/d 私人/n 订制/v 任贤齐/nr 个人/n 演唱会/n ，/w 请/v 歌手/nnt 本/rz 尊/vg 到场/vi ，/w 手笔/n 阔绰/a 。/w 这/rzv 两件事/nz 在/p 《/w 远见/n 》/w 刊/vg 过/uguo ，/w 只是/d 没/d 人/n 注意到/v ，/w 以后/f 一定会/nz 被/pbei 拿来/vf 攻击/vn 与/cc 检验/vn ，/w 我/rr 今天/t 先/d 拿出/v 来/vf ，/w 就是/v 看不惯/v 他/rr 这么/rz 嚣张/a 请/v 律师/nnt 团/n 来/vf 打/v 选/vn 战/vg 。/w 
此事/r 背后/f 是否/v “/w 马/n 系/v ”/w 策动/v ？/w 她/rr 强调/v ，/w 你/rr 去/vf 问/v “/w 马/n 系/v ”/w ，/w 周玉蔻/nr 有/vyou 没有/v 支持/vn 他们/rr ！/w 我/rr 没有/v 支持/vn 谁/ry 或/c 不/d 支持/v 谁/ry ，/w 马/n 政府/nis 我/rr 也/d 骂/v ，/w 况且/c 马英九/nr 民调/nz 剩/v 九/m 趴/v ，/w 支持/v 也/d 没有/v 用/p ，/w 我/rr 是/vshi 支持/v 老百姓/n 。/w (/w 周剑/nr )/w 
