来自/v 伟业/n 我/rr 爱/v 我家/n 市场/n 研究院/nis 的/ude1 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2014年1月/t 上旬/t ，/w 该/rz 机构/n 在/p 北京/ns 区域/n 新增/v 出售/vn 房源/n 挂牌/vi 量/n 比/p 上月/t 同期/f 减少/v 了/ule 12%/m ，/w 新增/v 购房/vn 客户/n 登记/v 量/n 比/p 上月/t 同期/f 也/d 减少/v 了/ule 8.4%/m 。/w 
伟业/n 我/rr 爱/v 我家/n 集团/nis 副总裁/nnt 胡景晖/nr 告诉/v 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w 由于/p 春节/t 临近/v ，/w 一方面/c ，/w 部分/n 人群/n 已经/d 回家过年/v 或者/c 外出/vi 旅行/vi 度假/vn ；/w 另一方面/c ，/w 假期/t 临近/v 也/d 进一步/d 加剧/v 了/ule 人们/n 对/p 房产/n 消费/vn 的/ude1 观望/vn 氛围/n 。/w 他/rr 预测/vn ，/w 未来三/t 周/qt 北京/ns 二手房/n 租售/v 交易量/n 还/d 将/d 继续/v 萎缩/vn 。/w 
与/cc 北京/ns 类似/a ，/w 上海/ns 楼市/n 在/p 2014年/t 开/v 年/qt 后/f 也/d 表现/v 平淡/a ，/w 新年/t 首/q 周/qt 仅有/nz [3/m 个/q]/mq 新/a 盘/qv 入市/v ，/w 二手房/n 方面/n 同样/d 出现/v 回落/vn 迹象/n 。/w [市场/n 分析/vn]/nz 认为/v ，/w 此前/t 出台/vi 的/ude1 “/w 沪/b 七条/mq ”/w 导致/v [买卖/vn 双方/n]/nz 心态/n 转变/v ，/w 再/d 加上/v 银行/nis 放贷/vi 收紧/v ，/w 大大/d 放缓/v 了/ule 购房者/nz 入市/v 的/ude1 节奏/n 。/w 虽然/c 开/v 年/qt 价格/n 有所/v 松动/vn ，/w 但是/c 价格/n 持续/vd 回调/gi 的/ude1 基础/n 并不/d 牢固/a 。/w 而/cc 季节性/n 因素/n 以及/cc 市场/n 观望/v 情绪/n 的/ude1 加剧/vn ，/w 将/d 导致/v 1月/t 上海/ns 二手房/n 成交/v 进一步/d 回落/vi 。/w 
