13日/t 下午/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 副主任/nnt 徐谦/nr 作/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v ，/w 省/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 马新岚/nr 作/v 省/n 法院/nis 工作报告/v ，/w 省/n 检察院/nis 检察长/nnt 何泽中/nr 作/v 省/n 检察院/nis 工作报告/v 。/w 
大会/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 张广敏/nr 主持/v 。/w [527/m 名/q]/mq 代表/nnt 出席/v 大会/n 。/w 
受/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 委托/vn ，/w 徐谦/nr 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 本届/r 省人大/n 及其/cc 常委会/nis 依法/d 履/vg 职/ng 的/ude1 第一年/t 。/w 省/n 人大常委会/nis 坚持/v 科学/n 立法/vn 和/cc [民主/a 立法/vn]/nz ，/w 保障/v [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn ；/w 加强/v [法律/n 监督/vn]/nz 和/cc 工作/vn 监督/vn ，/w 推动/v [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn 的/ude1 贯彻/vn 落实/v ；/w 尊重/v 代表/nnt 主体/n 地位/n 和/cc [民主/a 权利/n]/nz ，/w 发挥/v 人大代表/nnt 作用/n ；/w 强化/v [法治/n 观念/n]/nz 和/cc [群众/n 观念/n]/nz ，/w 提升/v 依法/d 履/vg 职/ng 水平/n ，/w 在/p 推进/vi 福建/ns 发展/vn 和/cc 海/n 西/f 建设/vn 中/f 发挥/v 了/ule 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 作用/n ，/w 实现/v 了/ule 新/a 一届/mq 常委会/nis 工作/vn 的/ude1 良好/a 开局/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 常委会/nis 审议/v 法规/n 草案/n [11/m 项/q]/mq ，/w 通过/p [8/m 项/q]/mq ；/w 审查/vn 批准/v 福州/ns 、/w 厦门市/ns 法规/n [5/m 项/q]/mq ；/w 听取/v 审议/vn 省政府/n 、/w 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis [12/m 个/q]/mq 专项/b 工作报告/v ，/w 检查/vn [5/m 项/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 实施/vn 情况/n ；/w 作出/v [重大/a 事项/n]/nz 决定/v 、/w 决议/n [5/m 项/q]/mq ；/w 组织/n 办理/v [代表/nnt 议案/n]/nz [39/m 件/q]/mq 、/w 建议/n [817/m 件/q]/mq ；/w 任免/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz [100/m 人次/qv]/mq ，/w 完成/v 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n 。/w 
徐谦/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t 。/w 省/n 人大常委会/nis 将/d 紧紧/d 围绕/v 推进/vn 全面/ad 深化改革/v 加强/vn 和/cc 改进/v 立法/vn 工作/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v 推动/vn [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 加强/v 和/cc 改进/v 监督/vn 工作/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v 保证/vn 人民/n 当家作主/vl 加强/v 和/cc 改进/v 代表/nnt 工作/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v 提高/vn 依法/d [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 加强/v 和/cc 改进/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 增强/v 进取/vn 意识/n 、/w 机遇/n 意识/n 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 着力/vd 加强/v 和/cc 改进/v 人大/nis 工作/vn ，/w 努力/ad 推进/vi “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 为/p 推动/v 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn ，/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 
马新岚/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n 法院/nis 依法/d [履行/v 职责/n]/nz ，/w 推进/vi 平安/a 福建/ns 法治/n 福建/ns 建设/vn ；/w 加强/v [公正/a 司法/n]/nz ，/w 提升/v 司法/n 公信/nz 与/cc 权威/n ；/w 践行/nz [司法/n 为民/v]/nz ，/w 依法/d 维护/v 群众/n 权益/n ；/w 坚持/v 从严/d 治/v 院/n ，/w 加强/v 高素质/n 过硬/a 队伍/n 建设/vn ；/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 和/cc 人大/nis 监督/vn ，/w 不断/d 改进/v 法院/nis 工作/vn 。/w 全省/n 法院/nis 受理/v 各类/r 案件/n [567897/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v [537761/m 件/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 2012年/t 下降/vi 0.30%/m 和/cc 3.46%/m ；/w 审结/v [刑事/b 案件/n]/nz [49374/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [60123/m 人/n]/mq ；/w 审结/v [民商事/nz 案件/n]/nz [330691/m 件/q]/mq ，/w 诉讼/vn 标/v 的/ude1 总额/n [741/m ./w 14/m 亿元/q]/mq ；/w 办理/v 两岸/n 司法/n 互助/vn 案件/n [3636/m 件/q]/mq ，/w 上升/vi 26.07%/m ，/w 双向/b 等/udeng 量/n 互助/vn 格局/n 基本/a 形成/v ；/w 全年/n 各类/r 案件/n 法定/b 审限/n 内/f 结案率/n 为/p 99.31%/m ；/w 加大/v [司法/n 救助/vn]/nz 力度/n ，/w 为/p [经济/n 困难/an]/nz 当事人/n 缓减/v 免交/v 诉讼费/n [2039/m ./w 48/m 万元/q]/mq 。/w 
马新岚/nr 说/v ，/w 今年/t ，/w 全省/n 法院/nis 要/v 依法/d 忠实/a 履/vg 职/ng ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 创造/vn 良好/a [法治/n 环境/n]/nz ；/w 坚持/v [公正/a 司法/n]/nz ，/w 全力/d 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ；/w 深化/v 司法/n 改革/vn ，/w 推动/v 人民法院/nis 工作/vn 实现/v 新/a 发展/vn ；/w 拓展/v 司法/n 职能/n ，/w 为/p 创新/vi 社会/n 治理/vn 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz ；/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 法院/nis [队伍/n 素质/n]/nz 和/cc 司法/n 形象/n 。/w 
何泽中/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 主动/ad 融入/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n ，/w 服务/v 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn ；/w 全面/ad 履行/v [法律/n 监督/vn]/nz 职能/n ，/w 推进/vi 平安/a 福建/ns 法治/n 福建/ns 建设/vn ；/w 始终/d 坚持/v 以人为本/l ，/w 践行/nz 执法/vn 为民/v 宗旨/n ；/w 努力/ad 建设/vn 过硬/a 队伍/n ，/w 提升/v [检察/b 机关/n]/nz 亲和力/n 和/cc 执法/vn 公信力/nz 。/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 共/d 批捕/v 各类/r 刑事/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [34536/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [61529/m 人/n]/mq ；/w 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [1078/m 件/q]/mq [1449/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w 贪污/v 贿赂/vn 案件/n [895/m 件/q]/mq [1197/m 人/n]/mq ，/w 渎职/vi 侵权/vn 案件/n [183/m 件/q]/mq [252/m 人/n]/mq ；/w 清理/v 久/a 押/v 不/d 决/v 案件/n [18/m 件/q]/mq [43/m 人/n]/mq ，/w 督促/v 对/p [163/m 名/q]/mq 余/ng 刑/n 1年/t 以上/f 留/v 所/usuo 罪犯/nnd 交付/v 执行/vn ；/w 依法/d 决定/v 不/d 批捕/v [3946/m 人/n]/mq ，/w 不/d 起诉/v [3355/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi 27%/m 和/cc 59.9%/m 。/w 
何泽中/nr 说/v ，/w 今年/t ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 要/v 忠实/a [履行/v 职责/n]/nz ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 提供/v [司法/n 保障/vn]/nz ；/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi 检察/b 改革/vn ，/w 提高/v 严格/ad 执法/vn 、/w [公正/a 司法/n]/nz 水平/n ；/w 坚守/v [公平/a 正义/n]/nz 生命线/n ，/w 维护/v [人民/n 群众/n]/nz [合法/a 权益/n]/nz ；/w 把握/v 过硬/a 队伍/n 建设/vn 新/a 要求/n ，/w 建设/v 党/n 和/cc 人民/n 满意/v 的/ude1 [检察/b 机关/n]/nz 。/w 
会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n 。/w 
担任/v 大会/n 执行主席/nnt 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 王蒙徽/nr 、/w 李尚文/nr 、/w 杨岳/nr 、/w 吴小敏/nr 、/w 邱咏瀚/nr 、/w 陈明义/nr 、/w 陈金妹/nr 、/w 陈家东/nr 、/w 袁启彤/nr 、/w 黄小晶/nr 、/w 黄晓炎/nr 、/w 曹德信/nr 、/w 梁建勇/nr 、/w 梁绮萍/nr 、/w 游德馨/nr 、/w 雷金花/nr 、/w 裴金佳/nr 、/w 廖小军/nr 。/w 
省/n 领导/n 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 出席/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 委员/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 郑昭/nr ）/w 
