办案/vn 民警/nnt 向/p 媒体/n 记者/nnt 介绍/v 伪/ag 基站/n 的/ude1 运行/vn 原理/n 
手机/n 突然/ad 没/d 了/ule 信号/n ，/w 打/v 不/d 了/ule 电话/n ，/w 发/v 不/d 了/ule 短信/n ，/w 是/vshi 手机/n 坏/a 了/ule 吗/y ？/w 不一定/nz ！/w 可能/v 是/vshi 中/f 伪/ag 基站/n 的/ude1 招/v 了/ule 。/w 
近/a 段/q 时间/n 来/vf ，/w 漳州市/ns 警方/n 打掉/v 伪/ag 基站/n [犯罪/vn 团伙/n]/nz [15/m 个/q]/mq ，/w 抓获/v 嫌疑人/n [29/m 名/q]/mq ，/w 缴获/v 伪/ag [基站/n 设备/n]/nz [14/m 台/q]/mq ，/w 作案/vi 汽车/n [13/m 辆/q]/mq 。/w 各项/r 数据/n 都/d 属/v 全省/n 第一/m 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 市民/n 如果/c 收到/v 涉及/vn 要求/n 操作/v 银行卡/nz 密码/n 的/ude1 各类/r 短信/n ，/w 一定/b 要/v 谨慎/a 操作/vn 。/w 
伪/ag 基站/n 一天/mq 可/v 发/v [20/m 万条/q]/mq 短信/n 
据介绍/nz ，/w 伪/ag 基站/n 是/vshi 一种/mq 新型/b 犯罪/vn ，/w 它/rr 利用/v [现代/ntc 科学技术/n]/nz ，/w 搜索/vn 一定/b 范围内/nz 手机卡/nz 信息/n ，/w 进而/c 谋取/v 不法/b 利益/n 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 根据/p 一条/mq 伪/ag 基站/n 发送/v 的/ude1 “/w 工行/nis 卡/n 密码/n 器/ng 升级/vi ”/w 诈骗/v 短信/n ，/w 漳州/ns 的/ude1 吴先生/nr 登录/v [钓鱼/vi 网站/n]/nz ，/w 损失/n 了/ule [192000/m 元/q]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 仍/d 有/vyou 许多/mq 漳州/ns 市民/n 收到/v 类似/a 的/ude1 诈骗/vn 短信/n 。/w 
去年/t 12月16日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李某堃/nr 、/w 许某雄/nr （/w 安溪/ns 人/n ，/w 均/d 为/p [90/m 后/f]/mq ）/w 驾驶/v 汽车/n 从/p 泉州/ns 流窜/v 到/v 漳州/ns ，/w 通过/p 伪/ag 基站/n ，/w 在/p 市区/s 发送/v 类似/a 的/ude1 [虚假/a 信息/n]/nz 。/w 漳州/ns 警方/n 在/p 协同/v 单位/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 经过/p [6/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 侦测/v 、/w 排查/v ，/w 锁定/v 嫌疑/n 车辆/n 并/cc 实施/v [围追/vn 堵截/vn]/nz ，/w 在/p 市区/s 文昌门/nz 附近/f ，/w 抓获/v 这/rzv [2/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 。/w 
据调查/nz ，/w [2/m 人/n]/mq 以/p 每天/r [900/m 元/q]/mq 的/ude1 报酬/n ，/w 受雇/nz 于/p 一名/mq 雇主/nnd 。/w 他们/rr 开/v 着/uzhe 一辆/mq 20多万元/m 的/ude1 [中高级/b 轿车/n]/nz ，/w 在/p 此前/t 的/ude1 [16/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f ，/w 去/vf 过/uguo 福州/ns 、/w 莆田/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 龙岩/ns 等/udeng 地/ude2 [流窜/v 作案/vi]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 伪/ag 基站/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 多/a 是/vshi 外地人/n 流窜/v 到/v 此/rzs 。/w 一台/mq 伪/ag 基站/n ，/w 一天/mq 最多/ad 可以/v 发送/vn 非法/b 短信/n [20/m 多/a]/mq 万条/q ，/w 如果/c 按/p 每条/d 5/m 分钱/v 算/v ，/w 每天/r 可/v 非法/b 牟利/vi [1/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
