


[福州/ns 新闻网/n]/nz 讯/ng 13日/t 上午/t ，/w 福州/ns 成功/a 出让/v [四/m 块/q]/mq 土地/n ，/w 包括/v 华润/nr 在/p 内/f 的/ude1 [三/m 家/q]/mq 公司/nis 分别/d 摘/v 得/ude3 宗/vg 地/ude2 2013-51/m 、/w 52/m 、/w 53/m 、/w [54/m 号/q]/mq 地块/n 。/w [华润/nr 置/v 地/ude2 福州/ns 发展/vn 有限公司/nis]/nt 斩获/nz 两个/mq 地块/n ，/w 为/p 宗/vg 地/ude2 51/m 、/w 53/m 地块/n ，/w 总价/n [38/m ./w 34/m 亿元/q]/mq 。/w 宗/vg 地/ude2 52/m 、/w 54/m 地块/n 分别/d 被/pbei [福建/ns 荣/ag 邦达/nrf 通/v 贸易/vn 有限公司/nis]/nt 以/p [19/m ./w 05/m 亿元/q]/mq 和/cc [福建/ns 昭/ag 诚/dg 贸易/vn 有限公司/nis]/nt 以/p [4/m ./w 47/m 亿元/q]/mq 摘/v 得/ude3 。/w 
这/rzv 是/vshi 福州市/ns 2013年/t [第/m 十/m 次/qv]/mq [挂牌/vi 出让/v]/nz [国有/vn 土地/n]/nz ，/w 共/d 包含/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 地块/n ，/w 其中/rz ，/w 宗/vg 地/ude2 2013-48/m 、/w 49/m 、/w [50/m 号/q]/mq 地块/n 已/d 于/p 1月6日/t 以/p 拍卖/v 形式/n 出让/v 。/w 
