央视/j 名牌/n 栏目/n 《/w 谢天谢地/vl 你/rr 来/vf 啦/y 》/w 本月/r 24日/t 至/p 26日/t 将/d 在/p [福建/ns 大/a 剧院/nis]/nt 进行/vn 三期/b 贺岁/v 版/n 节目/n 录制/v ，/w 除了/p 主持人/nnt 崔永元/nr 和/cc 王雪纯/nr 外/f ，/w 届时/d 将/d 会/v 有/vyou [14/m 位/q]/mq 演艺明星/nnd 来/vf 榕/ng 。/w 主办方/nz 继/vg 上周/t 披露/v 著名/a 笑星/n 潘长江/nr 和/cc 张达明/nr 、/w 李天柱/nr 、/w 张立威/nr 这/rzv [三/m 位/q]/mq 在/p 港台/n 演艺圈/n 打拼/v [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 老戏骨/nz 将/d 加盟/v 外/f ，/w 13日/t 又/d 披露/v 了/ule 著名/a 主持人/nnt 赵屹鸥/nr 、/w 笑星/n 刘亚津/nr 、/w 影视明星/nnd 吴樾/nr 和/cc 刘天佐/nr 将来/t 榕/ng 。/w 
会/v 开飞机/nz 的/ude1 “/w 鸥/ng 哥/n ”/w 
温和/a 大叔/n 型/k 的/ude1 赵屹鸥/nr ，/w 是/vshi [中国/ns 内地/n]/nz 唯一/b 会/v 开飞机/nz 的/ude1 著名/a [电视/n 主持人/nnt]/nnd 。/w 30年前/t ，/w 他/rr 考入/v 了/ule [空军/nis 第二/m 航空/n 学院/nis]/nt ，/w 成为/v 中国/ns 第一届/mq 本科/n 飞行员/nnt 。/w 
退伍/vi 后/f ，/w 赵屹鸥/nr 考入/v 了/ule [上海/ns 戏剧/n 学院/nis 导演系/nit]/nz ，/w 在/p 话剧/n 舞台/n 上/f 展示/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 才华/n ，/w 获得/v 过/uguo 白玉兰/n 戏剧/n 表演/v 奖/n ，/w 他/rr 执导/v 的/ude1 话剧/n 《/w 情人/n 》/w ，/w 在/p 国内/s 演出/vn 了/ule 近/a [300/m 场/qv]/mq 。/w 1999年/t ，/w 赵屹鸥/nr 就/d 已/d 在/p 央视/j 主持/v 《/w [神州/n 大舞台/nz]/nz 》/w 栏目/n ，/w 同时/c 他/rr 还是/c [上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [大话/n 爱情/n]/nz 》/w 的/ude1 主持人/nnt 。/w 赵屹鸥/nr 成名/vi 是/vshi 从/p 2011年/t 主持/v [深圳/ns 卫视/n]/nz 《/w 年代/n 秀/ag 》/w 开始/v 的/ude1 ，/w 在/p 节目/n 中/f 他/rr 的/ude1 [面部/n 表情/n]/nz 和/cc [肢体/n 语言/n]/nz 非常/d 丰富/a ，/w 时常/d 表现/v 出/vf 大叔/n [内心/n 深处/s]/nz 可爱/a 的/ude1 一面/n ，/w 因此/c 被/pbei 观众/n 称为/v “/w 鸥/ng 哥/n ”/w 。/w “/w 鸥/ng 哥/n ”/w 还/d 曾/d 主持/v 过/uguo [东南/f 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w [欢乐/a 合唱团/nis]/nz 》/w 和/cc 《/w 挑战/vn 万人迷/nz 》/w 节目/n 。/w 
