歌手/nnt 年龄/n 跨度/n 长达/v [30/m 岁/qt]/mq ！/w 
回顾/v 第一季/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w ，/w [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 之中/f 最/d 年轻/a 的/ude1 尚雯婕/nr 虽然/c 与/cc 最/d 年长/vi 齐秦/nr 也/d 相差/v [21/m 岁/qt]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 但/c 齐秦/nr 永葆/v 年轻/a 的/ude1 心态/n 使/v 他/rr 与/cc 尚雯婕/nr 之间/f 的/ude1 交流/vn 并/cc 没有/v 存在/vn 多少/ry 隔阂/n 。/w 然而/c [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 首位/n “/w [90/m 后/f]/mq 歌手/nnt ”/w 横空出世/vl ，/w 91年/t 出生/vi 的/ude1 邓紫棋/nr 无论/c 从/p 曲风/nz 还是/c 气/n 谈吐/n 质/ng 都/d 与/cc 几位/n 老前辈/n 格格不入/vl 。/w 纵观/v 本季/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [七/m 位/q]/mq 竞/ag 演/v 歌手/nnt 年龄/n 搭配/v ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 “/w 四/m 老三/n 新/a ”/w 格局/n ，/w 由/p 韦唯/nr 、/w 张宇/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 罗绮/nr 组成/v 老牌/b 歌手/nnt 阵容/n 与/cc 曹格/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 组成/v 的/ude1 新生代/n 歌手/nnt 气场/nz 显然/ad 不符/v ，/w 导致/v 待机/vn 室/n 缺少/v 了/ule 去年/t 的/ude1 妙语连珠/al 、/w 其乐融融/al ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi 拘谨/a 与/cc 沉默/a ，/w 尽管/c 主持人/nnt 张宇/nr 借/v “/w 大家/rr 都/d 还/d 不/d 熟/a ”/w 的/ude1 理由/n 活跃/a 气氛/n ，/w 但/c 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq “/w 年龄/n 差/a ”/w 问题/n 势必/d 会/v 成为/v 节目/n 收视/nz 走高/nz 道路/n 上/f 的/ude1 一个/mq 阻碍/v 。/w 
