人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 陈晶晶/nr ）/w “/w 福建/ns 有/vyou 很好/ad 的/ude1 华侨/n 优势/n ，/w 他们/rr 可以/v 把/pba 福建/ns 的/ude1 产品/n 带到/v 南非/nsf ，/w 推向/v 世界/n 。/w ”/w 日前/t ，/w [全/a 非洲/nsf 中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 会长/nnt 李新铸/nr ，/w 通过/p 本/rz 网/n 开设/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/v 平台/n ，/w 提出/v 利用/vn 福建/ns 的/ude1 [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 建立/v [国际/n 商贸/n]/nz 中心/nis ，/w 带动/v 福建/ns 产品/n 国际化/vn 。/w 
“/w 在/p 南非/nsf 的/ude1 福建/ns 人/n 回国/vi 投资/vn 的/ude1 实力/n 有限/a ，/w 但/c 他们/rr 都/d 有/vyou 能力/n 做/v 同/p 一件/mq 事情/n ，/w 就是/v 把/pba 福建/ns 的/ude1 产品/n 带到/v 南非/nsf 。/w ”/w 李新铸/nr 表示/v 。/w 
在/p 非洲/nsf ，/w 大约/d 有/vyou 120万/m 的/ude1 [华人/n 华侨/n]/nz ，/w 其中/rz 不少/m 是/vshi 福建/ns 籍/ng 华人/n 。/w 李新铸/nr 说/v ，/w 这些/rz 人/n 在/p 南非/nsf 做生意/nz ，/w 要/v 经常/d 回国/vi 进货/vn ，/w 但/c 他们/rr 进货/vn 的/ude1 渠道/n 却/d 不/d 在/p 福建/ns 。/w 
“/w 福建/ns 的/ude1 泉州/ns 、/w 石狮/ns 有/vyou 很好/ad 的/ude1 服饰/n 、/w 鞋帽/n ，/w 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这些/rz 商家/n 却/d 要/v 在/p 浙江/ns 义乌/ns 租/v 个/q 摊位/n ，/w 放在/v 那里/rzs 批发/vn ，/w 以至于/c 这些/rz 福建/ns 籍/ng 华侨/n 不得不/d 去/vf 那里/rzs 进/vf 本土/n 的/ude1 产品/n 。/w ”/w 李新铸/nr 认为/v ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 福建/ns 缺乏/v 国际化/vn 贸易/v 平台/n 。/w 
“/w 如果/c 在/p 福州/ns 建立/v 了/ule [国际/n 贸易/vn 中心/nis]/nt ，/w 海外/s 华侨/n 来/vf 家乡/n 进货/vn ，/w 可以/v 同时/c 看/v 父母/n 、/w 看/v 家人/n ，/w 一举多得/nz ，/w 非常/d 好/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
李新铸/nr 建议/n ，/w 在/p 国际/n 市场化/vn 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 福建/ns 应/v 尽早/d 建立/v [国际/n 商贸/n]/nz 中心/nis ，/w 集聚/v 福建/ns 本土/n 产品/n ，/w 利用/v 产业/n 支撑/v ，/w 共同/d 打造/v 福建/ns 国际化/vn 的/ude1 贸易/vn 品牌/n 。/w 
