宗峰岩/nr 对阵/vn 金起范/nr 
宗峰岩/nr 扮演/v 慕容复/nz 
由/p 钟汉良/nr 、/w 宗峰岩/nr 、/w 金起范/nr 、/w 张檬/nr 等/udeng 实力派/n 演员/nnt 共同/d 演绎/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 随着/p 剧情/n 渐/d 入/v 高潮/n ，/w 剧中/n 复杂/a 纠葛/n 的/ude1 人物/n 感情/n 已经/d 成为/v 该剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n ，/w 尤其/d 宗峰岩/nr 、/w 金起范/nr 两人/mq 在/p 剧中/n 都/d 钟情/vi 王语嫣/nr ，/w 从而/c 引发/v 的/ude1 [情敌/n 大战/n]/nz ，/w 更/d 掀起/v 了/ule 观众/n 、/w 网友/n 的/ude1 新/a 一轮/mq 热/a 议/v 。/w 
