正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热力/n 放送/v 的/ude1 2014开年/t 大/a 剧/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 渐/d 入/v 高潮/n ，/w 精彩/a 的/ude1 剧情/n 和/cc 钟汉良/nr 、/w 金基范/nr 、/w 王建新/nr 等/udeng 众多/a 演员/nnt 的/ude1 精彩/a 演绎/v 为/p 观众/n 奉献/v 了/ule 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 视觉/n 盛宴/n 。/w 而/cc 近日/t ，/w 剧中/n 辽王/nz 耶律洪基/nrf 扮演者/n 王建新/nr 与/cc 钟汉良/nr 版/n 乔峰/nr 结义/nz 的/ude1 一幕/nz ，/w 更是/d 为/p 该剧/r 积攒/v 了/ule 更多/ad 人气/n ，/w 王建新/nr 在/p 剧中/n 独一无二/bl 的/ude1 性格/n 表现/v ，/w 以及/cc 身为/v 大/a 辽国/ns 的/ude1 王者/n 气场/nz ，/w 真/a 可谓/v 极/d 具/vg 亮点/n ，/w 这/rzv 也/d 使得/vi 该剧/r 收视/nz 激增/vi 。/w 
剧中/n ，/w 王建新/nr 饰演/v 的/ude1 辽王/nz 耶律洪基/nrf 一身/n 霸气/an ，/w 成为/v 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 最/d 受/v 粉丝/nf 欢迎/v 的/ude1 角色/n 之一/rz ，/w 虽然/c “/w 麻花辫/nz ”/w 造型/n 曾/d 让/v 观众/n [大跌/v 眼镜/n]/nz ，/w 但/c 气场/nz 十足/z 的/ude1 王建新/nr 还是/c 凭借/p 自身/rr 不俗/a 的/ude1 演技/n 将/d 大辽/nz 王者/n 的/ude1 风范/n 演绎/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 钟汉良/nr 饰演/v 的/ude1 乔峰/nr 从/p 女真/nz [完颜/nr1 阿骨打/nz]/nz 手里/s 放走/v 了/ule 耶律洪基/nrf ，/w 自此/d 两人/mq 结义/nz 为/p 异性/n 兄弟/n 。/w 这/rzv 一/m 镜头/n 成为/v 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 播出/v 过程/n 中/f ，/w 颇为/d 激荡/v 人心/n 的/ude1 一幕/nz ，/w 王建新/nr 、/w 钟汉良/nr 的/ude1 精彩/a 对手戏/nz 为/p 该剧/r 再/d 添/v 收视/nz 砝码/n 。/w 
虽然/c 在/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 的/ude1 完美/a 演绎/v 让/v 王建/nr 新的/a 演技/n 受到/v 了/ule 万千/m 粉丝/nf 的/ude1 关注/vn 和/cc 青睐/vn ，/w 然而/c 这/rzv 并/cc 没有/v 让/v 他/rr 觉得/v 满足/vn 。/w 王建新/nr 坦言/v ，/w 真正/d 的/ude1 好/a 演员/nnt 就是/v 把/pba 自己/rr 接手/v 的/ude1 每一个/mq 角色/n 都/d 塑造/v 好/a ，/w 这/rzv 是/vshi 份内/nz 事/n ；/w 而/cc 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 挑战/vn 更多/ad 不同/a 的/ude1 人物/n 类型/n ，/w 再/d 让/v 每一个/mq 人物/n 都/d 深入人心/vl 。/w 于是/cc ，/w 在/p 关注度/nz 猛增/v 的/ude1 时刻/n ，/w 王建新/nr 已然/d 投入/v 新剧/n 《/w 幸福/a 双黄线/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 工作/vn 中/f 。/w 
