粗心/a 车主/n 想/v 上锁/nz ，/w 却/d 错/v 按/p 解锁/gi 键/n 。/w 小偷/n 拉门/nrf 上车/v ，/w 还/d 以为/v 摩托车/n 钥匙/n 能/v 启动/vn 小车/n 。/w 结果/n ，/w 小偷/n 折腾/v 好/a 一阵/mq ，/w 车/n 没/d 启动/v ，/w 被/pbei 车主/n 发现/v 逮住/nz 了/ule 。/w 芗城/ns 警方/n 称/v ，/w 小偷/n 傅某良/nr 涉嫌/v 盗窃罪/n ，/w 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 2010年/t ，/w 他/rr 就/d 因/p 盗窃/v 手机/n ，/w 获/v 刑/n 半年/mq 。/w 
1月10日/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 在/p 芗城区/ns 金源/nr 广场/n ，/w 市民/n 游/v 先生/n 将/d 车/n 停/vi 好/a ，/w 按/p 了/ule 遥控器/n 上锁/nz 。/w 当晚/t 9点10分/t 左右/f ，/w 游/v 先生/n 回来/v ，/w 发现/v 小车/n 的/ude1 大/a 灯/n 开/v 着/uzhe ，/w 一名/mq 男子/n 正在/d 方向盘/n 附近/f 捣鼓/v 着/uzhe 。/w 
“/w 难道/d 是/vshi 小偷/n ？/w ”/w 游/v 先生/n 冷静/a 下来/vf ，/w 假装/v 没/d 看见/v ，/w 偷偷/d 去/vf 叫/vi 保安/b 并/cc 报警/vn 。/w 
男子/n 叫/vi 傅某良/nr ，/w 是/vshi 泉州/ns 安溪/ns 人/n 。/w 他/rr 交代/v ，/w 当晚/t 发现/v 游/vn 先生/n 的/ude1 车/n ，/w 他/rr 想/v 偷走/v ，/w 一/m 拉/v 车门/n 居然/d 开/v 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 当时/t 感觉/n 这/rzv 运气/n 太/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 傅某良/nr 兴奋/a 不已/vi ，/w 爬/v 进去/vf 翻找/nz [贵重/a 物品/n]/nz ，/w 并/cc 往/p 汽车/n 电/n 门锁/n 插/v 自己/rr 的/ude1 摩托车/n 钥匙/n 。/w 一/m 扭/v ，/w 电/n 门锁/n 居然/d 也/d 开/v 了/ule 。/w 他/rr 更/d 激动/a 了/ule ，/w 还/d 想/v 用/p 这/rzv 把/pba 钥匙/n 启动/v 小车/n 。/w 可/v 折腾/vn 好/a 一阵/mq ，/w 小车/n 启动/v 不/d 了/ule ，/w 还/d 被/pbei 车主/n 游/v 先生/n 抓住/v 了/ule 。/w 后来一/t 检查/vn ，/w 游/v 先生/n 才/d 发现/v ，/w 自己/rr 一/m 疏忽/vn ，/w 错/v 按/p 解锁/gi 键/n ，/w 汽车/n 门/n 压根/nz 没/d 关上/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈青松/nr 通讯员/nnt 郑乐/nr 和/cc ）/w 
