“/w 摩天/nz ”/w 的/ude1 冲动/an 
在/p 建/v 摩天大楼/n 齐/a 聚/v 中国/ns ，/w 
中国/ns 能否/v 打破/v “/w [劳伦斯/nrf 魔咒/n]/nz ”/w ？/w 
●/w “/w 省会/n 高度/d ”/w 排行榜/n ：/w 最高/a [838/m 米/q]/mq ，/w 最低/a [290/m 米/q]/mq 
●/w 成本/n 考验/v 开发商/nnd ：/w 有/vyou 项目/n 涉嫌/v 利用/vn 摩天大楼/n [非法/b 集资/vi]/nz 
《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 记者/nnt 刘德炳/nr |/w 北京/ns 报道/v 
[四/m 天/qt]/mq 长/a 一层/mq —/w —/w 广州/ns 20年前/t 提出/v 的/ude1 [珠江/ns 新城/ns]/nz 双子塔/nz 中/f 的/ude1 东塔/nz ，/w 如今/t 正/d 以/p 这样/rzv 的/ude1 速度/n 日渐/d 挺拔/a 。/w [8/m 根/n]/mq [500/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 钢柱/nz ，/w 将/d 擎/v 起/vf 这/rzv 座/q 高/a 约/d [530/m 米/q]/mq 的/ude1 “/w 广州/ns 第一/m 高楼/n ”/w 。/w 
据/p [摩天/nz 城市/n]/nz 网/n 发布/v 的/ude1 2012年/t 《/w [摩天/nz 城市/n]/nz 报告/n 》/w 显示/v ，/w 若/c 采用/v [152/m 米/q]/mq 为/p 统计/v 基线/n 的/ude1 美国/nsf 标准/n ，/w 截至/v 2012年/t ，/w 美国/nsf 有/vyou [533/m 座/q]/mq 摩天大楼/n ，/w 中国/ns 则/d 有/vyou [470/m 座/q]/mq 摩天大楼/n 。/w 但/c 中国/ns 在/p 建/v 摩天大楼/n 还有/v [332/m 座/q]/mq ，/w 占/v 全球/n 在/p 建/v 的/ude1 摩天大楼/n 的/ude1 87%/m 。/w 预计/v 至/p 2022年/t ，/w 中国/ns 摩天大楼/n 总数/n 将/d 达/v [1318/m 座/q]/mq ，/w 是/vshi 美国/nsf [536/m 座/q]/mq 的/ude1 [2/m ./w 5/m 倍/q]/mq ，/w 其中/rz 80%/m 将/d 建/v 在/p 中小城市/n 。/w 
