据/p [中国/ns 华艺/nr 广播/vn 公司/nis]/ntc 华/b 广/a 网/n 报道/v ，/w 针对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 等/udeng 高层/n 官员/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 马英九/nr 近日/t 通过/p [社交/n 网站/n]/nz 脸/n 书/n (/w facebook/x )/w 表示/v “/w 身为/v 中华民族/n 一份/mq 子/ng ，/w 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 这种/r 不顾/v 邻国/n 历史/n 伤痛/n 的/ude1 行动/vn ，/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a 而已/y 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 马英九/nr 首/q 度/qv 正式/ad 针对/p 这/rzv 一/m 议题/n 发表/v 看法/n ，/w 和/cc 此前/t 大陆/ns 严厉/a 谴责/v 日本/ns 政要/n 到/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 拜/v “/w 鬼/n ”/w 行为/n 遥相呼应/vl ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz 联手/vd 发出/v 正义/n 之/uzhi 声/qv ，/w 共同/d 维护/v 中华民族/n 的/ude1 整体/n 利益/n 。/w 
马英九/nr 首次/m 表态/vi 反/vi 拜/v “/w 鬼/n ”/w 
发出/v 维护/vn [民族/n 利益/n]/nz 的/ude1 正义/n 之/uzhi 声/qv 
对于/p 安倍晋三/nrj 等/udeng 日本/ns 高层/n 官员/nnt 去年/t 12月26日/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 马英九/nr 表示/v “/w 我们/rr 身为/v 中华民族/n 的/ude1 一份/mq 子/ng ，/w 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 这种/r 不顾/v 邻国/n 历史/n 伤痛/n 的/ude1 行动/vn ，/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a 而已/y 。/w ”/w 
这/rzv 是/vshi 马英九/nr 首次/m 针对/p 这/rzv 一/m 议题/n 表态/vi ，/w 作为/p 中华民族/n 的/ude1 一员/mq ，/w 台湾/ns 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 倒行逆施/vl 有/vyou 了/ule 更为/d 明确/a 的/ude1 表态/vn ，/w 发出/v 了/ule 正义/n 的/ude1 声音/n 。/w 而/cc 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 台湾/ns 民众/n 也/d 多次/mq 明确/a 表态/vi 反对/v 日本/ns 政要/n 到/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 去/vf 拜/v “/w 鬼/n ”/w 。/w 
去年/t 8月15日/t 是/vshi [第二次/mq 世界大战/n]/nz [日本/ns 投降/v]/nz 68/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w 台湾/ns 民众/n 来到/v 台北/ns 的/ude1 “/w [日本/ns 交流/vn 协会/nis]/nt ”/w 表达/v 抗议/vn ，/w 抗议/v 内容/n 包括/v 反对/vn 日本/ns 政要/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 抗议/v [日本/ns 政府/nis]/nt 霸占/v 钓鱼岛/ns 、/w 要求/n 道歉/vi 赔偿/v 慰安妇/n 、/w 反对/v 日本/ns 兴建/v [核能/n 发电厂/nis]/nis 、/w 反对/v [美/b 日/b 安保/n 条约/n]/nz ，/w 以及/cc 美军/n 基地/nis 撤出/v 亚洲/ns 等/udeng 。/w 
