近日/t ，/w 正在/d 江苏/ns 、/w 天津/ns 、/w 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 北京/ns 五/m 卫视/n 热/a 播/v 的/ude1 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w (/w 观/vg 剧/n )/w 因/p 实力/n 对决/v 的/ude1 精彩/a 演绎/v 、/w 环环相扣/vl 的/ude1 故事/n 剧情/n 及/cc 精良/a 考究/a 的/ude1 画面/n 品质/n 深得/v 观众/n 一/m 追/v 再/d 追/v 地/ude2 不断/d 追/v 看/v 。/w 虽/c 是/vshi 年代/n 剧/n ，/w 但/c 从/p 现实/n 角度/n 看/v 该剧/r 仍/d 折射/vi 出/vf 许多/mq 商业/n 规则/n ，/w 剧中/n 白红标/nr 所/usuo 饰/v 老/a 乌/b 更/d 被/pbei 赞誉/vn 为/p “/w 最佳/z 合伙人/nnt ”/w 。/w 
最佳/z 合伙人/nnt 品质/n 一/m ：/w 赤诚/an 之/uzhi 心/n 默契/a 足/a 
剧中/n ，/w 白红标/nr 所/usuo 饰/v 老/a 乌/b 与/cc 何辅堂/nr 原本/d 都/d 是/vshi 替/p 旧社会/n 地主/nnd 打工/vi 的/ude1 长工/nnd ，/w 相同/a 的/ude1 阶级/n 属性/n 让/v 俩人/n 没有/v 任何/rz 距离感/n ，/w 加上/v 同样/d 重情/nz 重义/nz 、/w 有勇有谋/vl 的/ude1 俩人/n 一起/s 共事/vi 几次/mq 后/f ，/w 均/d 有/vyou “/w 英雄/n 见/v 英雄/n ”/w 的/ude1 兄弟/n 情节/n ；/w 相处/vi 时日/n 久/a 了/ule ，/w 何辅堂/nr 一个/mq 眼神/n 、/w 一个/mq 皱眉/vi ，/w 老/a 乌/b 就/d 知道/v 他/rr 在/p 想/v 什么/ry 、/w 要/v 做/v 什么/ry ，/w 默契/a ，/w 就/d 在/p 一颦一笑/n 间/f [逐渐/d 形成/v]/nz 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 现代/ntc 商业/n 社会/n 最佳/z 合伙人/nnt 的/ude1 重要/a 品质/n ，/w 只有/c 十足/z 的/ude1 默契/a ，/w 在/p 商业/n 谈判/vn 及/cc 合作/vn 中/f 才能/n 产生/v 共赢/n 甚至/d 多/a 赢/v 。/w 
最佳/z 合伙人/nnt 品质/n 二/m ：/w 目标/n 一致/a 同/p 进退/vi 
何辅堂/nr 一/m 心想/v 当/p 建筑师/nnt 改良/v 家乡/n 的/ude1 旧/a 格局/n ，/w 可/v 动荡/an 的/ude1 时局/n 造就/v 他/rr 成为/v [一代/n 枭雄/n]/nz 。/w 无论/c 建筑师/nnt 或/c 枭雄/n ，/w 内心/n 的/ude1 大善/nz 与/cc 道义/n ，/w 一直/d 存在/v 。/w 老/a 乌/b 同样/d 如此/rzv ，/w 即便/c 屈身/nr 风雷/n 镇/n 当/p 一个/mq 小小的/z 长工/nnd ，/w 在/p 面对/v [刘氏/nz 家族/n]/nz 的/ude1 恶势力/nz 时/ng ，/w 老/a 乌/b 同样/d 表示/v 自己/rr 的/ude1 不满/an 、/w 当/p 何辅堂/nr 为/p 正义/n 挺身而出/vl 时/ng ，/w 老/a 乌/b 毫不犹豫/dl 站/vi 在/p 了/ule 他/rr 身边/s 。/w 所谓/v “/w [英雄/n 所/usuo 见/v 略同/nz]/nz ”/w ，/w 同样/d 的/ude1 正义/n 之/uzhi 士/ng ，/w 目标/n 也/d 同样/d 一致/a 。/w 在/p [现代/ntc 社会/n]/nz ，/w 拥有/v 相同/a 的/ude1 目标/n 与/cc 价值观/n ，/w 也/d 是/vshi 商业/n [合作/vn 伙伴/n]/nz 不可多得/vl 的/ude1 品质/n ，/w 唯/d 此/rzs ，/w 俩人/n 合作/vn 方能/v 长久/a 。/w 
