一名/mq 护士/nnt 将/d 新生儿/n 推进/vi 病房/n 
昨日/t 傍晚/t 6时/t 许/v ，/w 福州/ns 福/n 飞/vi 南路/n 上/f ，/w 一辆/mq 牌号/n 为/p 闽/b AUG735/x 的/ude1 黑色/n 小车/n 被/pbei 堵/v 在/p 了/ule 路上/s ，/w 让/v 人/n 揪心/a 的/ude1 是/vshi 该车/r 上/f 载/v 着/uzhe 一位/mq 孕妇/n 临盆/v 在即/vi 。/w 为了/p 尽快/d 将/d 孕妇/n 送往/v 医院/nis ，/w [鼓楼区/ns 交巡警/nz 大队/nis]/nt 一位/mq 民警/nnt 用/p 警车/n 为/p 黑色/n 小车/n 开道/vi ，/w 及时/ad 将/d 孕妇/n 送进/vf 医院/nis 。/w 
据悉/v ，/w 这位/r 孕妇/n 名叫/v 吴小霞/nr （/w 音/n ）/w ，/w 据/p 吴小霞/nr 的/ude1 姑姑/n 林/ng 女士/n 介绍/v ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 4时/t 许/v ，/w 吴小霞/nr 感到/v 肚子/n 不/d 舒服/a ，/w 提出/v 到/v 医院/nis 检查/vn 。/w 由于/p 吴小霞/nr 怀孕/vi 后/f 一直/d 在/p [福建省/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 接受/v 检查/vn ，/w 因此/c 林/ng 女士/n 与/cc 一名/mq 邻居/n 包车/v 从/p 黄岐镇/ns 到/v 连江/ns 县城/n 。/w 
4点50分/t 许/v ，/w 闽/b AUG735/x 车主/n 王先生/nr 将/d 吴小霞/nr 一行/n 接/v 上/f 了/ule 车/n 。/w 上车/v 之后/f ，/w 吴小霞/nr 在/p 后座/n 不停/v 呻吟/vn ，/w “/w 痛/a ，/w 快/a 出来/vf 了/ule ！/w ”/w 王先生/nr 焦急/a 万分/d ，/w 一路/mq 往/p 福州/ns 方向/n 疾驰/vi 。/w 
