宋钟基/nr 入伍/vi 前/f FM/x 云集/v 
SJ/x 艺声/nz 
据/p SM/x 娱乐/vn 12日/t 通过/p 报道/v 资料/n 发布/v ，/w 艺声/nz 将/d 于/p 今年/t 5月6日/t 在/p 全/a 北/f 全州/ns 入伍/vi ，/w 经过/p 正规/a [军事/n 训练/vn]/nz 之后/f 正式/ad 入伍/vi 接受/v 23个月/t 的/ude1 兵役/n 。/w ”/w 而/cc SJ/x 团体/n 的/ude1 南美/ns 演出/vn 于/p 四月份/t 举行/v ，/w 艺声/nz 由于/p 自身/rr 原因/n 无法/v 参加/v 团体/n 活动/vn 。/w 像/v 艺声/nz 一样/uyy [应征/vi 入伍/vi]/nz 服役/vi 的/ude1 韩国/nsf 男星/n 有/vyou 很多/m ，/w 玄彬/nz 、/w 宋承宪/nr 、/w 李准基/nr 、/w 元彬/nz 、/w Rain/x 等/udeng 人/n 都/d 入伍/vi 服役/vi 。/w 明星/nnd 入伍/vi 之后/f 也/d 像/v 普通人/n 一样/uyy 生活/vn ，/w 艺声/nz 在/p 演艺圈/n 是/vshi 有名/a 的/ude1 艺能/nz 人/n ，/w 但是/c 进/vf 了/ule 部队/nis 之后/f 就/d 跟/p 所有/b 的/ude1 战友/n 一样/uyy ，/w 并/cc 无法/v 享受/vn 特殊/a 待遇/n 。/w 玄彬/nz 、/w 宋承宪/nr 、/w 李准基/nr 、/w 元彬/nz 、/w Rain/x 等/udeng 这些/rz 大腕/n 明星/nnd 们/k 在/p 部队/nis 是/vshi 怎样/ryv 生活/vn 的/ude1 呢/y ?/w 图片/n 为/p 证/n 。/w 
