福州/ns 万宝/nr 商圈/nz 附近/f ，/w 或/c 将/d 再/d 添/v [大型/b 购物/vn 中心/nis]/nz 。/w 昨日/t ，/w [福州市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 公开/ad 出让/v 福州/ns 城区/n [4/m 幅/q]/mq 国有/vn [建设/vn 用地/n 使用权/n]/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 两/m 地块/n 被/pbei 华润/nr 摘/v 得/ude3 ，/w 分别/d 是/vshi 工业/n 路/n 老/a 酒厂/nis 地块/n 和/cc 黎明/t [永辉/nz 超市/nis]/nt 周边/n 地块/n ，/w 或/c 将/d 兴建/v [华润/nr 万象城/nr]/nz 综合体/nz 和/cc 华润/nr 五彩城/nz 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 福州/ns 去年/t [第/m 十/m 次/qv]/mq 公开/ad 出让/v 7/m 地块/n 中/f 的/ude1 其中/rz [4/m 块/q]/mq ，/w 分别为/v 宗/vg 地/ude2 [2013/m -/w 51/m 号/q]/mq 、/w [52/m 号/q]/mq 、/w [53/m 号/q]/mq 、/w [54/m 号/q]/mq 地块/n ，/w 出让/v 总金额/nz 达/v [61/m ./w 86/m 亿元/q]/mq 。/w 
[51/m 号/q]/mq 地/ude2 工业/n 路/n 老/a 酒厂/nis 或/c 建/v [华润/nr 万象城/nr]/nz 
竞买人/nz ：/w [华润/nr 置/v 地/ude2 福州/ns 发展/vn 有限公司/nis]/nt 
出让/v 起始价/nz ：/w [29/m ./w 14/m 亿元/q]/mq ;/w 楼面价/nz [6989/m 元/q]/mq //w ㎡/w 
位置/n ：/w 位于/v 鼓楼区/ns ，/w 工业/n 路/n 东侧/f ，/w 福/n [三/m 路/n]/mq 北侧/f ，/w 新/a 西河/nz 南侧/f ，/w 洪山/nz 园/ng 周边/n 地块/n ，/w 面积/n [90815/m 平方米/q]/mq (/w [136/m ./w 22/m 亩/q]/mq )/w ，/w 用途/n 为/p 商服/nz (/w 商务/n 办公/vn 、/w 商业/n )/w 用地/n 、/w [住宅/n 用地/n]/nz 。/w 
业内人士/n 表示/v ，/w 万象城/nr 本身/rz 作为/p 华润/nr 旗下/d 的/ude1 [大型/b 购物/vn 中心/nis]/nz ，/w 老/a 酒厂/nis 地块/n 被/pbei 华润/nr 拿走/v 后/f ，/w [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 将/d 首次/m 在/p 福建/ns 引入/v 旗下/d 高端/nz 都市/n 综合体/nz 产品线/nz —/w —/w [华润/nr 万象城/nr]/nz 。/w 
根据/p 公告/n 要求/n ，/w 竞得/nz 人/n 应/v 在/p 本/rz 出让/v 地块/n 范围内/nz 提供/v [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [90000/m 平方米/q]/mq 的/ude1 办公/vn 用房/n ，/w 由/p [鼓楼区/ns 政府/nis]/nto 指定/v 单位/n 回购/v 作为/p 安置/v 用房/n ，/w 按/p [1/m ./w 1/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 结算/vn 。/w 
