记者/nnt 从/p 交行/nz 福建省/ns 分行/n 获悉/v ，/w 交行/nz 福建省/ns 分行/n 根据/p 福建/ns 地方/n 经济发展/v 特色/n 和/cc 分行/n 发展/v 实际/n ，/w 抓住/v 2013年/t 总行/n 与/cc [福建省/ns 政府/nis]/nto 签订/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 的/ude1 良好/a 契机/n ，/w 围绕/v 总行/n 行业/n 投向/v 指引/vn 和/cc 闽/b 省/n [信贷/n 政策/n]/nz 导向/n ，/w 遵循/v 稳中求进/vl 、/w 好/a 中/f 求/v 快/a 的/ude1 原则/n ，/w 自/p 加/v 压力/n 、/w 主动/ad 作为/p 、/w [优质/b 服务/vn]/nz ，/w 加大/v 对/p 省/n [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 支持/v 力度/n ，/w 拉动/v 项目/n 尽快/d 落地/vi ，/w 为/p 助推/vn 海/n 西/f 发展/v 贡献/n 了/ule 积极/ad 的/ude1 力量/n 。/w 截至/v 2013年12月末/t ，/w 该行/r 共/d 支持/v [8/m 个/q]/mq 省/n [重点/n 项目/n]/nz ，/w 总/b [授信/vn 额度/n]/nz [53/m ./w 78/m 亿元/q]/mq ，/w [授信/vn 余额/n]/nz 为/p 7.2亿/m ，/w 无/v [表/n 外/f 业务/n]/nz 。/w 
据/p 交行/nz 福建省/ns 分行/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该行/r 在/p 政策/n 上/f 加大/v 对/p [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 的/ude1 支持/vn ，/w 鼓励/v 全/a 辖/v 各/rz [经营/vn 单位/n]/nz 积极/ad 营销/vn [重点/n 项目/n]/nz 。/w 行业/n [信贷/n 政策/n]/nz 新增/v 了/ule 城镇化/vn 与/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 、/w [海洋/n 经济/n]/nz 与/cc [海洋/n 工程/n]/nz ，/w 具体/a 包括/v [城镇化/vn 进程/n]/nz 加速/vi 推进/vi 过程/n 中/f 的/ude1 基础设施/gi 完善/v 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 和/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz （/w 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 机场/nis 、/w 港口/n 、/w 轨/ng 交/v 、/w 电网/n 等/udeng ）/w ，/w 对于/p 福建/ns 区域内/nz 加大/v 支持/vn [临港/nz 经济/n]/nz ，/w 包括/v [临港/nz 石化/n 基地/nis]/nt 、/w [装备/n 制造业/n]/nz 基地/nis 、/w [能源/n 基地/nis]/nt 、/w [海洋/n 工程/n]/nz [装备/n 制造业/n]/nz ，/w 提升/v 行业/n 市场/n 占/v 比/p ，/w 适度/a 支持/v [产业/n 集群/nz]/nz 相对/d 具备/v [竞争/vn 优势/n]/nz 的/ude1 [纺织/n 服装/n]/nz 及/cc 上游/f 化纤/n 产业/n 。/w 
此外/c 交行/nz 福建省/ns 分行/n 继续/v 加大/v 信贷/n [结构/n 调整/vn]/nz 力度/n 。/w 该行/r 对/p 列入/v 总行/n 鼓励类/n 投向/v 行业/n 的/ude1 港口/n 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 等/udeng 行业/n 继续/v 加快/vn 投放/v 节奏/n ，/w 不断/d 提升/v 行业/n 贷款/n 占/v 比/p ；/w 对/p 列入/v 省/n [重点/n 项目/n]/nz 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 集中/v 优势/n 资源/n 加快/v [项目/n 贷款/n]/nz 投放/v ，/w 为/p [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 正常/a 进行/vn 做/v 贡献/n 。/w 今年/t 该行/r 给予/vn 沈海/nr 复线/n 高速公路/n 宁德/ns 柘荣/ns 至/p 福安/ns 段/q 给予/vn [授信/vn 额度/n]/nz [15/m 亿元/q]/mq ，/w 福州/ns 沈海/nr 复线/n 宁德/ns （/w 漳湾/nz ）/w 至/p 福州/ns 连江/ns （/w 浦口/ns ）/w 福州/ns 段/q 项目/n [8/m 个/q]/mq 亿/m 的/ude1 [授信/vn 额度/n]/nz ，/w [古/tg 武/ag 高速公路/n]/nz 项目/n [3/m 个/q]/mq 亿/m [授信/vn 额度/n]/nz ，/w 福州/ns 至/p 平潭/ns 铁路/n [3/m 个/q]/mq 亿/m [授信/vn 额度/n]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 进一步/d 了解到/v ，/w 交行/nz 福建省/ns 分行/n 在/p 制度/n 上/f 对/p [重点/n 项目/n]/nz 授信/vn 申报/vn 审批/vn 采取/v “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 落实/v 到/v 具体/a 行动/vn ，/w 提前/vd 指导/vn 、/w 靠/v 前/f 指导/vn 。/w 该行/r 加强/v 对/p 在/p 建/v 、/w 拟建/v [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 的/ude1 营销/vn 工作/vn ，/w 加强/v 跟进/vn ，/w 做好/v 项目/n 储备/vn ，/w 为/p 2014年/t 服务/v 省/n [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 打好/v 基础/n 。/w （/w 通讯员/nnt 傅丽萍/nr ）/w 
