成都/ns 万象城/nr 实景/n 图/n 资料/n 图/n 
早/a 在/p 2010年/t ，/w 业内/n 就/d 盛传/v [华润/nr 万象城/nr]/nz 选址/vi [福建/ns 老酒/n]/nz 厂/n 地块/n ，/w 昨日/t ，/w [华润/nr 集团/nis]/ntc 拿下/v 洪山/nz 园/ng 地块/n ，/w 终于/d 将/d 传闻/n 坐实/nz 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 宗/vg 地/ude2 2013-51/m 、/w 52/m 、/w 53/m 、/w [54/m 号/q]/mq 地块/n 在/p [福州市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt [三/m 层/qv]/mq [交易/vn 大厅/n]/nz 成功/a 出让/v ，/w 总/b 出让/v 面积/n 为/p [343/m ./w 13/m 亩/q]/mq ,/w 总/b [成交/v 金额/n]/nz 为/p [61/m ./w 86/m 亿元/q]/mq 。/w [华润/nr 集团/nis]/ntc 豪/ag 掷/v 近/a [40/m 亿元/q]/mq 拿下/v 宗/vg 地/ude2 [2013/m -/w 51/m 号/q]/mq 洪山/nz 园/ng 周边/n 地块/n 以及/cc 宗/vg 地/ude2 [2013/m -/w 53/m 号/q]/mq 黎明/t 永辉/nz 周边/n 地块/n ，/w 业内/n 传/v 这/rzv [两/q 幅/q]/mq 地块/n 将/d 建设/v [华润/nr 万象城/nr]/nz 及/cc 华润/nr 五彩城/nz [两/q 大/a]/mq 标杆/n 项目/n 。/w 
