日前/t ，/w [东山/ns 县委/nis 文明办/nis]/nt 组织/n 农/ng 信/n 社/n 、/w 供电公司/nis 、/w 农行/nis 等/udeng “/w [文明/n 单位/n]/nz ”/w 来到/v 陈城镇/nz 湖塘村/ns 开展/v 送温暖/nz 活动/vn ，/w 共/d 向/p 该村/r 老人/n 、/w 五保户/n 、/w 低保户/nz 赠送/v 大米/nf 、/w 食用油/n 、/w 春联/n 等/udeng 200多份/m ，/w 价值/n [2/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 图/n 为/p 该村/r 老人/n 领取/v [新年/t 礼物/n]/nz 。/w 朱少文/nr 刘建龙/nr 摄/vg 
近日/t ，/w [平和县/ns 山格镇/ns 计生办/nis]/nt 、/w 计生/n [协会/nis 组织/n]/nt 志愿者/nnt 深入/ad [12/m 户/q]/mq 计生/n 困难户/n 家中/s ，/w 进行/vn 寒冬/n 慰问/v ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 棉被/n 、/w 大米/nf 、/w 食用油/n 和/cc 慰问金/n ，/w 共计/v [12000/m 元/q]/mq 。/w 图/n 为/p 志愿者/nnt 深入/ad 铜中村/ns ，/w 到/v 丈夫/n 2011年/t 出/vf 车祸/n 瘫痪/vi 至今/d 的/ude1 计生/n [二/m 女/b]/mq 户/q 林春玲/nr 家中/s 慰问/v 。/w 罗梓盈/nr 陈建华/nr 摄/vg 
“/w 大爷/n ，/w 我们/rr 又/d 来/vf 了/ule ，/w 给/p 您/rr 量/n 量/n 血压/n 做/v 个/q B/x 超/v ，/w 还给/v 您/rr [1/m 个/q]/mq 联系卡/n ，/w 上面/f 有/vyou 我们/rr 的/ude1 电话/n ，/w 您/rr 以后/f 有/vyou 什么/ry 需要/v ，/w 可以/v 随时/d 拨打/v ！/w ”/w 1月13日/t 早上/t ，/w [南靖/ns 高新区/nz 计生办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 高新区/nz 院前村/ns [71/m 岁/qt]/mq 徐/ag 大爷/n 家中/s 看望/v 。/w 徐/ag 大爷/n 的/ude1 孩子/n 在/p 外地/s 工作/vn ，/w 只/d 在/p 逢年过节/bl 的/ude1 时候/n 才/d 回来/v ，/w 而/cc 近/a [一/d 两年/mq]/mq 他/rr 老伴/n 卧病/vi 在/p 床/n ，/w 行动/vn 不便/an ，/w 没有/v 子女/n 在/p 身边/s 照顾/v 陪同/vn ，/w 生活/vn 时常/d 遇到/v 困难/an 。/w 严寒/an 时节/n ，/w 他们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 健康/a 成/v 了/ule 当地/s 政府部门/n 的/ude1 牵挂/vn 。/w 
在/p 农村/n ，/w 像/v 徐/ag 大爷/n 这样/rzv 存在/v 生活/vn 困难/an 的/ude1 [空巢/nz 老人/n]/nz 不/d 在/p 少数/m 。/w 为了/p 让/v [空巢/nz 老人/n]/nz 安享晚年/vl ，/w 高新区/nz 拨出/vf [15/m 万元/q]/mq 经费/n 用于/v [空巢/nz 老人/n]/nz 养老/vn 工作/vn ，/w 出台/vi 《/w 关于/p 做好/v [空巢/nz 老人/n]/nz 养老/vn 工作/vn 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 》/w 等/udeng 文件/n ，/w 着力/vd 打造/v 服务/vn [空巢/nz 家庭/n]/nz 的/ude1 [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 体系/n 。/w 由/p 该区/r 计生办/nis 牵头/vi ，/w 对/p [60/m 岁/qt]/mq 以上/f [空巢/nz 老人/n]/nz 、/w 特殊/a 困难/an 计生/n 家庭/n 老人/n 进行/vn [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 列出/v 其中/rz “/w 失/v 独/d ”/w 、/w 高龄/n 、/w 独居/v 、/w 行动/vn 不便/an 的/ude1 老人/n 作为/p 重点/n 服务/v 人群/n ，/w 按/p 姓名/n 、/w 年龄/n 、/w 住址/n 等/udeng 信息/n ，/w 逐一/d 登记/vn 建档/vn ，/w 明确/a 服务/v 人群/n 。/w 并/cc 安排/v [工作/vn 人员/n]/nnt 上门/vi 照顾/v 服务/vn [空巢/nz 老人/n]/nz ，/w 建立/v “/w 三定/n ”/w 访/v 视/vg 服务/vn ，/w 即/v 定/v 人/n 、/w 定时/d 、/w 定点/n ，/w 从/p 健康/a 指导/vn 、/w 生活/vn 起居/n 、/w 帮扶/vn 联络/vn 、/w 心理/n 抚慰/v 等/udeng 方面/n 给予/vn 帮扶/vn 和/cc 救助/vn 。/w （/w 韩士奇/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
