据/p 国外/s 媒体/n 1月12日/t 报道/v ，/w [苹果/nf 公司/nis]/ntc [联合/vd 创始人/nnt]/nz 史蒂夫沃兹尼亚/nrf 日前/t 造访/v 了/ule 小米/n 公司/nis 位于/v 北京/ns 的/ude1 总部/nis ，/w 并/cc 宣称/v 自己/rr 也/d 拥有/v 一台/mq 小米/n 3/m 手机/n 。/w 
资料/n 图/n 
眼下/t ，/w 中国/ns 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 市场/n 中/f 本地/rzs 供应商/nnt 数量/n 过剩/vi ，/w 使得/vi 苹果/nf 、/w 三星/ntc 等/udeng 国际/n 巨头/n 也/d 不/d 敢/v 掉以轻心/vl 。/w 可是/c ，/w 中国/ns 本地/rzs 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 供应商/nnt 很少/ad 讲/v 自己/rr 的/ude1 产品/n 销出/nz 国门/n ，/w [西方/ns 世界/n]/nz 对/p 这个/rz 厂商/nnd 也/d 不/d 了解/v 。/w 但/c 其中/rz 有/vyou 一家/n 公司/nis 却/d 频频/d 吸引/v 西方/ns 媒体/n 的/ude1 注意/vn ，/w 这/rzv 就是/v 小米/n 公司/nis 。/w 
小米/n 常/d 被/pbei 称为/v 是/vshi “/w 中国/ns 的/ude1 苹果/nf ”/w ，/w 在/p 挖/v 来/vf 前/f 谷歌/ntc Android/x 副总裁/nnt 雨果巴拉/nrf 之后/f ，/w [正式/ad 开始/v]/nz 了/ule 海外/s 业务/n 扩张/vn 。/w 此次/rz 小米/n 公司/nis 能够/v 得到/v 沃兹尼亚/nrf 这样/rzv 的/ude1 在/p 全球/n 科技/n 领域/n 响当当/z 的/ude1 人物/n 的/ude1 青睐/vn ，/w 并/cc 使/v 其/rz 宣布/v 称为/v 小米/n 的/ude1 用户/n ，/w 着实/d 值得/v 骄傲/an 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 毛博艺/nr 审稿/vi ：/w 陈薇/nr )/w 
