热/a 播/v 剧/n 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 分/qt 集/q [剧情/n 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz (/w [40/m 集/q]/mq 全/a )/w 
[第/m 1/m 集/q]/mq 
苏蔓/nr 偶遇/v 梦/n 中/f 王子/ns 
苏蔓/nr 在/p 睡梦中/nz 梦/n 到/v 了/ule 宋翊/nr 在/p 打篮球/nz ，/w 当/p 他/rr 嘟/o 着/uzhe 嘴/n 快要/d 亲/ng 到/v 自己/rr 的/ude1 时候/n ，/w 麻辣烫/nf 打/v 来/vf 了/ule 电话/n ，/w 麻辣烫/nf 着急/a 的/ude1 告诉/v 她/rr ，/w 客户/n 早/a 到/v 了/ule 该/rz 怎么办/ryv ?/w 苏蔓/nr 让/v 她/rr 放心/v ，/w [二十/m 分钟/qt]/mq 内/f 她/rr 一定/b 赶到/v ，/w 让/v 她/rr 现在/t 点/qt 杯/ng 咖啡/nf 优雅/a 的/ude1 坐/v 到/v 窗户/n 那里/rzs 。/w 麻辣烫/nf 告诫/v 她/rr ，/w 如果/c [十五/m 分钟/qt]/mq 不到/v 的话/udh ，/w 客户/n 她/rr 就/d 不/d 谈/v 了/ule ，/w 直接/ad 砸/v 她们/rr 家/q 玻璃/n 去/vf 。/w 苏蔓/nr 假装/v 信号/n 不好/a 挂断/nz 了/ule 电话/n ，/w 之后/f 她/rr 抱怨/v ，/w 只差/nz 零点零/m 一秒/t 就/d 可以/v 亲/ng 到/v 苏翊/nr 了/ule ，/w 恨死/v 麻辣烫/nf 了/ule 。/w 
苏蔓/nr 和/cc 麻辣/z 烫手/nz 牵着/v 手/n 走/v 在/p 街/n 了/ule ，/w 麻辣烫/nf 高呼/v 苏蔓/nr 万岁/n ，/w 因为/c 事务所/nis 又/d [一/d 单/b]/mq 生意/n 成功/a 了/ule 。/w 苏蔓/nr 说/v 万岁/n 不敢当/vl ，/w 百岁/q 就/d 行/ng 了/ule ，/w 自己/rr 想/v 要/v 修身养性/vl ，/w 首要/b 一条/mq 就/d 得/ude3 离/v 她/rr 麻辣烫/nf 远点/nz 。/w 麻辣烫/nf 说/v 她/rr 可/v 没有/v 得罪/vn 苏蔓/nr ，/w 苏蔓/nr 说/v 早上/t 她/rr 打电话/vi 的/ude1 时候/n 刚好/d 梦/n 到/v 他/rr 了/ule ，/w 麻辣烫/nf 问/v 她/rr ，/w 又是/c 她/rr 那个/rz 爱恋/v 死/vn 恋/v 绝恋/nz 的/ude1 篮球/n 一号/mq ?/w 少/a 梦/n 一次/mq 也/d 不会/v 跑掉/nz 。/w 苏蔓/nr 说/v 这么/rz 多年/mq 他/rr 头/n 一次/mq 准备/v 亲吻/v 自己/rr ，/w 却/d 被/pbei 她/rr 的/ude1 绝命/nz 连环/b 电话/n 破坏/v 掉/v 。/w 麻辣烫/nf 让/v 她/rr 放眼/v 望/vn 一下/mq 周围/f 的/ude1 世界/n ，/w 有/vyou 多少/ry 有血有肉/al 的/ude1 雄性/b 生物/n ，/w 劝/v 她/rr 不要/d 再想/v 他/rr 了/ule 。/w 苏蔓/nr 则/d 说/v 麻辣烫/nf 是/vshi 感情/n 的/ude1 快餐/n 消费者/n ，/w 之后/f 她/rr 拿出/v [一/d 百/m 块钱/q]/mq ，/w 让/v 苏蔓/nr 也/d 拿/v [一/d 百/m 块/q]/mq ，/w 提议/v 以/p 半小时/mq 为/p 限/v ，/w 看/v 谁/ry 能/v 要/v 到/v 最多/ad 帅哥/n 的/ude1 电话/n 。/w 
苏蔓/nr 见/v 一/m 帅哥/n 走过/v 来/vf ，/w 故意/d 将/d 鞋子/n 卡/n 到/v 井盖/nz 里/f 。/w 男子/n 走过/v 来/vf 帮/v 她/rr 把/pba 鞋子/n 拽/v 出来/vf ，/w 不料/d 鞋跟/n 却/d 被/pbei 拽/v 掉/v 。/w 苏蔓/nr 伤心/a 说/v 这/rzv 双/q 鞋/n 是/vshi 她/rr 新买/nz 的/ude1 ，/w 心痛/vi 呀/y 。/w 男子/n 问/v 她/rr 想/v 怎么办/ryv ?/w 苏蔓/nr 说/v 鞋子/n 是/vshi 不会/v 让/v 他/rr 赔/v 的/ude1 ，/w 不如/v 这样/rzv ，/w 将/d 他/rr 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 留下/v ，/w 以后/f 出来/vf 聚聚/nz 。/w 男子/n 揭穿/v 了/ule 苏蔓/nr 的/ude1 骗局/n ，/w 提醒/v 她/rr 如果/c 以后/f 要/v 钓凯子/nz 的话/udh ，/w 麻烦/an 找/v 一个/mq 好/a 骗/v 一点/mq 笨/a 点/qt 的/ude1 男生/n 。/w 苏蔓/nr 生气/a 的/ude1 将/d 鞋子/n 扔/v 了/ule 过去/vf ，/w 警告/vn 别/d 让/v 自己/rr 再/d 遇到/v 他/rr 。/w 
陆励成/nr 在/p 公司/nis 准备/v 着/uzhe ，/w 这时/rzt 他/rr 站/vi 到/v [执行/v 董事/nnt]/nnt 的/ude1 办公/vn 室外/s 发呆/vi ，/w 林达/nrf 走过/v 来/vf 问/v 陆励成/nr ，/w [执行/v 董事/nnt]/nnt 的/ude1 位置/n 都/d 空/ng 了/ule 一年/mq ，/w 他/rr 要/v 不要/d 试试/v ?/w 陆励成/nr 则/d 说/v 不是/c 想/v 不想/v 坐/v 的/ude1 问题/n ，/w 而是/c 谁/ry 有/vyou 能力/n 坐/v 上/f 这个/rz 位置/n 。/w 宋翊/nr 站/vi 在/p 许/v 家/q 外/f 一直/d 等候/v 着/uzhe ，/w 管家/nnt 让/v 他/rr 离开/v ，/w 因为/c 许/v 总/b 就算/d 回来/v 也/d 不/d 会见/v 他/rr 的/ude1 。/w 正在/d 这时/rzt 许/v 总/b 的/ude1 车子/n 回来/v 了/ule ，/w 当/p 他/rr 看到/v 宋翊/nr 时/ng 命/n 司机/nnt 停车/vi 。/w 许/v 总/b 指责/v 宋诩/nr 还有/v 脸/n 来?宋/nr 翊/ng 说/v 他/rr 只是/d 想/v 看看/v 伯母/n 他们/rr ，/w 许/v 总/b 生气/a 的/ude1 打/v 了/ule 宋翊/nr 一巴掌/nz ，/w 指责/v 他/rr 六年前/t 害死/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 女儿/n ，/w 就算/d 他/rr 死/v [一/d 百回/nz]/mq 也/d 洗刷/v 不/d 了/ule 他/rr 的/ude1 罪名/n ，/w [这/rzv 一辈子/mq]/nz 都/d 不会/v 原谅/vn 他/rr 的/ude1 。/w 宋翊/nr 请求/v 许/v 总/b 的/ude1 原谅/vn ，/w 许/v 总/b 生气/a 的/ude1 让/v 他/rr 滚/vi 。/w 
吃饭/vi 的/ude1 时候/n 妈妈/n 告诉/v 苏蔓/nr ，/w 年龄/n 不/d 小/a 了/ule ，/w 让/v 她/rr 明天/t 去/vf 相亲/vi ，/w 对方/n 可是/c 个/q 海归/nz ，/w 苏蔓/nr 向/p 爸爸/n 求救/vi ，/w 爸爸/n 也/d 命/n 她/rr 明天/t 去/vf 相亲/vi 。/w 苏蔓/nr 打扮/v 得/ude3 非常/d 异类/n 坐/v 上/f 了/ule 出租车/n ，/w 司机/nnt 不停/v 的/ude1 向/p 后/f 张望/v 。/w 麻辣烫/nf 接到/v 了/ule 蔓蔓/nz 的/ude1 电话/n ，/w 苏蔓/nr 说/v 半个/mq 小时/n 一定会/nz 将/d 那个/rz 小子/n 打发/v 掉/v 。/w 
袁/nz 阿姨/n 一直/d 盯着/v 苏蔓/nr 看/v ，/w 说/v 她/rr 上学/vi 的/ude1 时候/n 可/v 不是/c 这个/rz 样子/n 。/w 苏蔓/nr 故意/d 装做/v 又/d 抽烟/vi 又/d 喝酒/vi 的/ude1 样子/n ，/w 当/p 宋翊/nr 出现/v 的/ude1 时候/n 苏蔓愣/nr 了/ule 。/w 宋翊/nr 伸出/v 手/n 跟/p 苏蔓/nr 打招呼/vi ，/w 苏蔓/nr 紧张/a 的/ude1 伸出/v 手/n 跟/p 他/rr 握手/vi 。/w 服务生/nnd 送来/v 了/ule 二锅头/nf ，/w 苏蔓/nr 解释/v ，/w 她/rr 平时/t 不/d 喝酒/vi 的/ude1 ，/w 袁/nz 阿姨/n 向/p 宋翊/nr 解释/v ，/w 宋翊/nr 则/d 说/v 年轻人/n 压力/n 大/a ，/w 喝点/nz 酒/nf 减轻/v 压力/n 。/w 袁/nz 阿姨/n 让/v 他们/rr 两个/mq 互/d 留/v 一下/mq 电话/n ，/w 苏蔓/nr 拿出/v 手机/n 看到/v 自己/rr 的/ude1 样子/n 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 借口/n 赶去/vf 卫生间/n 用水/n 洗掉/nz 脸上/s 的/ude1 妆/vg ，/w 因为/c 他/rr 等/udeng 了/ule 宋翊/nr 十年/mq 了/ule 。/w 
苏蔓/nr 出去/vf 的/ude1 时候/n 发现/v 宋翊/nr 已/d 结/v 结账/vn 了/ule ，/w 她/rr 本/rz 想/v 向/p 宋翊/nr 解释/v 的/ude1 时候/n 麻辣烫/nf 打/v 来/vf 了/ule 电话/n ，/w 谎称/v 她们/rr 家/q 的/ude1 水管/n 爆裂/vi ，/w 让/v 她/rr 赶紧/d 回来/v 。/w 麻辣烫/nf 跟/p 苏蔓/nr 一起/s 吃/v 串烧/nz ，/w 苏蔓/nr 后悔/v 不已/vi ，/w 因为/c 今天/t 的/ude1 相亲/vn 对象/n 可是/c 她/rr 暗恋/v 十年/mq 的/ude1 篮球/n 一号/mq ，/w 而/cc 她/rr 连/ulian 对方/n 的/ude1 电话/n 都/d 没有/v 要/v 到/v 。/w 麻辣烫/nf 则/d 说/v 这/rzv 说不定/vl 是/vshi 件/q 好事/n ，/w 与/cc 其/rz 让/v 篮球/n 一号/mq 记住/v 一个/mq 像/v [圣诞/t 火鸡/n]/nz 似/vg 的/ude1 相亲/vn 对象/n ，/w 不如/v 另/rz 觅/vg 他/rr 意/ng ，/w 让/v 他/rr 见到/v 一个/mq 柔情/n 似火/nz ，/w 动静/n 两/m 相宜/a 雅俗/n 共/d 欣赏/v 的/ude1 当代/t 新女性/nz 苏蔓/nr 。/w 
姐姐/n 给/p 宋翊/nr 打电话/vi ，/w 问起/v 今晚/t 的/ude1 相亲/vn 对象/n 如何/ryv ?/w 宋翊/nr 说/v 他/rr 不/d 感兴趣/a ，/w 同时/c 让/v 她/rr 谢谢/v 袁/nz 阿姨/n 的/ude1 好意/n ，/w 不过/c 希望/v 她/rr 以后/f 不要/d 再/d 介绍/v 相亲/vn 对象/n 了/ule ，/w 因为/c 他/rr 此次/rz 回国/vi 是/vshi 有/vyou 件/q 重要/a 的/ude1 事情/n 要/v 完成/vn 。/w 苏蔓/nr 动用/v 一切/rz 方法/n ，/w 让/v 大家/rr 帮忙/vi 寻找/v 宋翊/nr 。/w 苏蔓/nr 收到/v 了/ule 电邮/nz ，/w 得知/v 宋翊/nr 的/ude1 资料/n ，/w 兴奋/a 的/ude1 叫/vi 了/ule 起来/vf 。/w 
