人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 随着/p 福建/ns 允许/v 非/b 户籍/n 考生/n 2014年/t 起/vf 就地/d 高考/vn 政策/n 出台/vi ，/w “/w 福建/ns [流动/vn 人口/n]/nz 子女/n 就学/vn ”/w 的/ude1 压力/n 将/d 从/p 小学/nis 蔓延/vi 到/v 中学/nis 阶段/n ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 成为/v 2014年/t [福建/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 为民/v 办实事/nz 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz ，/w 也/d 引起/v 了/ule 社会/n 各阶层/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 
福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 致公党/nt [福建省/ns 委员会/nis]/nto 关注/v “/w [流动/vn 人口/n]/nz [子女/n 教育/vn]/nz ”/w ，/w 提出/v “/w 继续/v 扩大/vn 城市/n 教育/v 容量/n ”/w 等/udeng 对策/n 解决/v 每年/r 新增/v 5万/m [流动/vn 人口/n]/nz 子女/n 就学/vn 问题/n 。/w [福建省/ns 教育厅/nis]/nto 厅长/nnt 鞠维强/nr 近日/t 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 专访/vn ，/w 也/d 谈到/v “/w 要/v 加快/vn 城区/n 中小学/n 扩容/v 建设/vn ”/w ，/w “/w 力争/v 全省/n 新增/v [7/m 万/d 个/q]/mq 以上/f 学位/n ”/w ，/w 满足/v [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n 就学/vn 。/w 
福建/ns 是/vshi [流动/vn 人口/n]/nz [子女/n 教育/vn]/nz 净/a 流入/v 省份/n ，/w [流动/vn 人口/n]/nz 随/p 迁/v 子女/n 的/ude1 就学/vn 问题/n 不容忽视/vl 。/w 近年来/dl ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 将/d “/w 解决/v [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n 就学/vn ”/w 列入/v 为民/v 办实事/nz [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 致公党/nt 指出/v ，/w 2011年/t 以来/f ，/w 福建/ns 累计/vd 投入/v 近/a [13/m 亿元/q]/mq ，/w 新增/v 学位/n [13/m ./w 6/m 万/d 个/q]/mq 以上/f ，/w 缓解/v 随/p 迁/v 子女/n 就学/vn 问题/n 。/w 福建/ns [2011/m -/w 2012/m 学年/n]/mq ，/w 福建/ns 全省/n [义务教育/n 阶段/n]/nz 学校/nis 共/d 接收/v [67/m ./w 84/m 万名/q]/mq 随/p 迁/v 子女/n ，/w 在/p [公办/b 学校/nis]/nz 就读/vi 的/ude1 占/v 88.6%/m 。/w 在/p [流动/vn 人口/n]/nz 较/d 集中/v 的/ude1 泉州/ns 、/w 福州/ns 和/cc 厦门/ns ，/w 接受/v 随/p 迁/v 子女/n 在/p [公办/b 学校/nis]/nz 就读/vi 的/ude1 比例/n 分别为/v 97%/m 、/w 88%/m 和/cc 81%/m 。/w 
[流动/vn 人口/n]/nz 就学/vn ，/w 对/p 当地/s 的/ude1 [教育/vn 资源/n]/nz 提出/v 挑战/vn 。/w 2011年/t ，/w 晋江/ns 外省/n 户籍/n 的/ude1 小学生/nnd 比例/n 就/d 高达/v 56%/m ；/w 泉州/ns 某/rz 县/n ，/w 乡镇/n 只/d 剩下/v [5/m 所/usuo]/mq 完小/nis ，/w 90%/m 的/ude1 小学生/nnd 和/cc 95%/m 的/ude1 幼儿园/nis 学生/nnt 在/p 城关/ns 就学/vn 。/w 每年/r 新增/v [5/m 万/d 多/a]/mq [流动/vn 人口/n]/nz 子女/n 就学/vn ，/w 按/p 每/rz [1000/m 名/q]/mq [适龄/b 儿童/n]/nz 设立/v [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 的/ude1 标准/n 测算/v ，/w 每年/r 需/v [新建/v 小学/nis]/nts [50/m 所/usuo]/mq ；/w 按/p 每/rz 所/usuo 小学/nis 投入/v [3000/m 万元/q]/mq 测算/v ，/w 每年/r 需/v 投入/vn [15/m 亿元/q]/mq 。/w “/w 福州市/ns 仅/d 生/v 均/d 共用/b 经费/n 补助/vn 去年/t 就/d 支出/n 近/a [8700/m 万元/q]/mq ”/w 。/w 
致公党/nt 提出/v 对策/n 建议/n ，/w 继续/v 扩大/vn 城市/n 教育/v 容量/n ，/w 坚持/v 适度/a 超前/a 原则/n ，/w 重点/n 扩大/v [公办/b 学校/nis]/nz 容量/n ，/w 逐步/d 放宽/v 入学/vn 条件/n 。/w 还/d 提出/v 探索/vn 完善/v 财政性/n 教育/vn 投入/v 机制/n ，/w 加强/v [流动/vn 人口/n]/nz 综合管理/v 服务/vn ，/w 增强/v [教学/vn 管理/vn]/nz 的/ude1 针对性/n 和/cc 引导/v 扶持/vn [民办/b 学校/nis]/nz 规范/v 发展/vn 等/udeng 建议/n 。/w 
[福建/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 今年/t 已/d 将/d “/w 继续/v 解决/vn 随/p 迁/v 子女/n 入学/vi ”/w 列入/v 为民/v 办实事/nz 项目/n 。/w [福建省/ns 教育厅/nis]/nto 厅长/nnt 鞠维强/nr 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 专访/v 时/ng ，/w 就/d “/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 义务/n [教育/vn 资源/n 均衡/a]/nz 配置/vn ”/w 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz ，/w 谈到/v “/w 要/v 加快/vn 城区/n 中小学/n 扩容/v 建设/vn ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 将/d 督促/v 指导/vn 各地/rzs 统筹/vd 使用/v 省级/b 以上/f 补助/v 资金/n ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 重点/n 加强/v 城区/n 和/cc [城乡/n 结合部/n]/nz 的/ude1 中小学/n 规划/n 布点/vn 建设/vn ，/w 力争/v 全省/n 新增/v [7/m 万/d 个/q]/mq 以上/f 学位/n ，/w 满足/v [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n 就学/vn ，/w 以及/cc 缓解/v [超/v 大班额/nz]/nz 问题/n 。/w ”/w 
