近日/t ，/w [漳州市/ns 纪委/nnt]/nt 向/p 漳州市/ns 各地/rzs 纪检/n 部门/n 转发/v 省纪委/n 《/w 转发/v 中纪委/nt 关于/p 严禁/v 元旦/t [春节/t 期间/f]/nz 公款/n 购买/v 赠送/vn [烟花/n 爆竹/n]/nz 等/udeng 年/qt 货/n 节/q 礼/n 的/ude1 通知/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 随后/d 漳州/ns 各地/rzs 对此/d 进行/vn 重申/v 和/cc 强调/v ，/w 要求/n 严格/ad 贯彻/v 落实/vn 廉洁自律/bl 各项/r 规定/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 沈华铃/nr ）/w 
