资料/n 图/n ：/w [中国/ns 解放军/nnd]/nt 狙击手/nnd 。/w 
[3/m 米/q]/mq …/w …/w [2/m 米/q]/mq …/w …/w 眼看/v 一/m 心想/v 把/pba 自己/rr “/w 揪/v 出来/vf ”/w 的/ude1 助理/nnt 考官/nnt 越来越/d 近/a ，/w 某/rz 机/ng 步/qv 旅/vg 上士/nnt 杨磊/nr 心/n 提到/v 了/ule 嗓子眼/n ，/w 任凭/v 蚂蚁/n 、/w 毒蚊/nz 浑身/n 乱窜/nz 、/w 乱咬/nz ，/w 他/rr 纹丝不动/vl 。/w 
助理/nnt 考官/nnt 仔细/ad 打量/v 这/rzv 片/q 丛林/n ，/w 就/d 在/p [眼皮/n 底下/f]/nz 的/ude1 杨磊/nr 甚至/d 能/v 清晰/a 看到/v 他/rr 的/ude1 眼神/n 、/w 听到/v 他/rr 的/ude1 呼吸/vn 。/w 观察/v 良久/m ，/w 直到/v 确信/v 没/d 人/n ，/w 助理/nnt 考官/nnt 这/rzv 才/d 转身/vi 离去/vi 。/w 此刻/r ，/w 满身/n 枝叶/n 、/w 满脸/d 油彩/n 的/ude1 杨磊/nr 悬着/nz 的/ude1 心/n 终于/d 落地/vi 。/w 
初夏/t 的/ude1 东南/f 某/rz 山岳/n 丛林/n ，/w 晨雾/n 缭绕/vi ，/w [杀机/n 四伏/nz]/nz 。/w 全军/n 山岳/n 丛林/n 地/ude2 [狙击/v 作战/vi]/nz 骨干/n 集训/vi 比武/vn 正/d 激烈/a 进行/vn 。/w 刚才/t 杨磊/nr 绘制/v 射击/vn 要/v 图/n ，/w 不曾/d 想/v ，/w 手中/s 的/ude1 白纸/n 在/p 阳光/n 照耀/v 下/f 发出/v 微弱/a 闪光/n ，/w 这/rzv 一/m 异常/a ，/w 立即/d 被/pbei 考核/v 组/n 的/ude1 [高倍/nz 望远镜/n]/nz 逮/v 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 很快/d ，/w 助理/nnt 考官/nnt 按图索骥/vl 展开/v 搜索/vn ，/w 靠/v 着/uzhe 精心/ad 伪装/v 和/cc 超强/d 定力/nz ，/w 杨磊/nr 这/rzv 才/d 逃过/v “/w 一劫/nz ”/w 。/w 
想当初/vl ，/w 步兵/nnd 出身/v 的/ude1 杨磊/nr 立志/v 成为/v 狙击手/nnd 。/w 为/p 克服/v 自己/rr 习惯性/n 耸肩/v 的/ude1 毛病/n ，/w 他/rr 准备/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 弹壳/n ，/w 训练/v 时/ng 分别/d 放在/v 枪口/n 、/w 头顶/n 、/w 肩头/n 和/cc 腰/n 上/f ，/w 一/m 练就/v 是/vshi 半天/mq 。/w 
如今/t ，/w 在/p 山岳/n 丛林/n ，/w 即使/c 近在咫尺/vl ，/w 全身/n 伪装/v 、/w 纹丝不动/vl 的/ude1 杨磊/nr 犹如/v “/w [人间/n 蒸发/vi]/nz ”/w ，/w 他/rr 看得/v 到/v 你/rr ，/w 你/rr 却/d 很难/d 发现/v 他/rr 。/w 
突然/ad ，/w [800/m 米/q]/mq 距离/n 处/n 竖起/v 一块/s 靶子/n ，/w [远远/d 望去/v]/nz ，/w 不如/v 半个/mq 指甲盖/n 大/a 。/w “/w 砰/o !/w ”/w 枪响靶落/vl 。/w 
更/d 令人/v 叫绝/vi 的/ude1 是/vshi ，/w [200/m 米/q]/mq 距离/n 上/f “/w 蹦/v 出/vf ”/w 一人/mq 头/n 靶/q ，/w 杨磊/nr 连发/v [3/m 枪/n]/mq ，/w 子弹/n 悉数/d 命中/v 眉心/n 。/w 最终/d ，/w 杨磊/nr [16/m 发/v]/mq 子弹/n 全部/m 命中/v ，/w 以/p 总分/n 951.5分/t 的/ude1 成绩/n 夺得/v 第一/m 。/w 
当/p 得知/v 站/vi 在/p 领奖台/n 上/f 的/ude1 杨磊/nr 原本/d 是/vshi 步兵/nnd ，/w 整天/d 摸/v 的/ude1 是/vshi 步枪/n ，/w 台下/s 众/ag 狙击/v 高手/n 爆出/v 热烈/a 掌声/n ：/w 杨磊/nr ，/w 好样/a 的/ude1 !/w 
