1月13日/t ，/w 我市/r 召开/v 发展/vn [林/ng 下/f 经济/n]/nz 工作/vn 现场会/n 暨/cc 深化/v 林权/nr 制度/n 改革/vn 会/v ，/w 贯彻/v 落实/vn 全省/n 相关/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 研究/vn 部署/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 工作/vn 。/w 副市长/nnt 黄浦江/ns [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 加强/vn 领导/n ，/w [形成/v 合力/n]/nz ，/w 全面/ad 推进/vi [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn 。/w 要/v 调整/vn 优化/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 扩大/v [生产/vn 经营/vn]/nz 规模/n ，/w 提高/v [生产/vn 水平/n]/nz ；/w 要/v 加大/v [资金/n 投入/v]/nz 和/cc [技术/n 支持/v]/nz ，/w 强化/v 农民/nnt 技术/n 骨干/n 培训/vn 指导/vn ，/w 不断/d 提高/v [科技/n 含量/n]/nz ；/w 要/v 科学/n 规划/n ，/w 合理/a 布局/n ，/w 严格/ad 监管/vn ，/w 避免/v 过度/d 开发/vn ；/w 要/v 因地制宜/vl ，/w 突出/a 特色/n ，/w [打造/v 品牌/n]/nz ，/w 确保/v 产业/n 发展/vn 与/cc [生态/n 建设/vn]/nz 良性/b 互动/vn ；/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 政策/n 导向/n 作用/n ，/w 拓展/v 林业/n [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 完善/v [森林/n 分类/vn 经营/vn]/nz ，/w 保持/v 林权/nr 管理/v 队伍/n 稳定/an ；/w 要/v 加快/vn 林权/nr 发证/v 步伐/n ，/w 建立/v 规范/vn 有序/a 的/ude1 [林权/nr 流转/vn]/nz 市场/n ；/w 要/v 完善/vn 规章制度/n ，/w 增强/v 服务/vn [人员/n 素质/n]/nz ，/w 提高/v [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
与/cc 会/v 人员/n 还/d 参观/v 了/ule [福建/ns 扬/vg 基/ng 生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 漳浦/ns 大/a 南/b 坂/n [铁皮/n 石斛/nz]/nz 仿野生/nz 栽培/vn 示范/vn 基地/nis 。/w （/w 记者/nnt 苏奕斌/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
