据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 新北市/ns 长/a 计划/n 提名/v 前台/n 当局/n “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 游锡堃/nr ，/w 但/c 游锡堃/nr 民调/nz 始终/d 在/p 低档/b 徘徊/vi ，/w 已/d 让/v 支持者/n 和/cc 市议员/nnt 呼吁/v 民进党/nz 内/f “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 要/v 站/vi 出来/vf 承担/v 。/w 虽然/c 上周/t 前/f “/w 立委/j ”/w 郭正亮/nr 出面/vi 力/n 拱/v 党主席/nnt 苏贞昌/nr 回锅/v 参选/vn 新北市/ns 长/a ，/w 但/c 据/p 了解/v ，/w 蔡英文/nr 阵营/n 有人/r 私下/d 和/cc 市议员/nnt 一同/d 出面/vi 委托/v 民调/nz ，/w 不只/c 将/d 苏/b 纳入/v 候选人/nnt ，/w 连/ulian 蔡/nz 也/d 名列/v 其中/rz ，/w 且/c 最后/f 结果/n ，/w 蔡英文/nr 不仅/c 大胜/v 侯友宜/nr ，/w 也/d 小幅/b 领先/vi 现任/v 新北市/ns 长/a 朱立伦/nr 。/w 
游锡堃/nr 民调/nz 低/a 民进党/nz 内/f 呼吁/v “/w 换人/vi ”/w 
游锡堃/nr 去年/t 在/p 民进党/nz 内/f 民调/nz 中/f 胜出/v ，/w 预定/vn 下周/t 由/p 民进党/nz 中/f 执/v 会/v 确认/vn 提名/v 新北市/ns 长/a 。/w 只是/d ，/w 一个/mq 多/a 月/n 来/vf ，/w 游锡堃/nr 虽/c 在/p 新北市/ns 勤/a 跑/v 基层/n ，/w 但是/c 曝光/vi 度/qv 、/w 支持/v 度/qv 都/d 未见/nz 起色/n ，/w 不只/c 和/cc 朱立伦/nr 差/a 十万八千里/nz ，/w 连/ulian 代/q 打的/v 侯友宜/nr 也/d 输/v 惨惨/nz ，/w 不/d 只是/d 市议员/nnt ，/w 党内/s 呼吁/v 换人/vi 的/ude1 声音/n 也/d 愈来愈/d 大/a 。/w 事实上/bl ，/w 过去/vf 民进党/nz 也/d 不是/c 没有/v 提名/vn 后/f 再/d 换人/vi 的/ude1 前例/n ，/w 在/p 胜/v 选/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 没有/v 什么事/nz 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 。/w 
机密/n 民调/nz ：/w 蔡英文/nr 支持/v 度/qv 胜过/v 朱立伦/nr 
上周/t 民进党/nz 资深/b 市议员/nnt 吕子昌/nr 、/w 陈永福/nr 公布/v 一份/mq 民调/nz 数据/n ，/w 虽/c 是/vshi 唱衰/nz 将/d 获得/v 提名/vn 的/ude1 前台/n “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 游锡堃/nr ，/w 却/d 还有/v 另一半/mq 的/ude1 关键/n 内容/n “/w 未/d 曝光/vi ”/w 。/w 知情者/n 透露/v ，/w 隐藏/v 版/n 的/ude1 民调/nz 中/f 显示/v ，/w 若/c 蔡英文/nr 再次/d 代表/nnt 民进党/nz 参选/v 新北市/ns 长/a ，/w 民调/nz 支持/v 度/qv 胜过/v 朱立伦/nr ，/w 虽然/c 幅度/n 不大/d ，/w 但/c 这/rzv 也/d 代表/nnt 蔡/nz 是/vshi 党内/s 最/d 有/vyou 机会/n 打败/v 朱/ag 的/ude1 人选/n ；/w 至于/p 苏贞昌/nr 虽/c 落后/a 朱立伦/nr ，/w 但/c 也/d 有/vyou 机会/n 一/m 拼/v 。/w 若/c 因为/c 朱立伦/nr 要/v 抢攻/vn 2016/m ，/w 放弃/v 连任/vn ，/w 改派/nz 副手/nnt 侯友宜/nr 代/q 打/v ，/w 不管/c 是/vshi 苏/b 或/c 蔡/nz ，/w 支持/v 度/qv 都/d 遥遥领先/vl 侯/ng 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 民进党/nz 不是/c 没有/v 机会/n 拿下/v 新北市/ns ，/w 除/p 视/vg 国民党/n 的/ude1 人选/n 是/vshi 谁/ry ，/w 也/d 要/v 看/v 蔡英文/nr 或/c 苏贞昌/nr 愿/v 不/d 愿意/v 站/vi 出来/vf 。/w ”/w 
