2012年9月/t ，/w 我市/r 环境/n 综合/vn 整治/vn 900/m 天大/a 会战/vn 打响/v ，/w 鼓楼区/ns [鼓/v 东街道/ns]/nz [庆城/ns 社区/n]/ns 被/pbei 列为/v 全市/n [社区/n 景观/n]/nz 改造/vn 绿化/v [样板/n 工程/n]/nz ，/w 工程/n 已/d 于/p 13日/t 完工/vi 。/w 
13日/t ，/w 记者/nnt 来到/v [庆城/ns 社区/n]/ns ，/w 看到/v 改造/vn 后/f 的/ude1 [8/m 幢/q]/mq 建筑/n 的/ude1 墙面/nz 、/w 裙房/nz 、/w 住户/n 阳台/n 、/w 飘窗/nz 、/w 空调/n 架/qv 以及/cc 楼梯间/nz 都/d 进行/vn 了/ule 绿化/vn 。/w [8/m 幢/q]/mq 楼/n 体/ng 种/q 上/f 了/ule 炮仗花/nz 、/w 三角梅/nz 和/cc 使君子/n ，/w 部分/n 楼/n 体/ng 的/ude1 三角梅/nz 已/d 迫不及待/dl 地/ude2 绽放/v 笑容/n ，/w 使君子/n 和/cc 炮仗花/nz 春节/t 后/f 也/d 将/d 陆续/d 开放/v 。/w 虽然/c 还/d 在/p 陆续/d 拆除/v 脚手架/n (/w 春节/t 前/f 可/v 全部/m 落架/nz )/w ，/w 但/c 红花/n 绿叶/n 已/d 透过/v 脚手架/n 露出/v 一派/b 生机/n 。/w 
[庆城/ns 社区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 何窦灵/nr 介绍/v ，/w 为了/p 达到/v 长/a 年/qt 绿化/v 景观/n 效果/n ，/w 在/p 景观/n 改造/vn 中/f ，/w 他们/rr 运用/v 多/a 品类/n 混种/nz 的/ude1 配/v 植/v 模式/n ，/w 按照/p 常绿植物/nz 50%/m 、/w [落叶/n 植物/n]/nz 30%/m 和/cc 开花/vi 植物/n 20%/m 的/ude1 比例/n 交替/d 植/v 绿/a ，/w 实现/v 一年四季/al 有/vyou 不同/a 的/ude1 立/v 面/nf 景观/n 效果/n 。/w 而/cc 立体/b [垂直/vd 绿化/vn]/nz 如何/ryv [长期/d 有效/a]/nz 养/v 管?何/nr 窦灵/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 楼/n 体/ng 阳台/n 部分/n 由/p 居民/n 负责/v 养/v 管/v ，/w 公共/b 部分/n 实行/v 自动化/vn 微滴灌/nz 。/w ”/w 
位于/v 五四路/ns 西侧/f 的/ude1 [庆城/ns 社区/n]/ns ，/w 总面积/n [0/m ./w 29/m 平方公里/q]/mq ，/w 居民/n [4189/m 户/q]/mq ，/w 人口/n [8228/m 人/n]/mq ，/w 不少/m 房屋/n 建于/v 上世纪/nz 90年代/t ，/w 老旧/nz 、/w 凌乱/a 现象/n 较为/d 突出/a ，/w 楼/n 体/ng 立/v 面/nf 景观/n 陈旧/a ，/w [基础/n 配套/vn 设施/n]/nz 落后/a ，/w 乱/d 搭/v 乱/d 盖/v 现象/n 严重/a 。/w 
