人/n 与/cc 人/n 交往/vn ，/w 讲/v 笑话/n 、/w 开玩笑/vi 可以/v 展现/vn 说话/vi 一方/mq 的/ude1 学识/n 与/cc 幽默感/n ，/w 也/d 可以/v 增强/vn 彼此/rr 的/ude1 亲近感/n ，/w 但是/c 如果/c 是/vshi 冷笑话/nz 呢/y ？/w 在/p 台湾/ns 政坛/n ，/w 就/d 有/vyou 一位/mq 爱/v 讲/v 冷笑话/nz 的/ude1 “/w 高手/n ”/w 。/w 俗话说/vl ，/w 高/a 处/n 不/d 胜/v 寒/ag ，/w 位居/v 高位/n 的/ude1 马英九/nr ，/w 平/v 日/b 忙于/v 政务/n ，/w 与/cc 民/ng 亲近/v 时/ng ，/w 当然/d 要/v 同/p 乐同乐/nr 了/ule ，/w 只是/d 他/rr 的/ude1 冷笑话/nz 有时/d 实在/d 太雷/nz 了/ule 。/w 这/rzv 不/d ，/w 最近/t 马氏/nz 冷笑话/nz 又/d 来/vf 了/ule …/w …/w 
春联/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq 字/n 不是/c 我/rr 写/v 的/ude1 
要/v 过年/vn 了/ule ，/w 发红包/nz 、/w 送/v 春联/n 是/vshi 必不可少/vl 的/ude1 。/w 12日/t ，/w 马英九/nr 前往/v [台北/ns 阳明/nz 教养院/nz]/nt （/w 服务/v [身心/n 障碍/n]/nz 者/k ）/w 发/v 春联/n 和/cc 送/v 红包/n 。/w 当/p 院长/nnt 孙丽珠/nr 告诉/v 院/n 生/v 春联/n 上/f 的/ude1 字/n 都/d 是/vshi 马英九/nr 亲自/d 写/v 的/ude1 时候/n ，/w 马/n 却说/v ：/w “/w 有/vyou [3/m 个/q]/mq 字/n 不是/c 我/rr 写/v 的/ude1 。/w ”/w 看到/v 大家/rr [一/d 脸/n]/mq 狐疑/nz 的/ude1 样子/n ，/w 马英九/nr 这/rzv 才/d 解释/v 说/v ：/w “/w 吴敦义/nr 。/w ”/w 因为/c “/w 总统府/n ”/w 春联/n 落款/n 为/p 马英九/nr 、/w 吴敦义/nr 两人/mq ，/w 话音/n 落地/vi ，/w 引来/v 现场/s 哄堂大笑/vl 。/w 
小心/a 喉咙/n 会/v 晒黑/nz 
说起/v 马氏/nz 冷笑话/nz ，/w 最/d 经典/n 的/ude1 莫过/nz “/w 喉咙/n 会/v 晒黑/nz ”/w 这个/rz 了/ule ，/w 都/d 走出/v 台湾/ns 、/w [走向/v 世界/n]/nz 了/ule 。/w 话说/v ，/w 马英九/nr 在/p 接待/v 客人/n 时/ng ，/w 他/rr 常会/n 建议/n 他们/rr 去/vf 看/v 台北/ns 的/ude1 101/m 大楼/n ，/w 随后/d 还/d 会/v 贴心/a 地/ude2 提醒/v ，/w “/w 不过/c 要/v 注意/vn 喉咙/n 防晒/nz 哦/e ”/w 。/w 只是/d 这话/r 却/d 让/v 客人/n 不知所云/vl ，/w 不解/v 其意/n 。/w 马英九/nr 解释/v 说/v ，/w 因为/c 仰头/v 看/v 太久/nz ，/w 喉咙/n 会/v 晒黑/nz 。/w 看来/v ，/w 这/rzv 笑话/n 够/v 冷/a ，/w 连/ulian 客人/n 都/d 连/ulian 打好/v 几个/mq 喷嚏/n 。/w 
