导报/n 记者/nnt 昨日/t 从/p [福建省/ns 高速公路/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w 福建/ns 将/d 根据/p 国家/n [相关/vn 规定/n]/nz 执行/v 春节/t [7/m 天/qt]/mq 假日/n 高速公路/n [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ，/w 除夕/t 当天/t 不/d 免费/vd 。/w 
据/p 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2012年/t 国务院/nt 批准/v 的/ude1 《/w 重大/a 节假日/t 免收/v 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n [实施/v 方案/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 每年/r 春节/t 、/w 清明节/t 、/w 劳动节/t 、/w 国庆节/t 以及/cc 当年/t [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 文件/n 确定/v 的/ude1 上述/b [法定/b 节假日/t]/nz 连/ulian 休/v 日/b ，/w 免收/v [7/m 座/q]/mq 及/cc 以下/f 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n 。/w 
对此/d ，/w 福建/ns 将/d 依法/d 依/v 规/ng 执行/v 国家/n 惠民/ns 政策/n ，/w 在/p 2014年1月31日零时/t 至/p 2月6日24时/t ，/w 免收/v [7/m 座/q]/mq 及/cc 以下/f 小型/b 客车/n 的/ude1 通行/vn 费/n 。/w 
