原/b 题/n ：/w [中国/ns 军队/n]/nt 停止/v 购买/vn 外国/n 品牌/n 汽车/n 据/p 中国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 作为/p 厉行节约/n 和/cc 反对/v 浪费/vn 活动/vn 的/ude1 一部分/m ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d 停止/v 购买/vn 外国/n 品牌/n 汽车/n 。/w 报道/v 援引/v 来自/v [中国人民解放军/nt 四/m 总部/nis]/nz 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 相关/vn 措施/n 已/d 获得/v 习近平/nr 主席/nnt 和/cc 中央军委/nt 批准/v 。/w 
[中国/ns 军方/n]/nz 将/d 从严/d 控制/v 官方/n 出访/v 人数/n 、/w 完善/v 公务/n 接待/v 制度/n 和/cc 标准/n ，/w 并/cc 严禁/v 军队/n 成员/nnt 接受/v 礼金/n 、/w 纪念品/n 等/udeng 。/w 据/p 报道/v ，/w 军方/n 还/d 将/d 从严/d 控制/vn 新建/v 办公/vn 用房/n 项目/n 并/cc 严禁/v 出租/vn 出借/v 办公/vn 用房/n 。/w 
为/p 让/v 纳税人/n 的/ude1 钱/n 免于/v 铺张浪费/vl ，/w 中国/ns 正/d 强制/v 官员/nnt 和/cc 军方/n 购买/v [国产/b 品牌/n]/nz 汽车/n 。/w 作为/p 反/vi 腐/vg 运动/vn 的/ude1 一部分/m ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 在/p 去年/t 发起/v 整治/vn (/w 军/n 牌/n )/w 滥用/v 的/ude1 行动/vn 中/f 称/v ，/w 严禁/v 为/p 豪华车/nz 挂/v 军/n 牌/n ，/w 包括/v 保时捷/ntc 、/w 宾利/ntc 等/udeng 。/w 据/p 中国/ns 军报/nz 去年/t 4月/t 刊登/v 的/ude1 [特别/d 报道/v]/nz ，/w [解放军/nnd 总后勤部/nis]/nt 已/d 明确/a 列出/v 一系列/b 不准/v 悬挂/vn 军/n 牌/n 的/ude1 豪华车/nz 。/w 
从/p [中国/ns 一汽/n]/nz 到/v 上汽/n ，/w 中国/ns 本土/n 汽车/n 制造商/nnd 都/d 加大/v 力度/n 开发/vn 高档/b 车型/n ，/w 因为/c 它们/rr 预见/v [中国/ns 政府/nis]/nt 将/d 为/p 其/rz 提供/v 更多/ad 帮助/v ，/w 从而/c 有助于/v 改变/vn 其/rz 仅/d 生产/v 经济/n 实用型/nz 汽车/n 的/ude1 形象/n 。/w (/w 王会聪/nr 译/v )/w 
