福建/ns 与/cc 台湾/ns 基本/a 形成/v 双向/b 等/udeng 量/n 司法/n 互助/vn 格局/n ，/w [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 马新岚/nr 在/p 福州/ns 举行/v 的/ude1 福建省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 称/v ，/w 2013年/t [福建/ns 法院/nis]/nt 涉/vg 台/q 司法/n 互助/vn 案件/n 大幅度/d 增长/v ，/w 两岸/n 司法/n 互助/vn 渐趋/nz 平衡/a 。/w 
2013年/t ，/w 福建/ns 各级/r 法院/nis 共/d 办理/v [海峡/n 两岸/n]/nz 送达/v 文书/nnt 、/w 调查取证/v 司法/n 互助/vn 案件/n [3636/m 件/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 上升/vi 26.07%/m 。/w 其中/rz ，/w 由/p [福建/ns 法院/nis]/nt 提供/v 协助/vn [1846/m 件/q]/mq ，/w 请求/v [台湾/ns 地区/n]/ns 送达/v [司法/n 文书/nnt]/nz 和/cc 调查取证/v [1790/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 68.23%/m ，/w 占/v 两岸/n 司法/n 互助/vn 案件/n 49.23%/m ，/w 两岸/n 司法/n 互助/vn 渐趋/nz 平衡/a ，/w 而且/c 两岸/n 法院/nis 相互/d 协助/v 的/ude1 范围/n 已/d 基本/a 实现/v 全/a 覆盖/v 。/w 
福建/ns 作为/p 大陆/ns 距离/n 台湾/ns 最近/t 的/ude1 地区/n ，/w 发挥/v 闽/b 台/q 间/f 紧密/ad 的/ude1 血缘/n 、/w 文/ng 缘/ng 、/w 商/v 缘/ng 、/w 法缘/nz 关系/n ，/w 积极/ad 拓展/v 两岸/n 司法/n 交流/vn 合作/v 领域/n 和/cc 渠道/n 。/w 福建/ns 与/cc 台湾/ns 间/f 两岸/n 司法/n 互助/vn 案件/n 类型/n 主要/b 为/p [婚姻/n 家庭/n]/nz 、/w 继承/v 纠纷/n ，/w 去年/t ，/w [福建/ns 法院/nis]/nt 协助/v [台湾/ns 地区/n]/ns 送达/v 该类/r 案件/n [诉讼/vn 文书/nnt]/nz 占/v 73.68%/m ，/w [福建/ns 法院/nis]/nt 请求/v [台湾/ns 地区/n]/ns 送达/v 该类/r 案件/n [诉讼/vn 文书/nnt]/nz 占/v 96.4%/m 。/w 
马新岚/nr 称/v ，/w 福建/ns 今年/t 将/d 加强/v 和/cc 创新/vi 涉/vg 台/q 和/cc 涉/vg 港澳/n 、/w 涉外/vn 案件/n 审判/vn ，/w 强化/v 对/p [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 、/w 两岸/n 司法/n 互助/vn 案件/n 的/ude1 服务/vn 保障/vn 。/w (/w 记者/nnt 孙贤迅/nr )/w 
