乌山/nrf 上/f 的/ude1 “/w 梅/ng 海/n ”/w 犹如/v 仙境/n 。/w 
每年/r 腊月/t 大寒/t ，/w 便是/v 梅花/n 盛开/v 时/ng 。/w 这/rzv 时节/n ，/w 漳州/ns 最大/gm 的/ude1 梅花/n 观赏/v 处/n 当/p 属/v “/w 青梅/nf 之/uzhi 乡/n ”/w 诏安/nz 。/w 
在/p 诏安/nz 红星乡/ns 的/ude1 紫/a 梅/ng 山庄/n 往/p 乌山/nrf 上/f 望/v ，/w 山上/s 雪白/z 一片/mq 。/w 乌山/nrf 周边/n 的/ude1 白梅/nr 和/cc 青梅/nf 面积/n ，/w 据说/v 为/p 全国/n 之/uzhi 最/d ，/w 约/d 有/vyou [11/m 万/d 亩/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 乌山/nrf 上/f 红色/n 的/ude1 “/w 赏梅/nz 亭/ng ”/w 点缀/v 在/p 雪白/z 的/ude1 梅花/n 之间/f 。/w 漫步/v 上山/vn ，/w 曲径通幽/vl ，/w 梅白亭/nr 红/a ，/w 蜂蝶/nz 飞舞/v ，/w 整个/b 山/n 埕/n 、/w 整个/b 山谷/n ，/w 数/n 也/d 数/n 不/d 清/tg 的/ude1 梅花/n 次第/d 开放/v 。/w 举目四望/vl ，/w 尽/vi 是/vshi 铁骨/n 虬枝/nz 的/ude1 梅干/nr ，/w 枝头/n 盛开/v 着/uzhe [千万/m 朵/q]/mq 白梅/nr ，/w 似/vg 白雪/n 凝成/v ，/w 似/vg 粉蝶/n 聚集/v 。/w 一阵/mq 清风/n ，/w 带来/v 阵阵/q 清香/n ，/w 也/d 带/v 下/f 一阵/mq 花雨/nz ，/w 雪片/n 似/vg 的/ude1 花瓣/n 轻轻/d 飘落/vi 。/w 从/p 山顶/n 望/v 下/f ，/w 只见/v [万/d 亩/q]/mq 梅/ng 海/n ，/w 随着/p 山势/n 的/ude1 起伏/vn ，/w 如同/v 大海/n 的/ude1 波涛/n ，/w 随/p 风/n 徐徐/d 涌动/v 。/w 
小贴士/nz ：/w 自驾/nz 直达/v 红星乡/ns ，/w 沿/p 路/n 右边/f 便/d 可见/c 乌山/nrf 大门/n ，/w 进门/vi 后/f 沿/p 路/n 上山/vi 就/d 见/v 紫/a 梅/ng 山庄/n 。/w 沿/p 路标/n “/w 地委/nis 机关/n 旧址/n ”/w 继续/v 上山/vn [十几/m 公里/q]/mq ，/w 到达/v 北/f 庶村/ns ，/w 就/d 没有/v 水泥路/n 了/ule ，/w 只能/v 步行/vn ，/w 可/v 在/p 北/f 庶村/ns 住宿/vn ，/w 吃/v 农家/nnd 饭菜/n 。/w （/w 林芩文/nr 严益秀/nr 图/n ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
