由/p 钟汉良/nr 、/w 韩熙庭/nr 、/w 贾乃亮/nr 、/w 张钧甯/nr 主演/v 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz [金鹰/nr 独播剧/nz 场/qv]/nz 火热/z 播出/v 中/f ，/w 近期/t 该剧/r 终于/d 迎来/v [三/m 集/q]/mq 联播/vn ，/w 据/p 央视/j 索福瑞/nrf [33/m 城/n]/mq 收视/nz 数据/n ，/w 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 以/p 1.277/m 的/ude1 收视率/n 夺得/v 晚间/t 黄金档/nr 收视/nz 冠军/nnt ，/w 可谓/v 众望所归/vl 。/w 
剧情/n 即将/d 进入/v 分水岭/n 
在/p 此前/t 长达/v 半个/mq 多/a 月/n 中/f ，/w 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 每晚/r 只能/v 播出/vn [1/m 集/q]/mq ，/w 但/c 依然/d 取得/v 了/ule 同时/c 段/q 收视/nz 第一/m 的/ude1 好成绩/nz 。/w 随着/p [三/m 集/q]/mq 联播/vn 的/ude1 到来/vn ，/w 剧情/n 推进/vi 变得/vi 更为/d 紧张/a 好看/a ，/w 复杂/a 虐心/nz 的/ude1 四角恋/nz 即将/d 开启/v 。/w 前/f 半段/nz 中/f ，/w 韩熙庭/nr 与/cc 张钧甯/nr 饰演/v 的/ude1 麻辣烫/nf 与/cc 苏蔓/nr 的/ude1 友情/n 令人/v 津津乐道/vl ，/w 为/p 帮助/v 苏蔓/nr 获得/v 出色/a 的/ude1 工作/vn 业绩/n ，/w 麻辣烫/nf 破例/vd 讨好/v 父亲/n ，/w “/w 无烟/b 之/uzhi 城/n ”/w 的/ude1 项目/n 剧情/n 也/d 将/d 成为/v 故事/n 的/ude1 分水岭/n 。/w 一方面/c ，/w 麻辣烫/nf 的/ude1 多年/mq 病情/n 似乎/d 有/vyou 复发/vi 的/ude1 势头/n ，/w 另一方面/c ，/w 麻辣烫/nf 与/cc 她/rr 心底/n 的/ude1 [守护/v 天使/n]/nz 即将/d 相遇/vi ，/w 让/v [四/m 人/n]/mq 关系/n 剪不断理还乱/vl 。/w 
