“/w 这么/rz 小小的/z 一张/mq [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz ，/w 既/c 可以/v 用来/v 就医/vn 看病/vi ，/w 又/d 可以/v 缴交/v 水电费/n 、/w 领取/v 养老金/n ，/w 还/d 能/v 拿/v 去/vf 银行/nis 办/v 事情/n ，/w 方便/a 极/d 了/ule ！/w ”/w 1月6日/t 上午/t ，/w 正在/d [上杭县/ns 临江/ns 社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nt 看病/vi 的/ude1 湖洋镇/ns 村民/n 邓顺秀/nr 对/p 笔者/n 说/v 。/w 
邓顺秀/nr 将/d [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 插入/v 刷卡/vi 器/ng 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 健康/a 信息/n 很快/d 就/d 出现/v 在/p 医生/nnt 的/ude1 电脑/n 上/f 。/w “/w 卡/n 上/f 不仅/c 有/vyou 病人/n 的/ude1 [基本/a 信息/n]/nz ，/w 还/d 记载/v 了/ule 相关/vn 病史/n 记录/v 。/w ”/w 医生/nnt 林津华/nr 说/v 。/w 清晰/a 齐全/a 的/ude1 健康/a 信息/n ，/w 为/p 医生/nnt 诊断/v 病情/n 带来/v 了/ule 便利/an ，/w 也/d 为/p 病人/n 就医/vi 节省/v 了/ule 时间/n 。/w 
近年来/dl ，/w 上杭县/ns 将/d [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 制作/v 发放/vn 作为/p 为民/v 办实事/nz 项目/n 之一/rz ，/w 2011年/t ，/w 该县/r 在/p 全市/n 率先/d 向/p 群众/n 免费/vd 制作/v 发放/vn [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全县/n 已经/d 制作/v 发放/vn 近/a [40/m 万/d 张/q]/mq [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 。/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [城乡/n 居民/n]/nz 凭着/p 手中/s 的/ude1 [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz ，/w 享受/v 到/v 就医/vn 、/w 缴费/vn 、/w 领取/v 养老金/n 、/w 进行/vn [银行/nis 结算/vn]/nz 等/udeng 多种/m 便利/an 服务/vn 。/w 
县/n [医保/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘东明/nr 介绍/v ，/w 由于/p 工作量/n 大/a ，/w 还有/v 6万多名/m [城乡/n 居民/n]/nz 暂/d 未/d 领到/v [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 正在/d 制作/v 的/ude1 有/vyou 3万多张/m ，/w 不久/d 就/d 能/v 发/v 到/v 居民/n 手中/s 。/w 余下/v 的/ude1 [3/m 万/d 张/q]/mq ，/w 力争/v 在/p 2014/m 年底/f 前/f 发放/v 到位/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 张惠虹/nr 黄金林/nr ）/w 
