[中国/ns 海军/nnd]/nt 蓝海/ntc 航图/nz [中国/ns 海军/nnd]/nt 还/d 应该/v 走/v 多/a 远/a 
中国人/n 不/d 应该/v 因/p 航母/n 下水/vi 、/w [052/m D/x]/mq 海/n 试/v ，/w 或者/c 海航/ntc 轰炸机/n 飞越/v [第一/m 岛链/nz]/nz 等/udeng 沾沾自喜/vl 
文/ng |/w 陈虎/nr 
2013年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 远海/nz 训练/vn 、/w 演习/vn 一直/d 是/vshi 国内外/s 媒体/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 所谓/v “/w 突破/v [第一/m 岛链/nz]/nz ”/w 等/udeng 说法/n 不断/d 被/pbei 做成/v [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 大/a 标题/n 。/w 
向前/vi 追溯/v 到/v 2012年/t ，/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 一个/mq 稳步/d 连续/a 的/ude1 过程/n 。/w 而/cc [中国/ns 军队/n]/nt 越来越/d 开放/v 、/w 透明/a 的/ude1 态度/n ，/w 也/d 引发/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 
虽然/c 存在/v 不/d 正常/a 的/ude1 恶意/n 炒作/v ，/w 但/c 这些/rz 远海/nz 训练/vn 、/w 演习/vn 还是/c 基于/p [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 防御性/n [国防/n 政策/n]/nz 之下/f 。/w 现在/t 都/d 在/p 讲/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 正在/d 走向/v 远海/nz 、/w [走向/v 深蓝/b]/nz ，/w 但是/c 它/rr 的/ude1 基点/n 依然/d 还是/c 大陆/ns 、/w 沿海/f 。/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 这些/rz 年/qt 都/d 是/vshi 在/p 做/v 这种/r 很/d 基础/n 的/ude1 工作/vn ：/w 造/v 舰/ng ，/w 然后/c 航行/vi 、/w 训练/vn 、/w 演习/vn 。/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 面临/v 的/ude1 也/d 并非/v [短板/nz 效应/n]/nz ，/w 而是/c 目前/t 哪/ry 一块/s 木板/n 刚刚/d 高/a 出来/vf 一些/mq 。/w 
应该/v 说/v ，/w 到/v 远海/nz 去/vf 航行/vi 、/w 训练/vn 、/w 演习/vn ，/w 还/d 只是/d [中国/ns 海军/nnd]/nt 刚刚/d 完成/v 的/ude1 第一步/mq 。/w 
海军/nnd 走/v 出去/vf 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 层面/n 
2012年/t 至/p 2013年/t ，/w [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 的/ude1 远海/nz 训练/vn 已经/d 成为/v 常态化/nz 的/ude1 趋势/n 。/w 
解放军/nnd 海上/s 作战/vi 能力/n 、/w 远海/nz 作战/vi 能力/n 到底/d 能/v 达到/v 何种/r 程度/n ？/w 
海军/nnd 的/ude1 远海/nz 作战/vi 能力/n 不是/c 单一/a 舰种/n 、/w 单一/a 机种/n 甚至/d 单一/a 兵种/n ，/w 需要/v 综合/vn 、/w 合成/vn 的/ude1 作战/vn 能力/n 。/w 
海军/nnd 能/v 走/v 多/a 远/a ，/w 按照/p 过去/vf 海军/nnd 通行/vi 的/ude1 量化/vn 标准/n ，/w 就是/v 综合/vn [作战/vi 半径/n]/nz 有/vyou 多/a 大/a 。/w 这个/rz 综合/v [作战/vi 半径/n]/nz ，/w 包括/v 情报/n 通讯/n [保障/vn 范围/n]/nz ，/w 包括/v 各种/rz 兵力/n 如/v 航空兵/nnd 、/w 水面/n 舰艇/n 等/udeng 能/v 在/p 多/a 大/a 范围内/nz 执行/v 合同/n 作战/vi 行动/vn 。/w 它/rr 在/p 海军/nnd 术语/n 中/f 就/d 被/pbei 称为/v 综合/vn [作战/vi 半径/n]/nz 。/w 
受到/v [岸基/n 航空兵/nnd]/nz 的/ude1 制约/vn ，/w 在/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz [七/m 八十/m 年代/n]/mq ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 综合/vn [作战/vi 半径/n]/nz 是/vshi [200/m 海里/q]/mq 。/w 现在/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 已经/d 有/vyou 能力/n 到/v 更远/d 的/ude1 海域/n 执行/v 合同/n [作战/vi 任务/n]/nz ，/w 也/d 就是说/c 综合/v [作战/vi 半径/n]/nz 有/vyou 了/ule 一个/mq 很大/d 的/ude1 提升/vn 。/w 
第二个/mq 问题/n 是/vshi ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 要/v 走/v 多/a 远/a ？/w 这/rzv 要/v 看/v 一下/mq 中国/ns 的/ude1 现实/n 需要/v 。/w 
从/p 最近/t 的/ude1 一层/mq 来说/uls ，/w 海军/nnd 应该/v 能够/v 有效/a 维护/v 海上/s 主权/n 和/cc 相应/vi 的/ude1 海上/s 权益/n 。/w 就/d 这/rzv 一层/mq 来说/uls ，/w 已经/d 对/p 海军/nnd 提出/v 了/ule 相当/d 高/a 的/ude1 要求/n 。/w 
中国/ns 的/ude1 [海洋/n 国土/n]/nz 向/p 东/f 延伸/v 到/v 钓鱼岛/ns 附近/f ，/w 向/p 南/b 一直/d 覆盖/v 整个/b 南海/ns 。/w 广州/ns 离/v 南沙/ns 的/ude1 [曾/d 母/ng 暗沙/nz]/nz 距离/n 为/p [2000/m 公里/q]/mq 。/w 
这个/rz 要求/n 已经/d 不/d 低/a ，/w 但/c 对/p 海军/nnd 来说/uls 只是/d 最/d 基本/a 的/ude1 要求/n -/w -/w -/w 如果/c 连/ulian 自己/rr 的/ude1 海上/s 岛屿/n 主权/n 、/w 领海/n 和/cc 海上/s 经济区/n 的/ude1 海上/s 航行/vi 都/d 无法/v 保障/vn ，/w 显然/ad 是/vshi 不/d 达标/vi 的/ude1 。/w 
从/p 更/d 深远/a 的/ude1 意义/n 上/f 说/v ，/w 海军/nnd 要/v 为/p [国家/n 安全/an]/nz 提供/v 一个/mq 更/d 全面/ad 、/w 更/d 有效/a 的/ude1 保障/vn 。/w 
目前/t 最/d 直观/a 的/ude1 问题/n 是/vshi ，/w 中国/ns 的/ude1 [能源/n 安全/an]/nz 挑战/vn 相当/d 突出/a 。/w 现在/t 中国/ns 相当大/nz 一部分/m 能源/n 从/p 国外/s 进口/vn ，/w 而且/c 大部分/n 都/d 是/vshi 从/p 海上/s 通道/n 进入/v 国内/s 。/w 
从/p 南海/ns 通过/p [马六甲/ns 海峡/n]/ns 、/w 经过/p 印度洋/nsf ，/w 然后/c 到达/v 中东/ns [海湾/n 地区/n]/nz 的/ude1 漫长/a 海上/s 通道/n ，/w 也/d 就是/v 被/pbei 称为/v “/w [海上/s 生命线/n]/nz ”/w 的/ude1 能源/n 通道/n ，/w 完全/ad 暴露/v 在/p 一些/mq 国家/n 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz 的/ude1 威胁/vn 面前/f 。/w 要/v 保障/vn “/w [海上/s 生命线/n]/nz ”/w 的/ude1 安全/an ，/w 海军/nnd 的/ude1 远洋/b 作战/vi 能力/n 是不是/v 要/v 与/cc 之/uzhi 相/d 匹配/vi ？/w 
这/rzv 不是/c 说/v 在/p 哪一个/mq 阶段/n 能/v 保障/vn 到/v 什么/ry 程度/n ，/w 而是/c 整个/b “/w [海上/s 生命线/n]/nz ”/w 的/ude1 任何/rz 一点/mq 有/vyou 软肋/nz 、/w 有/vyou 弱点/n 、/w 有/vyou 空白/n ，/w 都会/n 对/p 中国/ns 的/ude1 [能源/n 安全/an]/nz 形成/v 一个/mq 巨大/a 的/ude1 威胁/vn 。/w 所以/c 仅/d 从/p 这/rzv 一点/mq 来看/u ，/w 对/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 需要/v 走/v 多/a 远/a 这样/rzv 一个/mq 问题/n 就/d 有一个/mq 相当/d 高/a 的/ude1 要求/n 。/w 
如果/c 从/p 更大/d 的/ude1 范围/n 来讲/uls 说/v ，/w 中国/ns 的/ude1 经济/n 对/p 海上/s 的/ude1 交通线/n 、/w [海外/s 贸易/vn]/nz 的/ude1 依赖/vn 程度/n 相当/d 高/a 。/w 
那么/c ，/w 海军/nnd 能/v 不能/v 为/p [海外/s 贸易/vn]/nz 提供/v 有效/a 的/ude1 保护/vn ？/w 如果/c 商船/n 被/pbei 劫持/v 了/ule ，/w 当/p 用/p [外交/n 手段/n]/nz 无法/v 解决/vn 的/ude1 时候/n ，/w 海军/nnd 有/vyou 没有/v 能力/n 解救/v 被/pbei 劫持/v 的/ude1 商船/n 和/cc 人质/n ，/w 这/rzv 需要/v 一个/mq 多/a 远/a 的/ude1 海上/s 作战/vi 能力/n ？/w 
另外/c ，/w 中国/ns 在/p 海外/s 有/vyou 大量/m 的/ude1 投资/vn 和/cc [建设/vn 项目/n]/nz 。/w 这些/rz 项目/n 受到/v 当地/s 政局/n 动荡/an 影响/vn 的/ude1 时候/n ，/w 需要/v 保障/vn 海外/s 人员/n 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 需要/v 撤侨/nz 、/w 需要/v 保卫/vn 海外/s 资产/n 。/w [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 也/d 需要/v 海军/nnd 的/ude1 远洋/b 作战/vi 能力/n 与/cc [海外/s 投资/vn]/nz 、/w 海外/s 建设/vn 、/w [海外/s 贸易/vn]/nz 情况/n 相/d 匹配/vi 。/w 
按照/p 传统/n 来说/uls ，/w 一国/mq 的/ude1 商船/n 走/v 多/a 远/a ，/w 海军/nnd 就/d 应该/v 能够/v 走/v 多/a 远/a 。/w 也/d 就是说/c 经济/n 的/ude1 发展/vn 是/vshi 需要/v 在/p 国防/n 力量/n 、/w 军队/n 力量/n 保障/vn 之下/f 。/w 现在/t 看/v ，/w 这/rzv 一块/s 仍然/d 是/vshi 脱节/vi 的/ude1 ：/w 中国/ns 的/ude1 经济/n 早/a 已经/d [走出/v 国门/n]/nz 、/w 走向/v [世界/n 各地/rzs]/nz ，/w 但/c 国防/n 能力/n 特别/d 是/vshi 海军/nnd 的/ude1 远洋/b 作战/vi 能力/n 与/cc 这样/rzv 的/ude1 需要/vn 相比/vi ，/w 差距/n 仍然/d 很大/d 。/w 
