日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 东三环/ns 某/rz 高档/b 商场/nis 附近/f 发现/v 了/ule 谢娜/nr 的/ude1 身影/n 。/w 谢娜/nr 亲自/d 驾驶/v 着/uzhe 价值/n 144万/m 的/ude1 [保时捷/ntc 跑车/n]/nz 抵达/v ，/w 副驾驶/nnt 上/f 坐着/vi 一位/mq 看起来/v 比/p 谢娜/nr 小/a [几/d 岁/qt]/mq 的/ude1 帅哥/n 。/w 谢娜/nr 将/d 车/n 停/vi 在/p 停车场/n 后/f ，/w 和/cc 帅哥/n 一同/d 下/f 了/ule 车/n 。/w 这位/r 小/a 帅哥/n 一身/n 潮/n 范/ng 装扮/v ，/w 手/n 挎/v 大牌/n 包/v ，/w 一颦一笑/n 间/f 倒是/d 与/cc 张杰/nr 有/vyou 几分/mq 神似/a 。/w 
