《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 、/w 北京/ns 五大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 收视/nz [一路/mq 飙升/v]/nz 。/w 紧凑/a 的/ude1 [故事/n 情节/n]/nz 、/w 考究/a 的/ude1 画面/n ，/w 以及/cc 一/m 众/ag 演员/nnt 的/ude1 精湛/a 演技/n 引发/v 了/ule 观众/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
由/p 余/ng 丁/ng 执导/v ，/w 汇集/v 了/ule 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 张蓓蓓/nr 等/udeng 实力派/n 演员/nnt 的/ude1 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 、/w 北京/ns 五大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 收视/nz [一路/mq 飙升/v]/nz 。/w 紧凑/a 的/ude1 [故事/n 情节/n]/nz 、/w 考究/a 的/ude1 画面/n ，/w 以及/cc 一/m 众/ag 演员/nnt 的/ude1 精湛/a 演技/n 引发/v 了/ule 观众/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 讲述/v 了/ule 留洋/vi 归来/vi 的/ude1 何辅堂/nr （/w 孙红雷/nr 饰/v ）/w 为/p 报/n 父/ng 仇/n 、/w 励精图治/vl 、/w 重建/v 家乡/n 并/cc 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 投奔/v 解放军/nnd ，/w 力促/v 风雷/n 镇/n 和平/n 解放/v 的/ude1 故事/n 。/w 剧中/n 张蓓蓓/nr 饰演/v 了/ule 一位/mq 手持/v 双枪/nz ，/w 霸气/an 又/d 睿智/a 的/ude1 女/b 土匪/n 邓芝芳/nr 。/w 
