记者/nnt 从/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 了解到/v ，/w 该馆/r 在/p 新/a 发掘/v 的/ude1 日军/n 遗留/v 档案/n 中/f 发现/v 了/ule 一批/mq 日本人/nz 的/ude1 信件/n ，/w 为/p 揭露/v 日军/n 罪行/n 又/d 添/v 新/a 证/n 。/w 有的/rz 书信/n 中/f 记载/v ，/w 对于/p 日军/n 强奸/v 妇女/n 、/w 虐杀/nz 儿童/n 等/udeng 残暴/a 行为/n ，/w 他们/rr 自己人/n 都/d 看/v 不/d 下去/vf 。/w 
据介绍/nz ，/w 这批/r 信件/n 出自/v 《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 。/w 为/p 防止/v 日本/ns 官兵/nnd 及/cc 国民/n 通过/p 信件/n 电报/n 等/udeng 泄露/v [军事/n 机密/n]/nz 及/cc 日军/n 烧/vi 杀/v 抢掠/v 罪行/n ，/w 日伪/n 当局/n 制定/v 了/ule 军事/n 邮件/n 检查/vn 及/cc 地方/n 普通/a 邮件/n 检查/v 制度/n ，/w 地方/n 检查/v 部门/n 按/p 月/n 上报/vi 中央/n 检查/v 部门/n 。/w 这些/rz “/w 违禁/b ”/w 内容/n 被/pbei 日军/n 摘抄/v 整理/vn 成册/vi ，/w 上报/vi 军队/n 高层/n ，/w 形成/v 了/ule 《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 。/w 
目前/t [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 保存/v 的/ude1 《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 共计/v [217/m 卷/q]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 外国人/n 书信/n 卷/q [16/m 卷/q]/mq ，/w 年代/n 跨度/n 从/p 1937年/t 到/v 1944年/t 。/w 内容/n 涉及/v 日军/n 动向/n 、/w 军队/n 设施/n 、/w [军事/n 工程/n]/nz 状况/n 、/w 抓/v 用/p 劳工/n 修筑/v [军事/n 工程/n]/nz 等/udeng 内容/n ，/w 并/cc 记述/v 了/ule 强奸/v 妇女/n 、/w 虐杀/nz 儿童/n 等/udeng 罪行/n ，/w 以及/cc 少数/m 日本/ns 军人/nnt 同情/v 中国/ns 百姓/n 、/w 厌战/vn 思乡/vi 、/w 反/vi 军/n 反战/v 的/ude1 情绪/n ，/w 从/p [侵华/vn 日军/n]/nz 的/ude1 视角/n 反映/v 了/ule 侵略者/n 的/ude1 暴行/n 。/w 
1938年3月12日/t ，/w 隶属于/v 日军/n [华中/ns 荻/n 洲/ng 部队/nis]/nt 的/ude1 渡边/nz 德/b 右卫/nnd 门/n 在/p 发给/v 新潟县/ns 西/f 颈/ng 城/n 郡/n 上/f 早/a 川/b 村/n 关原/nr 草苗/nz 的/ude1 信/n 中/f 写道/v ：/w “/w 二月六日/t 我/rr 中队/nis 在/p 警备/n 中/f ，/w 附近/f 有/vyou 近/a 万名/q 残余/n 敌人/n 。/w 可怜/v 的/ude1 是/vshi 当地/s 老百姓/n ，/w 因为/c 接到/v 全部/m 杀光/v 的/ude1 命令/n ，/w 虽然/c 我们/rr 对/p 小孩子/n 多少/ry 抱有/v [一/d 丝/n]/mq 同情/vn ，/w 但/c 含/v 着/uzhe 眼泪/n ，/w 一起/s 杀掉/v 的/ude1 也/d 不少/m ！/w ”/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 馆长/nnt 尹怀/nr 表示/v ，/w 这批/r 《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 等/udeng [档案/n 资料/n]/nz 是/vshi [侵华/vn 日军/n]/nz 对于/p 侵略/v 行为/n 的/ude1 直接/ad 记录/v ，/w 直观/a 反映/v 出/vf 当时/t 的/ude1 侵略/vn 行径/n 以及/cc 社会/n 状况/n 。/w 在/p 如此/rzv 真实/a 、/w 生动/a 的/ude1 [历史/n 记录/v]/nz 面前/f ，/w [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 美化/v 、/w 掩盖/v 、/w 篡改/v 历史/n 的/ude1 企图/vn 都/d 将/d 不攻自破/vl 。/w （/w 记者/nnt 宗巍/nr 、/w 刘秀玲/nr ）/w 
