1月7日/t ，/w 上杭县/ns 珊瑚/n [中心/nis 小学/nis]/nts ，/w 陈育红/nr 老师/nnt 正/d 拿着/vf 教材/n 往/p 教室/n 走/v 去/vf ，/w 准备/v 给/p 学生/nnt 们/k 上/f 新的/a 课程/n 。/w 
陈育红/nr 老师/nnt 个子/n 清瘦/a ，/w 头发/n 花白/z ，/w 身披/v 一件/mq 陈旧/a 的/ude1 外套/n ，/w 微/ag 驼/ng 着/uzhe 背/v ，/w 说话/vi 时/ng 声音/n 沙哑/a 。/w 这位/r [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [乡村/n 教师/nnt]/nnt 已经/d 在/p 这个/rz 边远/b 小/a 乡镇/n 的/ude1 小学校/nis 耕耘/vi 了/ule 35年/t ，/w 现在/t 仍然/d 担任/v 该校/r 毕业班/n [语文/n 教师/nnt]/nnt 兼/v 班主任/nnt 。/w 在/p 长期/d 的/ude1 教学/vn 生涯/n 中/f ，/w 他/rr 获得/v 了/ule 全国/n “/w [希望/v 工程/n]/nz ”/w 园丁/nnt 奖/n 、/w 福建省/ns [第三/m 届/q]/mq “/w 杰出/a [人民/n 教师/nnt]/nnt ”/w 、/w 福建省/ns “/w [特级/b 教师/nnt]/nnt ”/w 等/udeng 荣誉/n 。/w 
扎根/v 乡村/n 心/n 系/v 学生/nnt 
珊瑚乡/ns 是/vshi 上杭县/ns 一个/mq 最/d 偏远/a 的/ude1 乡镇/n ，/w 陈育红/nr 出生/vi 在/p 该/rz 乡/n 一个/mq 贫苦/a 的/ude1 家庭/n 。/w 1976年1月/t ，/w 高中/nis 毕业/v 后/f ，/w 陈育红/nr 当/p 上/f 珊瑚乡/ns 一名/mq 小学/nis [代课/vn 老师/nnt]/nnt ；/w 两年/mq 后/f 成为/v 民办教师/nnt 。/w 1981年9月/t ，/w 经过/p 充分/ad 的/ude1 准备/vn ，/w 他/rr 考上/v 了/ule [长汀/ns 师范学校/nis]/nt 民/ng 师/ng 班/n ，/w 毕业/v 后/f 又/d 回到/v [珊瑚/n 小学/nis]/nts 任教/vi 至今/d 。/w 
“/w 由于/p 这里/rzs 太/d 偏远/a ，/w 年轻/a 老师/nnt 不愿/nz 来/vf 这里/rzs 任教/vi ，/w 来/vf 了/ule 的/ude1 也/d 想方设法/dl 离开/v 。/w 但/c 这里/rzs 的/ude1 孩子/n 需要/v 我们/rr ，/w 我/rr 爱/v 这里/rzs 的/ude1 孩子/n ，/w 喜欢/vi 这个/rz 职业/n 。/w ”/w 陈育红/nr 声音/n 沙哑/a 地/ude2 说/v 。/w 10/m 多年前/d ，/w 由于/p 治疗/v 肺结核/nhd 留下/v 后遗症/n ，/w 导致/v 他/rr 声带/n 患/v 上/f 麻痹/a 萎缩症/nz ，/w 声音/n 变得/vi 沙哑/a ，/w 每次/r 多/a 说话/vi ，/w 喉咙/n 就/d 会/v 发痒/vi 、/w 发/v 痛/a 。/w 即使/c 这样/rzv ，/w 他/rr 也/d 从没/d 落下/v 一节课/nz 。/w “/w 我/rr 舍不得/v 离开/v 孩子们/nz ，/w 只要/c 还/d 能/v 发声/vn ，/w 我/rr 就要/d 坚持/v 。/w ”/w 
除了/p 声带/n ，/w 从/p 额头/n 、/w 手指/n 、/w 小腿/n 到/v 脚底/n ，/w 陈育红/nr 身上/s 还有/v 不少/m 伤疤/n ，/w 每/rz 一道/d 伤疤/n 都/d 记录/v 着/uzhe 陈育红/nr 对/p 孩子们/nz 的/ude1 爱/vn ：/w 1998年/t 春/tg ，/w 为了/p 抢救/v 失足/vn 落入/v 池塘/n 的/ude1 [留守/v 儿童/n]/nz 陈冬明/nr ，/w 他/rr 奋不顾身/vl 跳入/vf 深潭/n ，/w 玻璃/n 刺透/nz 脚底/n 。/w 1999年/t 冬/tg ，/w 离/v 他/rr 家/q 不/d 远/a 的/ude1 一户/mq 人家/n 发生/v 火灾/n ，/w 他/rr 冲进/vf 火海/n 救/v 孩子/n ，/w 额头/n 被/pbei 掉落/v 的/ude1 椽柱/nz 砸伤/nz ，/w 他/rr 坚持/v 把/pba [5/m 个/q]/mq 孩子/n 救出/vf ，/w 并/cc 把/pba 他们/rr 安顿/v 在/p 自己/rr 家里/s 。/w 2007年/t ，/w 班/n 上/f 有/vyou 一位/mq 得/ude3 小儿麻痹症/nhd 的/ude1 学生/nnt 行走/vi 不便/an ，/w 陈育红/nr 老师/nnt 硬是/d 坚持/v 背着/v 这位/r 学生/nnt 上下/f 楼梯/n 整整/d [一/d 学年/n]/mq …/w …/w 谈起/v 这些/rz 事/n ，/w 陈育红/nr 淡淡/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 自己/rr 出生/vi 贫苦/a ，/w 现在/t 不/d 忍心/v 看到/v 孩子们/nz 受苦/vi 受累/vi 。/w ”/w 
潜心/d 研究/vn 教学/vn 成果/n 突出/a 
为了/p 提高/v 自己/rr 的/ude1 教学/vn 、/w 教研/n 水平/n ，/w 陈育红/nr 几乎/d 舍弃/v 了/ule 所有/b 的/ude1 业余/b 活动/vn ，/w 一门心思/dl 扎/v 在/p 教学研究/v 上/f 。/w 1998年/t ，/w 担任/v 珊瑚/n 中心/nis [小学/nis 校长/nnt]/nnt 兼/v 毕业班/n [语文/n 老师/nnt]/nnt 的/ude1 陈育红/nr ，/w 辞去/v 了/ule 校长/nnt 职务/n ，/w 潜心/d 研究/v 教材/n 教法/n 。/w 他/rr 总结/v 的/ude1 [教学/vn 方法/n]/nz 陆续/d 在/p 各级/r 各类/r 教学/vn 杂志/n 刊物/n 上/f 发表/v 。/w 他/rr 在/p 《/w 福建/ns 教育/vn 》/w 中/f 推介/v 的/ude1 “/w 索引/n 导学/nz 法/n ”/w ，/w 至今/d 仍/d 是/vshi 促成/v 学生/nnt [自主/vd 学习/v]/nz ，/w 实现/v “/w 单元/n 过关/vi ”/w 的/ude1 有效/a [教学/vn 模式/n]/nz 。/w 凭着/p 对/p 教学/vn 的/ude1 [一/d 腔/ng]/mq 热爱/v 和/cc 一股/mq 钻劲/n ，/w 这位/r 边远/b 学校/nis 的/ude1 [山村/n 教师/nnt]/nz ，/w 在/p 市/n 以上/f 交流/vn 获奖/vn 或/c CN/x 级/q 教育/v 刊物/n 上/f 发表/v [教学/vn 论文/n]/nz 一百多篇/m ；/w 先后/d 为/p 当地/s 山村/n 小学/nis 培养/v 出/vf [数十/m 名/q]/mq 市/n 、/w 县/n 教学/vn 教研/n 能手/n 。/w 凭着/p 突出/a 的/ude1 教育/vn 教学/vn 成果/n ，/w 陈育红/nr 被/pbei 评为/v 当时/t 全市/n 最/d 年轻/a 的/ude1 [特级/b 教师/nnt]/nnt ，/w 还/d 被/pbei 评为/v 市级/b 名师/nnt 。/w “/w 组织/n 没有/v 亏待/v 我/rr ，/w 为了/p 对得起/v ‘/w 名师/nnt ’/w 这个/rz 称号/n ，/w 我/rr 必须/d 带头/vd 搞好/v 教研/n 教改/vn 。/w 虽然/c 累/a ，/w 但/c 感到/v 很/d 快乐/a 。/w ”/w 
助/v 贫穷/a 学生/nnt 圆/v 大学/nis 梦/n 
2013年6月21日/t ，/w 陈育红/nr 作为/p 我省/n [10/m 名/q]/mq “/w 张丽莉/nr 式/k ”/w 的/ude1 优秀/a 教师/nnt 代表/nnt 之一/rz ，/w 被/pbei [教育部/nt 教师/nnt 司/ng]/nt 与/cc [中国/ns 教育/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 举办/v “/w 寻找/v 身边/s 的/ude1 ‘/w 张丽莉/nr ’/w ”/w 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 栏目组/nis 请/v 到/v [福建/ns 师范大学/nis]/ntu 录制/v 现场/s ，/w 与/cc [数百/m 名/q]/mq [福建/ns 师大/nis]/nt 学子/n [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w 2013年12月20日/t ，/w 陈育红/nr 老师/nnt 获得/v 福建省/ns 基层/n “/w 最/d 美/b 人物/n ”/w 提名奖/n 。/w （/w 记者/nnt 赵伟/nr 通讯员/nnt 林斯乾/nr ）/w 
