人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w “/w 加快/v 推进/vn 平潭/ns 自由港/n 建设/vn ，/w 要/v 在/p 争取/v 实施/vn [自由/a 贸易/vn 港/n]/nz 政策/n 的/ude1 竞争/vn 中/f [抢占/v 先机/n]/nz 。/w ”/w 致公党/nt [福建/ns 省委/nis]/nt 向/p 提交/v 到/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 提案/n 指出/v ，/w 要/v 突出/a 平潭/ns 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 着力/vd 拓展/v 自由港/n 的/ude1 政策/n 内涵/n ，/w 在/p 策略/n 上/f 可/v 采取/v 变/vn “/w 三步走/nz ”/w 为/p “/w 两步/n 跑/v ”/w ，/w 把/pba “/w 离岸/vn ”/w 作为/p 平潭/ns 自由港/n [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 灵魂/n 。/w 
“/w 在/p 实施/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 实施/v 自由港/n 政策/n ，/w 除了/p 具有/v [区位/n 优势/n]/nz 、/w 政策/n 优势/n 、/w [海关/nis 监管/vn]/nz 优势/n 、/w 体制/n 机制/n 优势/n 以外/f ，/w 还要/d 注重/v 突出/a 其/rz 对/p 台/q 工作/vn 优势/n 和/cc [海洋/n 运输/vn]/nz 等/udeng 独特/a 优势/n 。/w ”/w 该/rz 提案/n 认为/v ，/w 平潭/ns 在/p 推进/vi 自由港/n 建设/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 既/c 要/v 考虑到/v 当前/t 推进/vi 平潭/ns 开放/v 开发/vn 的/ude1 现实/n 需要/v ，/w 又/d 要/v 符合/v 国家/n [区域/n 经济/n 战略/n]/nz 布局/n 的/ude1 要求/n ，/w 在/p 切实可行/vl 的/ude1 前提/n 下/f 最大限度/nz 地/ude2 争取/v 各种/rz 政策/n ，/w 着力/vd 拓展/v 自由港/n 的/ude1 政策/n 内涵/n 。/w 
同时/c ，/w 致公党/nt [福建/ns 省委/nis]/nt 指出/v ，/w 加快/v 推进/vn 平潭/ns 自由港/n 建设/vn ，/w 在/p 策略/n 上/f 可/v 采取/v 变/vn “/w 三步走/nz ”/w 为/p “/w 两步/n 跑/v ”/w 。/w 提案/n 认为/v ，/w 平潭/ns [完全/ad 可以/v]/nz 在/p 今年底/t 完成/v 封关/v 运作/vn ，/w 建立/v 完整/a 的/ude1 、/w 领先/vi 的/ude1 、/w 富有/v 平潭/ns 特色/n 的/ude1 特殊/a 监管/v 区/n 运作/vn 机制/n 和/cc [管理/vn 体系/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 实现/v 从/p “/w 三步走/nz ”/w 为/p “/w 两步/n 跑/v ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 平潭/ns [完全/ad 可以/v]/nz 通过/p [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 寻求/v 非常规/b 之/uzhi 路/n ，/w 制定/v 出/vf 适合/v 平潭/ns 自由港/n 建设/vn 的/ude1 “/w 时间表/n ”/w 和/cc “/w 路线图/n ”/w ，/w 把/pba 前/f 两步/n 并/cc 作/v 一步/mq 走/v ，/w 同时/c 谋划/v 、/w 同时/c 建设/vn ，/w 变/v “/w 三步走/nz ”/w 为/p “/w 两步/n 跑/v ”/w ，/w 加快/v 平潭/ns 自由港/n 建设/vn 。/w 
致公党/nt [福建/ns 省委/nis]/nt 还/d 指出/v ，/w 平潭/ns 自由港/n 要/v 把/pba [离岸/vn 贸易/vn]/nz 、/w [离岸/vn 金融/n]/nz 、/w [离岸/vn 外包/nz]/nz 等/udeng 作为/p 重点/n 发展/vn ，/w 着力/vd 强化/v 离岸/vn 型/k 功能/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 国际/n 中转/vn 及/cc [转口/vn 贸易/vn]/nz 、/w 国际/n 配送/vn 、/w 国际/n [船舶/n 登记/vn]/nz 、/w [国际/n 融资/vn 租赁/vn]/nz 、/w [研发/v 外包/nz]/nz 、/w 数据/n 服务/vn 、/w 营运/vn 总部/nis 等/udeng ，/w 打造/v 离岸/vn 型/k 产业/n 的/ude1 聚集/vn 区/n ，/w 使/v 平潭/ns 成为/v 与/cc 国际/n 接轨/vi 、/w 按/p [国际/n 惯例/n]/nz 运作/vn 、/w 离/v 世界/n 最近/t 的/ude1 地方/n 。/w 并/cc 要/v 提前/vn 谋划/v ，/w 平潭/ns 自由港/n 的/ude1 功能/n 设置/v 和/cc 空间布局/gi ，/w 尽快/d 把/pba 自由港/n 发展/vn 的/ude1 基因/n 植入/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 体内/s 。/w 
此外/c ，/w 还要/d 加强/v 平潭/ns 自由港/n [理论/n 体系/n]/nz 和/cc 政策/n 体系/n 的/ude1 研究/vn 。/w 改革/vn 一切/rz 不/d 适合/v [自由/a 港区/nz]/nz 发展/vn 的/ude1 体制/n 机制/n 和/cc [政策/n 规定/n]/nz ，/w 创新/vi [自由/a 港区/nz]/nz 发展/vn 的/ude1 [管理/vn 方式/n]/nz 和/cc [价值/n 观念/n]/nz ，/w 避免/v 和/cc 其他/rzv [特殊/a 区域/n]/nz 简单/a 攀比/v 或/c “/w 一刀切/vi ”/w 。/w 建议/n 成立/vi 联合/vd 研究/v 小组/nis 或/c 自由港/n 研究中心/nis ，/w 解放思想/vl ，/w [开/v 动脑筋/vi]/nz ，/w 研究/vn 与/cc 制定/v 包括/v [产业/n 政策/n]/nz 、/w 贸易/v 政策/n 、/w [财税/n 政策/n]/nz 、/w [海关/nis 监管/vn]/nz 政策/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 自由港/n [经济/n 政策/n]/nz 体系/n ，/w 以及/cc 适合/v [国际/n 惯例/n]/nz 的/ude1 [自由/a 贸易/vn]/nz [法律/n 体系/n]/nz 。/w 
