原/b 标题/n ：/w 杨鑑清/nr 同志/n 逝世/vi 
新华网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n 全国工商联/nt [离休/vi 干部/nnt]/nnt ，/w 原/b 国家/n 副主席/nnt 荣毅仁/nr 同志/n 的/ude1 夫人/n 杨鑑清/nr 同志/n ，/w 因病/d 于/p 2014年1月8日/t 在/p 香港/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [96/m 岁/qt]/mq 。/w 
杨鑑清/nr 同志/n 病重/n 期间/f 和/cc 逝世/vi 后/f ，/w 中央/n 有关/v 领导/n 同志/n 以/p 不同/a 方式/n 表示/v 慰问/vn 和/cc 哀悼/vn 。/w 
杨鑑清/nr ，/w 1917年12月/t 出生于/v 江苏省/ns 无锡市/ns 。/w 1936年/t 毕业/v 于/p [苏州/ns 景/ng 海/n 师范学校/nis]/nt ，/w 同年/d 9月/t 和/cc 荣毅仁/nr 结为/v 伴侣/n 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 她/rr 积极/ad 支持/v 荣毅仁/nr 同志/n 开展/v 工作/vn 。/w 1953年/t 任/v 上海市/ns 人大代表/nnt ，/w [上海市/ns 妇联/nis]/nt 执行/v 委员/nnt 。/w 1956年/t 加入/v [中国/ns 民主/a 建国/vi 会/v]/nt 。/w 1960年/t 任/v 民建/n 中央/n 和/cc 全国工商联/nt 家属/n 委员会/nis 副主任/nnt ，/w 同年/d 任/v 全国工商联/nt 执行/v 委员/nnt 。/w 1978年/t 任/v [全国/n 妇联/nis]/nt 执行/v 委员/nnt 。/w 1979年/t 任/v 民建/n 中央/n 和/cc 全国工商联/nt 妇女/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 副主任/nnt 。/w 1981年/t 任/v [中国/ns 儿童/n 少年/n 基金会/nis]/nt 理事/nnt 。/w 1982年/t 任/v 全国/n 红十字会/nis [常务/b 理事/nnt]/nnt 。/w 1983年/t 被/pbei 评为/v 全国/n “/w 三八/m ”/w 红旗手/nnd 。/w 她/rr 是/vshi [第五/m 届/q]/mq 、/w [六/m 届/q]/mq 、/w 七届/mq 全国政协/nt 委员/nnt 。/w 
