刘亦菲/nr ，/w 生父/n 安少康/nr ，/w 原/b [武汉/ns 大学/nis]/ntu 法文/nz 教授/nnt ，/w 曾/d 翻译/v [长江/ns 文艺/n]/nz 版/n 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w ，/w 现任/v 外交部/nto 驻/v 法国/nsf 一等/b 外交/n 秘书/nnt 。/w 继父/n 陈少金/nr ，/w [北京/ns 通/v 产/v 投资/vn 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ，/w [国家/n 政协/nis]/nt 委员/nnt ，/w 中国/ns 百富榜/nz [第/m 27/m 名/q]/mq 。/w [北京/ns 通/v 产/v 投资/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 创始/vn 于/p 1987年/t ，/w 是/vshi [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz 后/f 北京/ns 最早/d 成立/vi 的/ude1 [私营/b 企业/n]/nz 。/w 
