福建/ns [平潭/ns 边防/n 支队/nis]/nt １３日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 经过/p 为期/vi 近/a ３个月/t 的/ude1 缜密/a 侦查/vn ，/w 该/rz 支队/nis 成功/a 破获/v 一起/s 特大/b 倒卖/v 国家/n 文物/n 案件/n ，/w 查获/v [元代/t 青花/n]/nz 云龙纹/nz 八/m 菱/ng 小罐/nz 、/w 清代/t [康熙/n 青花/n]/nz 牡丹/n 凤纹/nz 军/n 执/v 等/udeng 各类/r 文物/n 共/d [２９４５/m 件/q]/mq ，/w 抓获/v [１０/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w ２００５年６/t 月底/t ，/w 福建省/ns 平潭/ns 屿头岛/nz 碗礁/nz 海域/n ，/w 发现/v [一/d 艘/q]/mq 海底/n 沉船/n ，/w 大量/m 瓷器/n 深/a 埋/v 海底/n 。/w “/w 静/a 躺/v ”/w 在/p 海底/n 的/ude1 文物/n 像/v 块/q 巨大/a 的/ude1 磁铁/n ，/w 引来/v 了/ule 大量/m “/w 掘金/n 者/k ”/w 。/w 去年/t [１０/m 月底/t]/mq ，/w 该/rz 支队/nis 侦查员/nnt 在/p 工作/vn 中/f 获悉/v ，/w 有/vyou [几/d 件/q]/mq 海底/n 文物/n 准备/v 从/p 平潭/ns 屿头乡/ns 发往/vf 福清市/ns 。/w 
经过/p 深入/ad 调查/vn ，/w 以/p 林/ng 某/rz 、/w 陈某/nz 为首/vi 的/ude1 倒卖/v 文物/n 团伙/n 逐步/d 浮出水面/v 。/w 这个/rz 倒卖/v 文物/n 团伙/n 有/vyou 专人/n 负责/v ，/w 以/p 福清/ns 为/p 据点/n ，/w 长期/d 到/v 平潭/ns 、/w 福清/ns 、/w 长/a 乐/a 、/w 福州/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 以/p 低价/n 秘密/n 收购/v 海底/n 文物/n ，/w 通过/p 微信/nz 等/udeng 通讯/n 手段/n ，/w 与/cc 当地/s 盗/vg 捞/v 分子/n 进行/vn 交易/vn 联络/vn 。/w [犯罪/vn 团伙/n]/nz 将/d 收购/v 来/vf 的/ude1 文物/n 再/d 进行/vn 倒卖/v 。/w 
据悉/v ，/w 经过/p 近/a ３个月/t 的/ude1 侦查/vn ，/w 福建/ns 边防/n 部门/n 锁定/v 了/ule 该/rz 团伙/n 全部/m 成员/nnt 。/w ２０１４年１月３日/t ，/w 福建/ns 边防/n 部门/n ７０余名/m 警力/n 在/p 平潭/ns 、/w 福州/ns 、/w 长/a 乐/a 、/w 福清/ns 等/udeng [四/m 地/ude2]/mq 同时/c 展开/v 收网/nz 行动/vn 。/w 林/ng 某/rz 等/udeng [１０/m 名/q]/mq 涉嫌/v 倒卖/v 国家/n 文物/n 的/ude1 团伙/n 成员/nnt 全部/m 落网/vi ，/w 所有/b 文物/n 完好无损/vl 、/w 无/v 一/m 遗漏/v 。/w 经/p 福建省/ns 文物专家/nnd 鉴定/vn ，/w 该/rz 批/q 文物/n 中/f [二级/b 文物/n]/nz [９/m 件/q]/mq 、/w [三级/b 文物/n]/nz [２６９/m 件/q]/mq 、/w 一般/ad 文物/n [２３７４/m 件/q]/mq 、/w 工艺品/n [２９３/m 件/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 郑良/nr ）/w 
