福建省/ns 省长/nnt 苏树林/nr 日前/t 在/p 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 做/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 表示/v ，/w 福建省/ns 正/d 加快/v 建设/vn 海峡/n 蓝色/n 经济/n 试验区/n ，/w 去年/t [海洋/n 生产总值/n]/nz 增长/v 15％/m ，/w [远洋/b 渔业/n]/nz 产值/n 已/d 居/v 全国/n 第二位/mq 。/w 
据统计/nz ，/w 2012年/t ，/w 福建省/ns [海洋/n 生产总值/n]/nz [5220/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全省/n GDP/x 的/ude1 26．5％/m ，/w 总量/n 居/v 全国/n [第五/m 位/q]/mq ，/w 增幅/n 位居/v 全国/n 前茅/n 。/w 福建省/ns [海洋/n 渔业/n]/nz 不断/d 取得/v 新的/a 突破/v ，/w 2013年1/t －/w 8月/t ，/w 福建省/ns 水产品/n 出口额/n [34/m ．/w 1/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 比/p 增/v 23．37％/m ，/w [首次/m 位/q]/mq [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w 
福建省/ns 还/d 加大/v 力度/n 扶持/v 渔业/n 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 。/w [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 陈泽銮/nr 说/v ，/w 目前/t 福建/ns [远洋/b 渔业/n]/nz 企业/n 达/v [28/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 已经/d 获得/v 农业部/nt [远洋/b 渔业/n]/nz 资格/n 企业/n [11/m 家/q]/mq ；/w 投产/vi [远洋/b 渔船/n]/nz 超过/v [400/m 艘/q]/mq ，/w 正在/d 建造/v 的/ude1 [远洋/b 渔船/n]/nz 还有/v 近/a [100/m 艘/q]/mq 。/w 目前/t 福建省/ns [远洋/b 渔业/n]/nz 产量/n 、/w 产值/n 仅次于/v 浙江省/ns ，/w 均居/nz 全国/n 第二位/mq 。/w 福建省/ns 还/d 在/p 国外/s 设立/v 了/ule 近/a [10/m 个/q]/mq [养殖/vn 基地/nis]/nz 。/w 
苏树林/nr 表示/v ，/w 2014年/t 福建省/ns 将/d 继续/v 发展/vn 壮大/v [海洋/n 经济/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [远洋/b 渔业/n]/nz ，/w 建设/vn 立体化/v [生态/n 养殖/vn]/nz 示范/vn 基地/nis ，/w 设立/v [中国/ns 东盟/ns 海产品/n 交易所/nis]/nt ，/w 着力/vd 打造/v 海洋/n 特色/n 品牌/n 。/w （/w 记者/nnt 康淼/nr ）/w 
