《/w [武林/n 外传/vi]/nz 》/w 里/f 的/ude1 佟掌柜/nr ，/w 风情万种/vl 又/d 勤劳/a 能干/a ，/w 店/n 里/f 的/ude1 生意/n 更是/d 经营/vn 得/ude3 有声有色/al 。/w 最近/t ，/w [厦门/ns 湖/n 里/f 街道办/nis]/nt 附近/f 开/v 了/ule 一家/n 名为/v 华丽/a 雅致/a 的/ude1 餐厅/nis ，/w 老板娘/nnd 是/vshi 来自/v 台北/ns 的/ude1 赖明珠/nr ，/w 她/rr 的/ude1 风格/n 就/d 跟/p 佟掌柜/nr 一个样/n ，/w 漂亮/a 的/ude1 外表/n 自然/n 是/vshi 不在话下/vl ，/w 实力/n 更是/d 杠杠/n 的/ude1 ：/w 在/p 台湾/ns 餐饮业/n 经营/vn 25年/t 的/ude1 资历/n ，/w [14/m 家/q]/mq 餐厅/nis ，/w 每天/r 都/d 要/v 供应/vn [一两/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 伙食/n ，/w 甚至/d 连/ulian 台湾/ns “/w 国防部/nt ”/w 、/w “/w 中科院/n ”/w 的/ude1 餐厅/nis 都/d 是/vshi 由/p 她/rr 亲自/d 打理/nz 。/w 
她/rr 的/ude1 餐厅/nis 开进/v 台/q “/w 国防部/nt ”/w 
赖明珠/nr 毕业/v 于国光/nr 艺校/nis ，/w 她/rr 的/ude1 同学/n 中/f 有/vyou 包括/v 钮承泽/nr 这样/rzv 的/ude1 大导演/nz 。/w 以前/f ，/w 她/rr 是/vshi 一位/mq 舞蹈老师/nnd ，/w 歌唱/vi 得/ude3 不错/a ，/w 还/d 曾经/d 参加/v 过/uguo 五灯奖/nz 比赛/vn ，/w 出/vf 过/uguo 两张/mq 唱片/ntc ，/w 演艺圈/n 的/ude1 [台前/s 幕后/s]/nz 都/d 做/v 过/uguo 。/w 只是/d 后来/t 机缘/n 巧合/vi 进入/v 餐饮业/n ，/w 一/m 做/v 便是/v 25年/t ，/w 而且/c 规模/n 还/d 做/v 得/ude3 不/d 小/a 。/w 目前/t 她/rr 在/p 台湾/ns 有/vyou [14/m 家/q]/mq 餐厅/nis ，/w 包括/v [台湾/ns 大学/nis]/ntu 、/w “/w 清华大学/ntu ”/w 、/w “/w [交通/n 大学/nis]/ntu ”/w 的/ude1 校园/n 美食城/n ，/w 以及/cc [台北市/ns 政府/nis]/nt 、/w “/w 国防部/nt ”/w 、/w “/w 中科院/n ”/w 的/ude1 员工/n 餐厅/nis 。/w 
赖明珠/nr 为/p 导报/n 记者/nnt 介绍/v 了/ule 台大/nz 美食城/n 的/ude1 经营/vn 情况/n ，/w 其中/rz 包含/v 自助餐/n 、/w 珍珠奶茶/nf 、/w 牛肉面/nf 、/w 水饺/n 、/w 便当/a 等/udeng ，/w 甚至/d 连/ulian 美食城/n 的/ude1 7-11/m 便利店/nis ，/w 都/d 由/p 她/rr 亲自/d 管理/vn 经营/vn 。/w 而/cc 神秘/a 的/ude1 “/w 国防部/nt ”/w ，/w 由于/p 是/vshi 在/p 军方/n 体制/n ，/w 有/vyou 特定/b 的/ude1 餐费/n ，/w 所/usuo 卖/v 的/ude1 菜色/n 跟/p 学生/nnt 自然/n 不同/a 。/w 赖明珠/nr 说/v ，/w “/w 国防部/nt ”/w 的/ude1 人员/n 年纪/n 比较/d 大/a ，/w 相比/vi 学生/nnt 只/d 在意/v 是/vshi 美食/n 即可/v ，/w “/w 国防部/nt ”/w 的/ude1 伙食/n 会/v 清淡/a 些/q ，/w 而且/c 还要/d 计算/v 卡路里/q ，/w 调配/v 营养素/n 。/w 
欲/d 用/p 平价/n 美味/n 征服/v 厦门/ns 民众/n 
厦门/ns 的/ude1 华丽/a 雅致/a 餐厅/nis 是/vshi 赖明珠/nr 进军/v 大陆/ns 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq ，/w “/w 大陆/ns [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 蛮/d 羡慕/v 的/ude1 ，/w 我/rr 找/v 这个/rz 店面/n 很/d 辛苦/a ，/w 我/rr 希望/v 做/v 热闹/a 、/w 平价/n 、/w 好/a 停车/vi ，/w 大家/rr 自然/n 就/d 会/v 过来/vf 吃/v ”/w 。/w 
这个/rz 店面/n 原本/d 是/vshi 个/q 工厂/nis ，/w 装修/vn 后/f 可以/v 容纳/v [50/m 桌/ng]/mq 的/ude1 客人/n ，/w 赖明珠/nr 就/d 把/pba 她/rr 在/p 台湾/ns 的/ude1 [百/m 元/q]/mq 快/a 炒/v 店/n “/w 复制/v ”/w 到/v 此/rzs ，/w 最大/gm 的/ude1 特色/n 就是/v 便宜/a 。/w 四/m [个人/n 消费/vn]/nz [100/m 元/q]/mq 人民币/n ，/w 就/d 可以/v 吃/v 到/v 饱/a 。/w 比如/v 一盘/mq 铁板牛柳/nf [36/m 元/q]/mq ，/w 一盘/mq 蔬菜/n [10/m 元/q]/mq ，/w [橙汁/n 猪排/n]/nz [23/m 元/q]/mq ，/w 茄子/nf 四季豆/n [16/m 元/q]/mq ，/w [鱼头/nf 豆腐汤/nz]/nf [18/m 元/q]/mq ，/w 就/d 可以/v 吃/v 得/ude3 挺/d 不错/a 的/ude1 了/ule 。/w 
赖明珠/nr 说/v ，/w 她/rr 在/p 台湾/ns 都/d 是/vshi 做/v 平价/n 菜/n ，/w 基本/a 就是/v 这个/rz 价钱/n ，/w 而/cc 刚来/v 厦门/ns 的/ude1 时候/n ，/w 看到/v 厦门/ns 这边/rzs 有的/rz 餐厅/nis 消费/vn 高/a 得/ude3 让/v 她/rr 吓一跳/nz ，/w 也/d 更加/d 坚定/a 她/rr 要/v 走/v 平价/n 的/ude1 路线/n 。/w “/w 我/rr 以前/f 在/p 台湾/ns 一天/mq 供应/vn [一两/m 万/d 人/n]/mq 吃/v ，/w 可能/v 计算/vn 的/ude1 方式/n 不/d 一样/uyy ，/w 我们/rr 是/vshi 以/p 量/n 取胜/vi ，/w 到达/v 一个/mq 层次/n ，/w 利润/n 就/d 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 
她/rr 的/ude1 餐厅/nis 同时/c 也/d 供应/vn 其/rz 自创/v 品牌/n 便当/a ，/w 价位/n 不/d 贵/a ，/w 一/m 荤/ag 三/m 素/ag 的/ude1 卤肉饭/nf 只要/c [8/m 元/q]/mq ，/w 就/d 可以/v 让/v 大家/rr 吃/v 到/v 饱/a 。/w 开业/vi 几天/mq ，/w 便/d 吸引/v 了/ule 不少/m 的哥/n ，/w 甚至/d 有/vyou 顾客/n 还/d 跟/p 她/rr 说/v ，/w 便当/a 这么/rz 便宜/a ，/w 不会/v 很快/d 就/d 涨价/vi 吧/y ？/w 赖明珠/nr 笑着/vi 回答/v ，/w 请/v 大家/rr 放心/v ，/w 她/rr 一定会/nz 将/d 平价/n 和/cc 美味/n [坚持/v 到底/d]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 杨思萍/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
