从/p 2011/m 年底/f [日本/ns 政府/nis]/nt 正式/ad 决定/v 放宽/vn 武器/n [出口/vn 限制/vn]/nz ，/w 到/v 近期/t 日本/ns [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 小/a 野寺/nz 五典/nz 和/cc 首相/nnt 安倍晋三/nrj 屡屡/d 暗示/v 要/v 彻底/ad 修正/v “/w [武器/n 出口/vn 三/m 原则/n]/nz ”/w ，/w 日本/ns 以/p “/w 暗度陈仓/vl ”/w 的/ude1 方式/n 正/d 将/d 自己/rr 的/ude1 武器/n 技术/n 输出/vn 到/v 世界/n 各/rz 大洲/n 。/w 据/p 美国/nsf 《/w [防务/n 新闻/n]/nz 》/w 13日/t 报道/v ，/w 日本/ns 的/ude1 最新/a 进展/vn 是/vshi 计划/n 与/cc 土耳其/nsf [合作/vn 研发/v]/nz 坦克/n 发动机/n ，/w 以/p “/w 技术/n 换/v 订单/n ”/w 的/ude1 方式/n 进入/v 高端/nz 武器/n 及其/cc 零部件/n 外销/v 市场/n 。/w 
欧洲/ns 是/vshi “/w 展示/v 橱窗/n ”/w 
《/w [防务/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 一名/mq 土耳其/nsf 官员/nnt 透露/v ，/w 土耳其/nsf 总理/nnt 埃尔多安/nrf 将/d 对/p 日本/ns 、/w 新加坡/nsf 和/cc 马来西亚/nsf 进行/vn 访问/vn ，/w “/w 防务/n 合作/vn 是/vshi 访问/vn 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 之一/rz ，/w 好/a 几个/mq [重大/a 项目/n]/nz 将/d 被/pbei 敲定/v ”/w 。/w 其中/rz 就/d 包括/v 土/n 日/b 联合/vd 研制/v [1500/m 马力/q]/mq 坦克/n 发动机/n 的/ude1 项目/n ，/w 该/rz 项目/n 既/c 能/v 推动/vn 日本/ns 军工/n 技术/n 的/ude1 实质性/n 出口/vn ，/w 又/d 不会/v 因/p 其/rz 具有/v 进攻性/n 产生/v “/w 不必要/a 的/ude1 政治/n 麻烦/an ”/w ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 已/d 明确/a 希望/v [合作/vn 研发/v]/nz 的/ude1 发动机/n 能够/v 出口/vn 给/p 第三国/nz ，/w 扩大/v 日本/ns 军品/n 的/ude1 知名度/n 。/w [土耳其/nsf 国防/n 工业部/nis]/nt 代表/nnt 正/d 与/cc 日本/ns [富士/ntc 重工/n]/nz 、/w [川崎/nz 重工/n]/nz 等/udeng 企业/n 接洽/v ，/w 探讨/v 双方/n 在/p 诸如/v 直升机/n 用/p [涡/n 轴/n 发动机/n]/nz 、/w 无人机/n 、/w [红外/n 传感器/n]/nz 以及/cc 水面/n 舰艇/n 、/w 潜艇/n 燃料电池/gc 等/udeng 领域/n 的/ude1 合作/vn 可能性/n 。/w 
日本/ns 显然/ad 拿/v 土耳其/nsf 当/p “/w 试验田/n ”/w 与/cc “/w 展示/v 橱窗/n ”/w ，/w 根本/a 目的/n 是/vshi 将/d [军事/n 技术/n]/nz 输出/vn 到/v 一向/d 视为/v 高端/nz 的/ude1 [欧洲/ns 市场/n]/nz ，/w 进而/c 对/p 全球/n 潜在/b 客户/n 产生/v [示范/vn 效应/n]/nz 。/w 去年/t 10月/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 允许/v 将/d 护卫舰/n 使用/v 的/ude1 SM/x -/w [1/m 型/k]/mq 燃气轮机/n 部件/n 卖给/v 英国/ns ，/w 确保/v [英国/ns 海军/nnd]/nt 驱逐舰/n 的/ude1 运行/vn 。/w 据/p 英国/ns 《/w 防御/v 系统/n 日报/n 》/w 报道/v ，/w [英国/ns 罗/b  罗/b 公司/nis]/nt 非常/d 看好/v 日本/ns 复合材料/n 技术/n ，/w 寻求/v 日本/ns 在/p 燃气轮机/n 的/ude1 [耐高温/nz 材料/n]/nz 方面/n 的/ude1 支援/vn 。/w 日本/ns 还/d 与/cc 法国/nsf 强化/v 军事/n [技术/n 交流/vn]/nz ，/w 两国/mq 计划/n 于/p 1月/t 上旬/t 在/p 巴黎/nsf 举行/v 两国/mq 外长/nnt 和/cc 防/v 长/a 磋商/vn ，/w 法国/nsf 渴望/v 成为/v 继/vg 英国/ns 之后/f 第二个/mq 与/cc 日本/ns 展开/v 深度/n 军工/n 合作/vn 的/ude1 欧盟/n 伙伴/n ，/w 范围/n 涉及/v [航空/n 航天/n]/nz 、/w [军用/b 舰船/n]/nz 等/udeng 领域/n 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz [特约/b 记者/nnt]/nnt 罗山爱/nr 】/w 
