台/q “/w 陆委会/nt 主委/nnt ”/w 王郁琦/nr 预计/v 在/p 2月/t [访问/vn 大陆/ns]/nz ，/w 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 台/q “/w 立法院/nz ”/w 朝野/n 协商/vn 10日/t 达/v 共识/n 划/v 红线/n ，/w 要求/n 王郁琦/nr 登陆/vi 后/f ，/w 不得/vi 接受/v 、/w 呼应/vi “/w [一/d 中/f]/mq 框架/n ”/w 、/w “/w 反/vi 台独/n ”/w 等/udeng 主张/v ，/w 或/c 谈判/vn 这些/rz 政治性/n 议题/n ，/w 否则/c 要/v 负/vn [政治/n 责任/n]/nz 。/w 对此/d ，/w 王郁琦/nr 13日/t 表示/v ，/w 此/rzs 趟/qv 赴/v 大陆/ns 访问/vn 原本/d 就/d 无/v 此/rzs 规划/n ，/w 会/v 尊重/vn “/w 立法院/nz ”/w 要求/n 。/w 
王郁琦/nr 是/vshi 出席/v 台/q “/w 立法院/nz 内政/n 委员会/nis ”/w 服/v 贸/vg 公/ng 听/v 会前/t ，/w 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 做/v 上述/b 表示/v 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 针对/p “/w 立法院/nz ”/w 有关/v 决议/n ，/w 行政部门/n 会/v 尊重/vn ，/w 但/c 王郁琦/nr 重申/v ，/w 台/q 方/q 的/ude1 [大陆/ns 政策/n]/nz 基本/a 立场/n 没有/v 任何/rz 改变/v ，/w 就是/v 在/p “/w [中华民国/n 宪法/n]/nz ”/w 架构/n 下/f ，/w 维持/v 台海/nz “/w 不/d 统/vi 、/w 不独/c 、/w 不/d 武/ag ”/w 的/ude1 现状/n ，/w 这/rzv 不会/v 有/vyou 任何/rz 改变/v 。/w 至于/p 这/rzv 趟/qv 大陆/ns 行/ng ，/w 是否/v 将/d 前往/v 南京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 王郁琦/nr 仍/d 未/d 证实/v 。/w 
