自/p 元旦/t 在/p 江苏/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 、/w 浙江/ns 四大/n 卫视/n 开播/v 以来/f ，/w 明星/nnd 阵容/n 关注度/nz 颇高/d 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 话题/n 一直/d 不断/d 。/w 虽然/c 在/p 开播/v 时/ng 就/d 自我/rr 定位/vn 是/vshi 来/vf 当/p “/w 花瓶/n ”/w 的/ude1 ，/w 但/c 陈数/nr 作为/p 女主角/nnt ，/w 一直/d 到/v 近日/t 剧/n 集/q 播出/v 过半/vn 才/d 出场/vi ，/w 还是/c 引起/v 了/ule 观众/n 疑惑/vn 。/w 对此/d ，/w 陈数/nr 昨天/t 接受/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 回应/vn 称/v ，/w 她/rr 并不/d 介意/v 如此/rzv “/w 姗姗来迟/vl ”/w ，/w “/w 我/rr 觉得/v 角色/n 对于/p 职业演员/nnd 来说/uls 就/d 像/v [命题/n 作文/n]/nz ，/w 有的/rz 洋洋洒洒/al 让/v 你/rr 抒发/v ，/w 有的/rz 就是/v 应用文/n ，/w [千/m 字/n]/mq 之内/f 你/rr 必须/d 解决问题/v 。/w 对于/p 我/rr ，/w 程立雪/nr 这个/rz 角色/n 是/vshi 建立/v 在/p 对/p 孙红雷/nr 的/ude1 信任/vn 上/f 的/ude1 ，/w 他/rr 邀请/v 我/rr 演/v ，/w 我/rr 觉得/v 好/a ，/w 可以/v ，/w 就是/v 个/q 很/d 简单/a 的/ude1 过程/n 。/w 我/rr 的/ude1 角色/n 虽然/c 姗姗来迟/vl ，/w 但/c 希望/v 能/v 让/v 大家/rr 赏心悦目/vl 。/w ”/w 
