“/w 喵/o 小姐/n ”/w 未/d 获/v 导师/nnt 认可/vn 
“/w 再见/vi 吧/y 再见/vi 吧/y 喵/o 小姐/n ，/w 能否/v 原谅/vn 那个/rz 招惹/v 你/rr 的/ude1 少年/n 。/w 别/d 再/d 让/v 灵魂/n 徘徊/vi 在/p 黑夜/n ，/w 我/rr 知道/v 你/rr 不会/v 迷失/vn 双眼/n ”/w ，/w 本期/r 节目/n 中/f ，/w 王晓天/nr 的/ude1 “/w 喵/o 小姐/n ”/w 婉婉/nz 唱/v 来/vf 。/w 旋律/n 很/d 简单/a ，/w 歌词/n 仿佛/d 就/d 在/p 讲述/v 一个/mq 少年/n 和/cc 一位/mq 心爱/b 的/ude1 女孩/n 的/ude1 故事/n 。/w [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 虽然/c 听得/v 都/d 很/d 入迷/a ，/w 但/c 一曲/mq 歌/n 完/vi ，/w 却/d 没有/v 导师/nnt 推杆/n ，/w 这/rzv 也/d 成为/v 本季/nz “/w 好/a 歌曲/n ”/w 中/f ，/w 首位/n 没有/v 导师/nnt 推杆/n 的/ude1 学员/nnt 。/w 
歌词/n 中/f “/w 喵/o 小姐/n ”/w 到底/d 是/vshi 谁/ry 让/v 不少/m 观众/n 好奇/a ，/w 王晓天/nr 透露/v ，/w 原来/d 真的/d 是/vshi 一群/mq 流浪/v 的/ude1 小猫/n 。/w 原来/d 当初/t 刚/d 到/v 北京/ns 时/ng ，/w 王晓天/nr 住在/v 地下室/n ，/w 附近/f 有/vyou 一群/mq 流浪/v 的/ude1 小野猫/nz ，/w 王晓天/nr 每天/r 早上/t 都会/n 给/p 它们/rr 带/v 一些/mq 吃/v 的/ude1 ，/w 后来/t 渐渐/d 就/d 熟悉/v 了/ule ，/w 变成/v 了/ule 好朋友/nz 。/w 搬家/vi 之后/f 王晓天/nr 就/d 再也/d 没有/v 见到/v 那/rzv 群/ng “/w 喵/o 小姐/n ”/w 。/w 
虽然/c 王晓天/nr 没有/v 获得/v 导师/nnt 的/ude1 推杆/n ，/w 但/c 其/rz 北漂/nz 生活/vn 让/v 有/vyou 同样/d 经历/n 的/ude1 杨坤/nr 闻歌/nz 生情/nz ，/w “/w 我/rr 是/vshi 1994年/t 来/vf 的/ude1 北京/ns ，/w 一直/d 坚持/v 到/v 现在/t 。/w 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 我/rr 搬家/vi [55/m 次/qv]/mq ！/w ”/w 
