阅读/v 背景/n ：/w 2014年/t [新浪/ntc 微博/n]/nz 让/v 红包/n 飞/vi 拉开/v 春节/t 前/f 网络/n 狂欢/vi 的/ude1 帷幕/n 。/w 检索/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年1月1日/t 至/p 13日/t ，/w 在/p 尚/d 不足/an 两周/mq 的/ude1 时间/n ，/w 相关/vn 微博/n 高达/v [1/m ./w 5/m 亿/m 条/q]/mq 。/w 自/p 1月3日/t 起/vf ，/w @/w 吴奇隆/nr TD/x 、/w @/w 刘诗诗/nr 相继/d 发出/v 红包/n 集结/v 令/v ，/w 到/v @/w 人民日报/nz 、/w @/w [中国/ns 政府/nis 网/n]/nz 也/d 变身/nz 红包/n 党/n ，/w 再/d 到/v @/w 让/v 红包/n 飞/vi 官方/n 微博/n 披露/v 今年/t 高达/v 10亿/m 的/ude1 奖品/n ，/w 彻底/ad 引爆/v 了/ule 网友/n 的/ude1 热情/an ，/w 在/p [春节/t 前夕/f]/nz 的/ude1 [社会化/vn 媒体/n]/nz 上/f 掀起/v 一场/mq 红包/n 风暴/n 。/w 
在/p 2014年/t 新年/t 初始/b ，/w 抢红包/nz 成为/v 网友/n 网络/n 生活/vn 的/ude1 重要/a 构成/v 部分/n 。/w 据/p @/w 让/v 红包/n 飞/vi 官方/n 微博/n 数据/n ：/w 活动/vn [8/m 小时/n]/mq 内/f 送/v 出/vf 红包/n 超/v [2400/m 万/d 个/q]/mq ，/w 平均/a 每分钟/mq 送/v 出/vf [5/m 万/d 多个/mq]/mq ，/w 红包/n 总价值/n 高达/v [500/m 万元/q]/mq ，/w 创/v [社会化/vn 媒体/n]/nz 活动/v 新纪录/nz 。/w 至/p 1月9日/t ，/w 发出/v 的/ude1 红包/n 超过/v [2/m 亿/m 个/q]/mq ，/w 上/f 线/n 仅/d [3/m 天/qt]/mq ，/w 发出/v 红包/n 数/n 就/d 超过/v 2013年/t 活动/vn 发出/v 红包/n 的/ude1 总数/n ，/w 连/ulian @/w 让/v 红包/n 飞/vi 微博/n 小/a 编/v 也/d 感慨/v 幸福/a 来得/vi 总是/d 如此/rzv 突然/ad 啊/y !/w 
翻看/v 2014年/t 让/v 红包/n 飞/vi 活动/vn ，/w 相比/vi 于/p 2013年/t 规模/n 更为/d 庞大/a 、/w 效果/n 更为/d 彰显/v 。/w 
二/m 是/vshi 发起/v 矩阵/n 规模/n 更为/d 豪华/a ，/w 除了/p @/w 吴奇隆/nr TD/x 、/w @/w 刘诗诗/nr 率先/d 发出/v 红包/n 集结/v 令/v ，/w @/w 陈晓东/nr 、/w @/w 杜淳/nr 、/w @/w 尚雯婕/nr 等/udeng 大批/m 明星/nnd 名人/n 也/d 纷纷/d 加入/v 战团/nz ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 粉丝/nf 前来/vi 捧场/vi 。/w 仅仅/d #/w 吴奇隆/nr 让/v 红包/n 飞/vi #/w 话题/n 微博/n 就/d 吸引/v 了/ule 230万/m 网友/n 参与/v 。/w 亿万/m 网友/n 在/p 偶像/n 带动/v 下/f 加入/v 了/ule 用/p 红包/n 传递/v 祝福/vn 的/ude1 行列/n ，/w 并/cc 辐射/vn 到/v 自己/rr 的/ude1 好友/n 圈子/n 。/w 
