《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 开播/v 获得/v 了/ule 不错/a 的/ude1 收视率/n 和/cc 口碑/n 。/w 近日/t ，/w 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 蔡健雅/nr 等/udeng [4/m 位/q]/mq “/w 好/a 歌曲/n ”/w 导师/nnt 接受/v 了/ule 媒体/n 的/ude1 采访/vn 。/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w 蔡健雅/nr 和/cc 杨坤/nr 多次/mq 因/p 感动/v 而/cc 哭泣/vi ，/w 连/ulian 一向/d 沉稳/a 冷静/a 的/ude1 刘欢/nr 也/d 两次/mq 落泪/vi ，/w 但/c 周华健/nr 却/d 一直/d [保持/v 微笑/vi]/nz 。/w 对于/p 周华健/nr 是否/v 也/d 会/v 被/pbei 感动/v 哭/v 的/ude1 问题/n ，/w 这次/r 采访/v ，/w 他/rr 给予/vn 了/ule 积极/ad 回应/vn 。/w 
刘欢/nr 说/v ，/w 听歌/v 就/d 像/v 谈恋爱/nz 
在/p [第一/m 期/qv]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 注意到/v 平时/t 并不/d 倾向/n 流露/v 个人/n 情绪/n 的/ude1 刘欢/nr 居然/d 流/v 了/ule 两次/mq 眼泪/n ，/w 蔡健雅/nr 和/cc 杨坤/nr 两位/mq 也/d 都/d 被/pbei 感动/v 到/v 流泪/vi 。/w 什么样/ryv 的/ude1 歌/n 才能/n 触/v 到/v 导师/nnt 的/ude1 泪点/nz ？/w 导师/nnt 的/ude1 回答/vn 是/vshi ：/w “/w 这个/rz 真的/d 很难说/vl 。/w ”/w 刘欢/nr 老师/nnt 觉得/v 听歌/v 就/d 像/v 谈恋爱/nz ，/w “/w 你/rr 没/d 见到/v 她/rr 的/ude1 时候/n ，/w 你/rr 永远/d 不/d 知道/v 谁/ry 好/a 。/w 歌曲/n 不能/v 设想/vn ，/w 只有/c 听到/v 才能/n 感受到/nz ”/w 。/w 蔡健雅/nr 的/ude1 感受/vn 更/d 强烈/a ，/w 周三/t 就是/v 一个/mq 被/pbei 意外/a 撞/v 了/ule 满怀/v 感动/vn 的/ude1 例子/n ，/w “/w 听到/v 周三/t 的/ude1 歌/n ，/w 一/m 开始/v 我会/r 觉得/v 有点想/nz 笑/v ，/w 但是/c 听到/v 后来/t 却/d 很/d 感动/v ，/w 让/v 人/n 想哭/v 。/w 让/v 人/n 感动/v 的/ude1 歌曲/n 就是/v 不/d 经过/p 任何/rz 包装/n 、/w 真实/a 的/ude1 歌曲/n ”/w 。/w 
首期/n 节目/n [3/m 位/q]/mq 导师/nnt 接连/d 被/pbei 攻陷/v 泪点/nz ，/w 使得/vi 大家/rr 非常/d 关心/v ：/w 最/d 开心/a 的/ude1 周华健/nr [什么/ry 时候/n]/nz 会/v 哭/v ？/w “/w 是不是/v 我/rr 不/d 流泪/vi 你/rr 就/d 认为/v 我/rr 是/vshi 个/q 铁汉/n ？/w ”/w 周华健/nr 一张/mq 嘴/n 就/d 进入/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 节奏/n ，/w 逗得/nz 现场/s 记者/nnt 哈哈大笑/al 。/w “/w 个性/n 使然/v 。/w ”/w 周华健/nr 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 个/q 很/d 快乐/a 的/ude1 人/n ，/w 但/c 也/d 不/d 排除/v 流泪/vi 的/ude1 可能/v 。/w 对/p 周华健/nr 来说/uls ，/w 喜怒哀乐/n 都/d 是/vshi 听从/v 自己/rr 内心/n 的/ude1 感觉/n ，/w 之后/f 会/v 听到/v 什么样/ryv 的/ude1 歌/n 有/vyou 什么/ry 感受/v ，/w 现在/t 无法/v 预测/vn 。/w 
