[/w 提要/n ]/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz [第/m 1/m 集/q]/mq 剧情/n ：/w 辽/b 夏/tg 两国/mq 欲/d 结盟/vi 攻打/v 宋国/n ，/w 丐帮帮主/nnd 派出/v 乔峰/nr 独/d 闯/v 夏/tg 营/n 拦截/v 夏/tg 国/n 元帅/nnt 与/cc 辽国/ns 汇合/v ，/w 乔峰/nr 功夫/n 了得/a 只身/d 一人/mq 力战/v 辽/b 军/n ，/w [半/m 柱/ng]/mq 香/a 功夫/n 不到/v 便/d 击败/v 所有/b 敌人/n ，/w 辽国/ns 主帅/nnt 见/v 乔峰/nr 功夫/n 了得/a 。/w 
[剧情/n 梗概/n]/nz 
2013年/t 版/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 改编/v 自/p 武侠/n 大师/nnt 金庸/nr 的/ude1 同名/vn 小说/n ，/w 全剧/n 以/p 宋哲宗/nr 时代/n 为/p 背景/n ，/w 通过/p 宋/tg ，/w 辽/b ，/w 大理/ns ，/w 西夏/t ，/w 吐蕃/ns 等/udeng 王国/n 之间/f 的/ude1 武林/n 恩怨/n 和/cc [民族/n 矛盾/an]/nz ，/w 从/p 哲学/n 的/ude1 高度/d 对/p 人生/n 和/cc 社会/n 进行/vn 审视/v 和/cc 描写/v ，/w 展示/v 了/ule 一幅/mq 波澜壮阔/vl 的/ude1 古代/t 生活/vn 画卷/n 。/w 本剧/r 由/p 浙江/ns [华/b 策/ng 影视/b]/nz 和/cc 东阳/ns 大/a 千/m 影视/b 投资/vn 出品/vi ，/w 香港/ns 著名/a 导演/nnt 赖水清/nr 执导/v ，/w 钟汉良/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 。/w 乔峰/nr 追寻/v 身世/n 时/ng 屡遭/v 奸人/n 所/usuo 害/v ，/w [含冤/vi 莫/d 白/a]/nz ，/w 更/d 错杀/v [红颜/n 知己/n]/nz 阿朱/nrf ，/w 后/f 又/d 为/p 救/v 阿朱/nrf 之/uzhi 妹/n 阿紫/nz 而/cc 寻医/vi 至/p 大/a 辽国/ns ，/w 辗转/vi 成为/v 大/a 辽国/ns 的/ude1 [南院/nz 大王/n]/nz 。/w 但/c 其/rz 与/cc 中原/ns 武林/n 的/ude1 关系/n 则/d 更趋/nz 恶劣/a ，/w 并/cc 在/p 聚贤庄/nz 一/m 役/ng 中/f 与/cc 不少/m 英雄/n 侠士/nz 决裂/vi 。/w 段誉/nr 之父/nz 是/vshi [风流/a 潇洒/a]/nz 、/w [处处/d 留情/vi]/nz 的/ude1 大理镇/ns 南/b 王/n 段正淳/nr ，/w 而/cc 段誉/nr 也/d 继承/v 了/ule 父亲/n 多情/a 的/ude1 性格/n ，/w 但/c 他/rr 为/p 人/n 豁达/a 开朗/a ，/w 对/p 貌/ng 若/c 天仙/n 的/ude1 王语嫣/nr 一见倾心/vl 。/w 
角色/n 演员/nnt 角色/n 描述/v 
萧峰/nr -/w -/w 钟汉良/nr （/w 饰演/v ）/w 乔峰/nr 、/w 曾任/v 丐帮帮主/nnd 、/w 辽国/ns [南院/nz 大王/n]/nz 
段誉/nr -/w -/w 金起范/nr （/w 饰演/v ）/w 大理镇/ns 南/b 王世子/nr ；/w [大理/ns 皇帝/nnt]/nz 
虚竹/nz -/w -/w 韩栋/nr （/w 饰演/v ）/w 逍遥派/n 掌门/nnt 、/w 灵鹫宫/nz 主/ag 、/w 西夏/t 驸马/nnd 
王语嫣/nr -/w -/w 张檬/nr （/w 饰演/v ）/w 慕容复/nz 的/ude1 表妹/n 、/w 段誉/nr 爱慕/v 对象/n 
阿朱--/nrf 贾青/nr （/w 饰演/v ）/w 萧峰/nr 的/ude1 爱人/n ，/w 阮星竹/nr 的/ude1 女儿/n 
阿紫/nz -/w -/w 贾青/nr （/w 饰演/v ）/w 阿朱/nrf 的/ude1 妹妹/n ，/w 爱慕/v 萧峰/nr 
慕容复/nz -/w -/w 宗峰岩/nr （/w 饰演/v ）/w [姑苏/ns 慕容/nr]/nz 氏/ng 掌门/nnt 、/w 王语嫣/nr 的/ude1 表哥/n 
钟灵/nr -/w -/w 毛晓彤/nr （/w 饰演/v ）/w 大理国/nz 贤妃/nz ，/w 甘宝宝/nr 女儿/n 
