人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 林榕/nr 邹家骅/nr ）/w 今年/t [福建/ns 两会/n]/nt ，/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 有关/vn 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 的/ude1 提案/n 得到/v 了/ule [福建/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 尤权/nr 的/ude1 重视/vn 。/w 尤权/nr 书记/nnt 作出/v “/w 这/rzv [六/m 条/q]/mq 建议/n 都/d 很好/ad ，/w 抓住/v 了/ule 城镇化/vn 推进/vi 中/f [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 的/ude1 主要/b 问题/n 。/w 请/v [有关/vn 部门/n]/nz 在/p 研究/vn 部署/vn 城镇化/vn 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 工作/vn 中/f 认真/ad 研究/vn 和/cc 采纳/v ”/w 的/ude1 批示/n 。/w 13日/t ，/w [福建省/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w 省/n 民盟/n 专职/b 副主委/nnt 刘泓/nr ，/w 在/p 接受/v 本/rz 网/n 专访/v 时/ng 对/p 该/rz 提案/n 作/v 了/ule 详细/a 介绍/v ，/w 提出/v 构建/vn [美丽/a 乡村/n]/ns 过程/n 中/f 应/v 注重/v 体现/vn 农民/nnt 的/ude1 主体/n 地位/n 。/w 
“/w 在/p 现代化/vn 和/cc 城镇化/vn 的/ude1 发展/vn 过程/n 中/f ，/w 如何/ryv 让/v 人民/n 看得/v 到/v 山/n ，/w 看得/v 到/v 水/n ，/w 留/v 得/ude3 住/vi 乡愁/n ，/w 如何/ryv 保护/vn 好/a 我们/rr 的/ude1 文化/n 和/cc [自然/n 生态/n]/nz ，/w 如何/ryv 更好/d 地/ude2 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 这些/rz 问题/n 显得/v 特别/d 重要/a 而/cc 突出/a 。/w ”/w 据/p 刘泓/nr 介绍/v ，/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 有关/vn 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 的/ude1 提案/n ，/w 主要/b 包括/v [顶层/f 设计/vn]/nz 、/w 产业/n 支撑/v 、/w [生态/n 系统/n]/nz 保护/vn 、/w 文化/n 传承/vn 、/w [创新/vi 社区/n]/ns 管理/vn 、/w 明确/a 主体/n 等/udeng [六/m 方面/n]/mq 的/ude1 考量/vi 。/w 
[一/d 村/n]/mq 一/m 业/ng 寻求/v 产业/n 支撑/v 
城乡/n 有别/v 保护/vn 乡村/n 生态/n 
“/w 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 首先/d 要/v 注意/vn 规划/n 导向/n ，/w 要/v 做好/v 整体/n 的/ude1 [顶层/f 设计/vn]/nz 。/w 另一个/mq 要点/n 是/vshi 因地制宜/vl 地/ude2 寻找/v 产业/n 支撑/v 。/w ”/w 刘泓/nr 表示/v ，/w 如果/c 没有/v 产业/n 和/cc 经济/n 的/ude1 支撑/vn ，/w 美丽/a 村庄/n 的/ude1 建设/vn 很难/d 实现/v 。/w 因此/c 提案/n 建议/n ，/w 要/v 根据/p 每一个/mq 乡村/n 的/ude1 自然/n 、/w 生态/n 、/w 经济/n 条件/n ，/w 通过/p 生态休闲/gb 农业/n 、/w [乡村/n 旅游/vn]/nz 、/w [农产品/n 加工/vn]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 寻找/v 适合/v 自己/rr 的/ude1 产业/n 支撑点/n ，/w 做到/v “/w [一/d 村/n]/mq 一/m 业/ng 、/w [一/d 村/n]/mq 一品/b ”/w ，/w 从而/c 为/p [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 寻求/v 经济/n 支撑/v 。/w 
“/w 但/c 发展/v 产业/n 和/cc 经济/n ，/w 不能/v 简单/a 地/ude2 将/d 农村/n 当作/v 城市/n 来/vf 建设/vn 。/w 首先/d 要/v 思考/vn 什么/ry 叫/vi 现代化/vn 。/w ”/w 刘泓/nr 指出/v ，/w 所谓/v 反对/vn 城乡/n [二/m 元/q]/mq 化/v 现象/n ，/w 并不/d 意味着/v 要/v 进行/vn 大规模/b 的/ude1 城市化/vn 开发/vn ，/w 将/d 农村/n 完全/ad 建设/vn 成/v 城市/n 。/w 而是/c 在/p 保护/vn 原有/v 自然生态系统/gg 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 让/v 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 、/w 体育/n 等/udeng [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 进入/v 乡村/n ，/w 让/v 农民/nnt 也/d 能/v 享受/vn 到/v 同/p 城市居民/nz 一样/uyy 的/ude1 服务/vn 和/cc 保障/vn 。/w 
原汁原味/al 传承/vn 乡村/n 文化/n 
留住/v 乡愁/n 明确/a 农民/nnt 主体/n 
福建/ns 文化/n 丰富/a 多元/b ，/w 闽东/ns 、/w 闽南/ns 、/w 闽西/ns 、/w 闽北/ns 都/d 拥有/v 独具特色/vl 的/ude1 [区域/n 文化/n]/nz ，/w 这些/rz 特色/n 文化/n 共同/d 构成/v 了/ule 福建/ns 多元/b 的/ude1 [文化/n 生态/n]/nz 。/w 在/p [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt “/w 关于/p 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ”/w 的/ude1 提案/n 中/f ，/w 将/d 文化/n 传承/vn 列为/v 重要/a 一环/nz ，/w 提出/v 要/v 高度/d 重视/v [文化/n 生态/n]/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 尽可能/d 多/a 地/ude2 保留/v 最/d 古老/a 、/w 最/d 传统/n 、/w 最/d 原汁原味/al 的/ude1 乡村/n [文化/n 特质/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 提案/n 还/d [特别/d 强调/v]/nz 明确/a 农民/nnt 作为/p [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 的/ude1 主体/n 。/w “/w 因为/c 农村/n 的/ude1 主体/n 是/vshi 农民/nnt ，/w 要/v 维护/vn 好/a 农民/nnt 的/ude1 利益/n 。/w ”/w 提案/n 建议/n 构建/v 一个/mq 以/p 党政/n 为/p 主导/n ，/w 农民/nnt 为/p 主体/n ，/w 社会/n 共同/d 参与/v 的/ude1 模式/n 。/w 
“/w 违背/v 农民/nnt 意愿/n ，/w [简单/a 粗暴/a]/nz 地/ude2 按照/p 所谓/v 的/ude1 规划/n 操作/vn ，/w 一旦/d 农民/nnt ‘/w 被/pbei [美丽/a 乡村/n]/ns 化/v ’/w ，/w 就/d 会/v 失去/v 建设/vn [美丽/a 乡村/n]/ns 的/ude1 本意/n 。/w ”/w 刘泓/nr 表示/v ，/w 现在/t 的/ude1 农民/nnt 有/vyou 新/a 屋/n 却/d 没/d 新村/ns ，/w “/w 村/n ”/w 是/vshi 社区/n 的/ude1 概念/n ，/w 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns 应该/v 体现/vn 农村/n 生活/vn ，/w 即/v 在/p 不/d 打破/v 原有/vn 村落/n 格局/n 的/ude1 同时/c ，/w 增加/v 戏台/n 、/w 宗祠/n 等/udeng [中国/ns 农村/n]/nz 特有/b 的/ude1 [公共/b 生活/vn]/nz 空间/n ，/w 尊重/v 农民/nnt 的/ude1 生活/vn 形态/n ，/w 才/d 是/vshi 真正/d 尊重/v 农民/nnt 的/ude1 主体/n 地位/n ，/w 才能/n 留住/v 人们/n 心中/s 对/p 乡村/n 的/ude1 那/rzv 一份/mq “/w 乡愁/n ”/w 。/w 
