据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 国民党/n 南投/nz 县长/nnt 党内/s 初选/v 民调/nz 结果/n 出炉/v ，/w 林明溱/nr 获得/v 36.386%/m 民调/nz 支持/v 胜出/vn ，/w 将/d 代表/nnt 国民党/n 与/cc 民进党/nz 提名/v 的/ude1 李文忠/nr 对决/v 。/w 林明溱/nr 在/p 民调/nz 揭晓/vi 后/f 表示/v ，/w 将/d 致力/v 选/vn 战/vg ，/w 争取/v 乡亲/n 支持/v 。/w 
国民党/n 参与/v 初选/vn [3/m 人/n]/mq ，/w 包括/v “/w 立委/j ”/w 林明溱/nr 、/w 马文君/nr 和/cc 南投/nz 市长/nnt 许淑华/nr ；/w 经过/p 12/m 、/w 13日/t 两天/mq 民调/nz ，/w 14日/t 上午/t 公布/v 结果/n 。/w 林明溱/nr 曾任/v 南投县/ns 集/q 集镇/n 镇长/nnt ，/w 将/d 小镇/n 打造/v 成/v 观光/vn 重镇/n ；/w 担任/v 县府/n 观光/vn 局长/nnt 期间/f ，/w 建设/v 竹山/ns 天梯/n 带动/v 观光/vn 热潮/n ，/w 向来/d 以/p “/w 观光/vn 立委/j ”/w 自许/nz 。/w 
林明溱/nr 指出/v ，/w 这次/r 民调/nz 初选/v ，/w 因/p 没/d 架设/v 超大/b 广告牌/n 被/pbei 谣传/v 是/vshi “/w 选/v 假/a 的/ude1 ”/w ，/w 实在/d 很/d 冤枉/v 。/w 其实/d 架设/v 大/a 广告牌/n 并/cc 不符/v 法令/n ；/w 自己/rr 没/d 作/v 广告牌/n 是/vshi 为/p 守法/vi 作/v 示范/vn 。/w 
许淑华/nr 有/vyou “/w 最/d 美丽/a 市长/nnt ”/w 之/uzhi 誉/ng ，/w 曾任/v 县/n 议员/nnt ，/w 还是/c 现任/v [国民党/n 中常委/n]/nt ，/w 虽然/c 党内/s 初选/v 失利/vn ，/w 但/c 未来/t 政治/n 前途/n 看好/v 。/w 
马文君/nr 曾任/v 县/n 议员/nnt 、/w 镇长/nnt 、/w “/w 立委/j ”/w 从/p 基层/n 到/v “/w 中央/n ”/w ，/w 历练/nz 完整/a 。/w 
民进党/nz 李文忠/nr 在/p 本届/r 县长/nnt 选举前/nz 接受/v 征召/v ，/w [临危/vi 受命/vi]/nz ，/w 仓卒/a 成/v 军/n ，/w 仅/d 小/a 输/v 李朝卿/nr [3/m 万/d 票/n]/mq ，/w 但/c [虽/c 败/vi 犹/d 荣/ag]/nz ；/w 此次/rz 卷土重来/vl ，/w 来势汹汹/vl ，/w 原本/d 有意/d 参选/v 的/ude1 “/w 立委/j ”/w 蔡煌琅/nr ，/w 提前/vd 退出/v 战局/n 。/w 前/f “/w 立委/j ”/w 汤火圣/nz 在/p 民调/nz 结果/n 揭晓/vi 后/f ，/w 展现/v 风度/n ，/w 表态/vi 支持/v 李文忠/nr 。/w 
