崔永元/nr 回应/v 方舟子/nr 起诉/v 索赔/vn ：/w 你/rr 胜诉/vi 机率/nz 为/p 零/m 
崔永元/nr 和/cc 方舟子/nr 的/ude1 骂战/nz ，/w 从/p 去年/t 的/ude1 9月/t 打/v 到/v 了/ule 今年/t 的/ude1 年初/t 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 事件/n 再次/d 升级/vi ，/w 方舟子/nr 发表/v 微博/n 表示/v ，/w 将/d 起诉/v 崔永元/nr 侵害/vn 其/rz 名誉权/n ，/w 并/cc 贴/v 出/vf 了/ule 一张/mq [民事/b 起诉状/n]/nz 。/w 记者/nnt 致电/v 方舟子/nr ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w [决定/v 起诉/v]/nz 是因为/c 崔永元/nr 在/p 微博/n 中/f “/w 造谣/vi ”/w ，/w 称/v 其/rz 在/p 美国/nsf 买/v 豪宅/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 方舟子/nr 发布/v 微博/n ，/w 宣布/v 起诉/vn 崔永元/nr 侵害/v 名誉权/n ，/w 并/cc 贴/v 出/vf 了/ule [民事/b 起诉状/n]/nz 。/w 起诉状/n 中/f 指出/v ，/w 崔永元/nr 在/p 认证/vn 微博/n 中/f 多次/mq 对方/n 舟子/nz 进行/vn [人身/n 攻击/vn]/nz ，/w “/w 发表/v 了/ule [数十/m 条/q]/mq 对/p 原告/n 的/ude1 侮辱/vn 、/w 诽谤/v 微博/n ”/w ，/w 要求/n 崔永元/nr 赔偿/v [精神/n 损害/v 抚慰/v 金/b]/nz [30/m 万元/q]/mq 。/w 
[昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 记者/nnt 致电/v 方舟子/nr ，/w 方舟子/nr 透露/v ，/w 此次/rz [代理/vn 律师/nnt]/nnt 依然/d 是/vshi 彭剑/nr 律师/nnt 。/w 今天/t 他/rr 的/ude1 律师/nnt 将/d 到/v 法院/nis 立案/vi ，/w “/w 今天/t 拿到/v 公证处/nis 的/ude1 公证/n ，/w 就/d 可以/v 到/v 法院/nis 立案/vi 了/ule 。/w ”/w 因为/c 崔永元/nr 的/ude1 户籍/n 所在地/n 在/p 北京市/ns 海淀区/ns ，/w 因此/c 他/rr 要/v 到/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 进行/vn 起诉/v 。/w 
方舟子/nr 说/v ，/w 让/v 他/rr [决定/v 起诉/v]/nz 的/ude1 最/d [关键/n 因素/n]/nz 就是/v 崔永元/nr “/w 在/p 微博/n 中/f 转发/v 一条/mq 匿名/vn 微博/n ，/w 说/v 我/rr 在/p 美国/nsf 买了/v 一个/mq 豪宅/n ，/w 评论/n 是/vshi 说/v 骗钱/v 买/v 来/vf 的/ude1 ，/w 这个/rz 我/rr 当然/d 要/v 追究/vn 一下/mq 。/w ”/w 1月8日/t ，/w 崔永元/nr 在/p 微博/n 中/f 转发/v 了/ule 一条/mq 关于/p 方舟子/nr 花/n 67万/m 在/p 美国/nsf 购置/v 豪宅/n 的/ude1 微博/n ，/w 在/p 转发/v 的/ude1 同时/c 他/rr 还/d 评论/n 称/v “/w 我/rr 不/d 认为/v 这些/rz 钱/n 都/d 是/vshi 肘子/n （/w 方舟子/nr ）/w 嗑/v 普/ag （/w 科普/b ）/w 骗/v 来/vf 的/ude1 ，/w 肯定/v 还有/v 其他/rzv 的/ude1 骗/vn 法/n 。/w ”/w 方舟子/nr 的/ude1 说法/n ，/w 也/d 在/p 崔永元/nr 微博/n 中/f 得到/v 印证/vn ，/w 在/p 这/rzv 条/q 转发/v 微博/n 之后/f 紧接着/c 一条/mq 说道/v ，/w “/w 肘子/n 终于/d 决定/v 告/v 上/f 法院/nis 了/ule ，/w 太/d 好/a 了/ule !/w 就/d 等/udeng 这一天/mq 呢/y !/w 咱们/rr 法院/nis 见/v !/w ”/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 也/d 同时/c 致电/v 崔永元/nr 的/ude1 助理/nnt ，/w 对方/n 电话/n 处于/v 关机/vi 状态/n 。/w 而/cc 对于/p 方舟子/nr 的/ude1 诉状/n ，/w 崔永元/nr 在/p 微博/n 中/f 说道/v ，/w “/w 肘子/n 诉状/n 写完/v 了/ule ，/w 现在/t 可以/v 有/vyou 时间/n 整理/v 一下/mq 自己/rr 造/v 过/uguo 多少/ry 谣/ng 、/w 侮辱/v 过/uguo 多少/ry 人/n 、/w 犯/v 过/uguo 多少/ry 次/qv 法/n 了/ule 。/w 新春/t 伊始/vi ，/w 万象更新/vl ，/w 你/rr [重新/d 做人/vi]/nz 的/ude1 机会/n 到/v 了/ule 。/w 不得不/d 表扬/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 你/rr 终于/d 选择/v 了/ule 一次/mq 正确地/nz 解决问题/v 的/ude1 方法/n ，/w 早知/nz 如此/rzv ，/w [何必/d 当初/t]/nz 。/w 当然/d 我/rr 认为/v 你/rr 胜诉/vi 的/ude1 几率/n 等于/v 零/m ，/w 还是/c 要/v 鼓励/vn 你/rr 走/v 正路/n 不/d 走/v 邪路/n 。/w ”/w 
近期/t ，/w 两人/mq 针对/p 双方/n 基金会/nis 的/ude1 财务/n 问题/n ，/w 相互/d 做出/v 反应/vn ，/w 崔永元/nr 在/p 微博/n 中/f 晒/v 出/vf 了/ule 自己/rr 基金会/nis 的/ude1 所有/b 账目/n 。/w 而/cc 方舟子/nr 也/d 在/p 微博/n 中/f “/w 一一/m 指出/v ”/w 其中/rz 问题/n 。/w 方舟子/nr 表示/v ，/w 今天/t 还/d 将/d 崔永元/nr 基金会/nis 的/ude1 账目/n 问题/n 进行/vn 整理/v ，/w 统一/vn 再/d 发/v 一次/mq 。/w 
