钟汉良/nr 默默/d 守护/v 张钧甯/nr 
由/p 钟汉良/nr 、/w 贾乃亮/nr 、/w 张钧甯/nr 、/w 韩熙庭/nr 、/w 颖儿/nr 等/udeng 实力/n 偶像/n 联袂/d 出演/v 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 将/d 于/p 今晚/t 登陆/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz [金鹰/nr 独播剧/nz 场/qv]/nz ，/w 每晚/r [19/m :/w 30/m 分/qt]/mq 播出/v 一集/mq 。/w 该剧/r 自/p 筹拍/nz 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 便/d 引发/v 了/ule 观众/n 和/cc 粉丝/nf 们/k 的/ude1 极大/a 关注/v ，/w 尽管/c 从/p 拍摄/v 到/v 播出/vn 已经/d 过去/vf 两年/mq ，/w 却/d 始终/d 被/pbei 广大/b 网友/n 们/k 念念不忘/vl 。/w 如今/t ，/w 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 在/p 蛰伏/v 两年/mq 之后/f 终于/d 开播/v ，/w 在/p [万众/n 瞩目/vi]/nz 下/f 华丽/a 登场/vi ，/w 给/p 了/ule 网友/n 们/k 不少/m 的/ude1 惊喜/a ，/w 那么/c ，/w 备受/v 期待/vn 的/ude1 《/w 时光/n 》/w 究竟/d 有/vyou 哪些/ry 看点/n ?/w 让/v 我们/rr 一起来/nz 盘点/vn 。/w 
《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 自/p 筹拍/nz 之/uzhi 日/b 起/vf 就/d 一直/d 备受/v 关注/vn ，/w 其中/rz 很大/d 一部分/m 原因/n 是/vshi 该剧/r 改编/v 自/p 人气/n 作家/nnt 桐华/nz 的/ude1 首部/gi [都市/n 爱情/n]/nz 小说/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w (/w 原名/n 《/w 被/pbei 时光/n 掩埋/v 的/ude1 秘密/n 》/w )/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 桐华/nz 都市/n 小说/n [首次/m 被/pbei]/mq 搬上/vf 电视/n 荧幕/n 。/w 此前/t ，/w 同样/d 由/p 桐华/nz 原著/n 小说/n 改编/v 而/cc 成/v 的/ude1 电视剧/n 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 则/d 在/p 当年/t 掀起/v 了/ule 收视/nz 狂潮/n ，/w 这/rzv 不得不/d 让/v 广大/b 网友/n 们/k 对/p 桐华/nz 原著/n 的/ude1 改编/vn 作品/n 充满/v 期待/vn ，/w 桐华/nz 成/v 了/ule 品质/n 故事/n 的/ude1 代名词/n 。/w 时至今日/dl ，/w 桐华/nz 的/ude1 小说/n 已经/d 被/pbei 数/n 度/qv 搬上/vf 电视/n 荧幕/n ，/w 并/cc 都/d 引发/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 追捧/v ，/w 这/rzv 无疑/d 从/p 另一个/mq 角度/n 保证/v 《/w 时光/n 》/w 的/ude1 品质/n ，/w 让/v 人/n 对/p 同名/vn 电视剧/n 充满/v 期待/vn 。/w 
