龙海新/nr 公交/b 综合/v 场站/n 外观/n 。/w 
龙海新/nr 公交/b 综合/v 场站/n 日前/t 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 今后/t ，/w 龙海/ns 市民/n 乘/v 公交车/nz 到/v 该/rz 站/vi 后/f ，/w 可/v 转/v 水路/n 到/v 厦门岛/ns 。/w 
该/rz 项目/n 位于/v 龙海市/ns 海澄镇/ns 省道/n 208/m 北侧/f ，/w 总/b 用地/n [42/m ./w 12/m 亩/q]/mq ，/w 于/p 2011年12月/t 开工/vi 建设/vn 。/w 该/rz 站/vi 的/ude1 投/v 用/p 实现/v 厦门港/nz 与/cc 龙海/ns 公路/n 、/w 水路/n 、/w 公交/b 、/w 客运/n 无缝/b 衔接/vi 换乘/v ，/w 有利于/v 进一步/d 推进/vi 龙海/ns 对接/vi 厦/b 漳/ng 同/p 城/n 化/v 。/w （/w 黄国轩/nr 郑智敏/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
