干旱/a 灾害/n 是/vshi 全球/n 最/d 常见/a 、/w 最/d 广泛/a 的/ude1 自然灾害/n ，/w 其/rz 对/p [农业/n 生产/vn]/nz 威胁/vn 大/a ，/w 对/p [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 社会/n 经济发展/v 影响/vn 深远/a 。/w [世界/n 气象/n 组织/n]/nt 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 表明/v ，/w [气象/n 灾害/n]/nz 约/d 占/v 自然灾害/n 的/ude1 70%/m ，/w 而/cc 干旱/a 灾害/n 又/d 占/v [气象/n 灾害/n]/nz 的/ude1 [50/m %/w 左右/f]/mq 。/w 保守/a 估计/v ，/w 每年/r 全球/n 因/p 干旱/a 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n 高达/v 60/m ～/w [80/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w [西北/ns 地区/n]/nz 是/vshi 我国/n 最/d 容易/ad 发生/v 干旱/a 灾害/n 的/ude1 区域/n ，/w 每年/r 干旱/a 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n 高达/v GDP/x 的/ude1 4/m ～/w [6/m %/w 左右/f]/mq ，/w 远远/d 高于/v 我国/n 其它/rz 地区/n 。/w 
如何/ryv 及时/ad 、/w 有效地/nz 监测/vn 预警/vn 和/cc 预测/vn 干旱/a 的/ude1 发生/vn 和/cc 发展/vn ，/w 如何/ryv 客观/a 、/w 准确/a 地/ude2 评估/vn 干旱/a 影响/vn 的/ude1 程度/n 和/cc 范围/n ？/w 带着/vn 这些/rz 问题/n ，/w [甘肃省/ns 气象局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [科研/n 成果/n]/nz 主持人/nnt 张强/nr 带领/v [数百/m 名/q]/mq [科技/n 工作者/nnt]/nnd 历经/v 20年/t 组织/n 完成/v “/w 中国/ns 西北/ns [干旱/a 气象/n]/nz [灾害/n 监测/vn 预警/vn]/nz 及/cc 减灾/v 技术/n ”/w 项目/n ，/w 使/v [西北/ns 地区/n]/nz 干旱/a 监测/vn 预警/vn 准确率/n 由/p 目前/t 的/ude1 近/a 70%/m 提高/v 到/v [80/m %/w 以上/f]/mq ，/w 项目/n 荣获/v 2013/m 年度/n 国家/n [科学技术/n 进步/vn]/nz 二等奖/n 。/w 
干旱/a 监测/vn 、/w 预测/vn 更/d 准确/a 灾害/n 损失/n 降/v 到/v 最/d 小/a 
我国/n [西北/ns 地区/n]/nz 属于/v 不/d 受/v 亚洲/ns 夏季风/nr 影响/v 区/n 或/c 亚洲/ns 夏季风/nr 边缘/n 影响/v 区/n ，/w 海洋/n 上空/s 水汽/n 达到/v 的/ude1 很少/ad 。/w 与此同时/c ，/w 随着/p [气候/n 变暖/nz]/nz ，/w 该/rz 地区/n 极端/n 干旱/a 事件/n 的/ude1 频率/n 和/cc 强度/n 均/d 显著/ad 增加/v ，/w 由此/d 造成/v 该/rz 地区/n [水资源/n 短缺/vi]/nz 、/w 植被/n 退化/vi 、/w [土地/n 荒漠化/vn]/nz 和/cc 空气/n 环境质量/gg 恶化/vi 等/udeng 一系列/b 影响/v 区域/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 突出/a 问题/n 。/w 
“/w ‘/w 中国/ns 西北/ns [干旱/a 气象/n]/nz [灾害/n 监测/vn 预警/vn]/nz 及/cc 减灾/v 技术/n ’/w 项目/n 揭示/v 了/ule 西北/ns 干旱/a 形成/v 的/ude1 机理/n ，/w 提出/v 了/ule 干旱/a 发展/vn 和/cc 持续/vd 的/ude1 新的/a 物理/n 机制/n ，/w 发展/vn 了/ule 西北/ns 干旱/a 预测/v 物理/n 指标/n 和/cc 干旱/a 监测/v [指标/n 体系/n]/nz ，/w 有效/a 提高/v 了/ule 干旱/a 监测/vn 、/w 预测/vn 的/ude1 准确度/n ，/w 而且/c 该/rz 项目/n 还/d 开发/vn 了/ule 旱区/n 覆膜/n 保墒/nz 、/w 集/q 雨/n 补/v 灌/v 、/w 垄沟/n 栽培/vn 、/w 适宜/v 播/v 期/qv 等/udeng [应对/v 气候/n 变化/vn]/nz 的/ude1 减灾/vn 技术/n ，/w 为/p 西北/ns 实施/v 种植/vn 制度/n 、/w [农业/n 布局/n]/nz 及/cc [结构/n 调整/vn]/nz 和/cc [农业/n 气候/n 资源/n]/nz 高效/b 利用/v 提供/v 了/ule 科学/n 方案/n ，/w 能/v 使/v 干旱/a 灾害/n 损失/n 降/v 到/v 最低/a 。/w ”/w 张强/nr 说/v 。/w 
该/rz 项目/n 还/d 提出/v 了/ule 山地/n 云/vg [物理/n 气象学/n]/nz 新理论/nz ，/w 开发/vn 了/ule [水源/n 涵养/n]/nz 型/k [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz -/w 祁连山/ns 的/ude1 空中/s 云/vg [水资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 技术/n ，/w 使/v 石羊河/nz 下游/f 流量/n 由/p 以前/f 不足/an [0/m ./w 8/m 亿/m m/x]/mq ?/w ，/w 在/p 2010/m 、/w 2011/m 和/cc 2012年/t 分别/d 达到/v [2/m ./w 62/m 亿/m m/x]/mq ?/w 、/w [2/m ./w 79/m 亿/m m/x]/mq ?/w 和/cc [2/m ./w 9/m 亿/m m/x]/mq ?/w ，/w 提前/vd 8年/t 完成/v 了/ule 国务院/nt 重点/n [生态/n 治理/vn]/nz 工程/n [约束性/nz 指标/n]/nz 。/w 
项目/n 成果/n 显著/ad 提升/v 了/ule [气象/n 干旱/a]/nz 及其/cc 衍生/vn 灾害/n 的/ude1 监测/vn 、/w 预警/vn 水平/n 和/cc 服务/v 效益/n ，/w 使/v 西北/ns 重大/a [气象/n 干旱/a]/nz 事件/n 预测/v 准确率/n 提高/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 准确/a 预测/vn 了/ule 1997/m 、/w 1999/m 、/w 2000/m 、/w 2007/m 和/cc 2010年/t 西北/ns 东部/f 严重/a 干旱/a ，/w 为/p [各级/r 政府/nis]/nz 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 提供/v 了/ule 及时/ad 有效/a 的/ude1 [气象/n 服务/vn]/nz ；/w 开发/vn 的/ude1 [人工/b 增/v 雨/n]/nz 抗旱/vn 决策/vn [指挥/v 系统/n]/nz ，/w 每年/r 科学/n 指挥/v [人工/b 增/v 雨/n]/nz 作业/vn 面积/n 达/v [24/m 万/d 平方/q 千米/q]/mq ，/w 覆盖/v 甘/ag 、/w 宁/ag 和/cc 内蒙/ns [部分/n 地区/n]/nz ，/w 根据/p 模型/n 计算/v 每年/r 增加/v 降水/n [15/m 亿/m m/x]/mq ?/w 左右/f ，/w 直接/ad 经济效益/n 约/d [15/m 亿元/q]/mq 。/w 
干旱/a 是/vshi 西北/ns 气象/n 人/n 永恒/z 的/ude1 研究/vn 主题/n 
“/w 中国/ns 西北/ns [干旱/a 气象/n]/nz [灾害/n 监测/vn 预警/vn]/nz 及/cc 减灾/v 技术/n ”/w 项目/n 凝结/v 着/uzhe [中国/ns 气象局/nis 兰州/ns 干旱/a 气象/n 研究所/nis]/nt 、/w [甘肃省/ns 气象局/nis]/nto 、/w [兰州/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 多家/mq [科研/n 单位/n]/nz [数百/m 名/q]/mq [科技/n 工作者/nnt]/nnd [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 心血/n 。/w 其/rz 部分/n 技术/n 不仅/c 已/d 在/p 我国/n [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [气象/n 服务/vn]/nz 中/f 得到/v 运用/vn ，/w 部分/n 成果/n 也/d 被/pbei 国外/s [气象/n 部门/n]/nz 所/usuo 借鉴/v 。/w 项目/n 取得/v [软件/n 著作权/nz]/nz [2/m 项/q]/mq ，/w [核心/n 期刊/n]/nz [发表/v 论文/n]/nz [1238/m 篇/q]/mq ，/w 他/rr 引/v [7422/m 次/qv]/mq ；/w 《/w [中国/ns 西北/ns 干旱/a 气候/n 动力学/n 引/v 论/v]/nz 》/w 、/w 《/w [干旱/a 气象学/n]/nz 》/w 等/udeng 专著/n 及/cc 研究生/nnt 、/w 本科生/nnt 教材/n [20/m 部/q]/mq 。/w 
“/w 干旱/a 问题/n 涉及/v 气象/n 、/w 农业/n 、/w 水文/n 、/w 生态/n 和/cc [社会/n 经济/n]/nz 等/udeng 多个/mq 领域/n ，/w 需要/v 不同/a 专业/n 研究/v 队伍/n ，/w 而/cc 处在/v 经济/n 落后/a 的/ude1 [西北/ns 地区/n]/nz ，/w 不仅/c 缺乏/v 跨学科/b 综合/v 人才/n ，/w 也/d 缺乏/v 本/rz 专业/n 高层次/n 人才/n 。/w ”/w 张强/nr 说/v 。/w 
“/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz 该/rz 项目/n 虽然/c 取得/v 了/ule 突破性/n 进展/vn ，/w 但/c 仍/d 存在/v 一些/mq 问题/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ：/w “/w 尚/d 没有/v 专门/d 以/p 干旱/a 的/ude1 防灾/vn 减灾/vn 为/p 目标/n 的/ude1 综合性/n 大型/b [干旱/a 气象/n]/nz [科学/n 试验/vn]/nz 计划/n 或/c 重大/a 研究计划/v ；/w [气象/n 干旱/a]/nz 与/cc 农业/n 、/w 水文/n 、/w 生态/n 等/udeng 领域/n 干旱/a 之间/f 的/ude1 关系/n 研究/vn 不够/a 深入/ad ，/w 干旱/a 发生/v 到/v 灾害/n 形成/v 的/ude1 机理/n 和/cc 过程/n 特征/n 的/ude1 认识/vn 缺乏/v 依据/n 。/w ”/w 
干旱/a 研究/vn 只有/c 起点/n ，/w 没有/v 终点/n 。/w 已/d 过/uguo 不惑之年/n 的/ude1 张/q 强/a ，/w 定位/vn 是/vshi “/w 立足/vi 西北/ns ，/w 面向/v 全国/n ，/w [走向/v 世界/n]/nz ”/w 。/w （/w 王生元/nr ）/w 
