人民网/nz 兰州/ns 1月14日/t 电/n （/w 银燕/nr 、/w 牟健/nr ）/w 13日/t 上午/t ，/w 甘肃省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 正式/ad 开幕/vi ，/w 甘肃省/ns 省长/nnt 刘伟平/nr 做/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 报告/n 中/f 规划/n 的/ude1 2014年/t 各类/r [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn 成为/v 各界/rz 关注/v 热点/n 。/w 
刘伟平/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 2014年/t 甘肃省/ns 将/d 不断/d 加强/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 同时/c 加快/v [区域/n 发展/vn]/nz [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 推进/vi [兰/ng 白/a 经济区/n]/nz [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 示范区/n 建设/vn ，/w 建成/v [酒泉/ns 风电/nz 基地/nis]/nt 二期/b 首批/n [300/m 万/d 千瓦/q]/mq 风电/nz 项目/n ，/w 做好/v 后续/vn [500/m 万/d 千瓦/q]/mq 风电/nz [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz ，/w 推进/vi 河西/ns 地区/n [7/m 个/q]/mq [百万/m 千瓦/q]/mq 级/q 光电/b 基地/nis 建设/vn 。/w 
就/d [兰州/ns 新区/n]/nz 建设/vn ，/w 刘伟平/nr 表示/v ，/w 2014年/t 甘肃省/ns 将/d 在/p 用/p 足/a 用/p 好/a 国家/n 支持/v [兰州/ns 新区/n]/nz 开发/vn 建设/vn 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 规划/n ，/w 完善/v 水电/n 路/n 气/n 及/cc 信息/n 等/udeng 基础设施/gi ，/w 加快/v 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 科技/n 、/w 文化/n 、/w 体育/n 、/w 商务/n 等/udeng [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/vn ，/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 达到/v [500/m 亿元/q]/mq 。/w 按照/p [产业/n 定位/vn]/nz ，/w 加快/v [石油/n 化工/n]/nz 、/w [装备/n 制造/vn]/nz 、/w [生物/n 制药/vn]/nz 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 、/w [电子/n 信息/n]/nz 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w 高新技术/n 等/udeng [产业/n 园区/n]/nz 建设/vn ，/w 力争/v 多/a 引进/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 、/w 国内/s [500/m 强/a]/mq 、/w 民营/b [500/m 强/a]/mq 企业/n 落户/vi [兰州/ns 新区/n]/nz 。/w 创新/vi 合作/vn 与/cc [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 加快/v 企业/n “/w 出城/vi 入/v 园/ng ”/w 步伐/n ，/w 重点/n 推动/v [中石油/nz 兰州/ns 石化/n 公司/nis]/nt 整体/n 搬迁/v 。/w 支持/v 在/p [兰州/ns 新区/n]/nz 设立/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 。/w 推动/v 建设/vn [兰州/ns 新区/n]/nz [综合/vn 保税区/n]/nz 。/w 
刘伟平/nr 表示/v ，/w 2014年/t 甘肃省/ns 将/d 继续/v 加大/v 金融/n 支持/v 和/cc 招商引资/vl 力度/n ，/w 积极/ad 谋划/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 、/w 能源/n 和/cc [矿产/n 资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 、/w 农产品/n 精深/a 加工/vn 、/w 中医药/n 以及/cc 教育/vn 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 融合/v 等/udeng 一批/mq [重大/a 项目/n]/nz ，/w 使/v 社会发展/v 的/ude1 支撑力/n 不断/d 增强/v 。/w 
