1月13日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 招商/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t 新疆/ns 招商引资/vl 区外/nz 到位/vi 资金/n [3600/m ./w 58/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 30.29%/m ，/w 近/a 三年/t ，/w 新疆/ns 招商引资/vl 区外/nz 到位/vi 资金/n 年均/v 增速/n 为/p 42.37%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近/a 三年/t ，/w 新疆/ns 招商引资/vl 累计/v 区外/nz 到位/vi 资金/n [8326/m ./w 49/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 自治区/n 招商引资/vl “/w 十二五/m ”/w 规划/n [发展/vn 目标/n]/nz 即/v “/w 力争/v 突破/vn [13000/m 亿元/q]/mq ”/w 的/ude1 64.05%/m ；/w 区外/nz 到位/vi 资金/n 年均/v 增速/n 高于/v 目标/n 增速/n [17/m ./w 37/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 招商引资/vl 已/d 成为/v 促进/vn 新疆/ns 投资/vn 增长/v 和/cc 经济发展/v 的/ude1 助推器/n 。/w （/w 李宁艳/nr ）/w 
