图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w TVB/x 为/p 已故/vn 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 举行/v 追思/vn 会/v ，/w 1月17日/t 在/p 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz [1/m 号/q]/mq 录像/n 厂/n 举行/v ，/w 时间/n 为/p 上午/t 10时/t 至/p 下午/t 6时/t ，/w 形式/n 以/p 友好/a 相聚/v 、/w 怀念/v 邵逸夫/nr 生平/n 逸事/n 为主/vi ，/w 不/d 希望/v 气氛/n 太/d 哀伤/an ，/w 届时/d 分流/vi 开放/v 给/p 各界/rz 友好/a 和/cc 市民/n 入场/vi ，/w 向/p 邵逸夫/nr 的/ude1 遗照/n 鞠躬/vi 致敬/vi ，/w 方逸华/nr 等/udeng 人/n 亦/d 会/v 出席/v 。/w 
[TVB/x 企业/n 传讯/v 部/q]/nt 副总监/nnt 曾醒/nr 明说/v ：/w “/w 邵生/nr 生前/t 平易近人/vl ，/w 不拘小节/vl ，/w 参加/v 追思/vn 会/v 的/ude1 人士/n 不用/d 穿/v 素服/n 、/w 黑/a 领带/n ，/w 亦/d 不/d 接受/v 花圈/n 、/w 祭/v 帐/ng 和/cc 帛金/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 筹委会/nis 的/ude1 意思/n 。/w ”/w 
