2014年/t 春运/n ，/w 新疆/ns 铁路/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [238/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 。/w 为/p 方便/a 旅客/n 春运/n 出行/vi ，/w 新疆/ns 铁路/n 推出/v 了/ule 多项/mq 便民/vn 新/a 服务/vn 。/w 
丢/v 东西/n 拨打/v 12306/m 
如果/c 您/rr 在/p 候车/vn 或/c 乘车/vi 时/ng 丢失/v 了/ule 物品/n ，/w 可以/v 拨打/v 铁路/n 客服/nz 电话/n 12306/m ，/w 铁路/n [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 尽力/d 帮/v 您/rr 找回/v 。/w 
而/cc 如果/c 旅客/n 在/p 异地/n ，/w 且/c 遗失/v 物品/n 所在地/n 车站/n 又/d 没有/v 委托人/n ，/w 无法/v 到/v 车站/n 领取/v 遗失/vn 物品/n 时/ng ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 与/cc 旅客/n 协商/vn 领取/v 地点/n 、/w 时间/n ，/w 将/d 失物/n 送/v 至/p 旅客/n 所在地/n 的/ude1 车站/n 。/w 
[特殊/a 旅客/n]/nz 提供/v 预约/vn 服务/vn 
2014年1月1日/t 起/vf ，/w [新疆/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 12306/m 正式/ad 开办/v 重点/n 旅客/n 预约/v 服务/vn ，/w 对/p 行动/vn 不便/an 的/ude1 老人/n 、/w 病人/n 和/cc 靠/v 辅助/vn 器具/n 才能/n 行动/vn 的/ude1 残疾/n 旅客/n 等/udeng 特殊/a 重点/n 旅客/n ，/w 推出/v 了/ule 便捷/a 进出/v 站/vi 、/w 专区/n 候车/vn 、/w 亲友/n 接送/v 等/udeng 预约/v 服务/vn ，/w 并/cc 免费/vd 为/p 有/vyou 需求/n 的/ude1 特殊/a 重点/n 旅客/n 提供/v 轮椅/n 、/w 担架/n 等/udeng 辅助/v 器具/n 。/w 
在/p [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 乘车/vi 的/ude1 ，/w 也/d 可/v 直接/ad 拨打/v [乌鲁木齐/ns 站/vi]/nt 服务/v 热线/n 0991-7945110/m 预约/v 。/w 
[150/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 服务/v 春运/n 
2014年/t 春运/n ，/w 新疆/ns 铁路/n 将/d 招募/v [150/m 名/q]/mq 志愿者/nnt ，/w 在/p 乌鲁木齐/ns 、/w 哈密/ns 南/b 、/w 吐鲁番/ns 、/w 库尔勒/nsf 、/w 阿克苏/nsf 、/w 奎屯/n 、/w 伊宁/ns 、/w 喀什/nsf [8/m 个/q]/mq 客流量/n 较大/d 的/ude1 车站/n ，/w 开展/v 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w （/w 王艳红/nr ）/w 
