张春贤/nr 听取/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 发改委/nis]/nt 教育/vn 实践/vn 活动/v [情况/n 汇报/vn]/nz 
善始善终/vl 善/ag 作/v 善/ag 成/v 巩固/vn 成果/n 追求/v 更好/d 
13日/t 下午/t ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 张春贤/nr 听取/v 了/ule 自治区/n 发改委/nis 教育/vn 实践/vn 活动/v 总体/n [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 张春贤/nr 强调/v ，/w 要/v 善始善终/vl ，/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v ，/w 巩固/v 成果/n ，/w 追求/v 更好/d ，/w 进一步/d 把/pba 教育/vn 实践/vn 活动/vn 各项/r 部署/v 要求/n 做/v 扎实/a 、/w 抓/v 到位/vn ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v 示范/vn [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 成为/v 转变/vn 作风/n 职能/n 、/w 树立/v 文明/n 形象/n 的/ude1 窗口/s 。/w 
自治区/n 发改委/nis 是/vshi 新疆/ns [第/m 一批/mq]/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f 张春贤/nr 的/ude1 联系/vn 单位/n 。/w 张春贤/nr 高度/d 重视/v 、/w [十分/d 关心/v]/nz 自治区/n 发改委/nis 的/ude1 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 多次/mq 就/d 开展/v 好/a 教育/vn 实践/vn 活动/vn 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 专门/d [听取/v 汇报/vn]/nz ，/w 并/cc 在/p 去年/t 9月/t 两次/mq 来到/v 自治区/n 发改委/nis 进行/vn [实地/d 调研/vn]/nz 、/w 座谈/vn ，/w [听取/v 意见/n]/nz 建议/n ，/w 全程/n 参加/v 自治区/n 发改委/nis 领导班子/n [专题/n 民主/a 生活会/n]/nz ，/w 指导/vn 教育/vn 实践/vn 活动/vn 深入/ad 开展/v 。/w 
自治区/n 发改委/nis 主任/nnt 张春林/nr 汇报/vn 了/ule 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 情况/n 。/w 第七/m 督导/v 组/n 组长/nnt 胡拜/nr 都/d 拉·哈/nrf 赛/vn 因/p 汇报/vn 了/ule 督导/vn 工作/vn 情况/n 。/w 张春贤/nr 一边/d 认真/ad [听取/v 汇报/vn]/nz ，/w 一边/d 详细/a 记录/v ，/w 不时/d 插话/vi 询问/v ，/w 并/cc 就/d [有关/vn 问题/n]/nz 与/cc 大家/rr 交流/vn 。/w 
[听取/v 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 张春贤/nr 对/p 自治区/n 发改委/nis 教育/vn 实践/vn 活动/vn 取得/v 的/ude1 成效/n 给予/vn 肯定/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 自治区/n 发改委/nis 认真/ad 贯彻/v 中央/n 精神/n 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 部署/vn ，/w 教育/vn 实践/vn 活动/v [各项/r 工作/vn]/nz 抓得/v 紧/d 、/w 抓得/v 实/ad 、/w 抓得/v 比较/d 到位/vi ，/w 边/k 查边/nz 改/v ，/w 出台/vi 的/ude1 [整改/vn 措施/n]/nz 见到/v 了/ule 成效/n ，/w 教育/vn 实践/vn 活动/vn 取得/v 初步/d 成效/n 。/w 
一/m 要/v 继续/v 深化/vn 学习/v 。/w 进一步/d 用/p 中央/n 精神/n 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 部署/v 要求/n [统一/vn 思想/n]/nz 。/w 要/v 深入/ad 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 听取/v [河北/ns 省委/nis]/nt 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 总体/n [情况/n 汇报/vn]/nz 时/ng 重要/a 讲话/n 精神/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 世界观/n 、/w 人生观/n 、/w 价值观/n 这个/rz “/w 总开关/nz ”/w ，/w 增强/v [党性/n 修养/n]/nz 和/cc 党性/n 锻炼/vn ，/w 打/v 牢/a 树立/v [优良/z 作风/n]/nz 的/ude1 [思想/n 政治/n]/nz 基础/n ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 精神/n 特别/d 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 系列/n 讲话/n 精神/n 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 部署/vn 要求/n 上来/vf ，/w 推进/vi 自治区/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 工作/vn 不断/d 取得/v 新/a 突破/v 、/w 新/a 成效/n 。/w 
三/m 要/v 充分/ad 运用/v 教育/vn 实践/vn 活动/v 成果/n ，/w 持之以恒/vl 抓好/v 作风/n 建设/vn 。/w 要/v 把/pba 成功/a 的/ude1 做法/n 经验/n 化/v 、/w 零星/a 探索/v 系统化/vn 、/w 有效/a 措施/n 制度化/vi ，/w 通过/p 提高/v 服务/vn 效能/n 和/cc 质量/n 抓/v 作风/n 建设/vn 。/w 要/v 进一步/d 加强/v [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn ，/w 健全/v 和/cc 落实/v 党内/s 生活/vn 制度/n ，/w 形成/v 推动/vn 工作/vn 整体/n 合力/n ，/w 把/pba 作风/n 建设/vn 不断/d 引向/v 深入/ad 。/w 
[自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 白志杰/nr ，/w [自治区/n 党委/nis 组织部/nis]/nt 部长/nnt 马学军/nr 等/udeng 参加/v 汇报会/n 。/w （/w 冯瑾/nr ）/w 
