1月12日/t ，/w [19/m 岁/qt]/mq 青年/n 粟宁宁/nr 在/p 师傅/nnt 马兵/nr 让/v 分/qt 21分/t 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 经过/p [7/m 局/n]/mq 大战/n ，/w 最终/d 以/p 4∶3/m 获胜/vi ，/w 捧得/v 2013年/t 自治区/n [斯诺克/nrf 台球/n]/nz 联赛/n 总决赛/n 冠军/nnt 奖杯/n 。/w 
据悉/v ，/w 粟宁宁/nr 的/ude1 师傅/nnt 马兵/nr 曾/d 多次/mq 代表/nnt 新疆/ns 参加/v [全国/n 体育/n 大会/n]/nz ，/w 并/cc 多次/mq 获得/v 自治区/n 体育/n 大会/n 冠军/nnt ，/w 本次/r 比赛/vn 为/p 让/v 分/qt 赛/vn 。/w 在/p 总决赛/n 中/f ，/w 马兵/nr 与/cc 粟宁宁/nr 相遇/vi ，/w 马兵/nr 是/vshi 唯一/b 的/ude1 [零/ng 档/ng]/mq 选手/n ，/w 而/cc 粟宁宁/nr 是/vshi 三档/nz 选手/n ，/w 马兵/nr 要/v 让/v 粟宁宁/nr 21分/t 。/w 比赛/vn 一/m 开始/v ，/w 粟宁宁/nr 率先/d 发/v 力/n ，/w 以/p 3∶1/m 领先/vi ，/w 而/cc 经验/n 老到/a 的/ude1 马兵/nr 却/d 逆势/vd 反弹/vi ，/w 连扳/v [两/q 局/n]/mq ，/w 并/cc 以/p 单/b 杆/ng 106分/t 的/ude1 高/a 分/qt ，/w 以/p 局/n 分/qt 3∶3/m 追/v 平/v 了/ule 比赛/vn ，/w 抢七/nz 大战/n 中/f ，/w 马兵/nr 率先/d 上手/vi ，/w 得到/v 33分/t ，/w 可/v 一个/mq 远/a 台/q 粉球/nz 没有/v 打进/v ，/w 粟宁宁/nr 上手/vi ，/w 最终/d 徒弟/n 粟宁宁/nr 艰难/a 战胜/v 师傅/nnt 马兵/nr 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 台球/n 协会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王彬/nr 说/v ，/w 为了/p 推广/v 台球/n 这项/r 运动/vn ，/w 鼓励/v 新手/n 参赛/vn ，/w 联赛/n 采用/v 让/v 分/qt 制/v 的/ude1 比赛/vn ，/w 2012年/t 、/w 2013年/t ，/w 两个/mq 赛季/n 下来/vf ，/w 培养/v 了/ule 不少/m 年轻人/n 参与/v ，/w 涌现/v 了/ule 像/v 常冰玉/nr 、/w 粟宁宁/nr 这样/rzv 的/ude1 青少年/n 顶尖/b 选手/n 。/w 
