1月13日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 水利厅/nis]/nt 厅长/nnt 覃新闻/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 要/v 切实/ad 按照/p 中央/n 和/cc 自治区/n 关于/p 加快/v 水价/n 改革/vn 的/ude1 新/a 要求/n ，/w 积极/ad 推进/vi 新疆/ns 水利工程/n [供水/vn 价格/n]/nz 尽快/d 调整/vn 到位/vi ，/w 使/v 水价/n 真正/d 体现/v 新疆/ns 水资源/n 的/ude1 稀缺/a 程度/n 和/cc [供求/n 关系/n]/nz 。/w 
2014年/t ，/w 新疆/ns 将/d 推进/vi 两个/mq 全国/n [农业/n 综合/vn]/nz 水价/n 改革/v 试点县/n 和/cc [3/m 个/q]/mq 自治区/n 水价/n 改革/v 试点县/n （/w 市/n ）/w 的/ude1 实施/vn 步伐/n ，/w 深化/v 水权/nz 转换/v 制度/n 、/w 水/n 市场/n 的/ude1 建立/vn 、/w 水/n 商品/n 的/ude1 运营/vn 等/udeng 重点/n 领域/n 的/ude1 改革创新/v ，/w 启动/v 开展/vn [水资源/n 使用权/n]/nz 的/ude1 确权/nz 登记/vn ，/w 探索/v [水权/nz 流转/vn]/nz 实现/v 形式/n ，/w 为/p 水权/nz 转换/v 制度/n 和/cc 水/n 市场/n 的/ude1 建立/vn 奠定/v 基础/n 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 新疆/ns 的/ude1 水价/n 形成/v 机制/n 还/d 很/d 不合理/nz ，/w 水权/nz 转换/v 制度/n 和/cc 水/n [交易/vn 市场/n]/nz 还/d 没有/v 建立/vn 。/w 目前/t 全/a 疆/b 平均/a 水价/n 仅/d 为/p [0/m ./w 047/m 元/q]/mq ，/w 仅/d 达到/v 2010年/t 供水/vn 成本/n 的/ude1 31%/m 。/w 
2013年/t ，/w 新疆/ns [全面/ad 启动/v]/nz 水价/n 调整/vn 工作/vn ，/w 各地/rzs （/w 州/n 、/w 市/n ）/w 完成/v 了/ule 2010年/t 供水/vn 成本/n 测算/v 和/cc 水价/n 调整/vn 的/ude1 基础/n 工作/vn ，/w [10/m 个/q]/mq 自治区/n 直属/b 水管/n 单位/n [供水/vn 价格/n]/nz 调整/v 方案/n 上报/vi [自治区/n 人民政府/nis]/nz 。/w 
覃新闻/nr 表示/v ，/w 低/a 水价/n 导致/v 了/ule 水资源/n 的/ude1 极大/a 浪费/v ，/w 最终/d 影响/vn 到/v 水资源/n 的/ude1 优化/vn 配置/vn 和/cc 高效/b 利用/v 。/w 问题/n 产生/v 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 在于/v ，/w 一直/d 以来/f 我们/rr 把/pba 水资源/n 看作/v 是/vshi 自然/n 公共资源/gi 、/w [战略/n 资源/n]/nz ，/w 而/cc 没有/v 充分/ad 认识到/v 水资源/n 也/d 是/vshi 重要/a 的/ude1 [经济/n 资源/n]/nz ，/w 从而/c 造成了/v 水价/n 的/ude1 不合理/nz 问题/n 。/w （/w 关鸿江/nr ）/w 
