“/w 我/rr 杀人/vi 了/ule ！/w 我/rr 把/pba 母亲/n 杀死/v 了/ule ！/w ”/w 30多岁/m 的/ude1 邓杰/nr （/w 化名/v ）/w 扔掉/v 菜刀/n ，/w [夺门/nz 而/cc 出/vf]/nz 。/w 
近日/t ，/w 经/p [乌鲁木齐市/ns 第四/m 人民/n 医院/nis]/nth （/w [新疆/ns 精神/n 卫生/an 中心/nis]/nt ）/w 鉴定/vn ，/w 确定/v 杀母/nz 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 邓杰/nr 患有/v [精神/n 分裂症/nz]/nhd 。/w 因/p 邓杰/nr 患有/v [精神/n 分裂症/nz]/nhd ，/w 无/v [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz ，/w 目前/t ，/w 他/rr 正在/d 医院/nis 接受/v 治疗/vn ，/w 案件/n 也/d 在/p 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w 
杀人/vi 后/f 点/qt 着/uzhe 卧室/n 
1月13日/t ，/w [库尔勒市/nsf 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 大队/nis]/nt 办案/vn 民警/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 名叫/v 邓杰/nr ，/w 他/rr 当时/t 情绪/n 失控/vi ，/w 民警/nnt 立即/d 制住/nz 了/ule 他/rr 。/w “/w 邓杰家/nr 的/ude1 卧室/n 着火/vi 了/ule ，/w [消防/b 人员/n]/nz 赶紧/d 灭火/vn 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 说/v ，/w 经/p 邓杰/nr 妻子/n 辨认/v ，/w 死者/n 是/vshi 邓杰/nr 的/ude1 母亲/n 。/w “/w 小两口/n 结婚/vi 不到/v 半年/mq ，/w 就/d 发生/v 这样/rzv 的/ude1 事/n ，/w 对/p 邓杰/nr 妻子/n 打击/v 很大/d ，/w 她/rr 不停/v 地/ude2 哭/v ”/w 。/w 
据/p 邓杰/nr 妻子/n 介绍/v ，/w 早上/t 她/rr 刚/d 到/v 单位/n ，/w 就/d 接到/v 丈夫/n 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 说/v 他/rr 把/pba 母亲/n 杀死/v 了/ule 。/w 她/rr 感觉/n 丈夫/n 情绪/n 非常/d 激动/a ，/w 担心/v 丈夫/n 患病/vi 危及/v 婆婆/n ，/w 便/d 打/v 家里/s 电话/n 找/v 婆婆/n ，/w 但/c 电话/n 无人/b 接/v 听/v ，/w 她/rr 赶紧/d 打电话/vi 报警/vn ，/w 并/cc 迅速/ad 赶到/v 家中/s 。/w 给/p 妻子/n 打/v 完/vn 电话/n 后/f ，/w 邓杰/nr 冲进/vf 卧室/n 点/qt 了/ule 一把/mq 火/n ，/w 然后/c 冲/v 到/v 楼下/s 咆哮/vi ：/w “/w 我/rr 杀人/vi 了/ule 。/w ”/w 
邓杰/nr 的/ude1 妻子/n 对/p 民警/nnt 说/v ，/w 事发/vi 前/f [一/d 晚/tg]/mq ，/w 邓杰/nr 说/v 他/rr 睡/v 不好/a ，/w 便/d 在/p 客厅/n 里/f 来回/vd 走动/vi ，/w 情绪/n 焦躁/a 。/w 
工作/vn 受挫/vi 致/v [精神/n 失常/a]/nz 
民警/nnt 调查/vn 了解到/v ，/w 邓杰/nr 自小/d [家庭/n 环境/n]/nz 不好/a ，/w 父亲/n 早逝/v ，/w 母亲/n 独自/d 抚养/v 大/a 邓杰/nr 三/m 兄妹/n ，/w 邓杰/nr 是/vshi 老小/n 。/w 
由于/p 邓杰/nr 工作/vn 表现/v 出色/a ，/w 有/vyou 一次/mq ，/w 领导/n 找/v 邓杰/nr 谈话/vn 说/v 单位/n 要/v 提拔/vn 他/rr 。/w 邓杰/nr 很/d 兴奋/a ，/w 立即/d 打电话/vi 回家/vi 报喜/vi 。/w 然而/c ，/w 公布/v 任职/vn 名单/n 时/ng 却/d 没有/v 他/rr 。/w 邓杰/nr 一时/d [难以/d 承受/v]/nz 打击/v ，/w 精神/n 日渐/d 恍惚/a 。/w 后来/t ，/w 单位/n 安排/v 他/rr 病退/vi 。/w 回家/vi 后/f ，/w 邓杰/nr 试着/v 找/v 工作/vn ，/w 但/c 总/b 干/v 不/d 长/a 。/w 母亲/n 觉得/v 他/rr 像/v 变/vn 了/ule 一个人/mq ，/w 不/d 爱/v 说话/vn ，/w 经常/d 自己/rr 在/p 屋里/s 呆/v 着/uzhe ，/w 便/d 让/v 他/rr 去/vf 医院/nis 检查/v 身体/n 。/w 邓杰/nr 只是/d 从/p 医院/nis 带回/v 一些/mq 药/n ，/w 称/v 并/cc 无/v 大/a 碍/v 。/w 
2012年/t 秋天/t ，/w 邓杰/nr 的/ude1 母亲/n 听/v 邻居/n 说/v 邓杰/nr 无故/d 厮打/vi 姑姑/n ，/w 就/d 带着/vn 他/rr 到/v 医院/nis 检查/vn ，/w 才/d 知道/v 儿子/n 患有/v [精神/n 分裂症/nz]/nhd 。/w 碍于情面/vl ，/w 母亲/n 没有/v 送/v 儿子/n 入院/vi 接受/v 治疗/vn 。/w 
办案/vn 民警/nnt 说/v ，/w 邻居/n 都/d 觉得/v 邓杰/nr 母子/n 为/p 人/n 和善/a ，/w 看/v 不/d 出/vf 邓杰/nr 精神/n 有/vyou 什么/ry 问题/n 。/w 
以为/v 母亲/n 要/v 毒死/v 他/rr 
据/p 办案/vn 民警/nnt 调查/vn 了解/v ，/w 事发/vi 时/ng 邓杰/nr 的/ude1 母亲/n 给/p 他/rr 拿药/v 倒水/v ，/w 他/rr 突然/ad 情绪/n 失控/vi ，/w 打翻/v 母亲/n 手中/s 的/ude1 水/n 和/cc 药/n ，/w 将/d 其/rz 按/p 在/p 地上/s 打/v ，/w 并/cc 冲进/vf 厨房/n 拿/v 了/ule 一把/mq 菜刀/n 朝/tg 母亲/n 身上/s 砍/v ，/w 直到/v 母亲/n 无法/v 动弹/vi 他/rr 才/d 停手/vi 。/w 
民警/nnt 审讯/v 邓杰/nr 时/ng ，/w 邓杰/nr 说/v 他/rr 当时/t 以为/v 母亲/n 拿着/vf 毒药/n 要/v 害死/v 他/rr 。/w “/w 做/v 笔录/n 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 情绪/n 开始/v 失控/vn 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 说/v 。/w 
为了/p 确诊/v 邓杰/nr 的/ude1 精神/n 问题/n ，/w 办案/vn 民警/nnt 带着/vn 邓杰/nr 来到/v 乌鲁木齐/ns 。/w “/w 做完/v 精神/n 鉴定/vn ，/w 我们/rr 在/p 给/p 邓杰/nr 喂/v 饭/n 的/ude1 时候/n ，/w 发现/v 他/rr 胸前/s 的/ude1 衣物/n 上/f 有/vyou 血/n ，/w 检查/vn 一/m 看/v 才/d 知道/v 他/rr 的/ude1 舌头/n 差点/d 被/pbei 咬断/nz 。/w ”/w 
“/w 邓杰/nr 说/v 常/d 听见/v 有人/r 对/p 他/rr 说话/vi ，/w 让/v 他/rr 自杀/vi ，/w 他/rr 才/d 咬舌/nz 求死/nz 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 说/v 。/w （/w 索子鸷/nr 苏丽丽/nr ）/w 
