11日14时/t 许/v ，/w [60/m 多个/mq]/mq 居民/n 来到/v 开发区/ns （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 钢城/n 片/q 区/n [新/a 立/v 社区/n]/ns 会议室/n ，/w 等待/v [新疆/ns 医科/n 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nth 的/ude1 专家/nnt 们/k 。/w 
当日/t ，/w 新/a 医大/nis 一/m 附/v 院/n 骨科/nit 、/w 胸外科/nit 、/w 泌尿科/nit 、/w 心血管科/nit 等/udeng [8/m 个/q]/mq 科室/n 的/ude1 [医护/vn 人员/n]/nnt 来到/v 社区/n ，/w 为/p 辖区/n 居民/n 开展/v 第二次/mq 免费/vd 义诊/vn 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w 专家/nnt 们/k 为/p 社区/n 居民/n 提供/v 了/ule 血糖/n 、/w 血压/n 免费/vd 检测/vn 。/w 在/p 了解/v 居民/n 的/ude1 病症/n ，/w 查看/v X/x 光片/nz 和/cc 病历/n 后/f ，/w 专家/nnt 们/k 耐心/a 为/p 大家/rr 做/v 着/uzhe 解答/v ，/w 并/cc 提出/v 就诊/vn 建议/n 。/w 
前来/vi 咨询/vn 的/ude1 [65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李秀花/nr ，/w 听/v 了/ule 骨科专家/nnd 加沙/ns 来/vf 提/v 对/p 腿部/nz CT/x 的/ude1 解说/vn 后/f ，/w 感激/v 地/ude2 说/v ，/w 去年/t 夏天/ns 加沙/ns 来/vf 提/v 来/vf 社区/n 义诊/v 时/ng ，/w 建议/n 她/rr 到/v 医院/nis 做/v 个/q 腿部/nz CT/x ，/w 后来/t 她/rr 去/vf 一/m 附/v 院/n 总是/d 挂/v 不/d 上/f 加沙/ns 来/vf 提/v 的/ude1 号/q ，/w 而/cc 现在/t 专家/nnt 从/p 30多公里/m 外/f 来到/v 家门口/n 为/p 他们/rr 看病/vi ，/w 很/d 方便/a 。/w 
[新/a 立/v 社区/n]/ns 书记/nnt 徐懿/nr 介绍/v ，/w 因为/c 社区/n 离/v 市区/s 较远/d ，/w 外加/v 天气/n 寒冷/a ，/w 居民/n 多/a 抱怨/v 看病/vn 不/d 容易/ad ，/w 社区/n 与/cc 一/m 附/v 院/n 相关/vn 负责人/nnt 沟通/v 后/f 决定/v ，/w 将/d 建立/v 长期/d 的/ude1 帮扶/vn 义诊/v 关系/n 。/w 
