临近/v 春运/n ，/w 新疆/ns 多条/mq 出疆/nz 航线/n 火爆/a 。/w 1月12日/t ，/w [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt T3/x 航站楼/n 日/b 出港/vn 旅客/n 突破/v [万/d 人/n]/mq 。/w 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 呈现/v 出/vf 无人/b 陪伴/v 等/udeng [特殊/a 旅客/n]/nz 增多/v 、/w 返乡/vi 过年/vi 农民工/nnd 旅客/n 增多/v 、/w 提前/v [回家/vi 探亲/vi]/nz 旅客/n 增多/v 、/w 利用/v 春节/t 来/vf 疆/b 旅游/vn 的/ude1 国内外/s 旅客/n 增多/v [四/m 个/q]/mq 特点/n 。/w 三亚/ns 、/w 海口/ns 等/udeng 冬季/t “/w 候鸟/n ”/w 热门/a [旅游/vn 路线/n]/nz 最为/d 紧俏/a ，/w 机票/n 销售/vn 节前/f 已/d 出现/v “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 情况/n 。/w 
今年/t 春运/n 期间/f 的/ude1 客流/n 来势/n 较/d 猛/a ，/w 探亲/vi 流/v 、/w 商务/n 流/v 、/w 务工/v 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 叠加/vn 出现/v ，/w 持续/vd 的/ude1 客流/n 高峰/n 给/p 春运/n 生产/vn 带来/v 了/ule 机遇/n ，/w 也/d 给/p 销售/vn 服务/vn 、/w 地面/n 服务/vn 、/w 空中/s 服务/vn 带来/v 了/ule 很大/d 压力/n 。/w [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 根据/p 旅客/n 返乡/vi 探亲/vi 、/w 旅游/vn 度假/vn 、/w 学生/nnt 放假/vi 的/ude1 需求/n 规律/n 和/cc 流向/v 特点/n ，/w 提前/vd 做出/v 了/ule 准确/a 的/ude1 判断/vn 及/cc 合理/a 的/ude1 运力/n 安排/v 。/w 
从/p 机票/n 销售/v 情况/n 来看/u ，/w 国内/s 乌鲁木齐/ns 前往/v 华南/ns 、/w 华东/ns 及/cc 华北/ns 方向/n 的/ude1 线路/n 现/tg 季/ng 热销/v ，/w 1月15日/t 之后/f 到/v 节前/f 将/d 更为/d 紧张/a 。/w 其中/rz ，/w 福州/ns 、/w 长沙/ns 、/w 温州/ns 、/w 银川/ns 等/udeng 返乡/vi 热点/n 航线/n 航班/n 节前/f 基本/a 为/p 全价/nz ；/w 北京/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 航线/n 节前/f 仍/d 有/vyou [8/m 折/vi]/mq 以上/f 的/ude1 机票/n 优惠/vn ；/w 三亚/ns 、/w 厦门/ns 、/w 海口/ns 等/udeng 热门/a [旅游/vn 路线/n]/nz 最为/d 紧俏/a ，/w 节前/f 这些/rz 航线/n 机票/n 基本/a 为/p 全价/nz ，/w 且/c 余/ng 票/n 不/d 多/a 。/w “/w 1月18日/t 、/w 19日/t 乌鲁/nrf 木/ng —/w 三亚/ns 的/ude1 早/a 航班/n 机票/n 已/d 销售一空/vl ，/w 只有/c 下午/t 的/ude1 航班/n 还有/v [少量/m 余/ng 票/n]/mq ，/w 这种/r 情况/n 估计/v 会/v 持续/vn 到/v 节/q 中/f 。/w ”/w 袁丽/nr 说/v 。/w 
国际/n 方面/n ，/w 由/p 乌鲁木齐/ns 前往/v 普吉/ns 、/w 第比利斯/nsf 的/ude1 航线/n 较为/d 火爆/a 。/w 疆/b 内/f 乌鲁木齐/ns 前往/v 喀什/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w 库尔勒/nsf 、/w 阿克苏/nsf 、/w 伊宁/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 节前/f 节/q 后/f 均/d 有/vyou 特惠/nz ，/w 以/p 方便/a 疆/b 内/f 旅客/n 探亲/vi 过节/vi 。/w 
[南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 市场/n [销售/vn 人员/n]/nz 表示/v ，/w 每个/r 航班/n 数量/n 有限/a ，/w 售完/v 即止/nz ，/w 请/v 旅客/n 及早/d 预订/v ，/w 并/cc 提早/d 确定/v 日期/n 购买/v 回程/n 机票/n 。/w 已经/d 购买/v 好/a 去/vf 程/n 机票/n 的/ude1 旅客/n ，/w 需要/v 办理/vn [无人/b 陪伴/v 儿童/n]/nz 、/w 轮椅/n 旅客/n 等/udeng 特殊/a 服务/v 手续/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 提早/d 致电/v 南航/n 服务/v 热线/n 95539/m ，/w 或/c 前往/v [乌鲁木齐/ns 南航/n 红/a 山/n 中心/nis]/nt 售票处/n 办理/v 相关/vn 手续/n 。/w 
