13日/t ，/w 新疆/ns 召开/v [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w [新疆/ns 党委/nis]/nto 副书记/nnt 韩勇/nr 向/p 离退休/vn 副/b 省级/b 以上/f 领导干部/nnt 传达/v 中央/n 近期/t 出台/vi 的/ude1 有关/vn 厉行/v 勤俭节约/vl 、/w 反对/v 铺张浪费/vl 的/ude1 [文件/n 精神/n]/nz ，/w 通报/v 2013年/t 自治区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 
韩勇/nr 说/v ，/w 2013年/t 下半年/t 以来/f ，/w 中央/n 陆续/d 下发/v 了/ule 一系列/b 厉行/v 勤俭节约/vl 、/w 反对/v 铺张浪费/vl 的/ude1 文件/n ，/w 对/p 党政机关/n 、/w 办公/vn 用房/n 、/w 公务/n 接待/v 等/udeng 作出/v 更加/d 明确/a 规定/n ，/w 着力/vd 从/p 源头/n 上/f 狠刹/v 奢侈浪费/vl 之/uzhi 风/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 坚决/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 规定/n ，/w 及时/ad 传达/v 学习/vn 、/w [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 带头/vd 贯彻执行/v ，/w 取得/v 了/ule 实效/n 。/w 希望/v 各位/rr 老/a 领导/n 、/w 老同志/n 认真/ad 学习/v 领会/vn [文件/n 精神/n]/nz ，/w 充分/ad 认识/v 中央/n 倡导/v 厉行/v 勤俭节约/vl 、/w 反对/v 铺张浪费/vl 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 认识/v 统一/vn 到/v 中央/n 精神/n 上来/vf ，/w 自觉/a 遵守/v ，/w 带头/vd 执行/v 并/cc 广泛/a 宣传/v 文件/n 的/ude1 各项/r 规定/n ，/w 进一步/d 弘扬/v 艰苦奋斗/vl 、/w 勤俭节约/vl 的/ude1 [优良/z 作风/n]/nz ，/w 做/v 执行/vn 中央/n 规定/n 、/w 改进/v 党风/n 政风/n 的/ude1 表率/n 。/w 
韩勇/nr 说/v ，/w [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 召开/v 以来/f ，/w 新疆/ns 进入/v 了/ule 新时期/nz 新阶段/nz ，/w 经过/p 三年/t 多/a 的/ude1 努力/ad ，/w [新疆/ns 经济/n 社会/n 发展/vn 站/vi]/nt 在/p 了/ule 新的/a 历史/n 起点/n 上/f 。/w 2013年/t ，/w 自治区/n 坚持/v “/w 稳中求进/vl 、/w 进/vf 中/f 求变/vi ”/w 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 牢牢/d 把握/v 主题/n 主线/n ，/w [经济/n 运行/vn]/nz 呈现/v 加速/vn 上行/vi 、/w 效益/n 提升/v 、/w 结构/n 优化/v 的/ude1 良好/a 态势/n ，/w 民生/n 得到/v 显著/ad 改善/v ，/w 各项/r [社会/n 事业/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 今天/t 新疆/ns 发展/vn 稳定/an 的/ude1 [大好/a 形势/n]/nz 有/vyou 各位/rr 老/a 领导/n 、/w 老同志/n 的/ude1 功劳/n ，/w 今后/t 的/ude1 发展/vn 也/d 离不开/v 你们/rr 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 。/w 面对/v 新时期/nz 新疆/ns 面临/v 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 历史/n 机遇/n ，/w 希望/v 各位/rr 老/a 领导/n 、/w 老同志/n 继续/v 发挥/vn 优势/n 和/cc 智慧/n ，/w 一如既往/vl 地/ude2 理解/v 、/w 支持/v [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz ，/w 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 自治区/n 的/ude1 改革/vn 发展/vn 稳定/an [各项/r 事业/n]/nz ，/w 一如既往/vl 地/ude2 对/p 自治区/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 提出/v 好/a 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 为/p 新疆/ns 的/ude1 改革/vn 发展/vn 稳定/an 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
