货架/n 上/f 商品/n 琳琅满目/vl ，/w 购物/vn 的/ude1 人/n 络绎不绝/vl ，/w 整个/b 超市/nis 透着/v 现代化/vn 气息/n …/w …/w 这/rzv 是/vshi 前/f 不久/d 记者/nnt 在/p [新和县/ns 金桥/ns 超市/nis]/nt 采访/v 时/ng 看到/v 的/ude1 情景/n ，/w 不论是/c 档次/n 还是/c 规模/n ，/w 这个/rz 超市/nis 都/d 丝毫/a 不亚于/v 乌鲁木齐/ns 的/ude1 [大型/b 超市/nis]/nz 。/w 
新和县/ns 一直/d 以来/f 是/vshi 一个/mq 以/p [农业/n 生产/vn]/nz 为主/vi 的/ude1 县城/n ，/w 由于/p 没有/v [工业/n 污染/vn]/nz ，/w 在/p 城市/n 发展/vn 中/f ，/w 新和县/ns 的/ude1 定位/vn 是/vshi 把/pba 城市/n 打造/v 成/v 生态/n 宜居/nz 之/uzhi 城/n 。/w 
[新和县/ns 城建局/nis]/nt 副局长/nnt 胡康旗/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 在/p [城市/n 规划/n]/nz 中/f ，/w 重点/n 发展/vn ‘/w [一/d 城/n]/mq 双/q 心/n 、/w 组团/vi 内聚/nz ’/w ，/w [一/d 城/n]/mq 指/v 新和县/ns [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 双/q 心/n 是/vshi 指/v [中心/nis 城区/n]/nz 里/f 两个/mq 相对/d 独立/a 的/ude1 核心/n —/w —/w 银行/nis 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 相对/d 集中/v 的/ude1 片/q 区/n 和/cc 行政/n 办公/vn 相对/d 集中/v 的/ude1 片/q 区/n 。/w 组团/vi 内聚/nz 是/vshi 指/v 其他/rzv 区域/n 向/p 这/rzv 两个/mq 核心/n 靠拢/v 发展/vn ，/w 充分/ad 利用/v 县城/n [中心/nis 城区/n]/nz 提供/v 的/ude1 商业/n 、/w 商务/n 和/cc [社会/n 服务/vn]/nz 便利/an ，/w 方便/a [居民/n 生活/vn]/nz 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 按/p 此/rzs 规划/n ，/w 2020年/t 新和县/ns 人口/n 将/d 达到/v [8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城市/n 用地/n]/nz 达到/v [13/m 平方公里/q]/mq ，/w 整个/b 城市/n 骨架/n 增长/v 一倍/mq 。/w 
记者/nnt 在/p 新和县/ns 采访/v ，/w 处处/d 都/d 能/v 体会/vn 到/v 生态/n 和/cc 宜居/nz 特色/n 。/w 
采访/v 车/n 穿梭/vi 在/p 各个/rz 乡镇/n ，/w 看不到/v 大/a 的/ude1 工矿企业/n ，/w 进入/v 眼帘/n 的/ude1 多/a 是/vshi 大片/n 农田/n ，/w 空气/n 极好/d 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 2013年/t ，/w 新和县/ns 城镇/n [供水/vn 普及率/n]/nz 达到/v 100%/m ，/w [污水/n 处理率/n]/nz 达到/v 100%/m ，/w 新增/v 绿地/n [6/m ./w 1/m 公顷/q]/mq ，/w 人均/a [公共/b 绿地/n]/nz 达到/v [14/m 平方米/q]/mq 。/w 
胡康旗/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 引进/v 企业/n 大多/d 以/p [农副产品/n 加工/vn]/nz 为主/vi ，/w 目的/n 就是/v 给/p 居民/n 营造/v 一个/mq 舒适/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 而/cc 对/p 一些/mq 大型/b [石油/n 化工/n]/nz 企业/n ，/w 我们/rr 首先/d 要/v 看/v 其/rz 是否/v 符合/v 环保/n 要求/n ，/w 即使/c 符合/v 要求/n 了/ule ，/w 我们/rr 也/d 会/v 让/v 这些/rz 企业/n 在/p 距离/n 县城/n [40/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 工业园区/nz 落户/vi ，/w 所以/c 在/p 我们/rr 县城/n 里/f ，/w 天/qt 是/vshi 蓝/a 的/ude1 ，/w 空气/n 是/vshi 清新/a 的/ude1 。/w ”/w 
说起/v 宜居/nz ，/w 新/a 和/cc 人/n 总会/nis 津津乐道/vl 地/ude2 谈起/v [音乐/n 喷泉/n]/nz 广场/n ，/w 这个/rz [喷泉/n 广场/n]/nz 与/cc 依/v 其/rz 艾日克/nr 景观/n 河/n 相邻/vi ，/w 虽然/c 是/vshi 冬季/t ，/w 漫步/v 在/p 喷泉/n 周围/f 的/ude1 大理石/n 路面/n 上/f ，/w 依旧/z 可以/v 感受到/nz 这/rzv 座/q 广场/n 的/ude1 壮观/a 。/w 依/v 其/rz 艾日克/nr 景观/n 河/n 以前/f 是/vshi 一条/mq 以/p [农业/n 灌溉/vn]/nz 为主/vi 的/ude1 水渠/n ，/w 为了/p 打造/v 生态/n 宜居/nz 县城/n ，/w 新和县/ns 出资/vi 对/p 河道/n 进行/vn 了/ule 改造/vn ，/w 不仅/c 保留/v 了/ule 灌溉/v 功能/n ，/w 还/d 对/p 环境/n 进行/vn 了/ule 美化/v —/w —/w 在/p 河两岸/nz 种/q 上/f 了/ule 树木/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这些/rz 新/a 栽/v 的/ude1 树苗/n 已经/d 有/vyou 成年人/n 的/ude1 手臂/n 般/uyy 粗/a 了/ule ，/w 能/v 在/p 有/vyou 树/n 有/vyou 水/n 的/ude1 环境/n 里/f 生活/vn ，/w 让/v 新和县/ns 居民/n 感觉/n 很/d 惬意/a 。/w 
与/cc [音乐/n 喷泉/n]/nz 广场/n 一路/mq 之/uzhi 隔/v 的/ude1 是/vshi 正在/d 建设/vn 的/ude1 新/a 和/cc 游乐/vn 广场/n ，/w 目前/t ，/w 广场/n [主体/n 结构/n]/nz 已/d 完工/vi 。/w 这个/rz 游乐/vn 广场/n [占地/v 面积/n]/nz [15/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 是/vshi 一个/mq 集/q 酒店/nis 、/w 办公/vn 、/w 购物/vn 、/w 旅游/vn 、/w 美食/n 、/w 娱乐/vn 于/p 一体/n 的/ude1 一站式/nz 商业中心/nis ，/w 可以/v 大大/d 方便/a 居民/n 的/ude1 生活/vn 。/w 据/p 测算/v ，/w 游乐/vn 广场/n 投入/v 使用/vn 后/f ，/w 日均/d 人流量/n 将/d 达到/v [5000/m 人次/qv]/mq ，/w 日均/d 营业额/n 约/d 为/p [50/m 万元/q]/mq 。/w 
从/p 内地/n 到/v 新和县/ns 已经/d 工作/vn 三年/t 的/ude1 荆云辉/nr 说起/v 新和县/ns 的/ude1 变化/vn 很/d 是/vshi 自豪/a ：/w “/w 这/rzv 两年/mq 新和县/ns 的/ude1 变化/vn 真是/d 太大/d 啦/y ！/w 我/rr 刚/d 到/v 新和县/ns 时/ng ，/w 每个/r 周末/t 要/v 挤/v 公交车/nz 到/v 相邻/vn 县城/n 购物/vn ，/w 现在/t 不/d 一样/uyy 了/ule ，/w 相邻/vi 县城/n 的/ude1 人/n 都/d 到/v 新和县/ns 来/vf 消费/vn 了/ule 。/w 新和县/ns 处于/v 沙漠/n 边缘/n ，/w 但/c 依/v 其/rz 艾日克/nr 景观/n 河/n 改造/vn 成功/a 后/f ，/w 夏日/n ，/w 居民/n 可/v 到/v 依/v 其/rz 艾日克/nr 景观/n 河里/s 划船/vi ，/w 晚上/t ，/w 河两岸/nz 的/ude1 景观灯/nz 五颜六色/bl 的/ude1 ，/w 非常/d 漂亮/a ，/w 人们/n 可以/v 到/v 河岸/n 边/k 散步/vi ，/w 夜幕/n 中/f 的/ude1 新和县/ns 真/a 有点/d 小/a 上海/ns 的/ude1 味道/n 。/w ”/w 
