记者/nnt 从/p 新疆/ns 招商/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w 2013年/t 新疆/ns 招商引资/vl 疆外/nz 到位/vi 资金/n [3600/m ./w 58/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增长/v 30.29%/m ，/w 近/a 三年/t ，/w 新疆/ns 招商引资/vl 疆外/nz 到位/vi 资金/n 年均/v 增速/n 为/p 42.37%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近/a 三年/t ，/w 全/a 疆/b 招商引资/vl 累计/v 疆外/nz 到位/vi 资金/n [8326/m ./w 49/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 自治区/n 招商引资/vl “/w 十二五/m ”/w 规划/n [发展/vn 目标/n]/nz 即/v “/w 力争/v 突破/vn [13000/m 亿元/q]/mq ”/w 的/ude1 64.05%/m ；/w 疆外/nz 到位/vi 资金/n 年均/v 增速/n 高于/v 自治区/n 招商引资/vl “/w 十二五/m ”/w 规划/n 到位/vi 资金/n 目标/n 增速/n [17/m ./w 37/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 招商引资/vl 已/d 成为/v 促进/vn 新疆/ns 投资/vn 增长/v 和/cc 经济发展/v 的/ude1 助推器/n 。/w 
自治区/n 招商/vn 发展局/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 郑强/nr 表示/v ，/w 2013年/t 新疆/ns 招商引资/vl 呈现/v “/w [三/m 个/q]/mq 加大/v 、/w 两个/mq 优化/v 、/w 一个/mq 新高/n ”/w 的/ude1 特征/n 。/w 即/v 19/m 省市/n 产业/n 援/vg 疆/b 力度/n 加大/v 、/w 新/a 执行/v 项目/n 推进/vi 力度/n 加大/v 、/w [重大/a 项目/n]/nz 服务/v 力度/n 加大/v ；/w 投资/v 结构/n 不断/d 优化/v 、/w 资金/n 投向/v 推动/vn [产业/n 结构/n 优化/v 升级/vi]/nz ；/w [民间/n 投资/vn]/nz 创新/vi 高/a 。/w 
郑强/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 通过/p 抓住/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 和/cc 19/m 省市/n [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 历史/n 机遇/n ，/w 力争/v 全年/n 招商引资/vl 到位/vi 资金/n 达/v [4200/m 亿元/q]/mq 。/w （/w 陈蔷薇/nr ）/w 
