1月15日/t ，/w 新疆队/nt 主场/n 迎战/v 八一队/nt ，/w 新疆/ns 本土/n 歌手/nnt 将/d 和/cc 球迷/n 共/d 唱/v 新疆/ns 好/a 歌曲/n 。/w 而/cc 现场/s 拍卖/vn 到/v 篮球/n 的/ude1 球迷/n ，/w 也/d 将/d 获赠/v 两张/mq “/w 新/a 歌唱/vi 新疆/ns  新疆/ns 好/a 歌曲/n 2014/m 新春/t 演唱/v 汇/v ”/w 门票/n 。/w 
由/p 自治区/n 文化厅/nis 主办/v 的/ude1 “/w 新/a 歌唱/vi 新疆/ns  新疆/ns 好/a 歌曲/n 2014/m 新春/t 演唱/v 汇/v ”/w 活动/vn 将/d 于/p 1月23日/t 、/w 24日/t 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 举办/v 。/w 1月15日/t ，/w “/w 新/a 歌唱/vi 新疆/ns ”/w 演唱会/n 将/d 走进/v [红/a 山/n 体育馆/n]/nt ，/w 和/cc 广汇/nz 球迷/n 们/k 来/vf 一次/mq 互动/vn 。/w 
1月15日/t ，/w 在/p 新疆队/nt 和/cc 八一队/nt 比赛/vn 的/ude1 [中场/s 休息/v]/nz 时/ng ，/w 会/v 有/vyou 参加/v “/w 新/a 歌唱/vi 新疆/ns ”/w 演唱会/n 的/ude1 本土/n 歌手/nnt 亮相/vi ，/w 和/cc 球迷/n 共同/d 唱响/v “/w 新疆/ns 好/a 歌曲/n ”/w 。/w 同时/c ，/w 飞虎/nz 球员/nnt 将/d 会/v 在/p 篮球/n 上/f 签名/vi 并/cc 拍卖/v 篮球/n ，/w 此时/r “/w 新/a 歌唱/vi 新疆/ns ”/w 演唱会/n 也/d 会/v 为/p 球迷/n 送/v 上/f 福利/n 。/w 拍/v 得当/a 日/b 签名/vi 篮球/n 的/ude1 球迷/n 将/d 获赠/v 两张/mq “/w 新/a 歌唱/vi 新疆/ns ”/w 演唱会/n 门票/n 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 15日/t 飞虎/nz 主场/n 迎战/v 八一/m 和/cc 21日/t 飞虎/nz 主场/n 对阵/vn [浙江/ns 广厦/n]/ntc 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 都/d 将/d 在/p [红/a 山/n 体育馆/n]/nt 设立/v 两个/mq 演唱会/n 临时/b 售票点/n ，/w 市民/n 可/v 在/p 赛场/n 购买/v 门票/n 。/w 
这次/r 活动/vn 由/p 自治区/n 文化厅/nis 主办/v ，/w 自治区/n 大型/b [文化/n 活动/vn]/nz 服务中心/nis 承办/v ，/w [乌鲁木齐/ns 晚报/n]/nz 协办/vi 。/w （/w 牟敏/nr ）/w 
