1月13日/t ，/w [兵团/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 杨福林/nr 主持/v 召开/vn 2014年/t [兵团/nis 政法委员会/nis]/nt 第一次/mq 全委会/n 暨/cc [政法/n 系统/n]/nz 第一次/mq 中心组/nis 学习/v 会/v ，/w 传达/v 学习/vn [中央/n 政治局/nis 常委会/nis]/nt 、/w 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc [兵团/nis 党委/nis]/nt [六/m 届/q]/mq [十二/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w [会议/n 精神/n]/nz ，/w 研究/vn 部署/vn 学习/v 贯彻/vn 工作/vn ，/w 对/p 做好/v 近期/t 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn 。/w 
杨福林/nr 指出/v ，/w 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 的/ude1 召开/vn ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 对/p 政法/n 战线/n 同志/n 的/ude1 亲切/a 关怀/vn 。/w 
习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 深刻/a 阐述/v 了/ule [新形势/nz 下/f]/nz 政法/n 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w 目标/n 任务/n 和/cc 基本/a 要求/n ，/w 系统/n 回答/v 了/ule 事关/v 政法/n 工作/vn 全局/n 和/cc 长远/a 发展/vn 的/ude1 重大/a 理论/n 和/cc 实践/v 问题/n ，/w 明确/a 提出/v 了/ule 一系列/b 新思想/nz 、/w 新/a 论断/vn 、/w 新/a 要求/n ，/w 是/vshi 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 兵团/nis 政法/n 工作/vn 的/ude1 总/b 指针/n 、/w 总/b 遵循/v 。/w 
兵团/nis 各级/r [政法/n 系统/n]/nz 要/v 认真/ad 学习/v 领会/vn 、/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 。/w 杨福林/nr 要求/n ，/w 兵团/nis [政法/n 系统/n]/nz 要/v 切实/ad 增强/v [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz ，/w 坚持/v 在/p 党/n 的/ude1 领导/n 下/f 推动/v 政法/n 工作/vn ，/w 把/pba 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 作为/p 基本/a 任务/n ，/w 把/pba 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 作为/p [核心/n 价值/n]/nz 追求/v ，/w 把/pba 保障/v 人民/n 安居乐业/vl 作为/p 根本/a 目标/n ，/w 坚持/v 严格/ad 执法/vn 、/w [公正/a 司法/n]/nz ，/w 为/p 实现/v 新疆/ns 和/cc 兵团/nis 长治久安/n 提供/v 有力/a 保障/vn 。/w (/w 沈元赓/nr 武艳秋/nr ）/w 
