1月13日/t ，/w [新疆/ns 民委/nnt]/nt （/w 宗教局/nis ）/w 召开/v 2014年/t 宗教界/n 迎春/v 座谈会/n ，/w 来自/v 乌鲁木齐市/ns 、/w [昌吉/ns 回族/nz 自治州/n]/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 佛教/nz 、/w 道教/n 、/w 基督教/nz 、/w 天主教/nz 等/udeng 的/ude1 20余位/m 宗教界/n 代表/nnt 人士/n 参加/v 了/ule 座谈会/n 。/w 
自治区/n 民委/nnt （/w 宗教局/nis ）/w 党组/nis 书记/nnt 韦新辉/nr 表示/v ，/w 2014年/t 是/vshi 我/rr 区/n 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 希望/v 全区/n 宗教/n 人士/n 充分/ad 认识到/v 维护/vn 新疆/ns [民族/n 团结/v]/nz 、/w 宗教/n 和谐/a 、/w 社会/n 稳定/an 的/ude1 重要性/n 和/cc 紧迫性/n ，/w 积极/ad 发挥/v 宗教/n 人士/n 在/p 信教/vn 群众/n 中/f 的/ude1 影响/vn ，/w 为/p 我/rr 区/n [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn ，/w 营造/v 一个/mq 团结/v 、/w 稳定/an 、/w 和谐/a 的/ude1 [政治/n 环境/n]/nz 。/w 
