在/p 网上/s 搜索/vn “/w 新疆/ns 王海林/nr ”/w ，/w 他/rr 的/ude1 名字/n 总会/nis 和/cc 爱心/n 、/w 捐助/v 、/w 慈善/a 等/udeng 字眼/n 联系/v 在/p 一起/s 。/w 多年来/d ，/w 他/rr 共/d 资助/v 了/ule 400多名/m [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 组织/n 过/uguo 上/f 千人/q 次/qv 老人/n 出门/vi 旅游/vn 。/w 每/rz [当/p 有人/r 问起/v]/nz 原因/n 时/ng ，/w 他/rr 总会/nis 说/v ：/w “/w 做/v 善事/n ，/w 就是/v 要/v 把/pba 钱/n 花/n 在/p 刀刃/n 上/f 。/w ”/w 
1月10日/t ，/w 在/p [新疆/ns 众/ag 和/cc 公司/nis 家属院/n]/nt 门口/s 的/ude1 一家/n 小/a 门面房/n 里/f ，/w 王海林/nr 身着/v 蓝色/n 衬衣/n 、/w 红色/n 毛背心/nz ，/w 笑容/n 憨直/a 。/w 
王海林/nr 是/vshi [乌鲁木齐/ns 晓航/nr 苍海/nz 商贸/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 法人/nnt ，/w 也/d 是/vshi [汇园/nz 社区/n]/ns 的/ude1 居民/n 。/w 他/rr 的/ude1 办公室/nis 很/d 简陋/a ，/w 甚至/d 没有/v 公司/nis 牌匾/n 。/w 他/rr 的/ude1 住所/n 是/vshi [70/m 平方米/q]/mq 左右/f 的/ude1 旧房/n ，/w 也/d 和/cc 办公室/nis 一样/uyy ，/w 陈设/n 简单/a ，/w 没有/v 半点/mq 奢华/a 。/w 
在/p 没有/v 成立/vn 公司/nis 之前/f ，/w 王海林/nr 曾/d 当/p 过/uguo [建筑/n 工人/nnt]/nz 。/w 在/p 他/rr 创业/vn 的/ude1 起步/vn 阶段/n ，/w 曾/d 接受/v 过/uguo 社会上/nz [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 关心/vn 和/cc 帮助/v 。/w 他/rr 一直/d 有一个/mq 想法/n ，/w 就是/v 用/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 回报/v 社会/n ，/w 帮助/v 有/vyou 困难/an 的/ude1 人/n 。/w 
2006年/t [一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 王海林/nr 在/p 广播/vn 里/f 听到/v 兵团/nis 有/vyou 一些/mq 品学兼优/vl 的/ude1 学生/nnt ，/w 因为/c 家庭/n 贫困/a 影响/vn 到/v 了/ule 学习/v 。/w “/w 我/rr 在/p 创业/vn 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 的/ude1 女儿/n 也/d 是因为/c 家里/s 经济/n 的/ude1 原因/n 没有/v 考入/v 理想/n 的/ude1 大学/nis ，/w 我/rr 不能/v 再/d 让/v 这些/rz 孩/ng 因此/c 影响/vn 了/ule 学习/v 。/w ”/w 于是/cc ，/w 王海林/nr 主动/ad 联系/v “/w 兵团/nis [希望/v 工程/n]/nz 青少年/n 发展/v 基金会/nis ”/w ，/w 第一次/mq 资助/v 了/ule [19/m 名/q]/mq 孩子/n 。/w 从此/d 之后/f ，/w 王海林/nr 踏上/v 了/ule 公益/n 的/ude1 道路/n 。/w 目前/t ，/w 全/a 疆/b 受到/v 王海林/nr 资助/v 的/ude1 [贫困/a 学生/nnt]/nz 已/d 超过/v [400/m 人/n]/mq 。/w 
1月10日/t ，/w 王海林/nr 讲述/v 他/rr 做/v 慈善/a 的/ude1 历程/n 。/w 张/q 已/d 摄/vg 
除了/p 资助/v [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 只要/c 王海林/nr 听说/v 社会上/nz 有/vyou 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 都会/n 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 汶川/ns 、/w [玉树/ns 地震/n]/nz ，/w 他/rr 都/d 前往/v 现场/s 为/p 灾民/n 捐款/vi 、/w 捐物/vi 。/w 
在/p 王海林/nr 居住/v 的/ude1 铝/n 苑/ng 小区/n ，/w 很少/ad 有/vyou 老人/n 不/d 认识/v 他/rr ，/w 这/rzv 也/d 源于/v 他/rr 对/p 老人/n 的/ude1 关心/vn 。/w 从/p 2009年/t 至/p 2012年/t ，/w 王海林/nr 连续/a 4年/t 在/p 重阳节/t 自费/d 组织/n 小区/n 老人/n 前往/v 福海/ns 、/w 喀纳斯/nrf 、/w 吐鲁番/ns 等/udeng 地/ude2 旅游/vn ，/w 回来/v 后/f 还/d 安排/v 老人/n 去/vf 洗浴中心/nis 洗浴/v 、/w 观看/v 节目/n 。/w 2013年10月/t ，/w 王海林/nr 还/d 组织/n 小区/n 里/f 的/ude1 30多位/m 老人/n 去/vf 山东/ns 旅游/vn 观光/vn 。/w 在/p 旅游/vn 之前/f ，/w 还/d 为/p 他们/rr 做/v 了/ule 免费/vd 体检/vn 。/w “/w 老人/n 们/k 辛苦/a 了/ule [大/a 半辈子/mq]/nz ，/w 到/v 了/ule 晚年/t 就/d 应该/v 开开/v 心心/nz 的/ude1 。/w ”/w 王海林/nr 说/v 。/w 
“/w 这次/r 出行/vi 我们/rr 大家/rr 都/d 玩/v 得/ude3 很/d 开心/a ，/w 旅途/n 中/f 王海林/nr 对/p 我们/rr 老人/n 特别/d 照顾/v 。/w ”/w 铝/n 苑/ng 小区/n 居民/n 陈恒轩/nr 说/v 。/w 
王海林/nr 的/ude1 善行/nz 获得/v 了/ule 居民/n 们/k 的/ude1 拥护/vn 。/w 2012年9月/t ，/w 王海林/nr 当选/v 为/p 乌鲁木齐/ns 高新区/nz （/w 新市区/ns ）/w 人大代表/nnt 。/w “/w 选/v 人大代表/nnt 的/ude1 当/p 天下/n 起/vf 了/ule 小雨/n ，/w 1000多位/m 居民/n 自发/d 赶来/vi 为/p 王海林/nr 投票/vi ，/w 很多/m 是/vshi 老人/n 。/w ”/w 回忆起/v 当时/t 的/ude1 场景/n ，/w [汇园/nz 社区/n]/ns 书记/nnt 谢丽/nr 记忆/n 深刻/a 。/w 
