据/p 俄/b 媒/ng 报道/v ，/w 俄外长/nz 拉夫罗夫/nrf 、/w 美国/nsf 国务卿/nnt 克里/nrf 与/cc 联合国/nt -/w 阿盟/ns 叙利亚/nsf 问题/n 联合/v 特使/nnt 卜拉希米/nrf 13日/t 在/p 巴黎/nsf 举行/v [三/m 方/q 会谈/vi]/nz ，/w 呼吁/v 各方/r 在/p 叙利亚/nsf 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 停火/vi 。/w 
克里/nrf 表示/v ，/w “/w 我们/rr 讨论/v 了/ule 怎样/ryv 做/v 能/v 使/v [日内瓦/ns 会议/n]/nz 取得/v 成功/a 。/w 我们/rr 正在/d 尽/vi 全力/d 让/v 各方/r 能/v 在/p 一些/mq 地区/n 停火/vi [达成/v 协议/n]/nz ，/w 例如/v 阿勒颇/nz 。/w ”/w 
巴黎/nsf 会谈/vi 是/vshi 在/p 叙/b 问题/n 第二次/mq 日内瓦/ns [国际/n 会议/n]/nz 1月22日/t 召开/v 前夕/f 举行/v 的/ude1 ，/w 预计/v [国际/n 会议/n]/nz 将/d 在/p 瑞士蒙特勒/nrf 举行/v 。/w 
俄罗斯/nsf 外长/nnt 拉夫罗夫/nrf 13日/t 在/p [记者/nnt 招待会/n]/nz 上/f 表示/v ，/w 联合国/nt 秘书长/nnt 已经/d 发出/v 参加/v 第二次/mq 日内瓦/ns [国际/n 会议/n]/nz 的/ude1 邀请/vn ，/w [叙利亚/nsf 政府/nis]/nt 已确定/nz 与/cc 会/v 成员/nnt 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 举行/v 了/ule 十分/d 有/vyou 建设性/n 的/ude1 谈判/vn ：/w 最初/d 是/vshi [双边/n 谈判/vn]/nz ，/w 与/cc 国务卿/nnt 克里/nrf 及其/cc 代表团/n ，/w 随后/d 有/vyou 联合国/nt -/w [阿拉伯/nsf 国家/n 联盟/nis]/nt 叙利亚/nsf 危机/n 联合/v [特别/d 代表/nnt]/nnt 卜拉希米/nrf 参加/v 。/w 正如/v 您/rr 了解/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 我们/rr 讨论/v 的/ude1 中心/nis 是/vshi 与/cc 筹备/vn 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 有关/vn 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
他/rr 补充/vn 说/v ：/w “/w 潘基文/nr 已经/d 发出/v 邀请/vn ，/w [叙利亚/nsf 政府/nis]/nt 回答/v 同意/vn 并/cc 通报/v 了/ule 自己/rr 代表团/n 的/ude1 成员/nnt ，/w 其中/rz 包括/v 两名/mq 女性/n 。/w 我们/rr 关心/v 的/ude1 是/vshi 反对派/n 方面/n 目前/t 在/p 相关/vn 措施/n 方面/n 的/ude1 延迟/vn 。/w ”/w 
