1月13日/t 清晨/t 5时50分/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 水/n 区/n [七/m 道/qv]/mq 湾/ng 华光/nr 街/n 路段/n [由/p 南向/n 北/f]/nz 方向/n 发生/v 一起/s 追尾/nz 事故/n ，/w 交警/nnd 到达/v 现场/s 后/f [事故/n 责任/n]/nz 的/ude1 划分/vn 很/d 明确/a ：/w 后方/s 红色/n 轿车/n 因/p 没有/v 保持/vn [安全/an 距离/n]/nz 追尾/nz 前/f 车/n 。/w 处理/v 事故/n 过程/n 中/f ，/w 肇事/vn 的/ude1 红色/n 轿车/n 司机/nnt 引起/v 了/ule 交警/nnd 的/ude1 注意/vn ：/w 司机/nnt 凯/ng 某/rz 还/d 未成年/n 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 水/n 区/n 大队/nis 交警/nnd 王涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当时/t ，/w 他们/rr 接到/v 报警/vn 说/v 追尾/nz 的/ude1 红色/n 轿车/n 司机/nnt 拒绝/v 赔偿/vn 前/f 车/n 的/ude1 损失/n 。/w 交警/nnd 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 查询/v 发现/vn 红色/n 轿车/n 司机/nnt 凯/ng 某/rz 只有/c [17/m 岁/qt]/mq ，/w 没有/v 驾驶证/n ，/w 随后/d 将/d 凯/ng 某/rz 带回/v 水/n 区/n 大队/nis 。/w 经查/nz ，/w 红色/n 轿车/n 车主/n 叫/vi 尼亚孜/nrf ，/w 尼亚孜/nrf 说/v ：/w “/w 头/n 天/qt 晚上/t 我/rr 把/pba 车/n 停/vi 在/p 南门/n 附近/f ，/w 因为/c 平时/t 都/d 是/vshi 拿/v 遥控/vn 锁锁/nz 车/n ，/w 从来不/d 拔/v 钥匙/n ，/w 没想到/nz 车/n 丢/v 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 凯/ng 某/rz 家住/v 乌鲁木齐/ns ，/w 小学/nis 四年级/mq 后/f 就/d 辍学/vi 在家/vi 。/w 目前/t ，/w 凯/ng 某/rz 因/p 涉嫌/v 盗窃/vn 机动车/n 已/d 被/pbei 移交/v [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis 公交/b 分局/nis]/nt 。/w （/w 张梦雨/nr ）/w 
