“/w 老/a 嫂子/n ，/w 这/rzv 两天/mq 不见/v ，/w 还/d 挺/d 想/v 你/rr 的/ude1 。/w ”/w 1月10日/t ，/w 知道/v 庞彩云/nr 从/p 儿子/n 家/q 回来/v 了/ule ，/w 邻居/n 刘爱梅/nr 和/cc 曹金芳/nr 来到/v 老人/n 家里/s 探望/v 。/w 庞彩云/nr 、/w 刘爱梅/nr 和/cc 曹金芳/nr 都/d 是/vshi 乌鲁木齐市/ns [汇园/nz 社区/n]/ns 的/ude1 居民/n ，/w 居住/v 在/p 铝/n 苑/ng 小区/n [15/m 号楼/q]/mq 。/w 
庞彩云/nr 今年/t [86/m 岁/qt]/mq ，/w 考虑到/v 她/rr 年纪/n 大/a ，/w 又是/c 一个人/mq 居住/v ，/w 从/p 2007年/t 起/vf ，/w 刘爱梅/nr 和/cc 曹金芳/nr 每天/r 上午/t 、/w 下午/t 都会/n 到/v 她/rr 家/q 按/p 上/f [两/q 遍/qv]/mq 门铃/n ，/w 确认/v 庞彩云/nr 平安/a 在家/vi 。/w 
2007年/t ，/w 庞彩云/nr 的/ude1 老伴儿/n 去世/vi 后/f ，/w 她/rr 就/d 一个人/mq 居住/v 。/w 因为/c 子女/n 都/d 住/vi 得/ude3 离/v 庞彩云/nr 较远/d ，/w 她/rr 的/ude1 儿子/n 就/d 拜托/v 楼下/s 的/ude1 邻居/n 曹金芳/nr 照顾/v 自己/rr 的/ude1 母亲/n 。/w 

1月10日/t ，/w 在/p 庞彩云/nr （/w 中/f ）/w 家里/s ，/w 邻居/n 刘爱梅/nr （/w 左/f 一/m ）/w 和/cc 曹金芳/nr （/w 右/f 一/m ）/w 和/cc 这位/r 老大姐/n 聊/v 起/vf 了/ule 家常/n 。/w 张/q 已/d 摄/vg 
“/w 我/rr 每天/r 都/d 上楼/vi 敲敲门/nz ，/w 确认/v 她/rr 没事/vi ，/w 我/rr 就/d 放心/v 了/ule 。/w 有时/d 她/rr 需要/v 买/v 个/q 菜/n 、/w 买/v 个/q 药/n ，/w 我们/rr 也/d 帮/v 她/rr 跑跑/nz 腿/n 。/w 毕竟/d 我们/rr 才/d 60多岁/m ，/w 比/p 老/a 嫂子/n 年轻/a 一些/mq 。/w ”/w 曹金芳/nr 说/v 。/w 
刘爱梅/nr 与/cc 庞彩云/nr 隔/v 了/ule 一个/mq 单元/n 。/w 作为/p 楼栋/nz 长/a ，/w 她/rr 自然/n 也/d 肩负起/nz 了/ule 照顾/v 庞彩云/nr 的/ude1 任务/n 。/w “/w 我/rr 每天/r 上午/t 出门/vi 或者/c 下午/t 回来/v 的/ude1 时候/n ，/w 都会/n 去/vf 按/p 一下/mq 老/a 嫂子/n 的/ude1 门铃/n 。/w 如果/c 她/rr 在/p 门/n 里/f 说/v ‘/w 好/a 着/uzhe 呢/y ’/w ，/w 那/rzv 我/rr 就/d 不/d 上楼/vi 了/ule 。/w 如果/c 她/rr 不/d 舒服/a ，/w 我/rr 就/d 赶紧/d 叫/vi 上/f 曹金芳/nr 一起/s 到/v 她/rr 家里/s 去/vf 看看/v 。/w ”/w 刘爱梅/nr 说/v 。/w 
2012年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 庞彩云/nr 在家/vi 时/ng 突然/ad 感觉/n 头/n 有点/d 晕/vi ，/w 当/p 刘爱梅/nr 和/cc 曹金芳/nr 来/vf 按/p 门铃/n 问候/vn 她/rr 时/ng ，/w 她/rr 将/d 自己/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 告诉/v 了/ule 她们/rr ，/w 刘爱梅/nr 和/cc 曹金芳/nr 当即/d 带着/vn 老人/n 来到/v 社区/n 一家/n 诊所/nis 检查/vn ，/w 原来/d 庞彩云/nr 有点/d 高血压/nhd ，/w 治疗/vn 后/f 有所/v 好转/vn 。/w 
“/w 她俩/r 对/p 我/rr 可/v 好/a 了/ule ，/w 可/v 没/d 少/a 帮/v 我/rr 。/w ”/w 庞彩云/nr 说/v 。/w 
对于/p 母亲/n 自己/rr 一个人/mq 居住/v ，/w 庞彩云/nr 的/ude1 儿子/n 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 难处/n 。/w “/w 我/rr 也/d 想/v 过/uguo 把/pba 我/rr 妈/n 接到/v 自己/rr 家里/s 来/vf ，/w 可/v 我们/rr 工作/vn 都忙/nz ，/w 早出晚归/vl 的/ude1 ，/w 到头来/d 还是/c 我/rr 妈/n 自己/rr 一个人/mq 在家/vi 。/w 周围/f 邻居/n 我/rr 妈/n 也/d 不/d 认识/v ，/w 她/rr 也/d 不/d 习惯/n 住在/v 我/rr 这里/rzs ，/w 反倒/d 是/vshi 在/p 铝/n 苑/ng 小区/n ，/w 有/vyou 两位/mq 阿姨/n 帮/v 我/rr 照顾/v ，/w 我/rr 放心/v ，/w 她/rr 生活/vn 得/ude3 也/d 开心/a 。/w ”/w 庞彩云/nr 的/ude1 儿子/n 说/v 。/w 
