周立波/nr ：/w [有/vyou 完/vi 没完/vi]/nz 啊/y ，/w 小/a 健/ag 健/ag ，/w 歇/v 会儿/qt 呗/y (/w 设计/v 对白/n )/w 
“/w 我/rr 站/vi 在/p 这/rzv 讲/v ，/w 让/v 你们/rr 都/d 乐/a 躺下/v ，/w 如果/c 你们/rr 站/vi 着/uzhe 不/d 笑/v ，/w 我/rr 就/d 躺下/v 撒娇/vi ”/w ；/w “/w 我/rr 和/cc 周立波/nr 的/ude1 区别/n ？/w 相声/n ，/w 我/rr 说/v 得/ude3 比较/d 可笑/a ；/w 做人/vi ，/w 他/rr 比较/d 可笑/a ”/w ；/w “/w 眼睛/n 累/a 了/ule ，/w 看看/v 绿色/n 有/vyou 好处/n ，/w 你/rr 没/d 看/v 有/vyou 多少/ry 瞎了/v 眼/n 的/ude1 人/n ，/w 都/d 去/vf [中国/ns 股市/n]/nz 看/v 绿色/n ”/w …/w …/w 这些/rz 让/v 听者/n 忍俊不禁/vl 的/ude1 言论/n ，/w 都/d 出自/v 王自健/nr 之/uzhi 口/n ，/w 因为/c 《/w 今晚，80/t 后/f 脱口秀/nz 》/w 这/rzv 档/ng 节目/n ，/w 晋/b 身为/v 脱口秀/nz 新贵/nz ，/w 而/cc 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 他/rr 的/ude1 职业/n 还是/c 一个/mq 广告公司/nis 白领/b ，/w 与/cc [东方/s 卫视/n]/nz 合作/vn ，/w 让/v [80/m 后/f]/mq 的/ude1 他/rr 家喻户晓/vl 。/w 
“/w [80/m 后/f]/mq ”/w 效仿/v [美国/nsf 脱口秀/nz]/nz 
王自健/nr 长得/v 很/d 有人缘/nz ，/w “/w 天然呆/nz ”/w 的/ude1 卖萌/nz 气质/n ，/w 不经意/a 抖/vi 一个/mq 包袱/n ，/w 就/d 能/v 把/pba 观众/n 逗得/nz 前仰后合/nz ，/w 而/cc 他/rr 阅读/v 量/n 、/w 知识结构/gi 、/w 生活/vn 经历/n 等/udeng 特别/d 之/uzhi 处/n ，/w 也/d 让/v 导演/nnt 叶烽/nr 看到/v 了/ule 他/rr 成为/v “/w 一名/mq 脱口秀/nz 主持人/nnt 的/ude1 前提/n ”/w 。/w 2012年5月13日/t 《/w 今晚，80/t 后/f 脱口秀/nz 》/w 正式/ad 登场/vi ，/w 身穿/v 黑/a 西装/n 的/ude1 王自健/nr 带着/vn 领结/n 上台/vi ，/w [40/m 分钟/qt]/mq 脱口秀/nz 辛辣/a 言辞/n ，/w 特立独行/al 的/ude1 风格/n 深受/v 年轻/a 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 如今/t ，/w 《/w 今晚，80/t 后/f 脱口秀/nz 》/w 每期/r [40/m 分钟/qt]/mq 节目/n ，/w 王自健/nr “/w 单/b 练/v ”/w 的/ude1 内容/n 就/d 有/vyou 30多分钟/m ，/w 每/rz 集/q 录制/v 段子/n 大概/d [40/m 个/q]/mq ，/w 播出/v [二/m 十五/m 六/m 个/q]/mq 。/w 
从/p 房奴/nz 、/w 车奴/nz 的/ude1 焦虑/an 到/v “/w 光棍/n ”/w 的/ude1 苦恼/an ，/w 从/p 奢侈品/n 的/ude1 “/w [步步/q 紧逼/v]/nz ”/w 到/v 山寨/n 货/n 的/ude1 “/w 重重/z 包围/v ”/w ，/w 都/d 成为/v 王自健/nr 脱口秀/nz 中/f 的/ude1 素材/n ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 自己/rr 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 [80/m 后/f]/mq ，/w 是/vshi 最/d “/w 苦/a ”/w 的/ude1 一代人/n ，/w “/w 尤其/d 像/v 我/rr 这批/r 1984年前/t 后/f 出生/vi 的/ude1 人/n ，/w [正好/z 赶上/v]/nz [大学/nis 扩招/nz]/nz ，/w [应届/b 毕业生/n]/nz 再也/d 不是/c 天之骄子/n 。/w ”/w 他用/n 吐槽/nz 的/ude1 方式/n ，/w 把/pba 现实/n 的/ude1 忧愁/an 调侃/v 成/v [80/m 后/f]/mq 自嘲/vi 的/ude1 [会心/d 一笑/mq]/nz ，/w “/w 我/rr 的/ude1 辛苦/a 就是/v 普遍/ad 的/ude1 辛苦/a ，/w 既然/c 改变/v 不/d 了/ule ，/w 不如/v 我们/rr 把/pba 它/rr 变得/vi 更/d 可爱/a …/w …/w ”/w 他/rr 所谓/v 的/ude1 “/w 我们/rr ”/w 就是/v 背后/f 一个/mq 按劳付酬/nz 的/ude1 “/w 写手/nnd 团/n ”/w ，/w 效仿/v [美国/nsf 脱口秀/nz]/nz 的/ude1 编剧/nnt 制度/n ，/w 以/p 高额/b 稿酬/n 吸引/v “/w 段子/n 高手/n ”/w 加入/v ，/w 保证/v 节目/n 持久/a 资源/n 和/cc 新鲜/a 笑料/n ，/w “/w 每一个/mq 段子/n 都/d 付钱/v ，/w 不/d 敢言/vn 好/a ，/w 但/c 干净/a ，/w 说/v 出来/vf 腰杆/n 直/d 。/w ”/w 王自健/nr 说/v 。/w 他/rr 在/p 脱口秀/nz 中/f 常常/d 提起/v 的/ude1 赖宝/nr 、/w 蛋蛋/n 、/w 建国/vi ，/w 就是/v 团队/n 成员/nnt ，/w 而/cc 他们/rr 之间/f 也/d 不是/c 儿/ng 时/ng 玩伴/nz ，/w 这/rzv 只是/d 一种/mq 虚拟/vn 的/ude1 关系/n 。/w 
“/w 夸/v ”/w 周立波/nr 不遗余力/vl 
王自健/nr 与/cc 周立波/nr 向来/d 不/d 对/p 盘/qv ，/w 以/p 犀利/a 被/pbei 称为/v “/w 冷面/nf 笑/v 将/d ”/w 的/ude1 他/rr 甚至/d 在/p 自己/rr 的/ude1 相声/n 中/f 大骂/nz 周立波/nr 。/w 两人/mq 在/p 各自/rr 的/ude1 节目/n 、/w 微博/n 也/d 中/f 掀起/v 了/ule 多/a 场/qv 骂战/nz 。/w 
2012年/t ，/w 王自健/nr 签约/vi SMG/x ，/w 《/w 今晚，80/t 后/f 脱口秀/nz 》/w 开始/v 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 开播/v 。/w 签约/vi 之前/f ，/w 周立波/nr 已经/d 从/p [东方/s 卫视/n]/nz “/w 转会/v ”/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 。/w 有/vyou 记者/nnt 问/v 王自健/nr 来/vf 做/v [脱口秀/nz 节目/n]/nz 就是/v 来/vf 代替/v 周立波/nr 的/ude1 ，/w 他/rr 对此/d 是否/v 介意/v 。/w 王自健/nr 直言/vi ：/w “/w 我/rr 是/vshi 介意/v 的/ude1 ，/w 我/rr 就是/v 我/rr ，/w 他/rr 就是/v 他/rr 。/w 周立波/nr 老师/nnt 脱口秀/nz 很好/ad ，/w 我/rr 一直/d 都/d 认为/v 我/rr 有一天/d 脱口秀/nz 做到/v 他/rr 那/rzv 样子/n ，/w 人生/n 就/d 没有/v 再/d 努力/ad 的/ude1 事情/n 了/ule ，/w 如果/c 我/rr 节目/n 做成/v 那样/rzv ，/w 那/rzv 我/rr 就/d 去/vf 死/v ！/w ”/w 
在/p 去年/t 的/ude1 [上海/ns 电视/n 节/q]/nz 论坛/n 上/f ，/w 王自健/nr 不/d 点名/v 地/ude2 讽刺/v 周立波/nr 的/ude1 节目/n 大/a 不如/v 前/f ，/w 在/p 走下坡路/vl 。/w 王自健/nr 说/v 他/rr 在/p “/w 没/d 真正/d 出名/a 时/ng 做/v 了/ule 我们/rr 都/d 知道/v 的/ude1 那场/r 演出/vn ，/w 那场/r 演出/vn 我/rr 觉得/v ，/w 无论/c 从/p 内容/n 还是/c 技术/n 等/udeng 各个/rz 方面/n 都/d 是/vshi 非常/d 棒/ng 的/ude1 ，/w 但/c 他/rr 出名/a 之后/f ，/w 就/d 再也/d 没有/v 那样/rzv 的/ude1 演出/vn 了/ule ，/w 因为/c 他/rr 太/d 安逸/a 了/ule 。/w ”/w (/w 何立/nr )/w 
