王学兵/nr 
演员/nnt 王学兵/nr 14日/t 在/p 微博/n 曝光/vi 一则/c 亲自/d 拍摄/v 剪辑/vn 的/ude1 小/a 短片/n 《/w 等待/v Dida/x 》/w ，/w 该/rz 短片/n 记录/v 了/ule 儿子/n Dida/x 生产/vn 的/ude1 过程/n ，/w 片/q 末/f 也/d 指出/v 孩子/n 的/ude1 母亲/n 名叫/v 张璇/nr 。/w 王学兵/nr 经纪人/nnt 张小姐/nr 向/p 凤凰/ns 娱乐/vn 透露/v ，/w 王学兵/nr 已经/d 与/cc 张璇/nr 结婚/vi ，/w 女方/n 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 两人/mq 在/p 美国/nsf 产/v 下/f 儿子/n Dida/x ，/w 孩子/n 已经/d [40/m 多/a]/mq 天大/a ，/w 目前/t 已经/d 返回/v 国内/s 。/w 至于/p 两人/mq 何时/ryt 结婚/vi ，/w 张小姐/nr 不愿/nz 透露/v 更多/ad 细节/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 王学兵/nr 为了/p 迎接/v 儿子/n 的/ude1 到来/vn ，/w 早/a 在/p 半年/mq 前/f 停下/v 手边/s 的/ude1 工作/vn ，/w 远/a 赴/v 美国/nsf 待产/vi ，/w 全/a 心/n 照顾/v 老婆/n 张璇/nr 。/w 一向/d 喜欢/vi 小孩/n 的/ude1 王学兵/nr ，/w 这次/r 如愿以偿/vl 当/p 了/ule 父亲/n ，/w 除了/p 悉心/d 照顾/v 老婆/n ，/w 也/d [一手/d 包揽/v]/nz 了/ule 照顾/v 小孩/n 的/ude1 工作/vn 。/w 
王学兵/nr 曾经/d 与/cc 模特儿/nnt 冯钰棋/nr 、/w [女演员/nnd 孙宁/nr]/nz 有/vyou 过/uguo [两/q 段/q]/mq 婚姻/n ，/w 但/c 最后/f 都/d 已/d 离婚/vi 收场/vi 。/w 2012年/t 平安夜/nz ，/w 王学兵/nr 被/pbei 媒体/n 直/d 击/vg 与/cc 一名/mq 疑似/nz 小/a 他/rr [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年轻/a 女性/n 去/vf 看/v 崔健/nr 的/ude1 演唱会/n 。/w 隔/v 年/qt 3月/t ，/w 王学兵/nr 向/p 媒体/n 坦承/v 的确/d 有/vyou 新/a 恋情/n ，/w 是/vshi 个/q 圈外/nz 人/n 。/w [6/m 月份/n]/mq ，/w 媒体/n 获得/v 消息/n ，/w 得知/v 王学兵/nr 的/ude1 女友/n 怀有/v 3个月/t 的/ude1 身孕/n 。/w 
