图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w [星岛/nz 日报/n]/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w [星岛/nz 日报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 自/p 曾志伟/nr 去年/t 辞退/v 香港/ns “/w 演艺/n 人/n 协会/nis ”/w 会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 后/f ，/w 位置/n 一直/d 悬空/vi ，/w 盛传/v 将/d 由/p 黄秋生/nr 接棒/nz ，/w 但/c 昨日/t 传出/v 秋/tg 生/v 带同/nz 一班/mq 还/d 未/d 加入/v 演/v 协/vg 的/ude1 艺人/nnt 参与/v 会长/nnt 选举/v 时/ng 却/d 被/pbei 拒/vg 诸/rz 门外/s ，/w 导致/v 发生/vn 秋/tg 生/v 大吵大闹/vl 事件/n 。/w 演/v 协/vg 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 则/d 表明/v 必须/d 跟/p 从/p 会/v 章/q 办事/vn ，/w 要求/n 未/d 入会/vi 人士/n 先/d 办妥/v 入会/vn 手续/n 才能/n 投票/vi ，/w 昨日/t 在/p 演/v 协/vg [10/m 位/q]/mq 委员/nnt 通过/p 下/f 决定/v 流/v 会/v 。/w 不过/c ，/w 事件/n 引来/v 外界/n 怀疑/v 演/v 协/vg 发生/v 内讧/vn 。/w 
演艺/n 人/n 协会/nis 早年/t 在/p 梅艳芳/nr 组织/n 下/f 成立/vi ，/w 旨在/v 团结/vn 艺人/nnt 及/cc 争取/v 艺人/nnt 福利/n ，/w 不过/c ，/w 曾志伟/nr 去年/t 因/p 香港/ns 电视/n 发牌/nz 风波/n 辞去/v 演/v 协会/nis 长/a [一/d 职/ng]/mq ，/w 会长/nnt 位置/n 一直/d 悬空/vi ，/w 其后/f 盛传/v 将/d 由/p 黄秋生/nr 接棒/nz 。/w 
昨日/t 演/v 协/vg 举行/v 会长/nnt 及/cc 委员/nnt 选举/v ，/w 大/a 热/a 人马/n 黄秋生/nr 带同/nz 庄思敏/nr 、/w 郭少芸/nr 、/w 敖嘉年/nr 、/w 黎芷珊/nr 及/cc 吕慧仪/nr 等/udeng 一起/s 到/v 演/v 协/vg ，/w 打算/v 即/v 场/qv 交/v 会费/n 登记/vn 成为/v 会员/nnt 再/d 顺理成章/vl 参与/v 选举/vn ，/w 却/d 发生/v 被/pbei 拒/vg 门外/s 之/uzhi 事/n ，/w 触发/v 秋/tg 生/v 手持/v 演/v 协/vg 章程/n 在/p 门外/s 大声/d 叫嚣/v ：/w “/w 对/p 同业/n 也/d 没礼貌/nz 及/cc 侮辱/v ，/w 口口声声/dl 说/v 是/vshi 协助/v 艺人/nnt ，/w 帮助/v 什么/ry …/w …/w ”/w 他/rr 更/d 一度/d 激动/a 得/ude3 想/v 把/pba 会/v 章/q 掉进/vf 垃圾桶/n 内/f 。/w 
事后/f 有/vyou 媒体/n 联络/vn 上/f 秋/tg 生/v ，/w 他/rr 表示/v 不会/v 为/p 弄权/vi 者/k 而/cc 打消/v 为/p 艺人/nnt 谋/v 福利/n 之/uzhi 想法/n ：/w “/w 我/rr 有/vyou 手持/v 会/v 纲/n ，/w 演/v 协/vg 律师/nnt 都/d 说/v (/w 即/v 场/qv 办理/v 入会/vn 手续/n )/w 没问题/nz ，/w 但/c 他们/rr 却说/v 不/d 可以/v ，/w 一言堂/n 呀/y ？/w 今天/t 只有/c [一/d 两人/mq]/mq 在/p 里面/f 做/v 决定/vn ，/w 律师/nnt 所/usuo 说/v 的/ude1 规则/n ，/w 他们/rr 却/d 不/d 理会/v ，/w 是/vshi [超越/v 法律/n]/nz ，/w 我/rr 怀疑/v 会/v 纲/n 大/a ，/w 还是/c [一两/m 个人/n]/mq 大/a ？/w 我/rr 选/v 不/d 选/v 到/v 没/d 所谓/v ，/w 公职/nnt 吧/y ！/w 我/rr 认同/v 曾国祥/nr 、/w 吕慧仪/nr 所/usuo 言/vg ，/w 给予/vn 他们/rr [多/a 一点/mq 时间/n]/nz ，/w 就/d 等/udeng 他们/rr 处/n 埋/v 好/a [内部/f 矛盾/an]/nz ！/w ”/w 
秋/tg 生/v 在/p 离开/v 演/v 协/vg 后/f 曾/d 戏言/n ，/w 要/v 重新/d 成立/vi 一个/mq 新的/a 演艺/n 人/n 的/ude1 组织/n 而/cc 不再/d 选/v 演/v 协会/nis 长/a ，/w 更/d 表示/v 要/v 找/v 各/rz 大/a 元老/n 支持/v 他/rr ，/w 如/v 成龙/nr 、/w 志/n 伟/ag 、/w 刘德华/nr 及/cc 郭富城/nr 等/udeng 。/w 问/v 到/v 是否/v 不再/d 选/v 会长/nnt ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 好像/v 我/rr 很/d 想/v 做/v ，/w 如果/c 大家/rr 同意/v 便/d 成立/vi 另一个/mq 会/v 吧/y ，/w 重新/d 再/d 找/v 一些/mq 年轻人/n 做/v 更/d 干净/a 。/w ”/w 
演/v 协/vg 现任/v 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 接受/v 访问/vn 时/ng 解释/v ，/w 在/p 收到/v 演/v 协会/nis 籍/ng 组/n 梁珊/nr 的/ude1 求救/vn 下/f ，/w 才/d 要/v 处理/vn 黄秋生/nr 要求/n 入会/vi 之/uzhi 事/n 。/w 她/rr 表示/v 早/a 在/p 去年/t 12月/t 已/d 多次/mq 以/p 电邮/nz 及/cc 电话/n 短信/n 要求/n 黄秋生/nr 方面/n 填表/vi 办理/v 好/a 入/v 会员/nnt 手续/n ，/w 但/c 一直/d 迟迟/d 未/d 收到/v ，/w 直至/v 上周六/t 才/d 收到/v 黄秋生/nr 方面/n 的/ude1 张珮华/nr 传来/v 的/ude1 入会/vn 申请/v 表格/n ，/w 但/c 对方/n 却/d 不符/v 资格/n 。/w 
陈芷菁/nr 说/v ：/w “/w 其实/d 我们/rr 十分/d 在意/v 秋/tg 生/v ，/w 我们/rr 想/v 选/vn 他/rr 为/p 会长/nnt ，/w 但/c 本/rz 会/v 律师/nnt 发现/v 他/rr 自/p 2008年/t 一直/d 未交/nz 会费/n ，/w 所以/c 提醒/v 他/rr 助手/nnt 要/v 交/v 会费/n 续/v [会员/nnt 资格/n]/nz ，/w 直至/v 上周六/t 只得/d 张珮华/nr 一个/mq 交/v 表/n ，/w 为何/ryv 他们/rr 不/d 事先/d 致电/v 给/p 我们/rr 说/v 清楚/a 。/w 发生/v 了/ule 这/rzv 件/q 事/n ，/w 我/rr 不/d 理会/v 外界/n 怎/ryv 看/v ，/w 秋/tg 生/v 觉得/v 演/v 协/vg 有/vyou 什么/ry 需要/v 改/v 不要紧/vl ，/w 但/c 你/rr 要/v 先/d 入会/vi ，/w 我/rr 是/vshi 秘书长/nnt ，/w 不/d 容许/v 做错/nz 事/n ，/w 所以/c 我/rr 在/p 梁珊/nr 要求/n 下/f ，/w 要求/n 他们/rr 先/d 填表/vi 办理/v 入会/vn 事宜/n 。/w (/w 事件/n 影响/vn 演/v 协/vg ？/w )/w 绝对/d 会/v ，/w 这次/r 是/vshi 出现/v 沟通/vn 问题/n ，/w 我/rr 只/d 跟/p 会/v 章/q 工作/vn ，/w 我/rr 不/d 容许/v 自己/rr 做错/nz 事/n ，/w 尤其/d 没有/v 会长/nnt 在/p ，/w 我/rr 要/v 向/p 会员/nnt 和/cc 同事/n 交代/v 。/w ”/w 
昨日/t 最早/d 到达/v 演/v 协/vg 的/ude1 庄思敏/nr 透露/v 曾/d [两/q 度/qv]/mq 被/pbei 拒/vg 诸/rz 演/v 协/vg 门外/s ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 他们/rr 说/v 我/rr 不是/c 会员/nnt ，/w 要/v 填表/vi 再/d 审批/vn 两日/t ，/w 还要/d 交/v 演员/nnt 合约/n 给/p 会/v 方/q 过目/vi ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 演员/nnt 合约/n 是/vshi 私隐/nz ，/w 我/rr 做/v 了/ule 这么/rz 多年/mq 艺人/nnt 真是/d 失败/vi ，/w 还/d 有人/r 要/v 我/rr 拿出/v 合约/n 才能/n 证实/v 艺人/nnt 身分/n ，/w 秋/tg 生/v 拿出/v 会/v 章/q 跟/p 他们/rr 理论/n ，/w 他们/rr 却/d 有/vyou 他们/rr 的/ude1 做法/n ，/w [公/ng 说/v 公/ng 有理/a]/nz ，/w 最后/f 才/d 知/v 流/v 会/v 。/w (/w 支持/v 秋/tg 生/v 当/p 会长/nnt 吗/y ？/w )/w 支持/v ，/w 希望/v 他/rr 能/v 争取/v 到/v 更多/ad 福利/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 曾志伟/nr 昨日/t 出席/v 活动/vn 时/ng 谈到/v 演/v 协/vg 选举/v 会长/nnt 出现/v 风波/n ，/w 他/rr 解释/v 选举/vn 延迟/v ，/w 是/vshi 想/v 让/v 他们/rr 办理/v 好/a 入会/vi 手续/n ，/w 因为/c 黄秋生/nr 的/ude1 班底/n 有些/rz 人/n 不是/c 演/v 协会/nis 员/ng 。/w 
志/n 伟/ag 说/v ：/w “/w 秋/tg 生/v 对/p 他们/rr 说/v 届时/d 填表/vi 便/d 可以/v ，/w 但/c 一些/mq 旧/a 委员/nnt 想/v 跟/p 足/a 程序/n 要/v 先/d 办/v 入会/vn 手续/n ，/w 秋/tg 生/v 又/d 跟/p 我/rr 讲/v 过/uguo 届时/d 交/v 表/n 也/d 可以/v ，/w 所以/c 今日/t 才/d 会/v 流/v 会/v 。/w 如果/c 真的/d 怕/v 某人/rr 当选/v ，/w 在/p 阴谋论/nz 下/f 他们/rr 其实/d 可以/v 即时/d 选/v 会长/nnt 不用/d 流/v 会/v 。/w ”/w 
志/n 伟/ag 又/d 表示/v 根据/p 会/v 章/q 必须/d 在/p 1月23日/t 选出/v 会长/nnt ，/w 问/v 到/v 候选人/nnt 有/vyou 谁/ry ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 会/v 先/d 选出/v [21/m 位/q]/mq 委员/nnt ，/w 再/d 从/p [21/m 位/q]/mq 委员/nnt 中/f 互/d 选出/v 会长/nnt ，/w 但/c 至今/d [21/m 个/q]/mq 委员/nnt 还/d 没/d 选/v 出来/vf 。/w ”/w 
