周慧敏/nr 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 消息/n ，/w 顶着/v 婚变/n 传闻/n ，/w 周慧敏/nr 本/rz 周五/t 将/d 到/v 台/q 出席/v [九/b 把/pba]/mq 刀/n 新片/n 《/w [等/udeng 一个人/mq 咖啡/nf]/nz 》/w 记者会/n ，/w 之前/f ，/w [九/b 把/pba]/mq 刀/n [费尽/v 心血/n]/nz 、/w 多重/b 管道/n ，/w 只求/v 能/v 邀/vn 得/ude3 玉女/n 掌门人/nnt 周慧敏/nr 点头/vi 演出/vn ，/w 他/rr 的/ude1 诚意/n 果然/d 感动/v 了/ule 周慧敏/nr ，/w 并/cc 达成/v 部分/n 演出/v 共识/n ，/w 成功/a 促成/v 合作/vn 。/w 
周慧敏/nr 将/d 于/p 周五一早/t 到/v 台/q ，/w 除了/p 记者会/n 外/f ，/w 将/d 展开/v 试装/nz 、/w 定/v 装/v 等/udeng 前/f 置/v 作业/vn ，/w 并/cc 于/p 农历/n 年前/t 开拍/v ，/w 将/d 待/vi 到/v 春节/t 前/f 才/d 回/v 香港/ns 。/w 对于/p 被/pbei 质疑/vn 婚变/n [一/d 事/n]/mq ，/w 据/p 了解/v ，/w 剧组/nis 透露/v ，/w 届时/d 她/rr 不会/v 对/p 此事/r 公开/ad 说明/v 。/w 
