范思哲/nr 男模/nz 穿/v 开裆裤/n 走台/nz 1/m 
2014/m 的/ude1 秋冬/t 米兰/ns 男装/n 周/qt 上/f ，/w [奢侈/a 品牌/n]/nz “/w 范思哲/nr ”/w 新款/b 男装/n 一经/d 亮相/vi 便/d 闪/vi 瞎/a 大家/rr 的/ude1 双眼/n —/w —/w 裤子/n 特地/d 在/p 裆部/n 开洞/nz ，/w 男模/nz 纷纷/d 内裤/n 外露/vi 。/w 网友/n 纷纷/d 吐槽/nz ：/w 这/rzv 是/vshi 传说中/nz 的/ude1 开裆裤/n ，/w 又名/n “/w 设计师/nnt 的/ude1 世界/n 凡人/n 看/v 不懂/v ”/w 系列/n 。/w 
除了/p 吐槽/nz ，/w 也/d 有人/r 表示/v 赞同/vn ：/w “/w 范思哲/nr 一贯/d 大胆/ad ，/w 这样/rzv 更/d 能/v 显示/vn 男性/n 的/ude1 局部/n 美/b ，/w 美臀/nz 和/cc 大鸟/nz 展露/v 无遗/nz ，/w 就/d 跟/p 80/m 、/w 90年代/t [大家/rr 喜欢/vi]/nz 胸肌/n 和/cc 腹肌/n 是/vshi 一个/mq 道理/n 。/w 世界/n 越来越/d 开放/v ，/w 未来/t 男人/n 的/ude1 时装/n 将来/t 会/v 越来越/d 性感/a 越来越/d 美/b 。/w ”/w (/w 记者/nnt 李京蔚/nr )/w 
