平价/n [智能/n 手机/n]/nz 制造商/nnd [小米/n 科技/n]/nz 在/p [大中华/nz 地区/n]/nz 取得/v 极大/a 成功/a ，/w [小米/n 手机/n]/nz 迅速/ad 的/ude1 占领/vn 了/ule 大陆/ns 市场/n ，/w 其/rz [市场/n 份额/n]/nz 已经/d 超越/v 了/ule 苹果/nf 。/w 最近/t ，/w “/w 米/q 旋风/n ”/w 同样/d 席卷/v [台湾/ns 地区/n]/ns ，/w 仅仅/d [10/m 分钟/qt]/mq 之内/f 就/d 售出/v 了/ule 10000/m 部手机/n ，/w 其/rz 风靡/v 程度/n 可见一斑/vl 。/w 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 英文版/n 1月13日/t 报道/v 称/vn ，/w 小米/n 的/ude1 成功/a 所/usuo 显示/v 出/vf [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 潜力/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 台湾/ns 市场/n 无法/v 忽视/vn 的/ude1 。/w 
资料/n 图/n 
[小米/n 手机/n]/nz 在/p 2013年/t 出货/vi 量/n 为/p [1870/m 万/d 部/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t ，/w 增长率/n 为/p 160%/m 。/w 因为/c 前景/n 光明/ntc ，/w 所以/c 小米/n 创始人/nnt 雷军/nr 也/d 将/d 2014年/t 的/ude1 目标/n 定/v 在/p [4000/m 万/d 台/q]/mq ，/w 这/rzv 比/p 2013年/t 目标/n 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 还要/d 多/a 。/w 雷军/nr 私底下/nz 也/d 透露/v ，/w 小米/n 的/ude1 [销售/vn 目标/n]/nz 是/vshi 在/p 2016年/t 达到/v [1/m 亿/m 台/q]/mq ，/w 公司/nis 不仅/c 着眼/vi [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 他们/rr 还有/v 更大/d 的/ude1 野心/n —/w —/w 在/p [国际/n 市场/n]/nz 同/p 苹果/nf 和/cc 三星/ntc 分庭抗礼/vl 。/w 
短短/z 几年/mq ，/w 小米/n 就/d 从/p 一个/mq “/w 无名小卒/n ”/w 成长/vi 为/p 业界/n 巨头/n ，/w 其/rz 原因/n 主要/b 是/vshi 由于/p 它/rr 出色/a 的/ude1 性价比/nz —/w —/w 高/a 配置/vn ，/w 低/a 价格/n 以及/cc 小米/n 公司/nis 的/ude1 不断/d 创新/vi ，/w 这些/rz 都/d 深受/v 广大/b 用户/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 他们/rr [深度/n 定制/n]/nz 的/ude1 MIUI/x 操作系统/n ，/w 基于/p 安卓/nz 底/f 包/v ，/w 而/cc 小米/n 将/d 其/rz 优化/v 改写/vn ，/w 以此/d 来/vf 满足/v 中国/ns 用户/n 的/ude1 喜好/vn 。/w “/w 小米/n 之父/nz ”/w 雷军/nr 也/d 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 中国/ns 乔布斯/nrf ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 因为/c 不论/c [软件/n 开发/vn]/nz 还是/c 硬件/n 研制/v ，/w 他/rr 都/d 身体力行/vl ，/w 参与/v 其中/rz 。/w 
小米/n 的/ude1 成功/a ，/w 也/d 反应/vn 着/uzhe 两种/mq 现象/n ：/w 一/m 、/w [中国/ns 内地/n]/nz 独立/a 科技/n 公司/nis 开始/v 逐渐/d 增强/v 自身/rr 实力/n ，/w 从而/c 使得/vi 自己/rr 在/p [智能/n 手机/n]/nz 市场/n 越来越/d 有/vyou 竞争力/n 。/w 与此同时/c ，/w 中国/ns 的/ude1 个人电脑/gi ，/w 家用电器/n 和/cc 网络/n 产业/n 的/ude1 巨头/n 们/k ，/w 如/v 联想/vn ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 和/cc 腾讯/ntc ，/w 也/d 都/d 想/v 为了/p 占据/v 国际/n [市场/n 份额/n]/nz ，/w 将/d 自己/rr 打造/v 成/v [国际/n 品牌/n]/nz 。/w 以/p 联想/vi 为/p 例/n ，/w 他们/rr 重金/n 聘请/v NBA/x 球星/nnd 科比·布莱恩特/nrf ，/w 为/p 其/rz 中国/ns 及/cc [东南亚/nsf 市场/n]/nz 做/v [形象/n 代言/v]/nz 工作/vn 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 大陆/ns 是/vshi 一片/mq 台湾/ns 公司/nis 不能/v 忽视/vn 的/ude1 市场/n ，/w 台湾/ns 公司/nis 的/ude1 管理/vn 经验/n 同时/c 也/d 能/v 为/p 大陆/ns 科技/n 企业/n 的/ude1 创新/vn “/w 锦上添花/vl ”/w 。/w 不过/c ，/w 随着/p 内地/n [科技/n 产业/n]/nz 的/ude1 不断/d 兴起/v ，/w 风险/n 也/d 随之而来/vl 。/w 拿/v 小米/n 为/p 例/n ，/w 他们/rr 的/ude1 战略/n 就是/v 高/a 配置/vn ，/w 低/a 价格/n 。/w 但是/c 这/rzv 会/v 在/p 很大/d 程度/n 上/f 缩小/v 手机/n 获利/v 空间/n ，/w 由此/d 引发/v 的/ude1 一系列/b 问题/n 也/d 让/v 人们/n 给/p 这个/rz 时/ng 下/f 流行/v 的/ude1 手机/n 打/v 上/f 一个/mq 大大/d 的/ude1 问号/n ，/w 是否/v 它/rr 会/v 依旧/z 打/v 这种/r [价格/n 优势/n]/nz ，/w 目前/t 并/cc 没有/v 任何/rz 迹象/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 范迪/nr 审稿/vi ：/w 陈薇/nr )/w 
