人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 南楠/nz ）/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 于/p 1月14日/t 在/p 陕西/ns 大会堂/n 隆重/ad 开幕/vi ，/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 报告/n 指出/v ，/w 陕西/ns 保持/v 了/ule 又/d 好/a 又/d 快/a 的/ude1 发展/vn 势头/n ，/w 实现/v 了/ule 新/a 一届/mq 政府/nis 的/ude1 良好/a 开局/n 。/w 
娄勤俭/nr 说/v ，/w 2013年/t 陕西省/ns 工业/n 增长/v [十分/d 困难/an]/nz ，/w 并/cc 受/v 局/n 地/ude2 特大/b 旱灾/n 和/cc [洪涝/n 灾害/n]/nz 影响/vn ，/w 为/p 缓解/v [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz ，/w 实现/v 平稳/a 较快/d 发展/vn ，/w 全省/n 采取/v 多种/m 有效/a 措施/n 。/w 通过/p [能源/n 工业/n]/nz 增产/v 促销/vn 与/cc 非/b 能源/n 产业/n 提/v 质/ng 增效/v 两手抓/vl ，/w [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 建设/vn 带动/v 农业/n 增产/v 和/cc 农民/nnt 增收/v ，/w 以/p 培育/v [消费/vn 热点/n]/nz 促进/v 第三产业/n 加速/vi ，/w 同时/c 减免/v 企业/n 税费/n [220/m 亿元/q]/mq ，/w 收到/v 明显/a 效果/n 。/w 
2013年/t ，/w 陕西省/ns 全省/n [煤炭/n 工业/n]/nz 增速/n 高/a 出/vf 全国/n [6/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 原煤/n 产量/n 增长/v 7%/m ，/w 非/b [能源/n 工业/n]/nz 增长/v 高于/v [能源/n 工业/n]/nz [8/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 预计/v 完成/vn 增加值/n [7200/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [13/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
