台湾/ns 知名/a 模特儿/nnt 经纪公司/nis 13日/t 晚间/t 举办/v 年会/n ，/w 包括/v 温升豪/nr 、/w 陈思璇/nr 、/w 王丽雅/nr 、/w 蔡淑臻/nr 等/udeng 近/a [百/m 位/q]/mq 名模/nnd 出席/v ，/w 今年/t 以/p “/w 透视/vn ”/w 为/p 主题/n ，/w 名模/nnd 特地/d 找/v 设计师/nnt 量身/d 打造/v ，/w 非常/d 性感/a 撩人/nz ，/w 陈思璇/nr 镂空/vn 蕾丝/nz 礼服/n 、/w 蔡淑臻/nr 白色/n 短裤/n ，/w 好/a 身材/n 展露/v 无遗/nz 非常/d 吸/v 睛/ng 。/w 有/vyou 媒体/n 评价/vn 称/v ，/w “/w 这/rzv 大概/d 是/vshi 今/tg 年度/n 最/d 喷/v 鼻血/n 的/ude1 年会/n ”/w 。/w 图片/n 来源/n ：/w 环球网/nz 
