“/w 除夕/t 高速公路/n 免费/vd 是/vshi 个/q 好/a 事儿/n ，/w 我们/rr 支持/v 但/c 不/d 敢/v 擅自/d 做主/vi 。/w 如果/c 是/vshi 单一/a 的/ude1 一个/mq 省/n 免收/v 通行/vn 费/n ，/w 到/v 了/ule 邻省/n ，/w 对/p 车辆/n 发卡/n 、/w 计费/vn 存在/v 一些/mq 问题/n 。/w 比如说/vl 我们/rr 省/n 免费/vd ，/w 别的/rzv 省/n 不免/d ，/w 这边/rzs 不/d 发卡/n ，/w 到/v 了/ule 那边/rzs 也/d 没法/v 收费/vn 。/w 希望/v 全国/n 有/vyou 统一/vn 的/ude1 规定/n 。/w ”/w [青海省/ns 交通厅/nis]/nto 官员/nnt 说/v 。/w 
-/w 新疆/ns 
除夕/t 高速/b 免费/vd 有/vyou 违/vg 公平/a 
[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 回复/v 称/vn ，/w 目前/t 没有/v 除夕/t 高速/b 免费/vd 的/ude1 打算/vn ，/w 除夕/t 高速公路/n 免费/vd 行为/n 涉嫌/v 福利/n 歧视/vn 。/w 
-/w 山东/ns 
地方/n 免费/vd 政策/n 实施/v 多年/mq 
[山东省/ns 交通厅/nis]/nto 表示/v ，/w 除夕/t 高速公路/n 是否/v [免费/vd 通行/vi]/nz 正在/d 研究/vn 当中/f 。/w 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 山东/ns 已/d 连续/a 五六年/t 实行/v 春节/t [免费/vd 通行/vi]/nz 的/ude1 “/w 鲁/b 版/n ”/w 政策/n ，/w 且/c 面向/v 全部/m 车型/n 。/w “/w 如果/c 最终/d 确定/v 除夕/t 免费/vd ，/w 会/v 提前/vn 几天/mq 向/p 社会/n 公布/v ，/w 但/c 总体/n 上/f 是/vshi 以/p 落实/v 国家/n 层面/n 的/ude1 政策/n 为主/vi 。/w ”/w [山东省/ns 交通厅/nis]/nto 一位/mq 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 据悉/v ，/w “/w 鲁/b 版/n ”/w 政策/n 将/d 除夕夜/t 包含/v 在/p 免费/vd 时段/n 。/w 其中/rz ，/w 高速公路/n 免费/vd 期限/n 一般/ad 为/p [2/m 天/qt]/mq 。/w 
据/p 新华社/nt 电/n 
