昨天/t 记者/nnt 从/p [渭南市/ns 畜牧/n 兽医局/nis]/nt 了解到/v ，/w 渭南/ns 畜牧业/n 产值/n 突破/v [百/m 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 达到/v [105/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 23%/m 。/w 
[渭南市/ns 畜牧/n 兽医局/nis]/nt 局长/nnt 范继省/nr 昨天/t 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 渭南/ns 是/vshi 省市/n 共建/v 的/ude1 全省/n 唯一/b 的/ude1 陕西/ns 现代/ntc 畜牧业/n 示范区/n 。/w 按照/p 示范区/n 建设/v 总体/n 框架/n ，/w 以/p 生猪/n 、/w 奶牛/n 、/w 奶山羊/n 、/w 肉鸡/n 、/w 肉/n 鸭/ng 五大/n 产业/n 示范区/n 建设/vn 为/p 突破口/n ，/w 以/p 规模/n 养殖场/nis （/w 园区/n ）/w 建设/vn 为/p 重点/n ，/w 全市/n 畜牧/n [产业/n 规模/n]/nz [快速/d 扩张/vn]/nz 。/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 全市/n 新建/v 各类/r 规模/n 养殖场/nis [537/m 个/q]/mq ，/w 存栏/vi 生猪/n [345/m 万头/q]/mq ，/w 牛/n [44/m 万头/q]/mq （/w 其中/rz 奶牛/n [14/m 万头/q]/mq ）/w ，/w 羊/n [150/m 万/d 只/d]/mq （/w 其中/rz 奶山羊/n [68/m 万/d 只/d]/mq ）/w ，/w 家禽/n [2300/m 万/d 只/d]/mq 。/w 
