黄秋生/nr 被/pbei [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 拒/vg 门外/s 躺/v 地/ude2 大骂/nz 。/w 
黄秋生/nr 被/pbei [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 拒/vg 门外/s 大骂/nz 。/w 
黄秋生/nr 、/w 曾国祥/nr 、/w 郭少芸/nr 、/w 吕慧仪/nr 等/udeng 13日/t 早/a 到/v 演艺/n 人/n 协会/nis ，/w 本/rz 欲/d 投票/vi 选出/v 新/a 会长/nnt ，/w 曾/d 公开/ad 表示/v 有意/d 角逐/vn 会长/nnt 的/ude1 秋/tg 生/v ，/w 上楼/vi 前/f 还/d 笑/v 说/v ：/w “/w 没有/v 信心/n 啊/y ！/w （/w 怎么/ryv 拉票/nz ？/w ）/w 不用/d 拉/v 啦/y ！/w 志/n 伟/ag 拉/v ？/w ！/w 全部/m 会员/nnt 一齐/d 投票/vi 选/v ，/w 但/c 实质/n 有/vyou 多少/ry 会员/nnt 就/d 不/d 清楚/a ，/w 结果/n 应该/v 今日/t 就/d 有/vyou ，/w 中/f 不/d 中/f 都/d 无所谓/vl ，/w 最重要/nz 是/vshi 执委/nnt 团队/n 做到/v 什么/ry ！/w ”/w 但/c 发生/v 不/d 愉快/a 事件/n ，/w 秋/tg 生/v 等/udeng 人/n 被/pbei 指/v 因/p “/w 不是/c 该/rz 会/v 会员/nnt ”/w 而/cc 悉数/d 被/pbei 拒/vg 诸/rz 门外/s ，/w 双方/n 隔/v 门/n 对峙/vi ，/w 最终/d 不欢而散/al ，/w 选/v 新/a 会长/nnt 最终/d 演/v 流产/vn 。/w 
资料/n ：/w 
[香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt ，/w 是/vshi 由/p 香港/ns 音乐/n 、/w 电影/n 、/w 电视/n 、/w 广播/vn 、/w 曲艺/n 、/w 舞台/n 及/cc 幕后/s 等/udeng 不同/a 界别/n 的/ude1 演艺/n 人/n 共同/d 组成/v 的/ude1 非/b 牟利/vi 组织/n ，/w 也/d 是/vshi 大中华/nz [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 中/f 第一个/mq 成立/vi 的/ude1 演艺/n 人/n 工会/nis 。/w 1993年12月12日/t ，/w 协会/nis 由/p 香港/ns 演艺界/n 知名/a 艺术家/nnt 成龙/nr 、/w 梅艳芳/nr 、/w 许冠文/nr 、/w 谭咏麟/nr 、/w 张曼玉/nr 为首/vi 的/ude1 众多/a 演艺界/n 人士/n 发起/v 成立/vn 。/w 目前/t [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 有/vyou 会员/nnt 800余名/m ，/w 除/p 香港/ns 演艺/n 人/n 外/f ，/w 亦/d 于/p 2003年/t 起/vf 吸纳/v 内地/n 艺人/nnt 入会/vi 。/w 

