1月14日/t ，/w 在/p 西安市/ns 雁塔区/ns [高家堡/nz 村/n]/ns 的/ude1 拆除/vn 现场/s ，/w 一台/mq 自/p 带/v 超级/b “/w 淋浴器/n ”/w 挖/v 机/ng 十分/d 引人注目/vl 。/w 
1月14日/t ，/w 在/p 西安市/ns 雁塔区/ns [高家堡/nz 村/n]/ns 的/ude1 拆除/vn 现场/s ，/w 一台/mq 自/p 带/v 超级/b “/w 淋浴器/n ”/w 挖/v 机/ng 十分/d 引人注目/vl 。/w 在/p [废墟/n 之上/f]/nz 进行/vn 拆除/v 工作/vn 的/ude1 挖/v 机/ng ，/w 被/pbei 一顶/mq 伞状/b 的/ude1 水/n 罩/v 包住/nz 。/w 现场/s 协助/v 指挥/vn 的/ude1 [2/m 号/q]/mq 监测/vn 点/qt 的/ude1 小刘/nz 说/v ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 挖/v 机/ng 自/p 带/v 淋浴器/n ，/w 一边/d 拆/v 楼/n 一边/d 洗澡/vi ，/w 基本上/d 不会/v 产生/vn 扬尘/n ，/w 达到/v 无尘/nz 拆除/v 的/ude1 效果/n 。/w ”/w [雁塔区/ns 环保局/nis 监测站/nis]/nt 站长/nnt 马伟东/nr 对/p 现场/s 除尘/vn 效果/n 进行/vn 了/ule 检测/vn ，/w “/w 效果/n 挺/d 不错/a ，/w 基本/a 不/d 产生/v 扬尘/n 。/w ”/w 
灵感/n 是/vshi 雁塔区/ns 自己/rr 想/v 出来/vf 的/ude1 自己/rr 找/v 厂家/n 订制/v 
[高家堡/nz 村/n]/ns 拆除/v 现场/s 的/ude1 超级/b “/w 淋浴器/n ”/w ，/w 是/vshi 雁塔区/ns 城/n 改/v 办/v 和/cc [湖北/ns 江南/nz 专用/vn 汽车/n 公司/nis]/nt 共同/d 研发/v 的/ude1 “/w 多功能/b 高举/v 雨/n 状/ng 降尘/nz 车/n ”/w ，/w 专门/d 用于/v 房屋/n 拆除/v 过程/n 中/f 的/ude1 降尘/nz 处理/vn 。/w [湖北/ns 江南/nz 专用/vn 汽车/n 公司/nis]/nt 的/ude1 总工程师/nnt 朱勇/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 台/q 降尘/nz 设备/n 是/vshi 由/p 消防车/n 改造/vn 而/cc 来/vf ，/w 在/p 国内/s 除尘/vn 作业/vn 设备/n 中/f 应该/v 是/vshi 最/d 先进/a 的/ude1 了/ule ，/w 基本/a 实现/v 无尘/nz 作业/vn ，/w 还/d 能/v 根据/p 扬尘/n 的/ude1 规模/n 调整/v 喷水量/nz ，/w [节约/v 用水/n]/nz 。/w ”/w 
燃油/n 动力/n 改成/v [电力/n 驱动/vn]/nz 更加/d 节省/v 成本/n 还/d 更/d 环保/n 
朱勇/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 根据/p 雁塔区/ns 的/ude1 要求/n ，/w 将/d 降尘/nz 作业/vn 改成/v [电力/n 驱动/vn]/nz 、/w 代替/v 原先/d 的/ude1 燃油/n 动力/n ，/w 零排放/nz 、/w 零/m 油耗/n 、/w 无污染/b 的/ude1 进行/vn 除尘/vn 作业/vn 。/w ”/w 多功能/b 高举/v 雨/n 状/ng 降尘/nz 车/n 还/d 备/v 有/vyou 手/n 抬/v 泵/n ，/w 专门/d 用于/v 除尘/vn 作业/vn 用水/n 的/ude1 [二/m 次/qv]/mq 回收/vn 和/cc 水/n 的/ude1 再/d 利用/v ，/w 朱勇/nr 说/v ：/w “/w 总之/c ，/w 在/p 各个/rz 细节/n 和/cc 环节/n 上/f 尽可能/d [节能/vn 环保/n]/nz 。/w ”/w 
全/a [雁塔区/ns 一台/mq]/nt 降尘/nz 车/n 完全/ad 就/d 够/v 拆除/vn 工作/vn 用/p 了/ule 
多功能/b 高举/v 雨/n 状/ng 降尘/nz 车/n [最大/gm 工作/vn 高度/d]/nz [33/m 米/q]/mq ，/w 最大/gm 工作/vn 幅度/n [12/m 米/q]/mq ，/w 覆盖/v 面积/n [65/m -/w 75/m 平米/q]/mq ，/w 折曲/nz 伸缩/vn 式/k 臂/ng 架/qv 结构/n 能/v 灵活/a 操作/vn ，/w 确保/v 水炮/nz 与/cc 挖/v 机/ng 的/ude1 尖嘴/nz 垂直/vd 正/d 对/p ，/w 用水/n 炮/n 喷射/v 的/ude1 水/n 伞/n 准确/a 命中/v 扬尘/n 源头/n 、/w 覆盖/v 扬尘/n 范围/n ，/w 实现/v [拆除/v 工程/n]/nz 的/ude1 无尘/nz 作业/vn 。/w 
为/p 西安/ns 市民/n 的/ude1 呼吸/vn 买单/vn 健康/a 是/vshi 最大/gm 的/ude1 幸福/a 
雁塔区/ns 城/n 改/v 办/v [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w “/w 雁塔区/ns [拆除/v 工程/n]/nz 的/ude1 无尘/nz 作业/vn ，/w 将/d 科学化/vn 、/w 规范化/vn 、/w 日常/b 化/v 的/ude1 进行/vn ，/w 用/p 最/d 先进/a 的/ude1 设备/n 、/w 最/d 规范/v 的/ude1 管理/vn 确保/v 拆/v [拆除/v 工程/n]/nz 现场/s 实现/v 无尘/nz 作业/vn ，/w 为/p 西安/ns 市民/n 的/ude1 呼吸/vn 买单/vn ，/w 为/p 保卫/v 西安/ns 的/ude1 蓝天/n 做/v 实实在在/z 的/ude1 努力/ad ，/w 健康/a 是/vshi 最大/gm 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w (/w 记者/nnt 王帅/nr ）/w 
