罗榆/nr 和/cc 李艾/nr 化名/v 大/a 二/m 结婚/vi 时/ng 的/ude1 照片/n 
对于/p 别人/rr 来说/uls ，/w 大学毕业/v 后/f 需要/v 马上/d 为/p 事业/n 而/cc 拼搏/vi ，/w 但/c 对于/p 罗榆/nr 和/cc 李艾/nr （/w 化名/v ）/w 来说/uls ，/w 明年/t 毕业/v 后/f ，/w 两人/mq 首先/d 要/v 面对/v 的/ude1 问题/n 是/vshi ：/w 儿子/n 该/rz 上/f 幼儿园/nis 了/ule 。/w 
大/a 二/m 抱着/v 孩子/n 结婚/vi 
1月10日/t 下午/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 在/p 沙坪坝/ns 星巴克/nz 见到/v 了/ule 罗榆/nr 和/cc 李艾/nr 。/w 两人/mq 今年/t 都/d 是/vshi [23/m 岁/qt]/mq ，/w [一/d 脸/n]/mq 稚气/a 的/ude1 他们/rr ，/w 均/d 是/vshi 我市/r 在校/b 大学生/nnt 。/w 罗榆/nr 就读/vi 于/p [四川/ns 外国语/n 大学/nis]/nt ，/w 李艾/nr 则/d 在/p 大学城/nz 某大学/nz 就读/vi [护理/vn 专业/n]/nz 。/w 
2012年10月4日/t ，/w 也/d 就是/v 两人/mq [大/a 二/m 那年/r]/nz ，/w 他们/rr 举行/v 了/ule 婚礼/n 结为/v 夫妇/n ，/w 参加/v 婚礼/n 的/ude1 除了/p 亲朋好友/n ，/w 还有/v 两人/mq 于/p 同年/d 7月/t 生/v 下/f 的/ude1 儿子/n 洋洋/z 。/w 罗榆/nr 说/v ，/w 当天，3/t 个/q 月/n 大/a 的/ude1 洋洋/z 被/pbei 这/rzv 对/p 学生/nnt 父母/n 抱/v 出/vf 时/ng ，/w 现场/s [不少/m 人/n]/mq 都/d 十分/d 惊讶/a 。/w 
两人/mq 都/d 要/v 重读/v 大/a 四/m 
罗榆/nr 说/v ，/w 对于/p 两人/mq 决定/v 在/p 大学/nis 期间/f 结婚/vi 的/ude1 事/n ，/w 两家/mq 父母/n 都/d 没/d 反对/v 。/w 但/c 不料/d 李艾/nr 怀孕/vi 了/ule ，/w 两人/mq 很/d 想/v 留住/v 这个/rz 孩子/n ，/w 直到/v 怀孕/vn 4个月/t ，/w 罗榆才/nr 向/p 双方/n 父母/n 摊牌/vi 。/w 
由于/p 肚子/n 一天/mq 天大/a 起来/vf ，/w 李艾/nr 申请/v 了/ule 休学/v ，/w 回到/v 铜梁/ns 老家/n 生孩子/nz 、/w 坐月子/nz ，/w 围绕/v 她/rr 的/ude1 ，/w 不再/d 是/vshi 课程/n 、/w 习题/n ，/w 而是/c 育婴/nz 节目/n 、/w 育儿/vi 书籍/n 。/w 在/p [四川/ns 外国语/n 大学/nis 英语/nz 学院/nis]/nt 的/ude1 官网/n 上/f ，/w 曾/d 公布/v 过/uguo 一次/mq 对/p 罗榆/nr 缺课/v 的/ude1 通报批评/v 。/w 罗榆/nr 说/v ，/w 在/p 李艾/nr 坐月子/nz 时/ng ，/w 也/d 就是/v 自己/rr 初/f 为/p 人/n 父/ng 时/ng ，/w 自己/rr 心里/s 很/d 激动/a ，/w 始终/d 牵挂/v 着/uzhe 妻儿/n ，/w 上课/vi 根本/a 无法/v [集中/v 精力/n]/nz ，/w 常常/d 逃课/vi 赶回/v 铜梁/ns 去/vf 探望/v 妻儿/n 。/w 
而/cc 在/p 大/a 三/m 下学期/nz 期末考/nz 期间/f ，/w 儿子/n 洋洋/z 生病/vi 了/ule ，/w 这/rzv 让/v 罗榆/nr 急坏/nz 了/ule ，/w 尽管/c 父母/n 表示/v 可以/v 将/d 洋洋/z 照顾/v 好/a ，/w 但/c 罗榆/nr 不顾一切/n 放弃/v 了/ule 所有/b 考试/vn ，/w 回到/v 铜梁/ns 守护/v 儿子/n 。/w 为此/bl ，/w 罗榆/nr 必须/d 重修/v 大/a 三/m 课程/n ，/w 重新/d 通过/p 考试/vn 。/w 
他们/rr 说/v ，/w 大学生/nnt 当/p 父母/n 要/v 慎重/a 
罗榆/nr 和/cc 李艾/nr 说/v ，/w 大学/nis 结婚/vi ，/w 还有/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 孩子/n ，/w 原本/d 以为/v 生活会/n 浪漫/a 而/cc 温馨/a ，/w 感情/n 也/d 会/v 更/d 完整/a ，/w 但/c 事实上/bl 学业/n 和/cc 家庭/n 会/v 产生/vn 冲突/vn ，/w 让/v 两人/mq 自己/rr 、/w 双方/n 的/ude1 父母/n 甚至/d 孩子/n 洋洋/z 的/ude1 生活/vn 轨迹/n 都/d 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 罗榆/nr 说/v ，/w 原本/d 打算/v 大学毕业/v 两个人/mq 都/d 在/p 重庆/ns ，/w 他/rr 也/d 想/v 在/p 重庆/ns 创业/vn ，/w 在/p 这里/rzs 生根/vi 发芽/vi ，/w 但/c 现在/t 为了/p 照顾/v 孩子/n ，/w 毕业/v 后/f 两个人/mq 肯定/v 都/d 要/v 回/v 铜梁/ns 工作/vn 。/w 
但/c 罗榆/nr 和/cc 李艾/nr 表示/v ，/w 无论/c 压力/n 多/a 大/a ，/w 付出/v 多少/ry ，/w 他们/rr 从来不/d 后悔/v 生/vn 下/f 洋洋/z 这个/rz 决定/v 。/w 不过/c 他们/rr 也/d 希望/v 通过/p 自身/rr 的/ude1 故事/n ，/w 给/p 学/v 弟/n 学/v 妹/n 们/k 一个/mq 前车之鉴/n ：/w [为/p 人/n 父母/n]/nz 这份/r 压力/n 并/cc 不好/a 担/q ，/w 如果/c 要/v 在/p 大学/nis 当/p 父母/n ，/w 一定/b 要/v [慎重/a 考虑/v]/nz 。/w 
心智/n 阅历/n 不/d 成熟/a 不/d 提倡/v 在校生/nnd 娃/ng 
昨日/t ，/w 著名/a 教育专家/nnd 、/w 原/b 中国/ns 家长/n [教育/vn 研究所/nis]/nit [高级/a 研究员/nnt]/nnt 肖力平/nr 表示/v ，/w 虽然/c 法律/n 上/f 不再/d 禁/v 育/vg ，/w 但/c 作为/p 大学生/nnt ，/w 除了/p 考虑/v 两人/mq 感情/n 因素/n 外/f ，/w 还/d 应该/v 从/p 经济/n 条件/n 、/w 抚育/v 条件/n 等/udeng 考虑/v 是否/v 在校生/nnd 娃/ng ，/w 大学/nis 作为/p 步入/v 社会/n 前/f 的/ude1 一个/mq 过渡期/n ，/w 心智/n 、/w 阅历/n 都/d 不/d 成熟/a ，/w 此时/r 要/v 孩子/n ，/w 肖力平/nr 认为/v 不/d 值得/v 提倡/vn 。/w 
（/w 记者/nnt 王薇/nr 实习生/nnt 袁芷寒/nr 受访者/n 供/vi 图/n ）/w 
