西安市/ns [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 可/v 持/v 老年/n 乘车/vi IC/x 卡/n ,/w 免费/vd 乘坐/v 可/v 刷卡/vi [公交/b 线路/n]/nz 及/cc 西安/ns 各/rz 线路/n 地铁/n 。/w 这项/r 政策/n 的/ude1 初衷/n 体现/v 了/ule 政府/nis 对/p 老龄/b 人口/n 的/ude1 关爱/vn ，/w 但/c 在/p [城市/n 交通/n]/nz 拥堵/v 的/ude1 大/a 背景/n 下/f 也/d 陆续/d 引起/v 一些/mq 争议/vn 。/w 有人/r 认为/v ，/w 老人/n 在/p 高峰/n 时段/n 免费/vd 乘车/vi ，/w 不仅/c 增加/v 营运/vn 压力/n ，/w 也/d 影响/vn 了/ule 年轻人/n 的/ude1 出行/vn 效率/n 。/w 1月13日/t ，/w 在/p 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 省政协/n 委员/nnt 何秦/nr 建议/n ，/w 在/p 早晚/d 高峰/n 时段/n ，/w 对/p 老人/n 免费/vd IC/x 卡/n 的/ude1 使用/vn 予以/vx 限制/vn 。/w 
据统计/nz 西安/ns 每天/r 有/vyou [10/m -/w 12/m 万/d 人次/qv]/mq [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 持/v 免费/vn IC/x 卡/n 乘车/vi ，/w 已/d 占/v 西安市/ns 公交/b IC/x 卡/n 每天/r 刷卡/vi 总量/n 的/ude1 4%/m 。/w （/w 注/v ：/w 西安市/ns 公交/b IC/x 卡/n 刷卡/vi 每天/r 总量/n 约/d [270/m 万/d 人次/qv]/mq ）/w 。/w 
“/w 老年/n 免费/vd 乘车/vi IC/x 卡/n 为/p 老年人/n 出行/vi 提供/v 了/ule 方便/a 体现/v 了/ule 政府/nis 和/cc 社会/n 对/p 老年人/n 的/ude1 关爱/vn ，/w 是/vshi 一个/mq [社会/n 文明/n]/nz 进步/vn 的/ude1 象征/n 。/w 但/c 在/p 上班/vi 高峰/n 时/ng ，/w 老人/n 们/k 的/ude1 免费/vn 出行/vi 也/d 让/v 许多/mq 主要/b 线路/n 上/f 营运/vn 的/ude1 公交车/nz 内/f 拥挤不堪/vl 。/w ”/w 何秦/nr 说/v 。/w 
何秦/nr 认为/v ，/w 在/p 这个/rz 时段/n ，/w 许多/mq 持有/v 免费/vn 乘车/vi 卡/n 的/ude1 老人/n 也/d 因为/c 各种/rz 原因/n 选择/v 乘车/vn 出行/vi ，/w 但/c 由于/p 老年人/n 体弱/nz 造成/v 的/ude1 动作/n 和/cc 反应/vn 迟缓/a ，/w 在/p 公交/b 早/a 高峰/n 期间/f 上下车/vn 十分/d 拥挤/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 经常/d 出现/v 老人/n 上/f 不/d 去/vf 、/w 下不来/v 。/w 
“/w 特别/d 是/vshi 许多/mq 老年人/n 都/d 伴有/v 高血压/nhd 、/w 冠心病/nhd 等/udeng 疾病/n ，/w 较长/d 时间/n 在/p 拥挤/a 密闭/vi 的/ude1 空间/n 里/f 对/p 他们/rr 的/ude1 自身/rr 安全/an 带来/v 隐患/n 。/w ”/w 何秦/nr 觉得/v 老人/n 在/p 高峰/n 时段/n 乘车/vi ，/w 不仅/c 增加/v 营运/vn 压力/n 影响/vn 安全/an 运行/vn ，/w 还/d 耽误/v 上班族/n 和/cc 学生/nnt 的/ude1 到/v 岗/n 到校/v 时间/n 。/w 
因此/c 何/ry 秦/tg 建议/n [西安市/ns 政府/nis]/nto 应该/v 指导/vn [西安/ns 公交/b]/nz 公司/nis 参照/v 上海/ns 等/udeng 城市/n 及/cc [西安/ns 地铁/n 公司/nis]/nt 的/ude1 做法/n ，/w 规定/n 老人/n 免费/vd IC/x 卡/n 在/p 工作日/n 高峰/n 时段/n （/w [7/m 点/qt]/mq 到/v [9/m 点/qt]/mq 和/cc [17/m 点/qt]/mq 到/v [19/m 点/qt]/mq ）/w 不能/v 使用/vn ，/w 对/p 该/rz 群体/n 的/ude1 乘车/vn 时间/n 予以/vx 时段/n 限制/vn ，/w 尽量/d 避开/v 乘车/vn 高峰/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 何秦/nr 提到/v 的/ude1 上海/ns 的/ude1 做法/n 是/vshi ，/w 在/p 老人/n 优惠/vn 乘车/vi 方案/n 中/f ，/w 工作日/n 的/ude1 高峰/n 时段/n （/w 7时/t 至/p 9时/t 和/cc 17时/t 至/p 19时/t ）/w 是/vshi 不/d 享受/v 优惠/vn 的/ude1 。/w 而/cc [西安/ns 地铁/n]/nz 也/d 规定/n ，/w “/w 长安/ns 通/v ”/w 老人/n 免费/vd 卡/n 在/p 高峰/n 时段/n （/w 7时/t 到/v 9时/t 以及/cc 17时/t 到/v 19时/t ）/w 也/d 是/vshi 不能/v 使用/vn 的/ude1 。/w 
