[十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 由于/p 没钱/vi 陈武现/nr 家/q 建/v 的/ude1 房子/n 一直/d 没有/v 封顶/vn 。/w 
陈武现/nr 仍/d 在/p 不停/v 地/ude2 联系/v 着/uzhe 以前/f 的/ude1 工友/n 
1月13日/t ，/w 《/w 大河报/nz 》/w A12/x 版/n 以/p 《/w 君子/n 还/d 钱/n 十五年/t 不/d 晚/tg 》/w 为/p 题/n 报道/v 了/ule [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [汝阳县/ns 小/a 店/n]/nt 镇/n 赵村/nr 村民/n 陈武现/nr ，/w 向/p 大河报/nz 求助/v 找寻/vn 自己/rr 15年前/t 所欠/v 工钱/n 的/ude1 工友/n ，/w 想/v 把/pba 当年/t 所欠/v 的/ude1 [19982/m ./w 6/m 元/q]/mq 归还/v 给/p 他们/rr 。/w 报道/v 发出/v 后/f ，/w 陈武现/nr 举家/n 还债/vi 的/ude1 行为/n 还/d 吸引/v 了/ule 央视/j 前来/vi 采访/v 。/w 
报道/v 发出/v 后/f ，/w 不断/d 有/vyou 热心/a 市民/n 参与/v 到/v 找寻/vn 工友/n 的/ude1 行动/vn 中/f ，/w 在/p 对/p 陈武/nr 现行/b 为/p 点/qt 赞/vg 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 有/vyou 细心/a 网友/n 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ：/w 无论/c 陈武现/nr 做/v 了/ule 什么/ry 工作/vn ，/w 15年/t 这/rzv 近/a [2/m 万元/q]/mq 怎么会/nz 迟迟/d 还/d 不/d 上/f ？/w 物价/n 早已/d 翻/v 倍/q ，/w 为何/ryv 还/d 钱/n 不/d 把/pba 利息/n 一起/s 还/d 了/ule ？/w 
13日/t ，/w 大河报/nz 记者/nnt 再次/d 来到/v 汝阳/ns 进行/vn 采访/v 。/w 
还/d 钱/n 过程/n ：/w 
晚上/t 核/n 账/n 发现/v 一个/mq 工友/n 的/ude1 工钱/n 算/v 少/a 了/ule 
“/w 在/p 工地/n 效益/n 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 的/ude1 日薪/nz 是/vshi [17/m 元/q]/mq ，/w 不好/a 的/ude1 时候/n 是/vshi [14/m 元/q]/mq 。/w 朱春燃/nr 来/vf 的/ude1 时候/n 正/d 赶上/v 效益/n 不好/a ，/w 是/vshi 按照/p [14/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 。/w 其他/rzv 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 按/p [17/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 ，/w 唯独/d 朱春燃/nr 是/vshi 按/p [14/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 对/p 他/rr 不/d 公平/a 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v 。/w 
1月12日/t 晚/tg ，/w 结束/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 还/d 钱/n 之旅/nz ，/w 陈武现/nr 拿着/vf 账本/n 非常/d 激动/a ：/w 已经/d 还/d 了/ule [11/m 名/q]/mq 工友/n 的/ude1 工资/n ，/w 还/d 剩/v [49/m 名/q]/mq 工友/n 的/ude1 工资/n ，/w 只要/c 有/vyou [联系/v 方式/n]/nz 很快/d 就/d 能/v 还/d 完了/vi 。/w 
陈武现/nr 又/d 拿出/v 账本/n 再/d 核对/v 一遍/mq ，/w 生怕/v 又/d 出/vf 什么/ry 纰漏/n 。/w 核对/v 后/f ，/w 一个/mq 写/v 着/uzhe “/w 朱春燃/nr ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 信封/n 引起/v 了/ule 陈武现/nr 的/ude1 注意/vn ，/w 信封/n 上/f 除了/p “/w [268/m 元/q]/mq ”/w 这/rzv 几个/mq 数字/n 外/f ，/w 没有/v 任何/rz 其他/rzv 内容/n 。/w 
原来/d ，/w 陈武现/nr 为了/p 免去/v 重复/vn 解释/v ，/w 将/d 每个人/mq 的/ude1 “/w 总工/nnt ，/w 日/b 工资/n ，/w 合计/v ，/w 已付/nz 金额/n ，/w 欠款/n 金额/n ”/w 等/udeng 内容/n 全部/m 在/p 信封/n 背面/f 标注/v 出来/vf ，/w 唯独/d “/w 朱春燃/nr ”/w 的/ude1 这个/rz 信封/n 背面/f 没有/v 任何/rz 信息/n ，/w 仅有/nz 金额/n 。/w 于是/cc 他/rr 又/d 拿出/v 账本/n 进行/vn 核对/v ，/w 发现/v 因为/c 当年/t 工地/n 效益/n 不好/a ，/w 给/p 朱春燃/nr 是/vshi 按照/p 较低/d 的/ude1 日薪/nz 结算/vn 的/ude1 。/w 
“/w 在/p 工地/n 效益/n 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 的/ude1 日薪/nz 是/vshi [17/m 元/q]/mq ，/w 不好/a 的/ude1 时候/n 是/vshi [14/m 元/q]/mq 。/w 朱春燃/nr 来/vf 的/ude1 时候/n 正/d 赶上/v 效益/n 不好/a ，/w 是/vshi 按照/p [14/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w 在/p 最/d 困难/an 的/ude1 时候/n ，/w 大家/rr 都/d 没有/v 为/p 难过/a 他/rr ，/w 现在/t 开始/v 还/d 钱/n 了/ule ，/w 应该/v 给/p 大家/rr 按照/p 效益/n 好/a 的/ude1 时候/n 的/ude1 日薪/nz 进行/vn 计算/v ，/w “/w 其他/rzv 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 按/p [17/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 ，/w 唯独/d 朱春燃/nr 是/vshi 按/p [14/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 对/p 他/rr 不/d 公平/a 。/w ”/w 
当天/t 晚上/t ，/w 陈武现/nr 把/pba 账本/n 、/w 信封/n 、/w 账单/n 再次/d 逐一/d 进行/vn 核对/v ，/w 最后/f 算出/vf 朱春燃/nr 1999年/t 应得/v 的/ude1 工钱/n 是/vshi [412/m ./w 3/m 元/q]/mq 。/w 
