[西安/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 的/ude1 中/f 英文/nz 名牌/n 记者/nnt 李安定/nr 摄/vg 
昨日/t 起/vf ，/w 西安/ns 市政/n 部门/n 开始/v 为/p 我市/r [127/m 座/q]/mq [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 悬挂/v 中/f 英/b 双语/n 对照/v 名牌/n 。/w 这些/rz 名牌/n 将/d 被/pbei 安装/v 在/p 各/rz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 两侧/f 的/ude1 迎/v 车/n 方向/n 。/w 2014年/t 春节/t 前/f ，/w 市政/n 部门/n 将/d 首先/d 完成/v 中轴线/n 、/w 二环/ns 沿线/f 、/w 医院/nis 、/w [大中专/n 院校/n]/nz 等/udeng 人流量/n 密集/a 处/n 的/ude1 安装/vn 工作/vn 。/w 
近年来/dl ，/w 我市/r 的/ude1 人/n 行/ng 过街/nz 设施/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 为/p 市民/n 的/ude1 出行/vn 带来/v 了/ule 不少/m 便利/an 。/w 但/c 由于/p 很多/m [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 没有/v 挂牌/vn 命名/v ，/w 市民/n 游客/n 经常/d 不能/v 准确/a 地/ude2 叫/vi 出/vf 它们/rr 的/ude1 名字/n 。/w 昨日/t 起/vf ，/w 市政/n 部门/n 开始/v 为/p 全市/n 的/ude1 [127/m 座/q]/mq [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 制作/v 、/w 悬挂/v 名牌/n ，/w 给/p 市民/n 游客/n 的/ude1 出行/vn 提供/v 更多/ad 方便/a 。/w 
据悉/v ，/w 我市/r 于/p 2013年/t 启动/v 对/p 全市/n [127/m 座/q]/mq [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 的/ude1 命名/vn 工作/vn 。/w 命名/v 经过/p 初步/d 命名/v 、/w [实地/d 考察/v]/nz 调研/vn 等/udeng 环节/n ，/w 其中/rz 的/ude1 英文名/nz 部分/n 全部/m 经过/p 了/ule 市教育局/nis 语言/n 委员会/nis 英文/nz 专家组/nis 的/ude1 专业/n 英文/nz 论证/vn 和/cc 认定/v 。/w 
“/w 天桥/ns 的/ude1 命名/vn 主要/b 是/vshi 为/p 体现/v 地理位置/gg ，/w 方便/a 好/a 记/v 。/w ”/w 天桥/ns 通道/n 管理所/nis 所长/nnt 张军/nr 说/v ，/w 这些/rz 天桥/ns 中/f ，/w 有/vyou [57/m 座/q]/mq 以/p 市民/n 熟悉/v 的/ude1 地名/n 命名/v ，/w 如/v 五/m 路口/n [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w 三府/nz 湾/ng [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng ；/w [55/m 座/q]/mq 以/p 天桥/ns 坐落/vi 地/ude2 紧邻/v 的/ude1 学校/nis 、/w 医院/nis 、/w 公园/n 等/udeng 公益性/n [单位/n 名称/n]/nz 命名/v ，/w 如/v [革命/vn 公园/n]/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w [西北/ns 医院/nis]/nth [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng ；/w [6/m 座/q]/mq 以/p 立交桥/n 所在/n 位置/n 和/cc 名称/n 命名/v ，/w 如/v 明/ag 光/n 路/n 立交/b [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 文景路/nr 立交/b [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng ；/w [7/m 座/q]/mq 以/p 坐落/vi 地/ude2 的/ude1 [大型/b 社区/n]/ns 、/w 居民/n 小区/n 命名/v ，/w 如/v [冶金/n 社区/n]/ns [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w 西影/nz 路/n [阳光/n 小区/n]/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng ；/w [2/m 座/q]/mq 以/p 十字路口/n 命名/v ，/w 分别/d 是/vshi 长乐路/nz 万寿路/nr [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w 南二环/nz 经/p 九路/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 市政/n 部门/n 预计/v 将/d 在/p 2014年/t 春节/t 前/f 完成/v 中轴线/n 、/w 二环/ns 沿线/f 、/w 医院/nis 、/w [大中专/n 院校/n]/nz 等/udeng 人流量/n 密集/a 处/n 的/ude1 名牌/n 安装/v 。/w 市民/n 游客/n 若/c 发现/v 有/vyou 天桥/ns 设施/n 损坏/v 或/c 缺失/n ，/w 可/v 拔/v 打/v 市政/n 服务/v 热线/n 12319/m 或/c 天桥/ns 通道/n 管理所/nis 电话/n 88401133/m 反映/v 。/w 
