昨日/t ，/w 资深/b 娱/vg 评/v 人/n “/w 扒皮/nz 王/n ”/w 的/ude1 一条/mq 微博/n 被/pbei 广泛/a 转发/v ，/w 微博/n 中/f 提到/v ，/w 拥有/v “/w 快男/n ”/w 和/cc “/w 芒果台/nz 女婿/n ”/w [双重/b 身份/n]/nz 的/ude1 歌手/nnt 张杰/nr ，/w 上/f [湖南/ns 卫视/n]/nz 各类/r 节目/n 高达/v [186/m 次/qv]/mq ，/w 成为/v 历史/n [第一/m 人/n]/mq 。/w 
其实/d ，/w 这/rzv 件/q 事/n 本身/rz 倒/vi 也/d 无可厚非/vl ，/w 谁/ry 让/v 张杰/nr 娶/v 了/ule 个/q 好媳妇/nz （/w 谢娜/nr ）/w 呢/y ！/w 老婆/n 帮/v 老公/n 多/a 联系/v 些/q 工作/vn 机会/n ，/w 也/d 是/vshi 人之常情/n 。/w 不过/c 又/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 张杰/nr 将/d 作为/p 首位/n 替补/v 歌手/nnt 加盟/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 而/cc 网友/n [普遍/ad 认为/v]/nz 张杰/nr “/w 实力/n 不足以/v 和/cc 目前/t 该/rz 节目/n 中/f 的/ude1 其他/rzv 歌手/nnt 媲美/vi ”/w ，/w 结果/n 上述/b 爆料/v 就/d 成/v 了/ule 一条/mq “/w 证据/n ”/w ，/w 张杰/nr 能/v 上/f [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 节目/n 都/d 是因为/c “/w 走后门/vl ”/w 的/ude1 说法/n 不胫而走/vl 。/w 
网友/n 预测/vn ：/w 难/a 提高/v 收视/nz 
上/f 周五/t 播出/v 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 节目/n 中/f ，/w 创作/vn 型/k 歌手/nnt 曹格/nr 惨遭/v 淘汰/vn ，/w 表现/v 明显/a 不如/v 邓紫棋/nr 的/ude1 韦唯/nr 成为/v 当场/d 冠军/nnt ，/w 这样/rzv 的/ude1 结果/n 令/v 外界/n 对/p 评分/vn 标准/n 产生/v 质疑/vn 。/w 为/p 提高/v 人气/n ，/w 节目组/n 找/v 来/vf 张杰/nr 作为/p 替补/v 歌手/nnt 参加/v 录制/vn ，/w 但/c 多数/a 网友/n 认为/v ：/w “/w 指望/v 张杰/nr 拉高/nrf 收视率/n 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 ，/w 替补/v 如果/c 不是/c 一个/mq 类似/a 林志炫/nr 、/w 彭佳慧/nr 这样/rzv 的/ude1 歌手/nnt ，/w 收视率/n 肯定/v 还要/d 掉/v 。/w ”/w 还有/v 网友/n 认为/v 张杰/nr 不会/v 在/p 节目/n 中/f 走/v 得/ude3 太远/d ，/w “/w 张杰/nr 替补/v ，/w 目测/v 是/vshi 洪涛/n （/w 节目/n 导演/nnt ）/w 卖/v 天/qt 娱/vg （/w 张杰/nr 所属/n 公司/nis ）/w 和/cc 谢娜/nr 的/ude1 面子/n ，/w 也/d 就是/v [1/m 轮/qv]/mq 游/v 或/c [2/m 轮/qv]/mq 游/v ，/w 如/v 超过/v [3/m 轮/qv]/mq ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 就/d 不用/d 办/v [第三/m 季/ng]/mq 了/ule ”/w 。/w 
粉丝/nf 力挺/nz ：/w 用/p 音乐/n 说话/vi 
对于/p 外界/n 的/ude1 质疑/vn ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 制片人/nnt 表示/v ，/w 节目/n 组选/nz 人/n 不问/v 出处/n ，/w 唯一/b 的/ude1 标准/n 是/vshi 实力/n ，/w 观众/n 要/v 看过/v 张杰/nr 的/ude1 表现/vn 才/d 好/a 进行/vn 评判/vn 。/w 此外/c ，/w 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 也/d 都/d 对/p 张杰/nr 给予/vn 了/ule 肯定/v 。/w 
对于/p “/w 走后门/vl ”/w 的/ude1 质疑/vn ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 负责人/nnt 明确/a 表示/v ，/w 节目/n 所有/b 投票/vi 都/d 公开/ad 公正/a ，/w 绝对/d 不/d 可能/v 为/p 任何人/r “/w 走后门/vl ”/w 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 张杰/nr 并未/d 更新/v 微博/n 对/p 此事/r 表态/vi ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 粉丝/nf 纷纷/d 留言/n 力挺/nz 。/w 有人/r 表示/v ：/w “/w 张杰/nr 一直/d 是/vshi 个/q 不善言辞/vl 的/ude1 人/n ，/w 面对/v 质疑/vn 他/rr 总是/d 习惯/n 用/p 行动/vn 来/vf [证明/v 自己/rr]/nz 。/w 用/p 音乐/n 说话/vi ，/w 是/vshi 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 本分/n 。/w 愿/v 他/rr 如愿/vi ，/w 让/v 大家/rr 看到/v 一个/mq 歌手/nnt 张杰/nr 。/w ”/w 
