近日/t ，/w 一则/c 题为/v “/w 实拍/v 惠州/ns 猥琐/an 老伯/n 公车上/nz 猥亵/v 女童/n ”/w 的/ude1 视频/n 在/p 网上/s 流传/v 。/w 12日/t ，/w 广东省/ns [惠州市/ns 公安局/nis]/nto 惠城区/ns 分局/nis 通报/v 已/d 将/d [公交车/nz 上/f]/nz 猥亵/v 女童/n 的/ude1 男子/n 抓获/v ，/w 并/cc 依法/d 对/p 其/rz 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
网上/s 流传/v 的/ude1 视频/n 简介/n 称/v “/w 1月5日/t ，/w 惠州/ns [7/m 路/n]/mq 车上/s ，/w 一/m 老奶奶/n 携带/v 孙女/n 上车/v ，/w 旁边/f 坐着/vi 一/m 老伯/n ，/w 老伯/n 借/v 着/uzhe 与/cc 小女孩/nz 聊天/vi 机会/n ，/w 时不时/d 拍打/v 女童/n 大腿/n ，/w 并/cc 顺势/d 触摸/v 其/rz 下体/n ，/w 期间/f 女孩/n 有/vyou 反抗/v 过/uguo ，/w 老奶奶/n 知道/v 并不/d 敢/v 怎样/ryv 。/w ”/w 此事/r 引起/v 了/ule 网民/gi 的/ude1 声讨/vn ，/w 有/vyou 评论/n 则/d 称/v “/w 觉得/v 好/a 痛心/a ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 怎么/ryv 了/ule ”/w 。/w 
12日/t ，/w 广东省/ns [惠州市/ns 公安局/nis]/nto 惠城区/ns 分局/nis 官方/n 微博/n 通报/v 称/vn ，/w 1月5日/t 案件/n 发生/v 后/f ，/w [公安/n 机关/n]/nz 对/p 案件/n 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 展开/v 调查/vn ，/w 通过/p 调取/v 相关/vn 视频/n 、/w 询问/v 受害人/n 、/w 走访/v 群众/n ，/w [深入/ad 细致/a]/nz 开展/v 排查/vn 工作/vn ，/w 成功/a 锁定/v 一名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 1月11日/t ，/w 惠城/nz 公安/n 依法/d 将/d 涉嫌/v 猥亵/v 女童/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 叶某/nr 昌/ag 传唤/v 至/p [公安/n 机关/n]/nz 接受/v 调查/vn 。/w 
