包括/v 榆林/ns 推选/v 的/ude1 [15/m 名/q]/mq 委员/nnt 在/p 内/f 的/ude1 全省/n [32/m 个/q]/mq 界别/n 的/ude1 600多名/m 省政协/n 委员/nnt 出席/v 大会/n ，/w 他们/rr 将/d 在/p 为期/vi [5/m 天/qt]/mq 半/m 的/ude1 会议/n 中/f ，/w 充分/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 围绕/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 加快/v 建设/vn 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns 积极/ad 参政议政/vl ，/w 建言/nz 献策/vi 。/w 
省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 等/udeng 省委/nis 、/w 省人大/n 、/w 省政府/n 领导/n 同志/n 到/v 会/v 祝贺/vn ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 会议/n 由省/v 政协/nis 副主席/nnt 刘新文/nr 主持/v 。/w 
马中平/nr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 落实/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 他/rr 要求/n ，/w 今年/t 省政协/n 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 高举/v 爱国主义/n 、/w 社会主义/n 旗帜/n ，/w 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 全面/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中共/n 陕西/ns 省委/nis]/nt [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 充分/ad 运用/v [人民/n 政协/nis]/nz [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n ，/w 切实/ad 发挥/v 广大/b 委员/nnt 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 有效/a 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 和/cc 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 做出/v 新/a 贡献/n 。/w 一/m 要/v 深化/vn [理论/n 学习/v]/nz ，/w 凝聚/v 改革/vn 共识/n ；/w 二/m 要/v 积极/ad 协商/v 建言/nz ，/w 助力/b 经济发展/v ；/w 三/m 要/v 广泛/a 联系/v 各界/rz ，/w 形成/v 兴/v 陕/b 合力/n ；/w 四/m 要/v 加快/vn [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 。/w 要/v 以/p 更加/d 奋发/v 昂扬/a 的/ude1 精神/n 姿态/n ，/w 协调/v 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n ，/w 在/p “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 陕西/ns 实践中/nz 做出/v 自己/rr 应有/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
