图/n 为/p 来国峰/nr 展示/v 儿子/n 的/ude1 百天照/nz 。/w 记者/nnt 张远/nr 摄/vg 
备受/v 关注/vn 的/ude1 陕西/ns [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 案/ng 14日/t 在/p [渭南/ns 中/f 院/n]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 被/pbei 拐/v 婴儿/n 的/ude1 父亲/n 来国峰/nr 13日/t 晚间/t 接受/v 了/ule 中新网/nz 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 他/rr 将/d 申请/v 14日/t 的/ude1 法庭/nis 旁听/v ，/w 并/cc 希望/v 法院/nis 能/v 对/p 张淑侠/nr 判处/v 死刑/n 。/w 
2013年12月30日/t ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 依法/d [公开/ad 审理/v]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 一/m 案/ng ，/w 检/ng 方/q 指控/v 张淑侠/nr 参与/v 拐卖/v [6/m 起/vf]/mq 共/d [7/m 名/q]/mq 儿童/n ，/w 并/cc 导致/v [1/m 名/q]/mq 儿童/n 死亡/vi 。/w 在/p 最后/f 陈述/v 中/f ，/w 张淑侠/nr 当庭/d 痛哭/vi 道歉/vi 。/w 
来国峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 和/cc 张淑侠/nr 是/vshi 同村/n 人/n ，/w 2010年/t ，/w 来国峰/nr 大/a 女儿/n 出生/vi 时/ng ，/w 当时/t 就/d 找/v 过/uguo 张淑侠/nr 帮忙/vi 做/v 过/uguo 孕/vg 检/ng 。/w 来国峰/nr 弟媳/n 生/v 女儿/n ，/w 同样/d 找/v 的/ude1 是/vshi 张淑侠/nr ，/w 给/p 他/rr 的/ude1 第一/m 感觉/n 是/vshi 相当/d 的/ude1 热心/a 。/w 所以/c ，/w 他/rr 实在/d 想/v 不通/a ，/w 一个/mq 医生/nnt [怎么/ryv 能够/v]/nz 做出/v 这样/rzv 没/d 人性/n 的/ude1 事情/n ?/w 同时/c ，/w 他/rr 也/d 坦承/v ，/w 在/p 孩子/n 被/pbei 拐卖/v 这/rzv 件/q 事/n 中/f ，/w 自己/rr 作为/p 家长/n 也/d 有/vyou 很大/d 的/ude1 责任/n ，/w [法律/n 意识/n]/nz 淡薄/a ，/w 也/d 不懂/v 张淑侠/nr 满口/nz 说/v 的/ude1 医学/n 术语/n 。/w “/w 因为/c 她/rr 的/ude1 身份/n 是/vshi 医生/nnt ，/w 救人/vi 命/n 的/ude1 ，/w 基本上/d 是/vshi 她/rr 说啥/nz 信/n 啥/ry 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 来国峰/nr 一直/d 在/p 西安/ns 打工/vi ，/w 此次/rz 特意/d 是/vshi 向/p 工厂/nis 请假/vi 赶赴/v 渭南/ns 参加/v 旁听/vn 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 儿子/n 留/v 在/p 富平/nz 老家/n 由/p 他/rr 的/ude1 父母/n 照顾/v 。/w (/w 完/vi )/w 
