刘丹/nr 

杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 
2014年1月14日/t 香港/ns 刚/d 荣升/v 新/a 公公/n 的/ude1 刘丹/nr 昨日/t 复工/vi 为/p 剧/n 集/q 《/w 爱/v ?/w 回家/vi 》/w 拍摄/v ，/w 心情/n 大好/a 的/ude1 他/rr 口/n 风紧/nz 不肯/v 透露/v 媳妇/n 杨幂/nr 是否/v 有喜/vi ，/w 还/d 特地/d 否认/v 是/vshi 怕/v 宝宝/n “/w 小气/a ”/w 的/ude1 说法/n ：/w “/w 如果/c 是/vshi 像/v 我/rr 和/cc 阿/b 威/ng 那样/rzv 就/d 应该/v 不会/v 小气/a 的/ude1 ，/w 因为/c 我们/rr 父子俩/nz 都/d 不/d 小气/a 的/ude1 。/w ”/w 
他/rr 又/d 表示/v 心急/a 抱孙/nz 并/cc 催促/v 一对/mq 新人/n 赶快/d 造/v 人/n ：/w “/w 你/rr 说/v 不/d 心急/a 就是/v 假/a 的话/udh ，/w 其实/d 两公婆/nz 都/d 应该/v 减产/vn ，/w 不要/d 做/v 得/ude3 那么/c 辛苦/a ，/w 要/v 做/v 一些/mq 应该/v 做/v 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 

