记者/nnt 昨日/t 从/p [延安市/ns 环保局/nis]/nto 了解到/v ，/w 延安/ns 全市/n 去年/t 二级/b 以上/f 的/ude1 优良/z 天气/n 达到/v [316/m 天/qt]/mq ，/w 轻度/b 污染/vn 的/ude1 天气/n 只有/c [4/m 天/qt]/mq 。/w 是/vshi 近/a [十/m 几年来/qt]/mq [空气/n 质量/n]/nz 最好/d 的/ude1 一年/mq 。/w 
“/w 延安/ns 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 主要/b 是/vshi 风沙/n 大/a 、/w 扬尘/n 多/a ，/w 汽车/n 的/ude1 尾气/n 等/udeng 污染/vn 相对/d 较少/ad 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w [延安市/ns 环保局/nis 环境/n 监测/vn 科/n]/nt 的/ude1 白玉明/nr 科长/nnt 说/v ，/w 延安市/ns 地处/v [黄土/n 高原/n]/nz ，/w 风沙/n 大/a 、/w 扬尘/n 多/a 、/w 降雨/vn 少/a 是/vshi 导致/v 延安/ns [空气/n 质量/n]/nz 差/a 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p 全市/n 在/p 环境保护/gg 方面/n 坚持不懈/vl 的/ude1 努力/ad ，/w 延安/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 才/d 有/vyou 了/ule 非常/d 大/a 的/ude1 转变/vn 。/w “/w 以前/f 全年/n 二级/b 以上/f 优良/z 天数/n 最多/ad 才/d 200多天/m ，/w 现在/t 达到/v 了/ule [316/m 天/qt]/mq ，/w 是/vshi 近/a [十/m 几年来/qt]/mq 最好/d 的/ude1 ，/w 确实/ad 非常/d 难得/a 。/w ”/w 
