原/b 标题/n ：/w 云南/ns 香格里拉/ns 古城/n 居民/n ：/w 老祖宗/n 留下/v 的/ude1 都/d 烧/vi 没/d 了/ule 
央视/j 详解/v 香格里拉/ns 古城/n 大火/n 失火/vi 原因/n 
央视/j 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w 节目/n 台本/n 
解说/vn ：/w 
[消防/b 通道/n]/nz 狭窄/a ，/w 救护/v 设施/n 简陋/a ，/w 一个/mq 著名/a 的/ude1 [旅游/vn 胜地/n]/nz ，/w 一场/mq 大火/n 又/d 烧/vi 出/vf 了/ule 一堆/mq 问题/n 。/w 
在/p 恢复/v 重建/vn 中/f ，/w 把/pba 公共/b [消防/b 设施/n]/nz 给予/vn 完善/v 。/w 
解说/vn ：/w 
大火/n 损失/n 一座/mq 古城/n 让/v 大家/rr 惋惜/a ，/w 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w [今日/t 关注/v]/nz 古城/n 大火/n ，/w 究竟/d 该/rz 从/p 哪儿/rys 灭/v 起/vf ？/w 
主持人/nnt 董倩/nr ：/w 
晚上好/nz ，/w 欢迎/v 您/rr 收看/v 正在/d 直播/vn 的/ude1 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w 。/w 
解说/vn ：/w 
[今天/t 下午/t]/nz 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 的/ude1 初步/d 调查/v 结果/n 对外/vn 公布/v 。/w 
[香格里拉/ns 县/n]/ns [常务/b 副县长/nnt]/nnt 刘秋生/nr ：/w 
初步/d 认定/v 起火/vn 原因/n 是/vshi 如意/a 客栈/nis 的/ude1 经营/vn 人/n 唐英/nr ，/w 她/rr 是/vshi 上海/ns 人/n ，/w 女性/n [41/m 岁/qt]/mq 。/w 因为/c 用电/n 不慎/d 导致/v 窗帘/n 起火/vi ，/w 引起/v 了/ule 火灾/n 。/w 
解说/vn ：/w 
今天/t 当地/s 政府/nis 也/d 公布/v 了/ule 此次/rz 火灾/n 最新/a 的/ude1 损失/n 情况/n 。/w 
刘秋生/nr ：/w 
初步/d 核实/v ，/w 受灾/vn 总户数/n 达到/v [246/m 户/q]/mq ，/w 受灾户/n 房屋/n 烧毁/v [343/m 栋/q]/mq ，/w 到/v 目前/t 为止/u 转移/v 受灾/vn 群众/n 2600余人/m 。/w 
解说/vn ：/w 
今天/t 已经/d 是/vshi 火灾/n 过后/v 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq ，/w 古城/n 里/f 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 挨家挨户/dl 的/ude1 统计/vn [财产/n 损失/n]/nz ，/w 战士/nnt 们/k 则/d 在/p 帮助/v 部门/n 居民/n 转移/v 火灾/n 中/f 遗留/v 的/ude1 物品/n ，/w 对于/p 那些/rz 家园/n 被/pbei 烧毁/v 的/ude1 居民/n 来说/uls 一切/rz 已经/d 没法/v 改变/vn ，/w 看着/v 这些/rz 残垣断壁/n ，/w 大家/rr 很难/d 相信/v 眼前/s 的/ude1 一切/rz 。/w 
声音/n 来源/n ：/w 云南/ns 香格里/nz [独克宗/nz 古城/n]/nz 居民/n 卓玛/nr 央宗/nrf ：/w 
老祖宗/n 留下来/v 的/ude1 什么/ry 都/d 没/d 了/ule ，/w 当时/t 他们/rr 出/vf 几百万/m 的/ude1 高价/n 我/rr 都/d 没/d 舍得/v 卖/v ，/w 就/d 为了/p 留/v 份/q 家业/n ，/w 我们/rr 的/ude1 生活/vn 也/d 就/d 靠/v 这/rzv 点/qt 房租/n ，/w 现在/t 什么/ry 都/d 没/d 了/ule ，/w 真的/d 是/vshi 太/d 可惜/v 了/ule ，/w 真的/d 是/vshi 太/d 心痛/vi 了/ule 。/w 
