1月10日/t 下午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 政法委/nis 书记/nnt 安东/ns 深入/ad 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 、/w [西安/ns 北站/nis]/nt 、/w 城北/s 汽车/n 客运站/nis 、/w [西安/ns 火车站/n]/nz 和/cc 三府/nz 湾/ng 汽车/n 客运站/nis ，/w 暗访/vn 检查/vn 春节/t 、/w 省/n “/w 两会/n ”/w 前夕/f 安全/an 稳定/an 措施/n 落实/v 情况/n ，/w 看望/v 慰问/vn 值班/vn 民警/nnt 和/cc 安保/n 人员/n 。/w 安东/ns 强调/v ，/w 要/v 加强/vn [治安/n 巡逻/vn]/nz ，/w 严格/ad 安全检查/gi ，/w 及时/ad 排查/v 消除/v 各种/rz [安全/an 隐患/n]/nz 和/cc 不/d 稳定/an 苗头/n ，/w 维护/v 全省/n 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
安东/ns 首先/d 来到/v 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n [会展/n 中心站/nis]/nt ，/w 检查/v 警务/n 室/n 民警/nnt 值班/vn 情况/n 和/cc 控制室/n [视频/n 监控/vn]/nz [运行/vn 状况/n]/nz ，/w 详细/a 察看/v 安检/n 人员/n 对/p 乘客/n 及其/cc 携带/v 物品/n 的/ude1 检查/vn 情况/n ，/w 并/cc 查看/v 了/ule 地铁/n 沿途/d 各/rz 站点/n 的/ude1 安全/an 状况/n 和/cc 列车/n 内/f [治安/n 巡逻/vn]/nz 情况/n 。/w 安东/ns 指出/v ，/w 地铁/n 是/vshi 重要/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 要/v 树立/v 乘客/n 为/p 本/rz 、/w [安全/an 第一/m]/nz 的/ude1 理念/n ，/w 加强/v 安全检查/gi ，/w 确保/v 地铁/n 安全/an 运营/vn 。/w 
在/p [城北/s 客运站/nis]/nt 、/w 火车站/n 和/cc [三府/nz 湾/ng 客运站/nis]/nt ，/w 安东/ns 来到/v [候车/vn 大厅/n]/nz 、/w 发车/vn 区/n 、/w 火车站/n 广场/n 了解/v 客流/n 情况/n ，/w 详细/a 检查/vn 进站/vi 安检/n 、/w [治安/n 巡逻/vn]/nz 、/w [视频/n 监控/vn]/nz 落实/v 情况/n 。/w 安东/ns 强调/v ，/w 当前/t 正值/v 春运/n 开始/v ，/w 要/v 把/pba 安全/an 稳定/an 工作/vn 摆/v 在/p 首位/n ，/w 做好/v 进站/vn 的/ude1 安全检查/gi 工作/vn ，/w 加大/v 对/p 车站/n 及/cc 周边/n 的/ude1 治安/n 巡查/v 力度/n ，/w 及时/ad 发现/v 处置/vn 不/d 安全/an 、/w 不稳定的/gm 问题/n 和/cc 隐患/n 。/w 要/v 坚持/v 专/a 群/ng 结合/v ，/w 动员/v 社会/n 各方/r 力量/n 参与/v [安全/an 防范/vn]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 司乘人员/nnd 的/ude1 作用/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 “/w 红袖章/nz ”/w 飘/v 起来/vf ，/w 最大限度/nz 地/ude2 预防/v 和/cc 减少/v 各类/r 案/ng （/w 事/n ）/w 件/q ，/w 不断/d 增强/v 群众/n 安全感/n ，/w 为/p 省/n “/w 两会/n ”/w 顺利/ad 召开/v 、/w 全省/n 人民/n 过/uguo 好/a 春节/t 创造/v 稳定/an 和谐/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 秦华/nr ）/w 
