1月26日/t 至/p 30日/t 、/w 2月5日/t 至/p 9日/t ，/w 西安/ns 至/p 天水/ns 航班/n 将/d 加密/vn 至/p 每日/r 两班/nz ，/w 从/p 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 经/p 西安/ns 中转/vn 的/ude1 旅客/n 当天/t 就/d 能/v 到/v 天水/ns 。/w 
昨日/t ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 联合/v [天水市/ns 政府/nis]/nto 、/w [甘南州/ns 政府/nis]/nt 举行/v 航空/n 旅游/vn 推介会/nz ，/w 向/p 西安/ns 市民/n 推介/v 美丽/a 的/ude1 天水/ns 和/cc 甘南/ns ，/w 邀请/v 大家/rr 春节/t 去/vf 游/v [天水/ns 麦积山/nz]/nz ，/w 观/vg 甘南/ns 晒佛节/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 今年/t 1月26/t 至/p 30日/t 、/w 2月5日/t 至/p 9日/t ，/w 西安/ns 至/p 天水/ns 航班/n 将/d 由/p 现在/t 的/ude1 每日/r 一班/mq 加密/vn 至/p 每日/r 两班/nz ；/w 5月/t 至/p 10月/t [旅游/vn 旺季/n]/nz 将/d 加密/vn 至/p 每周/r [10/m 个/q]/mq 航班/n 。/w 从/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 杭州/ns 、/w 昆明/ns 、/w 成都/ns 、/w 大连/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 来/vf 的/ude1 旅客/n ，/w 经/p 西安/ns 中转/vn 当天/t 就/d 能/v 到/v 天水/ns 。/w 
位于/v 甘南/ns 的/ude1 [夏河/nr 机场/nis]/nz 运营/vn 的/ude1 西安/ns 至/p 兰州/ns 至/p 夏河/nr 往返/vi 航班/n ，/w 每周/r 二/m 、/w 六/m 早/a 8时/t 西安/ns 起飞/vi ，/w 10时35分/t 到达/v 夏河/nr ；/w 11时25分/t 从/p 夏河/nr 返航/vi ，/w 13时50分/t 到达/v 西安/ns 。/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 昆明/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 旅客/n ，/w 可/v 通过/p 西安/ns 、/w 兰州/ns 转机/n 前往/v 甘南/ns 。/w 
