年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 诈骗/v 团伙/n 猖獗/a ，/w 连/ulian “/w 女神/n ”/w 汤唯/nr 都/d 中招/nz ！/w 1月11日/t ，/w 内地/n 知名/a 女艺人/nnd 汤唯/nr 在/p 上海/ns 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 骗走/nz 约/d [21/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 汤唯/nr 事后/f 已/d 向/p 松江/ns 警方/n 报案/vi ，/w 警方/n 介入/v 调查/vn ，/w 此事/r 在/p 网上/s 引起/v 热/a 议/v 
同/p 剧组/nis 只有/c 汤唯/nr “/w 中招/nz ”/w 
事件/n 的/ude1 大概/d 情形/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 1月11日/t 下午/t ，/w 汤唯/nr 接到/v 一/m 通电话/vi 。/w 之后/f ，/w 她/rr 独自/d 去/vf 银行/nis 进行/vn 转账/vn ，/w 便/d 被/pbei 骗走/nz [21/m 万元/q]/mq 。/w 发现/v 这/rzv 是/vshi 骗局/n 后/f ，/w 汤唯/nr 报警/vn 。/w 具体/a 汤唯/nr 是/vshi 怎么/ryv 被/pbei 骗/v 的/ude1 ，/w 无论是/c 汤唯/nr 还是/c 警方/n 都/d 暂/d 未/d 向/p 外界/n 透露/v 。/w 
汤唯/nr 目前/t 重整/v 心情/n 回到/v 电影/n 《/w 三城记/nz 》/w 剧组/nis 拍戏/vi 。/w 而/cc 记者/nnt 从/p 剧组/nis 获悉/v ，/w 汤/n 唯一/b 到/v 片/q 场/qv 居然/d 主动/ad 提及/v “/w 被/pbei 骗/v ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 说/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 大家/rr 都/d 知道/v 了/ule 吧/y ！/w ”/w 随后/d 她/rr 以/p 轻松/a 状态/n 开工/vi 拍戏/vi 。/w 此外/c ，/w 剧组/nis 还/d 传出/v 不仅/c 汤唯/nr 收到/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 同组/nz 还有/v 其他/rzv [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 有/vyou 相同/a 遭遇/v ，/w 不过/c 只有/c 汤唯/nr 一人/mq “/w 中招/nz ”/w ！/w 
听说/v 汤唯/nr 被/pbei 骗钱/v ，/w 不少/m 网友/n 大/a 呼/v ：/w “/w 女神/n 好/a 傻/a 好/a 天真/a ！/w ”/w [不少/m 人/n]/mq 认为/v ，/w 汤唯/nr 上当受骗/v ，/w 也/d 从/p 一个/mq 侧面/f 反映/v 出/vf 大部分/n 明星/nnd 缺乏/v [生活/vn 常识/n]/nz ，/w [法律/n 意识/n]/nz 淡薄/a 。/w 
“/w 为何/ryv 受害者/n 被/pbei 嘲笑/v ，/w 骗子/n 却/d 无人/b 指责/v ？/w ”/w 也/d 有/vyou 网友/n 指出/v ，/w 调侃/v 无益/vi ，/w 眼下/t 正/d 近年/t 关/n ，/w 通过/p 此事/r 提高/v 大众/ntc 的/ude1 防范/vn 意识/n 才/d 是/vshi 正道/n 。/w 还/d 有人/r 称赞/v 汤唯/nr 没有/v 遮遮掩掩/v ，/w 她/rr 的/ude1 公开/ad 报警/vn 对/p 公众/n 有/vyou 警醒/vi 作用/n ，/w “/w 她/rr 起码/d 做/v 对了/vl 一件/mq 事/n ，/w 就是/v 报警/vn ！/w ”/w 
不少/m 明星/nnd 都/d 曾/d 遭遇/v 诈骗/vn 
其实/d ，/w 名人/n 遭遇/v [各种/rz 形式/n]/nz 的/ude1 诈骗/vn 案例/n 不/d 在/p 少数/m ，/w 成龙/nr 、/w 孟广美/nr 、/w 王丽坤/nr 等/udeng 各界/rz 明星/nnd ，/w 都/d 曾/d 有/vyou 类似/a 经历/n ，/w 而/cc 被/pbei 骗/v 的/ude1 金额/n 更是/d 从/p 几百万到几千万/m 、/w 甚至/d 上/f 亿元/q 。/w 在/p 一般/ad 人/n 看来/v ，/w 这些/rz 生活/vn 在/p 聚光灯/n 下/f 的/ude1 [特殊/a 群体/n]/nz 也/d 会/v 遭遇/vn 诈骗/vn 似乎/d 让/v 人/n 有些/rz 匪夷所思/vl ，/w 不过/c [专业/n 人士/n]/nz 却/d 认为/v ，/w 名人/n 的/ude1 职业/n 特点/n 给/p 骗子/n 留下/v 了/ule 更大/d 的/ude1 可乘之机/n 。/w 
明星/nnd 缺/v 知己/n 易/ad 轻信/v 旁人/rr 
[娱乐/vn 策划人/nnt]/nnd 田金双/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 明星/nnd 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 汤唯/nr 是/vshi 个/q 典型/n 案例/n 。/w [电信/n 诈骗/vn]/nz 在/p 生活/vn 中/f 的/ude1 案例/n 不少/m ，/w 一般/ad 人/n 都会/n 多留/v 个/q 心眼/n ，/w 所以/c 骗子/n 并/cc 不是/c 那么/c 容易/ad 得逞/vi 。/w 从/p 名人/n 的/ude1 职业/n 特点/n 来看/u ，/w 他们/rr 的/ude1 日常/b 事务/n 往往/d 由/p 经纪人/nnt 、/w 助理/nnt 打理/nz ，/w 自己/rr 不会/v 费/n 太多/ad 心思/n ，/w 遇事/v 时/ng 来不及/v 进行/vn 更多/ad 的/ude1 理性/n 分析/vn ，/w 因此/c 有/vyou 不少/m 艺人/nnt 是因为/c 经纪人/nnt 、/w 助理/nnt 的/ude1 大意/n 损失/n 钱财/n 。/w 
而/cc 那些/rz “/w 亲自/d ”/w 被/pbei 骗/v 的/ude1 名人/n 更多/ad 是/vshi 涉及/v 到/v 投资/vn ，/w 一大/n 原因/n 就是/v [贪小/nz 便宜/a]/nz ，/w 贪图/v 利益/n 上/f 的/ude1 高额/b 回报/vn 。/w 
有关/v 法律/n 人士/n 分析/vn 称/v ，/w 名人/n 的/ude1 交际/vn 圈子/n 往往/d 比/p 一般/ad 人/n 更/d 小/a ，/w 处事/vi 经验/n 不足/an ，/w 在/p [人际/n 交往/vn]/nz 上/f ，/w 也/d 更/d 愿意/v 相信/v 熟人/n 、/w 依靠/v 熟人/n ，/w 或者/c 经/p 熟人/n 推荐/v 、/w 介绍/v 的/ude1 “/w 熟人/n ”/w 。/w 名人/n 的/ude1 防范/vn 意识/n 通常/d 低于/v 普通人/n ，/w 特别/d 是/vshi 骗子/n 预谋/n 或/c 碰巧/d 突破/v 明星/nnd 的/ude1 “/w 防护/v 群/ng ”/w 后/f ，/w 诈骗/vn 往往/d 能够/v 得手/vn 。/w 因此/c ，/w 在/p 花样/n [百/m 出/vf]/mq 的/ude1 诈骗/vn 术/ng 面前/f ，/w 名人/n 更容易/nz 中招/nz 。/w 
资深/b 经纪人/nnt 艾伦/nrf 也/d 认为/v ，/w 因为/c [公众/n 人物/n]/nz 的/ude1 身份/n ，/w 名人/n 能/v 交到/v 的/ude1 [知心/a 朋友/n]/nz 并不/d 多/a ，/w 往往/d 更/d 在意/v 身边/s 的/ude1 朋友/n ，/w 也/d 更容易/nz 轻信/v 他们/rr 的话/udh ，/w 一旦/d 对方/n 萌生/v “/w 骗/v 意/ng ”/w ，/w 就/d 很容易/nz 得逞/vi 。/w 
