谢帝/nr 神曲/n 走红/vi 
“/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 闹钟/n 响/v 也/d 不用/d 管/v ;/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 想/v 咋/ryv 懒/a 我/rr 就/d 咋/ryv 懒/a ;/w 明天/t 不/d 上班/vi 可以/v 活/v 出/vf 一点/mq 真实/a !/w ”/w 在/p 前晚/nz 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 一名/mq 嘻哈/nz 打扮/v 的/ude1 年轻人/n 以/p 一首/mq 充满着/nz 浓重/a 成都/ns 方言/n 的/ude1 《/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 把/pba 节目/n 现场/s 搅/v 得/ude3 [七/m 荤/ag 八/m 素/ag]/nz ，/w 导师/nnt 席/qt 上/f 的/ude1 [四/m 位/q]/mq 也/d 因/p 他/rr 喜感/nz 、/w 叛逆/n 的/ude1 歌词/n 笑得/vi 前仰后合/nz 。/w 最终/d 这个/rz 来自/v 成都/ns 的/ude1 “/w 说唱/n 娃娃/n ”/w 选择/v 加入/vn 了/ule 蔡健雅/nr 的/ude1 “/w 国际/n 料理/v ”/w 。/w 
此/rzs 歌/n [一/d 出/vf]/mq 就/d 引发/v 了/ule 网上/s 一系列/b 的/ude1 “/w 罢工/vn ”/w 说/v ，/w 那英/nr 发表/v 微博/n ：/w “/w 老子/n 明天/t 不/d 唱/v 啦/y ”/w ，/w 随后/d 名嘴/nz 华少/nr 也/d 表示/v ，/w “/w 老/a 小子/n 我/rr 明天/t 不说/c 了/ule ”/w ，/w 众/ag 网友/n [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 爽/ag 翻/v !/w 爽/ag 翻/v !/w 切合/v 着/uzhe 这/rzv 即将/d 来到/v 的/ude1 春节/t ，/w 有人/r 评价/vn 其/rz 为/p 年度/n “/w 马上/d 放假/vi ”/w 神曲/n 。/w 
好/a 歌曲/n 回应/vn 抄袭/v 质疑/vn ：/w 作品/n 若/c 抄袭/v 将/d 被/pbei [取消/v 资格/n]/nz 
“/w 一旦/d 发现/v 抄袭/vn 问题/n 并/cc 确定/v 属实/a ，/w 将/d 立刻/d [取消/v 资格/n]/nz 。/w ”/w 面对/v 上周/t 首播/v 后/f 的/ude1 抄袭/vn 风波/n ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目组/n 8日/t 在/p 嘉兴/ns 录制/v 现场/s 给予/vn 了/ule 明确/a 回应/vn 。/w 
上/f 周五/t 晚/tg 播出/v 的/ude1 首期/n 节目/n 中/f ，/w 由/p 歌手/nnt 霍尊/nr 演唱/v 、/w 颇具/v 中国/ns 风/n 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w ，/w 在/p 播出/v 后/f 被/pbei 观众/n 指出/v 与/cc 日本/ns 歌曲/n 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w 相近/a ，/w 有/vyou 抄袭/v 之/uzhi 嫌/v 。/w 被/pbei 称为/v “/w 天才/n 少女/n ”/w 的/ude1 涂议嘉/nr ，/w 其/rz 演唱/v 的/ude1 [原创/b 作品/n]/nz 《/w 蒲公英/n 在/p 飞/vi 》/w ，/w 也/d 被/pbei 乐评/nz 人/n 批评/vn 是/vshi “/w 直接/ad 把/pba 卡百利/nrf 的/ude1 歌/n 填上/v 中文/nz 词/n ”/w 。/w 面对/v 这些/rz 质疑/vn ，/w 节目/n 宣传/v 总监/nnt 陆伟/nr 表示/v ，/w 节目组/n 制定/v 了/ule 层层/q 把关/vi 和/cc 筛选/v 标准/n ，/w “/w 我们/rr 有/vyou 专业/n 的/ude1 音乐/n 团队/n 、/w 音乐/n 编辑/nnt 和/cc 音乐/n 总监/nnt ，/w 会/v 对/p 歌曲/n 进行/vn 把关/vi 。/w 但/c 有/vyou 网友/n 或/c 观众/n 提出/v 质疑/vn ，/w 我们/rr 将/d 请/v 多/a 位/q [专业/n 人士/n]/nz 对/p 涉嫌/v 抄袭/vn 的/ude1 歌曲/n 进行/vn 谨慎/a 比/p 对/p 。/w 节目组/n 已/d 事先/d 和/cc 所有/b 学员/nnt 签订/v 协议/n ，/w 如果/c 有/vyou 歌曲/n 涉嫌/v 抄袭/vn ，/w 将/d 立刻/d 终止/v 该/rz 学员/nnt 参加/v 节目/n 的/ude1 资格/n 。/w ”/w 
接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 评委/nnt 之一/rz 的/ude1 刘欢/nr 也/d 坦言/v ，/w 如何/ryv 堵住/v 这个/rz 漏洞/n ，/w 光/n 靠/v 一个/mq 团队/n 是/vshi 不够/a 的/ude1 ，/w “/w 我们/rr 几个/mq 不/d 可能/v 听过/v 全世界/n 的/ude1 歌/n ，/w 所以/c 还是/c 要/v 靠/v 大家/rr 一起/s 监督/vn 。/w ”/w 刘欢/nr 更/d 强调/v 创作者/nnd 的/ude1 自觉/a ，/w “/w 每个/r 送来/v 作品/n 的/ude1 人/n 都/d 应该/v 对/p 自己/rr 负责/v ，/w 原创/b 是/vshi 态度/n 和/cc 原则/n 问题/n 。/w ”/w 
据/p 节目组/n 透露/v ，/w 今晚/t 19时30分/t 即将/d 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 播出/v [第二/m 期/qv]/mq ，/w 还/d 将/d 有/vyou 优秀/a 的/ude1 [原创/b 音乐/n]/nz 作品/n 呈现/v 。/w 来自/v [沈阳/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 王思远/nr ，/w 一曲/mq 《/w 她/rr 》/w 富有/v 感情/n 而/cc 温柔/a ，/w 但/c 却/d 是/vshi 靠/v 幻想/n 进行/vn 的/ude1 创作/vn 。/w 慵懒/a 唱腔/n 搭配/v 略微/d 沙哑/a 的/ude1 嗓音/n ，/w 新加坡/nsf 才女/n 玲/nz 凯/ng 用/p 《/w 一个人/mq 》/w 和/cc 果敢/a 的/ude1 个性/n 赢得/v 蔡健雅/nr 的/ude1 认同/vn 。/w 带来/v 摇滚/n 唱/v 风/n 的/ude1 北漂/nz “/w 女/b 汉子/n ”/w 刘金/nr ，/w 被/pbei 周华健/nr 和/cc 杨坤/nr 争抢/v 。/w 曾/d 被/pbei 吉克/nrf 隽逸/nz 演唱/v 的/ude1 《/w 不要/d 怕/v 》/w 原作者/nz 莫西子/nr 诗/n ，/w 也/d 将/d 一/m 展/vg 大/a [凉山/ns 彝族/nz]/nz 歌手/nnt 的/ude1 唱/v 作/v 才华/n 。/w (/w 记者/nnt 李夏至/nr )/w 
