原/b 标题/n ：/w 聚会/vi 后/f 溺水/vi 身亡/vi 家属/n 称/v 死者/n 曾/d 被/pbei 灌酒/nz 起诉/v 同行/n [11/m 人/n]/mq 
死者/n 家属/n 称/v ，/w 照片/n 显示/v 丁玖洪/nr 被/pbei 其他/rzv 网友/n 灌酒/nz 。/w （/w 受访者/n 供/vi 图/n ）/w 
死者/n 丁玖洪/nr 家属/n 讲述/v 事发/vn 经过/p 时/ng 仍然/d 泪流满面/al 。/w 
2013年8月17日/t ，/w 某/rz QQ/x 群主/nz 组织/n [13/m 名/q]/mq 网友/n 前往/v 虹口/ns 漂流/v 。/w 当天/t 下午/t ，/w 这/rzv [十几/m 名/q]/mq 网友/n 在/p 河边/s 吃/v 烧烤/vn 喝酒/vi ，/w 直至/v 深夜/t [12/m 点/qt]/mq 才/d 回/v 房/n 。/w 次日/t ，/w 网友/n 们/k 发现/v [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁玖洪/nr 和/cc [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 曾/d 珍/ag 不见/v 了/ule 。/w 5/m 天后/nz ，/w 两人/mq 被/pbei 警方/n 证实/v 溺水/vi 身亡/vi 。/w 事后/f ，/w 死者/n 家属/n 起诉/v 了/ule 当时/t 一同/d 前往/v 虹口/ns 的/ude1 其他/rzv [11/m 名/q]/mq 网友/n ，/w 该/rz 案件/n 将/d 在/p [今日/t 开庭/vi]/nz 。/w 
2013年8月/t ，/w 某/rz QQ/x 群主/nz 发起/v 号召/vn ，/w 约/d 网友/n 们/k 周末/t 去/vf 虹口/ns 漂流/v ，/w 并/cc 计划/n 在/p 虹口/ns 住/vi [一/d 晚/tg]/mq 。/w 最终/d ，/w 共有/v [13/m 名/q]/mq 网友/n 参加/v ，/w 当晚/t 其中/rz [10/m 人/n]/mq 住在/v 当地/s 河边/s 一家/n 农家乐/nz ，/w 其他/rzv [3/m 人/n]/mq 住在/v [3/m 顶/v]/mq 帐篷/n 里/f 。/w 8月17日/t 晚上，13/t 名/q 网友/n 聚在一起/v 烧烤/vn 、/w 喝酒/vi ，/w 从/p 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 一直/d 持续/vd 到/v 了/ule 深夜/t [12/m 点/qt]/mq 才/d 回/v 房/n 休息/v 。/w 
第二天/mq 清晨/t ，/w 网友/n 们/k 发现/v [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁玖洪/nr 和/cc [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 曾/d 珍/ag 不见/v 了/ule 。/w 5/m 天后/nz ，/w 两人/mq 被/pbei 警方/n 证实/v 溺水/vi 身亡/vi 。/w 
事后/f ，/w 丁玖洪/nr 的/ude1 家人/n 了解到/v ，/w 当晚/t 丁玖洪/nr 等/udeng 人/n 一起/s 吃/v 烧烤/vn 时/ng ，/w 曾/d 被/pbei [几/d 人/n]/mq 按/p 在/p 桌子/n 上/f 灌酒/nz 。/w 于是/cc ，/w 死者/n 家属/n 将/d 其他/rzv [11/m 名/q]/mq 网友/n 起诉/v ，/w 该/rz 案件/n 将/d 于/p 今日/t 在/p 都江堰/ns [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
家属/n 讲述/v 
半夜/t 接到/v 电话/n 
才/d 知/v 孩子/n 出事/vi 了/ule 
今年/t [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁玖洪/nr 是/vshi 丁/ng 家人/n 的/ude1 骄傲/an ，/w 出生/vi 在/p 自贡/ns 荣县/ns 农村/n 的/ude1 他/rr 毕业/v 于/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 。/w 2004年/t 大学毕业/v 后/f ，/w 工作/vn 也/d 很/d 不错/a 。/w 两年/mq 后/f ，/w 丁玖洪/nr 辞职/vi [自己/rr 当/p 老板/nnt]/nz 和/cc 朋友/n 一起/s 开/v 了/ule 一家/n 公司/nis 。/w 2013年8月19日/t ，/w 丁玖洪/nr 的/ude1 父母/n 和/cc 小姨/nz 要/v 来/vf 成都/ns 。/w 可是/c [18/m 号/q]/mq 夜里/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 丁玖洪/nr 的/ude1 小姨/nz 钟润霞/nr 接到/v 一个/mq 电话/n ：/w “/w 丁玖洪/nr 出事/vi 了/ule 。/w 听说/v 他/rr 17日/t 跟/p 朋友/n 相约/v 去/vf 虹口/ns 漂流/v ，/w 失踪/vi 了/ule 现在/t 还/d 没有/v 找到/v 。/w ”/w 当晚/t ，/w 她/rr 带着/vn 丁玖洪/nr 父母/n 立即/d 赶往/v 虹口/ns 。/w 此时此刻/n ，/w 家住/v 华阳/ns 的/ude1 李洪英/nr 和/cc 丈夫/n 也/d 在/p [火急/nz 火燎/nz]/nz 地/ude2 赶往/v 虹口/ns 。/w 李洪英/nr 说/v ，/w 8月17日/t 早上/t ，/w 女儿/n 曾/d 珍/ag 和/cc 朋友们/nz 去/vf 虹口/ns 玩/v 。/w 到/v 了/ule 18日/t 晚上/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 还/d 不见/v 女儿/n 回家/vi 的/ude1 李洪英/nr 坐/v 不住/d 了/ule 。/w 她/rr 给/p 女儿/n 打/v 了/ule 一个/mq 电话/n ，/w 但/c 接/v 电话/n 的/ude1 并/cc 不是/c 曾/d 珍/ag 。/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 的/ude1 一位/mq 女生/n 说/v ：/w “/w 曾/d 珍/ag 出事/vi 了/ule ，/w 已经/d 失踪/vi 一天/mq 了/ule ，/w 现在/t 还/d 没有/v 找到/v 。/w ”/w 
