审判长/nnt 宣判/v 完毕/vi 。/w 询问/v 张淑侠/nr 是否/v 上诉/vn 。/w 张淑侠/nr 当庭/d 未/d 明确/a 表示/v 是否/v 上诉/vn 。/w 法庭/nis 将/d 判决书/n 当庭/d 送达/v 了/ule 公诉人/n 、/w 辩护人/nnt 和/cc 被告人/n 。/w 
人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 关腾飞/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz 9时15分/t 许/v ，/w 原/b [陕西省/ns 富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nt [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 因/p [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 一审/b [被判/v 死刑/n]/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
