
SOHO/x 中国/ns 董事长/nnt 潘石屹/nr 公益/n 代言/v 的/ude1 “/w 潘苹果/nr ”/w 昨日/t 在/p [北京/ns 卜蜂莲花/nrf 望京/nz 店/n]/nt 首次/m 落地/vi 销售/vn 。/w 潘石屹/nr 爆料/v 称/vn ，/w [北京/ns 华远/nr 地产/n]/nt 董事长/nnt 任志强/nr 将/d 代言/v 阿拉善/nsf 小米/n 。/w 
“/w 潘苹果/nr ”/w 售价/n 是/vshi 普通/a 苹果/nf [三/m 倍/q]/mq 
潘石屹/nr 近日/t 在/p 微博/n 上/f 推销/v 其/rz 冠名/vn 的/ude1 “/w 潘苹果/nr ”/w ，/w 成为/v 其/rz 家乡/n 甘肃/ns 天水市/ns 的/ude1 [花/n 牛/n 苹果/nf]/nz 公益/n 代言人/nnt 。/w “/w 潘苹果/nr ”/w 也/d 成为/v 继/vg “/w 褚橙/nr 柳/ng 桃/nf ”/w 之后/f ，/w 国内/s 企业家/nnt 再度/d 涉足/v 农业/n 领域/n 的/ude1 又/d 一/m 新/a 品牌/n 。/w 
任志强/nr 将/d 代言/v “/w 任/v 小米/n ”/w 
昨日/t 潘石屹/nr 在/p 现场/s 爆料/v 称/vn “/w 任志强/nr 也/d 要/v 开始/vn 卖/v 小米/n 了/ule ！/w 他/rr 卖/v 的/ude1 是/vshi 阿拉善/nsf 的/ude1 小米/n 。/w ”/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 任志强/nr 即将/d 代言/v 的/ude1 阿拉善/nsf 小米/n 并非/v 任志强/nr 自己/rr 种/q 的/ude1 ，/w 且/c “/w 任/v 小米/n ”/w 与/cc 任/v 的/ude1 家乡/n 没有/v 任何/rz 关系/n 。/w 
对于/p 此前/t 新京报/nz 报道/v 任志强/nr 批评/v 潘石屹/nr 做/v 公益/n 只/d 出/vf 钱/n 不/d 出力/vi 的/ude1 说法/n ，/w 任志强/nr 表示/v ，/w 潘石屹/nr “/w [改正/v 错误/n]/nz 很快/d ”/w ，/w 此次/rz 代言/v 不仅/c 不/d 收/v 一分钱/mq ，/w 还/d 出/vf 了/ule 钱/n 又/d 出/vf 了/ule 力/n ，/w 是/vshi 二道贩子/nnd 赔本/vi 赚/v 吆喝/vn 。/w (/w 记者/nnt 陈白/nr )/w 
