范冰冰/nr 贴心/a 相伴/vi 王学兵/nr 表情/n 严肃/a 不/d 领情/vi 
曾/d 与/cc 王学兵/nr 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns 酒店/nis 亲密/a 戏水/vi 遭/v 拍/v ，/w 之后/f 频传/nz 绯闻/n 的/ude1 话题/n 女王/nnt 范冰冰/nr 一直/d 对/p 外界/n 遮掩/v 情史/nz 。/w 昨日/t ，/w 为/p 宣传/vn 新/a 电影/n 《/w [命运/n 呼叫/v 转移/v]/nz 》/w ，/w 范冰冰/nr 与/cc 王学兵/nr 齐齐/nz 高调/n 亮相/vi ，/w 宣称/v 两人/mq 将/d 在/p 影片/n 中/f 出演/v 恋人/n 。/w 
近年来/dl ，/w 久/a 不/d 露面/vi 的/ude1 王学兵/nr 人气/n 下滑/vi ，/w 而/cc 范冰冰/nr 不仅/c 有/vyou 粉丝/nf 尖叫/vi 捧场/vi ，/w 媒体/n 闪光灯/n 更/d 让/v 其/rz 风光/n 无限/b 。/w 自知/v 与/cc 范冰冰/nr 已有/v 差距/n 的/ude1 王学兵/nr ，/w 知趣/a 坐/v 离/v 远处/s 将/d 风头/n 让给/v [昔日/t 情人/n]/nz 。/w 谁料/v ，/w 范冰冰/nr 贴心/a 坐/v 到/v 王学兵/nr 身边/s 毫不/d 顾及/v 媒体/n 与/cc 其/rz 开心/a 聊天/vi 。/w 但/c 王学兵/nr 似乎/d 并不/d 领情/vi ，/w 表情/n 严肃/a ，/w 故意/d 躲开/v 。/w 
范冰冰/nr 仍/d 是/vshi 心情/n 大好/a ，/w 在/p 现场/s 开/v 起/vf 了/ule [生日/n 派对/n]/nz 。/w 问及/v 是否/v 秘密/n 送给/v 范冰冰/nr [生日/n 礼物/n]/nz ，/w 王学兵/nr 摇头叹息/v 。/w 范冰冰/nr 赶紧/d 自/p 打圆场/vl ：/w “/w 期待/v 有/vyou 美好/a 奇妙/a 的/ude1 事情/n 发生/v ，/w 希望/v 我/rr [爸爸/n 妈妈/n]/nz [身体/n 健康/a]/nz 。/w ”/w 
2004年/t ，/w 拍摄/v 《/w [壮志凌云/nz 包青天/nr]/nz 》/w 的/ude1 范冰冰/nr 传/v 与/cc 王学兵/nr 假戏真做/vl ，/w 传出/v 恋爱/vn 消息/n 。/w 然而/c 时至今日/dl ，/w 两人/mq 关系/n 不/d 似/vg 从前/t 。/w 范冰冰/nr 也/d 大方/a 坦白/v ：/w “/w 我们/rr 现在/t 不是/c 恋人/n ，/w 我/rr 把/pba 他/rr 当成/v 世界/n 上/f 最好/d 的/ude1 朋友/n 。/w ”/w 王学兵/nr 则/d 冷漠/a 表示/v ：/w “/w 我们/rr 在/p 一起/s 也/d 不会/v 有/vyou 什么/ry 尴尬/a ，/w 我们/rr 是/vshi 专业/n 的/ude1 演员/nnt 。/w ”/w 
外界/n 传闻/n ，/w 本次/r 王学兵/nr 出演/v 该片/r 是/vshi 范冰冰/nr 极力/d 推荐/v ，/w 导演/nnt 林锦和/nr 则/d 说/v ：/w “/w 他们/rr 是/vshi 好朋友/nz ，/w 推荐/v 一下/mq 又怎样/nz 呢/y ，/w 他们/rr 的/ude1 感觉/n 很/d 配/v 嘛/y 。/w ”/w 
原/b 标题/n :/w 范冰冰/nr 承认/v 王学兵/nr 是/vshi 前男友/nz (/w 图/n )/w 
