《/w 中国/ns 喜剧/n 星/n 》/w 选手/n 模仿/v 宋丹丹/nr 
《/w 中国/ns 喜剧/n 星/n 》/w 选手/n 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 《/w 中国/ns 喜剧/n 星/n 》/w 一经/d 播出/v ，/w 各位/rr 选手/n 以及/cc 导师/nnt 的/ude1 [经典/n 对白/n]/nz 就/d 立即/d 风靡/v 网络/n ，/w 英达/nz 老师/nnt 看到/v “/w 丹丹/nz ”/w 出场/vi ，/w 万分/d 惊讶/a 又/d [五味/nz 杂陈/nz]/nz 地/ude2 感慨/v “/w 老夫/r 一时/d 恍惚/a 起来/vf ”/w ，/w 顿时/d 意义/n 非凡/z 又/d 极富/v 内容/n 的/ude1 ”/w 老夫/r 一时/d 恍惚/a 起来/vf “/w 不胫而走/vl ，/w 成为/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 流行语/n 。/w 
“/w 英丹/nr 战/vg “/w 也/d 终于/d 被/pbei 英达/nz 老师/nnt 这/rzv 句/q ”/w 老夫/r 一时/d 恍惚/a 起来/vf “/w 融化/vi 。/w 《/w 中国/ns 喜剧/n 星/n 》/w 的/ude1 舞台/n 惊/v 现/tg 高/a 水准/n 的/ude1 ”/w 宋丹丹/nr 模仿秀/nz “/w 。/w ”/w 春风/n 来/vf ，/w 征帆/nz 开/v ，/w 没有/v 掌声/n 不/d 出场/vi “/w 熟悉/v 的/ude1 台词/n 熟悉/v 的/ude1 腔调/n ，/w 现场/s 爆发/v 一阵/mq 掌声/n 。/w 导师/nnt 席/qt 上/f 更是/d 万千/m 滋味/n ，/w 牛莉/nr 调侃/v 一番/mq 看着/v 英达/nz 导师/nnt ，/w 其他/rzv 导师/nnt 更是/d 十分/d 默契/a 地/ude2 把/pba 按铃/v 的/ude1 机会/n 留给/v 了/ule 英达/nz ，/w 不料/d ”/w 老夫/r 一时/d 恍惚/a “/w ，/w 最终/d 倒计时/l 结束/v ，/w ”/w 丹丹/nz “/w 惨遭/v 淘汰/vn 。/w 
作为/p [一/d 档/ng]/mq 原创/b 节目/n ，/w 英达/nz 老师/nnt 深切/a 明白/v [浙江/ns 卫视/n]/nz 这/rzv 档/ng 大型/b 励志/n 喜剧/n 评论/n 类/q 节目/n 的/ude1 整体/n 调/v 性/ng ，/w 节目/n 主打/v 喜剧/n 创新/vi ，/w 旨在/v 挖掘/vn 一些/mq 形式/n 新颖/a 、/w 别开生面/vl 的/ude1 喜剧/n 表演/vn ，/w 因此/c 模仿秀/nz 自然/n 会/v 在/p 《/w 中国/ns 喜剧/n 星/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 遭遇/v 闭门羹/n 。/w [节目/n 内容/n]/nz 也/d 推崇/v 原创/b ，/w 所以/c 纯/a 模仿/v 只能/v 让/v “/w 老夫/r 一时/d 恍惚/a 起来/vf “/w ，/w 却/d 无法/v 给予/vn 亮/vi 灯/n 。/w 
此/rzs 事件/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 网友/n 们/k 开始/v 大力/d 延伸/v 其/rz 用法/n ，/w “/w 尴尬/a ”/w 、/w “/w 不知所措/vl ”/w 、/w “/w 无法/v 言表/nz ”/w 、/w “/w 心情/n 复杂/a ”/w 等/udeng 意思/n ，/w 皆/d 成/v 了/ule “/w 老夫/r 一时/d 恍惚/a 起来/vf ”/w 。/w 
