伴随/v 着/uzhe 陕西/ns 进入/v “/w 两会/n 时间/n ”/w ，/w 更多/ad 市民/n 关心/v 那些/rz 跟/p 自己/rr 息息相关/vl 的/ude1 生活/vn 是否/v 有/vyou 改变/v ，/w 华商网/nz 昨日/t 推出/v 一个/mq 字/n 总结/v 2013/m 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 关注/vn ，/w 其中/rz 网/n 对/p [9/m 大/a]/mq [民生/n 问题/n]/nz 能否/v 在/p 这次/r 两会/n 期间/f 得到/v 改善/vn 最为/d 期待/v 。/w 1月14日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 召开/v ，/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 将/d 做出/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 报告/n 里/f 能否/v 涉及/vn 网民/gi 关注/v 的/ude1 [九/b 大/a]/mq [民生/n 问题/n]/nz ，/w 这些/rz [民生/n 问题/n]/nz 将/d 如何/ryv 解决/v 值得/v 关注/vn 。/w 
那/rzv 若/c 用/p 一个/mq 字/n 来/vf 总结/v 你/rr 的/ude1 2013/m ，/w 你/rr 会/v 选择/vn 那个/rz 字/n 呢/y ?/w 
交警/nnd ：/w 霾/n 
[西安市/ns 公安局/nis 交通/n 警察/nnt 支队/nis 碑林/n 大队/nis]/nt [东大街/ns 中队/nis]/nt 民警/nnt 朱琦/nr 。/w 西安市/ns 现有/v 交警/nnd [2200/m 名/q]/mq 民警/nnt ，/w 朱琦/nr 就是/v 其中/rz 的/ude1 一位/mq 。/w 交警/nnd 的/ude1 工作/vn 就是/v 天天/d 在/p 外/f 执勤/vi 疏导/v 交通/n ，/w 所以/c 2013年/t 朱琦/nr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 就是/v 霾/n ，/w 自己/rr 的/ude1 工作/vn 范围/n 东/f 、/w 南大街/nz 日均/d 车流量/n 在/p [6/m 万/d 余/ng 车次/n]/mq 以上/f ，/w 而/cc 汽车/n 产生/v 大量/m 的/ude1 [尾气/n 污染/vn]/nz ，/w 自己/rr 在/p 外/f 执勤/vi 吸入/v 大量/m [汽车/n 尾气/n]/nz 。/w 而/cc 朱琦/nr 告诉/v 小/a 编/v ，/w 自己/rr 不/d 喜欢/vi 戴/v 上/f 口罩/n 执勤/vi ，/w 这样/rzv 不方便/nz 吹口哨/nz 影响/vn 执勤/vi 。/w 
东西/n 大街/n 作为/p 西安/ns 的/ude1 主干道/n ，/w 每天/r 车流/n 如/v 潮/n 也/d 十分/d 拥堵/v ，/w 所以/c 2014年/t ，/w 朱琦/nr 希望/v 西安/ns 的/ude1 道路/n 能/v 顺畅/a 一些/mq 少/a 一些/mq 拥堵/v 。/w 
霾/n —/w —/w [环境/n 治理/vn]/nz 
2013年/t 西安/ns 人/n 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 恐怕/d 就是/v 雾霾/nz ，/w 雾霾/nz [一/d 来/vf]/mq ，/w 遮天蔽日/vl ，/w 大雁塔/nz 发射/v 了/ule ，/w 街/n 对面/f 的/ude1 妹子/n 不见/v 了/ule ，/w “/w 雾霾/nz ”/w 甚至/d 入选/v 了/ule 2013/m 年度/n 十大/mq 汉字/n ，/w 可见/c 其/rz 影响力/n 。/w 2013年/t 我们/rr 总是/d 说/v 西安/ns 地形/n 早就/d 了/ule 雾霾/nz ，/w 没有/v 风吹/v 导致/v 了/ule 雾霾/nz 不/d 散/v ，/w 但是/c 我们/rr 就/d 只能/v 坐以待毙/vl 等待/v 老天/n 降/v 风/n 来/vf 驱散/v 雾霾/nz 吗/y ？/w 2014年/t 陕西/ns 又/d 将/d 出台/vi 哪些/ry 措施/n 来/vf [治理/vn 环境/n]/nz ，/w 保护/vn 我们/rr 的/ude1 蓝天/n ？/w 让/v 我们/rr 拭目以待/vl 。/w 
推荐/v 阅读/vn :/w 
