距/p 马/n 年/qt 春晚/n 仅/d 剩/v [三/m 个/q]/mq 星期/n 时间/n ，/w 昨日/t 上午/t ，/w “/w 2014/m [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz ”/w 官方/n 微博/n 发布/v 了/ule [5/m 人/n]/mq 的/ude1 主持/vn 名单/n ，/w 除/p 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 外/f ，/w 张国立/nr 确定/v 替代/vn 离职/vi 央视/j 的/ude1 李咏/nr ，/w 挤进/nz 春晚/n 主持人/nnt 军团/nis ，/w 人气/n 颇高/d 的/ude1 撒贝宁/nz 则/d 无缘/vi 此次/rz 春晚/n 。/w 
名单/n [一/d 出/vf]/mq 即/v 引起/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 有人/r 对/p 春晚/n 看不到/v 李咏/nr 和/cc 小/a 撒/v 感到/v 失望/a ，/w 也/d 有人/r 期待/v 张国立/nr 的/ude1 春晚/n 首/q 秀/ag 。/w 
新面孔/nz ：/w 张国立/nr 替代/v 李咏/nr 上阵/vi 
关于/p 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt 名单/n ，/w 此前/t 传言/n 甚多/d ，/w 谢娜/nr 、/w 何炅/nr 甚至/d 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的/ude1 夫人/n 徐帆/nr ，/w 都/d 被/pbei 传/v 了/ule 个/q 遍/qv 。/w 昨日/t 央视/j 春晚/n 在/p 微博/n 发布/v 最终/d 版本/n ，/w [五/m 名/q]/mq 主持人/nnt 分别/d 是/vshi ：/w “/w 老/a 面孔/n ”/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 以及/cc “/w 新人/n ”/w 张国立/nr 。/w 
明显/a 是/vshi 替补/v 李咏/nr 上阵/vi 的/ude1 张国立/nr ，/w 主持/v 功力/n 早就/d 获得/v 影视圈/n 人士/n 认可/vn ，/w 能说会道/vl 、/w 反应/vn 机智/a 幽默/a 的/ude1 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 、/w 导演/nnt 协会/nis [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 掌控/v 功力/n 一点/mq 不/d 输/v 科班出身/vl 的/ude1 主持人/nnt 。/w 对于/p 他/rr 的/ude1 出现/vn ，/w 有/vyou 网友/n 大声/d 叫好/vi ，/w 称/v 最/d 想/v 看到/v 的/ude1 春晚/n 主持人/nnt 就/d 属/v 张国立/nr 和/cc 毕福剑/nr 了/ule ，/w 有人/r 也/d 期待/v 他/rr 的/ude1 亮相/vn 给/p 春晚/n 带来/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 感觉/n 。/w 
因为/c 李咏/nr 目前/t 已经/d 离开/v 央视/j ，/w 在/p [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 任教/vi ，/w 他/rr 的/ude1 缺席/vn 也/d 在/p 情理之中/n ，/w 不过/c ，/w 还是/c 有/vyou 网友/n 遗憾/a 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 看不到/v 李咏/nr ，/w 理由/n 是/vshi ：/w “/w 马/n 年/qt 春晚/n 都/d 没有/v 李咏/nr 的/ude1 马脸/nz 还/d 能/v 叫/vi 马/n 年/qt ？/w ”/w 
针对/p 这份/r 名单/n ，/w 有/vyou 网站/n 开/v 出/vf 调查/vn ，/w 但/c “/w 满意/v ”/w 、/w “/w 不/d 满意/v ”/w 、/w “/w 无所谓/vl ”/w 态度/n 的/ude1 三类/b 回应/vn 相对/d 平均/a 。/w 由于/p 此前/t 盛传/v 一定会/nz 主持/v 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 撒贝宁/nz 居然/d 落选/vi ，/w [不少/m 人/n]/mq 都/d 表示/v 意外/a 。/w 事关/v 身为/v 央视/j 主持/v 的/ude1 [中坚/n 力量/n]/nz ，/w 撒贝宁/nz 今年/t 先后/d 主持/v 了/ule 《/w 开讲/vi 啦/y 》/w 、/w 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 、/w 《/w 梦想/n 星/n 搭档/n 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 等/udeng 多档/nz 重要/a 栏目/n ，/w 爱/v 看热闹/vi 的/ude1 网友/n 又/d 出来/vf 评论/n ，/w 有人/r 认为/v 这/rzv 是/vshi 考虑到/v 章子怡/nr 、/w 汪峰/nr 或许/d 会上/n 春晚/n ，/w 不得不/d “/w 牺牲/v ”/w 撒贝宁/nz 的/ude1 做法/n 。/w （/w 记者/nnt 陈慧/nr ）/w 
