图/n 为/p 来国峰/nr 接受/v 采访/vn 。/w 记者/nnt 张远/nr 摄/vg 
“/w 今年/t 1月7日/t ，/w 我/rr 起诉/v 了/ule [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth ，/w 申请/v 索赔/vn ，/w [富平县/ns 法院/nis]/nto 让/v 我/rr 等候/v 立案/vn 通知/n 。/w ”/w 13日/t 晚间/t ，/w 作为/p 被/pbei 拐/v 婴儿/n 的/ude1 父亲/n ，/w 专程/d 赶赴/v 渭南/ns 出席/v 旁听/vn 陕西/ns [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 案/ng 的/ude1 来国峰/nr 如是说/dl 。/w 
来国峰/nr 告诉/v 中新网/nz 记者/nnt ，/w 通过/p 自己/rr 新/a 出生/vi 的/ude1 儿子/n 即/v 遭/v 拐卖/v [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 认为/v 政府/nis 应该/v 加大/v 对/p 贩卖/v 人口/n 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 对/p 人贩子/n 就要/d 重/a 判/v 。/w 婴儿/n 的/ude1 父亲/n 来国峰/nr 这样/rzv 总结/v 造成/v 自己/rr 刚/d 出生/vi 的/ude1 儿子/n 离奇/a 丢失/v 的/ude1 悲剧/n 根源/n 。/w “/w 就/d 像/v 张淑侠/nr 联系/v 买/v 我/rr 儿子/n 的/ude1 的/ude1 那个/rz 山西/ns 人贩子/n 潘桂串/nr ，/w 以前/f 拐卖/v 孩子/n ，/w 就/d 被判/v 了/ule 5年/t ，/w 出狱/vi 后/f 继续/v 干/v 老/a 营生/vn ，/w 还/d 不是/c 因为/c 处罚/vn 得/ude3 不够/a 。/w ”/w 
2013年12月30日/t ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 依法/d [公开/ad 审理/v]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 一/m 案/ng ，/w 检/ng 方/q 指控/v 张淑侠/nr 参与/v 拐卖/v [6/m 起/vf]/mq 共/d [7/m 名/q]/mq 儿童/n ，/w 并/cc 导致/v [1/m 名/q]/mq 儿童/n 死亡/vi 。/w 在/p 最后/f 陈述/v 中/f ，/w 张淑侠/nr 当庭/d 痛哭/vi 道歉/vi 。/w 
来国峰/nr 强调/v ，/w 他/rr 不/d 接受/v [妇幼/n 保健院/nis]/nis 和/cc 张淑侠/nr 的/ude1 道歉/vn 。/w “/w 医院/nis 领导/n 来/vf 看望/v 时/ng 拿/v 的/ude1 礼物/n 我/rr 全部/m 扔到/nz 窗户/n 外面/f 了/ule ，/w 我/rr 不/d 接受/v 这个/rz 迟/a 来/vf 的/ude1 道歉/vn ，/w 早/a 干吗/v 去/vf 了/ule ”/w 。/w 
来国峰/nr 称/v ，/w 针对/p 此事/r ，/w 他/rr 决定/v 通过/p 法律/n 捍卫/v 自己/rr 的/ude1 权益/n ，/w “/w 此事/r 搅乱/v 了/ule 我/rr 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz ，/w 本来/d 我/rr 在/p 西安/ns 打工/vi ，/w 一个/mq 月/n 至少/d 有/vyou [3000/m 多元/b]/mq 的/ude1 工资/n ，/w 媳妇/n 在家/vi 务农/vi ，/w 守/v 着/uzhe 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 日子/n 和/cc 和/cc 美美/d 。/w 如今/t 媳妇/n 对/p 我/rr 有/vyou 意见/n ，/w 岳母/n 因为/c 此事/r 也/d 对/p 我/rr 意见/n 很大/d 。/w 我/rr 现在/t 压力/n 很大/d ，/w 不/d 知道/v 以后/f 的/ude1 日子/n 怎么/ryv 过/uguo 。/w ”/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 冽/n 玮/nz 张远阿/nr 琳娜/nz )/w 
