堵/v 成/v 一桌/mq 麻将/n 的/ude1 西安/ns 。/w 
已经/d 不/d 知道/v 从/p [什么/ry 时候/n]/nz 开始/v ，/w 关于/p 西安/ns 堵车/v 的/ude1 各种/rz 段子/n 开始/v 层出不穷/vl 。/w 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 堵车/vn ，/w 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p “/w 人类/n 已/d 无法/v 阻止/vn ”/w ，/w 堵/v 出/vf 过/uguo 一条/mq 长龙/n ，/w 堵/v 出/vf 过/uguo “/w 一桌/mq 麻将/n ”/w ，/w 堵/v 出/vf 过/uguo “/w 一局/mq 祖玛/nrf ”/w 。/w 
究竟/d 该/rz 如何/ryv 缓/a 堵保畅/nr ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 出席/v 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 们/k 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w 
“/w 三/m 到/v [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 限购/nz [一/d 辆车/q]/mq ”/w 
据/p 省政协/n 委员/nnt 高昕/nr 统计/vn ，/w 截至/v 2013年/t ，/w 西安/ns 机动车/n 保/v 有数/a 已/d 达到/v [187/m ./w 3/m 万辆/q]/mq ，/w 其中/rz 私家车/nz [92/m ./w 68/m 万辆/q]/mq ，/w 并且/c 仍/d 以/p 每天/r 300余辆/m 的/ude1 速度/n 递增/vi 。/w 所以/c ，/w 他/rr 在/p 提案/n 中/f 建议/n 政府/nis 应该/v 加大/v 道路/n 建设/vn 的/ude1 力度/n 。/w 
“/w 首先/d [公务/n 用车/n]/nz 要/v 减少/vn ，/w 并且/c 要/v 严格管理/v 。/w 其次/c 私家车/nz 应/v 根据/p 家庭/n 人口/n 购置/v ，/w 三/m 到/v [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 只能/v 购置/vn 一辆/mq ，/w [五/m 人/n]/mq 以上/f 可/v 加/v 购/vn 一辆/mq 。/w ”/w 省政协/n 委员/nnt 渠小玲/nr 认为/v 仅仅/d 靠/v 修路/vn ，/w 还是/c 无法/v 解决/vn 出行/vi 拥堵/v 的/ude1 问题/n 。/w 她/rr 认为/v 保障/vn [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 顺畅/a ，/w 需要/v 每个人/mq 都/d 对/p 自己/rr “/w [享受/v 生活/vn]/nz 的/ude1 方式/n 有所/v 克制/vn ”/w ，/w 特别/d 是/vshi [政府/nis 官员/nnt]/nnt ，/w 更/d 应该/v 以身作则/vl 。/w 
坚持/v “/w 限/v 行/ng ＋/w 限购/nz ”/w 双管齐下/vl 
而/cc 省政协/n 委员/nnt 何秦/nr 则/d 认为/v ，/w 缓/a 堵保畅/nr ，/w 鼓励/v 大众/ntc 乘坐/v [公共/b 交通/n]/nz 设施/n ，/w 仅/d 靠/v 限购/nz 还是/c 远远/d 不足/an 的/ude1 ，/w 应该/v 坚持/v “/w 限/v 行/ng ＋/w 限购/nz ”/w 双管齐下/vl ，/w 才能/n 彻底/ad 缓解/v 拥堵/vn 。/w 
“/w 如果/c 限购/nz 不限/v 行/ng ，/w 会/v 导致/v 市民/n 纷纷/d 赴/v 外地/s 购车/v ，/w 反而/d 影响/vn 了/ule 限购/nz 的/ude1 效果/n ；/w 如果/c 限/v 行/ng 不/d 限购/nz ，/w 现在/t 汽车/n 的/ude1 价格/n 一/m 降/v 再/d 降/v ，/w 反而/d 可能会/nz 刺激/v 机动车/n 数量/n 的/ude1 增长/vn 。/w ”/w 
所以/c 他/rr 认为/v 今年一月份/t 西安市/ns 出台/vi 的/ude1 《/w 西安市/ns 空气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz （/w 暂行/b ）/w 》/w ，/w 规定/n 在/p 极重/nz 污染/vn 日/b 将/d 根据/p 车牌号/nz 限/v 行/ng ，/w 虽然/c 暂时/d 能/v 减少/vn 1/5/m 的/ude1 车辆/n ，/w 但/c 长远/a 看/v 效果/n 还是/c 非常/d 有限/a 的/ude1 。/w 
“/w 在/p 缓/a 堵/v 保/v 畅/a 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 长/a 痛/a 不如/v 短/a 痛/a 。/w ”/w 何秦/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 敬泽昊/nr ）/w 
