交警/nnd 正在/d 执法/vn ，/w 熄火/vi 的/ude1 轿车/n 突然/ad 启动/v ，/w 将/d 站/vi 在/p 车/n 前面/f 的/ude1 交警/nnd 撞倒/v 。/w 这/rzv 一幕/nz 昨天/t 上演/v 在/p 了/ule 西安市/ns 长乐路/nz 的/ude1 [西北/ns 轻工/n 批发/vn 市场/n]/nz 门前/s ，/w 这/rzv 起/vf 事件/n 造成/v 现场/s 执勤/vi 交警/nnd 王海亮/nr 轻微/a 脑震荡/nhd 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 一辆/mq 驾驶/v 陕/b E/x —/w MY218/x 的/ude1 年轻/a 女子/n 准备/v 把/pba 车/n 停/vi 到/v 西北/ns 轻工/n 市场/n 的/ude1 地下/s 停车场/n ，/w 因/p 没有/v 按照/p 指定/v 车道/n 行驶/vi ，/w 被/pbei 正在/d 这里/rzs 执勤/vi 的/ude1 民警/nnt 拦住/v ，/w 要求/n 其/rz 出示/v 行驶证/nz 。/w 让/v 民警/nnt 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 驾驶员/nnt 突然/ad 发动/v 汽车/n 撞/v 向/p 了/ule 民警/nnt 。/w 整个/b 事件/n 的/ude1 经过/p 被/pbei [执法/vn 记录仪/n]/nz 和/cc 附近/f 的/ude1 监控/vn 记录/v 下来/vf 。/w 
[西安/ns 公安/n 交警/nnd 支队/nis]/nt [新城/ns 大队/nis]/nt 交警/nnd ：/w “/w 我/rr 要求/n 你/rr 出示/v 驾驶证/n 、/w 行驶证/nz ，/w 你/rr 到/v 现在/t 还/d 没/d 给/p 呢/y ，/w 你/rr 把/pba 驾照/n 行驶证/nz 呢/y ，/w 你/rr 看/v 人家/n 一个/mq 车/n 排/v 一个/mq 车/n ，/w 你/rr 为/p 啥/ry 要/v 插/v 个/q 队/n ？/w ”/w 
就/d 在/p 这时/rzt ，/w 坐/v 在/p 副驾驶/nnt 上/f 的/ude1 [另一/m 名/q]/mq 中年/n 女子/n 突然/ad 好像/v 犯/v 了/ule 病/n ，/w 看到/v 这/rzv 一/m 情况/n 交警/nnd 赶紧/d 叫/vi 来/vf 救护车/n 。/w 
[西安/ns 公安/n 交警/nnd 支队/nis]/nt [新城/ns 大队/nis]/nt 交警/nnd ：/w “/w 120/m 给/p 你/rr 打/v 过/uguo 了/ule ，/w 你/rr 等/udeng 一下/mq ，/w 马上/d 来/vf 。/w ”/w 
将/d 王海亮/nr 撞倒/v 后/f ，/w 开车/vi 的/ude1 女子/n 依然/d 坐/v 在/p 车/n 内/f 不/d 下车/vi 。/w 就/d 在/p 民警/nnt 准备/v 依法/d 将/d 开车/vi 的/ude1 司机/nnt 控制/v 时/ng ，/w 坐/v 在/p 副驾驶/nnt 位子/n 上/f 的/ude1 刚/d 还/d 发病/vn 的/ude1 中年/n 女子/n 突然/ad 下/f 了/ule 车/n ，/w 挡/v 在/p 了/ule 民警/nnt 面前/f 。/w 
[西安市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt [新城/ns 大队/nis]/nt 执勤/vi [五/m 中队/nis]/mq 交警/nnd 甄龙/nr ：/w “/w 我们/rr 当时/t 打/v 120/m ，/w 把/pba 救护车/n 叫/vi 过来/vf ，/w 但/c 救护车/n 到达/v 以后/f ，/w 她/rr （/w 年轻/a 女子/n ）/w 母亲/n 拒绝/v 上车/vn 。/w ”/w 
最终/d ，/w 在/p 持续/vd 了/ule [二十/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 经过/p 民警/nnt 多次/mq 劝说/v ，/w 肇事/vn 司机/nnt 才/d 下车/vi 接受/v 民警/nnt 调查/vn 。/w 目前/t 肇事/vn 司机/nnt 因/p 涉嫌/v 妨碍/vn 公务/n 已经/d [交警/nnd 部门/n]/nz 移交/v 到/v 辖区/n 派出所/nis 进行/vn 进一步/d 调查/vn 。/w （/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w 第一/m 新闻/n 》/w ）/w 
