传/v 唐嫣/nr 罗晋/nr 公开/ad 订婚/vi 胡歌/nr 唐嫣/nr 才/d 是/vshi 真爱/n 
作为/p 中国/ns 好/a 闺蜜/nz 的/ude1 杨幂/nr 在/p 1月8日/t 风光/n 嫁给/v 了/ule 刘恺威/nr ，/w 唐嫣/nr 作为/p 唯一/b 伴娘/nnt 现身/v 可见/c 两人/mq 关系/n 不/d 一般/ad 。/w 目睹/v 杨幂/nr 嫁人/v 的/ude1 唐嫣/nr 哭/v 成/v 泪人儿/nz ，/w 自从/p 与/cc 邱泽/nr 分手/vi 后/f ，/w 唐嫣/nr 还/d 被/pbei 传出/v 自杀/vn 。/w 但/c 接/v 拍/v 《/w 乱世/n 嫁人/v 》/w 后/f ，/w 唐嫣/nr 终于/d 迎来/v 了/ule 梦/n 中/f 的/ude1 白马王子/n ，/w 那/rzv 就是/v 男主角/nnt 之一/rz 罗晋/nr 。/w 据传/v ，/w 唐嫣/nr 与/cc 罗晋/nr 一拍即合/vl ，/w 两人/mq 已经/d 公开/ad 订婚/vi ，/w 结婚/vi 也/d 不/d 远/a 了/ule 。/w 
杨幂/nr 大婚/nz ，/w 昔日/t 与/cc 胡歌/nr 的/ude1 恋情/n 被/pbei 扒出/nz ，/w 更是/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz “/w 胡歌/nr 去/vf 抢婚/nz ”/w ，/w 而/cc 老胡/nz 似乎/d 一点/mq 都/d 不/d 着急/a ，/w 尽管/c 昔日/t 的/ude1 恋情/n 已/d 嫁/v 做人/vn 妇/ng ，/w 但/c 还是/c 送/v 上/f 了/ule 深深/d 的/ude1 祝福/vn 。/w 杨幂/nr 嫁人/v 后/f ，/w 唐嫣/nr 与/cc 胡歌/nr 一直/d 是/vshi “/w 官配/nz ”/w ，/w 以前/f 唐嫣/nr 还/d 在/p 与/cc 邱泽/nr 恋爱/vi 时/ng ，/w 胡歌/nr 就/d 公开/ad 表示/v ：/w 如果/c 要/v 选/vn 女朋友/n ，/w 唐嫣/nr 是/vshi [最佳/z 人选/n]/nz 。/w 而/cc 如今/t 传出/v 唐嫣/nr 已经/d 与/cc 罗晋/nr 订婚/vi ，/w 不少/m 粉丝/nf 心碎/vi ：/w 唐嫣/nr 与/cc 胡歌/nr 才/d 是/vshi 真爱/n 啊/y 。/w 
