[18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男青年/nz 吴俊/nr （/w 化名/v ）/w [独自/d 一人/mq]/nz 低/a 着/uzhe 头/n 在/p 铁路线/n 上/f 行走/vi ，/w 不想/v 前面/f 一列/mq 货车/n 正/d 快速/d 向/p 他/rr 驶来/v ，/w 正在/d 巡线/nz 的/ude1 [西安/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 民警/nnt 和/cc 联防队员/nnd 发现/v 后/f 立即/d 跑到/v 他/rr 身边/s ，/w 并/cc 在/p 列车/n 通过/p 瞬间/n 将/d 他/rr 拉/v 出道/vi 心/n ，/w 救/v 了/ule 他/rr 一/m 命/n 。/w 
1月11日/t ，/w 西安/ns 南/b [火车站/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 杨祖威/nr 带领/v 联防队员/nnd 李伟/nr 在/p [西康/nz 铁路/n]/nz 上/f 巡线/nz ，/w 中午/t 12时/t 许/v ，/w 当/p 他们/rr 巡线/nz 至/p 灞河/nz 大桥/n 纺织城/nz 至/p 田/n 王/n 区间/n 时/ng ，/w 发现/v 一名/mq 男青年/nz 正/d 旁若无人/vl 地/ude2 在/p 铁路/n 道心/nz 低头/vi 行走/vi 。/w 此时/r ，/w G87098/x 次/qv [货物/n 列车/n]/nz 正/d 从/p 男青年/nz 行走/vi 的/ude1 前方/s 驶来/v 。/w 杨祖威/nr 和/cc 李伟/nr 见状/vi ，/w 立即/d 向/p 男青年/nz 跑去/nz 。/w 当/p 跑到/v 男青年/nz 身边/s 时/ng ，/w 来不及/v 多/a 说/v ，/w 两人/mq 使/v 出/vf 全身/n 力气/n ，/w 连/ulian 拉/v 带/v 拽/v 将/d 男青年/nz 拖/v 离/v 道心/nz ，/w 就/d 在/p 这/rzv 一瞬间/t ，/w G87098/x 次/qv [货物/n 列车/n]/nz [擦身/nz 而/cc 过/uguo]/nz 。/w 
火车/n 过去/vf 后/f ，/w 民警/nnt 再/d 看/v 男青年/nz 时/ng ，/w 发现/v 他/rr 满身/n 是/vshi 灰/ag ，/w 一只/mq 外衣/n 袖子/n 已/d 不见/v 踪迹/n 。/w 民警/nnt 一边/d 安抚/v 男青年/nz ，/w 一边/d 告知/v 他/rr 在/p 铁路/n 道心/nz 行走/vi 的/ude1 危险性/n 。/w 但/c 对/p 民警/nnt 的/ude1 安抚/vn 和/cc 告知/v ，/w 男青年/nz 却/d 面/nf 无表情/nz ，/w 民警/nnt 询问/v 他/rr 的/ude1 姓名/n 、/w 家庭/n 住址/n 、/w [家庭/n 成员/nnt]/nz 等/udeng 问题/n 也/d 回答/v 不/d 上来/vf 。/w 民警/nnt 只好/d 将/d 他/rr 带/v 至/p 警务区/s 。/w 
民警/nnt 端来/nz 热饭/v 、/w 热菜/nz 后/f ，/w 男青年/nz 狼吞虎咽/vl ，/w 好像/v 很久/d 没/d 吃/v 过/uguo 一顿/mq 饱饭/nz 的/ude1 样子/n 。/w 民警/nnt 再次/d 询问/v 情况/n ，/w 男青年/nz 仍/d 是/vshi 答非所问/vl ，/w 恍惚/a 间/f ，/w 他/rr 说/v 出/vf 了/ule 一串/mq [电话/n 号码/n]/nz 。/w 民警/nnt 连忙/d 试着/v 拨通/v 了/ule 号码/n 。/w 电话/n 接通/v 后/f ，/w 对方/n 自称/v 叫/vi 吴良/nr （/w 化名/v ）/w ，/w 是/vshi 杨凌区/ns 人/n 。/w 当/p 民警/nnt 说明/v 情况/n 时/ng ，/w 吴良/nr 说/v ，/w 他/rr 有一个/mq 儿子/n 半月/t 前/f 走失/v 了/ule ，/w 至今/d 杳无音信/vl 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 吴良/nr 来到/v 西安/ns 南/b [火车站/n 派出所/nis]/nto ，/w 一/m 进门/vi 他/rr 就/d 认出/v 了/ule 儿子/n 吴俊/nr 。/w 原来/d 吴俊/nr 患有/v [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 去年/t 12月25日/t [离家/vi 出走/vi]/nz 后/f 至今/d 未归/v ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 他/rr 第二次/mq 走失/v 了/ule 。/w 看到/v 儿子/n 毫发/n 未/d 损/vg ，/w 吴良/nr 激动/a 地/ude2 拉/v 着/uzhe 杨祖威/nr 的/ude1 手/n 连声/d 道谢/vi 。/w 
