人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 今日/t （/w 14日/t ）/w 上午/t ，/w [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 举行/v 2014年/t 春运/n 形势/n 和/cc 工作/vn 安排/v 等/udeng 方面/n 情况/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡亚东/nr 表示/v ，/w 今年/t 铁路/n 春运/n 的/ude1 运输/vn 高峰/n 在/p 节前/f ，/w 今年/t 铁路/n 售票/vn 将/d 继续/v [严格/ad 执行/v]/nz 实名制/nz 。/w 
据/p 胡亚东/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 的/ude1 铁路/n 春运/n 是/vshi [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 成立/vi 后/f 的/ude1 第一个/mq 春运/n ，/w 今年/t 的/ude1 铁路/n 春运/n 工作/vn 已经/d 随着/p 铁路/n 客票/n 的/ude1 售票/vn 工作/vn 拉开/v 了/ule 帷幕/n ，/w 2014年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [15/m 天/qt]/mq 。/w 今年/t 铁路/n 春运/n 的/ude1 高峰/n 是/vshi 在/p 节前/f 。/w 务工/v 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 高度/d 叠加/vi ，/w 能力/n 和/cc 需求/n 之间/f 的/ude1 矛盾/an 仍然/d 非常/d 突出/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 针对/p 今年/t 的/ude1 春运/n 提出/v 了/ule 方便/a 出行/vi 、/w 安全/an 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 目标/n 。/w 胡亚东/nr 指出/v ，/w 其中/rz 首要/b 的/ude1 是/vshi 安全/an 出行/vi ，/w 一方面/c 要/v 保证/vn 运输/vn 、/w 行车/vn 的/ude1 安全/an ，/w [全国/n 铁路/n]/nz 单位/n 在/p 节前/f 已经/d 启动/v 了/ule 春运/n 安全/an 大/a 检查/vn 行动/vn ，/w 另一方面/c 就是/v 要/v 保证/vn 旅客/n 的/ude1 旅行/vn 安全/an ，/w 以及/cc 旅行/vi 当中/f 权益/n 的/ude1 保证/vn 。/w 今年/t 铁路/n 售票/vn 将/d 继续/v [严格/ad 执行/v]/nz 实名制/nz 制度/n ，/w 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 严厉打击/v 各类/r 倒票/v 的/ude1 不法/b 行为/n ，/w 严格/ad 进站/vi 上车/v 的/ude1 安保/n 制度/n ，/w 保证/v 危险品/n [易燃易爆/al 物品/n]/nz 不能/v 进站/vn 上车/v ，/w 同时/c 也/d 要/v 禁止/vn 问题/n 商品/n 问题/n 食品/n 进站/vi 上车/v 。/w 要/v 抓好/v 旅客/n 旅行/vi 当中/f 的/ude1 治安/n [保卫/v 工作/vn]/nz ，/w 保证/v 旅客/n 安全/an 出行/vi ，/w 
胡亚东/nr 表示/v ，/w 为/p 保障/v 旅客/n 的/ude1 方便/a 出行/vi ，/w 今年/t 铁路/n 总公司/nis 推出/v 了/ule 12306/m 售票/vn 新版/b ，/w 进一步/d 丰富/a 了/ule 功能/n ，/w 改善/v 了/ule 性能/n 。/w 就/d 目前/t 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 今年/t 互联网/n 售票/vn 比重/n 、/w 数量/n 、/w 等待时间/gi 都/d 比/p 去年/t 有/vyou 了/ule 很大/d 改进/v ，/w 还/d 实行/v 了/ule 手机/n 的/ude1 互联网/n 售票/vn 。/w 胡亚东/nr 透露/v ，/w 近期/t 将/d 推出/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 的/ude1 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz ，/w 方便/a 旅客/n 获取/v 旅行/vn 信息/n 。/w 
胡亚东/nr 表示/v ，/w 为/p 进一步/d 改善/v 基本/a 服务/vn 保障/vn ，/w 全国/n 客车/n 的/ude1 卫生/an 环境/n 、/w 设备/n 设施/n 已经/d 全部/m 整治/vn 了/ule 一遍/mq ，/w 提高/v 了/ule 卫生/an 和/cc 设备/n 保障/vn 的/ude1 程度/n 。/w 狠抓/v “/w 暖/a 车/n 温室/n ”/w 工程/n ，/w 改进/v 站/vi 车/n 广播/vn 服务/vn 的/ude1 方式/n 和/cc 内容/n ，/w 特别/d 提倡/v 微笑/vn 、/w 主动/ad 、/w 热情/an 的/ude1 服务/vn 。/w 
