原/b 标题/n ：/w 藏/v 家/q 刘文杰/nr 批/q 书法/n 乱/d 象/ng ：/w [很多/m 人/n]/mq 写/v 的/ude1 字/n 不/d 像/v 字/n 
刘文杰/nr 挂/v 名家/n 真迹/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 任峰涛/nr 摄/vg 
1月12日/t ，/w [北京/ns 简帛/nz 书法/n 艺术/n 研究院/nis]/nt 主办/v 的/ude1 书法/n 讲座/n 在/p 铁路/n [二/m 中/f]/mq 图书馆/nis 开讲/vi ，/w 本次/r 主讲人/n 、/w 收藏家/nnd 刘文杰/nr 从/p 金文/n 、/w 甲骨文/n 、/w 简帛文/nz 讲/v 到/v 当代/t 书法/n ，/w 并/cc 对/p 当下/d 书法/n 乱/d 象/ng 做/v 了/ule 剖析/v 。/w 
对于/p 此次/rz 讲座/n ，/w 刘文杰/nr 做/v 了/ule 精心/ad 准备/v ，/w 他/rr 从/p 家中/s 带来/v 自己/rr 珍藏/v 的/ude1 黄宾虹/nr 、/w 吴昌硕/nr 、/w 溥儒/nz 、/w 齐白石/nr 以及/cc [北京/ns 简帛/nz 书法/n 艺术/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 吴巍/nr 的/ude1 作品/n ，/w 通过/p 作品/n 之间/f 的/ude1 对比/vn 呈现/v 书体/n 发展/v 脉络/n 。/w 刘文杰/nr 此次/rz 围绕/v 书法/n 的/ude1 [七/m 个/q]/mq 时期/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 演变/vi 进行/vn 了/ule 两个/mq 小时/n 的/ude1 演讲/vn 。/w 对于/p 书法/n 学习/v 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 要点/n ，/w 他/rr 认为/v 一/m 是/vshi 要/v 有/vyou 国学/n 素养/n ，/w 二/m 是/vshi 要/v 有法可依/vl 。/w 对于/p 书写/v 书法/n ，/w 刘文杰/nr 认为/v 要/v 按照/p 书法/n 法规/n 并/cc 具有/v [审美/vn 价值/n]/nz 的/ude1 文字/n 才/d 是/vshi 书法/n 。/w 刘文杰/nr 说/v ：/w “/w 书法/n 能够/v 抒发/vn 美/b 的/ude1 感悟/vn ，/w 从/p 中/f 能够/v 看到/v 一种/mq 诗/n 情书/n 意/ng 。/w 城市化/v 、/w 模式化/nz 的/ude1 创作/vn 是/vshi 艺术/n 的/ude1 死亡/vn ，/w 只有/c 不断/d 求变/vi 求/v 新/a 才/d 具有/v 生命力/n 。/w ”/w 
在/p 当下/d 书坛/n [很多/m 人/n]/mq 写/v 的/ude1 字/n 不/d 像/v 字/n 的/ude1 现象/n ，/w 刘文杰/nr 认为/v 并不/d 可取/a 。/w “/w 可以/v 创新/vn ，/w 但/c 书法/n 是/vshi 有/vyou 根基/n 的/ude1 ，/w 比如/v 力透纸背/vl 的/ude1 标准/n 永远/d 是/vshi 不能/v 动摇/vn 的/ude1 。/w ”/w 刘文杰/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 杨菁/nr )/w 
