赵先生/nr 为/p 自己/rr 的/ude1 [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌/n 。/w 
昨日/t （/w 13日/t )/w 10时/t 许/v ，/w 邢台/ns 市民/n 赵树安/nr 来到/v [邢台县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt 。/w 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 他/rr 就/d 从/p 民警/nnt 手中/s 拿到/v 了/ule 一张/mq 绿色/n 的/ude1 [电动/b 汽车/n]/nz 专用/v 号牌/nz 。/w 赵树安/nr 掩饰/v 不住/d 内心/n 的/ude1 激动/a 。/w “/w 我/rr 响应/v 政府/nis 号召/v ，/w 上/f 了/ule 牌照/n ，/w 开车/vi 上/f 路/n 心里/s 更/d 踏实/a 了/ule ”/w 。/w 赵先生/nr 是/vshi 邢台/ns 首批/n 领取/v [电动/b 汽车/n]/nz 牌照/n 的/ude1 市民/n 之一/rz 。/w 据悉/v ，/w 为/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌照/n ，/w 是/vshi 邢台市/ns 的/ude1 一项/mq 创新/vi 之/uzhi 举/v 。/w 
低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 开始/v 上/f 牌/n 
2013年9月份/t ，/w 为了/p 加快/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 发展/vn ，/w 邢台市/ns 在/p 省内/s 率先/d 出台/vi 《/w 邢台市/ns 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz （/w 试行/v ）/w 》/w （/w 以下/f 简称/v 办法/n ）/w （/w 本报/rz 2013年9月26日/t 曾/d 对此/d 报道/v ）/w 。/w 为了/p 加强/v 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 管理/vn ，/w 保障/v [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 、/w 畅通/an ，/w 保护/v 公民/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 根据/p 《/w 办法/n 》/w 制定/v 了/ule 《/w 邢台市/ns 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 登记/v 规定/n 》/w 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [邢台市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 了解到/v ，/w 为了/p 方便/a 市民/n 群众/n ，/w 根据/p [实际/n 情况/n]/nz ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 简化/v 了/ule 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 的/ude1 注册/vn 登记/v 所需/nz 手续/n 。/w [邢台县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt 副所长/nnt 孙磊/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 市民/n 携带/v 车辆/n 出厂/vi 合格证/n 、/w 购车/v 发票/n 、/w [车辆/n 购置税/nz]/nz 、/w [身份/n 证明/v]/nz 和/cc [第三者/n 强制险/nz]/nz 保险单/n 。/w 就/d 可以/v 进行/vn 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 注册/vn 登记/vn 、/w 申领/v 牌照/n 及/cc 行驶证/nz ”/w 。/w 
“/w 不少/m 车主/n 在/p 购车/v 时/ng ，/w 商家/n 只/d 开/v 了/ule 收据/n ，/w 却/d 没有/v 正规/a 的/ude1 购车/vn 发票/n 。/w 这/rzv 就/d 需要/v 重新/d 找/v 销售/vn 商家/n ，/w 补办/v 正规/a 的/ude1 购车/vn 发票/n 。/w ”/w 孙磊/nr 说/v ，/w 有的/rz 市民/n 购买/v 的/ude1 [电动/b 汽车/n]/nz 不是/c 正规/a 厂家/n 生产/vn ，/w 所以/c ，/w 就/d 没有/v 车辆/n 出厂/vi 合格证/n ，/w 这种/r 是/vshi 无法/v 上/f 牌照/n 的/ude1 。/w 
在/p 车主/n 提供/v 了/ule 完备/a 手续/n 后/f ，/w 办理/v 牌照/n 之前/f ，/w 车管/n 民警/nnt 还要/d 对/p 车辆/n [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 主要/b 一点/mq 是/vshi 看/v 车辆/n 是否/v 属于/v [纯/a 电动车/n]/nz 。/w “/w 有的/rz 车辆/n ，/w 外表/n 看似/v 电动车/n ，/w 其实/d 里面/f 安装/v 的/ude1 是/vshi [汽油/n 发动机/n]/nz ，/w 这样/rzv 的/ude1 车辆/n ，/w 也/d 不能/v 上/f [电动/b 汽车/n]/nz 牌照/n 。/w ”/w 
参照/v 国家/n 《/w [机动车/n 驾驶/v 人/n]/nz 申领/v 和/cc 使用/v 规定/n 》/w ，/w 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 的/ude1 驾驶/vn 人/n 应/v 取得/v C3/x (/w 含/v C3/x )/w 以上/f 驾驶证/n ，/w 准予/v 乘驾/nz [4/m 人/n]/mq （/w 包括/v 驾驶/vn 人/n ）/w 。/w 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 允许/v 在/p 邢台市/ns 的/ude1 一级/b 及/cc 以下/f 公路/n （/w 包括/v [城市/n 道路/n]/nz ）/w [机动车/n 道/qv]/nz 内/f 行驶/vi 。/w 
暂/d 设/v 两个/mq 上/f 牌/n 地点/n 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [邢台市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 获悉/v ，/w 为/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌照/n ，/w 是/vshi 邢台市/ns 的/ude1 一项/mq 创新/vi 之/uzhi 举/v 。/w 由于/p 这项/r 政策/n 国家/n [相关/vn 部门/n]/nz 并/cc 没有/v 一套/mq 规范/v 的/ude1 标准/n 和/cc 流程/n ，/w 目前/t ，/w 邢台市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 也/d 在/p 边/k 运行/vn 边/k 探索/v 经验/n 。/w 
邢台市/ns 目前/t 暂/d 设/v 两个/mq 为/p [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌照/n 的/ude1 场所/n ，/w 分别/d 是/vshi [邢台县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt 和/cc [清河县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt ，/w 市民/n 可/v 就近/d 选择/v 。/w 下/f 一步/mq ，/w 将/d 根据/p 前期/f 办理/v 情况/n ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 择时/nz 在/p 全市/n 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 全部/m 设立/v 上/f 牌照/n 地点/n 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 看到/v [邢台县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt 已/d 在/p 大厅/n 内/f 设立/v [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌照/n [绿色/n 通道/n]/nz 。/w 据/p 民警/nnt 介绍/v ，/w 近/a [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 将/d 优先/vd 、/w 快速/d 为/p 市民/n 办理/v 上/f 牌照/n 业务/n 。/w 其中/rz ，/w 车主/n 可能/v 较为/d 关心/v 的/ude1 一点/mq 是/vshi ，/w [电动/b 汽车/n]/nz 牌照/n [如何/ryv 选择/v]/nz ？/w 据/p 民警/nnt 介绍/v ，/w 电动车/n 号牌/nz 不/d 采取/v 摇/v 号/q 的/ude1 措施/n ，/w 而是/c 根据/p 申办/v 的/ude1 次序/n ，/w 依次/d 发放/v 车牌号/nz 。/w 
[邢台县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 位于/v 襄/vg 都/d 北路/n 与/cc [人民/n 大街/n]/nz 交叉口/n 西侧/f ，/w 车管所/nis 业务/n 咨询/v 电话/n [3926110/m 转/v]/mq 8158/m 。/w 
相关/vn 新闻/n 
邢台/ns 整治/vn 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 交通/n 违法/vn 
即/v 日/b 起/vf ，/w 邢台市/ns 正式/ad 开展/v 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 整治/vn 行动/vn 。/w 将/d 严格/ad 查处/v 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 无/v 牌/n 无证/nz 上/f 路/n 行驶/vi 、/w 闯红灯/nz 、/w 随意/ad 调头/vi 、/w 乱/d 停/vi 乱放/v 、/w 不/d 按规定/nz 车道/n 行驶/vi 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 整治/vn 行动/vn 到/v [2/m 月底/t]/mq 结束/v ，/w 将/d 分/qt 两个/mq 阶段/n 实施/v 。/w 
即/v 日/b 起/vf 至/p 1月20日/t ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 充分/ad 利用/v 广播/vn 、/w 电视/n 、/w 新闻/n 、/w 网络/n 等/udeng 媒体/n ，/w 多形式/nz 、/w 多/a 样式/n 地/ude2 进行/vn 各种/rz [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 活动/vn ，/w 让/v 群众/n 对/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 危害/vn 有/vyou 直观/a 的/ude1 认识/vn ，/w 从而/c 有效地/nz 预防/v 和/cc 减少/v 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 交通事故/nz 的/ude1 发生/vn 。/w 还/d 将/d 组织/n 警力/n 深入/ad 辖区/n 主要/b 路口/n 、/w 路段/n 对/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 进行/vn 全面/ad 查缉/v 登记/vn ，/w 并/cc 督促/v 车主/n 到/v 车管所/nis 办理/v 注册/vn 登记/vn 和/cc 驾驶证/n 。/w 
1月21日/t 至/p [2/m 月底/t]/mq ，/w 将/d 通过/p 定点/n 检查/vn 和/cc 流动/vn 巡查/v 相结合/nz 的/ude1 形式/n ，/w 严查/v 无/v 牌/n 无证/nz 上/f 路/n 行驶/vi 、/w 闯红灯/nz 、/w 随意/ad 调头/vi 、/w 乱/d 停/vi 乱放/v 、/w 不/d 按规定/nz 车道/n 行驶/vi 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 发现/v 一起/s 、/w 查处/v 一起/s 、/w 整改/vn 一起/s 。/w 其中/rz ，/w 对/p 首次/m 查处/v 未登记/nz 的/ude1 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz ，/w 教育/vn 后/f 督促/v 其/rz 上/f 牌/n 办证/vn 。/w 对/p 多次/mq 查处/v 的/ude1 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 驾驶/v 人员/n 要/v 参照/vn 《/w [中华人民共和国/ns 道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w 进行/vn 相应/vi 的/ude1 处罚/vn 。/w (/w 记者/nnt 丁宝军/nr 通讯员/nnt 黄鹏/nr )/w 
