北大/n 校长/nnt 王恩哥/nr （/w 左/f ）/w 给/p 学生/nnt 们/k 上/f [物理/n 课程/n]/nz ，/w 接受/v 学生/nnt 的/ude1 提问/vn 。/w 
（/w 图片/n 由/p [二/m 中/f]/mq 提供/v ）/w 
昨天/t （/w 1月13日/t ）/w ，/w [石家庄/ns 二/m 中/f]/nt 校园内/nz 出现/v 了/ule 王恩哥/nr 的/ude1 身影/n ，/w 朴素/a 的/ude1 衣衫/n 、/w 平和/a 的/ude1 笑容/n ，/w 就/d 像/v 一位/mq 普通/a 的/ude1 中学/nis 教师/nnt 。/w 
王恩哥/nr —/w —/w 北京大学/ntu 校长/nnt 、/w 中国科学院/nt 院士/nnt ，/w 他/rr 在/p 北京大学/ntu 本科生/nnt [毕业/v 典礼/n]/nz 上/f 送给/v 毕业生/n 的/ude1 [十/m 句话/q]/mq 时至今日/dl 仍/d 是/vshi 网上/s 点击率/nz 很高/d 的/ude1 金玉良言/n 。/w 微博/n 、/w 微信/nz 上/f 时时/d 有人/r 转发/v ，/w [一字/mq 一句/mq]/nz ，/w 语重心长/vl 、/w 发人深省/vl 。/w 
受/v [二/m 中/f]/mq 校长/nnt 邵喜珍/nr 的/ude1 邀请/vn ，/w 王恩哥/nr 来到/v [二/m 中/f]/mq ，/w 给/p 学子/n 们/k 上/f 了/ule 一堂/mq 物理/n 课/n ，/w 并/cc 与/cc 学生/nnt 们/k 进行/vn 对话/vn 交流/vn 。/w 
“/w 做/v 物理/n 的/ude1 人/n 和/cc 不/d 做/v 物理/n 的/ude1 人/n 究竟/d 差得/nz 多/a 远/a ？/w 我/rr 就/d 想/v 把/pba 物理/n 给/p 别人/rr 讲清楚/nz 。/w ”/w 
王恩哥/nr 的/ude1 讲课/vn ，/w 条理/n 非常/d 清晰/a 。/w 虽然/c 是/vshi 从/p 1589年/t 伽利略/nrf 第一次/mq 提出/v 惯性/n 的/ude1 概念/n 来/vf 入手/vi ，/w 之后/f 力学/n 、/w 热学/n 、/w 电磁学/n 纷纷/d 亮相/vi ，/w 学术/n 横跨/v 几千年/mq ，/w 直至/v 现代/ntc 科学/n 的/ude1 发展/vn ，/w 以及/cc 未来/t 信息技术/gi 发展/vn 的/ude1 预测/vn ，/w 但/c 线条/n 清楚/a 、/w 毫不/d 混乱/a ，/w 就/d 像/v 一部/mq 戏/n ，/w 有/vyou 了/ule 一个/mq [故事/n 情节/n]/nz ，/w 然后/c 就是/v 不同/a 时期/n 的/ude1 物理学家/nnt 频繁/a 登场/vi ，/w 各种/rz 定律/n 、/w 学说/n 层出不穷/vl ，/w 丝毫/a 也/d 不/d 枯燥/a ，/w 反而/d 听/v 着/uzhe 听/v 着/uzhe 有/vyou 了/ule 回/v 去找/v 本/rz 物理/n 书/n 来/vf 读/v 一/m 读/v 的/ude1 冲动/an 。/w 
“/w 经常/d 有人/r 问/v 我/rr ：/w 一辈子/mq 做/v 物理/n 是不是/v 有些/rz 太/d 苦/a 了/ule 。/w 还有/v 陌生人/n 曾经/d 询问/v 我/rr 的/ude1 职业/n ，/w 当/p 知道/v 我/rr 是/vshi 教/v 物理/n 的/ude1 ，/w 就/d 再也/d 不/d 发/v [一/d 言/vg]/mq 。/w 有时候/d ，/w 我/rr 也/d 在/p 想/v ，/w 做/v 物理/n 的/ude1 人/n 和/cc 不/d 做/v 物理/n 的/ude1 人/n 究竟/d 差得/nz 多/a 远/a ？/w 我/rr 就/d 想/v 把/pba 物理/n 给/p 别人/rr 讲清楚/nz 。/w ”/w 王恩哥/nr 用/p 这段/r 话/n 开始/v 了/ule 这/rzv 堂/ng 《/w 物理/n 与/cc 人类/n 未来/t 》/w 的/ude1 物理/n 课/n 。/w 课后/t ，/w [很多/m 学生/nnt]/mq 说/v ，/w 恩/ng 哥/n 老师/nnt 把/pba 物理/n 讲/v “/w 神/n ”/w 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 对/p 自己/rr 有/vyou 个/q 要求/n ，/w 希望/v 每年/r 都/d 到/v 一些/mq 中学/nis 去/vf 跟/p 同学们/nz 聊/v 一/m 聊/v 。/w ”/w 
尽管/c 已经/d 提前/vd 得到/v 信儿/nz ，/w 但/c 真/a 在/p 校园内/nz 亲眼/d 见到/v 王恩哥/nr ，/w [二/m 中/f]/mq 的/ude1 [很多/m 学生/nnt]/mq 还是/c 有点/d 激动/a 。/w 也/d 难怪/d ，/w 哪个/ry 莘莘学子/n 能/v 不/d 向往/v 燕园/ns 呢/y ，/w 而/cc 又/d 有/vyou 多少/ry 学子/n 最终/d 能/v 踏入/v 那/rzv 座/q 魂牵梦绕/nz 的/ude1 学府/n 倾听/v 校长/nnt 的/ude1 教诲/vn 呢/y 。/w 所以/c ，/w 在/p 这个/rz 奋力/d 备考/n 、/w 磨刀霍霍/vl 的/ude1 2014年1月/t ，/w 家门口/n 听/v 王恩哥/nr 老师/nnt 的/ude1 教诲/vn ，/w 绝对/d 是/vshi 一件/mq 很/d 享受/v 的/ude1 事情/n 。/w 况且/c [二/m 中/f]/mq 还是/c 王恩哥/nr 担任/v 北大/n 校长/nnt 后/f 走访/v 的/ude1 河北/ns [第一/m 所/usuo]/mq 中学/nis 。/w 
于是/cc ，/w 就/d 有/vyou 学生/nnt 问/v ：/w “/w 我/rr 特别/d 好奇/a 在/p 众多/a 的/ude1 学校/nis 中/f ，/w 您/rr 为什么/ryv 就/d 选择/v 了/ule 我们/rr [石家庄/ns 二/m 中/f]/nt ，/w 作为/p 此行/rzv 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq ？/w ”/w “/w 我/rr （/w 曾经/d ）/w 对/p 自己/rr 有一个/mq 要求/n ，/w 就是/v 回国/vn 之后/f 呢/y ，/w 希望/v 每一年/nz 都/d 到/v 一些/mq 中学/nis 去/vf 跟/p 同学们/nz 聊/v 一/m 聊/v 。/w （/w 可是/c ）/w 后来/t ，/w 我/rr 的/ude1 时间/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 几乎/d 不/d 允许/v 了/ule 。/w 去年/t ，/w 在/p 北京大学/ntu 的/ude1 [毕业/v 典礼/n]/nz 酒会/n 上/f ，/w 邵/nz （/w 喜/v 珍/ag ）/w 老师/nnt 作为/p 优秀/a 老师/nnt 代表/nnt 讲/v 了/ule 话/n 。/w 邵/nz 老师/nnt 说/v ：/w ‘/w 我/rr 讲完/v 了/ule 你/rr 也/d 要/v 来/vf 啊/y ！/w ’/w 但是/c 我/rr 食言/vi 了/ule ，/w 因为/c 去年/t 我/rr 的/ude1 时间/n 太紧/nz 了/ule ，/w 排/v 了/ule 两天/mq 的/ude1 时间/n 都/d 很难/d 找到/v （/w 时间/n ）/w 。/w 作为/p 校长/nnt ，/w 事/n 很多/m 。/w 但是/c 我/rr 想/v ，/w 错过/v 了/ule 阳历年/nz 不能/v 再/d 错过/v 阴历年/nz 了/ule 。/w 所以/c 我/rr 一定/b 要/v 来/vf ，/w [石家庄/ns 二/m 中/f]/nt 是/vshi 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 学校/nis ，/w 我/rr 愿意/v 跟/p 这里/rzs 的/ude1 学生/nnt 们/k 认识/v 。/w ”/w 王恩哥/nr 率真/a 的/ude1 讲话/n 博得/v 了/ule [二/m 中/f]/mq 学子/n 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 
“/w 人/n 也许/d 笨/a 一点/mq 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 我/rr 当时/t 在/p 想/v ：/w 我/rr 要是/c 不/d 做/v 物理/n ，/w 别的/rzv 做/v 不/d 了/ule 。/w ”/w 
王恩哥/nr 的/ude1 头衔/n 非常/d 多/a ，/w 而且/c 个/q 个/q 闪光/n 。/w 他/rr 是/vshi 中国科学院/nt 的/ude1 院士/nnt 、/w [发展中国家/n 科学院/nis 院士/nnt]/nz 、/w [美国/nsf 物理/n 学会/v 会/v 士/ng]/nz 、/w [英国/ns 物理/n 学会/v 会/v]/nt 士/ng 。/w 1995年/t 作为/p 中国科学院/nt 首位/n “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 学者/nnt 回国/vi 后/f ，/w 先后/d 担任/v [中国科学院/nt 物理/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 、/w [北京/ns 凝聚态/gp 物理/n 国家/n 实验室/nis]/nt （/w 筹/v ）/w 主任/nnt 、/w 中国科学院/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 研究生院/nit 常务/b 副院长/nnt 等/udeng ，/w 2009年/t 至今/d 任/v 北大/n 教授/nnt 。/w 
有/vyou 学生/nnt 问/v 他/rr 是/vshi [如何/ryv 选择/v]/nz 了/ule “/w 物理/n ”/w 这/rzv 门/n 科学/n 。/w 王恩哥/nr 回忆起/v 了/ule 中学/nis 的/ude1 一名/mq 恩师/n 。/w “/w 1972年/t ，/w 我/rr 正在/d [辽宁/ns 大学/nis 附属中学/nis]/nt 上学/vi ，/w 有一个/mq 老师/nnt 很/d 会/v 讲课/vn ，/w 他/rr 叫/vi 李琳/nr 。/w 他/rr 说/v 太阳/n 是/vshi 有/vyou 寿命/n 的/ude1 ，/w 就/d 像/v 人类/n 从/p 生/v 到/v 老/a 。/w 如果/c 有一天/d 太阳/n 到/v 了/ule 年龄/n ，/w 没有/v 光/n 了/ule ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 怎么办/ryv 呢/y ？/w 他/rr 说/v 人类/n 一定/b 有/vyou 办法/n —/w —/w 在/p 地球/ns 的/ude1 [另一/m 端/v]/mq ，/w 系/v 上/f 一个/mq 陀螺/n ，/w 人类/n 推/v 着/uzhe 这个/rz 地球/ns 去/vf 寻找/v 另一个/mq 太阳/n 。/w 我/rr 就/d 想/v ：/w 这个/rz 很/d 有意思/al 啊/y ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 中学/nis 时/ng 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 物理/n 。/w ”/w 
提到/v 后来/t 为什么/ryv 一直/d 都/d 在/p 做/v 物理/n 。/w 王恩哥/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w （/w 曾经/d ）/w [很多/m 人/n]/mq 劝/v 我/rr ：/w 转/v 来/vf 做/v 计算机/n ，/w 好/a 找/v 工作/vn 。/w 后来/t ，/w （/w 学/v 计算机/n 的/ude1 ）/w 挣得/nz 不/d 多/a 了/ule ，/w 他们/rr 又/d 鼓励/v 我/rr 做/v 生物/n ，/w 生物/n 也/d 是/vshi 科学/n ，/w 我/rr 也/d 花/n 了/ule 半年/mq 的/ude1 时间/n 学/v 。/w 我/rr 做/v 物理/n ，/w 太笨/nz ，/w 做/v 不/d 了/ule 别的/rzv 。/w 所以/c （/w 只好/d ）/w 一直/d 做/v 物理/n ，/w 没有/v 别的/rzv 。/w ”/w 王恩哥/nr 总结/v 说/v ：/w “/w 其实/d 呢/y ，/w 有的/rz 时候/n ，/w 人/n 也许/d 笨/a 一点/mq 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 我/rr 当时/t 就/d 想/v ，/w 我/rr 要是/c 不/d 做/v 物理/n ，/w 别的/rzv 也/d 做/v 不/d 了/ule 。/w ”/w 
