[三/m 颗/q]/mq 牙露/nz 在/p 外/f 的/ude1 吴祖福/nr 。/w 记者/nnt 苏一凡/nr 摄/vg 
[62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴祖福/nr ，/w 在/p 流浪/v 18年/t 后/f ，/w 今年/t 终于/d 能/v 回老家/vi 江苏/ns 过/uguo 新年/t 。/w 而/cc 帮助/v 他/rr 回家/vi 的/ude1 ，/w 除了/p 救助站/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 外/f ，/w 还/d 多亏/v 了/ule 他/rr 标志性/n 的/ude1 “/w [三/m 颗/q]/mq 龅牙/n ”/w 。/w 
“/w 我/rr 叫/vi 吴祖福/nr ，/w 家/q 在/p 江苏/ns 。/w ”/w 1月13日15时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p [合肥市/ns 救助/vn 管理站/nis]/nt 见到/v 了/ule 吴祖福/nr 。/w [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr ，/w 头发/n 已/d 花白/z 。/w 在/p 救助站/nz 等待/v 了/ule 6/m 天后/nz ，/w 他/rr 终于/d 在/p [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 找到/v 了/ule 回家/vi 的/ude1 路/n 。/w 
1月5日19时/t 许/v ，/w 吴祖福/nr 被/pbei [海棠/n 街道/ns]/ns 送到/v 了/ule 救助站/nz ，/w 据/p 送来/v 的/ude1 街道/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 发现/v 他/rr 时/ng ，/w 老人家/n 浑身/n 泥泞/a ，/w [随身/d 携带/v]/nz 着/uzhe 捡来/nz 的/ude1 [几十/m 个/q]/mq 垃圾/n 瓶/n 。/w 由于/p 老人/n 说/v 不/d 清楚/a 家庭/n 地址/n ，/w 被/pbei 临时/b 送到/v 了/ule 救助站/nz 。/w 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 询问/v 了/ule [三/m 天/qt]/mq ，/w 老人/n 也/d 说/v 不/d 清楚/a 自己/rr 的/ude1 家庭/n 地址/n ，/w 只/d 记得/v 自己/rr 的/ude1 名字/n 叫/vi 吴祖福/nr ，/w 是/vshi 江苏/ns 无锡/ns 宜兴/ns 人/n 。/w 
救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 拨通/v [无锡市/ns 公安局/nis]/nto 电话/n ，/w 辗转/vi 联系/v 到/v 了/ule 宜兴市/ns 110/m 。/w 根据/p 户籍/n 查询/v ，/w 在/p [宜兴/ns 新建/v 派出所/nis]/nt 确实/ad 有/vyou 一名/mq 叫做/v 吴祖福/nr 的/ude1 人/n ，/w 不过/c 这个/rz 吴祖福/nr 是否/v 是/vshi 救助站/nz 里/f 的/ude1 吴祖福/nr ，/w 还/d 不能/v 确定/vn 。/w 
根据/p 这/rzv 一/m 线索/n ，/w 派出所/nis [社区/n 民警/nnt]/nnt 赶到/v [新建/v 派出所/nis]/nto 这位/r 吴祖福/nr 户籍/n 登记/vn 的/ude1 江苏省/ns 宜兴市/ns 新建镇/ns 新建村/ns 义庄/nz 进行/vn 核实/v 。/w 这/rzv 一/m 核实/v 才/d 知道/v ，/w 村子/n 里/f 确实/ad 有一个/mq 叫/vi 吴祖福/nr 的/ude1 人/n ，/w 在/p 外面/f 流浪/v 了/ule 18年/t ，/w 一直/d 未/d 返家/vi 。/w 不过/c 家里/s 父母/n 早已/d 去世/vi ，/w 家中/s 无/v [兄弟/n 姐妹/n]/nz ，/w 而/cc 吴祖福/nr 也/d 未曾/d 娶妻/nz ，/w 家里/s 只有/c 空房子/nz 。/w 因为/c 不/d 知道/v 其/rz 是否/v 死亡/vn ，/w 所以/c 他/rr 的/ude1 户籍/n 一直/d 被/pbei 保留/v 着/uzhe 。/w 
时间/n 过去/vf 了/ule 18年/t ，/w 容貌/n 也/d 发生/v 了/ule 一些/mq 变化/vn ，/w 江苏/ns 义庄/nz 的/ude1 吴祖福/nr 是不是/v 就是/v 合肥/ns 救助站/nz 的/ude1 吴祖福/nr 呢/y ？/w “/w 我们/rr 村/n 这个/rz 人/n ，/w 有一个/mq 明显/a 的/ude1 特征/n ，/w 就是/v 有/vyou [三/m 颗/q]/mq 门牙/n 在/p 外面/f 。/w ”/w 村里/n 的/ude1 老/a 村长/nnt 无意间/d 说起/v 了/ule 这个/rz 细节/n 。/w 
户籍/n 民警/nnt 立刻/d 打电话/vi 给/p 救助站/nz 核实/v ，/w 救助站/nz 的/ude1 吴祖福/nr 确实/ad 有一个/mq 比较/d 明显/a 的/ude1 特征/n ，/w 有/vyou [3/m 颗/q]/mq 龅牙/n ，/w 即使/c 闭/v 上/f 嘴巴/n 牙齿/n 还是/c 露/v 在/p 外面/f 。/w 这/rzv [三/m 颗/q]/mq 牙/n 最终/d 确定/v 了/ule 吴祖福/nr 老人/n 的/ude1 身份/n 。/w （/w 记者/nnt 李文靖/nr 通讯员/nnt 喻静/nr ）/w 
相关/vn 新闻/n 
老挝/ns 女子/n 来/vf 肥/n 打工/vi “/w 迷路/vi ”/w 
民警/nnt 帮助/v 她们/rr 踏上/v 回家/vn 路/n 
[三/m 名/q]/mq 老挝/ns 女子/n 不远千里/vl 来到/v 合肥/ns 打工/vi ，/w 却/d 找/v 不/d 着/uzhe 当初/t 的/ude1 联系人/n 。/w 1月12日12/t 点/qt 左右/f ，/w [三/m 个/q]/mq 操/v 着/uzhe 流利/a 中文/nz 的/ude1 老挝/ns 女子/n 报警/vn 称/v 她们/rr 被/pbei 同乡/n 以/p 打工/vi 的/ude1 名义/n 邀/v 至/p 合肥/ns ，/w 现/tg 找/v 不到/v 同乡/n ，/w 只能/v 流落/v 街头/s 。/w 在/p 民警/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 她们/rr 最终/d 踏上/v [回家/vi 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
1月12日12/t 点/qt 左右/f ，/w 三里庵/nz 派出所/nis 接到/v 外籍/n 人士/n 报警/vn 求助/v 。/w 经/p 民警/nnt 了解/v ，/w 报警/vn 的/ude1 是/vshi [三/m 名/q]/mq 持有/v 老挝/ns 护照/n 的/ude1 女子/n ，/w 年龄/n 均/d 在/p [20/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 称/v 自己/rr 被/pbei 同乡/n 喊到/nz 合肥/ns 打工/vi ，/w 来/vf 了/ule 后/f 却/d 找/v 不到/v 同乡/n ，/w 身上/s 没钱/vi ，/w 流落/v 街头/s 。/w 
民警/nnt 立即/d 与/cc [合肥市/ns 出入境/n 管理局/nis]/nt 联系/v 。/w “/w [出入境/n 管理局/nis]/nto 联系/v 到/v [老挝/ns 驻/v 北京/ns 大使馆/nis]/nt ，/w 查到/v 了/ule [三/m 个人/n]/mq 的/ude1 信息/n ，/w 并/cc 与/cc 她们/rr 的/ude1 家人/n 取得/v 了/ule 联系/v 。/w ”/w 三里庵/nz 派出所/nis 俞/nz 所长/nnt 说/v ，/w [老挝/ns 大使馆/nis]/nt 还/d 提供/v 了/ule 一位/mq [安徽/ns 大学/nis]/ntu 老挝/ns 籍/ng 留学生/n 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 。/w “/w 她们/rr 的/ude1 家人/n 第二天/mq 把/pba 钱/n 打/v 到/v 这个/rz 留学生/n 的/ude1 卡/n 上/f ，/w 然后/c 托/v 我们/rr 帮/v 她们/rr 买/v 回家/vn 车票/n 。/w ”/w 俞/nz 所长/nnt 表示/v ，/w 民警/nnt 联系/v 到/v 了/ule [安徽/ns 大学/nis 外事/n 招待所/nis]/nt ，/w 该/rz 招待所/nis 给/p 她们/rr 提供/v 了/ule 住宿/vn 。/w 
13日/t 上午/t ，/w 民警/nnt 帮/v [三/m 名/q]/mq 女子/n 查询/v 了/ule 回家/vi 路线/n 。/w 民警/nnt 帮/v 她们/rr 买了/v 从/p 合肥/ns 到/v 南昌/ns 的/ude1 大巴/n 车票/n 和/cc [江西/ns 南昌/ns]/ns 到/v [广西/ns 南宁/ns]/ns 的/ude1 火车票/n 。/w 老挝/ns 与/cc 广西/ns 接壤/vi ，/w 到/v 南宁/ns 后/f ，/w 她们/rr 很快/d 就/d 能/v 到家/a 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 朱成方/nr ）/w 
