人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 14日/t ，/w 记者/nnt 从/p 湖北省/ns 农田水利/n 基本建设/n 工作/vn 现场会/n 获悉/v ，/w 湖北/ns 已完成/v 2014/m 年度/n 农田水利/n 基本建设/n 投入/v [160/m 亿元/q]/mq ，/w 已完成/v 总体/n 工程量/n 的/ude1 [70/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
截止/vi 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 湖北/ns 共/d 开工/vi 各类/r 水利工程/n 22万余处/m ，/w 完成/v 土石方/n [6/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [160/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 投工/v [1/m ./w 8/m 亿/m 个/q]/mq 。/w 恢复/v 、/w 改善/v [灌溉/vn 面积/n]/nz [420/m 万/d 亩/q]/mq 、/w [除涝/v 面积/n]/nz [340/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 建设/v [高标准/d 农田/n]/nz [80/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 改造/v 渍害/nz 中低产田/n [60/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
2013年/t 到/v 2014年/t 冬/tg 春/tg ，/w 湖北/ns 预计/v 完成/vn 建设/vn 各类/r 水利工程/n [30/m 余/ng 万/d 处/n]/mq ，/w 完成/v 总投资/nz [240/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 投工/v 投劳/v [3/m 亿/m 个/q]/mq 。/w 新增/v 、/w 改善/v 、/w 恢复/v [灌溉/vn 面积/n]/nz [800/m 万/d 亩/q]/mq 、/w [除涝/v 面积/n]/nz [600/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 新增/v 旱涝保收/n 面积/n [160/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 新增/v [节水/vn 灌溉/vn]/nz 面积/n [80/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
