潘基文/nr 在/p 与/cc 伊拉克/nsf 总理/nnt 马利基/nrf 会谈/vi 后/f 举行/v 的/ude1 联合/vn [记者/nnt 招待会/n]/nz 上/f 说/v ，/w 他/rr 对/p 伊拉克/nsf [部分/n 地区/n]/nz 安全/an 局势/n 恶化/vi 尤其/d 感到/v 担忧/vn ，/w 并/cc 强烈/a 谴责/v 针对/p 平民/n 的/ude1 [恐怖/a 袭击/vn]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 伊拉克/nsf 目前/t 面临/v 的/ude1 挑战/vn 需要/v 所有/b 政治/n 领导人/nnt 履行/v 自己/rr 的/ude1 职责/n ，/w 确保/v 伊拉克/nsf 的/ude1 [社会/n 凝聚力/n]/nz ，/w 并/cc 就/d 一些/mq 政治/n 分歧/n 进行/vn 对话/vn ，/w 努力/ad 使/v 之/uzhi 取得/v 进展/vn 。/w 
马利基/nrf 说/v ，/w 他/rr 在/p 会谈/vi 中/f 向/p 潘基文/nr 介绍/v 了/ule 伊拉克/nsf [反/vi 恐/vg 行动/vn]/nz 所/usuo 取得/v 的/ude1 成果/n ，/w 并/cc 对/p 联合国/nt 坚决/ad 支持/v 伊拉克/nsf 的/ude1 [反/vi 恐/vg 战争/n]/nz 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 同时/c 强调/v ，/w 伊拉克/nsf 决不会/v 与/cc “/w 基地/nis ”/w 组织/n 武装/n 分子/n [进行/vn 谈判/vn]/nz ，/w 而是/c 要/v 与/cc 他们/rr [斗争/vn 到底/d]/nz 。/w 
潘基文/nr １３日/t 抵达/v 巴格达/nsf 对/p 伊拉克/nsf 进行/vn 为期/vi 两天/mq 的/ude1 访问/vn 。/w 近期/t ，/w “/w 基地/nis ”/w 组织/n 部分/n 占领/v 伊拉克/nsf [安巴尔/nrf 省/n]/nz 费卢杰/ns 和/cc 拉马迪/nrf 等/udeng 城市/n ，/w 并/cc 与/cc [伊/b 安全/an 部队/nis]/nt 和/cc 当地/s 部落/n 武装/n 发生/v 交火/vn 。/w [联合国/nt 安理会/n]/nt １０日/t 发表/v [主席/nnt 声明/n]/nz ，/w 谴责/v “/w 基地/nis ”/w 组织/n 武装/n 分子/n 占领/v [安巴尔/nrf 省/n]/nz 城市/n 并/cc 攻击/v 民众/n 行为/n ，/w 呼吁/v 各方/r 合作/vn 防范/v 暴力/n 和/cc 恐怖/a 。/w （/w 记者/nnt 梁有昶/nr ）/w 
