昨日/t （/w 13日/t ）/w ，/w 《/w [光明/ntc 日报/n]/nz 》/w 刊发/v 了/ule 习近平/nr 忆/v 故友/n 贾大山/nr 的/ude1 旧文/nz 《/w 忆/v 大山/ns 》/w 。/w [光明/ntc 日报/n]/nz 在/p 其/rz 编者按/n 中/f 提到/v ，/w 1月12日/t ，/w [石家庄市/ns 作协/nis]/nt 副主席/nnt 康志刚/nr 在/p 其/rz [新浪/ntc 博客/n]/nz 上/f 贴/v 发/v 了/ule 习近平/nr 同志/n 的/ude1 《/w 忆/v 大山/ns 》/w 、/w 已故/vn 作家/nnt 贾大山/nr 的/ude1 [获奖/vn 作品/n]/nz 《/w 花市/ns 》/w 和/cc 他/rr 自己/rr 的/ude1 《/w [怀念/v 恩师/n]/nz 贾大山/nr 先生/n 》/w [三/m 文/ng]/mq 。/w 习近平/nr 同志/n 的/ude1 《/w 忆/v 大山/ns 》/w [一/d 文/ng]/mq 发表/v 于/p 1998年/t [第/m 7/m 期/qv]/mq 《/w 当代人/n 》/w 杂志/n ，/w 是/vshi 为/p 怀念/v 之前/f 一年/mq 去世/vi 的/ude1 正定/ns 著名/a 作家/nnt 贾大山/nr 而/cc 写/v 的/ude1 一篇/mq 散文/n 。/w 文章/n 中/f ，/w 习近平/nr 同志/n 深情/n 回忆/v 了/ule 上世纪/nz 80年代/t 在/p 河北/ns 正定/ns 期间/f 与/cc 贾大山/nr 的/ude1 深厚/a 友谊/n ，/w 及/cc 调任/v 福建/ns 担任/v 更高/d 职务/n 直至/v 贾大山/nr 去世/vi ，/w 与/cc 其/rz 10余/m 年间/n 历久弥坚/vl 的/ude1 交往/vn ，/w 情感/n 真挚/a ，/w 感人至深/vl 。/w 这/rzv 篇/q 散文/n 语言/n 简洁/a 、/w 生动/a ，/w 行文/v 朴素/a 、/w 自然/n ，/w 感情/n 深厚/a 、/w 丰盈/a ，/w 更/d 引人深思/vl 、/w 发人深省/vl 。/w 本报/rz 今日/t 转载/v 其中/rz [两/q 篇/q]/mq ，/w [以/p 飨/vg 读者/n]/nz 。/w 
忆/v 大山/ns 
习近平/nr 
贾大山/nr 离开/v 我们/rr 已经/d 一年/mq 了/ule 。/w 他/rr 去世/vi 以后/f ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 家乡/n 正定/ns ，/w 在/p 他/rr 曾/d 默默/d 耕耘/vi 了/ule [二十/m 多个/mq]/mq 春秋/n 的/ude1 [当代/t 文坛/n]/nz ，/w 引起/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 震动/vn 。/w 昔日/t 的/ude1 同事/n 、/w 朋友/n 和/cc 所有/b 认识/v 他/rr 、/w 了解/v 他/rr 的/ude1 善良/a 的/ude1 人们/n ，/w 无不/d 在/p 深切/a 地/ude2 怀念/v 他/rr ，/w 许多/mq 文学界/n 的/ude1 老朋友/n 和/cc 他/rr 家乡/n 的/ude1 至交/n ，/w 怀着/v 沉痛/a 的/ude1 心情/n ，/w 写下/v 了/ule [一篇/mq 篇/q]/mq 情真意切/vl 、/w 感人至深/vl 的/ude1 纪念/vn 文章/n 。/w 一个/mq 虽然/c 著名/a 但/c 并/cc 不算/v 高产/b 的/ude1 作家/nnt ，/w 在/p 身后/f 能/v 引起/v 不同/a 阶层/n 人士/n 如此/rzv 强烈/a 的/ude1 反响/n ，/w 在/p 文坛/n 、/w 在/p 社会上/nz 能够/v 得到/v 如此/rzv 丰厚/a 的/ude1 纪念/vn 文字/n ，/w 可见/c 贾大山/nr 的/ude1 人格/n 和/cc 小说/n 艺术/n 是/vshi 具有/v 何等/d 的/ude1 魅力/n 。/w 
1982年/t 早春/t ，/w 我/rr 要求/n 离开/v 中直机关/n 到/v 基层/n 锻炼/vn ，/w 被/pbei 组织/n 分配/v 到/v 正定/ns 任/v 县委/nis 副书记/nnt 。/w 那时/rzt ，/w 贾大山/nr 还/d 在/p 县/n 文化馆/nis 工作/vn ，/w 虽然/c 只是/d 一个/mq 业余/b 作者/nnt ，/w 但/c 其/rz 《/w 取经/vi 》/w 已/d 摘取/v 了/ule 新时期/nz 全国/n 优秀/a 短篇小说/n 奖/n 的/ude1 桂冠/n ，/w 正是/v 一颗/mq 在/p 中国/ns 文坛/n [冉冉/d 升起/v]/nz 的/ude1 新星/n 。/w 原来/d 我/rr 曾/d 读过/v [几/d 篇/q]/mq 大山/ns 的/ude1 小说/n ，/w 常常/d 被/pbei 他/rr 那/rzv 诙谐/a 幽默/a 的/ude1 语言/n 、/w 富有/v 哲理/n 的/ude1 辨析/vn 、/w 真实/a 优美/a 的/ude1 描述/vn 和/cc 精巧/a 独特/a 的/ude1 构思/vn 所/usuo 折服/v 。/w 到/v 正定/ns 工作/vn 后/f ，/w 更是/d 经常/d 听到/v 人们/n 关于/p 贾大山/nr 的/ude1 脾气/n 、/w 性格/n 、/w 学识/n 、/w 为/p 人/n 的/ude1 议论/vn ，/w 不/d 由/p 地/ude2 让/v 人生/n 发出/v 一种/mq 钦敬/v 之/uzhi 情/n 。/w 特别/d 是/vshi 我们/rr 由/p 初次/d 相识/vi 到/v 相熟/v 相知/v 以后/f ，/w 他/rr 那/rzv 超常/vi 的/ude1 记忆/n 、/w 广博/a 的/ude1 知识/n 、/w 幽默/a 的/ude1 谈吐/n 、/w 机敏/a 的/ude1 反应/vn ，/w 还有/v 那/rzv 光明磊落/vl 、/w 襟怀/n 坦荡/a 、/w 真挚/a 热情/an 、/w 善良/a 正直/a 的/ude1 品格/n ，/w 都/d 给/p 我/rr 留下/v 了/ule 极其/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 
此/rzs 后/f 的/ude1 几年/mq 里/f ，/w 我们/rr 的/ude1 交往/vn 更加/d 频繁/a 了/ule ，/w 有时/d 他/rr 邀/v 我/rr 到/v 家里/s ，/w 有时/d 我/rr 邀/v 他/rr 到/v 机关/n ，/w 促膝交谈/vl ，/w 常常/d 到/v [午夜/t 时分/n]/nz 。/w 记得/v 有/vyou 好几次/d ，/w 我们/rr 收住/nz 话锋/n 时/ng ，/w 已经/d 是/vshi 次日/t 凌晨两三/t 点钟/q 了/ule 。/w 每/rz 遇/v 这种/r 情况/n ，/w 不是/c 他/rr 送/v 我/rr ，/w 就是/v 我/rr 送/v 他/rr 。/w 为了/p 不/d 影响/v 机关/n 门卫/nnt 的/ude1 休息/vn ，/w 我们/rr 常常/d 叠罗汉/v 似/vg 的/ude1 ，/w 一人/mq 先/d 蹲下/v ，/w [另一/m 人/n]/mq 站/vi 上/f 肩头/n ，/w 悄悄地/z 从/p 大/a 铁门/n 上/f 翻过/v 。/w 
1982年/t 冬/tg ，/w 在/p 众人/n 举荐/v 和/cc 县领导/nz 反复/d 动员/v 劝说/vn 下/f ，/w 大山/ns 不/d 太/d 愿意/v 地/ude2 挑起/v 了/ule [文化/n 局长/nnt]/nnt 的/ude1 重担/n 。/w 虽说/c 他/rr 的/ude1 淡泊名利/vl 是/vshi 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 ，/w 可/v 当/p 起/vf 领导/n 来/vf 却/d 不含糊/a 。/w 上任/vi 伊始/vi ，/w 他/rr 就/d 下基层/vl 、/w 访/v 群众/n 、/w 查/v 问题/n 、/w 定/v 制度/n ，/w 几个月/mq 下来/vf ，/w 便/d 把/pba 原来/d 比较/d 混乱/a 的/ude1 文化/n 系统/n 整治/vn 得/ude3 井井有条/al 。/w 在任/v 期间/f ，/w 大山/ns 为/p 正定/ns [文化/n 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc 古/tg 文物/n 的/ude1 研究/vn 、/w 保护/vn 、/w 维修/vn 、/w 发掘/v 、/w 抢救/v ，/w 竭尽/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 全力/d 。/w [常山/ns 影剧院/n]/nt 、/w [新华/n 书店/nis]/nt 、/w 电影院/nis 等/udeng 文化/n 设施/n 的/ude1 兴建/vn 和/cc 修复/v ，/w 隆兴寺/nz 大悲阁/nz 、/w [天宁寺/nz 凌霄塔/nr]/nz 、/w [开元寺/nz 钟楼/ns]/nz 、/w [临济寺/nz 澄/b 灵塔/n]/nz 、/w [广惠寺/nz 华塔/nrf]/nz 、/w 县/n 文庙大成殿/n 的/ude1 修复/vn ，/w 无不/d 浸透/v 着/uzhe 他/rr 辛劳/an 奔走/vi 的/ude1 汗水/n 。/w 
作为/p 一名/mq 作家/nnt ，/w 大山/ns 有着/v 洞察/vn 社会/n 人生/n 的/ude1 深邃/a 目光/n 和/cc 独特/a 视角/n 。/w 他/rr 率真/a 善良/a 、/w [恩怨/n 分明/a]/nz 、/w 才华横溢/vl 、/w 析理/nz 透澈/nz 。/w 对/p 人们/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 一些/mq [社会/n 问题/n]/nz ，/w 他/rr 往往/d 有/vyou 自己/rr 精辟/a 独到/a 、/w 合情合理/al 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 因此/c ，/w 在/p 与/cc 大山/ns 作为/p 知己/n 相处/vi 的/ude1 同时/c ，/w 我/rr 还/d 更多/ad 地/ude2 把/pba 他/rr 这里/rzs 作为/p 及时/ad 了解/v 社情民意/n 的/ude1 窗口/s 和/cc 渠道/n ，/w 把/pba 他/rr 作为/p 我/rr 行政/n 与/cc 为/p 人/n 的/ude1 参谋/nnt 和/cc 榜样/n 。/w 
大山/ns 是/vshi 一位/mq 非党/nz 民主人士/nnd ，/w 但/c 他/rr 从来/d 也/d 没有/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 命运/n 与/cc [党/n 和/cc 国家/n]/nz 、/w 人民/n 的/ude1 命运/n 割裂/v 开/v 。/w 在/p 我们/rr 党/n 的/ude1 政策/n 出现/v 某些/rz 失误/vn 和/cc 偏差/n ，/w 国家/n 和/cc 人民/n 遇到/v 困难/an 和/cc 灾害/n 的/ude1 时候/n ；/w 在/p 党内/s [腐败/an 现象/n]/nz 滋生/v 蔓延/vn 、/w 发生/v [局部/n 动乱/vi]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 的/ude1 忧国忧民/vl 情绪/n 就/d 表现/v 的/ude1 更为/d 强烈/a 和/cc 独特/a 。/w 他/rr 利用/v 与/cc 基层/n 民众/n 水乳交融/vl 的/ude1 关系/n ，/w 充分/ad 调动/v 各种/rz 历史/n 和/cc [文化/n 知识/n]/nz ，/w 以/p 诙谐/a 幽默/a 的/ude1 语调/n ，/w 合情/a 入/v 理/n 的/ude1 分析/vn ，/w 乐观/a 豁达/a 的/ude1 情绪/n ，/w 去/vf 劝说/v 人们/n 、/w 影响/v 人们/n ，/w 主动/ad 地/ude2 做/v 一些/mq 疏导/v 和/cc 化解/v 矛盾/an 的/ude1 工作/vn 。/w 同时/c ，/w 他/rr 更/d 没/d 忘记/v 一名/mq 作家/nnt 的/ude1 良知/n 和/cc 责任/n ，/w 用/p 小说/n 这种/r 文学/n 形式/n ，/w 尽情/d 地/ude2 歌颂/v 真/a 、/w 善/ag 、/w 美/b ，/w 无情/a 地/ude2 揭露/v 和/cc 鞭挞/v 假/a 、/w 恶/a 、/w 丑/a ，/w 让/v 人们/n 在/p 潜移默化/vl 中/f 去/vf [感悟/v 人生/n]/nz ，/w 增强/v 明辨是非/vl 、/w 善恶/n 、/w 美丑/n 的/ude1 能力/n ，/w 更/d 让/v 人们/n 看到/v 光明/ntc 和/cc 希望/v ，/w 对/p 生活/vn [充满/v 信心/n]/nz ，/w 对/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 前途/n [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
我/rr 在/p 正定/ns 期间/f ，/w 不论是/c 在/p 工作/vn 上/f 还是/c 在/p 生活/vn 上/f ，/w 得到/v 大山/ns 很多/m 的/ude1 支持/vn 和/cc 帮助/v ，/w 我们/rr 之间/f 也/d 建立/v 了/ule 深厚/a 的/ude1 情谊/n 。/w 记得/v 1985年5月/t 我/rr 即将/d 调离/v 正定/ns 去/vf 南方/s 工作/vn 的/ude1 那个/rz 晚上/t ，/w 我们/rr 相约/v 相聚/vn ，/w 进行/vn 了/ule [最后/f 一次/mq]/nz 长谈/v ，/w 临/v 分手/vn 时/ng ，/w 俩人/n 都/d 流下/v 了/ule 激动/a 的/ude1 泪水/n ，/w 依依/z 别情/n ，/w 难以/d 言状/nz 。/w 
我/rr 到/v 南方/s 以后/f ，/w 曾经/d 给/p 大山/ns 去/vf 过/uguo [几/d 封信/q]/mq ，/w 只是/d 大山/ns 甘于/v 恬淡/a 寂寞/a ，/w 不/d 喜/v 热闹/a ，/w 未/d 有/vyou 及时/ad 回应/vn 。/w 以后/f 我/rr 也/d 因/p 工作/vn 较/d 忙/v ，/w 很少/ad 给/p 他/rr 写信/vi 了/ule ，/w 只是/d 偶尔/d 通/v 个/q 电话/n ，/w 送/v 上/f 衷心/d 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝愿/v 。/w 我/rr 还/d 曾/d 多次/mq 让/v 人/n 捎信/nz 儿/ng ，/w 希望/v 他/rr 在/p 方便/a 的/ude1 时候/n ，/w 到/v 我/rr 工作/vn 的/ude1 地方/n 去/vf 走/v 一/m 走/v ，/w 看/v 一/m 看/v ，/w 可/v 他/rr 总是/d 说/v 我/rr 担子/n 重/a 、/w 工作/vn 忙/v ，/w 不愿/nz 给/p 我/rr 添麻烦/vl 。/w 虽然/c 接触/v 联系/vn 少/a 了/ule ，/w 但/c 我们/rr 之间/f 的/ude1 友情/n 并未/d 随/p 日/b 月/n 流逝/vi 而/cc 淡漠/an ，/w 他/rr 常/d 向/p 与/cc 我/rr 联系/v 较多/d 的/ude1 同志/n 探询/v ，/w 密切/ad 关注/v 着/uzhe 我/rr 的/ude1 工作/vn 情况/n 和/cc 动向/n ，/w 我/rr 也/d 经常/d 向/p 到/v 南方/s 出差/vi 的/ude1 正定/ns 的/ude1 同志/n 询问/v 他/rr 的/ude1 身体/n 、/w 工作/vn 和/cc 创作/v 状况/n 。/w 每次/r 见到/v 正定/ns 的/ude1 同志/n ，/w 我/rr 都/d 请/v 他们/rr 给/p 他/rr 带/v 去/vf 一些/mq 薄礼/n 。/w 每年/r [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 我/rr 总/b 要/v 给/p 他/rr 寄/v 上/f 一张/mq 贺卡/n ，/w 表达/v 自己/rr 的/ude1 思念/vn 之/uzhi 情/n 和/cc 美好/a 的/ude1 祝愿/vn 。/w 
1991年/t 春节/t ，/w 在/p 离开/v 正定/ns 6年/t 之后/f ，/w 我/rr 受/v [正定/ns 县委/nis]/nt 之/uzhi 邀/v ，/w 又一次/mq 回到/v 了/ule 我/rr 曾经/d 工作/vn 和/cc 生活/vn 了/ule 三年/t 多/a 的/ude1 第二/m 故乡/n —/w —/w 正定/ns 。/w 我/rr 抽/v 时间/n 专程/d 到/v 家里/s 看望/v 大山/ns 。/w 那时/rzt 他/rr 已/d 主动/ad 辞去/v 了/ule [文化/n 局长/nnt]/nnt 职务/n ，/w 到/v 县政协/n 任/v 专职/b 副主席/nnt 了/ule 。/w 他/rr 依然/d 那样/rzv 豁达/a 乐观/a 、/w 诙谐/a 幽默/a ，/w 依然/d 那样/rzv 身板/n 硬朗/a 、/w [精神/n 矍铄/a]/nz ，/w 并/cc 依然/d 在/p 担任/v 领导/n 职务/n 的/ude1 同时/c 坚持/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 小说/n 创作/vn 。/w 那年/r ，/w 他/rr 还/d 不到/v [50/m 岁/qt]/mq ，/w 正当/a 精力充沛/vl 、/w 创作/v 欲望/n 非常/d 强烈/a 的/ude1 [黄金/n 时期/n]/nz 。/w 他/rr 告诉/v 我/rr ，/w 什么/ry 小说/n 在/p 哪个/ry 杂志/n 发表/v 了/ule ，/w 什么/ry 小说/n 被/pbei 哪/ry 几家/mq 刊物/n 转载/v 了/ule ，/w 正在/d 构思/vn 或/c 写/v 着/uzhe 什么/ry ，/w 显得/v 非常/d 兴奋/a 。/w 那/rzv 次/qv 相见/vi ，/w 由于/p 时间/n 关系/n ，/w 我们/rr 没/d 能/v 长谈/v ，/w 便/d 依依惜别/vl 了/ule 。/w 
1995年/t 深秋/t ，/w 我/rr 从/p 一个/mq 朋友/n 口中/s 得知/v 大山/ns 患病/vi 并/cc 已/d 做/v 了/ule 手术/n ，/w 尽管/c 说/v 手术/n 相当/d 成功/a ，/w 还是/c 给/p 关心/v 他/rr 的/ude1 人们/n 心头/s 蒙/b 上/f 了/ule 一层/mq 厚重/a 的/ude1 阴影/n 。/w 我/rr 不时/d 打听/v 着/uzhe 他/rr 是否/v 康复/vn 的/ude1 消息/n ，/w 但/c 每次/r 得到/v 的/ude1 都/d 是/vshi 同样/d 的/ude1 回答/vn ：/w 他/rr 的/ude1 病情/n 不见/v 好转/vn ，/w 却/d 一天/mq 比/p 一天/mq 更/d 瘦/a 了/ule 。/w 后来/t ，/w 听说/v 他/rr 到/v 省/n 四院/nz 做/v 了/ule 食道/n 扩张/vn 治疗/vn ，/w 能/v 吃进/v 一些/mq 流食/n 了/ule 。/w 再/d 后来/t ，/w 听说/v 又/d 不行/a 了/ule ，/w 正在/d [北京/ns 协和/nz 医院/nis]/nth 做/v 诊断/vn 检查/vn 。/w 刚好/d ，/w 我/rr 那/rzv 几天/mq 正在/d 北京/ns 开会/vi ，/w 便/d 抽空/vi 到/v 医院/nis 去/vf 看望/v 他/rr 。/w 见到/v 他/rr 时/ng ，/w 眼中/s 的/ude1 大山/ns 早已/d 不是/c 昔日/t 大山/ns 的/ude1 模样/n ，/w 只见/v 他/rr 面色/n 憔悴/a ，/w 形体/n 枯槁/a ，/w 蜷缩/vi 在/p 病床/n 上/f 不停/v 地/ude2 咳嗽/vi ，/w 只有/c 那/rzv 两只/mq 深深/d 凹陷/vi 进去/vf 的/ude1 眼球/n ，/w 还/d 依然/d 闪耀/v 着/uzhe 流动/vn 的/ude1 亮光/n 。/w 他/rr 看到/v 我/rr 进来/vf ，/w 立即/d 挣扎/vi 着/uzhe 从/p 床/n 上/f 坐起/nz ，/w 紧紧/d 握住/v 我/rr 的/ude1 双手/n ，/w 激动/a 的/ude1 泪水/n 早已/d 夺眶而出/vl 。/w 稍微/d 平静/a 些/q 后/f ，/w 他/rr 就/d 给/p 我/rr 述说/v 病情/n 的/ude1 经过/p 。/w 我/rr 坐/v 在/p 他/rr 的/ude1 床头/n ，/w 不时/d [说/v 上/f 几句/mq]/nz 安慰/v 的话/udh ，/w 尽管/c 这种/r 语言/n 已/d 显得/v 是/vshi 那样/rzv 的/ude1 苍白/a 和/cc 无力/vi 。/w 那/rzv 次/qv 见面/vi ，/w 我们/rr 两人/mq 都/d 显得/v 非常/d 激动/a ，/w 因为/c 我/rr 知道/v ，/w 恶魔般/nz 的/ude1 细胞/n ，/w 此时/r 已/d 在/p 大山/ns 的/ude1 肝脏/n 、/w 胰脏/nz 和/cc 腹腔/n 大面积/d 扩散/v 。/w 我/rr 不/d 忍心/v 让/v 他/rr 在/p 病/n 疼/a 之中/f 再/d 过于/d 激动/a ，/w 为了/p 他/rr 能/v 得以/v 适度/a 的/ude1 平静/a 和/cc 休息/v ，/w 我/rr 只好/d 起身/vi 与/cc 他/rr 挥泪/vd 告别/vi 。/w 临走/vi ，/w 我/rr 告诉他/nz ，/w 抽/v 时间/n 我/rr 一定/b 再/d 到/v 正定/ns 去/vf 看/v 他/rr 。/w 
1997年2月9日/t ，/w 是/vshi 农历/n 的/ude1 [正月/t 初三/n]/nz ，/w 我/rr 又一次/mq 回到/v 正定/ns ，/w 再一次/mq ，/w 也/d 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 去/vf 看望/v 大山/ns 。/w 这时/rzt 的/ude1 大山/ns ，/w 身体/n 的/ude1 能量/n 几近/d 耗尽/v ，/w 他/rr 的/ude1 面色/n 更加/d 憔悴/a ，/w 形体/n 愈显/nz 瘦小/a ，/w 声音嘶哑/nhd ，/w 眼光/n 浑浊/a ，/w 话语/n 已经/d 不/d 很/d 连贯/a ，/w 说几句/nz 就要/d 歇/v 一歇/nz 。/w 此时/r 我/rr 心中/s 已有/v 一种/mq 预感/v —/w —/w 恐怕/d 大山/ns 的/ude1 [驾鹤/nz 西/f 去/vf]/nz 为期不远/vl 了/ule 。/w 至此/d ，/w 一股/mq 悲怆/a 的/ude1 情绪/n 油然而生/vl ，/w 我/rr 不由自主/dl 地/ude2 紧紧/d 握住/v 大山/ns 的/ude1 手/n ，/w 泪水/n 溢满/v 了/ule 眼眶/n 。/w 这时/rzt 的/ude1 大山/ns ，/w 却/d 显得/v 非常/d 平静/a ，/w 倒是/d 先/d 安慰/v 起/vf 我/rr 来/vf 。/w 我/rr 提出/v 再/d 和/cc 他/rr 照/v 张/q 合影/vi ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 已/d 瘦/a 成/v 这样/rzv ，/w 不/d 像/v 个人/n 样儿/n 了/ule ，/w 叫/vi 人/n 看见/v 怪/a 吓人/a 的/ude1 呀/y ！/w ”/w 他/rr 虽/c 是/vshi 这样/rzv 说/v ，/w 可/v 还是/c 挣扎/vi 着/uzhe 坐/v 了/ule 起来/vf 。/w 这/rzv 张/q 照片/n ，/w 成/v 了/ule 我/rr 和/cc 大山/ns ，/w 也/d 是/vshi 大山/ns 和/cc 别人/rr 最后/f 的/ude1 一张/mq 合影/vi 。/w 
噩耗/n 传来/v ，/w 我/rr 沉浸/vi 在/p 巨大/a 的/ude1 悲痛/an 之中/f 。/w 大山/ns 的/ude1 逝世/vn ，/w 使/v 我/rr 失去/v 了/ule 一个/mq 好朋友/nz 、/w 好/a 兄长/n 。/w 我/rr 多么/d 想/v 亲自/d 去/vf 为/p 他/rr 送行/vi ，/w 再/d 看/v 他/rr [最后/f 一眼/d]/nz 哪/ry ！/w 无奈/d 远隔/v 千里/mq ，/w 不能/v 前往/v ，/w 也/d 只能/v 托人/v 代/q 送/v 花圈/n ，/w 以示/nz 沉痛/a 悼念/v 了/ule 。/w 
大山/ns 走/v 了/ule ，/w 他/rr 走/v 得/ude3 是/vshi 那样/rzv 匆忙/ad ，/w 走/v 得/ude3 是/vshi 那样/rzv 悄无声息/vl ，/w 但/c 他/rr 那/rzv 忧国忧民/vl 的/ude1 情愫/n ，/w 清正廉洁/vl 、/w 勤政/n 敬业/vi 的/ude1 作风/n ，/w 襟怀/n 坦荡/a 、/w 真挚/a 善良/a 的/ude1 品格/n ，/w 刚正不阿/vl 、/w 疾恶如仇/vl 的/ude1 精神/n ，/w 都/d 将/d 与/cc 他/rr 不朽/z 的/ude1 作品/n 一样/uyy ，/w 长/a 留/v 人间/n 。/w 
（/w 此文/r 发表/v 于/p 《/w 当代人/n 》/w 杂志/n 1998年/t [第/m 7/m 期/qv]/mq ）/w 
