记者/nnt 13日/t 从/p [湖北省/ns 文物局/nis]/nt 获悉/v ，/w 位于/v 湖北/ns 荆州/ns 的/ude1 东周/t 时期/n 规模/n 最大/gm 楚/tg 墓/n 熊家冢/nr 古墓/n 群/ng 遗址/n ，/w 在/p 经过/p 3年/t 的/ude1 建设/vn 后/f 正式/ad 获/v 批/q 为/p [国家/n 考古/n 遗址/n 公园/n]/nz 。/w 
熊家冢/nr 古墓/n 群/ng 位于/v 荆州市/ns 川店镇/ns 张扬村/ns ，/w 东南/f 距/p 楚/tg 故/c 都/d 纪南城/nr 约/d [26/m 公里/q]/mq ，/w 是/vshi [纪南城/nr 遗址/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 也/d 是/vshi 迄今/d 发现/v 的/ude1 东周/t 时期/n 规模/n 最大/gm 、/w 保存/v 遗迹/n 最/d 丰富/a 的/ude1 楚国/ns 特大型/b [贵族/n 墓地/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 熊家冢/nr [考古/n 遗址/n]/nz 建设/v 面积/n [731/m 亩/q]/mq ，/w 其中/rz 包含/v 1万多平方米/m 大跨度/nz 钢结构/nz 车马坑/n 展示/v 厅/n ，/w 以及/cc 主/ag 冢/ng 、/w 陪/v 冢/ng 、/w 殉葬/v 墓/n 等/udeng 部分/n ，/w 遗址/n 内/f 的/ude1 土坑/n 墓/n 保护/v 技术/n 、/w 漆木器/nz 脱水/vn 保护/v 技术/n 等/udeng 处于/v 国内/s 先进/a 行列/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [国家/n 考古/n 遗址/n 公园/n]/nz ，/w 是/vshi 指/v 以/p 重要/a [考古/n 遗址/n]/nz 及其/cc 背景/n 环境/n 为/p 主体/n ，/w 在/p [考古/n 遗址/n]/nz 保护/vn 和/cc 展示/v 方面/n 具有/v 全国性/n 示范/vn 意义/n 的/ude1 特定/b [公共/b 空间/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 有效/a 保护/vn 大/a 遗址/n 、/w 科学/n 展示/v 大/a 遗址/n 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 和/cc 手段/n 。/w 获/v 批/q [国家/n 考古/n 遗址/n 公园/n]/nz 后/f ，/w 荆州/ns 熊家冢/nr 古墓/n 群/ng 遗址/n 将/d 具有/v 科研/n 、/w 教育/vn 、/w 游憩/nz 等/udeng 功能/n 。/w 
2006年8月/t ，/w 湖北省/ns 文物/n 部门/n 对/p 熊家冢/nr 古墓/n 群/ng 进行/vn 有/vyou 计划/n 发掘/v ，/w 清理/v 殉葬/v 墓/n [40/m 座/q]/mq 、/w 车马坑/n [12/m 座/q]/mq 、/w 祭祀/v 坑/n [6/m 座/q]/mq ，/w 出土/v 以/p 玉器/n 为主/vi 的/ude1 各类/r 精美/a 文物/n [2200/m 件/q]/mq （/w 套/q ）/w ，/w 其中/rz 车马坑/n 为/p 同/p 时期/n 所/usuo 见/v 的/ude1 最大/gm 车马坑/n 。/w 2010年/t ，/w 熊家冢/nr [国家/n 考古/n 遗址/n 公园/n]/nz 被/pbei [国家/n 文物局/nis]/nto 纳入/v 立项/vn 名单/n ，/w 在/p 古墓/n 群/ng 基础上/nz 经过/p 了/ule 3年/t 的/ude1 保护/vn 和/cc 建设/vn 。/w 
湖北/ns 铜绿/n 山/n 、/w 龙湾/ns 、/w 盘龙城/nz [3/m 个/q]/mq [考古/n 遗址/n 公园/n]/nz ，/w 同时/c 获得/v 国家级/b [考古/n 遗址/n 公园/n]/nz 的/ude1 立项/vn 。/w （/w 记者/nnt 曹旭峰/nr ）/w 
