2000多名/m 正式/ad 队员/nnt 考核/vn 全部/m 合格/vi ；/w 4000多名/m 协管员/nz 中/f [10/m 人/n]/mq 因/p 不/d 合格/vi 被/pbei 辞退/v 。/w 昨日/t ，/w [武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 公布/v 了/ule 全市/n 《/w 城管/n 员/ng 工作/vn 守则/n 及/cc 考核/v 办法/n 》/w [首次/m 双/q]/mq 月/n 考评/v 情况/n 。/w 
而/cc 在/p 对/p 全市/n 近/a [4200/m 名/q]/mq 城管/n 协管员/nz 的/ude1 考核/vn 中/f ，/w [10/m 名/q]/mq 协管员/nz 考核/vn 因/p 成绩/n 不/d 合格/vi ，/w 且/c 排/v 在/p 全市/n 后/f [十/m 名/q]/mq ，/w 目前/t 均/d 已/d 被/pbei 辞退/v 。/w 
被/pbei 辞退/v 的/ude1 [10/m 名/q]/mq 协管员/nz 中/f ，/w 绝大多数/m 都/d 是因为/c 不/d 遵守/v 工作/vn 纪律/n ，/w 经常/d 无故/d 旷工/vi 、/w 脱岗/nz ，/w 或/c 长期/d 迟到/vi 早退/vi ，/w 对/p 其/rz 所在/n 辖区/n 的/ude1 管理/vn 工作/vn 造成了/v 影响/vn 。/w 其中/rz ，/w 洪山区/ns 城管/n 协管员/nz 赵某某/nr ，/w 去年/t 11月/t ，/w 收取/v 辖区/n 内/f 一/m 违/vg 建/v 户/q 的/ude1 财物/n ，/w 为/p 违/vg 建/v “/w 打掩护/v ”/w ，/w 违反/v 城管/n 员/ng “/w [六/m 项/q]/mq 禁令/n ”/w 被/pbei 开除/v 。/w 
该/rz 负责人/nnt 回应/vn 称/v ，/w 此次/rz 考核/vn 中/f ，/w 所有/b 正式/ad 执法/vn 队员/nnt 整体/n 表现/v 没有/v 硬伤/nz ，/w 考评/v 分数/n 都/d 在/p 70分/t 以上/f 。/w 随着/p 考核/v 次数/n 的/ude1 不断/d 增加/v ，/w 以后/f 可能会/nz 出现/v 正式/ad 队员/nnt 不/d 合格/vi 的/ude1 情况/n ，/w 且/c 本次/r 个别/a 队员/nnt 考核/vn 已/d 濒临/v “/w 不及/vi 格/b ”/w 的/ude1 边缘/n 。/w 一旦/d 正式/ad 队员/nnt 出现/v “/w 不及/vi 格/b ”/w ，/w 将/d 依法/d 依/v 规/ng 进行/vn [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 考评/vn 中/f ，/w [汉阳区/ns 城管/n 委/ng]/nt [3/m 名/q]/mq 城管/n 中队/nis 中队长/nnt 因/p 工作/vn 执行/v 不力/a ，/w 考评/v 分数/n 不/d 高/a ，/w 被/pbei 调离/v 领导/n 岗位/n 。/w 
[武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 表示/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w 将/d 考虑/v 引入/v [第三/m 方/q]/mq 考评/v 机制/n ，/w 从而/c [保质/v 保量/nz]/nz 地/ude2 对/p 城管/n 员/ng 每月/r 的/ude1 工作/vn ，/w 进行/vn 全面/ad 客观/a 公正/a 的/ude1 综合/vn 考核/vn 。/w （/w 记者/nnt 向清顺/nr 通讯员/nnt 叶志卫/nr 易先云/nr 实习生/nnt 何翠平/nr ）/w 
