事情/n 还/d 得/ude3 从/p 刚/d 闭幕/vi 的/ude1 [武汉市/ns 两会/n]/nt 说起/v 。/w 7日/t ，/w 唐良智/nr 在/p 与/cc 政协/nis 委员/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 政协/nis 委员/nnt 赵群/nr 向/p 他/rr 反映/v ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 大部分/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 当街/nz 转运/v ，/w 不仅/c 脏/a 臭/a ，/w 还/d 影响/v 交通/n 。/w 赵群/nr 举例/vi ，/w 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 后面/f 的/ude1 京汉/nz 大道/ns 汇/v 通路/n 口/n 就/d 有一个/mq [垃圾/n 转运站/n]/nz ，/w 请/v 市长/nnt 有空/vi 去/vf 看/v 一/m 看/v 。/w 唐良智/nr 当场/d 允诺/v 。/w 
9日/t ，/w 两会/n 一/m 结束/v ，/w 唐良智/nr 没/d 打招呼/vi ，/w 就/d 直接/ad 从/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 来到/v [汇/v 通路/n 口/n 垃圾/n 转运站/n]/nt ，/w 仔细/ad 查看/v 了/ule 垃圾站/nis 的/ude1 运作/vn 情况/n 。/w “/w 政协/nis 委员/nnt 反映/v 的/ude1 问题/n 属实/a ，/w 垃圾/n 当街/nz 转运/v 臭气熏天/nz ，/w 如果/c 夏天/ns 肯定/v 会/v 苍蝇/n 乱飞/nz 。/w ”/w 昨日/t 会上/n ，/w 唐良智/nr 当着/p 众/ag 局长/nnt 和/cc 区长/nnt 说/v 了/ule 暗访/v 实情/n 。/w “/w 垃圾/n 事/n 小/a ，/w 却/d 是/vshi 典型/n 的/ude1 只求/v ‘/w 过得去/vi ’/w 、/w ‘/w 马虎相/nr ’/w 的/ude1 表现/vn ，/w 当街/nz 转运/v 垃圾/n 问题/n 已经/d 成为/v 影响/vn 武汉市/ns 环境卫生/nz 的/ude1 瓶颈/n 问题/n ，/w 严重影响/v [城市/n 形象/n]/nz 。/w ”/w 
说/v 到/v 这里/rzs ，/w 唐良智/nr [话锋/n 一/d 转/v]/nz 。/w “/w 小/a 事情/n 可以/v 看出/v 城市/n 文明/n 程度/n ，/w 可以/v 看出/v 城市/n 品位/n ，/w [城市/n 管理/vn]/nz 要/v 从/p 具体/a 事情/n 抓起/v 。/w ”/w 
据/p [武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 由于/p 受到/v 空间/n 限制/vn ，/w 大多/d 是/vshi 露天/n 转运站/n 。/w 市/n 城管/n 委/ng 表示/v ，/w 今年/t 将/d 启动/v [中心/nis 城区/n]/nz [垃圾/n 转运站/n]/nz 升级/vi 改造/vn 研究/v 规划/n ，/w 争取/v 在/p 有条件/nz 的/ude1 地方/n 建设/vn 一批/mq 下沉/vi 式/k 转运站/n ，/w 争取/v 在/p [2/m -/w 3/m 年/qt]/mq 内/f ，/w [彻底/ad 解决/v]/nz 垃圾/n 当街/nz 转运/v 的/ude1 问题/n 。/w 
当日/t ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 常务/b 会/v 原则/n 通过/p 创建/v [国家/n 卫生/an 城市/n]/nz 工作/vn 规划/n 。/w 规划/n 提出/v ，/w 加速/vi 江汉/ns 、/w 硚口/nz 、/w 武昌/ns 等/udeng 大/a [中/f 垃圾/n 转运站/n]/nt 的/ude1 建设/vn ，/w 逐步/d 实现/v [生活/vn 垃圾/n]/nz 大中型/b 转运站/n 集中/v 转运/vn ；/w 努力/ad 解决/v 垃圾/n 收集/v 运输/vn 的/ude1 车辆/n 和/cc 转运/v 设施/n 感官/n 不/d 佳/a 的/ude1 问题/n 。/w （/w 记者/nnt 王荣海/nr ）/w 
