此案/r 发生/v 在/p 牡丹江市/ns 冬季/t [社会/n 治安/n]/nz 整治/vn 专项/b 行动/vn [攻坚/vn 阶段/n]/nz ，/w 社会/n 影响/vn 极其/d 恶劣/a 。/w 为/p 加大/v 案件/n 侦破/v 力度/n ，/w [牡丹江市/ns 公安局/nis]/nto 副局长/nnt 赵连庆/nr 带领/v [相关/vn 部门/n]/nz 侦/vg 技/ng 人员/n 直接/ad 参战/vi 。/w 经查/nz ，/w 最终/d 确定/v 两名/mq 青年/n 男子/n 于/p 案发/v 时段/n 在/p 现场/s 附近/f 出现/v 过/uguo ，/w 并/cc 已/d 乘/v 上/f 1月4日/t 牡丹江/ns 发往/vf 大连/ns 的/ude1 [2052/m 次/qv]/mq 火车/n ，/w 正在/d 前往/v 哈尔滨/ns 途中/s 。/w 在/p 警方/n 努力/ad 下/f ，/w 于/p 案发/v 后/f [11/m 小时/n]/mq 内/f 将/d 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v 。/w 在/p 大量/m 证据/n 面前/f ，/w [二/m 人/n]/mq 对/p 抢劫/v 杀人/vn 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w [20/m 岁/qt]/mq [无业/b 人员/n]/nz 段艳洋/nr 与/cc [16/m 岁/qt]/mq 辍学/vi 生姜/n 某/rz ，/w 两人/mq 偶然/a 结识/v 后/f ，/w 经常/d 在/p 一起/s 吃喝玩乐/vl ，/w 但/c 常/d 因/p 手头/n 拮据/a ，/w 多次/mq 萌生/v 抢点/v 钱/n 的/ude1 念头/n ，/w 为此/bl 还/d 买了/v 砍刀/n 和/cc 折叠/v 匕首/n 等/udeng 作案/vi 凶器/n ，/w 开始/v 预谋/n 抢劫/v 某/rz 歌厅/nis 。/w 
1月3日/t 晚/tg ，/w [二/m 人/n]/mq 在/p 该/rz 歌厅/nis 蹲守/nz 很长/d 时间/n ，/w 没有/v 找到/v 合适/a 时机/n 。/w 随后/d 窜/vi 至/p [另一/m 家/q]/mq 大型/b 歌厅/nis ，/w 准备/v 抢劫/vn 来/vf 此/rzs 娱乐/vn 消费/vn 的/ude1 客人/n ，/w 结果/n 因/p 往来/vn 人员/n 太多/ad ，/w 且/c 歌厅/nis 外/f 有/vyou 监控/v 设施/n 而/cc 放弃/v 念头/n 。/w [二/m 人/n]/mq 随即/d 登上/v 金/b 某/rz 驾驶/v 的/ude1 黑/a C/x -/w T1715/x 号/q 出租车/n ，/w 当/p 车行/nis 至/p 爱民区/ns 一/m 偏僻/a 路段/n 时/ng ，/w 持刀/nz 将/d 司机/nnt 金/b 某/rz 残忍/a 杀害/v ，/w 抢得/v 现金/n 600余元/m ，/w 并/cc 将/d 尸体/n 藏/v 至/p 车/n 后备箱/nz 内/f 。/w （/w 郝振铧/nr 王珂/nr ）/w 
