人民网/nz 1月14日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w [韩国/nsf KBS/x 电视台/nis]/nt 方面/n 日前/t 表示/v ，/w 成龙/nr 将/d 于/p 18日/t 出演/v 由/p 刘在石/nr 主持/v 的/ude1 在/p [韩国/nsf 综艺/b 节目/n]/nz 《/w HappyTogether3/x 》/w ，/w 并/cc 与/cc 韩国/nsf 粉丝/nf 见面/vi 。/w 
据悉/v ，/w 本期/r 节目/n 的/ude1 主题/n 定为/v “/w 成龙/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 朋友们/nz ”/w ，/w 届时/d 与/cc 成龙/nr 关系/n 非常/d 好/a 的/ude1 韩国/nsf 艺人/nnt SuperJunior/x 成员/nnt 崔始源/nr 、/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt Jessica/x 、/w B/x ./w E/x ./w G/x 成员/nnt 朴孝珍/nr 也/d 将/d 一同/d 出演/v 。/w 
成龙/nr 虽然/c 早/a 在/p 韩国/nsf 出演/v 过/uguo 不少/m [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 但/c 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 出演/v 《/w HappyTogether3/x 》/w 。/w 此外/c ，/w 成龙/nr 是否/v 挑战/vn 节目/n 中/f 的/ude1 人气/n 环节/n 夜间/n 小卖/n 店/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule 粉丝/nf 及/cc 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
另外/c ，/w 成龙/nr 将/d 于/p 17日/t 访问/v 韩国/nsf ，/w 参加/v 电影/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 的/ude1 宣传/vn 活动/vn 。/w 而/cc 由/p 成龙/nr 出演/v 的/ude1 《/w HappyTogether3/x 》/w 计划/n 将/d 于/p 本月/r 20日/t 在/p KB2/x 频道/n 播出/v 。/w 
