1月13日/t ，/w 电视剧/n 《/w 封神/vn 英雄榜/nz 》/w 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 主演/v 陈键锋/nr 、/w 张馨予/nr 、/w 张迪/nr 等/udeng 人/n 现身/v 。/w 此前/t 因为/c 于/p 正/d 曝光/vi 了/ule 一段/mq 张馨予/nr 娇嗔/nz 推荐/v 前男友/nz 李晨/nr 出演/v 康熙/n 的/ude1 视频/n ，/w 随后/d 有/vyou 媒体/n 曝/vg 料/n 张馨予/nr 夜宿/v 李晨/nr 公寓/n ，/w 因此/c 有/vyou 网友/n 猜测/v 两人/mq 已/d 再次/d 复合/vn ，/w 但/c 当天/t 张馨予/nr 对此/d 一一/m 否认/v ，/w 并称/v 当时/t 自己/rr 推荐/v 了/ule 不少/m 演员/nnt ，/w 只是/d 于/p 正/d 只/d 拍/v 了/ule 自己/rr 推荐/v 李晨/nr 的/ude1 那/rzv 一段/mq ，/w 目前/t 自己/rr 很/d 享受/v 单身/n 的/ude1 状态/n ，/w 也/d 不曾/d 在/p 李晨/nr 家/q 留宿/v 。/w 至于/p 网友/n 调侃/v 张馨予/nr 在/p 剧中/n 出演/v 狐狸精/n 是/vshi 本色/n 出演/v [一/d 事/n]/mq ，/w 张馨予/nr 则/d 笑/v 称/vn ：/w “/w 苏妲己/nr 是/vshi 古代/t 排名/vi 第五/m 的/ude1 美女/n ，/w 本色/n 出演/v ，/w 也/d 不是/c 贬义词/n 。/w ”/w 随后/d 她/rr 也/d 表示/v 自己/rr 并不/d 觉得/v 在/p 微博/n 上/f 互动/vn 太/d 过/uguo 暧昧/a ：/w “/w 你们/rr 想/v 太多/ad 了/ule 。/w ”/w （/w 记者/nnt 冯紫剑/nr ）/w 
