人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n 据/p [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [江苏省/ns 纪委/nnt]/nt 13日/t 通报/v ，/w 2013年/t 共/d 立案/vi 查处/v 地厅级/b 干部/nnt [13/m 人/n]/mq 。/w 
[江苏省/ns 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 、/w 办公厅/nis 主任/nnt 练如俊/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 是/vshi 江苏/ns 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 近年来/dl 查办/v 案件/n 力度/n 最大/gm 的/ude1 一年/mq ，/w 全年/n 共/d 立案/vi [10387/m 件/q]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz [791/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [10357/m 人/n]/mq ，/w 为/p 国家/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [11/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
发生/v 在/p [领导/n 机关/n]/nz 和/cc 领导干部/nnt 中/f 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n 是/vshi 江苏省/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 2013年/t 重点/n 办理/v 的/ude1 案件/n 之一/rz 。/w 据/p 通报/v ，/w 2013年/t ，/w 有/vyou [13/m 名/q]/mq 地厅级/b 干部/nnt 、/w [161/m 名/q]/mq 县处级/b 干部/nnt 、/w [988/m 名/q]/mq 乡/n [科级/b 干部/nnt]/nz 被/pbei 立案/vi 查处/v 。/w 
