11日/t ，/w [安陆市/ns 府城/ns 办事处/nis]/nt 张巷村/ns 开展/v “/w 三万/m ”/w 送/v 文化/n 、/w 送温暖/nz 、/w 暖/a 民心/n 活动/vn ，/w 省/n [书法家/nnt 协会/nis]/nis 省直/b 分会/nis 、/w 武汉/ns 群芳/n [文化/n 传播/vn 公司/nis]/nt 等/udeng 单位/n 免费/vd 送去/vf 棉袜/nz 1万多双/m ，/w 为/p 群众/n 写/v 春联/n 300多副/m 。/w （/w 程荣东/nr 罗辉/nr 摄/vg ）/w 
