1月12日/t ，/w [第三/m 届/q]/mq 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz 的/ude1 一百多名/m 文化/n 志愿者/nnt 们/k 在/p 结束/v 了/ule 紧张/a 的/ude1 录制/vn 后/f ，/w 齐/a 聚/v 武汉/ns [百步亭/nz 社区/n]/nz ，/w 与/cc 百步亭/nz 文化/n 志愿者/nnt 联欢/vn 。/w [武汉市/ns 文明办/nis]/nt 主任/nnt 严宏/nr ，/w [武汉市/ns 文明办/nis 综合/vn 处/n]/nt 处长/nnt 阮祥红/nr ，/w 未成年人/n 教育处/nis 处长/nnt 郭劲/nr ，/w 社区/n [志愿/n 服务/vn]/nz 全国/n 联络/v 总站/nis 执行/v 副总/nnt 站长/nnt 、/w [百步亭/nz 社区/n]/nz 党委/nis 副书记/nnt 王波/nr 与/cc 志愿者/nnt 们/k 欢聚一堂/vl ，/w 共庆/nz 新春/t 。/w 
