据/p 马新社/nr 报道/v ，/w [马来西亚/nsf 内政部/nis]/nt 副部长/nnt 拿督/nz 旺/a 朱乃迪/nr 13日/t 指出/v ，/w 只有/c 从/p 新加坡/nsf 或/c 泰国/nsf 通过/p 机场/nis 入境/vi 大马/n 的/ude1 中国/ns 和/cc 印度/nsf 游客/n ，/w 才能/n 获得/v [落地/vi 签证/n]/nz 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 内阁/n 已/d 通过/p 这项/r 附带/v 条件/n 的/ude1 措施/n ，/w 并/cc 于/p 本月/r 生效/vi ，/w 配合/v 从/p 本月/r 1日/t 开始/v 推动/vn 的/ude1 2014/m 大马/n 旅游年/n 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 通过/p 边界/n 或/c 陆路/n 入境/vi 我国/n 的/ude1 中国/ns 和/cc 印度/nsf 游客/n ，/w 则/d 不/d 获/v [落地/vi 签证/n]/nz 。/w ”/w 
他/rr 13日/t 巡视/v 马泰/nrf 边界/n 和/cc 出席/v 内政部/nis 各/rz 机构/n 汇报会/n 后/f ，/w 对/p 媒体/n 这么/rz 说/v 。/w 
