记者/nnt 日前/t 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 2014年/t ，/w 河北省/ns 单位/n GDP/x 能耗/n 要/v 比/p 2013年/t 下降/vi [3/m %/w 左右/f]/mq ，/w 单位/n GDP/x [二氧化碳/n 排放量/n]/nz 要/v 比/p 2013年/t 下降/vi 3.2%/m ，/w 二氧化硫/n 、/w 氮氧化物/n 排放量/n 要/v 比/p 2013年/t 分别/d 削减/v 1.2%/m 、/w 5.6%/m ，/w [化学/n 需氧量/nz]/nz 、/w 氨氮/nz 要/v 比/p 2013年/t 分别/d 削减/v 1.2%/m 、/w 2.7%/m 。/w 为/p 确保/v [节能/vn 减排/v]/nz 目标/n 实现/v ，/w 河北省/ns 今年/t 将/d 减/v 煤/n 、/w 压/v 钢/n 各/rz [1500/m 万吨/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年/t ，/w 河北省/ns 将/d 力促/v 石家庄/ns 和/cc 唐山/ns 两市/nz 提前/vd 一年/mq 完成/v “/w 十二五/m ”/w [节能/vn 减排/v]/nz 目标/n 任务/n ，/w 同时/c 要求/n 邢台/ns 、/w 邯郸/ns 两市/nz 目标/n 任务/n 完成/v 情况/n 要好/a 于/p 全省/n 目标/n 任务/n 完成/v 情况/n 。/w 
通过/p 持续/vd 开展/v 电力/n 、/w 钢铁/n 、/w 水泥/n 、/w 玻璃/n 四大/n 行业/n 的/ude1 大气/n 治理/vn 攻坚/vn 行动/vn ，/w 力争/v 到/v “/w 十二五/m ”/w 末/f ，/w [钢铁/n 行业/n]/nz 单位/n 产品/n [综合/vn 能耗/n]/nz 达到/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 确定/v 的/ude1 目标/n ，/w 其他/rzv [3/m 个/q]/mq 行业/n 的/ude1 单位/n 产品/n [综合/vn 能耗/n]/nz 均/d 要/v 低于/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 确定/v 的/ude1 目标/n 。/w 二氧化硫/n 、/w 氮氧化物/n 、/w 烟/n （/w 粉/ag ）/w 尘/ng 排放量/n 比/p 2013年/t 分别/d 削减/v [22/m ./w 11/m 万吨/q]/mq 、/w [34/m ./w 96/m 万吨/q]/mq 、/w [16/m ./w 85/m 万吨/q]/mq 。/w 全年/n 实施/v 节能/vn 项目/n [500/m 项/q]/mq 以上/f ，/w 实施/v 锅炉/n 改造/vn 、/w 余/ng 压/v [余热/n 利用/v]/nz 等/udeng 六大/n 节能/vn 工程/n 。/w 
在/p 压/v 减/v 煤炭/n 消耗量/n 方面/n ，/w 河北省/ns 将/d 把/pba 任务/n [目标/n 分解/v]/nz 到/v 市/n ；/w [严格/ad 控制/vn]/nz 煤耗/n 增量/n ；/w 加快/v 煤耗/n 存量/n 削减/v 等/udeng 。/w 
在/p 化解/v [钢铁/n 产能/vn]/nz 方面/n ，/w 河北省/ns 将/d 全力/d 推进/vi 《/w [河北/ns 钢铁/n]/nz [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 方案/n 》/w 获得/v 国务院/nt 批准/v 并/cc 组织/n 实施/v ；/w 重点/n 抓好/v 唐山/ns 、/w 邯郸/ns 两市/nz 和/cc 迁安/nz 、/w 武安/ns 等/udeng 钢铁/n 集中/v 产地/n 的/ude1 [结构/n 调整/vn]/nz 工作/vn 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 周迎久/nr ）/w 
