1月13日/t ，/w [福建省/ns 公安/n 边防/n 总队/nis]/nt [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz [公安/n 边防/n 支队/nis]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 发生/v 在/p 2013年/t 的/ude1 一起/s 特大/b 倒卖/v 国家/n 文物/n 案/ng 告破/nz 。/w 此案/r 查获/v 包括/v [元代/t 青花/n]/nz 云龙纹/nz 八/m 菱/ng 小罐/nz 、/w 清代/t [康熙/n 青花/n]/nz 牡丹/n 凤纹/nz 军/n 执/v 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 各类/r 国家/n 文物/n 共/d [2945/m 件/q]/mq ，/w 抓获/v [10/m 名/q]/mq 涉案/v 嫌疑人/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 此案/r 查获/v 文物/n 数量/n 多/a ，/w 级别/n 高/a ，/w 是/vshi 近年来/dl 福建/ns 公安/n 边防/n 部门/n 查获/v 的/ude1 最大/gm 一起/s 倒卖/v 文物/n 案/ng 。/w 
沉船/n 遗址/n 屡/d 被盗/v 捞/v 
在/p 福建省/ns 平潭/ns 屿头岛/nz 海域/n ，/w 有/vyou 一座/mq 礁石/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 碗礁/nz ”/w 。/w 当地/s 渔民/nnd 在/p “/w 碗礁/nz ”/w 海域/n 捕鱼/vi 时/ng ，/w 常/d 打捞/v 到/v 大大小小/z 的/ude1 瓷碗/n 。/w 
2005年6/t 月底/t ，/w [中国/ns 水下/s 考古队/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 调查小组/nis 闻讯/vi 来到/v “/w 碗礁/nz ”/w 海域/n ，/w 发现/v [一/d 艘/q]/mq 海底/n 沉船/n 。/w 按照/p [水下/s 考古/n]/nz 惯例/n ，/w 沉船/n 遗址/n 被/pbei 定名为/v “/w [碗礁/nz 一号/mq]/nz ”/w 。/w 此/rzs 后/f ，/w 屿头岛/nz 呈现/v 出/vf “/w 全民/n 盗/vg 捞/v ”/w 现象/n ，/w 岛/n 上/f 以及/cc 岛屿/n 附近/f 的/ude1 居民/n 都/d 想/v 在/p 这/rzv 艘/q 沉船/n 上/f “/w [分/qt 一杯羹/nz]/nz ”/w 。/w 
为此/bl ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 曾/d 下发/v 文件/n ，/w 要求/n 制止/v 盗/vg 捞/v 行为/n 。/w 在/p 当地/s 边防/n 官兵/nnd 协助/v 下/f ，/w 盗/vg 捞/v 行为/n 很快/d 被/pbei 依法/d 制止/v 。/w 
倒卖/v 网络/n 浮出水面/v 
[消息/n 来源/n]/nz 的/ude1 真实性/n 被/pbei 确定/v 后/f ，/w [平潭/ns 边防/n 支队/nis]/nt 立刻/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 对/p 部分/n 嫌疑/n 人员/n 进行/vn 跟踪/vn 。/w 
此时/r ，/w 经常/d 在/p 平潭/ns 、/w 福清/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 非法/b 文物/n 交易/vn 的/ude1 林善涛/nr 进入/v 警方/n 视线/n 。/w 林善涛/nr 最近/t 在/p 收购/v 完/vn 文物/n 后/f ，/w 频频/d 与/cc 一/m 名叫/v 陈贵云/nr 的/ude1 长/a 乐籍/nz 男子/n 联系/v 。/w 同时/c ，/w 林善涛/nr 还/d 与/cc 几名/mq 富商/n 就/d 文物/n 交易/vn 进行/vn 联系/v 。/w 
随着/p 案件/n 侦破/v 工作/vn 的/ude1 逐步/d 深入/ad ，/w 以/p 林善涛/nr 、/w 陈贵云/nr 为首/vi 的/ude1 倒卖/v 文物/n 团伙/n 成员/nnt 逐步/d 浮出水面/v 。/w 这个/rz 倒卖/v 文物/n 团伙/n 以/p 福清/ns 为/p 据点/n ，/w 有/vyou 专人/n 负责/v 到/v 平潭/ns 、/w 福清/ns 、/w 长/a 乐/a 、/w 福州/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 以/p 低价/n 秘密/n 收购/v 海底/n 文物/n ，/w 然后/c 通过/p 即时通讯软件/gi 与/cc 当地/s 盗/vg 捞/v 分子/n 进行/vn 交易/vn 联络/vn 。/w 该/rz 团伙/n 收购/v 来/vf 的/ude1 文物/n ，/w 被/pbei 倒卖/v 给/p 一些/mq 富商/n 。/w 
[千/m 件/q]/mq 文物/n 完好无损/vl 
2013年12/t 月底/t ，/w 专案组/nis 发现/v 富商/n 何先雄/nr 准备/v 了/ule 大量/m 现金/n ，/w 准备/v 转给/v 林善涛/nr 。/w 专案组/nis 认定/v 该/rz 团伙/n 近期/t 将/d 有/vyou 重大/a 交易/vn 活动/vn ，/w 决定/v 伺机/d 收网/nz 。/w 
2014年1月3日/t 凌晨，13/t 组/n 约/d 70余名/m 警力/n 奔赴/v 平潭/ns 、/w 福州/ns 、/w 长/a 乐/a 、/w 福清/ns 等/udeng [四/m 地/ude2]/mq ，/w 同时/c 展开/v 收网/nz 行动/vn 。/w 当晚/t ，/w 林善涛/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 涉嫌/v 倒卖/v 国家/n 文物/n 的/ude1 团伙/n 成员/nnt 被/pbei 悉数/d 抓获/v 。/w 
在/p 嫌疑人/n 林善涛/nr 家中/s ，/w 大量/m 全身/n 布满/v 海底/n 淤泥/n 、/w 海蛎/nz 壳/ng 的/ude1 瓷器/n 泡/v 在/p 水池/n 里/f ，/w 还/d 未来/t 得/ude3 及/cc 进行/vn 清理/v 。/w 据/p 专案组/nis 侦查员/nnt 李沙/nr 介绍/v ，/w 由于/p 前期/f 侦查/vn 工作/vn 做/v 得/ude3 “/w 滴水不漏/nz ”/w ，/w 这个/rz 团伙/n 丝毫/a 未/d 察觉/v 警方/n 行动/vn ，/w 实施/v 抓捕/v 时/ng ，/w 该/rz 团伙/n 成员/nnt 均/d 来不及/v 对/p 文物/n 进行/vn 转移/v 或/c 破坏/v ，/w 文物/n 完好无损/vl 、/w 无/v 一/m 遗漏/v 。/w 
日前/t ，/w 经/p [福建省/ns 文物/n 鉴定/vn 组/n]/nt 专家/nnt 鉴定/vn ，/w 该/rz 批/q 被/pbei 查获/v 的/ude1 文物/n 中/f [二级/b 文物/n]/nz [9/m 件/q]/mq 、/w [三级/b 文物/n]/nz [269/m 件/q]/mq 、/w 一般/ad 文物/n [2374/m 件/q]/mq 、/w 工艺品/n [293/m 件/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 林善涛/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 涉案/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 全部/m [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w (/w 文中/s 嫌疑/n 人均/a 为/p 化名/v )/w (/w 记者/nnt 吴亚东/nr 通讯员/nnt 谢贵明/nr )/w 
