法新社/j 1月13日/t 报道/v 称/vn ，/w 一名/mq 以色列/nsf 军方/n 发言人/nnt 表示/v ，/w [加沙/ns 地带/n]/nz 的/ude1 武装/n 分子/n 在/p [当地/s 时间/n]/nz 1月13日/t 向/p 以色列/nsf 发射/v 了/ule [两/q 枚/q]/mq 火箭弹/n ，/w 落点/nz 位于/v [以色列/nsf 前总理/nz 沙龙/nis]/nt 在/p 13日/t 将/d 下葬/vi 的/ude1 农场/nis 附近/f 。/w 
以色列/nsf 军方/n 发言人/nnt 在/p 接受/v 法新社/j 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [两/q 枚/q]/mq 火箭弹/n 落在/v 与/cc [加沙/ns 地带/n]/nz 接壤/vi 的/ude1 以色列/nsf 边界/n 地区/n 一块/s 空地/n 上/f ，/w 但是/c 未/d 确切/a 说明/v 火箭弹/n 落在/v 何处/rys 。/w 
根据/p 相关/vn [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [两/q 枚/q]/mq 火箭弹/n 落在/v 以色列/nsf 南部/f 城镇/n 斯/b 代罗特/nr 附近/f 。/w 斯/b 代罗特/nr 距离/n 沙龙/nis 下葬/vi 的/ude1 锡卡莫尔/nrf 农场/nis 仅/d 数/n 公里/q 。/w （/w 记者/nnt 王莉兰/nr ）/w 
