春运/n 还/d 没/d 到/v ，/w 石家庄/ns 南/b 飞/vi 航班/n 机票/n 已经/d 全面/ad 吃紧/a ，/w 海口/ns 、/w 昆明/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 热门/a 航线/n 仅/d 剩/v 全价/nz 机票/n 。/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 2014年/t 春运/n ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 将/d 增加/v 航班/n [312/m 架次/qv]/mq ，/w 预计/v 运送/vn 旅客/n 超过/v [65/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 23%/m 。/w 
目前/t ，/w 春节/t 前/f 石家庄/ns 前往/v 三亚/ns 、/w 海口/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 昆明/ns 、/w 上海/ns 、/w 深圳/ns 、/w 广州/ns 、/w 呼和浩特/ns ，/w 厦门/ns 、/w 南京/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 杭州/ns 、/w 秦皇岛/ns 、/w 张家口/ns 等/udeng 热点/n 航线/n 机票/n 销售/vn 火爆/a ，/w 1月30/t 日前/t 部分/n 航班/n 机票/n 余/ng 票/n 已/d 不/d 多/a 。/w 乘机/d 前往/v 南方/s 温暖/an 度假/vn 以及/cc 前往/v 东北/ns 冰雪/n 游/v ，/w 是/vshi [今年/t 春节/t]/nz 长线/n 旅游/vn 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 热点/n ，/w 南/b 飞/vi 旅游/vn 热点/n 城市/n 仅/d 剩/v 部分/n 全价/nz 机票/n ，/w 特别/d 是/vshi 石家庄/ns -/w 三亚/ns 航线/n 1月17日/t 以后/f 机票/n 仅/d 剩/v 头等舱/n ，/w 海口/ns 航线/n 春节/t 前后/f 只有/c [8/m 折/vi]/mq 及/cc 全价/nz 机票/n ，/w 长春/ns 航线/n 春节/t 前后/f 仅/d 剩/v 全价/nz 机票/n ，/w 哈尔滨/ns 航线/n 机票/n 最低/a 为/p [8/m 折/vi]/mq 。/w 
受/v 今年/t 除夕/t 不/d 放假/vi 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 春运/n 出行/vi 高峰/n 将/d 比/p 往/p 年/qt 有所/v 推迟/vn 。/w 民航/n 部门/n 预计/v ，/w 1月23日/t （/w 腊月二十三/t ）/w －/w 1月28日/t （/w 腊月二十八/t ）/w ，/w 将/d 出现/v 首/q 个/q 春运/n 出行/vi 高峰/n ，/w 28日/t 当天/t 乘机/d 出行/vi 的/ude1 旅客/n 最多/ad ，/w 1月29日/t －/w 31日/t 出行/vi 人次/qv 将/d 有所/v 回落/vn ，/w 2月4日/t （/w 正月初五/t ）/w －/w 2月9日/t （/w [正月/t 初七/t]/nz ）/w 将/d 迎来/v 返程/n 高峰/n ，/w 2月7日/t 返程/n 旅客/n 最多/ad 。/w 建议/n 广大/b 旅客/n 及早/d 购票/v ，/w 错峰/nz 出行/vi 。/w 
为/p 方便/a 广大/b 旅客/n 出行/vi ，/w 春运/n 期间/f ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 将/d 新增/v 、/w 加密/vn 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 上海/ns 、/w 济宁/ns 、/w 桂林/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 昆明/ns 、/w 秦皇岛/ns 、/w [泰国/nsf 曼谷/nsf]/ns 等/udeng [9/m 个/q]/mq 城市/n 航班/n ，/w 新/a 开/v 海口/ns -/w 济宁/ns -/w 石家庄/ns 航线/n ，/w 每周/r [4/m 班/n]/mq ，/w 桂林/ns -/w 石家庄/ns -/w 哈尔滨/ns 航线/n ，/w 每周/r [4/m 班/n]/mq ，/w 昆明/ns -/w 石家庄/ns -/w 秦皇岛/ns 航线/n ，/w 每周/r [4/m 班/n]/mq ，/w 石家庄/ns -/w 曼谷/nsf 航线/n ，/w 每/rz [5/m 天/qt]/mq [1/m 班/n]/mq ，/w 石家庄/ns -/w 三亚/ns 航线/n 加密/vn 至/p 每天/r [6/m 班/n]/mq 。/w 春运/n 期间/f ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 预计/v 增/v 班/n [312/m 架次/qv]/mq 。/w 广大/b 旅客/n 可/v 拨打/v [河北/ns 机场/nis 管理/vn 集团/nis]/nt [24/m 小时/n]/mq 服务/v 专线/n 96360/m 查询/v 航班/n 动态/n ，/w 选择/v 合适/a 的/ude1 航班/n 出行/vi 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 北京/ns 、/w 涿州/ns 、/w 高碑店/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 太原/ns 、/w 阳泉/ns 、/w 郑州/ns 、/w 安阳/ns 等/udeng 旅客/n 将/d 能/v 继续/v 享受/vn 坐飞机/nz 报销/v 高铁/nz 票/n 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 从/p 2013年12月28日/t 开始/v ，/w [正定/ns 机场/nis]/nt 高铁/nz 站/vi 经停/nz 列车/n 新增/v [4/m 趟/qv]/mq ，/w 达到/v [25/m 趟/qv]/mq ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 根据/p [列车/n 时刻/n]/nz ，/w 加密/vn 了/ule 机场/nis 和/cc 高铁/nz 站/vi 之间/f 摆渡车/nz 班次/n ，/w 目前/t 从/p 7：00/m 到/v 22:00/m 基本/a 每小时/mq 都/d 有/vyou 机场/nis 至/p 高铁/nz 站/vi 的/ude1 免费/vn 摆渡车/nz 。/w （/w 记者/nnt 翟开矿/nr ）/w 
