河北/ns 足球/n 在/p 2014年/t 拥有/v 了/ule 两支/mq 男足/nis 甲级队/n ，/w 为了/p 争取/v 立足/vi [中国/ns 足球/n 甲级/b 联赛/n]/nz ，/w 并/cc 取得/v 更好/d 成绩/n ，/w [石家庄/ns 永昌/nz 骏/ag 豪/ag 俱乐部/nis]/nt 和/cc [中/f 基/ng 俱乐部/nis]/nt 不约而同/dl 地/ude2 聘请/v 了/ule 外籍/n 主教练/nnt 。/w 永昌/nz 主帅/nnt 是/vshi 来自/v 保加利亚/nsf 的/ude1 彼德罗夫/nrf ，/w 中/f 基/ng 主教练/nnt 是/vshi 乌拉圭/nsf 人/n 内尔松/nrf 。/w 2014年/t ，/w 河北/ns 足球/n 的/ude1 走势/n 将/d 掌握/v 在/p 这/rzv 两位/mq 外教/n 手中/s 。/w 
别/d 让/v 外教/n 变/v 外行/n 
随着/p 河北/ns 足球/n 开启/v [中/f 甲/n 联赛/n]/nz “/w 德比/nz 时代/n ”/w ，/w 河北/ns 足球/n 也/d 迎来/v 了/ule 自己/rr 足球/n 史上/d 的/ude1 “/w 外教/n 元年/t ”/w 。/w 
[保加利亚/nsf 人/n]/nz 彼德罗夫/nrf 和/cc 乌拉圭/nsf 人/n 内尔松/nrf ，/w 先后/d 成为/v 石家庄/ns 永昌骏/nr 豪/ag 和/cc 河北/ns 中/f 基/ng 两家/mq [足球/n 俱乐部/nis]/nis 的/ude1 主教练/nnt 。/w 两位/mq 名气/n 虽/c 不如/v [广州/ns 恒大/nz]/nz 的/ude1 里/f 皮/n 那么/c 显赫/a ，/w 但/c 以/p 他们/rr 的/ude1 执教/vn 履历/n ，/w 似乎/d 可以/v 证明/vn ，/w 他们/rr 并非/v “/w 水货/n ”/w ，/w 他们/rr 的/ude1 到来/vn ，/w 将/d 使/v 河北/ns 足球/n 登上/v 一个/mq 更高/d 的/ude1 台阶/n 。/w 
虽然/c ，/w 上/f 到/v [中国/ns 国家队/nis]/nt ，/w 下/f 到/v 中国/ns 乙级/b 队/n ，/w 都/d 有/vyou 外教/n 的/ude1 身影/n 。/w 不过/c ，/w 中国/ns 的/ude1 足球场/n ，/w 也/d 见证/n 过/uguo 无数/m 外教/n 、/w 甚至/d 高水平/nz 外教/n 铩羽而归/vl 。/w 这/rzv 不是/c 一个/mq 谁/ry 都/d 能/v 胜任/vn 的/ude1 岗位/n ，/w 不少/m 在/p 本土/n [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 的/ude1 外国/n 优秀/a 教练/nnt ，/w 到/v 中国/ns 后/f ，/w 水土不服/vl 现象/n 经常/d 发生/v 。/w 
其实/d ，/w 外教/n 外行/n ，/w 并/cc 不是/c 外教/n 水平/n 问题/n ，/w 而是/c 现阶段/t 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 还有/v 很多/m 不/d 按/p 足球/n 规律/n 操作/vn 的/ude1 事情/n 。/w 这/rzv 就/d 需要/v 外教/n 能/v 迅速/ad 进入/v 状态/n ，/w 融入/v 到/v 非/b 职业化/vn 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 大/a 环境/n 中/f 。/w 在/p 很多/m 时候/n ，/w 很多/m 情况下/nz 不能/v 拿/v [国际/n 足球/n]/nz 惯例/n 来/vf 套/q 当下/d 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 。/w 
[广州/ns 恒大/nz]/nz 靠/v 着/uzhe 世界/n 名教/nz 里/f 皮/n 和/cc 名将/n 孔/n 卡/n 等/udeng 人/n ，/w 拿到/v 了/ule 亚俱杯/j 的/ude1 冠军/nnt ，/w 为/p 国内/s 俱乐部/nis 探索/v 了/ule 一条/mq 快速/d 成长/vi 之/uzhi 路/n ，/w 但/c 这个/rz 模式/n 并/cc 不是/c 国内/s 每个/r 俱乐部/nis 都/d 能/v 复制/vn 的/ude1 ，/w 对/p 我省/n 的/ude1 永昌/nz 和/cc 中/f 基/ng 两支/mq 俱乐部/nis 来讲/uls ，/w 请/v 高水平/nz 外教/n 是/vshi 俱乐部/nis 发展/vn 、/w 提高/v 球队/nis 实力/n 的/ude1 一条/mq 途径/n ，/w 但/c 外教/n 并非/v 万能/b ，/w 真正/d 要/v 想/v 实现/vn 冲/v 超/v 并/cc 将/d 自身/rr 打造/v 成/v 国内/s 、/w 亚洲/ns ，/w 甚至/d 世界/n 知名/a 的/ude1 俱乐部/nis ，/w 要/v 做/v 的/ude1 事情/n 还有/v 很多/m 。/w 
给予/vn 外教/n 充分/ad 的/ude1 信任/vn ，/w 给/p 他们/rr 适应/v 的/ude1 时间/n ，/w 河北/ns 的/ude1 足球/n 为/p 其/rz 创造/v 一个/mq 宽松/a 的/ude1 环境/n ，/w 让/v 这/rzv 两位/mq 外教/n 能/v 真正/d 施展/v 出/vf 能力/n 和/cc 水平/n 是/vshi 当务之急/n 。/w 球场/n 上/f 瞬息万变/vl ，/w 输赢/n 都/d 是/vshi 正常/a ，/w 千万/m 别/d 让/v 外教/n 当/p 球队/nis 失利/vi 的/ude1 替罪羊/n ，/w 否则/c ，/w 就算/d 是/vshi [广州/ns 恒大/nz]/nz 的/ude1 里/f 皮/n 执教/vi 河北/ns 足球/n ，/w 也/d 会/v 由/p 内行/n 变/v 外行/n 。/w （/w 马征/nr ）/w 
