原/b 标题/n ：/w 旅游业/n 今年/t 凸显/v 四大/n 趋势/n 回暖/vi 成为/v 主题词/n 
对于/p 中国/ns 旅游业/n 而言/uls ，/w 2013年/t 无疑/d 是/vshi 颇具/v [历史/n 意义/n]/nz 的/ude1 一年/mq 。/w H7N9/x 禽流感/nhd 、/w 四川/ns 芦山/ns 地震/n 、/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 等/udeng 多重/b 不利/a 因素/n 给/p 旅游业/n 发展/vn 带来/v 了/ule [负面/b 影响/vn]/nz ；/w 另一方面/c ，/w 《/w 国民/n [旅游/vn 休闲/vn]/nz 纲要/n 》/w 正式/ad 发布/v 、/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 、/w 放假/vi 方案/n 作出/v 调整/vn ，/w 每/rz 一条/mq 新政/n 都/d 与/cc 人们/n 的/ude1 生活/vn 密不可分/vl ，/w 也/d 将/d 对/p 中国/ns 旅游业/n 未来/t 的/ude1 发展/vn 产生/v 深远/a 影响/vn 。/w 
1/m 智慧/n 旅游/vn 带来/v 精彩/a 体验/v 
2013年11月6日/t ，/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 网站/n 发布/v 通知/n ，/w 宣布/v 将/d “/w 美丽/a [中国/ns 之旅/nz]/nz —/w 智慧/n 旅游/vn ”/w 作为/p 2014年/t 中国/ns 旅游/vn 宣传/v 主题/n ，/w 并/cc 强调/v 将/d 在/p 智慧/n 服务/vn 、/w 智慧/n 管理/vn 和/cc 智慧/n 营销/vn [三/m 方面/n]/mq 着力/vd ，/w 以/p 促进/v [旅游/vn 资源/n]/nz 和/cc 产品/n 的/ude1 开发/vn 和/cc 整合/vn ，/w 以/p 信息化/vn 带动/v 旅游业/n 向/p [现代/ntc 服务业/n]/nz 转变/v 。/w 中国/ns [旅游/vn 市场/n]/nz 将/d 全面/ad 进入/v 智能化/vn 、/w 科技/n 化/v 的/ude1 新时代/nz 。/w 
新年伊始/bl ，/w 江苏/ns 、/w 天津/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 陆续/d 启动/v 了/ule “/w 智慧/n 旅游年/n ”/w 相关/vn 活动/vn 。/w 各地/rzs 一年/mq 的/ude1 发展/vn 计划/n ，/w 为/p 我们/rr 描绘/v 了/ule 一幅/mq 智慧/n 旅游/vn 的/ude1 图景/n ：/w 消费者/n 将/d 可以/v 通过/p 更多/ad 新媒体/nz 、/w 新技术/nz 接收/v [旅游/vn 产品/n]/nz 信息/n ；/w 经由/p 网络/n 、/w 手机/n [预订/v 酒店/nis]/nz 机票/n 门票/n ；/w 定制/n 具有/v 个性/n 的/ude1 私人/n [旅游/vn 线路/n]/nz 等/udeng ；/w 智慧/n 景区/n 将/d 提供/v 更加/d 多元化/vn 、/w 个性化/vn 的/ude1 服务/vn ，/w 虚拟系统/gi 将/d 能够/v 帮助/vn 游客/n 获得/v 更/d 全面/ad 的/ude1 [旅游/vn 体验/v]/nz ；/w 游客/n 与/cc 景区/n 间/f 进行/vn 频繁/a 的/ude1 [信息/n 交流/vn]/nz ，/w 不仅/c 可以/v 促进/vn 景区/n 服务/v 内容/n 和/cc 形式/n 不断/d 创新/vi ，/w 也/d 能/v 给/p 游客/n 带来/v 不同/a 的/ude1 感受/vn 。/w 不难/d 发现/v ，/w 这/rzv 一切/rz 无不/d 是/vshi 围绕/v “/w 游客/n 体验/v ”/w 进行/vn 的/ude1 。/w 
据/p 资料/n ，/w 美国/nsf 宾夕法尼亚州/nsf 的/ude1 某/rz 度假区/n 引入/v 了/ule 一种/mq 腕带/nz 系统/n ，/w 游客/n 佩戴/v 这种/r 腕带/nz 后/f ，/w 不/d 需/v 携带/v 钥匙/n 就/d 可以/v 打开/v 自己/rr 的/ude1 房间/n 门/n ，/w 不/d 需/v 携带/v 现金/n 或/c 银行卡/nz 即可/v 进行/vn 购物/vn 。/w 类似/a 这样/rzv 的/ude1 精彩/a 体验/v ，/w 未来/t 在/p 中国/ns 很多/m 旅游/vn 目的地/n 都/d 将/d 成为/v 现实/n 。/w 
2/m 文明/n 出游/v 进一步/d 得到/v 提倡/vn 
根据/p [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 不久/d 前/f 发布/v 的/ude1 《/w [中国/ns 旅游/vn 经济/n 蓝皮书/n]/nz 》/w ，/w 2013年/t 我国/n [旅游/vn 经济/n]/nz 平稳/a 运行/vn ，/w 预计/v [国内/s 旅游/vn]/nz 人数/n 达/v [33/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 局长/nnt 邵琪伟/nr 在/p 2014年/t 全国/n 旅游/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 透露/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 中国/ns [出境/vi 旅游/vn]/nz 人数/n 约/d [9730/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 预计/v 2014年/t 出境游/nz 人数/n 将/d 有望/v 突破/vn [1/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 
如此/rzv 庞大/a 的/ude1 出境游/nz 人群/n 不仅/c 对/p 国际/n [旅游/vn 消费/vn]/nz 做出/v 巨大/a 贡献/n ，/w 也/d 是/vshi 对/p 中国/ns 形象/n 的/ude1 集中/vn 展示/v 。/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 戴学锋/nr 指出/v ，/w 中国/ns 作为/p 一个/mq [文明/n 古国/n]/nz ，/w 应当/v 重拾/v “/w 温良恭俭让/nrf ”/w 等/udeng 良好/a 的/ude1 传统/n 。/w 
[2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 《/w 关于/p 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 明确/a 指出/v 要/v 加强/vn 对/p 公民/n 文明/n 旅游/vn 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 、/w 规范/v 约束/vn 和/cc [社会/n 监督/vn]/nz ，/w 增强/v 公民/n 旅游/vn 的/ude1 文明/n 意识/n 。/w 2014年/t ，/w 文明/n 出游/v 将/d 继续/v 得到/v 重视/vn 和/cc 提倡/v ，/w 公民/n 的/ude1 [文明/n 素质/n]/nz 也/d 将/d 由此/d 得到/v 进一步/d 的/ude1 提高/vn 。/w 
