人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 张洋/nr 、/w 付文/nz ）/w 记者/nnt 日前/t 从/p 铁路/n 公安局/nis 获悉/v ：/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 成功/a 侦破/v 系列/n 制贩/v 假/a 火车票/n 案/ng ，/w 连续/a 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq ，/w 捣毁/v 制贩/vn 假/a 火车票/n 窝点/v [5/m 个/q]/mq ，/w 收缴/v 高仿/nz 真假/n 火车票/n 100万余张/m ，/w 缴获/v 伪造/vn 的/ude1 湖北/ns 地税/n 发票/n [1006/m 本/rz]/mq 及/cc 一批/mq 制贩/v 假/a 火车票/n 工具/n 。/w 
去年/t 11月2日/t ，/w 有/vyou 群众/n 举报/vn ：/w 有人/r 在/p 网上/s 贩卖/v 高仿/nz 真假/n 火车票/n 。/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 随后/d 迅速/ad 开展/v 调查/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 发现/v 一个/mq 网店/nz 以/p “/w 定制/n 个性/n 火车票/n 请柬/n ”/w 名义/n 出售/v 废旧/b 火车票/n 及/cc 高仿/nz 火车票/n ，/w 成交量/n 已/d 达/v [18325/m 张/q]/mq 。/w 并/cc 最终/d 在/p 湖北省/ns 通山县/ns 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 周某/nz 。/w 根据/p 周某/nz 的/ude1 交代/vn ，/w 武汉/ns 铁路/n 警方/n 顺/v 线/n 追击/v ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 阮/nz 某/rz 、/w 彭某/nr 等/udeng 人/n ，/w 缴获/v 一大批/mq [作案/vi 工具/n]/nz 。/w 
