1月13日/t 下午/t ，/w 黄冈/ns 海事/n 执法/vn 人员/n 来到/v 黄冈/ns 金源/nr 油库/n ，/w 对/p 到/v 港/n 的/ude1 油船/n 泰/b 轮/qv 油/n 898/m 、/w 远洋/b [816/m 轮/qv]/mq 开展/v 作业/vn 前/f 检查/vn 。/w 执法/vn 人员/n 对/p 该/rz 船舶/n 相关/vn 文书/nnt 、/w 输油管/n 路/n 、/w 救生/vn [消防/b 设备/n]/nz 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 详细/a 检查/vn ，/w 嘱/vg 船/n 主要/b 克服/v 麻痹大意/vl ，/w 强化/v [责任/n 意识/n]/nz ，/w 枯水期/t 要/v 密切/ad 关注/v 气/n 况/vg 、/w 水位/n 变化/vn ，/w 提高/v [安全/an 防范/vn]/nz 措施/n ，/w 作业/vn 期间/f 应/v 严格遵守/v 操作规程/nz ，/w 确保/v 船舶/n 航行/vi 作业/vn 安全/an 。/w 
