12日/t ，/w [长江/ns 航务/n 管理局/nis]/nto 在/p 汉/tg 召开/v 工作/vn 会/v 。/w 年终/t 盘点/vn ，/w 令人振奋/al ：/w 2013年/t ，/w 长江/ns 干线/n 货运量/n 达/v [19/m ./w 2/m 亿吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.7%/m ，/w 再次/d 刷新/v 世界/n [内河/n 航运/n]/nz 纪录/n 。/w 这/rzv 是/vshi 长江/ns 干线/n 年/qt 货运量/n 连续/a 第9年/t 居/v [世界/n 第一/m]/nz 。/w 2005年/t 长江/ns 货运量/n 首次/m 超过/v 美国/nsf [密西西比/nsf 河/n]/nz 、/w 欧洲/ns 莱茵河/nz ，/w 由/p 原来/d 的/ude1 世界/n 货运量/n [第三/m 位/q]/mq [跃居/v 首位/n]/nz 。/w 
据/p [长江/ns 航务/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 唐/tg 冠军/nnt 介绍/v ，/w 繁忙/a 的/ude1 “/w 黄金水道/n ”/w 上/f ，/w 货运/n 船舶/n 平均/a 吨位/n 已/d 上升/vi 到/v [1170/m 吨/q]/mq ，/w 长江/ns 干线/n 生产性/nz 泊位/n 达到/v [4296/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 万吨级/b 以上/f [459/m 个/q]/mq 。/w 依托/v [长江/ns 航运/n]/nz 低廉/a 环保/n 的/ude1 [运输/vn 方式/n]/nz ，/w 包括/v 湖北/ns 在/p 内/f 的/ude1 沿江/nz 省市/n 全部/m 跻身/v GDP/x [万亿/q 俱乐部/nis]/nt 。/w [长江/ns 航运/n]/nz 初步/d 建成/v 了/ule 现代化/vn 的/ude1 [管理/vn 体系/n]/nz ，/w [电子/n 巡航/vi]/nz 全天候/b 守卫/v 长江/ns ，/w [船舶/n 超载/v]/nz [自动/d 检测/vn]/nz 识别/v 系统/n 、/w 无人机/n 巡航/vi 等/udeng 新/a 成果/n 陆续/d 应用/vn 。/w 困扰/v 长江/ns 千年/t 的/ude1 中游/n “/w 肠梗阻/n ”/w 难题/n ，/w 也/d 随着/p 总投资/nz [45/m 亿元/q]/mq 的/ude1 荆江/ns [航道/n 整治/vn 工程/n]/nz 开工/vi 而/cc 破题/nz ，/w 届时/d ，/w 万吨级/b 船队/nis 和/cc [3000/m 吨/q]/mq 级/q 货船/n 可/v 双向/b 通航/vi 。/w 
唐/tg 冠军/nnt 表示/v ，/w 今后/t 将/d [大力/d 发展/vn]/nz 绿色/n 航运/n ，/w 呵护/v 母亲河/n 安全/an ，/w 建成/v 低消耗/nz 、/w 低/a 排放/vn 、/w 低/a 污染/vn 、/w 高效能/nz 、/w 高效率/nz 、/w 高效益/n 的/ude1 [长江/ns 航运/n]/nz 体系/n 。/w （/w 记者/nnt 杨麟/nr 、/w 通讯员/nnt 殷黎/nr 、/w 高/a 妞/ng 、/w 周永峰/nr ）/w 
