“/w [功夫/n 皇帝/nnt]/nz ”/w 李连杰/nr 移民/n 新加坡/nsf 一直/d 是/vshi “/w 公开/ad 的/ude1 秘密/n ”/w ，/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 李连杰/nr 还/d 在/p 新加坡/nsf 市区/s 购买/v 了/ule 价值/n [1400/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 房产/n 以/p 备/v 将来/t 养老/vn 。/w 4月6日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 博客/n 里/f 爆料/v 了/ule 李连杰/nr 移民/n 的/ude1 真正/d 原因/n 。/w 
李连杰/nr 移民/n 新加坡/nsf 一直/d 是/vshi “/w 公开/ad 的/ude1 秘密/n ”/w ，/w 2009年/t 他/rr 在/p 受邀/v 参加/v 于/p 新加坡/nsf 举行/v 的/ude1 某/rz [会议/n 期间/f]/nz ，/w 接受/v 了/ule 媒体/n 的/ude1 专访/vn 说/v ：/w “/w 相比/vi 其他/rzv 城市/n ，/w 新加坡/nsf 干净/a 很多/m ，/w 治安/n 好/a 很多/m ，/w 天气/n 也/d 热/a 很多/m 。/w 南亚/ns 的/ude1 气候/n 也/d 很热/nz 。/w [双语/n 教育/vn]/nz ，/w 多种/m 文化/n ，/w 有/vyou 一些/mq 西方/ns 来/vf 的/ude1 [企业/n 文化/n]/nz 。/w 这些/rz 要素/n 都/d 是/vshi 吸引/v 我/rr 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 
之后/f 在/p [上海/ns 电影节/n]/nz 期间/f ，/w 李连杰/nr 曾/d 婉转/a 地/ude2 解释/v 了/ule 自己/rr 加入/v 新加坡/nsf 国籍/n 的/ude1 苦衷/n ：/w “/w 落户/vi 新加坡/nsf ，/w 只是/d 想/v 给/p 孩子/n 找/v 一个/mq 学习/v 的/ude1 地方/n ，/w 一个/mq 他们/rr 能/v 接受/vn 中英文/n 文化教育/n 的/ude1 地方/n ，/w 一个/mq 我/rr 可以/v 去/vf 做事/vi 又/d 不用/d 担心/v 他们/rr 的/ude1 地方/n 。/w 找/v 来/vf 找/v 去/vf ，/w 找到/v 了/ule 新加坡/nsf 。/w ”/w 
