原/b 标题/n ：/w 除夕/t 现/tg [特价/n 机票/n]/nz 海口/ns 飞/vi 广州/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
春节/t 临近/v ，/w 火车票/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 飞机/n 票价/n 水涨船高/vl 。/w 但/c 新京报/nz 记者/nnt 昨日/t （/w 1月13日/t ）/w 查询/v [机票/n 预订/v]/nz 网站/n 发现/v ，/w 从/p [二/m 三线/n 城市/n]/mq 飞往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 航线/n ，/w 在/p 除夕/t 及/cc 临近/v 除夕时/t ，/w 出现/v 不足/an [百/m 元/q]/mq 的/ude1 超/v 低价/n 机票/n 。/w 
根据/p 全国/n 假日办/nz 的/ude1 2014年/t 放假/vi 安排/v ，/w 今年/t 农历/n 除夕/t 当日/t 非/b [公众/n 假期/t]/nz ，/w 大年初一/t 才/d 开始/v 放假/vn 。/w 因此/c ，/w 部分/n 在/p 外/f 工作/vn 的/ude1 人们/n 最早/d 也/d 需要/v 等到/v 除夕/t 当天/t 才能/n 回家/vi 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 昨日/t 查询/v 多家/mq [机票/n 预订/v]/nz 网站/n 发现/v ，/w 除夕/t 当天/t 及/cc 之前/f [两/q 三/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 北上广/nz 等/udeng 城市/n 出发/vi 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 非常/d 高/a ，/w 难寻/nz 折扣/n 身影/n 。/w 除夕/t 当天/t ，/w 北京/ns 飞往/v 哈尔滨/ns 最低/a 需要/v [1440/m 元/q]/mq ，/w 上海/ns 飞往/v 长沙/ns 最少/d 需要/v [764/m 元/q]/mq ，/w 广州/ns 飞/vi 海口/ns 的/ude1 [最低/a 报价/vn]/nz 为/p [650/m 元/q]/mq （/w 以上/f 均/d 不/d 包括/v 基建费/nz 和/cc [燃油/n 附加费/n]/nz ，/w 下同/vi ）/w 。/w 
与此同时/c ，/w 除夕/t 及/cc 前/f [三/m 天/qt]/mq ，/w [二/m 三线/n 城市/n]/mq 飞往/v 北上广/nz 的/ude1 机票/n 则/d 出现/v 很多/m 超/v 低/a 票价/n 。/w 以/p 除夕/t 当天/t 为/p 例/n ，/w 哈尔滨/ns 飞/vi 北京/ns ，/w 目前/t 还有/v [不少/m 67/m 元/q]/mq 的/ude1 机票/n ，/w 长沙/ns 飞往/v 上海/ns 最低/a 只要/c [59/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 海口/ns 飞/vi 广州/ns 最低/a 票价/n 只/d 需要/v [3/m 元/q]/mq 。/w 
携程网/nz 整理/v 的/ude1 数据/n 也/d 显示/v ，/w 节前/f [全国/n 各地/rzs]/nz 飞往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [特价/n 机票/n]/nz ，/w 折扣/n 都/d 在/p [1/m 至/p 2/m 折/vi]/mq 。/w 其中/rz ，/w 烟台/ns 、/w 南京/ns 、/w 厦门/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 飞/vi 北京/ns 只有/c [100/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 其他/rzv 多/a 地/ude2 飞往/v 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 成都/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 也/d 都/d 在/p [1/m 至/p 3/m 折/vi]/mq 左右/f 。/w 
■/w 省钱/a 小贴士/nz 
接/v 父母/n 来/vf 大城市/n 过年/vi 
节前/f 从/p 全国/n 各/rz 大城市/n 飞/vi 出/vf 的/ude1 机票/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 而/cc 去/vf 往/p 全国/n 各/rz 大城市/n 倒是/d 有/vyou 许多/mq 折扣/n 票/n 。/w 在/p 大城市/n 工作/vn 的/ude1 人们/n 可以/v 考虑/vn 将/d 父母/n 从/p [二/m 三线/n 城市/n]/mq 接到/v 大城市/n 来/vf 过年/vi ，/w 父母/n 两个人/mq 的/ude1 出行/vn 成本/n 加/v 起来/vf 或/c 少于/v 一个人/mq 回老家/vi 的/ude1 路费/n 。/w 
工作/vn 在/p 北京/ns 的/ude1 蔡/nz 女士/n ，/w 老家/n 在/p 广东省/ns 汕头市/ns 。/w 经/p 她/rr 此前/t 查询/v ，/w 如果/c 她/rr 与/cc 丈夫/n 在/p [春节/t 期间/f]/nz 乘坐/v 飞机/n 往返/vi 于/p 北京/ns 和/cc 汕头/ns 之间/f ，/w 需/v 花费/vn [8000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 她/rr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w 已/d 打算/v 将/d 父母/n 从/p 汕头/ns 接到/v 北京/ns 来/vf 过年/vi ，/w 往返/vi 花费/v 只/d 需要/v [3000/m 多元/b]/mq 。/w “/w 虽然/c 路费/n 成本/n 并/cc 不是/c 主要/b 的/ude1 考虑/vn 因素/n ，/w 但/c 便宜/a 这么/rz 多/a 还是/c 很/d 高兴/a 的/ude1 。/w ”/w 蔡/nz 女士/n 说/v 。/w （/w 记者/nnt 赵嘉妮/nr ）/w 
