人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 李昉/nr ）/w 近日/t ，/w 一直/d 以来/f 风平浪静/vl 的/ude1 美/b 妆/vg 行业/n 并不/d 太平/a 。/w 先是/d 美国/nsf [化妆品/n 品牌/n]/nz 露华浓/nz 宣布/v 退出/vn [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 一个/mq 星期/n 后/f ，/w 法国/nsf 化妆品/n 巨头/n 欧莱雅/nrf 宣布/v 其/rz 旗下/d 的/ude1 大众/ntc 化妆/vn 品牌/n 卡尼尔/nrf 也/d 退出/v 了/ule [中国/ns 市场/n]/nz 。/w 现在/t 我们/rr 就/d 来/vf 盘点/vn 一下/mq 这些/rz 年/qt 从/p 我们/rr 身边/s 消失/vi 的/ude1 和/cc 即将/d 会/v 消失/vn 的/ude1 [化妆品/n 品牌/n]/nz 吧/y 。/w 
曾经/d 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 品牌/n ：/w 
2006年/t —/w —/w SKII/x 一度/d 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 
新闻/n 回放/v ：/w 当年/t 的/ude1 SKII/x 因为/c 成分/n 问题/n 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 官司/n 缠身/v ，/w 2006年9月/t ，/w SKII/x 决定/v 暂停/vn 其/rz 在/p 中国/ns 的/ude1 产品/n 销售/vn ，/w 并/cc 暂时/d 停止/v SK/x -/w II/x 专柜/n 的/ude1 运作/vn 。/w 不过/c “/w SK/x -/w II/x 相信/v 其/rz 产品/n 是/vshi 安全/an 的/ude1 ，/w 但是/c 仍然/d 做出/v 此项/r 决定/v ，/w 直至/v 确认/vn 我们/rr 符合/v 中国/ns 在/p 售/v 化妆品/n 中/f 所含/v 微量/b 铬/ng 和/cc 钕/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 。/w ”/w 多年/mq 之后/f ，/w 这个/rz 品牌/n 又/d 重新/d 回到/v 我们/rr 身边/s ，/w 并且/c 得到/v 了/ule [中国/ns 消费者/n]/nz 的/ude1 认可/vn 和/cc 喜爱/v 。/w 
2006年/t —/w —/w [蜜/n 丝/n 佛陀/n]/nz 一度/d 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 
新闻/n 回放/v ：/w 在/p 2006年/t 上半年/t “/w [蜜/n 丝/n 佛陀/n]/nz ”/w 的/ude1 所有/b 专柜/n 都/d 撤/v 下/f 了/ule ，/w 产品/n 也/d 被/pbei 销毁/v 。/w “/w [蜜/n 丝/n 佛陀/n]/nz ”/w 不仅/c 退出/v [中国/ns 内地/n]/nz ，/w 而且/c 也/d 已经/d 退出/v 经营/vn 了/ule [十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 中国/ns 香港/ns 、/w 中国/ns [台湾/ns 地区/n]/ns 。/w 这/rzv 一切/rz 源于/v 品牌/n 销售/vn 在/p 中国/ns 销售/vn 不力/a 导致/v 。/w 然后/c 在/p 3年/t 后/f ，/w 在/p 2009年/t ，/w [蜜/n 丝/n 佛陀/n]/nz 高调/n 回归/v [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 并/cc 通过/p 一系列/b 营销/vn 手段/n ，/w 重新/d 确立/v 了/ule 在/p 华/b [市场/n 份额/n]/nz 。/w 
2012年/t —/w —/w [曼/ag 秀/ag 雷/n 敦/ag]/nz 洗发水/nz 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 
2013年/t —/w —/w 艾天然/nr 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 
新闻/n 回放/v ：/w 2013年6月7日/t [化妆品/n 品牌/n]/nz 艾/nz 天然/b 将/d 正式/ad 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 。/w 
官方/n 邮件/n 如下/vi ：/w 
“/w 感谢/v 您/rr 一直/d 以来/f 对/p 艾/nz [天然/b 化妆品/n]/nz 的/ude1 认可/vn 及/cc 支持/v 。/w 艾/nz [天然/b 化妆品/n]/nz （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis ，/w 是/vshi 将/d 母公司/nis “/w 日本/ns 安特尼亚/nrf （/w ATTENIR/x ）/w ”/w 在/p 日本/ns 制造/vn 并/cc 销售/vn 的/ude1 “/w 安特尼亚/nrf 化妆品/n ”/w 进口/vn 到/v 中国/ns 进行/vn 销售/vn 。/w 
本次/r ，/w 由于/p 日本/ns 安特尼亚/nrf 计划/n 对/p 旗下/d 产品线/nz 进行/vn 大型/b 调整/vn ，/w 以致/c 无法/v 稳定/an 供应/vn 其/rz 在/p 华/b 销售/vn 的/ude1 商品/n 库存/n 。/w 故此/c ，/w 艾/nz [天然/b 化妆品/n]/nz 不得不/d 决定/v 结束/vn 在/p 中国/ns 的/ude1 所有/b [市场/n 推广/vn]/nz 和/cc 销售/vn 活动/vn 。/w 
鉴于/p 以上/f 原因/n ，/w 艾/nz [天然/b 化妆品/n]/nz （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 所属/n 的/ude1 在/p 华/b 门店/n ，/w 将/d 于/p 2013年6月/t 下旬/t 全体/n 关闭/v ；/w 而/cc 艾/nz 天然/b 天/qt 猫/n 旗舰店/nis 将/d 在/p 7月/t 以后/f 继续/v 销售/vn 数月/mq ，/w 直至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f 。/w 待/vi 完成/v 所有/b [企业/n 清算/vn]/nz 项目/n 后/f ，/w ATTENIR/x 艾天然/nr 将/d 全面/ad 撤出/v [中国/ns 市场/n]/nz 。/w 
由此/d ，/w 给/p 一直/d 以来/f 喜爱/v 、/w 支持/v 并/cc 使用/v 艾/nz [天然/b 化妆品/n]/nz 的/ude1 您/rr 带来/v 了/ule 不便/an ，/w 我们/rr 深表/v 歉意/n ！/w ”/w 
近期/t 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 品牌/n ：/w 
