记者/nnt 从/p [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 获悉/v ，/w 截至/v 13日/t ，/w 浙江/ns 再度/d 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 至此/d ，/w 本年度/nz 浙江/ns 已/d 累计/v 报告/n 禽流感/nhd 病例/n [9/m 例/n]/mq 。/w 
13日/t 新/a 报告/n 的/ude1 患者/n 分别为/v ：/w 温/ng 某/rz ，/w 女/b ，/w [41/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住/vi 宁波/ns 慈溪市/ns 。/w 现/tg 属/v 重症/n ，/w 在/p 宁波市/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 患者/n 赵某某/nr ，/w 女/b ，/w [59/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住/vi 宁波/ns 江东区/ns 。/w 现/tg 属/v 重症/n ，/w 在/p 宁波市/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
秋冬/t 季节/n 是/vshi 流感/n 的/ude1 高发/b 期/qv ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w H7N9/x 禽流感/nhd 防治/v 专家/nnt 李兰娟/nr 建议/n 广大/b 民众/n 高度/d 关注/v 自身/rr 健康/a ，/w 一旦/d 发现/v 有/vyou 高烧/n 、/w 咳嗽/vi 等/udeng 症状/n ，/w 应/v 尽快/d 就医/vi ，/w 以免/c 贻误/v 病情/n 。/w 同时/c ，/w 鉴于/p 目前/t 活/v 禽/ng 感染/v H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 已/d 较为/d 普遍/ad ，/w 她/rr 建议/n 公众/n 在/p [日常/b 生活/vn]/nz 中/f 应/v 尽可能/d 远离/v 活/v 禽/ng ，/w 以/p 降低/v 感染/vn 几率/n 。/w (/w 记者/nnt 张乐/nr )/w 
