在/p 今天/t （/w 14日/t ）/w 召开/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 审议/v 了/ule 《/w 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 关于/p 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 个别/a 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 的/ude1 审查/vn 报告/n （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 孙晓东/nr 、/w 范昕建/nr 、/w 袁菱/nr 、/w 徐孟加/nr 、/w 郭永祥/nr 等/udeng 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
由/p 德阳/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 孙晓东/nr ，/w 由/p 宜宾/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 范昕建/nr ，/w 由/p 南充/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 袁菱/nr ，/w 由/p 雅安/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 徐孟加/nr ，/w 由于/p 以上/f [四/m 人/n]/mq [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 本人/rr 已/d 提出/v 辞去/v 省/n 人大代表/nnt 职务/n ，/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 以上/f [四/m 人/n]/mq 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
由/p 攀枝花/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 郭永祥/nr ，/w 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 2013年1月3日/t ，/w 攀枝花/ns [第九/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十六/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 罢免/v 其/rz 省/n 人大代表/nnt 职务/n 。/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 郭永祥/nr 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
由/p 阿坝/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 刘华/nr 已/d 到/v [退休/v 年龄/n]/nz ，/w 本人/rr 提出/v 辞去/v 省/n 人大代表/nnt 职务/n ，/w 阿坝州/nz [第/m 十一届/n]/nz 人大常委会/nis [第/m 十六/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 接受/v 其/rz 辞职/vi 。/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 刘华/nr 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
由/p 成都/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 王广亚/nr ，/w 内江/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 曾万明/nr ，/w 眉山/ns 选出/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 刘勤因/nr 工作/vn 调离/v 四川/ns ，/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 以上/f [三/m 人/n]/mq 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 资格/n 终止/v ，/w 同时/c ，/w 刘勤/nr 的/ude1 [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 委员/nnt 和/cc 省人大/n [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 委员/nnt 职务/n 相应/vi 终止/v 。/w 
