原/b 标题/n ：/w [国际/n 社会/n]/nz 进一步/d 认清/v 安倍/nrf 拜鬼/nz 恶劣/a 性质/n 
人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n 综合/vn 本报/rz [驻外/vn 记者/nnt]/nnt 报道/v ：/w 最近/t ，/w 我国/n 驻/v 英国/ns 、/w 德国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 南非/nsf 等/udeng [几十/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 使/v 节/q 纷纷/d 在/p 主流/n 媒体/n 撰文/vi 或/c 接受/v 采访/vn ，/w 抨击/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 无视/v 历史/n 的/ude1 行径/n ，/w 在/p [国际/n 社会/n]/nz 引起/v 广泛/a 关注/v 和/cc 共鸣/vn 。/w 
中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发表/v 题为/v 《/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 就是/v 伏地魔/nz 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 把/pba [日本/ns 军国主义/n]/nz 比喻/n 为/p 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 中/f 的/ude1 伏地魔/nz ，/w 鲜明/a 地/ude2 表达/v 了/ule 中国/ns 立场/n 。/w 英国/ns 观众/n 和/cc 网友/n 反响/n 热烈/a 。/w 有人/r 认为/v ，/w 中国/ns 大使/nnt 观点/n 鲜明/a ，/w 论据/n 充分/ad ，/w 穿透力/n 强/a ，/w 令人信服/al ；/w 有人/r 说/v ，/w 中国/ns 大使/nnt 不仅/c 维护/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 尊严/n ，/w 而且/c 说服/v 了/ule 英国/ns 公众/n ，/w 使/v 人们/n 不仅/c 了解/v 了/ule 中/f 日/b 之争/v 的/ude1 实质/n ，/w 而且/c 更多/ad 理解/v 和/cc 同情/v 中国/ns 的/ude1 立场/n ；/w 还/d 有人/r 说/v ，/w 中国/ns 大使/nnt 的/ude1 外交/n 气度/n 和/cc 智慧/n 为/p 中国/ns 赢得/v 了/ule 尊重/v ，/w 赢得/v 了/ule 朋友/n 。/w 
读完/v 中国/ns 驻/v 日本/ns 大使/nnt 程永华/nr 在/p 《/w 人民日报/nz 》/w 上/f 发表/v 的/ude1 文章/n 后/f ，/w [日本/ns 每日/r 新闻社/nis]/nt 前/f 驻/v 德国/nsf 记者/nnt 村田信彦/nrj 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 说/v ，/w 文章/n 与/cc 日本/ns 民众/n 渴盼/v 和平/n 的/ude1 声音/n 、/w [国际/n 社会/n]/nz 追求/v [世界/n 秩序/n]/nz 稳定/an 的/ude1 舆论/n 完全/ad 一致/a 。/w 文章/n 非常/d 慎重/a 地/ude2 阐述/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 外交/n 立场/n ，/w “/w [中/f 日/b 邦交/n 正常化/vi]/nz 时/ng ，/w 中方/n 坚持/v 区别对待/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 分子/n 和/cc 日本/ns 人民/n ，/w 区别对待/v 战犯/n 和/cc [普通/a 士兵/nnt]/nz ，/w 认为/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 的/ude1 战争/n 使/v [中国/ns 人民/n]/nz 蒙受/v 巨大/a 灾难/n ，/w 日本/ns 人民/n 也/d 深受其害/nz ，/w 那场/r 战争/n 的/ude1 责任/n 应/v 由/p 一小撮/mq 军国主义/n 分子/n 来/vf 承担/v 。/w ”/w 日本/ns 昭和天皇/nrf 虽然/c 在/p 1975年/t 之前/f 曾/d [8/m 次/qv]/mq 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 但/c 自从/p 1978年/t 合祭/nz [甲级/b 战犯/n]/nz 之后/f 就/d 再也/d 没有/v 参拜/v ，/w 现在/t 的/ude1 [日本/ns 天皇/n]/nz 一次/mq 也/d 没有/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 可以/v 说/v 中国/ns 大使/nnt 的/ude1 文章/n 也/d 与/cc [日本/ns 皇室/n]/nz 的/ude1 看法/n 一致/a 。/w 然而/c ，/w 如果/c 不/d 阻止/v 安倍/nrf 等/udeng 人/n 的/ude1 危险/an 挑衅/vn 行为/n 的话/udh ，/w 日本/ns 民众/n 就/d 可能会/nz 在/p [世界/n 历史/n]/nz 中/f 遭受/v 谴责/vn 。/w 解决/v 该/rz 问题/n 的/ude1 核心/n 并非/v “/w 中/f 日/b 对立/vi ”/w ，/w 而是/c 日本人/nz 能否/v 理解/vn 国际/n 正义/n 与/cc 人类/n 良知/n 。/w 
德国/nsf [杜塞尔/nrf 多/a 夫/ng]/ns 工商/n 大会/n 主席/nnt 乌尔里希·莱纳/nrf 对/p 我/rr 驻/v 德国/nsf 大使/nnt 史明德/nrf 近期/t 介绍/v 中方/n 立场/n 和/cc 主张/v 的/ude1 系列/n 行动/vn 表示/v 赞赏/vn 。/w [杜塞尔/nrf 多/a 夫/ng]/ns 工商/n 大会/n 很多/m 会员/nnt 表示/v ，/w [正确/a 对待/v]/nz 历史/n 问题/n 是/vshi 德国/nsf 的/ude1 普遍/ad 认识/v ，/w 对/p 德国人/nz 来说/uls 是/vshi 理所当然/al 的/ude1 事情/n ，/w 难以/d 理解/v 日本/ns 在/p 历史/n 问题/n 上/f 坚持/v 错误/n 态度/n 。/w 
德国/nsf “/w 全球/n 之/uzhi 桥/n ”/w 协会/nis [名誉/n 主席/nnt]/nnt 沃尔特·基普/nrf ，/w 当前/t 亚洲/ns 局势/n [十分/d 复杂/a]/nz ，/w 其/rz 重要/a 诱因/n 在/p 日本/ns 。/w 德国/nsf 和/cc 日本/ns 同/p 为/p 二战/n 轴心国/n ，/w 德国/nsf 十分/d 清楚/a 日本/ns 的/ude1 所作所为/n 。/w 德国/nsf 不会/v 忘记/v ，/w 更/d 不会/v 否认/vn 发动/v 战争/n 、/w 进行/vn 屠杀/vn 的/ude1 历史/n 罪行/n 。/w 德国/nsf 在/p 战后/t 深刻/a 反省/v ，/w 承诺/vn 不会/v 重蹈覆辙/vl ，/w 并/cc 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 弥补/v 过错/n ，/w 不仅/c 寻求/v 欧洲/ns ，/w 而且/c 寻求/v 包括/v 亚洲/ns 在/p 内/f 的/ude1 全世界/n 的/ude1 谅解/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 日本/ns 在/p 二战/n 中/f 犯下/v 了/ule 严重/a 罪行/n 。/w 它/rr 本/rz 应该/v 像/v 德国/nsf 一样/uyy ，/w 承认/v 和/cc 反省/v 错误/n ，/w 向/p 邻国/n 、/w 向/p 全世界/n 道歉/vi 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 没有/v 这么/rz 做/v 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 和/cc 政要/n 近来/d 一系列/b 挑衅/vn 言行/n 表明/v ，/w 日本/ns 完全/ad 没有/v 正视/vn 历史/n 的/ude1 意愿/n ，/w 同/p 人们/n 的/ude1 期待/vn 背道而驰/vl ，/w 令人/v 失望/a 、/w 担忧/v 和/cc 愤慨/an 。/w 
基普/nrf 指出/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 只有/c 切实/ad 抛弃/v 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 错误/n 态度/n 和/cc 政策/n ，/w 正视/v 历史/n ，/w 其/rz [对外/vn 关系/n]/nz 才能/n 正常/a ，/w 同/p [亚洲/ns 国家/n]/nz 的/ude1 关系/n 才能/n 理顺/v 。/w 基普/nrf 表示/v 自己/rr 认识/v 不少/m 日本/ns 朋友/n ，/w 他们/rr 也/d 认为/v 日本/ns 不/d 应该/v 在/p 历史/n 问题/n 上/f 说谎/vi 、/w 应该/v 真诚/a 道歉/vi 和/cc 反省/v ，/w 并/cc 对/p 安倍/nrf 政府/nis 的/ude1 右倾/b 化/v 表示/vn 担忧/v 。/w 基普/nrf 还/d 呼吁/v “/w 全球/n 之/uzhi 桥/n ”/w 会员/nnt 们/k 行动起来/v ，/w 多/a 做/v 日本/ns 朋友/n 的/ude1 工作/vn ，/w 促使/v [日本/ns 政府/nis]/nt 早日/d 正视/v 历史/n 、/w 寻求/v 国际/n 谅解/vn 。/w 
[俄罗斯/nsf 科学院/nis 远东/ns 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 别尔格尔/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 中国/ns 驻/v 俄/b 大使/nnt 李辉/nr 在/p [俄罗斯/nsf 国际/n 文传/n 电讯社/nis]/nt 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 提及/v 安倍/nrf 不顾/v 中/f 韩/b 等/udeng 国家/n 人民/n 的/ude1 感情/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 遭到/v 了/ule 亚洲/ns 乃至/c [世界/n 人民/n]/nz 的/ude1 强力/n 抵制/v 和/cc 担忧/v ，/w 是/vshi 重大/a 的/ude1 原则/n 问题/n ，/w 他/rr 对此/d 表示/v 赞同/vn 。/w 别尔格尔/nrf 表示/v ，/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 日本/ns 许多/mq 官员/nnt 都/d 有/vyou 参拜/v 的/ude1 历史/n ，/w 已经/d 有/vyou “/w 见怪不怪/vl ”/w 之/uzhi 感/vg ，/w 这/rzv 是/vshi 值得/v 所有/b 人/n 警惕/v 的/ude1 。/w 
李辉/nr 在/p 文章/n 中/f 提到/v ，/w 俄罗斯/nsf 拍摄/v 的/ude1 二战/n 题材/n 电影/n 《/w 斯大林格勒/nrf 》/w 不久/d 前/f 上映/v ，/w 该片/r 不仅/c 在/p 俄国/ns 内/f [好评/n 如/v 潮/n]/nz 、/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 在/p 中国/ns 也/d 是/vshi [颇受/nz 欢迎/v]/nz 、/w 反响/n 强烈/a ，/w 该片/r 在/p 中/f 俄/b 两国/mq [大/a 受欢迎/nz]/nz 恰恰/d 证明/v [两国/mq 人民/n]/nz [伸张/v 正义/n]/nz 、/w 疾恶如仇/vl 的/ude1 [道德/n 观念/n]/nz 和/cc 尊重/v 历史/n 、/w 维护/v 二战/n 胜利/vn 成果/n 的/ude1 坚决/ad 立场/n 。/w 对此/d ，/w 别尔格尔/nrf 指出/v ，/w 文章/n 中/f 提到/v 了/ule 俄罗斯/nsf 在/p 二战/n 中/f 的/ude1 地位/n 以及/cc 俄/b 中/f 联手/vd 维护/v 二战/n 胜利/vn 成果/n 的/ude1 重要性/n ，/w 这/rzv 使得/vi 俄/b 读者/n 更/d 有/vyou 共鸣/vn 。/w 作为/p 两个/mq 在/p 二战/n 中/f 遭受/v 沉痛/a 损失/n 的/ude1 国家/n ，/w 俄/b 中/f 对/p 侵略者/n 的/ude1 行为/n 有着/v 深刻/a 记忆/n ，/w 而/cc 俄罗斯/nsf 也/d 已经/d 对/p 日本/ns 进行/vn 参拜/v 表达/vn 了/ule 否定/v 态度/n ，/w 现在/t 日本/ns 却/d 尝试/v 掩盖/vn 侵略/v 历史/n ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应该/v 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 令人/v 忧心/n 的/ude1 动向/n 做出/v 反应/vn 。/w 
我/rr 驻/v 南非/nsf 大使/nnt 田学军/nr 在/p 南非/nsf 《/w 新时代/nz 报/n 》/w 刊发/v 题为/v 《/w 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 向/p “/w 东方/s 纳粹/n ”/w 顶礼膜拜/nz 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v 行径/n ，/w 引起/v 南非/nsf 各界/rz 的/ude1 强烈/a 反响/n 。/w 有/vyou [南非/nsf 政府/nis]/nt 高官/nnt 表示/v ，/w 日方/n 的/ude1 所作所为/n 令人/v 震惊/vn ，/w 向/p [国际/n 社会/n]/nz 发出/v 了/ule 十分/d 危险/an 的/ude1 信号/n 。/w 南非/nsf 理解/v 中方/n 立场/n ，/w 认为/v [国际/n 社会/n]/nz 应/v 密切/ad 关注/v 日方/n 动向/n ，/w 对/p 日本/ns 所作所为/n 保持/v 高度/d 警惕/v 。/w 南非/nsf 新闻界/n 一位/mq 知名人士/nnt 也/d 表示/v ，/w 安倍/nrf 此举/rzv 是/vshi 一个/mq 危险/an 动向/n ，/w 南非/nsf 新闻界/n 有/vyou 责任/n 帮助/v 南非/nsf 民众/n 了解/v 安倍/nrf 此举/rzv 的/ude1 实质/n 及其/cc 危害/vn 。/w 
《/w [埃及/nsf 公报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 副外长/nz 鼓励/v 到/v 埃及/nsf 的/ude1 中国/ns 游客/n 参观/v 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 诞生地/n 米纳豪斯/nrf 饭店/nis ，/w 认为/v 这/rzv 不仅/c 是因为/c 它/rr 在/p [亚洲/ns 国家/n]/nz 历史/n 上/f 占有/v [重要/a 地位/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 可以/v 表达/vn 对/p 正义/n 和/cc 国际法/n 原则/n 的/ude1 尊重/vn 。/w 同时/c ，/w 中方/n 还/d 谴责/v 了/ule 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行径/n ，/w 称/v 这种/r 行为/n 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 间/f 对话/vn 的/ude1 大门/n ，/w 如果/c 日本/ns 不能/v [正确/a 对待/v]/nz 历史/n ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 不/d 可能/v 打开/v 新的/a 局面/n 。/w 
埃及/nsf 《/w [金字塔/n 报/n]/nz 》/w 报道/v 认为/v ，/w 中方/n 的/ude1 宣示/v 明确/a 指出/v 了/ule 日方/n 在/p [东亚/ns 地区/n]/nz 制造/vn 紧张/a 的/ude1 错误/n 行径/n ，/w 并且/c 表示/v 历史/n 的/ude1 车轮/n 不会/v 倒转/vi 。/w 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 体现/v 国际/n 正义/n 、/w 维护/v [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 作用/n 被/pbei 再次/d 肯定/v 。/w 中方/n 的/ude1 立场/n 体现/v 出/vf [中国/ns 人民/n]/nz 热爱/v 和平/n 、/w 稳定/an 与/cc 发展/vn ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 做法/n 遭到/v 中国/ns 和/cc 多个/mq 东亚/ns 邻国/n 的/ude1 一致/a 谴责/v 。/w 
中国/ns 驻/v 泰国/nsf 大使/nnt 宁赋魁/nr 在/p 泰国/nsf 《/w 今日/t 邮报/n 》/w 上/f 发表/v 题为/v 《/w 忘记/v 历史/n 就/d 意味着/v 背叛/vn 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 从/p 泰国/nsf “/w 死亡/vi 铁路/n ”/w 埋葬/v 的/ude1 [1/m ./w 3/m 万名/q]/mq 盟军/n 战俘/n 和/cc 来自/v 缅甸/ns 、/w 马来西亚/nsf 及/cc [荷/b 属/v 东印度/nz 群岛/n]/nz [9/m 万名/q]/mq 劳工/n 的/ude1 严酷/a 事实/n 说起/v ，/w 痛/a 批/q [日本/ns 政府/nis]/nt 错误/n 的/ude1 历史观/n 、/w 至今/d 不肯/v 谢罪/vi 于/p 亚洲/ns 人民/n 的/ude1 错误/n 立场/n ，/w 在/p 泰国/nsf 引起/v 积极/ad 反响/n 。/w 《/w 星暹/nr 日报/n 》/w 《/w [亚洲/ns 日报/n]/nz 》/w 《/w [世界/n 日报/n]/nz 》/w 《/w 京华/ntc 中原/ns 》/w 和/cc 《/w 新/a 中原/ns 报/n 》/w 以及/cc 泰华/nz 网/n 等/udeng 全文/n 转发/v 或/c 摘发/v 。/w 
（/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 黄培昭/nr 、/w 刘军国/nr 、/w 管克江/nr 、/w 谢亚宏/nr 、/w 蒋安全/nr 、/w 刘睿/nr 、/w 施晓慧/nr ）/w 
