昨日/t ，/w 武汉市/ns 首家/n [消费/vn 金融/n]/nz 小/a 贷/v 公司/nis —/w —/w [武汉市/ns 普罗/nrf 米斯/nsf 小额/b 贷款/n 有限公司/nis]/nt 在/p 汉/tg 成立/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 入/v 驻/v 武昌区/ns 中/f 南路/n 中/f 北路/n 金融街/nz 首家/n 外资/n 小/a 贷/v 公司/nis 。/w 
据介绍/nz ，/w [武汉市/ns 普罗/nrf 米斯/nsf 小额/b 贷款/n 有限公司/nis]/nt 在/p 汉/tg 投资/vn [2/m 亿元/q]/mq ，/w 为/p 市民/n 提供/v 无担保/nz [无/v 抵押/vn 贷款/n]/nz 。/w 个人/n 最高/a 可/v 贷款/n 30万/m ，/w 最长/d 贷款/n 周期/n 为/p 3年/t ，/w 月/n [贷款/n 利率/n]/nz 约/d 在/p [2/m %/w 左右/f]/mq 。/w 市民/n 只需/v 提供/v 身份证/n 、/w 银行/nis 流水/n 清单/n 、/w [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 及/cc 其他/rzv 所需/nz 材料/n ，/w 最快/d 当日/t 便/d 可/v 放款/vn 。/w （/w 记者/nnt 李琪/nr 通讯员/nnt 崔慧/nr ）/w 
