[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 昨/tg 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 约/d 有/vyou [七/m 成/v]/mq [网购/v 火车票/n]/nz 仍/d 未/d 取/v 票/n 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 旅客/n 习惯/n 在/p 出行/vi 当天/t 到/v 各/rz 火车站/n 换取/v 纸质/n 车票/n ，/w 届时/d 车站/n 将/d 面临/v 较大/d 换票/nz 压力/n 。/w 以/p 出行/vi 高峰/n 1月26日/t （/w 农历/n [腊月/t 二/m 十六/m]/nz ）/w 为/p 例/n ，/w 武昌/ns 、/w 汉口/ns 、/w 武汉/ns [三/m 大/a]/mq 站/vi 通过/p 互联网/n 售出/v 车票/n [10/m ./w 4/m 万/d 张/q]/mq ，/w 目前/t 取出/v [2/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq ，/w 仅/d 占/v 售出/vn 车票/n 的/ude1 26%/m 。/w 
武汉/ns [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v [网上/s 订票/vn]/nz 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 至少/d 提前/vd [2/m 天/qt]/mq 到/v 车站/n 、/w 代售/vn 点/qt 或/c 到/v 自动/d 取/v 票/n 机/ng 换取/v 纸质/n 车票/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w （/w 记者/nnt 董凤龙/nr 通讯员/nnt 孟立/nr 李刚/nr ）/w 
