春节/t 前/f ，/w 武汉/ns 至/p 杭州/ns 航线/n 票价/n 始终/d 处于/v 超/v 低价/n ，/w 最低/a 只要/c [5/m 元/q]/mq ，/w 除夕/t 当天/t 最低/a [特价/n 机票/n]/nz 甚至/d 只要/c [4/m 元/q]/mq 。/w 
节前/f 武汉/ns 飞/vi 杭州/ns 航班/n 机票/n 为何/ryv 出现/v 这样/rzv 的/ude1 白菜价/nz ？/w [天河/n 机场/nis 票务/n 中心/nis]/nt 分析/vn ，/w 主要/b 是因为/c 节前/f 武汉/ns 飞/vi 杭州/ns 的/ude1 旅客/n 不/d 多/a ，/w 该/rz 航线/n 进入/v 季节性/n 单向/b “/w 淡季/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 陈军/nr ）/w 
