人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 仝宗莉/nr ）/w 据/p [人民/n 微博/n]/nz 中共/n [昆明/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 官方/n 微博/n 消息/n ，/w 昨日/t 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n [第三/m 次/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns [常务/b 副县长/nnt]/nnt 刘秋生/nr 透露/v ，/w 经/p 初步/d 调查/vn ，/w 此次/rz 火灾/n 是因为/c 如意/a 客栈/nis 经营者/nnt 用电/n 不慎/d ，/w 引燃/v 窗帘/n 导致/v 。/w 目前/t ，/w 该/rz 经营者/nnt 仍/d 在/p [公安/n 机关/n]/nz 接受/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
1月11日/t 凌晨/t ，/w 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 四方街/nz 发生/v 火灾/n ，/w 起火/vi 原因/n 不明/v 。/w 火灾/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 武警/nnd 、/w [消防/b 人员/n]/nz 立即/d 赶赴/v 现场/s 实施/v 扑救/vn ，/w 11日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 明火/n 已经/d 被/pbei 扑灭/v 。/w [初步/d 判断/v]/nz 起火/vi 部位/n 位于/v 四方街/nz 如意/a 客栈/nis ，/w 当时/t 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 报告/n 。/w 
据/p 《/w 新京报/nz 》/w 1月13日/t 报道/v ，/w 此前/t 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w “/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 过火/a 面积/n 约/d [1/m 平方公里/q]/mq ，/w 整个/b [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 面积/n 是/vshi [1/m ./w 5/m 平方公里/q]/mq ，/w 也/d 就是说/c 2/3/m 的/ude1 古城/n 都/d 被/pbei 烧毁/v 了/ule 。/w ”/w 
