“/w 工作组/nis 全/a 跑/v 了/ule ，/w 我们/rr 村里/n 的/ude1 人/n 都/d 回去/v 了/ule 。/w ”/w 武学/nz 里/f 今天/t 晚上/t 在/p 给/p [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 的/ude1 电话/n 中/f 说/v 。/w 离/v 村/n 外逃/vi [9/m 天/qt]/mq 之后/f ，/w 他/rr 终于/d 结束/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 流浪/vn 生活/vn 。/w 
1月13日/t ，/w [中国/ns 青年报/n]/nz 刊发/v 《/w 河北/ns 永/d 年/qt 部分/n 村民/n “/w 外逃/vi ”/w 躲/v 征地/vn 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 披露/v [河北/ns 邯郸/ns]/ns 市/n 永年县/ns 在/p 征地/vn 过程/n 中/f 动用/v 了/ule 大批/m 警力/n 、/w 教师/nnt 、/w 医生/nnt 等/udeng [公职/nnt 人员/n]/nz ，/w 有/vyou 村庄/n 还/d 出现/v 了/ule 强制/vd 征地/vn 导致/v 村民/n 外逃/vi 的/ude1 现象/n 。/w 
报道/v 刊发/v 后/f 引发/v 舆论/n 广泛/a 关注/v ，/w [数百/m 家/q]/mq [网络/n 媒体/n]/nz 转载/v ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 等/udeng 媒体/n 跟进/v 采访/vn 。/w [永年县/ns 委/ng]/nt 、/w 县政府/n 对此/d 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 召开/v 会议/n 认真/ad 研究/vn ，/w 回应/vn 称/v [今天/t 上午/t]/nz 已经/d 成立/vi 了/ule 由/p 县委/nis 书记/nnt 、/w 县长/nnt 总/b 牵头/vi ，/w 县委/nis 专职/b 副书记/nnt 具体/a 负责/v ，/w 其他/rzv 相关/vn 县领导/nz 和/cc 宣传/vn 、/w 组织/n 、/w 纪检/n 等/udeng 部门/n 参加/v 的/ude1 整改/vn 工作组/nis ，/w 将/d 就/d 相关/vn 问题/n 进行/vn 调查/vn 整改/vn 。/w 
“/w 我们/rr 一定会/nz 认真/ad 调查/vn 核实/v ，/w [发现/v 问题/n]/nz 严厉/a 整改/vn 。/w ”/w [永年县/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 史晓峰/nr 说/v 。/w 
[永年县/ns 委/ng]/nt 、/w 县政府/n 表示/v ，/w 征地/vn 工作/vn 决不/d 允许/v 采取/v 强制/vn 手段/n ，/w 逼迫/v 群众/n 签字/vi ，/w 发现/v 有/vyou 做法/n 粗暴/a 的/ude1 ，/w 坚决/ad 依法/d 依/v 纪/ng 从严/d 处理/vn 。/w [永年县/ns 政府/nis]/nto 同时/c 强调/v ，/w 将/d 不再/d 动用/v 教师/nnt 做/v [群众/n 工作/vn]/nz ，/w 不再/d 利用/v 晚上/t 时间/n 入户/v 做/v [群众/n 工作/vn]/nz 。/w 
[永年县/ns 委/ng]/nt 、/w 县政府/n 给/p 本报/rz 的/ude1 公函/n 中/f 说/v ，/w 这次/r 征地/vn 是/vshi 为了/p 永年县/ns 二/m 中和/vi 二/m 医院/nis 的/ude1 搬迁/vn 项目/n ，/w [永/d 年/qt 二/m 中/f]/nt 和/cc 二/m 医院/nis 现在/t 都/d 位于/v [永/d 年/qt 广府/nz]/nz 古城/n 内/f ，/w 发展/vn 受限/v 。/w 
永年县/ns 东西/n 长/a ，/w 县城/n 位于/v 西部/f 。/w [永年县/ns 政府/nis]/nto 称/v ，/w 东部/f 群众/n 一直/d 要求/n 在/p 广府/nz 建/v [一/d 所/usuo]/mq 高标准/d 高中/nis 和/cc 高标准/d 医院/nis 。/w 近年来/dl ，/w 在/p 全县/n “/w 两会/n ”/w 等/udeng 会议/n 上/f ，/w 实施/v 二/m 中和/vi 二/m 医院/nis 搬迁/v 一直/d 是/vshi 代表/nnt 、/w 委员/nnt 反映/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 。/w 
2013年11月/t ，/w 永年县/ns 将/d 二/m 中和/vi 二/m 医院/nis 搬迁/v 工作/vn 列入/v 重要/a 议事日程/n 。/w 12月31日/t ，/w 县委/nis [九/b 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 经济/n 工作/vn 会/v ，/w 正式/ad 把/pba 二/m 中和/vi 二/m 医院/nis 搬迁/v 列入/v 2014年/t 重点/n 推进/vi 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 。/w 
此前/t [中国/ns 青年报/n]/nz 曾/d 披露/v ，/w 此次/rz 征地/vn 涉嫌/v [以/p 租/v 代征/v]/nz 。/w [永年县/ns 政府/nis]/nto 表示/v ，/w 二/m 医院/nis 搬迁/v 在/p 2011年/t 曾/d 取得/v 部分/n 土地/n 指标/n ，/w 对/p 其他/rzv 土地/n ，/w 采取/v 了/ule 先/d [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 待/vi 土地/n 指标/n 批复/v 后/f ，/w 再/d 进行/vn 征用/v 的/ude1 方式/n ，/w 确实/ad 存在/v 急于求成/vl 的/ude1 问题/n 。/w 
[永年县/ns 政府/nis]/nto 表示/v ，/w 将/d [进一步/d 规范/v]/nz 相关/vn 征地/vn 行为/n ，/w 尤其/d 在/p 二/m 中和/vi 二/m 医院/nis 用地/n 指标/n 上/f ，/w 将/d 在/p 现有/v [建设/vn 用地/n]/nz 指标/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 争取/v 更多/ad 的/ude1 上级/n 支持/v ，/w 保障/v [民生/n 工程/n]/nz 实施/v 到位/vn 。/w 对于/p 已经/d 签署/v 的/ude1 占地/vn 补偿/v 协议/n 如何/ryv 处置/vn ，/w 还/d 在/p 做/v 进一步/d 研究/vn 。/w 
曾经/d 被迫/d 逃离/v 村庄/n 的/ude1 武学/nz 里/f 告诉/v 记者/nnt ，/w 村里/n 已经/d 看/v 不见/v 工作组/nis 的/ude1 踪影/n ，/w 目前/t 没有人/nz 跟/p 他们/rr 谈/v 征地/vn 的/ude1 事情/n ，/w 他们/rr 又/d 能/v 回家/vn 了/ule 。/w 
