原/b 标题/n ：/w 星二代/nz 豪门/n 夫婿/n 起/vf 底/f ：/w 潘长江/nr 女婿/n 与/cc 朗朗/z 是/vshi 同学/n 
潘阳/nr 结婚照/n 
娱乐网/nz 星二代/nz 各个/rz 不/d 逊色/a [老爸/n 老妈/n]/nz ，/w 特别/d 已经/d 成年/vn 的/ude1 女儿/n 们/k ，/w 嫁/v 的/ude1 老公/n [全部/m 非/b]/mq 富/vg 即/v 贵/a 。/w 2012年7月29日/t ，/w 潘阳/nr 与/cc 相恋/v 三年/t 的/ude1 男友/n 石磊/nr 在/p 北京/ns 大婚/nz 。/w 潘长江/nr 可谓/v 钓/v 到/v 了/ule 金龟婿/nz 。/w 据悉/v ，/w 新郎/n 石磊/nr ，/w 全名/n 武石磊/nr ，/w 从小/d 在/p 香港/ns 长大/vi ，/w 后/f [留学/v 美国/nsf]/nz 主攻/v 钢琴/n ，/w 与/cc 郎朗/nr 是/vshi [同班/vn 同学/n]/nz 和/cc 知心/a 好友/n 。/w 石磊/nr 主要/b 从事/vi 玉器/n 生意/n ，/w 现/tg 为/p 京城/n 某/rz 会所/nis 的/ude1 总裁/nnt 。/w 此前/t 曾/d 有/vyou 爆料/v 称/vn 石磊/nr [个人/n 资产/n]/nz 达/v [1/m ./w 35/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
