近日/t ，/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 持续/vd 关注/v 了/ule [河北省/ns 广宗县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 长期/d [拖欠/v 工程款/nz]/nz ，/w 致使/v 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 长达/v 五年/t 之/uzhi 久/a 却/d 一直/d 没有/v 办法/n 拿到/v 自己/rr 工资/n 的/ude1 事件/n 。/w 昨晚/t ，/w 广宗县/ns [有关/vn 部门/n]/nz 就/d 此事/r 做出/v 回应/vn ，/w 交警大队/nis 与/cc 包工头/nnd 之间/f [达成/v 协议/n]/nz ，/w 本/rz 周四/t 也/d 就是/v [16/m 号/q]/mq 之前/f ，/w 所欠/v 20万/m 工程款/nz 一次性/d 付清/v 。/w 而/cc 包工头/nnd 也/d 承诺/vn ，/w 拿到/v 款项/n 后/f ，/w 立即/d 还/d 清/tg 所欠/v 农民工/nnd 工钱/n 。/w 
近日/t ，/w 有/vyou 河北/ns 广宗县/ns 的/ude1 听众/n 反映/v ，/w 5年前/t ，/w 他们/rr 通过/p 熟人/n 介绍/v ，/w 给/p 包工头/nnd 杨立新/nr 干/v 了/ule 三个月/t 的/ude1 活儿/n —/w —/w 为/p 交警大队/nis 安装/v [电子/n 警察/nnt]/nz 。/w 当时/t 与/cc 杨立新/nr 说/v 好/a 的/ude1 ，/w 活儿/n 一/m 完工/vi 就/d 给钱/v 。/w 但是/c ，/w 到/v 完工/vn 时/ng 的/ude1 2009年2月份/t ，/w 这些/rz 干活儿/v 的/ude1 人/n ，/w 只/d 拿到/v 工钱/n 的/ude1 零头/n ，/w 而/cc 大部分/n 工钱/n ，/w 至今/d ，/w 仍/d 在/p 讨要/nz 之中/f 。/w 说/v 好/a 的/ude1 [电子/n 警察/nnt]/nz 工程/n ，/w 已/d 安装/v 验收/vn 完毕/vi ；/w 但/c 说/v 好/a 的/ude1 工钱/n ，/w 却/d 因/p 交警大队/nis 拖欠/v 包工头/nnd 的/ude1 工程款/nz ，/w 迟迟/d 无法/v 兑现/vn 。/w [广宗县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 大队长/nnt 梁华川/nr 在/p 接/v 听/v 包工头/nnd 杨立新/nr 的/ude1 电话/n 时/ng ，/w 给/p 出/vf 了/ule 这样/rzv 的/ude1 说法/n 。/w 
杨立新/nr ：/w 今年/t 咱这/nz 钱/n 能/v 给/p 点/qt 吗/y ？/w 
梁华川/nr ：/w 哎呀/e ，/w 今年/t 够呛/vi 。/w 
杨立新/nr ：/w 现在/t 是/vshi 下边/f 人/n 乱/d 找/v 我/rr ，/w 管/v 我/rr 要/v 钱/n ，/w 我/rr 说/v 交警队/nis 给/p 不/d 了/ule 我/rr ，/w 我/rr 也/d 给/p 不/d 了/ule 你/rr 。/w 
梁华川/nr ：/w 那/rzv 不/d 正好/z 嘛/y 。/w 
杨立新/nr ：/w 那/rzv 怎么/ryv 能/v 正好/z 呢/y ？/w 
梁华川/nr ：/w 我/rr 这儿/rzs 给/p 不/d 了/ule 你/rr ，/w 你/rr 给/p 不/d 了/ule 他们/rr ，/w 这/rzv 不是/c 正好/z 么/y ？/w ！/w 
杨立新/nr ：/w 但是/c 我/rr 后期/f 咱/rr 后边/f 我/rr 也/d 交/v 那/rzv 1万8/m 那/rzv 怎么/ryv 处理/vn ？/w 
梁华川/nr ：/w 我/rr 正/d 开车/vi 呢/y ，/w 等会儿/nz 再说/c 吧/y …/w …/w 
昨天/t ，/w 广宗县/ns 宣传/v 部门/n 的/ude1 负责人/nnt 表示/v ，/w 县里/n 高度/d 关注/v 此事/r ，/w 并/cc 承诺/vn 严格/ad 按照/p 合同/n 办/v 。/w 
负责人/nnt ：/w [今天/t 上午/t]/nz 把/pba 这个/rz 事/n 调查/vn 清楚/a 了/ule ，/w 确实/ad 有/vyou 这么/rz 个/q 事儿/n ，/w 因为/c 他/rr 这个/rz 涉及/v 到/v [两/q 三/m 任/v]/mq 大队/nis 的/ude1 一把手/nnt 调整/vn ，/w 可能/v 钱/n 一直/d 没/d 给/p 人家/n ，/w 合同/n 上/f 当时/t 怎么/ryv 定/v 的/ude1 ，/w 咱/rr 立马/d 兑现/v 。/w 
不过/c ，/w 下午/t ，/w 宣传/v 部门/n 这位/r 负责人/nnt 却/d 转达/v 了/ule 交警大队/nis 梁华川/nr 队长/nnt 对/p 此事/r 的/ude1 态度/n 。/w 
负责人/nnt ：/w 因为/c 这个/rz 合同/n 上/f 没有/v 总/b 造价/n ，/w 所以/c 说/v 这/rzv 剩余/vn 的/ude1 二十万/m 有/vyou 多少/ry 属于/v 农民工/nnd 工资/n ，/w 具体/a 的/ude1 [验收/vn 报告/n]/nz 没有/v 出来/vf 。/w 因为/c 这个/rz 总/b 工程/n 这个/rz 还/d 没/d 审计/vn ，/w 审计/vn 完/vi 以后/f 咱/rr 欠/v 人家/n 多少/ry ，/w 咱/rr 立马/d 兑现/v 。/w 
记者/nnt ：/w 没/d 审计/vn 的话/udh 这/rzv 张/q 欠条/n 是/vshi 怎么/ryv 出来/vf 的/ude1 ？/w 
负责人/nnt ：/w 恩/ng ，/w 尚/d 欠/v 20万/m 。/w 
负责人/nnt ：/w 嗯/e ，/w 也/d 就是/v 欠着/nz 20万/m 就是/v 工程款/nz ，/w 还包括/nz 工程/n 设备/n 款/q 。/w 
根据/p 广宗县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 说法/n ，/w [20/m 万元/q]/mq 的/ude1 政府/nis 欠款/n ，/w 得/ude3 作/v 区别对待/v ，/w 其中/rz 属于/v 农民工/nnd 工资/n 的/ude1 ，/w 尽快/d 兑现/v ；/w 属于/v 包工头/nnd 工程款/nz 的/ude1 ，/w 另行/d 处理/vn 。/w 对此/d ，/w 包工头/nnd 杨立新/nr 的/ude1 观点/n 是/vshi ：/w 
杨立新/nr ：/w 为什么/ryv 这/rzv 一个/mq 项目/n 款/q ，/w 还要/d 分/qt 两种/mq 性质/n ，/w 有的/rz 可以/v 还/d ？/w 有的/rz 可以/v 不/d 还/d ？/w 欠/v 我/rr 的/ude1 钱/n ，/w 和/cc 欠/v 农民工/nnd 的/ude1 钱/n ，/w 有/vyou 什么/ry 差别/n 吗/y ？/w 
经过/p 一番/mq 周折/n ，/w 昨晚/t ，/w 广宗县/ns 宣传/v 部门/n 的/ude1 负责人/nnt 说/v ，/w 交警大队/nis 已经/d 与/cc 包工头/nnd 杨立新/nr 之间/f [达成/v 协议/n]/nz ，/w 本/rz 周四/t 上午八/t 点/qt 之前/f ，/w 所欠/v 20万/m 款项/n ，/w 一次性/d 付清/v 。/w 
负责人/nnt ：/w 现在/t 已经/d 达成/v 一个/mq 还款/v 协议/n 了/ule ，/w 协议/n 定/v 的/ude1 就是/v 这/rzv 周四/t ，/w 把/pba 这/rzv 20万/m 还/d 清/tg 。/w 
杨立新/nr ：/w 咱/rr 那个/rz 钱/n 到底/d 是/vshi ，/w 你/rr 走/v 的/ude1 时候/n 在/p 账/n 上/f 么/y ？/w 
交警大队/nis 大队长/nnt ：/w 那/rzv 错/v 不/d 了/ule 啊/y ，/w 都/d 在/p 上面/f 。/w 一直/d 在/p 账/n 上/f 趴/v 着/uzhe 。/w 
安装/v [电子/n 警察/nnt]/nz ，/w 有/vyou 没有/v 经过/p 县里/n 的/ude1 [立项/vi 审批/vn]/nz ？/w 县/n 财政/n 有/vyou 没有/v 拨付/vn 给/p 交警大队/nis 这笔/r 工程款/nz ？/w 如果/c 拨付/v 了/ule ，/w 那/rzv 20万/m 的/ude1 工程款/nz 去/vf 了/ule 哪儿/rys ？/w 如果/c 没有/v 拨付/vn ，/w 交警大队/nis 前期/f 已付/nz 的/ude1 73万/m 工程款/nz ，/w 又是/c 哪儿/rys 来/vf 的/ude1 ？/w 事件/n 相关/vn 进展/vn ，/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 将/d 持续/vd 关注/v 。/w 
每/rz 到/v 年终/t 岁/qt 尾/ng ，/w 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 这样/rzv 的/ude1 新闻/n 又是/c 周期性/n 地/ude2 复发/vi 。/w 按说/d ，/w 欠债还钱/nz ，/w 天经地义/bl 的/ude1 事儿/n 。/w 可是/c ，/w 如此/rzv 简单/a 的/ude1 事情/n ，/w 竟/d 能/v 引得/v 各地/rzs 政府/nis 持续/vd 发布/v 各种/rz 保证/v 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 的/ude1 措施/n ，/w 竟/d 能/v 引得/v 司法机关/nz 为/p 此类/r 事件/n 开设/v [绿色/n 通道/n]/nz ；/w 甚至/d 引得/v 多家/mq 媒体/n 开通/v “/w 讨/v 薪/ng 直通车/nz ”/w 的/ude1 专栏/n 。/w 
