1月10日/t ，/w 由/p [中国/ns 民协/nz]/nt 、/w [中国/ns 艺术/n 档案/n 学会/v]/nt 、/w [河北/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [河北省/ns 文联/nis]/nt 、/w [河北/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 主办/v ，/w 全国/n [数十/m 家/q]/mq 主流/n 媒体/n 加入/v 的/ude1 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz “/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz  华夏/n 行/ng  燕赵/ns 之旅/nz ”/w 率先/d 走进/v 滦县/ns 。/w 滦县/ns 以/p 非/b 遗/vg 大/a 集/q 、/w 非/b 遗/vg 集中/v 展示/vn 和/cc 滦县/ns 地秧歌/nz 汇演/vn 等/udeng 活态/nz 非/b 遗/vg 观摩/v 形式/n ，/w 将/d 特色/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 呈现/v 给/p 大众/ntc 。/w 
在/p 滦县/ns 母亲/n 广场/n ，/w 欢腾/vi 的/ude1 锣鼓/n 、/w 清脆/a 的/ude1 唢呐/n 、/w 五彩/b 的/ude1 花/n 绢/n ，/w “/w 滦/b 水/n 龙翔/nr 、/w 秧歌/n 绽放/v ”/w 滦河/ns 地秧歌/nz 扭得/nz 喜庆/vi 热闹/a ；/w 在/p [滦州/nz 古城/n]/nz ，/w “/w 远/a 看/v 灯火/n 照/v ，/w 近看/nz 像/v 个/q 庙/n ，/w 里头/f 人马/n 喊/v ，/w 外边/f 哈哈笑/nz ”/w 的/ude1 [滦州/nz 皮影/n]/nz 在/p 戏台/n 上/f 活灵活现/al 。/w 除了/p 这/rzv 两项/mq 代表性/n 非/b 遗/vg ，/w 非/b 遗/vg 大/a 集/q 还/d 展示/v 了/ule 评剧/nnd 、/w 剪纸/n 、/w 吹歌/nz 、/w 小/a 柳编/b 、/w 中国/ns 北/f 派/v 魔术/n 、/w 滦/b 水/n 砚/ng [制作/v 工艺/n]/nz 、/w 麦秆画/nz 、/w 滦州/nz 婚俗/n 、/w 滦州/nz 小/a 驴肉/nf [制作/v 工艺/n]/nz 等/udeng 近/a [30/m 项/q]/mq 非/b 遗/vg ，/w 给/p 人们/n 带来/v 视觉/n 、/w 听觉/n 、/w 味觉/n 、/w 触觉/n 等/udeng 全方位/n 立体/b 体验/v 。/w 参加/v 展示/vn 的/ude1 滦县/ns 越/d 龙/n 两节棍/nz 传承人/nz 李新宏/nr 说/v ：/w “/w ‘/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 华夏/n 行/ng ’/w 活动/vn 促进/v 了/ule 大家/rr 对/p [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 了解/vn ，/w 作为/p 非/b 遗/vg 传承人/nz ，/w 我们/rr 将/d 以/p 这次/r 活动/vn 为/p 契机/n 进一步/d 将/d 非/b 遗传/vn 承/vg 下去/vf 、/w 发扬光大/vl 。/w ”/w 
参与/v 活动/vn 的/ude1 非/b 遗/vg 专家/nnt 们/k 对/p 滦县/ns 非/b 遗/vg 发掘/v 、/w 宣传/vn 、/w 弘扬/v 工作/vn 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w 省/n 民间/n 文艺家/nnd 协会/nis 主席/nnt 郑一民/nr 说/v ，/w 在/p 北方/s “/w 猫冬/nz ”/w 的/ude1 季节/n ，/w 滦县/ns 非/b 遗/vg 传承人/nz 和/cc 广大/b 爱好者/n 走上/v 街头/s 展示/v 特色/n 非/b 遗/vg ，/w 显现/v 出/vf 群众/n 对/p 文化/n 的/ude1 热爱/vn ，/w 是/vshi 自觉/a 文化/n 走向/v [文化/n 自觉/a]/nz 的/ude1 体现/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 华夏/n 行/ng ”/w 活动/v 计划/n 用/p [8/m 至/p 10/m 年/qt]/mq 时间/n ，/w 陆续/d 走进/v 全国/n [31/m 个/q]/mq 省区/n 市/n ，/w 重点/n 开展/v “/w 非/b 遗/vg 项目/n [田野/n 调查/vn]/nz ”/w 活动/vn ，/w 广泛/a 收集/v 和/cc 整理/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 项目/n 资源/n 及/cc 非/b 遗/vg 传承人/nz 的/ude1 相关/vn 资料/n ，/w [编辑/nnt 出版/v]/nz 《/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz  地方/n 卷/q 》/w ，/w 最终/d 汇编/n 成/v 全国性/n 的/ude1 非/b 遗/vg [文献/n 资料/n]/nz —/w —/w 《/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz  华夏/n 博/ag 典/ng 》/w 。/w “/w 燕赵/ns 之旅/nz ”/w 是/vshi “/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz  华夏/n 行/ng ”/w 活动/vn 的/ude1 首站/n ，/w 而/cc 滦县/ns 又是/c “/w 燕赵/ns 之旅/nz ”/w 的/ude1 首站/n ，/w 该/rz 活动/vn 还/d 将/d 陆续/d 走进/v 河北省/ns 其他/rzv 特色/n 文化/n 县/n 。/w （/w 通讯员/nnt 施疑/nr 记者/nnt 汤润清/nr ）/w 
