针对/p 日前/t 有/vyou 香港/ns 药房/n 速递/vn 奶粉/n 给/p 内地/n 顾客/n 等/udeng 行为/n ，/w [香港/ns 食物/nf 及/cc 卫生局/nis]/nt 局长/nnt 高永文/nr 1月12日/t 表示/v ，/w 根据/p 香港/ns 《/w 进出口/v 条例/n 》/w ，/w 不论/c 以/p 任何/rz 方式/n 出口/vn ，/w 包括/v 邮寄/vn 或/c 速递/vn 奶粉/n 都/d 是/vshi 受限制/nz 的/ude1 。/w 
根据/p 香港/ns 去年/t [3/m 月份/n]/mq 起/vf 实施/v 的/ude1 奶粉/n 新规/nz ，/w 每/rz 名/q [16/m 岁/qt]/mq 以上/f 人士/n 在/p [24/m 小时/n]/mq 之内/f 最多/ad 只能/v 携带/v 不/d 超过/v [1/m ./w 8/m 公斤/q]/mq （/w 即/v [两/q 罐/ng]/mq ）/w 奶粉/n 出境/vi 。/w 违者/n 一经/d 定罪/vi ，/w 最高/a 可/v 被判/v 罚款/vn [50/m 万/d 港元/q]/mq 和/cc 监禁/v 两年/mq 。/w （/w 记者/nnt 李永宁/nr ）/w 
