昨日/t ，/w [武汉/ns 海关/nis]/nto 公布/v 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz ，/w 2013年/t ，/w 湖北省/ns 外贸/n 进出口/v 总值/n [363/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 增长/v 13.8%/m ，/w 进出口/v 总值/n 达到/v 历史/n 新高/n ，/w 进出口/v 增速/n 居/v 全国/n [第/m 11/m 位/q]/mq 。/w 
[武汉/ns 海关/nis]/nto 介绍/v ，/w 去年/t ，/w 湖北省/ns 出口额/n [228/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 17.7%/m ，/w 出口值/n 刷新/v 历史/n 纪录/n 并/cc [超额/vd 完成/v]/nz 出口/vn 增长/v 5%/m 的/ude1 [年度/n 目标/n]/nz ，/w 出口/vn 增速/n 居/v 全国/n [第/m 10/m 位/q]/mq 。/w 进口/vn [135/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 7.9%/m ，/w 进口/v 值/n 仅次于/v 2011年/t 居/v 历史/n 第2/m 高位/n ，/w 进口/v 增速/n 居/v 全国/n [第/m 15/m 位/q]/mq 。/w 
[武汉/ns 海关/nis]/nto 分析/vn ，/w 从/p 数额/n 上/f 看/v ，/w 去年/t ，/w 湖北省/ns 月/n 度/qv 进口/v 值/n 较为/d 均衡/a ，/w 月/n 度/qv 出口值/n 在下/r 半年/mq 显著/ad 高于/v 上半年/t 。/w 其中/rz ，/w 进口额/n 除/p 春节/t 所在/n 的/ude1 [2/m 月份/n]/mq 稍低/nz 外/f ，/w 其余/rz 各/rz 月/n 进口/vn 保持/v 在/p 10亿—13/m ./w [5/m 亿/m 美元/q]/mq 之间/f 。/w 而/cc 下半年/t ，/w 各/rz 月/n 出口值/n 均/d 显著/ad 高于/v 上半年/t 各/rz 月/n 出口值/n ，/w 除/p [10/m 月份/n]/mq 外/f ，/w 下半年/t 各/rz 月/n 出口/vn 都/d 超过/v 了/ule [20/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
而/cc 从/p 增速/n 上/f 看/v ，/w 去年/t ，/w 湖北省/ns 出口/vn 呈现/v [先/d 抑/vg 后/f 扬/vg]/nz 态势/n ，/w 上半年/t ，/w 湖北省/ns 出口/vn 仅/d 增长/v 3.7%/m ，/w 低于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz [6/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 出口/vn 增幅/n 居/v 中部/f [6/m 省/n]/mq 最/d 末/f ，/w 落后/a 其他/rzv [5/m 省/n]/mq 同期/f 出口/vn 增幅/n 10.3—48/m ./w [6/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 不过/c ，/w 通过/p 下半年/t 出口额/n 的/ude1 快速/d 增长/v ，/w 湖北省/ns 达到/v 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz [9/m ./w 8/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 出口/vn 增速/n 跃居/v 中部/f [6/m 省/n]/mq [第/m 2/m 位/q]/mq ，/w 仅次于/v 河南省/ns 。/w （/w 记者/nnt 吴昊/nr 通讯员/nnt 唐祺/nr 袁剑/nr ）/w 
