治理/vn PM2/x ./w 5/m ，/w 我们/rr 没有/v 能够/v 走/v 的/ude1 捷径/n ，/w 没有/v 能够/v 在/p 短时间/nz 内/f 就/d 解决/v 污染/vn 的/ude1 建议/n 。/w 没有/v ，/w 也/d 不/d 可能/v 有/vyou 。/w 
我/rr 一直/d 都/d 强调/v ，/w 京津冀/nz [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn ，/w 管理/vn 要/v 到位/vn 100%/m ，/w 污染/vn 就/d 能/v 下降/vn 50%/m ，/w 这/rzv 不是/c 说/v 着/uzhe 玩/v 的/ude1 。/w 
从/p 2011年/t 秋/tg ，/w 市民/n 初/f 识/v PM2/x ./w 5/m ，/w 生活/vn 在/p 北京/ns 的/ude1 人们/n 已经/d 与/cc 它/rr 所/usuo 带来/v 的/ude1 [灰霾/nz 天气/n]/nz 相伴/vi 了/ule 三年/t 。/w 三年/t 来/vf ，/w 从/p 政府/nis 到/v 市民/n ，/w 都/d 在/p 试图/v 摆脱/v 它/rr 所/usuo 带来/v 的/ude1 灰霾/nz 污染/vn 。/w 但/c 三年/t 下来/vf ，/w 我们/rr 能/v 见/v 的/ude1 改变/vn 并不/d 多/a 。/w 正如/v 专家/nnt 所/usuo 言/vg ，/w 治/v 霾/n 减/v 污/ag ，/w 道/qv 阻/vg 且/c 长/a 。/w 我们/rr 需要/v 政府/nis 支持/v ，/w 更/d 需要/v 大家/rr 付出/v 长久/a 的/ude1 努力/ad 。/w 
观/vg 气色/n 
要/v 达/v 目标/n 任重道远/vl 
如果/c 2012年/t 的/ude1 北京/ns 用/p “/w [灰/ag 头/n 土/n 脸/n]/nz ”/w 来/vf 形容/v ，/w 那/rzv 2013年/t 的/ude1 这/rzv 张/q 脸/n 似乎/d 好看/a 了/ule 一些/mq ，/w 特别/d 是/vshi [这个/rz 冬天/t]/nz 。/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t [最后/f 一个/mq]/nz 月/n 里/f ，/w 中/f 东部/f 接连/d 遭遇/v 两次/mq 持续/vd 的/ude1 、/w 大/a 范围/n [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 尽管/c 周边/n 省市/n 霾/n 伏/v 四起/vi ，/w 不断/d 拉/v 响/v 重/a 污染/vn 预警/vn ，/w 但/c 北京市/ns 却/d 在/p 这/rzv 两次/mq 污染/v 过程/n 中/f 都/d 得以/v “/w 幸存/v ”/w ，/w 轻微/a 的/ude1 “/w 感染/v ”/w 后/f ，/w 很快/d 得以/v 自/p 愈/d 。/w 
据/p [市/n 环保局/nis]/nt 环境保护/gg 监测中心/nit 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 2013年/t 最后/f 的/ude1 两个月/mq 里/f ，/w 北京/ns 共/d 收获/n 了/ule [40/m 个/q]/mq 达标/vi 天/qt 。/w 并且/c 这/rzv 是/vshi 在/p 北京/ns 执行/v 了/ule 更加/d 严格/ad 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 新/a 国标/n 后/f 收获/n 的/ude1 达标/vn 天/qt ，/w “/w 含金量/n ”/w 更高/d 。/w 但/c 按/p 此/rzs 新标准/nz ，/w 北京/ns 在/p 2013年/t 全年/n 仅/d 收获/n 达标/vi 天/qt [176/m 天/qt]/mq ，/w 不足/an 一半/m 。/w 并且/c ，/w [五/m 六/m 级/q]/mq 重/a 污染/v 天数/n 累计/vd 达到/v [58/m 天/qt]/mq ，/w 平均/a 每周/r 都/d 有/vyou 一次/mq 重/a 污染/v 天气/n 。/w 
“/w 这/rzv 基本/a 反映/v 了/ule 北京市/ns PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 的/ude1 正常/a 水平/n 。/w ”/w [北京市/ns 环保局/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 方/q 力/n 在/p 发布/v 会上/n 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 但/c 他/rr 同时/c 表示/v ，/w 监测/v 数据/n 的/ude1 出炉/v ，/w 让/v 环保/n 部门/n 感受到/nz 了/ule 治理/vn 污染/vn 的/ude1 真实/a 挑战/vn ，/w 要/v 达到/v 2017年60/t 微克/gb //w 立方米/q 左右/f 的/ude1 目标/n “/w 任重道远/vl ”/w 。/w 
听/v 声息/n 
北京/ns 脸色/n “/w 灰/ag ”/w 脸/n 增多/v 
“/w 糟糕/a ，/w 太/d 糟糕/a 了/ule 。/w ”/w 没有/v 什么/ry 感受/v 比/p 对/p 空气/n 的/ude1 感受/vn 让/v 大家/rr 这么/rz 有/vyou 认同感/n 。/w 
圣诞节/t 那/rzv 两天/mq ，/w 北京/ns 的/ude1 天/qt 又/d 变/v 了/ule 脸/n 。/w 林菲菲/nr 感觉/n 嗓子/n 发/v 紧/d ，/w 鼻子/n 也/d 特别/d 难受/a ，/w 医生/nnt 诊断/vn 为/p 鼻咽炎/nhd 。/w 林菲菲/nr 不断/d 升级/vi 自己/rr 的/ude1 口罩/n ，/w 最新/a 买/v 的/ude1 口罩/n 一只/mq [120/m 元/q]/mq ，/w 两天/mq 就要/d 更换/v 一次/mq 滤芯/n ，/w 滤芯/n 一对/mq [40/m 元/q]/mq 。/w “/w 天/qt 不好/a 的/ude1 时候/n ，/w 滤芯/n 换/v 下来/vf 都/d 是/vshi 黑/a 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 天蓝/b ，/w 真的/d 很/d 蓝/a ，/w 没/d 听过/v 霾/n 这个/rz 词/n ，/w 下雨/vi 后/f 偶尔/d 有/vyou 彩虹/n ；/w 混合/vn 着/uzhe 鸽哨/nz 、/w 串/q 胡同/n 叫卖/vi 的/ude1 背景/n 音/n 。/w 水/n 清/tg ，/w 积水潭/ns 附近/f 的/ude1 西/f 海/n 就是/v 露天/n 游泳/vn 场/qv ；/w 道路/n 只有/c 天安门/ns 是/vshi 宽/a 的/ude1 ，/w 没有/v 那么/c 多/a 的/ude1 汽车/n ，/w [公共汽车/nz 上/f]/nz 100/m 的/ude1 就是/v 无轨/b 了/ule ；/w 自行车/n 都/d 少/a ，/w 一家/n 都/d 不一定/nz 有/vyou 一辆/mq 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 网友/n “/w 北京/ns 二环/ns 儿童/n ”/w 在/p 天涯/n 上/f 发/v 的/ude1 “/w 怀念/v 小时候/n 的/ude1 北京/ns ”/w 的/ude1 帖子/n 。/w 这/rzv 可能/v 也/d 是/vshi 多数/a 北京/ns 人/n 的/ude1 感受/vn 。/w 
“/w 我/rr 现在/t 觉得/v 我/rr 儿子/n 特别/d 可怜/v 。/w 我/rr 小时候/n 北京/ns 不是/c 这样/rzv 。/w ”/w 李斌/nr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 北京/ns 人/n ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 记忆/n 里/f ，/w 二十年前/t 的/ude1 北京/ns 脸色/n 是/vshi 好看/a 的/ude1 ，/w 空气/n 是/vshi 干净/a 的/ude1 ，/w 但/c 现在/t 就/d 像/v 他/rr 无法/v 回到/v 童年/t 一样/uyy ，/w 北京/ns 的/ude1 好/a 空气/n 似乎/d 也/d 一去不返/vl 了/ule 。/w 
问/v 症状/n 
尾气/n [排放/vn 污染/vn]/nz 祸首/n 
2011年/t 入冬/vi 后/f ，/w PM2/x ./w 5/m 随着/p 中国/ns 多个/mq 城市/n 的/ude1 持续/vn 雾霾/nz 天/qt 进入/v 公众/n 视野/n 。/w 在/p 这/rzv 一年/mq ，/w 没有/v 什么/ry 词/n 比/p PM2/x ./w 5/m 更/d 能/v 刺激/vn 公众/n 神经/n 。/w 公众/n 谈/v PM2/x ./w 5/m 色变/nz ，/w 政府/nis 谈/v PM2/x ./w 5/m 犯难/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w PM2/x ./w 5/m 是/vshi 直径/n 小于/v [2/m ./w 5/m 微米/q]/mq 的/ude1 粒子/n ，/w 当/p 它/rr 在/p 空气/n 中/f 大量/m 存在/v 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 会/v 散射/vi 太阳光/nz ，/w 降低/v [大气/n 能见度/n]/nz ，/w 形成/v 灰霾/nz 天/qt 。/w 但/c 更为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 由于/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 粒子/n 较小/d ，/w 它/rr 可以/v 直接/ad 入/v 肺/n ，/w 直接/ad 威胁/vn 到/v 公众/n 健康/a 。/w 
那么/c PM2/x ./w 5/m 究竟/d 来源于/v 哪里/rys ？/w 在/p 2012年1月/t 的/ude1 北京市/ns 两/m 会上/n ，/w 副市长/nnt 洪峰/n 最先/d 给/p 出/vf 了/ule 北京/ns PM2/x ./w 5/m 来源/n 解析/v 结果/n 。/w 根据/p 这/rzv 一/m 解析/v 结果/n ，/w [机动车/n 保有量/n]/nz 带来/v 的/ude1 尾气/n 排放/vn 是/vshi 北京/ns 产生/v PM2/x ./w 5/m 的/ude1 主因/n 之一/rz 。/w 
洪峰/n 介绍/v ，/w PM2/x ./w 5/m 的/ude1 来源/n 构成/v ，/w [22/m %/w 以上/f]/mq 是/vshi 由/p 机动车/n 排放/vn 造成/v ；/w 将近/d 17%/m 是/vshi 煤炭/n 燃烧/v 产生/vn ，/w 包括/v 锅炉/n 供暖/vn 、/w 老/a 住户/n 周边/n 散/v 煤/n 的/ude1 燃烧/vn ；/w 有/vyou 将近/d 16%/m 是/vshi 施工/vn 带来/v 的/ude1 扬尘/n ；/w [16/m %/w 以上/f]/mq 是/vshi 工业/n 挥发/vn ，/w 比如/v 水泥厂/nis 、/w [汽车/n 工业/n]/nz 的/ude1 喷漆/n 、/w 家具厂/nis 喷涂/vn ；/w 4.5%/m 是/vshi 农村/n 的/ude1 养殖/vn 、/w 基础/n 焚烧/v 。/w 此外/c ，/w 还有/v 24.5%/m 是/vshi 属于/v 周边/n 省市/n 带来/v 的/ude1 影响/vn 。/w 
而/cc 据/p [北京市/ns 环保局/nis]/nto 去年/t 对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 源/ng 解析/v 数据/n ，/w 燃煤/v 的/ude1 贡献率/n 在/p 下降/vi ，/w 而/cc 相比之下/vl ，/w 机动车/n 的/ude1 贡献率/n 却/d 在/p 上升/vi 。/w 这/rzv 一/m 解析/v 结果/n 将/d 在/p 今年/t 6月/t 正式/ad 公布/v 。/w 
摸/v 脉象/n 
治污/v 条例/n 即将/d 表决/v 
随着/p PM2/x ./w 5/m 污染/v 问题/n 的/ude1 大爆发/nz ，/w 政府/nis 针对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 治理/vn 被/pbei 提/v 上/f 日程/n ，/w 快马加鞭/nz 。/w 
2012年3月2日/t ，/w [国家/n 环保部/nz]/nt 在/p 新/a 修订/v 的/ude1 《/w 国家/n [环境/n 空气/n 质量/n 标准/n]/nz 》/w 中/f 首次/m 将/d PM2/x ./w 5/m 纳入/v 强制/vn 监测/v 范围/n ，/w 北京/ns 成为/v 首批/n 要/v 建立/vn PM2/x ./w 5/m 监测/v 网络/n 并/cc 发布/v 数据/n 的/ude1 首批/n 城市/n 之一/rz 。/w 
2013年1月1日/t ，/w 北京/ns 在/p 全国/n 率先/d 完成/v PM2/x ./w [5/m 等/udeng]/mq [6/m 项/q]/mq 污染物/n 的/ude1 监测/vn 站点/n 位/q 建设/vn ，/w 并/cc 开始/v 发布/vn 35/m 站点/n 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 实时/n 浓度/n 数据/n 。/w 
而/cc 早/a 在/p 2012年3月/t ，/w 北京/ns 已经/d 宣布/v 打响/v 换车/vi 、/w 压/v 煤/n 、/w 降尘/nz 的/ude1 治理/vn PM2/x ./w 5/m 的/ude1 [三/m 大战役/nz]/nz 。/w 
2013年9月/t ，/w 北京/ns 发布/v 《/w 北京市/ns [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 计划/n 是/vshi 北京/ns 自/p 1988年/t 开展/v 大规模/b 防治/v [大气/n 污染/vn]/nz 以来/f ，/w 制定/v 最/d 全面/ad 、/w 最/d 系统/n 、/w 力度/n 最大/gm 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 措施/n ，/w 提出/v 了/ule [84/m 项/q]/mq 任务/n 。/w 
2014年1月2日/t ，/w 在/p [北京市/ns 环保局/nis]/nto “/w 2013年/t [空气/n 质量/n]/nz ”/w 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w [市/n 环保局/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 方力/nr 重申/v ，/w 北京/ns 目前/t 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz [四/m 个/q]/mq 主战场/n ，/w 压/v 减/v 燃煤/vn 、/w 控/v 车/n 减/v 油/n 、/w [污染/vn 减排/v]/nz 和/cc 清洁/a 城市/n 不会/v 变/vn 。/w 
在/p 即将/d 召开/v 的/ude1 2014年/t 北京/ns 两/m 会上/n ，/w 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w 将/d 提交/v [北京市/ns 人大/nis]/nto [全体/n 会议/n]/nz 进行/vn 最终/d 审议/v 表决/vn ，/w 将/d 为/p 新阶段/nz [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 提供/v 法律/n 支撑/v 。/w 
中药/n 方/q 
治理/v 机动车/n 污染/v [首要/b 任务/n]/nz 是/vshi 疏堵/n 
1/m 【/w 浓度/n 分布/vi 】/w 
南/b 高/a 北/f 低/a 顺风/vi 推进/vi 
1月2日/t ，/w [北京市/ns 环保局/nis]/nto 公布/v 了/ule PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n ，/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 北京/ns PM2/x ./w 5/m 浓度/n 水平/n [空间/n 分布/vi]/nz 上/f 呈现/v 出/vf 南/b 高/a 北/f 低/a 的/ude1 [空间/n 分布/vi]/nz 特征/n 。/w 京/b 西南/ns 琉璃河/nz 、/w [京/b 东南/f 永乐店/nz]/nt 、/w 京/b 南/b 榆垡/nz 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 水平/n (/w 110/m ◇/w [120/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q )/w 是/vshi 京/b 东北/ns [密云/ns 水库/n]/nz 和/cc 京/b 西北/ns 八达/nz 岭/ng 的/ude1 年均/v 浓度/n 水平/n (/w [60/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q )/w 的/ude1 近/a [2/m 倍/q]/mq 。/w 
[中国科学院/nt 大气/n 物理/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 王跃思/nr 解释/v 说/v ，/w PM2/x ./w 5/m 东南/f 高/a 、/w 西北/ns 低/a 有/vyou [三/m 个/q]/mq 原因/n ，/w 首先/d 是/vshi [东南/f 地区/n]/nz 地势/n 比较/d 低/a ，/w 污染物/n 容易/ad 聚拢/v ，/w 而/cc 西北/ns 地势/n 较高/ad 。/w 
其次/c ，/w 是/vshi 受/v 周边/n 污染/vn 输送/v 影响/vn 。/w 受/v 偏南/nz 气流/n 影响/vn ，/w [通州/ns 永乐店/nz]/nt ，/w 大兴/v 榆垡/nz ，/w 这/rzv 两个/mq 地方/n 是/vshi 河北省/ns 污染物/n 向/p 北京/ns 扩散/v 的/ude1 通道/n ，/w 周边/n 的/ude1 污染物/n 基本上/d 都/d 是/vshi 从/p 这/rzv 两个/mq 方向/n 扩散/v 进/vn 北京/ns 的/ude1 。/w 
而/cc [第三/m 个/q]/mq 原因/n 就是/v [南部/f 地区/n]/nz 自己/rr 本身/rz 的/ude1 污染/vn 。/w “/w 在/p 永乐店/nz 和/cc 榆垡/nz 周边/n ，/w 聚集/v 着/uzhe 大量/m 的/ude1 小工厂/nz 。/w ”/w 王跃思/nr 说/v ，/w 在/p 琉璃河/nz 还/d 有些/rz 小/a 窑炉/n ，/w 通州/ns 有/vyou 一些/mq 小/a 化工厂/nis ，/w 另外/c 在/p 这个/rz 区域/n 秸秆/n 燃烧/v 也/d 比较/d 多/a ，/w 农业/n 种植/vn 养殖/vn 排/v 的/ude1 氨/n 也/d 比较/d 多/a 。/w 
2/m 【/w [解决/v 方法/n]/nz 】/w 
携手/vd 冀津/nr 联防/vn 联控/v 
王跃思/nr 表示/v ，/w 要/v 解决/vn [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 只有/c 一个/mq 办法/n ，/w 就是/v 去除/v 污染源/n 。/w 首先/d 自己/rr 的/ude1 小工厂/nz 关/n [一/d 关/n]/mq ，/w 或者/c 燃煤/v 脱硫/nz 脱硝/nz 设备/n 上/f 一/m 上/f 。/w 第二/m ，/w 要/v 和/cc 河北/ns 、/w 天津/ns 进行/vn 联防/vn 联控/v 。/w 
2012年/t 发布/v 的/ude1 《/w 北京市/ns “/w 十二五/m ”/w 时期/n 主要/b 污染物/n [总量/n 减排/v]/nz [工作/vn 方案/n]/nz 》/w 中/f 提到/v ，/w 将/d [污染/vn 减排/v]/nz 目标/n 完成/v 情况/n 和/cc [政策/n 措施/n]/nz 落实/v 情况/n 作为/p 领导班子/n 和/cc 领导干部/nnt 综合/vn 考核/vn 评价/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 纳入/v 政府/nis [绩效/n 考核/vn]/nz 和/cc [国有/vn 企业/n]/nz 业绩/n 管理/vn ，/w 实行/v 问责制/nz 和/cc “/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ”/w 制/v 。/w 去年/t 5月/t 出台/vi 的/ude1 考核/vn 办法/n 中/f 再次/d 强调/v ，/w 污染物/n [总量/n 减排/v]/nz 目标/n 有/vyou 一项/mq 不/d 达标/vi ，/w [重点/n 项目/n]/nz 未/d 按/p 目标/n 责任书/n 落实/v 的/ude1 ，/w 就/d 不能/v 通过/p 年度/n 考核/vn ；/w 对/p 考核/v 结果/n 为/p 未/d 通过/p 的/ude1 ，/w 实行/v “/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ”/w 制/v 。/w 
“/w 我/rr 一直/d 都/d 说/v ，/w 京津冀/nz [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn ，/w 管理/vn 要/v 到位/vn 100%/m ，/w 污染/vn 就/d 能/v 下降/vn 50%/m ，/w 这/rzv 不是/c 说/v 着/uzhe 玩/v 的/ude1 。/w ”/w 
3/m 【/w 改变/v 现状/n 】/w 
汽车/n 治污/vn 须/d 先/d 疏堵/n 
根据/p 环保部/nz 的/ude1 部署/vn ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 石家庄/ns 的/ude1 环保/n 部门/n 要/v 在/p 今年/t [6/m 月底/t]/mq 前/f 完成/v 各自/rr 城市/n 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 源/ng 解析/v 的/ude1 结果/n 并/cc 向/p 公众/n 发布/v 。/w 近日/t ，/w [北京市/ns 环保局/nis]/nto 透露/v 了/ule 这个/rz 次/qv 课题/n 得出/v 的/ude1 结果/n ：/w 对于/p PM2/x ./w 5/m ，/w 燃煤/v 的/ude1 贡献率/n 在/p 下降/vi ，/w 而/cc 相比之下/vl ，/w 机动车/n 的/ude1 贡献率/n 却/d 在/p 上升/vi 。/w 
“/w 只要/c 北京市/ns 堵车/v 的/ude1 状况/n 没有/v 改变/vn ，/w 那/rzv 机动车/n 占/v PM2/x ./w 5/m 的/ude1 份额/n 就/d 不会/v 下降/vn 。/w ”/w 王跃思/nr 认为/v ，/w 机动车/n 污染/vn 治理/vn ，/w 控制/v 车/n 的/ude1 数量/n 是/vshi 次要/b 的/ude1 ，/w 对于/p 北京/ns 来讲/uls ，/w 最主要/nz 是/vshi 道路/n 的/ude1 疏通/vn 。/w 如果/c 道路/n 不/d 疏通/v ，/w 那/rzv 车/n 在/p 路上/s 停/vi 的/ude1 时间/n 越/d 长/a ，/w 污染/vn 越大/d 。/w 
王跃思/nr 说/v ，/w 机动车/n 原地/n 怠速/nz 比/p 它/rr 跑起来/nz 排放/vn 的/ude1 污染物/n 要/v 多/a 出/vf [5/m ~/w 10/m 倍/q]/mq 。/w 并且/c ，/w 因为/c 堵车/v ，/w 之前/f 半小时/mq 的/ude1 路程/n 可能/v 变成/v 一个/mq 小时/n ，/w 那/rzv 排放/vn 的/ude1 污染物/n 也/d 要/v 翻/vn 倍/q 。/w 所以/c 北京/ns 的/ude1 机动车/n 问题/n ，/w 最主要/nz 的/ude1 是/vshi 路/n ，/w 路/n 要/v 畅通/an 。/w 
而/cc 排/v 在/p 第二位/mq 是/vshi 提高/v 油品/n 质量/n 。/w “/w 我们/rr 国家/n 的/ude1 油/n 企/ng 应该/v 注意/vn 油品/n 质量/n 的/ude1 提高/vn ，/w 不要/d 进口/vn 劣质/b 原油/n 。/w ”/w 王跃思/nr 说/v ，/w 劣质/b 原油/n 虽然/c 价格/n 低/a ，/w 但/c 它/rr 的/ude1 硫含量/nz 、/w 重金属/n 含量/n 都/d 比较/d 高/a ，/w 会/v 加重/vn 污染/vn 。/w 
西/f 药方/n 
多/a 国/n 曾/d 现/tg 重/a 污染/v 修法/nz 立案/vi 解/v 症状/n 
发达国家/n 在/p 过去/vf 工业化/vn 、/w 城市化/v 时期/n 也/d 曾/d 遭遇/v 同样/d 的/ude1 环境污染/gg 问题/n ，/w 伦敦雾/nr 、/w 米兰/ns 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 、/w 洛杉矶/nsf 的/ude1 “/w 杀人/vi 尘/ng ”/w 都/d 曾/d 闻名于世/vl 。/w 经过/p 治理/vn ，/w 这些/rz 城市/n 如今/t 已/d 重现/v [碧水/n 蓝天/n]/nz ，/w 他们/rr 的/ude1 污染/vn 治理/v 经验/n 能/v 为/p 中国/ns 城市/n 发展/vn 提供/v 警醒/vn 和/cc 借鉴/v 。/w 
伦敦/nsf 污染/v 大户/n 迁/v 郊区/s 
早/a 在/p [13/m 世纪/n]/mq ，/w 伦敦/nsf 就/d 开始/v 出现/vn 煤烟/n 污染/v 大气/n 的/ude1 问题/n 。/w 1952年12月4日/t ，/w 发生/v 了/ule 著名/a 的/ude1 “/w 伦敦/nsf 大雾/n ”/w 事件/n ，/w 几天/mq 内/f [死亡/vi 人数/n]/nz 比/p 平时/t 增加/v 了/ule [4000/m 人/n]/mq 。/w 
1956年/t ，/w [英国/ns 政府/nis]/nt 首次/m 颁布/v 《/w 清洁/a 空气/n 法案/n 》/w ，/w 大规模/b 改造/v 城市居民/nz 的/ude1 传统/n 炉灶/n ，/w 减少/v 煤炭/n 用量/n ；/w 冬季/t 采取/v [集中/v 供暖/vn]/nz ；/w 在/p 城市/n 里/f 设立/v 无烟/b 区/n ，/w 区内/n 禁止/v 使用/vn 产生/v 烟雾/n 的/ude1 燃料/n ；/w 煤烟/n 污染/vn 的/ude1 大户/n —/w —/w 发电厂/nis 和/cc 重工业/n 设施/n 被/pbei 迁/v 到/v 郊区/s 。/w 
1968年/t 又/d 颁布/v 了/ule 一项/mq 清洁/a 空气/n 法案/n ，/w 要求/n [工业/n 企业/n]/nz 建造/v 高大/a 的/ude1 烟囱/n ，/w 有利于/v [大气/n 污染物/n]/nz 扩散/v 。/w 1974年/t 出台/vi “/w [空气/n 污染/vn 控制/vn]/nz 法案/n ”/w ，/w 规定/n 工业/n 燃料/n 的/ude1 含硫/nz 上限/n 。/w 1975年/t ，/w 伦敦/nsf 的/ude1 烟雾/n 日/b 由/p 每年/r [几十/m 天/qt]/mq 减少/v 到/v 了/ule [15/m 天/qt]/mq ，/w 1980年/t 降/v 到/v [5/m 天/qt]/mq 。/w 
从/p [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t 开始/v ，/w 数量/n 持续/vd 增加/v 的/ude1 [汽车/n 尾气/n]/nz 取代/v 煤/n 成为/v 英国/ns 大气/n 的/ude1 主要/b 污染源/n 。/w 政府/nis 开始/v 将/d 治污/vn 的/ude1 火力点/n 瞄/v 向/p [汽车/n 尾气/n]/nz 。/w 起初/d 人们/n 主要/b 关注/v 汽油/n 的/ude1 铅污染/nz 对/p 人体/n 健康/a 的/ude1 影响/vn ，/w [无铅/nz 汽油/n]/nz 逐渐/d 受到重视/v 。/w 
到/v 90年代/t 初/f ，/w 汽车/n 排放/vn 的/ude1 其它/rz 污染物/n ，/w 如/v 氮氧化物/n 、/w 一氧化碳/n 、/w 挥发性/n [有机/b 化合物/n]/nz 也/d 成为/v 密切/ad 关注/v 的/ude1 对象/n 。/w 从/p 1993年１月/t 开始/v ，/w 所有/b 在/p 英国/ns 出售/v 的/ude1 新/a 车/n 都/d 必须/d 加装/v 催化/vn 器/ng 以/p 减少/v [氮氧化物/n 污染/vn]/nz 。/w 这些/rz 措施/n 进一步/d 改善/v 了/ule 伦敦/nsf 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 。/w 
米兰/ns 超标/vi 时/ng 汽车/n 禁行/v 
欧洲/ns 南部/f 的/ude1 米兰/ns 号称/v 意大利/nsf 的/ude1 “/w 经济/n 之/uzhi 都/d ”/w ，/w 但/c 一度/d 也/d 因/p [空气/n 污染/vn]/nz 严重/a 而/cc 闻名/v 欧洲/ns 。/w 和/cc 北京/ns 类似/a ，/w 米兰/ns 离/v 海边/s 很远/d ，/w 周边/n 地区/n 上空/s 的/ude1 气流/n 非常/d 稳定/an ，/w 经常/d 会/v 形成/vn [300/m 米/q]/mq 厚/a 的/ude1 逆温层/n ，/w 不利于/v 城市/n 被/pbei [污染/vn 空气/n]/nz 的/ude1 消散/v 。/w 
米兰/ns 街头/s 时不时/d 会/v 闪现/v 出/vf 骑/v 自行车/n 的/ude1 人/n 。/w 在/p 市中心/s 老城区/ns 的/ude1 各/rz 大/a 主要/b 广场/n 和/cc 街区/n ，/w 都/d 能/v 看到/v 排放/vn 整齐/a 的/ude1 黄白/nr 相间/v 自行车/n 。/w 米兰/ns [空气/n 污染/vn]/nz 情况/n 严重/a ，/w 因此/c 当地/s 政府/nis 采取/v 了/ule 比/p 欧洲/ns 其他/rzv 城市/n 更为/d 严格/ad 的/ude1 管控/nz 标准/n ，/w 市政府/n 在/p 2007年/t 颁布/v 机动车/n 行驶/vi 禁令/n ，/w 规定/n 每/rz 立方米/q [空气/n 污染物/n]/nz 连续/a [12/m 天/qt]/mq 超过/v 50毫克时/t ，/w 就要/d 禁止/v 机动车/n 上/f 路/n 。/w 除/p 公交/b 汽车/n 外/f ，/w 所有/b 机动车/n 在/p 当天/t 8时/t 至/p 18时/t 之间/f 禁止/v 上/f 路/n 。/w 
此外/c ，/w 当地/s 政府/nis 陆续/d 出台/vi 政策/n ，/w [严格/ad 要求/n]/nz 更换/v [高/a 污染/vn 车辆/n]/nz ，/w 强化/v 交通/n 出行/vi 限制/vn 。/w 近年来/dl ，/w 米兰/ns 市中心/s 增设/v 交通/n 管控/nz 区/n 抑制/v 车辆/n 进城/vi 需求/n ，/w 同时/c 还/d 加强/v 区域/n [集中/v 供暖/vn]/nz 。/w 
据统计/nz ，/w 这些/rz 政策/n 使得/vi 市区/s [碳排放/nz 量/n]/nz 显著/ad 降低/v ，/w 降幅/n 达到/v 30%/m ～/w 40%/m 。/w （/w 记者/nnt 王硕/nr ）/w 
