您/rr 对/p 2013年/t 的/ude1 湖北/ns 旅游/vn 打/v 多少/ry 分/qt ？/w 昨日/t ，/w 省/n 旅游局/nis 联合/v 清华大学/ntu 共同/d 发布/v “/w 2013年/t 湖北省/ns 游客/n 满意度/n ”/w 调查/v 结果/n ，/w 游客/n 满意度/n 的/ude1 [综合/vn 指数/n]/nz 为/p 77.2/m ，/w 较/d 去年/t 的/ude1 76.8/m 略/d 有/vyou 提高/v 。/w 这/rzv 是/vshi 我省/n 第二年/mq 发布/v 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 结果/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 该/rz 调查/vn 历时/vi 一/m 整年/d ，/w 由省/v 旅游局/nis 委托/v 清华大学/ntu 为/p [第三/m 方/q]/mq 独立/a 调查/v 机构/n ，/w 采取/v 抽样/vn 问卷调查/n 的/ude1 方式/n ，/w 在/p 省内/s 各市/r 州/n 的/ude1 主要/b [旅游/vn 景区/n]/nz 随机/b 抽取/v 一万余名/m 游客/n 开展/v 调查/vn ，/w 再/d 按照/p 国际/n 通行/vi 的/ude1 [民意/n 调查/vn]/nz 满意度/n [计算/v 方法/n]/nz ，/w 对/p 相关/vn 因素/n 进行/vn 赋值/v 加权/vn 计算/v ，/w 最后/f 得出/v 游客/n 满意度/n 。/w 
从/p 市/n 州/n 得分/n 看/v ，/w 宜昌/ns （/w 82.7/m ）/w 、/w 武汉/ns （/w 81.0/m ）/w 、/w 十堰/ns （/w 79.8/m ）/w 、/w 随州/ns （/w 78.6/m ）/w 、/w 咸宁/ns （/w 78.4/m ）/w 、/w 黄冈/ns （/w 78.4/m ）/w 为/p 2013年/t 游客/n 满意度/n 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 市/n 州/n 。/w 省/n 旅游局/nis 称/v ，/w 宜昌/ns 已经/d 连续/a 两年/mq 居/v 榜首/n ，/w 武汉/ns 则/d 连年/d 位居/v 第二/m 。/w 此外/c 从/p 县市/n 区/n 来看/u ，/w 夷陵区/ns （/w 84.3/m ）/w 、/w 红安县/ns （/w 83.5/m ）/w 、/w 赤壁市/ns （/w 83.0/m ）/w 、/w 丹江口市/ns （/w 81.9/m ）/w 、/w 京山县/ns （/w 81.6/m ）/w 、/w 武昌区/ns （/w 81.5/m ）/w 、/w 麻城市/ns （/w 79.8/m ）/w 、/w 秭归县/ns （/w 79.4/m ）/w 、/w 黄陂区/ns （/w 79.0/m ）/w 、/w 钟祥市/ns （/w 78.2/m ）/w 为/p 2013年/t 游客/n 满意度/n 前/f 十/m 的/ude1 县市/n 区/n 。/w 
不过/c ，/w 来/vf 鄂/b 游客/n 特别/d 是/vshi [自助/b 旅游/vn]/nz 者/k ，/w 对/p 我省/n “/w 旅游/vn 餐饮/n ”/w 的/ude1 意见/n 相对/d 集中/v ，/w “/w 旅游/vn [餐饮/n 服务/vn]/nz ”/w 得分/n 为/p 75.1/m ，/w 在/p 各类/r 要素/n 中/f 垫底/vi 。/w 这些/rz 游客/n 对/p 调查员/nnt 反映/v ，/w 许多/mq 景区/n 景点/n 旁/f 聚集/v 不/d 正规/a 的/ude1 旅游/vn 小/a 餐饮/n ，/w 多/a 为/p 路边摊/nz 式/k 的/ude1 “/w 就地/d 烹饪/vi ”/w ，/w 且/c 随意/ad 定价/n 、/w 价格/n 虚高/nz ，/w 影响/v 游客/n 的/ude1 旅游/vn 感受/v 。/w （/w 记者/nnt 郭姗姗/nr 通讯员/nnt 程芙蓉/nr 钱松华/nr ）/w 
