调查/v 动机/n 
又/d 到/v 一年/mq 讨/v 薪/ng 时/ng 。/w 尽管/c 近年来/dl 政府/nis 及/cc 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 一直/d 在/p 加大/v 维护/vn [劳动者/n 权益/n]/nz 的/ude1 力度/n ,/w 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 难/a 现象/n 得到/v 显著/ad 改观/vi ,/w 但/c 无故/d 拖欠/v 、/w 拒/vg 发/v 工人/nnt 应得/v 报酬/n 等/udeng 个案/n 依旧/z 不时/d 在/p 上演/v 。/w 《/w [法制/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 近日/t 就/d 接到/v 来自/v 河北省/ns 青县/ns 农民工/nnd 的/ude1 反映/vn ,/w 他们/rr 手上/s 拿着/vf 写/v 得/ude3 清清楚楚/z 的/ude1 [结算/vn 清单/n]/nz ,/w 却/d 讨/v 薪/ng 无/v 门/n 。/w 
坐/v 在/p [活动/vn 板房/nz]/nz 里/f ,/w 半个/mq 小时/n 内/f ,/w 包工头/nnd 韩兴国/nr 接/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 电话/n ,/w 全/a 是/vshi 讨/v 薪/ng 的/ude1 。/w 
板房/nz 门外/s ,/w [17/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 河北省/ns 青县/ns “/w 吉利/a 聚福园/nz ”/w 小区/n [5/m 号楼/q]/mq 已经/d 基本/a 建成/v 。/w 再/d 有/vyou 少许/m 工程/n ,/w 它/rr 就/d 将/d 和/cc 其他/rzv [4/m 栋/q]/mq 已经/d 建/v 好/a 的/ude1 高楼/n 一样/uyy ,/w 褪去/v 水泥/n 颜色/n ,/w 盛装/n 等待/v 住户/n 。/w 
两年/mq 多/a 时间/n 里/f ,/w 在/p 韩兴国/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ,/w 前后/f 有/vyou 200余名/m 农民工/nnd 入住/v 这/rzv 栋/q [活动/vn 板房/nz]/nz ,/w 日夜/d 赶工/nz 将/d 小区/n 建成/v 现在/t 的/ude1 模样/n 。/w 如今/t 工程/n 结束/v ,/w 除了/p 欠条/n 上/f 的/ude1 一串/mq 数字/n ,/w 这些/rz 高楼/n 新房/n 和/cc 他们/rr 再/d 无/v 半点/mq 关系/n 。/w 他们/rr 只能/v 四散/vi 而/cc 去/vf ,/w 频繁/a 地/ude2 通过/p 电话/n 催促/v 兑现/vn 酬劳/n 。/w 
讨/v 薪/ng 不成/v 不/d 敢/v 回家过年/v 
[36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谢海标/nr 是/vshi 一名/mq 混泥土/nz 工/n ,/w 同时/c 是/vshi 该/rz 项目/n 混泥土/nz 班组/n 组长/nnt 。/w 参与/v 施工/vn 的/ude1 40余名/m 混泥土/nz 工/n ,/w 全部/m 由/p 他/rr 招募/v 而/cc 来/vf 。/w 在/p 施工/vn 中/f ,/w 他/rr 对/p 这/rzv 40余名/m 工人/nnt 负责/v ,/w 因此/c 工人们/nz 都/d 向/p 他/rr 讨要/nz 工资/n 。/w 
“/w 之前/f 以/p 生活费/n 的/ude1 形式/n 领/v 过/uguo 80多万元/m ,/w 现在/t 还欠/v 我们/rr [40/m 多/a 人/n 共/d]/mq 230多万元/m ,/w 平均/a 每个人/mq [6/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 谢海标/nr 说/v ,/w 工人/nnt 来自/v 各地/rzs ,/w 但/c 大部分/n 还是/c 老家/n [浙江/ns 台州/ns]/ns 的/ude1 ,/w 他/rr 因此/c 不/d 敢/v 回家过年/v 。/w 
和/cc 谢海标/nr 一样/uyy ,/w 章永军/nr 也/d 成为/v 留下来/v 追讨/nz 工资/n 的/ude1 代表/nnt 之一/rz 。/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 是/vshi 一名/mq [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 钢筋工/nz ,/w 从/p 2011年10月/t 至今/d ,/w 他/rr 带领/v 着/uzhe [数十/m 名/q]/mq 钢筋/n 工人/nnt ,/w 完成/v 了/ule [5/m 栋/q]/mq 大楼/n 建设/vn 的/ude1 所有/b 钢筋/n 工作/vn 。/w 
“/w 最多/ad 的/ude1 时候/n ,/w 有/vyou [100/m 多个/mq]/mq 钢筋工/nz 一起/s 在/p 这里/rzs 工作/vn ,/w 我/rr 负责/v 和/cc 他们/rr 结算/vn 。/w 干/v 我们/rr 这/rzv 行/ng ,/w 一般/ad 每年/r 12月20日/t 左右/f 就要/d 结算/vn 了/ule ,/w 但/c 到/v 现在/t 我们/rr 还有/v [265/m 万元/q]/mq 工资/n 没拿到/nz ,/w 大概/d 涉及/v 40多人/m 。/w ”/w 章永军/nr 说/v 。/w 
他/rr 同样/d 不/d 敢/v 回老家/vi 台州/ns 面对/v 那些/rz 来自/v 同乡/n 的/ude1 工友/n :/w “/w 我们/rr 那/rzv 的/ude1 工人/nnt 特别/d 能/v 吃苦/vn ,/w 干活/vi 都/d 不/d 愿意/v 按/p 天/qt 计价/vn ,/w 而是/c 希望/v 工头/nnd 能/v 将/d 某一/mq 小/a 部分/n 工作/vn 包/v 给/p 他/rr 做/v ,/w 这样/rzv 大部分/n 人/n 都/d 从/p 早上/t [5/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n 开始/v 干/v 到/v 深夜/t ,/w 相当于/v 两天/mq 的/ude1 工作量/n ,/w 希望/v 多赚/nz 一点/mq 。/w ”/w 
章永军/nr 为/p 不能/v 替/p 老乡/n 要/v 到/v 工资/n 而/cc 倍感/v 愧疚/an 。/w 
小班/n 组长/nnt 谢海标/nr 和/cc 章永军/nr 的/ude1 讨/v 薪/ng 对象/n 是/vshi 包工头/nnd 韩兴国/nr 。/w 韩兴国/nr 只能/v 拿出/v 一份/mq [结算/vn 清单/n]/nz ,/w 向/p 他们/rr 一再/d 解释/v :/w “/w 我/rr 也/d 拿/v 不到/v 钱/n 啊/y 。/w ”/w 
在/p 这份/r [竣工/vi 结算/vn]/nz 清单/n 上/f ,/w 《/w [法制/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 看到/v ,/w 韩兴国/nr 负责/v 的/ude1 工人/nnt 工程/n 总量/n 为/p 1900余万元/m ,/w 其中/rz 已付/nz 生活费/n 908万余元/m ,/w 合计/v 欠/v 劳务费/n 997万余元/m 。/w 
在/p 工程量/n 确认/v 表/n 下方/f ,/w 施工/vn 方/q 项目部/nis [现场/s 施工员/nnt]/nz 、/w 现场/s 负责人/nnt 、/w [项目/n 负责人/nnt]/nnt 均/d 签/v 上/f 了/ule 名字/n ,/w 其中/rz 该/rz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 张海良/nr 明确/a 签/v 下/f 了/ule “/w 同意/v 支付/vn ”/w 。/w 
然而/c ,/w 韩兴国/nr 依旧/z 讨/v 薪/ng 无/v 门/n 。/w 
