不久/d 前/f ，/w 我/rr 在/p 上海/ns 参加/v “/w 中国/ns 梦/n 的/ude1 世界/n 对话/vn ”/w 研讨会/n ，/w 一位/mq 国际/n 友人/n 听完/v 我/rr 的/ude1 发言/vn 后/f 问/v ：/w 如果/c 中国/ns 梦/n 与/cc 中国/ns 同样/d 倡导/v 的/ude1 世界/n [和平/n 与/cc 发展/vn]/nz 事业/n 相/d 矛盾/an 时/ng ，/w [孰/ry 轻/a 孰/ry 重/a]/nz 呢/y ？/w 其实/d ，/w 我/rr 之前/f 也/d 曾/d 多次/mq 遇到/v 类似/a 问题/n ，/w 这/rzv 反映/v 了/ule [国际/n 社会/n]/nz 对/p 中国/ns 梦/n 还/d 存在/v 一些/mq 误解/n ，/w 需要/v 我们/rr 在/p 持续/vd 深入/ad 的/ude1 交流/vn 中/f ，/w 讲清楚/nz 中国/ns 梦/n 的/ude1 国际/n 内涵/n 。/w 
习近平/nr 总书记/nnt 在/p 主持/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto [第/m 十二/m 次/qv]/mq 集体/n 学习/v 时/ng 强调/v ，/w 中国/ns 梦/n 意味着/v 中华民族/n 为/p 人类/n [和平/n 与/cc 发展/vn]/nz 作出/v 更大/d 贡献/n 的/ude1 真诚/a 意愿/n 。/w 这/rzv 不仅/c 重申/v 了/ule 中国/ns 致力于/v 世界/n [和平/n 与/cc 发展/vn]/nz 的/ude1 决心/n 和/cc 承诺/vn ，/w 也/d 进一步/d 阐明/v 了/ule 中国/ns 梦/n 的/ude1 世界/n 意义/n 。/w 中国/ns 梦/n 是/vshi 中华民族/n 在/p 自立/vi 、/w 自强/vi 基础上/nz 的/ude1 自尊/vn 诉求/v ，/w 致力于/v 为/p 世界/n 发展/vn 作出/v 中国/ns 更大/d 贡献/n ，/w 不会/v 威胁/vn 到/v 其他/rzv 文明/n 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 。/w 具体/a 而言/uls ，/w 阐释/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 国际/n 内涵/n 需/v 承担/v 起/vf 以下/f [三/m 大/a]/mq [历史/n 使命/n]/nz ：/w 
一/m 是/vshi 正/d 源/ng ，/w 回答/v 中国/ns 复兴/vn 的/ude1 源头/n 在/p 哪里/rys 的/ude1 问题/n 。/w 不/d 讲清楚/nz 中国/ns 持续发展/v 是/vshi 为了/p [人类/n 文明/n]/nz [永续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 逻辑/n ，/w 无法/v 让/v 世人/n 信服/v 。/w [中华/nz 文明/n]/nz 是/vshi 中国/ns 梦/n 的/ude1 不竭/a 源泉/n ，/w [中华/nz 文明/n]/nz 是/vshi 农耕/nz 型/k 、/w 内陆/s 型/k 、/w 地区/n 型/k ，/w 如今/t 加速/vi 走向/v 工业/n 型/k 、/w 海洋/n 型/k 、/w 全球/n 型/k 。/w 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 复兴/vn ，/w 其实/d 也/d 是/vshi 在/p 复兴/vn 并/cc 超越/v [五/m 千年/t]/mq [中华/nz 文明/n]/nz 成就/n ，/w 为/p [世界/n 文明/n]/nz 演进/vn 贡献/n 巨大/a 能量/n 。/w 通过/p 复兴/vn [中华/nz 文明/n]/nz 来/vf 复兴/vn [世界/n 文明/n]/nz ，/w 既是/c 中国/ns 梦/n 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz ，/w 也/d 符合/v [世界/n 各国/rzs]/nz 对/p 中国/ns 发展/vn 的/ude1 要求/n 和/cc 期盼/v 。/w 从/p 这/rzv 一点/mq 看/v ，/w 世界/n 的/ude1 [持久/a 和平/n]/nz 与/cc 共同/d 繁荣/an ，/w 亦/d 是/vshi 中国/ns 梦/n 的/ude1 永恒/z 追求/v 。/w 
二/m 是/vshi 正名/vi ，/w 解决/v 中国/ns 为何/ryv 要/v 复兴/vn 的/ude1 名分/n 问题/n 。/w 不/d 讲清楚/nz 为何/ryv 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 不会/v 重复/vn 中/f 西方/ns [二/m 元/q 对立/vi]/nz 的/ude1 悲剧/n ，/w 无法/v 让/v 世界/n 心悦诚服/vl 。/w 西方/ns 所谓/v 的/ude1 “/w [普/ag 世/ng 价值/n]/nz ”/w 将/d 近代/t 西方/ns 短暂/a 的/ude1 领先/vn 世界/n 说/v 成/v 是/vshi 永恒/z 的/ude1 ，/w 将/d 地方性/n 学说/n 说/v 成/v 是/vshi 全球性/n 价值/n ，/w 实质/n 是/vshi 一种/mq [话语/n 霸权/n]/nz 。/w 阐释/v 中国/ns 梦/n ，/w 就/d 当/p 打消/v 外部/f 文明/n 与/cc [中国/ns 特色/n]/nz 之间/f 不能/v 兼容/vn 的/ude1 谬见/n 。/w 诉诸/v 历史/n 就/d 可以/v 发现/vn ，/w 二者/rzv 是/vshi 可以/v 兼容并蓄/vl 的/ude1 ，/w 比如/v 东汉/t 到/v 唐朝/t 对/p 佛教/nz 的/ude1 包容/vn 与/cc 接纳/v ，/w 等等/udeng 。/w 一本/mq 马克斯·韦伯/nrf 的/ude1 《/w [新教/n 伦理/n 与/cc 资本主义/n 精神/n]/nz 》/w ，/w 不仅/c 为/p 德国/nsf 崛起/v 正名/vn ，/w 还/d 为/p 新/a 类型/n 文明/n 的/ude1 崛起/vn 正名/vi 。/w 如今/t ，/w 中国/ns 在/p 世界/n 范围内/nz 的/ude1 文化/n 崛起/v ，/w 需要/v 打通/v 人类/n 不同/a 形态/n 的/ude1 社会制度/n 和/cc 价值/n 理念/n 之间/f 的/ude1 隔膜/n ，/w 将/d 中国/ns 梦/n 上升/vi 到/v 开创/v 人类/n 新/a 文明/n 的/ude1 高度/d ，/w 让/v 中国/ns 梦/n 为/p 世界/n 所/usuo 期/qv 。/w 
三/m 是/vshi 正道/n ，/w 阐述/v 中国/ns 如何/ryv 对待/v 他国/rzs 复兴/vn 的/ude1 问题/n 。/w 不/d 讲清楚/nz 中国/ns 复兴/vn 的/ude1 同时/c 会/v 帮助/vn 他国/rzs 复兴/vn 、/w 回馈/v 世界/n ，/w 无法/v 让/v [国际/n 社会/n]/nz 欣慰/a 。/w 中国/ns 期待/v 各国/rzs 的/ude1 复兴/vn ，/w 重归/nz 世界/n 多极化/vn 的/ude1 发展/vn 正道/n ，/w 否则/c [一/d 元/q]/mq 称霸/v ，/w 世界/n 仍/d 将/d 是/vshi 哲学家/nnd 赵汀阳/nr 所/usuo 称/v 的/ude1 “/w 非/b 世界/n ”/w 。/w 中国/ns 梦/n 的/ude1 价值/n 在于/v 为/p 世界/n 发展/vn 提供/v “/w 源于/v 中国/ns 而/cc 属于/v 世界/n ”/w 的/ude1 器物/n 、/w 制度/n 与/cc 精神/n [公共/b 产品/n]/nz 。/w 从/p 鼓励/v [其他/rzv 国家/n]/nz 走/v 符合/v 自身/rr 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/w 到/v 推动/vn 实现/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 和平/n 、/w 发展/vn 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 梦/n ，/w 中国/ns 发展/vn 为/p [国际/n 社会/n]/nz 注入/v 了/ule 新的/a 价值/n 追求/v ，/w 中国/ns 梦/n 是/vshi 中国/ns 与/cc [外部/f 世界/n]/nz 新的/a 情感/n 纽带/n ，/w 必/d 能/v 引起/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 广泛/a 共鸣/vn 。/w 
总而言之/c ，/w 中国/ns 梦/n 与/cc [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 追求/v [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 梦/n 是/vshi 相通/vi 的/ude1 。/w 通过/p [中国/ns 特色/n]/nz 而/cc 成就/n 世界/n 特色/n ，/w 通过/p 成就/n 世界/n 而/cc 成就/n 自己/rr ，/w 通过/p 解决/v 中国/ns 问题/n 而/cc 解决/v 全球/n 问题/n ，/w 这/rzv 就是/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 国际/n 内涵/n 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p [察哈尔/ns 学会/v]/nt [高级/a 研究员/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt ）/w 
