按/p 1：1/m 原型/n 复制/v 建造/vn 的/ude1 “/w [泰坦尼克/nrf 号/q]/nz ”/w [旅游/vn 项目/n]/nz 将/d 落户/vi 四川省/ns 大英县/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 日前/t 从/p 香港/ns “/w 永不/d 沉没/vi 的/ude1 泰坦尼克/nrf ”/w [旅游/vn 项目/n]/nz 全球/n [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v 的/ude1 。/w 该/rz [旅游/vn 项目/n]/nz 的/ude1 [规划/n 设计/vn]/nz ，/w 由/p 著名/a 的/ude1 [美国/nsf GC/x 高科技/n 设计/vn 制作/v 有限公司/nis]/nt 负责/v ，/w 为/p 完整/a 呈现/v 当年/t 泰坦尼克/nrf “/w 水上/s 凡尔赛宫/nsf ”/w 景象/n ，/w 由/p 美国/nsf 好莱坞/nsf 团队/n 负责/v 其/rz “/w 复活/vi ”/w ；/w 由/p [中/f 船/n 重工/n]/ntc 、/w [武昌/ns 船舶/n 重工/n 集团/nis]/nt 承担/v 船体/n 建造/v 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 项目/n 将/d 按照/p 原/b 船/n 图纸/n 建造/v 。/w 无论/c 外形/n 还是/c [内部/f 结构/n]/nz ，/w 包括/v 大型/b 宴会厅/n 和/cc 客房/n ，/w 都/d 将/d 再现/v 当年/t 泰坦尼克/nrf 游轮/n 的/ude1 豪华/a 场景/n 。/w 项目/n 将/d 于/p [今年/t 春节/t]/nz 后/f 动工/vi 。/w 本报/rz 香港/ns 1月13日/t 电/n (/w 记者/nnt 梁捷/nr )/w 
