2013年12月31日/t 上午/t ，/w 随着/p 河北省/ns 张北县/ns 境内/s 的/ude1 海子/nr 洼/a 风电场/nz 正式/ad 并网/vi 投/v 运/vn ，/w 冀北/ns 电网/n 并网/vi 运行/vn 的/ude1 风电/nz [总/b 装机/v 容量/n]/nz 突破/v [700/m 万/d 千瓦/q]/mq 大关/n ，/w 达到/v [701/m ./w 1/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 占/v 冀北/ns 地区/n 统调/nz 口径/n 装机容量/n 的/ude1 38.4％/m 。/w 
此次/rz 投/v 运/vn 的/ude1 张北/ns 海子/nr 洼/a 风电场/nz 的/ude1 [总/b 装机/v 容量/n]/nz 为/p [4/m ./w 95/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 安装/v [24/m 台/q]/mq [2000/m 千瓦/q]/mq 及/cc [1/m 台/q]/mq [1500/m 千瓦/q]/mq 的/ude1 风电/nz 机组/n ，/w 预计/v 年发电量/n 为/p [127562/m ./w 371/m 万/d 千瓦时/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w [国网/nz 冀北/ns 电力/n 公司/nis]/nt 积极探索/v 新能源/nz 并网/vi 技术/n ，/w 加快/v 配套/vn 送/v 出/vf [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 努力/ad 挖掘/v 消纳/nz 及/cc 外/f 送/v 潜力/n ，/w 为/p [清洁/a 能源/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 提供/v 了/ule 强力/n 支撑/v 和/cc [优质/b 服务/vn]/nz 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 冀北/ns 电力/n 开工/vi 建设/v 张北/ns —/w —/w 南昌/ns 特高压/nz 工程/n 配套/vn 的/ude1 [三/m 站/vi]/mq [四/m 线/n]/mq 工程/n ，/w 工程/n 建成/v 投/v 运/vn 后/f 将/d 新增/v 张北/ns 风电/nz 外/f 送/v 能力/n [180/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 可/v 解决/vn 张家口/ns 地区/n 已/d 并网/vi 和/cc 部分/n 纳入/v 核准/vn 计划/n 风电/nz 的/ude1 送/v 出/vf 问题/n 。/w （/w 通讯员/nnt 伴/v 建/v 忠/vg 李岚峰/nr 记者/nnt 郭东/nr ）/w 
