正在/d 黎巴嫩/nsf 访问/vn 的/ude1 伊朗/nsf 外交部长/nnt 扎里夫/nrf １３日/t 在/p 贝鲁特/nsf 呼吁/v [中东/ns 地区/n]/ns 国家/n 共同/d 致力于/v 打击/vn 恐怖主义/n ．/w 
扎里夫/nrf 当天/t 在/p 同/p 黎巴嫩/nsf 外长/nnt 曼苏尔/nrf 会谈/vi 后/f 举行/v 的/ude1 [记者/nnt 招待会/n]/nz 上/f 说/v ，/w 黎巴嫩/nsf 、/w 伊朗/nsf 以及/cc [中东/ns 地区/n]/ns 国家/n 共同/d 面临/v 着/uzhe 极端主义/nz 和/cc 恐怖主义/n 的/ude1 挑战/vn ，/w 这/rzv 需要/v 有关/vn 国家/n 协调/v 努力/ad ，/w 共同/d 打击/v 这/rzv 一/m 威胁/v [中东/ns 地区/n]/ns 的/ude1 最/d 危险/an 现象/n 。/w 
扎里夫/nrf 指出/v ，/w 极端主义/nz 和/cc 恐怖主义/n 针对/p 的/ude1 [中东/ns 地区/n]/ns 各国/rzs ，/w 是/vshi 该/rz 地区/n 国家/n 共同/d 面临/v 的/ude1 挑战/vn ，/w 因此/c 只有/c 通过/p 各国/rzs [共同/d 努力/ad]/nz 才能/n 应对/v 这/rzv 一/m 挑战/vn 。/w 
关于/p 伊朗/nsf 日前/t 与/cc 伊/b 核/n 问题/n [六/m 国/n]/mq (/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 法国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 德国/nsf )/w [达成/v 协议/n]/nz 问题/n ，/w 扎里夫/nrf 说/v ，/w 伊朗/nsf 与/cc 伊/b 核/n 问题/n [六/m 国/n]/mq 在/p 日内瓦/ns 就/d 伊/b 核/n 问题/n 达成/v 的/ude1 协议/n 是/vshi 建立/v 信任/vn 特别/d 是/vshi 同/p 美国/nsf 建立/v 信任/vn 的/ude1 艰难/a 而/cc 漫长/a 道路/n 的/ude1 开始/vn 。/w 
扎里夫/nrf １２日/t 晚/tg 抵达/v 贝鲁特/nsf 对/p 黎巴嫩/nsf 进行/vn 为期/vi 两天/mq 的/ude1 访问/vn 。/w 他/rr 分别/d 同/p 黎巴嫩/nsf 总统/nnt 苏莱曼/nrf 、/w 国民议会/nis 议长/nnt 贝里/nrf 、/w 候/v 任/v 总理/nnt 萨拉姆/nrf 和/cc 外长/nnt 曼苏尔/nrf 等/udeng 举行/v 了/ule 会晤/vn 和/cc 会谈/vi 。/w 据/p 报道/v ，/w 扎里夫/nrf 还/d 将/d 访问/v 叙利亚/nsf 、/w 约旦/nsf 和/cc 伊拉克/nsf 。/w （/w 记者/nnt 刘顺/nr ）/w 
