日前/t ，/w 经/p 国务院/nt 批准/v ，/w 邯郸/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 升级/vi 为/p [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz ，/w 并/cc 定名为/v [邯郸/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz ，/w 实行/v 现行/b [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 政策/n 。/w 至此/d ，/w 河北省/ns 已有/v [5/m 家/q]/mq [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 跻身/v 国字号/nz 行列/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 依托/v 邯郸/ns [资源/n 优势/n]/nz 和/cc 产业/n 基础/n ，/w 邯郸/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 目前/t 已/d 形成/v 了/ule 以/p 新材料/nz 、/w [高端/nz 装备/n 制造/vn]/nz 、/w [电子/n 信息/n]/nz 为/p 主导/n 的/ude1 [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz ，/w [法国/nsf 圣戈班/nrf]/nz 、/w [德国/nsf 西门子/ntc]/nt 、/w [美/b 的/ude1 集团/nis]/ntc 、/w [中/f 船/n 重工/n 集团/nis]/nt 、/w 新兴/b [际/ng 华/b 集团/nis]/ntc 等/udeng 一批/mq 国内外/s [500/m 强/a]/mq 企业/n 成为/v 开发区/ns 的/ude1 [投资/vn 主体/n]/nz 。/w 升级/vi 为/p [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 后/f ，/w [邯郸/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz 窗口/s 、/w 示范/vn 、/w 辐射/vn 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/w 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ，/w 深化改革/v 、/w 扩大/v 开放/vn ，/w 提高/v 开发区/ns 发展/v 质量/n 和/cc 水平/n ，/w 增强/v 体制/n 活力/n ，/w 向/p 以/p 产业/n 为/p 主导/n 的/ude1 多功能/b 综合性/n 区域/n 转变/v 。/w （/w 记者/nnt 方素菊/nr ）/w 
