1月13日/t 下午/t ，/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 佛山市/ns 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 均/d 为/p 南海区/ns 报告/n 病例/n ，/w 病例/n 均/d 为/p 散发/v ，/w 无/v 流行病学/gb 关联/vn 。/w 
据/p 通报/v ，/w 病例/n [1/m 为/p]/mq [28/m 岁/qt]/mq 女性/n 蒲/nz 某/rz ，/w 禽类/n [销售/vn 人员/n]/nz ，/w 现/tg 住/vi 佛山市/ns [南海区/ns 里水镇/ns]/nz 。/w 2014年1月8日/t 发病/vn ，/w 1月9日/t 到/v [南海区/ns 第六/m 人民/n 医院/nis]/nt 就诊/vi ，/w 门诊/nis 予/vg “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn ，/w 1月12日/t 到/v 当地人/n 感染/v H7N9/x 定点/n 收治/v 医院/nis 住院/vn 。/w 目前/t 患者/n 病情/n 平稳/a 。/w 当地/s [卫生/an 部门/n]/nz 对/p [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 进行/vn [医学/n 观察/v]/nz ，/w 未/d 发现/v 异常/a 。/w 
病例/n [2/m 为/p]/mq [46/m 岁/qt]/mq 男性/n 司机/nnt 欧/b 某/rz ，/w 现/tg 住/vi [南海区/ns 狮山镇/ns]/nz ，/w 家中/s 饲养/v 活/v 禽/ng 。/w 2014年1月6日/t 发病/vn ，/w 1月9日/t 在/p 当地人/n 感染/v H7N9/x 定点/n 收治/v 医院/nis 住院/vn ，/w 给予/vn “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn 。/w 目前/t 患者/n 病情/n 危重/a 。/w 当地/s [卫生/an 部门/n]/nz 对/p [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 进行/vn [医学/n 观察/v]/nz ，/w 未/d 发现/v 异常/a 。/w （/w 记者/nnt 肖思思/nr ）/w 
