表决/v 通过/p 关于/p 修改/v 自治区/n 人口/n 和/cc 计划生育/n 条例/n 的/ude1 决定/vn 
彭清华/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 
1月13日/t ，/w 为期/vi [1/m 天/qt]/mq 的/ude1 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 广西/ns 人民/n 会堂/n 召开/v 并/cc [顺利/ad 完成/v]/nz 各项/r 议程/n 。/w 自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 彭清华/nr 出席/v 下午/t 的/ude1 闭幕会/n 并/cc 讲话/n 。/w 
会议/n 分别/d 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule 《/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz 草案/n 》/w 、/w 《/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n 草案/n 》/w 、/w 《/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 议案/n]/nz [审查/vn 委员会/nis]/nz 主任委员/nnt 、/w 委员/nnt 名单/n 草案/n 》/w ，/w 决定/v 提请/v 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 选举/v 、/w 表决/v ；/w 审议/v 通过/p 了/ule 自治区/n 人大常委会/nis [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 关于/p 个别/a 代表/nnt 的/ude1 [代表/nnt 资格/n 审查/vn]/nz 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 审议/v 通过/p 了/ule 自治区/n 人大常委会/nis 工作报告/v 草案/n ，/w 决定/v 提请/v 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v ；/w 表决/v 通过/p 了/ule 自治区/n 人大常委会/nis 关于/p 修改/v 自治区/n 人口/n 和/cc 计划生育/n 条例/n 的/ude1 决定/vn ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 条例/n 将/d 于/p 2014年3月1日/t 起/vf 正式/ad 施行/v 。/w 
[会议/n 议程/n]/nz 全部/m 完成/v 后/f ，/w 彭清华/nr 发表/v 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 关于/p 修改/v [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 条例/n 的/ude1 决定/vn ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 条例/n 对/p 我/rr 区/n 的/ude1 [计划生育/n 政策/n]/nz 进行/vn 了/ule 调整/vn 完善/v ，/w 明确/a 规定/n 了/ule 夫妻/n 一方/mq 为/p 独生子女/n 的/ude1 经/p 批准/v 可以/v 生育/vn 第二个/mq 子女/n 。/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 区/n 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 全国人大常委会/nt 关于/p 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 的/ude1 决议/n 精神/n 的/ude1 一项/mq [重要/a 举措/n]/nz 。/w 条例/n 的/ude1 实施/vn ，/w 有利于/v 改善/vn 我/rr 区/n [人口/n 结构/n]/nz ，/w 有利于/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 促进/v [家庭/n 幸福/a]/nz 和/cc 社会/n 和谐/a 。/w [各级/r 政府/nis]/nz 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 认真/ad 组织/n 实施/v ，/w [新闻/n 媒体/n]/nz 要/v 正确/a 解读/v 和/cc 宣传/vn ，/w 引导/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 树立/v 正确/a 的/ude1 生育/vn 观/vg ，/w 确保/v 条例/n 实施/v 好/a 、/w 贯彻/v 好/a 、/w 落实/v 好/a 。/w 
彭清华/nr 强调/v ，/w 这次/r 常委会/nis 会议/n 主要/b 是/vshi 为/p 即将/d 召开/v 的/ude1 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 做/v 准备/vn ，/w 大家/rr 一定/b 要/v 高度/d 重视/v ，/w 加强/v 统筹/vn 协调/v ，/w 注重/v 协作/vn 配合/v ，/w 做好/v 各项/r 筹备/vn 和/cc 组织/n 服务/vn 工作/vn ，/w 保证/v 大会/n 的/ude1 [圆满/a 成功/a]/nz 。/w 各/rz 有关方面/nz 要/v 认真/ad 做好/v 代表/nnt 服务/vn 工作/vn ，/w 切实/ad 增强/v 为/p 代表/nnt 服务/vn 的/ude1 意识/n ，/w 为/p 代表/nnt 依法/d [履行/v 职责/n]/nz [提供/v 优质/b 服务/vn]/nz 和/cc 创造/v 良好/a 条件/n 。/w 要/v 认真/ad 按照/p 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 切实/ad 转变/v 会/v 风/n ，/w 厉行/v 勤俭节约/vl ，/w 确保/v 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开/v 成/v 一次/mq 检验/vn [第/m 一批/mq]/mq 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 成果/n 的/ude1 会议/n ，/w 开/v 成/v 一次/mq 展现/v 新/a 会/v 风/n 、/w 新气象/n 、/w 新风貌/nz 的/ude1 会议/n ，/w 开/v 成/v 一次/mq 民主/a 、/w 团结/v 、/w 求实/vi 、/w 奋进/vi 的/ude1 会议/n 。/w 
自治区/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 杨道喜/nr 主持/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 副主任/nnt 刘新文/nr 、/w 莫永清/nr 、/w 覃瑞祥/nr 、/w 荣仕星/nr ，/w 秘书长/nnt 高枫/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz ，/w 自治区/n 副主席/nnt 黄日波/nr 、/w 张晓钦/nr ，/w 自治区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 罗殿龙/nr 、/w 自治区/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 崔智友/nr 等/udeng [列席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 潘晓明/nr ）/w 
