1月13日/t 下午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 周本顺/nr ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 石家庄/ns 会见/v 了/ule 商务部/nis 副部长/nnt 钟山/ns ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 钟山/ns 一行/n 来/vf 冀/b 调研/v 外贸/n 工作/vn 并/cc 参加/v [华北/ns 地区/n]/nz 外贸/n 形势/n 座谈会/n 表示/v 欢迎/vn ，/w 对/p 商务部/nis 给予/vn 河北/ns 发展/vn 的/ude1 帮助/vn 和/cc 支持/v 表示/vn 感谢/v ，/w 并/cc 就/d 进一步/d 密切/ad 双方/n 合作/vn 交换/v 了/ule 意见/n 。/w 
周本顺/nr 在/p 会见/v 时/ng 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p 河北/ns 的/ude1 发展/vn 历史/n 上/f ，/w 是/vshi 具有/v 重大/a 转折/vn 意义/n 的/ude1 一年/mq 。/w 我们/rr 认真/ad 贯彻/v 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 切实/ad 转变/v 发展/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz ，/w 下决心/vi 改变/v 高耗能/n 、/w 高/a 污染/vn 、/w 低效益/nz 的/ude1 [产业/n 结构/n]/nz ，/w 提出/v 要/v 坚定不移/vl 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 努力/ad 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns 。/w 刚刚/d 闭幕/vi 的/ude1 省/n 两会/n ，/w 进一步/d 在/p 全省/n 上下/f 凝聚/v 了/ule 共识/n 、/w 积聚/v 了/ule 力量/n 。/w 现在/t ，/w 河北/ns 调结构/nz 、/w 治/v 污染/vn 压力/n 大/a 、/w 任务/n 重/a ，/w 但/c 同时/c 发展/v 机遇/n 也/d 多/a 。/w [河北/ns 沿海地区/s]/nz 率先/d 发展/vn 迈出/v 新/a 步伐/n ，/w 环/n 京津/ns 协同/vd 发展/vn 形成/v 新格局/nz 。/w 我们/rr 将/d 抓住/v 前所未有/vl 的/ude1 发展/vn 机遇/n ，/w 进一步/d 深化改革/v 、/w 扩大/v 开放/vn ，/w 着力/vd 提高/v 开放/vn 层次/n 。/w 多年来/d ，/w 商务部/nis 在/p [专项/b 资金/n]/nz 支持/v 、/w 搭建/v [外贸/n 平台/n]/nz 、/w 出口/vn 基地/nis 建设/vn 、/w 加强/v 商务/n 流通/vn 等/udeng 方面/n 给予/vn 河北/ns 大力支持/v 和/cc 帮助/v ，/w 省/n 部/q 战略/n 协议/n 也/d 正在/d 逐步/d 推进/vi 落实/v 。/w 希望/v 商务部/nis 一如既往/vl 支持/v 河北/ns ，/w 多/a 为/p 河北/ns 牵线搭桥/vl ，/w 帮助/v 河北/ns 不断/d 提高/v 对外开放/vl 水平/n 。/w 
钟山/ns 感谢/v 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 商务部/nis 工作/vn 的/ude1 重视/vn 和/cc 支持/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 河北/ns 在/p 对外开放/vl 方面/n 创造/v 了/ule 许多/mq 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n ，/w 值得/v 各地/rzs 借鉴/v 推广/vn 。/w 商务部/nis 一定/b 全力/d 支持/v 河北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 根据/p 河北/ns 产业/n 发展/vn 、/w 开放/v 需求/n ，/w 提供/v 力所能及/al 的/ude1 服务/vn ，/w 帮助/v 河北/ns 在/p 外资/n 利用/v 、/w [产业/n 转移/v]/nz 、/w 外贸/n 进出口/vn 等/udeng 领域/n 取得/v 更大/d 成绩/n 。/w 
