人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n （/w 程芙蓉/nr ）/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 由/p 清华大学/ntu 独立/a 展开/v 的/ude1 2013年/t 湖北省/ns 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 结果/n 在/p 汉/tg 发布/v ，/w 结果/n 显示/v ，/w 去年/t 湖北省/ns 游客/n 满意度/n 的/ude1 [综合/vn 指数/n]/nz 为/p 77.2/m ，/w 较/d 去年/t 的/ude1 76.8/m 略/d 有/vyou 提高/v 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 2012年/t 首次/m 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 结果/n 发布/v 后/f 的/ude1 第二次/mq 新闻/n 发布/v ，/w 标志着/v 该省/r 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 结果/n 发布/v 工作/vn 已/d 步入/v 常态/n 。/w 
开展/v 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 是/vshi [湖北省/ns 旅游局/nis]/nto 贯彻/v 落实/vn 国务院/nt 和/cc 省委/nis 省政府/n 关于/p 发展/v 旅游业/n 战略部署/nz ，/w 按照/p [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 同志/n 关于/p 我省/n 旅游业/n 发展/vn “/w 要/v 实现/vn 兴旺/a 度/qv 、/w 满意度/n 、/w 安全/an 度/qv 三/m 统一/vn ”/w 的/ude1 重要/a 指示/n ，/w 不断/d 优化/v [旅游/vn 环境/n]/nz ，/w 提高/v 旅游/vn 质量/n ，/w 打造/v “/w [灵秀/a 湖北/ns]/nz ”/w 品质/n [旅游/vn 形象/n]/nz ，/w 努力/ad 把/pba 旅游业/n 建设/vn 成/v “/w [人民/n 群众/n]/nz 更加/d 满意/v 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz ”/w 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz ，/w 旨在/v 系统/n 监测/v 全省/n 旅游/vn 服务质量/gi 状况/n ，/w 掌握/v 旅游者/n 对/p 旅游服务/v 的/ude1 [消费/vn 需求/n]/nz ，/w 查找/v 在/p [旅游/vn 管理/vn]/nz 、/w [旅游/vn 环境/n]/nz 、/w 基础设施/gi 和/cc 服务/vn 提供/v 等/udeng 软硬件/n 方面/n 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 建立/v 以/p 游客/n 评价/vn 为/p 主体/n 的/ude1 旅游/vn 服务质量/gi 评价/v 体系/n ，/w 为/p [各级/r 政府/nis]/nz 和/cc [旅游/vn 行政/n 管理/vn]/nz 部门/n 制定/v 政策/n 、/w 加强/v 监管/vn 提供/v 可靠/a 的/ude1 现实/n 依据/n 。/w 
从/p 市/n 州/n 得分/n 看/v ，/w 宜昌/ns （/w 82.7/m ）/w 、/w 武汉/ns （/w 81.0/m ）/w 、/w 十堰/ns （/w 79.8/m ）/w 、/w 随州/ns （/w 78.6/m ）/w 、/w 咸宁/ns （/w 78.4/m ）/w 、/w 黄冈/ns （/w 78.4/m ）/w 为/p 2013年/t 游客/n 满意度/n 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 市/n 州/n ；/w 夷陵区/ns （/w 84.3/m ）/w 、/w 红安县/ns （/w 83.5/m ）/w 、/w 赤壁市/ns （/w 83.0/m ）/w 、/w 丹江口市/ns （/w 81.9/m ）/w 、/w 京山县/ns （/w 81.6/m ）/w 、/w 武昌区/ns （/w 81.5/m ）/w 、/w 麻城市/ns （/w 79.8/m ）/w 、/w 秭归县/ns （/w 79.4/m ）/w 、/w 黄陂区/ns （/w 79.0/m ）/w 、/w 钟祥市/ns （/w 78.2/m ）/w 为/p 2013年/t 游客/n 满意度/n 前/f 十/m 的/ude1 县市/n 区/n 。/w [17/m 个/q]/mq 市/n 州/n 的/ude1 满意度/n 水平/n 较/d 去年/t 呈/v 整体/n 提升/v 趋势/n ，/w 大部分/n 市/n 州/n 的/ude1 游客/n 满意度/n 得分/n 高于/v 去年/t ，/w 特别/d 是/vshi 孝感/ns 、/w 武汉/ns 、/w 荆州/ns 、/w 十堰/ns [四/m 个/q]/mq 市/n 州/n 的/ude1 满意度/n 指数/n 较/d 上/f 年/qt 提升/v 较快/d 。/w 
从/p 要素/n 得分/n 看/v ，/w [星级/b 饭店/nis 服务/vn]/nz 和/cc 旅行社/nis 服务/vn 的/ude1 游客/n 满意度/n 仍/d 位居/v 前/f 两名/mq ，/w 均/d 为/p 78.5/m ；/w 其他/rzv 各/rz 要素/n 的/ude1 满意度/n 得分/n 由/p 高/a 到/v 低/a 依次/d 是/vshi 旅游/vn 大/a 环境/n （/w 78.3/m ）/w 、/w 旅游/vn 相关/vn [公共/b 服务/vn]/nz （/w 77.7/m ）/w 、/w 社会/n [住宿/vn 服务/vn]/nz （/w 76.5/m ）/w 、/w [旅游/vn 交通/n]/nz 服务/vn （/w 75.5/m ）/w 、/w [旅游/vn 景区/n]/nz 服务/vn （/w 75.4/m ）/w 、/w 旅游/vn 娱乐/vn 服务/vn （/w 75.3/m ）/w 、/w 旅游购物/v 服务/vn （/w 75.1/m ）/w 、/w 旅游/vn [餐饮/n 服务/vn]/nz （/w 75.1/m ）/w ；/w 其中/rz ，/w 旅游/vn 大/a 环境/n 和/cc 旅游/vn [住宿/vn 服务/vn]/nz 的/ude1 游客/n 满意度/n 指数/n 较/d 去年/t 有/vyou 明显/a 改善/v 。/w 
[湖北省/ns 省/n 旅游局/nis]/nt 持续/vd 2年/t 开展/v 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz ，/w 推动/v 全省/n 旅游/vn 服务质量/gi 提升/v 取得/v 明显/a 成效/n ，/w 具体/a 体现/v 在/p ：/w 市/n 州/n 旅游/vn 大/a 环境/n 差距/n 缩减/v ，/w [旅游/vn 形象/n]/nz 显著/ad 提升/v ；/w 旅游/vn 安全感/n 得到/v 强化/vn ，/w 旅游/vn 咨询服务/v 进步/vn 明显/a ；/w 景区/n 吸引力/n 水平/n 提高/v ，/w [软硬件/n 环境/n]/nz 持续改善/v ；/w 旅行社/nis 服务/vn 日渐/d 规范/v ，/w 诱导/vn 强制/vd 消费/v 现象/n 锐减/vi ；/w [星级/b 饭店/nis]/nz 质/ng 升/v 量/n 增/v ，/w 服务/vn 管理/v 专业/n 细致/a ；/w 相关/vn 产业/n 链条/n 日趋/d 完整/a ，/w [地方/n 特色/n]/nz 浓郁/a 获得/v 赞许/vn 。/w 
调查/v 结果/n 也/d 反映/v 了/ule 当前/t 影响/v 游客/n 满意度/n 的/ude1 主要/b 问题/n 。/w 一/m 是/vshi 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 有待/v 进一步/d 提升/v ，/w 二/m 是/vshi 旅游/vn 餐饮/n 、/w 旅游/vn 社会/n 住宿/v 行业/n 需/v [进一步/d 规范/v]/nz ，/w 三/m 是/vshi [旅游/vn 交通/n]/nz 服务/vn 需/v 进一步/d 完善/v 。/w 
[湖北省/ns 旅游局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 指出/v ，/w 提升/v 游客/n 满意度/n ，/w 是/vshi 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 [根本/a 宗旨/n]/nz ，/w 让/v 游客/n 更加/d 满意/v 是/vshi 湖北/ns 旅游/vn 的/ude1 价值/n 追求/v 。/w 省/n 旅游局/nis 将/d 坚定不移/vl 地/ude2 把/pba “/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 更加/d 满意/v ”/w 作为/p 旅游/vn 工作/vn 的/ude1 出发点/n 和/cc 落脚点/n ，/w 坚持/v 和/cc 完善/v [满意度/n 调查/vn]/nz 工作/vn ，/w 加强/v 成果/n 运用/v 和/cc 转化/v ，/w 推动/v 旅游/vn 服务质量/gi 持续/vd 提升/v 。/w 
