13日/t ，/w [保定市/ns 南市区/ns 人民政府/nis]/nt 《/w 关于/p 解除/v [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫区/n 封锁/vn 的/ude1 决定/vn 》/w 的/ude1 通告/n 。/w 李芳华/nr 摄/vg 
13日/t ，/w 保定市/ns 南市区/ns 朱庄/nr 村口/s 设立/v 的/ude1 消毒/vn 站/vi 已/d 停止/v 对/p 进出/v 车辆/n 喷药/v 消毒/vn 。/w 李芳华/nr 摄/vg 
13日/t ，/w 保定市/ns 、/w 南市区/ns 两级/mq 专家/nnt 组成/v 的/ude1 联合/vn 评估/v [验收/vn 委员会/nis]/nt 对/p 疫点/nz 、/w 疫区/n 的/ude1 解除封锁/v 条件/n 进行/vn 验收/vn 。/w 李芳华/nr 摄/vg 
因/p 发生/v H5N2/x [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 而/cc 被/pbei 封锁/vn 的/ude1 [河北省/ns 保定市/ns 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 虎/n 凤/ng 鸡场/nis]/nt 及其/cc 周边/n [3/m 公里/q]/mq 范围/n 疫区/n ，/w 在/p 通过/p 了/ule 保定市/ns 、/w 南市区/ns 两级/mq [有关/vn 部门/n]/nz 专家/nnt 的/ude1 评估/vn 验收/vn 后/f ，/w 于/p 2014年1月13日零时/t 起/vf 解除封锁/v 。/w 
13日/t ，/w 中新网/nz 记者/nnt 在/p 保定市/ns 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 看到/v ，/w 该村/r 入口处/n 设立/v 的/ude1 消毒/vn 站/vi 已/d 停止/v 对/p 进出/v 车辆/n 喷药/v 消毒/vn ，/w 准备/v 撤离/v ；/w 发生/v 疫情/n 的/ude1 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 门前/s 悬挂/v 的/ude1 “/w 疫点/nz ”/w 标识牌/nz 被/pbei 拆除/v ，/w 在/p 此/rzs 值守/nz 的/ude1 警车/n 、/w 警察/nnt 已/d 不见/v 踪迹/n ；/w 当地/s 农业局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 搬运/v 鸡场/nis 北侧/f 路边/s 封存/vi 的/ude1 鸡场/nis 用药/n 。/w 
在/p 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 大门口/s ，/w 贴/v 有/vyou [保定市/ns 南市区/ns 人民政府/nis]/nt 《/w 关于/p 解除/v [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫区/n 封锁/vn 的/ude1 决定/vn 》/w 的/ude1 通告/n ，/w 该/rz 通告/n 称/v ：/w “/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 动物/n 防疫/vn 法/n]/nz 》/w [第三/m 十三/m 条/q]/mq 和/cc 国务院/nt 《/w [重大/a 动物/n 疫情/n 应急/vn 条例/n]/nz 》/w 第四十条/m ，/w 省/n 、/w 市/n 防治/v [重大/a 动物/n 疫病/n]/nz 指挥部/nis 对/p 我/rr 区/n [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫区/n 封锁/vn 期间/f [各项/r 工作/vn]/nz 开展/v 情况/n 和/cc 结果/n 进行/vn 了/ule 评估/vn 验收/vn ，/w 确认/v 达到/v 解除封锁/v 条件/n 。/w 经/p 省/n 指挥部/nis 批准/v ，/w 区政府/n 决定/v 自/p 2014年1月13日零时/t 起/vf ，/w 我/rr 区/n [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫区/n 解除封锁/v ，/w 撤销/v 疫点/nz 、/w 疫区/n 、/w [受/v 威胁/vn 区/n]/nz ，/w 撤销/v 在/p 疫区/n 设立/v 的/ude1 临时/b [动物/n 检疫/vn]/nz 消毒/vn 站/vi 。/w ”/w 
据/p 保定市/ns [动物/n 疫病/n]/nz [预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 逯纪成/nr 介绍/v ，/w 保定市/ns 和/cc 南市区/ns 两级/mq [有关/vn 部门/n]/nz 专家/nnt 组成/v 的/ude1 联合/vn 评估/v [验收/vn 委员会/nis]/nt ，/w 通过/p [听取/v 汇报/vn]/nz 、/w 查阅/v 有关/vn 资料/n 和/cc 查看/v 现场/s 以及/cc 开展/v [实验室/nis 检测/vn]/nz 等/udeng 综合/vn 评估/vn ，/w 加之/cc 此前/t 所有/b 样本/n 病原学/n 检测/vn [全部/m 为/p]/mq 阴性/n ，/w 且/c 该/rz 疫点/nz 实施/v 封锁/vn 超过/v [21/m 天/qt]/mq ，/w 所以/c 评估/v [验收/vn 委员会/nis]/nt 一致/a 认定/v 该/rz 疫区/n 达到/v 解除封锁/v 的/ude1 条件/n 。/w 
逯纪成/nr 说/v ，/w 包括/v 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 老板/nnt 及其/cc 妻子/n 在/p 内/f 的/ude1 疫点/nz [11/m 名/q]/mq 被/pbei 隔离/vn 者/k [身体/n 健康/a]/nz 状况/n 良好/a ，/w 可以/v 自由/a 活动/vn 。/w 对/p 该/rz 疫点/nz 、/w 疫区/n 禽流感/nhd 的/ude1 [疫情/n 监测/vn]/nz 下/f 一步/mq 还要/d 继续/v 加强/vn ，/w 疫情/n 根源/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
[保定市/ns 南市区/ns 农业局/nis]/nt 局长/nnt 张文广/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 该区/r 将/d 逐步/d 撤销/v 疫点/nz 、/w 疫区/n 、/w [受/v 威胁/vn 区/n]/nz 和/cc 在/p 疫区/n 设立/v 的/ude1 临时/b [动物/n 检疫/vn]/nz 消毒/vn 站/vi 。/w 同时/c ，/w 按照/p 国家/n 相关/vn 补充/v 政策/n ，/w 家禽/n 扑杀/nz 赔偿/v 资金/n 由/p [中央/n 财政/n]/nz 和/cc [地方/n 财政/n]/nz 共同/d 承担/v ，/w 该局/r 也/d 将/d 积极/ad 联系/v 省/n 、/w 市/n [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 争取/v 年前/t 落实/v 赔偿/vn 。/w 
朱庄村/ns 村民/n 彭金河/nr 说/v ，/w 自/p 疫情/n 发生/v 后/f ，/w 自己/rr 一直/d 参与/v 扑杀/nz 、/w 执勤/vi 等/udeng 工作/vn ，/w 快/a 一个/mq 月/n 没/d 回家/vi 了/ule 。/w “/w 现在/t 封锁/vn 解除/v 了/ule ，/w 终于/d 可以/v 回家/vn 过/uguo 个/q 踏实/a 年/qt 了/ule 。/w ”/w 
2013年12月17日/t ，/w [河北省/ns 保定/ns]/nz 市/n 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 一个/mq 蛋鸡/n 养殖场/nis 的/ude1 鸡/n 只/d 出现/v 疑似/nz 禽流感/nhd 症状/n ，/w 死亡/vi [4000/m 只/d]/mq 。/w 19日/t ，/w [河北省/ns 动物/n 疫病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 诊断/vn 为/p 疑似/nz 禽流感/nhd 疫情/n 。/w 21日/t ，/w 经/p [国家/n 禽流感/nhd 参考/vn 实验室/nis]/nt 确诊/v ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 为/p H5N2/x 亚型/n [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 。/w 为此/bl ，/w [保定市/ns 南市区/ns 政府/nis]/nt 于/p 2013年12月19日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 鉴于/p 该区/r 虎/n 凤/ng 养鸡场/nis 发生/v [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n ，/w 为/p 保证/v 畜牧业/n 生产/vn 安全/an 和/cc 人民/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 决定/v 自/p 2013年12月19日零时/t 起/vf ，/w 对/p 虎/n 凤/ng 养鸡场/nis 周围/f [3/m 公里/q]/mq 实施/v 封锁/vn ，/w 2014年1月9日零时/t 解除封锁/v 。/w 1月9日/t ，/w 官方/n 再次/d 发布/v 公告/n ，/w 称/v 基于/p 疫区/n 、/w [受/v 威胁/vn 区/n]/nz 易感动/nz 物/ng 于/p 12月22日/t 扑杀/nz 完毕/vi ，/w 并/cc 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 动物/n 防疫/vn 法/n]/nz 》/w ，/w 封锁/vn 期/qv 延长/v 至/p 2014年1月12日24时/t 。/w 
