案件/n 一审/b 被告人/n 被/pbei 押解/v 进入/v 法院/nis 。/w 
人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 李婧杨/nr 孟辰/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz 9时/t ，/w 张淑侠/nr 涉嫌/v 拐卖/v 儿童/n 一/m 案/ng 在/p [陕西省/ns 渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz 。/w 专家/nnt 分析/vn ，/w 根据/p 已经/d 披露/v 的/ude1 案情/n ，/w 张淑侠/nr [被判/v 死刑/n]/nz 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 
张淑侠/nr 的/ude1 辩护人/nnt 则/d 认为/v ，/w 除了/p [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq [犯罪/vn 事实/n]/nz 外/f ，/w 其余/rz [五/m 起/vf]/mq 均/d 是/vshi 在/p [公安/n 机关/n]/nz 未/d 掌握/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 张/q 主动/ad 坦白/v 交代/vn ，/w 属/v [法定/b 从/p 轻/a]/nz 情节/n 。/w 在/p 张淑侠/nr 提供/v 的/ude1 线索/n 下/f ，/w 本案/r 中/f 被/pbei 拐/v 婴儿/n 均/d 被/pbei 解救/v 回家/vn ，/w 没有/v 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 。/w 婴儿/n 父母/n 是/vshi 自愿/vd 决定/v 放弃/v 婴儿/n 并/cc 签字/vi 确认/v 的/ude1 ，/w 应对/v 婴儿/n 被/pbei 拐/v 事实/n 的/ude1 发生/vn 负/v 一定/b 责任/n 。/w 被告人/n 张淑侠/nr 表示/v ，/w 向/p 受害者/n 家属/n 致歉/vi ，/w 并/cc 认罪/vi 服法/vn ，/w 希望/v 法庭/nis 给/p 自己/rr 一个/mq [重新/d 做人/vi]/nz 的/ude1 机会/n 。/w 
“/w 张淑侠/nr 的/ude1 行为/n 符合/v 两项/mq 加重/v 情节/n ：/w 拐/v 买/v 儿童/n [三/m 人/n]/mq 以上/f 以及/cc 造成/v 被/pbei 拐卖/v 儿童/n 死亡/vi ，/w 所以/c 她/rr 会/v 被/pbei 判处/v 十年/mq 以上/f 有期徒刑/n 或者/c 无期徒刑/n 。/w ”/w 但是/c ，/w 洪/ng 教授/nnt 分析/vn 认为/v ，/w 她/rr 没有/v 打骂/v 冻饿/nz 等/udeng 虐待/v 孩子/n 的/ude1 行为/n ，/w 其中/rz 一个/mq 婴儿/n 的/ude1 死亡/vn 也/d 不是/c 她/rr 虐待/vn 造成/v 的/ude1 ，/w 所以/c 张淑侠/nr [被判/v 死刑/n]/nz 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 
北京/ns 律师/nnt 张燕生/nr 认为/v ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 判刑/vi 可能/v 是/vshi 十四年/t 或/c 十五年/t 。/w “/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 我们/rr 还/d 未/d 见到/v 张淑侠/nr 具有/v ‘/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz ’/w 的/ude1 情况/n ，/w 因此/c ，/w 不/d 太/d 可能/v 判处/v 死刑/n 。/w ”/w 张/q 律师/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 张淑侠/nr 拐卖/v [七/m 名/q]/mq 儿童/n 这个/rz 情节/n ，/w 对/p 其/rz 量刑/vi 可能/v 是/vshi 在/p 十二年/t 到/v 十五年/t 之间/f 。/w 作为/p [妇产科/nit 医生/nnt]/nnt ，/w 利用/v 自己/rr 在/p 这个/rz 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an 条件/n 和/cc 人们/n 对/p 医生/nnt 的/ude1 信任/vn ，/w 以/p 盈利/vn 为/p 目的/n 拐卖/v 儿童/n 达/v [七/m 人/n]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 其/rz 行为/n 的/ude1 后果/n 是/vshi 非常/d 严重/a 的/ude1 ，/w 不仅仅/d 伤害/vn 了/ule 儿童/n 和/cc 其/rz 亲属/n ，/w 还/d 破坏/v 了/ule 已经/d 建立/v 起来/vf 的/ude1 人们/n 对/p 医生/nnt 这个/rz 职业/n 的/ude1 信任/vn ，/w 因此/c 应当/v 考虑/vn 适当/a 从/p 重/a 。/w 因此/c ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 判刑/vi 可能/v 是/vshi 十四年/t 或/c 十五年/t 。/w 
案件/n 回顾/v 
8月5日/t ，/w 产妇/nnd 董/nz 某/rz 未满/nz 月/n 的/ude1 儿子/n 被/pbei 警方/n 解救/v 送/v 回/v 。/w 
8月9日/t ，/w 张淑侠/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 陕西/ns 富平县/ns 对/p 该县/r 副县长/nnt 李雷平/nr 、/w 卫生局/nis 局长/nnt 汲新民/nr 、/w 分管/v 副局长/nnt 卞慈梅/nr 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 院长/nnt 王莉/nr 、/w 分管/v 副院长/nnt 姚军民/nr 和/cc 分管/v 护理/vn 工作/vn 的/ude1 工会/nis 主席/nnt 宋粉玲/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 被免职/nz 。/w 
12月25日/t ，/w [陕西省/ns 渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 在/p 官网/n 上/f 发布/v 公告/n 称/v ，/w [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 医生/nnt 张淑侠/nr 涉嫌/v 拐卖/v 婴儿/n 案/ng 将/d 于/p 12月30日/t 上午/t 9时/t 在/p 该院/r 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
