记者/nnt 昨日/t （/w 13日/t ）/w 从/p 省/n [教育/vn 考试院/nis]/nt 了解到/v ，/w 河北/ns 2013年/t 下半年/t 自学考试/v 毕业生/n 审定/vn 工作/vn 已经/d 结束/v 。/w 此次/rz 河北/ns 共有/v [8855/m 名/q]/mq 考生/n 申请/v 毕业/vn ，/w [7890/m 名/q]/mq 考生/n 通过/p 毕业/v 审定/vn ，/w 其中/rz [879/m 名/q]/mq 考生/n 取得/v 专科/n 毕业证书/nz 、/w [7011/m 名/q]/mq 考生/n 取得/v 本科/n 毕业证书/nz 。/w 
[河北/ns 自学/vn 考试/vn]/nz 毕业生/n 审定/vn 工作/vn 每年/r 安排/v 两次/mq ，/w 分别/d 在/p 6月/t 和/cc 12月/t 。/w 2013年/t 河北/ns 共有/v [16330/m 名/q]/mq 考生/n 取得/v 自学考试/v 毕业证书/nz ，/w 其中/rz [1959/m 名/q]/mq 考生/n 取得/v 专科/n 毕业证书/nz 、/w [14371/m 名/q]/mq 考生/n 取得/v 本科/n 毕业证书/nz 。/w 
目前/t 此次/rz 自学考试/v 毕业证书/nz 正在/d 上报/vi 注册/vn 中/f ，/w 预计/v 毕业证书/nz 发放/v 时间/n 为/p ：/w 2014年2月/t 下旬/t ，/w 考生/n 领取/v 地点/n 为/p ：/w 各市/r 自考办/j 或/c 市/n 自考办/j 指定/v 的/ude1 地点/n 。/w 
考生/n 或/c [用/p 人/n 单位/n]/nz 可/v 通过/p [高等教育/n 自学/vn 考试/vn]/nz 网/n （/w 网址/n 为/p ：/w http/x :/w //w //w www/x ./w ste/x ./w net/x ./w cn/x ）/w 、/w [中国/ns 高等教育/n 学生/nnt 信息网/n]/nz （/w 网址/n 为/p ：/w http/x :/w //w //w www/x ./w chsi/x ./w com/x ./w cn/x )/w 查询/v ，/w 也/d 可以/v 直接/ad 到/v 省/n [教育/vn 考试院/nis]/nt 查询/v 。/w （/w 记者/nnt 郭鹏/nr ）/w 
