任贤齐/nr 和/cc 连胜文/nr 。/w 
人民网/nz 1月14日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 国民党/n 中央委员/nnt 连胜文/nr 参选/v 台北/ns 市长/nnt 呼之欲出/vl ，/w 但/c “/w 权贵/n ”/w 印象/n 始终/d 被/pbei 作/v 文章/n 。/w 昨日/t [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 周玉蔻/nr 直言/vi ，/w 连胜文/nr 的/ude1 奢华/a 经历/n ，/w 是/vshi 曾/d 以/p 私人/n 名义/n 邀请/v 红/a 遍/qv 两岸/n 的/ude1 歌手/nnt 任贤齐/nr 到/v 帝/ng 宝/n 开/v 演唱会/n ；/w 甚至/d 聚会/vi 中/f 开/v 了/ule 一瓶/mq 要价/vi 近/a 20万/m 的/ude1 红酒/nf ，/w “/w 一掷千金/vl 、/w 侠气/n 冲天/z ”/w ，/w 果然/d 架式/n 不凡/z 。/w 
周玉蔻/nr 说/v ，/w 过去/vf 连胜文/nr 在/p 一场/mq 与/cc 香港/ns 同事/n 会/v 中/f ，/w 友人/n 送/v 他/rr [1/m 瓶/n]/mq 要价/vi 4万5千/m 港币/n （/w 约/d 台币/n [20/m 万元/q]/mq ）/w 红酒/nf ，/w 结果/n 连/ulian 毫/ng 未/d 犹豫/a ，/w 现场/s 下令/v 开/v 瓶/n 共享/v 畅饮/v ，/w 欢声/n 四起/vi ，/w 一掷千金/vl ，/w 侠气/n 冲天/z 。/w 
周玉蔻/nr 更/d 举例/vi ，/w 家住/v 帝/ng 宝/n 的/ude1 连胜文/nr ，/w 曾/d 私人/n 定制/n 任贤齐/nr 个人/n 演唱会/n ，/w 请/v 歌手/nnt 本/rz 尊/vg 到场/vi ，/w 手笔/n 阔绰/a 。/w 这/rzv 两件事/nz 在/p 《/w 远见/n 》/w 杂志/n 登/v 过/uguo ，/w 只是/d 没/d 人/n 注意到/v ，/w 以后/f 一定会/nz 被/pbei 拿来/vf 攻击/vn 与/cc 检验/vn ，/w “/w 我/rr 今天/t 先/d 拿出/v 来/vf ，/w 就是/v 看不惯/v 他/rr 这么/rz 嚣张/a 请/v 律师/nnt 团/n 来/vf 打/v 选/vn 战/vg ”/w 。/w 
