2013年12月26日/t ，/w [第/m 15/m 届/q]/mq 电影/n “/w 华表奖/nz ”/w 和/cc [第/m 29/m 届/q]/mq 电视剧/n “/w 飞天奖/nz ”/w 颁奖/vn ，/w 由/p 河北省/ns 出品/vi 以及/cc 联合/vd 出品/vi 的/ude1 影视剧/n 共/d 获得/v [六/m 项/q]/mq 大奖/n ，/w 取得/v 了/ule 历史性/n 突破/v 。/w 此前/t 不久/d ，/w 河北省/ns 电影/n 《/w 周恩来/nr 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 昼夜/n 》/w 刚刚/d 喜/v 捧/v “/w 金鸡/ns ”/w 。/w 
2013年12月28日/t ，/w 河北省/ns 惠民/ns 书/n 市/n 活动/v [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 全省/n 各地/rzs 掀起/v 购书/vn 、/w 读书/vi 热潮/n ，/w 惠民/ns 书/n 市/n 共/d 接待/v 读者/n [35/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 石家庄/ns 主会场/n [22/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 销售/v 图书/n [66/m 万/d 册/q]/mq ，/w 码洋/n [1165/m 万元/q]/mq 。/w 
省/n 社科院/nis 日前/t 最新/a 推出/v 的/ude1 《/w 河北/ns 蓝皮书/n 》/w 分析/vn ，/w 当前/t 的/ude1 河北/ns [文化/n 产业/n]/nz 已经/d 成为/v 全省/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 “/w 领跑者/nz ”/w ，/w 为/p 全省/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w [经济/n 发展/vn 方式/n 转变/v]/nz 注入/v 了/ule 新的/a 活力/n 和/cc 动力/n 。/w 
…/w …/w 
岁/qt 尾/ng 年初/t ，/w 河北/ns 文化/n 战线/n 捷报频传/vl ，/w 让/v 人们/n 在/p 这个/rz 寒冷/a 的/ude1 冬天/t 感受到/nz 了/ule 一股/mq 春天/t 的/ude1 气息/n 。/w 
中国/ns 文艺界/n 劲吹/nz “/w 燕赵风/nz ”/w 
2013年/t ，/w 河北省/ns 集中/v 推出/v 了/ule 一批/mq 数量/n 可观/a 的/ude1 具有/v 鲜明/a 的/ude1 中国/ns 风格/n 、/w 中国/ns 气派/a 和/cc 河北/ns 特色/n 、/w 燕赵/ns 风骨/n 的/ude1 优秀/a [影视/b 作品/n]/nz ，/w 如/v 电影/n 《/w 周恩来/nr 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 昼夜/n 》/w ，/w 电视剧/n 《/w [丑角/n 爸爸/n]/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 故乡/n 晋察冀/n 》/w 、/w 《/w 徐悲鸿/nr 》/w 、/w 《/w 闯/v 天下/n 》/w 、/w 《/w 打狗/nz 棍/ng 》/w 、/w 《/w 聂荣臻/nr 》/w 等/udeng ，/w 在/p 银幕/n 、/w 荧屏/n 上/f 刮起/v 一股/mq 强劲/a 的/ude1 “/w 燕赵风/nz ”/w ，/w 成为/v 中国/ns 影视界/n 引人注目/vl 的/ude1 “/w 河北/ns 现象/n ”/w 。/w 
“/w 河北/ns 是/vshi 一座/mq ‘/w 文化/n 富矿/n ’/w ，/w 有/vyou 很多/m ‘/w 宝藏/n ’/w 可以/v 开掘/vn 。/w ”/w 刚刚/d 获得/v “/w 华表奖/nz ”/w 优秀/a 导演/nnt 奖/n 的/ude1 河北省/ns 著名/a 导演/nnt 陈力/nr 认为/v ，/w 只要/c 我们/rr 的/ude1 艺术家/nnt 沉下/v 心/n 来/vf ，/w 从/p 火热/z 的/ude1 现实/n 与/cc 历史/n 生活/vn 中/f 去/vf 发现/v 和/cc 发掘/v 具有/v [民族/n 精神/n]/nz 、/w 时代/n 闪光点/n 的/ude1 [生活/vn 原型/n]/nz ，/w 就/d 一定/b 能够/v 用/p 艺术/n 手段/n 创造/v 出/vf 有/vyou 中国/ns 风格/n 、/w 民族/n 气派/a 和/cc 地域/n 特色/n 的/ude1 影视/b 精品/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2011年/t 以来/f ，/w 河北省/ns 共有/v [11/m 部/q]/mq [371/m 集/q]/mq 电视剧/n 在/p 央视/j 一套/mq 、/w [八/m 套/q]/mq 播出/v 。/w 2013年12月6日/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 刊发/v 了/ule 我国/n 著名/a [文艺/n 评论家/nnt]/nnd 仲呈祥/nr 撰写/v 的/ude1 《/w “/w 河北/ns 现象/n ”/w 的/ude1 宝贵/a 启示/vn 》/w ，/w 在/p 社会上/nz 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w 
“/w 河北/ns 现象/n ”/w 不仅仅/d 出现/v 在/p 影视圈/n ，/w 2013年/t 河北省/ns 文艺/n 精品/n 创作/vn 层出不穷/vl ，/w 收获/n 累累/z 硕果/n 。/w 在/p [第/m 十届/mq 中国/ns 艺术节/n]/nz 上/f ，/w 河北省/ns 话剧/n 《/w 雾/n 蒙山/ns 》/w 和/cc 魔幻剧/nz 《/w 黄粱梦/nz 》/w 获奖/vn ，/w 评剧演员/nnd 张俊玲/nr 获/v “/w 文华/nr 表演/v 奖/n ”/w ；/w [第/m 十届/mq 中国/ns 艺术节/n]/nz “/w 群星奖/nz ”/w 评选/vn 中/f ，/w 河北省/ns 《/w 太行/ns 谣/ng 》/w 等/udeng [6/m 件/q]/mq 作品/n 获得/v 作品/n 类/q “/w 群星奖/nz ”/w ，/w “/w [欢乐/a 乡村/n]/nz ”/w 十百千万/m 农村/n 文化/n 工程/n 等/udeng [4/m 个/q]/mq 项目/n 获/v 项目/n 类/q “/w 群星奖/nz ”/w ，/w 王庆茂/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 获/v “/w 群/ng 文/ng 之/uzhi 星/n ”/w ，/w 张家口市/ns 的/ude1 曲艺/n 《/w 二/m 尺八/nz 》/w 获/v [优秀/a 作品/n]/nz 奖/n 。/w 2013年/t ，/w 中宣部/n 、/w 教育部/nt 、/w 团中央/nt 向/p [全国/n 青少年/n]/nz 推荐/v [100/m 种/q]/mq 优秀/a 图书/n ，/w [河北/ns 出版/v 传媒/n 集团/nis]/nt 推出/v 的/ude1 [5/m 种/q]/mq 图书/n 榜上有名/vl 。/w 
2013年12月21日/t ，/w “/w 河北/ns 四/m 侠/ng ”/w 研讨会/n 在/p [中国/ns 现代/ntc 文学馆/nis]/nt 举办/v ，/w 著名/a 评论家/nnt 雷达/n 、/w 贺绍俊/nr 、/w 孟繁华/nr 、/w 白烨/nr 等/udeng 30余人/m 参加/v 了/ule 研讨/vn ，/w 专家/nnt 称/v ，/w 被/pbei 命名/v 为/p “/w 河北/ns 四/m 侠/ng ”/w 的/ude1 河北省/ns [四/m 位/q]/mq [青年/n 作家/nnt]/nz 胡学文/nr 、/w 刘建东/nr 、/w 李浩/nr 、/w 张楚/nr 是/vshi 继/vg “/w [三/m 驾/v 马车/n]/nz ”/w 之后/f 河北/ns 文学/n 的/ude1 又一次/mq 集体/n 亮相/vi ，/w 在/p 河北/ns [当代/t 文学/n]/nz 发展/vn 史上/d 具有/v 标志性/n 意义/n 。/w 
河北/ns 有/vyou 丰厚/a 的/ude1 历史/n [人文/n 资源/n]/nz ，/w 河北省/ns 广大/b 文艺工作者/nnd 致力于/v 讲述/vn 河北/ns 故事/n ，/w 挖掘/v 河北/ns 精神/n ，/w 彰显/v 燕赵/ns 风骨/n ，/w 展示/v 出/vf 河北/ns 独特/a 的/ude1 文化/n 气质/n 。/w 
