张庆伟/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 王军/nr 一行/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 欢迎/vn ，/w 对/p [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 长期以来/dl 给予/vn 河北/ns 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 面对/v 复杂/a 严峻/a 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz ，/w 河北/ns 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 各项/r 决策/vn 部署/vn ，/w 围绕/v 应对/vn [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz ，/w 采取/v 有力/a 有效/a 措施/n ，/w 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 实现/v 较快/d 增长/v ，/w 经济/n 保持/v 了/ule 平稳/a 发展/v 态势/n 。/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 离不开/v [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 的/ude1 大力支持/v ，/w 离不开/v 全省/n [税务/n 系统/n]/nz 在/p 强化/v [税收/n 征管/vn]/nz 、/w 优化/v [纳税/vn 服务/vn]/nz 、/w 培植/v 税源/n 财源/n 等/udeng 方面/n 付出/v 的/ude1 努力/ad 。/w 刚刚/d 闭幕/vi 的/ude1 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 了/ule 全省/n 2014年/t [经济/n 社会/n]/nz [发展/vn 目标/n]/nz 任务/n 。/w 
总体/n 看/v ，/w 今年/t 经济发展/v 形势/n 依然/d 严峻/a ，/w 河北/ns 将/d 紧紧/d 抓住/v 沿海地区/s 率先/d 发展/vn 全面/ad 提速/vn 、/w 京津冀/nz 协同/vd 发展/vn 上升/vi 为/p [国家/n 战略/n]/nz 等/udeng 诸多/m 机遇/n ，/w 着力/vd 推进/vi [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 加强/v [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz ，/w 坚定不移/vl 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 之/uzhi 路/n 。/w 希望/v [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 河北/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 对/p [结构/n 调整/vn]/nz 、/w [环境/n 治理/vn]/nz 、/w 民生/n 改善/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 给予/vn 更多/ad 指导/vn 和/cc 支持/v 。/w 
王军/nr 高度/d 评价/v 河北/ns 近年来/dl [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 感谢/v 省委/nis 、/w 省政府/n 给予/vn 税务/n 工作/vn 的/ude1 大力支持/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 河北省/ns 一方面/c 应对/v [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz ，/w 一方面/c 狠抓/v [结构/n 调整/vn]/nz 和/cc [大气/n 环境/n]/nz 治理/vn ，/w 经济发展/v 仍/d 保持/v 了/ule 良好/a 的/ude1 发展/vn 态势/n ，/w 十分/d 不/d 容易/ad 。/w [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 一定/b 积极/ad 履行/v 职能/n ，/w 深入/ad 落实/v 支持/vn [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 各项/r [税收/n 政策/n]/nz ，/w 进一步/d 发挥/v [税收/n 杠杆/n]/nz 作用/n ，/w 努力/ad 为/p 河北/ns 实现/v [绿色/n 崛起/v]/nz 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
上午/t 会见/v 前/f ，/w 王军/nr 在/p 石家庄/ns 进行/vn 了/ule 调研/vn 。/w 杨崇勇/nr 陪同/v 调研/vn 。/w （/w 记者/nnt 王玉亮/nr 、/w 马建敏/nr ）/w 
