事发/vi 后/f ，/w 当地/s 公安局/nis 消防大队/nis 接到/v 报警/vn 立即/d 赶赴/v 现场/s 扑救/vn 。/w 经/p 全力/d 扑救/vn ，/w 大火/n 在/p 17时40分/t 扑灭/v ，/w 现场/s 救出/vf 20多名/m 职工/nnt 。/w 
目前/t ，/w 火灾/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn ，/w 相关/vn 后续/vn 处置/vn 工作/vn 仍/d 在/p 进行/vn 中/f 。/w 
[浙江/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 夏宝龙/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李强/nr 及/cc 台州市/ns [主要/b 领导/n]/nnt 分别/d 就此/d 事件/n 作出/v 了/ule 批示/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 鞋业/n 是/vshi 温岭市/ns 区域性/n 特色/n 行业/n ，/w 已有/v [20/m 多年/mq]/mq 发展/v 历史/n ，/w 属/v 温岭市/ns [支柱/n 产业/n]/nz 之一/rz ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 中国/ns 鞋类/n 出口/vn 基地/nis 。/w 此前/t 有/vyou [数据/n 显示/v]/nz ，/w 温岭/ns 拥有/v 鞋业/n 企业/n [4000/m 多家/mq]/mq ，/w 年产值/n [180/m 亿元/q]/mq ，/w 年产量/n [10/m 亿/m 双/q]/mq ，/w 被/pbei 称为/v “/w 天下/n 之/uzhi 履/vg ，/w 十/m 有/vyou 其/rz 一/m ”/w 。/w (/w 记者/nnt 江耘/nr )/w 
