此次/rz 秋冬/t [园林/n 绿化/vn]/nz ，/w 石家庄/ns 栽植/v 乔灌木/nr [240/m ./w 2/m 万/d 株/q]/mq ，/w 新建/v 提升/vn 绿地/n [446/m ./w 57/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 记者/nnt 李志华/nr 摄/vg 
在/p [环城/vn 水系/n]/nz 西三环/nz 外侧/f ，/w 原来/d 不规则/a 的/ude1 渣土/n 山/n 经过/p 整形/vn ，/w 形成/v 连绵不断/vl 的/ude1 “/w 群山/n ”/w ，/w 山上/s 已经/d 种植/vn 上/f 柳树/n 、/w 国槐/n 、/w 冬青/n 等/udeng 乔灌木/nr ，/w 给/p 这个/rz 冬日/n 增添/v 了/ule [一/d 抹/v]/mq 生机/n 。/w 在/p [裕/vg 西/f 公园/n]/nz 、/w [世纪/n 公园/n]/nz 、/w 东/f 环/n 公园/n 等/udeng 全市/n [27/m 个/q]/mq 进行/vn 了/ule 维修/vn 改造/vn 的/ude1 公园/n 广场/n 内/f ，/w 人/n 为/p 踩出/nz 的/ude1 路/n 变成/v 了/ule 硬化/vi 的/ude1 园/ng 路/n ，/w 厕所/n 进行/vn 了/ule 改善/v …/w …/w 昨日/t ，/w [石家庄/ns 园林局/nis]/nt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 指出/v 为/p 改善/v 省会/n [生态/n 环境/n]/nz ，/w 石家庄/ns 掀起/v 了/ule 有史以来/l 规模/n 最大/gm 、/w 效果/n 最好/d 、/w 成活率/n 最高/a 的/ude1 秋冬季/t [园林/n 绿化/vn]/nz 建设/v 热潮/n ，/w 截至/v 目前/t ，/w 石家庄/ns 已经/d 圆满完成/v 了/ule [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n ，/w 累计/vd 栽植/v 乔灌木/nr [240/m ./w 2/m 万/d 株/q]/mq ，/w 新建/v 提升/vn 绿地/n [446/m ./w 57/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 分别/d 完成/v 计划/n 量/n 的/ude1 104%/m 和/cc 101%/m 。/w 
市/n 园林局/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 此次/rz 秋冬季/t [园林/n 绿化/vn]/nz 中/f ，/w 石家庄/ns 推出/v 了/ule [几/d 大/a]/mq [亮点/n 工程/n]/nz ，/w 如/v [环城/vn 水系/n]/nz 西线/n 和/cc 太平河/nz 二期/b 环境/n [整治/vn 工程/n]/nz ；/w 完成/v 了/ule 对/p 裕华路/nz 、/w [中华/nz 大街/n]/nz 、/w 石/ng 获/v 北路/n 、/w [307/m 国道/n]/mq 东/f 等/udeng [5/m 个/q]/mq 出入/v 市/n 口/n 进行/vn 秋冬季/t 绿化/vn ；/w 实施/v 了/ule [22/m 条/q]/mq [道路/n 绿化/vn]/nz ，/w 对/p 友谊/n 大街/n 、/w [平安/a 大街/n]/nz 等/udeng 道路/n 实施/v 绿化/vn 景观/n 整治/vn ；/w 完成/v 了/ule [23/m 座/q]/mq 公园/n 完善/v 工程/n ，/w 对/p 城区/n 内/f 市/n 管/v 及/cc 区/n 管/v 公园/n 广场/n 中/f [人民/n 群众/n]/nz 最/d 关心/v 、/w 反映/v 最多/ad 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 进行/vn 了/ule 集中/v 整治/vn ；/w 拆除/v 并重/vi 新铺/nz 装/v 广场/n 园/ng 路/n 近/a [5/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 新建/v [垃圾/n 转运站/n]/nz [1/m 座/q]/mq ；/w 安装/v 庭院灯/nz 近/a [300/m 盏/q]/mq 、/w 垃圾桶/n 400余个/m 、/w 座椅/n [100/m 个/q]/mq 。/w 另据/nz 介绍/v ，/w 2013年/t 石家庄/ns 还/d 对/p [12/m 个/q]/mq [大气/n 污染/vn 控制/vn]/nz 示范区/n 进行/vn 绿化/vn ，/w 开展/v 了/ule 庭院/n 广场/n [园林/n 绿化/vn]/nz 达标/vi 攻坚/vn 行动/vn 。/w （/w 记者/nnt 冯月静/nr ）/w 
