鄂/b 产/v 首款/nz 豪华/a 品牌/n 汽车/n 今年/t 将/d 正式/ad 面世/vi 。/w 近日/t ，/w 日产/v 旗下/d 豪华/a 品牌/n 英菲尼迪/nrf 宣布/v ，/w 2013年/t 在/p 华/b 销量/n [同比/n 增长/v]/nz 54%/m ，/w 今年/t 该/rz 品牌/n 将/d 有/vyou [6/m 款/q]/mq 新/a 车/n 上市/vn ，/w 其中/rz 长/a 轴距/n 版/n Q50/x ，/w 今年/t 下半年/t 将/d 在/p [东风/n 日产/v]/ntc 襄阳/ns 工厂/nis 进行/vn 生产/vn 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 总投资/nz 超过/v [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 英菲尼迪/nrf 襄阳/ns 工厂/nis ，/w 今年/t 下半年/t 正式/ad 投产/vi ，/w 除了/p Q50/x 车型/n 以外/f ，/w 还/d 将/d 引入/v [一/d 款/q]/mq SUV/x 车型/n 。/w 到/v 2015年/t [第一/m 季度/n]/nz ，/w 英菲尼迪/nrf 将/d 在/p 该/rz 工厂/nis 实现/v 批量/d 化/v 生产/vn 阶段/n 。/w 
而/cc 随着/p 英菲尼迪/nrf 在/p 襄阳/ns 的/ude1 工厂/nis 即将/d 投产/vi ，/w 该/rz 公司/nis 也/d 加快/v 布局/n 经销商/nnd 网络/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 今年/t 该/rz 公司/nis 经销商/nnd 数量/n 将/d 从/p 当前/t 的/ude1 [60/m 多家/mq]/mq 增加/v 到/v [80/m 多家/mq]/mq 。/w 届时/d ，/w 湖北/ns 车/n 企/ng 将/d 在/p 高速/b 增长/v 的/ude1 高端/nz 车/n 市场/n 蛋糕/nf 中/f ，/w 分得/v 一杯羹/nz 。/w （/w 记者/nnt 施鹏/nr ）/w 
