沙特/ns 警方/n １３日/t 说/v ，/w 两名/mq 德国/nsf 驻/v 沙特/ns 外交官/nnt 乘坐/v 的/ude1 汽车/n 当天/t 在/p 沙特/ns 东部/f 遭/v 枪击/vn ，/w 所/usuo 幸/vg 两名/mq 外交官/nnt 并未/d 受伤/vi 。/w 
沙特/ns [东部/f 地区/n]/nz 警察局/nis 发言人/nnt 说/v ，/w 当天/t ，/w 德国/nsf 驻/v [沙特/ns 大使馆/nis]/nt 两名/mq 外交官/nnt 乘坐/v 的/ude1 一辆/mq 悬挂/v 外交/n 牌照/n 的/ude1 汽车/n 在/p 卡/n 提/v 夫/ng 县/n 阿瓦米亚/nrf 村/n 遭/v 不明/v 身份/n 人员/n 开枪/vi 射击/vn 。/w 汽车/n 被/pbei 击中/v 后/f 起火/vi ，/w 两名/mq 外交官/nnt 在/p 一名/mq 沙特/ns 当地人/n 的/ude1 帮助/vn 下/f 逃过/v 袭击/vn ，/w 并未/d 受伤/vi 。/w 警方/n 已/d 对/p 这/rzv 一/m 事件/n 展开/v 调查/vn 。/w 
自/p ２０１１年３月/t 以来/f ，/w 聚居/vi 在/p 卡/n 提/v 夫/ng 的/ude1 什叶派/nz 民众/n 掀起/v 抗议/vn 逊尼派/nz 沙特/ns 王室/n 的/ude1 浪潮/n ，/w 阿瓦米亚/nrf 村/n 时常/d 发生/v 抗议/vn 民众/n 与/cc 警方/n 的/ude1 冲突/vn ，/w 截至/v 目前/t 已有/v [１０/m 人/n]/mq 在/p 冲突/vn 中/f 丧生/vi 。/w （/w 记者/nnt 王波/nr ）/w 
