人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 14日/t ，/w 记者/nnt 从/p 湖北省/ns 农田水利/n 基本建设/n 工作/vn 现场会/n 获悉/v ，/w 2014年/t ，/w 湖北/ns 省级/b 财政/n 拟/v 安排/vn [4/m 亿元/q]/mq 资金/n 用于/v [农田水利/n 建设/vn]/nz “/w [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz ”/w 。/w 
湖北省/ns 副省长/nnt 梁惠玲/nr 在/p 发言/vi 中/f 指出/v ，/w 目前/t 正在/d 进行/vn 的/ude1 2014/m 年度/n 冬/tg 春/tg [农田水利/n 建设/vn]/nz 总体/n 形势/n 喜人/a ，/w 但/c 也/d 存在/v 部分/n 目标/n 任务/n 完成/v 情况/n 不/d 甚/dg 理想/n 、/w 地区/n 与/cc 地区/n 之间/f 进度/n 不够/a 平衡/a 等/udeng 问题/n ，/w “/w 需要/v 进一步/d 统筹/vd 各方/r 力量/n ”/w 。/w 
梁惠玲/nr 表示/v ，/w 2014/m 年度/n 湖北/ns 将/d 加大/v 政府/nis [财政/n 投入/v]/nz ，/w 省级/b 安排/v [4/m 亿元/q]/mq 资金/n 专项/b 用于/v [农田水利/n 建设/vn]/nz “/w [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz ”/w ，/w 地方/n 各级/r 财政/n 也/d 将/d 拿出/v 相应/vn 资金/n 进行/vn “/w [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz ”/w ，/w 同时/c 还/d 将/d 落实/v [土地/n 出让/v 收益/n]/nz 计提/nz 10%/m 用于/v 农田水利/n 基本建设/n 。/w 
据悉/v ，/w 2014/m 年度/n [农田水利/n 建设/vn]/nz 总/b 投入/v 将/d 达/v [240/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 确保/v 各项/r [水利/n 建设/vn]/nz 资金/n 不/d 减/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 湖北/ns 省级/b 财政/n 每年/r 都会/n 落实/v 一定/b 数额/n “/w [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz ”/w 资金/n 用于/v 农田水利/n 基本建设/n ，/w 并且/c 将/d [土地/n 出让/v 收益/n]/nz 计提/nz 10%/m 作为/p [农田水利/n 建设/vn]/nz [专项/b 资金/n]/nz 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 湖北/ns 全省/n 累计/v 计提/nz [农田水利/n 建设/vn]/nz [专项/b 资金/n]/nz 超过/v [18/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 
