艾文礼/nr 在/p “/w 善行/nz 河北/ns  校园/n 中/f 的/ude1 追梦人/nz ”/w 优秀/a 师生/n 座谈会/n 上/f 指出/v ，/w 深入/ad 开展/v “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 和/cc “/w 中国/ns 梦/n  赶考/vi 行/ng ”/w 活动/vn 
为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 河北/ns ”/w 提供/v 强大/a [精神/n 力量/n]/nz 和/cc 道德/n 支撑/v 
1月13日/t 上午/t ，/w “/w 善行/nz 河北/ns  校园/n 中/f 的/ude1 追梦人/nz ”/w 优秀/a 师生/n 座谈会/n 在/p [河北/ns 经贸/b 大学/nis]/ntu 举行/v ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 艾文礼/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 要/v 深入/ad 开展/v “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 和/cc “/w 中国/ns 梦/n  赶考/vi 行/ng ”/w 活动/vn ，/w 为/p 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns 提供/v 强大/a 的/ude1 [精神/n 力量/n]/nz 和/cc 道德/n 支撑/v 。/w 
“/w 善行/nz 河北/ns  校园/n 中/f 的/ude1 追梦人/nz ”/w 活动/vn 自/p 去年/t 5月/t 启动/v ，/w 由/p 省委/nis 宣传部/nis 、/w 省/n 文明办/nis 、/w 省委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 、/w 省/n 教育厅/nis 、/w 团省委/nis 、/w 省/n 妇联/nis 等/udeng 6/m 部门/n 联合/vd 主办/v 。/w 在/p 听取/v 优秀/a 师生/n 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 艾文礼/nr 表示/v ，/w 他们/rr 是/vshi 善行/nz 的/ude1 使者/nnt 、/w 追梦/nz 的/ude1 先锋/n ，/w 为/p 全省/n 教育/v 系统/n [广大/b 干部/nnt]/nz 师生/n 树立/v 了/ule 学习/v 榜样/n ，/w 为/p 全社会/nz 凝聚/v 了/ule 向上/vi 的/ude1 力量/n 、/w 向/p 善/ag 的/ude1 力量/n 。/w 
艾文礼/nr 强调/v ，/w 深化/v “/w 善行/nz 河北/ns ”/w ，/w 要/v 坚持/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 带/v 好/a 头/n 、/w 广大/b 教师/nnt 作/v 表率/n 、/w 广大/b 学生/nnt 勤/a 践行/nz 、/w [广大/b 群众/n]/nz 齐/a 参与/v 。/w 深化/v “/w 中国/ns 梦/n  赶考/vi 行/ng ”/w ，/w 要/v 围绕/v “/w 梦/n 成/v 于/p 道/qv ”/w 深化/v 认识/vn 、/w 围绕/v “/w 梦/n 成/v 于/p 能/v ”/w 提高/v 本领/n 、/w 围绕/v “/w 梦/n 成/v 于/p 干/v ”/w 躬身/vi 实践/vn 、/w 围绕/v “/w 梦/n 成/v 于/p 德/b ”/w 锻造/v 品质/n 。/w 要/v 坚持/v 高/a 站位/n 、/w 抓/v 重点/n 、/w 聚合/vi 力/n 、/w 建/v 机制/n ，/w 唱响/v “/w 行善/vi 扬善/nz 、/w 追梦/nz 圆梦/v ”/w 主旋律/n 。/w （/w 记者/nnt 王敬照/nr ）/w 
