12日/t 晚/tg ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz ，/w 大佛寺/ns 下/f 的/ude1 残垣断壁/n 。/w 记者/nnt 朱嘉磊/nr 摄/vg 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [香格里拉/ns 县政府/n]/nt 召开/v 新闻/n 通报会/n ，/w 通报/v [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 初步/d 原因/n 为/p ，/w 如意/a 客栈/nis 经营者/nnt 唐/tg 某/rz 因/p 用电/n 不慎/d 导致/v 火灾/n 发生/v 。/w [4/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 迪庆州/ns 召开/v 紧急/a [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 州/n 公安局/nis 副局长/nnt 称/v 起火/vn 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w 并不/d 认可/vn 县政府/n 通报会/n 内容/n 。/w 
当地/s 发布/v 
县里/n 说法/n 被/pbei 州/n 否定/v 
昨晚/t 8点40分/t ，/w 迪庆州/ns 宣传/v 部门/n 召开/v 紧急/a [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 州/n 公安局/nis 副局长/nnt 齐晓东/nr 表示/v ，/w 对于/p 火灾/n 原因/n 的/ude1 调查取证/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 正在/d 依法/d 按/p 程序/n 办理/v ，/w 目前/t 工作/vn 有/vyou 一定/b 进展/vn 。/w 一旦/d 查明/v ，/w 将/d 会/v 通过/p 救灾/vn 指挥部/nis 新闻中心/nis 对外/vn 公布/v 。/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ：/w “/w 下午/t 县政府/n 所/usuo 公布/v 的/ude1 火灾/n 初步/d 原因/n 是否/v 属实/a ？/w ”/w 齐晓东/nr 回答/v 说/v ：/w “/w 我/rr 刚才/t 发布/v 的/ude1 这个/rz 代表/nnt 公安局/nis 。/w ”/w 随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 问/v 他/rr “/w 那/rzv 是否/v 代表/nnt 公安局/nis 否认/v 了/ule 下午/t 的/ude1 那个/rz 结果/n ”/w ，/w 齐晓东/nr 称/v “/w 我/rr 能/v 告诉/v 你/rr 的/ude1 就是/v 这个/rz ”/w ，/w 记者/nnt 追问/v ：/w “/w 您/rr 是否/v 认可/vn 县政府/n 所/usuo 发布/v 的/ude1 火灾/n 原因/n ？/w ”/w 齐晓东/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 只/d 认可/vn 这个/rz （/w [新闻/n 发布会/n]/nz 所/usuo 发布/v 内容/n ）/w 。/w ”/w 
受灾/vn 房屋/n 达/v [343/m 栋/q]/mq 
据/p [香格里拉/ns 县政府/n]/nt 通报/v ，/w 经/p 核实/v ，/w 受灾/vn 总户数/n [246/m 户/q]/mq ，/w 受灾户/n 房屋/n 烧毁/v [343/m 栋/q]/mq ，/w 转移/v 群众/n 2600余人/m 。/w 
