昨日/t ，/w 一名/mq 伤员/n 在/p [贵州省/ns 黔东南州/ns 人民/n 医院/nis]/nt 内/f 接受/v 治疗/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 欧东衢/nr 摄/vg 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 爆炸/v 案/ng [死亡/vi 人数/n]/nz 升/v 至/p [15/m 人/n]/mq ，/w [8/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 目前/t 伤者/n [生命/n 体征/nz]/nz 平稳/a ，/w 死者/n 善后/n 等/udeng 工作/vn 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 
