如今/t ，/w 选择/v 去/vf 南方/s 或/c 出境/vi 过年/vi 的/ude1 市民/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 他们/rr 很/d 关心/v 去/vf 机场/nis 如何/ryv 走/v 。/w 记者/nnt 昨/tg 从/p 业主/n 单位/n [武汉/ns 城/n 投/v 集团/nis]/nt 获悉/v ，/w 机场/nis 第二/m 高速/b 计划/n 春节/t 前/f 先/d 开通/v [5/m 公里/q]/mq ，/w 武昌/ns 以及/cc 汉口/ns 北部/f 的/ude1 居民/n 去/vf 机场/nis 不用/d 再/d 到/v 常青/z 立交/b 了/ule 。/w 
据/p [武汉/ns 城/n 投/v 集团/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w [武汉/ns 机场/nis]/nt 第二/m 高速公路/n 起/vf 于/p 三/m 环线/n 姑嫂树/nz 立交/b ，/w 与/cc 老/a 机场/nis 高速/b 相交/vi ，/w 止/v 于/p [天河/n 机场/nis]/nt 南/b 入口/n ，/w 全长/n [16/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 近/a [14/m 公里/q]/mq 为/p 桥梁/n ；/w 全程/n 设/v 6-10/m 车道/n ，/w 设计/v 时速/n [100/m 公里/q]/mq 。/w 目前/t 90%/m 的/ude1 工程/n 已经/d 完工/vi ，/w 栏杆/n 、/w 路灯/n 都/d 已/d 安装/v 就位/vi ，/w 东/f 半幅/nz 沥青/n 已经/d 铺/v 完/vn ，/w 西/f 半幅/nz 沥青/n 只剩/v 最后/f 一层/mq ，/w 待/vi 天气/n 条件/n 允许/v 时/ng ，/w 便/d 可/v 完成/vn 最后/f 一层/mq 沥青/n 铺/v 装/v ，/w 届时/d 将/d 具备/v 通车/vn 条件/n 。/w 
对于/p 市民/n 最为/d 关心/v 的/ude1 通车/vn 时间/n ，/w [武汉/ns 城/n 投/v 集团/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 按照/p 目前/t 的/ude1 施工/vn 情况/n ，/w 机场/nis 第二/m 高速/b 可以/v 在/p 春节/t 前/f 全部/m 开通/v ，/w 但/c 由于/p 机场/nis 第二/m 高速/b 与/cc [天河/n 机场/nis]/nt 之间/f 有/vyou 一条/mq [400/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 连接/vn 道路/n ，/w 春节/t 前/f 还/d 不能/v 开通/vn ，/w 因此/c 计划/n 分段/vd 通车/vi ，/w 第一步/mq 在/p 春节/t 前/f 先行/vi 开通/v [5/m 公里/q]/mq 。/w 
春节/t 前/f 开通/v [5/m 公里/q]/mq 后/f ，/w 武昌/ns 和/cc 汉口/ns 北部/f 的/ude1 居民/n 去/vf [天河/n 机场/nis]/nt 将/d 得到/v 便利/an 。/w 他们/rr 不必/d 在/p 三/m 环线/n 上/f 一直/d 开/v 到/v 常青/z 立交/b ，/w 而是/c 可以/v 提前/vn 在/p 三/m 环线/n 姑嫂树/nz 立交/b 右转/nz 进入/v 机场/nis 第二/m 高速/b ，/w 前行/v [5/m 公里/q]/mq 后/f ，/w 通过/p 立交/b 转往/nz 老/a 机场/nis 高速/b 去/vf 机场/nis 。/w 尽管/c 距离/n 上/f 只/d 少/a [2/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 时间/n 上/f 可/v 缩短/v [5/m 分钟/qt]/mq 。/w (/w 记者/nnt 梅丹/nr 通讯员/nnt 钟峥嵘/nr )/w 
