人民网/nz 1月14日/t 电/n 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 韩国/nsf 方面/n 分析/vn ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 统一/vn 或者/c 统一/vn 10年/t 后/f ，/w 外国/n 游客/n 人数/n 将/d 达到/v 现在/t 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq ，/w 由此/d 带来/v 的/ude1 [旅游/vn 收入/n]/nz 将/d 达到/v [418/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
[朝鲜/nsf 日报社/nis]/nt 委托/v [现代/ntc 经济/n 研究院/nis]/nit 和/cc [首尔/ns 大学/nis]/ntu 统一/v 和平/n 研究院/nis 对/p 南北/f 统一/vn 前后/f 游客/n 增加/v 效果/n 进行/vn 分析/vn ，/w 结果/n 显示/v ，/w 在/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 今年/t 统一/vn 的/ude1 假设/n 下/f ，/w 如果/c 对/p 基础设施/gi 进行/vn [4/m 万亿/q 韩元/q]/mq 左右/f 的/ude1 投资/vn ，/w 去年/t 达/v [1200/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 海外/s 游客/n 人数/n 到/v 2024年/t 最少/d 将/d 达到/v [3000/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 最多/ad 则/d 达到/v [3600/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
[首尔/ns 大学/nis]/ntu 统一/v 和平/n 研究院/nis 分析/vn 称/v ，/w 假设/n 外国/n 游客/n 的/ude1 人均/a 消费额/n 和/cc 去年/t 相同/a （/w [1151/m 美元/q]/mq ）/w ，/w 届时/d 全年/n [旅游/vn 收入/n]/nz 将/d 达到/v [418/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 韩国/nsf 2013年/t 来自/v 外国/n 游客/n 的/ude1 旅游/vn 总收入/n 为/p [129/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w [首尔/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 金炳椽/nr 表示/v ：/w “/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 统一/vn 后/f ，/w 有可能/nz 成为/v [东北亚/ns 旅游/vn 中心/nis]/nt 。/w ”/w 
两家/mq 研究院/nis 推算/v ，/w 如果/c 在/p 北韩/nz [8/m 个/q]/mq 道/qv （/w [黄海/ns 南道/nz]/ns 和/cc [黄海/ns 北道/nz]/ns 视为/v 一个/mq ）/w 每/rz 道/qv 建设/vn 一个/mq 像/v [金刚山/nr 观光/vn 地区/n]/ns 一样/uyy 的/ude1 旅游区/n ，/w 北韩/nz [旅游/vn 基础/n 设施/n]/nz 开发/v 所需/nz 资金/n 将/d 达到/v [40/m 亿/m 美元/q]/mq 左右/f 。/w 洪顺职/nr 表示/v ：/w “/w 如果/c 投入/v [4/m 万亿/q 韩元/q]/mq ，/w 可以/v 得到/v 相当于/v [10/m 倍/q]/mq 的/ude1 [40/m 万亿/q 韩元/q]/mq 的/ude1 收入/n 。/w ”/w 
