人民网/nz 郧县/ns 1月14日/t 电/n （/w 段吉雄/nr 兰海燕/nr ）/w 1月13日/t 凌晨/t ，/w 在/p 湖北/ns 丹江口市/ns 某/rz 乡镇/n 实习/vn 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 西安/ns 某/rz [高校/n 学生/nnt]/nz 因/p 身上/s 钱/n 不够/a 欲/d 步行/vi 至/p 郧县/ns ，/w 后天/n 色/ng 渐/d 晚/tg [迷失/v 方向/n]/nz 。/w 湖北/ns 郧县/ns 警方/n 接到/v 求助/vn 后/f ，/w 冒着/v 严寒/an 在/p 浓雾/n 寻找/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 终于/d 成功/a 将/d [4/m 名/q]/mq 迷路/vi 学子/n 救助/vn 。/w 
1月13日/t 凌晨/t ，/w [郧县/ns 杨溪/nr 派出所/nis]/nt 接到/v 报警/vn ，/w 自称/v 是/vshi 西安/ns [一/d 所/usuo]/mq 大专/n 的/ude1 学生/nnt 阿娟/nz （/w 化名/v ）/w ，/w 她/rr 和/cc 另外/c [三/m 名/q]/mq 同学/n 在/p 丹江口/ns 习/vg 家/q 店/n 一/m 矿山/n 实习/vn ，/w 因/p 身上/s 的/ude1 钱/n 不够/a ，/w 便/d 打算/v 结伴/vi 步行/vi 到/v [郧县/ns 客运站/nis]/nt 。/w 但/c [路途/n 遥远/a]/nz ，/w 天/qt 黑/a 后/f 与/cc 另外/c [三/m 名/q]/mq 同学/n 在/p [安阳/ns 崌/n 峪/n 处/n]/nt 迷路/vi 了/ule ，/w 已经/d 走/v 了/ule 好/a 几个/mq 多/a 小时/n ，/w 请求/v 民警/nnt 帮助/v 。/w 
接警/v 后/f ，/w 民警/nnt 立即/d 稳定/an 阿娟/nz 的/ude1 情绪/n ，/w 询问/v 他们/rr 所处/nz 的/ude1 位置/n 及/cc 周围/f [标志性/n 建筑/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 民警/nnt 告诉他/nz 不要/d 再/d 到处/d 打电话/vi ，/w 以/p 节省/v 手机/n 电量/n ，/w 确保/v 民警/nnt [关键/n 时刻/n]/nz 能/v 联系/vn 得/ude3 上/f 。/w 随后/d 民警/nnt 迅速/ad 携带/v 照明/n 设备/n 沿/p [209/m 国道/n]/mq 搜寻/v 。/w 
严冬/n 深夜/t ，/w [迷雾/n 重重/z]/nz ，/w 能见度/n 很低/d ，/w [4/m 名/q]/mq 学生/nnt 又/d 不能/v 确切/a 说明/v 地点/n ，/w 只是/d 说/v 在/p 荒无人烟/vl 的/ude1 路边/s ，/w 民警/nnt 在/p 分析/vn 他们/rr 所处/nz 的/ude1 位置/n 后/f ，/w 多次/mq 和/cc 他们/rr 取得/v 联系/vn ，/w 并/cc 沿/p [209/m 国道/n]/mq 经过/p [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 仔细/ad 搜寻/v ，/w 于/p 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 终于/d 在/p 杨溪/nr 镇/n 刺/v 家/q 岭/ng 路段/n 找到/v [4/m 名/q]/mq 迷路/vi 学生/nnt 。/w 此时/r ，/w [4/m 人/n]/mq 冻/v 的/ude1 浑身/n 直/d 打哆嗦/vi 。/w 
随后/d ，/w 民警/nnt 用/p 警车/n 将/d [4/m 名/q]/mq 学生/nnt 送到/v [郧县/ns 客运站/nis]/nt 附近/f 的/ude1 一家/n 旅馆/nis 休息/v 。/w 次日/t 早上，四/t 人/n 打/v 上回/t 西安/ns 的/ude1 客车/n 。/w 
