针对/p 新年伊始/bl [上海/ns 博物馆/nis]/nt [3/m 位/q]/mq 专家/nnt 公开发表/v 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 研究报告/v ，/w [苏富比/nr 拍卖行/nis]/nt 曾/d 于/p 1月3日/t 称/v [10/m 天/qt]/mq 之内/f 将/d 对/p 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 质疑/vn 作出/v 正式/ad 回应/vn 。/w 昨天/t ，/w 在/p [10/m 天/qt]/mq 期限/n 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 苏富比/nr 通过/p 官方/n 微博/n 正式/ad 发布/v 长达/v [14/m 页/q]/mq 的/ude1 《/w 苏富比/nr 对/p 有关/v 苏轼/n 功/n 甫/d 帖/ng 质疑/vn 的/ude1 回应/vn 》/w ，/w 坚持/v 认为/v 2013年9月/t 在/p 纽约/nsf 苏富比/nr 成功/a 拍卖/vn 的/ude1 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 真/a 。/w 
这份/r 备受/v 关注/vn 的/ude1 报告/n 是/vshi 以/p 纽约/nsf 苏富比/nr [中国/ns 古代/t]/nz 书画/n 部/q 的/ude1 集体/n 名义/n 发布/v 的/ude1 ，/w 称/v 苏富比/nr 专家/nnt 团队/n 经过/p 再次/d 论证/vn ，/w 听取/v 了/ule 包括/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 文博/nz 前辈/n 在/p 内/f 的/ude1 国际/n 及/cc 国内/s 专家/nnt 和/cc 业内人士/n 的/ude1 专业/n 意见/n 。/w 报告/n 不/d 同意/v 上/f 博/ag [3/m 位/q]/mq 专家/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 清/tg 中/f 晚期/t 的/ude1 “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 的/ude1 结论/n ，/w 坚持/v 认为/v 拍卖/vn 本/rz 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 苏轼/n 真迹/n 的/ude1 墨迹/n 本/rz ，/w 流传/v 有/vyou 绪/ng ，/w 历经/v 清初/t 安岐/nr 《/w [墨/n 缘/ng 汇/v 观/vg]/nz 》/w 等/udeng 历代/n 专著/n 著录/nz 包括/v 近/a 现代/ntc 鉴定/vn 大家/rr 张葱玉/nr 、/w 徐邦达/nr 先生/n 鉴定/vn 并/cc 肯定/v 。/w 报告/n 主要/b 就/d 上/f 博/ag [3/m 位/q]/mq 专家/nnt 此前/t 发表/v 的/ude1 研究报告/v 作出/v 回应/vn ，/w 将/d 回应/vn 的/ude1 重点/n 放在/v 了/ule 上/f 博/ag [3/m 位/q]/mq 专家/nnt 对于/p 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 墨迹/n 本/rz 上/f 印鉴/n 、/w 题跋/n 和/cc 著录/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 指认/nz 和/cc 质疑/vn 上/f ，/w 而/cc 对于/p 业内人士/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 书法/n 本体/n 方面/n ，/w 并未/d 详加/nz 回应/vn 及/cc 阐释/v 。/w 
对于/p 苏富比/nr 给/p 出/vf 这份/r 报告/n ，/w 一些/mq 网友/n 点/qt “/w 赞/vg ”/w ，/w 认可/vn 苏富比/nr 及时/ad 回应/vn 的/ude1 态度/n 。/w [北京/ns 天/qt 问/v 国际/n 拍卖/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 季涛/nr 说/v ，/w “/w （/w 这/rzv 是/vshi ）/w 代表/nnt [苏富比/nr 公司/nis]/nt 专业/n 水准/n 的/ude1 报告/n ，/w 以/p 证据/n 说话/vi 而/cc 不/d 以/p 专家/nnt 名字/n 压/v 人/n ”/w 。/w 不过/c 也/d 有/vyou 不少/m 收藏界/nz 人士/n 直言/vi “/w 先/d 对/p 辩/vg 再/d 进攻/vn 的/ude1 写法/n ，/w 还是/c 没有/v 扯/v 出/vf 实质/n ，/w 作/v 辅/vg 的/ude1 印章/n 资料/n 成/v 了/ule 主菜/n ”/w ，/w “/w 驳/v 疑/vg 是/vshi [一/d 重/a]/mq ，/w 但/c 证/n 真是/d [另一/m 重/a]/mq ”/w ，/w 呼吁/v 出炉/v 实质性/n 的/ude1 结论/n ，/w 以及/cc 公布/v 给/p 出/vf 这/rzv 一/m 意见/n 的/ude1 国内外/s 专家/nnt 具体/a 名单/n 。/w 艺术/n 评论家/nnt 闻松/nr 甚至/d 提出/v 苏富比/nr 是/vshi 利益/n 方/q ，/w 所/usuo 作/v 鉴定/vn 报告/n 能否/v 采信/nz 值得/v 讨论/vn 。/w 
