人民网/nz 黄冈/ns 11月14日/t 电/n （/w 张振/nr 徐柏华/nr ）/w 新年伊始/bl ，/w [黄冈市/ns 华兴/nr 公交/b 有限公司/nis]/nt 开/v 年/qt 见喜/nz ：/w 公司/nis 从/p 北京/ns 捧/v 回/v [国家/n 老龄委/nis]/nt 授予/v 的/ude1 “/w 全国/n 敬老/v 文明号/n ”/w 大奖/n ，/w 乐/a 坏/a 了/ule 众/ag 员工/n 。/w 
[黄冈/ns 华兴/nr 公交/b 有限公司/nis]/nt 是/vshi 家/q 民营/b 公益性/n 企业/n 。/w 公司/nis 2003年/t 成立/vi 之/uzhi 时/ng ，/w 就/d 在/p 全省/n 公交/b 行业/n 率先/d 落实/v 对/p [60/m 周岁/q]/mq 以上/f 老年人/n 和/cc [65/m 周岁/q]/mq 以上/f 老年人/n 实行/v 半价/n 及/cc 免费/vd 优惠/vn 乘车/vi 政策/n ，/w 已/d 让利/v 于/p 老年人/n 的/ude1 费用/n 多达/v 5000余万元/m 。/w 公司/nis 在/p 运行/vn 车辆/n 中/f 设立/v “/w 老年人/n 红色/n 爱心/n 座/q ”/w ，/w 方便/a 老人/n 们/k 安全/an 出行/vi 。/w 公司/nis 制订/v 员工/n 敬老/v 守则/n ，/w 重罚/v 拒载/nz 老人/n 等/udeng 不良/a 行为/n ，/w 大力/d 弘扬/v 关爱/vn 老年人/n 的/ude1 新风/n 正气/n ，/w 在/p 营运/vn 线路/n 全线/n 推行/v “/w 相遇/vi 老人/n 时/ng ，/w 体现/v 一种/mq 尊重/v ；/w 提供/v 服务/vn 时/ng ，/w 传递/v 一份/mq 真情/n ；/w 需要/v 挽/v 扶/v 时/ng ，/w 伸出/v [一/d 双/q]/mq 援手/vn ；/w 车辆/n 运行/vn 时/ng ，/w 招呼/v 一声/mq 安全/an ；/w 人/n 多/a 拥挤/a 时/ng ，/w 帮/v 找/v 一个/mq 座位/n ；/w 解答/v 问讯/v 时/ng ，/w 表达/v 一片/mq 热心/a ”/w 的/ude1 [亲情/n 化/v 服务/vn]/nz 。/w 
