人民网/nz 南漳/ns 1月14日/t 电/n （/w 陈德顺/nr 赵凤梅/nr ）/w 1月13日/t ，/w 在/p 湖北/ns 南漳/ns 民警/nnt 的/ude1 竭力/d 帮助/v 下/f ，/w 负气/vi [离家/vi 出走/vi]/nz 长达/v 13年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 小/a 玲/nz （/w 化名/v ）/w [回到/v 家乡/n]/nz 与/cc 父母/n 团聚/vi 。/w 
1月7日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 正在/d 值班/vn 的/ude1 看守所/nis 民警/nnt 胡华新/nr 接到/v 小/a 玲/nz 的/ude1 求助/vn 电话/n ：/w 称/v 其/rz 13年前/t 因/p 与/cc 母亲/n 赌气/v 而/cc [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 现在/t 想/v 回家/vn 却/d 联系/v 不/d 上/f 亲人/n ，/w 请求/v 帮忙/vn 查找/v 。/w 
经/p 详细/a 询问/v ，/w 小/a 玲/nz 原本/d 要/v 向/p [县/n 公安局/nis]/nt 求助/v ，/w 因/p 拨/v 错/v [电话/n 号码/n]/nz 而/cc 打进/v 了/ule 看守所/nis 值班/vn 电话/n 。/w 胡华新/nr 毫不/d 推辞/vi ，/w 按照/p 小/a 玲/nz 提供/v 的/ude1 其/rz 父母/n [基本/a 情况/n]/nz ，/w 他/rr 立即/d 通过/p 公安/n 网/n 人口/n 信息/n 平台/n ，/w 很快/d 查询/v 到/v 了/ule 与/cc 其/rz 父母/n [基本/a 情况/n]/nz 相近/a 的/ude1 人员/n 。/w 中午/t 下班/vi 后/f ，/w 胡华新/nr 顾不上/v 回家/vn ，/w 直接/ad 来到/v 城关镇/ns [榆树/ns 岭/ng 村/n]/ns ，/w 在/p 村干部/nnt 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 下午/t [2/m 点/qt]/mq 终于/d 找到/v 了/ule 小/a 玲/nz 的/ude1 父亲/n 。/w 随后/d ，/w 胡华新/nr 利用/v 电话/n 让/v 父女/n 俩/m 进行/vn 了/ule 确认/v 。/w 
原来/d ，/w 2001年/t 秋/tg 的/ude1 一天/mq ，/w 年仅/nz [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 玲/nz 与/cc 母亲/n 拌嘴/v 后/f ，/w 赌气/v [离家/vi 出走/vi]/nz 到/v 广东/ns 打工/vi ，/w 从此/d 未/d 与/cc 家人/n 联系/v 。/w 其/rz 家人/n 先后/d 多次/mq 到/v 广东/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 查找/v 无/v 果/ng 。/w 2003年8月/t ，/w 其/rz 家人/n 从/p 肖堰镇/ns 搬迁/v 到/v 城关镇/ns [榆树/ns 岭/ng 村/n]/ns 居住/v 。/w 现年/n [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 玲/nz 在/p 打工/vi 期间/f 与/cc 河南/ns 一/m 男青年/nz 相爱/vi ，/w 并/cc 打算/v 在/p 春节/t 前/f 结婚/vi 。/w 小/a 玲/nz 因/p 没有/v 找到/v 失散/vi 13年/t 的/ude1 父母/n ，/w 未能/v 定下/v 结婚/vn 日期/n ，/w 在/p 亲情/n 的/ude1 呼唤/vn 下/f ，/w 小/a 玲/nz 抱着/v 试试看/v 的/ude1 心里/s ，/w 拨打/v 了/ule 家乡/n 警方/n 的/ude1 求助/vn 电话/n ，/w 终/d 圆/vg 了/ule 寻亲/nz 梦/n 。/w 
