■/w [民国/n 时期/n]/ns [结婚/vi 证词/n]/nz 。/w 
■/w “/w 衡水/ns 版/n ”/w 民国/n [结婚/vi 证书/n]/nz 。/w 
昨日/t ，/w 一份/mq 源自/v 衡水/ns 地区/n 的/ude1 珍贵/a 的/ude1 [民国/n 时期/n]/ns [结婚/vi 证书/n]/nz 现身/v [保定/ns 诚/dg 义/ng 房地契/n 收藏/v 馆/ng]/nt 。/w 相传/v 古代/t 有/vyou 一种/mq 鸟/n 名叫/v 鹣鲽/nz ，/w 雄/ag 有/vyou 左翼/nis ，/w 雌/b 有/vyou 右翼/nis ，/w 比翼/nz 方能/v 齐飞/nr 。/w “/w 情/n 敦/ag 鹣鲽/nz ”/w ，/w 在/p 这份/r [结婚/vi 证词/n]/nz 中/f ，/w 曼妙/a 的/ude1 文字/n 以/p 这种/r 鸟/n 比喻/n 美好/a 爱情/n ，/w 浪漫/a 之/uzhi 情/n 发/v 于/p 心底/n ，/w 溢于言表/vl 。/w 博物馆/nis 想/v 联系/vn 到/v 当事人/n 或者/c 后人/n 回溯/v [爱情/n 信物/n]/nz 的/ude1 流转/vn 。/w 
“/w 衡水/ns 版/n ”/w 民国/n 结婚证/n 浪漫/a 精美/a 
元旦/t 过后/v ，/w 不少/m 网友/n 在/p 微博/n 上/f 纷纷/d 转发/v 一份/mq 来自/v 福建省/ns 福清/ns 籍/ng 夫妇/n 的/ude1 [民国/n 时期/n]/ns [结婚/vi 证书/n]/nz 的/ude1 证词/n ：/w “/w 两姓/nz 联姻/vi ，/w 一堂/mq 缔约/vi ，/w 良缘/n 永/d 结/v ，/w 匹配/vi 同/p 称/v 。/w 看/v 此/rzs 日/b 桃花/n 灼灼/z ，/w [宜/ag 室/n 宜家/nz]/nz ；/w 卜/vg 他/rr 年/qt 瓜瓞/nz (/w di/x ，/w 意/ng 为/p 小/a 瓜/n )/w 绵绵/z ，/w 尔/Rg 昌尔炽/nr 。/w 谨/d 以/p 白/a 头/n 之/uzhi 约/d ，/w 书/n 向/p 鸿/ag 笺/ng ，/w 好/a 将/d 红叶/n 之/uzhi 盟/ng ，/w 载明/v 鸳/n 谱/ng 。/w 此/rzs 证/n 。/w ”/w 转发/v 中/f ，/w 网友/n 纷纷/d 对/p 其/rz 浪漫/a 大加/d 赞赏/v 。/w 
同一/b 时期/n 的/ude1 河北/ns 人/n 的/ude1 [结婚/vi 证词/n]/nz 是/vshi 啥/ry 样/ng ？/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p [保定/ns 诚/dg 义/ng 房地契/n 收藏/v 馆/ng]/nt 见到/v 了/ule 一份/mq 印刷/vn 精美/a 的/ude1 衡水/ns 地区/n [民国/n 时期/n]/ns [结婚/vi 证书/n]/nz 。/w 这份/r [结婚/vi 证书/n]/nz 长/a [52/m 厘米/q]/mq ，/w 宽/a [37/m 厘米/q]/mq ，/w 厚纸/nz [彩色/b 印刷/vn]/nz ，/w 虽/c 经过/p [60/m 多年/mq]/mq 的/ude1 岁月/n ，/w 依然/d 能/v 看到/v 印制/vn 的/ude1 精美/a 。/w 
结婚证/n 上部/f 是/vshi [四/m 个/q]/mq 红色/n 篆体/n 字/n “/w [结婚/vi 证书/n]/nz ”/w ，/w 中间/f 有/vyou “/w [百年/mq 好/a 合/v]/nz ”/w 暗/a 纹/ng ，/w 其/rz 字体/n 为/p 繁体字/n 、/w 竖写/nz ，/w 其/rz 内容/n 显示/v ，/w 河北省/ns 冀县/nz 人/n 白殿文/nr 与/cc 衡水县/nz 人/n 解/v 端/v 云/vg 于/p 中华民国/n [卅/m 五/m 年/qt]/mq 十一月六日/t 上午十二时/t 在/p 福/n 全馆/n 举行/v 结婚/vn 仪式/n 。/w 结婚证/n 上/f 还有/v 证婚人/nnt 、/w 介绍人/n 、/w 主婚人/n 姓名/n 及/cc 红色/n 印章/n 。/w [结婚/vi 证书/n]/nz 上/f 四周/f 是/vshi 白头翁/n 、/w 凤凰/ns 、/w 鸳鸯/nf 、/w 蝴蝶/n 、/w 花草/n 等/udeng 喜庆/vi 、/w [吉祥/n 图案/n]/nz 。/w 
其/rz [结婚/vi 证词/n]/nz 为/p ：/w “/w 嘉礼/nz 初/f 成/v ，/w 良缘/n 遂/d 缔/n 。/w 情/n 敦/ag 鹣鲽/nz (/w jiandie/x )/w ，/w 愿/v 相/d [敬/v 之/uzhi 如/v 宾/n]/nz ；/w 祥/ag 叶/ng 螽/x (/w li/x )/w 麟/ng ，/w 定克昌/nr 于/p 厥/rr 后/f 。/w 同心同德/dl ，/w [宜/ag 室/n 宜家/nz]/nz 。/w 永/d 结/v 鸾俦/nz (/w chou/x )/w ，/w 共/d 盟/ng 鸳/n 蝶/ng ，/w 此/rzs 证/n 。/w ”/w 证词/n 的/ude1 文字/n 充满/v 浪漫/a 色彩/n ，/w 让/v 人/n 从/p 中/f 体会/v 到/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 精深/a 和/cc 曼妙/a 。/w 
结婚证/n 贴/v 税票/n 求/v 承认/vn 
这/rzv 张/q [结婚/vi 证书/n]/nz 的/ude1 左上/f 侧/ng 有/vyou 一枚/mq [民国/n 政府/nis]/nt 印花税票/nz 。/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w [民国/n 时期/n]/ns [结婚/vi 证书/n]/nz 不同/a 于/p 房地契/n ，/w 因/p 没有/v 使用价值/nz ，/w 本身/rz 保留/v 下来/vf 很少/ad 。/w 据/p 了解/v ，/w 这份/r [结婚/vi 证书/n]/nz 是/vshi [保定市/ns 诚/dg 义/ng 房地契/n 收藏/v 馆/ng]/nt 中/f “/w 光阴/n 的/ude1 故事/n ”/w 中/f 一份/mq 珍贵/a 的/ude1 藏品/n 。/w 
