亲/ng ，/w 去年/t 网购/v 你/rr 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n ？/w 是/vshi “/w 想/v 剁/v 手/n ”/w ，/w 还是/c “/w 万万/m 没想到/nz ”/w ？/w 支付宝/nz 昨日/t 发布/v 的/ude1 2013/m 年度/n 对账单/nz 显示/v ，/w 去年/t 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n 站/vi 上/f “/w 万元/q 时代/n ”/w ，/w 其中/rz 武汉市/ns 支付宝/nz 用户/n 去年/t 人均/a 网上/s 支出/n [15181/m 元/q]/mq 。/w 
除/p 双/q 11单日350亿/t 销售额/n ，/w 支付宝/nz 当天/t 交易/vn [1/m ./w 88/m 亿/m 笔/n]/mq 等/udeng 数字/n 外/f ，/w 支付宝/nz 年/qt 对账单/nz 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n (/w 含/v 网上/s 消费/vn 、/w 转账/vn 、/w 还款/vn 、/w 缴费/vn 等/udeng )/w 稳步/d 站/vi 上/f “/w 万元/q 时代/n ”/w 。/w 2013年/t 网上/s 支出/n 金额/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 省份/n 名单/n 和/cc 2012年/t 相同/a ，/w 但/c 名次/n 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 广东/ns 反超/nz 浙江/ns ，/w 重新/d 夺回/v “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 称号/n ，/w 金额/n 占/v 全国/n 总量/n 的/ude1 15.99%/m 。/w 浙江/ns 以/p 12.17%/m 居/v 第二/m ，/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 是/vshi 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 江苏/ns 。/w 湖北/ns 以/p 占/v 全国/n 总量/n 的/ude1 3.05%/m ，/w 排/v [第/m 10/m 位/q]/mq ，/w 且/c [环比/nz 增长/v]/nz 118%/m 。/w 
对账单/nz 还/d 显示/v ，/w 去年/t ，/w 武汉市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n [15181/m ./w 09/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n 所有/b 城市/n [第/m 27/m 位/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 截至/v 去年/t 年底/f ，/w 余额/n 宝/n 在/p 湖北/ns 的/ude1 粉丝/nf 总数/n 超过/v 了/ule 242万/m ，/w 总/b [申购/vn 金额/n]/nz 达/v [268/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w (/w 记者/nnt 陈军/nr )/w 
