图/n 为/p 考古/n 人员/n 在/p 进行/vn 抢救/v 性/ng 挖掘/v 
在/p 得到/v [国家/n 文物局/nis]/nto 的/ude1 正式/ad 批复/v 后/f ，/w 湖北/ns 襄阳/ns 檀溪/nz 墓地/n 一号/mq 墓/n 于/p 14日/t 上午/t 9/m 许开棺/nr 。/w 该市/r 考古/n 专家/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 已/d 出土/v 随葬品/n 种类/n 及/cc 规模/n ，/w 可推测/nz 墓/n 主人/n 身份/n 非/b 富/vg 即/v 贵/a 。/w 
一号/mq 大/a 墓/n 长/a [16/m 点/qt 5/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [3/m 米/q]/mq ，/w 高达/v [3/m 米/q]/mq 4/m ，/w 为/p 双层/b 券/ng 顶/v 。/w 像/v 这样/rzv 双层/b 券/ng 顶/v ，/w 有/vyou [三/m 朵/q]/mq 斗拱/n ，/w 体/ng 量/n 大/a 规格/n 高/a 的/ude1 墓/n ，/w 在/p 唐宋/nz 时期/n ，/w 没/d 到/v 一定/b 级别/n 都/d 是/vshi 不/d 允许/v 建造/vn 这样/rzv 的/ude1 墓/n 。/w 考古/n 工地/n 现场/s 的/ude1 [襄阳市/ns 文物/n 考古/n 研究所/nis]/nt [项目/n 负责人/nnt]/nnt 王伟/nr 说/v ，/w 这个/rz 墓/n 超出/v 了/ule 当时/t 的/ude1 平民/n 阶层/n 和/cc 小地主/nz 的/ude1 范围/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 早/a 在/p 六年前/t ，/w 在/p 离/v 这/rzv 两座/mq 古墓/n [一/d 公里/q]/mq 的/ude1 地方/n ，/w 曾/d 发掘/v 出/vf 一座/mq [宋代/t 墓葬/n]/nz ，/w 里面/f 发现/v 大量/m 反映/v 当时/t 人们/n 生活/vn 场景/n 的/ude1 壁画/n 。/w 该市/r 考古/n 专家/nnt 推断/v ，/w 一号/mq 大/a 墓/n 内/f 可能/v 有/vyou 更为/d 珍贵/a 的/ude1 壁画/n ，/w 还/d 可能/v 出现/vn 大量/m 陪/v 墓/n 品/ng 。/w 
至于/p 两座/mq 墓/n 主人/n 是/vshi 什么/ry 关系/n ，/w 该市/r 考古/n 专家/nnt 表示/v ，/w 目前/t 暂时/d 不能/v 确定/vn ，/w 要/v 等/udeng 棺/ng 底/f 发掘/v 后/f ，/w 通过鉴定/v 墓/n 内/f 墓志/n 和/cc 铭文/n 方式/n 加以/vx 判断/v 。/w (/w 杨泽文/nr 尚华珍/nr )/w 
