人民网/nz 谷城/ns 1月14日/t 电/n （/w 王轩玲/nr ）/w 1月12日/t ，/w 湖北省/ns 谷城县/ns 冷集镇/ns 尖角村/ns 渔/ng 农/ng 正在/d 将/d 刚刚/d 捕获/v 的/ude1 “/w 绿色/n 鱼/n ”/w 装/v 筐/n 外销/v 。/w 湖北省/ns 谷城县/ns 冷集镇/ns 引导/v 沿/p 汉江/ns 居住/v 的/ude1 渔/ng 农/ng ，/w 发挥/v 汉江/ns 水质/n 优良/z 的/ude1 优势/n ，/w 大力/d 养殖/v 生态/n 、/w 无公害/b “/w 绿色/n 鱼/n ”/w ，/w 4000多亩/m 清水鱼/nf 游进/vn 了/ule 武汉/ns 等/udeng 大/a 中/f 市场/n ，/w 鼓起/v 了/ule 渔/ng 农/ng 的/ude1 腰包/n 。/w 

