人民网/nz 竹溪/ns 1月14日/t 电/n （/w 郭军/nr 、/w 黄蕊/nr ）/w “/w 真是/d 赶上/v 了/ule 好/a 形势/n ，/w 有/vyou 了/ule 这笔/r [大病/v 保险/n]/nz 赔付/v 金/b ，/w 我/rr 的/ude1 病/n 有/vyou 治/v 了/ule 。/w ”/w 1月14日/t ，/w 湖北省/ns 竹溪县/ns 城关镇/ns 癌症/n 患者/n 江/n 某/rz 顺利/ad 拿到/v [17582/m 元/q]/mq 的/ude1 大病/v 赔付/vn 金/b ，/w 他/rr 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 
为/p 解决/v “/w 因病/d 致贫/v 、/w 因病/d 返贫/v ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 竹溪县/ns 自/p 2013年1月1日/t 起/vf 开始/v 实施/vn [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 政策/n 。/w 即/v ：/w 凡/d 在/p 2013年1月1日/t 以后/f ，/w 患病/vi 住院/vn 的/ude1 城镇/n 参/vg 保/v 居民/n ，/w 一年/mq 内/f 住院/vn 报销/v 后/f ，/w 个人/n 自费/d 累计/vd 超过/v [8000/m 元/q]/mq 的/ude1 患者/n ，/w 就/d 可/v 申请/vn 保险公司/nis 予以/vx 大病/v 保险理赔/v 。/w [大病/v 保险/n]/nz 赔付/v 比例/n 为/p ：/w 累计/v 个人/n 自/p 付/v 费用/n 在/p [8000/m -/w 30000/m 元/q]/mq （/w 含/v [30000/m 元/q]/mq ）/w 的/ude1 部分/n 赔付/v 50%/m ，/w [30000/m -/w 50000/m 元/q]/mq （/w 含/v [50000/m 元/q]/mq ）/w 的/ude1 部分/n 赔付/v 60%/m ；/w [50000/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 部分/n 赔付/v 70%/m 。/w 一个/mq 保险/n 年度/n 内/f ，/w 一个/mq 参/vg 保/v 患者/n 只/d 扣除/v 一次/mq [大病/v 保险/n]/nz 起/vf 付/v 标准/n 。/w 
据/p 县/n 人/n 社/n 局/n 负责人/nnt 介绍/v ：/w [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 是/vshi 在/p 基本/a [医疗/n 保障/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 对/p 大病/v 患者/n 发生/v 的/ude1 高额/b 医疗/n 费用/n 给予/vn 进一步/d 保障/vn ，/w 是/vshi [基本/a 医疗/n 保障/vn 制度/n]/nz 的/ude1 拓展/vn 和/cc 延伸/v ，/w 是/vshi 对/p 基本/a [医疗/n 保障/vn]/nz 的/ude1 补充/vn 。/w 该县/r [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 由/p [中国/ns 人民/n 财产/n 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 十堰/ns 分公司/nis 承办/v ，/w 政府/nis 从/p [城镇/n 居民/n 医疗/n 保险/n]/nz 基金/n 划出/v 一定/b 金额/n 作为/p [大病/v 保险/n]/nz 资金/n ，/w 居民/n 个人/n 不用/d 交付/v 保险费/n 就/d 可/v 直接/ad 办理/v 大病/v 报销/vn 。/w 
