[湖北省/ns 旅游局/nis]/nto 局长/nnt 钱远坤/nr 展望/v 2014/m 全省/n 旅游/vn 工作/vn 
1月13日/t 上午/t ，/w 湖北省/ns 旅游业/n 转型/vn 发展/vn 推进/vi 会/v 在/p [武汉/ns 洪山/nz 宾馆/nis]/ntch 召开/v 。/w 省/n 旅游局/nis 局长/nnt 钱远坤/nr 围绕/v “/w 过去/vf 我们/rr 做/v 得/ude3 怎么样/ryv 、/w 当前/t 形势/n 怎么/ryv 看/v 、/w 下/f 一步/mq 我们/rr 怎么/ryv 干/v ”/w [三/m 个/q]/mq 方面/n 回顾/v 2013年/t 湖北/ns 旅游业/n 发展/v 状况/n ，/w 展望/v 与/cc 部署/vn 2014/m 全省/n 旅游/vn 工作/vn ，/w 他/rr 表示/v ，/w 湖北省/ns 2014年/t 旅游业/n 综合/v 收入/n 预期/vn 的/ude1 目标/n 是/vshi 增长/v 17%/m ，/w 达到/v [3752/m 亿元/q]/mq 。/w 
钱远坤/nr 对/p 2013年/t 全省/n 旅游业/n 工作/vn 情况/n 形象/n 地/ude2 归结/vi 为/p “/w 当头一棒/vl 、/w [临门/vi 一/d 脚/n]/nz 、/w 振臂一呼/vl 、/w 眼前/s 一/m 亮/vi ”/w [四/m 句话/q]/mq 。/w 当头一棒/vl ，/w 是/vshi 指/v 去年/t 在/p [经济/n 下行/vi]/nz 和/cc 政策/n 吃紧/a 的/ude1 双重/b 助力/b 下/f ，/w 过去/vf 一些/mq “/w 紧盯/nz ”/w 高端/nz 消费/vn 、/w [公务/n 消费/vn]/nz 的/ude1 旅游/vn 经营/v 企业/n 等待/v 观望/vn 、/w [茫然/a 失措/v]/nz 。/w 这/rzv [一/d 棒/ng]/mq 有的/rz 被/pbei 打昏/nz ，/w 有的/rz 被/pbei 打/v 清醒/a 。/w [临门/vi 一/d 脚/n]/nz ，/w 是/vshi 指/v 在/p 旅游业/n 处在/v 拐点/gm 抉择/v 时/ng ，/w 《/w 国民/n [旅游/vn 休闲/vn]/nz 纲要/n 》/w 和/cc 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 出台/vn ，/w 可谓/v [临门/vi 一/d 脚/n]/nz ，/w 为/p 旅游业/n 发展/v 提振/nz 了/ule 巨大/a 信心/n ，/w 这/rzv [一/d 脚/n]/mq 可谓/v “/w 点射/v ”/w ，/w 打/v 得/ude3 正/d 、/w 打/v 得准/nz 。/w 振臂一呼/vl 就是/v 我们/rr 积极/ad 引导/v 旅游/vn 行业/n 用/p 全球/n 的/ude1 视野/n 、/w 战略/n 的/ude1 思维/n 、/w 创新/vi 的/ude1 理念/n 、/w 包容/v 的/ude1 心态/n 、/w 担当/v 的/ude1 意识/n 加快/v 转型/vn 、/w 推动/v 发展/vn 收到/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 眼前/s 一/m 亮/vi 就是/v 全年/n 旅游/vn 发展/vn 实现/v 了/ule 平稳/a 较快/d 、/w [总体/n 向/p 好/a]/nz 的/ude1 目标/n 。/w 
2013年/t ，/w 湖北省/ns 旅游/vn 持续/vd 保持/v 了/ule 平稳/a 较快/d 的/ude1 发展/vn 势头/n ，/w 全年/n 接待/v 旅游者/n [4/m ./w 09/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 实现/v [旅游/vn 收入/n]/nz [3206/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 18.5%/m 和/cc 21.9%/m 。/w 其中/rz [国内/s 旅游/vn]/nz 接待/v 人次/qv 和/cc 收入/n 分别/d 增长/v 18.67%/m 和/cc 22.58%/m ；/w 全年/n 出境/vi 游客/n 达到/v [105/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 37.2%/m ；/w 全年/n 接待/v [入境/vi 游客/n]/nz [267/m ./w 96/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 收入/n [12/m ./w 19/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 1.23%/m 和/cc 1.33%/m 。/w 
钱远坤/nr 对/p 2014年/t 湖北省/ns 旅游/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 展望/v 与/cc 部署/vn 。/w 他/rr 要求/n ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 中央/n 和/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 以及/cc 全国/n 旅游/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 以/p 习近平/nr 总书记/nnt 等/udeng 中央/n 领导/n 关于/p 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 一系列/b [指示/n 精神/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 坚持/v 依法/d 兴/v 旅/vg 、/w 依法/d 治/v 旅/vg 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 围绕/v [两/q 大/a]/mq [战略/n 目标/n]/nz ，/w 赢取/v 改革/vn 红利/n ，/w 推进/vi [产业/n 融合/v]/nz ，/w 彰显/v 精品/n 名牌/n ，/w 优化/v 行业/n 环境/n ，/w 提升/v 服务/vn 本领/n ，/w 推动/v 我省/n 旅游业/n 转型/vn 升级/vi ，/w 实现/v 旅游/vn 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 效/ng 速/ag 兼/v 取/v ，/w 为/p “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 做出/v 旅游/vn 贡献/n 。/w 湖北省/ns 旅游业/n 2014年/t 的/ude1 预期/vn 目标/n 是/vshi ：/w 旅游/vn 人次/qv 增长/v 15%/m ，/w 达到/v [4/m ./w 7/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 综合/v 收入/n 增长/v 17%/m ，/w 达到/v [3752/m 亿元/q]/mq 。/w 
会上/n ，/w [湖北省/ns 旅游局/nis]/nto 通报/v 表彰/vn 了/ule 2013/m 年度/n “/w 十佳/n ”/w [旅游/vn 景区/n]/nz 和/cc “/w 十优/nz ”/w 旅行社/nis ，/w 通报/v 2013年/t 通过/p 验收/vn 的/ude1 湖北/ns 旅游/vn 强县/v 、/w 旅游/vn 名/q 村/n 、/w 湖北/ns 旅游/vn 名/q 街/n 名单/n ，/w 对/p 2013/m 年度/n 湖北省/ns 旅游/vn 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt 进行/vn 了/ule 表彰/vn 。/w （/w 记者/nnt 董红菁/nr 许章磊/nr ）/w 
