人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n (/w 王/n 取/v 发/v 陈宇/nr )/w 13日/t ，/w 从/p [长江/ns 航道局/nis]/nto 2014年/t [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 随着/p 国家/n 对/p 长江/ns 水运/vn 发展/vn 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 长江/ns 航道/n 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 日益/d 凸显/v ，/w 为/p 适应/v 国民经济/n 对/p 长江/ns 水运/vn 需求/n ，/w 长江/ns 航道/n 提出/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 系统/n 框架/n ，/w 积极/ad 打造/v 长江/ns 航道/n 升级版/nz 。/w 
“/w 长江/ns 航道/n 转型/vn 升级/vi 发展/vn 的/ude1 [战略/n 定位/vn]/nz 是/vshi [12/m 个/q]/mq 字/n ：/w 立足/vi 长江/ns 、/w 面向/v 全国/n 、/w [走向/v 世界/n]/nz ”/w 。/w [长江/ns 航道局/nis]/nto 局长/nnt 熊学斌/nr 说/v 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t 党中央/nt 、/w 国务院/nt 作出/v 了/ule 依托/v 长江/ns 黄金水道/n 建设/v [中国/ns 经济/n]/nz 升级版/nz 新/a 支撑/v 带/v 的/ude1 [战略/n 决策/vn]/nz ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 、/w 李克强/nr 总理/nnt 先后/d 批示/n 要/v 建设/vn 全/a 流域/n 黄金水道/n ，/w 依托/v 长江/ns 黄金水道/n 打造/v 沿江/nz 经济/n 支撑/v 带/v 。/w [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 等/udeng 13/m 部委/n 目前/t 正/d 联合/vd 编制/vn 《/w 推动/v 长江/ns 经济/n 支撑/v 带/v 转型/vn 升级/vi 综合/vn 发展/v [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 。/w 
熊学斌/nr 说/v ：/w “/w 长江/ns 航道/n 作为/p 沿江/nz 综合/v [交通/n 运输/vn]/nz 体系/n 的/ude1 重要/a 基础/n ，/w 是/vshi 建设/v 长江/ns 经济/n 支撑/v 带/v 的/ude1 重要/a 条件/n ，/w 长江/ns 航道/n 必须/d 把/pba 服务/v 长江/ns 经济/n 支撑/v 带/v 建设/vn 、/w 促进/v “/w [四/m 个/q]/mq 交通/n ”/w 建设/vn 作为/p 长江/ns 航道/n 今后/t [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 总/b 要求/n 、/w 总任务/n 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 长江/ns 航道/n 根据/p 新/a 要求/n 、/w 新任务/nz 确定/v 的/ude1 新战略/nz 是/vshi 立足/vi 长江/ns ，/w 面向/v 全国/n ，/w [走向/v 世界/n]/nz 。/w 具体/a 说来/v ，/w “/w 立足/vi 长江/ns ”/w 就是/v 把/pba 长江/ns 航道/n 建成/v 畅通/an 航道/n 、/w 智能/n 航道/n 、/w 生态/n 航道/n 、/w 平安/a 航道/n ，/w 全面/ad 解放/v 和/cc 发展/v 长江/ns 航道/n 的/ude1 先进/a 生产力/n ，/w 建立/v 长江/ns 干线/n 及/cc 干支/n 相连/vi 的/ude1 电子/n 航道/n 图/n ，/w 全面/ad 提升/v 服务/vn 能力/n ，/w 在/p 长江/ns 水运/vn 系统/n 率先/d 提前/vd 实现/v 现代化/vn ，/w 在/p 长江/ns 水运/vn 系统/n 发挥/v 基础/n 和/cc 先导/n 作用/n ，/w 促进/v 长江/ns 水运/vn 和/cc 沿江/nz [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 
“/w 面向/v 全国/n ”/w 就是/v 积极/ad 承担/v 引领/v 全国/n [内河/n 航道/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重任/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 长江/ns 航道/n 在/p 全国/n [内河/n 航道/n]/nz 的/ude1 龙头/n 作用/n ，/w 推动/v [长江/ns 水系/n]/nz 高等级/b 航道/n 网络/n 体系/n 、/w 电子/n 航道/n 图/n 网络/n 体系/n 、/w [法律/n 法规/n]/nz 体系/n 、/w 标准/n 和/cc 规范/v 体系/n 建设/vn ，/w 开拓/v 全国/n 内河/n 电子/n 航道/n 图/n 市场/n ，/w 把/pba 长江/ns 航道/n 建设/vn 成为/v [国家/n 航道/n 科技/n 创新/vi 中心/nis]/nt ，/w 全国/n 内河/n 电子/n 航道/n 图/n 研发/v 、/w 制作/v 、/w 运行/vn 、/w 维护/v 、/w 管理中心/nis 和/cc 数据中心/nis ，/w 全国/n [内河/n 航道/n]/nz [技术/n 标准/n]/nz 制定/v 中心/nis ，/w 全国/n 航道/n [职工/nnt 培训/vn 中心/nis]/nt ，/w 在/p 全国/n 内河/n 水运/vn 系统/n 发挥/v 标杆/n 和/cc [示范/vn 作用/n]/nz ，/w 促进/v 全国/n 内河/n 水运/vn 和/cc “/w [四/m 个/q]/mq 交通/n ”/w 发展/vn 。/w 
“/w [走向/v 世界/n]/nz ”/w 就是/v 积极/ad 承担/v 中国/ns 交通/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 重任/n ，/w 加强/v 国际/n 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 吸收/v 和/cc 借鉴/v 世界/n [内河/n 航道/n]/nz 发展/vn 的/ude1 先进/a 建设/v [管理/vn 理念/n]/nz 、/w [工作/vn 经验/n]/nz 、/w [管理/vn 方法/n]/nz 和/cc 服务/v 手段/n ，/w 在/p [消化/v 吸收/v]/nz 的/ude1 基础上/nz 实现/v 跨越/vn 赶超/v ，/w 率先/d 建成/v 世界/n 一流/b 的/ude1 现代化/vn 智能/n 航道/n ，/w 研制/v 具有/v [国际/n 先进/a 水平/n]/nz 的/ude1 全球/n 通用/vn 电子/n 航道/n 图/n 系统/n ，/w 开拓/v 世界/n 内河/n 电子/n 航道/n 图/n 市场/n ，/w 并/cc 实现/v 航道/n 技术/n 、/w 标准/n 和/cc 规范/v 的/ude1 对外/vn 输出/vn ，/w 促进/v 世界/n [内河/n 航道/n]/nz 和/cc 水运/vn 发展/vn 。/w 

