人民网/nz 安陆/ns 1月14日/t 电/n （/w 杨杉/nr ）/w 近日/t ，/w 湖北省/ns 安陆市/ns 《/w 安陆/ns 方言/n 》/w 一/m 书/n 由/p [长江/ns 文艺/n 出版社/nis]/nt 正式/ad [出版/v 发行/v]/nz 。/w 
安陆/ns 位于/v 湖北省/ns 东北部/f 。/w 安陆/ns 方言/n 属/v [北方/s 方言/n]/nz —/w —/w [江淮/n 官话/n]/nz —/w —/w 黄孝/nr 片/q ，/w 安陆/ns 方言/n 和/cc 普通话/n 比较/d 接近/v ，/w 语法/n 出入/v 也/d 较少/ad ，/w 但/c 词汇/n 和/cc 声调/n 有/vyou 较大/d 的/ude1 区别/n 。/w 据/p 云梦/nz 睡/v 虎/n 地/ude2 出土/v 的/ude1 秦简/nz 《/w 编/v 年/qt 记/v 》/w 记载/v ，/w 战国/n 晚期/t ，/w “/w 安陆/ns ”/w 之/uzhi 名称/n 已经/d 出现/v 。/w 安陆/ns 是/vshi 楚文化/n 发祥地/n ，/w 历史/n 上/f 郧子/nz 国/n 、/w 安陆/ns 郡/n （/w 安州/nz ）/w 、/w 德安府/nz 所在地/n 。/w 自古以来/dl 这里/rzs [商贾/nnd 云集/v]/nz ，/w 文人/nnd 骚客/n 不远千里/vl 涉足/v 来/vf 游/v 。/w 李白/nr 等/udeng 著名/a 诗人/nnt 都/d 在/p 这里/rzs 留下/v 了/ule 众多/a 历史/n 古迹/n 。/w 因为/c 这里/rzs 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 众多/a 战争/n 的/ude1 发生地/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi [很多/m 次/qv]/mq 战后/t 人口/n 大迁移/nz 的/ude1 重建/vn 地/ude2 ，/w 所以/c 这里/rzs 的/ude1 人文/n 渊源/n 复杂/a ，/w 形成/v 了/ule 中国/ns 南北/f 文化/n 的/ude1 大/a 融合/v 。/w 这里/rzs 的/ude1 方言/n 也/d 兼具/v 南北/f 特色/n 。/w 古代/t 和/cc 近代/t 也/d 有/vyou 先贤/n 编撰/v 过/uguo 安陆/ns 方言/n ，/w 历代/n “/w 县志/n ”/w 、/w “/w 府志/nz ”/w 等/udeng 也/d 有/vyou 方言/n 的/ude1 章节/n ，/w 但/c 都/d 是/vshi 只/d 收录/v 了/ule 部分/n 方言/n 语汇/n ，/w 没有/v 探索/vn 安陆/ns 方言/n 的/ude1 起源/n ，/w 也/d 没有/v 探究/vn 安陆/ns 方言/n 的/ude1 语法/n 。/w 
随着/p 普通话/n 的/ude1 日益/d 推广/vn ，/w 地方/n 方言/n 正/d 逐步/d 退出/v 历史/n 舞台/n 。/w 为了/p 进一步/d 挖掘/v 、/w 保护/vn 和/cc 传承/vn 安陆/ns 方言/n 这/rzv 一/m [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 自/p 2013年3月/t 开始/v ，/w 安陆市/ns 组织/n 编撰/v 人员/n 形成/v 专门/d 班子/n 在/p 全市/n [七/m 个/q]/mq 不同/a 区域/n 走访/v 、/w 搜集/v 、/w 整理/v 、/w 审定/v 安陆/ns 地方/n 方言/n 。/w 
这次/r 出版/v 的/ude1 《/w 安陆/ns 方言/n 》/w ，/w 由/p [第/m 十一届/n]/nz 全国/n [政协/nis 提案/n]/nz 委员会/nis 副主任/nnt 、/w [荆楚/nz 文化/n 研究会/nis]/nz 名誉/n 会长/nnt 王生铁/nr 为/p 此书/r 作序/v 。/w 全书/n 共/d [250/m 千/m 字/n]/mq ，/w 分/qt [两/q 卷/q]/mq 出版/v 。/w [第一/m 卷/q]/mq “/w 语汇/n 卷/q ”/w ，/w 包括/v 常用/a 词语/n 、/w 生僻字/nz 词/n 、/w 惯用语/n 、/w 歇后语/n 、/w 俗语/n 谚语/n 等/udeng 部分/n ；/w [第二/m 卷/q]/mq “/w 文化/n 卷/q ”/w ，/w 从/p 学术/n 的/ude1 角度/n 探究/v 了/ule 安陆/ns 方言/n 的/ude1 文化/n 和/cc 语言/n 特色/n ，/w 收录/v 了/ule 方言/n 起源/n 、/w 文化/n 意义/n 、/w [方言/n 与/cc 普通话/n]/nz 的/ude1 比较/d 、/w 语法/n 现象/n 、/w 趣闻/n 典故/n 等/udeng [35/m 篇/q]/mq 文章/n 。/w 
政协/nis 安陆市/ns [第七/m 届/q]/mq 委员会/nis 文史/n 委员会/nis 主任/nnt 朱绍斌/nr 说/v ，/w 《/w 安陆/ns 方言/n 》/w 的/ude1 出版/vn 是/vshi 安陆/ns 文化/n 史上/d 有着/v 深远/a 意义/n 的/ude1 事件/n ，/w 《/w 安陆/ns 方言/n 》/w 作为/p 县市/n 级/q 正式/ad [出版/v 发行/v]/nz 的/ude1 地方/n 方言/n 著/nz 书/n ，/w 在/p 湖北省/ns 乃至/c 全国/n 并不/d 多/a 见/v 。/w 
