人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n (/w 陈宇喻/nr 冬/tg 生/v )/w 13日/t ，/w 从/p 在/p 武汉/ns 召开/v 的/ude1 [长江/ns 航道局/nis]/nto [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 为/p 满足/v 枯水期/t 海进江/nr 货船/n 的/ude1 航行/vn 需求/n ，/w 该局/r 日前/t 为/p [武汉/ns 新港/nz]/nz [5/m 艘/q]/mq 江海/n 直达/v 深/a “/w 吃水/n ”/w 货/n 班轮/n 提供/v 了/ule 一项/mq [个性化/vn 服务/vn]/nz 。/w 这些/rz 船舶/n 根据/p 长江/ns 电子/n 航道/n 图/n 标示/v 的/ude1 深水/b 航道/n 航行/vi ，/w 可以/v 比/p 标准/n 航道/n 尺度/n 多/a 利用/v [3/m 成/v]/mq 以上/f 水深/n ，/w 相当于/v 在/p 航道/n 内/f 走/v “/w 快车道/n ”/w ，/w 大大/d 提高/v 了/ule 货物/n 载量/nz 和/cc 航运/n 效益/n 。/w 
[长江/ns 航道局/nis]/nto 提供/v 的/ude1 [个性化/vn 服务/vn]/nz 方案/n 表明/v ，/w 根据/p 长江/ns 电子/n 航道/n 图/n 显示/v 的/ude1 实时/n 水深/n ，/w 安庆/ns 至/p 武汉/ns [373/m 公里/q]/mq 航段/nz ，/w 枯水期/t 可以/v 利用/vn 的/ude1 最大/gm 水深/n 为/p [6/m ./w 0/m 米/q]/mq ，/w 武汉/ns 至/p 城陵矶/ns [257/m 公里/q]/mq 航段/nz ，/w 可以/v 利用/vn 的/ude1 最大/gm 水深/n 为/p [4/m ./w 5/m 米/q]/mq 。/w 而/cc 目前/t 国家/n 公布/v 的/ude1 这/rzv [两/q 段/q]/mq 枯水期/t 水深/n 分别/d 是/vshi [4/m ./w 5/m 米/q]/mq 和/cc [3/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 也/d 就是说/c ，/w 提供/v [个性化/vn 服务/vn]/nz 后/f ，/w 这些/rz 船舶/n 可/v 分别/d 多/a 利用/v 水深/n [1/m ./w 5/m 米/q]/mq 和/cc [0/m ./w 8/m 米/q]/mq 。/w 航运业/n 有/vyou “/w 一寸/mq 水/n 一寸金/nz ”/w 的/ude1 说法/n 。/w [一/d 艘/q]/mq [2000/m 吨/q]/mq 级/q 船舶/n ，/w 利用/v [航道/n 水深/n]/nz 每/rz 增加/v [0/m ./w 1/m 米/q]/mq ，/w 可/v 增加/vn 载重量/n [100/m 吨/q]/mq ，/w 航次/n 纯利润/n 增加/v 约/d 7%/m 。/w 
[长江/ns 航道局/nis 航道处/nis]/nt 副处长/nnt 王勇/nr 说/v ，/w 枯水期/t 提供/v [6/m ./w 0/m 米/q]/mq 深水/b 航道/n 到/v 武汉/ns 、/w [4/m ./w 5/m 米/q]/mq 深水/b 航道/n 到/v 城陵矶/ns 的/ude1 [个性化/vn 服务/vn]/nz ，/w 这/rzv 在/p [长江/ns 航运/n]/nz 历史/n 上/f 是/vshi 一个/mq 重大/a 突破/v 。/w 这/rzv 一方面/c 得益/vi 于/p 近年来/dl [航道/n 整治/vn]/nz 取得/v 的/ude1 成效/n ，/w 另一方面/c 是/vshi 长江/ns 电子/n 航道/n 图/n 等/udeng 新技术/nz 的/ude1 运用/vn 。/w 
“/w 航道/n 底部/f 大体上/d 是/vshi V/x 字型/n 或/c W/x 型/k 的/ude1 ，/w 通俗/a 的/ude1 理解/vn 就是/v 中间/f 深/a 、/w 两边/f 浅/a 。/w ”/w 王勇/nr 进一步/d 解释/v 说/v 。/w “/w 随着/p 长江/ns 电子/n 航道/n 图/n 成功/a 运用/v ，/w 一些/mq 深/a ‘/w 吃水/n ’/w 船/n 就/d 可以/v 精确/a 利用/v 航道/n 内/f 的/ude1 深水/b 航线/n 航行/vi ，/w 相当于/v 在/p 航道/n 内/f 开辟/v 了/ule 一股/mq ‘/w 快车道/n ’/w ”/w 。/w 
目前/t ，/w [长江/ns 港口/n 物流/n 湖北/ns 有限公司/nis]/nt 、/w [武汉/ns 中/f 远/a 国际/n 货运/n 有限公司/nis]/ntc 提出/v 的/ude1 申请/vn 获得/v 批准/vn ，/w 两家/mq 公司/nis [5/m 艘/q]/mq 跑/v [武汉/ns 新港/nz]/nz 江海/n 直达/v 航线/n 的/ude1 班轮/n 开始/v 体验/vn “/w 快车道/n ”/w ，/w 枯水期/t 可以/v 按/p [6/m 米/q]/mq “/w 吃水/n ”/w 装载/v 货物/n ，/w 不用/d 像/v 往/p 年/qt 那样/rzv 减/v 载/v 了/ule 。/w 
王勇/nr 说/v ，/w 目前/t 的/ude1 [个性化/vn 服务/vn]/nz 还/d 在/p 试点/vn 阶段/n ，/w 试点/vn 范围/n 将/d 进一步/d 扩大/v 。/w 试点/vn 船舶/n 必须/d 遵守/v 现行/b 航行/vi 规则/n ，/w 经过/p 一些/mq 特殊/a 航段/nz 时/ng ，/w 长江/ns 航道/n 和/cc 海事/n 部门/n 将/d 根据/p 需要/v 采取/v 重点/n 维护/v 和/cc 管控/nz 措施/n ，/w 确保/v 航行/vn 安全/an 。/w 

