人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n （/w 洪兵/nr 张敏/nr ）/w 本/rz 网/n 今日/t 从/p 武汉/ns 开发区/ns 2014年/t 工作/vn 会上/n 获悉/v ，/w 武汉/ns 开发区/ns 一/m 改/v 过去/vn 仅/d 表彰/vn “/w 十强/mq 企业/n ”/w 、/w “/w 十大/mq 纳税/vn 企业/n ”/w 的/ude1 惯例/n ，/w 今年/t 首次/m 表彰/v [民营/b 经济/n]/nz 十佳/n 企业/n 、/w [社会/n 事业/n]/nz [先进/a 单位/n]/nz 、/w [生态/n 文明/n]/nz [先进/a 单位/n]/nz 。/w 
去年/t ，/w 武汉/ns 开发区/ns 全区/n 上下/f 大力/d 推进/vi 产/v 城/n 一体化/vn 建设/vn ，/w 积极/ad 克服/v 国家/n 宏观/n [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz ，/w 涌现/v 出/vf 了/ule 一大批/mq 经济效益/n 良好/a 、/w [社会/n 事业/n]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 生态/n 事业/n 贡献/n 突出/a 的/ude1 [优秀/a 企业/n]/nz 和/cc 单位/n 。/w 泛/v 洲/ng 机械/n 、/w 华滋/nz 东江/ns 、/w 猫/n 人/n 制衣/vn 、/w 元丰/nz 零部件/n 、/w 海特/nrf 生物/n 、/w 联合/vd 天/qt 诚/dg 、/w 大禹/n 阀门/n 、/w 鼎/ng 龙/n 化学/n 、/w 东峻/nr 工贸/n 、/w 东/f 环/n 车身/n 等/udeng [10/m 家/q]/mq 武汉/ns 开发区/ns [民营/b 经济/n]/nz 领军/d 企业/n 成为/v 首次/m 受/v 表彰/vn 的/ude1 “/w [民营/b 经济/n]/nz 十佳/n 企业/n ”/w 。/w 
[开发区/ns 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 、/w [奥林/nrf 小学/nis]/nts 、/w 开发区/ns 育才/vn [实验/vn 幼儿园/nis]/nt 、/w [武汉/ns 体育/n 中心/nis]/nt 、/w 宁康园/nr [社区/n 居委会/nis]/nz 、/w [协和/nz 医院/nis]/nth （/w 西区/ns ）/w 、/w 武汉/ns [长江/ns 供水/vn 公司/nis]/nt 、/w [开发区/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 、/w [中国/ns 电信/n]/nt 武汉/ns 分公司/nis [开发区/ns 中心/nis 分局/nis]/nt 、/w 开发区/ns 通勤/nz 公交/b K01/x 线/n 、/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb 武汉/ns 开发区/ns 支行/n 、/w [东风/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 等/udeng [12/m 家/q]/mq 单位/n ，/w 当选/v 为/p “/w [社会/n 事业/n]/nz [先进/a 单位/n]/nz ”/w 。/w 
武汉/ns 加多宝/nz 、/w [上海/ns 纳/v 铁/n 福/n 传动轴/n 公司/nis]/nt 武汉/ns 工厂/nis 、/w [武汉/ns 开发区/ns 绿岛/nz 实业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w 沌/x 阳/ag 街/n [城市/n 建设/vn]/nz 服务中心/nis 、/w [武汉/ns 开发区/ns 市政/n 环卫/n 公司/nis]/nt 等/udeng [5/m 家/q]/mq 单位/n 被/pbei 评为/v “/w [生态/n 文明/n]/nz [先进/a 单位/n]/nz ”/w 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 武汉/ns 开发区/ns [经济/n 规模/n]/nz 壮大/v ，/w 开发区/ns [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 也/d 呈现/v 出/vf 加速/vi 趋势/n 。/w 目前/t ，/w 开发区/ns [民营/b 企业/n]/nz 数量/n 占/v 开发区/ns 企业/n 总数/n 的/ude1 65%/m ，/w 从/p 数量/n 以及/cc 销售额/n 上/f 看/v ，/w 开发区/ns [民营/b 企业/n]/nz [发展/vn 速度/n]/nz 都/d 超过/v 开发区/ns 企业/n 发展/vn 平均速度/gp 。/w 但是/c 开发区/ns 仍/d 存在/v [民营/b 经济/n]/nz 总量/n 占/v 开发区/ns [经济/n 总量/n]/nz 比重/n 偏低/d 等/udeng 不足/an 。/w 为/p 加快/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 武汉/ns 开发区/ns 提出/v 力争/v 到/v 2015年/t ，/w 实现/v [民营/b 经济/n]/nz 在/p 开发区/ns 经济/n 中/f 占/v 比/p 超过/v 15%/m ；/w 到/v 2020年/t ，/w 形成/v 开发区/ns 国资/n 、/w 外资/n 、/w 民资/nz “/w 三足鼎立/vl ”/w 的/ude1 经济/n 格局/n 。/w 2012年10月/t ，/w 武汉/ns 开发区/ns 出台/vi 了/ule 加快/v 民/ng 企/ng 倍增/vi 发展/vn 的/ude1 [三十/m 条/q]/mq 意见/n 。/w 去年/t ，/w 武汉/ns 开发区/ns 出台/vi 加快/v 民/ng 企/ng 倍增/vi 发展/vn [30/m 条/q]/mq [实施/v 细则/n]/nz 。/w 开发区/ns 拿出/v [1/m 亿元/q]/mq 民/ng 企/ng 倍增/vi [专项/b 资金/n]/nz ，/w 为/p 开发区/ns 民/ng 企/ng 倍增/vi 计划/n [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 武汉/ns 开发区/ns 民/ng 企/ng 倍增/vi 资金/n 扶持/v 力度/n ，/w 居/v 武汉市/ns 各区/r 之/uzhi 首/q 。/w 
武汉/ns 开发区/ns 在/p 产/v 城/n 一体化/vn 建设/v 过程/n 中/f ，/w 提出/v 把/pba [社会/n 事业/n]/nz 与/cc 经济发展/v 工作/vn 同/p 部署/vn 、/w 同/p 建设/vn ，/w 做到/v 生产/vn 功能/n 、/w 生活/vn 功能/n 、/w 生态/n 功能/n 同步/vd 推进/vi 。/w 2013年/t ，/w 全区/n [公共/b 财政/n]/nz 用于/v 教育/vn 、/w 社保/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 各类/r [社会/n 事业/n]/nz 支出/n 预计/v 达/v [6/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 25.7%/m ，/w 高于/v [经济/n 增长/v]/nz 水平/n 。/w 去年/t ，/w 开发区/ns 完成/v 从/p “/w 出生/vi 到/v 养老/vn ”/w 的/ude1 [社会/n 事业/n]/nz 发展/v 规划/n ，/w 以/p [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 为/p 抓手/n ，/w 完善/v [社会/n 事业/n]/nz 项目/n 整体/n 布局/n ，/w 全方位/n 建设/vn [15/m 分钟/qt]/mq [社会/n 服务/vn]/nz 圈/qv ，/w 实施/v 以人为本/l 的/ude1 链条/n 管理/vn ，/w 促进/v 开发区/ns 社会/n [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 开发区/ns ，/w 打造/v “/w 产/v 、/w 城/n 、/w 绿/a ”/w 融为一体/vl 的/ude1 特色/n 城市/n 空间/n ，/w 开发区/ns 加大/v [生态/n 建设/vn]/nz 力度/n 。/w 去年/t ，/w 开发区/ns 完成/v 绿化/vn 建设/vn 投资/vn [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 新增/v 绿化/vn 面积/n [80/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 开发区/ns [城市/n 绿地率/nz]/nz 达到/v 34.4%/m ，/w 人均/a [公园/n 绿地/n]/nz 面积/n [14/m ./w 3/m 平方米/q]/mq 。/w “/w 绿道/nz ”/w 一期/b [30/m ./w 7/m 公里/q]/mq 及/cc 配套/vn 绿化/v 景观/n 建设/v [工程/n 建设/vn]/nz 已经/d 完成/v 、/w “/w 绿/a 肺/n ”/w 一期/b 龙/n 灵山/ns [生态/n 公园/n]/nz 九曲/nz 湿地/n 景区/n 基本/a 建成/v 。/w 与此同时/c ，/w 开发区/ns 企业/n 也/d 积极/ad 打造/v 环保/n [节约/v 型/k 企业/n]/nz ，/w 在/p 厂区/n 环境/n 上/f 精雕细琢/al 。/w [神龙/n 公司/nis]/nt 武汉/ns [二/m 厂/n]/mq 、/w [东风/n 本田/ntc 公司/nis]/nt 第二/m 工厂/nis 等/udeng 企业/n 分别/d 荣膺/v 武汉/ns 开发区/ns “/w 最/d 美/b 厂区/n ”/w 、/w “/w 最/d 美/b 厂房/n ”/w 称号/n 。/w 
