人民网/nz 武汉/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨宁/nr ）/w 日前/t ，/w [长江/ns 水利/n 委员会/nis]/nto 发布/v [长江/ns 流域/n]/nz 片/q 第一次/mq [全国/n 水利/n 普查/vn]/nz 数据/n 。/w 结果/n 显示/v ，/w [长江/ns 流域/n]/nz [水土保持/gg 措施/n]/nz 面积/n 达到/v [3585/m ./w 03/m 万/d 公顷/q]/mq ，/w 水土流失/gg 情况/n 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz ，/w 很多/m 区域/n 水土/n 情况/n 有所/v 好转/vn 。/w 
长江/ns 委/ng [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 徐德毅/nr 称/v ，/w 普查/vn 工作/vn 耗时/vi 3年/t ，/w 范围/n 包括/v [长江/ns 流域/n]/nz 、/w 西南/ns 诸/rz 河/n （/w 澜沧江/ns 以西/f ）/w 和/cc 西北/ns 诸/rz 河/n （/w 西藏/ns 境内/s ）/w ，/w 内容/n 包括/v 流域/n 河/n 湖/n 和/cc 水利工程/n 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 、/w [经济/n 社会/n]/nz 用水/n 情况/n 、/w 河/n 湖/n 开发/vn 治理/v 情况/n 和/cc 水土保持/gg 情况/n 。/w 
结果/n 显示/v ，/w [长江/ns 流域/n]/nz （/w 包括/v 太湖/ns 水系/n ）/w 共有/v [流域/n 面积/n]/nz [50/m 平方公里/q]/mq 以上/f 河流/n [1/m ./w 0741/m 万条/q]/mq ；/w 共有/v 水电站/nis [1/m ./w 9426/m 万/d 座/q]/mq 。/w 
会上/n ，/w 相关/vn 人员/n 还/d 回答/v 了/ule 关于/p 鄱阳湖/ns 之前/f 的/ude1 低水位/nz 问题/n ，/w 给/p 出/vf 了/ule [3/m 个/q]/mq [主要/b 原因/n]/nz 。/w 其/rz 一/m ，/w [长江/ns 流域/n]/nz [上游/f 水库/n]/nz 有/vyou 蓄水/vi 防洪/vn 任务/n ，/w 且/c 提前/vd 开始/v 蓄水/vn ，/w 影响/vn 了/ule 水量/n ；/w 其/rz 二/m ，/w 上游/f 水土保持/gg 工作/vn 做/v 得/ude3 较好/d ，/w 减少/v 了/ule 河水/n 含沙量/n ，/w 河水/n 冲刷/v 力/n 强/a ，/w 使得/vi 河床/n 降低/v ，/w 湖水/n 开始/v 补给/vn 河水/n ；/w 其/rz 三/m ，/w 降水/n 少/a 。/w 对此/d ，/w 专家/nnt 正在/d 论证/vn 在/p 鄱阳湖/ns 湖口/ns 建/v 闸/n 的/ude1 利弊/n 以/p 起到/v 缓解/vn 作用/n 。/w 
