人民网/nz 枣阳/ns 1月14日/t 电/n （/w 杨祖震/nr ）/w 2014年1月10日/t 上午/t ，/w 枣阳市/ns 召开/v 全市/n “/w 万名/q 干部/nnt 进/vf 万村惠/nr 万民/n ”/w 活动/vn 培训/v 动员会/n ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 枣阳市/ns 新/a 一轮/mq “/w 三万/m ”/w 活动/vn 、/w 培训/v 干部/nnt ，/w [全面/ad 启动/v]/nz 了/ule 枣阳市/ns “/w 万名/q 干部/nnt 进/vf 万村惠/nr 万民/n ”/w 活动/vn 。/w 
此次/rz “/w 万名/q 干部/nnt 进/vf 万村惠/nr 万民/n ”/w 活动/vn ，/w 是/vshi 枣阳市/ns 按照/p [湖北/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w 在/p 全市/n 开展/v 的/ude1 一项/mq 旨在/v “/w 加强/v 农业/n 基础/n 、/w 改善/v 农村/n 民生/n 、/w 服务/vn 三/m 农/ng 发展/vn ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 全市/n 共/d 组织/n [231/m 个/q]/mq 工作组/nis ，/w [735/m 名/q]/mq 工作/vn 队员/nnt ，/w 入/v 驻/v 全市/n [553/m 个/q]/mq 行政村/n 。/w 通过/p 宣传/v 政策/n 、/w [听取/v 意见/n]/nz 、/w 开展/v 走访/vn 慰问/v ，/w 增进/v 与/cc 群众/n 的/ude1 感情/n ；/w 通过/p 积极/ad 筹措/v 帮扶/vn 资金/n ，/w 积极/ad 为/p 驻点/nz 村/n 兴办/v [1/m -/w 2/m 件/q]/mq 群众/n 最/d 关心/v 的/ude1 实事/n ；/w 通过/p 健全/v 完善/vn 农田水利/n 、/w 公路/n 、/w 林网/n 、/w 环境卫生/nz 保洁/b 机制/n 、/w 农村/n 社会/n 治理/v 机制/n 以及/cc [联系/v 群众/n]/nz 工作/vn 机制/n ，/w 建设/vn 美丽/a 和谐/a 乡村/n ；/w 通过/p 完善/v 农村/n [旅游/vn 文化/n]/nz 设施/n ，/w 促进/v 农民/nnt 就近/d 就地/d 转移/v 就业/vn 增收/v ；/w 通过/p 建立/v 完善/vn 农村/n [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 、/w 加强/v 和/cc 改进/v [群众/n 工作/vn]/nz ，/w 为/p 群众/n 提供/v 各种/rz 贴身/a 贴心/a 的/ude1 服务/vn 。/w 
目前/t ，/w 全市/n [231/m 个/q]/mq 工作组/nis 已经/d 全部/m 入/v 驻/v 驻点/nz 村/n 开展/v 工作/vn ，/w 与/cc 群众/n 同/p 吃/v 同住/v 同/p 劳动/vn ，/w 共商/v 发展/vn 大计/n ，/w 共建/v [美丽/a 家园/n]/nz 。/w 各/rz 工作队/nis 共/d 召开/v 会议/n 、/w 宣讲/v 政策/n [430/m 多/a]/mq 场次/qv ，/w 发放/v 各类/r 宣传/v 资料/n 、/w 技术/n 手册/n 共/d 5万多份/m ，/w 填写/v 《/w [入户/v 调查/vn]/nz 表/n 》/w 15000多份/m ，/w 走访/v 慰问/vn 老/a 党员/nnt 、/w 老干部/n 、/w 生活/vn [困难/an 群众/n]/nz 4500多户/m ，/w 送去/vf 慰问/v 物资/n 、/w 资金/n 折款/nz 150多万元/m ；/w 帮助/v 群众/n 解决/v 生活/vn 困难/an 问题/n 520多件/m 。/w 
