人民网/nz 秭归/ns 1月14日/t 电/n （/w 熊仁/nr 兵马/n 尚勇/nr ）/w 1月13日/t ，/w 湖北/ns 秭归/ns 警方/n 打击/v 盗/vg 抢/v “/w 两车/nz ”/w 专项/b 行动/vn 办公室/nis 通报/v 了/ule 近期/t 警方/n 破获/v 的/ude1 一起/s 系列/n 盗窃/v 摩托车/n 案件/n 。/w 
2013年8月份/t 以来/f ，/w 秭归县/ns 郭家/nz 坝/n 等/udeng 地/ude2 连续/a 发生/v 多/a 起/vf 摩托车/n 被/pbei 盗案/n ，/w 给/p 当地/s 群众/n [财产/n 安全/an]/nz 造成/v 极大/a 影响/vn 。/w 
[秭归县/ns 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 大队/nis]/nt 与/cc 郭家/nz 坝/n 派出所/nis 组成/v 工作/vn 专/a 班/n ，/w 通过/p 对/p 案发/v 地/ude2 沿线/f 卡口/v 视频/n 图像/n 进行/vn 梳理/v 分析/vn ，/w 初步/d 明晰/a 了/ule 嫌疑人/n 的/ude1 作案/vn 规律/n 和/cc 活动/v 轨迹/n ，/w 分析/vn 系/v 此列/nz 摩托车/n 被盗/v 案件/n 系/v 同一/b 伙人/nz 所/usuo 为/p ，/w 后/f 经/p 工作/vn ，/w 还/d 确定/v 了/ule 两名/mq 嫌疑人/n 的/ude1 身份/n 及/cc [具体/a 位置/n]/nz 。/w 
2014年1月7日/t ，/w 秭归/ns 警方/n 派出/v 的/ude1 联合/vn 抓捕/v 组/n ，/w 在/p 宜昌/ns 城区/n 将/d 嫌疑人/n 郑/tg 某/rz （/w 男/b ，/w [25/m 岁/qt]/mq ，/w 秭归县/ns 磨/v 坪/ng 人/n ）/w 、/w 向/p 某/rz （/w 男/b ，/w [26/m 岁/qt]/mq ，/w 秭归县/ns [梅/ng 家/q 河/n 乡/n]/ns 人/n ）/w 抓获/v 归案/vi ，/w 郑/tg 、/w 向/p 归案/vi 后/f 对/p [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl ，/w 一举/d 破获/v 秭归县/ns 郭家坝/nr 、/w 两河口/ns 、/w 杨林/nr [三/m 地/ude2]/mq 共/d [8/m 起/vf]/mq 盗窃/v 摩托车/n 案件/n 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郑/tg 某/rz 、/w 向/p 某/rz 因/p 涉嫌/v 盗窃罪/n 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 深挖/v 之中/f 。/w 
