廉政/n 话剧/n 小品/n 《/w 老爸/n 请/v 儿/ng 》/w 
人民网/nz 丹江口/ns 1月14日/t 电/n （/w 刘传林/nr 陈攀霄/nr 但/c 小青/nz ）/w 1月13日/t 下午/t ，/w [丹江口市/ns 丁/ng 家/q 营/n 镇政府/nis]/nt 门前/s 广场/n 座无虚席/vl ，/w 临时/b 舞台/n 被/pbei 老百姓/n 围/v 得/ude3 水泄不通/al ，/w 锣鼓声/n 、/w 歌声/n 、/w 笑声/n 、/w 掌声/n 此起彼伏/vl —/w —/w 由/p [丹江口市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [丹江口市/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w [清风/n 廉/ag 韵/n]/nz ”/w 廉政/n [文艺/n 节目/n]/nz 下基层/vl 巡演/v 活动/vn [启动/v 仪式/n]/nz 正在/d 进行/vn 。/w 
艳阳/n 高照/nr 的/ude1 冬日/n ，/w 《/w 老爸/n 请/v 儿/ng 》/w 《/w 让/v 爱/vn 见证/n 》/w 《/w 打虎/v 之后/f 》/w 等/udeng [一个/mq 个/q]/mq 精彩/a 的/ude1 廉政/n 节目/n ，/w 让/v 前来/vi 观看/v 的/ude1 老百姓/n [激情/n 澎湃/vi]/nz ，/w 心田/n 暖暖/v 。/w 在/p 活动/vn 现场/s 一角/n ，/w 领/v 廉政/n 挂图/n 、/w 写/v 廉政/n 春联/n 等/udeng 丰富多彩/vl 的/ude1 节目/n 也/d 在/p 同步/vd 进行/vn 。/w 

