人民网/nz 宜城/ns 1月14日/t 电/n （/w 周/qt 宜/ag 戴学杰/nr ）/w 身为/v 国营林场/nis 场长/nnt ，/w 本/rz 应/v 利用/vn 人民/n 赋予/v 的/ude1 权力/n 造福/v 人民/n ，/w 然后/c [宜城市/ns 林业局/nis 国营/b 黑石/nz 沟/n 林场/nis]/nt 场长/nnt 的/ude1 龚家洪/nr 却/d 把/pba 权力/n 当/p 作为/p 自己/rr “/w 捞钱/vi ”/w 的/ude1 工具/n ，/w 多次/mq 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 向/p 他人/rr 索贿/vi ，/w 并/cc 将/d 公款/n 挪用/v 给/p 他人/rr 做生意/nz 。/w 经/p [宜城市/ns 人民检察院/nis]/nt [立案/vi 侦查/vn]/nz 并/cc [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 2014年1月14日/t ，/w 法院/nis 一审/b 以/p 犯/v 受贿罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 判处/v 龚家洪/nr 有期徒刑/n 三年六/t 个/q 月/n 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ：/w 2007年7月/t ，/w 其/rz 承包/v [黑石/nz 沟/n 林场/nis]/nt 的/ude1 石灰窑/n 和/cc 石场/nz ，/w 到/v 2010年/t 到期/vi 。/w 为了/p 能够/v 继续/v 承包/vn ，/w 2009年9月8日/t ，/w 罗/b 某/rz 找/v 龚家洪/nr 谈/v 续/v 包/v 的/ude1 事/n ，/w 请/v [黑石/nz 沟/n 林场/nis]/nt 的/ude1 班子/n 成员/nnt 在/p 宜城/ns 汉江路/nz “/w 云天楼/nr ”/w 酒店/nis 吃饭/vi ，/w 有/vyou 范某某/nr 、/w 申某某/nr 作陪/vi 。/w 饭前/t ，/w 罗/b 某/rz 与/cc 龚家洪/nr 、/w 范某某/nr [三/m 人/n]/mq 在/p 一个/mq 包间/n 。/w 龚家洪/nr 对/p 罗/b 某/rz 说/v ：/w “/w 想/v 延期/vn 承包/vn 的话/udh ，/w 你/rr 先/d 拿/v [一/d 万元/q]/mq 给/p 几个/mq 副场长/nnt 买/v 点/qt 衣服/n ，/w 我/rr 的/ude1 面前/f 以后/f 再说/c 。/w ”/w 当时/t 范某某/nr 从/p 包内/nz 拿/v 了/ule 一/m 扎/v 银行/nis 没/d 开封/v 条/q 的/ude1 [100/m 元/q]/mq 票面/n 的/ude1 钱/n 递给/v 了/ule 罗/b 某/rz 。/w 罗/b 某/rz 顺手/d 就/d 给/p 了/ule 龚家洪/nr 。/w 
2009年9月/t 的/ude1 一天/mq 下午/t [2/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 龚家洪/nr 给/p 罗/b 某/rz 打电话/vi 说/v ：/w “/w 刘国子/nr 出/vf 了/ule 交通事故/nz ，/w 快/a 拿/v [5/m 万元/q]/mq 来/vf 。/w ”/w 罗/b 某/rz 称/v 手头/n 只有/c [二/m 万/d 九千/m 元/q]/mq 。/w 龚家洪/nr 说/v 有/vyou 多少/ry 拿/v 多少/ry 。/w 于是/cc 罗/b 某/rz 派/v 人/n 给/p 龚家洪/nr 送去/vf 了/ule [二/m 万/d 九千/m 元/q]/mq 现金/n 。/w 龚家洪/nr 收到/v 钱/n 后/f 没有/v 归还/vn 。/w 
法院/nis 还/d 查明/v ：/w 2012年8月/t 至/p 2013年1月/t ，/w 龚家洪/nr 分/qt [六/m 次/qv]/mq 将/d 公款/n 共计/v [15/m 万元/q]/mq 借/v 给/p 何家全/nr 做生意/nz 。/w 2013年5月/t ，/w 何家全/nr 用/p 树苗/n 款/q 抵账/v 还款/vn 。/w 
最终/d ，/w 法院/nis 以/p 龚家洪/nr 犯/v 受贿罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 三年六/t 个/q 月/n 。/w 

