人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n （/w 洪兵/nr 张敏/nr ）/w 本/rz 网/n 今日/t 从/p 武汉/ns 开发区/ns 2014年/t 工作/vn 会上/n 获悉/v ，/w 2013年/t 开发区/ns 全年/n 完成/v [工业/n 总产值/n]/nz [4160/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 25%/m 。/w 2014年/t 计划/n 完成/v [工业/n 总产值/n]/nz [5000/m 亿元/q]/mq 。/w 
其中/rz ，/w [汽车/n 产业/n]/nz 取得/v 新/a 突破/v 。/w 神龙/n [三/m 厂/n]/mq 顺利/ad 投产/vi 。/w 东风/n 雷诺/nrf 整车/n 项目/n 正式/ad 获得/v [国家/n 发改委/nis]/nto 核准/v 并/cc 开工/vi 建设/vn 。/w 东/f 本/rz [三/m 厂/n]/mq 、/w 东风/n 乘/v 用车/n [新能源/nz 汽车/n]/nz 、/w 东风/n 史密斯/nrf 半挂车/nz 、/w 东风/n 格特拉克/nrf 、/w [武汉/ns 理工/nz]/nz 通/v 宇/ng 电/n 驱动/v [自动/d 变速箱/n]/nz 和/cc 新能源/nz [专用/vn 汽车/n]/nz 、/w [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu [新能源/nz 汽车/n]/nz [工业/n 技术/n 研究院/nis]/nt 等/udeng 整车/n 、/w 零部件/n 和/cc 研发/v 项目/n 顺利/ad 落户/vi 开发区/ns ，/w [投资/vn 总额/n]/nz 超过/v [350/m 亿元/q]/mq ，/w 新/a 引进/v 整车/n 产能/vn 达/v [106/m 万辆/q]/mq 。/w 全部/m 投产/vi 后/f ，/w 开发区/ns 整车/n 产能/vn 将/d 达到/v [230/m 万辆/q]/mq ，/w [汽车/n 工业/n 产值/n]/nz 将/d 超过/v [3000/m 亿元/q]/mq ，/w 极大/a 提升/v 开发区/ns 汽车/n [产业/n 集群/nz]/nz 的/ude1 竞争力/n ，/w 增强/v “/w 中国/ns 车/n 都/d ”/w 的/ude1 发展/vn 后劲/n 。/w 
2014年/t 是/vshi 开发区/ns 继续/v 深化/vn 产/v 城/n 一体化/vn 建设/vn 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 落实/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 重要/a 一年/mq ，/w 做好/v 全年/n 工作/vn 意义/n 重大/a 。/w 2014年/t 开发区/ns 将/d 坚持/v “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ”/w 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 坚持/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 升级/vi 增效/v ”/w 的/ude1 工作/vn 总/b 要求/n ，/w 按照/p “/w 以/p 产/v 兴城/ns 、/w 以/p 城/n 促产/nz 、/w [产/v 城/n 融合/v]/nz ”/w 的/ude1 战略/n 思路/n ，/w 深化/v 产/v 城/n 一体化/vn 建设/vn ，/w 全面/ad 提升/v 城市/n 的/ude1 生产/vn 功能/n 、/w 生活/vn 功能/n 和/cc 生态/n 功能/n ，/w 当/p 好/a 武汉/ns 建设/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 的/ude1 引擎/n 。/w 
2014年/t 武汉/ns 开发区/ns 主要/b 经济发展/v 目标/n 为/p ：/w 完成/v [工业/n 总产值/n]/nz [5000/m 亿元/q]/mq ；/w 完成/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n [2714/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n [784/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 13%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [420/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 20%/m ；/w [全口径/nz 财政/n]/nz 收入/n [315/m ./w 38/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12%/m ，/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz [62/m ./w 43/m 亿元/q]/mq ，/w 同口径/nz 增长/v 12%/m 。/w 
