人民网/nz 枣阳/ns 1月14日/t 电/n （/w 张天舸/nr 柏林/nsf 峰/ng ）/w 近日/t ，/w 在/p 枣阳市/ns 熊集镇/ns 杜岗村/ns 农民/nnt 马长华/nr 的/ude1 小麦/n 地/ude2 里/f ，/w 农技/n 专家/nnt 刘俊波/nr 正在/d 耐心/a 的/ude1 为/p 村民/n 讲解/v 小麦/n 冬/tg 前/f [化学/n 除草/vi]/nz 技术/n 。/w 马长华/nr 告诉/v 我们/rr ，/w 今年/t 是/vshi 他/rr 第一次/mq 在/p 自己/rr 小麦/n 地/ude2 里/f 听/v 专家/nnt 现场/s 指导/vn ，/w 以前/f 田/n 管/v 都/d 是/vshi 凭经验/nz ，/w 看/v 别人/rr 干什么/vi 自己/rr 就/d 干什么/vi ，/w 听完/v 课后/t ，/w 还有/v 技术/n 明白纸/n ，/w 知道/v 了/ule 防病/vi 治/v 虫/n 的/ude1 [基本/a 知识/n]/nz ，/w 眼下/t 正是/v 麦田/n [化学/n 除草/vi]/nz 的/ude1 的/ude1 [最佳/z 时期/n]/nz ，/w 可是/c 看着/v 不同/a 类型/n 的/ude1 杂草/n ，/w 着实/d 让/v 他/rr 犯/v 了/ule 愁/v ，/w 经过/p [技术/n 人员/n]/nnt 的/ude1 细心/a 讲解/v ，/w 让/v 他/rr 受益匪浅/vl ，/w 知道/v 了/ule 根据/p 叶面/n 类型/n 选择/v 不同/a 的/ude1 药剂/n 和/cc 最佳/z 的/ude1 防治/vn 时期/n 。/w 
该村/r 种粮/v 大户/n 姜国兵/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 今年/t 流转/v 土地/n 100多亩/m ，/w [全部/m 种/q]/mq 了/ule 小麦/n ，/w 开春/v 后/f 田/n 管/v 非常/d 重要/a ，/w 今天/t 技术员/nnt 来/vf 给/p 我们/rr 指导/vn 一下/mq ，/w 知道/v 了/ule 怎么/ryv 追肥/vi ，/w [怎样/ryv 才能/n]/nz 提高/v 防/v 病虫/n 效果/n ，/w 现在/t 种田/vi 形势/n 好/a ，/w 又/d 有/vyou [技术/n 人员/n]/nnt 来/vf 帮忙/vi ，/w 来/vf 年/qt 我/rr 还要/d 扩大/v 种植/vn 面积/n 。/w ”/w 
[枣阳市/ns 农技/n 推广/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 张刚/nr 介绍/v ，/w 和/cc 往/p 年/qt “/w 科技/n 之/uzhi 冬/tg ”/w 的/ude1 课堂/n 在/p 室内/s 相比/vi ，/w 今年/t ，/w 该市/r 在/p 培训/v 形式/n 、/w 培训/v 内容/n 、/w 培训/v 对象/n 上/f 都/d 发生/v 了/ule 较大/d 的/ude1 变化/vn ，/w 室内/s [枯燥/a 无味/a]/nz 的/ude1 培训/vn 已经/d 无法/v 满足/vn [各族/rz 群众/n]/nz 的/ude1 广大/b 需求/n ，/w 农业/n [技术/n 人员/n]/nnt 也/d 不仅/c 仅只/d 停留/vi 在/p 书本/n 、/w 视频/n 上/f ，/w 更是/d 走进/v [田间/s 地/ude2 头/n]/nz ，/w 通过/p 面对面/dl 传授/v ，/w 手把手/vl 教/v ，/w 达到/v 最/d 直观/a 、/w 最/d 有效/a 的/ude1 [培训/vn 效果/n]/nz ，/w 在/p 冬日/n 里/f 为/p 全市/n 农民/nnt 送去/vf 了/ule 丰富/a 的/ude1 科技/n 大餐/n 。/w 
