人民网/nz 武汉/ns 1月14日/t 电/n （/w 洪兵/nr 张敏/nr ）/w 本/rz 网/n 今日/t 从/p 武汉/ns 开发区/ns 2014年/t 工作/vn 会上/n 获悉/v ，/w 在/p 产/v 城/n 一体化/vn 建设/v 方面/n ，/w 武汉/ns 开发区/ns 将/d 全面/ad 提升/v [城市/n 功能/n]/nz 环境/n ，/w 打造/v “/w 产/v 、/w 城/n 、/w 绿/a ”/w 融为一体/vl 的/ude1 特色/n 城市/n 空间/n ，/w 大力/d 推动/v 汉南/nz 地区/n 开发/vn 。/w 
2014年/t ，/w 武汉/ns 开发区/ns 将/d 继续/v 推进/vn [东风/n 大道/ns]/nz 快速/d 化/v 改造/vn 、/w 三/m 环线/n 西段/nz 、/w 军/n 山/n 大道/ns 及/cc 通顺/a 大道/ns 等/udeng 重点/n [道路/n 交通/n]/nz 项目/n ，/w 落实/v [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 线/n 网/n 规划/n ，/w 推进/vi 现代/ntc [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 示范/vn 线/n 建设/vn 。/w 加快/v 推进/vn 黄陵/ns 及/cc [两/q 军/n]/mq 片/q 区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 
武汉/ns 开发区/ns [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 祝天华/nr 介绍/v ，/w 开发区/ns 2014年/t 将/d 大力/d 推动/v 汉南/nz 地区/n 开发/vn ，/w 对照/v 大/a 汉阳/ns 地区/n 一体化/vn 发展/vn 的/ude1 [既定/b 目标/n]/nz 和/cc 阮成发/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 实现/vn [六/m 个/q 一体化/vn]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 结合/v 汉南/nz 地区/n 特色/n 和/cc 优势/n ，/w 抓紧/v 实施/vn 汉南/nz 地区/n [规划/n 修编/v]/nz 和/cc 报批/vn 工作/vn ，/w 尽快/d 编制/v 汉南/nz 地区/n 新的/a [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz ，/w 高标准/d 规划/n 建设/v 汉南/nz 地区/n 基础设施/gi ，/w 推动/v 大型/b [基建/n 项目/n]/nz 向/p 汉南/nz 地区/n 倾斜/vi 。/w 
武汉/ns 开发区/ns 还/d 将/d 加快/v 推进/vn 城市/n 绿道/nz 、/w “/w 绿/a 肺/n ”/w 建设/vn ，/w 实施/v [凤凰/ns 工业园/nz]/nz 绿化/vn 建设/vn ，/w 确保/v [武汉/ns 鸟语林/n]/nz 项目/n 尽早/d 开建/nz 。/w 抓紧/v 实施/vn 湖/n 湖/n 连通/v 工程/n 和/cc 开发区/ns 核心区/nz 景观/n [亮/vi 化/v 工程/n]/nz ，/w 进一步/d 加强/v 湖泊/n 保护/vn 与/cc 治理/v 力度/n 。/w 严格/ad 实施/v [总量/n 控制/vn]/nz 和/cc 污染物/n 减排/v 计划/n ，/w 推进/vi 清洁生产/v ，/w 进一步/d 改善/v 开发区/ns 环境质量/gg ，/w 建设/vn 美丽/a 开发区/ns 。/w 
据介绍/nz ，/w 武汉/ns 开发区/ns 整体/n 托管/v 汉南区/ns ，/w 在/p 保持/v 汉南/nz 行政区划/n 不变/nz 、/w 建制/n 不变/nz 、/w 功能/n 不变/nz 的/ude1 基础上/nz 实行/v [统一/vn 领导/n]/nz 、/w [统一/vn 规划/n]/nz 、/w 统一/vn 建设/vn 、/w 统一/vn 招商/vn ，/w 实施/v 一体化/vn 发展/vn 。/w 有利于/v 解决/vn 开发区/ns 发展/v 空间/n 不足/an 问题/n ，/w 有利于/v 加快/vn 汉南/nz [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn 。/w 目前/t ，/w 已/d 成立/vi 机构/n 融合/v 、/w [重点/n 项目/n]/nz 推进/vi 、/w 规划/n 调整/vn 、/w 财税/n 等/udeng [四/m 个/q]/mq 工作/vn 专/a 班/n ，/w 启动/v [两/q 区/n]/mq 融合/v 的/ude1 相关/vn 工作/vn 。/w 
同时/c ，/w 武汉/ns 开发区/ns 将/d 大力支持/v 汉南/nz 地区/n [社会/n 事业/n]/nz 发展/vn ，/w 增加/v 汉南/nz 地区/n 教育/vn 、/w 卫生/an 和/cc 文体/n 事业/n 投入/v ，/w 完善/v 书店/nis 、/w 报刊亭/nz 、/w 电影院/nis 等/udeng 基础/n 文化/n 设施/n 配套/vn 。/w 统筹/v 规划/n 沌口/nz 、/w 军/n 山/n 、/w 汉南/nz 地区/n 三级/b [医疗/n 机构/n]/nz 网点/n 设置/v ，/w 确保/v 布局/n 均衡/a 合理/a 。/w 
