昨天/t ，/w [孚日/nz 家纺/nz]/nz 杯/ng 全国/n 象棋/n 女子/n [甲级/b 联赛/n]/nz 在/p 山东/ns 高密/a 鸣金收兵/nz ，/w 最终/d 广东队/nt 获得/v 冠军/nnt ，/w 北京/ns 中/f 加/v 实业/nis 队/n 遗憾/a 地/ude2 获得/v 亚军/n 。/w 北京/ns 棋手/nnt 唐丹/nrf 获得/v 最/d 有价值/nz 棋手/nnt 。/w 
昨天/t ，/w 北京/ns 被/pbei 江苏/ns 顶/v 翻/vn ，/w 唐丹/nrf 后/f 手/n 战和/vi 张国凤/nr ，/w 刘欢/nr 先手/n 负/v 伍霞/nr ，/w 北京/ns 一/m 和/cc [一/d 负/v]/mq ，/w 积/v 28分/t ，/w 屈居/v 第二/m 。/w 广东/ns 陈丽淳/nr 先手/n 和/cc 武汉/ns 左文静/nr ，/w 周熠/nr 先手/n 不敌/v 陈幸琳/nr ，/w 广东/ns 一/m 和/cc 一/m 胜/v ，/w 积/v 29分/t ，/w 位列/v 前/f 一/m 。/w （/w 记者/nnt 刘旭辉/nr ）/w 
