记者/nnt 14日/t 从/p [湘潭市/ns 社会/n 福利院/nis]/nt 获悉/v ，/w “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 许月华/nr 近期/t 在/p 医院/nis 检出/nz 其/rz 肺部/n 患有/v 肿瘤/n 。/w 由于/p 需要/v 手术/n ，/w 目前/t “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 将/d 从/p 湘潭/ns 转院/vi 到/v [湘/b 雅/ag 二/m 医院/nis]/nth ，/w “/w 不/d 害怕/v 病情/n ，/w 但/c 手术/n 费用/n 让/v 我/rr 有点/d 担心/v 。/w ”/w 
“/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 许月华/nr 12岁时/t 就/d [高位/n 截肢/vi]/nz ，/w 但/c 学会/v 用/p 两条/mq 板凳/n 支撑/v 着/uzhe 坚强/a 前行/v 。/w 40年/t 来/vf ，/w 她/rr 一直/d 不拿/v 报酬/n 服务/v [湘潭市/ns 社会/n 福利院/nis]/nt ，/w 照顾/v 百余/mq 名/q [残疾/n 儿童/n]/nz ，/w 荣获/v “/w [全国/n 道德/n 模范/n]/nz ”/w 等/udeng [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
[湘潭市/ns 社会/n 福利院/nis]/nt 院长/nnt 李翼龙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 许月华/nr 目前/t [精神/n 状态/n]/nz 不错/a ，/w 面对/v 病情/n 心态/n 非常/d 阳光/n 。/w 由于/p 发现/v 得/ude3 早/a ，/w 目前/t 经/p 诊断/v 肿瘤/n 尚/d 属于/v 早期/f 。/w 但/c 肿瘤/n 需要/v 手术/n ，/w 14日/t 下午/t 许月华/nr 将/d 转院/vi 至/p [湖/n 南湘雅/nz 二/m 医院/nis]/nt ，/w 经过/p 专家/nnt 会诊/vn 后/f 介入治疗/gb 。/w 
“/w 生病/vi 很/d 正常/a ，/w 现在/t 的/ude1 科学技术/n 很/d 发达/a ，/w 我/rr 不/d 担心/v 。/w ”/w 许月华/nr 面对/v 病情/n ，/w 表现/v 出/vf 积极/ad 的/ude1 态度/n 。/w 但是/c 对于/p 未知/v 的/ude1 手术/n 费用/n ，/w “/w [板凳/n 妈妈/n]/nz ”/w 稍微/d 有点/d 担忧/v ，/w “/w 目前/t 也/d 不/d 知道/v 手术/n 要/v 花费/vn 多少/ry 钱/n ，/w 但/c 肯定/v 不/d 低/a 。/w 希望/v 手术/n 做完/v 后/f 能/v 赶紧/d 转院/vi 回/v 湘潭/ns ，/w 毕竟/d 湘潭/ns 这边/rzs 的/ude1 医院/nis 费用/n 会/v 低/a 一点/mq 。/w ”/w 
李翼龙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 许月华/nr 这次/r 入院/vi 前/f 将/d 先/d 交纳/v [35000/m 元/q]/mq 的/ude1 保证金/n ，/w 后续/v 费用/n 通过/p 具体/a 检查/vn 和/cc 治疗/vn 来/vf 确定/v ，/w “/w 她/rr 个人/n 肯定/v 是/vshi 承担/v 不/d 了/ule 的/ude1 。/w ”/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 由于/p 许月华/nr 的/ude1 丈夫/n 2012年9月初/t 被/pbei 确诊/v 为/p [肺癌/nhd 晚期/t]/nz ，/w 吃药/v 、/w 治疗/vn 的/ude1 费用/n 很高/d ，/w 许月华/nr 的/ude1 经济/n 压力/n 不/d 小/a 。/w 而/cc 目前/t 许月华/nr 又/d 被/pbei 查出/v 肿瘤/n ，/w 一向/d 乐观/a 的/ude1 她/rr 说起/v 医疗/n 费用/n ，/w 语气/n 也/d 变得/vi 低沉/a 起来/vf 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t [湖南省/ns 文明办/nis]/nt 给/p 身为/v [道德/n 模范/n]/nz 许月华/nr 提供/v 了/ule 一定/b 的/ude1 困难/an 补助/v 资金/n ，/w 同时/c 福利院/nis 也/d 将/d 通过/p 组织/n 为/p 其/rz 治疗/vn 申请/v 一些/mq 专项/b 经费/n 。/w “/w 如果/c 到/v 时候/n 资金/n 仍/d 有/vyou 缺口/n ，/w 希望/v 社会/n 爱心/n 人士/n 能够/v 给予/vn 帮助/v ，/w 让/v ‘/w 好人/n ’/w 也/d 能/v 感受到/nz 爱心/n 温暖/an 。/w ”/w 李翼龙/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 谢樱/nr 帅才/n )/w 
