[中国/ns 气象局/nis]/nto 14日/t 发布/v 了/ule 2013年/t 《/w [中国/ns 气候/n 公报/n]/nz 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 公报/n 》/w )/w 。/w 《/w 公报/n 》/w 显示/v ，/w 2013年/t 中国/ns [极端/n 气候/n]/nz 事件/n 频/ag 发/v ，/w 体现/v 在/p 降水/n 总体/n 偏多/nz 、/w 气温/n 偏高/d ，/w [气象/n 灾害/n]/nz 种类/n 多/a ，/w 局/n 地/ude2 灾情/n 重/a 等/udeng 。/w 
2013年/t ，/w [中国/ns 南方/s]/nz 地区/n 出现/v 自/p 1951年/t 以来/f 最强/ad [高温/n 热浪/n]/nz 袭击/vn ；/w 东北/ns 、/w 西北/ns 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 等/udeng 地/ude2 出现/v 严重/a 暴雨/n [洪涝/n 灾害/n]/nz ，/w 其中/rz 松花江/ns 流域/n 降水/n 为/p 1951年/t 以来/f 最多/ad 。/w 
此外/c ，/w 2013年/t [西北/ns 太平洋/ns]/nz 和/cc 南海/ns 上/f 共有/v [31/m 个/q]/mq 台风/n 生成/v ，/w 生成/v 个数/n 较/d 常年/d 偏多/nz [5/m ./w 5/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz [9/m 个/q]/mq 台风/n 在/p 中国/ns 登陆/vi ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [2/m 个/q]/mq 。/w 有/vyou [5/m 个/q]/mq 台风/n 登陆/vi 时/ng 风力/n 在/p [12/m 级/q]/mq 或/c 以上/f ，/w 强度/n 明显/a 偏/d 强/a 。/w 台风/n 登陆/vi 地点/n 均/d 在/p 华南/ns 沿海/f ，/w 位置/n 总体/n 偏南/nz 。/w 全年/n 台风/n 共/d 造成/v [199/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [67/m 人/n]/mq 失踪/vi ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 超过/v [1200/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
“/w 雾霾/nz ”/w [二/m 字/n]/mq 可谓/v 是/vshi 2013年/t 公众/n 视线/n 的/ude1 高频/b 关键词/n 。/w 《/w 公报/n 》/w 显示/v ，/w 去年/t 中国/ns 中/f [东部/f 地区/n]/nz 平均/a 雾/n 日/b 数/n [16/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz [8/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最少/d ；/w 平均/a 霾/n 日/b 数/n [36/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [27/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最多/ad 。/w 《/w 公报/n 》/w 认为/v ，/w 雾/n 、/w 霾/n 天气/n 对/p 交通/n 和/cc 人体/n 健康/a 影响/vn 较大/d 。/w 
[国家/n 气候/n 中心/nis]/nt [副/b 总工程师/nnt]/nnt 张培群/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 上述/b [极端/n 气候/n]/nz 事件/n 频/ag 发/v 不/d 排除/v [全球/n 变暖/nz]/nz 的/ude1 因素/n ，/w 但/c 主要/b 是/vshi 影响/v 天气/n 的/ude1 要素/n 异常/a 所致/nz 。/w 
就/d 2014年/t 新春/t 气候/n 而言/uls ，/w 张培群/nr 表示/v ，/w 今冬/t 目前/t 为止/u 气温/n 较/d 常年/d 同期/f 偏高/d ，/w 因此/c 不/d 排除/v 今年/t 是/vshi “/w 暖冬/n ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 而/cc 年/qt 后/f 出现/v “/w 倒春寒/nz ”/w 也/d 是/vshi 有可能/nz 的/ude1 。/w (/w 记者/nnt 刘辰瑶/nr )/w 
