不用/d 去/vf 派出所/nis ，/w 在家/vi 门口/s 的/ude1 [社区/n 警务/n 室/n]/nto ，/w [2/m 分钟/qt]/mq 内/f [户籍/n 证明/v]/nz 拿到/v 手/n 。/w 从/p 今年/t 元旦/t 开始/v ，/w 陕西省/ns 西安市/ns 首批/n [262/m 个/q]/mq [社区/n 警务/n 室/n]/nto 工作/vn 平台/n 正式/ad 开通/v ，/w 利用/v 网上/s 实时/n 采集/v 和/cc 动态/n 录入/v ，/w 能够/v 为/p 社区/n 群众/n 提供/v 包括/v 出具/v [户籍/n 证明/v]/nz 、/w 无/v 违法犯罪/v 证明/vn 、/w [常住/v 人口/n]/nz [基本/a 信息/n]/nz 、/w 办理/v 居住证/nz 等/udeng 服务/vn ，/w 并/cc 有望/v 在/p 年底/f 前/f 实现/v 城区/n 农村/n 全/a 覆盖/v 。/w 
[权力/n 下放/v]/nz 警务/n 室/n ，/w 服务/v 触角/n 进/vf 社区/n 
“/w 早上八点一/t 上班/vi ，/w 大厅/n 就/d 挤满/v 了/ule 人/n ，/w 门外/s 也/d 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n 。/w ”/w [西安市/ns 公安局/nis 未央/nz 分局/nis]/nt 徐家/nz 湾/ng 派出所/nis 副所长/nnt 李江涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 去年/t 陕西省/ns 对/p [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 老年人/n 发放/v [高龄/n 补贴/n]/nz ，/w 需/v 老年人/n 到/v 派出所/nis 户籍室/nis 开具/v [户籍/n 证明/v]/nz 来/vf 办理/v ，/w “/w 辖区/n [老年/n 人口/n]/nz 较多/d ，/w 那会儿/rzt 每天/r 平均/a 要/v 为/p 上/f [百/m 位/q]/mq 老人/n 开具/v 证明/vn ，/w 派出所/nis 里/f 挤得/v 水泄不通/al ，/w 很多/m 工作/vn 受到影响/v 。/w ”/w 
1月1日/t 上午/t 10时/t ，/w 西安市/ns 文景/nr 路/n 枣园/nz [南岭/ns 社区/n]/ns 居民/n 梁生贤/nr 走进/v 小区/n 里/f 的/ude1 警务/n 室/n ，/w “/w 民警/nnt 在/p 电脑/n 上/f 输入/v 我/rr 的/ude1 [身份证/n 号码/n]/nz ，/w 又/d 用/p 摄像头/n 给/p 咱/rr 拍/v 了/ule 照/v ，/w 前后/f [2/m 分钟/qt]/mq ，/w [户籍/n 证明/v]/nz 就/d 打印/v 出来/vf 了/ule ”/w ，/w 而/cc 在/p [社区/n 警务/n 室/n]/nto 工作/vn 平台/n 开通/v 之前/f ，/w “/w 从/p 社区/n 到/v 派出/vn 所有/b [十几/m 公里/q]/mq 远/a ，/w 坐/v 公交/b 还/d 没/d 直达车/n ，/w 开/v 个/q 证明/v 起码/d 得/ude3 半天/mq 时间/n 。/w ”/w 
[权力/n 下放/v]/nz 警务/n 室/n ，/w 服务/v 触角/n 进/vf 社区/n 。/w 从/p 元旦/t 开始/v ，/w 作为/p [西安市/ns 公安局/nis]/nto 推出/v 的/ude1 [6/m 大/a]/mq 类/q [25/m 项/q]/mq 便民/v 举措/n 之一/rz ，/w 当地/s [9/m 区/n]/mq [1/m 县/n]/mq 首批/n [262/m 个/q]/mq [社区/n 警务/n 室/n]/nto 工作/vn 平台/n 正式/ad 开通/v ，/w 通过/p 网上/s 实时/n 采集/v 和/cc 动态/n 录入/v ，/w 能够/v 为/p 家门口/n 的/ude1 群众/n 提供/v 包括/v 出具/v [户籍/n 证明/v]/nz 、/w [家庭/n 成员/nnt]/nz 证明/v 等/udeng [便民/vn 服务/vn]/nz 。/w 
“/w [社区/n 警务/n 室/n]/nto 工作/vn 平台/n 搭建/v 之/uzhi 初/f ，/w 就/d 充分/ad 考虑到/v 群众/n 的/ude1 各项/r 需求/n ”/w ，/w [西安市/ns 公安局/nis 户政/nis]/nt 处/n 指导/vn 考核/v 科/n 科长/nnt 郑庆华/nr 说/v ，/w 平台/n 直接/ad 和/cc 全国/n 人口/n 信息库/n 联网/vi ，/w 非/b 本/rz 辖区/n 居民/n 也/d 可以/v 提供/v 服务/vn 。/w 
信息化/vn 、/w 动态/n 化/v [工作/vn 模式/n]/nz ，/w 实现/v [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 
打开/v 电脑/n ，/w [西安市/ns 公安局/nis 雁塔/nz 分局/nis]/nt [长延堡/nz 派出所/nis]/nto 华城/nr [社区/n 警务/n 室/n]/nto 民警/nnt 刘方军/nr 登录/v 工作/vn 平台/n 后/f ，/w [第/m 一件/mq]/mq 事/n 就是/v 用/p 鼠标/n 点击/v “/w 签到/vi ”/w 按钮/n ，/w 利用/v 系统/n 摄像头/n 拍/v 张/q 自己/rr 的/ude1 工作/vn 照/v 并/cc 上/f 传/v ，/w 才算/d 完成/v 上班/vn 签到/vi 。/w 
过去/vf ，/w [社区/n 民警/nnt]/nnt 远离/v 派出所/nis ，/w 下/f 没/d 下/f 社区/n [上级/n 领导/n]/nz 也/d 无法/v 掌握/vn 。/w “/w 检查/v [社区/n 民警/nnt]/nnt 的/ude1 在岗/b 工作/vn 情况/n ，/w 至少/d 需要/v 几部/n 车/n 、/w 好/a 几个人/mq ，/w 分/qt [三/m 片儿/q]/mq ，/w 跑/v 上/f 大/a 半天/mq ”/w ，/w [西安市/ns 公安局/nis]/nto [新城/ns 分局/nis 户政/nis 大队/nis]/nt 教导员/nnt 覃建中/nr 介绍/v ，/w “/w 如今/t 上网/v 便/d 一目了然/vl ，/w 通过/p 工作/vn 平台/n 我/rr 可以/v [远程/b 查看/v]/nz 每位/r 民警/nnt 的/ude1 [电子/n 台账/n]/nz ，/w 办/v 了/ule 啥/ry 业务/n 都/d 清清楚楚/z ，/w 弄虚作假/vl 的/ude1 漏洞/n 也/d 被/pbei 堵住/v 了/ule 。/w ”/w 
通过/p [社区/n 警务/n 室/n]/nto 工作/vn 平台/n ，/w 分局/nis 业务/n 领导/n 和/cc 派出所/nis 领导/n 还/d 可以/v 实时/n 向/p [社区/n 民警/nnt]/nnt 发送/v 工作/vn 指令/n 。/w “/w 1月6日/t ，/w [西/f 航/vg 社区/n 华润/nr 万/d 家/q 超市/nis]/nt 报警/vn 有人/r 行窃/nz ，/w 我/rr 立即/d 向/p [社区/n 民警/nnt]/nnt 刘心鑫/nr 发送/v 了/ule 指令/n ”/w ，/w 李江涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 刘心鑫/nr [第一/m 时间/n]/nz 就/d 将/d 嫌疑人/n 抓获/v 并/cc 带回/v 所/usuo 里/f ，/w “/w 信息化/vn 、/w 动态/n 化/v 的/ude1 [工作/vn 模式/n]/nz 实现/v 了/ule 管理/vn 精细/a 化/v 、/w 指挥/v 扁平化/nz ，/w 也/d 为/p [社区/n 民警/nnt]/nnt 专职/b 化/v 提供/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 抓手/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 姜峰/nr ）/w 
