全国人大常委会/nt 委员长/nnt 张德江/nr 13日/t 在/p 人民大会堂/nz 与/cc [秘鲁/ns 国会/nis]/nt 主席/nnt 奥塔罗拉/nrf 举行会谈/v 。/w 
张德江/nr 说/v ，/w 中国/ns 和/cc 秘鲁/ns 都/d 是/vshi 世界/n [文明/n 古国/n]/nz ，/w [两国/mq 人民/n]/nz 传统/n 友谊/n 深厚/a 。/w 秘鲁/ns 是/vshi 最早/d 同/p 中国/ns 建交/vi 的/ude1 [拉美/n 国家/n]/nz 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 最早/d 同/p 中国/ns 签署/v 双边/n 自/p 贸/vg 协定/n 的/ude1 [拉美/n 国家/n]/nz 。/w 中方/n 始终/d 从/p 战略/n 高度/d 看待/v 和/cc 发展/v [两国/mq 关系/n]/nz ，/w 愿/v 与/cc 秘方/n 一道/d ，/w 全面/ad 落实/v 习近平/nr 主席/nnt 和/cc 乌马拉/nrf 总统/nnt 去年/t 会晤/v 时/ng 达成/v 的/ude1 重要/a 共识/n ，/w 按照/p 中/f 秘/b [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 新/a 要求/n ，/w 增进/v [政治/n 互信/v]/nz ，/w 深化/v 互利合作/v ，/w 推动/v 中/f 秘/b 关系/n 迈向/v 更高/d 水平/n 。/w 中方/n 感谢/v 秘鲁/ns 在/p 台湾/ns 、/w 涉/vg 藏/v 等/udeng 涉及/v 中国/ns [核心/n 利益/n]/nz 问题/n 上/f 给予/vn 的/ude1 坚定/a 支持/v 。/w 秘鲁/ns 是/vshi 拉美/n 重要/a 国家/n ，/w 希望/v 秘方/n 继续/v 为/p 推动/v 中/f 拉/v 整体/n 合作/vn 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
张德江/nr 表示/v ，/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n ，/w 实现/v 秘鲁/ns [经济/n 社会/n]/nz 协调发展/v ，/w 需要/v 我们/rr 进一步/d 加强/v 交流/vn 、/w 深化/v 合作/vn ，/w 为/p 实现/v 互利/vn 共赢/n 创造/v 良好/a [法制/n 环境/n]/nz 和/cc 提供/v 有力/a 法制/n 保障/vn 。/w [中国/ns 全国人大/nto]/nt 与/cc [秘鲁/ns 国会/nis]/nt 在/p 各自/rr 国家/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 具有/v [重要/a 地位/n]/nz ，/w 应/v 把/pba 两国/mq 议会/n 间/f 的/ude1 [友好/a 关系/n]/nz 提升/v 到/v 新的/a 更高/d 水平/n ，/w 这/rzv 有利于/v 加深/vn 相互/d 了解/v 、/w 增进/v [政治/n 互信/v]/nz 、/w 促进/v 务实/vn 合作/vn ，/w 也/d 符合/v 两国/mq 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 和/cc [两国/mq 人民/n]/nz 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz 。/w 双方/n 应/v 保持/vn 高层/n 互访/vn 势头/n ，/w 加强/v 各/rz 层次/n [友好/a 往来/vn]/nz ，/w 发挥/v 中/f 秘/b 友好/a 小组/nis 的/ude1 平台/n 作用/n ，/w 把/pba 治国/vi 理/n 政/ng 、/w [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz 方面/n 的/ude1 情况/n 交流/vn 作为/p 合作/v 重点/n ，/w 不断/d 丰富/a 合作/v 内容/n ，/w 提升/v 合作/vn 水平/n ，/w 为/p 中/f 秘/b [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 发展/vn 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
奥塔罗拉/nrf 说/v ，/w [秘鲁/ns 政府/nis]/nt 、/w 国会/nis 和/cc 各/rz 政党/n 高度/d 重视/v 发展/vn 与/cc 中国/ns 的/ude1 关系/n ，/w 良好/a 的/ude1 秘/b 中/f 关系/n 使/v 秘鲁/ns 受益匪浅/vl 。/w [秘鲁/ns 国会/nis]/nt 愿/v 进一步/d 加强/v 与/cc [中国/ns 全国人大/nto]/nt 的/ude1 合作/vn ，/w 创造/v 良好/a 的/ude1 [法制/n 环境/n]/nz ，/w 促进/v 两国/mq 在/p 投资/vn 、/w 矿产/n 、/w 农产品/n 、/w 旅游/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 合作/vn ，/w 实现/v 互利/vn 共赢/n 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 熊争艳/nr ）/w 
