人民网/nz 贵阳/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 汪志球/nr 、/w 郝迎灿/nr ）/w 1月13日14时40分/t 许/v ，/w 贵州省/ns 黔东南州/ns 凯里市/ns 龙场镇/ns 老山村/ns 一/m 山坡/n 上/f （/w 初步/d 确认/v 系/v 赌博/vn 点/qt ）/w 发生/v 一起/s [爆炸/vn 事件/n]/nz 。/w 截至/v 发稿/vn 时/ng ，/w 初步/d 确认/v 事件/n 已/d 造成/v [14/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [7/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 进一步/d 情况/n 还/d 在/p 核实/v 当中/f 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn ，/w 该/rz 疑似/nz 爆炸/v 案/ng 系/v 人/n 为/p 造成/v 的/ude1 [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 有关/v 情况/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 目前/t ，/w 伤员/n 已/d 送/v 医院/nis 救治/vn ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 开展/v 现场/s 封锁/vn 及/cc 现场/s [初步/d 勘察/vn]/nz 工作/vn ，/w 死者/n 善后/n 等/udeng 工作/vn 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 
