人民网/nz 深圳/ns 1月14日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 王星/nr ）/w 记者/nnt 从/p [深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月10日/t ，/w [深圳/ns 沙头角/ns 海关/nis]/nt 关长/nnt 和/cc 专职/b 党委/nis 副书记/nnt ，/w 因/p 涉嫌/v 受贿/vn 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 刑/n 拘/vg 。/w 
根据/p [深圳/ns 海关/nis]/nto 消息/n ，/w [1/m 月初/t]/mq ，/w [深圳/ns 海关/nis]/nto 隶属/v [沙头角/ns 海关/nis]/nt [四/m 名/q]/mq 关员/nnd 、/w 一名/mq 科级/b 领导/n 、/w 两名/mq 处级/b 领导/n 分别/d 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 其中/rz 两名/mq 处级/b 干部/nnt ，/w 分别为/v 该/rz 关关/nr 长/a 吴某某/nr 和/cc 专职/b 党委/nis 副书记/nnt 陈某某/nr 。/w 1月10日/t ，/w 该/rz [二/m 人/n]/mq 被/pbei 执行/v [刑事/b 拘留/v]/nz [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 吴某某/nr 现年/n [51/m 岁/qt]/mq ，/w 事发/vi 前任/b [沙头角/ns 海关/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 关长/nnt 。/w 此前/t 曾任/v [罗湖/ns 海关/nis]/nt 关长/nnt 。/w 
目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w [新闻/n 来源/n]/nz ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
