深圳/ns [中小企业/n 创新/vi 服务/vn 平台/n]/nz 负责人/nnt 郭宏伟/nr （/w 右/f ）/w 向/p 基地/nis 代表/nnt 授牌/vn 。/w （/w 闫军/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月14日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 闫军/nr ）/w 1月14日/t ，/w 深圳/ns [中小企业/n 创新/vi 服务/vn 平台/n]/nz 授予/v 创/vg 兆/vg 互联网/n 产业园/nz 、/w 百/m 旺/a 信/n 科技/n 大厦/n 、/w 正能量/nz 会馆/n “/w 创新/vi [创业/vn 辅导/vn]/nz 基地/nis ”/w 称号/n 。/w 
“/w 创新/vi [创业/vn 辅导/vn]/nz 基地/nis ”/w 依托/v “/w [中小企业/n 创新/vi 服务/vn 平台/n]/nz ”/w ，/w 为/p 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 提供/v [创业/vn 辅导/vn]/nz 、/w [科技/n 金融/n]/nz 等/udeng 服务/vn 。/w 授牌/vn 后/f ，/w 各/rz 创新/vi [创业/vn 辅导/vn]/nz 基地/nis 将/d 整合/v 银行/nis 、/w 担保公司/nis 等/udeng [金融/n 机构/n]/nz ，/w 向/p 基地/nis 内/f 企业/n 提供/v 资金/n 、/w 技术/n 等/udeng 多方面/n 支持/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 深圳/ns 存在/v 大量/m 规模/n 小/a 、/w [抗/v 风险/n 能力/n]/nz 差/a 的/ude1 中小企业/n ，/w 升级/vi 改造/vn 势在必行/vl 。/w 深圳/ns [中小企业/n 创新/vi 服务/vn 平台/n]/nz 负责人/nnt 郭宏伟/nr 介绍/v ，/w 创新/vi [创业/vn 辅导/vn]/nz 基地/nis 贯彻/v 落实/vn 了/ule 深圳市/ns “/w [产业/n 转型/vn]/nz ”/w 与/cc “/w 城市/n 转型/vn ”/w 结合/v 、/w “/w 市场/n 主导/n ”/w 与/cc “/w 政府/nis 推动/v ”/w 结合/v 的/ude1 [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 思路/n ，/w 将/d 推动/v 深圳市/ns 民营/b 及/cc 中小企业/n 创新/vi [创业/vn 服务/vn]/nz 体系/n 建设/vn ，/w 促进/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 创新/vi 创业/vn 。/w 
深圳/ns [中小企业/n 创新/vi 服务/vn 平台/n]/nz 是/vshi 国内/s 首家/n 专注/vi 于/p 为/p [产业/n 园区/n]/nz 、/w 科技型/b 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 提供/v “/w 一站式/nz ”/w [增值/vn 服务/vn]/nz 的/ude1 平台/n 。/w 目前/t ，/w 该/rz 平台/n 整合/vn 了/ule 各类/r 专业/n 科技/n [服务/vn 机构/n]/nz 和/cc [社会/n 资源/n]/nz 超过/v [30/m 家/q]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
