[深圳/ns 福田/ns]/nz 宣传/v 文体/n 事业/n [专项/b 资金/n]/nz [项目/n 申报/vn]/nz 情况/n 说明/v 会/v 。/w （/w [福田区/ns 宣传部/nis]/nt 供/vi 图/n ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月14日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 1月13日/t ，/w 深圳市/ns 福田区/ns 启动/v 宣传/vn 文化/n [体育/n 事业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 申报/vn 工作/vn ，/w 2月10/t 日前/t ，/w 只要/c 申报/v 主体/n 符合/v 要求/n 均可/v 进行/vn 申报/vn 。/w 
福田区/ns 宣传/v 文体/n 事业/n 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 于/p 2012年/t 设立/v ，/w 每年/r 拨款/vi [1/m 亿元/q]/mq 用于/v 鼓励/vn [社会/n 力量/n]/nz 参与/v 公益/n [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 旨在/v 通过/p [资金/n 杠杆/n]/nz 撬动/nz [社会/n 力量/n]/nz ，/w 整合/vn 各类/r 优质/b 资源/n [共同/d 发展/vn]/nz 公共/b 文体/n 事业/n 。/w 
[专项/b 资金/n]/nz 是/vshi 面向/v 社会/n 开放/v 的/ude1 资金/n ，/w 对/p 申报/v 主体/n 的/ude1 限制/vn 非常/d 少/a ，/w 只要/c 是/vshi 合法/a 注册/vn 的/ude1 文体/n 类/q [企事业/n 单位/n]/nz 、/w [社会/n 组织/n]/nz 均可/v 申报/vn 。/w 目前/t ，/w 个人/n 可/v 申报/vn 的/ude1 项目/n 为/p 文艺/n 精品/n 创作/vn ，/w [主体/n 资格/n]/nz 要求/n 是/vshi 福田/ns 辖区/n 的/ude1 居民/n 。/w 
本次/r [专项/b 资金/n]/nz 申报/v 时间/n 由/p 1月13日/t 起/vf 至/p 2月10日/t 止/v ，/w 申报/v 主体/n 需/v 登陆/vn 福田区/ns 宣传/v 文体/n 事业/n 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 网站/n （/w wtzj/x ./w szft/x ./w gov/x ./w cn/x ）/w 进行/vn 申报/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
