人民网/nz 深圳/ns 1月14日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 深圳/ns 大约/d 有/vyou 犬/ng [20/m 万/d 只/d]/mq ，/w 登记/vn 办证/vn 率/v 却/d 不足/an 20%/m 。/w 1月14日/t ，/w [深圳市/ns 城管局/nis]/nt 负责人/nnt 就此/d 向/p 深圳市/ns [人大代表/nnt 建议/n]/nz ，/w 降低/v 或/c 取消/v [300/m 元/q]/mq 养/v 犬/ng 办证/vn 收费/vn ，/w 鼓励/v 养/v 犬/ng 人/n 办理/v 养/v 犬/ng 登记/vn 。/w 
1月14日/t ，/w 深圳市/ns 部分/n 人大代表/nnt 赴/v 罗湖/ns 淘金山/nz 小区/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 视察/v 《/w [深圳市/ns 养/v 犬/ng 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 实施/v 情况/n 。/w 
《/w [深圳市/ns 养/v 犬/ng 管理/vn 条例/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 条例/n 》/w ）/w 自/p 2006年7月1日/t 实施/v ，/w 截止/vi 2013年12/t 月底/t ，/w 累计/vd 办理/v 养/v 犬/ng 登记/vn [36717/m 只/d]/mq ，/w 查处/v 违法/vn 养/v 犬/ng [3785/m 宗/vg]/mq ，/w 收治/v 流浪犬/nz 、/w 无/v 主/ag 犬/ng [2825/m 只/d]/mq 。/w 
1月3日/t ，/w [深圳市/ns 人大常委会/nis 联合/vd 市/n 城管局/nis]/nt 召开/v 动员会/n ，/w 宣布/v 启动/vn 推进/vi 《/w 条例/n 》/w 实施/v 专项/b 行动/vn ，/w 打破/v 《/w 条例/n 》/w 实施/v 难/a 的/ude1 僵局/n 。/w 
城管局/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 深圳/ns 犬/ng 只/d 登记/vn 办证/vn 率/v 较低/d ，/w 执法/vn 缺乏/v 强制/vn 手段/n ，/w 也/d 缺乏/v 专职/b 机构/n 和/cc 人员/n ，/w 建议/n 设立/v 专业/n 管理/v 部门/n 和/cc 犬/ng 只/d 收治/v 机构/n ，/w 同时/c 尽快/d 修订/v 《/w 条例/n 》/w 。/w 
对于/p 深圳/ns 犬/ng 只/d 登记/vn 办证/vn 率/v 低/a ，/w 城管局/nis 建议/n ，/w 降低/v 或/c 取消/v 办证/vn 收费/vn ，/w 取消/v 年审/vn 制度/n ，/w 以/p 降低/v 办证/vn 门槛/n 。/w 此外/c ，/w 加强/v 对/p 犬/ng 只/d 销售/v 环节/n 的/ude1 管理/vn ，/w 强制/vd 注射/v 芯片/n 。/w 还有/v ，/w 对/p 遗弃/v 犬/ng 只/d 的/ude1 行为/n ，/w 明确/a 其/rz 应/v 承担/v 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [深圳市/ns 人大常委会/nis]/nt [有关/vn 部门/n]/nz 、/w [深圳市/ns 政府/nis 法制办/nis]/nt 和/cc 市/n 城管/n 部门/n 将/d 尽快/d 进行/vn 《/w 条例/n 》/w 修订/v 工作/vn ，/w 力争/v 在理/a 顺养/nz 犬/ng [管理/vn 体制/n]/nz 等/udeng 方面/n [有所/v 突破/v]/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
