郭富城/nr 刘嘉玲/nr 12日/t 亲赴/vf 成都/ns ，/w 出席/v 支持/vn 保育/b 大熊猫/n 的/ude1 [慈善/a 活动/vn]/nz 。/w 在/p 这个/rz 由/p [香港/ns 特别/d 行政区/n]/ns 资助/v 的/ude1 震后/t 重建/v 熊猫/n 中心/nis ，/w 二/m 人均/a 表示/v 十分/d 有/vyou 意义/n ，/w 刘嘉玲/nr 调戏/v 大熊猫/n 遭/v 拒绝/vn ，/w 郭富城/nr 玩/v 自/p 拍/v 。/w (/w 来源/n ：/w 新浪/ntc 娱乐/vn )/w 
