人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 张龙/nr ）/w 记者/nnt 从/p [陕西省/ns 招生/vn 考试/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 了解到/v 2014年/t 陕西省/ns [普通/a 高校/n]/nz 艺术类/n 招生/vn 美术/n 类/q 专业课/n 统考/v 分数线/n 已经/d 划定/v ，/w 其中/rz 本科/n 198分/t ，/w 高职/nnt （/w 专科/n ）/w 172分/t 。/w 考生/n 可/v 登录/vn [陕西/ns 招生/vn 考试/vn 信息网/n]/nz （/w http/x :/w //w //w www/x ./w sneac/x ./w com/x ）/w ，/w 凭/p [身份证/n 号/q]/nz 和/cc 准考证/n 号/q 查询/v 本人/rr 成绩/n 。/w 达到/v 本科/n 分数线/n 的/ude1 考生/n 可/v 于/p 1月15日/t 至/p 21日/t 登录/v http/x :/w //w //w www/x ./w xafa/x ./w com/x ./w cn/x //w tk/x 下载/v 打印/vn 美术/n 统考/v 合格证/n 。/w 
在/p 此/rzs 特别/d 提醒/v 广大/b 考生/n ，/w 美术/n 类/q 专业课/n 属/v 全省/n 统考/vn ，/w 专业课/n 统考/vn 合格/vi 的/ude1 考生/n 方可/d 参加/v 省外/s 高校/n 以及/cc [西安/ns 美术/n 学院/nis]/ntu 组织/n 的/ude1 校考/nz 。/w 
因/p 编导/nnt 类/q 与/cc 播音/vn 类/q 可以/v 兼/v 报/n ，/w 所以/c 编导/nnt 类/q 专业课/n 统考/v 分数线/n 将/d 在/p 播音/vn 类/q 专业课/n 面试/vi 结束/v 后/f ，/w 和/cc 播音/vn 类/q 专业课/n 分数线/n 同时/c 划定/v 并/cc 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
