娄勤俭/nr 省长/nnt 的/ude1 报告/n 充分/ad 体现/v 了/ule 求真务实/vl 和/cc [开拓/v 创新/vi]/nz 的/ude1 品格/n 。/w 文本/n 既/c 遵循/v 了/ule [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 出台/vi 的/ude1 全面/ad 深化改革/v [六十/m 条/q]/mq [基本/a 原则/n]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 又/d 观照/v 了/ule 陕西省/ns 的/ude1 具体/a 省情/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 一个/mq 实事求是/vl 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 报告/n 。/w 
首先/d ，/w 报告/n 体现/v 了/ule 经/p 邦/ng 济世/nz 的/ude1 务实/vn 品格/n 。/w 经济/n 的/ude1 中国/ns 化/v 表达/vn 就是/v 经/p 邦/ng 济世/nz 。/w 在/p 这个/rz 报告/n 里/f ，/w 体现/v 经/p 邦/ng 济世/nz 特色/n 的/ude1 主要/b 有/vyou [三/m 点/qt]/mq ：/w 一/m 是/vshi 提出/v 了/ule 陕西省/ns 共/d 襄/vg 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 宏伟/a 使命/n 。/w 陕西/ns 是/vshi 新/a 欧亚大陆/nsf 时代/n 的/ude1 桥头堡/n ，/w 又/d 处在/v [古/tg 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 出发点/n 上/f 。/w 为了/p 消弭/v 陕西省/ns 经济/n [对外开放/vl 度/qv]/nz 方面/n 存在/v 的/ude1 落后/a 局面/n ，/w 依托/v 丝绸之路/n 经济带/n 不失为/v 一部/mq 妙棋/nz 。/w 二/m 是/vshi [民生/n 问题/n]/nz 和/cc 教育/v 问题/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 综合性/n 的/ude1 [社会/n 问题/n]/nz ，/w 既/c 关涉/v 经济/n 层面/n ，/w 又/d 勾连/nz 社会/n 层面/n ，/w 但/c 归根到底/dl 还是/c [经济/n 问题/n]/nz 。/w 报告/n 中/f 提出/v 了/ule “/w 按照/p 保/v 基本/a 可持续/nz 能力/n 的/ude1 要求/n ”/w 推进/vi 民生/n 工作/vn 。/w 娄/nz 省长/nnt 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 在/p 就业/vn 工作/vn 中/f 强化/v 失业/vn 信息/n 检测/vn ，/w 要/v 强化/vn [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 要/v 强化/vn [就业/vn 援助/vn]/nz ；/w 在/p [教育/vn 事业/n]/nz 中/f 要/v 缓解/vn 择校/nz 热/a 、/w 遏制/v 乱收费/nz 等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 深得民心/vl 之/uzhi 举/v 。/w 因为/c 这些/rz 都/d 是/vshi 雪中送炭/vl 而/cc 非/b 锦上添花/vl 。/w 三/m 是/vshi 把/pba 农产品/n 的/ude1 [质量/n 安全/an]/nz 问题/n 纳入/v 县乡/n 两级/mq 政府/nis 的/ude1 政绩/n 考核/v 重点/n 。/w 报告/n 中/f 提出/v 这/rzv 一/m 考核/v 内容/n ，/w 也/d 是/vshi 对/p 转基因/n 种子/n 泛滥/vi 的/ude1 一种/mq 纠/vg 拨/v 。/w 
其次/c ，/w 报告/n 体现/v 了/ule 良/ag 政/ng 善治/nz 的/ude1 公正/a 品格/n 。/w 恩格斯/nrf 说/v ，/w 我们/rr 的/ude1 一切/rz 进步/vn ，/w 就/d 在于/v 从/p 身份/n 走向/v 契约/n 。/w 话语/n 系统/n 中/f 经常/d 出现/v 的/ude1 “/w 农民工/nnd ”/w 、/w “/w 官二代/nz ”/w 、/w “/w 星二代/nz ”/w 、/w “/w 富二代/n ”/w 等/udeng 词汇/n ，/w 都/d 是/vshi 身份/n 时代/n 的/ude1 余/ng 绪/ng 。/w 用/p 一纸/mq 户口/n 把/pba 人/n 分为/v 城市/n 人/n 和/cc 乡村/n 人/n ，/w 则/d 必然/d 会/v 把/pba 人/n 的/ude1 世界/n 变成/v 动物/n 的/ude1 世界/n 。/w 在/p 报告/n 里/f ，/w 给/p 工农/n 基本/a 群众/n 向上/vi 性/ng [社会/n 流动/vn]/nz 的/ude1 公平/a 机会/n 。/w 此外/c ，/w 提出/v 建设/vn [10000/m 个/q]/mq 职业/n 农民/nnt 队伍/n 的/ude1 创意/n ，/w 也/d 会/v 极大/a 的/ude1 提振/nz 人民/n 的/ude1 生活/vn 尊严/n 感/vg 和/cc 归属感/n 。/w 
再次/d ，/w 报告/n 所/usuo 体现/v 出来/vf 的/ude1 系统/n 协调性/n 品格/n 。/w 就/d [文化/n 建设/vn]/nz 而言/uls ，/w 最大/gm 的/ude1 亮点/n 就是/v 把/pba 建设/vn “/w 岐山/ns 西周/t 文化/n ”/w 作为/p 文化/n 强/a 省/n 的/ude1 龙头/n 。/w 因为/c 岐周/nz 文化/n 既是/c [儒家/n 文化/n]/nz 的/ude1 活水/n 源头/n ，/w 也/d 是/vshi [轴心/n 时代/n]/nz 陕西/ns 文化/n 的/ude1 根/n 脉/ng 所在/n 。/w 可是/c ，/w 这些/rz 年/qt 我们/rr 的/ude1 [城市/n 规划/n]/nz 和/cc [文化/n 景观/n]/nz 设置/v 乃至/c [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 高层/n 设计/vn 中/f ，/w 却/d 有一个/mq 明显/a 的/ude1 误区/n ：/w 张扬/vi 秦汉/n 唐/tg 文化/n 而/cc 打压/v 周/qt 文化/n 。/w 这/rzv 就/d 阉割/v 了/ule 陕西/ns 文化/n 周秦/nr 汉唐/b 四大/n 朝代/n 文化/n “/w 连续统/gm ”/w 的/ude1 生命/n 整体/n 。/w 
第四/m ，/w 在/p 社会/n 建设/v 方面/n ，/w 亮点/n 是/vshi 弘扬/v 了/ule 诚信/a 友爱/vi 的/ude1 “/w 共产主义/n 博爱/ns ”/w 思想/n 。/w 这/rzv 和/cc 孙中山/nr 先生/n 的/ude1 “/w 博爱/ns ”/w 思想/n 是/vshi 息息相通/vl 的/ude1 ，/w 而且/c 也/d 是/vshi 解决/v 农村/n 三/m 留守/v 人员/n 的/ude1 最/d 可靠/a 的/ude1 价值/n 底蕴/n 。/w 娄/nz 省长/nnt 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 要/v “/w 健全/v 农村/n ‘/w 三/m 留守/v ’/w 人员/n 的/ude1 关爱/vn 服务/v 体系/n ”/w ，/w 是/vshi 对/p 马克思/nrf 积极/ad 人道主义/n 即/v “/w 共产主义/n 博爱/ns 精神/n ”/w 的/ude1 继承/vn 和/cc 发扬/v 。/w 在/p 陕西/ns 农村/n ，/w 大凡/d “/w 三/m 留守/v ”/w 人员/n 的/ude1 关爱/vn 服务/v 体系/n 搞得/v 比较/d 好/a 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 自觉/a 贯彻/v 这/rzv 一/m 原则/n 的/ude1 急先锋/n 。/w 
第五/m ，/w 在/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 上/f ，/w “/w 实事求是/vl ”/w 是/vshi 最大/gm 特色/n 。/w 报告/n 中/f 提出/v “/w 陕北/ns 大/a 绿化/vn 、/w 关中/ns 园林化/v 和/cc 陕南/ns 森林/n 化/v ”/w 的/ude1 思路/n 。/w 惟其/nz 如此/rzv ，/w 才能/n 在/p [天/qt 人/n 合一/vi]/nz 中/f 彰显/v 乔/ag 灌/v 草/n 并/cc 生/v 不/d 害/v 的/ude1 葳蕤/nz 气象/n 。/w 同时/c ，/w 报告/n 中/f 提出/v 的/ude1 四/m 清洁/a 理论/n ，/w 即/v 清洁/a 水源/n ，/w 清洁/a 家园/n ，/w 清洁/a 田园/n ，/w [清洁/a 能源/n]/nz ，/w 抓住/v 了/ule [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 肯綮/nz 。/w 惟其/nz 如此/rzv ，/w 才能/n 和/cc “/w [三/m 清/tg]/mq 政治/n ”/w （/w 即/v “/w 干部/nnt 清廉/a ，/w 政府/nis 清正/a ，/w 政治/n 清明/a ”/w ）/w 相得益彰/vl 。/w 
第六/m ，/w [文化/n 建设/vn]/nz 的/ude1 核心/n 问题/n 是/vshi 人/n 的/ude1 问题/n ，/w 人/n 的/ude1 问题/n 的/ude1 核心/n 是/vshi 思想/n 理念/n 的/ude1 匡正/vn 和/cc [伦理/n 价值/n]/nz 的/ude1 选择/vn 问题/n 。/w 在/p 娄/nz 省长/nnt 的/ude1 报告/n 里/f ，/w 对/p 开展/v [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 再三/d 强调/v 和/cc 落实/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w ，/w “/w [三/m 个/q]/mq 不/d 增加/v ”/w ，/w 治理/vn “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 具体/a 安排/v 是/vshi 个/q 亮点/n 。/w 陕西/ns 人民/n 在/p 千百万年/t 的/ude1 历史/n 长河/ns 中/f 积淀/vn 了/ule 独具特色/vl 的/ude1 “/w 生/v 烈朴/nz 咥/nz ，/w 闲逸/nz 倭/ng 曳/n ，/w 正统/a 耿介/nr ，/w 公诚勤/nr 德/b ”/w 的/ude1 传统/n 。/w 建议/n 在/p 党/n 的/ude1 思想/n 价值/n 理念/n 的/ude1 匡正/vn 和/cc [社会主义/n 核心/n 价值/n]/nz 的/ude1 建设/vn 中/f ，/w 我们/rr 能/v 一如既往/vl 的/ude1 接地气/nz ，/w 这/rzv 就/d 要求/n 我们/rr 的/ude1 干部/nnt 要/v 拜/v 陕西/ns 人民/n 为/p 师/ng ，/w 像/v 习近平/nr 同志/n 在/p 河北/ns 正定县/ns 工作/vn 时/ng 一样/uyy ，/w 多/a 研究/vn 当地/s 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz ，/w 多交/nz 包括/v 作家/nnt 在/p 内/f 的/ude1 广大/b 百姓/n 为/p 朋友/n ，/w 在/p 接地气/nz 中/f 增长/v [聪明/a 智慧/n]/nz 。/w 做到/v [精神/n 内/f 守/v]/nz ，/w 邪/ag 不/d 干/v 正/d ，/w 最后/f 实现/v 国泰民安/vl 和/cc 民族/n 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 乃至/c 陕西/ns 梦/n 。/w （/w [长安/ns 大学/nis 马克思主义/n 学院/nis]/nt 社会学/n 教授/nnt 戴生岐/nr ）/w 
