人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 肖翔/nr ）/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 今日/t 下午/t 3时/t 在/p [陕西/ns 宾馆/nis]/ntch 陕西/ns 大会堂/n 开幕/vi 。/w 
作为/p [媒体/n 报道/v]/nz 方阵/n 的/ude1 重要/a 一员/mq ，/w 今年/t [陕西省/ns 两会/n]/nt 期间/f ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 采用/v 了/ule [电子/n 信息/n]/nz 屏/ng 、/w 数字/n 演播室/n 等/udeng 媒体/n 新技术/nz 助力/b 两会/n 报道/v 。/w 
为了/p 给/p 广大/b 网民/gi 及时/ad 提供/v 最新/a 两会/n 信息/n ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 不仅/c 派出/v 了/ule 由/p 多/a 位/q 记者/nnt 组成/v 的/ude1 两会/n [现场/s 报道/v]/nz 组/n ，/w 还/d 联合/v 人民/n 数字/n 在/p 会场/n 外/f 安装/v 了/ule 人民日报/nz 电子/n 阅报栏/n ，/w 参会/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 不但/c 可以/v 翻阅/vn 最新/a 一期/b 的/ude1 人民日报/nz ，/w 还/d 可以/v 实时/n 了解/v [陕西/ns 两会/n]/nt 的/ude1 [最新/a 资讯/n]/nz ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 也/d 精心/ad 制作/v 了/ule 两会/n 报道/v 专题/n ，/w 供/vi 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 浏览/v 。/w 
此外/c ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 还/d 在/p 两会/n 现场/s 布置/v 了/ule 全新/b 的/ude1 “/w [陕西/ns 两会/n]/nt 演播室/n ”/w ，/w 届时/d 将/d 邀请/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 做客/vi 演播室/n ，/w 畅谈/v 两会/n 感受/v 。/w 
本次/r [陕西/ns 两会/n]/nt 期间/f ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 的/ude1 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 客户端/nz 也/d 将/d 对/p 两会/n 信息/n 进行/vn 实时/n 发布/v 。/w 
