陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 高/a 飞/vi 摄/vg 
娄勤俭/nr 提出/v ，/w 2014年/t 陕西省/ns 将/d 以/p [高校/n 毕业生/n]/nz 、/w 城镇/n 困难/an 人员/n 、/w 退役/vi 军人/nnt 为/p 重点/n 促进/v 就业/vn ，/w 继续/v 做好/v [基层/n 医疗/n 机构/n]/nz 定向/b 招聘/v [本科/n 毕业生/n]/nz 工作/vn ，/w 制定/v 支持/vn [大学生/nnt 创业/vn]/nz 孵化/v 基地/nis 与/cc 创业/vn 贴息/n 结合/v 政策/n ，/w 新增/v [小额/b 贷款/n]/nz [50/m 亿元/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 陕西省/ns 将/d 加强/v 就业/vn 信息/n 监测/vn 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 和/cc [就业/vn 援助/vn]/nz 工作/vn ，/w 严格/ad 劳动合同制/nz 管理/vn ，/w 强化/v [劳动/vn 保障/vn]/nz 执法/vn 和/cc 调解/vn 仲裁/vn 。/w 
同时/c ，/w 2014年/t 陕西省/ns 新增/v 城镇/n 就业/vn [36/m 万/d 人/n]/mq ，/w 转移/v [农村/n 劳动力/n]/nz [625/m 万/d 人/n]/mq ，/w 保持/v 大学生/nnt 毕业生/n 初次/d 就业率/n [80/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
