陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 高/a 飞/vi 摄/vg 
报告/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 陕西省/ns 推进/vi [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 支撑/v 发展/vn 的/ude1 能力/n 不断/d 增强/v 。/w [陕西省/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 措施/n 优化/v 投资/vn 结构/n 、/w 发挥/v [民间/n 资本/n]/nz 作用/n 、/w 提高/v 资金/n 使用/v 效益/n 、/w 搞好/v [项目/n 策划/vn]/nz 储备/vn ，/w 以/p [重点/n 项目/n]/nz 的/ude1 整体/n 质量/n 和/cc 建设/v 进度/n 提升/v [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 和/cc 效益/n 。/w 
2013年/t ，/w 全年/n 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [1/m ./w 58/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [24/m %/w 以上/f]/mq ，/w 其中/rz [民间/n 投资/vn]/nz 占/v 43.6%/m ，/w 一批/mq 具有/v 引领/v 作用/n 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz 加快/v 推进/vn 。/w 三星/ntc 项目/n 即将/d 达产/v ，/w [西康/nz 铁路/n]/nz 二线/n 等/udeng [3/m 条/q]/mq 铁路/n 和/cc 西安/ns [地铁/n 一号/mq 线/n]/nz 建成/v 投/v 运/vn ，/w 延安/ns 到/v 吴/tg 起/vf 等/udeng [5/m 条/q]/mq 、/w [280/m 公里/q]/mq 高速公路/n 通车/vi ，/w 重点/n 示范/vn 镇/n 完成/v [投资/vn 计划/n]/nz 的/ude1 128%/m 。/w 
[水利/n 建设/vn]/nz 在/p 2013年/t 取得/v 重大/a 进展/vn ，/w [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng]/nz 隧道/n 试验/vn 段/q 掘进/vi 和/cc 黄河/ns 引水/vn [前期/f 工作/vn]/nz 顺利/ad 推进/vi ，/w 安康/an 东坝/nz 等/udeng 一批/mq 汉江/ns 治理/v 项目/n 如期/d 建成/v 。/w 渭河/ns [630/m 公里/q]/mq 堤防/n 主体/n 竣工/vi ，/w 南山/ns 支流/n 河堤/n 加固/vn 和/cc 蓄滞洪区/nz 一期/b 工程/n 全面/ad 完成/v ，/w 2013年/t 汛期/t 在/p 超/v 警戒/vn 流量/n 下/f 实现/v 了/ule 安澜/a 无恙/z 。/w 
