陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 高/a 飞/vi 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 宋诗睿/nr ）/w 2014年1月14日/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 陕西省/ns 大会堂/n 隆重/ad 召开/v ，/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 代表/nnt 省/n 人民政府/nis 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 此次/rz 会议/n 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns 的/ude1 目标/n ，/w 部署/vn 2014年/t 陕西/ns 的/ude1 主要/b 工作/vn 任务/n ，/w 聚焦/vi 培育/v 新/a [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 着力/vd 打造/v 陕西/ns 经济/n 升级版/nz 。/w 
[产业/n 融合/v]/nz 发展/vn 是/vshi 趋势/n 
娄勤俭/nr 指出/v ，/w 要/v 促进/vn [文化/n 产业/n]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 与/cc [相关/vn 产业/n]/nz 融合/v 发展/vn 。/w 加快/v 实施/vn [30/m 个/q]/mq 重大/a 文化/n 项目/n ，/w 力争/v [文化/n 产业/n]/nz 增长/v [25/m %/w 以上/f]/mq 。/w 打造/v 高水平/nz 文化/n [资产/n 运营/vn]/nz 和/cc 投融资/n 平台/n ，/w 将/d [文化/n 产业/n 投资/vn 基金/n]/nz 扩增/gb 到/v [10/m 亿元/q]/mq 。/w 加快/v 建设/vn [西安/ns 国家级/b 数字/n 出版/v 基地/nis]/nt 、/w 印刷/v 包装/n [产业/n 基地/nis]/nz 和/cc 广告/n 产业园/nz ，/w 支持/v [西影/nz 集团/nis]/nt 和/cc [陕/b 文/ng 投/v 集团/nis]/nt 融合/v 发展/vn 。/w 促进/v 文化/n 与/cc 创意/n 、/w 旅游/vn 、/w 信息/n 、/w 科技/n 、/w 金融/n 等/udeng 产业/n 相互/d 融合/v ，/w 引导/v 出版/vn 、/w 影视/b 、/w 演艺/n 、/w 动漫/n 等/udeng [产业/n 互动/vn]/nz 发展/vn 。/w 
狠抓/v [传统/n 产业/n]/nz 改造/vn 升级/vi 
娄勤俭/nr 指出/v ，/w 2014年/t 要/v 继续/v 实施/vn [千亿/m 百/m 项/q]/mq 技改/vn 工程/n ，/w 加快/v 有色/b 、/w 纺织/n 、/w 冶金/n 、/w 建材/n 等/udeng [传统/n 产业/n]/nz 的/ude1 改造/vn ，/w 以/p 做/v 大/a 做/v 强/a 为/p 目标/n 推进/vi 建筑业/n 转型/vn 升级/vi 。/w 出台/vi [能源/n 消费/vn 总量/n]/nz [实施/v 方案/n]/nz ，/w 强化/v 新/a 上/f 项目/n 的/ude1 [环保/n 标准/n]/nz 硬/a 约束/vn ，/w 继续/v 建/v 好/a [循环/vn 经济/n]/nz 园区/n ，/w 坚决/ad 淘汰/v 未/d 达标/vi 的/ude1 钢铁/n 、/w 水泥/n 、/w 电解铝/n 、/w [平板/n 玻璃/n]/nz 和/cc 高/a 污染/v 企业/n 。/w 全年/n 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz [497/m 万吨/q]/mq 、/w [2000/m 万/d 米/q]/mq 、/w 125万/m 重量箱/nz 。/w 
实施/v 企业/n 创新/vi 驱动/v 战略/n 
