陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 高/a 岗/n ）/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 于/p 2014年1月14日/t 下午/t 开幕/vi ，/w 陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 陕西/ns 预计/v 完成/vn 生产总值/n [1/m ./w 6/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [11/m ./w 1/m %/w 左右/f]/mq 。/w [财政/n 总收入/n]/nz [3003/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz [地方/n 财政/n 收入/n]/nz [1747/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 同口径/nz 分别/d 增长/v 11.4%/m 和/cc 16.8%/m ；/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 分别/d 达到/v [22800/m 元/q]/mq 和/cc [6500/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 10%/m 和/cc [13/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
“/w 三/m 公/ng ”/w ：/w 省级/b 部门/n 支出/n 下降/vi 11.3%/m 
2013年/t ，/w 陕西/ns 省级/b 部门/n “/w 三/m 公/ng ”/w [经费/n 支出/n]/nz 下降/vi 11.3%/m 。/w [陕西省/ns 政府/nis]/nto [议事/vn 协调/v 机构/n]/nz 从/p [241/m 个/q]/mq 压缩/v 到/v [51/m 个/q]/mq ，/w 节庆/n 论坛/n 由/p [19/m 项/q]/mq 减少/v 到/v [11/m 项/q]/mq ，/w [37/m 个/q]/mq 新建/v 楼堂馆所/n 全部/m 停建/v ，/w 全省/n 政府/nis 系统/n 查处/v 违法/vn 违纪/vn 案件/n [1641/m 起/vf]/mq 。/w 全年/n 向/p [陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 提交/v [地方性/n 法规/n]/nz 草案/n [12/m 件/q]/mq ，/w 办理/v [人大代表/nnt 建议/n]/nz [590/m 件/q]/mq 、/w [政协/nis 提案/n]/nz [774/m 件/q]/mq ，/w 对/p 五年/t 来/vf 的/ude1 [671/m 件/q]/mq [政府/nis 规章/n]/nz 和/cc [规范性/n 文件/n]/nz 进行/vn 了/ule 清理/v ，/w 制定/v 修订/vn [政府/nis 规章/n]/nz [8/m 件/q]/mq 。/w 
民生/n ：/w 大学生/nnt 初次/d 就业/vn 达/v 88%/m 全省/n [110/m 万/d 人口/n]/mq 脱贫/vi 
保障房/nz 开工/vi [36/m ./w 66/m 万/d 套/q]/mq ，/w 建成/v [32/m ./w 4/m 万/d 套/q]/mq ；/w 避灾/nz 扶贫/vn 搬迁/v ，/w 陕南/ns [620/m 个/q]/mq 安置/vn 点/qt 、/w [6/m 万/d 户/q]/mq 住房/n 全面/ad 开工/vi ，/w 陕北/ns [57/m 个/q]/mq 安置/vn 点/qt 、/w [1/m ./w 6/m 万/d 户/q]/mq [住房/n 开工率/n]/nz 达/v 90%/m ，/w 秦岭/ns 北麓/f 和/cc 渭北/ns 旱/a 塬/nz 搬迁/v 启动/vn 实施/v ，/w 累计/vd 搬迁/v 群众/n [28/m ./w 48/m 万/d 户/q]/mq ，/w 全省/n [110/m 万/d 人口/n]/mq 脱贫/vi 。/w 
企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 月/n 均/d 增加/v [188/m 元/q]/mq 。/w [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 居民/n [基础/n 养老金/n]/nz 由/p 月/n 均/d [55/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [60/m 元/q]/mq 。/w [城乡/n 居民/n]/nz [医疗/n 保险/n]/nz [政府/nis 补助/vn]/nz 标准/n 又/d 提高/v 了/ule [50/m 元/q]/mq ，/w 医疗/n 救助/vn “/w 一站式/nz ”/w 服务/vn 县级/b 覆盖率/n 达/v 100%/m 。/w 
新增/v 养老/vn 床位/n [3/m 万/d 张/q]/mq ，/w 资助/v 建设/vn [农村/n 公益性/n 公墓/n]/nz [135/m 个/q]/mq 。/w 
新建/v 公办/b 标准化/vn 幼儿园/nis [1876/m 所/usuo]/mq ，/w 占/v 比/p 从/p 18.1%/m 提高/v 到/v 27.7%/m ；/w [83/m 个/q]/mq 县区/n 实现/v 营养/n 改善/v 计划/n 与/cc [蛋奶/nz 工程/n]/nz 并轨/vn ；/w 130多万名/m 家庭/n 困难/an 学生/nnt 获得/v [21/m ./w 28/m 亿元/q]/mq 资助/v 。/w 
完成/v [150/m 万/d 户/q]/mq [广播/vn 电视/n]/nz 户户通/nz 工程/n ，/w [政府/nis 购买/v]/nz 演出/vn 服务/vn [1500/m 多/a]/mq 场次/qv ，/w 为/p [1831/m 个/q]/mq 乡镇/n 、/w 街道/ns 、/w [社区/n 建设/vn]/nz 了/ule [公共/b 电子/n 阅览室/n]/nz 。/w 
环保/n ：/w 全年/n 造林/vi [513/m 万/d 亩/q]/mq 淘汰/v 黄标车/nz [8/m ./w 7/m 万辆/q]/mq 
投资/vn ：/w 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [1/m ./w 58/m 万/d 亿元/q]/mq 
2013年/t ，/w 陕西/ns 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [1/m ./w 58/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [24/m %/w 以上/f]/mq ，/w 其中/rz [民间/n 投资/vn]/nz 占/v 43.6%/m 。/w 三星/ntc 项目/n 即将/d 达产/v ，/w [西康/nz 铁路/n]/nz 二线/n 筹/v [3/m 条/q]/mq 铁路/n 和/cc 西安/ns [地铁/n 一号/mq 线/n]/nz 建成/v 投/v 运/vn ，/w 延安/ns 到/v 吴/tg 起/vf 等/udeng [5/m 条/q]/mq 、/w [280/m 公里/q]/mq 高速公路/n 通车/vi ，/w 重点/n 示范/vn 镇/n 完成/v [投资/vn 计划/n]/nz 的/ude1 128%/m 。/w 渭河/ns [630/m 公里/q]/mq 堤防/n 主体/n 竣工/vi ，/w 南山/ns 支流/n 河堤/n 加固/vn 和/cc 蓄滞洪区/nz 一期/b 工程/n 全面/ad 完成/v 。/w 
产业/n ：/w [延长/v 集团/nis]/nt 成为/v 西部/f 首家/n 世界/n [500/m 强/a]/mq 
2013年/t [汽车/n 产量/n]/nz [41/m 万辆/q]/mq 、/w 产值/n [千/m 亿元/q]/mq 。/w [30/m 个/q]/mq 重点/n 文化/n [项目/n 建设/vn]/nz [全面/ad 启动/v]/nz ，/w [旅游/vn 收入/n]/nz 创/vg [2135/m 亿元/q]/mq 新高/n 。/w 全省/n 新增/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz [3/m 万/d 户/q]/mq ，/w [延长/v 集团/nis]/nt 成为/v 西部/f 首家/n 世界/n [500/m 强/a]/mq 。/w 全省/n [技术/n 合同/n]/nz 成交额/n [533/m 亿元/q]/mq ，/w [专利/n 授权/v]/nz 量/n [2/m ./w 1/m 万/d 件/q]/mq ，/w 分别/d 增长/v 59.3%/m 和/cc 39.8%/m 。/w 
外贸/n ：/w 实现/v 出口/vn [102/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 进口/vn [99/m 亿/m 美元/q]/mq 
2013年/t ，/w 陕西/ns 全年/n 引进/v 内资/n [4189/m 亿元/q]/mq ，/w [实际/n 利用/v 外资/n]/nz [36/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 分别/d 增长/v 20.6%/m 和/cc 25.3%/m 。/w 实现/v 出口/vn [102/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 进口/vn [99/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 分别/d 增长/v 18%/m 、/w 61%/m 。/w 三星/ntc 项目/n 带动/v [59/m 家/q]/mq 相关/vn 企业/n 落户/vi 。/w 重型/b 卡车/n 、/w 输变电/vn 设备/n 、/w 飞机/n 及/cc 零部件/n 和/cc [浓缩/v 苹果汁/nf]/nz [四/m 类/q]/mq 产品/n 的/ude1 出口/vn 稳居/v 全国/n 前列/n 。/w 
