人民网/nz 1月14日/t 电/n （/w 梁锦/nr ）/w 1月14日/t ，/w 记者/nnt 从/p 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 了解到/v ，/w 2014年/t 陕西/ns 将/d 大力/d 提升/v 基础设施/gi 水平/n ，/w 夯实/v 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 预计/v 2017年/t 建成/v 地铁/n [四/m 号/q]/mq 线/n 。/w 
[西安/ns 地铁/n]/nz [4/m 号/q]/mq 线/n 预计/v 2017年/t 完工/vi 
陕西/ns 将/d 有序/a 启动/v 地铁/n 3/m 、/w 4/m 、/w 5/m 、/w [6/m 号/q]/mq 线/n 以及/cc 西安/ns 北/f 至/p 机场/nis 、/w 西安/ns 至/p 阎良/nr [城际/b 轨道/n 交通/n]/nz 项目/n 。/w [西安/ns 地铁/n]/nz [3/m 号/q]/mq 线/n 预计/v 2015年/t 建成/v 完工/vn ，/w 计划/n 新建/v 国际/n 港务/n 区/n 至/p 鱼化寨/nz 地铁/n [36/m ./w 3/m 公里/q]/mq ，/w 车站/n [25/m 座/q]/mq ；/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 计划/n 2014年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 耗时/vi 3年/t ，/w 于/p 2017年/t 建成/v 航天城/n 至/p 草滩/nz 地铁/n [35/m ./w 2/m 公里/q]/mq ，/w 车站/n [29/m 座/q]/mq 。/w 
[西安/ns 地铁/n]/nz [5/m 号/q]/mq 线/n [6/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 工程/n 在/p 建/v ，/w 地铁/n [5/m 号/q]/mq 线/n 将/d 建成/v 和平村/ns 至/p 纺织城/nz 火车站/n 地铁/n [25/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w 车站/n [20/m 座/q]/mq ，/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 将/d 建成/v 侧/ng 坡/n 至/p 劳动/vn 南路/n 地铁/n [20/m 公里/q]/mq ，/w 车站/n [15/m 座/q]/mq ，/w 目前/t ，/w 目前/t 地铁/n [5/m 号/q]/mq 线/n 、/w [6/m 号/q]/mq 线/n 方案/n 处于/v 前期/f 研究/v 阶段/n 。/w 
[西安/ns 北/f 客站/nz]/nt 至/p 机场/nis 铁路/n 预计/v 在/p 2015年/t 建成/v 完工/vn 。/w 
[西/f 铜/n 城际/b 铁路/n]/nz 2014年/t 开工/vi 建设/vn 
陕西/ns 将/d 于/p 2014年/t 夯实/v 交通/n 基础设施/gi ，/w 建设/v [干线/n 公路/n]/nz 约/d [1600/m 公里/q]/mq ，/w 新增/v 铁路/n 约/d [190/m 公里/q]/mq 。/w 确保/v [汉中/ns 机场/nis]/nz 建成/v 投入/vn 使用/v ，/w 加快/v [延安/ns 机场/nis]/nt 迁建/nz [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 争取/v 启动/vn [安康/an 机场/nis]/nz 试验/vn 段/q 工程/n 。/w [延安/ns 机场/nis]/nt 迁建/nz 将/d 新建/v 航站楼/n [6000/m 平方米/q]/mq 、/w 建设/v 计划/n 于/p 2015年/t 完工/vi ，/w 计划/n 2014年/t 完成/v [基础/n 工程/n]/nz 、/w 进场/vi 道路/n 施工/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 西安/ns 至/p 铜川/ns [城际/b 铁路/n]/nz 将/d 于/p 2014年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 计划/n 2017年/t 完工/vi 。/w 同时/c ，/w [阳安/nz 铁路/n]/nz 复线/n 、/w [连/ulian 霍/n 高速/b]/nz 宝鸡/ns 过境/vn 段/q 也/d 将/d 于/p 2014/m 开工/vi 建设/vn 。/w 
