1月12日/t 上午/t ，/w [西安市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [新城/ns 大队/nis]/nt 民警/nnt 王海亮/nr ，/w 在/p 长乐路/nz 轻工/n 市场/n 门口/s 对/p 一辆/mq 轿车/n 例行检查/v 时/ng ，/w 该车/r 女司机/nz 突然/ad 发动/v 车辆/n ，/w 将/d 王海亮/nr 撞倒/v 。/w 在/p 被/pbei 警方/n 带回/v 交警队/nis 调查/v 时/ng ，/w 该/rz 女子/n 还/d 说/v ：/w “/w 我家/n 亲戚/n 是/vshi 组织部/nis 的/ude1 ，/w 放/v 了/ule 我/rr 给/p 你/rr 升官/vi ”/w 。/w 陈团结/nr //w 摄/vg 
