记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 将/d 至/p ，/w [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 春运/n 期间/f 预计/v 起降/vn 航班/n [6080/m 架次/qv]/mq ，/w 进出/v 港/n 旅客/n 将/d 超过/v [66/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 其中/rz ，/w 春运/n 期间/f 计划/n 安排/v 加班/vn 航班/n [529/m 架次/qv]/mq ，/w 多数/a 飞往/v 广州/ns 、/w 深圳/ns 和/cc 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
春运/n 加班/vi 多/a “/w 往南/d 飞/vi ”/w 
[合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 今年/t 春运/n 预计/v 起降/vn 航班/n [6080/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.9%/m ，/w 预计/v 完成/vn [旅客/n 吞吐量/n]/nz [66/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 4.3%/m 。/w 春运/n 期间/f 的/ude1 加班/vn 共有/v 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 航班/n [529/m 班/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 90.2%/m 。/w 
“/w 今年/t 春运/n 加班/vi 的/ude1 重点/n 去向/n 还是/c [南方/s 城市/n]/nz ，/w 主要/b 集中/v 在/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 海口/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 。/w ”/w [安徽/ns 民航/n 机场/nis 集团/nis 市场部/nis]/nt 部长/nnt 秦俊/nr 介绍/v 。/w 
合肥/ns 外出/vi 航线/n “/w 加密/vn ”/w 
记者/nnt 从/p [安徽/ns 空管/vn 分局/nis]/nt 2014年/t 春运/n 合肥/ns 各/rz 航空公司/nis 加班/vi 计划/n 中/f 看到/v ，/w 东航/n 、/w 南航/n 、/w 厦/b 航/vg 、/w 海航/ntc 、/w [幸福/a 航空/n]/ntc 等/udeng 多家/mq 航空公司/nis 都/d 准备/v 在/p [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 增加/v 航班/n 或/c 加密/vn 航线/n 。/w 仅/d 东航/n 、/w 厦/b 航/vg 、/w [幸福/a 航空/n]/ntc [三/m 家/q]/mq 增加/v 的/ude1 航班/n 就/d 多达/v [386/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 主要/b 集中/v 在/p 厦门/ns 、/w 成都/ns 、/w 桂林/ns 、/w 上海/ns 、/w 海口/ns 等/udeng 热门/a 城市/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 合肥/ns 至/p 成都/ns 往返/vi 航线/n 计划/n 增加/v [94/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 至/p 重庆/ns 往返/vi 航线/n 计划/n 增加/v [50/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 至/p 上海/ns 往返/vi 航线/n 增加/v [56/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 至/p 海口/ns 往返/vi 航线/n 增加/v [28/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 至/p 桂林/ns 也/d 增加/v [4/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 皆/d 由/p 东航/n 执/v 飞/vn 。/w 此外/c ，/w 合肥/ns 至/p 厦门/ns 往返/vi 航线/n 计划/n 加密/vn [82/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 由/p 厦/b 航/vg 和/cc 东航/n 执/v 飞/vn 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 合肥/ns 往/p [中部/f 地区/n]/nz 也/d 加密/vn 了/ule 航线/n ，/w 便利/an 人们/n 出行/vi 。/w 合肥/ns 至/p 南昌/ns 往返/vi 航线/n 增加/v [40/m 个/q]/mq 班次/n ：/w [幸福/a 航空公司/nis]/ntc 在/p 该/rz 航线/n 执/v 飞/vn JR1515/x //w 6/m 航班/n ，/w 执行/v 日期/n 为/p 1月16日/t 至/p 2月20日/t ，/w 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 、/w 六/m 、/w 日/b 往返/vi 各/rz 一班/mq ；/w 合肥/ns 经/p 郑州/ns 至/p 运城/ns 往返/vi 航线/n 增加/v [32/m 个/q]/mq 班次/n ：/w [幸福/a 航空公司/nis]/ntc 在/p 该/rz 航线/n 上/f 增加/v JR1515/x //w 6/m 航班/n ，/w 执行/v 日期/n 为/p 1月16日/t 至/p 2月20日/t ，/w 每周/r 二/m 、/w 四/m 、/w 日/b 往返/vi 各/rz 一班/mq 。/w （/w 廖志明/nr [万/d 军/n]/mq 苏晓琼/nr ）/w 
