原/b 标题/n ：/w 重庆/ns 首/q 座/q 创意/n 公厕/n 亮相/vi 外形/n 酷似/v “/w 变压器/n ”/w (/w 图/n )/w 
图/n 为/p 重庆/ns 公交/b 车站/n 旁/f 的/ude1 “/w 变压器/n ”/w 公厕/n 。/w 周毅/nr 摄/vg 
图/n 为/p 重庆/ns 公交/b 车站/n 的/ude1 “/w 变压器/n ”/w 公厕/n 。/w 周毅/nr 摄/vg 
1月13日/t ，/w 重庆/ns 首/q 座/q 创意/n 公厕/n “/w 变压器/n ”/w 在/p [九龙坡/nz 区/n]/ns 白马/n 凼/nz 公交/b 车站/n 亮相/vi 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 座/q “/w 变压器/n ”/w 公厕/n 占地/v 50余平方米/m ，/w 女厕/n 有/vyou [6/m 个/q]/mq 蹲/v 位/q ，/w 男厕/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq 蹲/v 位/q 和/cc 两个/mq 小便池/nz 。/w 同时/c ，/w 还/d 设有/v 残疾人/n 卫生间/n 。/w 公厕/n 整体/n 呈/v 长圆形/nz ，/w 进门/vi 处/n 有/vyou 一排/mq 钢管/n 搭/v 起来/vf 的/ude1 雨篷/nz ，/w 外形/n 看上去/v 像/v 个/q 变压器/n 。/w 预计/v 春节/t 前/f ，/w 重庆市/ns [九龙坡/nz 区/n]/ns 主次/n 干道/n 和/cc 商圈/nz 还/d 将/d 有/vyou [21/m 座/q]/mq 这样/rzv 的/ude1 创意/n 公厕/n 陆续/d 建成/v 投/v 用/p ，/w 有的/rz 像/v 动物/n ，/w 有的/rz 像/v 相机/n ，/w 有的/rz 像/v 坦克/n ，/w 有的/rz 像/v 电脑/n 。/w 此外/c ，/w 据/p [九龙坡/nz 区/n 市政/n 园林局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 此次/rz 新建/v 的/ude1 公厕/n 是/vshi 专门/d 请/v [四川/ns 美术/n 学院/nis]/ntu 教授/nnt 设计/vn 的/ude1 ，/w 主要/b 结合/v 重庆/ns [九龙坡/nz 区/n]/ns 的/ude1 经济/n 、/w 文化/n 特点/n ，/w 把/pba [22/m 座/q]/mq 新建/v 公厕/n 打造/v 成/v 动物/n 、/w 变压器/n 、/w 电脑/n 、/w 相机/n 等/udeng 多种/m 造型/n ，/w 既/c 为/p 市民/n [提供/v 方便/a]/nz ，/w 又/d 能/v 成为/v 一道/d 有/vyou 文化/n 、/w 有/vyou 创意/n 的/ude1 [城市/n 景观/n]/nz 
