近日/t ，/w 网/n 曝/vg 长沙市/ns 天心区/ns 一/m 公务员/nnt 率/v “/w 200余名/m 假/a 警察/nnt 打/v 砸/v 企业/n ”/w ，/w 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 新华社/nt 记者/nnt 就此/d 展开/v 调查/vn ，/w 发现/v 这/rzv 是/vshi 一起/s 商业/n 纠纷/n ，/w 涉事/nz 方/q 各执一词/vl 。/w 对于/p 网上/s 所/usuo 说/v 的/ude1 [北京/ns 宣/nz 唐/tg 力勤/nz 文化/n 有限公司/nis]/nt 办公/vn 场所/n 被/pbei [长沙市/ns 天心区/ns 政府办/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 天/qt 心/n 文/ng 投/v 总经理/nnt 肖四军/nr 率/v 200余名/m 穿/v 迷彩服/n 人员/n 打/v 砸/v ，/w [长沙市/ns 天/qt 心/n 文化/n 产业/n 投资/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 该/rz 公司/nis 是/vshi 收回/v 自己/rr 租赁/vn 的/ude1 办公/vn 场地/n ，/w 没有/v 进行/vn 打/v 砸/v ，/w 更/d 未/d 冒充/v 警察/nnt 。/w 事发/vi 现场/s 的/ude1 物业公司/nis 则/d 证实/v ，/w 现场/s 只有/c [数十/m 人/n]/mq ，/w 没有/v 打/v 砸/v 行为/n 。/w 
1月13日/t ，/w [长沙市/ns 天/qt 心/n 文化/n 产业/n 投资/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 肖四军/nr （/w 左/f ）/w 在/p [视频/n 录像/n]/nz 前/f 接受/v 记者/nnt 采访/v 。/w 新华社/nt 记者/nnt 龙弘涛/nr 摄/vg 
