邓颖超/nr （/w 左/f 二/m ）/w 与/cc 女师/nz 同学/n 合影/vi 
为/p 纪念/v 邓颖超/nr 诞辰/n [110/m 周年/q]/mq ，/w [辽宁/ns 出版/v 集团/nis]/ntc [辽宁/ns 人民/n 出版社/nis]/nt [隆重/ad 推出/v]/nz 《/w 邓颖超/nr 画传/nz 》/w ，/w 画传/nz [全景/n 展示/v]/nz 这位/r 总理/nnt 身边/s 默默/d 奉献/v 的/ude1 女性/n 平凡/a 而/cc 又/d 伟大/a 的/ude1 一生/n 。/w 党史/n 频道/n 独家/d 首发/v 一组/mq 书/n 中/f 的/ude1 珍贵/a 照片/n ，/w 以/p 飨/vg 网友/n 。/w 
《/w 邓颖超/nr 画传/nz 》/w 不仅/c 将/d 邓颖超/nr 的/ude1 一生/n 用/p 生动活泼/nz 的/ude1 文字/n 表述/vn 出来/vf ，/w 同时/c ，/w 还/d 选取/v 了/ule 极为/d 珍贵/a 的/ude1 历史/n 照片/n ，/w 作为/p 本书/r 的/ude1 巨大/a 烘托/v 。/w 其中/rz 很多/m 照片/n 都/d 是/vshi 首次/m 公开/ad 出版/v 。/w 读者/n 将/d 有幸/v 看到/v 这些/rz 照片/n 和/cc 照片/n 背后/f 的/ude1 故事/n 。/w 本书/r 依托/v [权威/n 机构/n]/nz 和/cc 专家/nnt 多年来/d 的/ude1 资料/n 累积/v 和/cc 分析/vn ，/w 为/p 读者/n 提供/v 最/d 真实/a 可信/a 的/ude1 邓颖超/nr 生平/n 全记录/nz 。/w 
该书/r 由/p 周恩来/nr 思想/n 生平/n 研究会/nis 、/w 周恩来/nr 邓颖超/nr 研究中心/nis 组织/n 撰写/v ，/w 由/p 研究会/nis 会长/nnt 、/w 研究中心/nis 主任/nnt ，/w 长期/d 从事/vi 周恩来/nr 邓颖超/nr 研究/vn 的/ude1 专家/nnt 廖心文/nr 任/v 主编/v ，/w 邓颖超/nr 秘书/nnt 、/w 全国政协/nt 原/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 赵炜/nr 女士/n ，/w 周恩来/nr 邓颖超/nr 警卫/nnt 秘书/nnt 、/w [中央/n 警卫局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 高振普/nr 先生/n 担纲/v 本书/r 顾问/nnt 。/w （/w [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 张湘忆/nr ）/w 
