人民网/nz 讯/ng [美国/nsf 东部/f 时间/n]/nz 2014年1月6日/t ，/w 一场/mq 让/v 世界/n 感受/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 魅力/n 的/ude1 盛事/n “/w 文化/n 与/cc 发展/vn —/w —/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 开幕式/n 暨/cc 论坛/n ”/w 在/p 纽约/nsf [联合国/nt 大厦/n]/nz 圆满/a 举办/v 。/w 古井贡酒/nrf 作为/p [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 优秀/a 代表/nnt ，/w 现场/s 以/p [文化/n 交流/vn]/nz “/w 友谊/n 使者/nnt ”/w 身份/n ，/w 以/p 中国/ns 酒/nf 为/p 根/n 、/w 以/p 中国/ns 龙/n 为/p 魂/n ，/w 演绎/v 千年/t [中国/ns 酒文化/nz]/nz 、/w 推广/v 古井贡酒/nrf 陈年/b 老酒/n 高端/nz 珍品/n 收藏/v ，/w 让/v 世界/n 了解/v [中国/ns 酒文化/nz]/nz 的/ude1 博大精深/vl ，/w 让/v 世界/n 认知/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 收藏/v 价值/n ，/w 与/cc 世界/n 共享/v [中国/ns 文化/n]/nz 盛宴/n ！/w 
古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 联合国/nt 开幕式/n 暨/cc 论坛/n 现场/s 
展示/v 国粹/n 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 香/a 溢/v 联合国/nt 
[华夏/n 文明/n]/nz [五/m 千年/t]/mq ，/w 作为/p 中华民族/n 充满/v 智慧/n 与/cc 文化/n 的/ude1 发明/vn —/w —/w 白酒/nf ，/w 历史/n 久远/z 却/d 万象更新/vl 。/w 此次/rz 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 首站/n 美国/nsf ）/w 来到/v [国际/n 社会/n]/nz 公认/v 的/ude1 地标/n 式/k 殿堂/n —/w —/w 纽约/nsf [联合国/nt 大厦/n]/nz ，/w 向/p 全世界/n 展示/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 古老/a 却/d 依然/d 强大/a 的/ude1 生命力/n ！/w 
[联合国/nt 外勤/nnd 支助/nz 部/q]/nt 高级/a 官员/nnt DanidBackler/x 、/w [联合国/nt 大会/n 事务部/nis]/nt 高级/a 官员/nnt 陈峰/nr 、/w [联合国/nt NGO/x 妇女/n 协会/nis]/nt 主席/nnt GenovevaF/x ./w Wallach/x 、/w [韩国/nsf 常驻/v 联合国/nt 代表团/n]/nt 副大使/nnt 等/udeng 纽约/nsf 当地/s 政要/n 、/w 当地/s 侨领/n 领袖/nnt 、/w 中国/ns 驻/v 纽约/nsf 媒体/n 负责人/nnt 、/w 美国/nsf 当地/s 媒体/n 负责人/nnt 、/w 中国/ns 驻/v 当地/s 重要/a 机构/n 或/c [企业/n 负责人/nnt]/nz 、/w 美国/nsf 当地/s 著名/a [企业/n 负责人/nnt]/nz 100多名/m 嘉宾/n 出席/v 本次/r 论坛/n 。/w 
[联合国/nt 外勤/nnd 支助/nz 部/q]/nt 高级/a 官员/nnt DanidBackler/x 等/udeng 
与/cc 古井贡酒/nrf 梁金辉/nr 总经理/nnt 一起/s 品鉴/nz 古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n 
中国/ns 国家级/b 白酒/nf 特邀/v 评委/nnt 、/w [安徽/ns 古井贡酒/nrf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 梁金辉/nr 应邀/vi 做/v 活动/vn [主旨/n 演讲/vn]/nz 。/w 梁金辉/nr 在/p 开幕式/n 中/f 说/v 到/v ，/w “/w 酒文化/nz 是/vshi [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n ，/w 中国人/n 一向/d 热爱/v 和平/n ，/w 热爱/v 和谐/a ，/w 热爱/v 和/cc 美/b ，/w 我们/rr 愿意/v 借助/v 中国/ns 的/ude1 白酒/nf ，/w 物质/n 的/ude1 东西/n 传递/v [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 东西/n ，/w 来/vf 由此/d 影响/v 世界/n ，/w 传达/v 中国/ns 的/ude1 文化/n 。/w ”/w 在/p [联合国/nt 大厦/n]/nz ，/w 梁金辉/nr 亲自/d 主持/v 了/ule 古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n [中国/ns 白酒/nf 品鉴/nz 会/v]/nt 。/w 他/rr 从/p 白酒/nf 国家级/b 评委/nnt 专业/n 角度/n 向/p 国际/n 友人/n 介绍/v 如何/ryv 从/p “/w 观/vg 其/rz 色/ng 、/w 闻/v 其/rz 香/a 、/w 尝/v 其/rz 味/ng ”/w [三/m 方面/n]/mq 品鉴/nz 到/v 中国/ns 原味/nz 的/ude1 国粹/n 白酒/nf ，/w 并/cc 向/p 联合国/nt 代表/nnt 赠送/v 了/ule 古井贡酒/nrf 年份/n 原浆酒/nz ，/w 以/p 传递/v 友谊/n 。/w 
当天/t 的/ude1 开幕式/n 暨/cc 酒文化/nz 论坛/n 以/p 古色古香/vl 的/ude1 中国/ns 风/n 征服/v 了/ule 现场/s 国际/n 友人/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 第一次/mq 品尝/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 便/d 赞叹不已/vl 。/w 
全球/n 巡礼/v 古井贡酒/nrf 开创/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 对话/vn 世界/n 新高度/nz 
此次/rz 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn 走进/v 联合国/nt ，/w 不仅/c 是/vshi 对/p 中华民族/n 精品/n 的/ude1 一次/mq 展示/v ，/w 更是/d 开启/v 世界/n 认知/v 中国/ns 、/w 中国/ns 影响/v 世界/n 的/ude1 又/d 一/m 窗口/s 。/w [联合国/nt 外勤/nnd 支助/nz 部/q]/nt 高级/a 官员/nnt DanidBackler/x 发言/vi 说/v ，/w 有着/v [1800/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 古井贡酒/nrf 植根于/v 深厚/a 的/ude1 [中华/nz 文化/n]/nz 土壤/n ，/w 坚守/v [中华/nz 传统/n 文化/n]/nz 基因/n ，/w 它/rr 不仅/c 是/vshi 美味/n 的/ude1 液体/n 瑰宝/n 更是/d 中华民族/n 最/d 宝贵/a 的/ude1 [文化/n 遗产/n]/nz 。/w 他/rr 相信/v 在/p 联合国/nt 这样/rzv 一个/mq 促进/v [世界/n 和平/n]/nz 交流/vn 发展/vn 的/ude1 国际/n 大舞台/nz 上/f ，/w 古井贡酒/nrf 通过/p 系列/n [中国/ns 酒文化/nz]/nz 论坛/n 活动/vn ，/w 一定/b 能/v 传递/vn 中国/ns 品牌/n 最强音/n ，/w 推广/v 中国/ns [文化/n 软实力/nz]/nz ，/w 影响/v [整个/b 世界/n]/nz 。/w 
与/cc 会/v 嘉宾/n 为/p 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 联合国/nt 开幕式/n 举杯/vi 古井贡酒/nrf 庆贺/v 
[联合国/nt NGO/x 妇女/n 协会/nis]/nt 主席/nnt GenovevaF/x ./w Wallach/x 发言/vi 中/f 指出/v ，/w 此次/rz 古井贡酒/nrf 代表/nnt [中国/ns 白酒/nf]/nz 开展/v [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn ，/w 顺应/v [经济/n 全球化/vn]/nz 趋势/n 并/cc 促进/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz 接轨/vi 国际/n ，/w 有助于/v 促进/vn 东西方/n [文化/n 交流/vn]/nz ！/w 联合国/nt 中文/nz 组/n 组长/nnt 何勇/nr 博士/nnt 表示/v ，/w [民族/n 品牌/n]/nz 崛起/v 是/vshi 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 应有/vn 之/uzhi 义/ng 。/w 这次/r 古井贡酒/nrf 闪耀/v 在/p [世界/n 舞台/n]/nz 上/f ，/w 让/v 西方/ns 有/vyou 机会/n 体验/v 中国/ns [民族/n 品牌/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 古井贡酒/nrf 的/ude1 “/w 万里/mq 浓香/n ”/w ，/w 体现/v 出/vf 了/ule 古井贡酒/nrf 以/p 弘扬/v [中华民族/n 文化/n]/nz 为/p 己任/n 的/ude1 [企业/n 精神/n]/nz ，/w 追求/v 实现/vn “/w 让/v [世界/n 人民/n]/nz 都/d 喝/vg 上/f [中国/ns 白酒/nf]/nz ”/w 白酒/nf 企业/n 人/n 的/ude1 家/q 国/n 梦想/n 。/w 
在/p 随后/d 的/ude1 [中国/ns 酒文化/nz]/nz 论坛/n 上/f ，/w [美国/nsf 酒业/nis 协会/nis]/nt 专家/nnt 马勇国/nr 先生/n 、/w 美国/nsf 安徽/ns 同乡会/nz 荣誉/n 会长/nnt 方书久/nr 先生/n 等/udeng 嘉宾/n 围绕/v “/w 以/p 文化/n 推进/vi 酒类/n 市场/n 发展/vn ”/w 、/w “/w 地域/n 特色/n 和/cc 酒文化/nz 内涵/n 关系/n ”/w 及/cc 如何/ryv 推动/v 白酒/nf [国际化/vn 进程/n]/nz 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 对话/vn 。/w 他们/rr 认为/v [中国/ns 历史/n]/nz 可以/v 说/v 也/d 就是/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 所/usuo 滋润/v 的/ude1 历史/n ；/w 要/v 了解/vn 中国/ns ，/w 就/d 必须/d 拥有/v 白酒/nf 这/rzv 把/pba 纯净/a 透亮/vi 的/ude1 钥匙/n 。/w 在/p [中国/ns 经济/n]/nz 迈向/v 全球化/vn 的/ude1 [历史/n 进程/n]/nz 中/f ，/w 这次/r 走进/v 联合国/nt 宣扬/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 是/vshi 古井贡酒/nrf 的/ude1 第一步/mq ，/w 却/d 是/vshi [中国/ns 白酒/nf]/nz 行业/n 的/ude1 一大步/mq ！/w 他们/rr 认为/v 只有/c 增强/v [民族/n 品牌/n]/nz [文化/n 软实力/nz]/nz ，/w [中国/ns 白酒/nf]/nz 香/a 飘/v 五洲/n 的/ude1 梦想/n 之/uzhi 途/ng ，/w 才能/n [越/d 走/v 越远/nz]/nz ！/w 同时/c 从/p 这次/r 系列/n 活动/vn 中/f ，/w 也/d 看到/v 了/ule 古井贡酒/nrf 由/p [中国/ns 制造/vn]/nz 向/p 中国/ns 创造/v 加速/vn 转变/v 的/ude1 [创新/vi 意识/n]/nz ，/w 由/p 国内/s 著名/a 白酒/nf 品牌/n 向/p 世界/n 酒类/n 品牌/n 行业/n 进军/v 的/ude1 探索/vn 勇气/n ，/w 开创/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz 对话/vn 世界/n 的/ude1 新高度/nz ！/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 活动/vn 之前/f ，/w 在/p 有/vyou 世界/n 十字路口/n 之/uzhi 称/v 的/ude1 [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz ，/w 古井贡酒/nrf 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz [第一/m 拍/v]/mq —/w —/w “/w 2014/m 古井贡酒/nrf 纽约/nsf 新春/t 拍卖会/n ”/w 。/w 拍卖/v 会上/n ，/w 古井贡酒/nrf 系列/n 陈年/b 老酒/n [19/m 件/q]/mq 标/v 的/ude1 经/p 现场/s 众多/a 收藏家/nnd 的/ude1 激烈/a 争夺/v ，/w 最终/d 以/p [358/m ./w 15/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 落槌/nz 价/n [圆满/a 收官/v]/nz ，/w 成交率/nz 100%/m 。/w 此举/rzv 开创/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz 首/q 拍/v 历史/n ，/w 引发/v 了/ule 全球/n 关注/v 收藏/vn [中国/ns 白酒/nf]/nz 热潮/n 。/w 
这次/r 通过/p 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 首站/n 美国/nsf ）/w 一系列/b 活动/vn ，/w 浓香/n 万里/mq 的/ude1 古井贡酒/nrf 得到/v 了/ule 全方位/n 的/ude1 展示/vn ，/w 它/rr 像/v 一个/mq 精灵/ns 极/d 具/vg 人文/n 性格/n ，/w 带来/v 了/ule 浓浓/z 中国/ns 风/n ，/w 让/v 纽约/nsf 的/ude1 人们/n 仿佛/d 来到/v 了/ule 遥远/a 的/ude1 美丽/a 中国/ns ，/w 并/cc 跨越/v 国界/n 、/w 跨越/v 文化/n 、/w 跨越/v 肤色/n ，/w 迅速/ad 点燃/v 了/ule 所有/b 参加/v 活动/vn 嘉宾/n 的/ude1 热情/an 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 美国/nsf 新泽西州/nsf 众议员/nnt 郭登/nr 先生/n 还/d 专门/d 为/p 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 美国/nsf 首站/n 系列/n 活动/vn 颁发/v 奖状/n ，/w 以/p 表彰/vn 此次/rz 活动/vn 为/p 增进/v 中美/n 两国/mq [文化/n 交流/vn]/nz 所/usuo 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 晓/vg 侃/v 张晓梅/nr ）/w 

