企业家/nnt 们/k 的/ude1 办公室/nis 是/vshi 领导人/nnt 专属/b 的/ude1 个人/n 工作/vn 空间/n ，/w 是/vshi 在/p 工作/vn 时/ng 的/ude1 私人/n 领域/n 。/w 企业家/nnt 的/ude1 管理/vn 风格/n 、/w 个人/n 性格/n ，/w 甚至/d 是/vshi [生活/vn 方式/n]/nz ，/w 有时候/d 可以/v 在/p 他/rr 的/ude1 办公室/nis 中/f 体现/v 出来/vf 。/w 
李嘉诚/nr ：/w 最/d 神秘/a 的/ude1 办公室/nis 
“/w [长江/ns 集团/nis 中心/nis]/nt ”/w 大楼/n 顶楼/n [70/m 层/qv]/mq 是/vshi 李嘉诚/nr 的/ude1 专属/b 办公/vn 楼层/n ，/w 办公室/nis 、/w 休息室/n 、/w 小型/b 会议室/n 、/w 餐厅/nis 一应俱全/vl 。/w 李嘉诚/nr 日常/b 的/ude1 办公/vn 事务/n 都/d 在/p 这里/rzs 进行/vn 。/w 
李嘉诚/nr 的/ude1 个人/n 办公室/nis 在/p 楼层/n 的/ude1 尽头/f 处/n ，/w 门前/s 的/ude1 墙上/s 挂着/v 一幅/mq 金属/n 篆刻/n 的/ude1 [长江/ns 流域/n]/nz 图/n 。/w 推门/nz 进去/vf ，/w 两面/m 巨大/a 的/ude1 落地/vn 玻璃/n 窗外/s ，/w [维多利亚/nsf 港/n]/nsf 的/ude1 景色/n 一览无遗/vl ，/w [几十/m 座/q]/mq 标志性/n 的/ude1 摩天大楼/n 一同/d 分割/v 出/vf 香港/ns 标志性/n 的/ude1 天际线/nz 。/w 
这个/rz 办公室/nis 曾/d 被/pbei 称作/v 世界/n 上/f 最/d 神秘/a 的/ude1 办公室/nis 之一/rz ，/w 除非/c 有/vyou 特定/b 的/ude1 保安/b 人员/n 陪同/v 刷/v 密码卡/nz ，/w 否则/c 电梯/n 根本/a 无法/v 抵达/v 。/w 在/p 这个/rz [20/m 平米/q]/mq 左右/f 的/ude1 办公室/nis 里/f ，/w 李嘉诚/nr 遥控/vn 指挥/v [财富/n 帝国/n]/nz 遍布/v 全球/n [52/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 近/a 万亿/m 财富/n 。/w 
李嘉诚/nr 的/ude1 办公/vn 台/q 就/d 在/p 临/v 窗/ng 处/n ，/w 台面/n 上/f 是/vshi 简单/a 的/ude1 摆设/n ，/w 没有/v 照片/n ，/w 没有/v 奖杯/n ，/w 也/d 没有/v 纸质/n 文件/n ，/w 他/rr 解释/v 自己/rr 喜欢/vi “/w 今日/t 事/n ，/w 今日/t 毕/vg ，/w 桌上/s 不/d 留/v 纸/n ”/w 。/w 桌上/s 只有/c 一座/mq 同事/n 送/v 他/rr 的/ude1 李嘉诚/nr 卡通/n 公仔/nz ，/w 上面/f 是/vshi 八个字/nz ：/w “/w [厚德/nz 载物/nz]/nz ，/w 自强不息/vl ”/w 。/w 他/rr 解释/v ，/w 一般来说/vl 应该/v 是/vshi ‘/w 自强不息/vl [厚德/nz 载物/nz]/nz ’/w ，/w 但是/c 他/rr 觉得/v 这/rzv 辈子/qt 都/d 在/p 自强不息/vl ，/w 现在/t 更/d 应该/v 追求/vn 的/ude1 是/vshi 后者/rzv 。/w ”/w 
围绕/v 办公桌/n 安装/v 有/vyou [六/m 部/q]/mq 电话/n ：/w [第一/m 台/q]/mq ，/w 只有/c 最/d 亲密/a 的/ude1 朋友/n 和/cc 家人/n 才能/n 接入/vn ；/w [第二/m 台/q]/mq ，/w 直通/v [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 总裁/nnt ；/w [第三/m 台/q]/mq 和/cc [第四/m 台/q]/mq ，/w 供/vi 集团/nis 开会/vi 使用/v ；/w [第五/m 台/q]/mq ，/w 直通/v 秘书/nnt 室/n ；/w [第六/m 台/q]/mq ，/w 则/d 可以/v 拨打/v 长江/ns 大厦/n 所有/b 分机/n 。/w 
座椅/n 右手边/nz 的/ude1 墙上/s 是/vshi [两/q 幅/q]/mq 字画/n ，/w 其中/rz 一幅/mq 是/vshi 郑板桥/nr 的/ude1 《/w 竹/ng 声/qv 萧萧/z 》/w ，/w [另一/m 幅/q]/mq 是/vshi 李嘉诚/nr 自称/v “/w 近年来/dl 很/d 喜欢/vi 的/ude1 一副/mq 对/p 子/ng ”/w ，/w 也/d 是/vshi 办公室/nis 里/f 悬挂/v 的/ude1 唯一/b 书法/n ，/w 语/ng 出/vf 左宗棠/nr ：/w “/w 发/v 上/f 等/udeng 愿/v 结/v 中等/b 缘/ng 享/vg 下等/b 福/n ；/w 择/v 高处/s 立/v 寻/v 平/v 处/n 住/vi 向/p 宽/a 处/n 行/ng ”/w 。/w 
