虽/c 与/cc “/w 十一/m ”/w 假期/t 天数/n 相同/a ，/w 但/c 春节/t 并/cc 不是/c 合肥/ns 游客/n 出游/v 热情/an 最/d 高涨/a 的/ude1 节日/n 。/w 晨报/n 记者/nnt 昨日/t 从/p 多家/mq 旅行社/nis 及/cc 在线/vn 旅游网/nz 获悉/v ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 旅行社/nis 的/ude1 出游/vn 总量/n 有/vyou 较大/d 降幅/n 。/w 可是/c ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 出游/vn 者/k 中/f ，/w “/w 私人/n 订制/v ”/w 的/ude1 个性/n 团/n 开始/v 受到/v 游客/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
整体/n 出游/v 量/n 较/d [去年/t 同期/f]/nz 降/v [三/m 成/v]/mq 
今年/t 元旦/t 假期/t 只有/c 一天/mq ，/w 业内/n [普遍/ad 认为/v]/nz 原本/d 想/v 在/p 元旦/t 出游/v 的/ude1 市民/n 会/v 集中/vn 在/p [春节/t 假期/t]/nz 出行/vi ，/w 从而/c 打响/v 今年/t [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 “/w 开门红/vl ”/w 。/w 然而/c ，/w 从/p 目前/t 情况/n 来看/u ，/w 今年/t 的/ude1 合肥/ns 春节/t 游/v “/w 有点冷/nz ”/w 。/w 
“/w [今年/t 春节/t]/nz [旅游/vn 市场/n]/nz 很/d 有意思/al 。/w 从/p 目前/t 报名/vi 情况/n 来看/u ，/w 合肥/ns 出游/v 总量/n 比/p 去年/t 下降/vi 了/ule [三/m 成/v]/mq 左右/f ，/w 韩国游/nr 更是/d 下降/vi 了/ule [四/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 不少/m 线路/n 却/d 出现/v 了/ule [一/d 票/n 难求/nz]/nz 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 安徽/ns 好/a 之旅/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 李阳/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 后/f ，/w 随着/p 跟/p 团/n 费用/n 的/ude1 上升/vn ，/w 合肥/ns 不少/m 旅行社/nis 都/d 关停/v 了/ule 一些/mq 利润/n 低/a 的/ude1 项目/n 。/w “/w 例如/v 包机/n 游/v 韩国/nsf 、/w 泰国/nsf 基本/a 都/d 停/vi 了/ule 。/w ”/w 
为什么/ryv 港澳游/nz 和/cc 部分/n 海岛/ns 线路/n 却/d 是/vshi [一/d 票/n 难求/nz]/nz 呢/y ？/w “/w 举/v 个/q 例子/n ，/w 以前/f 是/vshi 发/v 两个/mq 团/n 招/v [八/m 百/m 人/n]/mq ，/w 一千个/nz 人/n 报名/vi ，/w 现在/t 是/vshi 发/v 一个/mq 团/n 招/v [两/q 百/m 人/n]/mq ，/w [五/m 百/m 人/n]/mq 报名/vi ，/w 当然/d 就/d 难/a 了/ule 。/w ”/w 李阳/nr 表示/v ，/w 合肥/ns 的/ude1 春节/t 游/v 市场/n 一直/d 不/d 叫座/a 。/w “/w [大多数/m 人/n]/mq 还是/c 更/d 愿意/v 回家过年/v ，/w 不过/c 年轻人/n 更/d 能/v 接受/vn 到/v 外地/s 过年/vi 。/w ”/w 
春节/t 出游/v 价格/n 普/ag 涨/vi [两/q 成/v]/mq 
“/w 同样/d 的/ude1 双飞/nz 五日/t 游/v ，/w 去年/t 是/vshi [4300/m 元/q]/mq ，/w 今年/t 只/d 涨/vi 了/ule 不到/v [两/q 百/m 元/q]/mq 。/w ”/w 李阳/nr 表示/v ，/w 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w [今年/t 春节/t]/nz 游/v 最/d 受/v 合肥/ns 游客/n 欢迎/v 的/ude1 是/vshi 海南/ns 、/w 港澳/n 等/udeng 温暖/an 线路/n 。/w 
而/cc 在/p 环球/n 国旅/j 一家/n 门店/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w “/w 欧美/n 、/w 澳洲/ns 线/n 已经/d 订/v 满/a ，/w 马尔代夫/nsf 、/w 迪拜/ns 等/udeng 高价/n 团/n 也/d 受到/v 不少/m 年轻人/n 的/ude1 青睐/vn 。/w 近/a 段/q 时间/n ，/w 出境游/nz 咨询/v 量/n 比/p 平/v 日/b 上升/vi [20/m %/w 多/a]/mq 。/w ”/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 出境游/nz 咨询/vn 中/f ，/w 以/p 东南亚/nsf 居多/vi 。/w 
“/w 私人/n 订制/v 团/n ”/w 逐渐/d 受/v 青睐/vn 
近日/t ，/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 在/p 给/p 许多/mq 消费者/n 带来/v “/w 订制/v 概念/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 帮助/v 合肥/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 吹起/v 了/ule 一股/mq “/w 私人/n 订制/v ”/w 风/n 。/w 
合肥/ns 一/m 旅行社/nis 负责人/nnt 告诉/v 晨报/n 记者/nnt ，/w 随着/p 个人/n 游/v 的/ude1 普及/vn 和/cc 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 影响/vn 的/ude1 深入/ad ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 合肥/ns 游客/n 更/d 青睐/vn 两三个/mq 家庭/n 组成/v 的/ude1 私家/b 小/a 团/n ，/w 只需/v [6/m -/w 10/m 人/n]/mq 就/d 成团/v ，/w 相当于/v 两个/mq [三/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 结伴/vi ，/w 即可/v 成团/v 出行/vn 。/w 
该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 许多/mq 游客/n 已/d 不/d 满足/v “/w 走马观花/vl ”/w 式/k 的/ude1 旅游/vn ，/w 而/cc 更/d 愿意/v 和/cc 家人/n 一起/s 随便/ad 走走/v 逛逛/v 。/w “/w 客人/n 可以/v 设计/vn 线路/n 、/w 安排/v 行程/n ，/w 然后/c 我们/rr 给/p 出/vf 报价/vn 。/w ”/w 该/rz 负责/v 人称/n 。/w 
晨报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 如今/t ，/w 半/m 自助/b 的/ude1 出游/vn 模式/n 在/p 合肥/ns 已经/d 越来越/d 受欢迎/nz ，/w 游客/n 通过/p 旅行社/nis 购买/v “/w 机票/n 、/w 酒店/nis 住宿/vn 和/cc 景区/n 门票/n ”/w 的/ude1 自由行/nz 和/cc 团队/n 游/v 的/ude1 比例/n 已经/d 达到/v 3：7/m ，/w 也许/d 很快/d ，/w 旅游业/n 就/d 将/d 迎来/v “/w 私人/n 订制/v ”/w 时代/n 。/w 
