人民网/nz 讯/ng [美国/nsf 东部/f 时间/n]/nz 2014年1月5日/t ，/w 古井贡酒/nrf 登陆/vi [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz （/w TimesSquare/x ）/w ，/w 年份/n 原浆/n 产品/n 在/p 世界/n 的/ude1 十字路口/n 向/p 全球/n 发布/v [形象/n 广告/n]/nz ，/w 并/cc 向/p [海外/s 华人/n]/nz 和/cc 美国/nsf 人民/n 恭贺/v 新春/t 。/w 此举/rzv 立即/d 引来/v 全世界/n 的/ude1 关注/vn 目光/n ，/w 并/cc 让/v 海外/s 的/ude1 华人/n 倍感/v 温暖/an 和/cc 骄傲/an ，/w 古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n 也/d 成为/v 又/d 一个/mq 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 唱响/v [中华民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 中国/ns 著名/a 白酒/nf 品牌/n 。/w 
登陆/vi 全球/n [品牌/n 传播/vn]/nz 最高/a 地/ude2 古井贡酒/nrf 香/a 飘/v 世界/n 
据悉/v ，/w [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 年均/v 游客/n 流量/n 达/v [4000/m 万/d 人次/qv]/mq 、/w 人员/n 流量/n 达/v [1/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 在/p 最/d 繁忙/a 的/ude1 季节/n ，/w 每小时/mq 经过/p [时代/n 广场/n]/nz 的/ude1 人数/n 至少/d [1/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 号称/v “/w 世界/n 的/ude1 十字路口/n ”/w ，/w 是/vshi “/w 吸引/v 全球/n 目光/n ”/w 的/ude1 最佳/z 窗口/s 之一/rz 。/w 
此次/rz 古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n 在/p [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 发布/v 的/ude1 [形象/n 广告/n]/nz 最近/t 吸引/v 了/ule 广场/n 众多/a 路人/n 驻足/vi 欣赏/v ，/w 甚至/d [很多/m 人/n]/mq 还/d 在/p 古井贡酒/nrf 广告/n 前/f 合影/vi 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 品牌/n 的/ude1 广告/n 哦/e ，/w 很/d 有/vyou 中国/ns 味道/n ！/w ”/w 、/w “/w [中国/ns 文化/n]/nz 太/d 有/vyou 魅力/n 了/ule ！/w ”/w 一些/mq 广场/n 游客/n 如/v 是/vshi 表达/v 他们/rr 对此/d 的/ude1 看法/n 。/w 
古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n 这次/r [广告/n 发布/v]/nz 地点/n 精心/ad 选择/v 在/p [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 上/f 同/p [纳斯/nrf 达/v 克/q 指数/n]/nz 大/a 屏/ng 排/v 在/p 一起/s 的/ude1 “/w 地球/ns 型/k ”/w 巨幅/b 电子/n 屏/ng 上/f ，/w [一/d 串串/q]/mq “/w 热烈/a 恭贺/v 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 美国/nsf 站/vi ）/w 暨/cc 古井贡酒/nrf 2014/m 纽约/nsf 新春/t 拍卖会/n 隆重/ad 举行/v ”/w 的/ude1 字幕/n 绕着/v “/w 地球/ns ”/w 来回/vd 闪烁/v ，/w 寓意/n 着/uzhe 古井贡酒/nrf 成为/v [中国/ns 白酒/nf]/nz [走出/v 国门/n]/nz 、/w 飘香/v 全球/n 最为/d 跳动/vi 的/ude1 探路者/n 。/w 
古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n [广告/n 发布/v]/nz 期间/f ，/w “/w 古井贡酒/nrf 全球/n 巡礼/vn ”/w 、/w “/w 登陆/vi [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz ”/w 等/udeng 也/d 一时/d 成为/v 新闻/n 热点/n 关键词/n 。/w [北美/ns 地区/n]/nz 最大/gm [华人/n 电视台/nis]/nt —/w —/w ICN/x [国际/n 卫视/n]/nz 特地/d 邀请/v [安徽/ns 古井贡酒/nrf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 梁金辉/nr 总经理/nnt 做客/vi 《/w 相约/v 曼哈顿/nsf 》/w 节目/n ，/w 在/p 专访/vn 中/f ，/w 梁/n 总/b 热情/an 地/ude2 向/p 美国/nsf 人民/n 及/cc [海外/s 华人/n]/nz 介绍/v 了/ule 以/p 古井贡酒/nrf 为/p 代表/nnt 的/ude1 [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 的/ude1 [灿烂/a 辉煌/a]/nz 。/w 全球性/n 华语/nz 卫视/n [凤凰/ns 卫视/n]/nz 在/p 纽约/nsf [现场/s 报道/v]/nz 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 系列/n 活动/vn ，/w 高度/d 赞扬/v 古井贡酒/nrf 为/p 弘扬/v [中华/nz 传统/n 文化/n]/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 努力/ad 。/w 古井贡酒/nrf 这次/r 亮相/vi [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 也/d 成为/v 又/d 一个/mq 走进/v “/w 世界/n 的/ude1 十字路口/n ”/w 的/ude1 [中国/ns 民族/n]/nz [优秀/a 企业/n]/nz 品牌/n 。/w 
输出/v [中国/ns 元素/n]/nz ，/w 年份/n 原浆/n 弘扬/v [中华/nz 文化/n]/nz 之/uzhi 美/b 
当前/t 伴随/v 中国/ns 日益/d 崛起/v ，/w 中国/ns [文化/n 软实力/nz]/nz 在/p 海外/s 与日俱增/vl 。/w [中国/ns 白酒/nf]/nz 只有/c 着力/vd 于增强/nr [中华/nz 文化/n]/nz 国际/n 影响力/n ，/w 方能/v 将/d 博大精深/vl 的/ude1 [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 进一步/d 绽放/v 世界/n 。/w 因此/c ，/w 古井/nf 人/n 始终/d 坚持/v “/w 做/v 真人/n 、/w 酿/v 美酒/n 、/w 善/ag 其/rz 身/ng 、/w 济天下/nz ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 一直/d 努力/ad 践行/nz 中华/nz 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 忠实/a 传承/vn 者/k 和/cc 弘扬/v 者/k 的/ude1 责任/n 。/w 
尤其/d 是/vshi 自/p 2008年/t 以来/f ，/w 古井/nf 人/n 传承/vn 千年/t 九酝/nz 古法/nz ，/w 在/p 绿色/n 的/ude1 生产/vn 环境/n 中/f 历经/v 多/a 道/qv 酿酒/vn 工艺/n ，/w 造就/v 了/ule 芳香/n 馥郁/z 、/w 醇香/n 怡/vg 人/n 、/w 原汁原味/al 的/ude1 “/w 年份/n 原浆/n ”/w 酒/nf ，/w 完美/a 体现/v 了/ule “/w 纯正/a 原浆/n ，/w 手工/n 酿造/vn ”/w 的/ude1 工艺/n 精髓/n ，/w 代表/nnt 了/ule 白酒/nf 健康/a 型/k 的/ude1 发展/vn 趋势/n 。/w 古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n 也/d 从/p 2010年/t 成为/v [上海/ns 世博会/n 安徽/ns 馆/ng]/nt [战略/n 合作/vn 伙伴/n]/nz 到/v 2011年/t [东盟/ns 博览会/n]/nz 唯一/b 指定/v 白酒/nf ，/w 从/p 2012年/t 韩国/nsf [丽水/ns 世博会/n]/nz 到/v 2015年/t [意大利/nsf 米兰/ns]/ns 世博会/n 中国馆/n 的/ude1 “/w [全球/n 合作/vn 伙伴/n]/nz ”/w ，/w 一直/d 走/v 在/p 奔向/v 世界/n 的/ude1 道路/n 上/f ，/w 致力于/v [世界/n 经济/n]/nz [文化/n 交流/vn]/nz ，/w 传递/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 之/uzhi 美/b ，/w 奋力/d [中华/nz 文化/n]/nz 复兴/vn 大业/n ！/w 而/cc 这次/r 精彩/a 亮相/vi 纽约/nsf ，/w 更/d 表达/v 了/ule 中国/ns 优秀/a 民族/n 企业/n 代表/nnt 古井贡酒/nrf [走向/v 世界/n]/nz 的/ude1 自信/a 和/cc 责任/n 。/w 
放眼/v 国际/n ，/w 古井贡/nf 领航/n [中国/ns 白酒/nf]/nz 挺进/v 全球/n 蓝海/ntc 
业内/n 专家/nnt 认为/v ，/w 当前/t 中国/ns [白酒/nf 市场/n]/nz 低迷/a ，/w 古井贡酒/nrf 此番/nz 积极/ad 走向/v 海外/s ，/w 进行/vn [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn 登陆/vi [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 这/rzv 反映/v 了/ule 古井贡酒/nrf 正/d 加速/vi [全球化/vn 进程/n]/nz ，/w 寻找/v 市场/n 新/a 突破/v ，/w 给/p 整个/b 行业/n 提振/nz 了/ule 信心/n ，/w 也/d 给/p 转型/vn 升级/vi 中/f 的/ude1 中国/ns 酒/nf 企/ng 发展/vn 探明/v 了/ule 新/a 道路/n 。/w （/w 汪红敏/nr ）/w 
