1月12日/t 上午/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 省会/n [河北/ns 会堂/n]/nz 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 以/p [无记名/b 投票/vi]/nz 方式/n ，/w 补选/v 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis 主任/nnt 、/w 委员/nnt 。/w 周本顺/nr 当选/v 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 。/w 
会议/n 上午/t 9时/t 开始/v 。/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 宋恩华/nr 主持/v 。/w 
会议/n 应/v 出席/v 代表/nnt [768/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [738/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
会议/n 首先/d 表决/v 通过/p 了/ule 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 。/w 随后/d ，/w 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 分别/d 到/v 指定/vn 投票/vi 区/n [执行/v 任务/n]/nz ，/w 检查/v 票箱/n 。/w 
选举/v [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 各/rz 投票/vi 区/n [工作/vn 人员/n]/nnt 领取/v 选票/n ，/w 将/d 两种/mq 不同/a 颜色/n 的/ude1 选票/n 分发/v 到/v 每/rz 一位/mq 代表/nnt 手中/s 。/w 代表/nnt 们/k 开始/v 投票/vn 。/w 投票/vi 结束/v 、/w 清点/v 选票/n 后/f ，/w 总/b 监票人/nnd 报告/n 了/ule 发出/v 和/cc 收回/v 选票/n 的/ude1 情况/n 。/w 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 到/v 计票/vn 室/n 监督/v [工作/vn 人员/n]/nnt 计票/vn ；/w 代表/nnt 们/k 在/p 会场/n 等候/v 选举/vn 结果/n 。/w 
10时30分/t ，/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 周本顺/nr 主持/v 召开/vn 主席团/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w 听取/v 了/ule [大会/n 秘书处/nis]/nt 关于/p [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v 计票/vn 结果/n 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 确定/v 选举/vn 结果/n 有效/a 。/w 
11时/t 整/v ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 继续/v 举行/v 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 宣读/v 计票/vn 结果/n 后/f ，/w 宋恩华/nr 宣布/v ：/w 
周本顺/nr 当选/v 为/p 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis 主任/nnt 。/w 
孔庆芝/nr 、/w 冯志广/nr 当选/v 为/p 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis 委员/nnt 。/w 
全场/n 响起/v 热烈/a 掌声/n 。/w 当选/v 人/n 原地/n 起立/vi ，/w 向/p 代表/nnt 鞠躬/vi 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 马兰翠/nr 、/w 王刚/nr 、/w 宋太平/nr 、/w 崔芝崑/nr 、/w 赵曙光/nr 、/w 张古江/nr 、/w 张泽峰/nr 、/w 赵文清/nr 、/w 范振喜/nr 、/w 石立新/nz 在/p 主席台/n 执行主席/nnt 席/qt 就座/vi 。/w (/w 记者/nnt 刘常俭/nr 、/w 四/m 建/v 磊/nz )/w 
