1月9日/t ，/w 记者/nnt 在/p 泽州县/ns 周村镇/ns 周/qt 村/n 采访/v 时/ng ，/w 发现/v 一通/v 落款/n 怪异/a 的/ude1 石碑/n 。/w 后/f 查证/v 得知/v ，/w 这/rzv 通/v 刻/v 满/a 日寇/n 士兵/nnt 名字/n 的/ude1 石碑/n ，/w 是/vshi 当年/t 侵华/vn 日寇/n 为/p 纪念/v 所谓/vn 的/ude1 战死/v 军人/nnt 所/usuo 立/v 的/ude1 “/w 忠魂/n ”/w 碑/n ，/w 其/rz 对/p 侵略/vn 进行/vn 赤裸裸/z 美化/v 的/ude1 行径/n ，/w 成为/v 日本/ns 侵略/v 中国/ns 的/ude1 又/d 一/m 罪证/n 。/w 
东岳庙/nz 发现/v 日军/n 石碑/n 
1月9日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 前往/v 泽州县/ns 周村镇/ns 周/qt 村/n ，/w 就/d [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 东岳庙/nz 的/ude1 修复/vn 情况/n 进行/vn 采访/v 。/w 东岳庙/nz 为/p 古镇/n 道观/n 少见/a 的/ude1 典型/n 宋/tg 金/b 遗存/vn ，/w 2006年/t 被/pbei 列入/v [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 2012/m 年底/f ，/w 国家/n 投资/vn 开始/v 对/p 年久失修/vl 的/ude1 东岳庙/nz 进行/vn 落架/nz 大修/vn 。/w 
由于/p 进入/v 冬季/t ，/w 修缮/vn 工作/vn 暂时/d 停工/vi ，/w 在/p 东岳庙/nz 修缮/v [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 记者/nnt 观看/v 庙/n 内/f 现存/v 的/ude1 石碑/n 时/ng ，/w 在/p 新/a 修缮/vn 的/ude1 西/f 戏台/n 西面/f 围墙/n 一角/n ，/w 发现/v 一通/v 奇怪/v 的/ude1 石灰岩/n 质/ng 石碑/n 。/w “/w 忠魂/n 碑/n ？/w ”/w 尽管/c 碑/n 体/ng 呈/v 灰土/n 色/ng ，/w 可是/c 石碑/n 正面/b 的/ude1 字迹/n ，/w 还是/c 能够/v 辨认出/nz 。/w 观察/v 整/v 通/v 石碑/n ，/w 除/p “/w 昭和/n ”/w “/w 阵殁/nz 者/k ”/w 多少/ry 有些/rz 日文/nz 固有/b 的/ude1 特点/n 外/f ，/w 石碑/n 上/f 的/ude1 文字/n 是/vshi [繁体/n 汉字/n]/nz 。/w 
石碑/n 高/a 超过/v [2/m 米/q]/mq ，/w 宽/a 约/d [0/m ./w 8/m 米/q]/mq ，/w 落款/n 为/p “/w 昭和/n 十五年十月十八日/t 建/v 之/uzhi ，/w 笠/ng 原/b 部队/nis 、/w 大野/n 部队/nis 。/w ”/w 碑/n 上/f 有/vyou “/w 春季/t 晋南/ns 及/cc 同/p 反击战/nz 阵殁/nz 者/k 芳名/n ：/w 自/p 昭和/n 十五年四月十六日/t 至/p 同/p [六/m 月/n 二十/m 日/b]/nz 。/w ”/w 等/udeng 文字/n ，/w 石碑/n 背面/f 刻/v 得/ude3 密密麻麻/z ，/w 很容易/nz 就/d 可分/v 辨出/nz 是/vshi 日本人/nz 的/ude1 名字/n 。/w 
日军/n 曾/d [四/m 度/qv]/mq 侵占/v 晋城/ns 
“/w 忠魂/n ”/w 碑/n 为何/ryv 出现/v 在/p 东岳庙/nz ？/w “/w 笠/ng 原/b 部队/nis ”/w “/w 大野/n 部队/nis ”/w 到底/d 是/vshi [侵华/vn 日军/n]/nz 中/f 的/ude1 哪/ry 支/q 部队/nis ？/w 他们/rr 在/p [侵华/vn 战争/n]/nz 中/f 有/vyou 过/uguo 哪些/ry 令人发指/vl 的/ude1 罪行/n ？/w 
记者/nnt 随后/d 查阅/v 了/ule 去年/t 11月/t 泽州县/ns 编撰/v 的/ude1 《/w 泽州/ns 碑刻/n 大全/n 》/w ，/w 发现/v 这/rzv 通/v “/w 忠魂/n ”/w 碑/n 虽/c 被/pbei 收录/v 其中/rz ，/w 但/c 对/p 其/rz 的/ude1 来历/n 没有/v 任何/rz 解释/v 和/cc 说明/v 。/w “/w 根据/p 现有/v 的/ude1 史料/n 记载/v ，/w [侵华/vn 日军/n]/nz 曾经/d [四/m 度/qv]/mq 占领/v 晋城/ns 。/w ”/w 1月13日/t 上午/t ，/w [泽州县/ns 政协/nis]/nt 文史/n 委员会/nis 主任委员/nnt 徐永炉/nr 遗憾/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 可是/c ，/w 查/v 遍/qv 资料/n ，/w 直至/v 现在/t 也/d 没有/v 查到/v 当年/t 日军/n 占领/v 晋城/ns 的/ude1 头子/n 是/vshi 谁/ry 。/w ”/w 
许永炉/nr 介绍/v ，/w 1938年2月26日/t ，/w 在/p 飞机/n 大炮/n 掩护/v 下/f ，/w 日军/n 占领/v 晋城/ns 县城/n 。/w 在/p 大肆/d 宣扬/v “/w [大/a 东亚/ns 共/d 荣/ag 圈/qv]/nz ”/w “/w 中/f 日/b 亲善/nz ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 2500多名/m 无辜/n 百姓/n 被/pbei 杀/v ，/w 烧毁/v 房屋/n 4000余间/m 。/w 同年/d 4月19日/t ，/w 日军/n 突然/ad 撤离/v 向/p 北/f 而/cc 去/vf ；/w 1938年7月28日/t ，/w 一个/mq [日军/n 师团/nis]/nz 的/ude1 一部/mq 从/p 南路/n 进攻/v 晋城/ns ，/w 杀害/v 百姓/n 5000余人/m ，/w 烧毁/v 房屋/n 12000余间/m 。/w 这/rzv 股/q 日军/n 驻扎/v 县城/n 40余/m 天后/nz ，/w 也/d 向/p 北/f 撤离/v ；/w 1939年7月19日/t ，/w 日军/n [三/m 个/q]/mq 师团/nis 的/ude1 部队/nis 由/p 河南/ns 北上/vi ，/w 在/p 飞机/n 大炮/n 掩护/v 下/f ，/w [第三/m 次/qv]/mq 占领/v 晋城/ns 县城/n 。/w 虽然/c 这些/rz 日军/n 在/p 当年/t 的/ude1 8月25日/t 撤离/v ，/w 可/v 在/p 一个/mq 多/a 月/n 时间/n 里/f ，/w 烧毁/v 房屋/n 24000余间/m ，/w 多达/v [12000/m 名/q]/mq 百姓/n 被/pbei 杀害/v ；/w 1940年4月24日/t ，/w 日军/n 分属/v 两个/mq 师团/nis 的/ude1 部队/nis 分/qt 南北/f 两路/nz [第四/m 次/qv]/mq 进犯/v 晋城/ns 。/w 此次/rz ，/w 日军/n 大规模/b 扫荡/v 就/d 有/vyou [20/m 多次/mq]/mq ，/w [21500/m 名/q]/mq 百姓/n 被/pbei 杀/v ，/w 38000余间/m 房屋/n 被/pbei 烧毁/v 。/w 当时/t 晋城/ns 人口/n 35万/m ，/w 由于/p 日军/n 掠夺/v 财物/n 难以/d 数计/nz ，/w 除/p 部分/n 人/n 逃命/v 外/f ，/w 被/pbei 饿死/vi 的/ude1 百姓/n 竟达/v [一半/m 之/uzhi 多/a]/mq 。/w 
日军/n [四/m 次/qv]/mq 占领/v 晋城/ns 期间/f ，/w 曾/d 遭遇/v 在/p 此/rzs 驻扎/v 的/ude1 我国/n 军队/n 的/ude1 奋力/d 抵抗/vn ，/w 但/c 与/cc “/w 忠魂/n ”/w 碑/n 中/f 提到/v 的/ude1 “/w 自/p 昭和/n 十五年四月十六日/t 至/p 同/p [六/m 月/n 二十/m 日/b]/nz ”/w ，/w 在/p 时间/n 上/f 并/cc 无/v 交集/v 。/w “/w 昭和/n 十五年/t ”/w 为/p 公元/n 1940年/t ，/w 时值/v 抗日战争/nz 最/d 残酷/a 的/ude1 [战略/n 相持/vi]/nz 阶段/n 。/w 至于/p 碑/n 上/f 提到/v 的/ude1 “/w 笠/ng 原/b 部队/nis ”/w “/w 大野/n 部队/nis ”/w 到底/d 属于/v [侵华/vn 日军/n]/nz 的/ude1 哪/ry 支/q 部队/nis ，/w 记者/nnt 多方/d 查阅/v ，/w 暂/d 无/v 结果/n 。/w 
采访/v 中/f 许永炉/nr 认为/v ，/w 很/d 显然/ad ，/w 所谓/v 的/ude1 “/w 忠魂/n ”/w 碑/n ，/w 是/vshi [侵华/vn 日军/n]/nz 出于/v [遮/v 人/n 耳目/n]/nz 的/ude1 目的/n ，/w 公开/ad 美化/v 自己/rr 的/ude1 侵略/vn 行径/n 而/cc 立/v 。/w 
可能/v 是/vshi 败退/vi 回/v 晋城/ns 所/usuo 立/v 
1月12日/t ，/w 在/p [泽州县/ns 旅游/vn 文物局/nis]/nt ，/w 文物/n 科/n 科长/nnt 王鹏飞/nr 得知/v “/w 忠魂/n ”/w 碑/n 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 非常/d 重视/v 。/w 
“/w 东岳庙/nz 开始/v 修缮/vn 过程/n 中/f ，/w 在/p 庙/n 内地/n 底下/f 发现/v 许多/mq 保存/v 完好/a 的/ude1 石碑/n 。/w ”/w 王鹏飞/nr 透露/v ，/w 对/p 东岳庙/nz 修缮/vn 开始/v 后/f ，/w 对/p 庙宇/n 周围/f 的/ude1 房屋/n 进行/vn 拆除/v 时/ng ，/w 在/p 一堵/v 很/d 狭小/a 的/ude1 围墙/n 形成/v 的/ude1 隔断/v 内/f ，/w 发现/v 了/ule 这/rzv 通/v 石碑/n 。/w 由于/p 施工/vn 很忙/nz ，/w 文物/n 部门/n 没有/v 来得及/v 对/p 石碑/n 上/f 的/ude1 文字/n 进行/vn 查看/v ，/w 当时/t 就/d 暂/d 将/d 石碑/n 立/v 在/p 庙/n 内/f 西侧/f 一角/n 。/w 
他/rr 推测/v ，/w 晋城/ns 属于/v 晋/b [东南/f 地区/n]/nz ，/w 从/p 日军/n 侵华/vn 碑/n 上/f 提及/v 的/ude1 “/w 晋南/ns ”/w 来/vf 推测/v ，/w 这场/r 由于/p 遭遇/v [中国/ns 军队/n]/nt 激烈/a 抵抗/vn 而/cc 导致/v [115/m 名/q]/mq 日军/n 阵亡/vi 的/ude1 战役/n ，/w [可能/v 发生/v]/nz 在/p 晋南/ns 地区/n 。/w 周村镇/ns 位于/v 晋城/ns 市区/s 西/f 约/d [30/m 公里/q]/mq ，/w 自古/d 就是/v 晋城/ns 通往/v 晋南/ns 的/ude1 交通/n 要道/n ，/w 他/rr 推测/v ，/w “/w 从/p 现有/v 资料/n 来看/u ，/w 在/p 晋城/ns 并未/d 发现/v 与/cc 之/uzhi 在/p 时间/n 上相/a 吻合/vi 的/ude1 战役/n ，/w 也许/d 石碑/n 是/vshi 这支/r [侵华/vn 日军/n]/nz 在/p 晋南/ns 遭遇/v 到/v [中国/ns 军队/n]/nt 顽强/a 抵抗/vn ，/w 败退/vi 回/v 晋城/ns 后/f 立/v 的/ude1 。/w ”/w 
无独有偶/bl ，/w 在/p 周村村/ns 内/f ，/w 记者/nnt 了解到/v 还有/v 一通/v 刻/v 于/p 民国/n 年间/n 的/ude1 石碑/n ，/w 碑文/n 为/p 楷体/n 竖/v 书/n [24/m 个/q]/mq 字/n ：/w “/w 晋城县/nz 周村镇/ns 地区/n 警备/n 队长/nnt 前/f 田美/nr 大尉/nnd 功德/n 政/ng 去/vf 思/v 碑/n ”/w 。/w 去/vf 思/v 碑/n 一般/ad 是/vshi 人们/n 表达/v 对/p 做/v 好事/n 的/ude1 离任/vn 官员/nnt 的/ude1 思念/vn ，/w 而/cc 这/rzv 通/v “/w 去/vf 思/v 碑/n ”/w 无疑/d 是/vshi 当地/s 汉奸/nnd 为/p 美化/v [日本/ns 侵略者/n]/nz 而/cc 立/v ，/w 如今/t 反而/d 成为/v 日军/n 侵华/vn 的/ude1 铁证/n 。/w 
由于/p “/w 去/vf 思/v 碑/n ”/w 上/f 没有/v 明确/a 的/ude1 时间/n ，/w 所以/c 无法/v 判断/vn 与/cc “/w 忠魂/n ”/w 碑/n 之间/f 的/ude1 关系/n 。/w 王鹏飞/nr 表示/v ，/w 将/d 对/p “/w 忠魂/n ”/w 碑/n 中/f 的/ude1 相关/vn 内容/n 进行/vn 调查/vn 和/cc 挖掘/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 日军/n 侵华/vn 的/ude1 罪证/n ，/w 也/d 是/vshi 我军/n 英勇/ad 抗击/v 日寇/n 的/ude1 铁证/n ，/w 一定/b 要/v 昭告/nz 天下/n ”/w 。/w 
(/w 记者/nnt 李吉毅/nr )/w 
