[中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 到/v 北京/ns 的/ude1 包子/nf 铺/v 就餐/vn ，/w 引发/v “/w 包子/nf 热/a ”/w 。/w 实际上/d ，/w 很多/m 外国/n 友人/n 来到/v 北京/ns 也/d 都/d 尝试/v 过/uguo 北京/ns 美食/n ，/w 并且/c 给/p 出/vf 了/ule 不/d 一样/uyy 的/ude1 评价/vn 。/w 
第一个/mq 宣称/v 自己/rr 喜爱/v 北京/ns 美食/n 的/ude1 外国/n 名人/n ，/w 是/vshi 美国/nsf 女作家/nnd 赛珍珠/nr 。/w 早/a 在/p 二战/n 前/f ，/w 她/rr 就/d 曾/d 在/p 美国/nsf 津津乐道/vl 于/p 其/rz 所/usuo 青睐/vn 的/ude1 “/w [北京/ns 小吃/n]/nz ”/w ，/w 此/rzs 后/f 也/d 经常/d 提及/v 。/w 1972年/t ，/w 她/rr 更/d 出版/v 了/ule 一部/mq 以/p 记录/v 中国/ns 和/cc 亚洲/ns 美食/n 为主/vi 的/ude1 烹饪/vn 书/n ，/w 其中/rz 也/d 对/p “/w 北京/ns 名菜/n ”/w 赞赏/v 不已/vi 。/w 
不过/c 这位/r 在/p 中国/ns 生活/vn [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 [美国/nsf 作家/nnt]/nz ，/w 虽然/c 以/p “/w [中国/ns 元素/n]/nz ”/w 著称/v 于/p 世/ng ，/w 甚至/d 拿到/v [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz ，/w 但/c 在/p 真正/d 的/ude1 “/w 中国通/n ”/w 眼里/s 却/d 是/vshi 个/q 不折不扣/vl 的/ude1 “/w 洋泾浜/nz 汉学家/nnd ”/w ，/w [文学/n 作品/n]/nz 中/f 的/ude1 [中国/ns 元素/n]/nz 固/ag 似是而非/vl ，/w 笔下/n 的/ude1 “/w 中国/ns 美食/n ”/w 也/d 是/vshi 隔靴搔痒/vl —/w —/w 别的/rzv 不说/c ，/w 就/d 拿/v “/w [北京/ns 小吃/n]/nz ”/w 来说/uls ，/w 她/rr 经常/d 提到/v 的/ude1 是/vshi 饺子/nf ，/w 这/rzv 当然/d 不能/v 算错/nz ，/w 可/v 这样/rzv 的/ude1 “/w [特色/n 小吃/n]/nz ”/w ，/w 在/p [中国/ns 北方/s]/nz 几乎/d 每个/r 城市/n 都/d 能/v 挂/v 上/f 号/q ；/w 至于/p 那/rzv 本书/r ，/w 里面/f 被/pbei 她/rr 当作/v “/w 北京/ns 名菜/n ”/w 代表/nnt 的/ude1 ，/w 竟是/v 糖醋鱼/nf ，/w 这/rzv 就/d 离谱/a 得/ude3 有些/rz 不着边际/al 了/ule 。/w 
比赛/v 珍珠/n 更早/nz 的/ude1 外国/n 旅/vg 华/b 美食家/nnd 也/d 有/vyou ，/w 比如/v 法国/nsf 传教士/nnt 白晋/nr 。/w 这位/r 被/pbei 法国/nsf 耶稣会/nz 乃至/c 宫廷/n 寄托/v 传教/vn 厚望/n 、/w 在/p 清朝/ns 以/p 帮助/v 绘制/vn 全国/n 地图/n [名垂/nz 史册/n]/nz 的/ude1 著名/a 人物/n ，/w 回到/v 法国/nsf 后/f ，/w 曾/d 在/p 当时/t 著名/a 的/ude1 “/w 美食/n 圣殿/n ”/w 凡尔赛宫/nsf ，/w 当着/p 素以/d 爱慕/v 美食/n 著称/v 的/ude1 [法国/nsf 国王/nnt]/nz 路易十四盛赞/nrf 中国/ns 美食/n ，/w 并称/v “/w 如果/c 不是/c 法国/nsf 还有/v 波尔多/nsf ，/w 法国/nsf 餐饮/n 就/d 会/v 满盘皆输/al 给/p 中国/ns 餐饮/n ”/w ，/w 意思/n 是/vshi 法国/nsf 饮食/n 只有/c 酒/nf 比/p [中国/ns 饮食/n]/nz 更/d 强/a 。/w 不过/c 白晋/nr 并未/d 确切/a 指出/v ，/w 自己/rr 究竟/d 喜欢/vi 的/ude1 是/vshi 哪些/ry 北京/ns 美食/n 。/w 在/p 清朝/ns 档案/n 里/f ，/w 有/vyou 康熙/n 等/udeng 皇帝/nnt 赐给/vf 他/rr 鹿脯/nz 等/udeng 野味/n 的/ude1 记录/vn ，/w 从/p 中/f 约略/d 可以/v 推断/vn ，/w 他/rr 喜爱/v 和/cc 接受/v 的/ude1 北京/ns 美食/n ，/w 应该/v 以/p 烤肉/nf 之类/rz 满族/nz 传统/n 食品/n 为主/vi 。/w 
美国/nsf 历任/v [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 、/w 代表/nnt 中/f 不乏/v 名人/n 和/cc “/w 中国通/n ”/w ，/w 其中/rz 也/d 有/vyou 不少/m 热爱/v 北京/ns 美食/n ，/w 如/v 后来/t 当/p 上/f 美国/nsf 总统/nnt 的/ude1 老/a 布什/nrf ，/w 是/vshi 著名/a 的/ude1 “/w 北京烤鸭/nf 迷/v ”/w ，/w 他/rr 喜欢/vi 的/ude1 北京/ns 美食/n 除了/p 烤鸭/nf ，/w 还有/v 烤羊排/nf ；/w 能/v 说/v 中文/nz 的/ude1 前/f 美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 洪博培/nr 是/vshi 中国/ns 美食/n 的/ude1 发烧友/nz ，/w 喜欢/vi 的/ude1 [北京/ns 小吃/n]/nz 品种/n 比较/d 简单/a ，/w 如/v 锅贴/nf ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 特别/d 之/uzhi 处/n 在于/v 不/d 喜欢/vi “/w 改良/vn 型/k 中餐/n ”/w ，/w 而是/c 青睐/vn 原汁原味/al 的/ude1 本土/n 风味/n 美食/n 。/w 
