2013年/t ，/w 湖北/ns 人/n [网上/s 支付/v]/nz 金额/n [同比/n 增长/v]/nz 118%/m ，/w 但/c 位次/n 从/p 去年/t 第九/m 跌到/v 了/ule 第十/m ；/w 2013年/t ，/w 网络/n 消费/v 百强县/n 出炉/v ，/w 但/c 我省/n 无/v 一/m 上/f 榜/n ；/w 水瓶/n 男/b 和/cc 天蝎/nz 女/b 在/p 网上/s 最/d 会/v “/w 败/vi ”/w …/w …/w 
昨日/t ，/w 支付宝/nz 发布/v 了/ule 2013年/t 消费/v 数据/n 报告/n 。/w 昨日/t 上午/t 开始/v ，/w 支付宝/nz 网友/n 们/k 纷纷/d 开始/v 在/p 网上/s 分享/v 自己/rr 的/ude1 年度/n 对账单/nz ，/w 剁/v 手/n 族/ng 和/cc 月光族/nz 比比皆是/vl 。/w 
武汉/ns 人均/a 支出/n [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 
昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 微博/n 上/f 看到/v 武汉/ns 网友/n “/w Dark/x _/w voice/x ”/w 分享/v 的/ude1 支付宝/nz 对账单/nz ，/w 该/rz 网友/n 一年/mq 的/ude1 支付宝/nz 支出/n 达到/v 了/ule [192430/m ./w 82/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 购物/vn 占/v 到/v 了/ule 86%/m 。/w [19/m 万元/q]/mq 的/ude1 全年/n 网上/s 消费/v [令人/v 咋舌/vi]/nz 。/w 
根据/p 支付宝/nz 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 湖北省/ns 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n 占/v 全国/n 的/ude1 3.05%/m ，/w 排/v [第/m 10/m 位/q]/mq ，/w [环比/nz 增长/v]/nz 118%/m 。/w 
统计/vn 还/d 显示/v ，/w 2013年/t 全国/n 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n (/w 包含/v 网上/s 消费/vn 、/w 转账/vn 、/w 还款/vn 、/w 缴费/vn 等/udeng )/w 大幅/d 超出/v 万元/q 大关/n ，/w 在/p 2012年/t 的/ude1 基础上/nz 稳步/d 站/vi 在/p 了/ule “/w 万元/q 时代/n ”/w 。/w 其中/rz ，/w 武汉市/ns 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n [15181/m ./w 09/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n 所有/b 城市/n [第/m 27/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 消费/vn [9810/m 元/q]/mq ，/w 缴费/vn 支出/n [1070/m ./w 42/m 元/q]/mq 。/w 
网络/n 消费/v 百强县/n 湖北/ns 无/v 上/f 榜/n 
并非/v “/w 高大/a 上/f ”/w 都/d 在/p 北上广/nz ，/w 县城/n 也/d 出/vf “/w 土豪/n ”/w 。/w 报告/n 显示/v ，/w 一批/mq 县城/n 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n 超过/v [4/m 万元/q]/mq ，/w 高/a 过/uguo 了/ule 北上广/nz 。/w 去年/t 底/f ，/w 淘宝/n 以/p 收货/vn 地址/n 为/p 依据/n 对/p 全国/n [13/m 万/d 个/q]/mq 生活圈/nz 进行/vn 了/ule 统计/vn ，/w 丹江口市/ns 康宁/a 小区/n 就/d 以/p 人均/a 年/qt 消费/v 金额/n [9900/m 元/q]/mq ，/w 位列/v 湖北/ns 全省/n 第一/m 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 百强县/n 主要/b 分布/vi 在/p 苏浙闵/nr 三省/nz ，/w 其中/rz 浙江/ns 最多/ad 有/vyou [36/m 个/q]/mq ，/w 江苏/ns 其次/c 拥/v [27/m 席/qt]/mq ，/w 福建/ns 第三/m 占/v [13/m 个/q]/mq 。/w 远处/s 西北/ns 边疆/s 、/w 以/p 香梨/nz 闻/v 世/ng 的/ude1 新疆/ns 库尔勒市/nsf 在/p 百强县/n 中排/n 在/p 最后/f 一位/mq 。/w 而/cc 湖北/ns 则/d 无/v 一/m 上/f 榜/n 。/w 
据/p 支付宝/nz 介绍/v ，/w 这些/rz 百强县/n 用户/n 2013年/t 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 达到/v [80/m 笔/n]/mq ，/w 其中/rz 浙江/ns 义乌/ns ，/w 江苏/ns 常熟/ns 和/cc 浙江/ns 苍南/nz 常有/d 年/qt 支出/n 超过/v [100/m 万元/q]/mq 的/ude1 土豪/n 闪过/v 。/w 
支付宝/nz 年度/n 对账单/nz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 认为/v ，/w 这些/rz 百强县/n 对/p 网络/n 新经济/nz 的/ude1 认知/vn 和/cc 强大/a 网上/s [消费/vn 能力/n]/nz ，/w 不仅/c 让/v 人/n 看到/v 了/ule [三/m 四/m 线/n]/mq 地区/n 用户/n 的/ude1 持续/vn 壮大/v ，/w 也/d 让/v 人/n 感受到/nz 了/ule 消费/v 力量/n 正/d 快速/d 下沉/vi ，/w 并/cc 在/p 县域/n 这/rzv 一/m 扩/vg 内需/n 的/ude1 最大/gm 潜力/n 所在地/n 爆发/v 。/w “/w 县/n 金流/nz ”/w [一/d 词/n]/mq ，/w 也/d 因此/c 成为/v 2013/m 年度/n 消费/v 关键词/n 。/w 
