昨日/t ，/w 黄坤明/nr (/w 中/f )/w 、/w 景俊海/nr (/w 右/f )/w 与/cc 赵季平/nr 交流/vn 
“/w 中国/ns 梦/n ”/w [文艺/n 创作/vn]/nz 座谈会/n 昨日/t 在/p 西安/ns 举行/v ，/w 中宣部/n 副部长/nnt 黄坤明/nr 、/w [中宣部/n 文艺局/nis]/nt 局长/nnt 汤恒/nr 等/udeng 一行/n 来/vf 陕/b ，/w 与/cc 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr ，/w 省委/nis 宣传部/nis 副部长/nnt 陈彦/nr ，/w 以及/cc 刘文西/nr 、/w 赵季平/nr 、/w 陈忠实/nr 、/w 贾平凹/nr 、/w 李震/nr 等/udeng 陕西/ns 文化界/n 的/ude1 知名人士/nnt 进行/vn 了/ule 座谈/vn 。/w 
在/p 此前/t 与/cc 赵季平/nr 的/ude1 交流/vn 中/f ，/w 黄坤明/nr 提出/v ，/w “/w 丝绸之路/n 在/p 文艺/n 上/f 的/ude1 创作/vn 要/v 好好/d 地/ude2 抓/v 一下/mq ，/w 你们/rr 的/ude1 文化/n 最/d 厚实/a ，/w 长安/ns 是/vshi 当时/t 的/ude1 都城/n ，/w 不仅/c 有/vyou 经济/n 的/ude1 交往/vn ，/w 还有/v 文化/n 的/ude1 交融/vn 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 陕西/ns 是/vshi 全国/n 文艺/n 、/w 文化/n 重镇/n ，/w 历史/n 悠久/a ，/w [人才/n 荟萃/v]/nz ，/w 为/p 我国/n 文艺/n 事业/n 做出/v 过/uguo 巨大/a 贡献/n 。/w 文艺界/n 要/v 有/vyou 好/a 的/ude1 [文艺/n 作品/n]/nz 来/vf 阐释/v 中国/ns 梦/n ，/w 要/v 多/a 创作/vn 反映/v 改革开放/v 35年/t 伟大/a 壮举/n 的/ude1 作品/n 。/w 要/v 给予/vn [文艺/n 创作/vn]/nz 和/cc 文艺工作者/nnd 更好/d 的/ude1 平台/n ，/w 希望/v 陕西/ns 出现/v 更多/ad 的/ude1 [文艺/n 作品/n]/nz 和/cc 杰出/a 的/ude1 文艺/n 人才/n 。/w 
景俊海/nr 表示/v ，/w 历史/n 经验/n 证明/v ，/w 一个/mq 繁荣/an 发展/vn 的/ude1 时代/n 一定/b 是/vshi 自信/a 开放/v 的/ude1 时代/n ，/w 一个/mq 有/vyou 梦想/n 的/ude1 民族/n 一定/b 是/vshi 奋发向上/vl 的/ude1 民族/n 。/w “/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/w 对于/p 凝聚/v 中国/ns 力量/n ，/w 坚定/a 中国/ns 道路/n ，/w 弘扬/v 中国/ns 精神/n 具有/v [重要/a 意义/n]/nz ，/w 我们/rr 要/v 讲/v 好/a 中国/ns 故事/n ，/w 展现/v 中国/ns 梦想/n ，/w 让/v 中国/ns 梦/n 凝聚/v 人民/n 梦/n ，/w 让/v 中国/ns 梦/n 融入/v 世界/n 梦/n 。/w 作为/p 陕西/ns 的/ude1 文艺工作者/nnd ，/w 一定/b 要/v 发挥/vn 我省/n [历史/n 文化/n]/nz 遗存/vn 丰富/a ，/w [文化/n 资源/n]/nz 高端/nz 独特/a 的/ude1 优势/n ，/w 以/p 中国/ns 梦/n 为/p 主题/n ，/w 创作/vn 出/vf [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 体现/vn [时代/n 精神/n]/nz 、/w 具有/v 陕西/ns 气派/a 的/ude1 文艺/n 精品/n 。/w ”/w 
发言/vi 节选/v 
赵季平/nr ：/w 我/rr 理解/v 的/ude1 这一代/nz 中国人/n 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/w 它/rr 既有/v 个体/n 层面/n ，/w 也/d 有/vyou 国家/n 层面/n 的/ude1 追求/vn 。/w 就/d 文化/n 而言/uls ，/w [中国/ns 文化/n]/nz 方面/n 的/ude1 梦/n ，/w 在/p 老百姓/n 的/ude1 智慧/n 中/f 应该/v 生出/v 参天/z 大树/n ，/w 这个/rz 梦想/n 不是/c 无根/nz 的/ude1 ，/w 是/vshi 深深/d 扎根/v 在/p 中国/ns 这/rzv 片/q 土地/n 和/cc 老百姓/n 中间/f 的/ude1 。/w 
陈忠实/nr ：/w 中国/ns 梦/n 的/ude1 提法/n 是/vshi 一个/mq 科学/n 而/cc 形象化/vn 的/ude1 概括/vn 。/w 文学/n 发展/vn 到/v 今天/t ，/w 当代/t 所有/b 杰出/a 的/ude1 作品/n ，/w 都/d 是/vshi 在/p 揭示/v 着/uzhe 中国/ns 梦/n 实践者/n 的/ude1 [奋斗/vi 人生/n]/nz 。/w 现在/t 是/vshi 作家/nnt 可以/v 大显身手/vl 的/ude1 时代/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq [充满/v 希望/v]/nz 的/ude1 文学/n 时代/n 。/w 
贾平凹/nr ：/w 陕西/ns 这个/rz 地方/n 对/p 两样/nz 事/n 特别/d 热爱/v ，/w 一个/mq 是/vshi 对/p 足球/n 的/ude1 热爱/vn ，/w 另一个/mq 就是/v 对/p 文学/n 的/ude1 热爱/vn 。/w 怎么/ryv 把/pba 中国/ns 梦/n 落实/v 到/v 作家/nnt 身上/s ，/w 落实/v 到/v [文学/n 创作/vn]/nz 上/f 。/w 在/p 这个/rz 社会/n 转型期/n ，/w 风云/n 激荡/v ，/w 我们/rr 在/p 大时代/nz 振奋/v ，/w 我们/rr 要/v 真实/a 地/ude2 写出/v [这个/rz 时代/n]/nz ，/w 写出/v 这个/rz 大时代/nz 的/ude1 [文化/n 背景/n]/nz 。/w 
