“/w 败家/nz 星座/n 排行/v ”/w 
原/b 标题/n ：/w 支付宝/nz 发/v 2013/m 对账单/nz 水瓶/n 男/b 天蝎/nz 女/b 最/d 败家/nz 
[法制/n 晚报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 平影影/nr ）/w 支付宝/nz 今日/t 发布/v 2013年/t 全年/n 账单/n 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n 进入/v “/w 万元/q 时代/n ”/w 。/w 相比/vi 2012年/t ，/w 北京/ns 网友/n 的/ude1 人均/a 购物/vn 支出/n ，/w 在/p 2013年/t 攀升/v 至/p [18654/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [八/m 成/v]/mq 。/w 
人均/a 支出/n 过/uguo 万/m 广东/ns “/w 最/d 土豪/n ”/w 
这/rzv 一年/mq 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n （/w 包含/v 网上/s 消费/vn 、/w 转账/vn 、/w 还款/vn 、/w 缴费/vn 等/udeng ）/w 大幅/d 超出/v 万元/q 大关/n ，/w 稳步/d 站/vi 在/p 了/ule “/w 万元/q 时代/n ”/w 。/w 
排名/vi 方面/n ，/w 2013年/t 网上/s 支出/n 金额/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 省份/n 名单/n 和/cc 2012年/t 相同/a ，/w 但/c 广东/ns 反超/nz 浙江/ns ，/w 重新/d 夺回/v “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 称号/n 浙江/ns 位居/v 第二/m ，/w 北京/ns 则/d 紧随/nz 其后/f ，/w 列/v [第三/m 名/q]/mq 。/w 
水瓶/n 男/b 和/cc 天蝎/nz 女/b 最/d “/w 败家/nz ”/w 
星座/n 之争/v 一直/d 都/d 是/vshi 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 201年/t ，/w 水瓶/n 男/b 和/cc 天蝎/nz 女/b 成为/v 最/d “/w 败家/nz ”/w 的/ude1 星座/n 男女/n 。/w 而/cc 在/p 2012年/t ，/w 分别/d 占据/v 首位/n 的/ude1 却/d 是/vshi 天蝎/nz 男/b 和/cc 水瓶/n 女/b 。/w 而/cc 2013年/t 最/d 勤俭持家/vl 的/ude1 是/vshi 处女/n 男/b 和/cc 处女/n 女/b ，/w 他们/rr 去年/t 在/p 网上/s 人均/a 支出/n ，/w 还/d 不及/vi 最/d 会/v 败/vi 的/ude1 水瓶/n 男/b 和/cc 天蝎/nz 女/b 的/ude1 一半/m 。/w 
文/ng //w 记者/nnt 平影影/nr 制图/vn //w 曲昆/nr 
