“/w 保护/vn 好/a [文化/n 遗产/n]/nz ，/w 我们/rr 不/d 做/v 败家子/n ；/w 对/p 城市/n 历史/n 负责/v ，/w 我们/rr 也/d 不能/v 断/vn 了/ule 子孙/n 的/ude1 路/n —/w —/w 但/c 传承/vn 文化/n 不是/c 被动/a 地/ude2 保护/vn ，/w 更/d 不能/v 简单/a 地/ude2 复古/vi 。/w ”/w 昨日/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [南京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 杨卫泽/nr 表示/v ，/w 要/v 在/p 保护/vn 中/f “/w 活/v 用/p ”/w 南京/ns 的/ude1 丰厚/a [文化/n 遗产/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 要/v 梳理/vn 和/cc 开发/vn 好/a 六朝/n 文化/n 、/w [佛教/nz 文化/n]/nz 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 等/udeng [八/m 类/q]/mq [文化/n 资源/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 为/p 保护/vn 好/a [文化/n 遗产/n]/nz ，/w 南京/ns 将/d 实施/v “/w 文化/n 解读/v 工程/n ”/w ，/w 通过/p 标志/n 标识/n 、/w [网络/n 传媒/n]/nz 、/w [新闻/n 媒体/n]/nz ，/w 对/p 南京/ns 的/ude1 历史/n 遗址/n 、/w [名人/n 故事/n]/nz 、/w [重大/a 事件/n]/nz 进行/vn “/w 解读/v ”/w 。/w 下/f 一步/mq ，/w 文保/n 旅游/vn 部门/n 在/p 保护/v [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 将/d 讲/v 好/a “/w 南京/ns 故事/n ”/w ，/w 让/v 公众/n 、/w 游人/n “/w 深/a 阅读/v ”/w ，/w 从而/c 了解/v 南京/ns 、/w 喜爱/v 南京/ns 。/w 在/p 保护/vn 、/w 解读/v 好/a [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 南京/ns 还/d 将/d 对/p 其/rz 开发/vn 和/cc 利用/v ，/w 在/p 保护/vn 中/f 利用/v 、/w 在/p 利用/v 中/f 更好/d 地/ude2 保护/vn 。/w 市/n 领导/n 表示/v ，/w 保护/vn 不是/c “/w 死/v 保/v ”/w ，/w 而是/c 通过/p 传承/vn 和/cc 发展/vn ，/w 开发/vn 其/rz [文化/n 价值/n]/nz 、/w [经济/n 价值/n]/nz 和/cc [社会/n 价值/n]/nz ，/w 给/p [文化/n 遗产/n]/nz 注入/v “/w 人气/n 和/cc 活力/n ”/w ，/w 让/v 它/rr 延年益寿/n 、/w 价值/n 彰显/v 、/w 传/v 之后/f 世/ng 。/w 
南京/ns [文化/n 资源/n]/nz 众多/a ，/w 该市/r 要求/n ，/w 保护/vn 利用/v 既/c 不能/v “/w 碎片化/nz ”/w ，/w 也/d 要/v 避免/v “/w 以偏概全/vl ”/w ，/w 而/cc 要/v 系统/n 、/w 全面/ad 地/ude2 梳理/v 、/w 保护/vn 和/cc 开发/vn 。/w [有关/vn 部门/n]/nz 将/d 就/d [八/m 个/q]/mq 主题/n 整理/v 研究/vn ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 六朝/n 文化/n 、/w [佛教/nz 文化/n]/nz 、/w 工商/n 文化/n 、/w 科教/b 文化/n 、/w [文学/n 艺术/n]/nz 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 、/w [红色/n 文化/n]/nz 、/w [远古/t 文化/n]/nz 。/w 作为/p 其中/rz 的/ude1 “/w 代表作/n ”/w ，/w 明城墙/nz 、/w 牛首/nz 山/n [遗址/n 公园/n]/nz 、/w 科举/n 博物馆/nis 和/cc 汤山/nr 直立/v 猿人/n 博物馆/nis ，/w 将/d 于/p 青/a 奥/b 会前/t 对/p 公众/n 开放/v 。/w 
（/w 顾巍钟/nr ）/w 
