[周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 在/p 延安/ns 
编者按/n ：/w 今年/t 2月4日/t 是/vshi 邓颖超/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [110/m 周年/q]/mq 的/ude1 日子/n 。/w 邓颖超/nr ，/w 1904年2月4日/t 生于/v [广西/ns 南宁/ns]/ns ，/w 少年/n 时/ng 就/d 立志/v 救国/vn 。/w 1919年/t 投身/v 五四运动/nz ，/w 同/p 周恩来/nr 等/udeng 人/n 共同/d 发起/v 组织/n [进步/vn 青年/n]/nz 团体/n —/w —/w —/w 觉悟社/n 。/w 1925年3月/t ，/w 加入/v 中国共产党/nt ，/w 成为/v 一名/mq 忠诚/a 的/ude1 [共产主义/n 战士/nnt]/nnd 。/w 1925年8月8日/t ，/w 邓颖超/nr 与/cc 周恩来/nr 结为/v 夫妻/n 。/w 从此/d ，/w 一生/n 相伴/vi [50/m 余年/q]/mq ，/w 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 相濡以沫/vl ，/w 留下/v 了/ule 为/p 世人/n 所/usuo 传颂/v 的/ude1 佳话/n 。/w 
邓颖超/nr 同志/n 是/vshi 伟大/a 的/ude1 [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd 、/w 政治家/nnt 、/w 著名/a [社会活动/n 家/q]/nnt ，/w 坚定/a 的/ude1 马克思主义者/n ，/w [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 卓越/a 领导人/nnt ，/w 中国/ns [妇女/n 运动/vn]/nz 的/ude1 先驱/n 。/w 她/rr 在/p [70/m 多年/mq]/mq 的/ude1 革命/vn 生涯/n 中/f ，/w 为/p [中国/ns 革命/vn]/nz 、/w 建设/vn 和/cc 改革/v 事业/n [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 奉献/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 一切/rz 。/w 她/rr 是/vshi [20/m 世纪/n]/mq [中国/ns 妇女/n]/nz 的/ude1 [杰出/a 代表/nnt]/nz ，/w 也/d 是/vshi [中国/ns 妇女/n]/nz 的/ude1 骄傲/an ，/w 在/p 国内外/s 享有/v 崇高/a 声誉/n ，/w 深受/v 全党/n 和/cc [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 尊敬/vn 和/cc 爱戴/vn 。/w 
