人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月14日/t 电/n （/w 蔡东成/nr 、/w 通讯员/nnt 罗佳/nr 周君/nr ）/w 1月14日/t ，/w 记者/nnt 从/p [三亚市/ns 公安局/nis 新闻办/nis]/nt 获悉/v ，/w 9日/t 下午/t ，/w 三亚/ns 绕城/nz 高速/b 荔枝/nf 沟/n 隧道/n 口/n 路段/n 发生/v 一起/s 民工/nnd 因/p 讨要/nz 工薪/n 而/cc 拉/v 横幅/n 堵塞/v 道路/n 事件/n 。/w 三亚/ns 警方/n 迅速/ad 出警/v ，/w 事态/n 很快/d 得到/v 控制/vn 。/w 
据悉/v ，/w 9日/t 下午/t 14时50分/t 许/v ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 接到/v 报警/vn 称/v ，/w 在/p 三亚市/ns 绕城/nz 高速/b 荔枝/nf 沟/n 隧道/n 口/n 路段/n ，/w 有/vyou 20余名/m 民工/nnd 因/p 讨要/nz 工资/n 而/cc 拉/v 横幅/n 堵/v 路/n 。/w 接警/v 后/f ，/w 三亚/ns 警方/n 高度/d 重视/v ，/w 按照/p 三亚市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 李向明/nr 的/ude1 指令/n ，/w 立即/d 启动/v 应急/vn 处置/v 预案/n ，/w 调集/v [河东/ns 公安/n 分局/nis]/nt 、/w 治安/n 、/w 交警/nnd 、/w 特警/nnd 等/udeng 部门/n 警力/n 前往/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 
经/p 警方/n 法制/n 宣传/vn 劝导/v ，/w [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 堵/v 路/n 民工/nnd 收回/v 横幅/n 转移/v 到/v 道路/n 旁边/f 空地/n ，/w [交通/n 秩序/n]/nz 恢复/v 正常/a 。/w 经/p 调查/vn ，/w 堵/v 路/n 民工/nnd 大部分/n 为/p 广西/ns 籍/ng ，/w 因/p [湖南省/ns 湘/b 筑/v 交通/n 科技/n 有限公司/nis]/nt “/w 三亚/ns 绕城/nz [公路/n 隧道/n 机电/b 工程/n]/nz 合同/n 段/q [项目/n 经理部/nz]/nz ”/w 拖欠/v 他们/rr 工资/n 51万余元/m ，/w 多次/mq 讨要/nz 未果/v 后/f 而/cc 打/v 横幅/n 堵/v 路/n 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 对/p 民工/nnd 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 进行/vn 调查/vn ，/w 对/p 骨干/n 人员/n 将/d 依法/d 进行/vn 处理/vn ，/w 同时/c 也/d 将/d 对/p [湖南省/ns 湘/b 筑/v 交通/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 拖欠/v 民工/nnd 工资/n [一/d 事/n]/mq 展开/v 调查/vn ，/w 如/v 构成/vn 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 行为/n ，/w 警方/n 将/d 及时/ad 立案/vi 查处/v 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 双方/n 劳资/n 在/p 三亚/ns 警方/n 和/cc [劳动/vn 监察/vn]/nz 部门/n 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 已/d 达成/v [调解/vn 协议/n]/nz 。/w 
