关于/p “/w 海口/ns [单亲/b 妈妈/n]/nz 宋鑫/nr 诉/vg 称/v 遭/v 琼海/ns 男子/n 骗婚/nz ，/w 被/pbei 骗/v [七/m 八十/m 万一/d 房/n]/mq 两车/nz ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 13日/t ，/w 记者/nnt 从/p 海南省/ns 海口/ns 龙华/nr 公安/n 获悉/v ，/w 目前/t 高/a 某/rz 已/d 因/p 涉嫌/v 诈骗/vn 案/ng ，/w 被/pbei [龙华区/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 在/p 获知/v 这/rzv 一/m 消息/n 后/f ，/w 宋鑫/nr [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
13日/t ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule 宋鑫/nr 遭遇/v 婚/ng 骗/v 后/f ，/w 曾/d 一度/d 绝望/a 地/ude2 服/v 下/f [75/m 粒/q]/mq 安眠药/n 片/q 自杀/vi ，/w 以及/cc 高/a 某/rz 两位/mq 好友/n 良心/n 不安/an “/w 反戈/nz ”/w ，/w 并/cc 欲/d 指证/nz 高/a 某/rz 的/ude1 相关/vn 内容/n 。/w 报道/v 刊发/v 后/f ，/w 不少/m 读者/n 都/d 表达/v 了/ule 对/p 宋鑫/nr 女士/n 遭遇/v 的/ude1 深深/d 同情/vn 。/w 
下午/t ，/w 记者/nnt 从/p 海口/ns 龙华/nr 公安/n 获悉/v ，/w 目前/t 高/a 某/rz 已/d 因/p 涉嫌/v 诈骗/vn 案/ng ，/w 被/pbei [龙华区/ns 检察院/nis]/nt 批捕/v 。/w 同时/c ，/w 龙华/nr 公安/n 将/d 于/p 14日/t 下午/t 就/d 高/a 某/rz 案/ng 召开/v [新闻/n 通气会/n]/nz 。/w 
之后/f ，/w 当/p 记者/nnt 将/d 高/a 某/rz 被/pbei 批捕/v 的/ude1 消息/n 告诉/v 宋鑫/nr 时/ng ，/w 她/rr 激动/a 地/ude2 流下/v 了/ule 泪水/n 。/w 宋鑫/nr 说/v ，/w [非常/d 感谢/v]/nz [公安/n 机关/n]/nz 能/v 为/p 她/rr 主持/v 公道/a ，/w 她/rr 会/v [第一/m 时间/n]/nz 将/d 这/rzv 一/m 消息/n 告诉/v 亲友/n 们/k 。/w 同时/c ，/w 宋鑫/nr 还/d 希望/v ，/w 曾经/d 被/pbei 高/a 某/rz 骗过/nz 的/ude1 人/n 要/v 勇敢/a 站/vi 出来/vf ，/w 维护/v 自己/rr 的/ude1 权利/n 。/w 
