昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n 公安厅/nis 获悉/v ，/w [文昌市/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 车管所/nis [内勤/nnd 民警/nnt]/nz 林/ng 某/rz ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 盗卖/v 公民/n 车辆/n 信息/n 。/w 目前/t ，/w 林/ng 某/rz 已/d 被/pbei 抓获/v 。/w 
公司/nis 职员/nnt 和/cc 民警/nnt 合谋/v “/w 发财/vi ”/w 
2013年3月/t ，/w 省/n 公安厅/nis 向/p [海口市/ns 公安局/nis]/nto 交办/vn 一起/s 出售/v 、/w 非法/b 买卖/v 公民/n [个人/n 信息/n]/nz 案/ng 。/w 公安部/nto 将/d 该案/r 列为/v 全国/n 打击/v 整治/vn 非法/b 调查/vn 类/q 违法犯罪/v 专项/b 行动/vn [第/m 一批/mq]/mq [挂牌/vi 督办/v]/nz 案件/n 。/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto 高度/d 重视/v 此案/r ，/w 开展/v 侦破/vn 工作/vn 。/w 在/p 省/n 公安厅/nis 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 办案/vn 民警/nnt 经/p [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 侦查/vn 摸清/v 了/ule 由/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 曹/nz 某/rz 、/w 林/ng 某/rz 、/w 潘某华/nr 、/w 庞某波/nr 、/w 麦/ng 某/rz 文/ng 组成/v 的/ude1 出售/vn 、/w 非法/b 提供/v 公民/n 车辆/n 信息/n 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 曹/nz 某/rz 、/w 林/ng 某/rz 、/w 潘某华/nr 和/cc 庞某波/nr 、/w 麦/ng 某/rz 文/ng 抓获/v 。/w 
经查/nz ，/w 2010年10月/t ，/w 在/p 某/rz [保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 海南/ns 分公司/nis 任职/v 的/ude1 曹/nz 某/rz （/w 2012年/t 调任/v 某/rz 保险/n 有限公司/nis 海南/ns 分公司/nis 电子/n 销售部/nis 总经理/nnt ）/w ，/w 因/p 做/v [电话/n 车险/nz]/nz 营销/vn 业务/n 需要/v 大量/m 的/ude1 公民/n 车辆/n 信息/n 。/w 
曹/nz 某/rz 得知/v 林/ng 某/rz 是/vshi [文昌市/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 车管所/nis [内勤/nnd 民警/nnt]/nz 后/f ，/w 便/d 联系/v 林/ng 某/rz 欲/d 以/p 每条/d 信息/n [0/m ./w 3/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 购买/v 车辆/n 信息/n 。/w 林/ng 某/rz 在/p 利益/n 驱使/v 下/f 答应/v 合作/vn 。/w 在/p 2010年10月/t 至/p 2011年7月/t 期间/f ，/w 林/ng 某/rz 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 从/p 公安/n 内/f 网/n 系统/n 下载/v 公民/n 车辆/n 信息/n [3/m 万/d 多条/mq]/mq ，/w 通过/p 邮件/n 等/udeng 方式/n 发给/v 曹/nz 某/rz ，/w 从/p 中/f 获利/v [1/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
近/a 百万/m 车主/n 信息/n 遭/v 盗卖/vn 
为/p 获得/v 更大/d 的/ude1 利润/n ，/w 曹/nz 某/rz 还/d 从/p 福建/ns 、/w 北京/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 省/n 、/w 市/n 多次/mq 购买/v 大量/m 车辆/n 数据/n 。/w 曹/nz 某/rz 除了/p 将/d 这些/rz 数据/n 传/v 至/p 某/rz [保险/n 股份/n 有限公司/nis 总公司/nis]/nt 和/cc 某/rz [保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 海南/ns 分公司/nis 使用/v 外/f ，/w 还/d 将/d 数据/n 以/p 每条/d [2/m 至/p 3/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 倒卖/v 至/p 海南/ns 、/w 广东/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 云南/ns 、/w 黑龙江/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 非法/b 获利/v [数百/m 万元/q]/mq 。/w 
2011年/t 至/p 2012/m 年间/n ，/w 曹/nz 某/rz 以/p 每条/d [2/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 将/d 5万余条/m 公民/n 车辆/n 信息/n 卖给/v 时任/v 某/rz 保险公司/nis 海南/ns 分公司/nis 电/n 销/v 部/q 经理/nnt 的/ude1 庞某波/nr 。/w 2012年8月/t ，/w 庞某波/nr 升任/v 某/rz 保险公司/nis 海南/ns 分公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 后/f ，/w 麦/ng 某/rz 文/ng 接任/v 其/rz 电/n 销/v 部/q 经理/nnt 职务/n 。/w 庞某波/nr 便/d 将/d 曹/nz 某/rz 介绍/v 给/p 麦/ng 某/rz 文/ng 。/w 2013年5月/t 至/p 6月/t ，/w 麦/ng 某/rz 文/ng 共/d 从/p 曹/nz 某/rz 处以/v 1.5万余元/m 人民币/n 购得/v [7600/m 多条/mq]/mq 公民/n 车辆/n 信息/n 。/w 庞某波/nr 和/cc 麦/ng 某/rz 文/ng 均/d 将/d 上述/b 购买/v 的/ude1 车辆/n 信息/n 上/f 传/v 至/p 某/rz 保险/n 总公司/nis 。/w 曹/nz 某/rz 开设/v 了/ule 多个/mq 邮箱/n ，/w 并/cc 让/v 其/rz 下属/v 某/rz 保险/n 有限公司/nis 海南省/ns 分公司/nis 电子/n 销售部/nis 业务员/nnt 潘某华/nr 负责/v 帮助/vn 其/rz 在/p 海南/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 多家/mq 银行/nis 开设/v 多个/mq [银行/nis 账户/n]/nz 用以/d 周转/vn 其/rz 非法所得/n 。/w 
自/p 2010年/t 以来/f ，/w 该/rz 团伙/n 共/d 出售/v 、/w 非法/b 提供/v 公民/n 个人/n 车辆/n 信息/n 近/a [百万/m 条/q]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [数百/m 万元/q]/mq ，/w 案件/n 涉及/v 海南/ns 、/w 福建/ns 、/w 广东/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 云南/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 多个/mq 省/n 。/w 
目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 侦办/nz 之中/f 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
