因/p 认为/v 崔永元/nr 多条/mq 微博/n 言论/n 侵犯/v 名誉权/n ，/w 昨日/t ，/w 打假/v 名人/n 方舟子/nr 发布/v 消息/n 称/v ，/w 将/d 于/p 今日/t 到/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 递交/v [民事/b 诉状/n]/nz ，/w 要求/n 对方/n 道歉/vi 并/cc 赔偿/vn [30/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 崔永元/nr 也/d 发/v 微博/n 称/v “/w 我/rr 认为/v 你/rr 胜诉/vi 的/ude1 几率/n 等于/v 零/m ”/w 。/w 
2013年9月/t ，/w 崔永元/nr 发/v 微博/n 对/p 转基因/n 产品/n 提出/v 质疑/vn ，/w 之后/f 方舟子/nr 发/v 微博/n 称/v “/w 你/rr 当然/d 可以/v 选择/vn 不/d 吃/v ，/w 但是/c 不要/d 传谣/nz 阻碍/v 中国/ns [农业/n 技术/n]/nz 发展/vn 。/w ”/w 由此/d 引发/v 双方/n 争论/vn 。/w 
[诉讼/vn 请求/v]/nz 包括/v ，/w 判令/nz 崔永元/nr 删除/v 上述/b 微博/n [停止/v 侵害/vn]/nz ，/w 判令/nz 在/p 媒体/n 赔礼道歉/vl 以/p [消除/v 影响/vn]/nz 、/w 恢复/v 原告/n 名誉/n ，/w 同时/c 判令/nz 赔偿/v [精神/n 抚慰/v 金/b]/nz [30/m 万/d 等/udeng]/mq 。/w 方舟子/nr 的/ude1 律师/nnt 表示/v ，/w 由于/p 有/vyou 一些/mq 证据/n 还/d 在/p 公证/n ，/w 预计/v 将/d 在/p 今日/t 上午/t 拿到/v 手/n ，/w 因此/c 计划/n 今日/t 拿到/v 后/f 再/d 到/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 立案庭/nz 递交/v 相关/vn 材料/n 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 崔永元/nr 电话/n 始终/d 无人/b 接/v 听/v ，/w 其/rz 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f 对/p 此事/r 做出/v 了/ule 回应/vn ，/w 称/v “/w 肘子/n 诉状/n 写完/v 了/ule ，/w 现在/t 可以/v 有/vyou 时间/n 整理/v 一下/mq 自己/rr 造/v 过/uguo 多少/ry 谣/ng 、/w 侮辱/v 过/uguo 多少/ry 人/n 、/w 犯/v 过/uguo 多少/ry 次/qv 法/n 了/ule 。/w 新春/t 伊始/vi ，/w 万象更新/vl ，/w 你/rr [重新/d 做人/vi]/nz 的/ude1 机会/n 到/v 了/ule 。/w 不得不/d 表扬/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 你/rr 终于/d 选择/v 了/ule 一次/mq 正确地/nz 解决问题/v 的/ude1 方法/n ，/w 早知/nz 如此/rzv ，/w [何必/d 当初/t]/nz 。/w 当然/d 我/rr 认为/v 你/rr 胜诉/vi 的/ude1 几率/n 等于/v 零/m ，/w 还是/c 要/v 鼓励/vn 你/rr 走/v 正路/n 不/d 走/v 邪路/n ”/w 。/w 
■/w 对话/vn 
“/w 我/rr 科普/b 转基因/n 从没/d 拿/v 过/uguo 资助/v ”/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 本人/rr 会/v 出庭/vn 直面/v 崔永元/nr 吗/y ？/w 
方舟子/nr ：/w 我/rr 不/d 去/vf ，/w 大概/d 10年前/t 出/vf 过/uguo 一次/mq 庭/ng ，/w 印象/n 不好/a ，/w 感觉/n 庭辩/nz 没用/vi ，/w 有些/rz 人/n 就是/v 想/v 在/p 法庭上/nz 骂/v 我/rr ，/w 所以/c 我/rr 立/v 了/ule 一个/mq 原则/n ，/w 都/d 交由/v 律师/nnt 处理/vn 。/w 
新京报/nz ：/w 崔永元/nr 称/v 也/d 在/p 做/v 准备/vn ，/w 你/rr 担心/v 他/rr 反诉/vi 吗/y ？/w 
方舟子/nr ：/w 我/rr 不/d 知道/v 他/rr 要/v 起诉/vn 我/rr 什么/ry ，/w 都/d 是/vshi 他/rr 在/p 辱骂/v 我/rr ，/w 而/cc 我/rr 从来/d 没有/v 这些/rz 言论/n ，/w 包括/v 质疑/vn 他/rr 时/ng 我/rr 都/d 是/vshi 心平气和/vl 、/w 有根有据/n 地/ude2 说/v ，/w 比如/v 我/rr 质疑/vn 崔永元/nr 基金/n 时/ng ，/w 他/rr 作为/p [公益/n 基金/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 理应/v 做出/v 解释/vn ，/w 但/c 他/rr 却/d 不停/v 骂街/v 。/w 
新京报/nz ：/w 他/rr 也/d 质疑/vn 过/uguo 你/rr 的/ude1 基金/n 有/vyou 问题/n 。/w 
方舟子/nr ：/w 当时/t 是/vshi 我/rr 受到/v 肖传国/nr 袭击/vn 后/f ，/w 一些/mq 网友/n 把/pba 钱/n 捐给/v 我/rr ，/w 我/rr 不要/d ，/w 就/d 由/p 律师/nnt 彭剑/nr 设立/v 了/ule 一个/mq 安保/n 基金/n ，/w 设立/v 之/uzhi 初/f 就/d 明确/a 说/v 了/ule 不会/v 公开/ad ，/w 一旦/d 公开/ad 别人/rr 就/d 知道/v 安保/n 怎么做/nz 了/ule ，/w 捐款/vi 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 自愿/vd 在/p 捐/v 。/w 你/rr 要/v 公布/vn 这/rzv 资金/n ，/w 你/rr 去找/v 彭剑/nr ，/w 找/v 我/rr 干什么/vi ，/w 我/rr 只是/d 受益人/nz 。/w 
新京报/nz ：/w 有人/r 质疑/vn 你/rr 是/vshi 受到/v 了/ule 资助/v ，/w 才/d 有意/d 推广/v 转基因/n 产品/n 。/w 
方舟子/nr ：/w 那/rzv 都/d 是/vshi 造谣/vi ！/w 我/rr 科普/b 转基因/n 产品/n 从/p 没有/v 拿/v 什么/ry 资助/v ，/w 不管/c 是/vshi 国内/s 的/ude1 还是/c 国外/s 的/ude1 ，/w 纯粹/b 是/vshi 科普作家/nnd 的/ude1 责任/n ，/w 我/rr 是/vshi 在/p 替/p 中国/ns 国产/b 的/ude1 转基因/n 产品/n 说话/vi ，/w 比如/v [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 研发/v 的/ude1 [转基因/n 大米/nf]/nz ，/w 是/vshi 我国/n [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 会/v 愿意/v 在/p 法院/nis 组织/n 下/f ，/w 与/cc 崔/nz 达成/v 和解/vn 吗/y ？/w 
方舟子/nr ：/w 不/d 可能/v ，/w 除非/c 他/rr 愿意/v 道歉/vn 、/w 赔偿/vn ，/w 我/rr 想/v 他/rr 是/vshi 不会/v 愿意/v 的/ude1 。/w 
