《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w 2014年1月13日/t 
—/w —/w 古城/n 大火/n ，/w 究竟/d 该/rz 从/p 哪儿/rys 灭/v 起/vf ？/w 
(/w 节目/n 导/vg 视/vg )/w 
解说/vn ：/w 
[消防/b 通道/n]/nz 狭窄/a ，/w 救护/v 设施/n 简陋/a ，/w 一个/mq 著名/a 的/ude1 [旅游/vn 胜地/n]/nz ，/w 一场/mq 大火/n 又/d 烧/vi 出/vf 了/ule 一堆/mq 问题/n 。/w 
在/p 恢复/v 重建/vn 中/f ，/w 把/pba 公共/b [消防/b 设施/n]/nz 给予/vn 完善/v 。/w 
解说/vn ：/w 
大火/n 损失/n 一座/mq 古城/n 让/v 大家/rr 惋惜/a ，/w 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w [今日/t 关注/v]/nz 古城/n 大火/n ，/w 究竟/d 该/rz 从/p 哪儿/rys 灭/v 起/vf ？/w 
主持人/nnt 董倩/nr ：/w 
晚上好/nz ，/w 欢迎/v 您/rr 收看/v 正在/d 直播/vn 的/ude1 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w 。/w 
解说/vn ：/w 
[今天/t 下午/t]/nz 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 的/ude1 初步/d 调查/v 结果/n 对外/vn 公布/v 。/w 
[香格里拉/ns 县/n]/ns [常务/b 副县长/nnt]/nnt 刘秋生/nr ：/w 
初步/d 认定/v 起火/vn 原因/n 是/vshi 如意/a 客栈/nis 的/ude1 经营/vn 人/n 唐英/nr ，/w 她/rr 是/vshi 上海/ns 人/n ，/w 女性/n [41/m 岁/qt]/mq 。/w 因为/c 用电/n 不慎/d 导致/v 窗帘/n 起火/vi ，/w 引起/v 了/ule 火灾/n 。/w 
解说/vn ：/w 
今天/t 当地/s 政府/nis 也/d 公布/v 了/ule 此次/rz 火灾/n 最新/a 的/ude1 损失/n 情况/n 。/w 
刘秋生/nr ：/w 
初步/d 核实/v ，/w 受灾/vn 总户数/n 达到/v [246/m 户/q]/mq ，/w 受灾户/n 房屋/n 烧毁/v [343/m 栋/q]/mq ，/w 到/v 目前/t 为止/u 转移/v 受灾/vn 群众/n 2600余人/m 。/w 
解说/vn ：/w 
今天/t 已经/d 是/vshi 火灾/n 过后/v 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq ，/w 古城/n 里/f 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 挨家挨户/dl 的/ude1 统计/vn [财产/n 损失/n]/nz ，/w 战士/nnt 们/k 则/d 在/p 帮助/v 部门/n 居民/n 转移/v 火灾/n 中/f 遗留/v 的/ude1 物品/n ，/w 对于/p 那些/rz 家园/n 被/pbei 烧毁/v 的/ude1 居民/n 来说/uls 一切/rz 已经/d 没法/v 改变/vn ，/w 看着/v 这些/rz 残垣断壁/n ，/w 大家/rr 很难/d 相信/v 眼前/s 的/ude1 一切/rz 。/w 
声音/n 来源/n ：/w 云南/ns 香格里/nz [独克宗/nz 古城/n]/nz 居民/n 卓玛/nr 央宗/nrf ：/w 
老祖宗/n 留下来/v 的/ude1 什么/ry 都/d 没/d 了/ule ，/w 当时/t 他们/rr 出/vf 几百万/m 的/ude1 高价/n 我/rr 都/d 没/d 舍得/v 卖/v ，/w 就/d 为了/p 留/v 份/q 家业/n ，/w 我们/rr 的/ude1 生活/vn 也/d 就/d 靠/v 这/rzv 点/qt 房租/n ，/w 现在/t 什么/ry 都/d 没/d 了/ule ，/w 真的/d 是/vshi 太/d 可惜/v 了/ule ，/w 真的/d 是/vshi 太/d 心痛/vi 了/ule 。/w 
解说/vn ：/w 
卓玛/nr 央宗/nrf 家/q 的/ude1 老宅/n 始建于/v 清朝/ns [康熙/n 年间/n]/nz ，/w 是/vshi [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 [重点/n 保护/vn]/nz 民居/n ，/w [占地/v 面积/n]/nz 近/a [700/m 平方米/q]/mq ，/w 原本/d 有/vyou [三/m 层/qv]/mq 都/d 是/vshi [土木/n 结构/n]/nz ，/w 这/rzv 把火/nz 带来/v 的/ude1 损失/n 真是/d 难以/d 估算/v 。/w 
[电话/n 采访/v]/nz 
云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 居民/n 卓玛/nr 央宗/nrf ：/w 
像/v 藏经/n 堂/ng 里边/f 摆设/n 的/ude1 唐/tg 卡/n ，/w 还有/v 那些/rz 经/p 堂/ng 里面/f 整套/b 的/ude1 东西/n ，/w 还有/v 外面/f 藏式/b 的/ude1 火塘/n 上面/f 架/qv 的/ude1 铜器/n 的/ude1 三角/n ，/w 那些/rz 都/d 是/vshi 老祖宗/n 遗留/v 下来/vf 的/ude1 东西/n ，/w 我/rr 实在/d 无法/v 用/p 现在/t 的/ude1 [市场/n 价格/n]/nz 来/vf 估计/v 我/rr 的/ude1 这些/rz 东西/n 值/n 多少/ry ，/w 包括/v 我/rr 的/ude1 房屋/n 在/p 内/f 。/w 
卓玛/nr 央宗/nrf ：/w 
过去/vf 我们/rr 这边/rzs 古城/n 也/d 是/vshi 发生/v 过/uguo 火灾/n ，/w 当时/t 烧/vi 的/ude1 是/vshi [三/m 家/q]/mq ，/w 那时候/nz 烧/vi 的/ude1 时候/n ，/w 那里/rzs 也/d 到/v 不/d 了/ule 车/n ，/w 都/d 是/vshi 靠/v 我们/rr 群众/n 跑/v 上去/vf 用/p 盆/n ，/w 用/p 桶/q 打/v 来/vf 水/n ，/w 把/pba 屋顶/n 上/f 的/ude1 木头/n 全部/m 掀开/v 以后/f ，/w 是/vshi 控制/vn 住/vi 了/ule 火势/n 。/w 
解说/vn ：/w 
这场/r 大火/n ，/w 当地/s 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w [森林/n 武警/nnd]/nz 、/w [预备役/n 官兵/nnd]/nz 等/udeng 被/pbei 全部/m 动员/v 参与/vn 灭火/vn ，/w 然后/c 火情/n 却/d 难以/d 在/p 短时间/nz 内/f 得到/v 控制/vn ，/w 由于/p 古城/n 房屋/n 大多/d 以/p [土木/n 结构/n]/nz 为主/vi ，/w 再/d 加上/v 古城/n 顺/v 坡/n 而/cc 建/v ，/w 起火/vi 点/qt 位置/n 在/p 低点/n ，/w 顺着/p 坡/n 往/p 上/f 烧/vi ，/w 特别/d 容易/ad 造成/v 火烧/nf 联营/vn 。/w 此外/c [古城/n 街道/ns]/nto 房屋/n 密集/a ，/w 起火/vi 点/qt 的/ude1 方向/n 的/ude1 小路/n 只能/v 一人/mq 通过/p ，/w 大型/b 的/ude1 消防车/n 和/cc 设施/n 都/d 过不去/vi ，/w 导致/v 很多/m 设备/n 不能/v 到/v 现场/s 扑火/vn 。/w 与此同时/c ，/w 整个/b 古城/n 只有/c 一个/mq 消防/b 蓄水池/n ，/w 大概/d 蓄水/vi [800/m 吨/q]/mq ，/w 只能/v 连续/a 作业/vn 十分钟/mq ，/w 水/n 一旦/d 用/p 完/vi 需要/v 调/v 水/n ，/w 最近/t 的/ude1 调/v 水/n 水源/n 的/ude1 距离/n 长达/v [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 在/p 灭火/vn 时/ng 水/n 也/d 供/vi 不/d 上/f 。/w 
董倩/nr ：/w 
现在/t 是/vshi 9点36分/t ，/w 在/p 我们/rr 节目/n 直播/vn 的/ude1 同时/c ，/w 在/p 迪庆州/ns 的/ude1 州政府/n 也/d 正在/d 进行/vn 一场/mq [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 那么/c 我们/rr 接下来/vl 就/d 连线/v 本/rz 台/q 的/ude1 记者/nnt 崔晨韬/nr ，/w 请/v 他/rr 介绍/v 一下/mq 相关/vn 的/ude1 情况/n ，/w 崔晨韬/nr 。/w 
[本/rz 台/q 记者/nnt]/nz 崔晨韬/nr ：/w 
主持人/nnt 您好/n 。/w 
董倩/nr ：/w 
请/v 给/p 我们/rr 介绍/v 一下/mq 相关/vn 的/ude1 此时此刻/n 记者会/n 的/ude1 情况/n 。/w 
崔晨韬/nr ：/w 
好/a 的/ude1 ，/w 那么/c 这个/rz [新闻/n 发布会/n]/nz 是/vshi 刚刚/d 结束/v ，/w 那么/c 这场/r [新闻/n 发布会/n]/nz 是/vshi 由/p [迪庆州/ns 政府/nis]/nto 主办/v 的/ude1 ，/w 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f [迪庆州/ns 公安局/nis]/nt 的/ude1 副局长/nnt 齐晓东/nr 表示/v ，/w 目前/t 火灾/n 的/ude1 原因/n 的/ude1 调查取证/v 工作/vn 正在/d 依法/d 按照/p 程序/n 推进/vi ，/w 工作/vn 有/vyou 了/ule 一定/b 的/ude1 进展/vn ，/w 火灾/n 原因/n 一旦/d 查明/v 将/d [第一/m 时间/n]/nz 通过/p 指挥部/nis 和/cc 新闻中心/nis 向/p 媒体/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 发布/v ，/w 那么/c 在/p 这场/r 发布/v 会上/n [迪庆州/ns 公安部/nto]/nt 的/ude1 副局长/nnt 齐晓东/nr 并/cc 没有/v 对/p [今天/t 下午/t]/nz 由/p [香格里拉/ns 县政府/n]/nt 召开/v 的/ude1 发布/vn 会上/n 提出/v 的/ude1 这个/rz 火灾/n 初步/d 调查/v 原因/n 进行/vn 评论/n 。/w 
董倩/nr ：/w 
