纽约/nsf 苏富比/nr 所/usuo 拍/v 的/ude1 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 分/qt [四/m 部分/n]/mq ，/w 此/rzs 为/p [第一/m 部分/n]/mq 上书/v “/w 苏轼/n 谨/d 奉别/nz 功/n 甫/d 奉议/nz ”/w [九/b 字/n]/mq 。/w 
取/v 自/p 翁方纲/nr 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 双钩/n 填墨/nz 摹本/n 。/w 
苏富比/nr 所/usuo 拍卖/vn 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 被/pbei [上海/ns 博物馆/nis]/nt [三/m 位/q]/mq 研究员/nnt 质疑/vn 为/p 伪作/n 后/f ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 苏富比/nr 如约/d 给/p 出/vf 了/ule 其/rz 鉴定/vn 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 真迹/n 的/ude1 回应/vn 。/w 该/rz 份/q 《/w 苏富比/nr 对/p 有关/v 苏轼/n 〈/w 功/n 甫/d 帖/ng 〉/w 质疑/vn 的/ude1 回应/vn 》/w 以/p 纽约/nsf 苏富比/nr [中国/ns 古代/t]/nz 书画/n 部署/vn 名/q ，/w 坚称/v 2013年9月/t 在/p 纽约/nsf 苏富比/nr 拍卖/vn 的/ude1 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 苏轼/n 真迹/n 的/ude1 墨迹/n 本/rz 。/w 
对此/d ，/w 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 买家/n 刘益谦/nr 称/v 在/p 苏富比/nr 出/vf 回应/v 文章/n 之前/f ，/w 自己/rr 也/d 看/v 了/ule 很多/m 相关/vn 文章/n ，/w 个人/n 认为/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 真迹/n 。/w 而/cc 提出/v 质疑/vn 的/ude1 人员/n 之一/rz 单国霖/nr 则/d 告诉/v 新京报/nz 记者/nnt ，/w 暂时/d 没/d 看到/v 苏富比/nr 相关/vn 文章/n ，/w 不/d 做/v 回应/vn 。/w 
苏富比/nr 批驳/v 上/f 博/ag 研究员/nnt 质疑/vn 
在/p 回应/v 文章/n 中/f ，/w 纽约/nsf 苏富比/nr [中国/ns 古代/t]/nz 书画/n 部/q 就/d “/w 鉴藏/nz 印/b 多/a 为/p 伪印/nz ”/w 、/w “/w 骑缝章/nz 问题/n ”/w 、/w “/w 翁方纲/nr 题跋/n 与/cc 题诗/vi 是/vshi 伪作/n ”/w 等/udeng 质疑/vn 逐条/d 做出/v 了/ule 批驳/v 。/w 纽约/nsf 苏富比/nr [中国/ns 古代/t]/nz 书画/n 部/q 称/v ，/w 苏富比/nr 专家/nnt 团队/n 经过/p 再次/d 论证/vn ，/w 并/cc 听取/v 了/ule 包括/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 文博/nz 前辈/n 在/p 内/f 的/ude1 国际/n 及/cc 国内/s 专家/nnt 和/cc 业内人士/n 的/ude1 专业/n 意见/n ，/w 坚持/v 认为/v 2013年9月/t 在/p 纽约/nsf 苏富比/nr 成功/a 拍卖/vn 的/ude1 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w ，/w 是/vshi 一件/mq 流传/v 有/vyou 绪/ng ，/w 历经/v 清初/t 安岐/nr 《/w [墨/n 缘/ng 汇/v 观/vg]/nz 》/w 等/udeng 历代/n 专著/n 著录/nz ，/w 包括/v 近/a 现代/ntc 鉴定/vn 大家/rr 张葱玉/nr 、/w 徐邦达/nr 先生/n 鉴定/vn 并/cc 肯定/v 为/p 苏轼/n 真迹/n 的/ude1 墨迹/n 本/rz 。/w 不/d 同意/v 钟银兰/nr 、/w 单国霖/nr 、/w 凌利中/nr [三/m 位/q]/mq 研究员/nnt 所/usuo 指认/nz 的/ude1 该/rz 作品/n 是/vshi 清/tg 中/f 晚期/t “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 本/rz 的/ude1 结论/n 。/w 
纽约/nsf 苏富比/nr 还/d 在/p 回应/vn 中/f 指出/v ，/w 其/rz 不/d 同意/v 钟/n 、/w 凌/vg [二/m 位/q]/mq 所/usuo 指认/nz 的/ude1 上/f 博/ag 现/tg 藏/v 苏轼/n 《/w 刘锡勅/nr 帖/ng 》/w 也/d 是/vshi 清/tg 中/f 晚期/t “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 本/rz 的/ude1 观点/n ，/w “/w 我们/rr 支持/v 徐邦达/nr 先生/n 所/usuo 做/v 的/ude1 苏轼/n 《/w 刘锡勅/nr 帖/ng 》/w 系/v 明人/n 伪/ag 笔/n 的/ude1 [鉴定/vn 结论/n]/nz 。/w ”/w 
对此/d ，/w 上/f 博/ag 研究员/nnt 单国霖/nr 昨日/t 接受/v 新京报/nz 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 称/v ，/w 目前/t 还/d 没/d 看到/v 苏富比/nr 的/ude1 回应/vn 文章/n ，/w 暂/d 不/d 发表/v 任何/rz 意见/n 。/w 
买家/n “/w 坚信/v 这/rzv 件/q 东西/n 是/vshi 真迹/n ”/w 
作为/p 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 买家/n 的/ude1 刘益谦/nr 早/a 在/p 1月1日/t 上/f 博/ag 研究员/nnt 发表/v 相关/vn 文章/n 时/ng ，/w 便/d 对/p 新京报/nz 记者/nnt 称/v ，/w 一旦/d [两/q 份/q]/mq 报告/n 各执一词/vl 时/ng ，/w 自己/rr 也/d 会/v 根据/p 各种/rz 意见/n 来/vf 评判/vn 到底/d 是/vshi 谁/ry 的/ude1 论据/n 更/d 有/vyou 说服力/n 。/w 
昨日/t 针对/p 苏富比/nr 方面/n 给/p 出/vf 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 苏轼/n 真迹/n 的/ude1 回应/vn 文章/n ，/w 刘益谦/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 这/rzv [十几/m 天/qt]/mq 里/f 我/rr 看/v 了/ule 网上/s [很多/m 人/n]/mq 发表/v 的/ude1 文章/n ，/w 很多/m 观点/n 更/d 接近/v 事实/n 。/w 从/p 我/rr 个人/n 而言/uls 坚信/v 这/rzv 件/q 东西/n 是/vshi 真迹/n 。/w ”/w 
刘益谦/nr 称/v ，/w 上/f 博/ag 质疑/vn 为/p 伪作/n 的/ude1 逻辑/n 在/p 其/rz 看来/v 是/vshi 不/d 成立/vi 的/ude1 ，/w “/w 你/rr 应该/v 拿/v 苏轼/n 原件/n 来/vf 做/v 对比/vn ，/w 而/cc 不是/c 拿/v 拓本/n 做/v 对比/vn 。/w ”/w 
刘益谦/nr 还/d 表示/v 此次/rz 质疑/vn 事件/n 后/f ，/w 也/d 引发/v 了/ule 其他/rzv 相关/vn 的/ude1 疑问/n 。/w 类似/a 徐邦达/nr 曾/d 在/p 《/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 》/w 院/n 刊/vg [书画/n 鉴定/vn]/nz [百/m 例/n]/mq “/w 苏轼/n 《/w 宣德郎/nr 刘锡勅/nr 草/n 》/w 一页/mq ”/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 中/f 记载/v ：/w “/w 曾/d 见/v 赐/vn 《/w 宣德郎/nr 刘锡勅/nr 草/n 》/w 一通/v ，/w 在/p 《/w 苏/b 米/q 翰札/nz 》/w 合/v 册/q 中/f ，/w 见/v 之/uzhi 《/w [书画/n 鉴/vg 影/ng]/nz 》/w 卷/q 一〇/m ，/w 闻/v 今/tg 已/d 分拆/nz 。/w 其中/rz 苏/b 书/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 、/w 米芾/nr 书/n 《/w 恶札/nz 帖/ng 》/w ，/w 现/tg 藏/v [上海/ns 博物馆/nis]/nt ，/w 皆/d 真迹/n 无疑/d 。/w ”/w 
刘益谦/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 徐邦达/nr 当年/t 称/v 苏轼/n 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 藏/v 于/p [上海/ns 博物馆/nis]/nt ，/w 为/p 真迹/n 。/w 那/rzv 现在/t 上/f 博/ag 要/v 不/d 把/pba 真的/d 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 拿出/v 来/vf ，/w 要/v 不/d 就是/v 如此/rzv 前/f 有/vyou 知情人/n 爆料/v 说/v 的/ude1 ，/w 上/f 博/ag 将/d 其/rz 当成/v 假/a 的/ude1 退/vn 回去/v 了/ule 。/w ”/w 
对此/d ，/w 记者/nnt 联系/v [上海/ns 博物馆/nis 馆/ng]/nt 方/q 办公室/nis ，/w 其/rz 表示/v 对此/d 不/d 做/v 回应/vn 。/w 
■/w 争论/v 焦点/n 
1/m 鉴藏/nz 印/b 
上/f 博/ag 研究员/nnt 
指认/nz 该/rz 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 墨迹/n 本/rz (/w 下/f 称/v “/w 墨迹/n 本/rz ”/w )/w 是/vshi “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 的/ude1 伪/ag 本/rz ，/w 钩摹/nz 自/p 清代/t 《/w 安素轩/nr 石刻/n 》/w ；/w 指认/nz 墨迹/n 本/rz 上/f 除/p 许汉卿/nr 藏/v 印/b 外/f ，/w 其余/rz 鉴藏/nz 印/b 皆/d 为/p 清/tg 中期/f 以后/f 伪印/nz ，/w 理由/n 是/vshi 所有/b 鉴藏/nz 印/b 印色/n 相同/a 。/w 
苏富比/nr 
墨迹/n 本/rz 从/p 上/f 至/p 下/f 右侧/f [第一/m 方/q]/mq 半/m 印/b 及/cc 左侧/f [第一/m 方/q]/mq 半/m 印/b 印色/n 略/d 浅/a ，/w 明显/a 与/cc 其他/rzv [七/m 方/q]/mq 藏/v 印/b 印色/n 不同/a 。/w 墨迹/n 本/rz 右侧/f [第二/m 方/q]/mq “/w 世家/n ”/w 半/m 印/b 及/cc 左侧/f 从/p 上/f 至/p 下/f [第四/m 方/q]/mq “/w 义/ng ”/w 字形/n 半/m 印/b 印色/n 明显/a 与/cc 其他/rzv 藏/v 印/b 又/d 不同/a 。/w 通过/p 对/p 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 上/f “/w 安/ag 仪/ng 周家/nz 珍藏/v ”/w 诸/rz 印/b 与/cc [上海/ns 博物馆/nis]/nt 编/v [文物/n 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w [中国/ns 书画家/nnt 印鉴/n 款识/n]/nz 》/w 上/f 所/usuo 记载/v 的/ude1 印鉴/n 对比/vn ，/w 认为/v 墨迹/n 本/rz 应该/v 不/d 存在/v 上/f 博/ag 研究员/nnt 所/usuo 说/v 除/p 许汉卿/nr 印/b 之外/f ，/w 全部/m 鉴藏/nz 印/b 是/vshi 伪印/nz 的/ude1 指认/nz 。/w 
2/m 骑缝章/nz 
上/f 博/ag 研究员/nnt 
指认/nz 墨迹/n 本/rz 是/vshi 从/p 拓本/n 翻刻/nz 而/cc 来/vf ，/w 证据/n 是/vshi 墨迹/n 本/rz 上/f “/w 世家/n ”/w 半/m 印/b 作为/p 骑缝章/nz 与/cc 芯纸/nz 边缘/n 却/d 尚/d 有/vyou 距离/n 。/w 
苏富比/nr 
墨迹/n 本/rz 上/f “/w 世家/n ”/w 半/m 印/b 右侧/f 与/cc 作品/n 边沿/f 的/ude1 距离/n ，/w 苏富比/nr 方面/n 称/v 这/rzv 明显/a 是/vshi 作品/n 覆/vg 褙/n 纸/n 出/vf 座/q 与/cc 作品/n 本/rz 笺/ng 形成/v 的/ude1 距离/n ，/w 这/rzv 是/vshi [书画/n 装裱/vn]/nz 尤其/d 是/vshi 古/tg [书画/n 装裱/vn]/nz 中/f 经常/d 会/v 出现/vn 的/ude1 现象/n ，/w 不/d 存在/v 任何/rz 问题/n 。/w 
3/m 翁方纲/nr 题跋/n 与/cc 题诗/vi 
上/f 博/ag 研究员/nnt 
单国霖/nr 论文/n 质疑/vn 墨迹/n 本/rz 上/f 另/rz 纸/n 同/p 裱/v 部分/n 翁方纲/nr 题跋/n 及/cc 题诗/vi 的/ude1 真实性/n ，/w 理由/n 是/vshi 翁氏/nr 书法/n 结构/n 不稳/nz ，/w “/w 翁方纲/nr ”/w 、/w “/w 宝/n 苏/b 室/n ”/w 二/m 印/b 有/vyou 疑问/n ，/w 且/c 题跋/n 与/cc 翁氏/nr 《/w 复/dg 初/f 斋/ng 文集/n 》/w 所/usuo 载/v 跋文/n 内容/n 有/vyou 出入/v 。/w 
苏富比/nr 
类/q 此/rzs 翁方纲/nr 题跋/n 风格/n 的/ude1 其他/rzv 翁氏/nr 题跋/n 并不/d 少见/a ，/w 我们/rr 可以/v 参见/v 《/w 大观/n 太清楼/nz 帖/ng 》/w 宋拓本/nz [第六/m 卷/q]/mq (/w [南京/ns 大学/nis 图书馆/nis]/nt 藏/v )/w 上/f 的/ude1 [二/m 则/d]/mq 题跋/n 。/w 从/p 这/rzv [三/m 则/d]/mq 题跋/n 的/ude1 书法/n 风格/n 和/cc 书写/v 水准/n 来看/u ，/w 无疑/d 是/vshi 一致/a 的/ude1 。/w 
而/cc 至于/p 墨迹/n 本/rz 上/f 翁氏/nr 题跋/n 与/cc 题诗/vi 与/cc 《/w 复/dg 初/f 斋/ng 文集/n 》/w 中/f 记载/v 个别/a 有/vyou 出入/v 的/ude1 问题/n ，/w 可以/v 认为/v 《/w 复/dg 初/f 斋/ng 文集/n 》/w [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 根据/p 翁氏/nr 家/q 存/v 的/ude1 底稿/n 编辑/nnt 的/ude1 。/w 
4/m 墨迹/n 本/rz or/x “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 本/rz 
上/f 博/ag 研究员/nnt 
钟银兰/nr 、/w 凌利中/nr 在/p 文章/n 中/f 指认/nz 此/rzs 墨迹/n 本/rz 是/vshi “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 的/ude1 伪/ag 本/rz 。/w 
苏富比/nr 
墨迹/n 本/rz 上/f 另/rz 纸/n 同/p 裱/v 的/ude1 翁方纲/nr “/w 油/n 笺/ng 双钩/n ”/w 本/rz 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 虽/c 较好/d 地/ude2 再现/v 了/ule 苏轼/n 书法/n 的/ude1 外形/n ，/w 但/c 无法/v 表现/vn 自然/n 书写/v 时/ng 笔锋/n 的/ude1 转折/vn 、/w 墨色/nz 的/ude1 变化/vn 等/udeng 。/w 
