人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月14日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 许平飞/nr 、/w 黄叶华/nr ）/w 1月13日/t 下午/t ，/w [海南/ns 高院/n]/nt 召开/v 党组/nis 扩大会/n ，/w 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 讲话/n 精神/n 、/w 周强/nr 院长/nnt 在/p 全国/n 高级/a [法院/nis 院长/nnt]/nnt 会议/n 上/f 的/ude1 讲话/n 精神/n 和/cc [海南/ns 省委/nis]/nto [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [会议/n 精神/n]/nz ，/w 提出/v 要/v 进一步/d 增强/v 海南/ns 各级/r 法院/nis 司法/n 透明度/n ，/w 提高/v 司法/n 公信/nz 。/w 
[海南省/ns 高级/a 人民法院/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 院长/nnt 董治良/nr 在/p 会上/n 指出/v ，/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 本质/n 就是/v 坚持/v 中国共产党/nt 的/ude1 领导/n ，/w 作为/p 执政党/n 党员/nnt 和/cc 党员/nnt 法官/nnt 要/v 增强/vn 对/p 社会主义/n 的/ude1 道路/n 认同/vn 、/w 理论/n 认同/vn 、/w 制度/n 认同/vn ，/w 要/v 认真/ad 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p 党/n 的/ude1 政策/n 和/cc [国家/n 法律/n]/nz ,/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 和/cc 确保/v 司法机关/nz 依法/d 独立/a 公正/a [行使/v 职权/n]/nz 两个/mq 关系/n 论述/vn 的/ude1 深刻/a 意义/n ，/w 在/p 人民法院/nis 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 中/f 自觉/a 维护/v 党/n 的/ude1 领导/n ，/w 自觉/a 维护/v [人民/n 群众/n]/nz 期盼/v 建立/vn 公正/a 正义/n 的/ude1 要求/n ，/w 与/cc 党中央/nt 在/p 思想/n 上/f 、/w 行动/vn 上/f 保持/v 高度/d 一致/a 。/w 要/v 立足/vi [审判/vn 职能/n]/nz ，/w 深刻/a 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt “/w 100-1/m =/w 0/m ”/w 公式/n 所/usuo 蕴含/v 的/ude1 深刻/a 道理/n ，/w 增强/v [人民/n 法官/nnt]/nz [工作/vn 责任心/n]/nz ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 。/w 
董治良/nr 强调/v ，/w 全省/n 各级/r 法院/nis 要/v 认真/ad 学习/v 领会/vn 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 全国/n 高级/a [法院/nis 院长/nnt]/nnt [会议/n 精神/n]/nz ，/w 用/p 党/n 的/ude1 先进/a 思想/n 武装/n 头脑/n ，/w 确保/v 与/cc 党中央/nt 保持/v 高度/d 一致/a ；/w 要/v 坚持/v 以/p 党建/n 带队/vi 建/v 促/v 审判/vn 的/ude1 人民法院/nis 党建/n 工作/vn 思路/n ，/w 发挥/v 党员/nnt [先锋/n 模范/n 作用/n]/nz ，/w 推动/v 人民法院/nis 工作/vn [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 要/v 结合/vn 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 转变/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 提高/v 司法/n 能力/n ；/w 要/v 大力/d 推进/vi 审判/v 流程/n 公开/ad 、/w [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 公开/ad 、/w 执行/v [信息/n 公开/ad]/nz “/w [三/m 大/a]/mq 平台/n ”/w 建设/vn ，/w 进一步/d 增强/v 司法/n 的/ude1 透明度/n ，/w 提高/v 司法/n 公信/nz 。/w 
