养/v 姐弟/n 之间/f 打官司/vi 争/v 一笔/mq [511328/m 元/q]/mq 继承/v 款/q ，/w 日前/t 海南省/ns [琼中/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n 法院/nis]/nt 判决/vn 患有/v [精神/n 疾病/n]/nz 的/ude1 智障/nz 弟弟/n 获得/v [461328/m 元/q]/mq ，/w 养/v 姐/n 林丽/nr （/w 化名/v ）/w 获得/v [50000/m 元/q]/mq 。/w 
1977年1月13日/t ，/w 琼中/ns 某/rz [国营/b 农场/nis]/nz 职工/nnt 黎某/nr 、/w 林/ng 某/rz 夫妇/n 收养/v 林丽/nr 为/p 养女/n ，/w 但/c 一直/d 没有/v 办理/vn 收养/v 登记/vn 。/w 黎/b 某/rz 于/p 1979年/t 去世/vi 。/w 2002年4月/t ，/w 林/ng 某/rz 也/d 过世/v 。/w 1988年1月6日/t ，/w 林丽/nr 结婚后/nz 即/v 搬/v 离/v 黎/b 某/rz 、/w 林/ng 某/rz 的/ude1 家/q 。/w 婚后/t 林丽/nr 很少/ad 与/cc 养父母/n 一家/n 联系/v 、/w 来往/vi ，/w 也/d 很少/ad 探望/v 养父母/n 及其/cc 家人/n 。/w 
自/p 2012年4月份/t ，/w 林/ng 某/rz 去世/vi 后/f ，/w 黎/b 某家/nz 只有/c 黎/b 大/a 、/w 黎/b [二/m 两兄弟/mq]/mq 相依为命/vl ，/w 且/c 黎/b 大/a 、/w 黎/b [二/m 两兄弟/mq]/mq 均/d 没有/v 结婚/vn 成家/vi 和/cc 生育/v 儿女/n 。/w 2013年4月1日/t ，/w 在/p 水电站/nis 上班/vi 的/ude1 黎/b 大/a 在/p 上班/vi 过程/n 中/f ，/w 突发/vn 心肌梗塞/n 死亡/vi 。/w 之后/f ，/w 黎/b 大/a 被/pbei 认定/v 为/p 工伤/n 死亡/vi ，/w 并/cc 获得/v 工伤/n 赔款/vn 共计/v [511328/m 元/q]/mq 。/w 当时/t ，/w 已经/d 从/p 琼中/ns 某/rz [国营/b 农场/nis]/nz 退休/v 回/v 广东/ns 阳春/n 老家/n 养老/vn 的/ude1 林丽/nr 闻讯/vi 赶到/v 琼中/ns ，/w 并/cc 于/p 2013年11月4日/t ，/w 向/p [琼中县/ns 法院/nis]/nt 提起/v 继承/vn 诉讼/vn ，/w 请求/v 法院/nis 判令/nz 黎/b 二/m 向/p 其/rz 支付/v [250000/m 元/q]/mq 。/w 
此案/r 经/p [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w 该/rz 法院/nis 认为/v ，/w 黎/b 某/rz 、/w 林/ng 某/rz 收养/v 林丽/nr ，/w 已/d 形成/v 事实/n 的/ude1 [收养/v 关系/n]/nz ，/w 黎/b 大/a 、/w 黎/b 二/m 、/w 林丽/nr 之间/f 已/d 形成/v 养/v 姐弟/n [法律/n 关系/n]/nz 。/w 但/c 由于/p 林丽/nr 婚后/t 很少/ad 与/cc 黎/b 某/rz 、/w 林/ng 某一/mq 家/q 来往/vi ，/w 没有/v 尽/vi 到/v 作为/p 养女/n 、/w 养/v 姐/n 的/ude1 相应/vn 责任/n 。/w 同时/c ，/w 又/d 因/p 黎/b 二/m 是/vshi 智障/nz 人士/n 、/w 失业/vn ，/w 长期以来/dl 一直/d 靠/v 黎/b 大/a 扶养/v 。/w 考虑到/v 此案/r 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 法院/nis 遂/d 做出/v 上述/b 判决/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
