[国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 制作/v 易卜生/nrf 经典/n 话剧/n 《/w [玩偶/n 之/uzhi 家/q]/nz 》/w 14日/t 晚/tg 在/p 大/a 剧院/nis 的/ude1 小剧场/n 登台/vi 亮相/vi ，/w 拉开/v 首轮/n [14/m 场/qv]/mq 演出/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 该剧/r 著名/a 导演/nnt 任鸣/nr 指导/vn ，/w 曹颖/nr 、/w 王斑/nr 、/w 丛林/n 、/w 孙立石/nr 、/w 郭奕君/nr 、/w 王悦/nr 等/udeng 实力/n 演员/nnt 联袂/d 演绎/v ，/w 与/cc 当下/d 观众/n 进行/vn 了/ule 跨越/v 时代/n 的/ude1 “/w 近距离/nz ”/w 对话/vn 。/w 
在/p 这/rzv [一/d 版本/n]/mq 中/f ，/w 导演/nnt 有意/d 对/p [女权/n 主义/n]/nz 做/v 了/ule 淡化/v 处理/vn ，/w 而是/c 着重/vd 突出/a 了/ule 婚姻/n 、/w 家庭/n 和/cc 人性/n 这些/rz 超越/v 时代/n 的/ude1 永恒/z 主题/n 。/w [两/q 小时/n]/mq 演出/vn 中/f ，/w 剧组/nis 删节/vn 了/ule 沉闷/a 冗长/a 的/ude1 段落/n ，/w 带/v 观众/n 走近/v 剧中/n “/w 娜拉/nrf ”/w 的/ude1 命运/n 。/w 本着/p 向/p 易卜生/nrf 经典/n 文本/n 致敬/vi 的/ude1 精神/n ，/w 只/d 将/d 原著/n 中/f 的/ude1 “/w 翻译/v 腔/ng ”/w 语言/n 改为/v 现代/ntc 观众/n 容易/ad 接受/v 的/ude1 语言/n ，/w 凭借/p 原作/n 严谨/a 的/ude1 [戏剧/n 结构/n]/nz 、/w 强烈/a 的/ude1 [戏剧/n 张力/n]/nz 和/cc 丰富/a 的/ude1 思想/n 内涵/n 感染/v 了/ule 观众/n 。/w 
首演/v 一/m 开场/vi ，/w [十九/m 世纪/n]/nz 一个/mq 挪威/nsf 中产阶级/n 家庭/n 的/ude1 客厅/n 写实/vn 地/ude2 展现/v 在/p 观众/n 眼前/s ，/w 圣诞树/n 、/w 圣诞歌/nz ，/w 玻璃窗/n 上/f 的/ude1 冰花/n 和/cc 壁炉/n 中/f 跳动/vi 的/ude1 火苗/n 营造/v 出/vf 浓浓的/z 节日/n 气氛/n ，/w 曹颖/nr 和/cc 王斑/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 娜拉/nrf ”/w 与/cc “/w 海尔茂/nr ”/w 夫妇/n 夫唱妇随/nz 、/w 温馨/a 甜蜜/a ，/w 举手投足/n 间/f 将/d 夫妻/n 的/ude1 亲昵/a 和/cc 默契/a 表现/v 得/ude3 十分/d 到位/vi 。/w 
剧中/n 饰演/v “/w 娜拉/nrf ”/w 的/ude1 曹颖/nr 首次/m 出演/v 话剧/n 表现/v 不俗/a ，/w 初一/n 登场/vi 就/d 演出/vn 了/ule 一个/mq [天真/a 活泼/a]/nz 像/v “/w 小鸟/n ”/w 一般/ad 温顺/a 和/cc 快乐/a 的/ude1 妻子/n ，/w 无论是/c 孩子/n 般/uyy 对/p 丈夫/n 撒娇/vi 、/w 拍着/nz 手鼓/n 跳/vi 土风舞/n ，/w 还是/c 帮助/v 老友/n 克里斯蒂纳/nrf 的/ude1 古道热肠/n 都/d 生动/a 自如/a 。/w 之后/f 与/cc 丛林/n 饰演/v 的/ude1 柯洛克斯泰/nrf 、/w 孙力石/nr 饰演/v 的/ude1 阮克/nr 大夫/nnt 轮番/d “/w 过/uguo 招/v ”/w 对手戏/nz ，/w 更是/d 从/p 各个/rz 角度/n 将/d [人物/n 性格/n]/nz 塑造/v 得/ude3 立体/b 起来/vf 。/w 
丰富/a 的/ude1 舞台/n 主持/v 和/cc 影视剧/n 经历/n 使/v 曹颖/nr 在/p 舞台/n 上/f 自信/a 而/cc 充满/v 光彩/n ，/w 不仅/c 通过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 排练/vn ，/w 将/d 演技/n 打磨/v 得/ude3 [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 有/vyou 多年/mq 的/ude1 舞蹈/n 学习/v 经历/n 的/ude1 她/rr 在/p 台上/s 还/d 秀/ag 了/ule [两/q 段/q]/mq 意大利/nsf 土风舞/n ，/w 尤其/d 是/vshi [第二/m 幕/q]/mq 为/p 拖延/v 丈夫/n 出门/vi 取信/vi 时/ng 的/ude1 舞蹈/n ，/w 心神不定/al 、/w 步调/n 大/a 乱/d 的/ude1 演绎/vn ，/w 颇/d 见/v 功底/n 。/w 
新/a 晋/b “/w 梅花奖/n ”/w 得主/n 、/w 北京/ns 人/n 艺/ng 实力/n 演员/nnt 王斑/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 海尔茂/nr ”/w ，/w 相比/vi 原著/n 少/a 了/ule 几分/mq 世故/an 和/cc 老成/a ，/w 多/a 了/ule 几分/mq 帅气/a 和/cc 多情/a 。/w 将/d 一个/mq 结婚/vi 八年/t 、/w 自我/rr 感觉/n 良好/a 的/ude1 男人/n ，/w 其/rz 感情/n 价值观/n 中/f 的/ude1 可笑/a 、/w 可恨/a 、/w 可叹/v 渲染/vn 刻画/v 的/ude1 十分/d 不俗/a 。/w 
据悉/v ，/w 本剧/r 将/d 持续/vd 上演/v 至/p 1月29日/t 。/w （/w 完/vi ）/w 
