1月12日/t ，/w 在/p [瑞士/nsf 日内瓦/ns]/ns ，/w 白石明/nr （/w 前/f 左/f ）/w 和/cc 塞巴斯蒂安·艾蒂安/nrf （/w 前/f 右/f ）/w 与/cc 前来/vi 祝贺/v 的/ude1 市民/n 合影/vi 。/w 瑞士/nsf 人/n 白石明/nr 和/cc 塞巴斯蒂安·艾蒂安/nrf 于/p 2012年8月11日/t 从/p [瑞士/nsf 日内瓦/ns]/ns 出发/vi ，/w 历时/vi 17个月/t 骑行/nz [1/m ./w 9/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 穿越/v [23/m 个/q]/mq 国家/n ，/w 于/p 2014年1月12日/t 返回/v 日内瓦/ns ，/w 完成/v 骑/v 单车/n [环球/n 旅行/vi]/nz 。/w 新华社/nt 记者/nnt 王思维/nr 摄/vg 
