近日/t ，/w 一些/mq 外界/n 舆论/n 对/p 海南省/ns 一个/mq [地方/n 法规/n]/nz 进行/vn 炒作/v 、/w 抹黑/vi 。/w 
《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 〉/w 办法/n 》/w 于/p 2013年11月29日/t 经/p [海南省/ns 人大常委会/nis]/nt 修订/v 通过/p ，/w 并/cc 自/p 2014年1月1日/t 起/vf 施行/v 。/w 该/rz 办法/n [第/m 35/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n 进入/v 本省/r 管辖/v 水域/n 进行/vn 渔业/n 生产/vn 或者/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn 应当/v 经/p 国务院/nt 有关/v [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v 。/w 进入/v 本省/r 管辖/v 水域/n 的/ude1 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n 进行/vn 渔业/n 生产/vn 或者/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn ，/w 应当/v 遵守/vn 国家/n 有关/v 渔业/n 、/w 环境保护/gg 、/w [出境/vi 入境/vi]/nz 管理/vn 的/ude1 法律/n 、/w 法规/n 和/cc 本省/r [有关/vn 规定/n]/nz 。/w ”/w 
[美国/nsf 政府/nis]/nt 率先/d 跳出/v 来/vf 对/p 上述/b 规定/n 进行/vn 指责/v 。/w 1月9日/t ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言/vi 人称/n ，/w “/w 在/p 南海/ns 争议/v 区域/n 对/p [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 渔业/n 活动/vn 做出/v 这些/rz 限制/vn ，/w 是/vshi 一种/mq 挑衅性/n 的/ude1 并/cc 具有/v 潜在/b 危险性/n 的/ude1 行为/n 。/w ”/w 美方/n 发言人/nnt 还/d 对/p 中国/ns 南海/ns “/w 九段线/nz ”/w 说三道四/vl 。/w 菲律宾/nsf 和/cc 越南/nsf 官方/n 发言人/nnt 声称/v 不/d 承认/v 上述/b 法规/n ，/w 越方/n 还给/v 中方/n 扣上/nz 好/a [几/d 顶/v]/mq 大帽子/n ，/w 声称/v 中方/n 有关/v 做法/n 不/d 符合/v 《/w 关于/p 指导/vn 解决/v 越/d 中/f 海上/s 问题/n [基本/a 原则/n]/nz 协议/n 》/w ，/w 违背/v 《/w [南海/ns 各方/r 行为/n 宣言/n]/nz 》/w ，/w 侵犯/v 了/ule 越南/nsf 的/ude1 “/w 主权/n 、/w 管辖权/n ”/w ，/w 使/v [南海/ns 局势/n]/nz 更加/d 复杂化/v 。/w 日本/ns 也/d 忍不住/v 要/v “/w 批评/vn ”/w 一下/mq 中国/ns ，/w 其/rz [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 声称/v “/w 中国/ns 单方/n 面对/v 别国/rzs 渔船/n 进行/vn [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 限制/vn ，/w 这/rzv 在/p 国际上/nz 是/vshi 不能/v 被/pbei 允许/v 的/ude1 ，/w 可能会/nz 威胁/v [国际/n 秩序/n]/nz ”/w 。/w 
海南/ns 这次/r 修订/v 出台/vn 的/ude1 渔业法/nz [实施/v 办法/n]/nz 并/cc 不是/c 什么/ry 新的/a 规定/n ，/w 更/d 不/d 代表/nnt 着/uzhe 中国/ns 在/p 南海/ns 问题/n 上/f 的/ude1 政策/n 有/vyou 任何/rz 变化/vn 。/w 
《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 最早/d 颁布/v 于/p 1993年/t ，/w 并/cc 于/p 2008年/t 和/cc 2013年/t 进行/vn 了/ule 修订/v ，/w [主要/b 依据/n]/nz 是/vshi 1986年/t 通过/p 并/cc 于/p 2000年/t 和/cc 2004年/t 两次/mq 修订/v 的/ude1 《/w [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 》/w 。/w 《/w 渔业法/nz 》/w 历经/v 两次/mq 修订/v ，/w 但/c 其/rz [第八/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n 只/d 字/n 未动过/nz ：/w “/w 外国人/n 、/w 外国/n [渔业/n 船舶/n]/nz 进入/v 中华人民共和国/ns 管辖/v 水域/n ，/w 从事/vi 渔业/n 生产/vn 或者/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn ，/w 必须/d 经/p 国务院/nt 有关/v [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v ，/w 并/cc 遵守/v 本法/r 和/cc 中华人民共和国/ns 其他/rzv 有关/v 法律/n 、/w 法规/n 的/ude1 规定/n 。/w ”/w 海南/ns 最初/d 的/ude1 [实施/v 办法/n]/nz 及/cc 第一次/mq 修订/v 版本/n 的/ude1 [第二/m 十/m 一条/mq]/mq [第三/m 款/q]/mq 规定/n ：/w “/w 外省/n 、/w 区/n 或者/c 境外/s 渔船/n 进入/v 本省/r 管辖/v 的/ude1 水域/n 从事/vi 渔业/n 生产/vn 、/w [经营/vn 活动/vn]/nz 的/ude1 ，/w 必须/d 经/p 省级/b 以上/f 渔政/nis [渔港/n 监督/vn]/nz 管理/v 机构/n 批准/v 。/w ”/w 最新/a 修订/v 只是/d 将/d 管理/v 对象/n 从/p “/w 外省/n 、/w 区/n 或者/c 境外/s 渔船/n ”/w 调整/vn 为/p 《/w 渔业法/nz 》/w 所/usuo 使用/v 的/ude1 措辞/vn “/w 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n ”/w ，/w 本质/n 上/f 海南/ns 《/w 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 中/f 有关/v 外国/n 渔船/n 进入/v 中国/ns [管辖/v 海域/n]/nz 的/ude1 规定/n 与/cc 1986年/t 制定/v 的/ude1 《/w 渔业法/nz 》/w [并/cc 无/v 二/m 致/v]/nz 。/w 
中国/ns 是/vshi 海洋/n 国家/n ，/w 沿海/f 省份/n 根据/p [国家/n 法律/n]/nz 制订/v [地方/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v 和/cc 加强/v [海洋生物/n 资源/n]/nz 的/ude1 养护/vn 、/w 增殖/vn 、/w 开发/vn 和/cc 管理/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 、/w 例行/vn 的/ude1 做法/n 。/w 中国/ns 对/p [南海/ns 诸岛/nz]/ns 及其/cc 附近/f 海域/n 拥有/v 主权/n 和/cc 管辖权/n ，/w 海南省/ns 在/p 法理/n 上/f 管辖/v 着/uzhe 这些/rz 群岛/n 及/cc 相关/vn 海域/n ，/w 这/rzv 是/vshi [世人/n 皆知/nz]/nz 的/ude1 中方/n 立场/n ，/w 中国/ns 的/ude1 [渔业/n 法规/n]/nz 涵盖/v 这些/rz 海域/n 是/vshi 应有/v 之/uzhi 义/ng ，/w 难道/d 要求/n 海南/ns 在/p [渔业/n 法规/n]/nz 中/f 声明/n 不/d 包括/v 这些/rz 海域/n ？/w 
中国/ns 坚定/a 维护/v 对/p [南海/ns 诸岛/nz]/ns 及其/cc 附近/f 海域/n 的/ude1 主权/n 也/d 是/vshi 理所应当/dl ，/w 既/c 没有/v 挑衅/vn 谁/ry ，/w 更/d 谈不上/v 威胁/vn “/w [国际/n 秩序/n]/nz ”/w 。/w 一部/mq 实施/v 经/p 年/qt 的/ude1 地方/n [渔业/n 法规/n]/nz 过去/vf 没有/v 引起/v 过/uguo 什么/ry 紧张/a ，/w 甚至/d 都/d 没有/v 引起/v 什么/ry 外界/n 注意/v ，/w 这次/r 仅仅/d 做/v 了/ule 技术性/n 修订/v ，/w 就/d 会/v 对/p 整个/b 地区/n 和平/n 稳定/an 构成/v 威胁/vn 了/ule ？/w 
这/rzv 只能/v 说明/vn 美/b 日/b 想/v 在/p 南海/ns 搅浑/nz 水/n ，/w 搞/v 浑水摸鱼/vl ；/w 菲越/nz 则/d 企图/v 永久/b 侵占/v 中国/ns 南沙/ns 岛礁/n ，/w 将/d 中国/ns 的/ude1 [海洋/n 权益/n]/nz 永远/d 据为己有/vl 。/w 过去/vf 几年/mq 南海/ns 屡/d 起/vf 波澜/n ，/w 这些/rz 国家/n 居心叵测/vl 是/vshi [根本/a 原因/n]/nz ，/w 美国/nsf 作为/p 域外/nz 国家/n 更是/d 起/vf 了/ule 推波助澜/vl 的/ude1 作用/n 。/w 中国/ns 在/p 南海/ns 问题/n 上/f 一直/d 坚持/v 不/d 挑/v 事/n 也/d 不怕/v 事/n ，/w 面对/v 一些/mq 国家/n 的/ude1 执意/d 抹黑/vi 、/w 挑拨/v 甚至/d 挑衅/vn ，/w 依然/d 会/v 坦然/a 、/w 坚定/a 应对/v 。/w 
