《/w 中国/ns 城市/n 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 研究报告/v 》/w 日前/t 在/p 深圳/ns 发布/v ，/w 报告/n 对/p 全国/n [346/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 进行/vn 排名/vi ，/w 三亚/ns 和/cc 海口/ns 分列/v [休闲/vn 旅游/vn]/nz 投资/v 竞争力/n 的/ude1 [第/m 2/m 名/q]/mq 和/cc [第/m 21/m 名/q]/mq 。/w 
由/p 风景/n 大地/n 旅游/vn [投资/vn 管理/vn 公司/nis]/nis 、/w [中国科学院/nt 科技/n 政策/n 与/cc 管理科学/n 研究所/nis]/nt 、/w [北京大学/ntu 城/n 环/n 学院/nis]/nt 旅游/vn 研究/vn 与/cc 规划/n 中心/nis 等/udeng 多家/mq [权威/n 机构/n]/nz 联合/vd 推出/v 的/ude1 《/w 中国/ns 城市/n 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 研究报告/v 》/w ，/w 对/p 中国/ns 主要/b 城市/n 的/ude1 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 进行/vn 模拟/vn 与/cc 数量/n 分析/vn ，/w 是/vshi 我国/n 首份/b 关注/v 城市/n 旅游/vn 投资/v 潜力/n 的/ude1 [深度/n 分析/vn]/nz 产品/n 。/w 报告/n 按照/p 休闲/vn 、/w 观光/vn 、/w 综合/vn [三/m 个/q]/mq 榜/n 单/b 对/p 全国/n [346/m 个/q]/mq 主要/b 城市/n 旅游/vn 投资/v 竞争力/n (/w TIC/x 指数/n )/w 进行/vn 了/ule 排名/vi 与/cc [深度/n 分析/vn]/nz 。/w 
三亚/ns 长期/d 致力于/v 打造/v 专业化/vn 国际/n 度假/vn 休闲/vn 城市/n 的/ude1 努力/ad 获得/v 认可/vn ，/w 在/p [休闲/vn 旅游/vn]/nz 投资/v 竞争力/n 的/ude1 榜/n 单/b 中/f 位列/v [第/m 2/m 名/q]/mq ，/w 海口/ns 在/p 综合/vn 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 的/ude1 评选/vn 中/f 也/d 表现/v 不俗/a ，/w 获得/v [第/m 12/m 名/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 是/vshi 指/v 各/rz 区域/n 争夺/v 和/cc 吸引/v 旅游/vn 资本/n 而/cc 体现/v 出来/vf 的/ude1 [综合/vn 能力/n]/nz 。/w 它/rr 是/vshi 旅游/vn 资本/n 在/p 空间/n 上/f 优化/v 配置/vn 的/ude1 基础性/n 因素/n ，/w 也/d 是/vshi 旅游/vn 资本/n 在/p 该/rz 区域/n 获利/v 潜力/n 的/ude1 先决条件/n 。/w 对/p 城市/n 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 的/ude1 研发/v ，/w 不仅/c 有利于/v [地方/n 政府/nis]/nz 诊断/vn 和/cc 改善/v 辖区/n 旅游/vn [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 推动/v 城市/n [品牌/n 建设/vn]/nz 和/cc [城市/n 营销/vn]/nz ，/w 也/d 有利于/v 投资商/nnd 发掘/v 城市/n 旅游/vn 投资/v 潜力/n ，/w 优化/v 资本/n 空间布局/gi 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
