对于/p 张艺谋/nr 超生/vi ，/w 有/vyou 认可/vn ，/w 有/vyou 批判/vn ，/w 当然/d 也/d 有些/rz 和稀泥/vi 的/ude1 。/w 马云/nr 的/ude1 “/w 尊严/n 说/v ”/w 当/p 属于/v 挺/d 张/q 一派/b ，/w 类似/a 的/ude1 言论/n 还有/v 刘佩琦/nr 的/ude1 “/w 精英/n 多/a 生/v 论/v ”/w 。/w 纵观/v 张艺谋/nr 超生/vi 整个/b 事件/n 的/ude1 经过/p ，/w 我们/rr 不难/d 发现/v ，/w 在/p 张艺谋/nr 超生/vi 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 名人/n 与/cc 普通人/n ，/w 富人/n 与/cc 穷人/n 的/ude1 观点/n 应该/v 说/v 大相径庭/vl 。/w 
张艺谋/nr 超生/vi 问题/n 能够/v 逐渐/d 浮出水面/v ，/w 最后/f 服从/v 于/p 现有/v 制度/n 和/cc 规则/n ，/w 应该/v 感谢/vn 网络/n ，/w 感谢/v 社会/n 法制/n 的/ude1 健全/v ，/w 感谢/v 公民/n 平等/a 意识/n 的/ude1 增强/vn 。/w 当/p 张艺谋/nr 没有/v 因为/c 其/rz 是/vshi 著名/a 导演/nnt 、/w 艺术家/nnt 而/cc 凌驾/v 于/p [法律/n 之上/f]/nz ，/w 凌驾/v 于/p 百姓/n 之上/f ，/w 这/rzv 本身/rz 就是/v [社会/n 进步/vn]/nz 的/ude1 一种/mq 表现/v 。/w 
马云说/nz ，/w 张艺谋/nr 也/d 是/vshi 一个/mq 普通/a 的/ude1 父亲/n ，/w 不要/d 让/v 一个/mq 父亲/n 失去/v 尊严/n 。/w 这话/r 当然/d 没错/vi 。/w 但是/c ，/w 尊严/n 恰恰/d 是/vshi 对/p 自己/rr 过失/n 的/ude1 担当/v 。/w 张艺谋/nr 在/p 孩子/n 面前/f 的/ude1 尊严/n ，/w 绝/d 不会/v 因为/c 超生/vi 遭到/v 批判/vn 就/d 会/v 失去/v ，/w 也/d 不会/v 因为/c 不/d 受/v 批判/vn 就/d 能/v 维持/vn 。/w 
在/p 娱乐圈/nz 、/w 富人/n 圈/qv ，/w 张艺谋/nr 并/cc 不是/c 第一个/mq 超生/vi 的/ude1 ，/w 因为/c 通过/p 移民/n 等/udeng 各种/rz 方式/n 超生/vi 的/ude1 大有人在/vl 。/w 放过/v 张艺谋/nr ，/w 相信/v 这/rzv 不/d 只是/d 马云/nr 一个人/mq 的/ude1 想法/n 。/w 但/c 放过/v 了/ule 张艺谋/nr ，/w 我们/rr 又/d 该/rz 如何/ryv 向/p 那些/rz [普通/a 老百姓/n]/nz 交代/v ？/w [法律/n 面前/f 人/n 人/n 平等/a]/nz ，/w 如果/c 因为/c 张艺谋/nr 的/ude1 贡献/n 与/cc 名气/n 就/d 放过/v 他/rr ，/w 这样/rzv 做/v 当然/d 维护/v 了/ule 张艺谋/nr 个人/n 的/ude1 尊严/n ，/w 但/c 又/d 有/vyou 多少/ry 人/n 会/v 为此/bl 失去/v 尊严/n ？/w 
