人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w 海口/ns 的/ude1 哪些/ry 道路/n 最/d 危险/an ？/w 近日/t ，/w [海口/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 开始/v 全面/ad 排查/v 事故/n 黑点/v ，/w 建立/v [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 防范/v 机制/n ，/w 初步/d 确定/v 对于/p 发生/v [3/m 起/vf]/mq 以上/f 造成/v 人员/n 死亡/vi 交通事故/nz 、/w 且/c 道路/n 条件/n 存在/v 问题/n 的/ude1 路段/n 将/d 列入/v “/w 黑名单/n ”/w 。/w 其中/rz ，/w 滨海/ns 西路/n 、/w 凤翔路/nz 、/w 新大洲/nz 大道/ns 等/udeng 路段/n 成为/v 海口/ns [八/m 大/a]/mq 事故/n 黑点/v 路段/n 。/w 
根据/p 排查/v 和/cc [事故/n 统计/vn]/nz ，/w 该/rz 支队/nis 公布/v 的/ude1 [8/m 处/n]/mq 事故/n 黑点/v 路段/n 分别为/v ：/w 琼文/nrf 线/n 、/w [223/m 线/n]/mq 、/w G98/x 高速公路/n 、/w 滨海/ns 西路/n 、/w 海榆/nr 西线/n 、/w 凤翔路/nz 、/w 新大洲/nz 大道/ns 、/w 白驹/nr 大道/ns 。/w 
[海口/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 表示/v ，/w 这些/rz 已经/d 排查/v 出/vf 的/ude1 事故/n 黑点/v 路段/n 中/f ，/w 有/vyou 多个/mq 点/qt 段/q 交通/n [安全/an 隐患/n]/nz 较大/d ，/w 自/p 2013年/t 以来/f 在/p 这些/rz 点/qt 段/q 曾/d 发生/v 过/uguo 不少/m 交通事故/nz ，/w 因此/c 提醒/v 驾驶/vn 人/n ，/w 通过/p 这些/rz 路段/n 时/ng 需/v 谨慎/a 驾车/vi ，/w 遵守/v [道路/n 交通/n 法规/n]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 陈世清/nr 、/w 李盛兰/nr )/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
