演播室/n 主持人/nnt 劳春燕/nr ：/w 
你好/vl 观众/n 朋友/n ，/w 欢迎/v 您/rr 收看/v 今天/t 的/ude1 《/w [焦点/n 访谈/vn]/nz 》/w 。/w 
[十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt 第二次/mq 全会/n 提出/v ，/w 要/v 保持/vn [惩治/v 腐败/an]/nz 高压/n 态势/n ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v ，/w 有罪/nz 必/d 惩/vg 。/w 去年/t 以来/f ，/w 已经/d 先后/d 有/vyou 十多名/m 省部级/b 高官/nnt 因为/c 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 被/pbei 严肃查处/v 。/w 同时/c ，/w 一些/mq 基层/n 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 问题/n 也/d 不容忽视/vl 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 就/d 严肃查处/v [基层/n 单位/n]/nz 一把手/nnt 违纪/vn 违法/vn 和/cc 加强/v 监督/vn 问题/n ，/w 赴/v 深圳/ns 进行/vn 了/ule 深入/ad 采访/v 。/w 
[深圳/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 市/n 纪委/nnt 书记/nnt 丘海/nr ：/w 
在/p 深圳/ns 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 行政/n 和/cc [四/m 个/q]/mq 新区/n ，/w 我们/rr 加/v 起来/vf 一/m 共有/v [六/m 七十个/nz]/mq 街道/ns 。/w [经济/n 实力/n]/nz 强/a 的/ude1 ，/w 它/rr 的/ude1 GDP/x 已经/d 超过/v [几百/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 所以/c 管/v 好/a 和/cc 管/v 不好/a ，/w 实际上/d 对/p 深圳/ns 整体/n 的/ude1 发展/vn 是/vshi 起到/v 非常/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
解说/vn ：/w 
2013年/t 以来/f ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 、/w 市/n 纪委/nnt 高度/d 重视/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 腐败/an 案件/n 的/ude1 查办/vn 工作/vn 。/w 有/vyou [11/m 名/q]/mq 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 受到/v 党纪政纪/n 处分/n ，/w 其中/rz [七/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz ，/w 形成/v 了/ule 有效/a 的/ude1 震慑/vn 。/w 同时/c ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 市政府/n 和/cc 市/n 纪委/nnt 通过/p 不断/d 完善/v 权力/n [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 科学/n 分解/v 、/w 合理/a 设置/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 权力/n ，/w 规范/v 权力/n 运行/vn ，/w 强化/v 制约/vn 监督/vn ，/w 加强/v 廉政/n 教育/vn ，/w 坚持/v 抓/v 早/a 、/w 抓/v 小/a ，/w 打/v 到/v 招呼/vn 早/a 提醒/v ，/w 促使/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 自警/v 、/w 自省/v 、/w 自律/vn ，/w 筑/v 牢/a 拒腐防变/vl 的/ude1 思想/n 防线/n ，/w 有效/a 防止/v 腐败/an 行为/n 发生/v 。/w 
这里/rzs 是/vshi [深圳/ns 宝安区/ns 沙井/nr 街道/ns 办事处/nis]/nt 。/w 随着/p 城市化/v 发展/vn ，/w 过去/vf 的/ude1 村子/n 改/v 公司/nis ，/w 乡镇/n 也/d 就/d 成/v 了/ule 今天/t 的/ude1 街道/ns 。/w 在/p 这里/rzs ，/w [土地/n 使用/v]/nz 、/w 城镇/n 建设/vn 等等/udeng 与/cc 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 决策/vn 息息相关/vl ，/w 于是/cc 许多/mq 企业/n 和/cc 商人/nnt 就/d 在/p 他们/rr 身上/s 下功夫/v 。/w 他/rr 叫/vi 刘少雄/nr ，/w [沙井/nr 街道/ns]/ns 前/f [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 办事处/nis 主任/nnt 。/w 
深圳市/ns [沙井/nr 街道/ns]/ns 原/b [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 办事处/nis 主任/nnt 服刑/vi 人员/n 刘少雄/nr ：/w 
刘少雄/nr ：/w 
我们/rr 说/v 不行/a 了/ule ，/w 我们/rr 都/d 已经/d 吹/v 了/ule 风/n 了/ule ，/w 那么/c 就/d 吃完/v 饭/n ，/w 他/rr 就/d 给/p 了/ule 一个/mq 包/v ，/w 两百万/m 。/w 
[深圳市/ns 检察院/nis]/nto 公诉/vi [一/d 处/n]/mq 检察员/nnt 刘少雄/nr 案/ng 承办/v 人/n 张若平/nr ：/w 
这/rzv 就/d 显示/v 出/vf 了/ule 街道办/nis 书记/nnt 他/rr 的/ude1 这种/r 权力/n ，/w 按照/p 原则/n 来说/uls ，/w 我/rr 就/d 应该/v 收/v 回来/v 建/v 公园/n ，/w 但是/c 刘少雄/nr 因为/c 陈垚/nr 东/f 跟/p 他/rr 打招呼/vi 了/ule ，/w 他/rr 说/v 他/rr 就/d 行/ng ，/w 我/rr 就/d 搁置/vi 就/d 不/d 动/v 它/rr 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 
就是/v 这个/rz 地/ude2 是/vshi 吗/y ？/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt ：/w 
就是/v 后面/f 的/ude1 那/rzv 块/q 地/ude2 。/w 
记者/nnt ：/w 
解说/vn ：/w 
陈垚/nr 东/f 大兴土木/vl ，/w 在/p 原本/d 该/rz 建/v 公园/n 的/ude1 小山/n 上/f 建/v 起来/vf 高档/b 别墅/n 。/w 而/cc 刘少雄/nr 得到/v 了/ule [200/m 万元/q]/mq 的/ude1 好处费/n ，/w [市民/n 公园/n]/nz 再也/d 不/d 提/v 了/ule 。/w 刘少雄/nr 受贿/vi 的/ude1 另一个/mq 大/a 单/b 还是/c 和/cc 土地/n 有关/vn 。/w 2010年/t ，/w [深圳市/ns 政府/nis]/nto 要/v 征收/vn 一片/mq 海边/s 的/ude1 [3/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [工业/n 用地/n]/nz 做/v 储备/vn ，/w 这/rzv 一块/s 地/ude2 也/d 掌握/v 在/p 陈垚/nr 东/f 的/ude1 手里/s 。/w 陈垚/nr 东/f 认为/v ，/w 被/pbei 政府/nis 征用/v 补偿/vn 地/ude2 不/d 划算/a ，/w 卖掉/v 又/d 不甘心/nz ，/w 于是/cc 他/rr 注意到/v 城/n 中心/nis 还有/v 一块/s 地/ude2 ，/w 想/v 拿/v 政府/nis 准备/v 征用/vn 的/ude1 那片海/nz 边/k 地/ude2 ，/w 换/v 这/rzv 一块/s [城市/n 中心/nis]/nz 的/ude1 [规划/n 用地/n]/nz 。/w 
[深圳/ns 沙/n 民/ng 实业/nis 有限公司/nis]/nt 邓/nz 先生/n ：/w 
就/d 在/p 前面/f 的/ude1 一条/mq ，/w 蚝/n 乡/n 路/n 的/ude1 主干道/n ，/w 然后/c 到/v 这/rzv 面/nf 是/vshi 原来/d 的/ude1 区间/n 路/n ，/w 中间/f 夹/v 着/uzhe 长方形/n 的/ude1 地块/n ，/w 大概/d 面积/n 约/d [一/d 万/d 六/m 千/m 平方米/q]/mq 左右/f 。/w 
解说/vn ：/w 
海边/s 地/ude2 是/vshi [三/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 城/n 中心/nis 的/ude1 地/ude2 是/vshi 一万六/m 。/w 这/rzv 回/v 刘少雄/nr 又/d 答应/v 了/ule 陈垚/nr 东/f 的/ude1 请求/vn ，/w 在/p [沙井/nr 街道/ns]/ns 办公/vn 会上/n 通过/p 了/ule 置换/vn 决定/v ，/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 一万六/m 换/v [三/m 万/d 米/q]/mq 划算/a ，/w 可/v 事实上/bl ，/w 刘少雄/nr 心里/s 清楚/a ，/w 海边/s 地/ude2 位置/n 很/d 偏/d ，/w 这块/r [城市/n 用地/n]/nz 位于/v 沙井/nr 中心/nis ，/w 还/d 可/v 做/v 商业/n 用途/n 。/w 
刘少雄/nr ：/w 
因为/c 沙井/nr 中心区/nz 的/ude1 地/ude2 比较/d 潜在/b 的/ude1 升值/vn 比较/d 大/a 。/w 
[深圳市/ns 检察院/nis]/nto 公诉/vi [一/d 处/n]/mq 检察员/nnt 刘少雄/nr 案/ng 承办/v 人/n 张孟东/nr ：/w 
所以/c 有/vyou 了/ule 这个/rz 行为/n ，/w 陈垚/nr 东/f 分/qt [三/m 次/qv]/mq ，/w 一共/d 给/p 了/ule 刘少雄/nr 一千万/m 的/ude1 港币/n ，/w 同样/d 也/d 是/vshi 现金/n 。/w 
[深圳市/ns 纪委/nnt]/nt 派驻/v 市/n 检察院/nis 纪检组/nis 刘少雄/nr 专家组/nis 副组长/nnt 尹葵/nr ：/w 
作为/p 党政/n 的/ude1 一把手/nnt ，/w 他/rr 手中/s 可支配/nz 的/ude1 资源/n 是/vshi 很/d 丰富/a 的/ude1 ，/w 那么/c 随着/p 巨额/b 利润/n 的/ude1 诱惑/vn 下/f ，/w 一些/mq 开发商/nnd 和/cc 一些/mq 承建商/nz 就/d 会/v 跳出/v 来/vf 让/v 我们/rr 的/ude1 一些/mq [党政/n 领导/n]/nnt 作为/p 他们/rr 利益/n 的/ude1 保护伞/n ，/w 共同/d 攫取/v 利益/n 。/w 
解说/vn ：/w 
2007年/t ，/w 刘少雄/nr 帮助/v 一/m 名叫/v 谢文贤/nr 的/ude1 人/n 拿到/v [沙井/nr 街道/ns 中心/nis]/nt 一块/s [两/q 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 土地/n ，/w 拿到/v [500/m 万元/q]/mq 的/ude1 好处费/n 。/w 因为/c 帮助/v [万丰/nr 集团/nis]/nt 免受/v 政府/nis 处罚/vn ，/w 违法/vn 用地/n 和/cc 建/v 楼/n ，/w 刘少雄/nr 先后/d 收受/v [万丰/nr 集团/nis]/nt 董事长/nnt 潘泽勇/nr 的/ude1 好处费/n 、/w 过节/vi 费/n 等/udeng 人/n 人民币/n [145/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [120/m 万元/q]/mq 。/w 2013年10月21/t 号/q ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 二审/b 认定/v ，/w 刘少雄/nr 受贿/vi 折合/v 人民币/n 近/a [两千/m 万元/q]/mq ，/w 判处/v 无期徒刑/n 。/w 此时/r ，/w 后悔莫及/vl 的/ude1 刘少雄/nr 才/d 明白/v 自己/rr 是/vshi “/w 一/m 对不起/v 组织/n 、/w 二/m 对不起/v 领导/n 、/w 三/m 对不起/v 同事/n 、/w 四/m 对不起/v 老百姓/n 的/ude1 罪人/n ”/w 。/w 
