1月13日/t ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v [100/m 天/qt]/mq 座谈会/n 暨/cc [海南/ns 旅游/vn]/nz 商品/n 产业/n 发展/v 研讨会/n 在/p 海口/ns 召开/v ，/w 专家/nnt 、/w 业界/n 人士/n 等/udeng 相聚/v 一堂/mq ，/w 商讨/v 在/p 目前/t 海南/ns 有/vyou 35%/m 的/ude1 旅游/vn 定点/n 购物/vn 企业/n 停业/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 商品/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 [困境/n 与/cc 出路/n]/nz 。/w 
据/p [海南省/ns 旅游/vn 商品/n 企业/n 协会/nis]/nt 统计/vn ，/w 2013年10月1日/t 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 以来/f ，/w [海南省/ns 旅游/vn 定点/n 购物/vn 企业/n 协会/nis]/nt 登记在册/l 的/ude1 企业/n 中/f ，/w 35%/m 停业/vi ，/w 35%/m 裁员/vi 、/w [营业/vn 时间/n]/nz 调整/vn ，/w 40%/m 转型/vn 。/w [旅游/vn 商品/n]/nz 研发/v 、/w 生产/v 企业/n 也/d 是/vshi 举步维艰/vl 。/w 
[海南省/ns 旅游/vn 商品/n 企业/n 协会/nis]/nt 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 文昌/ns 椰雕/nz 产业/n 目前/t 已经/d 全/a 停业/vi 的/ude1 企业/n 占/v [70/m %/w 以上/f]/mq ，/w 保留/v 性/ng 不/d 定期/d 生产/v 企业/n 占/v 10%/m ，/w 产品/n 转型/v 性/ng 企业/n (/w 主要/b 为/p 省外/s 粗加工/n )/w 占/v 20%/m 。/w 屯昌/ns 的/ude1 水晶/n 企业/n 80%/m 已经/d 放假/vi ，/w 保留/v 性/ng 不/d 定期/d 生产/v 企业/n 占/v 20%/m 。/w 岛/n 服/v 企业/n 目前/t 保留/v 生产/vn 的/ude1 不到/v [5/m 家/q]/mq ，/w 可以/v 保留/vn 性/ng 生存/vi 的/ude1 仅有/nz [2/m -/w 3/m 家/q]/mq 。/w 黎锦/nr 、/w 特色食品/nf 、/w [热带/n 作物/n]/nz 、/w 咖啡/nf 、/w 胡椒/n 、/w 海产品/n 干货/nf 、/w 茶叶/n 、/w 珍珠/n 、/w 民间/n 艺术品/n 、/w 沉香/n 、/w 花梨木/nz 、/w 砗磲/nz 等/udeng 相关/vn 企业/n 同样/d [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 
与/cc 会/v 专家/nnt 认为/v ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 商品/n 行业/n 之所以/c 在/p 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 后/f 就/d 遭遇/v 如此/rzv 境遇/n ，/w 有/vyou 四大/n 原因/n ：/w 缺乏/v 创意/n ，/w 研发/v 乏力/a ；/w 生产/v 企业/n 弱/a 、/w 散/v 、/w 乱/d ，/w 缺乏/v [龙头/n 企业/n]/nz ；/w 销售/v 机制/n 畸形/n ，/w [市场/n 监管/vn]/nz 失范/nz ；/w 误读/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 自/p 乱/d 方寸/n 。/w 
有关/v 专家/nnt 指出/v ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 后/f ，/w 通过/p 自律/vn 和/cc 他/rr 律/vg 机制/n 倒逼/nz [海南/ns 旅游/vn]/nz 商品/n 行业/n 健康/a 发展/vn ，/w 使/v [旅游/vn 商品/n]/nz 行业/n 变/v “/w [劣币/nz 驱逐/v 良/ag 币/ng]/nz ”/w 为/p “/w [良/ag 币/ng 驱逐/v 劣币/nz]/nz ”/w 。/w 尤其/d 随着/p [散客/n 时代/n]/nz 到来/vi ，/w 以/p 质量/n 和/cc 服务/vn 取胜/vi 必将/d 成为/v [旅游/vn 商品/n]/nz 市场/n 的/ude1 主流/n 。/w 构建/v 新型/b 销售/v 平台/n 、/w 创新/vi [营销/vn 模式/n]/nz 也/d 是/vshi 新/a 环境/n 对/p 旅游购物/v 行业/n 提出/v 的/ude1 要求/n 。/w 同时/c ，/w [旅游/vn 商品/n]/nz 行业/n 的/ude1 发展/vn 也/d 需要/v 政府/nis 的/ude1 引导/vn 和/cc 扶持/v ，/w 需要/v 政策/n 、/w 规划/n 、/w 机制/n 、/w 资金/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 实质性/n 支持/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
