椰/ng 海/n 大道/ns 两侧/f 围墙/n 上/f 的/ude1 宣传/vn 广告/n 。/w 记者/nnt 李传华/nr 摄/vg 
近期/t ，/w 椰/ng 海/n 大道/ns 两侧/f 围墙/n 冒出/vf 许多/mq “/w 完达山/nz ”/w 奶粉/n 的/ude1 宣传/vn 广告/n ，/w 看起来/v 十分/d 扎眼/a 。/w 对此/d ，/w 市民/n 认为/v ，/w 企业/n 在/p 城市/n 主要/b 道路/n 两侧/f 设置/v 这样/rzv 的/ude1 宣传/vn 广告/n ，/w 破坏/v 了/ule [城市/n 形象/n]/nz ，/w 很/d 不/d 应该/v 。/w 记者/nnt 从/p [海口市/ns 市政/n 市容/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 了解到/v ，/w 广告/n 并/cc 没有/v 经过/p 审批/vn ，/w 属于/v 擅自/d 设置/v 。/w 
宣传/v 广告/n 破坏/v 了/ule 道路/n 形象/n 
“/w 几乎/d 有空/vi 的/ude1 地方/n 都/d 画/v 上/f 了/ule 该/rz 企业/n 的/ude1 产品/n 宣传/v 广告/n ，/w 真是/d 不/d 像/v 样子/n 。/w ”/w 近日/t ，/w 市民/n 吴先生/nr 多次/mq 拨打/v [海口/ns 晚报/n]/nz 电话/n 反映/v ，/w 称/v 一家/n 名为/v “/w 完达山/nz ”/w 的/ude1 企业/n 在/p 椰/ng 海/n 大道/ns 两侧/f 围墙/n 上/f 印刷/vn 了/ule 许多/mq 产品/n 宣传/v 广告/n ，/w 十分/d 醒目/a ，/w 极大/a 地/ude2 破坏/v 了/ule 道路/n 的/ude1 形象/n 。/w 
根据/p 吴先生/nr 的/ude1 反映/vn ，/w 记者/nnt 13日/t 前去/v 该/rz 路段/n 了解/v 情况/n ，/w 结果/n 确/d 如/v 吴先生/nr 所/usuo 言/vg ，/w 从/p 城西/d 学院路/nz 拐/v 上/f 椰/ng 海/n 大道/ns ，/w 远远/d 看见/v 了/ule 设置/v 在/p 围墙/n 上/f 的/ude1 宣传/vn 广告/n ，/w 且/c 过/uguo 不/d 多/a 远/a 就/d 有一个/mq 。/w 每个/r 广告/n 有/vyou [十/m 多/a 米/q 长/a]/mq ，/w [三/m 四/m 米/q]/mq 高/a ，/w 鲜红/z 的/ude1 底色/n ，/w 宣传/v 产品/n 广告语/nz 十分/d 醒目/a 。/w 走近/v 细看/v ，/w 上面/f 还有/v 不同/a 的/ude1 编号/n 。/w 期间/f ，/w 记者/nnt 从/p 学院/nis 路口/n 与/cc 椰/ng 海/n 大道/ns 交叉路/nz 一直/d 行/ng 至/p 凤翔路/nz ，/w 沿/p 路/n 两侧/f 这样/rzv 的/ude1 广告/n 几乎/d 随处可见/vl 。/w 
负责/v 椰/ng 海/n 大道/ns 清扫/v 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 广告/n 是/vshi 前/f 不久/d 被/pbei 人/n 陆续/d 涂画/nz 上去/vf 的/ude1 ，/w 几乎/d [一夜/mq 之间/f]/nz 就/d 有/vyou 了/ule 。/w 
没/d 经/p 批准/v 属于/v “/w 野广告/nz ”/w 
带着/vn 广告/n 是否/v 经过/p 批准/v 的/ude1 疑问/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 市/n 市政/n 市容/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 户外/s 设置/v 物/ng 处/n 相关/vn 负责人/nnt ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/w 我市/r 广告/n 设置/v 有着/v 严格/ad 的/ude1 审批/vn 条件/n 和/cc 流程/n ，/w 椰/ng 海/n 大道/ns 属/v 海口/ns 主要/b 城市/n 干道/n ，/w 未经/d 审批/vn 任何/rz 单位/n 或/c 个人/n 不得/vi 擅自/d 设置/v 广告/n ，/w 该/rz 企业/n 设置/v 的/ude1 这些/rz 广告/n 没有/v 经过/p 审批/vn ，/w 属于/v “/w 野广告/nz ”/w 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 尝试/v 通过/p 各种/rz 途径/n 找到/v 宣传/vn 广告/n 到底/d 是/vshi 何人/ry 所/usuo 为/p ，/w 但/c 均/d 没有/v 找到/v 答案/n 。/w 期间/f ，/w 记者/nnt 登录/v “/w 完达山/nz ”/w 公司/nis 网站/n ，/w 发现/v 该/rz 企业/n 在/p 海南/ns 并/cc 没有/v 网点/n ；/w 查询/v “/w 114/m ”/w ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi 该/rz 公司/nis 海南/ns 没有/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 电话/n 登记/vn ；/w 对于/p 该/rz 公司/nis 网站/n 公布/v 的/ude1 两部/mq 电话/n ，/w 均/d 是/vshi 网络/n 繁忙/a ，/w 无法/v 接通/v 。/w 
市民/n 评价/vn 该/rz 行为/n “/w 欠妥/vi ”/w 
一条/mq 城市/n 主干道/n 出现/v 如此/rzv 多/a 宣传/v 广告/n ，/w 多数/a 市民/n 对此/d 很/d 反感/an ，/w 纷纷/d 指责/v 企业/n 行为/n 欠妥/vi 。/w 
市民/n 吴先生/nr 说/v ，/w 企业/n 为/p 宣传/v 产品/n ，/w 不惜/v 以/p 破坏/v 海口/ns [城市/n 形象/n]/nz 为/p 代价/n ，/w 实在/d 不/d 应该/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w 宣传/v 广告/n 看起来/v 像/v 一个/mq 版本/n ，/w 设计/vn 得/ude3 很/d 不/d 上档次/vl ，/w 都/d 是/vshi 一个/mq 红/a 底/f 、/w 上面/f 一行/n 广告语/nz ，/w 乍/d 一/m 看/v ，/w 很/d 不入流/vl 。/w 家住/v 椰/ng 海/n 大道/ns 的/ude1 陈/vg 先生/n 表示/v ，/w 这些/rz 广告/n 从无到有/vl 、/w 由/p 少/a 渐多/nz ，/w 反映/v 了/ule [城市/n 管理/vn]/nz 不到/v 位/q ，/w 否则/c 怎会/nz 让/v 这些/rz 东西/n 堂而皇之/dl 地/ude2 出现/v 在/p 城市/n 主干道/n 两侧/f ；/w 一位/mq 冯姓/nr 市民/n 则/d 显得/v 很/d 是/vshi 愤怒/a ，/w “/w 海口/ns 正在/d 开展/v [城市/n 管理/vn]/nz 年/qt ，/w 该/rz 企业/n 这样/rzv 做/v ，/w 实在/d 是/vshi 缺乏/v [社会/n 责任感/n]/nz 的/ude1 表现/vn 。/w 
对于/p 这些/rz 没有/v 经过/p 批准/v 、/w 擅自/d 设置/v 的/ude1 广告/n 该/rz 如何/ryv 处理/vn ，/w 市/n 市政/n 市容/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 将/d 协调/v 相关/vn 区/n 进行/vn 清理/v ，/w 并/cc 查找/v “/w 源头/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 本报/rz 将/d 继续/v 关注/vn [事件/n 进展/vn]/nz 。/w 
