人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 张翼/nr ）/w 随着/p 春运/n 临近/v ，/w 海南/ns 得天独厚/bl 的/ude1 天气/n 优势/n 再次/d 凸显/v 。/w 据/p 美兰/nz 机场/nis 介绍/v ，/w 2014年/t 春运/n ，/w 美兰/nz 机场/nis 预计/v [旅客/n 吞吐量/n]/nz 将/d 首次/m 突破/v [200/m 万/d 人次/qv]/mq 大关/n ，/w 同比/n 去年/t 增长/v 16.9%/m 。/w 
为/p 应对/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 春运/n 大潮/n ，/w 2014年40/t 天/qt 春运/n 期间/f （/w 1月16日/t 至/p 2月24日/t ）/w ，/w 海航/ntc 、/w 南航/n 及/cc [首都/n 航空/n]/nz 等/udeng [12/m 家/q]/mq 航空公司/nis 均/d 将/d 加大/v 海口/ns 航班/n 量/n ，/w 其中/rz 包括/v 广州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 深圳/ns 、/w 长沙/ns 、/w 济南/ns 、/w 郑州/ns 等/udeng [29/m 座/q]/mq 内地/n 主要/b 城市/n 。/w 
[据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 春运/n 期间/f 美兰/nz 机场/nis 共计/v 将/d 增加/v [3365/m 架次/qv]/mq 航班/n ，/w 同比/n 2013年/t 春运/n 增加/v 89.58%/m 。/w 春运/n 期间/f ，/w 各/rz 航空公司/nis 共/d 计划/n 投入/v 航班/n 约/d [15310/m 架次/qv]/mq ，/w 同比/n 2013年/t 春运/n 增幅/n 超过/v 20%/m ，/w 平均/a 每天/r 航班/n 数量/n 达/v [383/m 架次/qv]/mq 。/w 
除/p 增/v 开/v 航班/n 以外/f ，/w 随着/p 客流量/n 的/ude1 日渐/d 增长/v ，/w 从/p 1月16日/t 起/vf ，/w 海南/ns 地区/n 将/d 在/p 原有/v 的/ude1 [1/m 条/q]/mq 航路/n 基础上/nz 新/a 开辟/v [3/m 条/q]/mq 航路/n 。/w 此次/rz 海南/ns 地区/n 空域/n 大规模/b 优化/v 调整/vn 后/f ，/w [海口/ns 美兰/nz 国际/n 机场/nis]/nt 、/w [三亚/ns 凤凰/ns 国际/n 机场/nis]/nt 的/ude1 航班/n 放行/vi 正常/a 率/v 将/d 提高/v [30/m %/w 左右/f]/mq 。/w 与此同时/c ，/w 美兰/nz 机场/nis 也/d 已/d 提前/vd 启动/v 、/w 部署/v 春运/n 相关/vn 工作/vn ，/w 制订/v 了/ule 详实/a 的/ude1 春运/n 保障/v [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 并/cc 召开/v 全员/n [动员/v 大会/n]/nz ，/w 要求/n 各/rz 单位/n 严格/ad 落实/v 各项/r 安全/an 服务/v 措施/n ，/w 在/p 确保/v 航班/n 安全/an 、/w 平稳/a 、/w 高效/b 运行/vn 的/ude1 同时/c ，/w 致力于/v 为/p 旅客/n 提供/v 更/d 贴心/a 的/ude1 乘机/d 体验/v 。/w 
