被/pbei 押上/nz 警车/n 的/ude1 王林/nr 
王林/nr 签名/vi 的/ude1 发票/n 
王林/nr 曾经/d 被/pbei 各种/rz 荣誉/n 光环/n 笼罩/v 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 琼海/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 雷诺/nrf ）/w 2013年5月初/t ，/w 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w [琼海市/ns 纪委/nnt]/nt 组织/n 人员/n 对/p [中原镇/ns 中心/nis 学校/nis]/nt 原/b 校长/nnt 王林/nr [有关/vn 问题/n]/nz 进行/vn 初/f 核/n 。/w 发现/v 王林/nr 从/p 2009年/t 下半年/t 至/p 2012年/t 放任/v [六/m 年级/n]/mq 老师/nnt 违反/v 规定/n 补课/vi 并/cc 收取/v 补课/vn 费/n ，/w 先后/d [7/m 次/qv]/mq 收受/v [六/m 年级/n]/mq 年级/n 主任/nnt 陈某某/nr 感谢/v 费/n [5/m ./w 4/m 万元/q]/mq 等/udeng 违纪/vn 事实/n ，/w [琼海/ns 纪委/nnt]/nt [办案/vn 人员/n]/nz 不/d 贪功/nz 、/w 不/d 恋战/nz ，/w 及时/ad 按规定/nz 将/d 王林/nr 及/cc [有关/vn 问题/n]/nz 移送/v 市/n 检察院/nis 继续/v 侦查/vn 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 提起/v 诉讼中/nz 。/w 
—/w —/w 单位/n 和/cc 个人/n 荣誉/n 光环/n 笼罩/v 下/f 的/ude1 腐败/an 校长/nnt 
2009年9月/t ，/w 王林/nr 任/v [中原镇/ns 中心/nis 学校/nis]/nt 校长/nnt 后/f ，/w 狠抓/v 教学/vn 质量/n 和/cc 校/ng 容/v 校/ng 貌/ng 建设/vn 等/udeng ，/w 取得/v 了/ule 较好/d 成绩/n ，/w 得到/v [上级/n 领导/n]/nz 的/ude1 肯定/vn 和/cc 同事/n 们/k 的/ude1 赞许/vn 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 学校/nis 先后/d 荣获/v 全国/n 教育/v [先进/a 集体/n]/nz 、/w 全省/n [农村/n 义务教育/n]/nz [课程/n 改革/vn]/nz 暨/cc 样板/n 校/ng 、/w 全省/n [文明/n 礼仪/n]/nz 教育/v 示范校/n 等/udeng 多项/mq 荣誉/n ，/w 学校/nis 每年/r 的/ude1 教学/vn 工作/vn 成绩/n 都/d 位于/v 全市/n 各/rz 中心/nis 学校/nis 的/ude1 前茅/n 。/w [中原镇/ns 中心/nis 学校/nis]/nt 全校/n 师生/n 共/d 获得/v 全国/n 、/w 省/n 、/w 市/n 等/udeng 各级/r 各类/r 奖项/n 200多人次/m ，/w 王林/nr 个人/n 也/d 曾/d 获/v 海南省/ns 2010年/t “/w 十佳/n 师德/n 标兵/n ”/w 、/w 2010年/t “/w 全国/n 优秀/a 教育工作者/nnt ”/w 、/w 2011年/t [第七/m 届/q]/mq 全国/n “/w 十佳/n [小学/nis 校长/nnt]/nnt ”/w 称号/n 等/udeng [七/m 项/q]/mq 殊荣/n 。/w 但/c 学校/nis 和/cc 个人/n 的/ude1 荣誉/n 并/cc 没有/v 成为/v 其/rz 继续/v 前行/vn 的/ude1 动力/n ，/w 反而/d 成为/v 掩盖/vn 腐败/an 的/ude1 光环/n 。/w 
—/w —/w 向/p 下属/v 行贿/vn 的/ude1 校长/nnt 
自古/d 行贿/vi ，/w 都/d 是/vshi 自下而上/al 的/ude1 ，/w 下级/n 向/p 上级/n 进贡/v ，/w 商人/nnt 向/p 官员/nnt 进贡/v 。/w 如今/t ，/w 因为/c 内部/f 人员/n 知根知底/vl ，/w 他们/rr 的/ude1 举报/vn ，/w 往往/d 内容/n 详实/a ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 。/w 王林/nr 为了/p 规避/v 窝/n 里/f 反/vi 的/ude1 风险/n ，/w “/w 团结/v ”/w [财务/n 人员/n]/nz ，/w 方便/a 自己/rr 提取/v 现金/n ，/w 造成/v 利益均沾/vl 的/ude1 局面/n ，/w 他/rr 曾/d 向/p 该校/r 报账员/nz 黎某某/nr 行贿/vi [1/m 万元/q]/mq 。/w [心/n 知/v 肚/ng 明/ag]/nz 的/ude1 黎某某/nr 也/d “/w 投桃报李/vl ”/w ，/w 在/p 王林/nr 提取/v 现金/n 时/ng ，/w 积极/ad 配合/v 王林/nr 套取/v ，/w 既/c 无需/v 按规定/nz 办理/v 相关/vn 手续/n ，/w 过后/v 也/d 无需/v 归还/vn 。/w 
王林/nr 身为/v 一名/mq 中心/nis 学校/nis 校长/nnt ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 钱物/n ，/w 其/rz 行为/n 严重/a 违反/v 党纪国法/n ，/w 理应/v 受到/v 严惩/vn 。/w 王林/nr 多年/mq 从事/vi 教育/vn 工作/vn ，/w 确实/ad 做/v 过/uguo 一定/b 的/ude1 贡献/n ，/w 也/d 曾/d 获得/v 多项/mq 荣誉/n ，/w 如果/c 他/rr 能/v 严于律己/vl ，/w 就/d 不会/v 走上/v 歧途/n ，/w 在/p 毁掉/v 自己/rr 同时/c 也/d 毁掉/v 了/ule 家庭/n ，/w 其/rz 教训/n 是/vshi 极为/d 深刻/a 的/ude1 。/w 
王林/nr 从/p 一名/mq 普通/a 教师/nnt 成长/vi 为/p 中心/nis 学校/nis 校长/nnt ，/w 为/p [教育/vn 事业/n]/nz 作出/v 一定/b 贡献/n ，/w 多次/mq 受到/v [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 表扬/vn 和/cc 奖励/vn 。/w 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 他/rr 自恃/v 能力/n 强/a ，/w [自命/v 清高/a]/nz ，/w 人格/n 扭曲/vi ，/w 私欲/n 膨胀/vi ，/w 唯我独尊/vl ，/w 放松/v 学习/vn ，/w 思想/n 滑坡/vi ，/w [一步/mq 一步/mq]/nz 走向/v 腐败/an 的/ude1 深渊/n 。/w 同时/c ，/w 王林/nr 随着/p 权力/n 欲/d 的/ude1 不断/d 膨胀/vi ，/w 逐渐/d 放弃/v 了/ule 人生观/n 和/cc 价值观/n 的/ude1 改造/vn ，/w 淡忘/v 了/ule 教书育人/vl 的/ude1 宗旨/n ，/w 把/pba 人民/n 赋予/v 的/ude1 权力/n 当作/v 捞取/v 钱财/n 的/ude1 资本/n ，/w [谋取/v 私利/n]/nz 的/ude1 工具/n 。/w 
作为/p 一名/mq 共产党员/nnt ，/w 必须/d 心/n 存/v 敬畏/vn ，/w 敬畏/v 人民/n ，/w 敬畏/v 权力/n ，/w 敬畏/v 法纪/n ，/w 做到/v 权为民/nz 所/usuo 用/p ，/w 利用/v 民/ng 所/usuo 谋/v ，/w 全心全意/dl 为人民服务/v ，/w 否则/c 就/d 会/v 堕入/v 权力/n 的/ude1 陷井/nz ，/w 以权谋私/vl ，/w 最终/d 走上/v 违法/vn 违纪/vn 岐途/nz 。/w 王林/nr 做/v 为/p 一名/mq 党员/nnt 和/cc 中心/nis 学校/nis 校长/nnt ，/w 正是/v 缺少/v 敬畏/vn 之/uzhi 心/n ，/w 不/d 敬畏/v 手中/s 权力/n ，/w 在/p 学校/nis 狂妄自大/vl ，/w 在/p 教职工/n 队伍/n 中/f 说一不二/vl ，/w 将/d 权力/n 当成/v 了/ule [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 的/ude1 资本/n ，/w 结果/n 害/v 了/ule 自己/rr ，/w 也/d 害/v 了/ule 家人/n 。/w 
针对/p [中原镇/ns 中心/nis 学校/nis]/nt 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w [琼海市/ns 纪委/nnt]/nt 向/p 市教育局/nis 发出/v 了/ule 纪检/n 建议/n 书/n ，/w 要求/n 市教育局/nis 要/v 强化/vn 对/p 校长/nnt 的/ude1 教育/vn 、/w 监督/vn 和/cc 管理/vn ，/w 完善/v 学校/nis [财务/n 管理/vn 制度/n]/nz ，/w 加大/v 内部/f [财务/n 审计/vn]/nz 和/cc 监督/vn 检查/v 力度/n ，/w 及时/ad 查处/v 反映/vn 校长/nnt 和/cc [教师/nnt 队伍/n]/nz 的/ude1 [投诉/vn 举报/vn]/nz ，/w 严格/ad [追究/v 责任/n]/nz ；/w 并/cc 针对/p [有关/vn 问题/n]/nz 进行/vn 整改/vn ，/w 将/d 整改/vn 情况/n 及时/ad 向/p 市/n 纪委/nnt 进行/vn 反馈/vn ；/w 做到/v [以/p 案/ng 说/v 纪/ng]/nz 、/w 以/p 案/ng 育人/v 、/w 以/p 案/ng 防/v 案/ng ，/w 起到/v 了/ule 良好/a 的/ude1 社会/n 效果/n 和/cc 法纪/n 效果/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
