陈清祖/nr 手/n 举/v 横幅/n 宣传/vn “/w 不要/d 闯红灯/nz ”/w 
陈清祖/nr 曾经/d 的/ude1 宣传/vn 行为/n 
人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月14日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月14日/t ，/w 在/p 三亚市/ns 解放路/ns 和/cc 新风路/nz 交汇/v 处/n 的/ude1 肯德基/nf 门口/s ，/w 有/vyou 一位/mq 十分/d 引人注目/vl 的/ude1 老人/n ，/w 该/rz 老人/n 身着/v “/w 血衣/n ”/w ，/w 举/v 着/uzhe [宣传/vn 标语/n]/nz ，/w 挺/d 行/ng 广大/b 市民/n 遵守/v [交通/n 规则/n]/nz ，/w 不要/d 闯红灯/nz ，/w 因为/c “/w 生命/n 只有/c 一次/mq ”/w 。/w 
1月14日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 在/p 三亚市/ns 解放路/ns 和/cc 新风路/nz 交汇/v 处/n 的/ude1 肯德基/nf 门口/s ，/w 见到/v 着/uzhe 了/ule 一/m 头戴/nz “/w 血污/n ”/w 帽子/n ，/w 身穿/v “/w 染血/nz ”/w 衬衣/n 的/ude1 老人/n ，/w 该/rz 老人/n 举/v 着/uzhe 一条/mq 条幅/n ，/w 条幅/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 生命/n 只有/c 一次/mq ，/w 陈清祖/nr 不/d 敢/v 闯红灯/nz ”/w ，/w 老人/n 的/ude1 这/rzv 一/m 举动/n 引起/v 不少/m 路人/n 的/ude1 围观/vn 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 该/rz 老人/n 名叫/v 陈清祖/nr ，/w 是/vshi 三亚市/ns 崖城/ns 人/n ，/w 今年/t [54/m 岁/qt]/mq 。/w 陈清祖/nr 于/p 13日一/t 早就/d 坐车/d 专门/d 来到/v 三亚/ns ，/w 希望/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 [言行/n 举止/n]/nz 向/p 广大/b 市民/n 宣传/vn 遵守/v [交通/n 规则/n]/nz 的/ude1 重要性/n 。/w 
陈清祖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 看/v 新闻/n 得知/v 全国/n 每年/r 都/d 有/vyou 因为/c 闯红灯/nz 而/cc 发生/v 的/ude1 多/a 起/vf 严重/a 交通事故/nz ，/w 于是/cc 此次/rz 他/rr 特意/d 买/v 来/vf 鸡血/nf 和/cc 道具/n ，/w 打扮/v 成/v 穿/v 血衣/n 的/ude1 伤者/n ，/w 同时/c 从/p 网上/s 下载/v 了/ule 一些/mq [车祸/n 现场/s]/nz 的/ude1 照片/n 冲洗/v 出来/vf 放在/v 街头/s 供/vi 行人/n 观看/v ，/w 以此/d 来/vf 提醒/v 行人/n [遵守/v 交通/n 法规/n]/nz 。/w 
据/p 陈清祖/nr 介绍/v ，/w 他/rr 这样/rzv 的/ude1 宣传/vn 行为/n 已经/d 不是/c 第一次/mq 了/ule ，/w 他/rr 曾/d 和/cc 妻子/n 在/p 拉萨/ns 宣传/vn 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 、/w 在/p 上海/ns 宣传/vn 珍惜/v 水资源/n 、/w 在/p 南京/ns 街头/s 持/v 横幅/n 宣传/vn 勿/d 随地/d 吐痰/vn 等/udeng ，/w [二十/m 多年/mq]/mq 时间/n 走过/v 了/ule 全国/n 了/ule [二十/m 多个/mq]/mq 城市/n 宣传/v [文明/n 礼仪/n]/nz 。/w 
陈清祖/nr 说/v ，/w 最初/d 用/p 其他/rzv 方式/n 宣传/v 文明/n 意识/n 时/ng ，/w 效果/n 不大/d ，/w 难以/d 得到/v 认同/vn ，/w 而/cc 装扮/v 成/v 类似/a 这样/rzv 的/ude1 [行为/n 艺术/n]/nz 方式/n ，/w 能够/v 引起/v 行人/n 的/ude1 注意/vn ，/w 会/v 有点/d 成效/n 。/w 
陈清祖/nr 表示/v ，/w 每次/r 只要/c 宣传/vn 行动/vn 取得/v 一点点/m 成效/n ，/w 就/d 能/v 给/p 他/rr 动力/n 继续/v 坚持/v 下去/vf ，/w 而/cc 在/p 三亚/ns 的/ude1 宣传/vn 行动/vn 结束/v 后/f ，/w 他/rr 将/d 飞往/v 上海/ns ，/w 去/vf 一些/mq 人流量/n 较多/d 的/ude1 路口/n ，/w 继续/v 向/p 广大/b 行人/n 宣传/v [遵守/v 交通/n 法规/n]/nz 的/ude1 重要性/n 。/w 

