据/p 浙江省/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 官网/n 消息/n ，/w 13日/t 该省/r 新/a 确诊/v [２/m 例/n]/mq 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
进入/v ２０１４年/t 以来/f ，/w 浙江/ns 已/d 累计/vd 确诊/v 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd 病例/n [１１/m 例/n]/mq 。/w 
据/p 通报/v ，/w 两例/nz 新增/v 病例/n 分别为/v ：/w 患者/n 林/ng 某某/r ，/w 男/b ，/w [29/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 现/tg 住/vi 杭州/ns 滨江区/ns 。/w 1月13日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 属/v 重症/n ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn ；/w 患者/n 顾某某/nr ，/w 男/b ，/w [58/m 岁/qt]/mq ，/w 工人/nnt ，/w 杭州/ns 萧山区/ns 人/n 。/w 1月13日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 属/v 危重/a ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
