人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 1月13日/t 晚/tg 20:00/m ,/w 真情/n 你/rr 我/rr —/w —/w [第三/m 届/q]/mq 海南/ns 广电/n 观众/n 节/q 闭幕式/n 暨/cc “/w 最/d 美/b 海南/ns 人/n ”/w 主题/n 颁奖/vn 晚会/n 在/p [海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q]/nt [1000/m 平米/q]/mq 演播厅/n 举行/v ，/w 曾经/d 感动/v [无数/m 人/n]/mq 的/ude1 陈起贤/nr 、/w 吴春忠/nr 和/cc 王才发/nr 等/udeng 当选/v 为/p “/w 最/d 美/b 海南/ns 人/n ”/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 由/p 海南/ns 广电/n 主办/v 的/ude1 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 寻找/v “/w 最/d 美/b 海南/ns 人/n ”/w 于/p 2013年11月/t 启动/v ，/w 在/p 历时/vi 两个月/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 《/w [直播/vn 海南/ns]/nz 》/w 栏目/n 的/ude1 [七/m 路/n]/mq 记者/nnt 深入/ad 海南/ns 多个/mq 市县/n ，/w 走到/vf 百姓/n 身边/s ，/w 聆听/v 真情/n 与/cc 感动/v ，/w 寻找/v 好人/n 的/ude1 身影/n 。/w 活动/vn 期间/f ，/w [海南/ns 广电/n 总/b 台/q]/nt [官方/n 网站/n]/nz [海南/ns 网络/n 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 《/w [直播/vn 海南/ns]/nz 》/w 栏目组/nis ，/w 一同/d 寻找/v “/w 最/d 美/b 海南/ns 人/n ”/w ，/w 网站/n 页面/n 点击量/nz 高达/v 近/a [千万/m 人次/qv]/mq ，/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 话题/n 讨论/v 量/n 突破/v [200/m 万/d 次/qv]/mq 。/w 经/p 电话/n 、/w [网络/n 投票/vi]/nz 和/cc 大众/ntc 评委/nnt 多/a 轮/qv 筛选/v ，/w 最终/d 评选/vn 出/vf 了/ule [10/m 名/q]/mq “/w 最/d 美/b 海南/ns 人/n ”/w ，/w 分别/d 是/vshi 林亚业/nr 、/w 许小东/nr 、/w 李雪峰/nr 、/w 伍生宝/nr 、/w 巾帼/b 班/n 、/w [海南/ns 青少年/n 希望/v 基金会/nis]/nt 、/w 方胜虎/nr 、/w 陈起贤/nr 、/w 吴春忠/nr 和/cc 王才发/nr 。/w 
海南/ns 广电/n 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 刚刚/d 结束/v 的/ude1 省委/nis [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 罗保铭/nr 细/a 数/n 吴春忠/nr 、/w 陈起贤/nr 等/udeng 一批/mq 全国/n 和/cc 省内/s 先进/a [典型/n 人物/n]/nz ，/w 再次/d 强调/v 榜样/n 的/ude1 力量/n 。/w 而/cc 这样/rzv [时代/n 精神/n]/nz 在/p 本次/r 寻找/v 最/d 美/b 海南/ns 人/n 的/ude1 活动/vn 中/f 也/d 得到/v 了/ule 最大/gm 程度/n 的/ude1 体现/vn 。/w 该/rz 台/q 举办/v 此类/r 活动/vn ，/w 旨在/v 向/p 千千万万/m 在/p 平凡/a 中/f 带给/v 我们/rr 感动/v 的/ude1 那些/rz 好人好事/n ，/w 予以/vx 最高/a 的/ude1 赞美/vn ，/w 同时/c 也/d 期望/vn 向/p 社会/n 传递/v 一种/mq 正能量/nz 和/cc 催人奋进/vl 的/ude1 精神/n ，/w 为/p 更好/d 地/ude2 弘扬/v 和/cc 唱响/v 时代/n 主旋律/n ，/w 作出/v 媒体人/nnd 应有/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
在/p 海南/ns 广电/n 观众/n 节/q 闭幕式/n 暨/cc “/w 最/d 美/b 海南/ns 人/n ”/w 主题/n 颁奖/vn 晚会/n 上/f ，/w 主办方/nz 还/d 举行/v 了/ule [第三/m 届/q]/mq 海南/ns 广电/n 十佳/n 电视/n //w 广播/v 主持人/nnt 颁奖/vn 仪式/n 。/w 新闻中心/nis 王/n 丝/n 、/w [综合/vn 频道/n]/nz 宣柯/nr 、/w [新闻/n 频道/n]/nz 冯硕/nr 、/w 青/a 少/a 频道/n 李洁/nr 、/w 三/m 沙/n 卫视/n 天歌/nz 、/w [旅游/vn 卫视/n]/nz 林子/n 、/w 影视/b [综艺/b 频道/n]/nz 车美霖/nr 、/w 新闻中心/nis 肖程皓/nr 、/w [综合/vn 频道/n]/nz 刘俊/nr 、/w [公共/b 频道/n]/nz 瑶瑶/nz 获得/v 本年度/nz 海南/ns 广电/n 十佳/n [电视/n 主持人/nnt]/nnd 奖/n ；/w 新闻/n 广播/vn 一/m 宁/ag 、/w 新闻/n 广播/v 心灵/n 、/w [交通/n 广播/vn]/nz 赵丹/nr 、/w 音乐/n 广播/vn 大/a 超/v 、/w 新闻/n 广播/v 宝/n 哥/n 、/w [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 之/uzhi 声/qv 叶/ng 微/ag 、/w 音乐/n 广播/v 陆嘉/nr 、/w 新闻/n 广播/v 辛/nz 姜/n 、/w [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 之/uzhi 声/qv 王娟/nr 、/w 民生/n 广播/v 唐艳/nr 获得/v 本年度/nz 海南/ns 广电/n 十佳/n 广播/v 主持人/nnt 奖/n 。/w 
作为/p 海南/ns 广电/n 的/ude1 传统/n ，/w 海南/ns 广电/n 观众/n 节/q 已经/d 与/cc 观众/n 相约/v [3/m 个/q]/mq 年头/n 了/ule 。/w 每一年/nz 的/ude1 观众/n 节/q ，/w 海南/ns 广电/n 都会/n 给/p 观众/n 呈现/v 精彩/a 的/ude1 视听/n 盛宴/n 。/w [第三/m 届/q]/mq 海南/ns 广电/n 观众/n 节/q 于/p 2013年12月23日/t 正式/ad 启动/v 以来/f ，/w 在/p 历时/vi 20多天/m 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 分别/d 举办/v 了/ule 观众/n 开放/v 日/b ，/w 购物/vn 嘉年华/n 以及/cc 主题/n 颁奖/vn 晚会/n 等/udeng 一系列/b 活动/vn ，/w 为/p 广大/b 观众/n 奉献/v 了/ule 一场/mq 丰富多彩/vl 、/w 快乐/a 实惠/an 的/ude1 [广播/vn 电视/n]/nz 文化/n 盛宴/n 。/w 
[海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 台长/nnt 孔德明/nr ，/w 党委/nis 副书记/nnt 、/w 总编辑/nnt 尹婕妤/nr ，/w [海南/ns 省直/b 机关/n 工委/nis]/nt 常务/b 副书记/nnt 何琳/nr 、/w 团省委/nis 副书记/nnt 陈屿/nr 、/w [中国银行/ntcb 股份/n 有限公司/nis]/ntc 海南省/ns 分行/n 行长/nnt 王一林/nr 、/w [椰树/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 赵波/nr 和/cc [海航/ntc 集团/nis 工会/nis]/nt 主席/nnt 张若平/nr 等/udeng 嘉宾/n 应邀出席/v 晚会/n 并/cc 为/p 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 
