1月14日/t ，/w 记者/nnt 从/p [海南省/ns 公安厅/nis]/nto 获悉/v ，/w 2013年11月4日12时23分/t 许/v ，/w 王某森/nr 乘坐/v 皮卡车/nz 经过/p 海/n 榆/ng 西线/n [澄迈县/ns 红光/n 农场/nis]/nt 美/b 灵/a 队/n 路口/n 到/v 临高县/ns 多文镇/ns 路段/n 先后/d 被/pbei [6/m 辆/q]/mq 汽车/n 拦截/v 追赶/vn ，/w 并/cc 遭到/v 枪击/vn 后/f 死亡/vi 。/w 临高/ns 警方/n 迅速/ad 介入/v 调查/vn ，/w 查明/v 共/d [27/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 已有/v [14/m 人/n]/mq 到/v 案/ng 。/w 
2013年11月4日12时23分/t 许/v ，/w 临高县/ns 皇桐镇/ns 富雄村/ns 人/n 王某森/nr ，/w 乘坐/v 一辆/mq 红色/n 皮卡车/nz 回家/vi 途中/s ，/w 在/p 海/n 榆/ng 西线/n [澄迈县/ns 红光/n 农场/nis]/nt 美/b 灵/a 队/n 路口/n 到/v 临高县/ns 多文镇/ns 路段/n 先后/d 被/pbei [6/m 辆/q]/mq 汽车/n 拦截/v 追赶/vn ，/w 并/cc 遭到/v 枪击/vn ，/w 子弹/n 从/p 其/rz 左/f 肋/n 偏/d 后/f 进入/v ，/w 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 当日/t l6/x 时/ng 许/v 死亡/vn 。/w 
专案/n 经过/p 走访/v 调查/vn ，/w 很快/d 发现/v 重大/a 线索/n ，/w 专案组/nis 先后/d 在/p 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 临高/ns 、/w 儋州/ns 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq ，/w 特别/d 是/vshi 11月20日/t 在/p 儋州市/ns 抓获/v 主要/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 高/a 、/w 林某福/nr ，/w 并/cc 经/p 审讯/vn 缴获/v 作案/vn 枪支/n ，/w 突破/v 全/a 案/ng 。/w 
警方/n 查明/v ：/w 2008年/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某国/r 非法/b 侵占/v [澄迈/ns 红光/n 农场/nis]/nt 丰收/vi 队/n 一块/s 橡胶/n 园/ng [25/m 亩/q]/mq 地/ude2 作为/p 宅基地/n ，/w 并/cc 出售/v 其中/rz 一部分/m 给/p 王/n 某/rz 高/a 、/w 符某聪/nr 、/w 符某青/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq ，/w 而/cc 死者/n 王某森/nr 也/d 想/v 占有/vn 该/rz 土地/n ，/w 因此/c 多次/mq 与/cc 王/n 某国/r 、/w 王/n 某/rz 高/a 、/w 符某聪/nr 等/udeng 人/n 发生/v 矛盾/an 。/w 
2013年11月4日/t 上午/t 9时/t ，/w 王某森/nr 召集/v 陈某/nz 敬/v 、/w 许/v 某/rz 平等/a 10多人/m 携带/v 刀具/n 到/v [澄迈/ns 红光/n 农场/nis]/nt 丰收/vi 队/n 橡胶/n 园/ng 用/p 钩机/nz 平整/a 该/rz 地块/n 。/w 11时/t 许/v ，/w [农垦/n 福山/nz 公安/n 分局/nis]/nt 接报/v 出警/vn 制止/v 王某森/nr 等/udeng 人/n 强占/v 农场/nis 土地/n 的/ude1 行为/n 。/w 王某森/nr 等/udeng 人/n 被迫/d 停工/vi 并/cc 分/qt 乘/v 红色/n 皮卡车/nz 、/w 黑色/n 卡罗拉/nrf 轿车/n 和/cc 黑色/n 本田/ntc CRV/x 越野车/n 离开/v 现场/s ，/w 沿海/f 榆/ng 西线/n 向/p 临高县/ns 多文镇/ns 方向/n 行驶/vi ，/w 途经/v 美/b 灵/a 老/a 加油站/nis 处/n ，/w 被/pbei 事先/d 埋伏/v 的/ude1 王/n 某/rz 高/a 、/w 王/n 某国/r 、/w 符某聪/nr 召集/v 的/ude1 [十几/m 人/n]/mq 分/qt 乘/v [4/m 辆/q]/mq 小汽车/n 追击/v (/w 其中/rz 在/p 美/b 灵/a 加油站/nis 处/n 王/n 某/rz 高/a 、/w 唐/tg 某家/nz 持/v 两支/mq 苏/b 制/v tt/x -/w [33/m 式/k]/mq [手枪/n 射击/vn]/nz ，/w 共/d 开/v [3/m 枪/n]/mq ，/w 吴某敏/nr 扔/v 一枚/mq “/w 山猪/nz 炮/n ”/w 炸/v 车/n ，/w 随后/d 王/n 某/rz 高/a 、/w 唐/tg 某家/nz 、/w 陈某/nz 州/n 和/cc 吴某敏/nr [4/m 人/n]/mq 乘坐/v 王雄/nr 驾驶/v 的/ude1 黑色/n 本田/ntc CRV/x 越野车/n 追赶/v )/w 。/w 
王某森/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 车/n 逃到/v 海/n 榆/ng 西线/n [84/m 公里/q]/mq 处/n 洋/ag 横/dg 路口/n 附近/f 被/pbei 王某飞/nr 、/w 王某宝/nr 迎面/d 开来/v 的/ude1 [2/m 辆/q]/mq 轿车/n 并排/d 停/vi 在/p 路/n 中间/f 拦截/v ，/w 林某福/nr 、/w 林/ng 某家/nz 、/w 王/n 某/rz [五/m 等/udeng]/mq 人/n 下车/vi 持/v [三/m 支/q]/mq 火药枪/nz 对/p 着/uzhe 王某森/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 黑色/n 本田/ntc CRV/x 车/n 开枪/vi 射击/vn ，/w 随后/d 王/n 某/rz 高等/b 人/n 的/ude1 车/n 超过/v 拦截/vn 车/n 一直/d 追击/v 王某森/nr 等/udeng 人/n ，/w 并/cc 在/p 多/a 文/ng 墟/ng 一/m 上坡/vi 路段/n 时/ng 王/n 某/rz 高/a 再次/d 开/v [2/m 枪/n]/mq 射击/vn 红色/n 皮卡车/nz 后/f 车斗/n ，/w 坐/v 在/p 皮卡车/nz 后/f 车斗/n 的/ude1 王某森/nr 被子/n 弹击/nz 中/f 腹部/n 。/w 王/n 某/rz 高等/b 人/n 追/v 到/v 临高县/ns 多文镇/ns 街上/s 才/d 停止/v 并/cc 驾车/vi 逃离/v 。/w 王某森/nr 因/p 伤势/n 过重/v [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 当天/t 16时/t 许/v 死亡/vn 。/w 
现/tg 查明/v 涉案/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [27/m 名/q]/mq ，/w 已/d 抓获/v 主要/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某国/r 、/w 王/n 某/rz 高/a 、/w 林某福/nr 等/udeng [8/m 人/n]/mq ，/w 动员/v 马/n 某/rz 安/ag 等/udeng [6/m 人/n]/mq 投案/vi ，/w 依法/d 刑/n 拘/vg [11/m 人/n]/mq ，/w 另/rz [13/m 名/q]/mq 在逃/vi 。/w 查明/v 涉案/vn 枪支/n 为/p [2/m 支/q]/mq 苏/b 制/v tt/x -/w [33/m 式/k]/mq 手枪/n 和/cc [3/m 支/q]/mq 火药枪/nz 。/w 查清/v 作案/vn 车辆/n [6/m 辆/q]/mq ，/w 已/d 扣押/v [4/m 辆/q]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
