14日/t ，/w [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 发布/v 通报/vn ，/w 浙江省/ns 13日/t 再/d 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 至此/d ，/w 从/p 2014年/t [开/v 年/qt 以来/f]/nz ，/w [14/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f 已/d 确诊/v [11/m 位/q]/mq H7N9/x 禽流感/nhd 感染者/n 。/w 
患者/n 林/ng 某某/r ，/w 男/b ，/w [29/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 现/tg 住/vi 杭州/ns 滨江区/ns 。/w 1月13日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 属/v 重症/n ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
