[海口/ns 海关/nis 综合/vn 统计处/nis]/nt 副处长/nnt 何鹏飞/nr 说/v ，/w 2013年/t [世界/n 经济/n]/nz 仍然/d 处于/v 调整期/n ，/w 国际/n 国内/s 的/ude1 外贸/n 环境/n [复杂/a 多变/z]/nz ，/w 又/d 恰逢/v 海南省/ns 外贸/n [龙头/n 企业/n]/nz 海南/ns 炼化/vn 项目/n 的/ude1 大修/vn 周期/n （/w 停产/vi 检修/vn 近/a 2个月/t ）/w ，/w 使得/vi 海南/ns 外贸/n 面临/v 保持/vn 增长/v 的/ude1 较大/d 压力/n 。/w 但是/c ，/w 在/p [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 继续/v 深入/ad 推进/vi “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 的/ude1 部署/vn 下/f ，/w [海口/ns 海关/nis]/nto 和/cc 省政府/n [有关/vn 部门/n]/nz 、/w 进出口/v 企业/n [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 使得/vi 全年/n 海南/ns 对外贸易/n 保持/v 了/ule 来之不易/vl 的/ude1 增长/vn 态势/n 。/w 
[主要/b 特点/n]/nz ：/w 
何鹏飞/nr 说/v ，/w 2013年/t 海南/ns 外贸/n 有/vyou 几个/mq [主要/b 特点/n]/nz ：/w 一/m 是/vshi 对外贸易/n 方式/n 更加/d [灵活/a 多样/a]/nz 。/w 除/p 一般/ad [贸易/vn 方式/n]/nz 进出口/vn 略/d 有/vyou 下降/vi 外/f ，/w 加工贸易/v 、/w 保税/vn 监管/v 场所/n 进出境/n 贸易/vn 、/w [边境/s 小额/b 贸易/vn]/nz 等/udeng [贸易/vn 方式/n]/nz 均/d 出现/v 大幅/d 增长/v ，/w 对外贸易/n 形式/n 更/d 显/v 多样化/vn 。/w 其中/rz 加工贸易/v 进出口/vn 增长/v 15.2%/m ，/w 保税/vn 监管/v 场所/n [进出境/n 货物/n]/nz 增长/v [10/m ./w 1/m 倍/q]/mq ，/w [边境/s 小额/b 贸易/vn]/nz 增长/v 24.4%/m 。/w 
二/m 是/vshi 出口/vn [市场/n 多元化/vn]/nz 步伐/n 加快/v 。/w 香港/ns 和/cc 东盟/ns 成为/v 海南/ns [外贸/n 出口/vn]/nz 的/ude1 [两/q 大/a]/mq [主要/b 市场/n]/nz ，/w 其中/rz ，/w 对/p 香港/ns 出口/vn [10/m ./w 3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 5.9%/m ；/w 对/p 东盟/ns 出口/vn [9/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 53.6%/m 。/w 对/p 欧盟/n 、/w 美国/nsf 、/w 日本/ns 等/udeng [三/m 大/a]/mq 传统/n 出口/vn 市场/n 也/d 保持/v 良好/a 态势/n ，/w [出口/vn 总值/n]/nz [9/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 3.2%/m 。/w 此外/c ，/w 海南/ns 对/p 拉美/n 、/w 中东/ns [17/m 国/n]/mq 、/w 俄罗斯/nsf 等/udeng [新兴/b 市场/n]/nz 的/ude1 出口/vn 增速/n 也/d 分别/d 高达/v 21.9%/m 、/w 46.3%/m 和/cc 42.5%/m ，/w 出口/vn [市场/n 多元化/vn]/nz 步伐/n 明显/a 加快/v 。/w 
三/m 是/vshi [出口/vn 商品/n]/nz 结构/n 继续/v 优化/vn 。/w 以/p [太阳能/n 光伏/nz]/nz 组件/n 、/w 文化/n 纸/n 、/w 光缆/n 等/udeng 为主/vi 的/ude1 [工业/n 制成品/n]/nz 出口/vn [17/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 26.4%/m ，/w 比/p 同期/f 全省/n 出口/vn 总体/n 增速/n 快/a [8/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 其中/rz ，/w 以/p [太阳能/n 光伏/nz]/nz 组件/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 [高新技术/n 产品/n]/nz 出口/vn [5/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 11%/m ；/w 文化/n 纸/n 出口/vn [2/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 63.1%/m 。/w 以/p 成品油/n 、/w 农产品/n 、/w 天然气/n 等/udeng 商品/n 为主/vi 的/ude1 初级/b [产品/n 出口/vn]/nz [19/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 11.7%/m ，/w 占/v [出口/vn 总值/n]/nz 52.7%/m ，/w 比重/n 较/d 2012年/t 下降/vi [3/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 外贸/n 行业/n 转型/vn 升级/vi [效果/n 显著/ad]/nz 。/w 
四/m 是/vshi 进口/vn 约/d 六/m 成为/v 能源/n 、/w 资源性/n 商品/n 。/w 石油/n 、/w 煤炭/n 、/w 矿产/n 等/udeng 能源/n 、/w 资源性/n [商品/n 进口/vn]/nz 值/n 约/d 占/v 进口/vn 总值/n [6/m 成/v]/mq 。/w 其中/rz [原油/n 进口/vn]/nz [59/m ./w 3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 下降/vi 21.6%/m ；/w 成品油/n 进口/vn [3/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [5/m ./w 7/m 倍/q]/mq ；/w 纸浆/n [1/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 41.2%/m 。/w 此外/c ，/w 进口/v 飞机/n [18/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 33%/m ；/w 进口/v [机械/n 设备/n]/nz [3/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 39.5%/m 。/w 
五/m 是/vshi [民营/b 企业/n]/nz 活力/n 进一步/d 增强/v 。/w 以/p 海南/ns 炼化/vn 、/w [海南/ns 航空/n]/nz 、/w 金海浆/nr 纸/n 等/udeng 为/p 龙头/n 的/ude1 [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 仍/d 是/vshi 海南/ns 对外贸易/n 的/ude1 主力军/n ，/w 进出口/v 总值/n [109/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 全省/n 外贸/n 总值/n 73%/m 。/w 与此同时/c ，/w [民营/b 企业/n]/nz 继续/v 保持/vn 快速/d 发展/vn ，/w 进出口/v 值/n [37/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 46%/m ，/w 比/p 同期/f 全省/n 进出口/v 总体/n 增速/n 快/a [41/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 对/p 海南/ns 外贸/n 进出口/vn 增长/v 的/ude1 贡献率/n 高达/v 182%/m 。/w 
六/m 是/vshi [外贸/n 企业/n]/nz 整体/n 实力/n 明显/a 增强/v 。/w 2013年/t 海南省/ns 有/vyou 实际/n [进出口/vn 业务/n]/nz 的/ude1 企业/n 从/p 2012年/t 的/ude1 [597/m 家/q]/mq 增加/v 到/v [727/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 进出口/v 规模/n 在/p [1000/m 万/d 美元/q]/mq 以上/f 的/ude1 企业/n 从/p [76/m 家/q]/mq 增加/v 到/v [84/m 家/q]/mq ，/w 进出口/v 规模/n 在/p 500/m ～/w [1000/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 企业/n 数量/n 从/p [43/m 家/q]/mq 增加/v 到/v [54/m 家/q]/mq ，/w [外贸/n 企业/n]/nz 整体/n 实力/n 明显/a 增强/v 。/w 
[海口/ns 海关/nis]/nto 预计/v ，/w 2014年/t ，/w 从/p 国际/n 国内/s 情况/n 看/v ，/w 随着/p [世界/n 经济/n]/nz 回暖/vi 明显/a ，/w 全球/n 贸易/vn 增长/v 预期/vn 在/p 好转/vi ，/w 同时/c [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p 构建/v [开放型/b 经济/n]/nz 新体制/nz 做出/v 了/ule 新/a 部署/vn ，/w 今年/t 外贸/n 发展/v 环境/n 要好/a 于/p 2013年/t 。/w 从/p 海南/ns 情况/n 来看/u ，/w 随着/p “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 后续/v 效应/n 的/ude1 发挥/vn ，/w [文昌/ns 航天/n 发射场/n]/nz 、/w 昌江/ns 核电/n 、/w 洋浦/ns LNG/x 等/udeng 一批/mq 大/a 企业/n 大/a 项目/n 陆续/d 建成投产/v ，/w [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 先行/vi 试验区/n 、/w 博鳌/nz 乐城/nz 医疗/n 先行/vi 区/n 的/ude1 顺利/ad 推进/vi ，/w 将/d 给/p 海南/ns 外贸/n 带来/v 新的/a 增长/v 动力/n 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 2014年/t 海南/ns 对外贸易/n 在/p [外部/f 环境/n]/nz 和/cc 内/f 生/v 动力/n 的/ude1 支撑/vn 下/f ，/w 进出口/v 规模/n 有望/v 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
