恕/vg 我/rr 愚笨/a 。/w 整个/b 新闻/n 读完/v ，/w 我/rr 都/d 不/d 知道/v 这种/r “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 是/vshi 请求/v 什么/ry 神/n 保佑/v 学生/nnt 平安/a 。/w 从/p 一个/mq “/w 土/n ”/w 猜测/v ，/w 应该/v 就是/v 土地爷/n 吧/y ？/w 如果/c 学校/nis 不/d 抓/v [安全/an 管理/vn]/nz ，/w 学生/nnt 的/ude1 平安/a 可以/v 交给/v 土地爷/n 负责/v 吗/y ？/w 这/rzv 难道/d 不是/c 愚蠢/a 的/ude1 封建迷信/n ？/w 而/cc 作为/p 培养/v 下一代/n 的/ude1 学校/nis 和/cc 老师/nnt ，/w 公然/d 举办/v 这种/r [封建/a 迷信/v 活动/vn]/nz ，/w 又/d 如何/ryv 能够/v 培养/vn 有/vyou 觉悟/n 、/w 有/vyou 智慧/n 的/ude1 现代/ntc 公民/n ？/w 这/rzv 完全/ad 是/vshi 教育/vn 的/ude1 歧途/n 。/w 
令人/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w [山西省/ns 忻州市/ns 教育局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 竟/d 称/v ，/w 市教育局/nis 管/v 不/d 了/ule 那么/c 多事/a ，/w 也/d 管/v 不/d 了/ule 学校/nis “/w 谢土/nr ”/w 之类/rz 的/ude1 事情/n 。/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 表示/v ，/w 五台县/ns 学校/nis 举办/v 谢土/nr 仪式/n ，/w 是/vshi [行政/n 行为/n]/nz ，/w 这/rzv 该/rz 是/vshi 当地/s 县政府/n 和/cc 教育局/nis 负责/v 。/w 
所谓/v [行政/n 行为/n]/nz ，/w 是/vshi 指/v [行政/n 机关/n]/nz 依据/n [法律/n 法规/n]/nz 作出/v 的/ude1 履行/vn 权力/n 的/ude1 行为/n 。/w 难道/d [行政/n 机关/n]/nz 履行/v 职能/n 时/ng 可以/v 组织/n [求神/nz 拜佛/vi]/nz 活动/vn ？/w 这/rzv 在/p [五台县/ns 政府/nis]/nto 成/v 了/ule 事实/n 。/w 一方面/c ，/w 2009年/t ，/w [忻州市/ns 五台县/ns 人民政府/nis]/nt 公布/v 的/ude1 《/w 五台县/ns 第二批/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 》/w 中/f ，/w “/w 谢土/nr ”/w 赫然/z 在/p 列/v 。/w 既然/c [求神/nz 拜佛/vi]/nz 是/vshi 本地/rzs 的/ude1 [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 当然/d 要/v 继承/vn 并/cc 发扬光大/vl 了/ule ；/w 另一方面/c ，/w 政府/nis 也/d 会/v 带头/vn 搞/v “/w 谢土/nr ”/w 活动/vn 。/w 多/a 位/q 居民/n 称/v ，/w 搞/v “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 在/p 当地/s 很/d 普遍/ad ，/w 学校/nis 、/w 单位/n ，/w 甚至/d 政府部门/n 都会/n 办/v ，/w 就/d [连/ulian 县政府/n]/nt 修/v 公园/n 也/d 要/v 请/v 和尚/nnt 做法/n 事/n 。/w “/w 去年/t 9月/t ，/w 因/p 五台县/ns 在/p 创建/v [全国/n 卫生/an 城市/n]/nz ，/w 县政府/n 开始/v 修建/vn 玉轩/nz 公园/n 。/w 动土/vi 时/ng ，/w 请/v 了/ule 五台山/ns 的/ude1 和尚/nnt 过来/vf 做法/n 事/n ，/w 整个/b 法事/n 持续/vd 了/ule 一天/mq ”/w 。/w 
看来/v ，/w 这里/rzs 真是/d 一片/mq 神奇/a 的/ude1 土地/n 。/w 从/p 县领导/nz 到/v 宣传部/nis 以及/cc 各/rz 单位/n 、/w 各/rz 学校/nis ，/w 都/d 在/p 祈求/v “/w 神灵/n 庇佑/v ”/w 。/w 现在/t ，/w [忻州市/ns 教育局/nis]/nto 发布/v 红头文件/n ，/w 要求/n 全市/n 所有/b 学校/nis 停止/v 这种/r [迷信/v 活动/vn]/nz 。/w 那谁/nz 来/vf 管/v [一/d 管/v]/mq 县政府/n 的/ude1 [迷信/v 行为/n]/nz ？/w 这里/rzs 揭示/v 的/ude1 问题/n 是/vshi 严峻/a 的/ude1 ，/w 当/p 一个/mq 地方/n 官员/nnt 的/ude1 信仰/vn 出/vf 了/ule 大/a 问题/n ，/w 他/rr 会/v 把/pba 那个/rz 地方/n 的/ude1 [干部/nnt 群众/n]/nz 带/v 向/p 何方/r ？/w 
