人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月14日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 作为/p [海航/ntc 集团/nis]/ntc 迎新/vn 活动/vn 的/ude1 重头戏/n ，/w “/w 2014/m 海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg ”/w 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 三亚/ns 举行/v 。/w 届时/d ，/w 包括/v [海南省/ns 慈航/nr 公益/n 基金会/nis]/nt 、/w [中华/nz 见义勇为/vl 基金会/nis]/nt 、/w [海南省/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 、/w [联合国/nt 儿童/n 基金会/nis]/nt 、/w [联合国/nt 世界/n 粮食/nf 计划署/nis]/nt 在/p 内/f 的/ude1 国内外/s [公益/n 组织/n]/nz 代表/nnt 以及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 人士/n 将/d 齐/a 聚/v 一堂/mq 共/d 襄/vg 慈善/a 盛举/n 。/w [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 大会/n 主席/nnt 郝平/nr 、/w [联合国/nt 世界/n 粮食/nf 计划署/nis]/nt 驻华/v 代表/nnt BrettRierson/x 、/w 原/b [北京/ns 同仁/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 、/w 全国/n 防盲/v 技术/n 指导/v 组/n 组长/nnt 韩德民/nr 、/w [同仁/n 医院/nis 白内障/nhd 中心/nis]/nt 主任医师/nnt 朱思泉/nr 等/udeng 将/d 参加/v 当日/t 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 的/ude1 海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 将/d 以/p “/w 为/p 爱/v 助力/b ”/w 为/p 主题/n ，/w 活动/vn 将/d 邀请/v “/w 光明行/nz ”/w 、/w “/w 至/p 善/ag 井/n ”/w 、/w “/w 创新/vi 创投/nz 竞赛/vn ”/w 等/udeng [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 亲历/vn 者/k 讲述/v 活动/vn 背后/f 的/ude1 [感人/a 故事/n]/nz ，/w 这些/rz [公益/n 活动/vn]/nz 均/d 为/p 海航/ntc 创业/vn 20年/t 来/vf 持续/vd 开展/v 的/ude1 项目/n 。/w 
此外/c ，/w 海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 还/d 将/d 通过/p “/w 零/m 聚/v 爱心/n ”/w 活动/vn 募集/v 善/ag 款/q ，/w 即/v 参加/v 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 的/ude1 嘉宾/n 以/p 捐出/v 身上/s 零钱/n 的/ude1 方式/n [奉献/v 爱心/n]/nz ，/w 以示/nz 公益/n 不/d 分/qt 大小/n ，/w 人/n 人/n 皆/d 可/v 参与/vn ，/w 善/ag 款/q 将/d 全部/m 捐赠/v 给/p [联合国/nt 儿童/n 基金会/nis]/nt 。/w 2013年/t 是/vshi 海航/ntc 创业/vn [20/m 周年/q]/mq ，/w 目前/t ，/w 海航/ntc 在/p [社会/n 公益/n]/nz [慈善/a 事业/n]/nz 方面/n 的/ude1 投入/vn 已/d 累计/vd 超过/v [8/m 亿元/q]/mq ，/w 并/cc 获得/v “/w 联合国/nt 南/b 南/b 奖/n ”/w 、/w “/w [中华/nz 慈善/a 奖/n]/nz ”/w 的/ude1 荣誉/n 。/w 2013年4月/t ，/w 在/p 创业/vn [20/m 周年/q]/mq [庆典/n 活动/vn]/nz 上/f ，/w 海航/ntc 曾/d 举办/v 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 活动/vn ，/w 共/d 募集/v [1140/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 捐赠/v 给/p [联合国/nt 开发/vn 计划署/nis]/nt 和/cc [海南省/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 。/w 
