侏儒/n 卢旺达/nsf （/w nymphaeathermarum/x ）/w 睡莲/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 1月13日/t 报道/v ，/w 英/b 警方/n 13日/t 称/v ，/w 一株/mq 世界/n 上/f 最/d 袖珍/b 的/ude1 睡莲/n —/w —/w 侏儒/n 卢旺达/nsf （/w nymphaeathermarum/x ）/w 睡莲/n 1月9日/t 在/p 世界/n 知名/a 植物/n 研究中心/nis 邱园/nr （/w KewGardens/x ）/w 威尔士/ns 公主/nnd 温室/n 的/ude1 观赏/vn 型/k 池塘/n 中/f 被盗/v 。/w 
据/p 报道/v ，/w 被盗/v 时间/n 为/p 早上八点半/t 到/v 下午/t [两点/m 五/m 十五/m 间/f]/mq 。/w 池塘/n 较浅/d ，/w 这/rzv 株/q 睡莲/n 被/pbei 推测/v 是/vshi 从/p 池塘/n 中/f 被/pbei 挖走/nz 或/c 被/pbei 拔起/nz 的/ude1 。/w 伦敦/nsf 警察厅/n 发言人/nnt 表示/v ，/w 警方/n 已/d 呼吁/v 公众/n 提供/v 有关/vn 信息/n 以/p 寻找/v 被盗/vn 睡莲/n 。/w 
[侏儒/n 卢旺达/nsf 睡莲/n]/nz 原/b 栖息于/v 中/f 非/b [卢旺达/nsf 热/a 温泉/n 处/n]/nt 。/w 然而/c 由于/p 过度/d 开发/vn ，/w 原/b 栖息地/n 遭/v 破坏/vn ，/w 这种/r 睡莲/n [濒临/v 灭绝/vi]/nz ，/w 据/p 目前/t 所/usuo 知/v 在/p 当地/s 已/d 没有/v 这种/r 野生/b 睡莲/n 存在/v 。/w 
2009年/t ，/w 邱园/nr 一流/b 的/ude1 繁衍/vn “/w 破译/v 者/k ”/w ，/w 园艺家/n 卡洛斯·马格达莱纳/nrf （/w CarlosMagdalena/x ）/w 成功/a 将/d 其/rz 培育/v 。/w 目前/t ，/w 在/p 邱园/nr 中/f 有/vyou 50多棵/m [侏儒/n 卢旺达/nsf 睡莲/n]/nz ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 唯一/b 能/v 有规律/nz 大量/m 繁殖/vn 这种/r 稀有/a 非洲/nsf 睡莲/n 的/ude1 地方/n 。/w 据悉/v 所有/b 现存/v 的/ude1 [侏儒/n 卢旺达/nsf 睡莲/n]/nz 都/d 种植/vn 在/p 邱园/nr 和/cc 德国/nsf 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 国土/n 部/q :/w 人口/n [500/m 万/d 以上/f]/mq [特大/b 城市/n]/nz 不再/d 供/vi 地/ude2 属/v 误读/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 乌鲁木齐/ns 人大代表/nnt 唐新德/nr 因/p 结伙/vd 殴打/v 他人/rr 被/pbei 罢免/v 
[/w 环球/n 博览/vn ]/w 日本/ns “/w 美魔女/nz ”/w ：/w 年/qt 过/uguo 四旬/nz 穿/v 比基尼/nrf 火辣/nz 十足/z 
