人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月14日/t 电/n （/w 肖霈/nr 、/w 通讯员/nnt 朱玉/nr 、/w 吴育胜/nr ）/w 1月12日/t 下午，三/t 沙/n 供电局/nis 在/p 三沙市/nz 永兴岛/ns 召开/v 客户/n 座谈会/n ，/w 进一步/d 了解/v 客户/n 用电/n 需求/n 及/cc 解决/v 客户/n 用电/n 困难/an ，/w 并/cc 举办/v 客户/n [安全/an 用电/n]/nz 培训班/nis ，/w 向/p 客户/n 讲解/v [安全/an 用电/n]/nz 知识/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 会议/n 是/vshi 该局/r 在/p [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f “/w 开门/vi 搞/v 活动/vn ”/w 的/ude1 一项/mq 具体/a 举措/n 。/w 该局/r 与/cc 三沙市/nz 政府/nis 单位/n 、/w 双管/nz 单位/n 、/w 施工队/nis 、/w 渔民村/ns 等/udeng [27/m 家/q]/mq 客户/n 代表/nnt 面对面/dl ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 需求/n 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 客户/n 代表/nnt 畅所欲言/vl ，/w 向/p 三/m 沙/n 供电局/nis 提出/v 了/ule 具体/a 意见/n 及/cc 建议/n 。/w 该局/r 现场/s 对/p 客户/n 提出/v 的/ude1 用电/n 申请/v 、/w 电费/n 缴交/v 、/w 发票/n 开具/v 等/udeng 问题/n 给予/vn 了/ule 答复/vn ；/w 对/p 客户/n 室内/s 线路/n 改造/vn 、/w 受/v 电/n [工程/n 设计/vn]/nz 、/w 施工/vn 等/udeng 问题/n 做/v 了/ule 说明/v ，/w 并/cc 表示/v 提供/v [技术/n 支持/v]/nz 和/cc 指导/vn 。/w 该局/r 还/d 将/d 在/p 永兴岛/ns 定期/d 举办/v 客户/n 电工/nnt 培训班/nis ，/w 满足/v 驻/v 岛/n 军民/n [安全/an 用电/n]/nz 需求/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年三/t 沙/n 供电局/nis 完成/v 永兴岛/ns 电网/n 升压/vi 改造/v 工程/n ，/w 有效/a 解决/v 了/ule 永兴岛/ns [电力/n 供应/vn]/nz 能力/n 不足/an 、/w 末端/n 电压/n 过/uguo 低/a 、/w 电压/n 不稳/nz 、/w 可靠性/n 差/a 等/udeng 问题/n 。/w 2014年/t ，/w 该局/r 计划/n 投资/vn 4100多万元/m 完成/v 永兴岛/ns 与/cc 赵述岛/nz [电网/n 建设/vn]/nz ；/w 通过/p [提供/v 方便/a]/nz 快捷/z 的/ude1 用电/n 报装/nz “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 安排/v 专人/n 主动/ad 跟踪/vn ，/w 提供/v 全程/n 保姆/nnt 式/k 服务/vn ，/w 确保/v 进驻/vn 永兴岛/ns 的/ude1 各种/rz 项目/n 快报/n 快/a 装/v ；/w 在/p 永兴岛/ns 设置/v 供电/vn 营业厅/nis ，/w 为/p 客户/n 提供/v 便捷/a 、/w 高效/b 、/w 舒适/a 的/ude1 用电/n 服务/v 场所/n ，/w 受理/v 业务/n 咨询/vn 、/w 报装/nz 申请/v 、/w 故障/n 报修/vn 、/w [投诉/vn 举报/vn]/nz 等/udeng 业务/n ；/w 提高/v 故障/n 抢修/v 效率/n ，/w 缩短/v 抢修/vn 复电/nz 时间/n ；/w 同时/c ，/w 计划/n 在/p 永兴岛/ns 新建/v [1/m 座/q]/mq [电动/b 汽车/n]/nz 充电桩/nz ，/w 为/p 岛/n 上/f 电瓶车/n 和/cc [电动/b 汽车/n]/nz 提供/v [24/m 小时/n]/mq 充电/vi 服务/vn ；/w 此外/c ，/w 该局/r 还/d 将/d 加强/v [安全/an 用电/n]/nz 、/w [节约/v 用电/n]/nz 知识/n 宣传/vn ，/w 义务/n 对/p 客户/n 用电/n 设施/n 进行/vn 体检/vn ，/w 提前/vd 排除/v 隐患/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
