1月10日/t ，/w 王才发/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 现场/s [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 汪承贤/nr 摄/vg 
[社会/n 各界/rz]/nz 热/a 议/v “/w 好人/n 阿发/nz ”/w 做好/v 分内事/n 心怀/v 他人/rr 利/n 小人物/n 也/d 能/v 不/d 平凡/a 
那个/rz 不畏/v 邪恶/a 、/w 勇于/v 担当/v 、/w 爱岗敬业/vl 、/w 恪尽职守/vl ，/w 有着/v 一副/mq 热心肠/n 的/ude1 “/w 好人/n 阿发/nz ”/w 永远/d 地/ude2 离开了/v ，/w 但是/c 在/p 椰城/nz 百姓/n 的/ude1 心里/s ，/w 阿发/nz 的/ude1 精神/n 已经/d 深入人心/vl ，/w 大家/rr 纷纷/d 以/p 各种/rz 方式/n 缅怀/v 这位/r 英雄/n ，/w 并/cc 以/p 阿发/nz 为/p 榜样/n 在/p 自己/rr 的/ude1 岗位/n 上/f 奉献/v 着/uzhe 。/w 那个/rz “/w 做好/v 份内/nz 事/n ，/w 心怀/v 他人/rr 利/n ”/w 的/ude1 阿发/nz 留下/v 的/ude1 坚持/v 与/cc 感动/v ，/w 激励/vn 着/uzhe 海口/ns 4万多名/m 保安/b ，/w 日日夜夜/n 地/ude2 为/p 这/rzv 座/q 城市/n [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 
省政协/n 历届/b 委员/nnt 联谊会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 代红/nr ：/w [利/n 他/rr 主义/n]/nz 放心/v 里/f 小人物/n 也/d 能/v “/w 高大全/nr ”/w 
“/w 他/rr 当时/t 想/v 的/ude1 可能/v 就是/v 要/v 尽责/a ，/w 把/pba 分/qt 内/f 的/ude1 事情/n 干好/v 。/w ”/w 省政协/n 历届/b 委员/nnt 联谊会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 代红/nr 表示/v ，/w 以往/t 的/ude1 [英雄/n 人物/n]/nz 都/d 是/vshi “/w 高大全/nr ”/w ，/w 但/c 王才发/nr 是/vshi 个/q 不起眼/a 的/ude1 小人物/n ，/w 可能/v [很多/m 人/n]/mq 在/p 开车/vi 、/w 停靠/v 或者/c 到/v 医院/nis 就诊/vi 时/ng 都/d 与/cc 他/rr 有/vyou 过/uguo 接触/v ，/w 但/c 之前/f 并/cc 没有/v 注意到/v 他/rr 。/w 在/p 代/q 红/a 看来/v ，/w 王才发/nr 当时/t 想/v 的/ude1 也许/d 就是/v “/w 我/rr 的/ude1 工作/vn 就/d 要求/n 我/rr 这样/rzv 做/v ”/w ，/w 他/rr 当时/t 可能/v 没想到/nz 他/rr 会/v 因此/c 死去/v ，/w 但/c 因/p 职责/n 所在/n ，/w 心里/s 想/v 着/uzhe 他人/rr 利益/n ，/w 王才发/nr 就/d “/w 奋不顾身/vl ”/w 了/ule 。/w 王才发/nr 在/p [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 为了/p [公众/n 利益/n]/nz ，/w 为了/p 保护/v 单位/n 财产/n 和/cc 人员/n 安全/an 站/vi 出来/vf ，/w 让/v 人/n 对/p 这个/rz 不起眼/a 的/ude1 小人物/n 肃然起敬/vl 。/w 
代/q 红/a 说/v ，/w 我们/rr 身边/s 还有/v 很多/m 令人感动/al 的/ude1 人/n 和/cc 事/n ，/w 总/b 不/d 被/pbei 人/n 记/v 起/vf ，/w 甚至/d 连/ulian 一声/mq “/w 谢谢/v ”/w 都/d 没有/v ，/w 当/p 他/rr 倒/vi 下去/vf 、/w 流/v 了/ule 血/n ，/w 才/d 会/v 觉得/v 他/rr 很/d 伟大/a 。/w 代/q 红/a 因此/c 觉得/v ，/w 提倡/v 和/cc 呼吁/v 时代/n 的/ude1 精神/n ，/w 树立/v 时代/n 新风/n ，/w 需要/v 多/a 发现/v 小人物/n 身上/s 的/ude1 闪光点/n ，/w 因为/c 这样/rzv 的/ude1 小人物/n 接近/v 你/rr 我/rr 他/rr ，/w 会/v 让/v 人/n 感觉/n 更加/d 亲切/a ，/w 有利于/v 倡导/vn 一种/mq 向/p 善/ag 、/w 积极/ad 的/ude1 精神/n 。/w 
“/w 只要/c 把/pba [利/n 他/rr 主义/n]/nz 放在/v 心里/s ，/w 小人物/n 也/d 能/v ‘/w 高大全/nr ’/w 。/w ”/w 代/q 红/a 说/v ，/w 每个人/mq 都/d 可能/v 是/vshi 英雄/n ，/w 也/d 可能/v 是/vshi 罪犯/nnd ，/w 需要/v 约束/vn 和/cc 制约/vn 自己/rr ，/w 不要/d 总是/d 一副/mq “/w 事不关己/vl ，/w 高高挂起/vl ”/w 的/ude1 态度/n ，/w 心怀/v [利/n 他/rr 主义/n]/nz ，/w 像/v 王才发/nr 一样/uyy 勇敢/a 上前/vi ，/w 影响/vn 身边/s 的/ude1 其他人/r ，/w 就/d 会/v 发现/vn 这个/rz 社会/n 好人/n 很多/m 。/w 
[海口/ns 物业/n 管理/vn 行业/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 梁金华/nr ：/w 保安/b 是/vshi 物业/n 行业/n 脸面/n ，/w 所有/b 保安/b 应/v 向/p 阿发/nz 学习/v 
梁金华/nr 表示/v ，/w 大家/rr 俗称/v 的/ude1 “/w 保安/b ”/w 是/vshi 物业/n 行业/n 的/ude1 脸面/n 。/w 平时/t 大家/rr 在/p 小区/n 或者/c 去/vf 其他/rzv 地方/n ，/w 打交道/vi 最多/ad 的/ude1 应该/v 就是/v 保安/b 了/ule 。/w 保安/b 服务/vn 好/a 、/w 很/d 礼貌/an ，/w 业主/n 、/w 来访/vi 人员/n 第一/m 感觉/n 就/d 会/v 好/a ，/w 连/ulian 带着/vn 也/d 影响/vn 对/p 整个/b 物业公司/nis 甚至/d 整个/b 物业/n 行业/n 的/ude1 形象/n 。/w 
目前/t ，/w 保安/b 行业/n 工资/n 低/a 、/w 找对象/nz 难/a ，/w [很多/m 人/n]/mq 从事/vi 保安/b 都/d 是/vshi [短期/b 行为/n]/nz ，/w 很少/ad 有/vyou 长期性/n 的/ude1 ，/w 导致/v 用工/vn 招工/vn 成/v 难题/n 。/w 但是/c ，/w 梁金华/nr 认为/v ，/w 还是/c 需要/v 对/p 保安/b 的/ude1 忠于职守/nz 、/w [服务/vn 意识/n]/nz 及/cc 礼仪/n 方面/n 进行/vn 培训/vn ，/w 让/v 保安/b 能/v 更好/d 地/ude2 向/p 王才发/nr 学习/v ，/w 履行/v 好/a 自己/rr 的/ude1 职责/n 。/w 
[澄迈/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 杨思涛/nr ：/w “/w 澄迈/ns 保安/b ”/w 已/d 成/v 特有/b 品牌/n 
“/w 王才发/nr 是/vshi 澄迈/ns 保安/b 的/ude1 典型/n 代表/nnt 。/w ”/w [澄迈/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 杨思涛/nr 表示/v ，/w 王才发/nr 抓住/v 窃贼/n ，/w 在/p 生命/n [最后/f 一刻/mq]/nz 都/d 没有/v 放手/vn ，/w 体现/v 出/vf 的/ude1 大无畏/b 精神/n 令人/v 敬佩/vn 。/w 
去年/t 5月/t ，/w 澄迈/ns 向/p [国家/n 工商/n 行政/n 管理/vn 总局/nis 商标局/nis]/nz 递交/v 了/ule [商标/n 注册/vn 申请/v]/nz ，/w 并/cc 获得/v 受理/vn 。/w 根据/p 定向/b 培训/vn 、/w 定单/n 培训/vn 、/w 就业/vn 品牌/n 培训/vn 的/ude1 原则/n ，/w 澄迈县/ns 每年/r 从/p 就业/vn [专项/b 资金/n]/nz 中/f 安排/v 上/f [百/m 万元/q]/mq ，/w 对/p 输出/vn 的/ude1 保安/b 进行/vn [就业/vn 培训/vn]/nz ，/w 提高/v 服务/vn 技能/n 。/w 
受到/v 就业/vn 市场/n 的/ude1 肯定/vn ，/w 澄迈/ns 保安/b 的/ude1 待遇/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w [澄迈县/ns 就业局/nis]/nt 局长/nnt 陈玉娥/nr 说/v ，/w 去年/t [深圳/ns 保安/b 服务/vn 公司/nis]/ntc 从/p 澄迈/ns 招聘/vn 保安/b ，/w 待遇/n 从/p [1800/m 元/q]/mq 提高/v 到/v 了/ule [2300/m 元/q]/mq 。/w 被/pbei 派驻/v 到/v [深圳/ns 地税局/nis]/nt 做/v 保安/b 的/ude1 澄迈/ns 籍/ng 保安/b 廖克经/nr 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 工资/n 从/p 2012年/t 刚/d 进入/v 公司/nis 的/ude1 月薪/n [2400/m 元/q]/mq ，/w 现在/t 涨到/v 了/ule [2800/m 元/q]/mq 。/w 
高校/n 团委/nis ：/w 号召/v 全体/n [团员/nnt 青年/n]/nz 学习/v 阿发/nz 精神/n 
王才发/nr 在/p 与/cc 盗贼/n 进行/vn 英勇/ad 搏斗/vi 的/ude1 过程/n 中/f 献出/vf 了/ule 自己/rr 年仅/nz [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宝贵/a 生命/n 。/w 王才发/nr 同志/n 能够/v 在/p [危急/a 时刻/n]/nz ，/w [坚守/v 岗位/n]/nz ，/w 挺身而出/vl ，/w 不畏/v 牺牲/vn 的/ude1 [英雄/n 气概/n]/nz 深深/d 感染/v 了/ule 椰城/nz 的/ude1 老百姓/n 。/w [海口/ns 经济/n 学院/nis 团委/nis]/nt 号召/v 全校/n [团员/nnt 青年/n]/nz 向/p 王才发/nr 同志/n 学习/v 。/w 通过/p 校园网/n 、/w 广播/vn 、/w 以及/cc 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 平台/n 发布/v 王才发/nr 的/ude1 [英雄/n 事迹/n]/nz 。/w 
该校/r [学生会/nis 主席/nnt]/nnt 杨文武/nr 表示/v ，/w [当代/t 大学生/nnt]/nz 应/v 自觉/a 树立/v 集体/n 和/cc [人民/n 利益/n]/nz [高于/v 一切/rz]/nz 的/ude1 信念/n ，/w 学习/v 王才发/nr 他/rr 不/d 惧/vi 危险/an 、/w 不怕牺牲/vl 的/ude1 [英雄/n 气概/n]/nz 和/cc 无私奉献/vl 的/ude1 高尚/a 情操/n ，/w 下/f 一步/mq 他们/rr 要/v 开展/vn 丰富多彩/vl 的/ude1 学习/vn 活动/vn ，/w 召开/v 《/w [平安/a 校园/n]/nz [人/n 人/n 有责/nz]/nz 》/w [主题/n 班会/n]/nz 以及/cc 演讲/vn 、/w 征文/vn 比赛/vn 等/udeng ，/w 在/p 学校/nis 营造/v 崇尚/v 先进/a 、/w 学习/v 先进/a 、/w 争当/v 先进/a 的/ude1 良好/a 氛围/n ，/w 积极/ad 为/p [平安/a 校园/n]/nz 的/ude1 建设/vn 工作/vn 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
“/w 大学生/nnt 青年/n 团员/nnt 面临/v 着/uzhe 走出/v 校门/n ，/w 走上/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 未来/t 要/v 像/v 阿发/nz 那样/rzv ，/w 像/v 钉子/n 一样/uyy 守/v 在/p 自己/rr 的/ude1 岗位/n 上/f 。/w ”/w 该校/r 团委/nis 副书记/nnt 唐嘉亮/nr 表示/v ，/w 要/v 号召/vn 全体/n [团员/nnt 青年/n]/nz 学习/v 王才发/nr [认真/ad 负责/v]/nz 、/w [坚守/v 岗位/n]/nz 、/w 忠于职守/nz 的/ude1 高贵/a 品质/n 。/w 
海口/ns 市民/n ：/w 阿发/nz 精神/n 鼓励/v 市民/n 多/a 做/v 平凡/a 小/a 善举/n 
王才发/nr 的/ude1 事情/n 经过/p 多/a 日/b 的/ude1 报道/vn ，/w 在/p 很多/m 海口/ns 市民/n 心里/s ，/w 已经/d 成为/v 代表/nnt “/w 好/a 保安/b ”/w 的/ude1 一个/mq 符号/n 。/w 
来自/v 外省/n ，/w 大学毕业/v 后/f 独自/d 在/p 海口/ns 奋斗/vi 的/ude1 莉莉/nz 对/p 保安/b 有着/v 不错/a 的/ude1 印象/n 。/w “/w 平时/t 你/rr 可能/v 跟/p 他们/rr 接触/v 不/d 多/a ，/w 甚至/d 从/p 他/rr 面前/f 走过/v 也/d 不会/v 多/a 看/v 一眼/d ，/w 但/c 真的/d 找/v 他们/rr 帮忙/vi 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 一般/ad 都/d 很/d 热情/an 。/w ”/w 单身/n 的/ude1 莉莉/nz 在/p 海口/ns 租房/v 住/vn ，/w 3年/t 多/a 换/v 了/ule 好/a 几个/mq 小区/n 。/w [一个人/mq 住/vi]/nz ，/w 在/p 水电/n 方面/n 又是/c 一个/mq “/w 生活/vn 白痴/n ”/w 的/ude1 莉莉/nz 总会/nis 遇到/v 一些/mq 需要/v “/w 求助/v ”/w 的/ude1 事情/n ，/w 比如说/vl 家里/s 灯泡/n 坏/a 了/ule 、/w 突然/ad 停电/vi 了/ule ，/w 或者/c 水龙头/n 坏/a 了/ule 等等/udeng 。/w 在/p 经过/p 第一次/mq “/w 思想/n 挣扎/vi ”/w 找/v 了/ule 保安/b 帮忙/vi 之后/f ，/w 莉莉/nz 有啥/v 事/n 就/d 都/d 去找/v 门卫/nnt 室/n ，/w 基本上/d 都/d 能/v 得到/v 帮助/vn 。/w “/w 其实/d ，/w 生活/vn 中/f 还是/c 有/vyou 很多/m 的/ude1 ‘/w 阿发/nz ’/w ”/w ，/w 莉莉/nz 觉得/v ，/w 只要/c 每个人/mq 做好/v 自己/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 尽/vi 到/v 自己/rr 的/ude1 职责/n ，/w “/w 好人/n 阿发/nz ”/w 不仅仅/d 只是/d 指/v 保安/b ，/w 还/d 可以/v 是/vshi 每一个/mq 人/n 。/w 
在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 其实/d 很多/m 业主/n 认真/ad 想想/v ，/w 还是/c 想出/vf 了/ule 一些/mq 值得/v 向/p 保安/b 说/v 一声/mq “/w 谢谢/v ”/w 的/ude1 事情/n 。/w 比如说/vl 保安/b 帮/v 老人/n 提/v 重/a 东西/n 啊/y ，/w 帮忙/vi 看/v 孩子/n 啊/y 等/udeng 琐碎/a 小事/n 。/w “/w 平时/t 可能/v 不/d 在意/v ，/w 或者/c 当作/v 理所当然/al ，/w 但/c 看/v 了/ule 王才发/nr 的/ude1 报道/vn 后/f 才/d 发现/v ，/w 原来/d ，/w 英雄/n 平时/t 就是/v 这样/rzv 的/ude1 。/w ”/w 海口/ns 市民/n 吴伟/nr 表示/v ，/w 生活/vn 中/f ，/w 可能/v [很多/m 人/n]/mq 都/d 成/v 不/d 了/ule 英雄/n ，/w 但是/c [很多/m 人/n]/mq 都/d 可以/v 做到/v 多/a 体谅/v 别人/rr ，/w 多/a 关心/v 别人/rr ，/w 做/v 一些/mq 平凡/a 的/ude1 小/a 善举/n 。/w 
记者/nnt 手记/n ：/w 英雄/n 已/d 逝/vg 精神/n 永存/vi 
连日来/dl 对/p 王才发/nr 的/ude1 采访/vn ，/w 记者/nnt 听到/v 最多/ad 的/ude1 一个/mq 词/n 就是/v “/w 感动/v ”/w 。/w 
在/p 王才发/nr 的/ude1 身上/s ，/w 不仅/c 展现/v 了/ule 职业/n 赐予/v 的/ude1 忠诚/a 信念/n ，/w 也/d 以/p 自己/rr 的/ude1 言行/n 诠释/v 了/ule 如何/ryv 做/v 一个/mq 平凡/a 的/ude1 好人/n 。/w 
推倒/v 冷漠/a 的/ude1 心墙/nz ，/w 给/p 他人/rr 更多/ad 关怀/vn ，/w 给/p 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人/n 伸出/v 援手/vn ，/w 原/b 是/vshi 一份/mq [举手/vi 之/uzhi 劳/ng]/nz ，/w 传递/v 一份/mq 温暖/an ，/w 就/d 能/v 感动/vn 别人/rr ，/w 共聚/vi 爱/v 的/ude1 海洋/n ，/w 让/v 人/n 与/cc 人/n 之间/f 更为/d 和睦/a ，/w 整个/b 社会/n 都会/n 因/p 之/uzhi 变得/vi 更加/d 和谐/a 与/cc 温馨/a 。/w 
如/v 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 许俊/nr 所/usuo 言/vg ：/w 建设/vn 美丽/a 海南/ns 、/w 平安/a 海南/ns ，/w 需要/v 全社会/nz 共同/d 弘扬/v 见义勇为/vl 精神/n ，/w 高扬/v 见义勇为/vl 的/ude1 正气/n ，/w 大力/d 培育/v 文明/n [道德/n 风尚/n]/nz ，/w 凝聚/v 海南/ns 发展/vn 的/ude1 强大/a [精神/n 力量/n]/nz ，/w 把/pba 全省/n 人民/n 的/ude1 [家园/n 建设/vn]/nz 得/ude3 更加/d 和谐/a ，/w 更加/d 温馨/a ，/w 更加/d 幸福/a ，/w 以此/d 告慰/v 烈士/nnt 英灵/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
