据/p 台湾/ns [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 台湾/ns 女/b 艳星/nz 于婕/nr 丰胸/vi 整容/vi 后/f 于/p 14日/t 首/q 度/qv 现身/v 。/w 谈及/v 自己/rr 之前/f 所/usuo 做/v 丰胸/vi 整容/vi 手术/n ，/w 于婕/nr 哭诉/v 称/vn ，/w 自己/rr “/w 只想/v 变/vn 年轻/a ”/w 。/w 
[36/m 岁/qt]/mq 台湾/ns 女星/nnd 于婕/nr 因/p 星途/nz 不顺/v ，/w 近日/t 爆出/v 轻生/vn 举动/n ，/w 尔后/c 又/d 传出/v 在/p 北京/ns 整形/vn 博/ag 复出/v ，/w [手术/n 过程/n]/nz 全部/m 曝光/vi ，/w 还/d 闹出/nz 当时/t 是/vshi “/w 示范/vn 跳楼/v ”/w 并非/v 轻生/vn 。/w 她/rr 14日/t 首次/m 露面/vi ，/w 对于/p 被/pbei 拍/v 轻生/vn 照片/n 过于/d 清晰/a ，/w 被/pbei 指/v 炒/v 新闻/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 也/d 很/d 想/v 知道/v 为什么/ryv 照片/n 那么/c 清楚/a ？/w ”/w 随后/d 则/d 指/v 已经/d 过去/vf 的/ude1 事/n 就/d 让/v 它/rr 过去/vf ，/w 不想/v 再提/nz 。/w 
提及/v 之前/f 试镜/nz 遭/v 日本/ns 片/q 商/vg 打枪/vi ，/w 导致/v 后续/vn 一连串/al 情绪/n 失控/vi 事件/n ，/w 忍不住/v 飙/n 泪/n ：/w “/w 我/rr 也/d 是/vshi 人生/n 父母/n 养/v 的/ude1 ，/w 为什么/ryv 要/v 被/pbei 形容/v 像/v ‘/w 老态龙钟/nz ’/w ，/w 对方/n 甚至/d 说/v 我/rr 像/v 腌菜/nz 一样/uyy 。/w ”/w 
术后/t 才/d [20/m 几天/mq]/mq ，/w 于婕/nr 外表/n 看来/v 仍/d 丰腴/a ，/w 胸部/n 则/d 从/p 原本/d D/x 罩杯/nz 升级/vi 到/v E/x 奶/nf ，/w 她/rr 自称/v 自信心/n 不足/an ，/w [20/m 岁/qt]/mq 即/v 隆乳/nz ，/w 之后/f 为/p 处理/v 隆乳/nz 手术后/nz 所谓/v “/w 荚膜/nz 孪/n 缩/vi ”/w 问题/n ，/w [十/m 几年来/qt]/mq 动/v 过/uguo [5/m 次/qv]/mq 手术/n ，/w 而/cc 这次/r [第/m 6/m 次/qv]/mq 的/ude1 整形/vn 。/w 于婕/nr 则/d 发誓/v ：/w “/w 绝对/d 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 了/ule 。/w ”/w 并/cc 哭诉/v 称/vn ，/w 自己/rr “/w 只想/v 变/vn 年轻/a ”/w 。/w 
于婕/nr 表示/v ，/w 自己/rr 并不/d 后悔/v 做/v [整形/vn 手术/n]/nz ，/w 但/c 承认/v 自己/rr “/w 莽撞/a 、/w 无知/a ”/w ，/w 让/v 身边/s 的/ude1 人/n 、/w 包括/v 经纪人/nnt 都/d 为/p 她/rr 担心/v 。/w 
