航标/n 哥/n 苏文欢/nr 在/p 疏导/v 指挥/vn 交通/n （/w 资料/n 图/n ）/w 。/w [南宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 供/vi 图/n 
9日/t 上午/t 9时/t ，/w 冷空气/n 侵袭/v 南宁/ns ，/w 市民/n 在/p 寒风/n 中/f 纷纷/d 加快/v 脚步/n 赶路/vi 。/w 在/p 东/f 葛新民/nr 路口/n ，/w 交警/nnd 指挥/v 疏导/vn 着/uzhe 交通/n ，/w 早/a 高峰/n 的/ude1 车流/n 井然有序/vl 通行/vi ，/w [广西/ns 新闻网/n]/nz 记者/nnt 一眼/d 认出/v 正在/d 路/n 中央/n 指挥/v 交通/n 的/ude1 [南宁市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [二/m 大队/nis]/mq 大队长/nnt 苏文欢/nr ，/w 他/rr 就是/v 在/p 邕城/ns 交警/nnd 中/f 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 “/w 航标/n 哥/n ”/w 。/w 
滂沱大雨/n 中/f 坚守/v 的/ude1 “/w 航标/n 哥/n ”/w 
2013年6月9日/t 晚/tg ，/w 一场/mq 大暴雨/n 袭击/vn 了/ule 邕城/ns 。/w 当晚/t ，/w 市区/s 内/f 多条/mq 道路/n 积水/n ，/w 不少/m 市民/n 被/pbei 阻/vg 在/p 回家/vi 的/ude1 路上/s 。/w 在/p 这场/r 罕见/a 的/ude1 大暴雨/n 袭击/vn 下/f ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 迅速/ad 出动/v 。/w 当晚/t ，/w 在/p 队/n 部/q 指挥中心/nis 值班/vn 的/ude1 [二/m 大队/nis]/mq 苏文欢/nr 接到/v 指令/n 后/f ，/w 立即/d 上岗/vi 疏导/v 交通/n 。/w 
然而/c ，/w 在/p 苏文欢/nr 来到/v 东/f 葛/nz 古城/n 路口/n 时/ng ，/w 积水/n 已经/d 没/d 到/v 大腿/n 处/n ，/w 路口处/n 一个/mq 井盖/nz 因/p 被/pbei 水流/n 冲走/v ，/w 一名/mq 过路/b 女子/n 险些/d 陷入/v 井/n 中/f 。/w 为/p 避免/v 其他/rzv 行人/n 、/w 车辆/n 遇到/v 相同/a 的/ude1 危险/an ，/w 苏文欢/nr 找/v 来/vf 一个/mq 防撞桶/nz 立/v 在/p 井口/n 旁/f 作为/p 标志/n ，/w 自己/rr 则/d 站立/vi 在/p 井口/n 旁/f 疏导/v 过往/vn 车辆/n 及/cc 行人/n 。/w 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 雨势/n 减弱/v ，/w 积水/n 也/d 慢慢/d 退/v 去/vf 。/w 在/p 得到/v 命令/n 、/w 确认/v 安全/an 后/f ，/w 孙文欢/nr 稍稍/d 收拾/v 湿透/nz 的/ude1 衣服/n ，/w 回到/v [二/m 大队/nis]/mq 办公室/nis 。/w 
在/p 滂沱大雨/n 中/f ，/w 孙文欢/nr 这/rzv [一/d 站/vi]/mq 就/d 站/vi 了/ule 近/a [3/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 犹如/v 航标/n 般/uyy 顶着/v 大雨/n 站/vi 在/p 积水/n 深处/s 指挥/v 疏导/vn 交通/n 的/ude1 这/rzv 一/m 感人/a 场景/n ，/w 被/pbei 一名/mq 市民/n 拍照/vi 后/f 发/v 到/v 微博/n 上/f ，/w 并/cc 亲切/a 地/ude2 将/d 其/rz 称为/v “/w 航标/n 哥/n ”/w ，/w 令/v 不少/m 网友/n 和/cc 市民/n 备受/v 感动/vn ，/w 传递/v 着/uzhe 南宁/ns 这/rzv 座/q [文明/n 城市/n]/nz 的/ude1 正能量/nz 。/w [南宁市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 政委/nnt 李艳阳/nr 赞扬/v 自己/rr 的/ude1 得力/a 干将/n ，/w “/w 他/rr 一直/d 在/p 交警/nnd 一线/n 工作/vn ，/w 也/d 静/a 下/f 心/n 来/vf 做好/v 了/ule 。/w 凡事/n [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 、/w 身先士卒/vl ，/w ‘/w 航标/n 哥/n ’/w 可谓/v 是/vshi 为/p 交警/nnd 代言/v 。/w ”/w 
谈到/v 这/rzv 事/n 时/ng ，/w 苏文欢/nr 谦虚/a 地/ude2 说/v ，/w 这/rzv 只是/d 我们/rr 平/v 日/b 普通/a 工作/vn 的/ude1 一个/mq 片段/n 。/w 交警支队/nis [二/m 大队/nis]/mq [200/m 位/q]/mq 同志/n 面对/v 的/ude1 是/vshi 辖区/n 几十万/m 市民/n ，/w 在/p 暴雨/n 中/f 为/p 市民/n 安全/an 坚守/v ，/w 是/vshi 交警/nnd 爱岗敬业/vl 、/w 为/p 群众/n 解决/v 难题/n 的/ude1 基本/a 要求/n 。/w 
