堆放/v 了/ule 一年/mq 多/a 的/ude1 垃圾/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 贺立樊/nr 摄/vg 
垃圾/n 堆放/v 一年/mq 没/d 人/n 清理/v 居民/n ：/w 不想/v 守/vn 着/uzhe 垃圾/n 过年/vi 
因为/c 堆放/v 区域/n 和/cc 垃圾/n 成分/n ，/w 多个/mq 部门/n 都/d 表示/v 管/v 不/d 了/ule 
在/p 海口市/ns 盐灶/nz 路/n 与/cc 龙华/nr 二/m 横路/nz 的/ude1 交叉口/n ，/w [海南省/ns 林产品/n 工业/n 公司/nis]/nt 内/f ，/w 有/vyou 一座/mq 已经/d 堆放/v 了/ule 一年/mq 多/a 的/ude1 垃圾堆/n 。/w 垃圾/n 长期/d 堆放/v 在/p 此/rzs ，/w 没有/v 得到/v 任何/rz 清理/v ，/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 采访/v 了/ule 多/a 部门/n ，/w 均/d 表示/v 无法/v 处理/vn 。/w 随着/p 年/qt 关/n 将近/d ，/w 看着/v 自家/rr 屋外/d 的/ude1 垃圾堆/n ，/w 附近/f 居民/n 担心/v ，/w 这个/rz 春节/t 恐怕/d 要/v 与/cc 成堆/vi 的/ude1 垃圾/n 一起/s 度过/v 了/ule 。/w 
垃圾堆/n 一年/mq 未/d 清/tg 路人/n [绕道/v 而/cc 行/ng]/nz 
近日/t ，/w 家住/v [海口市/ns 盐灶/nz 路/n 海南省/ns 林产品/n 工业/n 公司/nis]/nt 的/ude1 吴先生/nr 反映/v ，/w 称/v 公司/nis 大门/n 附近/f 有/vyou 一堆/mq 垃圾/n ，/w 长期/d 堆放/v 越/d 积/v 越多/ad ，/w 已经/d 一年/mq 多/a 没有/v 得到/v 清理/vn 。/w “/w 垃圾堆/n 里/f 什么/ry 都/d 有/vyou ，/w 除了/p 日常/b 垃圾/n 之外/f ，/w 还有/v 许多/mq 杂物/n ，/w 不仅/c 占用/v 地面/n ，/w 而且/c 臭气熏天/nz 。/w ”/w 吴先生/nr 对/p 记者/nnt 说道/v 。/w 
13日/t 下午/t ，/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 来到/v 了/ule [海南省/ns 林产品/n 工业/n 公司/nis]/nt ，/w 从/p 盐灶/nz 路/n 进入/v 大门/n 约/d [50/m 米/q]/mq ，/w 便/d 闻到/v 了/ule 阵阵/q 酸/a 臭味/n ，/w 循着/nz 臭味/n 找到/v 了/ule 这/rzv 座/q 如同/v 小山/n 的/ude1 垃圾堆/n 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 垃圾堆/n 中/f 除了/p 大量/m 的/ude1 [生活/vn 垃圾/n]/nz 外/f ，/w 还/d 堆放/v 了/ule 许多/mq 杂物/n ，/w 以及/cc 一些/mq [建筑/n 垃圾/n]/nz 。/w 垃圾堆/n 的/ude1 占地/vn 规模/n 颇/d 大/a ，/w 接近/v [10/m 平方米/q]/mq ，/w 高度/d 达到/v 了/ule 一辆/mq 箱/ng 型/k 货车/n 的/ude1 三分之一/m 。/w 而/cc 在/p 垃圾堆/n 的/ude1 旁边/f ，/w 是/vshi 两只/mq 装满/v 垃圾/n 的/ude1 铁制/nz 垃圾桶/n 。/w 附近/f 商铺/n 的/ude1 店主/nnd 表示/v ，/w 两只/mq 垃圾桶/n 中/f 的/ude1 垃圾/n 由/p 环卫/n 部门/n 定时/d 清理/v ，/w 但/c 对于/p 旁边/f 的/ude1 垃圾堆/n 却/d 总是/d 不闻不问/vl ，/w 从不/d 清理/v 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 发现/v ，/w 垃圾堆/n 放在/v [海南省/ns 林产品/n 工业/n 公司/nis]/nt 大门/n 附近/f 的/ude1 路边/s ，/w 顺着/p 这/rzv 条/q 路/n 向/p 北/f 走/v ，/w 是/vshi 盐灶/nz 路/n 菜市场/n 。/w 附近/f 居民/n 表示/v ，/w 原本/d 这/rzv 条/q 路上/s 人流量/n 很大/d ，/w 途经/v 买菜/nz 的/ude1 市民/n 较多/d ，/w 现/tg 如今/t 垃圾堆/n 形成/v 后/f ，/w 行人/n 明显/a 变少/nz 。/w 
混/v 有/vyou [建筑/n 垃圾/n]/nz 多/a 部门/n 表示/v 不管/c 
附近/f 居民/n 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 垃圾堆/n 放在/v [海南省/ns 林产品/n 工业/n 公司/nis]/nt 内/f ，/w 但/c 由于/p 早年/t 单位/n 改制/vi ，/w 并且/c 经过/p 开发商/nnd 征地/vn ，/w 导致/v 垃圾堆/n 所处/nz 的/ude1 位置/n 成/v 了/ule 一个/mq “/w 三不管/n ”/w 地带/n ，/w 个别/a 市民/n 将/d [生活/vn 垃圾/n]/nz 及/cc 杂物/n 随意/ad 丢弃/v ，/w 附近/f 工地/n 也/d 往/p 里/f 倾倒/vi [建筑/n 垃圾/n]/nz 。/w “/w 由于/p 平时/t 无人/b 管理/vn ，/w 只能/v 眼睁睁/d 看着/v 垃圾堆/n 扩大/v ，/w 为何/ryv 只/d 清理/v 垃圾桶/n ，/w 不/d 清理/v 垃圾堆/n 呢/y ？/w ”/w 有/vyou 居民/n 问/v 。/w 
针对/p 市民/n 提出/v 的/ude1 疑问/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [海口市/ns 龙华区/ns 环卫/n 大队/nis]/nt 现场/s [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 他/rr 表示/v ，/w 垃圾桶/n 为/p 环卫/n 部门/n 配给/v ，/w 用于/v 存放/vn 居民/n 的/ude1 [生活/vn 垃圾/n]/nz ，/w 每天/r 会/v 定时/d 清理/v 。/w 但/c 由于/p 垃圾堆/n 中/f 混/v 有/vyou [建筑/n 垃圾/n]/nz ，/w 环卫/n 部门/n 表示/v 不属于/v 清理/vn 范围/n ，/w 并且/c 鉴于/p 清运/v 车辆/n 的/ude1 功能/n ，/w 也/d 没有/v 能力/n 将/d 垃圾堆/n 清理/v 。/w 环卫/n 部门/n 没有/v 专门/d 的/ude1 建筑/n [垃圾/n 清运/v 车/n]/nz ，/w 只能/v 是/vshi 自/p 掏腰包/vi 花钱/vi 请/v 专门/d 的/ude1 单位/n 清理/v ，/w 这/rzv 对/p 环卫/n 部门/n 的/ude1 压力/n 比较/d 大/a 。/w 
但/c [建筑/n 垃圾/n]/nz 如果/c 不/d 处理/vn ，/w 这/rzv 座/q 垃圾山/nz 依然/d 还/d 会/v 存在/vn 。/w 环卫/n 部门/n 表示/v 无法/v 清理/vn ，/w 记者/nnt 随后/d 来到/v 了/ule 海口市/ns 龙华区/ns 盐灶/nz 片/q 区/n 棚户区/n (/w 城中村/nz )/w 改造/v 指挥部/nis ，/w 反映/v 了/ule 垃圾堆/n 的/ude1 情况/n ，/w 现场/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 的/ude1 清理/vn 不/d 在/p 职权/n 范围内/nz ，/w 无法/v 对/p 其/rz 进行/vn 清运/v 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 记者/nnt 只好/d 联系/v 了/ule [海口市/ns 龙华区/ns 滨海/ns 街道/ns 办事处/nis]/nt ，/w 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 堆/v 垃圾/n 应该/v 是/vshi 附近/f 工地/n 建设/v 时/ng 产生/v 的/ude1 ，/w 将/d 与/cc 建设/vn 方/q 进行/vn 沟通/v ，/w 寻求/v 解决/vn 办法/n 。/w 
附近/f 住户/n 吴先生/nr 表示/v ，/w 眼看/v 春节/t 来临/vi ，/w 不想/v 守/vn 着/uzhe 垃圾/n 过年/vi ，/w 盼/v 尽快/d 清理/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
