刘跃珍/nr 资料/n 图片/n 
[昨天/t 晚间/t]/nz ，/w 中石油/nz 官网/n 悄然/d 更换/v 高/a 管/v 名单/n ，/w [中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团公司/nis]/ntc [总/b 会计师/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 刘跃珍/nr 出任/v [中国/ns 石油/n 天然气/n 集团公司/nis]/ntc [总/b 会计师/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 原/b 中石油/nz [总/b 会计师/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 温青山/nr 的/ude1 页面/n 已经/d 被/pbei 撤/v 下/f 。/w 这/rzv 距离/n 温/ng 青山/n 担任/v 中石油/nz [总/b 会计师/nnt]/nnt [一/d 职/ng]/mq 不到/v 半年/mq 时间/n 。/w 在/p 上个月/t ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 温/ng 青山/n 已经/d 被/pbei 带走/v 协助/vn 调查/vn ，/w 而/cc 此次/rz 对于/p 温/ng 青山/n 的/ude1 去向/n ，/w 中石油/nz 也/d 未/d 给/p 出/vf 官方/n 回应/vn 。/w 
根据/p 中石油/nz 官网/n 显示/v 的/ude1 信息/n ，/w 刘跃珍/nr 在/p 财会/n 行业/n 拥有/v 逾/vg 30年/t 的/ude1 [工作/vn 经验/n]/nz ，/w 其/rz 于/p 1996年3月/t 任/v [中/f 航/vg 工业/n 江汉/ns 航空/n 救生/vn 装备/n 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 兼/v [总/b 会计师/nnt]/nnt ，/w 2000年2月/t 任/v [江汉/ns 航空/n 救生/vn 装备/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 兼/v 610/m 研究所/nis 所长/nnt ，/w 2003年5月/t 任/v 中/f 航/vg 工业/n [北京/ns 青云/n 航空/n 仪表/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 兼/v 总经理/nnt ，/w 2006年11月/t 任/v [中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团公司/nis]/ntc [总/b 会计师/nnt]/nnt ，/w 2007年12月/t 任/v [中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团公司/nis]/ntc [总/b 会计师/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w 2013年12月/t 任/v [中国/ns 石油/n 天然气/n 集团公司/nis]/ntc [总/b 会计师/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 
而/cc 就/d 在/p 去年/t 12月/t 中旬/t ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 温/ng 青山/n 及其/cc 妻子/n 已经/d 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 带走/v 协助/vn 调查/vn 。/w 去年/t 7月29日/t ，/w 现年/n [55/m 岁/qt]/mq 、/w 在/p 中石油/nz [财务/n 系统/n]/nz 供职/vi 接近/v 30年/t 的/ude1 温/ng 青山/n 升任/v 中石油/nz [总/b 会计师/nnt]/nnt ，/w 并/cc 进入/v [中石油/nz 集团/nis 党组/nis]/nt 。/w [8/m 月底/t]/mq 中石油/nz 系列/n 窝案/nz 爆发/v ，/w 包括/v 中石油/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 王永春/nr 、/w 李华林/nr 在/p 内/f 的/ude1 数位/n 高/a 管/v 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 被/pbei 带走/v 调查/vn 。/w 彼/rz 时/ng ，/w 温青山/nr 接替/v 被/pbei 带走/v 调查/vn 的/ude1 李华林/nr 担任/v 昆仑/ns 能源/n [执行/v 董事/nnt]/nnt 和/cc 董事长/nnt 。/w 12月17日/t ，/w 就/d 在/p 被/pbei 传出/v 协助/vn 调查/vn 的/ude1 第二天/mq ，/w 温青山/nr 因/p 个人/n 原因/n 辞去/v 昆仑/ns 能源/n 及/cc 中石油/nz 港股/n 两家/mq 上市公司/nis 的/ude1 所有/b 职位/n 。/w 
