海南/ns [分界/n 洲岛/nz]/ns 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月14日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 从/p 海南/ns [分界/n 洲岛/nz]/ns 获悉/v ，/w 自/p 1月14日/t 始/vg ，/w 自助游/nz 散客/n 从/p [分界/n 洲岛/nz]/ns 到/v 三亚/ns 市区/s 将/d 不用/d 再/d 为/p 交通/n 烦恼/an 了/ule ，/w 经/p [海南省/ns 道路/n 运输局/nis]/nt 批准/v ，/w [分界/n 洲岛/nz]/ns 、/w 三亚/ns 的/ude1 来回/vn [免费/vd 班车/n]/nz 开通/v 。/w 这/rzv 意味着/v 以/p 三亚/ns 为/p 核心/n 的/ude1 “/w 大/a 三亚/ns 旅游圈/n ”/w 启动/v 后/f ，/w 困扰/v 陵水/ns 景区/n 的/ude1 交通/n 瓶颈/n 获得/v 破解/v 。/w 
据悉/v ，/w 在/p [海南省/ns 旅游/vn 委/ng]/nt ，/w 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n ，/w [陵水/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 的/ude1 积极/ad 支持/v 下/f ，/w 省/n 道路/n 运输局/nis 批准/v 了/ule [分界/n 洲岛/nz]/ns 来回/vd 三亚/ns 的/ude1 旅游/vn 客运/n 班/n 线/n ，/w 由/p [分界/n 洲岛/nz]/ns 旅游区/n 自费/d 购买/v [3/m 辆/q]/mq 客车/n 投入/v 客运/n 。/w 游客/n 可以/v 在/p [分界/n 洲岛/nz]/ns 乘坐/v 免费/vn 班/n 线/n 车/n 回/v 三亚/ns ，/w 也/d 可以/v 在/p 三亚/ns 的/ude1 大东海/nz 广场/n 乘坐/v 景区/n 免费/vd 班/n 线/n 车/n 到/v [分界/n 洲岛/nz]/ns ，/w 需要/v 现场/s 购买/v 过渡/vn 船票/n （/w 含/v 门票/n 、/w [价格/n 调节/vn 基金/n]/nz ）/w ，/w 直达/v [分界/n 洲岛/nz]/ns 景区/n ，/w 中途/d 不/d 设/v 停靠/v 点/qt ，/w 每天/r 三/m 班车/n 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 旅游/vn 班/n 线/n [3/m 辆车/q]/mq ，/w 每天/r 来回/vd [分界/n 洲岛/nz]/ns 、/w 三亚市/ns 。/w 目前/t 在/p 试/v 运营/vn 期间/f ，/w 具体/a 时间/n 请/v 电/n 0898-31817777/m ，/w 或/c 现场/s 咨询/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 童国强/nr ）/w 
