
[华锐/nr 风电/nz]/nz 日/b K/x 线图/gm 
昨日/t [华锐/nr 风电/nz]/nz （/w 601558/m ）/w 发布/v 公告/n 称/v ，/w 因/p 公司/nis 存在/v 其他/rzv 涉嫌/v 违反/vn 证券/nis [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 证监会/n 决定/v 对/p 公司/nis [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 这/rzv 已/d 是/vshi 最近/t 一年/mq 内/f ，/w [华锐/nr 风电/nz]/nz [第二/m 度/qv]/mq 遭/v 证监会/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 上/f 一次/mq 发生/v 在/p 2013年5月29日/t 。/w 昨日/t [华锐/nr 风电/nz]/nz 大幅/d 低/a 开/v ，/w 并/cc 以/p 跌停/nz 报收/v 。/w 
限售股/nz 推迟/v 流通/vn 
公告/n 显示/v ，/w [华锐/nr 风电/nz]/nz 1月12日/t 收到/v [中国/ns 证监会/n]/nt 《/w [立案/vi 调查/vn]/nz 通知书/n 》/w 。/w 因/p “/w 其他/rzv 涉嫌/v 违反/vn 证券/nis [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 行为/n ”/w ，/w 根据/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w [中国/ns 证监会/n]/nt 决定/v 对/p 公司/nis 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w [华锐/nr 风电/nz]/nz 表示/v 将/d 积极/ad 配合/v [中国/ns 证监会/n]/nt 的/ude1 调查/vn 工作/vn 。/w 在/p 上述/b 期间/f ，/w 公司/nis 暂/d 不能/v 办理/vn 首次/m 公开发行/v 限售股/nz 股份/n 上市/vn 流通/vn 的/ude1 相关/vn 事项/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w [华锐/nr 风电/nz]/nz 这次/r 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 的/ude1 时间/n 点/qt 与/cc 公司/nis 限售股/nz 解禁/vi 时/ng 点/qt “/w 巧合/vi ”/w 重叠/vi 。/w 2011年1月13日/t ，/w 当时/t 中国/ns 最大/gm 的/ude1 风电/nz 企业/n [华锐/nr 风电/nz]/nz 在/p [上海/ns 证券/nis 交易所/nis]/nt 敲钟/v 上市/vn ，/w 发行价/n 为/p [90/m 元/q]/mq //w 股/q ，/w 创/v 沪市/n 纪录/n 。/w 而/cc 至今/d 年/qt 1月13日/t ，/w 公司/nis 挂牌/vi 刚好/d 满/a 3年/t ，/w 按照/p 当年/t 招股书/nz 的/ude1 承诺/vn ，/w 36个月/t 的/ude1 限售期/nz 已/d 到/v ，/w 各/rz 股东/n 手中/s 的/ude1 限售股/nz 将/d 解禁/vi 变为/v 流通股/nz 。/w 不过/c 昨日/t 的/ude1 一纸/mq 立案/vi 公告/n ，/w 将/d 限售股/nz 流通/vn 的/ude1 日期/n 再次/d 向/p 后/f 推移/vn 。/w 
[虚增/nz 利润/n]/nz 曾/d 被/pbei 查/v 
过往/vn 公告/n 显示/v ，/w 此次/rz 被/pbei 查/v 已/d 是/vshi [华锐/nr 风电/nz]/nz 近/a 一年/mq 内/f 的/ude1 第二次/mq ，/w [华锐/nr 风电/nz]/nz 上次/t [立案/vi 调查/vn]/nz 发生/v 在/p 2013年5月29日/t 。/w 
彼/rz 时/ng [华锐/nr 风电/nz]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 当天/t 收到/v [中国/ns 证监会/n]/nt 《/w [立案/vi 调查/vn]/nz 通知书/n 》/w ，/w 因/p 涉嫌/v 违反/vn 证券/nis [法律/n 法规/n]/nz 被/pbei 证监会/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 不过/c 公告/n 并/cc 没有/v 解释/vn 什么/ry 原因/n 被/pbei 调查/vn ，/w 但/c 外界/n 根据/p 公司/nis 最近/t 几个月/mq 的/ude1 公告/n ，/w 推测/v 可能/v 与/cc 其/rz 此前/t 爆出/v 的/ude1 [虚增/nz 利润/n]/nz 有关/vn 。/w 
2013年3月6日/t 晚间/t ，/w [华锐/nr 风电/nz]/nz 曾/d 发布/v 公告/n 称/v ：/w [华锐/nr 风电/nz]/nz 2011年/t 营业收入/v 为/p [1043552/m 万元/q]/mq ，/w [会计/nnt 差错/n]/nz 导致/v 的/ude1 差异/n 为/p -/w [92903/m 万元/q]/mq ，/w 差异/n 比例/n 为/p -/w 8.90%/m ；/w [营业/vn 成本/n]/nz [2011/m 年年/d]/mq 报/n 为/p [991854/m 万元/q]/mq ，/w [会计/nnt 差错/n]/nz 导致/v 的/ude1 差异/n 为/p -/w [66171/m 万元/q]/mq ，/w 差异/n 比例/n 为/p -/w 6.67%/m ；/w 公司/nis 净利润/n 2011年/t 为/p [77572/m 万元/q]/mq ，/w [会计/nnt 差错/n]/nz 导致/v 减少/vn [16835/m 万元/q]/mq ，/w 差异/n 比/p 为/p -/w 21.70%/m 。/w （/w 吴海飞/nr ）/w 
