如何/ryv 解决/v 北京/ns 高房价/nz 问题/n ？/w 北京/ns 万科/nz 总经理/nnt 毛大庆/nr 昨天/t 在/p 接受/v [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 指出/v ，/w “/w 在/p [北京/ns 周边/n]/nz 建设/vn 会/v 造血/vn 的/ude1 卫星城/n ，/w 能/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 有效/a 缓解/v [房价/n 上涨/vi]/nz 。/w ”/w 同时/c 他/rr 透露/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 其/rz 今年/t 上/f “/w 两会/n ”/w 想/v 要/v 提出/v 的/ude1 提案/n 之一/rz 。/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz ：/w 今年年初/t ，/w [很多/m 人/n]/mq 从/p 关心/v 房价/n 转变/v 为/p 关心/v 解决/vn 高房价/nz 的/ude1 方法/n ，/w 您/rr 如何/ryv 看/v ？/w 
毛大庆/nr ：/w 对/p 。/w 三中全会/n 提出/v 的/ude1 新/a 城镇化/vn 是/vshi 从/p 以人为本/l 的/ude1 角度/n 出发/vi 、/w 围绕/v 如何/ryv [科学/n 发展/vn]/nz 展开/v 的/ude1 ，/w 按照/p 这/rzv 一/m 思路/n ，/w 我/rr 觉得/v 需要/vn 在/p 周边/n 布局/n 会/v “/w 造血/vn 的/ude1 卫星城/n ”/w 来/vf 解决/v 北京/ns 的/ude1 “/w 城市/n 病/n ”/w ，/w 这/rzv 同时/c 能/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 缓解/v [房价/n 上涨/vi]/nz 。/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz ：/w 建设/v 卫星城/n ，/w 北京/ns [具备/v 条件/n]/nz 了/ule 吗/y ？/w 
毛大庆/nr ：/w 北京/ns 整个/b 城市/n 的/ude1 发展/vn 大体上/d 仍/d 是/vshi 环状/n 外/f 扩/vg 的/ude1 “/w 摊/ng 大饼/n ”/w 模式/n ，/w 这种/r 格局/n 存在/v 极限/n 。/w 随着/p [六/m 环/n]/mq 、/w [七/m 环/n]/mq 的/ude1 出现/vn ，/w 资源分配/gi 、/w 交通/n 不/d 畅/a 等/udeng 城市/n 病/n 都会/n 进一步/d 加剧/v 。/w 从/p [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 角度/n 出发/vi 考虑/v ，/w 北京/ns 需要/v 考虑/vn 建设/v 卫星城/n ，/w 即/v 建设/vn 多个/mq 副中心/nz 的/ude1 城市/n 格局/n 。/w 事实上/bl ，/w 纽约/nsf 、/w 伦敦/nsf 都/d 曾/d 出现/v 过/uguo “/w 城市/n 病/n ”/w ，/w 并/cc 通过/p 打造/v 新型/b 副中心/nz 解决/v 了/ule 资源分配/gi 紧缺/a 的/ude1 问题/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 可以/v 借鉴/vn 的/ude1 。/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz ：/w [北京/ns 周边/n]/nz 是否/v 有/vyou 卫星城/n 的/ude1 雏形/n 、/w 或/c 是/vshi 范本/n ？/w 
毛大庆/nr ：/w 北京市/ns 正在/d 打造/v 多个/mq 城市/n 副中心/nz 。/w 但/c 要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 卫星城/n 与/cc 北京/ns 之间/f 的/ude1 关系/n 应该/v 是/vshi “/w 协同/vd ”/w 而/cc 非/b “/w 依附/v ”/w ，/w 如果/c 没有/v [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 没有/v 长远/a 的/ude1 [城市/n 规划/n]/nz ，/w 是/vshi 不/d [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 。/w 要/v 解决/vn 目前/t 存在/v 的/ude1 “/w 依附/v ”/w 问题/n ，/w 就/d 必须/d 让/v 卫星城/n 有/vyou [造血/vn 功能/n]/nz ，/w 向/p 自己/rr 做/v 蛋糕/nf 的/ude1 方向/n 发展/vn ，/w 不能/v 向/p 现在/t 一味/d 的/ude1 依附/vn 于/p 北京/ns ，/w 最后/f 沦为/v 向/p 北京/ns 输出/v 资源/n ，/w 承接/v 负担/n 的/ude1 地步/n 。/w 卫星城/n 不/d 单指/nz 发展/v 顺义/ns 、/w 房山/ns 、/w 门头沟/nz 等/udeng 郊区/s ，/w 还/d 可以/v 考虑/vn 把/pba 河北/ns 一些/mq 城市/n 发展/vn 进来/vf 。/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz ：/w 通过/p 卫星城/n 有效/a 解决/v 房价/n 的/ude1 [有效/a 途径/n]/nz 是/vshi 什么/ry ？/w 
毛大庆/nr ：/w 长远/a 布局/n 。/w 目前/t 控制/v [人口/n 规模/n]/nz 被/pbei 排/v 到/v 第一位/mq ，/w 但/c 很多/m 新型/b 产业/n 还/d 需要/v 引入/v 年轻/a 人才/n 。/w 可见/c ，/w 寻找/v 有效/a 容器/n 比/p 控制/v [人口/n 规模/n]/nz 会/v 更/d 长久/a 。/w 建设/vn 有/vyou 明确/a [产业/n 定位/vn]/nz 、/w 资源/n 配套/vn 先行/vi 、/w 并/cc 有/vyou 扶持/v 政策/n 和/cc 完善/v 的/ude1 城际/b 交通/n 等/udeng 造血/vn 条件/n 的/ude1 卫星城/n ，/w 一定/b 能/v 将/d 北京城/n 中心/nis 和/cc 新增/v 人口/n 逐步/d 分流/vi 出来/vf 。/w 
晨报/n 记者/nnt 王丽娅/nr 
