原/b 标题/n ：/w 沪/b [6/m 死/v]/mq 4/m 伤/v 枪/n 案/ng 疑犯/n 当庭/d 道歉/vi 
昨日/t ，/w 被告人/n 范杰明/nr （/w 中/f ）/w 在/p 法庭上/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
被/pbei 控/v [故意/d 杀人/vi]/nz 等/udeng [5/m 宗/vg]/mq 罪/n ，/w 曾/d 抢劫/v 哨兵/nnd 枪支/n 并/cc 将/d 其/rz 杀害/v ；/w 称/v 杀人/vn 系/v “/w [一时/d 冲动/an]/nz ”/w ，/w 否认/v 儿子/n 参与/v 杀人/vn 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 萧辉/nr ）/w 昨日/t ，/w [上海市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz “/w 622/m ”/w 上海/ns 宝山/ns 枪击/vn 案/ng ，/w 检/ng 方/q [上海市/ns 检察院/nis]/nto 第二/m 分院/nis 指控/v ，/w 被告人/n 范杰明/nr 一天/mq 内/f [4/m 次/qv]/mq 出手/vi 杀人/vi ，/w 致/v 同事/n 、/w 社会/n 运营/vn 车辆/n 司机/nnt 、/w 部队/nis 哨兵/nnd 等/udeng [6/m 死/v]/mq 4/m 伤/v ，/w 涉嫌/v [故意/d 杀人/vi]/nz 、/w 抢劫/v 、/w 抢劫/v 枪支/n 、/w 非法/b 买卖/v 枪支/n 弹药/n 、/w 非法/b 持有/v 枪支/n 弹药/n [五/m 项/q]/mq 罪名/n 。/w 
庭审/v 透露/v 的/ude1 案件/n 相关/vn 细节/n 显示/v ，/w 去年/t 6月22日/t ，/w 范杰明/nr 因/p 工厂/nis [经济/n 纠纷/n]/nz 与/cc 同事/n 发生/v 矛盾/an ，/w 在/p 厂内/nz 持械/v 将/d 同事/n 张某/nz 击打/v 致死/vi ，/w 随后/d 从/p 宿舍/n 取出/v 私藏/vn 的/ude1 猎枪/n 逃逸/vi 。/w 其/rz 回到/v 前妻/n 住处/n 取/v 了/ule 私藏/v 的/ude1 枪支/n 、/w 弹药/n 后/f ，/w 搭乘/v 一辆/mq 非法/b [营运/vn 车辆/n]/nz 逃往/v 浦东/ns 周浦/nr 地区/n 。/w 在/p [沪/b 南/b 公路/n]/nz 、/w 沈杜/nr 公路/n 附近/f ，/w 范杰明/nr 将/d 该车/r 驾驶员/nnt 卞某/nr 杀害/v 并/cc 折回/v 宝山/ns ，/w 在/p 某/rz 部队/nis 营房/n 门口/s 又/d 杀害/v 一名/mq 哨兵/nnd ，/w 并/cc 造成/v [另一/m 名/q]/mq 哨兵/nnd 重伤/n 。/w 抢得/v 枪支/n 后/f 他/rr 驾车/vi 返回/v 化工厂/nis ，/w 杀害/v 工厂/nis 负责人/nnt 李某/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 。/w 范/ng 某/rz 后/f 被/pbei 民警/nnt 制服/n ，/w 涉案/v 枪支/n 均/d 被/pbei 缴获/v 。/w 
范杰明/nr 在/p 法庭上/nz 表示/v 后悔/vn ，/w 对/p [毫无/v 关系/n]/nz 被害/vi 的/ude1 司机/nnt 和/cc 哨兵/nnd 表示/v 了/ule 歉意/n ，/w 称/v 因/p [一时/d 冲动/an]/nz ，/w 给/p 他们/rr 的/ude1 亲属/n 带来/v 了/ule 永久/b 伤害/vn 。/w 
他/rr 还/d 对/p 公诉人/n 的/ude1 指控/vn [几/d 处/n]/mq 细节/n 提出/v 了/ule 异议/n ，/w 称/v 杀/v 张某/nz 是/vshi 其/rz 一个人/mq 干/v 的/ude1 ，/w 与/cc 儿子/n 无关/v 。/w 
[上海市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 将/d 择/v 日/b 宣判/v 此案/r 。/w 
【/w 焦点/n 】/w 
[犯罪/vn 动机/n]/nz 是/vshi 什么/ry ？/w 公诉/vi 方/q ：/w 为/p 泄私愤/vl ；/w 被告人/n ：/w 利益/n 矛盾/an 
案件/n 中/f ，/w 范杰明/nr 的/ude1 工厂/nis 同事/n 张某/nz 第一个/mq 遇害/vi 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ，/w 范/ng 引诱/v 张某/nz 进入/v 仓库/n 后/f 对/p 其/rz 实施/v 杀害/vn ，/w 是/vshi “/w 为/p 泄私愤/vl ”/w 、/w “/w 有/vyou 预谋/n 行为/n ”/w 。/w 
范杰明/nr 对/p 杀人/vi 动机/n 提出/v 异议/n 。/w 他/rr 辩称/v ，/w 自己/rr 与/cc 张某/nz 产生/v 纠纷/n 后/f “/w [激情/n 杀人/vi]/nz ”/w 。/w 
范杰明/nr 回忆/v ，/w 当天/t 回到/v 工厂/nis 发现/v 不少/m 设备/n 、/w 材料/n 被/pbei 搬走/v 了/ule 。/w 他/rr 在/p 五金/n 仓库/n 门口/s 碰到/v 张某/nz 后/f 不/d 同意/v 张某/nz 随便/ad 将/d 仓库/n 中/f 的/ude1 东西/n 搬走/v ，/w 张某/nz 矢口否认/vl ，/w 两人/mq 发生/v 口角/n 。/w 
范/ng 去/vf 别的/rzv 地方/n 拿/v 了/ule 瓶/n 硫酸/n ，/w 装入/v 注射器/n 中/f 。/w 两人/mq 第二次/mq 见面/vi 时/ng ，/w 因/p 查验/v 五金/n 仓库/n 里/f 的/ude1 材料/n 被/pbei 搬走/v 而/cc 再次/d 发生/v 冲突/vn ，/w 范/ng 声称/v 张某/nz 威胁/vn 他/rr “/w 搞/v 死/vn 你/rr 全家/n ”/w ，/w 被/pbei 激怒/v 的/ude1 范/ng 将/d 硫酸/n 喷/v 向/p 对方/n 。/w “/w 他/rr 捂着/nz 脸/n 蹲下/v ，/w 嘴里/s 却/d 还/d 在/p 骂/v 我/rr ，/w 我/rr 拿起/v 墙/n 边/k 的/ude1 一根/mq 铁管/n 就/d 朝/tg 他/rr 头部/n 打/v 过去/vn 。/w ”/w 
枪手/nnd 儿子/n 是否/v 参与/vn ？/w 公诉/vi 方/q ：/w 伙同/v 犯罪/vn ；/w 被告人/n ：/w 只/d 处理/v 尸体/n 
案发/v 当日/t ，/w 范杰明/nr 是/vshi 与/cc 儿子/n 何鹤峰/nr 一起/s 翻墙/nz 进入/v 工厂/nis 内/f 的/ude1 ，/w 并且/c 其/rz 在/p 杀害/v 同事/n 张某/nz 时/ng ，/w 其/rz 子/ng 也/d 在/p 现场/s ，/w 故/c [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v “/w 范/ng 某/rz 伙同/v 其/rz 子/ng ”/w 对/p 张某/nz 实施/v 了/ule 杀害/v 。/w 
公诉人/n 提交/v 的/ude1 何鹤峰/nr 的/ude1 证词/n 还/d 显示/v ，/w 何鹤峰/nr 首先/d 用/p 铁棍/n 猛击/v 了/ule 张某/nz 的/ude1 头部/n 。/w 
对此/d 范杰明/nr 庭审/v 时/ng 辩称/v ，/w “/w 杀/v 张某/nz 是/vshi 我/rr 一个人/mq 干/v 的/ude1 ，/w 我/rr 儿子/n 没有/v 参与/vn ，/w 与/cc 我/rr 儿子/n 无关/v ”/w ，/w 只是/d 参与/v 了/ule 对/p 尸体/n 的/ude1 处理/vn 。/w “/w 叫/vi 儿子/n 一起来/nz 是/vshi 希望/v 给/p 我/rr 保驾/vi 。/w ”/w 
是否/v 枪击/vn 警察/nnt ？/w 公诉/vi 方/q ：/w 弹壳/n 佐证/n ；/w 被告人/n ：/w 未/d 故意/d 袭警/nz 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [上海/ns 宝山/ns 分局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 警员/nnt 刘某/nr 出庭作证/v 表示/vn ，/w 范杰明/nr 发现/v 警员/nnt 潘某时/nr 举枪/v 射击/vn 。/w 随后/d 刘/nz 某/rz 和/cc 几个/mq 同事/n 一起/s 将/d 范杰明/nr 扑倒/v ，/w 挣扎/vi 过程/n 中/f ，/w 范/ng 某/rz 的/ude1 猎枪/n 被夺/nz 下/f ，/w 但/c 他/rr 之前/f 杀害/v 哨兵/nnd 孔/n 某/rz 时/ng 抢劫/v 的/ude1 步枪/n 仍/d 在/p 其/rz 手中/s ，/w 制服/n 范杰明/nr 过程/n 中/f ，/w 范杰明/nr 扣动/v 扳机/n ，/w 打伤/v 了/ule 扑/v 在/p 身上/s 的/ude1 民警/nnt 田某/nr 。/w 
公诉人/n 以/p 现场/s 勘察/vn 查获/v 的/ude1 弹壳/n 为/p 佐证/n ，/w 证明/v 范杰明/nr 曾/d 对/p 潘/nz 某/rz 开/v 过/uguo 枪/n 。/w 
范杰明/nr 称/v 自己/rr 未/d 故意/d 袭警/nz ，/w 现场/s 的/ude1 弹壳/n 可能/v 是/vshi 其/rz 口袋/n 里/f 遗落/v 的/ude1 ，/w 并/cc 不能/v 证明/vn 他/rr 开/v 过/uguo 枪/n 。/w 根据/p 范杰明/nr 此前/t 供述/nz ，/w 他/rr 未/d 向/p 警员/nnt 潘某开/nr 过/uguo 枪/n ，/w 因为/c 他/rr 觉得/v “/w 不能/v [滥杀/v 无辜/n]/nz ”/w 。/w 
还原/vi 
[6/m 小时/n]/mq 行凶/vi 之/uzhi 路/n 
他/rr 穿/v 的/ude1 裤子/n 是/vshi 行凶/vi 当天/t 穿过/v 的/ude1 ，/w 曾/d 溅/v 上/f 过/uguo 被害人/n 的/ude1 血/n 。/w 
枪击/vn 案/ng 已/d 过/uguo 半年/mq 多/a ，/w 但/c 这个/rz 当/p 过/uguo 5年/t 兵/n 的/ude1 老人/n 仍/d 记得/v 行凶/vi 时/ng 的/ude1 几乎/d 所有/b 细节/n ，/w 他/rr 和/cc 被害人/n 的/ude1 位置/n 、/w 距离/n 、/w 从/p 何方/r 位/q 开枪/vi 等/udeng 。/w 
他/rr 讲述/v 杀人/vn 过程/n 时/ng 神情/n 平静/a ，/w 就/d 像/v 在/p 说/v 别人/rr 的/ude1 故事/n ，/w 但/c 涉及/v 儿子/n 何鹤峰/nr 时/ng ，/w 他/rr 情绪/n 激动/a 起来/vf ，/w “/w 都/d 是/vshi 我/rr 一个人/mq 杀/v 的/ude1 ，/w 和/cc 我/rr 儿子/n [没有/v 关系/n]/nz 。/w ”/w 
起因/n 工厂/nis 倒闭/v 财物/n 分割/v 
范杰明/nr 庭审/v 供述/nz ，/w 案发/v 当日/t 下午/t 2时/t 许/v ，/w 他/rr 和/cc 何鹤峰/nr 开车/vi 到/v [上海/ns 广裕/nz 精细/a 化工/n 有限公司/nis]/nt “/w 取/v 东西/n ”/w 。/w 范杰明/nr 2011年6月/t 开始/v 在/p 该厂/r 任/v 办公室/nis 主任/nnt ，/w 事无巨细/vl 他/rr 都/d 喜欢/vi 管/v ，/w 他/rr 自称/v “/w 除了/p 财务/n ，/w 所有/b 的/ude1 事/n 都/d 是/vshi 我/rr 说了算/vl 。/w ”/w 
由于/p [经济/n 纠纷/n]/nz ，/w 经营不善/vl ，/w 2013年5月/t ，/w 化工厂/nis 倒闭/v 。/w 围绕/v 拆除/vn 设备/n 问题/n ，/w 范杰明/nr 与/cc 另一/m 投资者/nnd 李/ng 某/rz 的/ude1 人/n 多次/mq 发生/v 冲突/vn 。/w 在/p 枪击/vn 案/ng 前/f 两天/mq ，/w 双方/n 还/d 曾/d 发生/v 争吵/vn 并/cc 报警/vn 。/w “/w 李/ng 某/rz 打/v 了/ule 我/rr ”/w ，/w 范杰/nr 明说/v 。/w 
范杰明/nr 认为/v 李/ng 某/rz 的/ude1 手下/s 张某/nz 等/udeng 人/n “/w 霸占/v 工厂/nis ”/w ，/w “/w 很/d 不/d 给/p 他/rr 面子/n 。/w ”/w 他/rr 曾/d 电话/n 告诉/v 儿子/n ，/w “/w 自己/rr 在/p 工厂/nis 被/pbei 欺负/v 了/ule ，/w 希望/v 儿子/n 帮/v 他/rr 打/v 人/n 出气/vi 。/w ”/w 
在/p 庭审/v 中/f ，/w 范杰明/nr 否认/v 事先/d 策划/vn 要/v 报复/vn 人/n 。/w 他/rr 称/v 只想/v 取回/v 属于/v 公司/nis 的/ude1 不锈钢/n 和/cc 他/rr 私自/d 存放在/v 宿舍/n 的/ude1 枪支/n 弹药/n 。/w “/w 叫/vi 儿子/n 一起来/nz 是/vshi 希望/v 给/p 我/rr 保驾/vi 。/w ”/w 
案发/v 铁棍/n 击/vg 杀/v 吵架/vi 对象/n 
范杰/nr 明说/v ，/w 当日/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 他/rr 让/v 儿子/n 先/d 躲/v 在/p 化工厂/nis 一个/mq 小房子/nz 里/f 。/w 他/rr 去/vf 五金/n 仓库/n 时/ng 碰到/v 了/ule 张某/nz ，/w 张某/nz 是/vshi 负责/v 拆除/vn 设备/n 的/ude1 人/n ，/w 两人/mq 多次/mq 争吵/vi 。/w 这次/r ，/w 范杰明/nr 和/cc 张某/nz 又/d 争吵/vi 起来/vf 。/w 
范/ng 和/cc 张/q 再次/d 争吵/vi 。/w 范杰明/nr 称/v ，/w 他/rr 站/vi 在/p 张某/nz 右/f 后方/s [2/m 米/q]/mq 左右/f ，/w 用/p 硫酸/n 喷/v 张某/nz 。/w 张某/nz 仍然/d 叫骂/v ，/w 范杰明/nr 顺手/d 拿起/v 一根/mq “/w F/x 形/ng ”/w 铁棍/n 猛击/v 张某/nz 头部/n 和/cc 面部/n 。/w 他/rr 击打/v 了/ule 两次/mq ，/w 从/p 后面/f 击打/v [两/q 下/f]/mq ，/w 再/d 绕/v 到/v 张某/nz 前面/f 击打/v [两/q 三/m 下/f]/mq ，/w 看到/v “/w 血/n 和/cc 白色/n 的/ude1 脑浆/n 从/p 张某/nz 的/ude1 后脑勺/n 喷/v 出/vf ”/w 。/w 他/rr 急忙/d 用/p 塑料袋/n 套住/nz 张某/nz 的/ude1 头/n 。/w 
范杰明/nr 否认/v 儿子/n 何鹤峰/nr 参与/v 杀害/vn 张某/nz ，/w 只/d 帮忙/vi 挪动/v 、/w 掩藏/v 尸体/n 。/w 
但/c 公诉/vi 方/q 提交/v 的/ude1 何鹤峰/nr 证词/n 显示/v ，/w 案发/v 前/f ，/w 范杰明/nr 事先/d 告诉/v 何鹤峰/nr ：/w “/w 我/rr 用/p 硫酸/n 泼/v 他们/rr ，/w 你/rr 用/p 铁棍/n 打/v 他们/rr 。/w ”/w 在/p 工厂/nis 仓库/n 遇到/v 张某/nz ，/w 按/p 事先/d 计划/n ，/w 范杰明/nr 把/pba 硫酸/n 喷/v 在/p 张某/nz 头/n 上/f ，/w 何鹤峰/nr 用/p 铁棍/n 猛击/v 张某/nz 头部/n 。/w 张某/nz 倒/vi 地/ude2 后/f ，/w 何鹤峰/nr 扔掉/v 铁棍/n ，/w 范杰明/nr 捡起/nz 铁棍/n 再次/d 击打/v 张某/nz 致/v 其/rz 死亡/vi 。/w 
劫/v 枪/n 猎枪/n 连杀/nz 司机/nnt 哨兵/nnd 
范杰/nr 明说/v ，/w 击/vg 杀/v 张某/nz 后/f ，/w 他/rr 回/v 宿舍/n 取出/v 私藏/vn 的/ude1 猎枪/n 、/w 子弹/n 、/w 手榴弹/n 等/udeng ，/w 放到/v 厂区/n 外/f 他/rr 的/ude1 车/n 内/f ，/w 然后/c 清洗/v 了/ule 身上/s 的/ude1 血迹/n 。/w 
其间/f ，/w 化工厂/nis 的/ude1 张/q 老板/nnt 发现/v 厂区/n 内/f 都/d 找/v 不到/v 张某/nz ，/w 遂/d 要求/n 范杰明/nr 打开/v 被/pbei 他/rr 锁住/v 的/ude1 五金/n 仓库/n 寻/v 人/n 。/w 打开/v 仓库/n ，/w 发现/v 张某/nz 尸体/n ，/w 张/q 老板/nnt 报警/vn 。/w 
范杰/nr 明说/v ，/w 在/p 对方/n 报警/vn 时/ng ，/w 他/rr 打/v 了/ule 两个/mq 电话/n ，/w 告诉他/nz 的/ude1 前妻/n 和/cc 二哥/nz ，/w 他/rr 出事/vi 了/ule ，/w 杀/v 了/ule 人/n ，/w 让/v 他们/rr 好好/d 照顾/v 儿子/n 。/w 
打/v 完/vn 电话/n 后/f ，/w 范杰明/nr 看见/v 张/q 老板/nnt 的/ude1 人/n 围住/v 自己/rr ，/w 于是/cc 逃跑/v 。/w 据/p 其/rz 供述/nz ，/w 他/rr 计划/n 抢/v [一/d 辆车/q]/mq ，/w 去/vf 投靠/v 在/p 安徽/ns 的/ude1 妹妹/n 。/w 
晚上/t 8时/t 许/v ，/w 范杰明/nr 在/p 前妻/n 家/q 附近/f 拦/v 到/v 一辆/mq 黑车/n 。/w 在/p 沪/b 南/b 和/cc 沈杜/nr 公路/n 的/ude1 交叉口/n ，/w 他/rr 骗/v 黑车/n 司机/nnt 停车/vi ，/w 从/p 后备/b 厢/ng 里/f 取出/v 猎枪/n 。/w 他/rr 称/v ，/w 他/rr 想/v 用/p 枪/n 吓唬/v 司机/nnt ，/w 但/c 司机/nnt 以为/v 枪/n 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 朝/tg 他/rr 冲/v 过来/vf ，/w 他/rr 开枪/vi 打死/v 了/ule 司机/nnt 。/w 
范杰明/nr 供述/nz ：/w “/w 反正/d 杀/v 一个人/mq 也/d 是/vshi 杀/v ，/w 杀/v 两个人/mq 也/d 是/vshi 杀/v 。/w ”/w 
他/rr 决定/v 返回/v 工厂/nis 杀人/vi ，/w 并/cc 盘算/v 着/uzhe 工厂/nis 有/vyou [10/m 多个/mq]/mq 工人/nnt ，/w 他/rr 想/v 再/d 找/v 一把/mq 枪/n 。/w 
晚上/t 10时/t 许/v ，/w 范杰明/nr 开车/vi 途经/v 宝山区/ns 某/rz 海军/nnd 哨岗/nz ，/w 想/v 抢/v 哨兵/nnd 的/ude1 枪/n 。/w 他/rr 假装/v 问路/vi ，/w 哨兵/nnd 给/p 他/rr 热情/an 指路/v ，/w 联想/vi 到/v 自己/rr 也/d 曾/d 当/p 过/uguo 海军/nnd ，/w 他/rr 没有/v 下手/vi 杀/v 哨兵/nnd ，/w 开车/vi 离开/v 。/w 但/c 走到/vf [另一/m 处/n]/mq 海军/nnd 哨岗/nz ，/w 他/rr 还是/c 枪击/vn 了/ule 两名/mq 哨兵/nnd ，/w 致/v [1/m 死/v]/mq 1/m 重伤/n ，/w 并/cc 抢/v 到/v 了/ule 一支/mq 自动步枪/n 。/w 他/rr 往/p 枪/n 里/f 装/v 了/ule [27/m 发/v]/mq 子弹/n ，/w 往/p 工厂/nis 开/v 去/vf 。/w 
他/rr 在/p 庭审/v 中/f 承认/v ：/w “/w 我/rr 回来/v 的/ude1 目的/n 就是/v 杀人/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 回/v 厂/n 杀人/vi 首要/b 目标/n 是/vshi 与/cc 他/rr 冲突/vn 最大/gm 的/ude1 收/v 废品/n 的/ude1 张某某/nr 。/w 
被/pbei 擒/v 回/v 厂/n 行凶/vi 连杀/nz [三/m 人/n]/mq 
当晚/t 11时/t 左右/f ，/w 范杰明/nr 驾车/vi 回到/v 工厂/nis 门口/s 。/w 他/rr 手持/v 猎枪/n ，/w 肩/n 挎/v 哨兵枪/nz ，/w 口袋/n 装/v 手枪/n ，/w 在/p 厂/n 门/n 处/n 迎面/d 碰上/v 工厂/nis 老板/nnt 李某/nr ，/w 以及/cc 王某海/nr 、/w 王某华/nr 等/udeng 人/n 。/w 
联想/vi 到/v 曾经/d 发生/v 的/ude1 冲突/vn ，/w 他/rr 连发/v 数/n 枪/n 先后/d 击中/v 王某海/nr 、/w 李/ng 某/rz 、/w 王某华/nr ，/w 王某海/nr 、/w 李/ng 某/rz 当场/d 死亡/vi ，/w 王某华/nr 隔着/v 玻璃/n 坐/v 在/p 车/n 内/f 受/v 了/ule 重伤/n 。/w 
在/p 门口/s 保卫/v 室/n ，/w 他/rr 又/d 用/p 猎枪/n 枪杀/v 了/ule 守门人/nz 夏/tg 某/rz 。/w 另一/m 守门人/nz 朝/tg 厂内/nz 跑去/nz ，/w 范杰明/nr 追/v 了/ule 过去/vf 。/w 此时/r ，/w [9/m 名/q]/mq 勘验/vn 现场/s 的/ude1 警察/nnt 刚/d 结束/v 任务/n ，/w 范杰明/nr 迎面/d 撞/v 了/ule 上去/vf 。/w 
据/p 起诉书/n 说/v ，/w 范杰明/nr 发现/v 警察/nnt 时/ng ，/w 他/rr 先/d 用/p 猎枪/n 射击/vn 未果/v ，/w 又/d 用/p 抢劫/v 得来/v 的/ude1 自动步枪/n 射击/vn ，/w 击中/v 民警/nnt 罗某/nr 腿部/nz 。/w 范杰明/nr 在/p 庭审/v 中/f 否认/v 他/rr 袭警/nz ，/w 他/rr 并不/d 知道/v 对方/n 是/vshi 警察/nnt 。/w 
范杰明/nr 随后/d 被/pbei [4/m 名/q]/mq 警察/nnt 扑倒/v 死死/d 摁/v 在/p 地上/s ，/w 束手就擒/vl 。/w 据/p 其/rz 称/v ，/w 当时/t 他/rr 右手/n 恰好/d 落在/v 自动步枪/n 的/ude1 扳机/n 上/f ，/w 他/rr 顺手/d 打/v 了/ule 一发/d 子弹/n ，/w “/w 没有/v 对准/v 谁/ry ，/w 不/d 知道/v 打/v 到/v 哪个/ry 方向/n 。/w ”/w 
在/p 案发/v 当日/t 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 内/f ，/w 范杰明/nr 用/p 铁棍/n 打死/v [1/m 人/n]/mq ，/w 枪杀/v [5/m 人/n]/mq ，/w 枪伤/nz [4/m 人/n]/mq ，/w 震惊/v 全国/n 。/w 
经/p 医学/n 鉴定/vn ，/w 范杰明/nr 没有/v 精神病/nhd ，/w 属/v “/w 冲动/an 型/k 性格/n ”/w 。/w 
范杰明/nr 在/p 法庭上/nz 对/p 其/rz 罪行/n 供认不讳/vl ，/w 说/v ：/w “/w 只求/v 快/a 审/v 、/w 快/a 判/v ，/w 告慰/v 死者/n 。/w ”/w 新京报/nz 记者/nnt 萧辉/nr 
