汪小菲/nr 夫妇/n 昔日/t 出游/v (/w 资料/n 图/n )/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 大/a S/x 婆婆/n 张兰/nr 创办/v 的/ude1 川菜馆/nis 俏江南/nz ，/w 传出/v 将/d 被/pbei 收购/v ，/w 据/p 商务部/nis 公布/v ，/w [甜蜜/a 生活/vn]/nz 美食/n 集团/nis 透过/v 旗下/d 所属/n 公司/nis CVC/x ，/w 收购/v 俏江南/nz 的/ude1 股权/n ，/w 在/p 去年/t 11月14日/t 批准/v 结案/vn ，/w CVC/x 将/d 以/p [3/m 亿/m 美元/q]/mq 收购/v 俏江南/nz 约/d 69%/m 股份/n ，/w 张兰/nr 在/p 接受/v 大陆/ns 媒体/n 访问/v 时/ng 表示/v ，/w 目前/t 仅/d 是/vshi 获得/v 批准/vn ，/w 双方/n 还/d 没/d 签约/vi ，/w 至于/p 汪小菲/nr ，/w 被/pbei 问/v 并购案/n ，/w 低调/n 不/d 多/a 谈/v ，/w 但/c 大/a S/x 继/vg 妹妹/n 小/a S/x 的/ude1 夫婿/n 事业/n 出现/v 频/ag 颈后/nz ，/w 自己/rr 的/ude1 老公/n 事业/n 也/d 遇到/v 撞墙期/nz 。/w 
前年一月/t ，/w 俏江南/nz 在/p 台湾/ns 正式/ad 开幕/vi ，/w 汪小菲/nr 和/cc 母亲/n 张兰/nr 风光/n 现身/v ，/w 不过/c 事隔/v 两年/mq ，/w 现在/t 却/d 惊传/nz 被/pbei 并购/v 消息/n 。/w 大陆/ns 媒体/n ：/w “/w 根据/p 报导/v ，/w [私募/nz 股权/n 投资/vn]/nz 公司/nis 将/d 以/p [3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 收购/v 俏江南/nz 69%/m 的/ude1 股权/n ，/w 外界/n 分析/vn 如果/c 俏江南/nz 酝酿/v 出售/vn 股权/n ，/w 意谓/nz 公司/nis 上市/vn 之/uzhi 路/n 再次/d 受挫/vi 。/w ”/w 
根据/p 大陆/ns 媒体/n 报导/v ，/w 这次/r CVC/x 将/d 透过/v 向/p [银行/nis 融资/vn]/nz [1/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 方式/n ，/w 以/p [3/m 亿元/q]/mq 美金/q ，/w 也/d 就是/v 90亿/m 台币/n 高价/n ，/w 收购/v 俏江南/nz 69%/m 的/ude1 股权/n ，/w 如此一来/dl ，/w 张兰和/nr 管理/v 阶层/n 就/d 只/d 剩下/v 31%/m 股权/n ，/w 但/c 对此/d 张兰/nr 向/p 陆媒/nr 否认/v 消息/n ，/w 表示/v 这/rzv 交易/vn 目前/t 只是/d 获得/v 批准/vn ，/w 但/c 双方/n 还/d 没/d 签约/vi ，/w 身为/v 公司/nis CEO/x 的/ude1 儿子/n 汪小菲/nr ，/w 一早/t 则/d 没/d 接/v 电话/n ，/w 无法/v 得知/v 回应/vn 。/w 
身为/v 台湾/ns 女婿/n ，/w 汪小菲/nr 一举一动/n 备受/v 注目/vn ，/w 娶/v 了/ule 大/a S/x 后/f ，/w 将/d 餐饮/n 产业/n 拓展/v 到/v 台湾/ns ，/w 台湾/ns 、/w 北京/ns 两头/n 跑/v ，/w 最近/t 老婆/n PO/x 照/v 证实/vn 怀孕/vi 喜讯/n ，/w 一家人/n 沉浸/vi 在/p 迎接/v 新生儿/n 的/ude1 喜悦/an ，/w 没想到/nz 却/d 传出/v 俏江南/nz 恐怕/d 易主/nz 的/ude1 并购案/n ，/w 让/v 人/n 联想/vi 小/a S/x 老公/n 许雅钧/nr ，/w 不久/d 前/f 也/d 才/d 卷入/v 胖/a 达人/nz 案/ng ，/w 事业/n 一样/uyy 遇到/v 撞墙期/nz ，/w 大小/n S/x 的/ude1 先生/n 都/d 相继/d 出/vf 状况/n ，/w 让/v 部份/n 网友/n 揶揄/v ，/w 还/d 真是/d 姐妹/n 连心/nr 。/w 
