[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 桂瑰/nr ）/w 昨天/t ，/w [北京市/ns 国土局/nis]/nto 公告/n 显示/v ，/w 1月10日/t 招标/vn 的/ude1 昌平/ns [3/m 宗/vg]/mq 地/ude2 以/p [76/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 成交/v 。/w 这/rzv [3/m 宗/vg]/mq 地/ude2 除了/p 一宗/mq [多功能/b 用地/n]/nz 外/f ，/w 其他/rzv 均/d 为/p 带有/v 自住/nz 型/k 商品房/n 属性/n 的/ude1 地块/n 。/w 至此/d ，/w 北京/ns 今年/t 半个月/mq 的/ude1 土地/n 收入/n 已/d 达/v [215/m 亿元/q]/mq ，/w 接近/v 去年/t 整个/b [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 土地/n 收入/n 。/w 
自住/nz 型/k 地块/n 供需/n 两/m 旺/a 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [两/q 宗/vg]/mq 带有/v 自住/nz 型/k 商品房/n 属性/n 的/ude1 地块/n 吸引/v 了/ule 众多/a 房/n 企/ng 参与/v ，/w 绿地/n 和/cc 远洋/b 联合体/n 、/w 万科/nz 和/cc 住/vi 总/b 联合体/n 、/w 泰禾/nz 、/w 融/vi 创/vg 、/w 葛洲坝/ns 等/udeng 企业/n 悉数/d 到场/vi 。/w 其中/rz ，/w 昌平区/ns [北/f 七家镇/ns]/ns (/w [未来/t 科技城/nz]/nz 南区/ns )/w 地块/n F2/x 公/ng 建/v 混合/vn [住宅/n 用地/n]/nz 项目/n 的/ude1 招标/vn 底价/n 为/p [16/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 经过/p 综合/v 评标/nz ，/w 该/rz 宗/vg 地/ude2 被/pbei 绿地/n 控股/vn 和/cc [远洋/b 地产/n]/nz 联合体/n 以/p [23/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 摘/v 得/ude3 ，/w 折合/v 楼面价/nz 约/d 为/p [1/m ./w 31/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
该/rz 宗/vg 地/ude2 建筑/n 规模/n 约/d 为/p [17/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 居住/v 性质/n 的/ude1 土地/n 除/p 需/v 配/v 建/v 不少/m 于/p [1/m ./w 62/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 “/w 人才/n [公共/b 租赁/vn 住房/n]/nz ”/w 外/f ，/w 剩下/v 的/ude1 需/v 全部/m 建设/vn “/w 自住/nz 型/k [商品/n 住房/n]/nz ”/w ，/w 房屋/n 销售/vn 限价/vn 为/p [1/m ./w 9/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
另外/c 一宗/mq 自住/nz 型/k 地块/n 昌平区/ns 沙河镇/ns 七里渠/nz 南北村/ns QLQ/x -/w 007/m 公/ng 建/v 混合/vn [住宅/n 用地/n]/nz 、/w QLQ/x -/w 009/m 、/w QLQ/x -/w 037/m 住宅/n 混合/v 公/ng 建/v 用地/n 以/p [36/m 亿元/q]/mq 落入/v 万科/nz 和/cc 住/vi 总/b 联合体/n 囊中/s ，/w 折合/v 楼面价/nz 约/d 为/p [1/m ./w 78/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 该/rz 宗/vg 地/ude2 居住/v 部分/n 需/v 全部/m 建设/vn “/w 自住/nz 型/k [商品/n 住房/n]/nz ”/w ，/w 房屋/n 销售/vn 限价/vn 为/p [2/m ./w 1/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 最大/gm [套型/nz 建筑/n 面积/n]/nz 不得/vi 超过/v [90/m 平方米/q]/mq 。/w 
对于/p [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 自住/nz 型/k 商品房/n 土地/n 供需/n 两/m 旺/a 的/ude1 态势/n ，/w [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt [市场/n 总监/nnt]/nnt 郭毅/nr 认为/v ，/w 房/n 企/ng 对/p 该类/r 地块/n 的/ude1 态度/n 较为/d 积极/ad 主要/b 有/vyou 以下/f 几个/mq 原因/n ，/w 一方面/c 自住/nz 型/k 商品房/n 的/ude1 周转/vn 非常/d 快/a ，/w 且/c 基本/a 没有/v 风险/n ，/w 另外/c 一方面/c ，/w 企业/n 手中/s 有/vyou 大量/m 的/ude1 “/w 余粮/n ”/w 。/w 
新年/t 半月/t 成交/v 215亿/m 
昨天/t 一同/d 出让/v 的/ude1 一宗/mq [多功能/b 用地/n]/nz 则/d 以/p [16/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 被/pbei [北京/ns 未来/t 科技城/nz 开发/vn 建设/vn 有限公司/nis]/ntc 和/cc 北京/ns [未来/t 科技城/nz]/nz 置业/n 有限公司/nis 联合体/n 摘/v 得/ude3 ，/w 折合/v 楼面价/nz 为/p [9179/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
从/p 目前/t 的/ude1 供/vi 地/ude2 节奏/n 上/f 来看/u ，/w 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 开门红/vl [已/d 成/v 定局/n]/nz 。/w 截至/v 昨天/t ，/w 北京/ns 已/d 出让/v 了/ule [10/m 宗/vg]/mq 地/ude2 ，/w 总/b 土地/n 收入/n 高达/v [215/m 亿元/q]/mq ，/w 而/cc 2013年1月份/t 北京/ns 共/d 成交/v 了/ule [13/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz ，/w 总/b 土地/n 收入/n 为/p [241/m ./w 66/m 亿元/q]/mq 。/w 除此之外/al ，/w [北京市/ns 土地/n 整理/v 储备/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 公告/n 显示/v ，/w [1/m 月份/n]/mq 还有/v 通州/ns 、/w 顺义/ns 、/w 丰台/ns 在/p 内/f 的/ude1 多个/mq 区域/n 多/a 宗/vg 地块/n 等待/v 出让/vn ，/w 业内/n 预计/v [1/m 月份/n]/mq 土地/n 收入/n 或/c 超/v [300/m 亿元/q]/mq 。/w 
