据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 当局/n]/nz 防务/n 部门/n [法律/n 事务/n]/nz 司长/nnt 周志仁/nr 13日/t 表示/v ，/w 林毅夫/nr [追诉/nz 时效/n]/nz 长达/v 37年6/t 个/q 月/n 。/w 林毅夫/nr 案/ng 移送/v 金门/ns 高/a 分/qt 检/ng 后/f ，/w 由/p 金门/ns 检/ng 方/q 继续/v 发布/vn 通缉/v 。/w 
台/q “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 去年/t 修法/nz ，/w 今天/t 进行/vn 第二/m 阶段/n 移/v 拨/v 作业/vn ，/w 将/d 军事/n 案件/n 及/cc 受刑/v 人/n 、/w 羁押/v 人员/n 移往/nz 司法机关/nz ，/w 涉及/v 叛逃罪/nz 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 案件/n 全部/m 移交/v 司法/n ，/w 包括/v 前/f 世界银行/ntcb 副总裁/nnt 林毅夫/nr 。/w 
周志仁/nr 说/v ，/w 林毅夫/nr 案/ng [追诉/nz 时效/n]/nz ，/w 依/v “/w 刑法/n ”/w [80/m 条/q]/mq [第/m 2/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 自/p 投敌/vi 犯/v 行/ng 终止/v 那天/r 起算/nz ，/w 仍/d 有/vyou 37年6/t 个/q 月/n 。/w 
出身/v 宜兰县/ns 的/ude1 林毅夫/nr 原名/n 林正义/nr ，/w 1979年/t 在/p 金门/ns 任/v 马山/ns 连长/nnt 时/ng ，/w 游泳/vn “/w 叛逃/v ”/w 到/v 大陆/ns 后/f ，/w 改名/vi 林毅夫/nr 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 国土/n 部/q :/w 人口/n [500/m 万/d 以上/f]/mq [特大/b 城市/n]/nz 不再/d 供/vi 地/ude2 属/v 误读/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w [湖南/ns 宁远/nz 国税局/nis]/nt 官员/nnt 与/cc 情妇/n 开房/v 遭/v 捉奸/v 已/d 被/pbei 免/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 乌鲁木齐/ns 人大代表/nnt 唐新德/nr 因/p 结伙/vd 殴打/v 他人/rr 被/pbei 罢免/v 
[/w 环球/n 博览/vn ]/w 日本/ns “/w 美魔女/nz ”/w ：/w 年/qt 过/uguo 四旬/nz 穿/v 比基尼/nrf 火辣/nz 十足/z 
