随着/p [4/m G/x]/mq 牌照/n 的/ude1 发放/vn ，/w [移动/vn 互联网/n]/nz 的/ude1 巨大/a 想象/v 促使/v 行业/n 巨头/n 们/k 纷纷/d 开展/v 战略/n 布局/n 。/w 1月10日/t ，/w 苏宁/nr 董事长/nnt 张近东/nr 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 在/p 北京/ns 会晤/vn ，/w 双方/n 就/d [终端/n 产品/n]/nz 、/w [移动/vn 互联网/n]/nz 、/w 虚拟/v 运营商/nz 、/w 企业/n 解决方案/gi 等/udeng 业务/n 领域/n 合作/vn 展开/v 了/ule 深入/ad 的/ude1 探讨/vn ，/w 并/cc 一致/a 表示/v 将/d 在/p 14年/t 全面/ad 深化/v 双方/n [战略/n 合作/vn]/nz 。/w 
苏宁/nr 在/p 全国/n 拥有/v 近/a [1600/m 家/q]/mq 门店/n 和/cc 线/n 上/f 排名/vi 第三/m 的/ude1 电商/nz 平台/n ，/w 强大/a 的/ude1 终端/n 渠道/n 优势/n ，/w 尤其/d 是/vshi 2013年/t 来/vf ，/w 苏宁/nr 积极/ad 推进/vi 的/ude1 “/w 一体/n 两翼/n ”/w 互联网/n 转型/vn ，/w 将/d 线/n 上/f 线/n 下/f 融合/v 的/ude1 O2O/x 模式/n 打造/v 成为/v 业界/n 转型/vn 的/ude1 标杆/n 。/w 
对此/d ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 表示/v 认同/vn ，/w 并/cc 表示/v “/w 2013年/t ，/w 全社会/nz 都/d 看到/v 了/ule 苏宁/nr 转型/v 互联网/n 零售/vn 的/ude1 速度/n 和/cc 决心/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 正在/d 推出/v 的/ude1 [4/m G/x]/mq 战略/n 重/a 在/p 为/p 市场/n 提供/v 更/d 丰富/a 的/ude1 应用/vn 和/cc 全新/b 的/ude1 体验/vn ，/w 而/cc 苏宁/nr 线/n 上/f 线/n 下/f 融合/v 的/ude1 O2O/x 渠道/n 优势/n ，/w 正好/z 契合/v 了/ule 这种/r 需求/n ，/w 双方/n 在/p 各项/r 领域/n 都/d 存在/v 巨大/a 合作/v 空间/n 。/w ”/w 
苏宁/nr 董事长/nnt 张近东/nr 高度/d 认同/vn ，/w 认为/v “/w [中国/ns 移动/vn]/nz 和/cc 苏宁/nr 都/d 是/vshi 各自/rr 行业/n 的/ude1 领军/d 企业/n 。/w [中国/ns 移动/vn]/nz 拥有/v 超过/v 8亿/m 的/ude1 用户/n ，/w [4/m G/x]/mq 的/ude1 布局/n 又/d 将/d 加速/vi [移动/vn 互联网/n]/nz 时代/n 的/ude1 到来/vn ，/w 这/rzv 将/d 为/p 苏宁/nr 借助/v [移动/vn 互联网/n]/nz ，/w 开启/v 全新/b 的/ude1 O2O/x 零售/v 时代/n 提供/v 难得/a 的/ude1 契机/n 。/w ”/w 
作为/p [战略/n 合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 与/cc 苏宁/nr 长期/d 保持/v 着/uzhe 良好/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 去年/t 4月/t ，/w [北京/ns 苏宁/nr 广外/nz 店/n]/nt 成为/v 北京市/ns 首家/n 覆盖/v [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 实体/n 零售店/nis 。/w 14年/t ，/w 在/p [中国/ns 移动/vn]/nz 推出/v 的/ude1 [16/m 个/q]/mq [4/m G/x]/mq 试点/vn 所在/n 城市/n 的/ude1 苏宁/nr 门店/n ，/w 也/d 将/d 同步/vd 建设/vn [4/m G/x]/mq 体验/v 专区/n ，/w 并/cc [大力/d 开展/v]/nz 硬件/n 销售/vn 合作/vn 。/w 未来/t ，/w 苏宁/nr 线/n 下/f 近/a [1600/m 家/q]/mq 门店/n 和/cc [苏宁/nr 易购/nz]/nz 的/ude1 网上/s 平台/n 都/d 将/d 是/vshi [中国/ns 移动/vn]/nz 在/p [4/m G/x]/mq 时代/n 快速/d 发/v 力/n 市场/n 的/ude1 重要/a 渠道/n 。/w 
