人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 徐婵/nr ）/w 中/f 联/vg 环球/n 2014年/t [艺术品/n 拍卖/vn]/nz 会/v 12日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 拍卖/v 中国/ns [书画/n 作品/n]/nz 600多幅/m ，/w 著名/a 画家/nnt 杨兴雅/nr [4/m 幅/q]/mq 精品/n 作品/n 上/f 拍/v 。/w 该/rz 拍卖公司/nis 作为/p 国内/s 权威/n 的/ude1 拍卖/vn 机构/n ，/w 在/p 北京/ns 拍卖/vn 的/ude1 动态/n 已经/d 成为/v 拍卖/vn 行业/n 的/ude1 风向标/n 及/cc 作品/n 收藏/v 价值/n 的/ude1 晴雨表/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 拍卖/vn ，/w [北京/ns 中/f 联/vg]/nt [环球/n 拍卖/vn 有限公司/nis]/nt 举办/v 的/ude1 迎春/vn 拍卖/v 会上/n ，/w 著名/a 油画家/nnd 杨兴雅/nr 先生/n 山水/n 作品/n 178/m X154/x (/w [会/v 当/p 凌绝顶/nz]/nz ）/w 以/p [260/m 万元/q]/mq 成交/v ，/w [另一/m 幅/q]/mq 油画/n 仕女/n 作品/n 100/m X100/x (/w 荷/b 仙/ng ）/w 以/p [120/m 万元/q]/mq 成交/v 。/w 台湾/ns 著名/a 国画家/nnd 胡念祖/nr 先生/n [国画/n 山水/n]/nz [179/m X96/x]/mq 以/p [120/m 万元/q]/mq 成交/v ，/w [另一/m 幅/q]/mq [山水/n 国画/n]/nz 以/p [100/m 万元/q]/mq 成交/v 。/w 国内/s 著名/a 画家/nnt 马贵仁/nr 先生/n 的/ude1 （/w 秋韵/n ）/w 虽然/c 只有/c 3/m 平尺/nz 最后/f 也/d 以/p [8/m 万元/q]/mq 成交/v 。/w 
