人民网/nz 长沙/ns 1月14日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 张朝晖/nr 记者/nnt 林洛頫/nr ）/w 今天/t 记者/nnt 从/p 国网/nz [湖南省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 湖南/ns 电网/n 预计/v 最大/gm [用电/n 负荷/n]/nz 为/p [1800/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.54%/m ；/w 最/d 小/a 负荷/n [700/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 8.75%/m ；/w 最大/gm 峰谷/nz 差/a [1100/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.42%/m 。/w 日用/b 电量/n 最大/gm 为/p [3/m ./w 24/m 亿/m 千瓦时/q]/mq 。/w 
为/p 保障/v [城乡/n 居民/n]/nz [春节/t 期间/f]/nz 用电/n 安全/an 可靠/a ，/w 国网/nz [湖南省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 将/d 有/vyou [18/m 支/q]/mq 、/w 共/d [4180/m 人/n]/mq 专业/n 应急/vn 队伍/n 和/cc [6000/m 名/q]/mq 农电/n 生产/v 员工/n [春节/t 期间/f]/nz 值班/vn ，/w 应对/v 各种/rz 抢修/vn 。/w 同时/c ，/w [电力/n 系统/n 调度/vn]/nz 、/w 运行/vn 、/w 抢修/vn 、/w 营销/vn 服务/vn 、/w “/w 95598/m ”/w 等/udeng 岗位/n 值班/vn 人员/n 也/d 将/d [坚守/v 岗位/n]/nz ，/w 移动/v 发电车/nz 和/cc [带电/vn 作业/vn]/nz 车/n [24/m 小时/n]/mq 待命/vi ，/w 确保/v 湖南省/ns 人民/n 度过/v 一个/mq 明亮/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
目前/t ，/w 省/n 电力公司/nis 全面分析/v 预测/vn 春节/t 电网/n 负荷/n 和/cc 冰情/nz ，/w 编制/vn 了/ule 《/w 湖南/ns 电网/n 2014年/t 春节/t 保/v 供电/vn 及/cc [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz [综合/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 对/p 2014年/t 春节/t 保/v 电/n 及/cc [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz 需求/n 进行/vn 复核/vn ，/w 通过/p 调整/v [工程/n 项目/n]/nz 、/w 优化/v 运行/vn 方式/n 、/w 加强/v 运/vn 检/ng 管理/vn 、/w 临时/b 新增/v 拆旧/nz 变压器/n 等/udeng 措施/n ，/w 解决/v 了/ule [146/m 台/q]/mq [110/m 千伏/q]/mq 、/w [35/m 千伏/q]/mq 主/ag 变/v 重/a 过载/vn 问题/n 。/w 
同时/c ，/w [电力/n 部门/n]/nz 还/d 采用/v 独创/vn 的/ude1 电网/n 覆/vg 冰/n “/w 日/b 地/ude2 气/n ”/w 耦合/vn 理论/n 等/udeng ，/w 对/p 电网/n 覆/vg 冰/n 进行/vn 预测/vn ，/w 制定/v 相应/vn 抗/v 冰/n 处置/v 措施/n ；/w 并/cc 对/p 湖南省/ns 15万余台/m 公用/vn 配/v 变/vn [跌落/vi 式/k 熔断器/n]/nz 更换/v 优质/b 熔丝/gi ，/w 防止/v 配/v 变/vn 过载/vn 损坏/v ；/w 清理/v 影响/vn 设备/n 运行/vn 树/n 障/ng [4325/m 处/n]/mq ，/w 完成/v 9338/m 基/ng 四方/n 拉线/n 、/w [三/m 方/q]/mq 拉线/n 增设/v 工作/vn ，/w 切实/ad 提高/v 微/ag 地形/n 地区/n 配电网/n 抵御/v 自然灾害/n 的/ude1 能力/n 。/w 
为/p 营造/v 良好/a 的/ude1 用电/n 环境/n ，/w 加大/v 农村/n [科学/n 用电/n]/nz 、/w [节约/v 用电/n]/nz 和/cc [安全/an 用电/n]/nz 以及/cc [电力/n 设施/n]/nz 保护/vn 宣传/v 力度/n ，/w [电力/n 部门/n]/nz 已/d 对/p 往/p 年/qt 被投诉/nz 过/uguo 的/ude1 台/q 区/n 进行/vn 全面/ad 清理/v 、/w 整改/vn ；/w [春节/t 期间/f]/nz 如果/c 出现/v 农/ng 配/v 网/n 覆/vg 冰/n 情况/n ，/w 7/m 支农/vn 配/v 网/n 融冰/nz [专业/n 技术/n]/nz 队伍/n 还/d 将/d 驻扎/v 到/v 邵阳/ns 隆回/ns 、/w 益阳/ns 安/ag 化/v 、/w 娄底/ns 新/a 化/v 、/w [常德/ns 石门/ns]/nz 、/w 永州/ns 双牌/nz 、/w 衡阳/ns 常宁/ns 、/w 郴州/ns 宜/ag 章/q [7/m 个/q]/mq 微/ag 地形/n 微气候/nz 地区/n ，/w 协助/v 相关/vn 单位/n 开展/v 农/ng 配/v 网/n 融冰/nz 工作/vn 。/w 
