1月13日/t 凌晨/t ，/w 淮南市/ns 潘集区/ns [一/d 处/n]/mq 民宅/n 发生/v 火灾/n ，/w 一位/mq [八/m 旬/ng]/mq 老人/n 在/p 大火/n 中/f 丧生/vi 。/w 
凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 淮南市/ns 120/m 接到/v 急救/vn 电话/n ，/w 急救/v 人员/n 赶到/v 火灾/n 现场/s 时/ng ，/w 发现/v 火势/n 凶猛/a ，/w 根本/a 无法/v 靠近/v ，/w 等/udeng [消防/b 人员/n]/nz 把/pba 大火/n 扑灭/v 后/f ，/w 急救/v 人员/n 危险/an 进入/v 现场/s ，/w 确认/v 老人/n 已/d 在/p 大火/n 中/f 丧生/vi 。/w 
1月13日/t 下午/t ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 赶到/v 火灾/n 现场/s ，/w 看到/v 房屋/n 里面/f 已/d [全部/m 被/pbei]/mq 烧毁/v ，/w 房顶/n 的/ude1 瓦片/n 也/d 几乎/d 全部/m 脱落/v 。/w 
由于/p 老人/n 平时/t 喜欢/vi 抽烟/vi ，/w 大家/rr 都/d 猜测/v 可能/v 是/vshi 老人/n 夜里/t 抽烟/vi 引起/v 的/ude1 火灾/n ，/w 但/c 这/rzv 一/m 说法/n 未/d 得到/v 警方/n 与/cc 消防/b 部门/n 证实/v 。/w （/w 记者/nnt 张安浩/nr ）/w 
