记者/nnt 从/p 陕西省/ns 祭/v 陵/ng 办/v 获悉/v ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 近日/t 已/d 决定/v ，/w 将/d 联合/v 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 共同/d 研究/vn 制定/v 黄帝陵/ns 保护/v [行政/n 法规/n]/nz ，/w 将/d 黄帝陵/ns 保护/vn 上升/vi 为/p 国家/n 法规/n ，/w 以/p 更好/d 地/ude2 保护/vn 和/cc 传承/vn 中华民族/n 这笔/r 丰厚/a 的/ude1 物质/n 和/cc [精神/n 遗产/n]/nz 。/w 
多年来/d ，/w 在/p 全社会/nz 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 陕西/ns 在/p 黄帝陵/ns 保护/v 方面/n 开展/v 了/ule 大量/m 的/ude1 工作/vn 。/w 2010年/t 颁布/v 的/ude1 《/w [陕西省/ns 黄帝陵/ns 保护/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 为/p 保护/v 黄帝陵/ns 提供/v 了/ule 进一步/d 的/ude1 法制/n 保障/vn 。/w 
黄帝/n 陵冢/nz 位于/v 我省/n 黄陵县/ns 桥山/ns 之/uzhi 巅/ng ，/w 是/vshi [人文/n 始祖/n]/nz [轩辕/ns 黄帝/n]/nz 的/ude1 陵寝/nz 。/w 1961年/t ，/w 国务院/nt 公布/v 黄帝陵/ns 为/p 全国/n [第/m 一批/mq]/mq 重点/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 编/v 为/p “/w 古墓葬/nz [第一/m 号/q]/mq ”/w ，/w 世/ng 称/v “/w [天下第一/vl 陵/ng]/nz ”/w 。/w 
保护/vn 和/cc 祭祀/v 黄帝陵/ns 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz 。/w 黄帝/n 仙逝/vi 至今/d ，/w 中华民族/n 保护/vn 和/cc 祭祀/v 黄帝陵/ns 的/ude1 活动/vn 从未/d 中断/v ，/w 历朝历代/n 都/d 有/vyou 严格/ad 的/ude1 制度/n ，/w 《/w 左传/n 》/w 、/w 《/w 国语/n 》/w 、/w 《/w 史记/n 》/w 等/udeng [历史/n 典籍/n]/nz 都/d 有/vyou 保护/vn 和/cc 祭祀/v 黄帝陵/ns 的/ude1 记载/vn 。/w 明/ag 、/w 清/tg 时期/n ，/w 保护/vn 和/cc 祭祀/v 黄帝陵/ns 是/vshi 国家/n 的/ude1 一项/mq [政治/n 制度/n]/nz 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 亲自/d 批示/n ，/w 请/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 部署/vn 对/p 黄帝陵/ns 进行/vn 维修/vn 保护/vn ，/w 并/cc 委托/v 郭沫若/nr 同志/n 为/p 黄帝陵/ns 题写/v 了/ule 碑名/n 。/w 1992年/t 以来/f ，/w 在/p [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz 的/ude1 关心/vn 支持/v 下/f ，/w 陕西省/ns 对/p 黄帝陵/ns 进行/vn 了/ule 大规模/b 的/ude1 整修/vn 。/w (/w 记者/nnt 孙洪伟/nr )/w 
