豪/ag 车/n 车队/nis (/w 图片/n 来自/v 网友/n @/w 欧阳夕/nr 落/v 1994/m )/w 
“/w 浙工大/nt 惊/v 现/tg 土豪/n 车队/nis ，/w 传闻/n 是/vshi 校友/n 回/v 校/ng 拍摄/v 结婚照/n ，/w 我/rr 和/cc 小伙伴/n 儿们/nz 都/d 惊呆/v 啦/y ！/w ”/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 网友/n “/w @/w 欧阳夕/nr 落/v 1994/m ”/w 在/p 论坛/n 上/f 发帖/vi 说/v 。/w 
网友/n 所/usuo 说/v 的/ude1 消息/n 属实/a 吗/y ？/w 这些/rz 开/v 豪/ag 车/n 的/ude1 年轻人/n 是不是/v 浙工大/nt 校友/n ？/w 他们/rr [为什么/ryv 要/v 来/vf]/nz 浙工大/nt 拍/v 婚纱照/n ？/w 带着/vn 这些/rz “/w 八卦/n ”/w ，/w 浙江/ns 在线/vn 记者/nnt 采访/v 了/ule [浙江/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 。/w 
豪/ag 车/n 车队/nis 价值/n 超过/v [3000/m 万元/q]/mq 
网友/n “/w @/w 欧阳夕/nr 落/v 1994/m ”/w 所/usuo 发/v 的/ude1 帖子/n 图文并茂/vl 。/w 浙江/ns 在线/vn 记者/nnt 看到/v ，/w 帖子/n 中/f 有/vyou [9/m 张/q]/mq 图片/n ，/w 其中/rz [8/m 张/q]/mq 图片/n 中/f 都/d 是/vshi 清一色/bl 的/ude1 豪/ag 车/n ，/w 包括/v [6/m 辆/q]/mq 兰博基尼/nrf 、/w [1/m 辆/q]/mq 林肯/nrf 和/cc [1/m 辆/q]/mq 法拉利/nrf 。/w 
豪/ag 车/n 车队/nis (/w 图片/n 来自/v 网友/n @/w 欧阳夕/nr 落/v 1994/m )/w 
这些/rz 豪/ag 车/n ，/w 除了/p 一辆/mq 林肯/nrf 是/vshi 山西/ns 牌照/n 之外/f ，/w 其余/rz 车辆/n 则/d 分别/d 是/vshi [浙江/ns 金华/ns]/ns 、/w 舟山/ns 和/cc 嘉兴/ns 的/ude1 牌照/n 。/w 记者/nnt 估算/v 了/ule 下/f ，/w 车队/nis 总价值/n 大约/d 3000多万元/m 。/w 
除了/p 豪/ag 车/n 之外/f ，/w 帖子/n 中/f 还有/v [1/m 张/q]/mq 图片/n 中/f 站/vi 了/ule 一排/mq [10/m 个/q]/mq 年轻人/n ，/w 正/d 中间/f [1/m 男/b]/mq [1/m 女/b]/mq 貌似/v 是/vshi 一对/mq 新婚/n 夫妻/n ，/w 而/cc 两边/f 的/ude1 [4/m 男/b]/mq [4/m 女/b]/mq 则/d 看起来/v 是/vshi 伴郎/nnt 伴娘/nnt 打扮/v 。/w 
这/rzv 清一色/bl 的/ude1 豪/ag 车/n 车队/nis ，/w 让/v 不少/m 网友/n 直呼/nz 开/v 了/ule 眼界/n ，/w 不过/c 对于/p 拍/v 婚纱照/n 的/ude1 这/rzv 一对/mq 新人/n ，/w 一些/mq 网友/n 则/d 刻薄/an 又/d 无情/a 地/ude2 吐槽/nz ：/w “/w 我/rr 再也/d 不/d [相信/v 爱情/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 
浙江/ns 在线/vn 记者/nnt 联系/v 上/f 了/ule 发帖/vi 的/ude1 网友/n “/w @/w 欧阳夕/nr 落/v 1994/m ”/w ，/w 她/rr 是/vshi [浙江/ns 工业/n 大学/nis 屏/ng 峰/ng 校区/n]/nz 的/ude1 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 。/w 因为/c 担心/v “/w 出名/a ”/w ，/w 她/rr 不/d 愿意/v 透露/v 自己/rr 的/ude1 真实/a 姓名/n 。/w 
贾侃/nr 说/v ，/w [今天/t 下午/t]/nz [1/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 屏/ng 峰/ng 校区/n 确实/ad 出现/v 了/ule 一支/mq 豪/ag 车/n 车队/nis ，/w 他们/rr 大概/d 在/p 校园/n 里/f 呆/v 了/ule [一/d 两个/mq]/mq 钟头/n ，/w 拍/v 完/vn 婚纱照/n 之后/f 就/d 离开了/v 。/w 
“/w 下午/t [学校/nis 领导/n]/nnt 在/p 屏/ng 峰/ng 校区/n 开会/vi ，/w 当时/t [很多/m 人/n]/mq 都/d 看到/v 了/ule 这个/rz 场景/n ，/w 现场/s 还有/v [很多/m 学生/nnt]/mq 围观/vi 拍照/vi 。/w ”/w 贾侃/nr 说/v 。/w 
那么/c 开/v 豪/ag 车/n 的/ude1 这/rzv 几个/mq 年轻人/n 是/vshi 浙工大/nt 校友/n 吗/y ？/w 对于/p 网友/n 的/ude1 猜测/vn ，/w 贾侃/nr 予以/vx 了/ule 否认/v 。/w 
“/w 应该/v 不是/c 。/w 可能/v 只是/d 一般/ad 的/ude1 市民/n ，/w 来/vf 这里/rzs 取景/vi 拍/v 婚纱照/n 的/ude1 。/w ”/w 贾侃/nr 说/v ，/w 这/rzv 几名/mq 年轻人/n 进入/v 学校/nis 后/f 并/cc 没有/v 和/cc 学校/nis 老师/nnt 进行/vn 接触/v ，/w 所以/c 他/rr 猜测/v 他们/rr 应该/v 不是/c 浙工大/nt 校友/n 。/w 
贾侃/nr 告诉/v 浙江/ns 在线/vn 记者/nnt ，/w [浙江/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 共有/v [3/m 个/q]/mq 校区/n ，/w 屏/ng 峰/ng 校区/n 是/vshi 其中/rz 最大/gm 的/ude1 一个/mq 校区/n ，/w 校园/n 面积/n 2000多亩/m ，/w 里面/f 有/vyou 不少/m 新/a 古典/b [欧式/b 建筑/n]/nz ，/w [校园/n 环境/n]/nz 非常/d 优美/a 。/w 
“/w 校园/n 四周/f 没有/v 围墙/n ，/w 只有/c 一条/mq 护校/nis 河/n ，/w 经常/d 有/vyou 成群/vi 的/ude1 白鹭/n 从/p 河边/s 飞过/v ，/w 夏秋/nz 季节/n 还有/v 盛开/vn 的/ude1 向日葵/n 。/w ”/w 
“/w 无论是/c 进/vf 校园/n 游玩/v 还是/c 拍照/vi ，/w 我们/rr 浙工大/nt 都/d 很/d 欢迎/v ，/w 只要/c 不/d 影响/vn 正常/a 的/ude1 [教学/vn 秩序/n]/nz 就/d 可以/v 了/ule 。/w ”/w 贾侃/nr 说/v ，/w 是不是/v 浙工大/nt 的/ude1 校友/n 也/d 不/d 重要/a ，/w 校园/n 敞开/v 怀抱/n 欢迎/v 所有/b 的/ude1 市民/n 前来/vi 参观/v 。/w (/w 记者/nnt 汪洋/n )/w 
