冬季/t 的/ude1 早晨/t 寒意/n 深深/d ，/w 但/c 在/p 屯留县/ns 路村乡/ns 姜庄村/ns [一/d 孔/n]/mq 破旧/a 的/ude1 窑洞/n 里/f ，/w 却/d 洋溢/v 着/uzhe 暖暖/v 的/ude1 温情/n ：/w 王新堂/nr 早早/d 起床/vi ，/w 做好/v 热腾腾/z 的/ude1 早饭/n 后/f ，/w 伺候/v 瘫痪/vn 的/ude1 叔叔/n 王/n 文明/n 起床/vi 。/w 之后/f ，/w 吃完/v 早饭/n 后/f ，/w 王新堂/nr 把/pba 叔叔/n 扶/v 上/f 轮椅/n ，/w 收拾/v 房间/n …/w …/w 13日/t ，/w [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王新堂/nr 和/cc [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王/n 文明/n 叔侄/n 俩/m 又/d 开始/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 生活/vn 。/w 
“/w 他/rr 是/vshi 我/rr 叔叔/n ，/w 我/rr 怎能/d 不管/c 他/rr ”/w 
1969年10月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 一场/mq 突如其来/bl 的/ude1 车祸/n ，/w 让/v 20多岁/m 的/ude1 王/n 文明/n 腰部/n 以下/f 失去/v 知觉/n ，/w 医生/nnt 诊断/vn 为/p 高位截瘫/nhd 。/w “/w 叔叔/n 没有/v 子女/n ，/w 生活/vn 又/d 不能/v 自理/vn ，/w 没/d 人/n 管/v 可/v 不行/a 。/w ”/w 当时/t 只有/c [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王新堂/nr 没/d 多/a 想/v ，/w 毅然/d 挑起/v 了/ule 照料/v 叔叔/n 的/ude1 重担/n ，/w 这/rzv 副/b 担子/n 一/m 挑/v 就是/v 44年/t 。/w 
也/d 是/vshi 从/p 那年/r 开始/v ，/w 叔侄/n 俩/m 踏上/v 了/ule 漫长/a 的/ude1 求医/vi 之/uzhi 路/n ，/w 从/p [屯留县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 到/v 长治市/ns 里/f 的/ude1 医院/nis ，/w 再/d 到/v 北京/ns 的/ude1 医院/nis ，/w 不管/c 是/vshi 治疗/vn 还是/c [康复/vn 训练/vn]/nz ，/w 王新堂/nr 始终/d 陪伴/v 在/p 叔叔/n 王/n 文明/n 左右/f ，/w 吃饭/vi 穿衣/v ，/w 端/v 屎/n 端/v 尿/n ，/w 从/p 轮椅/n 上/f 抱/v 上床/vn ，/w 再/d 从/p 床/n 上/f 抱/v 上/f 轮椅/n 。/w 经过/p 多年/mq 的/ude1 护理/vn ，/w 王新堂/nr 开玩笑/vi 说/v 他/rr 已经/d 是/vshi [半个/mq 医生/nnt]/nz 了/ule ，/w 输液/vi 打针/vi 都/d 做/v 得来/v 。/w “/w 现在/t 我/rr 老/a 了/ule ，/w 也/d 抱/v 不/d 动/v 他/rr 了/ule 。/w ”/w 王新堂/nr 叹/v 了/ule 一口气/d 。/w 40/m 多年前/d 的/ude1 那场/r 车祸/n ，/w 不但/c 让/v 叔叔/n 瘫痪/vi 了/ule ，/w 也/d [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 一生/n ，/w 从/p 一个/mq [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n ，/w 推/v 轮椅/n 推/v 成/v 了/ule 花甲/n 老人/n 。/w 
日子/n 过/uguo 得/ude3 清苦/a ，/w 但/c 也/d 有/vyou 希望/v 
“/w 我/rr 耽误/v 了/ule 他/rr 一辈子/mq 啊/y ，/w 他/rr 每天/r 端/v 屎/n 端/v 尿/n 的/ude1 ，/w 从来/d 都/d 没有/v 怨言/n ，/w 就是/v 儿子/n 也/d 不过如此/vl 。/w ”/w 提及/v 王新堂/nr 的/ude1 悉心/d 照顾/v ，/w 王/n 文明/n 就/d 流泪/vi 。/w 王/n 文明/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 其实/d 王新堂/nr 并/cc 不是/c 他/rr 的/ude1 亲/ng 侄子/n ，/w 只是/d 一个/mq 堂/ng 侄子/n 。/w 由于/p 自己/rr 身边/s 不能/v 离/v 人/n ，/w 新/a 堂/ng 无法/v 出外/vi 找/v 工作/vn ，/w 甚至/d 为了/p 照顾/v 他/rr ，/w 王新堂/nr 至今/d 连/ulian 个/q 家/q 也/d 没有/v 成/v 。/w 
王/n 文明/n 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 侄子/n 为/p 人/n 忠厚/a 老实/a ，/w 年轻时/nz 也/d 有人/r 给/p 他/rr 介绍/v 对象/n ，/w 但/c 女方/n 觉得/v 他/rr 叔叔/n 是/vshi 个/q 包袱/n ，/w 而/cc 王新堂/nr 又/d 不/d 忍心/v 丢下/vf 叔叔/n ，/w 就/d 这样/rzv ，/w [一/d 年年/d]/mq 岁月/n 流逝/vi ，/w 王新堂/nr 的/ude1 终身大事/n 就/d 耽误/v 了/ule 。/w 
每当/p 叔叔/n 说起/v 这些/rz ，/w 王新堂/nr 不愿/nz 多/a 说/v ，/w 总是/d 一句/mq ：/w “/w 当初/t 照顾/v 他/rr 是/vshi 我/rr 自愿/vd 的/ude1 ，/w 别人/rr 不能接受/v ，/w 我/rr 也/d 能/v 理解/vn 。/w ”/w 
有时/d ，/w 王/n 文明/n 也/d 会/v 因为/c 憋闷/a 对/p 侄子/n 发脾气/vi ，/w 每每/d 此时/r ，/w 王新堂/nr 都/d 默不作声/vl 。/w 天气/n 好/a 时/ng ，/w 王/n 新/a 堂会/n 把/pba 王/n 文明/n 扶/v 上/f 轮椅/n 到/v 院子/n 里/f ，/w 这时/rzt ，/w 王新堂/nr 就/d 能/v 腾出/v 手/n 来/vf 做/v 家务/n 。/w “/w 我/rr 现在/t 最大/gm 的/ude1 愿望/n 就是/v 不/d 生病/vi ，/w 尽量/d 减轻/v 侄儿/n 的/ude1 负担/n ，/w 毕竟/d 他/rr 也/d 60多岁/m 了/ule 。/w ”/w 王文/nr 明说/v ，/w 最/d 难/a 的/ude1 日子/n 都/d 熬/v 过去/vn 了/ule ，/w 现在/t 他们/rr 叔侄/n 俩/m 都/d 是/vshi 村里/n 的/ude1 五保户/n ，/w 看病/vi 有/vyou 医保/n ，/w 一日三餐/l ，/w 粗茶淡饭/n ，/w 日子/n 勉强/ad 过得去/vi 。/w 
“/w 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 也/d 干/v 不/d 了/ule 重活/n 了/ule ，/w 明年/t 天气/n 暖和/a 了/ule ，/w 我/rr 准备/v 把/pba 院子/n 收拾/v 收拾/v ，/w 养/v 养鸡/vn ，/w 种种/q 菜/n 。/w ”/w 王新堂/nr 说/v ，/w 今年/t 家里/s 种/q 的/ude1 [5/m 亩/q]/mq 玉米/nf ，/w 除了/p 自己/rr 吃/v 和/cc 换/v 粮食/nf 之外/f ，/w 还/d 卖/v 了/ule 1000多块钱/m 。/w 尽管/c 生活/vn 贫寒/a ，/w 叔侄/n 俩/m 还是/c 对/p 以后/f 的/ude1 生活/vn [充满/v 希望/v]/nz 。/w 
（/w 记者/nnt 张文举/nr 通讯员/nnt 丁德令/nr ）/w 
