现年/n [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 辛某某/nr ，/w 海南省/ns 临高县/ns 人/n ，/w 被/pbei 检查/vn 出/vf 患有/v 精神病/nhd ，/w 原/b 系/v 海口市/ns 美兰区/ns 桂林洋/nr 海口/ns 某大学/nz 工地/n 保安/b 。/w 2013年4月21日21时/t 许/v ，/w 辛某某/nr 在/p 该/rz 大学/nis 大楼/n 旁边/f 工地/n 的/ude1 [活动/vn 板房/nz]/nz 旁/f 内/f ，/w 好像/v 听到/v 房间/n 内/f 有人/r 说话/vi ，/w 感觉/n 心慌/a ，/w 想/v 制止/vn 该/rz 声音/n ，/w 便/d 上前/vi 敲门/vi ，/w 该/rz 房间/n 内/f 的/ude1 李/ng 某/rz 与/cc 程/n 某/rz 等/udeng 人/n 听到/v 敲门声/n ，/w 便/d 打开/v 门/n 让/v 辛/nz 某某/r 进来/vf ，/w 辛某某/nr 便/d 认为/v 李/ng 某/rz 想/v 打/v 他/rr ，/w 就/d 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 折叠/vn 跳刀/nz 连/ulian 捅/v 李/ng 某/rz 腹部/n ，/w 李/ng 某/rz 捂住/v 腹部/n 往/p 外/f 跑/v ，/w 辛某某/nr 追/v 到/v 李/ng 某/rz 再次/d 捅/v 李/ng 某/rz 胸腹/n 部/q 数/n 刀/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 辛某某/nr 又/d 持刀/nz 捅/v 到/v 程/n 某/rz 腹部/n ，/w 程/n 某/rz 在/p 防卫/vn 时/ng 又/d 被/pbei 辛/nz 某某/r 用/p 刀/n 捅了/v 右/f 前臂/n [四/m 刀/n]/mq 。/w 最后/f 辛/nz 某某/r 又/d 在/p 李/ng 某/rz 脖颈/n 处/n 捅了/v [两/q 三刀/nz]/mq ，/w 致/v 李/ng 某/rz 当场/d 死亡/vi 。/w 后/f [精神/n 病人/n]/nz 辛/nz 某某/r 被/pbei 民警/nnt 抓获/v 。/w （/w 记者/nnt 谈星余/nr 通讯员/nnt 王禄文/nr ）/w 
