[琼山/ns 公安/n 分局/nis]/nt 飞鹰/n 大队/nis ，/w 在/p 府城/ns 高/a 登/v 街/n 和/cc 风翔/nz 东路/n 某/rz 酒店/nis ，/w 抓获/v [18/m 名/q]/mq [吸毒/vi 人员/n]/nz ，/w 缴获/v 毒品/n 吗啡/n 、/w 冰毒/n 、/w K/x 粉/ag 等/udeng ，/w 今天/t [7/m 名/q]/mq [吸毒/vi 人员/n]/nz 被/pbei 拘留/v ，/w [4/m 名/q]/mq [吸毒/vi 人员/n]/nz 被/pbei [强制/vd 戒毒/vn]/nz 。/w 
12日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w [琼山/ns 公安/n 分局/nis]/nt 飞鹰/n 大队/nis 在/p [府城/ns 高/a 登/v 街/n 格林/nrf 商务/n 酒店/nis]/nt 对面/f 抓获/v 涉嫌/vn 吸毒/vi 男子/n 陈某/nz 和/cc 吸毒/vi 女子/n 杨某梅/nr ，/w 又/d 在/p 凤翔/ns 东路/n [十八/m 湾/ng]/mq 酒店/nis 处/n ，/w 先后/d 抓获/v 涉嫌/vn [吸毒/vi 人员/n]/nz 周某/nz 、/w 韦某/nr 等/udeng [9/m 人/n]/mq ，/w 缴获/v 毒品/n 吗啡/n 、/w 冰毒/n 、/w K/x 粉/ag 疑似/nz 物/ng 。/w 经查/nz ，/w 被/pbei 抓获/v 的/ude1 [11/m 名/q]/mq 男女/n 均/d 为/p 吸食/v 毒/n 人员/n ，/w 随后/d 被/pbei 移交/v 文庄/nz 派出所/nis 进一步/d 调查/vn 处理/vn 。/w 
