原/b 标题/n ：/w 200年前/t 广州/ns 高端/nz 酒楼/nis 花费/v ：/w 一餐/nz 需/v 近/a 百/m 现大洋/n (/w 图/n )/w 
从/p 1906年/t 《/w 赏/v 奇/ag 画报/n 》/w 刊登/v 的/ude1 报道/vn 中/f 可以/v 看出/v 当时/t 酒楼/nis 之/uzhi 热闹/a 。/w 
上世纪/nz 初/f 老/a 广州/ns 的/ude1 茶楼/nis ，/w 堂皇/a 气派/a 。/w 
开/v 风气/n 之/uzhi 先/d 
广州/ns 民俗/n 嬗变/vn 系列/n 五/m 
上世纪/nz [二/m 三十/m 年代/n]/mq [广东/ns 酒楼/nis]/nt 被/pbei 誉/ng “/w 冠绝/nz 中外/b ”/w 名厨/n 曾/d 获/v 国际/n 大赛/vn 金奖/n 
当时/t ，/w 无论/c 西关/nz 的/ude1 “/w 酒/nf 林/ng 肉/n 海/n ”/w 、/w 江畔/n 的/ude1 生猛海鲜/n ，/w 还是/c 大小/n 茶楼/nis 里/f 的/ude1 精美/a 点心/nf ，/w 都/d 使得/vi 来自/v 五湖四海/n 的/ude1 “/w 吃货/nz ”/w 大快朵颐/nz 。/w 上世纪/nz [三十/m 年代/n]/nz ，/w 广东/ns 名厨/n 梁贤/nr 在/p 巴拿马/nsf 国际/n 烹饪/vi 比赛/v 会上/n 荣获/v [金质奖/nz 章/q]/nz ，/w 更/d 使得/vi “/w 食/v 在/p 广州/ns ”/w 的/ude1 美名/n 传遍/v 世界/n 。/w 

