今年/t 5月/t ，/w [国际/n 田联/nis 钻石/n 联赛/n]/nz 上海站/ns 比赛/vn 将/d 如期/d 进行/vn ，/w 刘翔/nr 能否/v 参加/v 备受/v 关注/vn 。/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t ，/w [上海/ns 田径队/nis]/nt 与/cc 某公司/nz 签约/vi 、/w 达成/v [伙伴/n 关系/n]/nz 。/w 签约/vi 现场/s ，/w 刘翔/nr 的/ude1 恩师/n 孙海平/nr 接受/v 了/ule 记者/nnt 们/k 的/ude1 采访/vn 。/w 
在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 孙海平/nr 表示/v 刘翔/nr 在/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 去/vf 医院/nis 做/v 了/ule 检查/vn ，/w 右脚/n 曾/d 进行/vn 手术/n 的/ude1 地方/n 有一个/mq 小/a 阴影/n ，/w 这/rzv 代表/nnt 有/vyou 炎症/n 存在/v ，/w 因此/c 刘翔/nr 现在/t 还是/c 在/p 进行/vn 着/uzhe [康复/vn 训练/vn]/nz ，/w 尚未/d 进入/v 到/v [专项/b 训练/vn]/nz 阶段/n ，/w 而/cc [5/m 月份/n]/mq 的/ude1 [钻石/n 联赛/n]/nz 上海站/ns ，/w 刘翔/nr [很/d 有可能/nz]/nz 将/d 不会/v 参赛/vn 。/w 
刘翔/nr 何时/ryt 能/v 回到/v 赛场/n ，/w 这/rzv 是/vshi 众人/n 所/usuo 关心/v 的/ude1 问题/n 。/w 根据/p 孙海平/nr 透露/v ，/w 刘翔/nr 在/p 去年/t 11月/t 到/v 医院/nis 做/v 了/ule 一个/mq 检查/vn ，/w 检查结果/v 显示/vn ，/w 刘翔/nr 曾/d 两次/mq 进行/vn 手术/n 的/ude1 右脚/n 跟腱/nz 处/n 存在/v 着/uzhe 代表/nnt 炎症/n 信号/n 的/ude1 阴影/n ，/w 这/rzv 成为/v 暂时/d 阻碍/v 他/rr 重返/v 赛场/n 的/ude1 “/w 绊脚石/n ”/w 。/w 去年/t [8/m 月底/t]/mq ，/w 刘翔/nr 在/p 回到/v 上海/ns 后/f 就/d 一直/d 跟着/v 美国/nsf 康复/vn 团队/n 每天/r 前往/v [上海/ns 东方/s 绿/a 舟/n]/nz 进行/vn [康复/vn 训练/vn]/nz 。/w 去年年末/t ，/w 美国/nsf 康复/vn 团队/n 回国/vi ，/w 刘翔/nr 留/v 在/p 上海/ns ，/w 但/c 并/cc 没有/v 回到/v 孙海平/nr 的/ude1 训练/vn 组/n 。/w 今年/t 1月5日/t ，/w 美国/nsf 康复/vn 团队/n 再次/d 来到/v 上海/ns ，/w 而/cc 刘翔/nr 在/p 一天/mq 后/f 就/d 继续/v 跟着/v 美国/nsf 康复/vn 团队/n 每天/r 去/vf [上海/ns 东方/s 绿/a 舟/n]/nz 进行/vn [康复/vn 训练/vn]/nz 。/w 
孙海平/nr 表示/v ，/w 下个月/nz 刘翔/nr 还/d 会/v 再次/d 医院/nis 做/v 一次/mq 检查/vn ，/w “/w 必须/d 要/v 到/v 他/rr 能/v 跑/v 了/ule ，/w 能/v 承受/vn 脚/n 在/p 落地/vi 的/ude1 一刹那/t 所/usuo 受到/v 的/ude1 冲击力/n ，/w 这时/rzt 才能/n 谈/v 刘翔/nr 进行/vn [专项/b 训练/vn]/nz 。/w ”/w 目前/t ，/w 刘翔/nr 只是/d 在/p 地上/s 模拟/vn ，/w 而/cc 尚未/d 进行/vn 过/uguo 正式/ad 跨栏/v 训练/vn 。/w 
孙海平/nr 表示/v ，/w 从/p [康复/vn 训练/vn]/nz 阶段/n 过渡到/v [专项/b 训练/vn]/nz 阶段/n 之间/f ，/w 刘翔/nr 还/d 需要/v 心理/n 的/ude1 适应/vn 过程/n 。/w 从/p 孙海平/nr 的话/udh 中/f 不难/d 看出/v ，/w 今年/t 5月/t 的/ude1 [钻石/n 联赛/n]/nz 上海站/ns 比赛/vn ，/w 刘翔/nr 参赛/vn 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 
