[肇庆市/ns 德庆县/ns 明星/nnd 村委会/nis]/nt 洞心村/ns 村民/n 岑/nz 某/rz 因/p 沉迷/vi “/w 老虎机/n ”/w 赌博/vi 输/v 了/ule [不少/m 钱/n]/mq ，/w 一时/d 想/v 不通/a 觉得/v 活着/vi 没意思/a ，/w 喝/vg 下/f [剧毒/n 农药/n]/nz 自杀/vi ，/w 在/p 医院/nis 昏迷/v 6/m 天后/nz ，/w 最终/d 于/p 昨日/t 凌晨/t 0时/t 左右/f 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 
老/a 岑/nz 回忆/v ，/w “/w 1月7日/t 中午/t [1/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 我/rr 从/p 德庆/ns 县城/n 回到/v 武垄镇/ns 明星村/ns 的/ude1 家中/s ，/w 发现/v 儿子/n 躺在/v 床/n 上/f 昏迷不醒/vl ，/w 地下/s 还有/v 一个/mq 甲胺磷/nz 农药/n 的/ude1 空瓶/nz 。/w ”/w 老/a 岑/nz 见状/vi 马上/d 将/d 岑/nz 某/rz 送往/v 镇/n 卫生院/nis 抢救/v ，/w [1/m 小时/n]/mq 后/f 岑/nz 某/rz 被/pbei 转送/v 到/v [德庆县/ns 人民/n 医院/nis]/nth ICU/x 病房/n 。/w 
岑某/nr 的/ude1 堂弟/n 岑水军/nr 说/v ：/w “/w 1月7日/t 晚/tg ，/w 岑某/nr 清醒/a 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 他/rr 告诉/v 我/rr ，/w 因为/c 最近/t 玩/v 老虎机/n 输/v 了/ule [很多/m 钱/n]/mq ，/w 一时/d 气恼/a ，/w 就/d 买/v 来/vf 甲胺磷/nz 喝/vg 了/ule 自杀/vi 。/w ”/w 过/uguo 了/ule 没/d 多久/ryt ，/w 岑某/nr 再次/d 昏迷/v ，/w 最终/d 也/d 没有/v 再/d 醒/v 过来/vf 。/w (/w 记者/nnt 关家玉/nr 于敢勇/nr )/w 
