去年/t 新增/v 境外/s [500/m 强/a]/mq [13/m 家/q]/mq 、/w 境内/s [500/m 强/a]/mq [9/m 家/q]/mq 
去年/t 新增/v 的/ude1 [13/m 家/q]/mq 境外/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 全部/m 落户/vi 成都/ns 。/w 其中/rz ，/w [日本/ns 软银/nz 集团/nis]/nt 投资/vn [908/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 在/p [成都/ns 高新区/nz]/nz 建设/v 能源/n 类/q 先进/a 设备/n 制造/v 项目/n ；/w 法国/nsf 苏伊士/nsf 投资/vn 上/f [千万/m 美元/q]/mq ，/w 在/p 双流/ns 和/cc 崇州/ns 建/v [供水/vn 系统/n]/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 落户/vi 成都/ns 的/ude1 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 已/d 达/v [252/m 家/q]/mq 。/w 
次级/b 城市/n 引进/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 取得/v 重大/a 进展/vn 。/w 省/n 商务厅/nis 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t 除/p 川/b 西北/ns 少数/m 地区/n 外/f ，/w 全省/n 次级/b 城市/n 实现/v 境外/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 全/a 覆盖/v ；/w 境内/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 实现/v 全/a 川/b 覆盖/v 。/w 
[200/m 家/q]/mq 境外/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 中/f ，/w 有/vyou [172/m 家/q]/mq 企业/n 在/p 川/b 有/vyou 实际/n 投资/vn 。/w 实际/n 到位/vi 金额/n 有/vyou [6/m 成/v]/mq 集中于/v 制造业/n ，/w 主要/b 涉及/v [电子/n 信息/n]/nz 、/w 汽车/n 、/w 新能源/nz 等/udeng 领域/n ；/w 其次/c 是/vshi 服务业/n ，/w 主要/b 涉及/v [总部/nis 经济/n]/nz 、/w 金融/n 、/w 商贸/n 、/w [商务/n 服务/vn]/nz 、/w 物流/n 等/udeng ，/w [投资/vn 领域/n]/nz 与/cc 四川/ns 产业/n 契合度/nz 较高/ad 。/w 截至/v 去年/t ，/w 有/vyou [直接/ad 投资/vn]/nz 的/ude1 [81/m 家/q]/mq 境外/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n ，/w 在/p 川/b 投资/vn 了/ule [176/m 个/q]/mq 项目/n ，/w [总投资/nz 额/n]/nz 达/v [112/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 曾小清/nr ）/w 
