曾任/v 国民党/n 特务/nnd 头子/n 徐恩曾/nr [机要/b 秘书/nnt]/nnt 的/ude1 钱壮飞/nr 
1896年/t 生于/v 浙江/ns 吴兴/ns (/w 今/tg 湖州市/ns )/w 。/w 本名/n 钱/n 北/f 秋/tg ,/w 又名/n 钱潮/nr 。/w 早年/t 就读/vi 于/p [湖州/ns 中学/nis]/nts ,/w 后/f 考入/v [北京/ns 医专/nis]/nt 。/w 1925年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 1928年/t 在/p 上海/ns 考入/v 国民党/n 特务/nnd 头子/n 徐恩曾/nr 主办/v 的/ude1 [上海/ns 无线电/n 训练班/nis]/nt 后/f ,/w 日益/d 得到/v 徐/ag 的/ude1 信任/vn 。/w 1928年/t 秋/tg ,/w 徐恩曾/nr 被/pbei 蒋介石/nr 任命/v 为/p [上海/ns 无线电/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 后/f ,/w 就/d 将/d 钱壮飞/nr 留/v 在/p 身边/s ,/w 担任/v 该局/r 秘书/nnt 。/w 后任/n 徐恩曾/nr 的/ude1 [私人/n 秘书/nnt]/nnt 。/w 所谓/v 无线电/n 训练班/nis 和/cc [无线电/n 管理局/nis]/nt ,/w 实际上/d 是/vshi 国民党/n 的/ude1 特务/nnd 机构/n 。/w 1929年12月/t ,/w 徐恩曾/nr 正式/ad 出任/v 南京/ns 国民党/n [中央/n 组织部/nis]/nt 党务/n 调查科/nis (/w 中统/n 前身/n )/w 主任/nnt 。/w 就任/v 前/f ,/w 他/rr 特意/d 把/pba 原/b 在/p [上海/ns 无线电/n 管理局/nis]/nt 的/ude1 [私人/n 秘书/nnt]/nnt 钱壮飞/nr 也/d 一块儿/s 带/v 了/ule 过去/vf ,/w 并/cc 任命/v 钱壮飞/nr 为/p [机要/b 秘书/nnt]/nnt 。/w 
1931年4月/t ,/w [中共中央/nt 特科/nrf]/nz 负责人/nnt 顾顺章/nr 被捕/vi 叛变/v ,/w 国民党/n [武汉/ns 行营/nis]/nt 主任/nnt 何成浚/nr 和/cc 特务/nnd 机关/n 连续/a 向/p 蒋介石/nr 、/w 徐恩曾/nr 发出/v 顾顺章/nr 叛变/v 的/ude1 电报/n ,/w 但/c 均/d 被/pbei 钱壮飞/nr 截获/v 。/w 钱壮飞/nr 立即/d 派/v 人/n 赶到/v 上海/ns 向/p 中共中央/nt 报警/vn 。/w 周恩来/nr 、/w 陈云/nr 等/udeng 领导/n 采取/v [紧急/a 措施/n]/nz ,/w 才/d 使得/vi 中共中央/nt 领导人/nnt 、/w 中共/n [江苏/ns 省委/nis]/nto 以及/cc 共产国际/n 在/p 沪/b 机关/n 全部/m 迅速/ad 地/ude2 安全/an 转移/v ,/w 使/v 党组织/n 避免/v 了/ule 一场/mq 特大/b 灾难/n ,/w 对/p 保卫/v 设在/v 上海/ns 的/ude1 中共中央/nt 机关/n 的/ude1 安全/an 作出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 。/w 1931年/t ,/w 钱壮飞/nr 进入/v [中央/n 苏区/n]/nz ,/w 任/v [中央/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis 总参谋部/nis]/nt [第二/m 局/n]/mq 副局长/nnt 。/w 1935年/t ,/w 在/p [红军/nnd 长征/n]/nz [南渡/v 乌江/ns]/nz 时/ng ,/w 遭/v 敌机/n 袭击/vn 牺牲/v 。/w 全国/n 解放后/t ,/w 周恩来/nr 曾经/d 多次/mq 谈到/v 钱壮飞/nr 和/cc 李克农/nr 、/w 胡底/nr 打进/v 国民党/n 最高/a 特务/nnd 机关/n 后/f 对/p 党/n 作出/v 的/ude1 巨大/a 贡献/n 。/w 他/rr 曾/d 说/v ,/w 如果/c 没有/v “/w [龙潭/ns 三杰/nz]/nz ”/w ,/w 我们/rr 这些/rz 人/n 早就/d 不/d 存在/v 了/ule 。/w 
