嫌疑人/n 指认/nz 偷盗/v 现场/s 。/w 
贼/n 影/ng 
超市/nis 里/f 
[10/m 余/ng 箱/ng]/mq 名贵/a 白酒/nf 不见/v 了/ule 
贼喊捉贼/nz ，/w 这/rzv 句/q 成语/n 竟然/d 上演/v 现实/n 版/n 。/w 两个月/mq 前/f ，/w 郫县/ns 一/m [大型/b 超市/nis]/nz 的/ude1 保安/b 部/q 经理/nnt 到/v [郫筒/nz 派出所/nis]/nto 报案/vi ，/w 称/v 超市/nis 的/ude1 飞天茅台/nf 、/w 五粮液/nf 等/udeng 名贵/a 白酒/nf 被/pbei 整箱/nz 抱/v 走/v 了/ule 10余件/m ，/w 他/rr 还/d 主动/ad 向/p 警方/n 提供/v 了/ule “/w 嫌疑人/n ”/w 。/w 
可/v 警方/n 调查/vn 后/f 发现/v ，/w “/w 嫌疑人/n ”/w 纯属/v 子虚乌有/vl ，/w 而/cc 仓库/n 监控/v 时/ng 有/vyou 断档/vi “/w 猫腻/n ”/w 。/w 民警/nnt 经过/p 试验/vn 并/cc 步步/q 取证/vn ，/w 证实/v 真正/d 的/ude1 盗贼/n 就是/v 这/rzv 名/q 保安/b 部/q 经理/nnt 。/w 
昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 从/p [成都市/ns 公安局/nis]/nto 了解到/v ，/w 保安/b 部/q 经理/nnt 张强/nr 已/d 被/pbei 郫县/ns 警方/n 逮捕/v 。/w 
超市/nis 名酒/n 被盗/v 
2013年11月/t 中旬/t 的/ude1 一天/mq ，/w 一/m 男子/n 气喘吁吁/al 地/ude2 跑进/v [郫县/ns 郫筒/nz 派出所/nis]/nt 报案/vi ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 超市/nis 遭/v 贼/n 了/ule ！/w ”/w [1/m ./w 7/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 个子/n ，/w 壮硕/nz 的/ude1 身材/n ，/w 眼前/s 这个/rz 平头/b 男/b 就是/v 张/q 强/a ，/w 郫县/ns 某/rz 超市/nis 保安/b 部/q 经理/nnt 。/w 
张强/nr 说/v ，/w 超市/nis 进行/vn 季度/n 盘点/v 时/ng ，/w 发现/v 仓库/n 里/f 的/ude1 红花郎/nz 、/w 五粮液/nf 、/w 飞天茅台/nf 等/udeng [10/m 余/ng 箱/ng]/mq 名贵/a 白酒/nf 不见/v 了/ule ，/w 总价值/n 约/d [5/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 
张/q 强/a 不仅/c 配合/v 警方/n 录/ng 口供/n ，/w 还/d 主动/ad 向/p 警方/n 提供/v 破案/vn 线索/n 。/w “/w 他/rr 指认/nz 超市/nis 里/f 的/ude1 一个/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 是/vshi 严重/a 的/ude1 怀疑/vn 对象/n ，/w 就/d 因为/c 那个/rz 人/n 曾经/d 就/d 在/p 超市/nis 偷/v 东西/n 被/pbei 抓过/nz 。/w ”/w 
