在/p 川/b 读书/vi 的/ude1 陕西/ns 大学生/nnt 托/v 菜市场/n 师傅/nnt 灌/v 香肠/nf 准备/v 放假/vn 带回/v 老家/n ，/w 网友/n 调侃/v “/w 分/qt 我/rr 一根/mq ”/w 
1月10日/t ，/w “/w @/w [四川/ns 建院/v]/nt 微博/n 协会/nis ”/w 置顶/nz 了/ule 一条/mq 微博/n ：/w 据说/v 在/p 某/rz 栋/q [410/m 室/n]/mq ，/w 大家/rr 有/vyou 木/ng 有/vyou 好/a 强烈/a 的/ude1 饥饿/n 感/vg ！/w 主页/n 君/ng 想/v 说/v ：/w 待/vi 香肠/nf 晾干/v 时/ng ，/w 分/qt 我/rr 一根/mq 可/v 好/a ，/w 并/cc 配有/v 一张/mq 挂满/v 香肠/nf 的/ude1 图片/n 。/w 
昨日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 香肠/nf 的/ude1 “/w 主人/n ”/w 刘刚/nr ：/w “/w 香肠/nf 不是/c 自制/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 托/v 菜市场/n 师傅/nnt 弄好/nz 后/f ，/w 想/v 在/p 放假/vi 时/ng 带/v 回家/vn 。/w ”/w 
室友/n 提/v 着/uzhe 香肠/nf 回/v 寝室/n 觉得/v 好玩/a 拍照/vi 传/v 上网/vn 
这/rzv 条/q 微博/n 发出/v 后/f ，/w 引/v 众多/a 网友/n 围观/vi 。/w “/w 我/rr 都/d 不/d 知道/v 这/rzv 件/q 事情/n 会/v 在/p 微博/n 上/f 这么/rz 火/n 。/w ”/w 刘刚/nr 的/ude1 室友/n 刘虎/nr 介绍/v ，/w 1月10日/t 晚上/t ，/w 刘刚/nr 提/v 了/ule 一大串/nz 香肠/nf 回/v 寝室/n ，/w 当时/t 觉得/v 挺/d 好玩/a ，/w 就/d 顺手/d 拍/v 了/ule 张/q 照片/n 发/v 在/p [四川/ns 建筑/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 贴吧/n 上/f 。/w “/w 没想到/nz 让/v [四川/ns 建院/v]/nt 微博/n 协会/nis 的/ude1 同学/n 看到/v 了/ule ，/w 他们/rr 把/pba 我/rr 发/v 的/ude1 照片/n 传到/v 微博/n 上/f 了/ule 。/w ”/w 
刘虎/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当/p 他/rr 看到/v 刘刚/nr 提/v 着/uzhe 那么/c 多/a 香肠/nf 到/v 宿舍/n 的/ude1 时候/n ，/w 心里/s 都/d 被/pbei 感动/v 了/ule 。/w “/w 男生/n 嘛/y 都/d 是/vshi 大大咧咧/z 的/ude1 ，/w 他/rr 居然/d 会/v 想到/v 自己/rr 去/vf 菜市场/n 买/v 肉/n 灌/v 香肠/nf 带/v 回家/vn ，/w 这份/r 孝心/n 值得/v 我们/rr 学习/v 啊/y 。/w ”/w 
香肠/nf 是/vshi 菜市场/n 师傅/nnt 灌/v 的/ude1 放假/vn 带/v 回家/vn 给/p 家人/n 尝尝/v 
“/w 香肠/nf 不是/c 网上/s 传/v 的/ude1 什么/ry 自制/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 我/rr 自己/rr 找/v 师傅/nnt 灌/v 的/ude1 ，/w 想/v 着/uzhe 寒假/t 带/v 回家/vn 给/p 家里人/n 尝尝/v 。/w ”/w 香肠/nf 主人/n 刘刚/nr 是/vshi 陕西/ns 人/n ，/w 目前/t 是/vshi [四川/ns 建筑/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 大/a [二/m 学生/nnt]/mq 。/w “/w 我/rr 姐姐/n 之前/f 来/vf 过/uguo 四川/ns ，/w 她/rr 很/d 喜欢/vi 吃/v 四川/ns 的/ude1 香肠/nf 。/w ”/w 
“/w 给/p 家人/n 吃/v 嘛/y ，/w 质量/n 最重要/nz 。/w 自己/rr 买/v 的/ude1 新鲜/a 肉/n 会/v 放心/vn 一些/mq 。/w ”/w 
香肠/nf 是/vshi 1月10日/t 晚上/t 灌/v 好/a 的/ude1 ，/w “/w 我们/rr 14日/t 放假/vi ，/w 我/rr 买/v 的/ude1 15日/t 的/ude1 火车票/n 。/w [十几/m 个/q]/mq 小时/n 就/d 到家/a 了/ule ，/w 香肠/nf 晾干/v 了/ule 应该/v 就/d 不会/v 变质/vn 吧/y 。/w ”/w 
■/w 网友/n 声音/n 
@/w 花/n 猫/n 爱吃/v 鱼/n ：/w 童鞋/nz 你/rr 过/uguo 得/ude3 这么/rz 滋润/v ，/w [宿/vg 管/v 阿姨/n]/nz 知道/v 吗/y ？/w 
@/w 小/a 行为/n 大大/d 的/ude1 爱/vn ：/w 放下/v 那/rzv 香肠/nf ，/w 让/v 我/rr 来/vf ，/w 哇哈哈/nz ，/w 好/a 想/v 吃/v 啊/y ，/w 求/v 来/vf 一根/mq ！/w 
@/w rchid/x 喜喜/nz ：/w 香肠/nf 不/d 重要/a ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 能/v 克制/vn 住/vi 流口水/nz 的/ude1 本能/n ，/w 安然/z 入睡/vi 。/w 
@/w 山/n 师院/j 微博/n 协会/nis ：/w 哇/o ！/w 建院/v 的/ude1 汉/tg 纸/n 们/k 太/d 厉害/a 了/ule ，/w 完全/ad 高大/a 上/f ，/w 可否/v 包邮/nz 到/v 师院/j ?/w 记者/nnt 江颖/nr 
