据/p [日本/ns 新闻网/n]/nz 12日/t 报道/v ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 计划/n 大幅/d 增加/v F/x -/w 35/m 战斗机/n 的/ude1 购入/vn 数量/n ，/w 以/p “/w 强化/v [西南/ns 诸岛/nz]/nz 和/cc 东海/ns 海域/n 的/ude1 防卫/vn 力量/n ”/w 。/w 日本/ns 为什么/ryv 要/v 在/p F/x -/w 35/m 接连/d 出现/v 技术/n 故障/n 的/ude1 情况下/nz 加大/v 购买/vn 量/n ？/w 同时/c ，/w 在/p 日本/ns 财政/n 紧张/a 的/ude1 当/p 口/n ，/w 如此/rzv 大笔/n 的/ude1 采购/vn 能否/v 实现/vn ？/w 相关/vn 问题/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 军事专家/nnd 、/w [国防/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 孟祥青/nr 。/w 
资料/n 图片/n ：/w F/x -/w 35/m 战斗机/n 。/w 
日本/ns 增/v 购/vn F/x -/w 35/m 意在/v 遏制/vn 中国/ns 
日本/ns 为什么/ryv 在/p F/x -/w 35/m 接连/d 出现/v 技术/n 故障/n 、/w [设计/vn 缺陷/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 不仅/c 购买/v ，/w 还要/d 大幅/d 增加/v 购买/vn 量/n 呢/y ？/w 孟详青/nr 认为/v ，/w 这/rzv 显示/v 了/ule 日本/ns 日益/d 膨大/nz 的/ude1 军事/n 野心/n 。/w 
其实/d 购买/v F/x -/w [35/m 对/p]/mq 日本/ns 来讲/uls 不是/c 一个/mq 最好/d 的/ude1 选择/vn ，/w 它/rr 最/d 想/v 购买/vn 的/ude1 是/vshi F/x -/w 22/m 。/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 官员/nnt 也/d 承认/v ，/w 日本/ns 是/vshi 把/pba 牙/n 打掉/v 往/p 肚里/nz 咽/v ，/w 不得不/d 作出/v 的/ude1 一个/mq 决策/vn 。/w 日本/ns 执意/d 购买/v F/x -/w 35/m 主要/b 有/vyou 以下/f 几个/mq 原因/n 。/w 
第二/m ，/w 安倍/nrf 上台/vi 执意/d 修宪/nz ，/w 日本/ns 的/ude1 军事/n 野心/n 膨胀/vi 。/w 在/p 日本/ns 看来/v ，/w 无论如何/dl 不能/v 在/p [军事/n 装备/n]/nz 上/f 落后/a 于/p 中国/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 内心/n 的/ude1 一个/mq 想法/n ，/w 所以/c 它/rr 打着/v 防范/vn 中国/ns 威胁/vn 的/ude1 招牌/n ，/w 购买/v F/x -/w 35/m 是/vshi 为了/p 证明/v 其/rz [军事/n 实力/n]/nz 。/w 
第三/m ，/w 日本/ns 希望/v 拉拢/vn [东南亚/nsf 国家/n]/nz ，/w 包括/v 南亚/ns 国家/n ，/w 试图/v 达到/v 围堵/vn 、/w 遏制/v 中国/ns 的/ude1 目的/n 。/w 这/rzv 几年来/qt ，/w 日本/ns 一方面/c 以/p 经济/n 援助/vn 为/p 诱饵/n ，/w 同时/c 也/d 极力/d 为/p 它们/rr 提供/v 防卫/vn 装备/n 。/w 要/v 武装/n 别人/rr ，/w 必须/d 要/v 首先/d 武装/n 自己/rr ，/w 就是/v 自己/rr 要/v 有/vyou 最/d 先进/a 的/ude1 [武器/n 装备/n]/nz 。/w 日本/ns 要/v 在/p 购买/v [武器/n 装备/n]/nz 上/f 表现/v 出/vf 不/d 差/a 钱/n ，/w 所以/c 日本/ns 不仅/c 要/v 购买/vn 而且/c 还要/d 扩大/v 购买/vn 。/w 
除此之外/al ，/w 出于/v 长远/a 考虑/v ，/w 日本/ns 还/d 希望/v 深化/vn 日/b 美/b [军事/n 同盟/nis]/nz 。/w 
