汤唯/nr 被/pbei 骗/v 令/v 不少/m 网友/n 感叹/v ：/w 女神/n 好/a 单纯/a 
对于/p 网友/n 的/ude1 各种/rz 质疑/vn ，/w 汤唯/nr 经纪人/nnt 随后/d 在/p 接受/v [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 表示/v 汤唯/nr 受骗/vi 属实/a ，/w 对于/p 炒作/v 的/ude1 说法/n 感到/v 无奈/d ，/w “/w 警方/n 都/d 已经/d 立案/vi 了/ule ，/w 她/rr 被/pbei 骗/v 是/vshi 真的/d 。/w ”/w 松江/ns 警方/n 方面/n 也/d 证实/v 了/ule 汤唯/nr 经纪人/nnt 的/ude1 说法/n ，/w 表示/v 在/p 1月11日16时/t 许/v 接到/v 被害人/n 汤唯/nr 电话/n 报案/vi ，/w 称/v 被/pbei [电信/n 诈骗/vn]/nz 21万余元/m 。/w 虽然/c 受骗/vi 细节/n 不方便/nz 透露/v ，/w 但是/c 目前/t 案件/n 已经/d 处在/v 调查/vn 之中/f ，/w 被/pbei 问及/v 大约/d 何时/ryt 能/v 破案/vn 时/ng ，/w 汤唯/nr 经纪人/nnt 表示/v “/w 还/d 不/d 清楚/a ”/w 。/w 
而/cc 在/p 网友/n 晒/v 出/vf 的/ude1 照片/n 中/f 可以/v 看见/v 汤唯/nr 一身/n 休闲装/n ，/w 戴着/v 帽子/n ，/w 排队/vi 在/p 上海/ns 某/rz 银行/nis 内/f 等候/v 办理/vn 业务/n 。/w 就/d 有/vyou 网友/n 质疑/vn ，/w 汤唯/nr 为何/ryv 不/d 走/v “/w VIP/x ”/w 通道/n ，/w 而/cc 要/v 排队/vn ，/w 经纪人/nnt 也/d 表示/v ，/w 天天/d 都/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 去/vf 银行/nis 办理/v 业务/n ，/w 她/rr 说道/v ，/w “/w 不是/c 说/v 有/vyou VIP/x 就/d 可以/v 不用/d 排队/vi 。/w ”/w (/w 我/rr 是/vshi 弥/ag 尔/Rg )/w 
