1月13日/t ，/w [杭州/ns 绿城/ns 育/vg 华/b 学校/nis]/nt 高一/n 历史/n 教师/nnt 马月兰/nr （/w 右/f ）/w 与/cc 经过/p [双向/b 选择/v]/nz 后/f “/w 走/v 班/n ”/w 的/ude1 学生/nnt 在/p 课/n 上/f 交流/vn 。/w 据/p [浙江省/ns 教育厅/nis]/nto 介绍/v ，/w 2014年/t 全省/n 将/d 有/vyou [11/m 所/usuo]/mq 高中/nis 打破/v 原来/d 的/ude1 “/w 行政/n 教学班/n ”/w 模式/n ，/w 实行/v 语/ng 、/w 数/n 、/w 外/f 等/udeng 必修课/n 选课/vi “/w 走班制/nz ”/w ，/w 即/v 一门/mq 课程/n 由/p [若干/m 名/q]/mq 老师/nnt 同时/c 开班/v 授课/vn ，/w 学生/nnt 可以/v [自主/vd 选择/v]/nz 任课/vn 教师/nnt 。/w 浙江省/ns 鼓励/v 各/rz 高中/nis 根据/p 自身/rr [实际/n 情况/n]/nz ，/w 选择/v 合适/a 方式/n 和/cc 时机/n 推进/vi “/w 走班制/nz ”/w ，/w 把/pba 课程/n 选择权/nz 交给/v 学生/nnt 。/w 新华社/nt 记者/nnt 韩传号/nr 摄/vg 
