“/w 今天/t 真是/d 太/d 走运/a 了/ule ！/w ”/w 一位/mq 成都/ns 球迷/n 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 秀出/nz 了/ule 李娜/nr 的/ude1 亲笔/d 签名/vi ，/w 异常/a 兴奋/a 。/w 
这个/rz 幸运/a 的/ude1 成都/ns 球迷/n ，/w 就是/v [四川省/ns 诗/n 书画院/nis]/nt 专职画家/nnd 刘浪涛/nr ，/w 是/vshi 李娜/nr 的/ude1 狂热/an 球迷/n ，/w 这次/r 来/vf [澳大利亚/nsf 墨尔本/nsf]/nz 采风/vi 写生/vi 。/w 正巧/d ，/w 遇到/v 李娜/nr 的/ude1 首场/n 比赛/vn 在/p 罗德拉沃尔/nrf 球场/n 举行/v ，/w 于是/cc 向/p 团里/n 老师/nnt 请/v 了/ule 假/a 去/vf 看/v 比赛/vn 。/w 结果/n ，/w 刘浪涛/nr 下午/t 回来/v 时/ng ，/w 居然/d 拿到/v 了/ule 有/vyou 李娜/nr 亲笔/d 签名/vi 的/ude1 网球/n ，/w 让/v 团里/n 老师/nnt 学员/nnt 羡慕/v 不已/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 排队/vi 一个/mq 半小时/mq 买票/nz ，/w 比赛/vn 期间/f 拼命/d 喊/v “/w 雄起/nz ”/w ！/w 在/p 李娜/nr 比赛/vn 获胜/vi 准备/v 离/v 场/qv 的/ude1 时候/n ，/w 刘浪涛/nr 拼命/d 喊/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 成都/ns 的/ude1 ，/w 专门/d 来/vf 给/p 你/rr 扎起/nz ！/w ”/w 没想到/nz ，/w 李娜/nr 竟然/d 折返/v 回来/v ，/w 为/p 他/rr 签/v 了/ule 名/q 。/w 
