青春/n 爆笑/nz 喜剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 1月17日/t 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 。/w 近日/t ，/w 娄艺潇/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 王传君/nr 等/udeng 主创/vn 来到/v 合肥/ns 录制/v [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w 爱/v 4/m 首映/v 大典/n 》/w 。/w 节目/n 期间/f ，/w 主演/v 们/k 多/a 张/q 罕见/a 童年/t 萌/vg 照/v 曝光/vn ，/w 风格/n 上/f 的/ude1 巨大/a 反差/n 引发/v 现场/s 观众/n 尖叫/vi 连连/d 。/w 面对/v 儿/ng 时/ng 囧/n 态/ng ，/w 主创/vn 们/k 纷纷/d 哀嚎/v “/w 说/v 好/a 的/ude1 人/n 艰/ag 不/d 拆/v 呢/y ？/w ”/w 。/w 
