昨天/t 从/p 医院/nis 出院/vi ，/w 折磨/vn 了/ule 他/rr 长达/v 一年/mq 多/a 的/ude1 腰酸背痛/nhd 也/d 随即/d 消失/vi 。/w “/w 要不是/c 到/v 医院/nis 来/vf 做/v 了/ule 详细/a 检查/vn ，/w 还/d 真/a 发现/v 不/d 了/ule 自己/rr 竟然/d 已经/d 出现/v 骨质疏松/nhd 了/ule 。/w ”/w 王立华/nr 说/v ，/w 这/rzv 一年/mq 几乎/d 每天/r 都/d 要/v 吃/v 镇痛药/nz 。/w 当/p 医生/nnt 告诉他/nz 疼痛/an 的/ude1 原因/n 竟是/v 长期/d 大量/m 喝/vg 可乐/n 导致/v 的/ude1 骨质疏松/nhd ，/w 王立华/nr 当场/d 就/d 惊呆/v 了/ule 。/w 
腰背痛/nhd 靠/v 镇痛药/nz 缓解/v 
去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 王立华/nr 来到/v 了/ule [浙江省/ns 人民/n 医院/nis 骨科/nit]/nt ，/w 接诊/v 的/ude1 是/vshi 骨科/nit 毕擎/nr 主任医师/nnt 。/w 面对/v 毕擎/nr 医生/nnt ，/w 他/rr 倒/vi 出/vf 一肚子/nz 苦水/n 。/w “/w 毕/vg 医生/nnt ，/w 我/rr 每一天/mq 都/d 觉得/v 腰背酸痛/nhd ，/w 关节/n 酸软/a ，/w 但/c 却/d 没有/v 发烧/vn 感冒/vi ，/w 血常规/n 指标/n 也/d 正常/a 。/w 起初/d 我/rr 还/d 以为/v 是/vshi 太/d 累/a 了/ule ，/w 特地/d 休息/v 去/vf 度假/vn ，/w 可/v 还是/c 感觉/n 难受/a 。/w ”/w 王立华/nr 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe ，/w 手/n 就/d 开始/v 揉/v 腰/n 。/w 
王立华/nr 说/v ，/w 自己/rr 曾/d 在/p 国外/s 进行/vn 了/ule 长达/v 半年/mq 的/ude1 治疗/vn ，/w 但/c 却/d 没有/v 找到/v 疾病/n 的/ude1 原因/n ，/w 每次/r 痛/a 起来/vf ，/w 只能/v 服用/v 医生/nnt 配给/v 他/rr 的/ude1 镇痛/vn 小/a 药片/n ，/w 暂时/d 缓解/v 一下/mq 。/w 但/c 毕竟/d 镇痛药/nz 作用/n 有限/a ，/w 等/udeng 药效/n 一/m 过去/vf ，/w 酸痛/a 感/vg 就/d 重新/d 袭来/vf 。/w 
在/p 国外/s ，/w 他/rr 也/d 去/vf 了/ule 其他/rzv 的/ude1 一些/mq 医院/nis 检查/vn ，/w 反复/d 经历/n 了/ule 这么/rz 久/a 的/ude1 求医/vi 路/n ，/w 王立华/nr 说/v 自己/rr 非常/d 痛苦/an 和/cc 不甘/v ，/w 痛苦/an 的/ude1 是/vshi 毛病/n 一直/d 缠身/v ，/w 无法/v [正常/a 生活/vn]/nz ，/w 而/cc 不甘/v 的/ude1 是/vshi 自己/rr 才/d [42/m 岁/qt]/mq ，/w 就/d 被/pbei 怪病/v 折磨/vn 得/ude3 不/d 成人/n 样/ng 。/w “/w 一趟/mq 又/d 一趟/mq ，/w 时间/n 、/w 精力/n ，/w 每次/r 是/vshi 满怀/v 希望/vn 出门/vi ，/w 失望/a 伤心/a 归来/vi ，/w 总得/d 有/vyou 个/q ‘/w 说法/n ’/w 吧/y ，/w 究竟/d 是/vshi 什么病/nz ，/w 否则/c 不明不白/al 多/a 难受/a 啊/y ！/w ”/w 于是/cc 他/rr 决定/v 回国/vn 治疗/vn ，/w 接受/v 全面/ad 正规/a 的/ude1 身体/n 检查/vn 。/w 
喝/vg 可乐/n 喝/vg 出/vf 骨质疏松/nhd 
根据/p 自己/rr 的/ude1 医学/n 判断/v ，/w 毕擎/nr 马上/d 安排/v 王立华/nr 住院/vn 。/w 住院/vn 当天/t ，/w 他/rr 和/cc 助手/nnt 赵晨/nr 医生/nnt 两个人/mq ，/w 给/p 王立华/nr 做/v 了/ule 常规/n 血液/n 、/w 风湿/n 、/w 肿瘤/n 以及/cc X/x 线/n 摄/vg 片/q 、/w 心电图/n 、/w MR/x 等/udeng 方面/n 的/ude1 [全身/n 检查/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w 毕擎/nr 表示/v ，/w 要/v 找到/v 怪病/v 发生/vn 的/ude1 原因/n ，/w 还/d 需要/v 进行/vn 详细/a 的/ude1 病史/n 采集/v ，/w 包括/v 饮食/n 、/w 嗜好/n 等/udeng 生活/vn 习惯/n 。/w 
毕擎/nr 说/v ，/w 自己/rr 刚/d 走到/vf 王立华/nr 的/ude1 病床/n 旁边/f ，/w 就/d 在/p 床头柜/n 上/f 发现/v 了/ule 一罐/nz 可乐/n 。/w 刚/d 住院/vn 就/d 开始/v 喝/vn 碳酸饮料/nf ，/w 难道/d 患者/n 爱喝/nz 碳酸饮料/nf ？/w 结果/n 王立华/nr 的/ude1 回答/vn 应/v 证/n 了/ule 毕擎/nr 的/ude1 推测/vn 。/w “/w 我/rr 特别/d 爱喝/nz 可乐/n ，/w 每天/r 至少/d 喝/vg [3/m 罐/ng]/mq ，/w 就是/v 那种/r [355/m 毫升/q]/mq 的/ude1 ，/w 前后/f 大概/d 喝/vg 了/ule [10/m 多年/mq]/mq 。/w ”/w 王立华/nr 说/v 着/uzhe ，/w 就/d 拿起/v 一罐/nz 可乐/n 意欲/v 打开/v ，/w 毕擎/nr 连忙/d 制止/v 了/ule 他/rr 。/w 
“/w 长期/d 喝/vg 碳酸饮料/nf 会/v 引起/v 骨质疏松/nhd ，/w 如果/c 他/rr 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 习惯/n ，/w 那么/c 怪病/v 我/rr 想/v 应该/v 水落石出/al 了/ule ，/w 我/rr 当即/d 建议/n 他/rr 马上/d 进行/vn [骨密度/n 检查/vn]/nz 。/w ”/w 毕擎/nr 说/v 。/w 
检查结果/v 送到/v 毕擎/nr 手里/s ，/w 王立华/nr 的/ude1 骨密度/n 仅/d 为/p 同龄人/n 的/ude1 70%/m ，/w 提示/v 骨质疏松/nhd 。/w 找到/v 了/ule 病因/n ，/w 毕擎/nr 给/p 王立华/nr 对/p 症/ng 进行/vn 抗/v 骨质疏松/nhd 治疗/vn ，/w 不到/v 一星期/mq ，/w 王立华/nr 发现/v ，/w 自己/rr 腰背/n 关节酸痛/nhd 等/udeng 情况/n 得到/v 了/ule 明显/a 缓解/v 。/w 
