“/w 黑龙江/ns 的/ude1 做法/n 是/vshi 不/d 讲/v 政治/n ”/w —/w —/w [东部/f 地区/n]/nz 一/m [交通/n 部门/n]/nz 官员/nnt 
上述/b 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 今年/t 除夕/t 未/d 在/p 该/rz 《/w 方案/n 》/w 内/f ，/w 所以/c 当天/t 福建/ns 高速路/n 仍/d 收费/vn 。/w “/w 不过/c [免费/vd 通行/vi]/nz 时段/n 结束/v 前/f ，/w 在/p 出口/vn 排队/vi 而/cc 尚未/d 来得及/v 通过/p 的/ude1 小型/b 客车/n ，/w 可/v 免费/vn 放行/vi 。/w ”/w 
记者/nnt 先后/d 致电/v 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 安徽/ns 、/w 内蒙古/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n ，/w 均/d 表示/v 按照/p 国家/n 相关/vn [政策/n 执行/v]/nz ，/w 也/d 就是/v 除夕/t 高速路/n 照常/vd 收费/vn 。/w 
甘肃/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 河北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 表示/v ，/w 并/cc 没有/v 接到/v 国家/n 除夕/t 高速/b 免费/vd 的/ude1 通知/n ，/w 如果/c 接到/v 相关/vn 通知/n ，/w 将/d 按/p 新/a 通知/n 执行/v 。/w 
免费/vd 
黑龙江/ns 
何苦/d 大/a 过年/vi 让/v 人/n 交钱/nz 
黑龙江/ns [交通/n 运输/vn]/nz [厅/n 办公室/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 昨日/t 向/p 新京报/nz 记者/nnt 证实/v 除夕/t 将/d 免费/vd ，/w 但/c 当日/t 具体/a 实行/v 时间/n 没有/v 确定/vn 。/w 
一位/mq 黑龙江省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 了解/v 情况/n 的/ude1 人士/n 此前/t 表示/v ，/w “/w 如果/c 全国/n 不/d 统一/vn 免/v 的话/udh ，/w 我省/n 拟/v 从/p （/w 除夕/t ）/w 中午/t 开始/v 免/v 。/w ”/w “/w 何苦/d 大/a 过年/vi 的/ude1 还/d 让/v 人/n 交钱/nz 呢/y ？/w ”/w 
收费/vn 
河北/ns 
未/d 接/v 除夕/t 免费/vd 通知/n 
安徽/ns 
[免费/vd 通行/vi]/nz 操作/vn 困难/an 
[安徽/ns 交通厅/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 安徽/ns 高速路/n 与/cc 江浙沪/nz 等/udeng 地区/n 联网/vi 度/qv 较高/ad ，/w 周边/n 交界/vi 道口/n 多/a ，/w 若/c 无/v 至少/d 覆盖/v 华东/ns 路网/n 统一/vn 的/ude1 [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ，/w 车辆/n 的/ude1 发卡/n 放行/vi 、/w 计费/vn 收费/vn 存在/v 困难/an 。/w 
新疆/ns 
高速/b 免费/vd 涉嫌/v 违法/vn 
[新疆/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 称/v ，/w 目前/t 没有/v 免费/vn 打算/v 。/w 该/rz 部门/n 认为/v 高速公路/n 建设/v [资金/n 来源/n]/nz 于/p 全体/n 纳税人/n ，/w 而/cc 免除/v 费用/n 只/d 使/v 少/a 部分/n 有/vyou 车/n 人士/n 受益/vi 。/w 高速/b 收费/vn 受/v 相关/vn 法规/n 保护/vn ，/w 免除/v 收费/vn 涉嫌/v 违法/vn 。/w 除夕/t 高速公路/n 免费/vd 行为/n 涉嫌/v 福利/n 歧视/vn ，/w 使/v 纳税人/n 不能/v 得到/v 公平/a 待遇/n 。/w 
浙江/ns 
交通部/nt 发文/vi 才/d 免费/vd 
记者/nnt 从/p [浙江/ns 春运/n 办/v]/nt 了解到/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 浙江省/ns 高速公路/n 免费/vd 时间/n 是/vshi 从/p 1月31日0时/t 开始/v 到/v 2月6日24时/t ，/w 也/d 就是说/c 除夕/t 当天/t 不/d 免费/vd 。/w [浙江省/ns 交通厅/nis]/nto 负责人/nnt 表示/v ，/w 如果/c 交通部/nt 发文/vi ，/w 浙江/ns 也/d 会/v 跟着/v 执行/vn 。/w 
江苏/ns 
[法定/b 节假日/t]/nz 才/d 免费/vd 
山西/ns 
未/d 接到/v 上级/n 免费/vd 通知/n 
[山西省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 表示/v ，/w 目前/t 没有/v 接到/v 上级/n 部门/n 高速公路/n 除夕/t 免费/vd 的/ude1 通知/n 。/w 目前/t 高速公路/n 具有/v 经营/vn 性质/n ，/w 免费/vd 政策/n 既/c 要/v 从/p 民生/n 出发/vi ，/w 也/d 要/v 兼顾/vn 其/rz 经营/v 性/ng 和/cc 还贷/v 因素/n 。/w 
上海/ns 
除夕/t 不/d 免费/vd 
[上海/ns 路政/nis]/nt 部门/n 表示/v ，/w 除夕/t 不/d 免费/vd 。/w 该/rz 部门/n 提醒/v 驾驶员/nnt 在/p 通行/vi 时/ng “/w 不要/d 等/udeng ”/w （/w 不要/d 在/p 初一/n 零点/n 前/f 在/p 收费站/nis 附近/f 等候/v 免费/vn 时段/n 开始/v ）/w 也/d “/w 不要/d 赶/v ”/w （/w 在/p 初七/t 晚/tg 24时/t 前/f 抢/v 着/uzhe 驶出/v 收费/vn 口/n ）/w ，/w 以免/c 发生/v 危险/an 。/w 
甘肃/ns 
要/v 免费/vn 得/ude3 改/v 规定/n 
[甘肃省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 表示/v ，/w 尚未/d 制定/v [今年/t 春节/t]/nz 的/ude1 高速公路/n [免费/vd 通行/vi]/nz 方案/n 。/w [免费/vd 通行/vi]/nz 的/ude1 时段/n 是/vshi 与/cc 节假日/t 一致/a 的/ude1 ，/w 既然/c 规定/n 如此/rzv 就/d 应/v 照此/nz 执行/v 。/w 若/c 要/v 除夕/t [免费/vd 通行/vi]/nz ，/w 先/d 得/ude3 改变/v 规定/n 。/w 如果/c [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 规定/n 除夕/t 免费/vd ，/w 甘肃/ns 肯定/v 会/v 执行/vn 。/w 
辽宁/ns 
交通厅/nis 无权/vi 决定/v 
西藏/ns 
将/d 按/p [国家/n 规定/n]/nz 执行/v 
[西藏自治区/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 西藏/ns 将/d 会/v 严格/ad 落实/v 国家/n 的/ude1 [相关/vn 政策/n]/nz 实行/v ，/w 目前/t 没有/v 接到/v 免费/vn 通知/n ，/w 因此/c 除夕/t 会/v 执行/vn 收费/vn 规定/n 。/w 
北京/ns 
除夕/t 高速路/n 不/d 免费/vd 
2014年1月10日/t ，/w [北京市/ns 政府/nis]/nto 公布/v 2014年/t 春节/t 放假/vi 安排/v ，/w 1月31日/t 至/p 2月6日/t 七天/mq 放假/vi ，/w 高速路/n [免费/vd 通行/vi]/nz ，/w 机动车/n 不/d 受/v [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 限制/vn ，/w 除夕/t 高速路/n 不/d 免费/vd 。/w 
天津/ns 
除夕/t 当天/t 不/d 免费/vd 
宁夏/ns 
将/d 和/cc [法定/b 假日/n]/nz 一致/a 
[宁夏/ns 公路/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 张拥军/nr 透露/v ，/w 宁夏/ns [收费/vn 公路/n]/nz [免费/vd 通行/vi]/nz 时间/n 与/cc 国家/n 法定/b 放假/vi 时间/n 一致/a 。/w 
海南/ns 
暂/d 无/v 打算/vn 作出/v 改变/vn 
[海南/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 表示/v ，/w 海南/ns 政策/n 和/cc 全国/n 都/d 不/d 一样/uyy ，/w 高速/b 收/v 的/ude1 是/vshi 燃油/n 附加/vn 通行/vi 费/n ，/w 在/p [国家/n 规定/n]/nz 的/ude1 节假日/t 里/f ，/w 会/v 返还/vn 相应/vi 金额/n 给/p 车主/n ，/w 目前/t 暂/d 无/v 把/pba 除夕/t 算/v 在/p 内/f 的/ude1 打算/vn 。/w 
贵州/ns 
除夕/t 照常/vd 收费/vn 
[贵州省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 表示/v ，/w 元旦/t 已经/d 执行/v 了/ule 不/d 免费/vd 规定/n ，/w 除夕/t 也/d 不/d 在/p [法定/b 节假日/t]/nz 里/f ，/w 所以/c 会/v 照常/vd 收费/vn 。/w 
广西/ns 
非/b 节假日/t 所以/c 收费/vn 
[广西/ns 壮族/nz 自治区/n 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 方面/n 称/v ，/w 由于/p 除夕/t 不是/c 节假日/t ，/w 所以/c 今年/t 除夕/t 高速/b 将/d 收费/vn 。/w 
待定/v 
河南/ns 
特殊/a 情况/n 可能/v 调整/vn 
湖北/ns 
除夕/t 当天/t 不/d 免费/vd 
[湖北省/ns 高速公路/n 管理局/nis]/nt 消息/n 称/v ，/w 除夕/t 当天/t 不/d 免费/vd ，/w 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 不/d 排除/v 国家/n 在/p 这么/rz 多/a 舆论/n 关注/v 下/f 有/vyou 变化/vn ，/w 出台/vi 新的/a 政策/n 。/w 
重庆/ns 
尚未/d 作出/v 明确/a 规定/n 
[重庆/ns 高速公路/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 按照/p 规定/n 除夕/t 不/d 免费/vd ，/w 不过/c 现在/t 没有/v 作出/v 明确/a 的/ude1 规定/n 。/w 
云南/ns 
按照/p 交通部/nt 要求/n 执行/v 
[云南省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 称/v ，/w 按照/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 要求/n 做/v ，/w 具体/a 如何/ryv 目前/t 并未/d 有/vyou 明确/a 说法/n 。/w 
青海/ns 
希望/v 出台/vn 统一/v 规定/n 
四川/ns 
国家/n 有/vyou 方案/n 立刻/d 执行/v 
[四川省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 方面/n 表示/v ，/w 目前/t 还/d 没有/v 接到/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 除夕/t 高速/b 免费/vd 的/ude1 方案/n ，/w 如果/c 在/p 接下来/vl 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 有/vyou 接到/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 除夕/t 高速/b 免费/vd 的/ude1 方案/n ，/w [四川省/ns 交通厅/nis 会/v]/nt 严格/ad 按照/p 此/rzs 方案/n 执行/v 。/w 
广东/ns 
严重/a 堵塞/v 免费/vn 放行/vi 
[广东省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 除夕/t 高速/b 免费/vd 与否/u 需/v 等/udeng 省政府/n 批准/v 的/ude1 最终/d 方案/n 来/vf 确定/v 。/w 不过/c 广东/ns 有/vyou 一条/mq 实施/v 已/d 久/a 的/ude1 政策/n ：/w 在/p [春节/t 假期/t]/nz 以外/f ，/w 当/p 高速公路/n 出现/v 严重/a 堵塞/v 等/udeng [紧急/a 情况/n]/nz 时/ng ，/w 实行/v 间歇性/nz 免费/vd 放行/vi 。/w 
山东/ns 
多年/mq 实行/v 除夕/t 免费/vd 
江西/ns 
这/rzv 问题/n 比较/d 敏感/a 
[江西省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 宣传处/n 处长/nnt 表示/v ，/w 除夕/t 高速/b 是否/v 免费/vn “/w 这/rzv 一/m 问题/n 比较/d 敏感/a ”/w ，/w 随后/d 将/d 有/vyou 春运/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 可能/v 回答/vn 相关/vn 问题/n 。/w 他/rr 还/d 反问/v 记者/nnt ：/w “/w 其实/d 国家/n 早/a 有/vyou 政策/n ，/w 难道/d 你/rr 不/d 知道/v 吗/y ？/w ”/w 
陕西/ns 
具体/a 方案/n 还/d 在/p 研究/vn 
[陕西省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 表示/v ，/w 具体/a 方案/n 还/d 在/p 研究/vn ，/w 还/d 没/d 最后/f 确定/v 。/w 
节假日/t [免费/vd 通行/vi]/nz 规定/n 
车辆/n ：/w [7/m 座/q]/mq 以下/f （/w 含/v [7/m 座/q]/mq ）/w 载客/vi 车辆/n ，/w 包括/v 允许/vn 在/p 普通/a [收费/vn 公路/n]/nz 行驶/vi 的/ude1 摩托车/n 。/w 
—/w —/w 2012年/t 国务院/nt 批准/v 《/w 重大/a 节假日/t 免收/v 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n [实施/v 方案/n]/nz 》/w 
放假/vi 安排/v ：/w 2013年/t 国务院/nt 批准/v 的/ude1 2014年/t 部分/n 节假日/t 安排/v ，/w 明确/a 春节/t [放假/vi 调休/v]/nz 时间/n 为/p 2014年1月31日/t 至/p 2月6日/t ，/w 共/d [7/m 天/qt]/mq 。/w 
综合/v 新华社/nt 新京报/nz 记者/nnt 林野/nr 
■/w 焦点/n 
黑龙江/ns 为何/ryv 能/v 免费/vn ？/w 
有/vyou 消息/n 称/v 黑龙江/ns 预计/v 在/p 除夕/t 中午/t 起/vf 全省/n 实行/v 高速公路/n [免费/vd 通行/vi]/nz 。/w [黑龙江/ns 交通厅/nis 办公室/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 新京报/nz 记者/nnt 称/v ，/w 所/usuo 传/v 基本/a 属实/a ，/w 具体/a 时间/n 仍/d 未/d 最后/f 确定/v 。/w 
虽然/c 各省/r 用/p “/w 除夕/t 不是/c 节假日/t ”/w “/w 节假日/t 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz ”/w 这/rzv 两个/mq 国务院/nt 的/ude1 规定/n 综合/vn 起来/vf 得出/v 除夕/t 高速/b 不/d 免费/vd 的/ude1 结论/n ，/w 但/c [中国/ns 政法/n 大学/nis 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 刘俊生/nr 认为/v 黑龙江/ns 的/ude1 做法/n 也/d 没有/v 不/d 对/p 。/w 
刘俊生/nr 说/v ，/w 目前/t 高速公路/n 的/ude1 经营权/n 在/p 各/rz 地方/n ，/w 都/d 成立/vi 相关/vn 的/ude1 高速公路/n 公司/nis 来/vf 管理/vn ，/w “/w 应该/v 说/v 地方/n 对/p 高速公路/n 收费/vn 完全/ad 有/vyou 自主权/n 。/w ”/w 刘俊生/nr 说/v ，/w 黑龙江/ns 做出/v 了/ule 免费/vd 的/ude1 规定/n ，/w 也/d 是/vshi 可以/v 的/ude1 。/w 
“/w 收/v 和/cc 不/d 收/v 都/d 可以/v ，/w 关键/n 看/v 各/rz 地方/n 愿/v 不/d 愿意/v 让利/vn 给/p 民众/n 了/ule 。/w ”/w 刘俊生/nr 认为/v ，/w 选择/v 收/v 的/ude1 省份/n ，/w 背后/f 则/d 可能/v 存在/vn 很大/d 的/ude1 利益/n 纠葛/n 。/w 
不过/c 刘俊生/nr 也/d 表示/v ，/w 既然/c 现在/t 有/vyou 争议/vn ，/w 那么/c 在/p 国家/n 层面/n 应该/v 尽快/d 出来/vf 进行/vn 一个/mq 具体/a 说明/v 。/w 
各/rz 省份/n 能否/v 统一/vn 免费/vd ？/w 
专家/nnt 称/v 各/rz 省份/n 统一/vn 免费/vd 需/v 等/udeng 国家/n 层面/n 通知/n 
在/p 各/rz 省份/n 陆续/d 宣布/v 除夕/t 高速/b 不/d 免费/vd 的/ude1 同时/c ，/w 网友/n 也/d 在/p 网上/s 表达/v 了/ule 不满/an ，/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 榜/n 的/ude1 排行/v 上/f ，/w “/w 除夕/t 高速/b 不/d 免费/vd ”/w 在/p 短时间/nz 内/f 挤到/v 前列/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 抱怨/v ：/w 过年/vi 过/uguo 的/ude1 就是/v 除夕/t ，/w 如果/c 除夕/t 不/d 免费/vd ，/w 后面/f 再/d 多/a 免费/vd 也/d 是/vshi 无趣/nz 的/ude1 。/w 
刘俊生/nr 认为/v ，/w 虽然/c 不满/an 可以/v 理解/vn ，/w 但/c 要/v 考虑到/v 各/rz 省份/n 实行/v 高速/b 不/d 免费/vd 也/d 是/vshi 符合/v 国家/n [相关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 ，/w “/w 所以/c 也/d 不能/v 说/v 他们/rr 是/vshi 错/v 的/ude1 ，/w 毕竟/d 有/vyou 条文/n 规定/n 在/p 支持/v 。/w ”/w 
刘俊生/nr 分析/vn ，/w “/w 都/d 想/v 着/uzhe 收费/vn ，/w 毕竟/d 有/vyou 利益/n 在/p 里面/f ”/w ，/w 还/d 没/d 公开/ad 只是/d 民众/n 的/ude1 呼吁/vn 带来/v 的/ude1 [压力/n 太大/d]/nz ，/w 都/d 在/p 等/udeng 国家/n 层面/n 的/ude1 一个/mq 消息/n 。/w 
昨天/t 记者/nnt 致电/v [新疆/ns 交通厅/nis]/nto ，/w 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v 目前/t 按照/p 国家/n [政策/n 执行/v]/nz ，/w 对于/p 争议/v 言论/n 对方/n 表示/v 不/d 知情/vi 。/w 
综合/v 新京报/nz 记者/nnt 林野/nr 实习生/nnt 黄晶晶/nr 新华社/nt 
