韩传亮/nr 在/p 讲课/vi 
记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w 大/a 三/m 男生/n 韩传亮/nr ，/w 每/rz 周末/t 都会/n 开班/v 给/p 同学/n 义务/n 补习/v 数学/n ，/w 由于/p 效果/n 甚佳/z ，/w 受到/v 学子/n 疯狂/a 拥戴/v ，/w 纷纷/d 称/v 其/rz “/w 学/v 神/n ”/w 。/w 上/f 过/uguo 小/a 韩/b 课/n 的/ude1 物理/n 专业/n 女生/n 朱仁丽/nr 昨日/t 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 她/rr 以前/f 数学/n 不/d 太/d 好/a ，/w 这次/r 期末/t ，/w 满分/n 100/m 的/ude1 高/a 数/n ，/w 考/v 了/ule 近/a 90分/t 。/w 
韩传亮/nr 从小/d 痴迷/v 数学/n ，/w 大学/nis 的/ude1 专业/n 也/d 是/vshi 数学/n ，/w 大学/nis 的/ude1 成绩/n 稳坐/nz 年级/n 前/f 三/m 。/w 他/rr 立志/v 做/v [数学/n 教师/nnt]/nnt ，/w 所以/c 一直/d 留心/v 上/f 讲台/n 锻炼/vn 的/ude1 机会/n 。/w “/w 我/rr 想/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 像/v 我/rr 一样/uyy 爱上/v 高/a 数/n ，/w 不再/d 害怕/v 数学/n 考试/vn 。/w ”/w 一次/mq ，/w 老师/nnt 让/v 他/rr 给/p 院里/n 的/ude1 新生/n 做/v 了/ule 场/qv 关于/p “/w [大学/nis 数学/n]/nz 是/vshi 什么/ry ”/w 的/ude1 报告/n ，/w 后来/t 就/d 不断/d 有/vyou 学/v 弟妹/n 拿着/vf 数学题/nz 到/v 他/rr 寝室/n 找/v 他/rr 请教/v ，/w 他/rr 也/d 就/d 顺势/d 开班/v 讲/v 起/vf 课/n 来/vf 。/w 
更多/ad [热点/n 新闻/n]/nz :/w 
