张宗宪/nr 混血/vi 女友/n 陈怡安/nr 在/p 赛场/n 观赛/v 。/w 
张宗宪/nr 和/cc 混血/vi 女友/n 陈怡安/nr 的/ude1 亲密/a 合影/vi 。/w 
CBA/x 联赛/n 的/ude1 四川队/nt 台湾/ns 明星/nnd 球员/nnt 张宗宪/nr 的/ude1 中/f 荷/b 混血/vi 女友/n [前段/t 时间/n]/nz 来到/v 内地/n ，/w 迅速/ad 抢/v 镜/ng 赛场/n 爆/v 红/a 网络/n ，/w 赛/vn 后/f 常常/d 有/vyou 球迷/n 主动/ad 与/cc 这位/r 台妹/nz 合影/vi 。/w 
张宗宪/nr 女友/n 名叫/v 陈怡安/nr ，/w 英文/nz 名叫/v Angelina/x ，/w 她/rr 喜欢/vi 称/v 自己/rr 为/p 安安/nr ，/w 今年/t [23/m 岁/qt]/mq ，/w 生日/n 是/vshi 8月15日/t ，/w 毕业/v 于/p [台湾/ns 文化/n 大学/nis]/nt 英文/nz 专业/n ，/w 目前/t 的/ude1 职业/n 是/vshi 一名/mq [平面/n 模特/nnt]/nnt ，/w 身高/n [1/m 米/q]/mq [69/m ，/w 三/m 围/v]/mq 是/vshi 32/22/m //w 32/m 。/w 
爱吃/v 担担面/nf 抄手/nz 喜欢/vi 去/vf [16/m 块/q]/mq 的/ude1 洗发/vn 店/n 
在/p 成都/ns ，/w 每当/p 张宗宪/nr 跟随/v 比赛/vn 训练/vn 或/c 出征/vi 客场/n 时/ng ，/w [16/m 块钱/q]/mq 的/ude1 洗头/vn 店/n 成为/v 了/ule 她/rr 最喜欢/nz 去/vf 的/ude1 场所/n 。/w 陈怡安/nr 最喜欢/nz 吃/v 四川/ns 的/ude1 担担面/nf 和/cc 抄手/nz ，/w 让/v 她/rr 记忆/n 最/d 深刻/a 的/ude1 就是/v 四川/ns 的/ude1 麻辣火锅/nf ，/w 虽然/c 吃/v 的/ude1 是/vshi 微/ag 辣/a 依旧/z 让/v 她/rr 大汗淋漓/al 。/w 
在/p 成都/ns ，/w 除了/p [16/m 块/q]/mq 的/ude1 理发店/nis ，/w 还有/v 很多/m 东西/n 让/v 这位/r 台妹/nz 惊喜/a ，/w 例如/v [3/m 个/q]/mq 轮子/n 的/ude1 汽车/n ，/w 第一次/mq 打/v 火罐/n ，/w 她/rr 还/d 去/vf 逛/v 了/ule 成都/ns 的/ude1 [宽窄/n 巷子/n]/nz 等/udeng 景点/n 。/w 
