人民网/nz 成都/ns 1月14日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 今日/t ，/w 在/p [成都/ns 海关/nis]/nto 2014年/t 第一次/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [成都/ns 海关/nis]/nto 副关长/nnt 倪藻/nr 对/p 2014年/t 四川/ns 外贸/n 走势/n 判断/v 为/p 平稳/a 增长/v 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 2013年/t 四川/ns 外贸/n 增长/v 9.2%/m ，/w 达到/v [645/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 基数/n 已经/d 比较/d 大/a ，/w 且/c 短期内/nz 没有/v 新的/a 大/a 项目/n 大/a 企业/n 落户/vi ；/w 同时/c 四川/ns [外贸/n 企业/n]/nz 对/p 未来/t 预期/vn 不/d 乐观/a 。/w 
[成都/ns 海关/nis]/nto 每月/r 对/p [21/m 家/q]/mq 四川/ns [外贸/n 企业/n]/nz 进行/vn [网络/n 问卷调查/n]/nz ，/w 该/rz 数据/n 表明/v ：/w [7/m 成/v]/mq 企业/n 表示/v 订单/n 减少/v ，/w 获取/v 订单/n 困难/an ；/w 超过/v 一半/m 的/ude1 企业/n 表示/v 对/p 未来/t 不/d 乐观/a ；/w 另外/c ，/w 超过/v [7/m 成/v]/mq 的/ude1 企业/n 表示/v [生产/vn 成本/n]/nz 上涨/vi ，/w 企业/n 压力/n 不断/d 增大/v 。/w 
“/w 但是/c 我们/rr 对/p 今年/t 四川/ns 外贸/n 保持/v 平稳/a 增长/v 也/d 极/d 有/vyou 信心/n 。/w ”/w 倪藻/nr 介绍/v 说/v ，/w 一方面/c 国际/n 国内/s [宏观/n 环境/n]/nz 向/p 好/a ，/w [世界/n 经济/n]/nz 明显/a 回暖/vi ，/w 同时/c 国内/s [宏观/n 经济/n]/nz 和/cc [政策/n 环境/n]/nz 也/d 在/p 向/p 好/a ；/w 另一方面/c ，/w 今年/t [四川/ns 省委/nis]/nto 省府/n 将/d 进一步/d 加强/v 对外开放/vl 载体/n 和/cc 平台/n 建设/vn ，/w 加强/v 外贸/n 主体/n 和/cc 出口/vn 基地/nis 建设/vn ，/w 加大/v 招商引资/vl 力度/n ，/w 积极/ad 推进/vi 跨境/vn 电子商务/nnd ，/w 这些/rz 对/p 四川/ns 外贸/n 增长/v 都/d 将/d 产生/v 积极/ad 的/ude1 影响/vn 。/w 
