《/w [国际/n 足球/n]/nz 》/w 网站/n 截图/vn 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月14日/t ，/w 据/p 荷兰/nsf 媒体/n 《/w [国际/n 足球/n]/nz 》/w (/w VoetbalInternational/x )/w 报道/v ，/w 现年/n [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 前/f 米兰/ns 球员/nnt 西多夫/nrf 即将/d 成为/v AC/x 米兰/ns 新任/b 主帅/nnt ，/w 合同/n 为期/vi 两年/mq (/w 至/p 2016年/t )/w 。/w 西多夫/nrf 将/d 会/v 在/p 本/rz 周末/t 米兰/ns 主场/n 与/cc 维罗纳/ns 的/ude1 意/ng 甲/n 比赛/vn 前/f 亮相/vi 。/w 
AC/x 米兰/ns 在/p 昨天/t 宣布/v 主教练/nnt 阿莱格里/nrf 下课/vi ，/w 并/cc 任命/v 助理教练/nnd 塔索蒂/nrf 为/p 临时/b 主帅/nnt ，/w 率/v 队/n 征战/vi 本/rz 周三/t 的/ude1 [意大利/nsf 杯/ng]/nz 比赛/vn 。/w 
西多夫/nrf 在/p 2002-2012/m 的/ude1 10/m 年间/n 效力/n 于/p AC/x 米兰/ns ，/w 作为/p 攻击性/n 中场/s 为/p 米兰/ns 出场/vi [300/m 次/qv]/mq ，/w 攻入/v [48/m 球/n]/mq ，/w 并/cc 随/p 队/n 赢得/v [欧洲/ns 冠军杯/n]/nz 。/w 2012年/t 离队/vi 后/f 加盟/v [巴西/nsf 球队/nis]/nt 博塔/nrf 佛/n 戈/ng ，/w 现在/t 仍/d 是/vshi 博塔/nrf 佛/n 戈/ng 的/ude1 球员/nnt 。/w 
（/w 朱西瓜/nr ）/w 
