创新/vi 班/n [全体/n 同学/n]/nz 在/p [武汉/ns 外校/nz]/nz 汇报/v 会上/n ，/w 分享/v 学习/vn 经验/n 。/w 
已经/d 保送/v 清华/j 的/ude1 冯亚伦/nr ，/w 高中/nis 三年/t 共/d [18/m 本/rz]/mq [学习/v 笔记/n]/nz ，/w 全套/n 定价/n [750/m 元/q]/mq 。/w “/w 第一天/mq 销售额/n 就/d 超过/v 万元/q ，/w [三/m 天/qt]/mq 共有/v [110/m 人/n]/mq 购买/v ，/w 卖/v 了/ule [几/d 万元/q]/mq 。/w ”/w 冯亚伦/nr 说/v ，/w 这些/rz 钱/n 将/d 为/p 母校/n 图书馆/nis 捐赠/v 一批/mq 书/n 。/w 
冯亚伦/nr 出售/v 的/ude1 笔记/n 包括/v 《/w 保送/v 面试/vn 准备/v [110/m 题/n]/mq [三/m 分钟/qt]/mq 内/f 答案/n (/w 英语/nz )/w 》/w 、/w 《/w 清华/j 保送/v 、/w 自招/nz 面试/vi 真题/n (/w 中文/nz 笔试/n 加/v 面试/vn )/w 》/w 、/w 《/w [政治/n 经济/n]/nz 、/w 哲学/n 错/v 题/n 笔记/n 》/w 、/w 《/w 地理/n 错题本/nz 》/w 、/w 《/w 英语/nz 高考/vn 错/v 题/n [600/m 题/n]/mq 》/w 、/w 《/w 数学/n [高考/vn 错题本/nz]/nz 》/w 等/udeng 。/w 他/rr 的/ude1 宣传单/nz 中/f 多/a 处/n 标明/v “/w 此/rzs 笔记/n 已/d 被/pbei 某某/r 学科/n 老师/nnt 预订/v ”/w ，/w 格外/d 吸引/v 眼球/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 其他/rzv 学生/nnt 卖/v [学习/v 笔记/n]/nz 也/d 获得/v 了/ule 不少/m 收益/n ，/w 总/b 销售额/n 超过/v 万元/q 的/ude1 学生/nnt 还有/v 不少/m 。/w 前来/vi 购买/v 的/ude1 不但/c 有/vyou 外校/nz 学生/nnt ，/w 还有/v 其他/rzv 学校/nis 学生/nnt 。/w 
“/w 冯亚伦/nr 的/ude1 笔记/n 能/v 卖/v 得/ude3 火/n ，/w 既有/v 实力/n 因素/n ，/w 也/d 有/vyou 技巧/n 成分/n 。/w ”/w 班主任/nnt 宋兵/nr 说/v ，/w “/w 冯亚伦/nr 作为/p 校/ng 学生会/nis 副主席/nnt ，/w 平时/t 比较/d 活跃/a ，/w 在/p 学生/nnt 中/f 很/d 有/vyou 人气/n ，/w 他/rr 还/d 在/p 宣传单/nz 中/f 成功/a 利用/v 老师/nnt 预订/v 这/rzv 一条/mq ，/w 给/p 自己/rr 的/ude1 笔记/n 增加/v 了/ule 权威性/n 。/w ”/w 
[武汉/ns 外校/nz]/nz 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 冯亚伦/nr 他们/rr 所作所为/n 正是/v 创新/vn 班/n 的/ude1 一个/mq 缩影/n ，/w 这些/rz 学生/nnt 不但/c 学习/v 好/a ，/w 还有/v 社会/n 担当/v 意识/n ，/w “/w 卖/v [学习/v 笔记/n]/nz ，/w 不但/c 方便/a 了/ule 学/v 弟/n 学/v 妹/n ，/w 其/rz 所得/n 还/d 将/d 捐给/v [学校/nis 图书馆/nis]/nt 。/w ”/w 
创新/vi 班/n [全体/n 同学/n]/nz 在/p [武汉/ns 外校/nz]/nz 汇报/v 会上/n ，/w 分享/v 学习/vn 经验/n 。/w 
