韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 情深/nz 款款/z 的/ude1 男主角/nnt 金/b 叹/v 、/w 粉丝/nf 心中/s 的/ude1 阳光/n 大男孩/nz 李敏镐/nr 于/p 1月/t 率先/d 进驻/v [香港/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt ，/w 与/cc 香港/ns 粉丝/nf 分享/v 刚/d 于/p “/w SBS/x 演艺/n 大/a 赏/v ”/w 连/ulian 夺/v 5/m 奖/n 的/ude1 喜悦/an 。/w 
李敏镐/nr 于/p 2006年/t 正式/ad 出道/vi ，/w 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 磨练/vn ，/w 于/p 2009年/t 主演/v 的/ude1 韩版/nz 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 收视/nz 报捷/vi ，/w 为/p 他/rr 带来/v 极高/d 人气/n ，/w 成为/v 众多/a 导演/nnt 看好/v 的/ude1 新人/n ；/w 而/cc 此/rzs 后/f 《/w [城市/n 猎人/nnd]/nz 》/w 的/ude1 成功/a 让/v 李敏镐/nr 的/ude1 人气/n 再/d 下/f [一/d 城/n]/mq ，/w 凭借/p 俊朗/nz 的/ude1 外形/n 和/cc 优秀/a 的/ude1 演技/n ，/w 一/m 时间/n 成为/v 炙手可热/vl 的/ude1 男/b 艺人/nnt 及/cc 广告商/nz 宠儿/n 。/w 最近/t 他/rr 更/d 凭/p 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 的/ude1 精湛/a 演技/n ，/w 除了/p 与/cc 女演员/nnd 朴信惠/nr 一同/d 拿下/v SBS/x 演艺/n 大/a 赏/v “/w 最佳/z 情侣/n 奖/n ”/w 外/f ，/w 更/d 在/p 当晚/t 的/ude1 [颁奖/vn 典礼/n]/nz 中/f 包揽/v 最佳/z 演技/n 奖/n 、/w 最佳/z 人气/n 奖/n 、/w 十大/mq 明星/nnd 奖/n 及/cc 最佳/z 着装/n 奖/n 共/d 5/m 奖/n ，/w 成为/v 当天/t 获奖/vn 最多/ad 的/ude1 演员/nnt ，/w 得到/v 业内/n [专业/n 人士/n]/nz 及/cc 观众/n 的/ude1 肯定/vn 。/w 
李敏镐/nr 是/vshi 目前/t 亚洲/ns 最/d 具/vg 人气/n 的/ude1 男演员/nnd 之一/rz ，/w 他/rr 的/ude1 阳光/n 笑容/n 为/p 他/rr 带来/v 观众/n 缘/ng ，/w 加上/v 刚/d 于/p [颁奖/vn 典礼/n]/nz 连/ulian 夺/v 5/m 奖/n ，/w 可谓/v 喜/v 上/f 加/v 喜/v 。/w 李敏镐/nr 的/ude1 蜡像/n 由/p [上海/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 借出/v 至/p [香港/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 作/v 展出/vn ，/w 蜡像/n 的/ude1 造型/n 由/p 他/rr 的/ude1 御用/b 造型师/nnt 亲自/d 操刀/nz 设计/vn ，/w 这位/r 新一代/nz 韩流/nr 巨星/n 身穿/v 黑色/n [修身/vi 西装/n]/nz 外套/n 并/cc 结/v 上/f 黑色/n 煲/v 汰/vg ，/w 脸上/s 带/v 著/nz 招牌/n 阳光/n 笑容/n ，/w 将/d 与/cc 一/m 众/ag 粉丝/nf 作/v [近距离/nz 接触/v]/nz 。/w 
[香港/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 总经理/nnt 麦婉娴/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 会/v 定期/d 进行/vn 意见/n 调查/vn ，/w 了解/v 宾客/n 希望/v 见到/v 的/ude1 蜡像/n 以/p 紧贴/v 潮流/n 。/w 我们/rr 很/d 荣幸/a 能/v 在/p 新/a 一年/mq 率先/d 加入/v 人气/n 高企/nr 的/ude1 李敏镐/nr 的/ude1 蜡像/n ，/w 我们/rr 相信/v 这位/r 阳光/n 型/k 男/b 将/d 会/v 成为/v [香港/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 2014年/t 的/ude1 注目/vn 焦点/n 之一/rz ，/w 让/v 宾客/n 与/cc 他/rr 一同/d 分享/v 获奖/vn 的/ude1 喜悦/an 。/w ”/w 
