【/w 星座/n 】/w 
最/d “/w 败家/nz ”/w 星座/n ：/w 水瓶/n 男/b 天蝎/nz 女/b 
过去/vf 一年/mq ，/w 对/p 钱/n 没/d 概念/n ，/w 花/n 起/vf 钱/n 来/vf 毫不/d 节制/vn 的/ude1 水瓶/n 男/b ，/w 名正言顺/vl 成为/v [十二/m 星座/n]/nz 中/f 最/d 会/v “/w 败家/nz ”/w 的/ude1 男性/n ，/w 人均/a 支出/n 金额/n 高达/v [18558/m 元/q]/mq ；/w 排名/vi 第二/m 和/cc 第三/m 的/ude1 是/vshi 狮子/n 男/b 和/cc 天蝎/nz 男/b 。/w 
在/p 女性/n 方面/n ，/w 最/d 不/d 克制/v 的/ude1 是/vshi 欲望/n 极强/d 的/ude1 天蝎/nz 女/b ，/w 2013年/t 人均/a 支出/n [16713/m 元/q]/mq ，/w 排/v 在/p 第二/m 和/cc 第三/m 的/ude1 则/d 是/vshi 狮子/n 女/b 和/cc 摩羯/nz 女/b 。/w 
所有/b 星座/n 中/f ，/w 2013年/t 最/d 勤俭持家/vl 的/ude1 是/vshi 处女/n 男/b 和/cc 处女/n 女/b ，/w 他们/rr 去年/t 在/p 网上/s 人均/a 支出/n 仅/d 为/p [7577/m 元/q]/mq 和/cc [7635/m 元/q]/mq ，/w 还/d 不及/vi 最/d 会/v 败/vi 的/ude1 水瓶/n 男/b 和/cc 天蝎/nz 女/b 的/ude1 一半/m 。/w 
【/w 高校/n 】/w 
最/d “/w 败家/nz ”/w 高校/n ：/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 
昨日/t 支付宝/nz 官/n 微/ag 发布/v 2013年/t [中国/ns 高校/n]/nz 网购/v 实力/n 排行榜/n 。/w 从/p 榜/n 单/b 上/f 看/v ，/w 男/b 大学生/nnt 网购/v 实力/n 排名/vi 前/f 三/m 的/ude1 是/vshi ：/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 、/w 宁波/ns 诺丁汉/nsf 、/w [中央/n 美院/nis]/nt ；/w [女/b 大学生/nnt]/nz 网购/v 实力/n 前/f 三/m 的/ude1 是/vshi ：/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 、/w [北京/ns 师范大学/nis]/ntu -/w [香港/ns 浸会/nz 大学/nis]/ntu [联合/vd 国际/n 学院/nis]/nt 、/w 宁波/ns 诺丁汉/nsf 。/w 北影/n 男女生/nz 携手/vd ，/w 让/v 北影/n 成为/v [中国/ns 网购/v]/nz 实力/n 最强/ad 高校/n 。/w 
【/w 省份/n 】/w 
最/d “/w 土豪/n ”/w 省份/n ：/w 广东/ns 
支付宝/nz 年度/n 对账单/nz 连续/a 发布/v 三年/t 来/vf ，/w “/w 土豪/n ”/w 第一/m 阵营/n 都/d 是/vshi [五/m 个/q]/mq “/w 老/a 面孔/n ”/w ：/w 广东/ns 、/w 浙江/ns 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 江苏/ns 。/w 
2012年/t ，/w 浙江/ns 用户/n 的/ude1 网上/s 支出/n 总额/n 占/v 到/v 全国/n 总量/n 的/ude1 14.85%/m ，/w 以/p 微弱/a 优势/n 超过/v 广东/ns 14.06%/m 的/ude1 占/v 比/p 。/w 成为/v 网上/s 消费/vn 最大/gm 的/ude1 省份/n 。/w 
不过/c ，/w 在/p 2013年/t ，/w 广东/ns 反超/nz 浙江/ns ，/w 重新/d 夺回/v 网上/s 支出/n “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 的/ude1 称号/n 。/w 浙江/ns 以/p 12.17%/m 屈居/v 第二/m ，/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 是/vshi 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 江苏/ns 。/w 
【/w 百强县/n 】/w 
最/d “/w 县/n ”/w 金流/nz ：/w 义乌/ns 
2013年/t 支付宝/nz 用户/n 人均/a 支出/n 刚/d 站/vi 上/f “/w 万元/q 大关/n ”/w ，/w 已经/d 出现/v 人均/a 网上/s 支出/n 超过/v [4/m 万元/q]/mq 的/ude1 疯狂/a 县/n (/w 市/n )/w 了/ule ，/w 它/rr 就是/v 义乌/ns 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 百强县/n 主要/b 分布/vi 在/p 苏浙闽/nr 三省/nz ，/w 浙江/ns 最多/ad ，/w 有/vyou [36/m 个/q]/mq 。/w 江苏/ns 其次/c ，/w 拥有/v [27/m 席/qt]/mq 。/w 
■/w 相关/vn 
余额/n 宝/n 用户/n 平均/a [28/m 岁/qt]/mq 
采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 刘夏/nr 
