人民网/nz 成都/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 梁小琴/nr ）/w 记者/nnt 从/p 人民银行/nis 成都/ns 分行/n 获悉/v ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 四川/ns 跨境/vn 人民币/n [结算/vn 金额/n]/nz 已/d 达/v [1171/m 亿元/q]/mq ，/w 人民币/n 已/d 成为/v 四川省/ns [对外/vn 经济/n]/nz 交往/vn 中/f 仅次于/v 美元/q 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 货币/n 。/w 
跨境/vn 人民币/n 业务/n 是/vshi 在/p [进出口/vn 贸易/vn]/nz 、/w 涉外/vn 投融资/n 等/udeng 各类/r [对外/vn 经济/n]/nz 活动/vn 中/f 使用/v 人民币/n 计价/vn 和/cc 支付/v 的/ude1 业务/n 。/w 2010年6月/t 四川省/ns 跨境/vn 人民币/n 业务/n 正式/ad 启动/v 以来/f ，/w 人/n 行/ng 成都/ns 分行/n 积极/ad 创新/vi 工作/vn 方式/n ，/w 推动/v 多方/d 联动/vn ，/w 一方面/c 不断/d 加大/v 对/p 跨境/vn 人民币/n 政策/n 、/w 产品/n 的/ude1 宣传/vn 和/cc 推介/v ，/w 另一方面/c 推动/v 银行/nis 服务/vn 和/cc 企业/n 需求/n 的/ude1 匹配/vn 和/cc 对接/vi ，/w 推动/v 全省/n 业务/n 规模/n 持续/vd 快速/d 增长/v 。/w 2013年/t 四川/ns 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 额/n [711/m 亿元/q]/mq ，/w 试点/vn 以来/f 累计/v [结算/vn 金额/n]/nz 已/d 达/v [1171/m 亿元/q]/mq ，/w 与/cc [93/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 发生/v 了/ule 交易/vn ，/w 实现/v 了/ule 全省/n [21/m 个/q]/mq 市/n 州/n 的/ude1 全面/ad 覆盖/v 。/w 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 占/v 全部/m 跨境/vn 资金/n 收付/nz 的/ude1 比例/n 达到/v 12.3%/m ，/w 人民币/n 已/d 成为/v 四川省/ns [对外/vn 经济/n]/nz 交往/vn 中/f 仅次于/v 美元/q 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 货币/n ，/w 帮助/v [涉外/vn 企业/n]/nz 降低/v 了/ule [换汇/vn 成本/n]/nz ，/w 规避/v 了/ule [汇率/n 风险/n]/nz ,/w 提高/v 了/ule [资金/n 使用/v 效率/n]/nz ，/w 缓解/v 了/ule 融资/vn 难/a 和/cc 融资/vn 贵/a 问题/n ，/w 增强/v 了/ule 各类/r 机构/n 支持/v 四川/ns 经济发展/v 的/ude1 实力/n ，/w 助推/vn 了/ule [西部/f 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn 。/w 
