孙燕姿/nr 新歌/n 造型/n 
孙燕姿/nr 新歌/n 造型/n ，/w 制作/v 服装/n 的/ude1 缝纫/n 师/ng 花/n 了/ule [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 才/d 将/d [40/m 颗/q]/mq LED/x 灯泡/n 顺利/ad 藏/v 到/v 衣服/n 里/f 。/w 
睽违/nz 乐坛/n 近/a 3年/t ，/w 孙燕姿/nr 的/ude1 全新/b [音乐/n 作品/n]/nz 《/w 克/q 卜勒/nr 》/w 将/d 于/p 1月15日/t 在/p 全/a 亚洲/ns 的/ude1 [151/m 家/q]/mq 电台/nis 强力/n 首播/v ，/w 横跨/v [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 和/cc 新马/nz 。/w 由/p 孙燕姿/nr 制作/v ，/w 乐坛/n 重量级/b Martin/x 老师/nnt 编曲/nnt ，/w 《/w 克/q 卜勒/nr 》/w 单曲/n 的/ude1 孕育/vn 过程/n 之/uzhi 长/a ，/w 为/p 乐坛/n 少见/a 。/w 从/p 选/v 歌/n 起/vf ，/w 到/v 怀胎/vi 4月/t 时/ng 录音/vn ，/w 接下来/vl 的/ude1 乐器/n 演奏/v 、/w 合音/nz 、/w 混音/n 、/w 以及/cc 后/f 制/v 母带/nz ，/w 每一个/mq 过程/n ，/w 孙燕姿/nr 不断/d 地/ude2 于/p 细节/n 中/f 苛求/v 自己/rr ，/w 燃烧/v 了/ule 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n ，/w 燕姿/nr 一点一滴/n 地/ude2 付出/v 所有/b ，/w 制作/v 后期/f 甚至/d 研究/vn 起/vf 各式/r 音乐/n 载体/n 播放器/n ，/w 希望/v 能/v 确保/vn 最高/a 音质/n 。/w 
