核心/n 提示/v ：/w [第五/m 个/q]/mq 馊主意/n 是/vshi 让/v 刘备/nr 称/v 皇帝/nnt 。/w 刘备/nr 不/d 干/v ，/w 诸葛亮/nr 就/d 装病/nz ，/w 刘备/nr 出身/v 于/p 贫苦/a 阶层/n ，/w 儿子/n 一个/mq 叫/vi 封/q ，/w 一个/mq 叫/vi 禅/ng ，/w 合/v 起来/vf 就是/v 封禅/vn ，/w 内心/n 何尝/d 不想/v 称帝/v 呢/y ，/w 于是/cc ，/w 他/rr 假装/v 拗不过/v 众/ag 大臣/nnt ，/w 当/p 了/ule 皇帝/nnt 。/w 封/q 诸葛亮/nr 为/p 丞相/nnt 。/w 由于/p 皇帝/nnt 常居/nz 内宫/nz ，/w 这时/rzt 的/ude1 诸葛亮/nr ，/w 常/d 代/q 皇帝/nnt 处理/v 军/n 国/n 大事/n ，/w 地位/n 更高/d 了/ule ，/w 已/d 在/p 赵云/nr 等/udeng 之上/f 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 一个/mq 馊主意/n ：/w 当/p 了/ule 皇帝/nnt ，/w 众人/n [山呼/v 万岁/n]/nz ，/w 派头/n 更/d 足/a ，/w 排场/n 更大/d ，/w 处在/v 歌舞升平/vl 之/uzhi 地/ude2 ，/w 温柔/a 富贵/a 之/uzhi 乡/n ，/w 歌功颂德/vl 、/w [吹牛/vi 拍马/vi]/nz 、/w 阿谀奉承/vl 的/ude1 人/n 更多/ad ，/w 因此/c 更/d 难/a 听到/v 真话/n ，/w 更/d 难/a 作出/v 正确/a 的/ude1 判断/vn 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 新华网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 佚名/n 
刘备/nr 拿下/v 了/ule 东川/n ，/w 春风得意/vl ，/w 踌躇满志/al ，/w 功业/n 升/v 到/v 了/ule 他/rr 平生/n 的/ude1 顶峰/n 。/w 第一次/mq 北伐/n 就/d 大获全胜/nz ，/w 跟/p 孙权/nr 的/ude1 两次/mq 北伐/n 一/m 比/p ，/w 就/d 知道/v 刘备/nr 集团/nis 的/ude1 强大/a 。/w 孙权/nr 斗/v 曹操/nr ，/w 损兵折将/nz ，/w 吃亏/a 的/ude1 总是/d 孙权/nr ，/w 刘备/nr 打/v 曹操/nr ，/w 没/d 费/n 太大/d 力气/n ，/w 损兵折将/nz 的/ude1 却/d 是/vshi 曹操/nr ，/w 折/vi 掉/v 的/ude1 夏侯渊/nr 是/vshi 曹操/nr 肱股/nz 。/w 这么/rz 一/m 看/v ，/w 似乎/d 刘备/nr 是/vshi 老大/n 了/ule ！/w 的确/d ，/w 此时/r 的/ude1 刘备/nr ，/w 文/ng 有/vyou 诸葛亮/nr 、/w 法正/nz 、/w 马良/nr ，/w 武/ag 有/vyou 关羽/nr 、/w 张飞/nr 、/w 赵云/nr 、/w 马超/nr 、/w 黄忠/nr 、/w 魏延/nr 、/w 刘封/nr 、/w 孟达/nr 、/w 严颜/nr 、/w 霍峻/nr ，/w 又/d 有/vyou 老百姓/n 的/ude1 支持/vn ，/w 整个/b 大西南/s 如云/z 、/w 贵/a 、/w 川/b 、/w 渝/b 都/d 属于/v 他/rr ，/w 还有/v 汉中/ns 、/w 荆洲/nr 这/rzv [两/q 大/a]/mq 进/vf 可/v 攻/vn 退/v 可/v 守/vn 的/ude1 粮仓/n ，/w 还/d 占有/v 甘肃/ns 南/b 、/w 湖北/ns 西/f 一些/mq 地方/n ，/w 实力/n 确实/ad 大/a ，/w 如果/c 他/rr 励精图治/vl ，/w 是/vshi 会/v 很/d 有/vyou 一番/mq 作为/p 的/ude1 ，/w 但/c 诸葛亮/nr 却/d 给/p 他/rr 出/vf 了/ule 一个/mq 馊主意/n ：/w 
诸葛亮/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 现在/t 可以/v [顺天/nz 应/v 人/n]/nz ，/w 即/v 皇帝/nnt 位/q ！/w ”/w 刘备/nr 当然/d 不/d 干/v ，/w 诸葛亮/nr 却说/v ：/w “/w 四海/n 有/vyou 才/d 有德者/nz ，/w 舍死忘生/nz 事/n 上/f 者/k ，/w 皆/d 欲/d 攀龙附凤/nz ，/w 你/rr 不/d 即位/vi ，/w 冷/a 了/ule 将士/n 的/ude1 心/n ，/w 于/p 您/rr 不利/a 。/w ”/w 并/cc 大力/d 吹捧/v ，/w 其他人/r 也/d 跟着/v 吹嘘/vn ，/w 让/v 本来/d 就/d 沾沾自喜/vl 的/ude1 刘备/nr 动/v 了/ule 心/n ，/w 最后/f 刘备/nr 称/v 了/ule 汉中王/nz 。/w 
果然/d ，/w 在/p 外边/f ，/w 魏吴/nr 联合/vd 起来/vf 了/ule ，/w 这次/r 联合/vd 有/vyou 实质/n 内容/n ，/w 就是/v 达成/vn 了/ule 合力/n 解决/v 荆洲/nr 的/ude1 协议/n 。/w 
刘备/nr 称/v 王后/nnt ，/w 封/q 关羽/nr 、/w 张飞/nr 、/w 赵云/nr 、/w 马超/nr 、/w 黄忠/nr 为/p [五虎/nz 大将/nnt]/nz ，/w 封/q 诸葛亮/nr 为/p 军师/nnt ，/w 法正/nz 为/p 尚书令/nnt ，/w 魏延/nr 为/p 汉中/ns 太守/nnt 。/w 这时/rzt 的/ude1 诸葛亮/nr ，/w 虽/c 不如/v [五虎/nz 大将/nnt]/nz 上马/vi 管军/nr ，/w 下马/vi 管/v 民/ng ，/w 但/c 有/vyou 了/ule 一定/b 的/ude1 军权/n ，/w 有/vyou 资料/n 说/v 封/q 的/ude1 是/vshi [军师/nnt 将军/nnt]/nz ，/w 不再/d 是/vshi 单纯/a 的/ude1 谋士/nnd 了/ule ，/w 而/cc 他/rr 在/p 中央/n ，/w 离/v 王/n 近/a ，/w 信息/n 灵通/a ，/w 有/vyou 近水楼台先得月/vl 的/ude1 好处/n 。/w 
这时/rzt ，/w 诸葛亮/nr 的/ude1 心思/n 可能/v 在/p 搞/v 建设/vn ，/w 根本/a 没想到/nz 荆洲/nr 、/w 益/vg 洲/ng ，/w 远隔/v 千里/mq ，/w 况且/c 蜀道难/nz ，/w [难于/vd 上/f 青天/n]/nz ，/w 一旦/d 战火/n 大/a 开/v ，/w 如何/ryv 相互/d 救援/vn ？/w 当/p 细作/nnd 将/d 魏/tg 吴/tg 即将/d 联合/vd 攻打/v 荆洲/nr 的/ude1 消息/n 报到/vi 成都/ns 时/ng ，/w 刘备/nr 问/v 计/vi 于/p 诸葛亮/nr ，/w 仓促/a 间/f ，/w 诸葛亮/nr 出/vf 了/ule 一个/mq 更/d 馊/a 的/ude1 主意/n 。/w 
得知/v 孙曹/nr 联合/vd 的/ude1 消息/n ，/w 诸葛亮/nr 给/p 刘备/nr 出/vf 主意/n 说/v ：/w “/w 你/rr 让/v 关羽/nr 先/d 起兵/vn 攻打/v 襄阳/ns ，/w [一/d 打/v]/mq ，/w 敌人/n 就/d 怕/v 了/ule ，/w 自然/n 联合/vd 不/d 起来/vf 了/ule 。/w ”/w 这/rzv 明显/a 是/vshi 个/q 馊主意/n ，/w 他们/rr 也/d 太/d 不/d 把/pba 孙权/nr 、/w 曹操/nr 当/p 干部/nnt 了/ule ，/w 那/rzv 孙权/nr 、/w 曹操/nr 都/d 身经百战/vl ，/w 手下/s 战将/n 如云/z ，/w 他们/rr 一/m 联合/vd ，/w 就是/v 刘备/nr [倾巢/nz 而/cc 出/vf]/nz ，/w 他们/rr 也/d 不怕/v ，/w 而/cc 关羽/nr 只有/c [三/m 郡/n]/mq 之/uzhi 地/ude2 ，/w 即使/c [全民/n 皆/d 兵/n]/nz ，/w 又/d 能/v 把/pba 他们/rr 怎样/ryv ？/w 现在/t 的/ude1 人们/n 把/pba 他/rr 当/p 神/n ，/w 可/v 活着/vi 的/ude1 时候/n 分明/a 是/vshi 个/q 常人/n ，/w 与/cc 他/rr 打交道/vi 的/ude1 人/n 很多/m ，/w 了解/v 他/rr 的/ude1 大有人在/vl 。/w 当年/t 他们/rr 不/d 按/p 一对一/vl 的/ude1 [游戏/n 规则/n]/nz ，/w 而是/c 同/p 张飞/nr 一起/s 围攻/v 吕布/nr ，/w 还是/c 稍/d 落下/v 风/n ，/w 最后/f 刘备/nr 也/d 上/f 了/ule ，/w 吕布/nr 才/d 走/v 。/w 可/v 吕布/nr 照样/d 被/pbei 曹操/nr 所/usuo 杀/v 。/w 
刘备/nr 称/v 王后/nnt ，/w 身边/s 是/vshi 女人/n 、/w 太监/nnd ，/w 以及/cc 一批/mq 阿谀/nz 奉迎/v 之/uzhi 徒/ng ，/w 也/d 有点/d 糊涂/a 了/ule ，/w 居然/d 采纳/v 了/ule 诸葛亮/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 建议/n ，/w 那/rzv 关羽/nr 本/rz 是/vshi [一介/nz 武夫/nnd]/nz ，/w 又/d 被/pbei 诸葛亮/nr 吹捧/v ，/w 更加/d 自高自大/vl 、/w 趾高气扬/al ，/w 真的/d 就/d 孤军/n 战/v 群雄/n 了/ule ，/w 他/rr 离开/v 经营/vn 多年/mq 的/ude1 荆洲/nr ，/w 往北/d 打去/nz ，/w 离/v 西川/nz 越来越/d 远/a ，/w 离/v 曹操/nr 越来越/d 近/a ，/w 但/c 他/rr 也/d 害怕/v 荆洲/nr 被/pbei 袭/v ，/w 学/v 古人/n ，/w 沿/p 路/n 筑起/v 峰/ng 火/n 台/q ，/w 准备/v 一/m 有/vyou 风吹草动/n ，/w 荆洲/nr 方向/n 就/d 会/v 白天/t 举/v 烟/n ，/w 夜里/t 举火/nz ，/w 这样/rzv 他/rr 会/v 赶紧/d 回/v 老巢/n ，/w 但/c 这种/r 办法/n 明显/a 是/vshi 不/d 靠谱/nz 的/ude1 ，/w [一/d 者/k]/mq 吴魏/nr 可/v [突然/ad 袭击/vn]/nz ，/w 致使/v 信息/n 传达/v 不/d 出/vf ，/w 二者/rzv 战争/n 机器人/n 一/m 发动/v 。/w 不是/c 那么/c 容易/ad 操控/v 和/cc 掌握/v 的/ude1 ，/w 结果/n 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 那/rzv 就是/v 有名/a 的/ude1 大意/n 失/v 荆洲/nr ，/w 实际上/d 应该/v 是/vshi 自大/a 失/v 荆洲/nr ，/w 关羽/nr 走/v 了/ule 麦城/nz ，/w 被/pbei 孙权/nr 所/usuo 杀/v 。/w 
其实/d ，/w 此时/r 应该/v 是/vshi 守城/vi 待援/v ，/w 也/d 可/v 在/p 外面/f 截杀/nz 一阵/mq 。/w 张辽/nr 守/v 合肥/ns ，/w 杀/v 得/ude3 江南/nz 无人/b 不怕/v ，/w 连/ulian 小孩/n 夜晚/n 都/d 不/d 敢/v 哭/v 。/w 荆洲城/nr 十分/d 坚固/a ，/w 那时/rzt 又/d 没有/v 炸药/n ，/w 攻破/v 它/rr 是/vshi 很难/d 很难/d 的/ude1 。/w 这/rzv 还是/c 下策/n 。/w 
中策/nz 是/vshi 关羽/nr 往/p 上/f 攻/v ，/w 刘备/nr 往/p 下/f 攻/v ，/w 拿下/v 巴陵郡/ns 、/w 彝/nz 陵城/nz ，/w 将/d 荆洲/nr 、/w 益/vg 洲/ng 连成一片/vl ，/w [集中/v 力量/n]/nz 打/v 孙权/nr 的/ude1 这/rzv 两个/mq 孤城/n 。/w 这些/rz 地方/n 远离/v 江东/ns 大本营/n ，/w 当年/t 没/d 打/v ，/w 是因为/c 孙刘/nr 联合/vd ，/w 现在/t 撕破/v 了/ule 脸/n ，/w 正好/z 拿下/v 这个/rz 肉中刺/n ，/w 就/d 像/v 荆洲/nr 是/vshi 周瑜/nr 的/ude1 眼中钉/n 一样/uyy ，/w 何况/c 打/v 孙权/nr 比/p 打/v 曹操/nr 容易/ad 。/w 
