父亲/n 借/v 高息/n 巨款/n 欠下/v 百万/m 巨债/nz ，/w 儿子/n 雇请/v [30/m 个/q]/mq 小兄弟/n 欲/d 用/p 暴力/n 摆平/v 此事/r ，/w 反/vi 逼债/vi 主/ag 写下/v 240万/m 欠条/n 。/w 儿子/n 不仅/c 支出/n 高额/b “/w 出场费/nz ”/w ，/w 赔付/v 巨额/b 医疗费/n ，/w 还/d 因此/c 触犯/v 刑法/n 。/w 
昨日/t ,/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 从/p [营山县/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ,/w 此案/r 日前/t 已经/d 一审/b 宣判/v ，/w 儿子/n (/w 郑晓林/nr )/w 在/p 审理/v 中/f 能/v 如实/d 供述/nz 所/usuo 犯罪/vn 行/ng ，/w 并/cc 当庭/d 认罪/vi ，/w 且/c 积极/ad 赔偿/v 被害人/n 医疗费/n 、/w 护理费/nz 、/w 交通费/n 等/udeng 经济/n 损失/n ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 受害人/n 的/ude1 谅解/vn ，/w 可/v 酌定/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 近日/t ，/w 法院/nis 判决/v 郑晓林/nr 犯/v [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 10个月/t ，/w 缓刑/vi 1年/t 。/w 
借款/n 百万/m 无奈/d 血本无归/vl 
郭光华/nr 和/cc 投资/vn 一些/mq 建筑/n 项目/n 的/ude1 郑德平/nr 既是/c 生意/n 上/f 的/ude1 伙伴/n ，/w 也/d 是/vshi 生活/vn 中/f 的/ude1 至交/n 。/w 两人/mq 志趣/n 相投/vi ，/w 经常/d 一起/s 出入/v 高档/b 会所/nis 。/w 每当/p 郑德平/nr 遇到/v 资金/n 难题/n 时/ng ，/w 郭光华/nr 总是/d 鼎力/nz 支持/v ，/w 郑德平/nr 每次/r 也/d 如期/d 归还/v ，/w 并且/c 给予/vn 高额/b 利息/n 。/w 
2012年/t 某/rz 天/qt ，/w 郑德平/nr 带着/vn 他/rr 的/ude1 朋友/n 李总/nr 找到/v 郭光华/nr ，/w 称/v 目前/t 李总/nr 正在/d 做/v 一个/mq 大/a 工程/n ，/w 由于/p [资金/n 周转/vn]/nz 困难/an 向/p 他/rr 借/v 点钱/nz 以/p 解/v 燃眉之急/n ，/w 并/cc 许诺/v 给/p 他/rr 5分/t 的/ude1 年/qt 息/ng 。/w 为了/p 打消/v 郭光华/nr 的/ude1 疑虑/n ，/w 郑德/nr 平和/a 李总/nr 拿出/v 了/ule 工程/n 合同/n ，/w 并/cc 把/pba 他/rr 带到/v 施工/vn 场地/n 察看/v 。/w 最后/f ，/w 郭光华/nr 说/v ：/w “/w 借钱/vi 可以/v ，/w 多少/ry 都行/n ，/w 但是/c 我/rr 只/d 认/v 郑德平/nr 。/w ”/w 郑德/nr 平和/a 李总/nr [满口/nz 答应/v]/nz ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 大/a 半年/mq 时间/n 里/f ，/w 郭光华/nr [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 借/v 给/p 郑德平/nr 共计/v [197/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 
让/v 郭光华/nr 始料未及/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 信守/v 承诺/vn 的/ude1 郑德平/nr 这次/r 却/d 爽/ag 了/ule 约/d ，/w 没有/v 如期/d 还款/vn 。/w 郭光华/nr 于是/cc 找到/v 郑德平/nr 催/v 其/rz 还款/vn ，/w 郑德平/nr 表示/v 工程/n 开工/vi 后/f 就/d 会/v 立刻/d 还/d 钱/n ，/w 并/cc 拿出/v 了/ule 李总/nr 欠/v 其/rz 的/ude1 [151/m 万元/q]/mq 借条/n 让/v 郭光华/nr 保管/v 。/w 
郭光华/nr 将信将疑/vl 地/ude2 拨通/v 了/ule 李总/nr 的/ude1 电话/n ，/w 李总/nr 说道/v ：/w “/w 在/p 郑/tg 总/b 那里/rzs 借款/n 151万/m [确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz ，/w 到/v 时/ng 直接/ad 还/d 你/rr 就/d 行/ng 了/ule 。/w ”/w 郭光华/nr 虽/c 不/d 情愿/v ，/w 但/c 无可奈何/vl ，/w 拿着/vf 一张/mq 百万/m 欠条/n 灰溜溜/z 地/ude2 回/v 了/ule 家/q 。/w 
千里/mq 追债/nz 朋友/n 翻脸/v 成仇/nz 
2012年7月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 郭光华/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 老婆/n 在/p 南充/ns 某/rz 酒店/nis 找到/v 郑德平/nr ，/w 将/d 其/rz 堵/v 在/p 屋内/s 。/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 [2/m 天/qt]/mq 2/m 夜里/t ，/w [几/d 人/n]/mq 不/d 眠/vg 不休/vi 地/ude2 计算/v 本金/n 和/cc 利息/n ，/w 最终/d 郑德平/nr 写下/v 一张/mq 240余万/m 的/ude1 欠条/n 方才/d 脱身/vi ，/w 至此/d ，/w 郭光华/nr 和/cc 郑德平/nr 彻底/ad 翻脸/v 。/w 
同年/d 10月/t ，/w 郭光华/nr 得知/v 李总/nr 因/p [合同/n 诈骗/vn]/nz 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 那/rzv 151万/m 的/ude1 借条/n 成/v 了/ule 废纸/n 一张/mq ，/w 便/d 把/pba 全部/m 精力/n 都/d 集中/v 到/v 了/ule 郑德平/nr 身上/s 。/w 无论/c 郑德平/nr 走到/vf 哪里/rys ，/w 郭光华/nr 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 就/d 像/v 幽灵/n 一样/uyy 跟/p 到/v 哪里/rys 。/w 不堪/v 其/rz 扰/v 的/ude1 郑德平/nr 东/f 并/cc 西/f 凑/v ，/w 分/qt [四/m 次/qv]/mq 还/d 了/ule [90/m 万元/q]/mq 。/w 可是/c 郭光华/nr 仍/d 没有/v 放松/vn 的/ude1 意思/n ，/w 追/v 到/v 巴/b 中/f 找到/v 郑德平/nr 要/v 其/rz 还/d 钱/n ，/w 无奈/d 郑德平/nr 只得/d 在/p 其/rz 表弟/n 处/n 借得/nz [10/m 万元/q]/mq 还给/v 了/ule 郭光华/nr 。/w 
