陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 因/p 电视剧/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 结缘/vi ，/w 恋情/n 公开/ad 后/f 曾/d 多次/mq 被/pbei 传/v 结婚/vn 喜讯/n 。/w 在/p 近期/t 举办/v 的/ude1 某/rz 活动/vn 中/f ，/w 陈思诚/nr 放话/nz “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w ，/w 承诺/vn 会/v 和/cc 佟丽娅/nr 尽快/d 完婚/v ，/w 并/cc 豪言/nz “/w 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 两人/mq 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 并/cc 邀请/v 了/ule [数百/m 名/q]/mq 圈内/d 好友/n 一同/d 前往/v 。/w 
