人民网/nz 成都/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 梁小琴/nr ）/w 今天/t ，/w 记者/nnt 从/p 人民银行/nis 成都/ns 分行/n 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 为/p 解决/v [社会/n 公众/n]/nz 排队/vi 查询/v 等待时间/gi 较长/d 等/udeng 问题/n ，/w 有效/a 提高/v 查询/vn [服务/vn 效率/n]/nz ，/w 人民银行/nis 成都/ns 分行/n 在/p 全国/n 率先/d 启动/v 商业银行/nis 代理/v [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 公众/n 查询/v 服务/vn 试运行/nz 工作/vn ，/w 以便/d [社会/n 公众/n]/nz 能够/v 就近/d 更好/d 地/ude2 查询/v 到/v 自己/rr 的/ude1 [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 人民银行/nis 成都/ns 分行/n 在/p 成都/ns 主城区/n 东/f 、/w 南/b 、/w 西/f 、/w 北/f 、/w 中/f [五/m 个/q]/mq 方位/n ，/w 分别/d 选择/v 了/ule 一个/mq 商业银行/nis 网点/n 作为/p [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 代理/vn 查询/v 点/qt ，/w 商业银行/nis 代理/vn 查询/v 网点/n 执行/v 与/cc 人民银行/nis 统一/vn 的/ude1 服务/vn 操作/v 流程/n ，/w 为/p 公众/n 提供/v 与/cc 人民银行/nis 服务/vn 窗口/s 相同/a 版式/n 的/ude1 [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 。/w 商业银行/nis 代理/vn 查询/v 利用/vn 商业银行/nis 网点/n ，/w 使/v 人民银行/nis [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 查询/v 服务/vn 窗口/s 实现/v 了/ule 物理/n 空间/n 上/f 的/ude1 多/a 点/qt 延伸/v 和/cc 科学/n 布局/n ，/w 方便/a 了/ule [社会/n 公众/n]/nz 就近/d 获得/v 查询/vn 服务/vn 。/w 
[五/m 家/q]/mq 商业银行/nis 网点/n 分别为/v ：/w 中国银行/ntcb [西南/ns 交大/nis]/nt 支行/n （/w 金牛区/ns ）/w 、/w [招商/vn 银行/nis]/ntcb 龙湖/ns 三千/m 支行/n （/w 成华区/ns ）/w 、/w [中国/ns 民生/n 银行/nis]/ntcb 金沙/ns 支行/n （/w 青羊区/ns ）/w 、/w [上海/ns 银行/nis]/ntcb 东大街/ns 支行/n （/w 锦江区/ns ）/w 、/w [成都/ns 银行/nis 个贷/n 中心/nis]/nt （/w 武侯区/ns ）/w 。/w 
随着/p [经济/n 活动/vn]/nz 的/ude1 日渐/d 频繁/a 和/cc 征信/nz 宣传/vn 的/ude1 大力/d 推进/vi ，/w [社会/n 公众/n]/nz 越来越/d 关注/v 自身/rr 信用/n 状况/n ，/w 到/v 人民银行/nis 查询/v [个人/n 信用/n 报告/n]/nz 数量/n 快速/d 增长/v 。/w 2013年/t ，/w 人民银行/nis 成都/ns 分行/n 政务/n 大厅/n 为/p [社会/n 公众/n]/nz 提供/v 查询/vn [18/m ./w 6/m 万/d 次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 119%/m ，/w 日均/d 查询/v 800多笔/m ，/w 峰值/n 达到/v [1300/m 笔/n]/mq 每天/r 。/w 
