昨天/t ，/w 开庭/vi 伊始/vi ，/w 大/a [东/f 半岛/n 公司/nis]/nt 对/p 张/q 女士/n 二审/b 代理人/nnt 朱巍/nr 身份/n 问题/n 提出/v 异议/n ，/w 身为/v [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 副教授/nnt 的/ude1 朱巍/nr 反驳/v 称/vn ，/w 对方/n 此举/rzv 有/vyou [恶意/n 诉讼/vn]/nz 之/uzhi 嫌/v ，/w “/w 我/rr 本身/rz 是/vshi [实习/vn 律师/nnt]/nz ，/w 但/c 这一次/mq 是/vshi 作为/p 有/vyou 推荐函/nz 的/ude1 [公民/n 身份/n]/nz 代理/vn 出庭/vi 。/w ”/w 晨报/n 记者/nnt 郝笑天/nr //w 摄/vg 
日前/t 深陷/v “/w 非洲/nsf 牛郎/n 门/n ”/w 的/ude1 中石化/nz 女/b 处长/nnt 起诉/v 网站/n 侵犯/v 名誉权/n 一/m 案/ng 胜诉/vi ，/w 一审/b 获/v 赔/vn [3/m 万元/q]/mq 。/w 因/p 不服/v 判决/vn ，/w 北京/ns 大/a [东/f 半岛/n 公司/nis]/nt 提出/v 上诉/vn 。/w 昨天/t ，/w 该案/r 在/p [三/m 中/f]/mq 院/n [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 大/a [东/f 半岛/n 公司/nis]/nt 在/p 二审/b 中/f 当庭/d 提出/v 撤销/vn 一审/b 判决/vn 、/w 驳回/v 张/q 女士/n 全部/m 诉求/v 的/ude1 [上诉/v 请求/v]/nz 。/w 张/q 女士/n 二审/b 代理人/nnt 坚持/v 一审/b 判决/v 结果/n 。/w 由于/p 双方/n 分歧/n 较大/d ，/w 法官/nnt 没有/v 再/d 进行/vn 调解/vn 。/w 该案/r 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w 彭小菲/nr ）/w 
