在/p 这场/r 关键/n 的/ude1 比赛/vn 中/f 告负/v ，/w 让/v [山东/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 季后赛/nz 形势/n 变得/vi 微妙/a 起来/vf ，/w 但/c 现在/t 还/d 没/d 到/v 山穷水尽/bl 的/ude1 时候/n ，/w 只要/c 坚持/v 住/vn ，/w 就/d 会/v 有/vyou 机会/n 。/w 
赛/vn 后/f ，/w [山东/ns 男篮/nis]/nt 主教练/nnt 巩晓彬/nr 表示/v ：/w “/w 从/p 比赛/vn 来看/u ，/w 我们/rr 的/ude1 队员/nnt 还是/c [应变/vn 能力/n]/nz 不够/a ，/w 比赛/vn 当中/f 办法/n 不是/c 很多/m ，/w 个人/n 单打/n 比较/d 多/a ，/w 成功率/n 很低/d ，/w 这/rzv 给/p 了/ule 对手/n 很多/m [快速/d 反击/v]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 回去/v 之后/f 还是/c 要/v 多/a 总结/v ，/w 我/rr 认为/v 只要/c 把/pba 后面/f 的/ude1 比赛/vn 打好/v ，/w 季后赛/nz 还是/c 有/vyou 机会/n 的/ude1 。/w ”/w 
在/p 外援/n 发挥/v 失常/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 吴轲/nr 有/vyou 不错/a 的/ude1 表现/vn ，/w 他/rr 拿到/v 了/ule 11分6/t 个/q 篮板/n ，/w 他/rr 在/p 赛/vn 后/f 表示/v ：/w “/w 我们/rr 这场/r 球/n 防守/vn 做/v 得/ude3 不好/a ，/w 尤其/d 是/vshi 对/p 辽宁队/nt 大/a 外援/n 和/cc 韩德君/nr 的/ude1 防守/vn 做/v 的/ude1 不好/a ，/w 希望/v 后面/f 能/v 改善/vn 。/w ”/w 
在/p 这场/r 比赛/vn 中/f ，/w 辽宁/ns 大/a 外援/n 瓦里克/nrf 拿到/v 了/ule 28分15/t 个/q 篮板/n ，/w 韩德君/nr 贡献/n 21分13/t 个/q 篮板/n ，/w 在/p 两位/mq 巨人/n 的/ude1 蹂躏/vn 下/f ，/w [山东/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 内线/n 千疮百孔/vl ，/w 无力/vi 回击/v 。/w 
郭士强/nr 赛/vn 后/f 表示/v ：/w “/w 我们/rr 这场/r 比赛/vn 赢/v 在/p 防守/vn 上/f ，/w 能/v 把/pba 对方/n 的/ude1 得分/n 控制/vn 在/p 84分/t ，/w 说明/v 防守/vn 做/v 得/ude3 很好/ad ，/w 我们/rr 整体/n 的/ude1 防守/vn 轮转/vn ，/w 包括/v 防守/vn 挡拆/nz 都/d 做/v 得/ude3 非常/d 好/a 。/w ”/w 在/p [辽宁/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 高压/n 防守/vn 下/f ，/w 杰特/nrf [15/m 投/v]/mq [6/m 中/f]/mq ，/w 只有/c 19分/t 进账/n 。/w 上/f 赛季/n 在/p [辽宁/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 地盘/n 上/f 砍下/vf 33分/t 的/ude1 李敬宇/nr ，/w 此/rzs 战/vg 没有/v 得分/n 。/w 
在/p 说/v 到/v 季后赛/nz 资格/n 时/ng ，/w 郭士强/nr 非常/d 谨慎/a ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 季后赛/nz 前景/n 不/d 太/d 乐观/a ，/w 现在/t 来看/u ，/w [第/m 5/m -/w 12/m 名/q]/mq 之间/f 的/ude1 积分/n 还/d 没有/v 拉开/v ，/w 后面/f 的/ude1 每场/r 比赛/vn ，/w 对/p 我们/rr 都/d 非常/d 重要/a ，/w 我们/rr 会/v 认真/ad 准备/v ，/w 全力以赴/vl 去/vf 竞争/v 季后赛/nz 。/w ”/w 
按照/p 往/p 年/qt 的/ude1 惯例/n ，/w 进入/v 季后赛/nz 的/ude1 球队/nis 胜率/nz 都/d 在/p [55/m %/w 以上/f]/mq 。/w [山东/ns 男篮/nis]/nt 如今/t 的/ude1 战绩/n 是/vshi 12/m 胜/v [12/m 负/v]/mq ，/w 这/rzv 意味着/v 在/p 常规赛/nz 剩余/vn 的/ude1 [10/m 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 他们/rr 要/v 拿下/v 其中/rz 的/ude1 [7/m 场/qv]/mq 才/d 行/ng 。/w 记者/nnt 马宏观/nr 
