北京大学/ntu 于/p 1月12日/t 起/vf ，/w 对/p 该校/r 2014年/t “/w [中学/nis 校长/nnt 实名/gi 推荐/v 制/v]/nz ”/w [自主/vd 选拔/v 录取/v]/nz 候选人/nnt 的/ude1 信息/n 进行/vn 公示/n ，/w 四川/ns [17/m 名/q]/mq 学生/nnt 获得/v [候选人/nnt 资格/n]/nz 。/w 公示期/nz 后/f ，/w 他们/rr 将/d 获得/v 候选人/nnt 认定/v 资格/n ，/w 在/p [高考/vn 录取/v]/nz 和/cc 专业/n 录取/v 中/f 享受/v [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 
多/a 才/d 
[17/m 名/q]/mq 学生/nnt 绝大多数/m 都/d 是/vshi “/w 学霸/nz 级/q ”/w 人物/n ，/w 成绩/n 基本上/d 是/vshi 年级/n 第一/m ，/w 有/vyou [不少/m 学生/nnt]/mq 都/d 有/vyou 学科/n 特长/n 。/w 
多/a 艺/ng 
[17/m 名/q]/mq 学生/nnt 中/f ，/w 几乎/d 都/d 常年/d 担任/v [学生/nnt 干部/nnt]/nnt ，/w 经常/d 组织/n 学生/nnt 活动/vn ，/w 在/p 音乐/n 、/w 钢琴/n 、/w 绘画/n 等/udeng 方面/n 有/vyou 特长/n 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [北京大学/ntu 招生网/nz]/nz 获悉/v ，/w 北京大学/ntu 于/p 1月12日/t 起/vf 对/p 该校/r 2014年/t “/w [中学/nis 校长/nnt 实名/gi 推荐/v 制/v]/nz ”/w [自主/vd 选拔/v 录取/v]/nz 候选人/nnt 的/ude1 信息/n 进行/vn 公示/n ，/w 四川/ns 的/ude1 [成都/ns 七/m 中/f]/nt 、/w [成都/ns 石室/nz 中学/nis]/nts 、/w [成都/ns 树德/nz 中学/nis]/nts 、/w [成都/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 等/udeng [15/m 个/q]/mq 中学/nis 的/ude1 [17/m 名/q]/mq 学生/nnt 获得/v [候选人/nnt 资格/n]/nz 。/w 
在/p 为期/vi 一周/mq 的/ude1 公示期/nz 后/f ，/w 这/rzv [17/m 名/q]/mq 学生/nnt 将/d 获得/v 北大/n “/w [中学/nis 校长/nnt 实名/gi 推荐/v 制/v]/nz ”/w 候选人/nnt 认定/v 资格/n ，/w 在/p [高考/vn 录取/v]/nz 时/ng 最高/a 可/v 享受/vn 降至/vf 当地/s [本科/n 一批/mq]/nz [控制/vn 分数线/n]/nz 录取/v 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 专业/n 录取/v 过程/n 中/f 享受/v 相关/vn [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 
“/w 学霸/nz 级/q ”/w 人物/n 多数/a 为/p 年级/n 第一/m 
北京大学/ntu 公布/v 的/ude1 [候选人/nnt 名单/n]/nz 显示/v ，/w 四川/ns 有/vyou [15/m 所/usuo]/mq 学校/nis 的/ude1 [17/m 名/q]/mq 学生/nnt 获得/v 了/ule [候选人/nnt 资格/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w [成都/ns 七/m 中/f]/nt 和/cc [成都市/ns 实验/vn 外国语/n 学校/nis]/nt 的/ude1 校长/nnt 分别/d 推荐/v 了/ule [2/m 名/q]/mq 学生/nnt 。/w 在/p 校长/nnt 的/ude1 推荐/vn 理由/n 中/f ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 获得/v 推荐/vn 的/ude1 [17/m 名/q]/mq 学生/nnt ，/w 绝大多数/m 的/ude1 都/d 是/vshi “/w 学霸/nz 级/q ”/w 人物/n ，/w 成绩/n 基本上/d 都/d 是/vshi 学校/nis 的/ude1 年级/n 第一/m 。/w 
[成都/ns 七/m 中/f]/nt 的/ude1 巫梦洁/nr ，/w 高/a 二/m 上期/b 、/w 高三/n 上期/b 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 以及/cc 其他/rzv 表现/v ，/w [综合/vn 排名/vi]/nz 位列/v [成都/ns 七/m 中/f]/nt (/w 高新/nz 校区/n )/w 第一名/mq ；/w [成都/ns 树德/nz 中学/nis]/nts 的/ude1 何干/vi 则/d 一直/d 名列/v 年级/n 前茅/n ，/w 在/p 阶段性/n 考试/vn 中/f 多次/mq 名列/v 年级/n 第一/m …/w …/w 
除此之外/al ，/w 有/vyou [不少/m 学生/nnt]/mq 都/d 有/vyou 学科/n 特长/n ，/w 如/v [遂宁市/ns 安居/v 育才/vn 中/f 学校/nis]/nt 的/ude1 叶/ng 元/q ，/w 曾/d 荣获/v 2012年/t [高中/nis 数学/n]/nz 联赛/n 全国/n 二等奖/n ，/w 2013年/t 第三十届/m 中学生/nnd [物理/n 竞赛/vn]/nz 全国/n 一等奖/n ，/w 2013年/t [高中/nis 数学/n]/nz 联赛/n 全国/n 一等奖/n ；/w [四川省/ns 宜宾市/ns 第一/m 中/f 学校/nis]/nt 王蓄锐/nr ，/w 2012年/t 在/p [第/m 29/m 届/q]/mq [全国/n 中学生/nnd 物理/n 竞赛/vn]/nz 中/f 获得/v 省/n 一等奖/n ，/w 2013年/t 在/p 四川省/ns [高中/nis 化学/n 竞赛/vn]/nz 中/f 获得/v 省/n 一等奖/n 。/w 
多角度/n 考评/v [综合/vn 素质/n]/nz 优异/a 
[成都/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 的/ude1 吴/tg 而/cc 为/p ，/w 古筝/n 达到/v 十级/nz 水平/n ，/w 多次/mq 在/p 四川省/ns 民乐/n 比赛/vn 中/f 获得/v 一等奖/n ，/w 文章/n 还/d 曾/d 获得/v 中宣部/n 等/udeng 六/m 部委/n 组织/n 的/ude1 “/w 改革开放/v 30年/t 征文/vn 比赛/vn ”/w 特等奖/n 。/w [成都/ns 七/m 中/f 嘉祥/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 的/ude1 姚思羽/nr ，/w 多次/mq 获得/v 年级/n 第一/m 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 担任/v 班长/nnt ，/w 年级/n 学生/nnt 分会/nis 主席/nnt ，/w 学校/nis 舞蹈队/nis 队长/nnt 和/cc 健美操/n 队/n 队长/nnt ，/w 还/d 在/p 钢琴/n 、/w 绘画/n 、/w 话剧/n 等/udeng 方面/n 有/vyou 特长/n ，/w 获/v 钢琴/n [六/m 级/q]/mq 证书/n ，/w 在/p 学校/nis 话剧/n 节/q 中/f 还/d 被/pbei 评为/v “/w 最佳/z 女演员/nnd ”/w 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张菲菲/nr 
