近日/t ，/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 接到/v 市民/n 周某/nz 群/ng 女士/n 的/ude1 爆料/v 称/vn ，/w 其/rz 父亲/n 周某/nz 厚/a 不仅/c 包养/nz 小/a 三/m 吉/b 某/rz 玉/n 长达/v 12年/t 之/uzhi 久/a ，/w 而且/c 吉/b 某/rz 玉/n 在/p 外/f 带/v 回家/vn [一个/mq 男孩/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 户口/n 落在/v 了/ule 他们/rr 家/q 当中/f 。/w 另外/c ，/w 期间/f 周某/nz 厚/a 不/d 间断/vi 地/ude2 殴打/v 、/w 虐待/vn 其/rz 母亲/n 李某英/nr 。/w 对此/d ，/w 周某/nz 群/ng 女士/n 希望/v 将/d 男孩/n 的/ude1 [户口/n 注销/vn]/nz ，/w 同时/c 将/d 吉/b 某/rz 玉/n 一家/n 赶出/vf 家门/n ，/w 并/cc 通过/p 法律/n 途径/n 为/p 其/rz 母亲/n 申诉/vn 离婚/vi 。/w 对于/p 此事/r ，/w 周某/nz 厚/a 表示/v ，/w 虽然/c 知道/v 这么/rz 做/v 是/vshi 犯/v 重婚罪/n 的/ude1 ，/w 但是/c 毕竟/d 照顾/v 他/rr 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 如果/c 将/d 吉/b 某/rz 玉/n 赶走/v 会/v 对不起/v 自己/rr 的/ude1 良心/n 。/w 
男子/n 带/v 第三者/n 和/cc “/w 继子/n ”/w 回家/vi 居住/v 长达/v 12年/t 
“/w 小时候/n 我们/rr 家/q 生活/vn 也/d 很/d 幸福/a 的/ude1 ，/w 自从/p 那个/rz 女人/n 来到/v 家里/s 以后/f ，/w 一切/rz 都/d 变/v 了/ule …/w …/w ”/w 据/p 周某/nz 群/ng 介绍/v ，/w 12年前/t ，/w 她们/rr 一家/n 生活/vn 过/uguo 的/ude1 也/d 很/d 幸福/a 、/w 很/d 和谐/a ，/w 然而/c 就/d 在/p 2002年/t 发生/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 改变/vn 。/w 
据/p 周某/nz 群/ng 介绍/v ，/w 其/rz 父亲/n 已经/d [61/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 是/vshi 三亚市/ns 崖城镇/ns 梅/ng 山区/n 长山村/ns 人/n ，/w 家里/s 算上/nz 她/rr 一/m 共有/v [5/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 以/p 种植/v 芒果/nf 维持/v 生计/n 。/w 2002年/t ，/w 吉某玉/nr 到/v 了/ule 她/rr 家/q 的/ude1 芒果/nf 地/ude2 做起/v 了/ule 短工/nnd ，/w [10/m 月份/n]/mq ，/w 吉某玉/nr 与/cc 父亲/n 周某/nz 厚/a 有/vyou 了/ule 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 并/cc 偶尔/d 性/ng 的/ude1 居住/vn 在/p 一起/s 。/w 
“/w 那时候/nz 吉/b 某/rz 玉/n 还/d 没有/v 长/a 住在/v 我们/rr 家/q 。/w ”/w 周某/nz 群/ng 称/v ，/w 直到/v 2004年/t 开始/v ，/w 吉某玉/nr 便/d 长期/d 居住/v 在/p 他们/rr 家里/s ，/w 虽然/c 期间/f 其/rz 母亲/n 李某英/nr 和/cc [5/m 个/q]/mq 孩子/n 均/d 有/vyou 反对/v ，/w 但是/c 其/rz 父亲/n 周某/nz 厚/a 不仅/c 不/d 听/v ，/w 还/d 经常/d 殴打/v 他们/rr 。/w 
周某/nz 群/ng 说/v ，/w “/w 当时/t ，/w 他/rr 看/v 打/v 我们/rr 也/d 不/d 管用/a 后/f ，/w 就/d 以/p 不/d 给/p 我/rr 妹妹/n 交/v 学费/n 的/ude1 名义/n 威胁/vn 我们/rr ，/w 如果/c 不/d 同意/v 吉/b 某/rz 玉/n 住进/vf 来/vf ，/w 就/d 不/d 让/v 妹妹/n 上学/vi 。/w ”/w 迫于/v 无奈/d 之下/f ，/w 周某/nz 群/ng [几/d 人/n]/mq 只能/v 同意/vn 。/w 2005年/t ，/w 吉某玉/nr 就/d 又/d 带/v 了/ule [一个/mq 男孩/n]/nz 来到/v 了/ule 他们/rr 家/q 。/w 同年/d 8月26日/t ，/w 周某/nz 厚/a 假借/v 他/rr 与/cc 李某英/nr 的/ude1 名义/n 将/d 男孩/n 的/ude1 户口/n 落入/v 了/ule 他们/rr 家中/s 。/w 
随后/d ，/w 周某/nz 群/ng 为/p 记者/nnt 提供/v 了/ule 一份/mq 2012年2月12日/t [三亚市/ns 崖城镇/ns 某村/ns 村委会/nis]/nt 出/vf 的/ude1 证明/vn ，/w 内容/n 为/p “/w 周某/nz 彬/ng 不是/c 我/rr 村/n 村民/n 周某/nz 厚/a 与/cc 李某英/nr 所/usuo 生/v 之/uzhi 子/ng 。/w ”/w 
