对于/p [北京/ns 金/b 隅/ng]/nz 来说/uls ，/w 本/rz 赛季/n 最大/gm 的/ude1 变化/vn 莫过于/vl 孙悦/nr 的/ude1 加盟/vn 。/w 联赛/n 打/v 过/uguo [24/m 轮/qv]/mq ，/w 孙悦/nr 渐入佳境/vl ，/w 当然/d ，/w 他/rr 还有/v 更高/d 的/ude1 追求/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 等着瞧/nz ，/w 我/rr 最好/d 的/ude1 状态/n 一定会/nz 留/v 到/v 季后赛/nz 上/f 。/w ”/w 
从小/d 就/d 觉得/v 助攻/vn 成就感/n 大于/v 得分/n 
在/p 北京队/nt ，/w 孙悦/nr 的/ude1 上场/vn 时间/n 是/vshi 全队/n 最高/a 的/ude1 ，/w 场/qv 均/d 达到/v [38/m ./w 3/m 分钟/qt]/mq 。/w 这/rzv 表明/v 了/ule 主教练/nnt 闵鹿蕾/nr 对/p 孙悦/nr 的/ude1 信任/vn ，/w 但/c 突然/ad 打/v 这样/rzv 强度/n 的/ude1 比赛/vn ，/w 他/rr 需要/v 个/q 调整/vn 的/ude1 过程/n 。/w 孙悦/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 场场/q [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 我/rr 要说/c 不/d 累/a ，/w 你/rr 能/v 信/n 吗/y ？/w 不过/c 还是/c 很/d 享受/v 比赛/vn 带来/v 的/ude1 乐趣/n 。/w 联赛/n 至今/d ，/w 我/rr 最/d 满意/v 的/ude1 地方/n 是/vshi 适应/v 、/w 调整/vn 得/ude3 快/a 。/w 上次/t 打/v CBA/x 还是/c 个/q [年轻/a 队员/nnt]/nz ，/w 这/rzv 10年/t 来/vf 和/cc 国内/s 队员/nnt 真正/d 交手/vi 的/ude1 机会/n 有限/a ，/w 也/d 就是/v 国家队/nis 的/ude1 [十几/m 个/q]/mq 队员/nnt 还/d 算/v 熟悉/vn 。/w 联赛/n 开打/nz 前/f ，/w 自己/rr 也/d 做/v 了/ule 很多/m 面对/v 困难/an 的/ude1 准备/vn 。/w 打/v 到/v 现在/t ，/w 老实/a 说/v 我/rr 还是/c 比较/d 满意/v 的/ude1 ，/w 自己/rr 适应/v 、/w 调整/vn 得/ude3 很快/d ，/w 对/p 比赛/vn 的/ude1 节奏/n 也/d 有/vyou 个/q 基本/a 把握/v 。/w 只是/d 有些/rz 场次/qv ，/w 还是/c 会/v 出现/vn 不稳定的/gm 情况/n ，/w 有时候/d 心态/n 有些/rz 急/v 。/w ”/w 
最近/t [几/d 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w 孙悦/nr 的/ude1 场/qv 均/d 得分/n 猛增/v ，/w 在/p 与/cc 八一队/nt 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 他/rr 更是/d 打出/v 单/b 节/q 18分/t 的/ude1 疯狂/a 表现/v 。/w “/w 作为/p 球员/nnt 首先/d 考虑/v 的/ude1 是/vshi 球队/nis 的/ude1 胜利/vn 。/w 赛季/n 开始/v 前/f ，/w 闵/nz 指导/vn 就/d 一直/d 希望/v 我/rr 增加/v 进攻/vn ，/w 我/rr 有/vyou 这个/rz 能力/n 。/w 这/rzv 几轮/nz 比赛/vn ，/w 我/rr 执行/v 得/ude3 比较/d 坚决/ad ，/w 现在/t 一场/mq 球/n 要/v 比/p 以前/f 出手/vi 次数/n 增加/v 了/ule 三分之一/m 。/w ”/w 孙悦/nr 认为/v ，/w “/w 得分/n 是/vshi 一方面/c ，/w 我/rr 的/ude1 本职工作/n 还是/c 组织/n 、/w 串联/v 球队/nis 。/w 我/rr 从小/d 就/d 觉得/v ，/w 助攻/v 的/ude1 成就感/n 大于/v 自己/rr 得分/n 的/ude1 快感/n 。/w 每场/r 比赛/vn 打/v 完/vn ，/w 我/rr 看/v 技术/n 统计/vn 第一眼/mq 会/v 去/vf 看/v 助攻/vn 。/w 如果/c 说/v 球队/nis 是/vshi 部/q 机器/n ，/w 那/rzv 我/rr 就/d 应该/v 去/vf 当/p 发动机/n ，/w 把/pba 这部/r 机器/n 去/vf 运转/vi 起来/vf 。/w 如果/c 说/v 球队/nis 输球/v 了/ule ，/w 那/rzv 我/rr 得/ude3 多少/ry 分/qt 没有/v 意义/n 。/w 数据/n 不能/v 体现/vn 一个/mq 球员/nnt 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 
我/rr 选择/v 高兴/a 去/vf 面对/v 每一天/mq 
大部分/n 球迷/n 都/d 认为/v ，/w 北京队/nt 最大/gm 的/ude1 对手/n 无疑/d 是/vshi 广东队/nt 。/w 近/a 几个/mq 赛季/n ，/w [两/q 队/n]/mq 相遇/vi 总是/d 能/v 打出/v 激情/n 四/m 射/v 的/ude1 比赛/vn 。/w 对/p 孙悦/nr 来说/uls ，/w 广东队/nt 的/ude1 教练/nnt 尤纳斯/nrf ，/w 队员/nnt 朱芳雨/nr 、/w 王仕鹏/nr 、/w 易建联/nr 都/d 是/vshi 再/d 熟悉/v 不过/c 的/ude1 国家队/nis 队友/n ，/w 但/c 如今/t 又/d 成/v 了/ule [竞争/vn 对手/n]/nz 。/w 孙悦/nr 觉得/v ：/w “/w 其实/d 我们/rr 最大/gm 的/ude1 对手/n 不一定/nz 就是/v 广东队/nt ，/w 他们/rr 当然/d 很强/d ，/w 但是/c 现在/t 联赛/n 强/a 队/n 很多/m ，/w 你/rr 看/v 每/rz 轮/qv 联赛/n 都/d 有/vyou 冷门/n ，/w 没有/v 一支/mq 球队/nis 敢说/nz 自己/rr 有/vyou 绝对/d 的/ude1 实力/n 。/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 打/v 谁/ry 都/d 一样/uyy ，/w 全力以赴/vl 。/w 如果/c 说和/v 广东队/nt 的/ude1 队员/nnt 熟/a ，/w 那/rzv 也/d 是/vshi 在场/vi 下/f 、/w 在/p 国家队/nis 。/w 到/v 了/ule 场上/s ，/w 必须/d 要/v 百分百/d 投入/v 。/w 其实/d 最大/gm 的/ude1 对手/n 就是/v 自己/rr ，/w 我们/rr 要/v 学会/v 在/p 顺境/n 怎么做/nz 、/w 逆境/n 怎么做/nz ，/w 要/v 保持/vn 清醒/a 的/ude1 头脑/n ，/w 打出/v 自己/rr 的/ude1 东西/n 。/w ”/w 
近几年/qt ，/w 孙悦/nr 不/d 顺心/a 的/ude1 事/n 非常/d 多/a 。/w NBA/x 发展/vn 不顺/v 、/w 国家队/nis 的/ude1 战绩/n 更是/d 差强人意/vl 。/w 在/p 网上/s ，/w 指责/v 、/w 批评/vn 甚至/d 是/vshi 谩骂/v 孙悦/nr 的/ude1 言论/n 很多/m ，/w 他/rr 承受/v 着/uzhe 普通人/n 难以/d 想象/v 的/ude1 压力/n 。/w 但/c 在/p 孙悦/nr 脸上/s ，/w 却/d 很难/d 看到/v 沮丧/a 的/ude1 神情/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 一天/mq [24/m 小时/n]/mq ，/w 你/rr 高兴/a 也/d 得/ude3 过/uguo ，/w 不/d 高兴/a 也/d 得/ude3 过/uguo ，/w 我/rr 选择/v 高兴/a 去/vf 面对/v 。/w ”/w 
提到/v 自己/rr 开朗/a 的/ude1 性格/n ，/w 孙悦/nr 坦诚/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 其实/d 也/d 不是/c 开朗/a 。/w 不/d 可能/v 每个人/mq 生活/vn 中/f ，/w 都/d 那么/c 顺/v 。/w 你/rr 总会/nis 遇到/v 不/d 开心/a 的/ude1 事/n ，/w 如果/c 这些/rz 事/n 能/v 解决/vn 了/ule ，/w 那/rzv 也/d 不/d 叫/vi 愁/v 事/n 了/ule 。/w 如果/c 解决/v 不/d 了/ule ，/w 那/rzv 你/rr 怎么办/ryv ？/w 老/a 想/v 它/rr 干吗/v 呀/y ，/w 一天/mq [24/m 小时/n]/mq ，/w 高兴/a 也/d 得/ude3 过/uguo ，/w 不/d 高兴/a 也/d 得/ude3 过/uguo 。/w 我/rr 只是/d 选择/v 高兴/a 去/vf 面对/v ，/w 也/d 希望/v 把/pba 这种/r 情绪/n 传递/v 给/p 队友/n 。/w ”/w 
我/rr 的/ude1 北京/ns 队友/n 都/d 很/d 有意思/al 
外援/n 威尔金斯/nrf 最近/t 新/a 得了/vi 一个/mq “/w 大/a 民/ng ”/w 的/ude1 外号/n ，/w 对/p 这个/rz 接地气/nz 的/ude1 称呼/n ，/w 解释/v 起来/vf 可不/dl 容易/ad 。/w 孙悦/nr 干脆/d 就/d 告诉他/nz ：/w “/w 大/a 民/ng 的/ude1 意思/n 就是/v 快乐/a 的/ude1 农民/nnt 。/w ”/w 威尔金斯/nrf 听得/v 似懂非懂/vl ，/w 也/d 笑着/vi 跟着/v 傻/a 点头/vi 。/w 还有/v 吉喆/nr ，/w 在/p 更衣室/n 里/f ，/w 孙悦/nr 和/cc 吉喆/nr 挨着/v 。/w 赛/vn 后/f ，/w 拿到/v 技术/n 统计/vn ，/w 孙悦/nr 总是/d 用/p 一口/mq 标准/n 的/ude1 沈阳话/nr 和/cc 吉喆/nr 探讨/v 数据/n ，/w 听/v 着/uzhe 非常/d 搞笑/vi 。/w 说起/v 这些/rz ，/w 孙悦/nr [一/d 脸/n]/mq 严肃/a ：/w “/w 你/rr 看/v 我/rr 都/d 快/a [30/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 他们/rr 还是/c 跟/p 我/rr [没/d 大/a 没/d 小/a]/nz 的/ude1 ，/w 瞎闹/v ，/w 其实/d 一个/mq 集体/n 就/d 该/rz 这样/rzv 。/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 他们/rr 都/d 很/d 有意思/al 。/w ”/w 
对待/v 大部分/n 人/n ，/w 孙悦/nr 都/d 是/vshi 嘻嘻哈哈/z ，/w 唯独/d 有/vyou 一个人/mq 例外/vi ，/w 那/rzv 就是/v 与/cc 孙悦/nr 一起/s 当/p 了/ule [10/m 多年/mq]/mq 队友/n 的/ude1 张松涛/nr 。/w 在/p “/w 大树/n ”/w 面前/f ，/w 孙悦/nr 心直口快/vl ，/w 口吻/n 也/d 比较/d 严厉/a 。/w 有时候/d 比赛/vn 刚/d 一/m 结束/v ，/w 孙悦/nr 就/d 直接/ad 去/vf 问/v 张松涛/nr ：/w “/w 我/rr 传/v 你/rr 的/ude1 球/n ，/w 怎么/ryv 又/d 没/d 接住/v ？/w ”/w 孙悦/nr 解释/v 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 他/rr 在/p 一起/s 打球/vi 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 两人/mq 再/d 熟悉/v 不过/c ，/w 所以/c 才能/n 这么/rz 说话/vi 。/w 其实/d 很多/m 传球/vn 和/cc 上篮/nz ，/w 他/rr 完全/ad 有/vyou 能力/n 去/vf 更好/d 地/ude2 完成/v ，/w 但/c 有时候/d 他/rr 还是/c 紧张/a ，/w 明显/a 没/d 打出/v 自己/rr 的/ude1 水平/n ，/w 所以/c 我/rr 才/d 着急/a 。/w 像/v 他/rr 这个/rz 位置/n ，/w 没有/v 点/qt 霸气/an 怎么/ryv 行/ng ，/w 不能/v 太/d 沉闷/a ，/w 更/d 不能/v 畏首畏尾/vl 。/w ”/w 
婚前/t 想/v 自己/rr 婚后/t 想/v 大家/rr 
孙悦/nr 在/p 2013年/t 迎来/v 了/ule 自己/rr 人生/n 一个/mq 非常/d 重要/a 的/ude1 阶段/n ，/w 与/cc 陈露/nr 步入/v 婚姻/n 殿堂/n ，/w 他/rr 感慨/v 说/v ：/w “/w 结婚/vi 真的/d 是/vshi 让/v 我/rr [一夜/mq 之间/f]/nz 长大/vi 了/ule 。/w 以前/f 不管/c 怎么说/nz 自己/rr 成熟/a ，/w 也/d 不如/v 这样/rzv 的/ude1 一次/mq 经历/n ，/w 结婚后/nz 觉得/v 自己/rr 身上/s 担子/n 更/d 重/a 了/ule 。/w 另外/c 训练/vn 、/w 比赛/vn 看/v 问题/n 的/ude1 角度/n 也/d 不/d 一样/uyy 。/w 年轻/a 的/ude1 时候/n ，/w 自己/rr 的/ude1 想法/n 多/a ，/w 为/p 自己/rr 考虑/v 得/ude3 多/a 。/w 现在/t ，/w 为/p 集体/n 想/v 得/ude3 多/a 。/w ”/w 
有/vyou 过/uguo 在/p NBA/x 的/ude1 经历/n ，/w 孙悦/nr 生活/vn 习惯/n 、/w 想法/n 相对/d 更加/d 职业/n 。/w [不少/m NBA/x]/mq 球员/nnt ，/w 将/d 打球/vi 和/cc 生活/vn 分得/v 很/d 开/v ，/w 打球/vi 就是/v 专心/ad 打球/vi ，/w 生活/vn 则/d 是/vshi 一切/rz 围绕/v 自己/rr 的/ude1 家庭/n ，/w 不/d 谈/v 球/n 事/n 。/w 孙悦/nr 说/v ：/w “/w 要/v 想/v 做到/v 这个/rz ，/w 还是/c 挺/d 难/a 的/ude1 。/w 无论是/c 看电视/nz ，/w 还是/c 上网/v ，/w 你/rr 想/v 不/d 关注/v 自己/rr 的/ude1 职业/n 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 ，/w 它/rr 就/d 时时刻刻/dl 出现/v 在/p 自己/rr 的/ude1 生活/vn 当中/f 。/w 我/rr 有时候/d 也/d 琢磨/v 比赛/vn ，/w 不过/c 在家/vi 的/ude1 时候/n ，/w 能/v 休息/vn 我/rr 就/d 尽量/d 休息/v 一会/t 。/w 联赛/n 挺/d 累/a 的/ude1 ，/w 训练/vn 、/w 比赛/vn ，/w 还有/v 打/v 客场/n 的/ude1 旅途/n ，/w 我/rr 觉得/v 我/rr 现在/t 最大/gm 的/ude1 爱好/n 就是/v 在家/vi 睡觉/vi 了/ule 。/w 家/q 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 就/d 像/v 是/vshi 充电器/n 一样/uyy ，/w 给/p 我/rr 能量/n ，/w 让/v 我/rr 回来/v 以后/f 能/v 更好/d 地/ude2 工作/vn ，/w 更好/d 地/ude2 工作/vn 也/d 能/v 让/v [家庭/n 生活/vn]/nz 更好/d 。/w ”/w 
私底下/nz ，/w 孙悦/nr 篮球/n 圈/qv 里/f 是/vshi 有名/a 的/ude1 时尚/n 潮男/nz ，/w 他/rr 的/ude1 爱人/n 陈露/nr 现在/t 就是/v [时装/n 设计师/nnt]/nnt ，/w 在/p 这/rzv 方面/n 自然/n 功不可没/vl 。/w 孙悦/nr 介绍/v 说/v ：/w “/w 我/rr 老婆/n 就是/v 我/rr 的/ude1 设计师/nnt ，/w 每天/r 我/rr 出门/vi 穿/v 什么/ry ，/w 其实/d 都/d 是/vshi 她/rr 给/p 我/rr 搭配/v 的/ude1 。/w 我/rr 现在/t 忙着/v 打球/vn ，/w 也/d 懒得/v 自己/rr 挑/v 了/ule 。/w 其实/d 很多/m 生活/vn 方面/n 的/ude1 事/n ，/w 有/vyou 老婆/n 在/p 挺好/nz 的/ude1 ，/w 能/v 帮/v 我/rr 分担/v 很多/m ，/w 让/v 我/rr 全/a 心/n 投入/v 工作/vn 。/w 其实/d 作为/p 运动员/nnt 的/ude1 妻子/n 特别/d 不/d 容易/ad ，/w 要/v 承受/vn 很多/m 。/w 不光/c 是/vshi 孤独/a ，/w 还要/d 承受/v 外界/n 的/ude1 评论/n 和/cc 流言蜚语/n 。/w 我/rr 唯一/b 能/v 做/v 的/ude1 就是/v 打好/v 球/n ，/w 回报/vn 这些/rz 。/w ”/w 最后/f ，/w 孙悦/nr 还/d 提到/v 了/ule 可爱/a 的/ude1 北京/ns 球迷/n ：/w “/w 对/p 北京/ns 我/rr 有/vyou 感情/n ，/w 我/rr 在/p 这儿/rzs 生活/vn 了/ule [十几/m 年/qt]/mq ，/w 现在/t 来/vf 这儿/rzs 打球/vi ，/w 就/d 像/v 是/vshi 在家/vi 一样/uyy 。/w 大家/rr 对待/v 我/rr ，/w 像/v 对待/vn 家人/n 一样/uyy 。/w 开赛/vi 这么/rz 久/a 了/ule ，/w 他们/rr 每一次/d 呼唤/v ，/w 我/rr 都/d 尽量/d 去/vf 记住/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 动力/n 。/w ”/w 
