[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 警方/n 查封/v 了/ule [北京/ns 智/ng 恒/ag 知/v 培训/vn 中心/nis]/nt ，/w 禁止/v 出入/vn 通往/v 培训中心/nis 办公室/nis 的/ude1 走廊/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 何光/nr 摄/vg 
-/w “/w 4万8/m ‘/w 保/v 过/uguo ’/w MBA/x 哈/b 理工/nz 被/pbei 令/v 停止/v 招生/vn ”/w 追踪/v 
1月4日/t ，/w MBA/x [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n 外/f 的/ude1 “/w 神秘/a 电波/n ”/w 引出/v 涉及/vn 哈/b 理工/nz 、/w 北京/ns 数/n 家/q 考试/vn [培训/vn 机构/n]/nz 的/ude1 通讯/n 工具/n 作弊/vi 事件/n ，/w 引发/v 关注/vn 。/w 教育部/nt 和/cc [公安/n 部门/n]/nz 介入/v 调查/vn ，/w 相关/vn 工作组/nis 12日/t 进驻/v 哈/b 理工/nz ，/w 初步/d 确定/v 该校/r 在/p 作弊/vi 事件/n 中/f 存在/v 违规/vn 与/cc 社会/n 机构/n 发生/v [业务/n 联系/v]/nz 、/w 违规/vn 到/v 外地/s 确认/v 考生/n 资格/n 、/w 存在/v 监管/vn 漏洞/n 等/udeng [三/m 项/q]/mq 违规/v 行为/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 探访/v 涉事/nz 的/ude1 两家/mq 北京/ns [培训/vn 机构/n]/nz ，/w 已/d 被/pbei 查封/v 。/w 
工作组/nis 连夜/d 与/cc 相关/vn 责任人/nnt “/w 谈话/vn ”/w 
[黑龙江省/ns 招生/vn 考试/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 姜广福/nr 表示/v ，/w 经/p 初步/d 调查/vn ，/w 可以/v 确认/vn [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 在/p MBA/x 作弊/vi 事件/n 中/f 存在/v [三/m 项/q]/mq 违规/v 行为/n ：/w 一/m 是/vshi 学校/nis 违规/vn 与/cc 社会/n 机构/n 发生/v [业务/n 联系/v]/nz ，/w 违规/vn 招生/vn ；/w 二/m 是/vshi 按照/p [国家/n 规定/n]/nz ，/w [研究生/nnt 考试/vn]/nz 考生/n [资格/n 认证/vn]/nz 应/v 由/p 考生/n 本人/rr 持/v [有效/a 证件/n]/nz 到/v 报名点/n 确认/v ，/w 但/c 哈/b 理工/nz 违规/vn 派/v [工作/vn 人员/n]/nnt 到/v [北京/ns 智/ng 恒/ag 知/v 艺术/n 培训/vn 中心/nis]/nt 现场/s 为/p 考生/n 确认/v 资格/n ；/w 三/m 是/vshi 学校/nis 在/p 考试/vn 过程/n 中/f 存在/v 监管/vn 漏洞/n 。/w 
副院长/nnt 、/w MBA/x 主任/nnt 等/udeng 停职/vi 
[哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 副校长/nnt 赵洪/nr 承认/v 该校/r 确/d 有/vyou 违规/v 行为/n 。/w 目前/t ，/w 哈/b 理工/nz 已/d 决定/v 对/p 相关/vn 责任人/nnt MBA/x 主任/nnt 、/w [研究生/nnt 学院/nis]/nit 常务/b 副院长/nnt [停职/vi 检查/vn]/nz ，/w 其他/rzv 问题/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w 赵洪/nr 表示/v ，/w 学校/nis 将/d 配合/v 协助/vn 上级/n 调查组/nis 进/vf 校/ng 调查/vn ，/w 不管/c 涉及/v 什么/ry 人/n 都/d 要/v 按/p [有关/vn 规定/n]/nz 严肃/a 问责/nz 。/w 
姜广福/nr 说/v ，/w 工作组/nis 下/f 一步/mq 将/d 把/pba 作弊/vi 事件/n 调查/v 重点/n 放在/v 查/v 源头/n 、/w 查/v 涉及/vn 考生/n 范围/n 、/w 查/v 考试/vn 过程/n 和/cc [追究/v 责任/n]/nz 等/udeng [四/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 相关/vn 调查/v 结果/n 将/d 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v 。/w 据/p 新华社/nt 、/w 人民网/nz 
-/w 近期/t 作弊/vi 大案/n 
2014年1月7日/t 
[研究生/nnt 考试/vn]/nz 在/p [西北/ns 师大/nis]/nt 考点/n 破获/v [三/m 起/vf]/mq 利用/v 无线/b 信号/n 进行/vn 作弊/vi 案件/n ，/w 涉案/vn [6/m 人/n]/mq ，/w 设备/n [20/m 多/a 台/q 套/q]/mq 。/w 
2014年1月2日/t 
[吉林省/ns 公安厅/nis 网/n 安/ag 总队/nis]/nt 现场/s 抓获/v 报名/vn 参与/v 考试/vn 舞弊/vn 以及/cc 接受/v 考试/vn 舞弊/vn 咨询/vn 的/ude1 考生/n [26/m 名/q]/mq 。/w 
2013年12月10日/t 
湖北/ns 荆门/ns 警方/n 摧毁/v 一条/mq 覆盖/v 全国/n 20余省/m 、/w 涉案/v 价值/n 千万余元/m ，/w 专门/d 生产/vn 、/w 销售/v [考试/vn 作弊/vi]/nz 器材/n 的/ude1 犯罪/vn 链/ng 。/w 
2013年6月/t 
高考/vn 结束/v 后/f ，/w [湖北/ns 钟祥/ns 三/m 中/f]/nt 艺术/n 体育/n 考点/n 发生/v [围堵/vn 事件/n]/nz ，/w 起因/n 是/vshi 收缴/v 作弊/vn 仪器/n 引起/v 部分/n 考生/n 不满/an 。/w 
