“/w 摩天/nz ”/w 的/ude1 冲动/an 
在/p 建/v 摩天大楼/n 齐/a 聚/v 中国/ns ，/w 
中国/ns 能否/v 打破/v “/w [劳伦斯/nrf 魔咒/n]/nz ”/w ？/w 
●/w “/w 省会/n 高度/d ”/w 排行榜/n ：/w 最高/a [838/m 米/q]/mq ，/w 最低/a [290/m 米/q]/mq 
●/w 成本/n 考验/v 开发商/nnd ：/w 有/vyou 项目/n 涉嫌/v 利用/vn 摩天大楼/n [非法/b 集资/vi]/nz 
[四/m 天/qt]/mq 长/a 一层/mq —/w —/w 广州/ns 20年前/t 提出/v 的/ude1 [珠江/ns 新城/ns]/nz 双子塔/nz 中/f 的/ude1 东塔/nz ，/w 如今/t 正/d 以/p 这样/rzv 的/ude1 速度/n 日渐/d 挺拔/a 。/w [8/m 根/n]/mq [500/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 钢柱/nz ，/w 将/d 擎/v 起/vf 这/rzv 座/q 高/a 约/d [530/m 米/q]/mq 的/ude1 “/w 广州/ns 第一/m 高楼/n ”/w 。/w 
据/p [摩天/nz 城市/n]/nz 网/n 发布/v 的/ude1 2012年/t 《/w [摩天/nz 城市/n]/nz 报告/n 》/w 显示/v ，/w 若/c 采用/v [152/m 米/q]/mq 为/p 统计/v 基线/n 的/ude1 美国/nsf 标准/n ，/w 截至/v 2012年/t ，/w 美国/nsf 有/vyou [533/m 座/q]/mq 摩天大楼/n ，/w 中国/ns 则/d 有/vyou [470/m 座/q]/mq 摩天大楼/n 。/w 但/c 中国/ns 在/p 建/v 摩天大楼/n 还有/v [332/m 座/q]/mq ，/w 占/v 全球/n 在/p 建/v 的/ude1 摩天大楼/n 的/ude1 87%/m 。/w 预计/v 至/p 2022年/t ，/w 中国/ns 摩天大楼/n 总数/n 将/d 达/v [1318/m 座/q]/mq ，/w 是/vshi 美国/nsf [536/m 座/q]/mq 的/ude1 [2/m ./w 5/m 倍/q]/mq ，/w 其中/rz 80%/m 将/d 建/v 在/p 中小城市/n 。/w 
平地/n 起/vf 高楼/n ，/w [直插/n 云霄/ns]/nz 、/w 与/cc 天/qt 相接/vi ，/w 成为/v 一座/mq 城市/n 的/ude1 地标/n ，/w 甚至/d 图腾/n ，/w 但/c 这/rzv 仅仅/d 是/vshi 故事/n 的/ude1 一面/n ；/w 另一面/mq ，/w 摩天大楼/n 的/ude1 安全/an 事件/n 频/ag 发/v ，/w 运营/vn 成/v 难题/n ，/w 一个/mq 城市/n 乃至/c 一个/mq 国家/n 的/ude1 经济/n 也/d 可能/v 因/p 摩天大楼/n 热/a 而/cc 陷入/v “/w [劳伦斯/nrf 魔咒/n]/nz ”/w 。/w 
2013年12月15日/t ，/w 发生/v 严重/a 火灾/n 的/ude1 广州/ns 建业/v 大厦/n 就是/v 一个/mq 注脚/n 。/w 虽然/c 这/rzv 座/q 规划/n 建设/vn 于/p 上世纪/nz 90年代/t 、/w 近/a 百米/mq 的/ude1 高楼/n ，/w 与/cc [20/m 公里/q]/mq 外/f 那/rzv 座/q 即将/d 成为/v “/w 广州/ns 第一/m 高楼/n ”/w 的/ude1 超/v [500/m 米/q]/mq 建筑/n 简直/d 是/vshi 小巫见大巫/al ，/w 但/c 其/rz 在/p 历史/n 上/f 所/usuo 暴露/v 出/vf 的/ude1 “/w 高楼/n 病/n ”/w ，/w 依然/d 具有/v 代表性/n ：/w 建业/v 大厦/n 曾/d 因/p [亚洲/ns 金融/n 危机/n]/nz 停工/vi 烂尾/nz ，/w [工程/n 质量/n]/nz 问题/n 也/d 屡遭/v 投诉/vn ，/w 直至/v 一场/mq 大火/n 将/d 这/rzv 座/q 当年/t 的/ude1 高楼/n 烧/vi 回/v 了/ule 原形/n 。/w 
《/w [摩天/nz 城市/n]/nz 报告/n 》/w 显示/v ，/w 美国/nsf 平均/a 每/rz 座/q 摩天大楼/n 对应/vi 的/ude1 第三产业/n 产值/n 为/p [1431/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 而/cc 中国/ns 仅/d 为/p 每/rz 座/q 436亿/m ，/w 产出率/n 仅/d 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 30.5%/m 。/w 烂尾/nz 、/w 亏损/vn 、/w 无用/vi 空间/n 等/udeng 问题/n 因/p “/w 高度/d 崇拜/v ”/w 而/cc 被/pbei 忽视/v 。/w 
现场/s 的/ude1 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 介绍/v ，/w 两年/mq 多/a 来/vf ，/w [武汉/ns 绿地/n 中心/nis]/nt 陆续/d 实施/v 挖坑/vn 、/w 连续墙/nz 、/w 工程桩/nz 、/w 土方/n 等/udeng 工程/n ，/w [主体/n 结构/n]/nz 在/p 2014年/t 有望/v 从/p 地下/s “/w 长/a ”/w 出/vf 地面/n ，/w 预计/v 2017年/t 完工/vi 。/w 
然而/c ，/w [武汉/ns 绿地/n 中心/nis]/nt 很难/d 保持/v 武汉/ns 第一/m 的/ude1 位置/n 。/w 据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 位于/v 武汉/ns 王家墩/nr CBD/x 的/ude1 JH0309020/x 地块/n ，/w 将/d 建设/vn [660/m 米/q]/mq 高楼/n ，/w 而/cc 在/p 江岸区/ns 沿江/nz 商务区/n ，/w [一/d 栋/q]/mq 坐落/vi 于/p [二/m 七/m 片/q]/mq 区/n 的/ude1 [707/m 米/q]/mq 高楼/n 也/d 在/p 规划/n 中/f 。/w 
相比/vi 于/p 其他/rzv 高楼/n 动辄/d 几年/mq 、/w [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 建设/vn 时间/n ，/w 当时/t 张跃/nr 给/p 出/vf 的/ude1 时间表/n 却/d 是/vshi 逆天/nz 的/ude1 ：/w “/w 基础/n 施工/vn 6个月/t ，/w 地面/n 建筑/n 4个月/t 。/w 明年/t (/w 2014年/t )/w [5/m 月份/n]/mq 人/n 就/d 住进/vf 去/vf 了/ule ，/w 到/v [7/m 月份/n]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 这/rzv 里面/f 已经/d 是/vshi 熙熙攘攘/vl 、/w [灯火/n 通明/z]/nz 、/w 鸟语花香/n 的/ude1 这么/rz 一个/mq 地方/n 了/ule 。/w ”/w 
“/w 天下第一/vl ”/w 头衔/n 的/ude1 争夺战/n 异常/a 激烈/a ，/w 各地/rzs “/w 第一/m 高楼/n ”/w 之争/v 更是/d 速度/n 惊人/a 。/w 
《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 记者/nnt 通过/p 走访/v 、/w 对照/v 《/w [摩天/nz 城市/n]/nz 报告/n 》/w 及/cc 公开/ad 资料/n ，/w 制作/v 出/vf “/w 2013年/t 全国/n 省会/n 城市/n 高度/d 排行榜/n ”/w ，/w 即/v 以/p 一个/mq 省会/n 城市/n 已/d 建成/v 、/w 在/p 建/v 、/w 规划/n 或/c 论证/v 阶段/n 的/ude1 “/w 第一/m 高楼/n ”/w 代表/nnt [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 高度/d 并/cc 进行/vn 排名/vi 。/w 统计/vn 发现/v ，/w 最高/a 的/ude1 省会/n 城市/n 是/vshi 长沙/ns ，/w 高度/d 为/p [838/m 米/q]/mq ；/w 最低/a 为/p 哈尔滨/ns ，/w 高度/d 为/p [288/m 米/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 高于/v [600/m 米/q]/mq 的/ude1 有/vyou [4/m 个/q]/mq 城市/n ，/w [500/m ~/w 600/m 米/q]/mq 之间/f 的/ude1 有/vyou [11/m 个/q]/mq 城市/n ，/w [400/m ~/w 500/m 米/q]/mq 之间/f 的/ude1 有/vyou [3/m 个/q]/mq 城市/n ，/w [300/m ~/w 400/m 米/q]/mq 之间/f 的/ude1 有/vyou [6/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 低于/v [300/m 米/q]/mq 的/ude1 只有/c 两个/mq 城市/n 。/w 
“/w 高楼/n 冲动/an ”/w 蔓延/vi 
“/w 各/rz 大城市/n 兴建/v 摩天/nz 高楼/n 是/vshi 一种/mq ‘/w 暴发户/n ’/w 式/k 的/ude1 炫耀/v ，/w 也/d 是/vshi 不/d 自信/a 的/ude1 表现/vn ”/w 
叹为观止/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 不仅仅/d 在/p 省会/n 、/w 直辖市/n 等/udeng [一/d 二线/n 城市/n]/mq ，/w 许多/mq [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 也/d 纷纷/d 加入/v 了/ule 摩天大楼/n 的/ude1 建设/vn 热潮/n 。/w 
《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 记者/nnt 2013年12月/t 在/p [河北省/ns 邯郸/ns]/nz 市/n 走访/v 时/ng 发现/v ，/w 在/p 邯郸/ns 东部/f 丛台/nz 路/n 与/cc 东/f 柳/ng 大街/n 交叉口/n 东北角/nz ，/w [中/f 道/qv 国际/n 广场/n]/nz 将要/d 建/v 邯郸/ns “/w 第一/m 高楼/n ”/w 。/w 在/p 现场/s ，/w 多个/mq 宣传/v 展板/n 都/d 写/v 着/uzhe “/w [330/m 米/q]/mq ，/w 邯郸/ns 新高度/nz ”/w 等/udeng 标语/n 。/w 在/p [中/f 道/qv 国际/n 广场/n]/nz 售楼/nz 现场/s ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 一座/mq 有些/rz 类似/a [北京/ns 国贸/nz 三期/b]/nz (/w [330/m 米/q]/mq )/w 的/ude1 大楼/n 模型/n ，/w 与/cc 该/rz 项目/n 已经/d 建成/v 的/ude1 [另一/m 座/q]/mq 20多层/m 大楼/n 相比/vi ，/w 这/rzv 座/q [330/m 米/q]/mq 的/ude1 摩天大楼/n 格外/d 显眼/a 。/w [销售/vn 人员/n]/nz 告诉/v 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w ，/w 这/rzv 座/q 摩天大楼/n 现在/t 还/d 没/d 建设/vn ，/w 有可能/nz 在/p 两年/mq 后/f 开工/vi 。/w 
在/p 更早/nz 的/ude1 时候/n ，/w 邯郸/ns 还/d 传出/v ，/w 要/v 建设/vn [338/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 国际/n [文化/n 创意/n]/nz 大厦/n 。/w 这/rzv 座/q 预期/vn 中/f 的/ude1 摩天大楼/n 在/p 邯郸市/ns [中华/nz 大街/n]/nz 北/f 延/vg 以东/f 。/w 不过/c ，/w 当/p 记者/nnt 来到/v 这/rzv 一/m 地块/n 时/ng ，/w 一点/mq 也/d 没有/v 看到/v 动工/vn 的/ude1 迹象/n ，/w 这块/r 地/ude2 被/pbei 铁皮/n 围着/v ，/w 已/d 长/a 满/a 荒草/n 。/w 
在/p 邯郸市/ns 人民路/ns 与/cc 光明/ntc 大街/n 交叉口/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 挖掘机/n 已经/d 挖开/v 一个/mq 大坑/n ，/w 工人们/nz 一面/n 利用/v 塔吊/n 打/v 地基/n ，/w 一面/n 绑/v 钢筋/n 。/w 从/p 这个/rz 项目/n 的/ude1 规划图/nz 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 建筑/n 楼群/n ，/w 有/vyou 两个/mq 配楼/nz ，/w 还有/v 一座/mq 高达/v [45/m 层/qv]/mq 、/w 超/v [180/m 米/q]/mq 的/ude1 主楼/n 。/w 如今/t ，/w 配楼/nz 已经/d 露出/v 地面/n ，/w 主楼/n 还/d 处于/v 打/v 地基/n 的/ude1 阶段/n 。/w 
忙着/v 建设/vn 摩天大楼/n 的/ude1 可不/dl 只是/d 邯郸/ns 。/w 在/p [广东/ns 东莞/ns]/ns ，/w 正在/d 规划/n 的/ude1 有/vyou [480/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 厚街/nz [名/q 家具/n 总部/nis 大厦/n]/nz 和/cc [400/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 世贸中心/nis 大厦/n ；/w 在/p [河南/ns 洛阳/ns]/ns ，/w 正在/d 规划/n 的/ude1 有/vyou [368/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 [中央/n 商务区/n]/nz 升龙/ns 半岛/n 地标/n ；/w 在/p [江苏/ns 常州/ns]/ns ，/w 正在/d 规划/n 的/ude1 有/vyou [380/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 新龙/nz [国际/n 商务/n]/nz 城/n 。/w 
《/w [摩天/nz 城市/n]/nz 报告/n 》/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全球/n 在/p 建/v 的/ude1 摩天大楼/n 中/f 有/vyou 87%/m 在/p 中国/ns ，/w 5年/t 后/f ，/w 中国/ns 的/ude1 摩天大楼/n 总数/n 将/d 超过/v [800/m 座/q]/mq ，/w 是/vshi 现在/t 美国/nsf 总数/n 的/ude1 [4/m 倍/q]/mq ，/w 其中/rz 80%/m 将/d 建/v 在/p 经济/n 不/d 发达/a 的/ude1 内陆/s 地区/n 。/w 中国/ns 在/p 建/v 及/cc 规划/n 的/ude1 摩天大楼/n [投资/vn 总额/n]/nz 将/d 超过/v [1/m ./w 7/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
[上海/ns 易居/nz 房地产/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 严跃进/nr 向/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 分析/vn 称/v ，/w 随着/p [城镇化/vn 进程/n]/nz 加快/v ，/w [土地/n 资源/n]/nz 日益/d 稀缺/a ，/w 提高/v 容积率/nz 、/w 向/p 天空/n 要/v 空间/n 是/vshi [必然/d 趋势/n]/nz 。/w 对于/p 房/n 企/ng 而言/uls ，/w 建设/vn “/w 第一/m 高楼/n ”/w 可以/v 提升/vn 企业/n 品牌/n ，/w 甚至/d 在/p 企业/n 拿/v 地/ude2 方面/n 具有/v 优势/n ；/w 而/cc 对于/p [地方/n 政府/nis]/nz ，/w “/w 第一/m 高楼/n ”/w 能/v 直接/ad 提升/v [城市/n 形象/n]/nz 、/w 拉动/v 经济发展/v ，/w 甚至/d 提升/v 政绩/n ，/w 正是/v 在/p 这/rzv 一系列/b 因素/n 推动/v 下/f ，/w 全国/n 多/a 地/ude2 如火如荼/al 地/ude2 陷入/v 了/ule 建设/v 摩天大楼/n 的/ude1 热潮/n 。/w 
