图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
邓紫棋/nr 透露/v 节目/n 播出/v [两/q 集/q]/mq ，/w 微博/n 的/ude1 粉丝/nf 人数/n 由/p 150万/m 暴/ad 升/v 至/p 260万/m ，/w 问/v 到/v 会/v 否/vg 借/v 人气/n 而/cc 加价/vi 接/v 表演/vn ？/w 她/rr 称/v ：/w “/w 暂时/d 忙于/v 录像/n ，/w 所有/b 工作/vn 都/d 没有/v 接/vn ，/w 专心/ad 练/v 歌/n 。/w (/w 有/vyou 信心/n 赢/v ？/w )/w 有/vyou 信心/n 每次/r 表演/vn 都/d 付出/v 自己/rr 100分/t 努力/ad 。/w ”/w 有/vyou 传/v 林宥嘉/nr 将/d 获/v 邀/vn 加盟/v 比赛/vn ？/w 邓紫棋/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v ，/w 大家/rr 签/v 了/ule [保密/vn 协议/n]/nz 。/w 我/rr 不/d 介意/v 同台/vd ，/w 他/rr 可以/v 不用/d 让/v 我/rr 。/w ”/w 而/cc 她/rr 不/d 认为/v 比赛/vn “/w 内定/v ”/w 赛果/nrf ，/w 相信/v 传闻/n 只是/d 炒作/v ，/w 会/v 做好/v 本分/n 迎战/v 。/w 
