子云/nz 廊/ng 园/ng 一角/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王明峰/nr 摄/vg 
景观/n 大道/ns 上/f 的/ude1 街头/s 小品/n 景观/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王明峰/nr 摄/vg 
制图/vn ：/w 张芳曼/nr 
村口/s 矗立/v 着/uzhe 一座/mq 气势/n 雄伟/a 的/ude1 牌坊/n 。/w 抬头/vi 看看/v “/w 中国/ns 农家乐/nz 发源地/n ”/w [8/m 个/q]/mq 金色/n 大字/n ，/w 哦/e ，/w 这里/rzs 便是/v 传说中/nz 的/ude1 “/w 中国/ns 农家乐/nz [第一/m 村/n]/mq ”/w 了/ule 。/w 且慢/dl ，/w 先/d 别急/v 着/uzhe 去/vf 农家乐/nz [大/a 饱/a 口福/n]/nz ，/w 农科村/ns 如今/t 已/d 是/vshi 国家/n [4/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 不如/v 先/d 在/p 村子/n 里/f 转转/v 。/w 
细/a 打听/v ，/w 农科村/ns 除了/p 是/vshi 农家乐/nz 的/ude1 发源地/n ，/w 还是/c [中国/ns 盆景/n]/nz 之/uzhi 乡/n 。/w 农家乐/nz 是/vshi 因/p [花木/n 盆景/n]/nz 而/cc 起/vf ，/w 后来居上/vl 罢了/y 。/w 
农科村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 宗作林/nr 就/d 曾/d 是/vshi 一名/mq 高级/a 园艺师/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 农科村/ns 种植/v 花卉/n 历史/n 可/v 久/a 了/ule ，/w 村子/n 在/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 60年代/t 是/vshi [郫县/ns 友爱/vi 公社/nis]/nt 的/ude1 农科/n 试验/v 队/n ，/w 80年代/t 中期/f 撤/v 队/n 建/v 村/n 后/f ，/w 出现/v 一大批/mq 花木/n 种植/v 专业户/n ，/w 整个/b 村/n 成/v 了/ule 大型/b 花木/n 生产/v 基地/nis 。/w 
“/w 当初/t 免费/vd 招待/v 收购/vn 苗木/n 的/ude1 老板/nnt ，/w 只是/d 想/v 维护/vn 好/a [客户/n 关系/n]/nz ，/w 指望/v 他们/rr 来/vf 年/qt 还/d 来/vf 买/v 苗木/n 。/w 后来/t 才/d 开始/v 收钱/v 。/w ”/w 在/p [徐家/nz 大院/n]/nz ，/w 被/pbei 称为/v “/w 农家乐/nz [第一/m 人/n]/mq ”/w 的/ude1 徐纪元/nr ，/w 坐/v 在/p 新建/v 的/ude1 四星级/b 乡村/n 酒店/nis 里/f ，/w 边/k 喝茶/vi 边/k 在/p iPad/x 上/f 浏览/v 花木/n 行情/n 。/w 老徐/nz 说/v ，/w 花木/n 种植/vn 销售/vn 还是/c 主要/b 收入/n 来源/n ，/w 占/v [六/m 成/v]/mq ，/w 农家乐/nz 只/d 占/v [四/m 成/v]/mq 。/w 
据说/v 14年/t 来/vf ，/w 来/vf 农科村/ns 旅游/vn 的/ude1 人/n 有/vyou 好/a 几百万/m 。/w 现在/t 的/ude1 农家乐/nz ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 在/p 当时/t 苗木/n 生意/n 往来/vn 的/ude1 基础上/nz 自然/n 出现/v 的/ude1 。/w 只不过/d ，/w 当初/t 摆弄/v 苗木/n 的/ude1 农民/nnt ，/w 现在/t 既是/c 农家乐/nz 老板/nnt ，/w 又是/c [园林/n 绿化/vn]/nz 企业/n 的/ude1 老板/nnt 。/w 2300多亩/m 花木/n 为/p 旅游/vn 提供/v 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w [乡村/n 旅游/vn]/nz 又/d 促进/v 花木/n 生产/vn 。/w 
农科村/ns 在/p 游客/n 眼里/s 是/vshi 个/q “/w 没有/v 围墙/n 的/ude1 公园/n ”/w 。/w 走/v 在/p 村/n 中/f 可谓/v [移步/vi 换景/nz]/nz ：/w [徐家/nz 大院/n]/nz 里/f ，/w [四/m 代/q]/mq 农家乐/nz 诉说/v 着/uzhe 农家/nnd 旅游/vn 的/ude1 发展/vn 变迁/vn ；/w [中华/nz 盆景园/nz]/nt 里/f ，/w 盆景/n 桩头/nz 展示/v 着/uzhe [川/b 派/v 盆景/n]/nz 的/ude1 博大精深/vl ；/w 静香/nz 园/ng 里/f ，/w 紫薇/n 篱笆/n 、/w 梅花/n 小亭/nz 、/w 海棠花/n 廊/ng ，/w 幽香/n 恬静/a ，/w 园/ng 如/v 其/rz 名/q …/w …/w 乡俗/nz 符号/n 、/w 传统/n 元素/n 巧妙/a 搭配/v ，/w 田园/n 乡/n 趣/ng 、/w 农家/nnd 庭院/n 精美/a 组合/vn ，/w 春天/t [海棠/n 盛开/v]/nz 、/w 秋季/t 金桂/nr 飘香/v 。/w 耕耘/vi 桥/n 、/w 子云/nz 廊/ng 园/ng 、/w [农耕/nz 文化/n]/nz 园/ng 、/w 天府/n 灌溉/v 山水/n 长廊/n 、/w 豆瓣/n 豆花/nf 坊/ng 等/udeng “/w 农科/n 十景/nz ”/w ，/w 展示/v 着/uzhe 汉赋/nz 蜀学/nz 、/w 天府/n 农耕/nz 和/cc 灌溉/v 文化/n 的/ude1 博大精深/vl 。/w 
在/p 这里/rzs ，/w 吃/v 农家/nnd 饭/n 、/w 住/vi 农家/nnd 屋/n 、/w 观/vg 农家/nnd 景/ng 、/w 干/v 农家/nnd 活/v 、/w 购/v 农家/nnd 物/ng 。/w 农科村/ns 乡土/n 风味/n ，/w 星级/b 享受/v 。/w 
嗯/e ，/w 来/vf 农科村/ns ，/w 巴适/nz 啊/y 。/w 
小贴士/nz 
怎么/ryv 去/vf ：/w 从/p 成都/ns 出发/vi ，/w 走/v IT/x 大道/ns ，/w 或/c 走/v 成/v 灌/v 高速/b 转/v 郫/n 花/n 路/n 可/v 直达/vn 。/w 
吃/v 什么/ry ：/w 石磨豆花/nf 、/w [无公害/b 蔬菜/n]/nz 、/w 土鸡/n 、/w 巴适/nz 的/ude1 萝卜干/n 等/udeng 地道/a 川菜/nf 和/cc 农家/nnd 菜肴/n 。/w 
玩/v 什么/ry ：/w 可以/v 欣赏/vn [川/b 派/v 盆景/n]/nz ，/w 体验/v [农家/nnd 生活/vn]/nz ，/w 享受/v [田园/n 风光/n]/nz ，/w 感受/v 浓厚/a 的/ude1 扬雄/nr 文化/n 氛围/n ，/w 跳绳/vi ，/w 推/v 鸡公车/n ，/w 骑马/vi ，/w 绿道/nz 骑/v 游/vn 等/udeng 。/w 
