去年/t 12月8日15时50分/t ，/w [成/v 自/p 泸/n 高速/b]/nz 公路/n 发生/v 一起/s [16/m 车/n]/mq 相撞/vi 的/ude1 交通事故/nz ，/w 造成/v [7/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [23/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 随后/d ，/w 肇事/vn 罐车/n 司机/nnt 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
昨日/t ，/w [眉山市/ns 仁寿县/ns 检察院/nis]/nt 披露/v ，/w 成/v 自/p 泸/n 肇事/vn 司机/nnt 王正和/nr 罐车/n 所属/n 物流公司/nis 的/ude1 [管理/vn 人员/n]/nnt 郑勇/nr 已/d 被/pbei [仁寿县/ns 检察院/nis]/nt 以/p [交通/n 肇事罪/n]/nz 批捕/v 。/w 
据/p [仁寿县/ns 检察院/nis]/nt 介绍/v ，/w 2012年12月08日15时50分/t 许/v ，/w 王正/nr 驾驶/v 牌号/n 为/p 川/b AL3060/x “/w 东风/n 牌/n ”/w 重型/b [半/m 挂/v 牵引车/n]/nz (/w 牵引/vn 川/b A6832/x 挂/v “/w 开/v 乐/a 牌/n ”/w 重型/b 半挂车/nz )/w 由/p 宜宾/ns 往/p 成都/ns 方向/n 行驶/vi ，/w 至/p [成/v 自/p 泸/n 高速/b]/nz 公路/n [95/m 公里/q]/mq 加/v [500/m 米/q]/mq 路段/n 时/ng ，/w 连续/a 碰撞/vn 前方/s 多/a 辆/q 汽车/n ，/w 造成/v 陈建康/nr 等/udeng [7/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [23/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 受伤/vi ，/w [18/m 辆/q]/mq 汽车/n 不同/a 程度/n 损失/n 的/ude1 [道路/n 交通事故/nz]/nz 。/w 经/p [成/v 自/p 泸/n 高速/b]/nz 公路/n [交警/nnd 一/d 大队/nis]/nto 认定/v ，/w 王/n 正在/d 此次/rz 事故/n 中/f 承担/v 事故/n 全部/m 责任/n 。/w 
郑勇/nr 受雇/nz 于/p 车主/n 彭东彬/nr ，/w 负责/v 对/p 车辆/n 的/ude1 货物/n 装卸/vn 、/w 油料/n 管理/vn 及/cc [维修/vn 保养/vn]/nz 等/udeng 事项/n 进行/vn 管理/vn 。/w 据/p [仁寿县/ns 检察院/nis]/nt 介绍/v ，/w 本案/r 中/f 车辆/n 超载/v 及/cc 车辆/n 机件/n 不/d 符合/v 安全/an [技术/n 标准/n]/nz 是/vshi 导致/v 此/rzs 事故/n 的/ude1 [直接/ad 原因/n]/nz 。/w 
