火箭队/nz 后卫/nnt 林书豪/nr 的/ude1 三分球/n 命中率/n 给/p 火箭/n “/w 拖后腿/vi “/w 了/ule !/w 随着/p 常规赛/nz 的/ude1 进行/vn ，/w 林书豪/nr 很快/d 意识到/v 在/p 火箭队/nz 全队/n 的/ude1 三分球/n 命中率/n 提高/v 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 个人/n 的/ude1 三分球/n 命中率/n 却/d 没有/v 起色/n 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 并不/d 影响/vn 他/rr 在/p 球队/nis 中/f 的/ude1 作用/n 。/w 
据/p 《/w 休斯顿/ns 纪事/n 报/n 》/w 1月12日/t 报道/v ，/w 在/p 火箭队/nz 过去/vf 六场/nz 比赛/vn 中/f ，/w 林书豪/nr 的/ude1 三分球/n [18/m 投/v]/mq [3/m 中/f]/mq 。/w 在/p 11日/t 对阵/vn 奇才/n 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 林书豪/nr 得了/vi 18分/t ，/w 但/c 三分球/n [3/m 投/v]/mq 全/a 失/v ，/w 三分线/nz 内/f [8/m 投/v]/mq [5/m 中/f]/mq 。/w 在/p 此前/t 对阵/vn 老鹰/n 的/ude1 时候/n ，/w 林书豪/nr 三分球/n [4/m 投/v]/mq [1/m 中/f]/mq ;/w 对阵/vn 湖人/nz 的/ude1 时候/n ，/w 林书豪/nr 三分球/n [5/m 投/v]/mq [1/m 中/f]/mq 。/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 他/rr 的/ude1 三分球/n 命中率/n 只有/c 34.7%/m ，/w 低于/v 联盟/nis [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 有/vyou 很多/m 更好/d 的/ude1 空间/n 。/w ”/w 林书豪/nr 说/v ，/w “/w 大家/rr 在/p 挡拆/nz 空挡/n 中/f 跑动/v 积极/ad ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 让/v 我/rr 感到/v 最/d 舒服/a 的/ude1 方式/n 。/w 我们/rr 要/v 继续/v 那样/rzv 做/v ，/w 这样/rzv 会/v 给/p 内线/n 释放/v 出/vf 更多/ad 的/ude1 空间/n 。/w 
“/w 我/rr 认为/v 三分球/n 非常/d 重要/a ，/w 当/p 你/rr 三分球/n 投得/nz 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 防守/v 压力/n 就/d 会/v 减轻/vn 不少/m 。/w 在/p 今天/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 队友/n 投球/vi 投得/nz 非常/d 出色/a 。/w ”/w 在/p 12日/t 火箭/n 战胜/v 奇才/n 之后/f ，/w 林书豪/nr 说道/v 。/w 
林书豪/nr 在/p 对阵/vn 奇才/n 的/ude1 比赛/vn 中/f 出场/vi [43/m 分钟/qt]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 他/rr 本/rz 赛季/n 常规赛/nz 出场/vi 时间/n 最长/d 的/ude1 一次/mq 。/w 尽管如此/dl ，/w 火箭队/nz 主帅/nnt [麦克/nrf 海尔/ntc]/nz 仍/d 称/v 他/rr 需要/v 林书豪/nr 来/vf 带动/v 整/v 支/q 队伍/n 发动/v 更好/d 的/ude1 进攻/vn 。/w 
“/w [43/m 分钟/qt]/mq 对于/p 任何/rz 一名/mq 球员/nnt 来说/uls 都/d 是/vshi 太/d 长/a 了/ule ，/w 但是/c 杰里米/nrf (/w 林书豪/nr )/w 打/v 得/ude3 很好/ad 。/w ”/w [麦克/nrf 海尔/ntc]/nz 这样/rzv 评价/vn 自己/rr 的/ude1 弟子/n ，/w “/w 他/rr 带动/v 了/ule 快攻/vi ，/w 并且/c 保持/v 节奏/n 流畅/a 。/w 我们/rr 正是/v 需要/vn 他/rr 这种/r 速度/n ，/w 带领/v 全队/n 进入/v 更好/d 的/ude1 状态/n 。/w 在/p 对阵/vn 老鹰/n 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 球员/nnt 们/k 都/d 没有/v 活跃/a 起来/vf ，/w 没/d 速度/n 也/d 没有/v 快攻/vn 。/w 我们/rr 就是/v 需要/vn 有人/r 来/vf 带/v 球/n 快攻/vi ，/w 林书豪/nr 做/v 得/ude3 很好/ad 。/w 我们/rr 希望/v 大家/rr 也/d 能够/v 跟着/v 他/rr 一起/s 动起来/nz ，/w 不要/d 让/v 他/rr 自己/rr 一个人/mq 卡/n 在/p 那儿/rzs 。/w ”/w 
