图/n 中/f 左/f 为/p 袁文才/nr ，/w 右/f 为/p 王佐/nr 
1930年2月24日/t ，/w 经过/p 改造/vn 后/f 参加/v 共产党/nis 并/cc 坚持/v 井冈山/ns 斗争/vn ，/w 对/p 党/n 的/ude1 事业/n 做出/v 重大/a 贡献/n 的/ude1 袁文才/nr 、/w 王佐/nr ，/w 不是/c 战死/v 在/p 对敌/vn 的/ude1 疆场/n ，/w 而是/c 牺牲/v 在/p 自己人/n 的/ude1 枪口/n 下/f ，/w 成为/v 中国共产党/nt 内部/f 最早/d 被/pbei 错杀/v 的/ude1 红军/nnd [高级/a 将领/nnt]/nz 。/w 袁文才/nr 、/w 王佐/nr 的/ude1 被/pbei 错杀/v ，/w 最终/d 导致/v 了/ule 1927年10月/t 起/vf 建立/v 的/ude1 井冈山/ns 红色/n [革命/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 彻底/ad 失守/vi ，/w 直到/v 1949年/t 人民解放军/nt 解放/v 井冈山/ns 地区/n 之前/f ，/w 我党/n 我军/n 再也/d 没有/v 回到/v 井冈山/ns 重建/v [革命/vn 根据地/n]/nz 。/w 坚守/v 了/ule 2年4/t 个/q 月/n 的/ude1 [井冈山/ns 根据地/n]/nz ，/w 与/cc 袁/nz 、/w 王/n 有/vyou [密切/ad 关系/n]/nz 。/w 可以/v 这么/rz 说/v ，/w 袁/nz 、/w 王/n 参加革命/v ，/w [井冈山/ns 根据地/n]/nz 得以/v 巩固/vn 和/cc 发展/vn ;/w 袁/nz 、/w 王/n 被/pbei 错杀/v ，/w [井冈山/ns 根据地/n]/nz 最后/f 彻底/ad 失守/vi 。/w 袁文才/nr 、/w 王佐/nr 被/pbei 错杀/v ，/w 是/vshi 革命/vn 史上/d 的/ude1 一个/mq 悲剧/n ，/w 造成/v 这个/rz 悲剧/n 原因/n 错综复杂/vl ，/w 形成/v 悲剧/n 的/ude1 过程/n 更是/d 跌宕起伏/al 。/w 
大革命/n 失败/vi 后/f ，/w 中国共产党/nt 决心/n 建立/v 自己/rr 的/ude1 革命/vn 武装/n 。/w 自/p 1927年8月1日/t 起/vf ，/w 先后/d 组织/n 了/ule 南昌起义/nz 、/w 秋收起义/nz 、/w [广州/ns 起义/vi]/nz ，/w 但/c 在/p 强大/a [国民党/n 军队/n]/nt 的/ude1 残酷/a 镇压/v 下/f 相继/d 失败/vi 。/w 1928年4月/t ，/w 朱德/nr 、/w 陈毅/nr 率领/v 南昌起义/nz 部队/nis 与/cc 先期/d 到达/v 井冈山/ns 的/ude1 毛泽东/nr 、/w 何挺颖/nr 率领/v 的/ude1 秋收起义/nz 部队/nis ，/w 在/p 井冈山/ns 宁冈/ns 会师/vi ，/w 建立/v 了/ule 工农/n 革命/vn 红军/nnd 第四军/nz 。/w 1928年12月初/t ，/w 由/p 彭德怀/nr 、/w 滕代远/nr 率领/v [平江/ns 起义/vi]/nz 的/ude1 红五军/j 主力/nnt 辗转/vi 苦战/vi 至/p 井冈山/ns ，/w 在/p 宁冈/ns 新城/ns 与/cc 红四军/n 会师/vi 。/w 
随着/p 红四军/n [军事/n 斗争/vn]/nz 胜利/vn 和/cc [井冈山/ns 根据地/n]/nz 巩固/v 与/cc 扩大/v ，/w 对/p 国民党/n 新军阀/nz 反动/a 统治/vn 的/ude1 威胁/vn 也/d [越来越/d 大/a]/nz 。/w 1928年/t ，/w 蒋介石/nr 两次/mq 组织/n 对/p [井冈山/ns 根据地/n]/nz “/w 会剿/nz ”/w 都/d 归于/v 失败/vn 。/w 随即/d ，/w 蒋介石/nr 委任/v 湖南/ns 军阀/nnd 何键/nr 为/p “/w 湘赣/n 剿匪/vi 总指挥部/nis ”/w 代/q 总指挥/nnt ，/w 调集/v 湘赣/n 两省/nz 军队/n 共/d [6/m 个/q]/mq 旅/vg 、/w [18/m 个/q]/mq 团/n 3万余人/m ，/w 分/qt [五/m 路/n]/mq 分别/d 从/p 湖南/ns 和/cc 江西/ns 向/p [井冈山/ns 根据地/n]/nz 发动/v [第三/m 次/qv]/mq “/w 会剿/nz ”/w 。/w 
红四军/n 主力/nnt 下山/vi 后/f ，/w 何键/nr 即令/c 进/vf 至/p 遂川/ns 的/ude1 [第一/m 路/n]/mq 李文彬/nr 的/ude1 [第/m 21/m 旅/vg]/mq 、/w 进/vf 至/p 资兴/ns 的/ude1 [第五/m 路/n]/mq 刘建绪/nr 部/q ，/w 会同/v 赣州/ns 的/ude1 刘士毅/nr [第/m 15/m 旅/vg]/mq ，/w 向/p 赣南/ns 追击/v 红四军/n 主力/nnt 。/w 同时/c ，/w 命令/n 进/vf 至/p 永/d 新/a 一线/n 的/ude1 [第二/m 路/n]/mq 张兴仁/nr [第/m 35/m 旅/vg]/mq 、/w 周浑元/nr [第/m 34/m 旅/vg]/mq ，/w 进/vf 至/p 莲花/n 的/ude1 [第三/m 路/n]/mq 王捷俊/nr 部/q [1/m 个/q]/mq 团/n ，/w 进/vf 至/p 酃县/ns 、/w 茶陵/ns 一线/n 的/ude1 [第四/m 路/n]/mq 吴尚部/nr [1/m 个/q]/mq 旅/vg ，/w 向/p 井冈山/ns 逼近/v ，/w 紧缩/v 包围圈/n 。/w 
红五军/j 毅然/d 承担/v 了/ule 保卫/v 井冈山/ns 的/ude1 艰巨/a 任务/n 。/w 保卫/v 井冈山/ns ,/w 实际上/d 就是/v 保卫/vn 井冈山/ns 军事/n 根据地/n ，/w 这/rzv 与/cc 井冈山/ns 整个/b 根据地/n 是/vshi 有区别/nz 的/ude1 。/w 井冈山/ns 军事/n 根据地/n 有/vyou 两块/mq ，/w 一/m 是/vshi 井冈山/ns 山区/n 本身/rz ,/w 周边/n [550/m 里/f]/mq ，/w 以/p [五大/n 哨口/n]/nz 为/p 防御/v 要冲/n ，/w 以/p 茨坪/nz 为/p 中心/nis ;/w 二/m 是/vshi 九/m 陇山/nz ，/w 位/q 据/p 井冈山/ns 西北/ns 面/nf 。/w 红五军/j 初/f 到/v 井冈山/ns ，/w 人生/n 地/ude2 不/d 熟/a ，/w 群众/n 条件/n 和/cc 地形/n 条件/n 不利/a 。/w 面对/v 不利/a 形势/n ，/w 彭德怀/nr 等/udeng 领导/n 毅然决然/dl 担负/v 起/vf 保卫/v 井冈山/ns 的/ude1 重任/n ，/w 与/cc 边界/n 特委/nis 召开/v 了/ule 一次/mq 联席会议/n ，/w 进一步/d 落实/v 参战/vn 军民/n 的/ude1 兵力/n 及/cc 部署/vn ，/w 组织/n 战斗/vn 服务/vn 工作/vn ，/w 研究/vn 应急/vn 措施/n 。/w 
1月26日/t ，/w 何健/nr 率/v 总部/nis 从/p 萍乡/ns 移至/vf 莲花/n 。/w 27日/t ，/w 湘赣/n 两省/nz [五/m 路/n]/mq “/w 会剿/nz ”/w 军队/n 向/p 井冈山/ns 发起/v 猛攻/vn 。/w 
