茶馆/nis 赢钱/nz 
陌生/a “/w 麻友/nz ”/w 要/v 走/v [电话/n 号码/n]/nz 
2013年12月20日/t 下午/t ，/w [宜宾市/ns 翠屏/nz]/nz 区/n 江北/s 一/m 茶馆/nis 内/f 很/d 热闹/a ，/w 李锐/nr 坐/v 在/p 靠/v 窗边/nz 的/ude1 那/rzv 一桌/mq 。/w 
“/w 一万/m ，/w 自摸/nz ！/w 清一色/bl 摸/v [三/m 家/q]/mq ！/w ”/w “/w 哇/o ！/w 你/rr 又/d 胡/d 了/ule 。/w ”/w “/w 哥们/n ，/w 你/rr 这/rzv 运气/n 啊/y 。/w ”/w …/w …/w 当天/t 李锐/nr 的/ude1 手气/n 不错/a ，/w 面前/f 的/ude1 钱/n 也/d 越/d 堆/v 越高/d 。/w 
没想到/nz ，/w 李锐/nr 的/ude1 好手/n 气/n 却/d 引起/v 了/ule 茶馆/nis 内/f [另一/m 名/q]/mq 男子/n 罗/b 某/rz 的/ude1 注意/vn 。/w 罗/b 某/rz 见/v 李锐/nr 赢/v 了/ule [不少/m 钱/n]/mq ，/w 就/d 特意/d 走到/vf 李锐/nr 背后/f 套近乎/nz ：/w “/w 哥们儿/n ，/w 牌技/n 不错/a ，/w 我/rr 也/d 爱/v 打牌/vi ，/w 有空/vi 一块儿/s 玩/v ，/w 互/d 留/v 个/q [电话/n 号码/n]/nz 吧/y 。/w ”/w 李锐/nr 当时/t 也/d 没/d 多/a 想/v ，/w 就/d 留下/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 号码/n 。/w 
深夜/t 赴约/vi 
茶馆/nis 外/f 遭/v 蒙面人/nz 抢劫/v 
当日/t 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 李锐/nr 的/ude1 电话/n 响/v 了/ule ，/w 打电话/vi 的/ude1 正是/v 下午/t 的/ude1 “/w 麻友/nz ”/w 罗/b 某/rz ，/w 罗/b 某/rz 表示/v ，/w 自己/rr 想/v 和/cc 李锐/nr [交/v 个/q 朋友/n]/nz ，/w 准备/v 请/v 他/rr 唱歌/vi 。/w 而/cc 李锐/nr 当时/t 仍/d 在/p 牌桌/nz 上/f “/w 战斗/vn ”/w ，/w 便/d 拒绝/v 了/ule 罗/b 某/rz 的/ude1 邀请/vn 。/w 
在/p 遭遇/v 拒绝/vn 之后/f ，/w 罗/b 某/rz 并未/d 死心/vi ，/w 过/uguo 了/ule 一会/t ，/w 他/rr 又/d 再次/d 拨打/v 了/ule 李锐/nr 的/ude1 电话/n ：/w “/w 我们/rr 就/d 吃/v 点/qt 烧烤/vn 嘛/y 。/w 这么/rz 晚/tg 了/ule ，/w 估计/v 牌/n 也/d 快/a 打/v 完了/vi ，/w 也/d 饿/v 了/ule ，/w 一起/s 吃/v 点/qt 烧烤/vn 总/b 可以/v 嘛/y ！/w ”/w 李锐/nr 看看/v 时间/n ，/w 加上/v 肚子/n 的确/d 是/vshi 饿/v 了/ule ，/w 就/d 答应/v 了/ule 罗/b 某/rz 的/ude1 邀请/vn ，/w 称/v “/w 打/v 完/vn 这/rzv [几/d 圈/qv]/mq 麻将/n 就/d 出来/vf ”/w 。/w 
李锐/nr 这/rzv [一/d 打/v]/mq 就是/v [3/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 凌晨/t 2时/t 左右/f ，/w 罗/b 某/rz 又一次/mq 电话/n 催促/v 了/ule 李锐/nr 。/w 随后/d ，/w 李锐/nr 兴高采烈/al 地/ude2 走出/v 了/ule 茶馆/nis ，/w 准备/v 赴约/vi 。/w 谁料/v 刚/d 走出/v 茶馆/nis ，/w 就/d 在/p 转角/n 处/n 被/pbei [3/m 名/q]/mq 蒙面人/nz 拖/v 到/v 了/ule 阴暗处/nz ，/w [3/m 人/n]/mq 用/p 匕首/n 指/v 着/uzhe 李锐/nr ，/w 并/cc 抢走/v 了/ule 他/rr 全部/m 财物/n 。/w 缓/a 过/uguo 神/n 来/vf 的/ude1 李锐/nr ，/w 赶紧/d 拨打/v 了/ule 报警/vn 电话/n 。/w 
警方/n 走访/v 
一举/d 抓获/v 抢劫/vn 团伙/n 
1月6日/t ，/w 警方/n 通过/p 多方/d 走访/v 排查/vn 工作/vn ，/w 锁定/v [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 罗/b 某/rz 有着/v 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 并/cc 于/p 当日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 在/p 江北/s 铁桥/n 附近/f 将/d 其/rz 抓获/v 。/w 
经过/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 罗/b 某/rz 对/p 伙同/v 他人/rr 实施/v 抢劫/vn 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl ，/w 如实/d 供述/nz 了/ule 另/rz [3/m 名/q]/mq 涉案人员/n 相关/vn 信息/n 。/w 警方/n 趁/p 胜/v 追击/vn ，/w 当晚/t [7/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 先后/d 将/d 杨/ng 某/rz 、/w 邓某/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 抓获/v ，/w 现场/s 缴获/v [作案/vi 工具/n]/nz 腰刀/n [2/m 把/pba]/mq ，/w 追回/v 被/pbei 抢/v 手机/n [1/m 部/q]/mq 。/w 
