“/w 不是/c 你/rr 亲手/d 所/usuo 杀/v 的/ude1 ，/w 活下去/v 就/d [毫无/v 意义/n]/nz ；/w 不是/c 你/rr 亲手/d 打碎/v 的/ude1 ，/w 就/d 不/d 可能/v 破镜重圆/vl …/w …/w ”/w 来自/v 四川/ns 彝族/nz 的/ude1 歌手/nnt 莫西子/nr 诗/n 以/p 一首/mq 《/w 要/v 死/vn 就/d 一定/b 要/v 死/vn 在/p 你/rr 手里/s 》/w ，/w 成为/v 上/f 周五/t 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 舞台/n 上/f 最/d 惊喜/a 的/ude1 存在/vn 。/w [成都/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 得知/v ，/w 在/p 音乐/n 道路/n 上/f ，/w 窦唯/nr 是/vshi 他/rr 的/ude1 好/a 老师/nnt 。/w 今年/t 春天/t 莫西子/nr 诗/n 将/d 推出/v 第一张/mq 专辑/n 《/w 原野/n 》/w ，/w 窦唯/nr 就/d 会/v 参与/vn 其中/rz 。/w 
莫西子/nr 诗/n 来自/v 四川/ns 大凉山/ns ，/w 这/rzv 片/q 山清水秀/vl 的/ude1 地域/n ，/w 曾/d 为/p 中国/ns 歌坛/n 输送/v 了/ule 不少/m [新鲜/a 血液/n]/nz —/w “/w 山鹰/nz ”/w 、/w “/w 彝人制造/nrf ”/w 两个/mq 独特/a 的/ude1 组合/vn ，/w 还有/v 吉杰/nrf 、/w 吉克/nrf 隽逸/nz 两位/mq 出色/a 的/ude1 歌手/nnt 。/w 在/p 这方/r 水土/n 上/f 长大/vi 的/ude1 莫西子/nr 诗/n ，/w 也/d 同样/d 不乏/v 音乐/n 才情/n 。/w 他/rr 会/v 演奏/vn 吉他/n 、/w 口琴/n 、/w 口弦/nz 、/w KALIMBA/x 、/w 鼓/v 、/w 箫/ng 、/w 笛子/n 、/w 马布/nrf 、/w 苏尔笛/nr 等/udeng 多种/m 乐器/n ，/w 还是/c 一位/mq 非常/d 优秀/a 的/ude1 创作人/nnd ，/w 2012年/t ，/w 吉克/nrf 隽逸/nz 在/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 中/f 唱/v 火/n 的/ude1 《/w 不要/d 怕/v 》/w ，/w 就是/v 莫西子/nr 诗/n 的/ude1 作品/n 。/w 
莫西子/nr 诗/n 的/ude1 “/w 成名作/n ”/w 《/w 要/v 死/vn 就/d 一定/b 要/v 死/vn 在/p 你/rr 手里/s 》/w 歌词/n 其实/d 来自/v 诗人/nnt 俞心樵/nr 的/ude1 一首/mq 诗/n 。/w 而/cc 莫西子/nr 诗/n 近年来/dl 合作/vn 最多/ad 的/ude1 音乐人/nnt ，/w 则/d 是/vshi 窦唯/nr 。/w 他/rr 不仅/c 与/cc 窦唯/nr 合作/vn 过/uguo 《/w 和/cc 无题/vi 》/w ，/w 还/d 曾经/d 在/p 2011年/t [桂林/ns 山水/n]/nz 音乐节/n 上/f ，/w 担任/v 窦唯/nr 乐队/nis 的/ude1 吉他/n 和/cc 人声/n 。/w 同年/d ，/w 莫西子/nr 诗/n 、/w 窦唯/nr 与/cc 子枫/nz 合作/vn 了/ule EP/x 《/w 七月/t 雷雨/n 》/w 。/w 2012年/t ，/w 导演/nnt 何文超/nr 在/p 执导/v 《/w [甜蜜/a 十八/m 岁/qt]/nz 》/w 时/ng ，/w 邀请/v 了/ule 窦唯/nr 担任/v 电影/n 的/ude1 配乐/vn ，/w 而/cc 其中/rz 的/ude1 《/w 当/p 风/n 儿/ng 吹/v 过/uguo 这里/rzs ，/w 故乡/n 已/d 很/d 遥远/a 》/w 和/cc 《/w 阿/b 嫫/n 阿哈/nrf 》/w 等/udeng 作品/n ，/w 其实/d 也/d 是/vshi 莫西子/nr 诗/n 与/cc 窦唯/nr 合作/vn 的/ude1 成果/n 。/w 但/c 在/p 采访/v 中/f ，/w 莫西子/nr 诗/n 却/d 不愿/nz 过多/d 谈起/v 这位/r 大名鼎鼎/vl 的/ude1 朋友/n ，/w 因为/c 怕/v 有/vyou 炒作/v 的/ude1 嫌疑/n 。/w 他/rr 不同/a 意外/a 界/n “/w 莫西子/nr 诗/n 是/vshi 窦唯/nr 老朋友/n ”/w 的/ude1 说法/n ，/w “/w 他/rr (/w 窦唯/nr )/w 是/vshi 我/rr 音乐/n 上/f 的/ude1 好/a 老师/nnt 。/w ”/w 
对于/p 有/vyou 网友/n 称/v 歌词/n “/w 太/d 狂暴/a 血腥/z ”/w ，/w 莫西子/nr 诗/n 却/d 不/d 这么/rz 认为/v ，/w “/w 我/rr 认为/v 诗人/nnt 写/v 这/rzv 首/q 诗/n 肯定/v 是/vshi 有/vyou 一种/mq 情绪/n 在/p 里面/f ，/w 因为/c 每个人/mq 在/p 感情/n 某个/rz 阶段/n 的/ude1 时候/n ，/w 都会/n 特别/d 纠结/vi 或者/c 特别/d 压抑/v ，/w 想/v 把/pba 自己/rr 内心/n 的/ude1 思念/vn 掏/v 出来/vf 。/w 不是/c 说/v 血腥/z ，/w 而是/c 情怀/n ，/w 人/n 应该/v 随时/d 保持/v 一种/mq 情怀/n ，/w 不能/v 不痛不痒/al 地/ude2 活着/vi 。/w ”/w （/w 何佳穗/nr ）/w 
