1992年/t ，/w 在/p [中国共产党/nt 第/m 十四/m 次/qv 全国/n 代表大会/n]/nz 期间/f ，/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 同/p 刘华清/nr 同志/n 亲切/a 握手/vi 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
2011年1月14日/t ，/w 原/b 中央军委/nt 副主席/nnt 刘华清/nr 上将/nnt 逝世/vi ，/w 享年/n [95/m 岁/qt]/mq 。/w 晚年/t 的/ude1 邓小平/nr 在/p 事关/v 民族/n 振兴/v 大计/n 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 曾/d [三/m 次/qv]/mq 力荐/nz 刘华清/nr ，/w 使/v 其/rz 进入/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 最高/a 决策层/n ，/w 为/p 中国/ns [军队/n 现代化/vn]/nz 建设/vn 、/w 为/p 中华民族/n 的/ude1 国际/n 权益/n 作出/v 了/ule 历史性/n 贡献/n 。/w 请/v 看/v 《/w [党史/n 博览/vn]/nz 》/w 刊/vg 吴殿卿/nr 的/ude1 文章/n 。/w 
邓小平/nr 指/v 着/uzhe 刘华清/nr 对/p 大家/rr 说/v ：/w “/w 调/v 他/rr 来/vf ，/w 就是/v 抓/v 现代化/vn ，/w 抓/v 装备/n ”/w 
1987年11月18日/t 上午/t ，/w 海军/nnd 司令员/nnt 刘华清/nr 刚/d 上班/vi 即/v 接到/v 军委/nis 通知/n ：/w 到/v [景/ng 山后街/nz]/nz [邓小平/nr 同志/n]/nz 居/v 处/n 开会/vi 。/w 
半个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 中国共产党/nt 召开/v 了/ule 十/m [三/m 届/q 一中全会/n]/nz 。/w 在/p 这次/r 会议/n 前/f ，/w 邓小平/nr 提出/v 了/ule 辞去/v [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中央/n 顾问/nnt 委员会/nis]/nt 主任/nnt 等/udeng 职务/n 的/ude1 请求/vn 。/w 全会/n 经过/p 慎重/a 讨论/v 和/cc 研究/vn ，/w 同意/v 了/ule 他/rr 的/ude1 辞呈/n ，/w 但/c 仍然/d 选举/v 他/rr 为/p [中央/n 军事/n 委员会/nis]/nt 主席/nnt 。/w 今天/t 开/v 什么/ry 会/v ，/w 通知/n 没有/v 说/v 。/w 刘华清/nr 猜想/v ，/w 或许/d 是/vshi 军委/nis 班子/n 变动/vn 后/f ，/w 要/v 各/rz 大/a 单位/n 领导/n 汇报/vn 一下/mq 情况/n 、/w 部署/vn 一下/mq 工作/vn 吧/y 。/w 
这/rzv 是/vshi 一次/mq 小型/b 会议/n 。/w 几乎/d 同时/c 到来/vi 的/ude1 还有/v 军委/nis 常务/b 副主席/nnt 杨尚昆/nr 、/w 总后勤部/nis 部长/nnt 洪学智/nr 等/udeng 人/n 。/w 
大家/rr 落座/vi 后/f ，/w 邓小平/nr 指/v 着/uzhe 刘华清/nr 和/cc 洪学智/nr 问/v ：/w “/w 他们/rr 两个人/mq 的/ude1 命令/n 下/f 了/ule 没有/v ？/w ”/w 杨尚昆/nr 答/v ：/w “/w 下/f 了/ule ，/w 都/d 已经/d 签/v 了/ule 。/w ”/w “/w 老帅/n 们/k 看/v 了/ule 没有/v ？/w ”/w “/w 正在/d 几位/n 老帅/n 那里/rzs 传阅/v 。/w ”/w 邓小平/nr 转而/c 对/p 刘华清/nr 和/cc 洪学智/nr 说/v ：/w “/w 军委/nis 决定/v ，/w 调/v 你们/rr 两个/mq 来/vf ，/w 担任/v 军委/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 。/w ”/w 
是/vshi 年/qt ，/w 刘华清/nr 已/d 满/a [71/m 岁/qt]/mq 。/w 随着/p 近年来/dl 党政军/n 都/d 在/p 强调/v 领导干部/nnt 年轻化/vi ，/w 他/rr 已/d 做好/v 了/ule 退休/v 的/ude1 思想/n 准备/v ，/w 猛然/d 听到/v [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 大/a 感/vg 意外/a 。/w 邓小平/nr 似乎/d 察觉/v 了/ule 什么/ry ，/w 转而/c 指/v 着/uzhe 刘华清/nr 对/p 大家/rr 说/v ：/w “/w 调/v 他/rr 来/vf ，/w 就是/v 抓/v 现代化/vn ，/w 抓/v 装备/n 。/w ”/w 听/v 了/ule 邓小平/nr 的/ude1 讲话/n ，/w 刘华清/nr 很/d 激动/a 。/w 在/p 晚年/t 的/ude1 回忆录/n 中/f ，/w 他/rr 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 第一次/mq 参加/v 这种/r 高层/n 会议/n ，/w 简短/a 、/w 务实/vi ，/w 加之/cc 小平/n 同志/n 那种/r 高屋建瓴/al 、/w 举重若轻/n 的/ude1 领导/n 风采/n ，/w 给/p 我/rr 留下/v 极深/d 印象/n 。/w 坦率/a 讲/v ，/w 我/rr 是/vshi 七十/m 出头/vi 的/ude1 人/n ，/w 历阅/nz 过/uguo 人间/n 万象/ns ，/w 也/d 指挥/v 过/uguo 千军万马/n ，/w 但/c 每次/r 见到/v 小平/n 同志/n ，/w 都会/n 从/p 心底/n 产生/v 一种/mq [难以/d 言喻/nz]/nz 的/ude1 敬畏/vn 之/uzhi 感/vg 。/w 我/rr 在/p 做好/v 退休/vn 准备/v 的/ude1 时候/n ，/w 却/d 突然/ad 被/pbei 委以重任/vl ，/w 不由得/d 百感交集/vl 。/w 我/rr 很/d 清楚/a ，/w 在/p 一个/mq 平稳/a 发展/vn 的/ude1 国家/n 里/f ，/w 像/v 我们/rr 这种/r 年纪/n 的/ude1 人/n ，/w 不/d 应该/v 继续/v 占据/v 高位/n 。/w 但/c 中国/ns 情况/n 特殊/a ，/w 改革开放/v 不久/d ，/w 社会/n 变化/vn 急剧/d ，/w 经济/n 和/cc [政治/n 体制/n]/nz 都/d 需要/v 在/p 摸索/v 中/f 不断/d 调整/vn ，/w 社会/n 也/d 需要/v 稳定/an 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 老同志/n 的/ude1 威望/n 和/cc 经验/n 能/v 起到/v 其他人/r [无法/v 替代/v]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 我/rr 同样/d 清楚/a 的/ude1 是/vshi ，/w 小平/n 同志/n 对/p [人民/n 军队/n]/nt 充满/v 无限/b 厚爱/n 。/w 他/rr 在/p 考虑/v 军队/n 的/ude1 接班人/n 和/cc 长远/a 建设/vn 。/w 今后/t 的/ude1 工作/vn 方向/n 已经/d 明确/a ，/w 我/rr 别无选择/vl ，/w 唯有/v 埋头苦干/vl ，/w 鞠躬尽瘁/vl 。/w ”/w 
11月21日/t ，/w 中共中央/nt 关于/p 军委/nis 人事/n 调整/vn 的/ude1 决定/vn 正式/ad 发出/v ：/w 军委/nis 常务/b 副主席/nnt 杨尚昆/nr 兼任/v 军委/nis 秘书长/nnt ；/w 洪学智/nr 、/w 刘华清/nr 任/v 军委/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 。/w 同日/d ，/w [军委/nis 主席/nnt]/nnt 邓小平/nr 签署/v 命令/n ：/w 任命/v [济南/ns 军区/nis]/nt 政委/nnt 迟浩田/nr 为/p 总参谋长/nnt ，/w 任命/v [北京/ns 军区/nis]/nt 政委/nnt 杨白冰/nr 为/p 总政治部/nis 主任/nnt ，/w 任命/v 总后勤部/nis 副部长/nnt 兼副/nz 政委/nnt 赵南起/nr 为/p 总后勤部/nis 部长/nnt 。/w 
