1月9日/t ，/w 由/p [环球/n 时报社/nis]/nt 和/cc [中国/ns 新闻社/nis]/nt 主办/v 的/ude1 首届/b “/w 中/f 英/b 媒体/n 论坛/n ”/w 在/p 伦敦/nsf 举行/v 。/w 这场/r 论坛/n 邀请/v 中/f 英/b 两国/mq 约/d [20/m 位/q]/mq 媒体/n 界/n 高层/n 人士/n ，/w 就/d 中/f 英/b 媒体/n 看中/v 英/b 关系/n 、/w 社交/n 与/cc 主流/n [媒体/n 应对/v]/nz 受众/n 分化/vi 、/w 中/f 英/b 媒体/n 合作/vn 等/udeng 问题/n 进行/vn 了/ule 广泛/a 交流/vn 。/w 
《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 报道/v 称/vn ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 总编/nnt 胡锡进/nr 在/p 论坛/n 中/f 直言/vi 英美/n 媒体/n 存在/v 价值观/n 先行/vi 、/w 立场/n 先行/vi 、/w 意识形态/n 先行/vi 的/ude1 报道/vn 倾向/n ，/w 引来/v 英/b 媒/ng 同行/n 辩驳/vi 。/w 以下/f 是/vshi 对话/vn 节选/v ：/w 
听众/n ：/w 您/rr 今天/t 演讲/vn 非常/d 精彩/a ，/w 中间/f 也/d 经常/d 提到/v 理性/n ，/w 但是/c 恰恰/d 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 在/p 某些/rz 媒体/n 或/c 一些/mq 人/n 的/ude1 评论/n 中/f 常常/d 煽动/v 了/ule 一些/mq 不/d 理性/n 的/ude1 情绪/n ，/w 具体/a 的/ude1 说/v 就是/v 通过/p 爱国主义/n 或/c 民族主义/n 渲染/v 了/ule 一个/mq 可能/v 有/vyou 战争/n 冲突/vn 和/cc 外界/n 剧烈/a 紧张/a 的/ude1 氛围/n ，/w 对/p 这个/rz 您/rr 怎么/ryv 看/v ？/w 外/f 媒/ng 写/v 评论/n 说/v 中国/ns 的/ude1 民族主义/n 情绪/n 愈演愈烈/vl 是/vshi 由于/p 共产党/nis 为了/p 转嫁/v 国内/s 的/ude1 一些/mq 危机/n 或/c 不稳定的/gm 情绪/n ，/w 同时/c 把/pba 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 作为/p 了/ule 向/p 外/f 情绪/n 渲染/v 的/ude1 推手/n ，/w 您/rr 怎么/ryv 应答/vi ？/w 
胡锡进/nr ：/w 我们/rr 对/p 中国/ns 的/ude1 民间/n 有/vyou 一些/mq 民族主义/n 情绪/n ，/w 我们/rr 的/ude1 责任/n 肯定/v 不是/c 零/m 。/w 我/rr 觉得/v ，/w 因为/c 民族主义/n 是/vshi 国家/n 在/p 上升/vi 过程/n 中/f ，/w 又/d 遭遇/v 了/ule 外界/n 的/ude1 一些/mq 阻力/n 后/f ，/w 必然/d 产生/v 的/ude1 东西/n 。/w 我们/rr 在/p 发展/vn ，/w 然后/c 出现/v 了/ule [台湾/ns 问题/n]/nz ，/w 美国/nsf 又/d 在/p 那边/rzs 支持/v 台湾/ns 。/w 我们/rr 在/p 发展/vn ，/w 又/d 遇到/v 了/ule 钓鱼岛/ns 问题/n 。/w 日本/ns 在/p 跟/p 中国/ns 对抗/v ，/w 美国/nsf 在/p 日本/ns 的/ude1 背后/f 。/w [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 中国/ns 有/vyou 一定/b 的/ude1 民族主义/n 真的/d 是/vshi 必然/d 的/ude1 。/w 日本/ns 也/d 有/vyou 民族主义/n ，/w 越南/nsf 也/d 有/vyou ，/w 菲律宾/nsf 民族主义/n 多/a 强/a ，/w 俄罗斯/nsf 民族主义/n 多/a 强/a ，/w 怎么/ryv 就/d 不/d 让/v 中国/ns 有/vyou 一点点/m 民族主义/n 呢/y ？/w 美国/nsf 也/d 有/vyou 民族主义/n ，/w 那/rzv 小孩/n 都会/n 说/v 出/vf “/w 杀死/v 中国人/n ”/w 这么/rz 一句话/l ，/w 中国/ns 有/vyou 一定/b 的/ude1 民族主义/n 是/vshi 必然/d 的/ude1 。/w 
在/p 这个/rz 当中/f 有/vyou 没有/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 作用/n ，/w 我们/rr 的/ude1 作用/n 肯定/v 不是/c 零/m ，/w 但是/c 同时/c 你/rr 要说/c 中国/ns 的/ude1 民族主义/n ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 是/vshi 罪魁祸首/n ，/w 这/rzv 显然/ad 不/d 现实/n 。/w 我/rr 可以/v 这么/rz 说/v ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 是/vshi 一个/mq 爱国主义/n 的/ude1 报纸/n ，/w 爱国主义/n 跟/p 民族主义/n 之间/f 有/vyou 一定/b 的/ude1 模糊性/gi ，/w 这种/r 模糊性/gi 就是/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 在/p 对/p 民族主义/n 所/usuo 起/vf 的/ude1 贡献/n 也好/y ，/w 推手/n 也好/y 。/w 首先/d 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 不/d 宣扬/v [极端/n 民族主义/n]/nz ，/w 我们/rr 宣扬/v 理性/n 的/ude1 民族主义/n ，/w 理性/n 是/vshi 指/v 什么/ry ，/w 我们/rr 的/ude1 民族主义/n 得/ude3 跟/p 我们/rr 的/ude1 实力/n 相/d 对应/vi 。/w 我们/rr 不能/v 张牙舞爪/vl ，/w 你/rr 不行/a 却/d 偏偏/d 说/v 自己/rr 行/ng 。/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 经常/d 分析/v 中国/ns 的/ude1 实力/n 到底/d 有/vyou 多/a 强/a ，/w 我们/rr 没有/v 那么/c 强/a 的/ude1 实力/n 。/w 第二/m ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 反对/v 采取/v 民粹主义/n 或者/c 极端/n 的/ude1 、/w 违法/vn 的/ude1 手段/n 来/vf 对付/v 外国/n 公民/n 和/cc 外国人/n 在/p 中国/ns 的/ude1 利益/n ，/w 比如/v 打砸抢/v ，/w 我们/rr 坚决/ad 反对/v 。/w 我们/rr 从来/d 没有/v 支持/vn 过/uguo 这种/r 东西/n 。/w 你/rr 是/vshi 凭着/p 一种/mq 印象/n 给/p 我们/rr 贴标签/nz ，/w 你/rr 找/v 不/d 出/vf 我们/rr 真正/d 的/ude1 煽动/vn 的/ude1 文章/n ，/w 谁/ry 要/v 能/v 找到/v ，/w 尤其/d 是/vshi 比较/d 能/v 代表/nnt 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 观点/n 的/ude1 ，/w 像/v 社评/n ，/w 找/v 来/vf 一篇/mq ，/w 我/rr 服/v 你/rr 。/w 
对于/p 日本/ns ，/w 我们/rr 一直/d 强调/v 对等/vn 反击/v ，/w [中/f 日/b 战争/n]/nz 在/p 临近/v ，/w 概率/n 在/p 上升/vi ，/w 谁/ry 都/d 看得见/v ，/w 你/rr 不能/v 说/v 这种/r [客观/a 分析/vn]/nz 是/vshi 民族主义/n ，/w 我们/rr 在/p 宣扬/v 战争/n 氛围/n 。/w 我们/rr 没有/v 。/w 我们/rr 让/v 中国/ns 把/pba 问题/n 想/v 清楚/a 了/ule ，/w 中国/ns 到底/d 为什么/ryv [保卫/v 钓鱼岛/ns]/nz ，/w 为什么/ryv 跟/p 中国/ns 进行/vn 对抗/v ，/w 我们/rr 的/ude1 目标/n 到底/d 是/vshi 什么/ry ，/w 我们/rr 有可能/nz 因此/c 真的/d 卷入/v 战争/n ，/w 那/rzv 我们/rr 到底/d 怎么办/ryv ？/w 到/v 那时候/nz 我们/rr 是不是/v 后悔/vn ？/w 我们/rr 社评/n 就是/v 这么/rz 写/v 的/ude1 ，/w 分析/vn 得/ude3 很/d 清楚/a 。/w 然后/c 我们/rr 说/v 了/ule ，/w 如果/c 跟/p 日本/ns 打/v 起来/vf 的话/udh ，/w 那/rzv 中国/ns 应当/v 做/v 的/ude1 是/vshi 让/v 日本/ns 的/ude1 损失/n 比/p 中国/ns 多/a 那么/c 一点/mq ，/w 这/rzv 就是/v 我们/rr 的/ude1 要求/n ，/w 我们/rr 还/d 写/v ，/w 不要/d 指望/v 我们/rr 能够/v 灭/v 了/ule 日本/ns 。/w 这/rzv 话说/v 的/ude1 是/vshi 废话/n ，/w 怎么/ryv 能/v 灭/v 了/ule 日本/ns ？/w 美国/nsf 干吗/v ？/w 动用/v 核武器/n 不/d 现实/n 。/w 我们/rr 说/v 的/ude1 是/vshi ，/w 我们/rr 要/v 跟/p 日本/ns 进行/vn 一种/mq 持久战/n ，/w 我们/rr 不/d 可能/v 通过/p 灭/v 了/ule 日本/ns 来/vf 解气/v ，/w 我们/rr 只能/v 通过/p 中国/ns 的/ude1 实力/n [一步/mq 一步/mq]/nz 增长/v ，/w 最后/f 把/pba 日本/ns 给/p 压垮/v 。/w 你/rr 能算/nz 这个/rz 是/vshi 民族主义/n 吗/y ？/w 我/rr 不/d 认为/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 民族主义/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 理性/n 的/ude1 分析/vn 。/w 
确实/ad 是/vshi [这么/rz 回/v 事/n]/nz ，/w 第一中日/t 之间/f 越来越/d 危险/an ，/w 战争/n 有可能/nz 出现/v ，/w 如果/c 出现/v 这种/r 问题/n ，/w 中国/ns 要/v 跟/p 日本/ns 对等/vn 反击/v ，/w 但是/c 要/v 让/v 日本/ns 的/ude1 损失/n 稍微/d 比/p 中国/ns 多/a 那么/c 一点/mq ，/w 别/d 指望/v 灭/v 了/ule 日本/ns 。/w 日本/ns 现在/t 想/v 把/pba 中国/ns 给/p 吓倒/v 。/w 中国/ns 这些/rz 年/qt [和平/n 崛起/v]/nz ，/w 我们/rr 取得/v 了/ule 罕见/a 的/ude1 成果/n ，/w 很少/ad 有/vyou 大国/n 能够/v 真正/d [和平/n 崛起/v]/nz ，/w 但/c 同时/c 由于/p 我们/rr 多少年/nz 没有/v 打仗/vi ，/w 使得/vi 外界/n 认为/v 中国/ns 害怕/v 打仗/vi 。/w 日本/ns 认为/v 中国/ns 有点/d 怕/v 美国/nsf ，/w 而且/c 我们/rr 说/v 了/ule ，/w 中国/ns 现在/t 确实/ad 有点/d 怕/v 美国/nsf ，/w 这/rzv 是/vshi 真的/d ，/w 我们/rr 说/v 的/ude1 每/rz 句话/q 都/d 是/vshi 实话/n 。/w 如果/c 非得/d 说/v 要/v 让/v 着/uzhe 日本人/nz ，/w 要/v 新思维/nz ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 不是/c 中国/ns 的/ude1 主流/n 观点/n 。/w 我/rr 觉得/v 我们/rr 代表/nnt 了/ule 中国/ns 的/ude1 主流/n 观点/n ，/w 大部分/n 人/n 是/vshi 像/v 我们/rr 这样/rzv 想/v 的/ude1 。/w 
但/c 如果/c 战争/n [找上门/vi 来/vf]/nz ，/w 中国/ns 绝对/d 不能/v 后退/vn ，/w 这/rzv [一/d 仗/n]/mq 后退/vi 了/ule ，/w 以后/f 怎么办/ryv ？/w 中国/ns 不是/c 一个/mq 小国/n 。/w 有/vyou 几个/mq 大国/n 这么/rz 多年来/d 从来不/d 打仗/vi 的/ude1 ？/w 美国/nsf 经常/d 打/v ，/w 三天两头/dl 打/v ，/w 英国/ns 法国/nsf 在/p 非洲/nsf 没/d 少/a 对手/n ，/w 俄国/ns 打/v 了/ule 车臣/ns 。/w 大国/n 没有/v 办法/n ，/w 做/v 大国/n 有/vyou 大国/n 的/ude1 福利/n ，/w 上海/ns 人/n 基本/a 都/d 去/vf 过/uguo 北京/ns ，/w 我们/rr 可以/v 去/vf 这儿/rzs 玩/v ，/w 去/vf 那儿/rzs 玩/v 。/w 我/rr 刚/d 去/vf 过/uguo 毛里求斯/nsf ，/w 那边/rzs 一个/mq 中产阶级/n 的/ude1 大学生/nnt 从来/d 没/d 出/vf 过/uguo [毛里求斯/nsf 岛/n]/nz ，/w 毛里求斯/nsf 一共/d [2000/m 平方公里/q]/mq ，/w 相当于/v 北京市/ns 的/ude1 密云县/ns 加上/v 怀柔县/ns ，/w 一个/mq 20多岁/m 的/ude1 大学生/nnt ，/w 中产阶级/n 家庭/n ，/w 生活/vn 非常/d 好/a ，/w 居然/d 没/d 出/vf 过/uguo 毛里求斯/nsf ，/w 这/rzv 就是/v 小国/n 的/ude1 代价/n 。/w 我们/rr 大国/n 有/vyou 大国/n 的/ude1 福利/n ，/w 我们/rr 可以/v 到/v 西藏/ns ，/w 到/v 哪儿/rys ，/w 周末/t 到/v 哪儿/rys 去/vf 开车/vi 或者/c 飞机/n 就/d 走/v 了/ule 。/w 我们/rr 的/ude1 生活/vn 多/a 好/a ，/w 生活/vn 面/nf 多/a 宽/a ，/w 让/v 你/rr 突然/ad 变成/v 毛里求斯/nsf 肯定/v 受不了/al 。/w 但是/c 大国/n 也/d 有/vyou 大国/n 的/ude1 代价/n ，/w 你/rr 要/v 为/p 西藏/ns 的/ude1 事/n 操心/v ，/w 你/rr 要/v 为/p 天安门/ns 突然/ad 出现/v 一辆/mq 新疆/ns 来/vf 的/ude1 车/n 撞死/nz 人/n 操心/v 。/w 
客观/a 来说/uls ，/w 国家/n 没有/v 民族主义/n 转嫁/v 危机/n 的/ude1 想法/n 。/w 国家/n 现在/t 就/d 希望/v 平静/a ，/w 少/a 出/vf 点/qt 事/n 。/w 民族主义/n 也/d 是/vshi ，/w 在/p 各处/rzs 烧/vi 车/n ，/w 他/rr 也/d 头疼/a ，/w 烧/vi 大/a 了/ule ，/w 最后/f 民族主义/n 的/ude1 口号/n 全/a 朝向/v 政府/nis 。/w 转/v 了/ule 一圈/mq ，/w 先/d 骂/v 日本/ns ，/w 骂/v 完/vn 日本/ns 就/d 骂/v 中国/ns 来/vf 了/ule 。/w 而且/c 国内/s 没/d 那么/c 高/a 的/ude1 危机/n ，/w 互联网/n 上/f 很高/d ，/w 生活/vn 中/f 没有/v ，/w 都/d 是/vshi 瞎/a 传/v 的/ude1 。/w [利益/n 集团/nis]/nz 是/vshi 有/vyou ，/w 但是/c 阻碍/v 改革/vn 的/ude1 没有/v 。/w 铁道部/nis 说/v 拆/v 就/d 被/pbei 拆/v 了/ule ，/w 比/p 拆/v 一个/mq 记者/nnt 家/q 房子/n 容易/ad 多/a 了/ule 。/w 可是/c 拆/v 铁道部/nis ，/w 一个/mq 命令/n 就/d 给/p 拆/v 了/ule 。/w [利益/n 集团/nis]/nz 全世界/n 都/d 有/vyou ，/w 但/c 能/v 对/p 改革/vn 形成/v 决定性/n 阻力/n 的/ude1 ，/w 在/p 中国/ns 没有/v 。/w 有/vyou 就/d 全/a 是/vshi 在/p 胡同/n 的/ude1 大妈/n 们/k ，/w 拆/v 不/d 动/v 她们/rr 房子/n ，/w 别的/rzv 哪个/ry 机构/n 都/d 拆/v 得/ude3 动/v 。/w 
另外/c 就/d 更/d 谈不上/v 把/pba 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 作为/p 推手/n 了/ule 。/w 当然/d 也/d 有/vyou ，/w 领导/n 偶尔/d 布置/v 个/q 什么/ry ，/w 但/c 那/rzv 绝对/d 不是/c 主流/n 。/w 如果/c 安倍/nrf 今天/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 了/ule ，/w 明天/t 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 发/v 一篇/mq 文章/n ，/w 你/rr 说/v 这/rzv 文章/n 是不是/v 口气/n 得/ude3 硬/a 点/qt ？/w 你/rr 难道/d 还/d 特别/d 理性/n ：/w “/w 要/v 理解/vn 安倍/nrf ”/w —/w —/w 不行/a 的/ude1 。/w 
