南水北调/n 东线/s 一期/b 工程/n 于/p 2013年11月15日/t —/w 12月10日/t 正式/ad 通水/v 。/w 该/rz [工程/n 总投资/nz]/nz 500多亿元/m ，/w 从/p 江苏省/ns 扬州市/ns 江都区/nz 取/v 长江水/nz ，/w 通过/p 大运河/n 将/d 水/n 输送/v 到/v 山东/ns ，/w 供水/vn 范围/n 涉及/v 江苏/ns 、/w 安徽/ns 、/w 山东/ns [3/m 省/n]/mq [71/m 个/q]/mq 县/n (/w 市/n 、/w 区/n )/w ，/w 直接/ad 受益/vi 人口/n 约/d [1/m 亿/m 人/n]/mq 。/w 
然而/c ，/w 供水/vn 范围内/nz 的/ude1 多/a 位/q [地方/n 政府/nis]/nz 人士/n 表示/v ，/w 水价/n 问题/n 是/vshi 南水北调/n 东线/s 一期/b 工程/n 亟待解决/vl 的/ude1 难题/n 。/w 尽管/c 水价/n 并未/d 最后/f 敲定/v ，/w 但/c 初步/d 测算/v 出来/vf 的/ude1 高/a 水价/n 已经/d 在/p 江苏/ns 、/w 山东/ns 引起/v 了/ule 很大/d 反响/n ，/w 让/v [地方/n 政府/nis]/nz 感到/v 头疼/a 。/w 
多个/mq 城市/n 不/d 需要/v “/w 南水北调/n ”/w ？/w 
据/p 了解/v ，/w 南水北调/n 东线/s 一期/b 工程/n 每年/r 抽/v 江水/n 量/n 为/p [36/m ./w 01/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 据/p 测算/v ，/w 江苏/ns 、/w 山东/ns 、/w 安徽/ns [3/m 省/n]/mq 多年/mq 平均/a 供水量/n 分别为/v [19/m ./w 25/m 亿/m 立方米/q]/mq 、/w [13/m ./w 53/m 亿/m 立方米/q]/mq 、/w [3/m ./w 23/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
根据/p [国家/n 发改委/nis]/nto 初步/d 测算/v ，/w 南水北调/n 江苏/ns 、/w 山东/ns 境内/s 平均/a 水价/n (/w 俗称/v “/w 工程/n 水源/n 费/n ”/w )/w ，/w 均/d 高于/v 当地/s 的/ude1 水源/n 费/n 。/w [山东省/ns 南水北调/n 工程/n 建设/vn 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 罗辉/nr 表示/v ，/w 要/v 将/d 江水/n 送达/v 用户/n ，/w 还/d 需要/v 建设/vn [配套/vn 工程/n]/nz 和/cc 进入/v [城市/n 供水/vn]/nz 管网/n 工程/n ，/w 并/cc 计入/v 相应/vn 的/ude1 供水/vn [成本/n 费用/n]/nz 。/w 因此/c 终端用户/gi 的/ude1 成本/n 会/v 很高/d 。/w 
南水北调/n 高/a 水价/n 问题/n 已经/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 影响/vn 了/ule 调/v 水/n 城市/n 的/ude1 调/v 水量/n 。/w 据悉/v ，/w 在/p 山东/ns 上报/vi 水利部/nis 的/ude1 2014年/t 调/v 水/n 计划/n 中/f ，/w 仅有/nz 济南/ns 、/w 枣庄/ns 、/w 青岛/ns 、/w 潍坊/ns 、/w 淄博/ns [5/m 个/q]/mq 城市/n 上报/vi 了/ule 调/v 水/n 计划/n ，/w 总计/v [7750/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 而/cc 按照/p 原定/v 规划/n ，/w 这/rzv [5/m 个/q]/mq 城市/n 承诺/vn 多年/mq 平均/a 调/v 水/n 总量/n 应/v 为/p [5/m ./w 12/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 济宁/ns 、/w 菏泽/ns 、/w 滨州/ns 、/w 东营/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 城市/n 原定/v 的/ude1 多年/mq 平均/a 计划/n 调/v 水量/n 总计/v [9/m ./w 55/m 亿/m 立方米/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 目前/t 均/d 无/v 调/v 水/n 安排/v 。/w 
对此/d ，/w 罗辉/nr 向/p 记者/nnt 解释/v 了/ule 原因/n 所在/n ：/w 一/m 是/vshi [配套/vn 工程/n]/nz 的/ude1 投资/vn 及/cc 征地/vn 问题/n 主要/b 由/p [地方/n 政府/nis]/nz 负责/v ，/w 而/cc 地方/n 受制/v 于/p 财力/n ，/w 建设/v 进度/n 满足/v 不/d 了/ule 消纳/nz 干线/n 工程/n 水/n 的/ude1 能力/n ；/w 二/m 是/vshi 东线/s 工程/n 2002/m 年底/f 开工/vi 后/f ，/w 山东/ns 连续/a [10/m 多年/mq]/mq 处于/v 平水年/nz 或/c 丰水年/nz ，/w 用水/n 需求/n 不/d 很/d 迫切/ad ；/w 三/m 是/vshi 由于/p 调入/v 水/n 比/p 当地/s 水/n 的/ude1 价格/n 高/a ，/w 消化/v 起来/vf 需要/v 动用/v 很多/m 政策/n 资源/n ，/w 因此/c ，/w 南水北调/n 的/ude1 水/n 有/vyou 可能会/nz 被/pbei 视为/v 后备/b 战略/n 水源/n 。/w 即便/c 如此/rzv ，/w 南水北调/n 的/ude1 高/a 水价/n 还/d 需要/v 做/v 大量/m 的/ude1 消化/vn 工作/vn 。/w 由此/d 不难/d 理解/v ，/w 在/p 2013年/t 山东/ns 正式/ad 调入/v 的/ude1 [3400/m 万/d 立方米/q]/mq 长江/ns 水中/s ，/w 为何/ryv 只有/c [1002/m 万/d 立方米/q]/mq 成功/a 地/ude2 抵达/v 淄博/ns 市民/n 的/ude1 家庭/n 了/ule 。/w 
据/p [江苏省/ns 南水北调/n 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 张劲松/nr 透露/v ，/w 江苏/ns 的/ude1 扬州/ns 、/w 淮安/ns 、/w 宿迁/ns 等/udeng 7/m 城市/n 已经/d 按/p 原定/v 计划/n 上报/vi 了/ule 2014/m 年度/n 调/v 水量/n ，/w 但/c 很可能/nz 有/vyou 一部/mq 分会/nis 调入/v 调/v 蓄水库/n ，/w 因而/c 并不/d 等于/v 新增/v 供水量/n [全部/m 会/v]/mq 到达/v 终端用户/gi ，/w 另外/c ，/w 从/p [实际/n 情况/n]/nz 来看/u ，/w 江苏/ns 每年/r 的/ude1 水情/n 丰/ag 枯/ag 不一/vi ，/w 因而/c 也/d 不是/c 每年/r 都/d 需要/v [19/m ./w 25/m 亿/m 立方米/q]/mq 的/ude1 新增/v 供水/vn 。/w 
南水北调/n 东线/s [江苏/ns 水源/n 公司/nis 调度/vn 信息/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 吴学春/nr 告诉/v 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w ，/w 相比/vi 江苏/ns 、/w 山东/ns 而言/uls ，/w 安徽/ns 的/ude1 经济/n 比较/d 弱/a ，/w 同时/c 用水量/n 较少/ad ，/w 而且/c 南水北调/n 的/ude1 一部分/m 水源/n 也/d 来自/v 淮河/ns ，/w 所以/c 安徽/ns 使用/v 这/rzv 部分/n 南水北调/n 的/ude1 水/n 无需/v 交费/vn 。/w 
不/d 管用/a 不/d 用水/n ，/w 江苏/ns 、/w 山东/ns 每年/r 或/c 交/v 10多亿/m 基本/a 水费/n 
[南水北调/n 工程/n]/nz 水源/n 费/n 按/p “/w 两部/mq 制/v ”/w 方式/n 划分/v 为/p 基本/a 水价/n 和/cc 计量/vn 水价/n 两部分/mq ，/w 基本/a 水价/n 用于/v 运行/vn [管理/vn 费用/n]/nz 和/cc 工程/n 基本/a 维护/v 费/n 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 投资/vn 还贷/vn 等/udeng ，/w 不/d 管用/a 不/d 用水/n 都/d 需要/v 付费/vn ；/w 而/cc 计量/vn 水价/n 则/d 按/p 补偿/vn 基本/a 水价/n 以外/f 的/ude1 抽水/vn 电费/n 、/w 材料费/n 等/udeng 其他/rzv 成本/n 、/w 费用/n 的/ude1 原则/n 核定/v ，/w 计量/vn 水价/n 按/p 实际/n 使用/v 缴纳/vn 。/w 南水北调/n 的/ude1 工程/n 水源/n 费/n 将/d 由/p 南水北调/n 的/ude1 [运营/vn 管理/vn]/nz 单位/n 收取/v 。/w 
这个/rz 价格比/nz 江苏/ns 目前/t 的/ude1 [水资源/n 费/n]/nz 要/v 高/a 。/w 根据/p [江苏省/ns 水利厅/nis]/nto 发布/v 的/ude1 《/w 江苏省/ns 水资源/n 公报/n 》/w ，/w 2012年/t [农田/n 灌溉/vn]/nz 、/w 工业/n 、/w [居民/n 生活/vn]/nz 分别/d 占/v 该省/r 用水/n 消耗/v 总量/n 的/ude1 72.9%/m 、/w 5.1%/m 、/w 4.9%/m ，/w 其中/rz 农业/n [水资源/n 费/n]/nz 暂免/nz 征收/vn ，/w [工业/n 用水/n]/nz 、/w [居民/n 生活/vn 用水/n]/nz 的/ude1 [水资源/n 费/n]/nz 为/p [0/m ./w 2/m 元/q]/mq //w 立方米/q 。/w 从/p 水源/n 结构/n 来看/u 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 据/p 资料/n 显示/v ，/w 江苏/ns 2012年/t 地表水/n 的/ude1 [水资源/n 费/n]/nz 征收/v 标准/n 为/p [0/m ./w 2/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 地下水/n 的/ude1 [水资源/n 费/n]/nz 最低/a 征收/v 标准/n 为/p [0/m ./w 48/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 整体/n 平均/a 下来/vf 要/v 低于/v [0/m ./w 41/m 元/q]/mq //w 立方米/q 。/w 
南水北调/n 东线/s 一期/b 工程/n 是/vshi 江苏省/ns 既有/v 的/ude1 “/w 江水/n 北/f 调/v 工程/n ”/w 扩大/v 规模/n 并/cc 向/p 北/f 延伸/v 的/ude1 升级版/nz ，/w 此前/t 江水/n 北/f 调/v 每年/r 抽/v 的/ude1 水/n 是/vshi 免/v 水源/n 费/n 的/ude1 。/w 不过/c ，/w 张劲松/nr 表示/v ，/w 不必/d 对/p “/w [0/m ./w 41/m 元/q]/mq //w 立方米/q ”/w 过于/d 敏感/a 。/w 由于/p 江苏/ns 农业/n 耗水/nz 超过/v 该省/r 总/b 供水量/n 的/ude1 [七/m 成/v]/mq ，/w 如果/c 完全/ad 按/p [0/m ./w 41/m 元/q]/mq //w 立方米/q 征收/vn ，/w 会/v 增加/vn 农民/nnt 的/ude1 负担/n 。/w 为/p 避免/v 这种/r 情况/n ，/w 江苏/ns 方面/n 有/vyou 两个/mq 设想/vn ，/w 一/m 是/vshi 将/d 此/rzs 费用/n 摊/ng 到/v 整个/b 江水/n 北/f 调/v 工程/n 供水/vn 总量/n 中/f 去/vf ；/w 二/m 是/vshi 更进一步/vl 摊薄/nz ，/w 将/d 之/uzhi 纳入/v 到/v 江苏/ns 全省/n 的/ude1 用水/n 总量/n 中/f 去/vf 。/w 如此/rzv ，/w 可能/v 每/rz 立方米/q 水/n 的/ude1 工程/n 水源/n 费/n 就/d 几分/mq 钱/n 。/w 当然/d ，/w 截至/v 目前/t ，/w 上述/b 设想/vn 尚/d 在/p 研究/vn 中/f 。/w 
山东省/ns 也/d 同样/d 遇到/v 南水北调/n 水价/n 比/p 当地/s 水/n 贵/a 的/ude1 情况/n 。/w 
2012年/t 的/ude1 《/w 山东省/ns 水资源/n 公报/n 》/w 显示/v ，/w 2012年/t 山东/ns 的/ude1 [水资源/n 费/n]/nz 标准/n 分别为/v ：/w 地下水/n [0/m ./w 65/m 元/q]/mq //w 立方米/q 、/w 地表/n 河/n 库/n 水/n 为/p [0/m ./w 3/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 黄河/ns 水/n 价格/n 更/d 低/a 。/w “/w 如果/c 按/p 目前/t 南水北调/n 测算/v 的/ude1 [1/m ./w 54/m 元/q]/mq 计算/v ，/w 最后/f 山东/ns 到/v 终端用户/gi 的/ude1 [平均/a 价格/n]/nz 大概/d 在/p [6/m 元/q]/mq ，/w 远/a 高于/v 山东/ns 地下水/n 、/w 黄河/ns 水/n 等/udeng 用水/n 价格/n 。/w ”/w 罗辉/nr 说/v 。/w 
