1月10日/t 上午/t ，/w [云南/ns 丽江/ns]/ns 华/b 汇/v [工业品/n 市场/n]/nz 商铺/n 承租/v 户/q 100余人/m 因/p 商铺/n [租赁/vn 纠纷/n]/nz 到/v [丽江市/ns 古城区/ns 政府/nis]/nt 大院/n 上访/v ，/w 因/p 情绪/n 激动/a 打/v 砸/v 办公室/nis 与/cc 警察/nnt 发生/v 冲突/vn ，/w 引起/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w [租赁/vn 纠纷/n]/nz 来龙去脉/n 到底/d 如何/ryv ？/w 记者/nnt 展开/v 了/ule 调查/vn 。/w 
纠纷/n 从/p 何/ry 而/cc 来/vf 
房租/n 飙/n 涨/vi ，/w 成为/v 众多/a 商户/n 反映/v 的/ude1 主要/b 问题/n 。/w 
华/b 汇/v [工业品/n 市场/n]/nz 于/p 1994年/t 建立/v ，/w 以/p 经营/vn 廉价/a 服装/n 为主/vi ，/w 不少/m 商户/n 已经/d 在/p 此/rzs 经营/vn [10/m 多年/mq]/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w 市场/n [最后/f 一次/mq]/nz 与/cc 商户/n 签订/v 的/ude1 3年/t 期/qv 合同/n 已/d 于/p 2013年12月31日/t 到期/vi ，/w 双方/n 在/p 合同/n 中/f 约定/v “/w 合同/n 期满/vi ，/w 若/c 出租人/nnd 继续/v 出租/vn ，/w 在/p [同等/b 条件/n 下/f]/nz 原/b 承租人/nnd 享有/v 优先/vn 租用/v 权/n 。/w ”/w 
据/p 市场/n 原/b 老板/nnt 胡代陆/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 整个/b 市场/n 的/ude1 全部/m 租金/n 为/p [250/m 万元/q]/mq 。/w 2013年/t 上半年/t ，/w 胡代陆/nr 以/p 2014年500/t 万元/q 、/w 之后/f 每年/r 按照/p 一定/b 比例/n 增长/v 的/ude1 价格/n 将/d 市场/n 经营权/n 整体/n 承包/vn 给/p 邹新国/nr ，/w 租期/n 5年/t 。/w 此外/c ，/w 邹新国/nr 还/d 需/v 承担/v 装修/vn 费用/n [500/m 万元/q]/mq 。/w 
胡代陆/nr 坦承/v ，/w 在/p 与/cc 邹新国/nr 签订/v 该/rz 整体/n [承包/vn 合同/n]/nz 之前/f ，/w 并未/d 通知/n 有关/v 商户/n 。/w 这/rzv 就/d 为/p 之后/f 矛盾/an 埋下/vf 了/ule 隐患/n 。/w 
不少/m 商户/n 了解到/v 胡代陆/nr 已/d 将/d 商铺/n 出租/v 给/p 邹新国/nr 后/f ，/w 试图/v 联系/vn 胡代陆/nr ，/w 但/c 胡代陆/nr 选择/v 了/ule 避/v 而/cc 不见/v 。/w 
对此/d 胡代陆/nr 解释/v ：/w “/w 整体/n 出租/v 给/p 邹新国/nr 并未/d 侵害/v 个体/n 商户/n 的/ude1 优先/vn 续约/vn 权/n ，/w 在/p 整体/n 出租/v 合同/n 中/f 约定/v [合同/n 生效/vi]/nz 后/f 我/rr 不再/d 干涉/v 市场/n 经营/vn 。/w ”/w 
据/p 胡代陆/nr 介绍/v ，/w 邹新国/nr 签订/v 合同/n 后/f ，/w 随即/d 提出/v 商铺/n 租金/n 涨价/vi 方案/n ，/w 总价/n 则/d 达到/v 了/ule [960/m 万元/q]/mq 。/w 邹新国/nr 对/p 总/b 租金/n 数/n 予以/vx 了/ule 否认/v 。/w 但/c 总/b 租金/n 数/n 在/p 商铺/n 租金/n 单价/n 上/f 得到/v 了/ule 体现/v 。/w 记者/nnt 根据/p [古城区/ns 信访局/nis]/nt 提供/v 的/ude1 租金/n 价格/n 图/n 发现/v ：/w 原来/d 租金/n 不到/v 一万一/m 的/ude1 涨到/v 了/ule 三万六/m 甚至/d 四万三/m ，/w 绝大多数/m 商铺/n 租金/n 涨幅/n 超过/v [3/m 倍/q]/mq 。/w 虽然/c 事情/n 发生/v 后/f ，/w 邹新国/nr 提出/v “/w 亏本/vi ”/w 降低/v 租金/n 的/ude1 方案/n ，/w 但/c 降价/vi 幅度/n 基本上/d 在/p [5000/m 元/q]/mq 以内/f 。/w 
胡代陆/nr 避/v 而/cc 不见/v ，/w 邹新国/nr 的/ude1 高额/b 租金/n 让/v 商户/n 难以/d 接受/v ，/w 一场/mq [经济/n 纠纷/n]/nz 由此/d 产生/v 。/w 
