[北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t ，/w 2014/m [四/m 大满贯/nz]/nz 首项/gm 赛事/n [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 在/p [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 进入/v 首/q 个/q 正/d 赛/vn 比赛/vn 日/b 争夺/v 。/w 在/p [海信/nz 球场/n]/nz ，/w 此前三年两/t 度/qv 杀/v 入/v 到/v 最后/f 决赛/vn 的/ude1 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 中国/ns 一姐/nz 李娜/nr ，/w 在/p 女单/n 首轮/n 比赛/vn 中/f 连/ulian 下/f [11/m 局/n]/mq ，/w 以/p 6-2/m //w 6-0/m 送/v 蛋/nf 给/p 资格赛/nz 选手/n 克罗地亚/nsf [16/m 岁/qt]/mq 新星/n 康纽/nr [轻松/a 过关/vi]/nz ，/w 下/f 一轮/mq 李娜/nr 的/ude1 对手/n 将/d 是/vshi [另一/m 位/q]/mq [16/m 岁/qt]/mq 小将/n 本/rz 西/f 奇/ag 。/w 
作为/p [4/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 李娜/nr 在/p 来到/v 墨尔本/nsf 之前/f 先/d 在/p 深圳/ns 公开赛/n 成功/a 卫冕/vi 表现/v 出/vf 极佳/d 的/ude1 [竞技/n 状态/n]/nz 。/w 李娜/nr 首轮/n 的/ude1 对手/n 是/vshi 通过/p 资格赛/nz 首次/m 杀/v 入/v 到/v 大满贯/nz 正/d 赛/v 阶段/n 的/ude1 克罗地亚/nsf 新星/n 康/ag 纽/ng ，/w 这位/r 刚刚/d 度过/v 自己/rr [16/m 岁/qt]/mq 生日/n 的/ude1 小将/n 在/p 去年/t [四/m 大满贯/nz]/nz 青年/n 组/n 中/f 曾/d 在/p 澳网/n 和/cc 美网/n 夺/v 下/f 两/m 冠/ng ，/w 另外/c 在/p 法网/n 和/cc 温网/nz 也/d 杀/v 入/v 到/v [四/m 强/a]/mq ，/w 是/vshi 被/pbei 外界/n 看好/v 的/ude1 [希望/v 之/uzhi 星/n]/nz 。/w 本场/r 比赛/vn 也/d 是/vshi 李娜/nr 与/cc 康/ag 纽/ng 之间/f 的/ude1 首次/m 交锋/vi 。/w 
[第一/m 盘/qv]/mq ，/w 康纽/nr 上来/vf 便/d 利用/v 强势/n 发球/vi 轻松/a 保/v 发/v 。/w 随即/d ，/w 李娜/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 首/q 个/q 发球局/nz 40-15/m 领先/vi 的/ude1 大好/a 局面/n 下/f 连续/a 丢/v 分/qt 反而/d 送/v 出/vf 破发点/nz ，/w 经过/p 一番/mq 波折/n 李娜/nr 凭借/p 两次/mq 高质量/nz 发球/vi 艰难/a 保/v 发/v 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq ，/w 康纽/nr 发球/vi 状态/n 有所/v 起伏/vn ，/w 上来/vf 便/d 送/v 出/vf 双误/nz ，/w 李娜/nr 把握/v 机会/n 以/p 40-0/m 开局/n ，/w 在/p [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 克罗地亚/nsf [16/m 岁/qt]/mq 小将/n 依然/d [敢打/nz 敢/v 拼/v]/nz 连续/a 抢/v 分/qt 扭转/v 劣势/n 最后/f 惊险/a 保/v 发/v 。/w 
[第/m 4/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 平稳/a 保/v 发/v 后/f ，/w 随后/d 一局/mq 康/ag 纽/ng 连续/a 出现/v 双/q 误送/nz 出/vf 破发点/nz ，/w 随着/p 克罗地亚/nsf 新星网/nz 前/f 截击/v 出界/vn ，/w 李娜/nr 率先/d 打破/v 平衡/a 局面/n 完成/v 破发/nz 。/w 随后/d [两/q 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 一鼓作气/vl 打出/v 了/ule [一/d 波/n]/mq 8-3/m 的/ude1 小/a 高潮/n ，/w 连/ulian 保/v 带/v 破/v 从而/c 以/p 5-2/m 遥遥领先/vl 。/w 在/p 发球/vi 胜/v 盘局/nz 中/f ，/w 李娜/nr 也/d 没有/v 给/p 对手/n 任何/rz 机会/n ，/w 平稳/a 保/v 发/v 后/f 用/p 时/ng [33/m 分钟/qt]/mq 便/d 以/p 6-2/m 赢得/v 首/q 盘/qv 胜利/vn 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 上来/vf 继续/v 压制/vn 康/ag 纽/ng 偏/d 软/a 的/ude1 正/d 拍/v ，/w 结果/n 连/ulian 破/v 带/v 保/v 以/p 2-0/m 开场/vi 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq ，/w 康纽/nr 抢/v 开局/n 以/p 40-0/m 领先/vi ，/w 不过/c 李娜/nr 死死/d 咬住/v 比分/n ，/w 最终/d 经过/p 一番/mq 拉锯/vi 鏖战/vi ，/w 康纽/nr 在/p 错过/v [4/m 个/q]/mq 局/n 点/qt 又/d 挽救/v [3/m 个/q]/mq 破发点/nz 后/f 还是/c 被/pbei 李娜/nr 最终/d 破掉/nz 了/ule 发球局/nz 。/w 随后/d ，/w 李娜/nr 继续/v 掌控/v 比赛/vn ，/w 很快/d 以/p 5-0/m 逼近/v 胜利/vn 。/w [第/m 6/m 局/n]/mq 李娜/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 发球/vn 胜/v 赛/vn 局/n 中/f 没有/v 给/p 对手/n 太多/ad 机会/n 完成/v 保/v 发/v 后/f 以/p 6-0/m 再/d 下/f 一盘/mq ，/w 进而/c 连/ulian 下/f [11/m 局/n]/mq 轻松/a 击败/v 康/ag 纽/ng 顺利/ad 晋级/vi 。/w 李娜/nr [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 对手/n 将/d 是/vshi 经过/p [三/m 盘/qv]/mq 大战/n 淘汰/v 了/ule 日本/ns [43/m 岁/qt]/mq 老将/n [伊达/nrf 公子/n]/nz 的/ude1 [另一/m 位/q]/mq 通过/p 资格赛/nz 杀/v 入/v 到/v 正/d 赛/v 阶段/n 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 瑞士/nsf 小将/n 本/rz 西/f 奇/ag 。/w 

