人民网/nz 成都/ns 1月14日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都/ns 海关/nis]/nto 获悉/v ，/w 2013年/t 全年/n 四川省/ns 累计/vd 实现/v 对外贸易/n [进出口/vn 总额/n]/nz [645/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 外贸/n 规模/n 首次/m 攀上/v [600/m 亿/m 美元/q]/mq 台阶/n ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 2013年/t 四川/ns 外贸/n 进出口/v 总值/n 列/v 全国/n [第/m 11/m 位/q]/mq ，/w 列/v 中西部/f [第/m 2/m 位/q]/mq 。/w 
据/p 海关/nis 分析/vn ，/w 2013年/t 四川/ns 进出口/v 同比/n 增速/n [2/m 季度/n]/mq 出现/v 负增长/nz ，/w 下半年/t 呈现/v 快速/d 反弹/vi 态势/n 。/w “/w [2/m 季度/n]/mq ，/w 由于/p 外/f 需/v 疲软/a 四川/ns 外贸/n 一度/d 遇到/v 较大/d 困难/an ，/w 但/c 从/p 下半年/t 开始/v ，/w 国内/s [宏观/n 经济/n]/nz 企稳/nz 向/p 好/a ，/w 国家/n 出台/vi 了/ule 一系列/b 稳定/an 外贸/n 增长/v 的/ude1 措施/n ，/w 加之/cc 年底/f 全球/n 主要/b 市场经济/n 有所/v 好转/vn ，/w 外贸/n 形势/n 出现/v 了/ule 快速/d 反弹/vi 的/ude1 良好/a 表现/v 。/w ”/w 同时/c ，/w 四川/ns 与/cc 欧美/n 日/b 等/udeng 发达/a 经济体/n [双边/n 贸易/vn]/nz 规模/n 全线/n 下滑/vi ，/w 与/cc [新兴/b 经济体/n]/nz 快速/d 增长/v 。/w 据/p 成都/ns [海关/nis 统计/vn]/nz ，/w 2013年/t ，/w 四川/ns 与/cc 美国/nsf 、/w 欧盟/n 和/cc 日本/ns [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 较/d 2012年/t 有所/v 下降/vn ；/w 同期/f ，/w 四川/ns 与/cc 东盟/ns 、/w 香港/ns 和/cc 台湾省/ns [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 则/d 增长/v 明显/a 。/w 此外/c ，/w 四川/ns 与/cc 阿联酋/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 土耳其/nsf 等/udeng [新兴/b 市场/n]/nz 的/ude1 [双边/n 贸易/vn]/nz 规模/n 增长/v 迅速/ad 。/w 
全省/n 外贸/n 仍/d 以/p 成德绵/nz 城市群/n 为主/vi ，/w 但/c 成都/ns 比重/n 下降/vi ，/w 另有/v [4/m 市/n]/mq 外贸/n 规模/n 超过/v [10/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 乐山/ns 和/cc 自贡/ns 两市/nz 挤入/v 了/ule “/w 十亿/m 俱乐部/nis ”/w ，/w 全省/n 外贸/n 规模/n 超过/v [十/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 地区/n 增加/v 到/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 。/w 
