孔令辉/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
去年/t 7月/t 马苏/nr 因为/c 被/pbei [风行/v 工作室/nis]/nt 爆出/v “/w 姐弟恋/nz ”/w 被迫/d 与/cc 男友/n 孔令辉/nr 宣布/v 分手/vn ，/w 长达/v 11年/t “/w [爱情/n 长跑/vn]/nz ”/w 黯然/z 而/cc 止/v ，/w 当时/t 孔令辉/nr 以/p “/w 受害人/n ”/w 的/ude1 身份/n 也/d 引来/v 人们/n 的/ude1 同情/vn ，/w 最近/t 马苏/nr 接受/v 采访/vn 暗示/v 仍/d 有/vyou 与/cc 孔令辉/nr 复合/vn 可能/v ，/w 言犹在耳/vl ，/w 日前/t 记者/nnt 发现/v 孔令辉/nr 已/d 搭/v 上/f “/w 新欢/nz ”/w ，/w 两人/mq 甜蜜/a 幽会/v ，/w 上演/v 了/ule 激情/n 火辣/nz 一幕/nz ，/w 这位/r 新/a 女友/n 比/p 马苏/nr 年轻/a 漂亮/a ，/w 算是/v 半个/mq 同行/n ，/w “/w 女/b 乓/o ”/w 主教练/nnt 名下无虚/nz ，/w 确实/ad 是/vshi 真/a 有/vyou “/w 女人缘/nz ”/w 、/w “/w 桃花运/n ”/w 。/w 
日前/t 某/rz 天/qt 深夜/t ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 在/p 机场/nis 蹲守/nz ，/w [十/m 一点/mq 半/m]/mq 左右/f 他们/rr 看到/v 一位/mq 有点/d 眼熟/a 的/ude1 男士/n 急匆匆/d 地/ude2 走出/v 闸口/n ，/w 这位/r 男士/n [四十/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 衣着/n 普通/a ，/w 身穿/v 一件/mq 黑色/n 棉服/nz ，/w 他/rr 一边/d 接/v 打电话/vi ，/w 一边/d 快步/d 径直/d 向前/vi 走/v 去/vf ，/w 记者/nnt 马上/d 认出/v 他/rr 就是/v 马苏/nr 的/ude1 前男友/nz 孔令辉/nr 。/w 孔令辉/nr 表情/n 略显/d 严肃/a ，/w 他/rr 独自/d 拉/v 着/uzhe 行李箱/n 坐电梯/nz 上/f 到/v 机场/nis 出发/vi 大厅/n ，/w 然后/c 走出/v 大厅/n 到达/v 通道/n 等/udeng 车/n 。/w 不一会/bl 一辆/mq 蓝色/n 奥迪/n a4/x 轿车/n 驶/vg 到/v 了/ule 孔令辉/nr 面前/f ，/w 接着/c 从/p 车上/s 下来/vf 一位/mq 二十多岁/m 的/ude1 [漂亮/a 女孩/n]/nz ，/w 这位/r 女孩/n 一边/d 接/v 听/v 电话/n ，/w 一边/d 开心/a 地/ude2 对/p 着/uzhe 孔令辉/nr 摆手/vi 打招呼/vi ，/w 孔令辉/nr 显然/ad 与/cc 这位/r 女孩/n 很/d 熟/a ，/w 他/rr 对/p 女孩/n 点/qt 了/ule 点头/vi ，/w 便/d 自顾/nz 自/p 地/ude2 打开/v 汽车/n 后备箱/nz 搬/v 放/v 行李/n ，/w 随后/d 他/rr 和/cc 女孩/n 一起/s 上车/v ，/w 女孩/n 继续/v 开车/vn ，/w 孔令辉/nr 则/d 坐/v 到/v 了/ule 副驾驶/nnt 的/ude1 位置/n 上/f 。/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 看到/v 那位/r “/w 接驾/nz ”/w 孔令辉/nr 的/ude1 [年轻/a 女孩/n]/nz 身材/n 高挑/a ，/w 容貌/n 秀丽/a ，/w 她/rr 戴着/v 一顶/mq 黑色/n [火车/n 司机/nnt]/nz 帽/ng ，/w 身穿/v 一件/mq 翻毛/nz 棉服/nz ，/w 看/v 形象/n 气质/n 胜过/v 马苏/nr 一筹/n ，/w 也/d 像/v 是/vshi 娱乐圈/nz 人士/n 。/w 
一路/mq 上/f [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 看到/v 在/p 车上/s 孔令辉/nr 与/cc 女孩/n 热烈/a 地/ude2 聊天/vi ，/w 颇/d 有/vyou “/w 久别重逢/vl ”/w 的/ude1 感觉/n 。/w [几十/m 分钟/qt]/mq 后/f 孔令辉/nr 的/ude1 汽车/n 先是/d 来到/v 望京/nz 附近/f ，/w 他/rr 连续/a 看/v 了/ule 几家/mq 餐厅/nis ，/w 全都/d 闭门/nz 打烊/vi ，/w 后来/t 女孩/n 驾车/vi 来到/v 了/ule 双井/nz 附近/f 的/ude1 一家/n 高档/b 火锅店/nis ，/w 下车/vi 时/ng 女孩/n 还/d 在/p 继续/v 聊着/v 微信/nz ，/w 她/rr 和/cc 孔令辉/nr [一/d 前/f 一/d 后/f]/nz 走进/v 了/ule 这家/r 餐厅/nis 。/w 孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 挑/v 了/ule 一个/mq 临/v 窗/ng 的/ude1 位置/n 相对/d 而/cc 坐/v ，/w 他们/rr 点/qt 了/ule 不少/m 菜品/n 边/k 涮/v [边/k 吃/v 边/k 聊/v]/nz 。/w 这时/rzt 那位/r 女孩/n 脱下/vf 了/ule 外套/n ，/w 展现/v 出/vf 自己/rr 姣好/z 的/ude1 身材/n 和/cc 白皙/z 的/ude1 皮肤/n ，/w 她/rr 含笑/vi 欲滴/v ，/w 眉目传情/vl ，/w 不时/d 对/p 孔令辉/nr 做出/v 种种/q 撒娇/vi 卖萌/nz 的/ude1 表情/n 动作/n ，/w 而/cc 孔令辉/nr 微笑/vi 面对/v ，/w “/w 小/a 解/v 风情/n ”/w 。/w 一个/mq 小时/n 后/f 孔令辉/nr 与/cc 女孩/n 一起/s 出门/vi ，/w 再度/d 上车/v 离去/vn ，/w 汽车/n [一路/mq 向/p 南/b]/nz ，/w 来到/v 了/ule 天坛/ns 附近/f 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis 训练馆/n]/nt ，/w 孔令辉/nr 下车/vi 走向/v 停车场/n 的/ude1 一辆/mq 黑色/n 宝马/ntc 叉/n 5/m ，/w 这/rzv 辆车/q 正是/v 孔令辉/nr 的/ude1 私人/n 座驾/nz ，/w 此时/r 已/d 是/vshi 凌晨/t 时分/n ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 本来/d 以为/v 接下来/vl 孔令辉/nr 与/cc 女孩/n 各奔东西/vl ，/w 结束/v 这场/r 约会/vi ，/w 没想到/nz 两辆/mq 汽车/n 出发/vi 后/f 紧紧/d 相随/v ，/w 一点/mq 没有/v 分开/vn 的/ude1 意思/n 。/w (/w 凤凰/ns 娱乐/vn 综合/vn )/w 
