昨日/t ，/w 支付宝/nz 发布/v 年度/n 对账单/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 四川省/ns 支付宝/nz 网上/s 支出/n 排名/vi 全国/n [第/m 8/m 位/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 成都市/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n [12798/m 元/q]/mq ，/w 四川省/ns 买/v 余额/n 宝/n 的/ude1 人数/n 达到/v 262万/m 。/w 此外/c ，/w 在/p 支付宝/nz 统计/vn 的/ude1 百强县/n 中/f ，/w 四川/ns 双流县/ns 和/cc 郫县/ns 上/f 榜/n ，/w 分别/d 排名/vi [第/m 23/m 位/q]/mq 和/cc [第/m 39/m 位/q]/mq 。/w 
支付宝/nz [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t 网上/s 支出/n 金额/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 省份/n 名单/n 和/cc 2012年/t 相同/a ，/w 但/c 名次/n 却/d 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 广东/ns 反超/nz 浙江/ns ，/w 重新/d 夺回/v 2013年/t 网上/s 支出/n “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 的/ude1 称号/n ，/w 金额/n 占/v 到/v 全国/n 总量/n 的/ude1 15.99%/m 。/w 浙江/ns 以/p 12.17%/m 屈居/v 第二/m ，/w 紧随/nz 其后/f 位列/v [3/m 至/p 5/m 名/q]/mq 的/ude1 则/d 是/vshi 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 江苏/ns 。/w 另外/c ，/w 四川/ns 的/ude1 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n 占/v 全国/n 的/ude1 3.32%/m ，/w 排/v [第/m 8/m 位/q]/mq ，/w [环比/nz 增长/v]/nz 95%/m 。/w 其中/rz 成都市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n [12798/m 元/q]/mq ，/w 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 消费/vn [8784/m 元/q]/mq ，/w 缴费/vn 支出/n [551/m 元/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 支付宝/nz 还/d 首次/m 公布/v 了/ule 网络/n 消费/v 百强县/n （/w 市/n ）/w ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 苏浙闵/nr 三省/nz ，/w 而/cc 四川省/ns 的/ude1 双流县/ns 和/cc 郫县/ns 均/d 上/f 榜/n ，/w 两个/mq 县/n 分别/d 以/p 年/qt 支出/n 31.4亿/m 和/cc 19.1亿/m 排名/vi [第/m 23/m 位/q]/mq 和/cc [第/m 39/m 位/q]/mq 。/w 
支付宝/nz 年度/n 对账单/nz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 认为/v ，/w 这些/rz 百强县/n 对/p 网络/n 新经济/nz 的/ude1 认知/vn 和/cc 强大/a 网上/s [消费/vn 能力/n]/nz ，/w 不仅/c 让/v 人/n 看到/v 了/ule 三/m 、/w [四/m 线/n]/mq 地区/n 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 在/p 过去/vf 一年/mq 持续/vd 壮大/v ，/w 也/d 让/v 人/n 感受到/nz 了/ule 消费/v 力量/n 正/d 快速/d 下沉/vi ，/w 并/cc 在/p 县域/n 这/rzv 一/m 扩/vg 内需/n 的/ude1 最大/gm 潜力/n 所在地/n 爆发/v 。/w 记者/nnt 龚琼/nr 
