晏家湾/nr 段/q 的/ude1 公交/b 站/vi 常/d 被/pbei 大巴/n 车/n “/w 霸占/v ”/w 。/w 
“/w 你/rr 要说/c 内江/ns 哪/ry 条/q 路/n 最/d 吵闹/vi ，/w 肯定/v 是/vshi 环城路/n 晏家湾/nr ，/w 你/rr 要说/c 哪/ry 条/q 路/n 最/d 堵/v ，/w 环城路/n 晏家湾/nr 也/d 在/p 其中/rz ！/w ”/w [农历/n 新年/t]/nz 将/d 至/p ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 对/p 内江/ns 城区/n 道路/n [交通/n 状况/n]/nz 盘点/vn 调查/v 时/ng 了解到/v ，/w 环城路/n 晏家湾/nr 段/q 是/vshi 内江/ns 市民/n 认为/v 市区/s 最/d 吵闹/vi 最/d 拥堵/v 的/ude1 一段/mq 路/n 。/w 
据悉/v ，/w 环城路/n 晏家湾/nr 段/q 是/vshi 许多/mq 客货/n 车辆/n 绕城/nz 的/ude1 主要/b 通道/n ，/w 原本/d 该/rz 路段/n [交通/n 状况/n]/nz 良好/a ，/w 然而/c ，/w 因/p 晏家湾/nr 汽车站/n 部分/n 客车/n 不/d 规范/v 上下/f 乘客/n ，/w 使/v 该段/r 两边/f 公交/b 站/vi 拥堵/v ，/w 导致/v 公交车/nz 无法/v 进站/vn ，/w 乘车/vi 市民/n 横穿/v 马路/n 上车/v 的/ude1 情况/n 不断/d 发生/v 。/w 
[鸠占/nz 鹊巢/nz]/nz 大巴/n 车/n “/w 霸占/v ”/w [公交/b 站台/n]/nz 
[内江市/ns 中/f 区/n]/nz 环城路/n 晏家湾/nr 段/q 是/vshi 一/m 斜坡/n 道路/n 。/w 该/rz 路段/n 左右/f 连接/v 环城路/n 、/w 玉溪/ns 路/n 、/w 双/q 洞/n 路/n ，/w 也/d 是/vshi 客货/n 车辆/n 绕城/nz 的/ude1 主要/b 通道/n 。/w 原本/d [双向/b 两/q 车道/n]/nz 的/ude1 环城路/n 就/d 已经/d 显得/v 够/v 拥挤/a ，/w 加上/v 晏家湾/nr 段/q 客车/n 在/p 站/vi 外/f 候车/vn 拉/v 乘客/n 的/ude1 情况/n 持续/vd 不断/d ，/w 让/v 晏家湾/nr 段/q 堵/v 得/ude3 一团糟/n 。/w 
“/w 没得/nz 生意/n ，/w 到/v 了/ule 发/v 班/n 时间/n 只有/c 出/vf 了/ule 站/vi 来/vf 捡/v 人/n 。/w ”/w 该车/r 乘务员/nnd 说/v ，/w 在/p 此地/s 拉客/v 已经/d 成/v 了/ule 惯例/n ，/w 也/d 有/vyou 很多/m 乘客/n 就/d 在/p 此地/s 等/udeng 车/n 。/w 
晏家湾/nr 汽车站/n 外/f 原本/d 有/vyou 两个/mq [公交/b 站台/n]/nz ，/w 站台/n 上/f 来往/vi 的/ude1 车辆/n 和/cc 人群/n 较多/d ，/w 但是/c ，/w 这些/rz 人群/n 中/f [一半/m 以上/f]/mq 是/vshi 在/p 等/udeng 通往/v 市中区/ns 附近/f 乡镇/n 的/ude1 大巴/n 车/n 。/w 
鸣笛/vi 闹心/vn 附近/f 居民/n 准时/ad 被/pbei 吵醒/nz 
原本/d 不/d 宽阔/a 的/ude1 马路/n 被/pbei 停车/vi 候/v 客/ng 的/ude1 大巴/n 车/n 占据/v 了/ule 一半/m ，/w 紧接着/c 驶来/v 一辆/mq 202/m 公交车/nz ，/w 因/p 大巴/n 车挡/nz 着/uzhe ，/w 公交车/nz 无法/v 进/vn 站台/n 。/w 距离/n 站台/n 还/d 有些/rz 距离/n ，/w 公交车/nz 便/d 停下/v ，/w 乘/v 公交/b 的/ude1 市民/n 向/p 公交车/nz 一拥而上/vl ，/w 很快/d 堵/v 在/p 了/ule 马路/n 上/f 。/w 
“/w 如果/c 是/vshi 因/p 车流/n 多/a 堵车/v ，/w 都/d 可以/v 慢慢/d 的/ude1 等待/vn 疏通/v ，/w 但是/c 因/p 人/n 为/p 造成/v 的/ude1 堵车/vn ，/w 就/d 只能/v 狂/dg 按喇叭/nz 催促/v 前面/f 车辆/n 动作/n 搞/v 快/a 点/qt 了/ule 。/w ”/w 一名/mq 经过/p 该/rz 路段/n 的/ude1 货车/n 车主/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 每次/r 经过/p 晏家湾/nr 遇到/v 因/p 上下/f 乘客/n 造成/v 的/ude1 堵车/vn 时/ng ，/w 不得不/d 鸣/vg 着/uzhe 喇叭/n 行驶/vi 。/w 
晏家湾/nr 路段/n 两边/f 均/d 是/vshi 密集/a 的/ude1 居民楼/n ，/w 原本/d 斜坡/n 的/ude1 上/f 车辆/n 经过/p 噪声/n 已经/d 够大/nz 了/ule ，/w 这/rzv 又/d 增添/v 了/ule 汽车/n 鸣笛/vi 的/ude1 声音/n ，/w 这样/rzv 周围/f 的/ude1 居民/n 是/vshi 有苦难言/vl 。/w 
陈/vg 先生/n 前年/t 来/vf 内江/ns 工作/vn ，/w 住在/v 报社/nis 路/n 一/m 小区/n 的/ude1 [7/m 楼/n]/mq ，/w 窗户/n 外/f 就是/v 晏家湾/nr [公交/b 站台/n]/nz 。/w “/w 每天/r 早上六/t 点/qt 过/uguo ，/w 准时/ad 被/pbei 吵醒/nz 。/w ”/w 提起/v 晏家湾/nr 传来/v 的/ude1 汽车/n 鸣笛/vi 声/qv ，/w 陈/vg 先生/n 是/vshi 苦不堪言/vl ，/w “/w 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 无论是/c 节假日/t 或者/c 周末/t ，/w 吵闹/vi 一天/mq 不少/m ”/w 。/w 
