据/p 美国/nsf 《/w [巴伦/nrf 周刊/n]/nz 》/w 1月13日/t 报道/v ，/w 在/p 西方/ns 各/rz 大/a 手机/n 巨头/n 准备/v 在/p 2月/t 的/ude1 全球/n [移动/vn 通信/vn]/nz 大会/n 上/f 大展/ntc 身手/n 之际/f ，/w 中国/ns 手机/n 制造商/nnd 却/d 更/d 急于/v 在/p 上周/t [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 举行/v 的/ude1 CES2014/x 上/f 展示/v 新品/n ，/w 其中/rz 包括/v 中兴/vn 、/w 华为/ns 和/cc 魅族/nz 。/w 中国/ns [智能/n 手机/n]/nz 制造商/nnd 将/d 向/p 全球/n 市场/n 进发/vi ，/w 欲/d 与/cc 苹果/nf 和/cc 三星/ntc 一/m 较高/ad 下/f 。/w 
2013年/t [第三/m 季度/n]/nz ，/w [华为/ns 手机/n]/nz 销售/vn 排名/vi 全球/n 第三/m ，/w 紧随/nz 苹果/nf 和/cc 三星/ntc ，/w 全球/n [市场/n 份额/n]/nz 高达/v 5%/m ，/w 甚至/d 超过/v LG/x 和/cc 联想/vi ;/w 中兴/v 排名/vn 第九/m ;/w 魅族/nz 排名/vi 第24/m 。/w 
资料/n 图/n 
华为/ns 终端/n 全球/n 销售/v 业务/n 负责人/nnt 赵科林/nr 认为/v ，/w 打败/v 西方/ns 手机/n 巨头/n ，/w 进军/v 全球/n 市场/n “/w 不/d 像/v 发布/vn 产品/n 那么/c 简单/a ，/w 需要/v 品牌/n 零售/vn 分销/vn ，/w 需要/v 吸收/vn 经验/n 以/p 筑构/nz 平台/n ”/w 。/w 
魅族/nz 总经理/nnt 黄章/nr ，/w 据称/v 在/p 中国/ns 被/pbei 称为/v “/w 当代/t 乔布斯/nrf ”/w ，/w 欲/d 将/d 苹果/nf 式/k 的/ude1 [简约/a 风格/n]/nz 引进/v 其/rz 产品/n 。/w 魅族/nz 调整/vn 了/ule 谷歌/ntc 带/v 图标/n 的/ude1 [安卓/nz 软件/n]/nz 的/ude1 用户界面/gi ，/w 同时/c 还/d 将/d 触屏/nz 控制/vn 从/p 屏幕/n 上方/f 移至/vf 底部/f ，/w 更/d 易于/v 拇指/n 活动/vn 。/w 
[中兴/v 通讯/n]/ntc 美国/nsf CEO/x 程立新/nr 表示/v ,/w 三星/ntc 和/cc 苹果/nf 价位/n 较高/ad ,/w “/w 我们/rr 的/ude1 产品/n 不仅/c 在/p 质量/n 上/f 与/cc 三星/ntc 和/cc 苹果/nf 持平/vi ,/w 甚至/d 更好/d ,/w 价位/n 上/f 也/d 更/d 能/v 为/p 消费者/n 所/usuo 接受/v 。/w ”/w 
中国/ns 科技/n 时代/n 的/ude1 来临/vn 是/vshi 对/p 当前/t 手机/n [销售/vn 冠军/nnt]/nz 的/ude1 巨大/a 挑战/vn ，/w 策略/n 分析/v 公司/nis 研究/vn 主管/vn NeilMawston/x 认为/v :/w “/w 中国/ns 品牌/n 已/d 掀起/v 了/ule 巨浪/n ，/w 可以/v 毫不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v 涵盖/v 了/ule [数百/m 家/q]/mq 雄心勃勃/vl 的/ude1 制造商/nnd 。/w ”/w 华为/ns 最新/a 发布/v 的/ude1 AscendMate2/x 不仅/c 在/p 时尚/n 奢华/a 上/f 堪比/nz 三星/ntc [旗舰/n 手机/n]/nz GalaxyS4/x ，/w 各种/rz 性能/n 也/d 和/cc 三星/ntc 并驾齐驱/vl 。/w 
同时/c ，/w 中国/ns 芯片/n 产业/n 也/d 随之/d 不断/d 壮大/v 。/w 华为/ns 就/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 微处理器/n 设计公司/nis [HiSilicon/x 公司/nis]/nt 生产/v 芯片/n ;/w 另外/c ，/w [福州/ns 瑞芯微/nz 电子/n 有限公司/nis]/nt ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 独资/b 的/ude1 专业/n [集成电路/n 设计/vn]/nz 公司/nis 和/cc 经/p 国家/n 认定/v 的/ude1 [集成电路/n 设计/vn 企业/n]/nz ，/w 不断/d 进行/vn 着/uzhe 芯片/n 核心/n 设计/vn 和/cc 研发/v ;/w 台湾/ns 联发科/nz 也/d 以/p 其/rz 真/a 八/m 核/n [移动/vn 处理器/n]/nz 吸引/v 了/ule 世界/n 眼球/n 。/w 
总的说来/c ，/w 中国/ns 的/ude1 科技/n 时代/n 已然/d 来临/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 毋庸置疑/vl 的/ude1 ，/w 但/c 要/v 想/v 获得/v 大量/m [市场/n 份额/n]/nz ，/w 还/d 需/v [耐心/a 等待/v]/nz 。/w 
