话说/v 八一/m 公布/v 了/ule 王治郅/nr 终于/d 要/v 退役/vn 的/ude1 消息/n ，/w 时间/n 不/d 远/a ，/w 就/d 在/p 本/rz 赛季/n 后/f 。/w 忽然/d 觉得/v 遗憾/a ，/w 中国/ns 篮坛/n 又/d 将/d 少/a 了/ule 一颗/mq 令人/v 牵挂/vn 的/ude1 “/w 星/n ”/w 。/w 虽说/c 姚明/nr 将/d 中国人/n 的/ude1 篮球/n 梦想/n 达到/v 了/ule 颠峰/n ，/w 但是/c 大/a 郅/ng 才/d 是/vshi 那个/rz 贯穿/v 了/ule [中国/ns 男篮/nis]/nz 近/a 20年/t 辉煌/a 的/ude1 人/n 。/w 
路/n 再/d 长/a ，/w 也/d 有/vyou 到/v 尽头/f 的/ude1 时候/n ；/w 青春/n 再/d 短/a ，/w 但/c 终究/d 有/vyou 那么/c 一些/mq 成为/v 值得/v 铭记/v 的/ude1 钻石/n 。/w 王治郅/nr 从/p 年/qt 少/a 成名/vi ，/w 到/v 纵横/vn CBA/x ，/w 辉煌/a 于/p 奥运会/n ，/w 追梦/nz 于/p NBA/x ，/w 再/d 到/v 回归/vn 中国/ns 篮坛/n ，/w 他/rr 的/ude1 历程/n 虽然/c 有/vyou 那么/c 一些/mq 遗憾/a ，/w 却/d 是/vshi 圆满/a 和/cc 完整/a 的/ude1 。/w 他/rr 是/vshi [中国/ns 篮球/n]/nz 的/ude1 真正/d 代言人/nnt 。/w 
昨日/t 另一/m 给/p 人/n 印象/n 深刻/a 的/ude1 新闻/n 是/vshi 日本/ns 足球/n “/w 骨灰级/nz ”/w 明星/nnd 三浦知良/nrj ，/w 以/p [47/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高龄/n 再度/d 宣布/v 与/cc J2/x 联赛/n 的/ude1 [横滨/ns 俱乐部/nis]/nt 续约/vn 。/w 这个/rz 年龄/n ，/w 一般/ad 人/n 别/d 说/v 踢/v 职业/n 足球/n ，/w 就是/v 跑步/vi 都/d 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz 危险/an ，/w 可是/c 三浦/nz 君/ng 硬/a 生生的/d 坚持/v 踢/v 下来/vf 了/ule ，/w 成/v 了/ule 日本/ns 足球/n 中/f 的/ude1 大熊猫/n ，/w 简直/d 国宝级/b 的/ude1 人物/n 。/w 
人/n 最好/d 的/ude1 状态/n 是/vshi 专注/vi 于/p 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 事情/n 并且/c 果真/d 有条件/nz 持续/vd 下去/vf ，/w 三浦知良/nrj 达到/v 了/ule [职业/n 运动员/nnt]/nz 梦想/n 的/ude1 状态/n 。/w 就/d 像/v 有人/r 醉心/v 于/p 长跑/vn ，/w 在/p 旁人/rr 来看/u 最为/d 枯燥/a 的/ude1 运动/vn 中/f ，/w 却/d 能/v 纯粹/b 地/ude2 体验/v [心路/n 历程/n]/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 状况/n ，/w 发生/v 在/p 日本/ns 联赛/n ，/w 也/d 从/p 一个/mq 局部/n 说明了/v 许多/mq 的/ude1 问题/n ，/w 日本/ns 足球/n 给/p 踢球者/nz 更多/ad 享受/v 足球/n 的/ude1 空间/n ，/w 三浦知良/nrj 不是/c 传奇/n ，/w 只是/d 球员/nnt 中/f 的/ude1 一种/mq 。/w 
说/v 回/v CBA/x 辽/b 鲁/b 之/uzhi 战/vg ，/w 曾/d 主场/n 遭/v 辽宁/ns 逆转/vi 的/ude1 [山东/ns 黄金/n 男篮/nis]/nz 这次/r 未/d 报/n [一/d 箭/n 之/uzhi 仇/n]/nz ，/w 再度/d 饮恨/v 。/w 其实/d ，/w 就/d 比赛/vn 而言/uls ，/w [山东/ns 男篮/nis]/nt 将士/n 没/d 人/n 甘愿/v 失败/vn ，/w 比赛/vn 一度/d 打/v 得/ude3 也/d 很/d 胶着/nz ，/w 只不过/d 主场/n 作战/vi 的/ude1 辽宁队/nt 无论/c 现场/s 气势/n 还是/c 队员/nnt [个人/n 能力/n]/nz ，/w 都/d 优于/v 山东队/nt 。/w 
上次/t 较量/v 时/ng ，/w 辽宁/ns 中锋/nnt 韩德君/nr 缺阵/v 。/w 今/tg 次/qv 大韩/ns 压阵/vi ，/w 在/p 内线/n 的/ude1 较量/vn 上/f ，/w 辽宁/ns 占/v 了/ule 优势/n ，/w 而外/u 线/n 自然/n 也/d 给/p 山东队/nt 足够/v 的/ude1 压力/n 。/w 所以/c ，/w 从/p 赛/vn 后/f 的/ude1 数据/n 来看/u ，/w 山东队/nt 不仅/c 内线/n 得分/n 较低/d ，/w 哈威/nrf 又/d 恢复/v 到/v “/w 哑火/nz ”/w 状态/n ，/w 而且/c 外线/n 的/ude1 杰特/nrf 也/d 受到/v 对手/n 的/ude1 制约/vn ，/w 得分/n 没有/v 超过/v 20分/t 。/w 
相比/vi 而言/uls ，/w 就/d 队员/nnt 单兵/nr 能力/n ，/w 辽宁队/nt 尽管/c 今年/t 新人/n 较多/d ，/w 但/c 他们/rr 基本/a 技术/n 和/cc 战术/n 意识/n 不比/p 山东/ns 差/a ，/w 加上/v 杨鸣/nr 、/w 李晓旭/nr 和/cc 韩德君/nr 已/d 处于/v 成熟/a 状态/n ，/w 事实上/bl 山东队/nt 碰上/v 辽宁/ns 就/d 显得/v 打/v 得/ude3 “/w 难/a ”/w ，/w 外线/n 不如/v 对手/n 犀利/a ，/w 内线/n 也/d 缺/v 高度/d 和/cc 冲击力/n ，/w 首次/m 失利/vi 虽/c 有/vyou 一定/b 偶然/a 成分/n ，/w 可/v 二战/n 再/d 败/vi 应/v 是/vshi 正常/a 。/w 
这场/r 球/n 败/vi 后/f ，/w 山东/ns 前面/f 可/v 追赶/vn 球队/nis 有/vyou 与/cc 之/uzhi [拉开/v 距离/n]/nz 的/ude1 趋势/n ，/w 在/p 福建/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 天津/ns [3/m 队/n]/mq 里面/f ，/w 山东/ns 力争/v 要/v “/w 咬/vi ”/w 下/f 两/m 支队/nis ，/w 而/cc 同时/c 还要/d 注意/v 浙江队/nt 的/ude1 冲击/vn 。/w 在/p 后面/f 的/ude1 赛程/n 中/f ，/w 山东/ns 还/d 将/d 分别/d 与/cc 福建/ns 、/w 天津/ns 和/cc 浙江/ns 过/uguo 招/v ，/w 应/v 说/v 还有/v 希望/vn 。/w 张健/nr 
