[成都市/ns 交管局/nis]/nto 称/v 基于/p 交通/n 人性化/v 措施/n ，/w 除夕/t 当天/t 不/d 实行/v [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 
近期/t ，/w 成都/ns 交警/nnd 通过/p 局长/nnt 信箱/n 、/w 市长/nnt 热线/n 等/udeng 多种/m 渠道/n 接到/v 市民/n 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 希望/v 除夕/t 当天/t （/w 1月30日/t ，/w 星期四/t ）/w 不再/d 实施/v 汽车/n [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz ，/w 方便/a 大家/rr 回家/vi 团/n 年/qt 。/w [成都市/ns 交管局/nis]/nto 昨日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 今年/t 除夕/t 当日/t 将/d 不/d 实行/v [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 。/w 
[成都市/ns 交管局/nis]/nto 民警/nnt 说/v ，/w 国务院/nt “/w 假日办/nz ”/w 规定/n 2014年1月30日/t （/w 除夕/t ）/w 不再/d 为/p [法定/b 假日/n]/nz ，/w 须/d 照常/vd 上班/vi ，/w 根据/p 《/w [成都市/ns 公安局/nis 交通/n 管理局/nis]/nt 关于/p 实施/v 二/m 、/w 三环路/ns 之间/f 区域/n 汽车/n [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz [交通/n 管理/vn]/nz 措施/n 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 应/v 实施/vn [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 。/w 但/c 因/p 除夕/t 当天/t 是/vshi [中国/ns 传统/n 节日/n]/nz ，/w 又是/c 举家/n 团聚/vi 之/uzhi 日/b ，/w 基于/p 以上/f 两点/m 原因/n ，/w 出于/v [交通/n 管理/vn]/nz 的/ude1 人性化/vn 措施/n 来/vf 考虑/v ，/w 为了/p 方便/a 大家/rr 回家/vi 团圆/vi ，/w 因此/c 除夕/t 当天/t 不/d 实施/v 汽车/n [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 措施/n 。/w 记者/nnt 黄云/nr 
