昨日/t ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 彭州/ns 乌木/n 案/ng 又/d 起/vf 新的/a 波折/n ：/w 乌木/n 案/ng 的/ude1 原告/n 吴高亮/nr ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 张敏/nr 没有/v 履行/vn [代理/vn 协议/n]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 为/p 由/p ，/w 将/d 张敏/nr 告/v 上/f [金牛/nz 法院/nis]/nt ，/w 请求/v 解除/vn 双方/n 的/ude1 [委托/vn 代理/vn]/nz 协议/n 。/w 日前/t ，/w [金牛/nz 法院/nis]/nt 已/d 受理/v 此案/r 。/w 
吴高亮/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 根据/p 双方/n 签订/v 的/ude1 [委托/vn 代理/vn]/nz 协议/n ，/w 整个/b 关于/p 乌木/n 的/ude1 系列/n 案/ng 都/d 由/p [四川/ns 华敏/nr 律师/nnt 事务所/nis]/nt 的/ude1 张敏/nr 律师/nnt 代理/vn ，/w 而且/c 是/vshi [风险/n 代理/vn]/nz ，/w 只要/c 胜诉/vi ，/w 张敏/nr 均/d 可以/v 获得/v 胜诉/vn 金额/n 的/ude1 30%/m 。/w 
在/p 起诉书/n 上/f ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 看到/v ，/w 2012年7月26日/t ，/w 双方/n 在/p [四川/ns 华敏/nr 律师/nnt 事务所/nis]/nt 签订/v 了/ule 乌木/n 案/ng [委托/vn 代理/vn]/nz 协议/n 。/w 协议/n 签订/v 后/f 当日/t 在/p [成都/ns 中/f 院/n]/nt 立案/vi 。/w 在/p 收到/v 立案/vn [受理/v 通知书/n]/nz 后/f ，/w 吴高亮/nr 称/v 多次/mq 催促/v 张敏/nr 找/v 证据/n ，/w 整理/v 案子/n ，/w 但/c 直到/v 开庭/vn 前/f [4/m 天/qt]/mq ，/w 张敏才/nr 来到/v 他/rr 这里/rzs 找/v 证据/n 。/w “/w 由于/p 许多/mq 证据/n 无法/v 及时/ad 找到/v 导致/v 此案/r 败诉/vi 。/w ”/w 吴高亮/nr 指出/v ，/w 二审/b 法院/nis 裁定/vn 后/f ，/w 他/rr 一直/d 催促/v 按照/p 自己/rr 所/usuo 要/v 诉讼/vn 的/ude1 进行/vn 诉讼/vn ，/w 但/c 张敏/nr 一直/d 不理/v ，/w 而且/c 两次/mq 通知/n 未果/v 。/w 吴高亮/nr 认为/v ，/w 张敏/nr 没有/v 履行/vn 双方/n 所/usuo 签订/v 的/ude1 [委托/vn 代理/vn]/nz 协议/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 所以/c 要/v 解除/vn 协议/n 。/w 吴高亮/nr 说/v ，/w 根据/p 协议/n ，/w 张敏/nr 律师/nnt 应/v 陪同/vn 自己/rr 到/v 最高院/n 申请/v 再审/vn 。/w 但/c 张/q 律师/nnt 却/d 不/d 愿意/v 去/vf 。/w 去年/t 12月30日/t ，/w 吴高亮/nr 将/d 张敏/nr 律师/nnt 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 请求/v 法院/nis 判决/vn 撤销/v 双方/n 的/ude1 [委托/vn 代理/vn]/nz 协议/n 。/w 
昨日/t ，/w 张敏/nr 向/p [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 回应/vn 了/ule 吴高亮/nr 的/ude1 质疑/vn 。/w 据/p 张敏/nr 介绍/v ，/w [成都/ns 中/f 院/n]/nt 以/p [法律/n 适用/vi]/nz 问题/n 提请/v 有权/nz 机关/n 作出/v 解释/vn ，/w 并/cc 作出/v 裁定/vn [中止/v 审理/v]/nz 吴高亮/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 他/rr 也/d 在/p 等待/v 最高法院/nt 的/ude1 精神/n ，/w “/w 现在/t 还/d 谈不上/v 再审/vn 。/w ”/w 
让/v 张敏/nr 气愤/a 的/ude1 是/vshi ，/w 如果/c 最高法院/nt 作出/v 的/ude1 精神/n 对/p 吴高亮/nr 有利/a ，/w 吴/tg 要是/c 赢/v 了/ule 的话/udh ，/w 现在/t 撤销/v 协议/n ，/w 这样/rzv 他/rr 就/d 不用/d 付费/v 。/w “/w (/w 到/v 现在/t )/w 一分钱/mq 都/d 没/d 给/p 我/rr 。/w ”/w 张敏/nr 说/v ，/w 在/p 乌木/n 案/ng 中/f ，/w 他/rr 前前后后/dl 不下于/v [10/m 次/qv]/mq 诉讼/vn ，/w “/w 搜集/v 了/ule 大量/m 材料/n ，/w 包括/v 一审/b 二审/b 的/ude1 所有/b 材料/n 。/w ”/w 吴高亮/nr 也/d 认可/vn 没/d 给/p 过/uguo 律师/nnt 费用/n 。/w 张敏/nr 希望/v 法院/nis 能/v 给予/vn 公正/a 的/ude1 裁决/vn 。/w 
