[香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 自从/p 曾志伟/nr 离任/vi 会长/nnt 后/f ，/w 会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 一直/d 悬空/vi 。/w 13日/t 早/a 演艺/n 人/n 协会/nis 举行/v 大会/n 选出/v 新/a 一届/mq 理事/nnt ，/w 曾/d 公开/ad 表示/v 有意/d 角逐/vn 会长/nnt 的/ude1 黄秋生/nr ，/w 率领/v 王祖蓝/nr 、/w 郭少芸/nr 、/w 吕慧仪/nr 、/w 庄思敏/nr 等/udeng 往/p 观塘/nz 演艺/n 人/n 协会/nis 的/ude1 会址/n ，/w 计划/n 参与/v 投票/vn 选出/v 新/a 会长/nnt ，/w 不料/d 他/rr 却/d 因/p 对方/n 指/v 其/rz 未/d 入会/vi 而/cc 被/pbei 拒/vg 门外/s ，/w 令/v 他/rr 怒火中烧/nz ，/w 觉得/v 备受/v 侮辱/vn ，/w 于是/cc 躺在/v 地上/s 作/v 不适/a 状/ng 。/w 最后/f 双方/n 僵持/vi 之下/f ，/w 竞选/vn 流产/vi 。/w 
本/rz 欲/d 竞选/vn 新/a 会长/nnt 
黄秋生/nr 当日/t 率领/v 王祖蓝/nr 、/w 郭少芸/nr 、/w 吕慧仪/nr 、/w 庄思敏/nr 等/udeng 往/p 观塘/nz 演艺/n 人/n 协会/nis 的/ude1 会址/n 欲/d 投票/vi 选出/v 新/a 会长/nnt 。/w 曾/d 公开/ad 表示/v 有意/d 角逐/vn 会长/nnt 的/ude1 黄秋生/nr ，/w 上楼/vi 前/f 还/d 笑/v 说/v ：/w “/w 没有/v 信心/n 啊/y ！/w （/w 怎么/ryv 拉票/nz ？/w ）/w 不用/d 拉/v 啦/y ！/w 志/n 伟/ag 拉/v ？/w ！/w 全部/m 会员/nnt 一齐/d 投票/vi 选/v ，/w 但/c 实质/n 有/vyou 多少/ry 会员/nnt 就/d 不/d 清楚/a ，/w 结果/n 应该/v 今日/t 就/d 有/vyou ，/w 中/f 不/d 中/f 都/d 无所谓/vl ，/w 最重要/nz 是/vshi 执委/nnt 团队/n 做到/v 什么/ry ！/w ”/w 
拒之门外/vl 作/v 状/ng 倒/vi 地/ude2 
结果/n 一/m 众数/gm 人/n 去/vf 到/v 门口/s 却/d 被/pbei 指/v 因/p “/w 不是/c 该/rz 会/v 会员/nnt ”/w 而/cc 悉数/d 被/pbei 拒/vg 诸/rz 门外/s ，/w 双方/n 隔/v 门/n 对峙/vi 。/w 黄秋生/nr 想/v 再度/d 找/v 会/v 方/q 人士/n 了解/v 情况/n ，/w 但/c 在/p 演艺/n 人/n 协会/nis 门口/s 等/udeng 了/ule 很久/d ，/w 仍/d 未能/v 入/v 内/f 。/w 他/rr 在/p 演艺/n 人/n 协会/nis 门外/s 越/d 讲/v 越/d 激动/a ，/w 更/d 作/v 状/ng 躺/v 地/ude2 、/w 扮/v 抽筋/vi ，/w 但/c 会址/n 内/f 始终/d 无人/b 出来/vf 了解/v 。/w 黄秋生/nr 说/v ：/w “/w 演艺/n 人/n 协会/nis 宣称/v 帮/v 艺人/nnt ，/w 帮/v 什么/ry 呀/y ？/w 如果/c 我/rr 抽筋/vi 、/w 吐白/nrf 泡/v ，/w 你/rr 都会/n 让/v 我/rr 进去/vf [休息/v 一下/mq]/nz 啦/y ！/w ”/w 双方/n 最终/d 不欢而散/al ，/w 选/v 新/a 会长/nnt 最终/d 也/d 流产/vi 。/w 黄秋生/nr 更/d 扬言/v 要/v 与/cc 成龙/nr 、/w 郭富城/nr 等/udeng 另外/c 搞/v 新/a 会/v 。/w 
未交/nz 会费/n 已/d 非/b 会员/nnt 
演艺/n 人/n 协会/nis 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 就此/d 接受/v [电话/n 访问/vn]/nz ，/w 详/ag 诉/vg 事件/n 的/ude1 前因后果/n 。/w 她/rr 解释/v 之前/f 是/vshi 由/p 王祖蓝/nr 提名/v 黄秋生/nr 选/v 会长/nnt ，/w 12月19日/t 时/ng 演艺/n 人/n 协会/nis 的/ude1 理事/nnt 和秋生/nr 等/udeng 一班/mq 艺人/nnt 吃饭/vi ，/w 之后/f 秋/tg 生就/v 给予/vn 助手/nnt 的/ude1 联络/vn ，/w 让/v 该/rz 会/v 与/cc 他/rr 的/ude1 助手/nnt 联络/vn ，/w 但/c 因/p 秋/tg 生/v 一直/d 没有/v 交/v 会费/n ，/w 已/d 并非/v 该/rz 会/v 会员/nnt ，/w 催/v 了/ule 他/rr 多次/mq 尽快/d 入会/vi 都/d 没有/v 回应/vn 。/w 
黄秋生/nr 被/pbei [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 拒/vg 门外/s 躺/v 地/ude2 大骂/nz 。/w 
