新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 赵宇/nr )/w 明日/t 是/vshi [中国/ns 足协/nis]/nt 规定/n 的/ude1 中超/n 俱乐部/nis 注册/vn 截止/vi 日期/n 。/w 申花/nz 西迁/nz 昆明/ns [一/d 事/n]/mq 尚无/v 仲裁/vn 结果/n ，/w 因此/c 其/rz 注册/vn 时间/n 将/d 再次/d 推迟/v 。/w 
2013年12月5日/t 是/vshi 俱乐部/nis 向/p 所在地/n 足协/nis 提交/v 注册/vn 资料/n 的/ude1 起始/vn 日期/n 。/w 申花/nz 当时/t 以/p “/w [股权/n 纠纷/n]/nz ”/w 未解决/nz 为/p 由/p ，/w 申请/v 暂缓/v 注册/vn ，/w 直到/v 12月25日/t (/w 截止/vi 日期/n )/w 也/d 没有/v 提交/v 注册/vn 材料/n 。/w 根据/p 足协/nis 规定/n ，/w 明日/t 是/vshi 地方/n 足协/nis 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 递交/v 该/rz 地/ude2 俱乐部/nis 注册/vn 材料/n 的/ude1 截止/vn 日期/n 。/w 原则上/nz ，/w 没有/v 注册/vn 材料/n 将/d 无法/v 参加/v 今年/t 的/ude1 联赛/n 。/w 
申花/nz 俱乐部/nis 1月2日/t 向/p [中国/ns 足协/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 提出/v [仲裁/vn 申请/v]/nz ，/w 认为/v [上海市/ns 足协/nis]/nt 对/p 其/rz 西迁/nz 昆明/ns 进行/vn 干预/vn 。/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 足协/nis [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 还/d 没有/v 做出/v 仲裁/vn 决定/v 。/w 他们/rr 认为/v 该案/r 有/vyou “/w 重大/a 疑难/n ”/w 性质/n ，/w 因此/c 特意/d 向/p 申花/nz 发/v 去/vf 意见/n ，/w 表示/v 需要/vn 延期/vi 审查/vn 。/w 仲裁/vn 结果/n 没有/v 出来/vf ，/w 申花/nz 肯定/v 无法/v 在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 完成/v 注册/vn 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 也/d 只能/v 默许/vn 其/rz 推迟/v 注册/vn ，/w 即便/c 今日/t 出来/vf 仲裁/vn 结果/n ，/w 足协/nis 也/d 给/p 申花/nz 足够/v 的/ude1 准备/vn 时间/n 。/w 
■/w 声音/n 
申花/nz ：/w 一切/rz 以/p 仲裁/vn 结果/n 为准/v 
新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 赵宇/nr )/w “/w 我们/rr 现在/t 能/v 做/v 的/ude1 就是/v 等/udeng 消息/n ，/w 一切/rz 以/p [中国/ns 足协/nis]/nt 仲裁/vn 结果/n 为准/v 。/w ”/w 昨日/t 傍晚/t ，/w 一位/mq 申花/nz 俱乐部/nis 管理层/n 人员/n 在/p 电话/n 里/f 说/v 。/w 
这位/r 管理层/n 人员/n 确认/v ，/w 足协/nis [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 确实/ad 发函/nz 给/p 俱乐部/nis ，/w 称/v 该/rz 仲裁/vn 不会/v 立刻/d 有/vyou 结果/n ，/w “/w 所以/c 我们/rr 的/ude1 注册/vn 也/d 要/v 延后/nz 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 没/d 办法/n 的/ude1 。/w 至于/p 我们/rr 的/ude1 注册/vn [什么/ry 时候/n]/nz 截止/vi ，/w 现在/t 也/d 不/d 清楚/a ，/w 一切/rz 都/d 由/p 足协/nis 来/vf 确定/v 。/w ”/w 
这位/r 人士/n 表示/v ，/w 他们/rr 现在/t 还/d 没有/v 放弃/v 去/vf 昆明/ns 的/ude1 打算/vn ，/w “/w (/w 去/vf 昆明/ns )/w 该/rz 准备/v 的/ude1 我们/rr 都/d 已经/d 准备/v 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 计划/n 始终/d 没有/v 变/vn 。/w ”/w 
在/p 这位/r 管理层/n 人士/n 看来/v ，/w 足协/nis 的/ude1 仲裁/vn 结果/n 将/d 直接/ad 决定/v 申花/nz 的/ude1 未来/t ，/w “/w 如果/c 仲裁/vn 说/v 我们/rr 能/v 去/vf ，/w 那/rzv 我们/rr 就/d 会/v 按照/p 能/v 去/vf 的/ude1 要求/n 准备/v 注册/vn ；/w 如果/c 说/v 不能/v 去/vf ，/w 我们/rr 也/d 就/d 只能/v 继续/v 留/v 在/p 上海/ns 。/w 申花/nz 命运/n 怎么样/ryv ，/w 就/d 看/v 接下来/vl 事态/n 的/ude1 发展/vn 以及/cc 相关/vn 领导/n 的/ude1 意见/n 了/ule 。/w ”/w 
