人民网/nz 1月14日/t 电/n 近日/t ，/w [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 对/p 2012-2013/m 年度/n 全国/n 创建/v 诚信/a 市场/n 活动/vn 中/f 涌现/v 出/vf 的/ude1 [先进/a 单位/n]/nz 进行/vn 表彰/vn ，/w [玉林市/ns 玉州区/ns 工商局/nis]/nt 被/pbei 表彰/vn 为/p “/w 全国/n [工商/n 系统/n]/nz 2012-2013/m 年度/n 诚信/a 市场/n 创建活动/v 工作/vn 突出/a 单位/n ”/w 。/w 
近年来/dl ，/w [玉州区/ns 工商局/nis]/nt 在/p 市局/nz 和/cc 区委/nis 、/w 区政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 和/cc [市场/n 主体/n]/nz 的/ude1 密切配合/v 下/f ，/w 始终/d 坚持/v 以/p 落实/v 市场/n 业主/n 责任/n 和/cc 强化/v [市场/n 主体/n]/nz 信用/n 分类/vn 监管/vn 为/p 抓手/n ，/w 扎实/a 开展/v 诚信/a 示范/vn 市场/n 创建活动/v ，/w 按照/p 诚信/a 市场/n 创建/v 的/ude1 [相关/vn 标准/n]/nz ，/w 找准/v 创建/vn 目标/n ，/w 并/cc 加强/v 对/p 市场/n 开办/v 方——/nrf [玉林市/ns 南城/ns 百货/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 指导/vn 与/cc 沟通/v ，/w 引导/v 其/rz 确立/v 信用/n [管理/vn 理念/n]/nz ，/w 自觉/a 加强/v 信用/n 建设/vn ，/w 完善/v [市场/n 诚信/a 体系/n]/nz 制度/n ，/w 努力/ad 营造/v 规范/vn 有序/a 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz 。/w （/w 吴艳/nr ）/w 
