图片/n 来源/n ：/w 人民网/nz 
2013年8月15日/t 、/w 16日/t ，/w 由/p [人民日报/nz 社/n]/nt 指导/vn ，/w 人民网/nz 、/w [绵阳/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 2013年/t 全国/n 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn 现场会/n ”/w 上/f ，/w 人民网/nz 综合/vn 近年/t 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn 开展/v 情况/n ，/w 首次/m 评选/vn 出/vf 的/ude1 [5/m 个/q]/mq “/w 留言/n 办理/v 示范/vn 市/n （/w 区/n ）/w ”/w ，/w 西安市/ns 名列/v 其中/rz 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 西安/ns 市长/nnt 的/ude1 历史/n 回复/v 总数/n 已/d 都/d 达到/v [3000/m 条/q]/mq 以上/f 。/w 
