人民网/nz 桂林/ns 1月14日/t 电/n 自/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w [桂林/ns 石油/n 公司/nis]/nt [11/m 个/q]/mq 县/n 片/q 区/n 的/ude1 [101/m 座/q]/mq 加油站/nis 及/cc [营业/vn 网点/n]/nz ，/w 将/d 全面/ad 享受/v [上门/vi 收款/v]/nz 及/cc 清/tg 分/qt 服务/vn 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 项目/n 为/p 区/n 地/ude2 两级/mq 石油公司/nis 统筹/vd 推进/vi 的/ude1 工作/vn 项目/n 。/w 经过/p [广西/ns 桂林/ns]/ns 石油/n 与/cc [建设/vn 银行/nis]/ntcb 桂林/ns 分行/n 、/w [桂林/ns 金/b 豹/n 保安/b 押运/v 有限公司/nis]/nt 经过/p 多次/mq 磋商/vn 达成/v 一致/a ，/w 于/p 2013年12月27日/t ，/w 签订/v 《/w 加油站/nis [上门/vi 收款/v]/nz 服务/vn 》/w [三/m 方/q]/mq 合作/v 合同/n 。/w 
不仅如此/bl ，/w 桂林/ns 石油/n 还/d 与/cc 建行/nis 及/cc 金/b 豹/n 押运/v 还/d 在/p [客户/n 资源/n]/nz 、/w IC/x 卡/n 推广/vn 、/w 油/n 非/b 互/d 促/v 等/udeng 方面/n 还/d 达成/v 了/ule 进一步/d 深化/v 合作/vn ，/w 互惠/vi 共赢/n 的/ude1 合作/vn 意向/n ，/w 目前/t 已/d 在/p 稳步/d 推进/vi 当中/f 。/w 
