人民网/nz 桂林/ns 1月14日/t 电/n 近日/t ，/w 随着/p 春运/n 的/ude1 临近/vn ，/w 成品油/n [市场/n 需求/n]/nz 骤增/vi ，/w 为/p 桂林市/ns 成品油/n 储备/vn 和/cc [物流/n 配送/vn]/nz 工作/vn 带来/v 不/d 小/a 压力/n 。/w 中石化/nz [桂林/ns 石油/n 分公司/nis]/nt 随即/d 启动/v 节假日/t 保/v 供/vi [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 全力/d 保障/v 桂林市/ns 成品油/n [供应/vn 保障/vn]/nz 工作/vn ，/w 积极/ad 发挥/v 桂林市/ns 成品油/n 供应/v 主渠道/n 作用/n ，/w 保障/vn 了/ule 桂林市/ns 生产/vn 、/w 生活/vn 用/p 油/n 。/w 
由于/p 春运/n 临近/v ，/w 铁路/n 槽车/nz 不足/an ，/w 造成/v 整体/n 油品/n 资源/n 趋/v 紧/d ，/w 桂林市/ns 的/ude1 所有/b 油库/n 库存/n 整体/n 偏低/d 。/w 为此/bl ，/w 桂林/ns 石油/n 报请/v [广西区/nz 公司/nis]/nt 后/f ，/w 加大/v 了/ule 对/p 离/v 货源/n 地/ude2 较远/d 的/ude1 桂/b 北/f 各/rz 到/v 站/vi 的/ude1 装车/vn 力度/n 。/w 同时/c ，/w 该/rz 公司/nis 还/d 提高/v 了/ule [管道/n 输油/v]/nz 计划/n ，/w 增加/v 下载/v 量/n 。/w 
同时/c ，/w 桂林/ns 石油/n 还/d 采取/v “/w 库存/n 最优化/gm ，/w 缺口/n 不足/an 跨区/v 补/v ”/w 的/ude1 措施/n 。/w 通过/p 与/cc [零售/vn 管理/vn]/nz 部门/n 、/w 商客/nz 部/q 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 对接/vn ，/w 对/p 有限/a 的/ude1 库存/n 资源/n 做出/v 优化/vn 安排/v ，/w 按/p 加油站/nis 和/cc 客户/n 轻重缓急/n 进行/vn 分级/v 配送/vn ，/w 首/q 保大/nz 站/vi 、/w 重点/n 站/vi 及/cc 重要/a 客户/n 的/ude1 供应/vn 。/w 缺口/n 部分/n 则/d 通过/p 跨区/v 到/v 火山/n 或/c 鹧鸪/n 江/n 油库/n 提油/nz 弥补/v 。/w 
此外/c ，/w 做好/v 物流/n 调配/vn 的/ude1 同时/c ，/w 桂林/ns 石油/n 还/d 积极/ad 配合/v 负责/vn 油品/n 配送/vn 的/ude1 [物流/n 企业/n]/nz 做好/v 安全/an 运输/vn 工作/vn ，/w 为/p 多/a 拉/v 快跑/vi 提供/v 保障/vn ，/w 有效/a 确保/v 了/ule 油库/n 的/ude1 储油量/n 。/w 
经过/p 多方/d 努力/ad ，/w 多管齐下/vl ，/w 中石化/nz 各/rz 加油站/nis 均/d 无/v 断档/vn 脱销/vi 的/ude1 现象/n ，/w 为/p 桂林市/ns 春运/n 工作/vn 的/ude1 正常/a 开展/v 提供/v 了/ule 资源/n 保障/vn 。/w （/w 彭国华/nr ）/w 
