人民网/nz 梧州/ns 1月14日/t 电/n 1月13日/t ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 副主席/nnt 李彬/nr 、/w [中国/ns 石化/n]/nto [广西/ns 石油/n 分公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 陈成敏/nr 、/w [蒙山/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 秦金敏/nr 冒着/v 严寒/an ，/w 来到/v 蒙山县/ns 文圩镇/ns 河/n 村村/n ，/w 亲切/a 慰问/v 老/a 党员/nnt 、/w 五保户/n 和/cc [困难/an 群众/n]/nz ，/w 给/p 他们/rr 送/v 上/f 大米/nf 、/w 食用油/n 、/w 年/qt 货/n 礼/n 包/v 、/w 棉被/n 和/cc 慰问金/n ，/w 还给/v [河/n 村/n 小学/nis]/nts 的/ude1 [20/m 多/a 位/q 学生/nnt]/mq 送去/vf 了/ule 书包/n 、/w 文具/n 和/cc 御寒/vi 围巾/n ，/w 祝/v 他们/rr 新春/t 快乐/a ，/w 把/pba 组织/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 送给/v 基层/n 群众/n ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 。/w （/w 杨炳芝/nr ）/w 
