图片/n 来源/n ：/w 人民网/nz 
人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 和/cc 冰/n ）/w 近日/t ，/w 人民网/nz 揭晓/vi “/w 2013年/t 全国/n 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz ”/w 评选/v 结果/n ，/w 共有/v [87/m 个/q]/mq 网民/gi 留言/n 办理/v 单位/n 获奖/vn ，/w 其中/rz 省级/b 单位/n [20/m 个/q]/mq ，/w 副/b 省/n 、/w 地市级/b 单位/n [45/m 个/q]/mq ，/w 县级/b 单位/n [22/m 个/q]/mq 。/w [陕西/ns 省委/nis 办公厅/nis]/nt 、/w [西安市/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 均/d 榜上有名/vl 。/w 
人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 自/p 开设/v 以来/f ，/w 得到/v 了/ule [陕西/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 支持/v ，/w 省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr [十分/d 重视/v]/nz 在/p 人民网/nz [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 上/f 和/cc 网民/gi 的/ude1 交流/vn ，/w 要求/n 各/rz 部门/n 一把手/nnt 高度/d 关注/v 网民/gi 留言/n ，/w 凡/d 有/vyou 诉求/v 都/d 要/v 查核/v 并/cc 回复/v 网民/gi 。/w 
