张淑侠/nr 在/p 法庭上/nz 来源/n ：/w 网络/n 
人民网/nz 西安/ns 1月14日/t 电/n （/w 张龙/nr ）/w 1月14日/t 上午/t ，/w 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 涉嫌/v 拐卖/v 儿童/n 案/ng 在/p [渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz 。/w 法院/nis 判决/v 被告人/n 张淑侠/nr 因/p 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz [被判/v 死刑/n]/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
参加/v 宣判/vn 旁听/v 的/ude1 人员/n 有/vyou 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [医务/b 工作者/nnt]/nz 代表/nnt 、/w [新闻/n 媒体/n]/nz 记者/nnt 等/udeng 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 及/cc 被害人/n 亲属/n 、/w 被告人/n 亲属/n 共计/v 150余人/m 。/w 
