时间/n ：/w 2月4日/t 、/w 5日/t [大年/n 初五/t]/nz 、/w 初六/t 晚/tg 7：30/m 
李金斗/nr 、/w 方清平/nr 、/w 李建华/nr 、/w 王谦祥/nr 、/w 李增瑞/nr 、/w 李国盛/nr 、/w 付强/nz 、/w 刘婕/nr 、/w 石富宽/nr 、/w 孟凡贵/nr …/w …/w 这些/rz 位/q 相声/n 名家/n 将/d 在/p 破五/nz 和/cc 初六/t 晚上/t 在/p [中山/ns 音乐/n 堂/ng]/nz 为/p 您/rr 的/ude1 新/a 一年/mq 带来/v “/w 开门/vi 乐/a ”/w 。/w 谈到/v 这次/r 的/ude1 表演/vn ，/w 李金斗/nr 侃侃而谈/vl ：/w “/w 这次/r 演出/vn 既/c 会/v 集/q 了/ule 很多/m 相声/n 名家/n ，/w 也/d 不乏/v 一些/mq 后辈/n 。/w 在/p [中山/ns 音乐/n 堂/ng]/nz 举行/v ‘/w 破五/nz 相声/n 晚会/n ’/w 在/p 我们/rr 圈儿/nz 里/f 已经/d 形成/v 一种/mq 习惯/n ，/w 每年/r 演出/vn 我们/rr 都/d 希望/v 能/v 推陈出新/vl ，/w 给/p 观众/n 更多/ad 新/a 欢乐/a 。/w 比如/v 今年/t 我/rr 就/d 将/d 和/cc 方清平/nr 搭档/n ，/w 大家/rr 听惯/v 了/ule 他/rr 的/ude1 单口相声/n ，/w 其实/d 他/rr 的/ude1 对口/vn 说/v 得/ude3 也/d 非常/d 好/a ！/w ”/w 
