人民网/nz 讯/ng 为/p 贯彻/v 落实/vn 中共/n [岳西/nr 县委/nis]/nto 、/w [岳西县/ns 人民政府/nis]/nt 《/w 关于/p 进一步/d 发展/vn 壮大/v 集体经济/n 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 近日/t ，/w 黄尾镇/ns 党政/n 负责人/nnt 及/cc 相关/vn 同志/n 到/v 黄尾村/ns 调研/v 集体经济/n ，/w 引导/v [村级/b 集体经济/n]/nz 发展/vn 。/w 
2013年3月/t [黄尾村/ns 注册/vn 爱/v 家/q 环卫/n 公司/nis]/nt ，/w 这/rzv 是/vshi 黄尾镇/ns 村级/b 成立/vi 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 公司/nis 。/w 公司/nis 通过/p [政府/nis 购买/v]/nz [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 承接/v 镇区/n 环境/n 改造/vn 及/cc 维护/v 、/w 卫生/an 保洁/b 、/w [劳务/n 输出/vn]/nz 等/udeng 业务/n ，/w 完全/ad [市场化/vn 运作/vn]/nz 。/w 提供/v 就业/vn 岗位/n [15/m 个/q]/mq ，/w 辐射/vn 带动/v 就业/vn 近/a [80/m 人/n]/mq ，/w 公司/nis 赢利/v 部分/n 30%/m 上缴/v 为/p [村级/b 集体经济/n]/nz 收入/n 。/w 
通过/p 实地/d 参观/v 、/w [听取/v 汇报/vn]/nz 、/w 召开/v 座谈会/n 、/w 公开/ad 收支/n 账目/n 等/udeng ，/w 调研/v 人员/n 详细/a 了解/v 了/ule 爱/v 家/q 环卫/n 公司/nis 成立/vi 以来/f 运行/vn 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 。/w 公司/nis 负责人/nnt 汪正发/nr 表示/v ，/w 镇/n 党委/nis 、/w 政府/nis 积极/ad 鼓励/v 我们/rr 发展/v [村级/b 集体经济/n]/nz ，/w 爱/v 家/q 环卫/n 公司/nis 就是/v 黄尾村/ns 集体经济/n 发展/vn 的/ude1 第一张/mq 名片/n ，/w 通过/p 近/a 一年/mq 的/ude1 运行/vn 情况/n 来看/u ，/w 我们/rr 摸索/v 的/ude1 路子/n 是/vshi 对/p 的/ude1 ，/w 公司/nis 发展/vn 运营/vn 良好/a ，/w 解决/v 了/ule 一些/mq 村民/n 的/ude1 [就业/vn 问题/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 状/ng 大/a 了/ule [村级/b 集体经济/n]/nz 。/w 就/d 存在/v 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an 方面/n ，/w 汪正发/nr 认为/v [有效/a 管理/vn]/nz 和/cc [专业/n 人员/n]/nnt 的/ude1 培训/vn 提升/v 是/vshi 目前/t [急需/v 解决/v]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
[村级/b 集体经济/n]/nz 是/vshi [农村/n 经济/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 在/p [新形势/nz 下/f]/nz ，/w 探索/v 黄尾镇/ns [村级/b 集体经济/n]/nz 的/ude1 有效/a 发展/v 形式/n ，/w 解放/v 和/cc 发展/v 农村/n 生产力/n ，/w 壮大/v 集体经济/n 实力/n ，/w 促进/v 农民/nnt [共同/d 富裕/a]/nz ，/w 是/vshi 黄尾镇/ns 当前/t 和/cc 今后/t [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 之一/rz 。/w （/w 储/vg 建/v 文王/nr 姗姗/nz ）/w 
