人民网/nz 讯/ng 1月9日/t ，/w [安庆/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 章松/nr 率/v [市委/nis 政法委/nis]/nz 副书记/nnt 叶运根/nr 、/w 程健/nr 一行/n 到/v 岳西县/ns 督查/vn 调研/v 政法/n 工作/vn 。/w 岳西县/ns 领导/n 刘中汉/nr 、/w 王彰平/nr 、/w 王思甜/nr ，/w 县/n 检察院/nis 、/w 法院/nis 、/w 公安局/nis 、/w 司法局/nis 、/w 信访局/nis ，/w 及/cc 有关/v 乡镇/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 陪同/v 或/c 出席/v 座谈会/n 。/w 
章/q 松/ng 深入/ad 店前镇/ns 中心村/ns ，/w 考察/v 了/ule 该村/r 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 了解/v 了/ule 该镇/r 维稳/nz 应急/vn 分队/n 建设/v 情况/n ，/w 听取/v 了/ule 该镇/r [负责/v 同志/n]/nz 关于/p 镇/n 情/n 镇/n 貌/ng 的/ude1 介绍/vn 。/w 章/q 松/ng 高度/d 肯定/v 了/ule 店前镇/ns 维稳/nz 应急/vn 分队/n 取得/v 的/ude1 成绩/n 和/cc 经验/n 。/w 
9日/t 下午/t ，/w 章/q 松/ng 一行/n 来到/v [来榜镇/ns 派出所/nis]/nt 、/w [县/n 经济/n 开发区/ns （/w 莲云乡/ns ）/w 法庭/nis]/nt 、/w [县/n 公安局/nis]/nt 110/m 指挥中心/nis 督查/vn 调研/vn ，/w 对/p 各地/rzs 社会/n 经济发展/v 提出/v 指导性/n 意见/n 。/w 
督查/vn 调研/vn 结束/v 后/f ，/w 召开/v 了/ule 座谈会/n 。/w 会议/n 由/p 县长/nnt 刘中汉/nr 主持/v 。/w 会上/n ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 王彰平/nr 代表/nnt 县委/nis 、/w 政府/nis 详细/a 介绍/v 了/ule 我县/r 政法/n 工作/vn 情况/n 。/w 
章/q 松/ng 肯定/v 了/ule 岳西/nr 政法/n 工作/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 岳西/nr 政法/n 工作/vn 在/p 县委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f 取得/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 成绩/n ，/w 得到/v 了/ule 市/n 、/w 县/n 一致/a 好评/n ，/w 维稳/nz 应急/vn 分队/n 的/ude1 先进/a 经验/n 值得/v 在/p 全县/n 推广/vn 运用/v ，/w 直至/v 开花结果/vl 。/w 希望/v 岳西/nr 在/p 新的/a 一年/mq 再接再厉/vl ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n [文件/n 精神/n]/nz ，/w 认真/ad 抓好/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
章松/nr 指出/v ，/w 政法/n 工作/vn 离不开/v 党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v ，/w [政法/n 系统/n]/nz 的/ude1 职工/nnt 要/v 牢固/a 树立/v 强烈/a 的/ude1 [忧患/n 意识/n]/nz ，/w 做到/v 争先/vn 进位/v ，/w 以/p 为人民服务/v 为/p 宗旨/n ，/w 当/p 好/a 群众/n 贴心人/n 。/w 当前/t ，/w 是/vshi 非常/d 时期/n ，/w “/w [两/q 节/q]/mq ”/w 将/d 至/p ，/w 岳西/nr 要/v 认真/ad 抓好/v 信访/n 维稳/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 做到/v 责任/n 落实/v 、/w 任务/n 到/v 人/n 。/w 要/v 加强/vn [治安/n 管理/vn]/nz ，/w 积极/ad 营造/v 良好/a 社会/n 氛围/n ，/w 让/v 全县/n 人民/n 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 王云峰/nr 王云志/nr ）/w 
