[民营/b 资本/n]/nz 投资/v 工业/n 实体/n ，/w 可以/v 享受/vn 招商引资/vl 有关/v [优惠/vn 政策/n]/nz ；/w [民营/b 资本/n]/nz 参与/v [金融/n 改革/vn]/nz ，/w 政府/nis 拿出/v 政策/n 鼓励/v 创新/vn ；/w 新/a 创办/v 的/ude1 [小/a 微/ag 企业/n]/nz ，/w 自/p 登记/vn 之/uzhi 日/b 起/vf 3年/t 内/f 实行/v 自主/vn 申报/vn 缴税/vi …/w …/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 巢湖/ns 获悉/v ，/w 巢湖市/ns 目前/t 出台/vi 多项/mq [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 扶持/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 。/w 
未来/t ，/w [村镇/n 银行/nis]/nz 或许/d 就是/v 由/p [民营/b 资本/n]/nz 开设/v 。/w 巢湖市/ns 鼓励/v [民营/b 资本/n]/nz 参与/v 农村/n 合作/v [金融/n 机构/n]/nz 改制/vi 、/w [农村/n 商业/n 银行/nis]/nz [发起/v 设立/v]/nz 和/cc [增资/v 扩股/vn]/nz ，/w 参与/v 设立/vn [村镇/n 银行/nis]/nz ，/w 参与/v [发起/v 设立/v]/nz [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 、/w [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz 、/w 典当/v 、/w 拍卖/vn 等/udeng 类/q [金融/n 行业/n]/nt 。/w 
为/p 减轻/v 企业/n 税费/n 负担/n ，/w 巢湖市/ns 规定/n ，/w 对/p 新/a 创办/v 或/c 由/p [个体/n 工商户/n]/nz 转为/v 的/ude1 [小/a 微/ag 企业/n]/nz ，/w 自/p 登记/vn 之/uzhi 日/b 起/vf 3年/t 内/f 实行/v 自主/vn 申报/vn 缴税/vi 。/w 同时/c ，/w 对/p 国家级/b 中小企业/n [公共/b 服务/vn]/nz 示范/vn 平台/n 给予/vn [50/m 万元/q]/mq 一次性/d 资助/v ，/w 对/p 新/a 进入/v [民营/b 企业/n]/nz 全国/n [500/m 强/a]/mq 、/w 省级/b [100/m 强/a]/mq 、/w 合肥/ns 市级/b [50/m 强/a]/mq 的/ude1 ，/w 分别/d 一次性/d 奖励/vn 管理/v 团队/n [30/m 万元/q]/mq 、/w [20/m 万元/q]/mq 、/w [10/m 万元/q]/mq 。/w （/w 徐小中/nr 记者/nnt 杨赛君/nr ）/w 
