新年伊始/bl ，/w 我省/n [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 再/d 传/v 佳音/n ，/w 合肥市/ns [集成电路/n 产业/n]/nz 发展/vn 取得/v 新的/a 重要/a 突破/v 。/w 13日/t 上午/t ，/w 展讯/nz 通讯/n 、/w 联发科/nz 、/w 兆/vg 易/ad 、/w [大唐/nz 电信/n]/nz 、/w 君/ng 正/d 、/w 杰/ag 狮/ng 隆/ag 等/udeng 一批/mq 落地/vi 合肥/ns 的/ude1 集成电路/n 项目/n 在/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto 会议/n 大厅/n 集中/v 进行/vn 了/ule 签约/vi 。/w 省委/nis 常委/nnt [合肥/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 吴存荣/nr 、/w 市长/nnt 张庆军/nr 、/w 省/n 经/p 信委/nis 主任/nnt 牛弩韬/nr 、/w 省/n 发展/vn 改革/v 副主任/nnt 委/ng 吴劲松/nr 、/w 省/n 科技/n 巡视员/nnt 任鸣/nr 和/cc 相关/vn 企业界/n 朋友/n 出席/v 了/ule 签约/vi 仪式/n 并/cc 见证/n 了/ule 项目/n 与/cc 高新区/nz 、/w 经/p 开/v 区/n 和/cc 新站区/nz 的/ude1 签约/vn 。/w 
本次/r 集中/v 签约/vn 的/ude1 [14/m 个/q]/mq 集成电路/n 项目/n ，/w 总投资/nz 为/p [82/m ./w 78/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 设计/vn 类/q [10/m 个/q]/mq 、/w 制造/vn 类/q [3/m 个/q]/mq 、/w 基金/n 一个/mq 。/w 签约/vi 项目/n 总体/n 呈现/v [技术/n 含量/n]/nz 高/a ，/w 带动/v 性/ng 强/a ，/w [示范/vn 作用/n]/nz 显著/ad 的/ude1 特点/n ，/w 对/p 推动/v 我省/n 加快/v [集成电路/n 产业/n]/nz 发展/vn 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 [战略/n 意义/n]/nz 。/w 
