近日/t ，/w [东湖/ns 新技术/nz 开发区/ns 人民法院/nis]/nt 对/p [两/q 起/vf]/mq 官司/n 作出/v 判决/vn ，/w 认定/v 被/pbei 拆迁户/n 要/v 返还/vn 已/d 被/pbei 判刑/vi 的/ude1 两名/mq 原/b 拆迁/v 干部/nnt [44/m 万元/q]/mq 。/w 拆迁/v 干部/nnt 为何/ryv 找/v 被/pbei 拆迁户/n 索要/v 赔款/vn ，/w 二者/rzv 的/ude1 纠葛/n 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 事情/n 要/v 回溯/vn 到/v 2008年/t ，/w 从/p 一笔/mq 虚构/vn 、/w 冒领/v 的/ude1 [44/m 万元/q]/mq [拆迁/v 补偿/vn]/nz 款/q 说起/v …/w …/w 
拆迁/v 干部/nnt 冒领/v 44万/m 补偿/vn 款/q 
2008年/t ，/w [东湖/ns 高新/nz]/nz 某村/ns 要/v 拆迁/vn ，/w 街道/ns 干部/nnt 林晓雪/nr (/w 化名/v )/w 和/cc 村干部/nnt 高亮/nr (/w 化名/v )/w ，/w 负责/v 与/cc 拆迁户/n 商谈/v [拆迁/v 补偿/vn]/nz 价格/n ，/w 制作/v [拆迁/v 补偿/vn]/nz 合同/n 。/w 
林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 在/p 工作/vn 中/f 发现/v ，/w 该村/r 村民/n 洪小明/nr 的/ude1 父亲/n 已/d 去世/vi 1年/t 多/a ，/w 但/c 没有/v 销户/nz ，/w 于是/cc 利用/v 洪小明/nr 父亲/n 的/ude1 户口/n 虚构/vn 了/ule 一份/mq 以/p 其/rz 为/p 户主/n 的/ude1 房屋/n 补偿/v 协议/n ，/w 以此/d 虚报/v 了/ule 补偿/vn 款/q 17.6万余元/m ，/w 并/cc 将/d 洪小明/nr 家/q 的/ude1 部分/n [违章/vn 建筑/n]/nz 按照/p 合法/a 建筑/n 计算/v ，/w 增/v 报/n 了/ule 26.3万余元/m 补偿/vn 款/q ，/w 合计/v [44/m 万元/q]/mq 。/w 
2008年9月/t ，/w [拆迁/v 补偿/vn]/nz 款/q 下拨/v 。/w 林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 借用/v 另一/m 村民/n 的/ude1 身份证/n ，/w 伪造/v 了/ule 一份/mq 洪小明/nr 委托/vn 该/rz 村民/n 领款/vi 的/ude1 委托书/n ，/w 随后/d 用/p 该/rz 身份证/n 在/p 银行/nis 开户/vn ，/w 将/d 44万/m 直接/ad 转入/v 该/rz 账户/n ，/w 冒领/v 的/ude1 拆迁/vn 款/q 就此/d 成为/v 两人/mq 的/ude1 [囊中/s 之/uzhi 物/ng]/nz 。/w [44/m 万元/q]/mq 中/f ，/w 林晓雪/nr 分得/v [36/m 万元/q]/mq ，/w 高/a 亮/vi 得到/v [8/m 万元/q]/mq 。/w 
被/pbei 判刑/vi 后/f 找/v 村民/n 讨钱/nz 遭/v 拒/vg 
2010年/t 上半年/t ，/w 洪小明/nr 在/p 街道/ns 领取/v 拆迁/vn 过渡/vn 费/n 的/ude1 时候/n ，/w 偶然/a 发现/v 他/rr 家/q 拆迁/v 款/q 还有/v [44/m 万元/q]/mq ，/w 遂/d 向/p 街道/ns 上访/v ，/w 要求/n 查看/v 当年/t 的/ude1 [拆迁/v 补偿/vn]/nz 协议/n 。/w 
担心/v 洪小明/nr 继续/v 上访/vn 会/v 导致/v 事情/n 败露/vi 。/w 当年/t 10月/t ，/w 林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 将/d [44/m 万元/q]/mq 转给/v 了/ule 洪小明/nr ，/w 希望/v 能/v 以此/d 平息/vi 风波/n 。/w 
然而/c ，/w 法网恢恢/vl ，/w 疏/ag 而/cc 不/d 漏/v 。/w 洪小明/nr 这边/rzs 虽然/c 没有/v 继续/v 上访/vn ，/w 但/c 2011年3月/t ，/w 检察院/nis 发现/v 了/ule 林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 的/ude1 违法/vn 事实/n 。/w 
此案/r 侦查/vn 和/cc 审理/v 期间/f ，/w 为/p 获取/v [从宽/v 处理/vn]/nz ，/w 林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 的/ude1 亲属/n 自/p 掏腰包/vi 代为/v 退出/vn 了/ule 赃款/n 44万余元/m 。/w [2012/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 林晓雪/nr 因/p 贪污罪/n 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 5年/t ，/w 高/a 亮/vi 因/p 贪污罪/n 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 3年/t 。/w 同时/c ，/w 法院/nis 判决/vn ，/w 赃款/n 44万余元/m 发还/v 给/p 负责/v 该/rz 地段/n 开发/vn 的/ude1 业主/n 单位/n 。/w 
没有/v 得到/v 钱/n ，/w 还/d 被判/v 了/ule 刑/n 。/w 获/v 刑/n 后/f 的/ude1 林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 想起/v 了/ule 转给/v 洪小明/nr 的/ude1 [44/m 万元/q]/mq ，/w 他们/rr 认为/v 自己/rr 已/d 退赃/v ，/w 洪小明/nr 的/ude1 [44/m 万元/q]/mq 应/v 返还/vn 给/p 他们/rr 。/w 
于是/cc ，/w 2012年8月/t 和/cc 2013年1月/t ，/w 林晓雪/nr 和/cc 高/a 亮/vi 先后/d 向/p [东湖/ns 新技术/nz 开发区/ns 法院/nis]/nt 起诉/v ，/w 以/p “/w 不当/a 得利/v ”/w 要求/n 洪小明/nr 返还/v [44/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 支付/v 利息/n 5万余元/m 。/w 
对此/d ，/w 洪小明/nr 当庭/d 表示/v 拒绝/vn 。/w 洪小明/nr 认为/v ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 没有/v 来/vf 向/p 他/rr 追缴/v 这笔/r 钱/n ，/w 说明/v 这/rzv 就是/v 他/rr 应得/v 的/ude1 [合法/a 财产/n]/nz 。/w 
法院/nis 判决/v 村民/n 返还/v [44/m 万元/q]/mq 
去年/t 初/f ，/w [东湖/ns 新技术/nz 开发区/ns 法院/nis]/nt 对/p 林晓雪/nr 的/ude1 起诉/vn 作出/v 判决/vn 。/w 
法院/nis 还/d 认为/v ，/w 林晓雪/nr 将/d 贪污/v 的/ude1 [44/m 万元/q]/mq 转给/v 洪小明/nr ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 掩饰/v 其/rz 犯罪/vn ，/w 该/rz 行为/n 是/vshi 一个/mq [非法/b 行为/n]/nz ，/w 所以/c 对/p 利息/n 的/ude1 诉求/v 不予/v 支持/vn 。/w 
随后/d ，/w 去年/t 底/f ，/w 法院/nis 根据/p 同样/d 的/ude1 [法律/n 依据/n]/nz ，/w 判决/v 洪小明/nr 应/v 返还/vn 高/a 亮/vi [8/m 万元/q]/mq ，/w 驳回/v 了/ule 1.2万余元/m 利息/n 的/ude1 主张/v 。/w 
2008年/t ，/w 两/m 拆迁/v 干部/nnt 利用/v 已故/vn 未/d 销户/nz 村民/n 身份/n ，/w 虚构/vn 、/w 冒领/v [44/m 万元/q]/mq 拆迁/v 款/q 。/w 
2010年10月/t ，/w 事情/n 暴露/v 后/f ，/w 两人/mq 向/p 该/rz 村民/n 家属/n 退还/v 了/ule [44/m 万元/q]/mq 拆迁/v 款/q 。/w 
2012年8月/t 和/cc 2013年1月/t ，/w 两人/mq 向/p 法院/nis 起诉/v ，/w 状告/v 村民/n 返还/v [44/m 万元/q]/mq ，/w 获得/v 法院/nis 支持/v 。/w 
