青山区/ns 的/ude1 刘某某/nr 代理/vn 转让/v 原/b 属/v 父母/n 的/ude1 一套/mq 房产/n ，/w 多年/mq 后/f ，/w 因/p [房价/n 上涨/vi]/nz ，/w 其/rz 父母/n 反悔/vi ，/w 称/v 孩子/n 代理/vn 转让/v 房产/n 自己/rr 不/d 知情/vi ，/w [代理/vn 行为/n]/nz 无效/vi ，/w 拒绝/v 给/p 购房者/nz 办理/v 过户/vn 手续/n ，/w 被/pbei 购房者/nz 告/v 上/f 法庭/nis 。/w [青山/n 法院/nis]/nt 一审/b 昨日/t 判决/vn ，/w 刘某某/nr 及其/cc 父母/n 限期/vd 为/p 购房者/nz 办理/v 过户/vn 手续/n 。/w 
2003年9月/t 、/w 11月/t ，/w 姚某/nr 在/p 刘/nz 某/rz 单位/n 办理/v 该/rz 房屋/n 的/ude1 购买/vn 手续/n 后/f ，/w 又/d 以/p 刘/nz 某/rz 名义/n 办理/v 了/ule 该/rz 房屋/n “/w 两/m 证/n ”/w 。/w 随后/d ，/w 刘某某/nr 将/d 该/rz 房屋/n 钥匙/n 交由/v 姚/nz 某/rz ，/w 姚/nz 某一/mq 家/q 入住/v 至今/d 。/w 
2006年/t ，/w 姚某/nr 多次/mq 要求/n 刘某某/nr 及其/cc 父母/n 协助/v 办理/vn 该/rz 房/n 过户/vn 手续/n 。/w 看到/v 房价/n 节/q 节/q 攀升/v ，/w 刘某某/nr 及其/cc 父母/n 反悔/vi ，/w 不愿/nz 协助/v 办理/vn [房产/n 过户/vn]/nz 手续/n 。/w 多年/mq 交涉/v 无/v 果/ng ，/w 去年/t 11月/t ，/w 姚某/nr 将/d 刘/nz 某/rz 夫妇/n 及其/cc 女/b 刘某某/nr 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 合同法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 行为人/n 超越/v 代理权/n ，/w 以/p [被/pbei 代理人/nnt]/nz 名义/n 订立/v 合同/n ，/w 相对人/n 有/vyou 理由/n 相信/v 行为人/n 有/vyou 代理权/n 的/ude1 ，/w 该/rz [代理/vn 行为/n]/nz 有效/a 。/w 
本案/r 中/f ，/w 刘某某/nr 与/cc 姚/nz 某/rz 签订/v 转让/vn 协议/n 时/ng ，/w 基于/p 刘/nz 某/rz 与/cc 刘某某/nr 之间/f 系/v 父女/n 关系/n ，/w 姚某/nr 有/vyou 理由/n 相信/v 刘某某/nr [有权/nz 代理/vn]/nz 刘/nz 某/rz 出售/v 房屋/n ，/w 且/c 在/p 购买/v 房屋/n 时/ng 支付/v 了/ule 与/cc 当时/t [市场/n 价格/n]/nz 相当/d 的/ude1 购房/vn 款/q ，/w 实际/n 入住/v 多年/mq 且/c 持有/v 房屋/n “/w 两/m 证/n ”/w 。/w 从/p 刘某某/nr 签订/v 转让/vn 协议/n 至/p 姚某/nr 入住/v ，/w 已/d 近/a 10年/t 。/w 刘某某/nr 父母/n 称/v 自己/rr 对此/d “/w 不/d 知情/vi ”/w ，/w 明显/a 不合/v 常理/n 。/w 
