2014年1月6日/t ，/w 陕西省/ns [西咸/nz 新区/n]/nz 获/v 国务院/nt 批复/v 成为/v [国家级/b 新区/n]/nz ，/w 其/rz 发展/vn 已经/d 上升/vi 为/p [国家/n 战略/n]/nz 层面/n 。/w 
[西咸/nz 新区/n]/nz 规划/n 面积/n [882/m 平方公里/q]/mq ，/w 位于/v 西安/ns 、/w 咸阳/ns 两座/mq [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 之间/f 。/w [泾河/ns 新城/ns]/nz 是/vshi [西咸/nz 新区/n]/nz 五大/n 组团/vi 之一/rz ，/w 遵循/v [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 提出/v 的/ude1 “/w 核心/n 板块/n 支撑/v 、/w 快捷/z 交通/n 连接/v 、/w 优美/a 小镇/n 点缀/v 、/w [都市/n 农业/n]/nz 衬托/v ”/w 的/ude1 开发/vn 建设/v 理念/n ，/w 着力/vd 打造/v 现代/ntc [田园/n 城市/n]/nz ，/w 大/a 西安/ns 北部/f 中心/nis 。/w [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 成立/vi 两年/mq 来/vf ，/w 创新/vi 城市/n 发展/v 方式/n ，/w 改善/v 民生/n 、/w [产业/n 联动/vn]/nz 、/w 产/v 城/n 一体/n ，/w 带动/v 当地/s [社会/n 经济/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w 成果/n 显著/ad 。/w 
以/p [城乡/n 一体化/vn]/nz 作为/p 主导/n 思想/n ，/w 发挥/v 城市/n 板块/n 的/ude1 引领/v 带动/vn 作用/n ，/w 以人为本/l ，/w 把/pba 社会/n 建设/vn 和/cc 民生/n 福祉/n 放在/v 首位/n ；/w 以/p 快速/d 便捷/a 的/ude1 道路/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 吸引/v [产业/n 聚集/v]/nz ，/w 助推/vn 产业/n 发展/vn ，/w 改善/v [人居/n 环境/n]/nz ，/w 提升/v 区域/n 价值/n ；/w 以/p 组团/vi 间/f 的/ude1 绿色/n 空地/n 结合/v [都市/n 农业/n]/nz 和/cc [生态/n 旅游/vn]/nz ，/w 以/p [文化/n 旅游/vn]/nz 、/w 农园/nz 风情/n 、/w 关中/ns 民俗/n 和/cc 滨/ng 水/n 休闲/vn 为/p 特色/n 建设/v [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 生态/n 田园/n 小镇/n ；/w 以/p 集约化/vn 发展/v 现代/ntc [农业/n 产业/n]/nz ，/w [统筹/vd 城乡/n]/nz ，/w 实现/v 城乡/n [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 和/cc 基础设施/gi 均等/vi 化/v 和/cc 全/a 覆盖/v ，/w 实现/v [城市/n 建设/vn]/nz 与/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 和谐/a 共生/vi 。/w 
作为/p 一个/mq 新的/a 城市/n ，/w 在/p 现代/ntc [田园/n 城市/n]/nz 建设/vn 中/f ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 的/ude1 开发/vn 建设/vn 始终/d 坚持/v 把/pba “/w 以人为本/l ”/w 作为/p [城市/n 建设/vn]/nz 着眼点/n ，/w 并/cc 处理/vn 好/a “/w [人/n 与/cc 自然/n]/nz 、/w 人/n 与/cc 社会/n 、/w 人/n 与/cc 自身/rr ”/w 三者/r 的/ude1 关系/n 。/w 
而/cc 现代/ntc [田园/n 城市/n]/nz 就是/v 以人为本/l 的/ude1 具体/a 体现/v 。/w 往/p 大/a 里/f 说/v ，/w 通过/p 田园/n 的/ude1 设置/vn ，/w 遏制/v 了/ule 城市/n 的/ude1 膨胀/vn ，/w 让/v 城市/n 融入/v 自然/n ；/w 往/p 小/a 里/f 说/v ，/w [城市/n 规划/n]/nz 、/w 设计/vn 、/w 建设/vn 的/ude1 每个/r 细节/n 都/d 体现/v 了/ule “/w 以人为本/l ”/w 的/ude1 特点/n 。/w 比如/v [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 在/p 道路/n 的/ude1 绿化带/n 上/f 设置/v 有/vyou 小/a 超市/nis 、/w 洗手间/n 、/w 停车场/n 等/udeng 服务/v 设施/n 。/w 在/p 公交/b 港湾/n ，/w 路/n 崖/ng 的/ude1 高度/d 要/v 方便/a 人们/n 上下车/vn 等等/udeng 。/w 而/cc 一个/mq 城市/n 是否/v 宜居/nz ，/w 除了/p [生态/n 环境/n]/nz 外/f ，/w 更多/ad 是/vshi 对/p 城市/n [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 细节/n 的/ude1 考验/vn 。/w 
实践中/nz ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 建设/v 团队/n 形成/v 了/ule 符合/v 新城/ns 发展/vn 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 即/v ：/w 工业园区/nz 化/v 、/w [农业/n 现代化/vn]/nz 、/w [土地/n 集约化/vn]/nz 、/w [农村/n 城镇化/vn]/nz 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 、/w 城市/n 田园化/nz 。/w “/w 六/m 化/v ”/w 理念/n 的/ude1 搭建/v 和/cc 系统/n 实施/v ，/w 已经/d 成为/v 解决/vn 区域内/nz 三/m 农/ng 、/w 城镇化/vn 、/w [城乡/n 统筹/vd]/nz 问题/n 的/ude1 着眼点/n 和/cc 关键/n 。/w 而/cc 对于/p 一个/mq 城镇化/vn 过程/n 中/f 的/ude1 新城/ns 来说/uls ，/w 农民/nnt 的/ude1 城镇化/vn 是/vshi 最大/gm 的/ude1 民生/n 。/w 目前/t ，/w 在/p 咸阳市/ns 、/w 泾阳县/ns 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 区域内/nz 很多/m 征/v 迁/v 村民/n 正在/d 从/p 农民/nnt 转为/v 市民/n ，/w 成为/v 产业工人/nnd ，/w 服务业/n [从业/b 人员/n]/nz 。/w 户籍/n 的/ude1 变化/vn ，/w 就业/vn 方式/n 的/ude1 变化/vn 将/d 更/d 长远/a 地/ude2 推动/v 城镇化/vn 的/ude1 进行/vn 。/w 在/p 这个/rz 过程/n 中/f ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 通过/p 做好/v 安置/vn 工作/vn ，/w 通过/p [保障性/n 住房/n]/nz 、/w [就业/vn 培训/vn]/nz 、/w 户籍/n 改革/vn 、/w 养老金/n 的/ude1 发放/vn 等/udeng 一系列/b 惠民/ns 政策/n ，/w 确保/v 当地/s 群众/n 能够/v 安居乐业/vl 。/w 
