“/w 就是/v 咱/rr 小区/n 北门/n 马路/n 斜对面/f 的/ude1 哪个/ry 无名/b 桥/n …/w …/w ”/w 随着/p 西安市/ns [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 数量/n 的/ude1 增加/vn ，/w 无名/b 桥/n 给/p 市民/n 带来/v 的/ude1 尴尬/a [越来越/d 多/a]/nz 。/w 今后/t 这种/r 情况/n 就/d 好/a 了/ule ，/w 这些/rz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 和/cc [地下/s 通道/n]/nz 不但/c 有/vyou 了/ule 中文名/nz ，/w 还/d 个/q 个/q 都/d 有/vyou 英文/nz 字/n 。/w 
“/w 无名/b 桥/n 、/w 通道/n ”/w 共有/v [127/m 座/q]/mq 
近年来/dl 西安市/ns 的/ude1 [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w [地下/s 通道/n]/nz 等/udeng 人/n 行/ng 过街/nz 设施/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 市民/n 出行/vi 越来越/d 方便/a 。/w 但是/c ，/w [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 和/cc [地下/s 通道/n]/nz 都/d 没有/v 挂牌/vn 命名/v ，/w 不要/d 说/v 外地人/n ，/w 就是/v 西安/ns 本地/rzs 居民/n 也/d 不一定/nz 能/v 说/v 清楚/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 西安/ns 市政/n 部门/n 就/d 启动/v 了/ule 对/p 全市/n 共/d [127/m 座/q]/mq [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w [地下/s 通道/n]/nz 的/ude1 命名/vn 工作/vn ，/w [西安市/ns 市政/n 公用局/n]/nz 拿出/v 初步/d 命名/v 方案/n ，/w 市民政局/nis 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 进行/vn 了/ule [实地/d 考察/v]/nz 调研/vn ，/w 报/n 市政府/n 同意/v ，/w 最终/d 名字/n 确定/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 新的/a [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 和/cc [地下/s 通道/n]/nz 名字/n 将/d 实现/v 中英文/n 标注/v ，/w 并/cc 通过/p 了/ule [西安市/ns 教育局/nis 语言/n 委员会/nis]/nt 英文/nz 专家组/nis 专业/n 英文/nz 论证/vn 和/cc 认定/v 。/w 
发现/v 天桥/ns 设施/n 损坏/v 请/v 举报/vn 
“/w 天桥/ns 的/ude1 命名/vn 主要/b 是/vshi 为/p 体现/v 地理位置/gg ，/w 方便/a 好/a 记/v ，/w 采取/v 了/ule [5/m 种/q]/mq 命名/v 方式/n 。/w ”/w 天桥/ns 通道/n 管理所/nis 所长/nnt 张军/nr 说/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 2014年/t 春节/t 前/f 预计/v 将/d 在/p 中轴线/n 、/w 二环/ns 沿线/f 、/w 医院/nis 、/w [大中专/n 院校/n]/nz 等/udeng 人流量/n 密集/a 处/n 先行/vi 安装/v [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 桥/n 名牌/n 。/w 
市政/n 部门/n 呼吁/v 市民/n 爱护/v [市政/n 设施/n]/nz ，/w 如/v 发现/vn 有/vyou 天桥/ns 设施/n 损坏/v 或/c 缺失/n ，/w 请/v 拨打/v 市政/n 服务/v 热线/n 12319/m 或/c 天桥/ns 通道/n 管理所/nis 电话/n 88401133/m 。/w 
天桥/ns 通道/n [5/m 种/q]/mq 命名/v 方式/n 
1/m ./w 以/p 市民/n 熟悉/v 的/ude1 地名/n 命名/v 
如/v 五/m 路口/n [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w 三府/nz 湾/ng [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng 。/w 
2/m ./w 以/p 其/rz 坐落/vi 地/ude2 紧邻/v 学校/nis 、/w 医院/nis 、/w 公园/n 等/udeng 公益性/n [单位/n 名称/n]/nz 命名/v 
如/v [革命/vn 公园/n]/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w [西北/ns 医院/nis]/nth [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng 。/w 
3/m ./w 以/p 立交桥/n 所在/n 位置/n 和/cc 名称/n 命名/v 
如/v 明/ag 光/n 路/n 立交/b [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 文景路/nr 立交/b [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng 。/w 
4/m ./w 以/p 坐落/vi 在/p [大型/b 社区/n]/ns 、/w 居民/n 小区/n 命名/v 
如/v [冶金/n 社区/n]/ns [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w 西影/nz 路/n [阳光/n 小区/n]/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 等/udeng 。/w 
5/m ./w 以/p 十字路口/n 命名/v 
分别为/v 长乐路/nz 万寿路/nr [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 、/w 南二环/nz 经/p 九路/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 。/w (/w 记者/nnt 周沐辉/nr )/w 
