发展/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz 让/v 城市/n 上空/s 成为/v 最/d 美/b 的/ude1 花园/n ；/w 争取/v 获得/v 西安/ns “/w [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v ”/w 政策/n ；/w 规范/v 西安/ns [城市/n 公交/b]/nz 车站/n 名称/n …/w …/w 昨日/t ，/w 参加/v 陕西省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 围绕/v 我市/r 发展/vn 各个/rz 方面/n 提出/v 了/ule 许多/mq 自己/rr 的/ude1 看法/n 和/cc 建议/n ，/w 为/p 西安/ns 的/ude1 发展/vn 建言/nz 献策/vi 。/w 
人物/n ：/w 省政协/n 委员/nnt 周建玲/nr 
建议/n ：/w 发展/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz 改善/v 生态/n 宜居/nz 西安/ns 
周建玲/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 发展/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz ，/w 不仅/c 可以/v 消除/v 美丽/a 城市/n 俯瞰/v 的/ude1 遗憾/a ，/w 可以/v 缓解/vn [城市/n 热岛/nz 效应/n]/nz 、/w 降解/v 漂浮/vn 沙尘/n ，/w 更/d 可以/v 增加/vn 城市/n 绿/a 量/n ，/w 改善/v 生态/n 和/cc 景观/n 环境/n 。/w 它/rr 是/vshi 保持/v 城市/n 自然/n 生态平衡/gg 、/w 改善/v [城市/n 景观/n]/nz 的/ude1 一种/mq 最/d 便捷/a 有效/a 的/ude1 补偿/vn 办法/n 。/w 
她/rr 建议/n ，/w 在/p 抓好/v 城市/n 地面/n 绿化/vn 工作/vn 的/ude1 同时/c ，/w 政府部门/n 应/v 加快/vn 制定/v [屋顶/n 花园/n]/nz 建设/vn 的/ude1 全面/ad 规划/n 。/w 多/a 鼓励/v 居民/n 参与/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz 及/cc [阳台/n 花园/n]/nz 的/ude1 筹建/vn ，/w 尝试/v 推行/vn “/w 建/v 屋顶/n 吸/v 绿氧/nz ”/w 活动/vn ，/w 创建/v 花园式/b 小区/n 、/w 单位/n 的/ude1 评比/vn 。/w 同时/c ，/w 政府/nis 政策/n 支持/v 上/f 需要/v 重视/vn ，/w 可/v 鼓励/vn [社会/n 力量/n]/nz 加大/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz 工程/n 的/ude1 [资金/n 投入/v]/nz ，/w 在/p 积极/ad 开展/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 政府/nis 可以/v 在/p 绿地率/nz 置换/vn 或/c 财政/n 上/f 对于/p [屋顶/n 绿化/vn]/nz 的/ude1 建设/vn 发展/vn 给予/vn 支持/v 鼓励/vn 。/w 
人物/n ：/w 省政协/n 委员/nnt 曾顺福/nr 
建议/n ：/w 争取/v 实现/vn “/w [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v ”/w 
曾顺福/nr 表示/v ，/w 目前/t ，/w 周边/n 省市/n 都/d 在/p 积极/ad 争取/v 有利/a 政策/n ，/w 加快/v 对外开放/vl 、/w 促进/v 国际化/vn 建设/vn ，/w 特别/d 是/vshi “/w [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v ”/w 政策/n 的/ude1 落实/vn 。/w 实行/v [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n 的/ude1 城市/n ，/w [45/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 公民/n 仅/d 持/v 第三国/nz 签证/n 和/cc 机票/n ，/w 不/d 需/v 中国/ns 签证/n 便/d 可/v 入境/vn 在/p 其/rz 范围内/nz 停留/vi [3/m 天/qt]/mq 。/w 这/rzv 将/d 对/p 当地/s 招商引资/vl 、/w 旅游/vn 以及/cc 现代/ntc [航空/n 服务/vn]/nz 等/udeng 产业/n 带来/v 极大/a 的/ude1 [促进/v 作用/n]/nz 。/w 从/p 2013年1月/t 北京/ns 开放/v [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 后/f ，/w 全国/n 多家/mq 省会/n 城市/n 高度/d 重视/v ，/w 申请/v 此/rzs 政策/n ，/w 现已/v 有/vyou 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 大连/ns 、/w 沈阳/ns 等/udeng [7/m 个/q]/mq 城市/n 获/v 批/q ，/w 对于/p 当地/s 对外开放/vl 、/w 招商引资/vl 和/cc 旅游/vn 发展/vn 发挥/v 了/ule 较大/d 的/ude1 作用/n 。/w 
为/p 提高/v 我省/n 与/cc 周边/n 省市/n 在/p [对外开放/vl 政策/n]/nz 环境/n 方面/n 的/ude1 竞争力/n ，/w 促进/v 西安/ns [国际化/vn 大都市/n]/nz 建设/vn 和/cc 加快/v 丝绸之路/n 新起点/nz 建设/vn ，/w 曾顺福/nr 建议/n ，/w 加大/v 西安/ns “/w [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v ”/w 政策/n 申请/v 的/ude1 工作/vn 力度/n ，/w 设立/v 专项/b [工作/vn 机构/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 组织/n [协调/v 作用/n]/nz ，/w 增强/v 省/n 、/w 部/q 沟通/v ，/w 强化/v 陕西省/ns 、/w 西安市/ns 以及/cc 旅游/vn 、/w 航空/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 凝聚力/n ，/w 合力/n 推动/v 该/rz 利好/a 政策/n 的/ude1 落实/vn 。/w 同时/c ，/w 建议/n 由/p 上述/b 专项/b [工作/vn 机构/n]/nz 制定/v 详尽/a 有效/a 的/ude1 推进/vn [实施/v 方案/n]/nz ，/w 明确/a [时间/n 节点/n]/nz ，/w 细化/v 工作/vn 措施/n ，/w 提高/v 政策/n 的/ude1 获/v 批/q 机会/n ，/w 争取/v 2014年/t 获得/v 国家/n 的/ude1 批准/vn 。/w 
