省政协/n 委员/nnt 王二妮/nr 出席/v 省政协/n 十一届/n 一次/mq 会议/n 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
今天/t （/w 1月13日/t ）/w 上午/t ，/w 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v ，/w [624/m 名/q]/mq 委员/nnt 到/v 会/v 履/vg 职/ng 。/w 而/cc 省政协/n 委员/nnt 、/w [延安市/ns 安塞县/ns 民间艺术团/nis]/nt 演员/nnt 王二妮/nr 因/p 参加/v 2014/m 央视/j 春晚/n 彩排/v 而/cc 缺席/vi 此次/rz 会议/n 。/w 王二妮/nr 在/p 接受/v 西部网/nz 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 表示/v ，/w 她/rr 已经/d 向/p 大会/n 请假/vi ，/w 很/d 遗憾/a 未能/v 参会/vn ，/w 但/c 她/rr 一直/d 关心/v 陕西/ns 文化/n 的/ude1 发展/vn ，/w 希望/v 明年/t 到/v 会/v 履/vg 职/ng 。/w 
“/w 我/rr [11/m 号/q]/mq 晚/tg 连夜/d 赶到/v 北京/ns ，/w 一直/d 在/p 这里/rzs 参加/v 彩排/vn ，/w 因此/c 不能/v 到/v 会/v ，/w 但/c 已经/d 向/p 大会/n 请假/vi 。/w ”/w 王二妮/nr 表示/v ，/w 自从/p 收到/v 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 节目组/n 的/ude1 通知/n 后/f ，/w 一直/d 在/p 准备/v 春晚/n 的/ude1 节目/n ，/w 目前/t 已经/d 开始/v 彩排/vn ，/w 但/c 因为/c [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 她/rr 无法/v 向/p 记者/nnt 透露/v [节目/n 内容/n]/nz 。/w 
王二妮/nr 说/v ，/w 她/rr 一直/d 关心/v 陕西/ns 文化/n 的/ude1 发展/vn ，/w 很/d 遗憾/a 此次/rz 未能/v 到/v 会/v 。/w 希望/v 新/a 一年/mq 能/v 就/d 挖掘/v 陕西/ns 民间艺术/n ，/w 弘扬/v 本地/rzs 文化/n 提出/v 相关/vn 提案/n 。/w “/w 春晚/n 的/ude1 节目/n 审核/vn 比较/d 严格/ad ，/w 随时/d 都/d 有可能/nz 被/pbei PK/x 下去/vf ，/w 但/c 我/rr 一定会/nz 尽/vi 自己/rr 最大/gm 努力/ad ，/w 能/v 在/p [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 上/f 展现/v 陕西/ns 特色/n ，/w 向/p 陕西/ns 父老/n 拜年/vi 。/w ”/w 王二妮/nr 表示/v 。/w （/w 记者/nnt 李媛/nr ）/w 
