章子怡/nr （/w 资料/n 图片/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 影后/n 章子怡/nr 和/cc 歌手/nnt 汪峰/nr 的/ude1 恋情/n 曝光/vi 几个月/mq 来/vf “/w 持续高烧/nhd 不/d 退/v ”/w ，/w 两人/mq 除了/p 工作/vn 外/f ，/w 几乎/d 形影不离/vl ，/w 洛杉矶/nsf 、/w 三亚/ns 、/w 澳门/ns ，/w 都/d 有/vyou 两人/mq 爱/v 的/ude1 足迹/n 。/w 日前/t 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 两人/mq 再度/d 一起/s 出游/v ，/w 据/p 知情/vi 人士/n 透露/v 称/vn ，/w 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 目前/t 已/d 步入/v 了/ule “/w 同居/vi ”/w 的/ude1 阶段/n 。/w 
有/vyou 媒体/n 爆料/v 称/vn ，/w 日前/t 看到/v 章子怡/nr 平时/t 乘坐/v 的/ude1 汽车/n 驶入/v [北京/ns 机场/nis]/nt VIP/x 入口/n ，/w 车上/s 装满/v 了/ule [十/m 来/vf]/mq 个/q 行李箱/n ，/w 机场/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 分/qt [几/d 辆/q]/mq 推车/v 搬运/vn ，/w 一/m 看/v 又/d 知/v 是/vshi “/w 出远门/nz ”/w 了/ule 。/w 随后/d 汪峰/nr 的/ude1 轿车/n 便/d 驶/vg 到/v 机场/nis ，/w 汽车/n 没有/v 停/vn 在/p 大厅/n 入口/n ，/w 而是/c 来回/vd 兜/vi 了/ule [几/d 圈/qv]/mq 再/d 回来/v ，/w 戴/v 著/nz 一顶/mq 黑色/n 司机/nnt 帽/ng 、/w 身穿/v 黑/a 皮衣/n 皮裤/nz 的/ude1 汪峰/nr ，/w 头/n 也/d 不/d 回/v 地/ude2 向/p 大厅/n 入口/n 走/v 去/vf 。/w 
过/uguo 了/ule 会/v ，/w 章子怡/nr 的/ude1 助理/nnt 打着/v 一把/mq 黑/a 伞/n 走到/vf 汽车/n 前/f 拉开/v 车门/n ，/w 有/vyou 位/q 黑靴/nz 、/w 裤/ng 的/ude1 女士/n 下车/vi 。/w 为了/p 防备/v 偷拍/v ，/w 疑似/nz 助理/nnt 的/ude1 人/n 用/p 伞/n 挡住/v 了/ule 该/rz 女/b 上半身/n ，/w 走进/v 大厅/n 后/f 撤去/nz 黑/a 伞/n ，/w 才/d 确认/v 这位/r 偷偷摸摸/dl 准备/v 出游/vn 的/ude1 是/vshi [金马/nr 影后/n]/nz 章子怡/nr 。/w 
章子怡/nr 看上去/v 圆润/a 不少/m ，/w 近日/t 又/d 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 章子怡/nr 逛/v 夜市/n 狼吞虎咽/vl 的/ude1 模样/n ，/w 可见/c 心情/n 好/a ，/w 胃口/n 就/d 好/a 。/w 有/vyou 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 目前/t 已/d 进入/v “/w 同居/vi ”/w 的/ude1 阶段/n 。/w 
