
周筱赟/nr 在/p 微博/n 声明/n 接受/v 李亚鹏/nr 的/ude1 挑战/vn ，/w 决定/v 赴/v 嫣然/z 实地/d 调查取证/v ，/w 随后/d 又/d 在/p 微博/n [第三/m 次/qv]/mq 发起/v 举报/vn ，/w 举报/vn 的/ude1 内容/n 也/d 越来越/d 详细/a ，/w 微博/n 称/v “/w 揭秘/v 李亚鹏/nr [第三/m 季/ng]/mq ：/w 红十字/n 拨付/v 5322万/m 善/ag 款/q 用于/v 嫣然/z 医院/nis 建设/vn ，/w 但/c 建成/v 后/f 却/d 成/v 了/ule [私立/b 医院/nis]/nth 。/w 属/v 李亚鹏/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 。/w 2012年/t [嫣然/z 基金/n]/nz 善/ag 款/q 总支出/n 5600多万元/m ，/w 仅/d 救治/v 唇腭裂/nhd 儿童/n [564/m 人/n]/mq ，/w 按/p 嫣然/z 自己/rr 公布/v 平均/a 每/rz 例/n [救助/vn 费用/n]/nz [4398/m 元/q]/mq ，/w 共计/v 248万/m ，/w 仅/d 占/v 5600万/m 总支出/n 的/ude1 4%/m ！/w 另/rz 96%/m 的/ude1 5300多万/m 善/ag 款/q 支出/n 去向/n 不明/v ！/w ”/w 一时/d 再度/d 掀起/v 网友/n 哗然/z 。/w 
原/b 标题/n ：/w 李亚鹏/nr 再/d 遭/v 举报/vn 善/ag 款/q 建/v 私人/n 医院/nis [半/m 亿元/q]/mq 去向/n 不明/v ?/w 
