近日/t ，/w 乐视网/nz 全/a 网/n 独/d 播/v 全新/b 明星/nnd 家庭/n 秀/ag 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w ，/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 钟丽缇/nr 携/v 超/v 萌/v 女儿/n “/w 小/a 考拉/nrf ”/w 惊艳/nz 亮相/vi 。/w 考拉/nrf 作为/p 新/a 晋/b “/w 萌神/nz ”/w 不仅/c 萌/vg 翻/v 观众/n 、/w 网友/n ，/w 连/ulian 明星/nnd 奶/nf 爸/n 林志颖/nr 也/d 微博/n 更新/v 考拉/nrf 和/cc Kimi/x 的/ude1 可爱/a 合影/vi 。/w 网友/n 直呼/nz ：/w “/w 太/d 有/vyou 夫妻相/nz ，/w 简直/d 就是/v 金童玉女/n ！/w ”/w 
12日/t ，/w 林志颖/nr 在/p 微博/n 更新/v 考拉/nrf 与/cc Kimi/x 的/ude1 合影/vi 。/w 合影/vi 中/f 考拉/nrf 身着/v 樱桃/n 碎花/nz 连衣裙/n ，/w Kimi/x 则/d 抱着/v 粉色/n 小/a 吉他/n 。/w 两个/mq 小家伙/n 发型/n 几乎/d 一致/a ，/w 连/ulian 看着/v 镜头/n 的/ude1 眼神/n 也/d 一样/uyy 萌/v 态/ng 十足/z ，/w 难怪/d 网友/n 都/d 说/v ，/w 俩人/n 好/a 有/vyou “/w 夫妻相/nz ”/w 。/w 
因为/c 林志颖/nr 曾/d 饰演/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 段誉/nr ，/w 而/cc 钟丽缇/nr 在/p 片中/s 饰演/v 马夫人/nr ，/w 所以/c 两人/mq [私交/n 甚笃/z]/nz 。/w 在/p 钟丽缇/nr 之前/f 的/ude1 采访/vn 中/f 提到/v ，/w 卡拉/nrf 和/cc Kimi/x 本来/d 就是/v 很/d 要好/a 的/ude1 朋友/n 。/w 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 播出/v 时/ng ，/w 两个/mq 小伙伴/n 还/d 利用/v 微信/nz 互相/d 联系/v ，/w 非常/d 有/vyou 爱/v 。/w Kimi/x 甚至/d 说/v “/w 考拉/nrf ，/w 我/rr 好/a 想/v 你/rr ，/w 好/a 想/v 和/cc 你/rr 快/a 点/qt 见面/vi ！/w ”/w 
《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 播出/v 后/f ，/w 不少/m 网友/n 发现/v ，/w 这/rzv 跟/p 刚刚/d 完结/v 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 有/vyou 太多/ad 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w 在/p 节目/n 中/f ，/w 卡拉/nrf 的/ude1 设定/vn 也/d 跟/p Kimi/x 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 类似/a ，/w 负责/v 卖萌/nz 。/w 而/cc 钟丽缇/nr [人生/n 第一次/mq]/nz 和/cc 考拉/nrf 单独/d 出游/v ，/w 经常/d 会/v 因为/c 考拉/nrf 哭闹/vi 而/cc 手足无措/al 。/w 作为/p “/w 经验/n 人士/n ”/w ，/w 林志颖/nr 不忘/v 支招/nz ，/w 不时/d 打电话/vi 过来/vf 安慰/v 、/w 鼓励/v 钟丽缇/nr 母女/n 俩/m 继续/v 加油/vn 。/w 林志颖/nr 还/d 与/cc 钟丽缇/nr 分享/v 育儿/vi 心得/n ，/w “/w 很/d 平常/a ，/w 考拉/nrf 还/d 太小/d ，/w 这样/rzv 的/ude1 任务/n 会/v 让/v 她/rr 成长/vi ，/w 变/v 完美/a 。/w ”/w 
《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 是/vshi 借鉴/v 日本/ns 成熟/a 模式/n ，/w 旨在/v 捕捉/vn 儿童/n 在/p 各种/rz [规定/n 情境/n]/nz 中/f ，/w 首次/m 直面/v 简单/a 的/ude1 生活/vn 考验/v 时/ng 独立/a 做出/v 的/ude1 判断/vn 与/cc 行动/vn ，/w 开始/v 人生/n 的/ude1 第一次/mq 挑战/vn 。/w [第一/m 期/qv]/mq 开播/v ，/w 在/p 乐视网/nz 收视/nz 爆/v 火/n ，/w [第二/m 期/qv]/mq 节目/n 将/d 在/p 本/rz 周六/t 温馨/a 来袭/nz 。/w 找/v 食材/n ，/w 下/f 厨房/n ，/w 干/v 农活/n …/w …/w 各位/rr 明星/nnd 爸妈/n 和/cc 宝宝/n 在/p 下期/n 节目/n 中将/nnt 继续/v 挑战/vn 各种/rz [人生/n 第一次/mq]/nz ！/w 
