日本/ns 版/n 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 
[中国/ns 电视剧/n]/nz 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 曾/d 改名/vi 为/p 《/w 宫廷/n 女官/nnd 若/c 曦/nz 》/w 在/p 日本/ns 播放/v 。/w 开始/v 播放/vn 后/f 不久/d 就/d 立刻/d 成为/v [BSJAPAN/x 电视台/nis]/nt 访问量/nz 最多/ad 的/ude1 节目/n (/w 这/rzv 电视台/nis 放/v 的/ude1 基本/a 都/d 是/vshi 韩/b 剧/n )/w ，/w 力/n 压/v 第二名/mq 。/w 
以下/f 是/vshi 日本/ns 网友/n 评论/n ：/w 
★/w 清朝/ns 人/n 可是/c 以/p 骑马/vi 见长/vi 的/ude1 [游牧/vn 民族/n]/nz ，/w 天天/d 坐/v 在/p 马上/d 肚子/n 都/d 大/a 了/ule ，/w 哪/ry 有/vyou 电视/n 里/f 那么/c 帅气/a ，/w 还是/c 大河剧/nz 好看/a 。/w 
★/w 结尾/n 的/ude1 音乐/n 歌词/n 非常/d 美/b ，/w 日本/ns 现在/t 的/ude1 那些/rz 歌词/n 都/d 没有/v 这样/rzv 的/ude1 美感/n 。/w 
★/w 中国人/n 在/p 情感/n 上/f 比/p 日本人/nz 更加/d 丰富/a ，/w 所以/c 很多/m 电视剧/n 表现/v 的/ude1 比/p 日本人/nz 情感/n 更加/d 细腻/a ，/w 所以/c 吸引/v 人/n 啦/y 。/w 
★/w 太/d 谢谢/v 了/ule ，/w 又/d 能/v [安安/nr 心心/nz]/nz 地/ude2 再/d 看/v 一遍/mq 了/ule 。/w 
★/w 我/rr 特别/d 特别/d 喜欢/vi 电视剧/n 里/f 中国/ns 的/ude1 原声/nz 加上/v 日本/ns 的/ude1 字幕/n 配送/vn ，/w 如果/c 让/v 日本人/nz 配音/vi 的话/udh 肯定/v 没/d 那么/c 细腻/a 。/w 
★/w 据说/v 《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 也/d 要/v 来/vf 了/ule ，/w 真/a 让/v 人/n 担心/v 里面/f 的/ude1 [经典/n 台词/n]/nz 要/v 怎样/ryv 翻译/v 。/w 
★/w 其实/d 我/rr 最喜欢/nz 的/ude1 是/vshi 里面/f 的/ude1 魅力/n 老头子/n [康熙/n 皇帝/nnt]/nz ！/w !/w 
★/w 中国/ns 的/ude1 抗日/vn 电视剧/n 多/a 无聊/a 啊/y ，/w 还是/c 这样/rzv 的/ude1 宫廷剧/nr 有意思/al 。/w 
