12日/t ，/w 作为/p 香港/ns 乐坛/n 年度/n 盛事/n ，/w 最/d 具/vg 含金量/n 的/ude1 指标/n 性/ng 奖项/n 香港/ns [第/m 36/m 届/q]/mq 十大/mq 中文/nz 金曲/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p [九龙湾/nz 国际/n 展/vg 贸/vg 中心/nis]/nt 的/ude1 StarHall/x 举办/v 。/w 吴莫愁/nr 作为/p 唯一/b 受邀/v 的/ude1 内地/n 女歌手/nnd 和/cc 李代沫/nr 、/w 张玮/nr 作为/p 表演/v 嘉宾/n 出席/v 。/w 除了/p 表演/v 单曲/n 《/w 爱/v 爱爱爱/nz 》/w 外/f ，/w 吴莫愁/nr 还/d 作为/p 颁奖/vn 嘉宾/n 为/p 获得/v 优秀/a 流行/v 国语歌/nz 金奖/n 的/ude1 邓紫棋/nr 颁奖/vn 。/w 尤其/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [颁奖/vn 典礼/n]/nz 的/ude1 致敬/vi 环节/n ，/w 吴莫愁/nr 以/p 一首/mq 《/w [亲密/a 爱人/n]/nz 》/w 致敬/vi 梅艳芳/nr ，/w 而/cc 表演/vn 所/usuo 穿/v 服装/n 也/d 是/vshi 根据/p 梅艳芳/nr 在/p 之前/f 演唱/v 会上/n 的/ude1 造型/n 而/cc 特意/d 定制/n 的/ude1 ，/w 为了/p 达到/v 更好/d 的/ude1 表演/vn 效果/n ，/w 吴莫愁/nr 还/d 首次/m 改变/v 发型/n ，/w 以/p 复古/vi 的/ude1 [绝世/b 名伶/nnd]/nz 妆/vg 现身/v ，/w 惊艳/nz [四/m 座/q]/mq 。/w 在/p 这/rzv 一/m 致敬/vi 环节/n 中/f ，/w 张智霖/nr 、/w 容祖儿/nz 、/w 谢安琪/nr 等/udeng 香港/ns 乐坛/n [中坚/n 力量/n]/nz 也/d 一同/d 现身/v 。/w 
在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 吴莫愁/nr 表示/v ：/w “/w 虽然/c 来/vf 过/uguo [很多/m 次/qv]/mq 香港/ns ，/w 但是/c 这次/r 来/vf 跟/p 以往/t 的/ude1 意义/n 很/d 不同/a 。/w 梅姑/nr 是/vshi 我/rr 非常/d 尊敬/v 和/cc 喜欢/vi 的/ude1 一位/mq 前辈/n ，/w 她/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 [百变/nz 天后/nz]/nz ，/w 小时候/n 就/d 经常/d 听/v 她/rr 的/ude1 歌/n ，/w 这次/r 有/vyou 机会/n 可以/v 向/p 她/rr 致敬/vi 感觉/n 非常/d 荣幸/a 。/w ”/w 而/cc 吴莫愁/nr 、/w 李代沫/nr 、/w 张玮/nr 的/ude1 演出/vn 也/d 引来/v 了/ule 香港/ns 观众/n 的/ude1 热/a 捧/v ，/w 演出/vn 现场/s 掌声/n 和/cc 尖叫声/nz 都/d 异常/a 热烈/a 。/w （/w 张弛/nr ）/w 
