1月12日/t ，/w 在/p [加拿大/nsf 温哥华/nsf]/ns ，/w 人们/n 参加/v 不/d 穿/v 裤子/n 搭地铁/nz 活动/v 新华社/nt 发/v （/w 谢尔盖/nrf 摄/vg ）/w 
全球/n 大约/d [６０/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 地铁/n １２日/t 出现/v 形形色色/bl 的/ude1 光/n 腿/n ，/w 只/d 为/p 博/ag 君/ng 一笑/mq 。/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 又/d 到/v 每年/r 一度/d 的/ude1 “/w [地铁/n 无裤日/nz]/nz ”/w 。/w 
“/w [地铁/n 无裤日/nz]/nz ”/w 由/p 美国/nsf [民间/n 组织/n]/nz “/w 处处/d 即兴/d ”/w ２００２年/t 发起/v 。/w 根据/p 活动/v 规则/n ，/w 参与者/n 按照/p 事先/d 约定/v 的/ude1 时间/n 和/cc 路线/n 集合/v ，/w 不/d 穿/v 裤子/n 搭乘/v 地铁/n ，/w 寻求/v 轰动/vn 和/cc 搞笑/vi 效果/n 。/w 
今年/t [３０００/m 至/p ４０００/m 人/n]/mq 在/p 纽约/nsf 参加/v 这/rzv 一/m 活动/vn ，/w 年龄/n 跨度/n 从/p ３个月/t 的/ude1 婴儿/n 到/v [７１/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 。/w 
托德/nrf “/w 培训/vn ”/w 参与者/n 时/ng 嘱咐/v ：/w “/w （/w 举止/n ）/w 要/v 正常/a 。/w 记住/v ，/w 表情/n 保持/v 严肃/a 。/w ”/w 
“/w 如果/c 有人/r 提醒/v 你/rr 没/d 穿/v 裤子/n ，/w 就/d 说/v 你/rr 忘了/v 。/w ”/w 
今年/t 全球/n 大约/d [６０/m 个/q]/mq 城市/n 响应/v 这/rzv 一/m 活动/vn ，/w 包括/v 澳大利亚/nsf 悉尼/ns 、/w [法国/nsf 巴黎/nsf]/ns 以及/cc 中国/ns 香港/ns 和/cc 北京/ns 。/w 
现年/n [２２/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄丽/nr （/w 音译/n ）/w 在/p 北京/ns 参与/v 了/ule 这/rzv 一/m 活动/vn 。/w 她/rr 当天/t 身穿/v 带有/v 波/n 点/qt 的/ude1 蓝色/n 内裤/n 登上/v [北京/ns 地铁/n]/nz 。/w 
她/rr 告诉/v 法新社/j 记者/nnt ：/w “/w 我/rr 想/v 展示/vn 中国人/n 现在/t 国际化/vn 的/ude1 一面/n 。/w ”/w 
但/c “/w 人们/n 说/v 我/rr 神经病/nhd ”/w ，/w 她/rr 补充/vn 说/v 。/w 
