洋县/ns 去年/t 以来/f 积极/ad 发展/v [大棚/n 蔬菜/n]/nz 、/w 袋料/n 食用菌/nf 、/w [反季节/b 蔬菜/n]/nz 等/udeng 特色/n 种植业/n ，/w 有效/a 促进/v 了/ule 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v 。/w 图/n 为/p [洋州镇/ns 东联村/ns 保/v 清/tg 食用菌/nf 合作社/nis]/nt 工人们/nz 正在/d 加工/v 菌/n 袋/ng 。/w 汪涛/nr 杨虎/nr 摄/vg 
