在/p 新/a 一届/mq [汉中/ns 市委/nis]/nto 召开/v 的/ude1 [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w 确定/v 2014年/t 继续/v 实施/vn “/w 五大/n 工程/n ”/w ，/w 在/p [中心/nis 城区/n]/nz 加快/v 四大/n [区域/n 开发/vn]/nz ，/w 做好/v 利民/vn 便民/v 十件/nz 实事/n ，/w 全力/d 建设/v 汉中/ns [中心/nis 城区/n]/nz 山水/n 大/a 美/b 、/w 人文/n 魅力/n 、/w 古朴/a 灵秀/a 、/w [时代/n 气息/n]/nz 、/w 田园/n 都市/n [五/m 个/q]/mq [城市/n 形象/n]/nz 。/w 
汉中/ns 积极/ad 推进/vi 以/p 人/n 为/p 核心/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 通过/p 加快/v 滨江/nz 、/w 兴元/nz 、/w 龙岗/nz 新区/n 和/cc 东关/ns 老城/n 片/q 区/n 四大/n [区域/n 开发/vn]/nz 建设/vn ，/w 继续/v 实施/vn 县城/n 畅通/an 、/w 生态/n 、/w 点亮/vi 、/w 文体/n 、/w 安居/v “/w 五大/n 工程/n ”/w ，/w 着力/vd 打造/v 以/p 汉台区/ns [中心/nis 城区/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 沿/p 汉江/ns 纽带/n 宁强/ns 、/w 勉县/ns 、/w 南郑/ns 、/w 城固/ns 、/w 洋县/ns 、/w 西乡/nz [6/m 个/q]/mq 县城/n 为/p 节点/n 的/ude1 串珠/n 式/k 滨江/nz 城市/n 集群/nz 。/w 2014年/t 在/p [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 将/d 做好/v 打通/v [4/m 条/q]/mq “/w 断头路/nz ”/w ，/w 整治/vn [10/m 条/q]/mq [背街/n 小巷/n]/nz ，/w 治理/vn 清淤/v [10/m 条/q]/mq 交通/n 干道/n 和/cc [33/m 条/q]/mq 街巷/n 排水/vn 管网/n ，/w 新建/v [3/m 座/q]/mq 高标准/d 公厕/n 、/w [11/m 个/q]/mq [垃圾/n 压缩/v 站/vi]/nz ，/w 栽植/v [2200/m 株/q]/mq 大树/n 、/w 增加/v [12/m 万/d 平方米/q]/mq 绿地/n 草坪/n ，/w 新增/v 、/w 改造/vn [3180/m 盏/q]/mq 路灯/n ，/w 新建/v [10/m 个/q]/mq 便民/v 蔬菜/n 超市/nis ，/w 设立/v 、/w 规范/v [100/m 家/q]/mq 放心/v 早餐/n 店/n ，/w 改造/vn 提升/v [5/m 个/q]/mq 农副产品/n [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 全面/ad 开放/v 市/n 体育运动/n 中心/nis 等/udeng “/w 十件/nz 实事/n ”/w ；/w 同时/c 启动/v “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 和/cc “/w [新型/b 社区/n]/nz ”/w 创建活动/v ，/w 提升/v 城镇/n 绿化/vn 、/w 亮/vi 化/v 、/w 净化/vn 、/w 美化/v 水平/n ，/w 加快/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 。/w 在/p 实现/v 省级/b 园林/n 县城/n 全/a 覆盖/v ，/w 体现/v [山水/n 人物/n]/nz [和谐/a 相处/vi]/nz 、/w [民俗/n 风情/n]/nz 彰显/v 弘扬/v 、/w [地域/n 文化/n]/nz 传承/vn 发展/vn 中/f ，/w 全力/d 建设/v 汉中/ns [五/m 个/q]/mq [城市/n 形象/n]/nz ：/w 即/v 以/p 秦岭/ns 巴山/ns 汉江/ns 秀美/a 为/p 表现/v 元素/n ，/w 体现/v 山水/n 之/uzhi 美/b 的/ude1 [生态/n 城市/n]/nz 形象/n ；/w 以/p 两汉/t [三/m 国/n 文化/n]/nz 元素/n 的/ude1 挖掘/vn 弘扬/v ，/w 体现/v 人文/n 魅力/n 的/ude1 [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 形象/n ；/w 以/p 汉中/ns 民风/n 民情/n 、/w 民居/n 民俗/n 为/p 元素/n ，/w 体现/v 地域/n 特色/n 的/ude1 古朴/a 灵秀/a [城市/n 形象/n]/nz ；/w 以/p 高品质/nz 时尚/n 社区/n 开发/vn ，/w 体现/v [时代/n 气息/n]/nz 的/ude1 现代/ntc [城市/n 形象/n]/nz ；/w 以/p 组团/vi 式/k 的/ude1 空间/n 体系/n ，/w 体现/v 山/n 、/w 水/n 、/w 田/n 、/w 城/n 一体/n 发展/v 格局/n 的/ude1 [田园/n 城市/n]/nz 形象/n 。/w （/w 记者/nnt 宋志明/nr ）/w 
