一年一度/bl 的/ude1 春运/n 即将/d 开始/v ，/w 铁路/n 道路/n 将/d 同时/c 迎来/v 客流/n 高峰/n 。/w 1月13日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 运管处/nis 了解到/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 我市/r 将/d 投入/v 运力/n 近/a [2900/m 辆/q]/mq ，/w 同时/c 加大/v 道路/n 及/cc 车辆/n 的/ude1 管理/vn 力度/n ，/w 坚决/ad 杜绝/v 和/cc 预防/v [重大/a 事故/n]/nz 的/ude1 发生/vn ，/w 确保/v 旅客/n 出行/vi 安全/an 畅通/an 。/w 
[道路/n 交通/n]/nz 是/vshi 春运/n 的/ude1 主战场/n 之一/rz 。/w 今年/t 春运/n 将/d 于/p 1月16/t 号/q [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 历时/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w 市/n 运管处/nis 客运/n 科/n 副科长/nnt 荆少敏/nr 介绍/v 说/v ，/w 相对于/nz 去年/t ，/w 全市/n 道路/n 运输/v 旅客/n 发送量/n 将/d 略/d 有/vyou 上升/vi 。/w 荆少敏/nr ：/w “/w 今年/t 这个/rz 春运/n 期间/f 可能/v 出现/vn 一个/mq 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 返乡/vn 流/v 和/cc 旅游/vn 流/v 叠加/vn 的/ude1 现象/n ，/w [短途/b 运输/vn]/nz 的/ude1 压力/n 较大/d ，/w 咱们/rr 预测/vn 的话/udh 今年/t 的/ude1 客运量/n 可能/v 比/p 去年/t 有/vyou 上升/vi ，/w 再/d 加上/v [今年/t 冬天/t]/nz 雨雪/n 较少/ad ，/w 春运/n 期间/f 可能会/nz 出现/v 雨雪/n 天气/n 。/w 根据/p 往/p 年/qt 春运/n 的/ude1 情况/n 并/cc 结合/v 今年/t 春运/n 的/ude1 特点/n ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 各/rz 客运/n 企业/n 总共/d 投入/v 运力/n 是/vshi [2900/m 辆/q]/mq 客车/n ，/w 总/b 座位数/nz 能/v 达到/v [5/m ./w 5/m 万/d 座/q]/mq ，/w 同时/c 我们/rr 还/d 抽调/v [60/m 辆车/q]/mq 作为/p 一个/mq 应急/vn 运力/n 。/w ”/w 
同时/c ，/w 为/p 保证/v 运输/vn 安全/an ，/w 市/n 运管处/nis 将/d 督促/v 各/rz 道路/n [运输/vn 企业/n]/nz 加强/v 春运/n 期间/f 的/ude1 “/w [三/m 品/ng]/mq ”/w 检查/vn ，/w 对/p 参加/v 春运/n 的/ude1 客运/n 班车/n 进行/vn [安全/an 设施/n]/nz 和/cc 服务/v 设施/n 检查/vn ，/w 防范/vn 超载/v 、/w 超速/vd 、/w [疲劳/an 驾驶/v]/nz 等/udeng 违法/vn [违章/vn 行为/n]/nz 。/w 开展/v 全市/n 道路/n 客运/n 经营/v 秩序/n 集中/v 整治/vn 活动/vn ，/w 坚决/ad 纠正/v 班/n 线/n 客车/n 长线/n 短/a 运/v 、/w 串线/nz 经营/vn ，/w 出租车/n 乱涨/nz 票价/n 、/w 兜圈/nz 绕行/v 、/w 拒载/nz 等/udeng 违规/v [经营/vn 行为/n]/nz ，/w 同时/c 增设/v 售票/vn 窗口/s 、/w 延长/v 售票/vn 时间/n ，/w 开展/v 预约/vn 售票/vn ，/w 最大限度/nz 方便/a 旅客/n 购票/v 、/w 乘车/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w [宝鸡/ns 汽车/n 西站/nis]/nt 主要/b 发送/v 前往/v 甘肃/ns 天水/ns 、/w 陇南/ns 、/w 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 汉/tg 中和/vi 市区/s 各/rz 县区/n 的/ude1 车辆/n ，/w [宝鸡/ns 汽车/n 东站/nis]/nt 主要/b 是/vshi 发送/v 前往/v 浙江/ns 、/w 深圳/ns 和/cc 省内/s 西安/ns 、/w [咸阳/ns 机场/nis]/nt 和/cc 榆林/ns 、/w 延安/ns 等/udeng 线路/n 的/ude1 车辆/n ，/w 汽车/n 北站/nis 主要/b 是/vshi 发送/v [甘肃/ns 庆阳/ns]/ns 、/w 平凉/ns 等/udeng 线路/n 的/ude1 车辆/n ，/w 春运/n 期间/f ，/w 乘客/n 可/v 就近/d 合理/a 选择/v 车辆/n 进行/vn 乘坐/v ，/w 在/p 乘坐/v 方面/n 如果/c 遇到/v 乱收费/nz 和/cc 服务/v 方面/n 的/ude1 问题/n 可/v 拨打/v 12358/m 或者/c 3305179/m 进行/vn 投诉/vn 。/w 
