13日/t ，/w [西安市/ns 市容/n 园林局/nis]/nt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 、/w 市/n 城管/n 执法局/nis 以及/cc 市/n 、/w 区/n 综合/vn 整治/vn 办/v 联合/vn 检查组/nis 通报/v 了/ule 今年一月份/t 违反/v 治污/vn 减/v 霾/n 规定/n 的/ude1 [9/m 家/q]/mq 工地/n 和/cc [2/m 条/q]/mq 道路/n 。/w 
市/n 市容/n 园林局/nis 等/udeng 部门/n 在/p 今年/t [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 治污/vn 减/v 霾/n 检查/vn 中/f ，/w 发现/v 了/ule 违反/v 治污/vn 减/v 霾/n 规定/n 的/ude1 [9/m 家/q]/mq 工地/n 和/cc [2/m 条/q]/mq 道路/n 。/w [9/m 家/q]/mq 违规/v 工地/n 分别为/v ：/w 书香/n 路/n 万科城/nr 项目/n 门前/s 道路/n 污染/vn 严重/a ，/w 责任/n 区县/n 为/p 长安区/ns ；/w 互助路/nz 兴庆/nz 坊/ng 项目/n 未经/d 审批/vn 擅自/d 施工/vn ，/w 责任/n 单位/n 为/p 碑林区/ns ；/w [西/f 长安街/ns]/nz 喜/v 阳阳/nr [快捷/z 酒店/nis]/ntch 项目/n 未经/d 审批/vn 擅自/d 施工/vn ，/w 责任/n 区县/n 为/p 长安区/ns ；/w 西咸/nz 大道/ns 上/f [地铁/n 一号/mq 线/n]/nz 车辆段/nis ，/w 渣土/n 未/d 覆盖/v 、/w 带/v 泥/n 上/f 路/n ，/w 责任/n 区县/n 为/p [沣/nz 东新城/nz]/nz ；/w 丈/q 八/m 北路/n 国宾/n 中央区/ns 项目/n ，/w 渣土/n 未/d 覆盖/v ，/w 责任/n 区县/n 为/p 高新区/nz ；/w 丈/q 八/m 北路/n 双/q 水磨村/ns 拆迁/v 工地/n ，/w 渣土/n 未/d 覆盖/v ，/w 责任/n 区县/n 为/p 高新区/nz ；/w 北环路/nz 北/f 大门/n [安置/vn 小区/n]/nz ，/w 渣土/n 未/d 覆盖/v 、/w 道路/n 硬化/vi 不/d 完全/ad ，/w 责任/n 区县/n 为/p 周至县/ns ；/w 金/b 周/qt 御园/nz 工地/n 内/f 道路/n 浮沉/vi 较大/d 、/w 部分/n 渣土/n 未/d 覆盖/v ，/w 责任/n 区县/n 为/p 周至县/ns ；/w 草堂/n 路/n 莱茵/ns 国际/n 项目/n ，/w 无/v 环保/n 标牌/n 、/w 无/v 冲洗/v 设备/n 、/w 渣土/n 未/d 覆盖/v 、/w 工地/n 内/f 道路/n 浮沉/vi 较厚/d ，/w 责任/n 区县/n 为/p 户县/ns 。/w 
[2/m 条/q]/mq 违规/v 路段/n 为/p ：/w 丰登/nz 路/n 与/cc 沣/nz 镐/ng 路/n 转盘/n 道路/n 抛洒/v 污染/vn ，/w 责任/n 区县/n 为/p 莲湖区/ns ；/w 鱼化寨/nz 街/n 与/cc 丈/q 八/m 北/f 路口/n ，/w 道路/n 抛洒/v 污染/vn 、/w 扬尘/n 较大/d ，/w 责任/n 区县/n 为/p 高新区/nz 。/w 
