去年/t 7月/t ，/w [徐汇区/ns 区域/n 党建/n 促进会/nis]/nt 启动/v 了/ule “/w 徐汇区/ns 党员/nnt 组织生活/n 现场/s 开放/v 点/qt ”/w 项目/n ，/w 在/p 区域/n 单位/n 的/ude1 大力支持/v 和/cc [主动/ad 参与/v]/nz 下/f ，/w 开放/v 了/ule [钱学森/nr 图书馆/nis]/nt 、/w [土山湾/nz 博物馆/nis]/nt 、/w 新/a 徐汇/ns 集团/nis “/w 易园/nz ”/w 创意/n 园区/n 、/w [上海/ns 公安/n 博物馆/nis]/nt [4/m 家/q]/mq 党员/nnt 组织生活/n 现场/s 开放/v 点/qt 。/w 半年/mq 以来/f ，/w 党员/nnt 组织生活/n 现场/s 开放/v 点/qt 广/a 受/v [基层/n 党组织/n]/nz 和/cc 党员/nnt 的/ude1 欢迎/vn ，/w 截至/v 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 区域内/nz 共有/v [89/m 个/q]/mq 党组织/n 、/w 2243余名/m 党员/nnt 前往/v 各/rz 开放/v 点/qt 参加/v 了/ule 党员/nnt 组织生活/n 。/w 
据悉/v ，/w [上海市/ns 龙华/nr 烈士陵园/n]/nt 、/w [上海/ns 宋庆龄/nr 故居/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [巴金/nr 故居/n]/nz 、/w [上海/ns 植物园/n]/nz 、/w [上海市/ns 环境/n 物流/n 有限公司/nis]/nt 一分/t 公司/nis 、/w [徐汇区/ns 廉政/n 教育/vn 基地/nis]/nt 等/udeng [6/m 家/q]/mq 党员/nnt 组织生活/n 现场/s 开放/v 点/qt 也/d 即将/d 向/p 党组织/n 和/cc 党员/nnt 开放/v 。/w 
（/w 来源/n ：/w [徐汇/ns 区委/nis 组织部/nis]/nt ）/w 
