[新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 《/w 淮河路/nz 步行街/n 啥/ry 时/ng 能/v “/w 比肩/nz ”/w 王府井/ns ？/w 》/w [一/d 文/ng]/mq 曾/d 报道/v 淮河路/nz 步行街/n 亟需/v 规范/vn [一/d 事/n]/mq 。/w 这段/r 时间/n ，/w 不少/m 市民/n 来电/n 、/w 来信/n 献言/nz 献策/vi ，/w 希望/v 尽快/d 清理/v 整顿/vn 步行街/n 及其/cc 周边/n 的/ude1 流动/vn 摊点/n 、/w 疏导/v 目前/t 拥堵/v 不堪/vn 的/ude1 交通/n ，/w 学习/v 北京/ns [王府井/ns 大街/n]/nz 的/ude1 改造/vn 经验/n ，/w 兴建/v 合肥/ns 人/n 自己/rr 的/ude1 “/w 东华门/ns 夜市/n ”/w 。/w 
“/w 王府井/ns ”/w 经验/n 值得/v 学习/vn 
“/w 淮河路/nz 步行街/n 特别/d 乱/d ，/w 到处/d 都/d 是/vshi 摆地摊/vl 的/ude1 ，/w 地下/s 好/a 多/a 垃圾/n ，/w 真是/d 无/v 语/ng 了/ule 。/w ”/w 不少/m 读者/n 致电/v 本报/rz ，/w 称/v 淮河路/nz 步行街/n 及其/cc 周边/n 摊点/n 需/v 清理/vn 整顿/v ，/w 噪音/n 和/cc 油烟/n 也/d 该/rz 规范/v 治理/vn 。/w 
“/w 淮河路/nz 步行街/n 人气/n 旺/a 、/w 小吃/n 多/a 、/w 摊点/n 乱/d ，/w 简直/d 就是/v 老/a 版/n 的/ude1 北京/ns [王府井/ns 大街/n]/nz ，/w 建议/n 淮河路/nz 步行街/n 可以/v 借鉴/vn 那里/rzs 的/ude1 改造/vn 管理/v 经验/n 。/w ”/w [安庆/ns 师范学院/nis]/ntu 学生/nnt 方龙林/nr 说/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 北京/ns [王府井/ns 大街/n]/nz 也/d 是/vshi 街道/ns 狭窄/a 、/w 行人/n 拥挤不堪/vl 。/w 当时/t 的/ude1 东华门/ns 夜市/n 就/d 在/p 人/n 车/n 混杂/v 的/ude1 十字路口/n ，/w [尘土/n 飞扬/vi]/nz 、/w [卫生/an 条件/n]/nz 差/a ，/w 人气/n 也/d 和/cc 今天/t 的/ude1 淮河路/nz 一样/uyy 旺/a ，/w 也/d 让/v [北京/ns 市民/n]/nz [爱恨/nz 交加/vi]/nz 。/w 当地/s 政府/nis 下决心/vi 改造/vn “/w 东华门/ns ”/w ，/w 统一/vn 设计/vn 、/w 统一/v 风格/n 、/w 统一/vn 发证/vn 、/w [统一/vn 管理/vn]/nz …/w …/w 将/d 东华门/ns 夜市/n 改造/vn 成/v 了/ule 京城/n 金牌/n 小吃/n 街/n ，/w 也/d 成为/v 北京/ns [王府井/ns 大街/n]/nz 的/ude1 一张/mq 名片/n 。/w 
不少/m 市民/n 称/v ，/w 淮河路/nz 周边/n 有/vyou 不少/m 无证/nz 无照/nz 的/ude1 流动/vn 摊点/n ，/w [食品/n 安全/an]/nz 难以/d 保障/vn ，/w 商品/n 真假/n 难以/d 辨别/v ，/w 还/d 时常/d 出现/v 摊点/n 与/cc 游客/n 争吵/vi 的/ude1 事情/n …/w …/w 如果/c 这些/rz 顽疾/n 不/d 除/p ，/w 会/v 影响/vn 合肥/ns [文明/n 城市/n]/nz 的/ude1 形象/n 。/w 
空闲/n 广场/n 可以/v “/w 动起来/nz ”/w 
方龙林/nr 也/d 建议/n ，/w 合肥市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 可以/v 把/pba 空荡荡/z 的/ude1 老/a [市府/n 广场/n]/nz 利用/v 起来/vf ，/w 将/d 拥堵/v 的/ude1 摊点/n 群/ng 引导/v 到/v 空闲/n 的/ude1 老/a [市府/n 广场/n]/nz 上去/vf ，/w 将/d 目前/t 杂乱无章/al 的/ude1 摊点/n 群/ng 进行/vn 集中/v 和/cc 规范/v 。/w 老/a [市府/n 广场/n]/nz 白天/t 是/vshi 整洁/a 的/ude1 市民/n 休闲/vn 场所/n ，/w 夜晚/n 是/vshi 繁华/a 的/ude1 夜市/n 商业街/n ；/w 商贩/nnd 们/k 白天/t 停业/vi 休息/v ，/w 晚上/t 出摊/v 挣钱/vn 。/w 如此/rzv 综合利用/nz 不仅/c 能/v 缓解/vn 淮河路/nz 步行街/n 及其/cc 周边/n 道路/n 的/ude1 拥堵/vn ，/w 也/d 能避免/nz 步行街/n 脏乱差/n 的/ude1 尴尬/a 。/w 
饱受/v 淮河路/nz 拥堵/v 之/uzhi 苦/a 的/ude1 王汝云/nr 老人/n 也/d 认为/v ，/w 规范/v 流动/vn 摊点/n 的/ude1 管理/vn 已经/d 刻不容缓/vl ，/w 老/a [市府/n 广场/n]/nz 、/w 江淮/n 大/a 剧院/nis 门前/s 广场/n 、/w 逍遥津/nz 广场/n 等/udeng 周边/n 广场/n 如果/c 能够/v 合理/a 利用/v 起来/vf ，/w 不失为/v 缓解/vn 淮河路/nz 步行街/n 及其/cc 周边/n 道路/n 拥堵/v 、/w 杂乱/a 的/ude1 一个/mq 好/a 办法/n 。/w （/w 张洪金/nr ）/w 
