图/n 为/p 大会/n 会场/n 。/w 
1月13日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 池州市/ns [第三/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 秋浦/nz 影剧院/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
上午/t 8时30分/t ，/w 来自/v 全市/n 各/rz 党派/n 、/w 团体/n 和/cc 各族/rz 、/w 各界/rz 的/ude1 市政协/n 委员/nnt 精神焕发/vl ，/w 陆续/d 进入/v 会场/n ，/w 共同/d 履行/v 参政议政/vl 的/ude1 神圣/a 职责/n 。/w 会场/n 内/f 气氛/n 清新/a 简朴/a 、/w 庄重/a 热烈/a ，/w 大会/n 主席台/n 正中/f ，/w 悬挂/v 着/uzhe [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 巨型/b 会徽/n ，/w 十面/nz 红旗/n 分列/v 两旁/f 。/w 主席台/n 正/d 对面/f ，/w 悬挂/v 着/uzhe 巨大/a 横幅/n ：/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 同心同德/dl ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 谱写/v 推进/vn “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 池州/ns 的/ude1 新篇章/n ！/w 
市政协/n 主席/nnt 方志恒/nr ，/w 副主席/nnt 臧佑初/nr 、/w 周海铭/nr 、/w 章霞升/nr 、/w 朱晓华/nr 、/w 何世荣/nr 、/w 李刘保/nr 、/w 周珍花/nr 及/cc 市政协/n 秘书长/nnt 欧阳振/nr 家/q 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
市/n 领导/n 陈强/nr 、/w 赵馨群/nr 、/w 陈士宽/nr 、/w 王/n 强/a 等到/v 会/v 祝贺/vn 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
本次/r 大会/n 执行主席/nnt 为/p 臧佑初/nr 、/w 章霞升/nr 、/w 朱晓华/nr 。/w 臧佑初/nr 主持/v 大会/n 。/w 
本次/r 大会/n 应/v 出席/v 委员/nnt [300/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [292/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
9时/t 整/v ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 市政协/n [三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz 。/w 
方志恒/nr 代表/nnt 市政协/n [三/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 报告/n 在/p 回顾过去/v 一年/mq 工作/vn 时/ng 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 中共/n [池州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 市政府/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 市政协/n 常委会/nis 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 工作/vn 中心/nis ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 切实/ad 履行/v 政协/nis 职能/n ，/w 在/p 服务/v 大局/n 中/f 助推/vn [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 在/p 关注/v 民生/n 中/f 促进/v 社会/n 和谐/a ，/w 在/p 传承/vn 创新/vi 中/f 增强/v 政协/nis 活力/n ，/w 圆满完成/v 了/ule [三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 为/p 推动/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 和/cc [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 开展/v 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
报告/n 从/p 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 为/p 促进/v [科学/n 发展/vn]/nz 献计/vi 出力/vi ；/w 关注/v 民情/n 民意/n ，/w 为/p 改善/v 民生/n 贡献/n 智慧/n 力量/n ；/w 坚持/v 团结/vn 民主/a ，/w 为/p 共/d 促/v 社会/n 和谐/a 凝心/nz 聚/v 力/n ；/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 为/p 履/vg 职/ng 尽责/a 提供/v 坚实/a 保障/vn 等/udeng [四/m 个/q]/mq 方面/n 总结/v 了/ule [三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 的/ude1 市政协/n 工作/vn 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 今年/t 市政协/n 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 和/cc [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 按照/p 市委/nis [三/m 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn ，/w 为/p 打好/v “/w 三张牌/nz ”/w ，/w 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn ，/w 建设/vn 幸福/a 池州/ns 广泛/a 凝聚/v 智慧/n 力量/n ，/w 为/p 服务/vn 我市/r 全面/ad 深化改革/v 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
受/v 市政协/n [三/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 李刘保/nr 向/p 大会/n 报告/n 市政协/n [三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n 。/w 报告/n 指出/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 广大/b 市政协/n 委员/nnt 围绕/v “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 建设/vn 参政议政/vl ，/w 围绕/v [和谐/a 社会/n]/nz 建设/v 建言/nz 立论/vi ，/w 围绕/v 幸福/a 池州/ns 建设/vn 献计献策/vl ，/w 为/p 市委/nis 、/w 市政府/n 决策/vn 的/ude1 科学化/vn 、/w 民主化/vn 和/cc 推动/v [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 市政协/n 共/d 收到/v 提案/n [316/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [315/m 件/q]/mq ，/w 并/cc 案/ng [4/m 件/q]/mq ，/w 作为/p 委员/nnt 来信/n 处理/vn [1/m 件/q]/mq 。/w 到/v 去年/t 年底/f 已/d 全部/m 办/v 结/v ，/w 办/v 复/dg 率/v 为/p 100%/m ，/w 满意率/n 和/cc 基本/a 满意率/n 为/p 99.4%/m 。/w 报告/n 指出/v ，/w 新的/a 形势/n 和/cc 任务/n 对/p 提案/n 工作/vn 提出/v 了/ule 新/a 要求/n ，/w 要/v 围绕/v 中心/nis ，/w 服务/v 大局/n ，/w 牢牢/d 把握/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 继续/v 在/p “/w [提高/v 质量/n]/nz 、/w [讲求/v 实效/n]/nz ”/w 上/f 下功夫/v ，/w 使/v 提案/n 在/p 政协/nis 履行/v 职能/n 中/f 发挥/v 更加/d 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w 
大会/n 还/d 表彰/vn 了/ule 市政协/n [三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 的/ude1 优秀/a 提案/n 、/w 先进/a 承办/v 单位/n 和/cc 个人/n 。/w 
在/p 会议/n 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v 市委/nis 常委/nnt ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt ，/w 市政府/n 副市长/nnt ，/w 市委/nis 督查/v 组/n 副组长/nnt ，/w 市政协/n 原/b 主席/nnt ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 原/b 常务/b 副主任/nnt ，/w [二/m 届/q]/mq 以来/f 退/v 下来/vf 的/ude1 市政协/n 原/b 副主席/nnt ，/w [池州/ns 军分区/nis]/nt 、/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 、/w [池州/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 管委会/nis 、/w [池州/ns 学院/nis]/ntu 、/w [池州/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 主要/b [负责/v 同志/n]/nz ，/w [市委/nis 党校/nis]/nt 常务/b 副校长/nnt 。/w （/w 记者/nnt 余永平/nr //w 文程昭/nr //w 图/n ）/w 
