陈德光/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 在/p 他/rr 押送/v 的/ude1 贪官/n 中/f ，/w 印象/n 最/d 深刻/a 的/ude1 是/vshi 原/b 中山市/ns 市长/nnt (/w 厅级/b )/w 李启红/nr ，/w 与/cc 他/rr 押送/v 过/uguo 的/ude1 原/b [广州市/ns 花都/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 潘潇/nr 的/ude1 沉默/a 相比/vi ，/w 李启红/nr 在/p 前往/v 庭审/vn 途中/s 仍然/d 表现/v 得/ude3 “/w 很/d 开朗/a ”/w ，/w 礼貌/an 向/p 法警/nnt 说/v “/w 谢谢/v ”/w 。/w 
2011年10月27日/t ，/w 李启红/nr 在/p [广州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 受审/vi 。/w 资料/n 图/n 
原/b 标题/n ：/w 中山/ns 原/b 市长/nnt 李启红/nr 押送/v 途中/s 有说有笑/vl 
死刑犯/n 在/p [最后/f 关头/n]/nz ，/w 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 表现/vn ？/w 高官/nnt 落马/vi 沦为/v 阶下囚/n 之后/f ，/w 又/d 有/vyou 哪些/ry 表现/v ？/w 近日/t ，/w 记者/nnt 前往/v 采访/vn 了/ule [广州/ns 中/f 院/n]/nt 神秘/a 的/ude1 [司法/n 警察/nnt]/nz 队伍/n 。/w 
法警/nnt ，/w 是/vshi 警察/nnt 当中/f 的/ude1 [特殊/a 部队/nis]/nz 。/w [广州/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 的/ude1 法警/nnt ，/w 则/d 更为/d 特殊/a ，/w 他们/rr 除了/p 要/v 担负/v 日常/b 的/ude1 [保卫/v 工作/vn]/nz 、/w 押解/v 犯人/n 的/ude1 工作/vn ，/w 还是/c 依法/d 执行/v 死刑/n 的/ude1 纪律/n 部队/nis 。/w 在/p 不断/d 深化/v 司法/n 公开/ad 、/w [信息/n 公开/ad]/nz 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w [广州市/ns 中级/b 人民法院/nis 法警/nnt 支队/nis]/nt 的/ude1 [神秘/a 面纱/n]/nz 被/pbei 缓缓/d 揭开/v 。/w 
押解/v ：/w 手铐/n 在/p 前/f 在/p 后/f 有/vyou 讲究/v 
[广州/ns 中/f 院/n]/nt 法警/nnt 支队/nis 队长/nnt 肖伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2012/m 年仅/nz 刑事/b 押解/v 一项/mq ，/w 就/d 押送/v [5700/m 个/q]/mq 嫌犯/n 。/w 2013年/t ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 降/v 为/p 4800余人次/m 。/w 
肖伟/nr 说/v ，/w 法警/nnt 在/p 押送/v 犯人/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 接触/v 过/uguo 形形色色/bl 的/ude1 人/n ，/w 上/f 到/v 厅局级/b 干部/nnt ，/w 下/f 到/v [黑帮/ns 老大/n]/nz ，/w 失足/vi 犯罪/vn 的/ude1 少年/n 。/w 对于/p 法警/nnt 队伍/n 而言/uls ，/w 在/p 押送/v 犯人/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 其/rz 考虑/v 的/ude1 往往/d 不是/c 这个/rz 犯人/n 曾经/d 做/v 过/uguo 多少/ry 错事/n 、/w 在/p 社会上/nz 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 影响力/n ，/w 他们/rr 更多/ad 的/ude1 是/vshi 考虑/v 这个/rz 人/n 的/ude1 年龄/n 以及/cc 身体/n 状况/n 。/w 
在/p 押送/v 犯人/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 对于/p 老弱/nz 残/a 犯/v ，/w 法警/nnt 往往/d 是/vshi 采取/v 将/d 其/rz 双手/n 置/v 前/f 戴/v 上手铐/nz ，/w 并且/c 在/p 押送/v 过程/n 中/f ，/w 观察/v 其/rz 身体/n 状况/n 。/w 执法/vn 的/ude1 人性化/vn ，/w 还/d 表现/v 在/p “/w 戴/v 头套/n ”/w 的/ude1 取缔/vn 上/f ，/w 法警/nnt 在/p 经过/p 综合/vn 考虑/v 之后/f ，/w 会/v 不/d 给/p 被告人/n 戴/v 上头/f 套/q 。/w 例如/v ，/w 在/p 对/p [广东省/ns 中山/ns 原/b 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 李启红/nr 进行/vn 押送/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 法警/nnt 考虑到/v 其/rz 身体/n 状态/n 特殊/a 、/w 年龄/n 较大/d ，/w 就/d 没有/v 让/v 其/rz 戴/v 上头/f 套/q 。/w 
而/cc 对于/p 身强力壮/vl 的/ude1 、/w [暴力/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 被告人/n ，/w 法警/nnt 往往/d 会/v 采取/v 较为/d 严格/ad 的/ude1 措施/n ，/w 这/rzv 点/qt 尤其/d 表现/v 在/p 对于/p 黑帮/ns 分子/n 的/ude1 押送/v 过程/n 中/f ，/w 手铐/n 采取/v 后/f 铐/v 的/ude1 形式/n ，/w 在/p 押送/v 的/ude1 过程/n 中/f 也/d 往往/d 会/v 让/v 其/rz 戴/v 上头/f 套/q ，/w 防止/v 同一/b 团伙/n 的/ude1 罪犯/nnd 进行/vn 串供/vi ，/w [特殊/a 情况下/nz]/nz ，/w 甚至/d 会/v 请/v 武警/nnd 支援/v 。/w 
