《/w 潜伏/v 》/w 朝鲜/nsf 走红/vi ，/w 姚晨/nr 叫/vi 孙红雷/nr “/w 则/d 成/v 欧巴/nrf ”/w 
日前/t ，/w 央视/j 报道/v ，/w 电视剧/n 《/w 潜伏/v 》/w 在/p 朝鲜/nsf 非常/d 流行/v ，/w 孙红雷/nr 扮演/v 的/ude1 余则成/nr 在/p 朝鲜/nsf 成为/v 众人/n 追捧/v 的/ude1 大明星/nz 。/w 该剧/r 主演/v 姚晨/nr 在/p 微博/n 中/f 转发/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 更/d 调侃/v 道/qv ，/w “/w 则/d 成/v 欧巴/nrf ，/w 我们/rr 终于/d 混成/v 国际/n 影星/nnd 啦/y ！/w ”/w 
央视/j 报道/v 称/vn ：/w 中国/ns 的/ude1 电影/n 和/cc 电视剧/n 在/p 朝鲜/nsf 是/vshi 最/d 受/v 民众/n 欢迎/v 的/ude1 娱乐性/n 节目/n 。/w 《/w [铁道/n 游击队/n]/nz 》/w 、/w 《/w 红楼梦/n 》/w 等/udeng 都/d 是/vshi 百/m 放/v 不/d 厌/vg 的/ude1 经典/n 片子/n 。/w 而/cc 最近/t 反映/v 国共/n 斗争/vn 的/ude1 电视剧/n 《/w 潜伏/v 》/w 在/p 朝鲜/nsf 流行/v ，/w 孙红雷/nr 扮演/v 的/ude1 余则成/nr 在/p 朝鲜/nsf 成为/v 众人/n 追捧/v 的/ude1 大明星/nz 。/w 
