今日/t 上午/t ，/w 陕西/ns “/w 1.5/m ”/w 长途汽车/n 爆炸/v 案/ng 嫌疑犯/n 党赵飞/nr 的/ude1 亲属/n 表示/v ，/w 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 目前/t 在/p [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 在/p 押/v 。/w 看守所/nis 证实/v 了/ule 此/rzs 说法/n ，/w 并/cc 表示/v ，/w 警方/n 认为/v 其/rz 女儿/n 有/vyou 重大/a 涉案/v 嫌疑/n 。/w 
党赵飞/nr 的/ude1 二哥/nz 党赵英/nr 介绍/v ，/w 昨日/t 中午/t ，/w [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 打/v 来/vf 电话/n ，/w 表示/v 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 目前/t 在/p [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 在/p 押/v ，/w 要求/n 家属/n 送/v 些/q 衣服/n 和/cc 行李/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [蒲城县/ns 罕井镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 赶到/v 党赵英/nr 家中/s 送达/v [刑事/b 拘留/v]/nz 通知书/n ，/w 通知书/n 上/f 显示/v ，/w 警方/n 于/p 1月8日/t 对/p 其/rz 做出/v [刑事/b 拘留/v]/nz 的/ude1 决定/vn ，/w “/w 理由/n 是/vshi ‘/w 有/vyou 涉嫌/v 爆炸/vn 案/ng 的/ude1 重大/a 嫌疑/n ’/w 。/w ”/w 党赵英/nr 介绍/v ，/w 通知书/n [一/d 式/k 三份/nz]/nz ，/w 但/c 家属/n 拒绝/v 签字/vn 。/w 
[蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 民警/nnt 证实/v ，/w 目前/t 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已经/d 在/p 押/v ，/w 被/pbei 处/n [刑事/b 拘留/v]/nz 的/ude1 理由/n 与/cc 家属/n 所述/nz 一致/a ，/w 但/c 并不/d 清楚/a 认定/v 其/rz 有/vyou 重大/a 涉案/v 嫌疑/n 的/ude1 依据/n 。/w 
据/p 家属/n 介绍/v ，/w 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n [21/m 岁/qt]/mq ，/w 中学/nis 毕业/v ，/w 4年前/t 到/v 西安/ns 打工/vi ，/w 后/f 到/v 渭南市/ns 一/m 服装/n 专卖店/nis 做/v 柜员/nnd ，/w 目前/t 尚/d 不/d 清楚/a 其/rz 被/pbei 认定/v 涉案/vn 的/ude1 依据/n 。/w 
蒲城县/ns 官方/n 透露/v ，/w 警方/n 调查/v 结论/n 里/f 也/d 未/d 提及/v 党赵飞/nr 女儿/n 涉案/vn 的/ude1 信息/n ，/w 对此/d 疑问/n ，/w 渭南市/ns 及/cc 蒲城县/ns 警方/n 均/d 未/d 透露/v 详情/n 。/w (/w 记者/nnt 贾鹏/nr )/w 
