1月11日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 施泽彪/nr 率/v 队/n 来/vf 我县/r 调研/v 环保/n 工作/vn ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 杨荣/nr 、/w 吕顺清/nr ，/w 副县长/nnt 曹立全/nr 等/udeng 陪同/v 。/w 
施泽彪/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 卫康/nr 制药/vn 、/w 美/b 妮/ng 纸业/nis 、/w 痘姆乡/ns 山包/n 新村/ns 、/w 县/n [污水/n 处理厂/nis]/nis 、/w 中/f 泰/b 六/m 和/cc [养殖/vn 基地/nis]/nz ，/w 实地/d 查看/v 了/ule 各地/rzs 及/cc 相关/vn 企业/n 环境保护/gg 措施/n 落实/v 情况/n 。/w 
在/p 座谈会/n 上/f ，/w 施泽彪/nr 听取/v 我县/r 环保/n 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 后/f 指出/v ，/w 环保/n 工作/vn 责任/n 重/a 、/w 压力/n 大/a ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 高度/d 重视/v ，/w 将/d 环境保护/gg 工作/vn 落实/v 到/v 贯彻/vn [科学/n 发展观/n]/nz 上来/vf ，/w 落实/v 到/v 市委/nis 市政府/n 关于/p 创建/v 模范/n 城市/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ；/w 要/v 真抓实干/vl ，/w 务实/vi 举措/n ，/w 切实/ad 将/d [各项/r 工作/vn]/nz 部署/v 落到实处/n ，/w 提高/v 工作/vn 实效/n ；/w 要/v 将/d 治标/vi 与/cc 治本/vi [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 在/p 敢于/v 担当/v 、/w 敢于/v 碰硬/v 的/ude1 同时/c ，/w 提升/v 群体/n 参与/v 环境保护/gg 的/ude1 积极性/n ，/w 营造/v 齐抓共管/vl 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w （/w 杨培华/nr ）/w 
