承载/v 着/uzhe 收获/n 的/ude1 喜悦/an ，/w 期待/v 着/uzhe 美好/a 的/ude1 希望/vn 。/w 近日/t ，/w [弋江区/ns 政府/nis]/nt 举行/v 2014/m 年度/n 老干部/n 形势/n 通报会/n 。/w 高新区/nz 常务/b 副主任/nnt 、/w 弋江/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 奚南山/nr 参加/v 会议/n ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 刘勤/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w [弋江区/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 主任/nnt 韩道庚/nr 、/w 许俊升/nr ，/w 政协/nis 原/b 主席/nnt 郑学词/nr 等/udeng 区/n [政府/nis 机关/n]/nz 、/w [企事业/n 单位/n]/nz [离休/vi 干部/nnt]/nnt 共/d [70/m 人/n]/mq 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
会上/n ，/w 奚南山/nr 从/p 创新/vi 园区/n 建设/vn 、/w 招商引资/vl 成果/n 和/cc [重点/n 项目/n]/nz 推进/vi 进展/vn 等/udeng [七/m 个/q]/mq 方面/n 对/p 2013年/t 工作/vn 进行/vn 了/ule 总结/v 回顾/vn ，/w 并/cc 着重/vd 在/p 创新/vi 载体/n 建设/vn 、/w 打造/v 实力/n 弋江/nz 、/w 拓宽/v 投融资/n 渠道/n 和/cc 发展/v [社会/n 事业/n]/nz 等/udeng [六/m 个/q]/mq 方面/n 对/p 2014年/t 区政府/n 工作/vn 进行/vn 汇报/vn 。/w 
最后/f ，/w 刘勤/nr 祝愿/v 各位/rr 老干部/n 在/p 新的/a 一年/mq 里/f [身体/n 健康/a]/nz ，/w [心情/n 愉快/a]/nz ，/w 新春/t 快乐/a ，/w 万事如意/vl 。/w 
