邓紫棋/nr 曾/d 为/p 拍摄/v 海报/n 队/n 特意/d 封锁/vn 了/ule 尖/a 沙嘴/n [一/d 处/n]/mq 隧道/n ，/w 在/p 隧道/n 中将/nnt 车/n 撞/v 烂/a 作为/p 背景/n ，/w 更/d 从/p 深夜/t 起/vf 连拍/nz [6/m 小时/n]/mq 到/v 清晨/t 。/w 
[2015/m 款/q]/mq 奔驰/vi S600/x 参数/n 曝光/vi 底特律/nsf 发布/v 
迪拜/ns 最/d 牛/n 豪/ag 车/n 贴满/v [57412/m 枚/q]/mq 硬币/n （/w 组/n 图/n ）/w 
2013/m 中国/ns 车市/nz 销量/n 突破/v 2千万/m 德/b 系/v 车/n 受益/vi 
英菲尼迪/nrf Q50EauRouge/x 概念车/nz 官/n 图/n 发布/v 
废/ag 车/n 变/v 珍宝/n 盘点/v 全球/n 最/d 酷炫/nz 的/ude1 [八/m 大/a]/mq [房车/n 旅馆/nis]/nt 
雷军/nr ：/w 我/rr 不想/v 做/v 中国/ns 乔布斯/nrf 
四核/nz 巨屏/nz 旗舰/n 华为/ns AscendMate2/x 图/n 赏/v 
