陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 于/p 今天/t （/w 1月14日/t ）/w 下午/t 开幕/vi 。/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 称/v ，/w 今年/t 我省/n 将/d 加大/v 对/p 森林/n 、/w 湖泊/n 、/w 湿地/n 水源/n 地/ude2 的/ude1 保护/vn 力度/n 。/w 其中/rz ，/w 西安/ns 昆明池/nz 和/cc 渭南/ns 卤阳湖/nz 湿地/n 两个/mq 保护/v 项目/n 将/d 进入/v 论证/vn 实施/v 阶段/n 。/w 
娄勤俭/nr 说/v ，/w 今年/t 我省/n 计划/n 造林/vi [400/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 治理/v [沙化/vn 土地/n]/nz [105/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 治理/vn 水土流失/gg [6500/m 平方公里/q]/mq 、/w 保护/vn 恢复/v 湿地/n [110/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
他/rr 说/v ，/w 要/v 继续/v 实施/vn 关中/ns 大地/n 园林化/v 、/w [陕北/ns 高原/n]/nz 大/a 绿化/vn 、/w 陕南/ns [山地/n 森林/n]/nz [生态/n 化/v 建设/vn]/nz ，/w 加大/v 对/p 森林/n 、/w 湖泊/n 、/w 湿地/n 水源/n 地/ude2 的/ude1 保护/vn 力度/n ，/w 积极/ad 开展/v 秦岭/ns 北麓/f 治理/vn ，/w 实施/v 新/a 一轮/mq [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 和/cc [三/m 北/f 防护林/n]/nz [五/m 期/qv]/mq 等/udeng 国家/n 重大/a [生态/n 工程/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn 黄河/ns 大荔/ns 雨林/n [控/v 导/vg 工程/n]/nz ，/w 论证/vn 实施/v 昆明池/nz 和/cc 卤阳湖/nz [湿地/n 保护/vn]/nz 项目/n 。/w 
同时/c ，/w 以/p “/w 清洁/a 水源/n 、/w 清洁/a 家园/n 、/w 清洁/a 田园/n 、/w [清洁/a 能源/n]/nz ”/w 为/p 目标/n ，/w 着力/vd 解决/v 一批/mq 突出/a 问题/n 。/w 搞好/v 煤炭/n 采空区/nz ，/w 塌陷区/nz 和/cc 尾矿库/n 的/ude1 综合/vn 整治/vn ，/w 加强/v 土壤/n 、/w 重金属/n 、/w [危险/an 化学品/n]/nz 和/cc [危险/an 废物/n]/nz 的/ude1 污染防治/v 。/w 
