2014年1月10日/t ，/w [宿州市/ns 埇桥区/ns 供销社/nis]/nt 、/w 金飞虹/nr 、/w 科/n [安/ag 烟花/n 爆竹/n 公司/nis]/nt 走进/v 宿州市/ns [第/m 十二/m 小学/nis]/mq 开展/v “/w 送/v 安全/an 进/vf 校园/n ”/w 活动/vn ，/w 向/p 学生/nnt 发放/v 《/w [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz [安全/an 手册/n]/nz 》/w ，/w 讲解/v 正确/a 燃放/v 知识/n ，/w 让/v 每/rz 一位/mq 同学/n 掌握/v 燃放/vn 方法/n 。/w 要求/n 特别/d 是/vshi 低年级/n 同学/n 要/v 在/p 家长/n 的/ude1 监护/vn 下/f ，/w 选择/v 合适/a 地点/n 、/w 时间/n 进行/vn 燃放/v 。/w 对/p 购买/v [烟花/n 爆竹/n]/nz [注意/v 事项/n]/nz 做/v 了/ule 简单/a 介绍/v ，/w 告诫/v 小学生/nnd 一定/b 不能/v 私自/d 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 要/v 远离/v 危险/an ，/w [珍惜/v 生命/n]/nz ，/w 过/uguo 一个/mq 高兴/a 、/w 安全/an 、/w 幸福/a 的/ude1 春节/t 。/w 这次/r 活动/vn 是/vshi 由/p 安徽省/ns [烟花/n 爆竹/n]/nz 行业/n 规范/v 发展/vn 奖励/v 基金会/nis 发起/v ，/w 资料/n 全部/m 是/vshi 该/rz 基金会/nis 提供/v ，/w 埇桥区/ns [有关/vn 单位/n]/nz 积极/ad 配合/v ，/w 是/vshi 皖北/ns [第一/m 家/q]/mq 开展/v “/w 送/v 安全/an 进/vf 校园/n ”/w [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 县/n 。/w （/w 区/n 供销社/nis 李超/nr ）/w 
