1月13日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [埇桥区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 孙勇/nr ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 区委/nis 办公室/nis 主任/nnt 邵辉/nr 在/p 区/n 总工会/nis 、/w 经/p 信委/nis 、/w 残联/nis 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 来到/v 特困/b 企业/n 和/cc 部分/n 特困/b 职工/nnt 、/w 特困/b 残疾人/n 家中/s ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 雪中送炭/vl ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 及时/ad 送到/v 他们/rr 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 孙勇/nr 一行/n 先后/d 看望/v 慰问/vn 了/ule 张百顺/nr 、/w 董艳/nr 等/udeng 特困/b 职工/nnt 家庭/n ，/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 孙勇/nr 都/d 仔细/ad 察看/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz 、/w 食宿/n 条件/n 等/udeng 情况/n 分别为/v 他们/rr 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 并/cc 预祝/v 他们/rr [身体/n 健康/a]/nz 、/w 春节/t 愉快/a 。/w 慰问/v 中/f ，/w 孙勇/nr 说/v ，/w 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 牢固/a 树立/v 以人为本/l 的/ude1 理念/n ，/w 结合/v [实际/n 情况/n]/nz ，/w 进一步/d 把/pba 帮扶/vn 工作/vn 做/v 深/a 做/v 细/a ，/w 为/p 困难/an 群体/n 提供/v [贴心/a 服务/vn]/nz ，/w 确保/v 他们/rr 能/v 充分/ad 享受/v 到/v 各项/r 惠民/ns 政策/n 。/w 要/v 认真/ad 听取/v 困难/an 群体/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 在/p 解决/v 生活/vn 、/w 就业/vn 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 难题/n 上/f 下功夫/v ，/w 努力/ad 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 
随后/d ，/w 孙勇/nr 来到/v 特困/b 残疾人/n 王运玲/nr 家中/s 。/w 今年/t [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王运玲/nr ，/w 1969年/t 致残/v ，/w 肢体/n 一级/b 残疾/n ，/w 享受/v 重/a 残/a 补助/vn 。/w 丈夫/n 是/vshi 原/b 三里村/ns 无/v 地/ude2 农民/nnt ，/w 无/v 工作/vn ，/w 家庭/n 困难/an 。/w 孙勇/nr 等/udeng 亲切/a 地/ude2 和/cc 他们/rr 打着/v 招呼/vn ，/w 关切/vn 地/ude2 向/p [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 询问/v 起/vf 他们/rr 的/ude1 身体/n 情况/n 及/cc [家庭/n 生活/vn]/nz 状况/n ，/w 并/cc 把/pba 慰问金/n 交到/v 他/rr 的/ude1 手中/s ，/w 勉励/v 他们/rr 克服/v 眼前/s 的/ude1 困难/an 。/w 孙勇/nr 也/d 鼓励/v 特困/b 残疾人/n 要/v 相信/v 政府/nis 会/v 时刻/n 关注/v 他们/rr ，/w 希望/v 他们/rr 和/cc 政府/nis 一起/s [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 创造/v 美好/a 和谐/a 的/ude1 生活/vn 。/w 
埇桥区/ns 特困/b 企业/n —/w —/w 宿州市/ns 第一/m 针织厂/nis 于/p 1998年/t 停产/vi 至今/d ，/w 由于/p 历史/n 包袱/n 沉重/a ，/w 职工/nnt 长期/d 无/v 生活/vn 来源/n ，/w [养老/vn 保险/n]/nz 等/udeng 各项/r 社保/vn 费用/n 不能/v 按时/d 足额/vd 缴纳/v ，/w 企业/n 于/p 2000年/t 由/p [生产/vn 经营/vn]/nz 型/k 改为/v [金泰/nr 商城/nis]/nt 进行/vn 出租/v 。/w 目前/t ，/w 企业/n 实施/v 破产/vn 改制/vi ，/w 大量/m 职工/nnt 下岗/vn ，/w 职工/nnt 达到/v [法定/b 退休/v 年龄/n]/nz 时/ng ，/w 企业/n 无力/vi 为/p 其/rz 缴纳/v [养老/vn 保险费/n]/nz 。/w 孙勇/nr 详细/a 听取/v 了/ule [企业/n 负责人/nnt]/nz 关于/p 目前/t 企业/n 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 他/rr 再三/d 叮嘱/v [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 一定/b 要/v 抓紧/v 时间/n ，/w 制定/v 方案/n ，/w 千方百计/dl 通过/p 招商引资/vl 等/udeng 渠道/n 来/vf [妥善/ad 处理/vn]/nz 好/a 特困/b 企业/n 的/ude1 [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 把/pba 职工/nnt 安置/vn 好/a ，/w 让/v 企业/n 尽快/d [走出/v 困境/n]/nz 。/w (/w 周浩/nr )/w 
