新/a 赛季/n 澳网/n 昨天/t 开战/vi ，/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李娜/nr 首轮/n 迎战/v 只有/c [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 克罗地亚/nsf 小将/n 康纽/nr 。/w “/w 再/d 怎么/ryv 感慨/v ，/w 都/d 回/v 不到/v [16/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 只能/v 在/p 场上/s 做/v 该/rz 做/v 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 李娜/nr 说到做到/vl ，/w 仅仅/d [61/m 分钟/qt]/mq ，/w 赠/v 蛋/nf 闯关/nz 。/w 
这/rzv 是/vshi 康/ag 纽/ng 的/ude1 第一次/mq 大满贯/nz 正/d 赛/v 之旅/nz ，/w 李娜/nr 对/p 对手/n 几乎/d 一无所知/vl 。/w “/w 我/rr 一点/mq 都/d 不/d 了解/v ，/w 问/v 了/ule 很多/m 球员/nnt ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 了解/vn 也/d 都/d 不/d 多/a 。/w 所以/c 我/rr 没/d 怎么/ryv 准备/v 战术/n ，/w 就是/v 坚持/v 自己/rr 的/ude1 打法/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 卡洛斯/nrf 在/p 小/a 纸条/n 上/f 写/v 的/ude1 锦囊妙计/nz 。/w 比赛/vn 中/f 看看/v 卡洛斯/nrf 的/ude1 小/a 纸条/n ，/w 已经/d 成为/v 李娜/nr 的/ude1 比赛/vn 习惯/n ，/w “/w 前/f [两/q 局/n]/mq 一直/d 都/d 在/p 适应/v ，/w 因为/c 你/rr 不/d 知道/v 她/rr 的/ude1 击球/vn 习惯/n ，/w 也/d 不/d 熟悉/v 她/rr 的/ude1 比赛/vn 节奏/n 。/w ”/w 
李娜/nr 感觉/n 很/d 健康/a ，/w 因此/c 今年/t 对/p 澳网/n 充满/v 期待/vn ，/w 她/rr 毫不/d 掩饰/v 地/ude2 表示/v ，/w 澳网/n 是/vshi 自己/rr 最喜欢/nz 的/ude1 [大满贯/nz 赛/vn]/nz ，/w 希望/v 今年/t 能/v 属于自己/v 。/w 
还有/v 好消息/nz 传来/v ，/w 和/cc 李娜/nr 同/p 处/n [2/m //w 4/m 区/n]/mq 的/ude1 [六/m 号/q]/mq 种子/n 科维托娃/nrf 爆冷/v 出局/vn 。/w 除/p [6/m 号/q]/mq 种子/n 出局/vi 外/f ，/w [7/m 号/q]/mq 种子/n 埃拉尼/nrf 、/w [12/m 号/q]/mq 种子/n 文奇/nrf 以及/cc 大威/nrf 都/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 其中/rz 淘汰/v 文奇/nrf 的/ude1 正是/v [中国/ns 金花/nz]/nz 郑洁/nr 。/w 
不过/c ，/w [第/m 9/m 次/qv]/mq 出战/v 大满贯/nz 正/d 赛/vn 的/ude1 张帅/nr 依旧/z 难求/nz 一/m 胜/v ，/w 0/m 比/p 2/m 不敌/v 德国/nsf 选手/n 巴瑟尔/nr 。/w 男单/n 新锐/n 吴迪/nr 同样/d 未能/v 实现/vn 突破/v ，/w 0/m 比/p 3/m 输给/v 了/ule 法国/nsf 选手/n 斯切佩尔/nrf 。/w 同样/d 依靠/v 外/f 卡/n 参赛/vn 的/ude1 唐好辰/nr 也/d 以/p 0/m 比/p [2/m 被/pbei]/mq 淘汰/v 。/w 
李娜/nr 自谦/nz 不是/c 传奇/n 
不断/d 刷新/v 中国/ns 网球/n 甚至/d 亚洲/ns 网球/n 新高度/nz 、/w 第二次/mq 获/v 评/v 中国/ns 体坛/n 最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz ，/w 李娜/nr 被/pbei 其/rz 经纪人/nnt 点评/v 为/p “/w 传奇式/b 人物/n ”/w 。/w 对于/p 种种/q 赞许/vn ，/w 李娜/nr 昨天/t 在/p 澳网/n 赛/vn 后/f 的/ude1 采访/vn 中/f 低调/n 地/ude2 表示/v ，/w 这/rzv 只是/d 因为/c 网球/n 发展/v 时间/n 短/a ，/w 被/pbei 了解/v 得/ude3 少/a ，/w 并/cc 呼吁/v 外界/n 更多/ad 关注/v 基层/n 网球/n 人/n 。/w 
“/w 网球/n 在/p 中国/ns 发展/v 时间/n 短/a ，/w 大家/rr 对/p 这个/rz 项目/n 还/d 不是/c 很/d 了解/v ，/w 所以/c 对/p 我/rr 的/ude1 期望值/n 很高/d 。/w 通过/p 这几年/mq 努力/ad ，/w 让/v 大家/rr 逐渐/d 了解/v 这项/r 运动/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 最/d 开心/a 的/ude1 。/w ”/w 李娜/nr 调侃/v 称/vn ，/w 自己/rr 看来/v 得/ude3 请/v 经纪人/nnt 迈克斯/nrf 吃饭/vi 了/ule 。/w 
事实上/bl ，/w 李娜/nr 的/ude1 影响力/n 确实/ad 无人/b 能/v 挡/v 。/w 2013年/t 没有/v 重要/a 赛事/n 冠军/nnt 进账/n ，/w 李娜/nr 还是/c 继/vg 2011年/t 捧杯/vi 法网/n 之后/f ，/w 第二次/mq 当选/v [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/vn 的/ude1 最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz 。/w 
李娜/nr 表示/v ，/w 现在/t 网球/n 的/ude1 关注度/nz 和/cc 5年前/t 都/d 不/d 一样/uyy 了/ule ，/w 网球/n 发展/vn 的/ude1 趋势/n 也/d [越来越/d 好/a]/nz 。/w “/w 这次/r 男/b 网/n 吴迪/nr 和/cc 张/q 择/v 都/d 进/vf 了/ule 正/d 赛/vn ，/w 大家/rr 的/ude1 关注度/nz 不会/v 说/v 永远/d 停留/vi 在/p 女/b 网/n 身上/s ，/w 这/rzv 是/vshi 好事/n 。/w ”/w 李娜/nr 表示/v ，/w 自己/rr 会/v 多/a 去/vf 鼓励/v 小花/nz 小草/n 们/k 。/w 在/p 吴迪/nr 昨天/t 比赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 团队/n 都/d 坐/v 在/p 看台/n 上/f 观战/vi 。/w 
同时/c ，/w 李娜/nr 希望/v 外界/n 能/v 更多/ad 关注/v 基层/n 的/ude1 网球/n 从业者/n ，/w “/w 我们/rr 只是/d 生活/vn 在/p 台前/s ，/w 还有/v 更多/ad 人/n 是/vshi 在/p 基层/n 。/w 其实/d 应该/v 更/d 感谢/v 他们/rr ，/w 他们/rr 的/ude1 付出/vn 是/vshi 一般/ad 人/n 看不到/v 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 毛烜磊/nr ）/w 
