王学军/nr 首先/d 来到/v [泗县/ns 大庄镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 仔细/ad 查看/v 老人/n 们/k 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 叮嘱/v 当地/s 干部/nnt 尽最大努力/v 改善/vn 老人/n 们/k 的/ude1 生活/vn 条件/n ，/w 让/v 他们/rr 安度/v 幸福/a 晚年/t 。/w 在/p 大庄镇/ns 沿河村/ns ，/w 王学军/nr 先后/d 走进/v 五保户/n 赵忠伍/nr 、/w 贫困户/n 韩英/nr 家中/s ，/w 勉励/v 他们/rr 扬起/v 生活/vn 信心/n ，/w 用/p 勤劳/a 双手/n 让/v 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 。/w 在/p 看望/v 沿河村/ns 老村/ns 干/v 许明礼/nr 时/ng ，/w 王学军/nr 表示/v ，/w 广大/b 基层/n 老/a 党员/nnt 、/w 老村/ns 干/v 为/p [农村/n 经济/n]/nz 社会发展/v 作出/v 过/uguo [重要/a 贡献/n]/nz ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 做好/v 离任/vn 村干部/nnt 生活/vn 补助/vn 工作/vn ，/w 让/v 他们/rr 共享/v 改革/vn 发展/v 成果/n 。/w 调研/vn 中/f ，/w 王学军/nr 还/d 考察/v 了/ule 由/p 泗县/ns 和/cc 浙江/ns 海盐县/ns 合作/vn 共建/v 的/ude1 [泗/b 海/n 工业园/nz]/nt 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 王学军/nr 听取/v 了/ule 宿州市/ns 和/cc 泗县/ns 扶贫开发/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 他/rr 指出/v ，/w 皖北/ns 地区/n 是/vshi 我省/n [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 的/ude1 重点/n 和/cc 难点/n ，/w 扶贫开发/v 任务/n 十分/d 繁重/a 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 树立/v 长期/d 作战/vi 的/ude1 思想/n 准备/v ，/w 加大/v 力度/n 打好/v 扶贫开发/v 攻坚/vn 战和/vi 持久战/n ，/w 出/vf 实招/n 、/w 求/v 实效/n ，/w 推动/v 扶贫开发/v 不断/d 取得/v 新/a 成效/n 。/w 要/v 找准/v 发展/vn 路子/n ，/w 立足/vi 地/ude2 情/n 、/w 把握/v 大势/n 、/w 彰显/v 特色/n 、/w 内/f 生/v 发展/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [资源/n 优势/n]/nz 、/w [比较/d 优势/n]/nz 、/w 后发优势/l ，/w 打造/v [区域/n 发展/vn]/nz [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 要/v 突出/a 发展/v 重点/n ，/w 促进/v [三/m 次/qv 产业/n]/nz 协调发展/v 、/w 招商引资/vl 和/cc [民营/b 经济/n]/nz 协调发展/v 、/w 城乡/n 协调发展/v 、/w [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 民生/n 事业/n 协调发展/v 。/w 要/v 激活/vn 发展/v 动力/n ，/w 用/p 改革/vn 的/ude1 思路/n 、/w 创新/vi 的/ude1 举措/n 、/w 市场/n 的/ude1 办法/n ，/w [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz ，/w 广/a 聚/v 发展/vn 资源/n ，/w 把/pba 各种/rz 有利/a 因素/n 充分/ad 调动/v 起来/vf 。/w 扶贫/vn 既/c 要/v “/w 扶/v 志气/n ”/w ，/w 也/d 要/v “/w 扶/v 智力/n ”/w ，/w 加大/v 人才/n 培育/v 和/cc 引进/v 力度/n ，/w 不断/d 增强/v 脱贫致富/bl 能力/n 。/w 要/v 健全/v 责任/n 体系/n ，/w 市县/n [党委/nis 政府/nis]/nz 要/v 强化/vn 主体/n 责任/n ，/w 省直/b 各/rz 部门/n 要/v 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 着力/vd 形成/v 推进/vn 扶贫开发/v 的/ude1 强大/a 工作/vn 合力/n 。/w (/w 胡旭/nr )/w 
