1月10日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 李莹/nr 轻车简从/vl ，/w 深入/ad [明/ag 东街道/ns]/ns 、/w 石坝镇/ns 和/cc 涧溪镇/ns 调研/vn 指导/vn “/w [两/q 线/n]/mq 两端/n ”/w 冬季/t 造林/vi 绿化/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 并/cc 与/cc 乡镇/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 进行/vn 了/ule 谈心/vi 。/w 
在/p [明/ag 东街道/ns]/ns 唐郢村/ns 帝都/n [农业/n 生态园/nz]/nz ，/w 李莹/nr 指出/v ，/w 建立/v 生态园/nz ，/w 发展/v [绿色/n 产业/n]/nz 前景/n 广阔/a ，/w 大有可为/vl ，/w 既/c 可/v 增加/vn [农民/nnt 收入/n]/nz ，/w 又/d 能/v 美化/vn 环境/n ，/w [街道/ns 党工委/nis]/nt 要/v 拓宽/vn 视野/n ，/w 加大/v 扶持/vn 力度/n 。/w 
李莹/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule [石坝镇/ns 太平村/ns 明/ag 平/v 葡萄/nf 专业/n 合作社/nis]/nt 的/ude1 整地/vn 工作/vn ，/w 指出/v ，/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 尤其/d 是/vshi 村干部/nnt ，/w 要/v 在/p [农村/n 经济/n]/nz 发展/vn 中/f [充分/ad 发挥/v]/nz [表率/n 作用/n]/nz ，/w 出/vf 主意/n 、/w 想/v 办法/n 。/w 
李莹/nr 还/d 实地/d 了解/v 了/ule 石坝镇/ns [现代/ntc 农业/n]/nz 产业园/nz 、/w 涧溪镇/ns 凹土/nz 产业园/nz 以及/cc 凹土/nz 矿山/n 整治/vn 现场/s 的/ude1 相关/vn 规划/n 和/cc 具体/a 实施/v 情况/n 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 李莹/nr 参加/v 了/ule 涧溪镇/ns 党政/n 班子/n 座谈会/n ，/w 听取/v 涧溪镇/ns [主要/b 负责人/nnt]/nnt 有关/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 李莹/nr 对/p 涧溪镇/ns 去年/t 以来/f 工作/vn 开展/v 情况/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 李莹/nr 指出/v ，/w 涧溪镇/ns 要/v 发挥/vn 自身/rr 优势/n ，/w 高标准/d ，/w 高起点/nz ，/w 做好/v 凹土/nz 、/w 明/ag 绿/a 等/udeng 特色/n 文章/n 。/w 要/v 倍加/d 珍惜/v 矿山/n 整治/vn 所/usuo 取得/v 的/ude1 成果/n ，/w 始终保持/v 高压/n 态势/n ，/w 采取/v “/w 堵/v ”/w 与/cc “/w 疏/ag ”/w 办法/n ，/w 防止/v 乱采/vn 乱/d 挖/v 死灰复燃/vl 。/w 要/v 抓住/v 涧/ng 来路/n 修建/v 和/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 这/rzv 一/m 机遇/n ，/w 推动/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz 步伐/n 。/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 凹土/nz 、/w 明/ag 绿/a 等/udeng [资源/n 优势/n]/nz ，/w 树立/v [品牌/n 意识/n]/nz ，/w 努力/ad 打造/v 具有/v 本地/rzs 特色/n 的/ude1 “/w 符号/n ”/w 。/w 要/v 千方百计/dl 维护/v 本地区/nz 社会/n 稳定/an ，/w 不断/d 提高/v [信访/n 工作/vn]/nz 水平/n ，/w 强化/v [责任/n 意识/n]/nz ，/w 及时/ad [妥善/ad 处理/vn]/nz 各种/rz 矛盾/an ，/w 看好/v 自/p 家门/n ，/w 管/v 好/a 自家/rr 事/n ，/w 确保/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w （/w 郭茂让/nr ）/w 
