[英国/ns 伦敦/nsf]/ns 流行/v 骑/v 自行车/n ，/w 但/c 却/d 因/p 人/n 多/a 路/n 挤/v ，/w 意外/a 频传/nz 。/w 英国/ns 著名/a 建筑师/nnt 诺曼福斯特/nrf 的/ude1 团队/n ，/w 最近/t 提出/v 天空/n [自行/d 车道/n]/nz 计划/n ，/w 打算/v 盖/v [10/m 条/q]/mq 高架/n 的/ude1 [自行/d 车道/n]/nz ，/w 总长/nnt [221/m 公里/q]/mq ，/w 可/v 让/v 旅程/n 时间/n 缩短/v [29/m 分钟/qt]/mq ，/w 让/v 都市/n 自行车/n 爱好者/n 骑得/nz 安全/an 又/d 便利/an 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
高架/n 车道/n 早已/d 不是/c 什么/ry [新鲜/a 事物/n]/nz 了/ule ，/w 但/c 你/rr 听说/v 过/uguo 自行车/n 专用/vn 的/ude1 高架/n 车道/n 吗/y ？/w 在/p 政协/nis 陕西省/ns [第/m 十一届/n]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 省政协/n 委员/nnt 张平安/nr 向/p 记者/nnt 描绘/v 了/ule 这个/rz 现在/t 听/v 起来/vf 有些/rz 太/d 过/uguo 超前/a 的/ude1 理念/n 。/w 
近些年/t 随着/p 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w 西安市/ns 汽车/n 数量/n 激增/vi ，/w 机动车/n 、/w 非机动车/n 混/v 行/ng 现象/n 十分/d 严重/a 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 导致/v 交通/n 拥堵/v 的/ude1 一个/mq [直接/ad 原因/n]/nz ，/w 也/d 严重/a 威胁/vn 到/v 了/ule 非机动车/n 驾驶者/nnt 的/ude1 安全/an 。/w 
去年/t ，/w 张平安/nr 在/p 伦敦/nsf 见到/v 了/ule 正在/d 兴建/v 自行车/n 高架桥/n —/w —/w 在/p [机动车/n 道/qv]/nz 上/f 用/p 钢架/n 支/q 起/vf 平台/n ，/w 让/v 自行车/n 在/p 上面/f 行驶/vi 。/w 他/rr 当即/d 就/d 觉得/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 理念/n 完全/ad 值得/v 西安/ns 引进/v 。/w 
“/w 我/rr 觉得/v 西安市/ns 城墙外/nz 就/d 应该/v 首先/d 建设/v 自行车/n 高架/n 车道/n ，/w 不仅/c 方便/a 出行/vi ，/w 还/d 可以/v 当做/v 观光/vn 路线/n 打造/v 。/w 逐步形成/v 道路/n 网络化/vn 后/f ，/w 必将/d 成为/v 西安/ns 建设/v [国际化/vn 大都市/n]/nz 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w ”/w 张平安/nr 描述/v 到/v 。/w 
在/p 他/rr 的/ude1 理念/n 中/f ，/w 地下/s 有/vyou 地铁/n ，/w 路面/n 是/vshi 车道/n ，/w 两侧/f 是/vshi 人行道/n ，/w 上面/f 是/vshi [自行/d 车道/n]/nz ，/w 应该/v 是/vshi 未来/t 西安/ns 重点/n 打造/v 的/ude1 立体/b [交通/n 运输/vn]/nz 网络/n 。/w 张平安/nr 也/d 坦承/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 理念/n 是/vshi 有些/rz 超前/a ，/w 但/c 很多/m [新鲜/a 事物/n]/nz 在/p 诞生/vi 之/uzhi 初/f ，/w 理念/n 也/d 都/d 是/vshi 非常/d 超前/a 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 敬泽昊/nr ）/w 
