原/b 标题/n ：/w 全省/n 首批/n 国家/n 地震/n 安全/an [示范/vn 社区/n]/nz 
近日/t ，/w 从/p [中国/ns 地震局/nis]/nto 传来/v 消息/n ，/w 蜀山区/ns 家家/n [景园/nr 社区/n]/ns 、/w [翠竹园/nz 社区/n]/ns 和/cc 仰/v 桥/n 社区/n 获得/v 安徽省/ns 首批/n “/w 国家/n 地震/n 安全/an [示范/vn 社区/n]/nz ”/w 称号/n ，/w 占/v 合肥市/ns 获得/v 总数/n 的/ude1 一半/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz “/w 国家/n 地震/n 安全/an [示范/vn 社区/n]/nz ”/w 评选/vn 由/p [中国/ns 地震局/nis]/nto 组织/n ，/w 于/p 去年年初/t 正式/ad 启动/v ，/w 不仅/c 名额/n 数量/n 有限/a ，/w 而且/c 评选/v 标准/n 极其/d 严格/ad 。/w 其/rz 主要/b 评审/v 标准/n 为/p ：/w 根据/p 当地/s 政府/nis 对/p 社区/n 防震减灾/v 工作/vn 支持/v 力度/n 、/w 防震减灾/v [科普/b 教育/vn]/nz 居民/n 参与/v 程度/n 和/cc 地震/n 安全/an 示范/vn 行动/vn 影响/v 广度/n 等/udeng 方面/n 进行/vn 综合评定/v 。/w 
此次/rz 安徽省/ns 首批/n 被/pbei 命名/v 的/ude1 “/w 国家/n 地震/n 安全/an [示范/vn 社区/n]/nz ”/w 共/d [11/m 个/q]/mq ，/w 合肥市/ns 有/vyou [6/m 个/q]/mq ，/w 蜀山区/ns 占据/v [3/m 席/qt]/mq ，/w 标志/n 该区/r 防震减灾/v 工作/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 据悉/v ，/w 除/p 蜀山/ns 区外/nz ，/w 其他/rzv [三/m 个/q]/mq 社区/n 分别/d 是/vshi 新站/nz 综合开发/v 实验区/nz [七/m 里/f 塘/ng 街道/ns]/ns [星火/n 社区/n]/ns 、/w 肥东县/ns 陈集镇/ns [陈/vg 集/q 社区/n]/ns 、/w 巢湖市/ns [卧牛山/nz 街道/ns]/nz [健康/a 西路/n 社区/n]/ns [三/m 个/q]/mq 社区/n 。/w 
近年来/dl ，/w 蜀山区/ns 始终/d 坚持/v “/w [预防/v 为主/vi]/nz 、/w 防御/vn 与/cc 救助/v 相结合/nz ”/w 的/ude1 防震减灾/v 工作/vn 方针/n ，/w 着力/vd 突出/a “/w [三/m 大/a]/mq 抓手/n ”/w ，/w 筑/v 牢/a 居民/n 积极/ad 应对/v 灾害/n 的/ude1 “/w 防护/v 墙/n ”/w 。/w 据介绍/nz ，/w 该区/r 强化/v 科普/b 宣传/vn ，/w 以/p 社区/n 活动室/n 、/w 科普/b 俱乐部/nis 、/w 地震/n 科普/b 画廊/n 、/w 科普/b 体验馆/nz 为/p 主要/b 宣传/v 阵地/n ，/w 以/p 展板/n 、/w 录像/n 、/w 电影/n 、/w 文艺/n 演出/vn 和/cc 科普/b 讲座/n 等/udeng 为/p 主要/b 宣传/v 载体/n ，/w 完善/v 社区/n 防震减灾/v 科普/b 服务/vn 等/udeng 功能/n ，/w 让/v 居民/n 不/d 出/vf 社区/n 不/d 出/vf 院落/n ，/w 就/d 能够/v 学习/vn 到/v 防震减灾/v [科普/b 知识/n]/nz 。/w 在/p 队伍/n 建设/vn 上/f ，/w 目前/t ，/w 该区/r 已/d 建起/v 由/p 辖区/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 、/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w [公安/n 民警/nnt]/nz 、/w [医务/b 人员/n]/nz 等/udeng 组成/v 的/ude1 防震减灾/v [应急/vn 救援/vn]/nz 队/n [6/m 支/q]/mq ，/w 每/rz 季度/n 进行/vn 一次/mq [业务/n 培训/vn]/nz ，/w 并/cc 定期/d 进行/vn 集中/v 演练/vn ，/w 每场/r 演练/vn 近/a 千人/q 参加/v 。/w 
此外/c ，/w 该区/r 还/d 建立/v 了/ule 一整套/mq 从/p 区/n 到/v 街道/ns 再/d 到/v 社区/n 的/ude1 地震应急预案/gg ，/w 健全/v 完善/vn 了/ule 各项/r 地震应急/gg 演练/v 方案/n 等/udeng 规章制度/n 。/w 该区/r 首创/v 了/ule 网格化/gi 防震减灾/v 工作/vn 新模式/nz ，/w 即/v ：/w 健全/v 一套/mq 由/p 街道/ns 、/w 社区/n 组成/v 的/ude1 防震减灾/v 领导小组/nis 班子/n ，/w 提高/v 经费/n 、/w 人员/n [两/q 大/a]/mq 保障/vn ，/w 完善/v 地震/n [应急/vn 救援/vn]/nz 队伍/n 、/w 防震减灾/v 助理员/nnt 队伍/n 、/w 地震/n 科普/b 志愿者/nnt 队伍/n ，/w 强化/v 学习/vn 、/w 宣传/vn 、/w 信息/n 报送/v 等/udeng 制度/n ，/w 坚持/v 抓好/v 防震减灾/v 、/w [应急/vn 救援/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 该区/r 将/d 继续/v 加强/vn 地震/n 安全/an [示范/vn 社区/n]/nz 建设/vn ，/w 完善/v 社区/n 地震应急/gg 体制/n ，/w 开启/v 群众/n 安全/an 、/w [幸福/a 生活/vn]/nz 的/ude1 新/a “/w 航道/n ”/w 。/w （/w 张腾/nr 刘亚萍/nr ）/w 
