[一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 
环球/n 娱乐网/nz 讯/ng 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w [中国/ns 电影/n]/nz 总/b 票房/n 已/d 突破/v 200亿/m 大关/n ，/w 电影/n 市场/n 呈现/v 出/vf 一派/b 繁荣/an 的/ude1 气象/n ，/w [华语/nz 电影/n]/nz 似乎/d 进入/v 了/ule 一个/mq 前所未有/vl 的/ude1 黄金时代/t 。/w 票房/n 上/f 的/ude1 高歌猛进/vl ，/w 影院/nis 建设/vn 的/ude1 [跑马/vi 圈地/v]/nz ，/w 新人/n 导演/nnt 的/ude1 不断/d 涌现/v ，/w 甚至/d 让/v 一些/mq [美国/nsf 媒体/n]/nz 都/d 夸张/vi 地/ude2 惊呼/v “/w [华语/nz 电影/n]/nz 可以/v 匹敌/vi 好莱坞/nsf ”/w 。/w 但是/c 面对/v 这些/rz 爆发性/nz 的/ude1 增长/vn ，/w 我们/rr 必须/d 要/v 冷静/a 地/ude2 看到/v 万丈/q 波澜/n 下/f 的/ude1 重重/z 暗礁/n —/w —/w 影院/nis 上座率/n 在/p 下降/vi ，/w 影院/nis 利润/n 在/p 下滑/vi ，/w 投资方/n 小/a 制作/v “/w [以/p 小/a 博大/a]/nz ”/w 暴利/n 背后/f 急功近利/vl 、/w 粗制滥造/al 留下/v 的/ude1 累累/z 尸骨/n …/w …/w [华语/nz 电影/n]/nz 在/p 追求/v 高/a 票房/n 的/ude1 同时/c ，/w 对/p 电影/n 本身/rz 的/ude1 品质/n 必须/d 提出/v 更高/d 的/ude1 要求/n 。/w 
在/p [刚刚/d 开始/v]/nz 的/ude1 2014年/t ，/w 占据/v 国内/s 影坛/n 主流/n 地位/n 的/ude1 还是/c 大导演/nz 、/w 大/a 制作/v ，/w 在/p 2013年/t 的/ude1 小/a 片/q 暴发/vi 黑马/n 奔腾/vi 之后/f ，/w 包括/v 张艺谋/nr 、/w 陈凯歌/nr 、/w 姜文/nr 、/w 张一白/nr 、/w 吴宇森/nr 、/w 许鞍华/nr 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 众多/a 大导演/nz 潇洒/a 回归/v ，/w 交出/v 他们/rr 的/ude1 心血/n 力作/n ；/w 大/a 制作/v 、/w 大明星/nz 、/w 大格局/nz …/w …/w 大片/n 的/ude1 气势/n 、/w 气质/n 和/cc 情怀/n ，/w 仍然/d 还是/c 支持/v 整个/b 电影/n 工业/n 和/cc 市场/n 的/ude1 中流砥柱/n 。/w 
吊诡/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 电影界/n 几乎/d 打破/v 了/ule 按/p 资/ng 排辈/nz 的/ude1 惯例/n ，/w 人们/n 在/p 热/a 议/v 的/ude1 是/vshi 徐峥/nr 、/w 赵薇/nr ，/w 甚至/d 外来者/nz 郭敬明/nr ，/w 他们/rr 几乎/d 占据/v 了/ule [中国/ns 电影/n]/nz 的/ude1 半壁江山/n 。/w 我们/rr 所/usuo 熟知/v 的/ude1 那些/rz 知名/a 导演/nnt 在/p 2013年/t 集体/n 消失/vi ，/w 还/d 好/a ，/w 他们/rr 回来/v 了/ule ，/w 带着/vn 他们/rr 的/ude1 诚意/n 之/uzhi 作/v 。/w 有人/r 说/v ，/w 2014年/t ，/w 是/vshi 决定/v 这些/rz 大导演/nz 生死攸关/bl 的/ude1 一年/mq 。/w 
1/m 、/w 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 
导演/nnt ：/w 姜文/nr 
编剧/nnt ：/w 姜文/nr 、/w 郭俊立/nr 
主演/v ：/w 姜文/nr 、/w 葛优/nr 、/w 舒淇/nr 、/w 周韵/nr 、/w 文章/n 、/w 王志文/nr 、/w 那英/nr 
类型/n ：/w 剧情/n 、/w 喜剧/n 、/w 战争/n 
出品/vi ：/w 北京/ns 不亦乐乎/vl 电影/n 文化/n 发展/v 有限公司/nis 
《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 的/ude1 故事/n 发生/v 在/p 上世纪/nz 20年代/t 的/ude1 魔都/ns 上海/ns ，/w 几位/n 野心家/n 举办/v 了/ule 一场/mq [选美/vi 大赛/vn]/nz ，/w 上海滩/ns 的/ude1 大腕/n 们/k 悉数/d 到场/vi ，/w 想/v 趁机/d 大赚/nz 一笔/mq ，/w 事情/n 本/rz 可以/v [顺/v 顺利/ad 利/n]/nz 没有/v 波澜/n 地/ude2 完成/v ，/w 可/v 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 比赛/vn 临近/v 结束/vn 时/ng 的/ude1 [一场/mq 意外/a]/nz 改写/v 了/ule 所有/b 人/n 的/ude1 命运/n 。/w 
细心/a 的/ude1 观众/n 可能会/nz 发现/v ，/w 这部/r 电影/n 似乎/d 和/cc 姜文/nr 的/ude1 上/f 一部/mq 片子/n 《/w [让/v 子弹/n 飞/vi]/nz 》/w 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn ，/w 单/b 从/p 英文/nz 片名/n 《/w GONEWITHTHEBULLETS/x 》/w 就/d 可见一斑/vl ，/w 而且/c 故事/n 的/ude1 背景/n 都/d 是/vshi 北洋/b 时期/n ，/w 姜文/nr 和/cc 葛优/nr 也/d 都/d 担纲/v 了/ule 最主要/nz 的/ude1 两个/mq 角色/n 。/w 不过/c ，/w 不/d 一样/uyy 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 中/f ，/w 姜文/nr 和/cc 葛优/nr 的/ude1 人物/n 关系/n 从/p 一/m 主/ag 一/m 仆/ng 变换/v 为/p 生死与共/vl 的/ude1 小伙伴/n 。/w 
推荐/v 理由/n ：/w 姜文/nr 作为/p 一个/mq 有/vyou 创造力/n 的/ude1 导演/nnt 是/vshi 不/d 甘于/v 在/p [原地/n 踏步/vi]/nz 的/ude1 ，/w 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 一定/b 是/vshi 奔/v 着/uzhe 超越/v 《/w [让/v 子弹/n 飞/vi]/nz 》/w 去/vf 的/ude1 ！/w 
