黄长春/nr 
胡金磊/nr 
锁定/v 聚集/vn 在/p [80/m 万/d 平方米/q]/mq 土地/n 上/f 的/ude1 4万/m 师生/n 和/cc 教职员工/n ，/w 抓住/v 崛起/vn 的/ude1 物流/n 商机/n ，/w [成都/ns 理工大学/nis]/ntu 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 创业/vn 大学生/nnt 瞄准/v “/w 校园/n [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 的/ude1 配送/vn 空间/n ，/w 建起/v [校园/n 生活/vn]/nz 物流/n 平台/n ，/w 用/p “/w 服务/vn 到/v 门/n ”/w 的/ude1 贴心/a 物流/n 赚取/v 每月/r [5/m 万元/q]/mq 的/ude1 收入/n ，/w 积攒/v 校园内/nz 的/ude1 人生/n [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 
是/vshi 难题/n 
学校/nis 每天/r 的/ude1 快件/n 收取/v 量/n 有/vyou [几千/m 单/b]/mq ，/w 但/c 快递/v 配送/vn 到/v 学校/nis 都/d 只/d 在/p 大门口/s 等/udeng 人/n 自提/nz ，/w 因为/c “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 的/ude1 距离/n ，/w 收件人/nz 常常/d 错过/v 取/v 包裹/n 的/ude1 [第一/m 时间/n]/nz 。/w 
是/vshi 商机/n 
建立/v 以/p 代收/v 和/cc 代发/vn 快递/v 的/ude1 校园/n 物流/n 平台/n ，/w 由/p 平台/n 统一/vn 代收/v 快递公司/nis 送来/v 的/ude1 校园内/nz 的/ude1 快件/n ，/w 最后/f 这些/rz 快递/v 送/v 件/q 上门/vi 。/w 
电瓶车/n 的/ude1 后座/n 和/cc 脚踏板/nz 上/f 塞/v 着/uzhe 行李/n ，/w 李鑫宇/nr 被/pbei 稳稳/d 夹/v 在/p 中间/f ，/w 他/rr 缓缓/d 将/d 车/n 停靠/v 在/p [成都/ns 理工大学/nis]/ntu 生活/vn 物流/n 平台/n 服务/vn 点/qt （/w 以下/f 简称/v 物流/n 平台/n ）/w 外/f ，/w 跟/p 跑出/vf 来/vf 接/v 行李/n 的/ude1 伙伴/n 说/v ，/w “/w 寄/v 行李/n 的/ude1 。/w ”/w 
忙碌/a 的/ude1 大学生/nnt 李鑫宇/nr 做/v 的/ude1 不/d 只是/d 快递/v 员/ng 的/ude1 体力/n 活儿/n ，/w 他/rr 和/cc [三/m 个/q]/mq 师兄/n 凭借/p “/w 物流/n 平台/n [创业/vn 项目/n]/nz ”/w ，/w 摘/v 得/ude3 [第七/m 届/q]/mq 成都市/ns 青年/n 创业/vn 大赛/vn 桂冠/n ，/w 还/d 拿到/v 了/ule “/w 中国/ns 创业/vn 榜样/n ”/w 全国/n 训练/v 营/n 的/ude1 [入学/vi 通知书/n]/nz 。/w 他们/rr 的/ude1 “/w 校园/n 物流/n ”/w 服务/vn ，/w 每月/r 营业额/n 达到/v 了/ule [5/m 万元/q]/mq 。/w 
电/n 马儿/nz 变/v 快递/vn 车/n 
一周/mq 时间/n 快递/v 处理/vn 件/q 翻/v [5/m 倍/q]/mq 
李鑫宇/nr 是/vshi [成都/ns 理工大学/nis]/ntu 大/a 三/m 的/ude1 学生/nnt 。/w 许久/m 以前/f ，/w 快递公司/nis 忽视/v 的/ude1 “/w 校园/n [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 就/d 吸引/v 了/ule 李鑫宇/nr 和/cc 师兄/n 胡金磊/nr 、/w 黄长春/nr 、/w 王露四/nr 人/n 的/ude1 目光/n ，/w “/w 学校/nis 每天/r 的/ude1 快件/n 收取/v 量/n 有/vyou [几千/m 单/b]/mq ，/w 但/c 快递/v 配送/vn 到/v 学校/nis 都/d 只/d 在/p 大门口/s 等/udeng 人/n 自提/nz ，/w ”/w 胡金磊/nr 说/v ，/w 收件人/nz 为此/bl 常/d 错过/v [第一/m 时间/n]/nz 取/v 包裹/n 。/w 
在/p 校团委/nz 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 2013年10月/t ，/w 以/p 代收/v 和/cc 代发/vn 快递/v 的/ude1 物流/n 平台/n 进入/v 学校/nis 市场/n ，/w “/w 统一/vn 代收/v 校园内/nz 的/ude1 快件/n ，/w 最后/f 负责/v 送到/v 收件人/nz 手上/s 。/w ”/w 黄长春/nr 说/v ：/w “/w 第一天/mq 只有/c 一家/n 快递公司/nis 把/pba 包裹/n 给/p 我们/rr ，/w 就/d 20多单/m 。/w ”/w 但/c 完成/v [第/m 一批/mq]/mq 包裹/n 配送/vn 后/f ，/w 物流/n 平台/n 的/ude1 客源/n 就/d 打开/v 了/ule 。/w 某/rz 快递公司/nis 的/ude1 派件员/nz 余/ng 平/v 说/v ，/w “/w 以前/f 为了/p [二/m 三十/m 个/q]/mq 包裹/n ，/w 要/v 在/p 学校/nis 门口/s 等/udeng 几个/mq 小时/n ，/w 现在/t [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 交托/nz 了/ule 。/w ”/w 快递公司/nis 盘算/v 过/uguo ，/w 向/p 物流/n 平台/n 支付/v 一定/b 的/ude1 费用/n ，/w 省/n 下/f 派件员/nz 的/ude1 时间/n 占领/v 更多/ad 市场/n ，/w 划得来/vi 。/w 一周/mq 后/f ，/w 物流/n 平台/n 每天/r 处理/vn 的/ude1 快件/n 量/n 就/d 涨到/v 了/ule 100多单/m 。/w 
“/w 快递/v 员/ng ”/w 变/v 送/v 餐/qv 员/ng 一天/mq 时间/n 派/v 送/v 外卖/nz [200/m 份/q]/mq 
物流/n 平台/n 的/ude1 “/w 顾客/n ”/w 送/v 了/ule 胡金磊/nr 等/udeng 人/n 一个/mq 暖暖/v 的/ude1 名字/n —/w —/w 物流/n 贴心/a 男/b ，/w “/w 我们/rr 免费/vd 上/f 门派/n 送/v 包裹/n 代收/v 快件/n ，/w 大家/rr 觉得/v 贴心/a 。/w ”/w 讨巧/vi 的/ude1 服务/vn 把/pba 快递/v 代收/vn 和/cc 代发/vn 做/v 上/f 路/n 后/f ，/w 平台/n 业务/n 扩充/v 到/v 了/ule 校园/n 餐饮/n 和/cc 生活/vn 物资/n 配送/vn ，/w “/w 跟/p 周边/n 的/ude1 商家/n 合作/vn ，/w ”/w 胡金磊/nr 说/v ，/w 一笔/mq 配送/v 订单/n 向/p 商家/n 收取/v [1/m 元/q]/mq 的/ude1 配送费/nz ，/w 买家/n 不/d 多/a 给钱/v 。/w 
大学生/nnt 变/v “/w 高富帅/nr ”/w 
一月/t 时间/n 营业额/n 达/v 5万/m 
“/w 快递/v 每天/r 有/vyou [四/m 五/m 百/m 单/b]/mq ，/w 收件/nz 是/vshi [一/d 单/b]/mq 5/m 角钱/nz ，/w 发/v 件/q [4/m 元/q]/mq 到/v [5/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 行李/n 发/v 件/q 每天/r 有/vyou [500/m 元/q]/mq 左右/f 收入/n ，/w 送/v 餐/qv 每家/r 能/v 送/v 一百多单/m 。/w ”/w 简单/a 算/v 一/m 算账/vi ，/w 胡金磊/nr 他们/rr 的/ude1 月/n 营业额/n 能/v 有/vyou [5/m 万元/q]/mq 。/w “/w 收入/n 都/d 来自/v 我们/rr 与/cc 快递公司/nis ，/w 电商/nz 企业/n 和/cc 周围/f 商家/n 的/ude1 合作/vn ，/w 对/p 学生/nnt 来说/uls ，/w 他们/rr 的/ude1 购买/vn 成本/n 没有/v 任何/rz 增加/v 。/w ”/w 自己/rr 当/p 上/f 老板/nnt 后/f ，/w 李鑫宇/nr 都/d 忘了/v 问/vn 家里/s 要/v 生活费/n ，/w “/w 前/f 两天/mq 我/rr 妈/n 给/p 我/rr 打电话/vi ，/w 很/d 担心/v 地/ude2 问/v 我/rr 为什么/ryv 不要/d 钱/n 买/v 衣服/n ，/w 呵呵/e 。/w ”/w 
创业/vn 前景/n 
与/cc 全球/n 最大/gm 电商/nz 敲定/v 合作/vn 
服务/vn 最/d 不能/v 缺/v 的/ude1 是/vshi 创意/n ，/w 在/p 物流/n 平台/n ，/w 有/vyou 各种各样/bl 的/ude1 活动/vn 吸引/v 同学/n 。/w “/w 签到/vi ”/w 可/v 享受/vn 赠品/n 或/c 打折卡/nz ，/w 选择/v 某家/nz 快递/v 可以/v 享受/vn 相应/vi 折扣/n 等/udeng 。/w “/w QLY/x ”/w 是/vshi 物流/n 平台/n 的/ude1 铁杆/n 粉丝/nf ，/w 每天/r 都/d 来/vf 刷/v 个/q 脸/n 卡/n 签到/vi 。/w 
“/w 现在/t 每天/r 和/cc 我们/rr 往来/vn 业务/n 的/ude1 人/n 有/vyou [1000/m 多次/mq]/mq ，/w ”/w 一些/mq 电商/nz 和/cc [互联网/n 企业/n]/nz 已经/d 把/pba 触角/n 伸/v 到/v 了/ule 物流/n 平台/n ，/w “/w 他们/rr 提供/v 一些/mq 技术/n 产品/n 或/c 小/a 礼物/n ，/w 我们/rr 掌握/v 有/vyou 大量/m 客源/n ，/w 为/p 他们/rr 做/v 活动/vn 推广/vn 等/udeng 。/w ”/w 
创业/vn 榜样/n 
入选/v “/w 中国/ns 创业/vn 榜样/n ”/w 5月/t 进京/vi 集训/vi 
上月/t ，/w 胡金磊/nr 带着/vn 物流/n 平台/n [创业/vn 项目/n]/nz 拿到/v 了/ule “/w 中国/ns 创业/vn 榜样/n ”/w 全国/n 训练/v 营/n 的/ude1 “/w [入学/vi 通知书/n]/nz ”/w ，/w “/w 今年/t 5月/t 会/v 到/v 北京/ns 去/vf 参加/v 集中/vn 培训/vn 和/cc 比赛/vn 。/w ”/w 本月/r 6日/t ，/w 物流/n 平台/n 的/ude1 [创业/vn 模式/n]/nz 再次/d 获得/v 肯定/vn ，/w [第七/m 届/q]/mq 成都市/ns 青年/n 创业/vn 大赛/vn 的/ude1 桂冠/n 和/cc [最佳/z 商业/n 模式/n]/nz 奖/n 都/d 颁给/nz 了/ule 它/rr 。/w 
“/w 希望/v 今年/t 内/f ，/w 能/v 在/p 成都/ns 高校/n 建起/v [10/m -/w 15/m 个/q]/mq [校园/n 生活/vn]/nz 物流/n 平台/n 。/w ”/w 胡金磊/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 团队/n 正在/d 建立/v 标准化/vn ，/w 争取/v 迅速/ad 把/pba 这个/rz 模式/n 成功/a 移到/vf 在/p 蓉/ng 其他/rzv 高校/n 。/w （/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李媛莉/nr ）/w 
创业/vn 分享/v 
业务/n ：/w 发展/v 商家/n 会员/nnt 
月/n 收入/n ：/w [1/m 万/d 2/m 千/m 元/q]/mq 
曾经/d 就读/vi 于/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 杜强/nr 认为/v 校园/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 商业圈/nz ，/w 占据/v 地利/n 可以/v 将/d 校园/n 生意/n 做/v 长远/a 。/w “/w 当时/t 新校区/nz 在/p 郊区/s ，/w 学生/nnt 买/v 东西/n ，/w 看电影/nz 都/d 不是/c 很/d 方便/a 。/w 基本/a 都/d 在/p 学校/nis 内/f 商业街/n 解决/v 。/w ”/w 敏锐/a 发现/v 商机/n 的/ude1 杜强/nr 和/cc 自己/rr 的/ude1 社团/n 伙伴/n 一起/s [一家/n 家/q]/mq 游说/v ，/w 最终/d 说服/v 了/ule 大半/d 条/q 街/n 的/ude1 商家/n 一同/d 推出/v 联合/vn 会员卡/n 。/w “/w 凭借/p 这/rzv 张/q 卡/n ，/w 学生/nnt 可以/v 在/p 整/v 条/q 街/n [十/m 多家/mq]/mq 店铺/n 享受/v 会员/nnt 折扣/n 。/w ”/w 
业务/n ：/w 卖/v 奶茶/nf 
月/n 收入/n ：/w [3000/m 元/q]/mq //w 人/n 
公子/n 与/cc 昕/ng 既是/c 川大/nz 的/ude1 学生/nnt ，/w 也/d 是/vshi 玛丽/nrf 珍奶/nz 茶店/nis 的/ude1 老板/nnt 。/w 虽然/c 价格/n 不菲/a ，/w 但/c 主打/v 的/ude1 “/w 只/d 做/v 鲜奶/n ”/w 的/ude1 概念/n 仍然/d 吸引/v 了/ule 许多/mq 学生/nnt 拥趸/nz 。/w “/w 因为/c 我们/rr 本身/rz 也/d 是/vshi 学生/nnt ，/w 所以/c 最/d 开始/v 的/ude1 顾客/n 都/d 是/vshi 同学/n 。/w 当/p 只/d 做/v 鲜奶/n 的/ude1 概念/n 被/pbei 更多/ad 人/n 认可/vn 后/f ，/w 很多/m 外来/b 的/ude1 顾客/n 也/d 因为/c 信任/vn 我们/rr 的/ude1 学生/nnt 身份/n 而/cc 成为/v 回头客/n 。/w ”/w （/w [华西/ns 都市报/nz]/nz [见习/vn 记者/nnt]/nz 袁慧君/nr ）/w 
