“/w 推动/v 我省/n 及/cc 各市/r 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz 有关/v 省/n 州/n 和/cc 城市/n 建立/v [友好/a 关系/n]/nz 。/w 尽快/d 启动/v 领事馆/nis 区/n 建设/vn 。/w ”/w 在/p 今天/t (/w 1月14日/t )/w 下午/t 开幕/vi 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 提到/v ，/w 要/v 抓紧/v 构建/vn 国际化/vn 合作/v 平台/n ，/w 争取/v [上/f 合/v 组织/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 和/cc 能源/n 俱乐部/nis 落户/vi 西安/ns 。/w 
《/w 报告/n 》/w 同时/c 提到/v ，/w 要/v 积极/ad 申办/v 首届/b 丝绸之路/n 经济带/n [国际/n 博览会/n]/nz 曁/nz [第/m 18/m 届/q]/mq 西洽会/nz ，/w 力争/v 每年/r 举办/v 一次/mq [欧亚/nz 经济/n 论坛/n]/nz 。/w 筹备/vn 召开/v 丝绸之路/n 经济带/n 沿线/f 城市/n 圆桌会议/n 。/w 建设/v 欧亚/nz 经济/n 综合/v 园区/n 和/cc 杨凌/ns [现代/ntc 农业/n]/nz [国际/n 合作/vn 中心/nis]/nt 。/w 
