网站/n 截图/vn 。/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 张磊/nr 郭宇/nr ）/w 今日/t ，/w 网友/n “/w 半/m 树/n 梨花/n ”/w 发帖/vi 称/v ，/w “/w 今天/t 无意中/nz 想/v 打开/v [合肥/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 官网/n 看看/v ，/w 突然/ad 发现/v 被/pbei 人/n 黑/a 了/ule ！/w ”/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 在/p 浏览器/n 中/f 输入/v 网友/n 发布/v 的/ude1 链接/gi ，/w 看到/v 该/rz 网站/n 确实/ad 被/pbei 黑/a ，/w 页面/n 显示/v ：/w “/w 网络/n 没有/v 入侵/vn ，/w 就/d 没有/v 进步/vn …/w …/w 打/v 个/q 广告/n ：/w 收/v 几名/mq 徒弟/n 。/w ”/w 
这个/rz 网站/n 到底/d 是不是/v [合肥/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 [官方/n 网站/n]/nz 呢/y ？/w 1月14日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 向/p [合肥/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 求证/v 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 被/pbei 黑/a 的/ude1 网站/n 不是/c [合肥/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 [官方/n 网站/n]/nz ，/w “/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 目前/t 还/d 没有/v 官网/n 。/w ”/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 建议/n ，/w 乘客/n 如果/c 想/v 了解/vn 更多/ad 的/ude1 资讯/n 及/cc 相关/vn 内容/n ，/w 可以/v 登录/vn [上海/ns 铁路局/nis]/nto 的/ude1 上/f 铁/n 资讯网/nz 。/w 
