娄勤俭/nr 说/v ，/w 2014年/t 将/d 以/p 更大/d 力度/n 推进/vi [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v ，/w 同时/c ，/w 要/v 理顺/v [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 [财政/n 分配/v]/nz 关系/n 。/w 建立/v [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v 成本/n 分担/v 机制/n ，/w 逐步/d 以/p [常住/v 人口/n]/nz 为/p 重要/a 因素/n 安排/v 省级/b [财政/n 转移/v 支付/v]/nz 。/w 按照/p 优化/v 布局/n 和/cc 形态/n 的/ude1 要求/n 完善/v [城镇/n 体系/n]/nz 。/w 坚持/v “/w 建/v 好/a 西安/ns 、/w 做/v 美/b 城市/n 、/w 做/v 强/a 县城/n 、/w 做/v 大/a 集镇/n 、/w 做好/v 社区/n ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 推进/vi 以人为本/l 、/w 四化/n 同步/vd 、/w 科学/n 布局/n 、/w 绿色/n 发展/vn 、/w 文化/n 传承/vn 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 。/w 
娄勤俭/nr 表示/v 将/d 制定/v 实施/vn 全省/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 发展/v 规划/n ，/w 以/p 大/a 西安/ns 为/p 核心/n ，/w 宝鸡/ns 、/w 榆林/ns 、/w 汉中/ns 、/w 渭南/ns 为/p 增长极/n ，/w [陇海/n 铁路/n]/nz 和/cc [连/ulian 霍/n 高速/b]/nz 沿线/f 为/p 横轴/nz ，/w 包茂/nr 高速/b 沿线/f 为/p 纵轴/n ，/w 陕北/ns 长城/nz 沿线/f 和/cc 陕南/ns [十天/mq 高速/b]/nz 沿线/f 为/p [两/q 带/v]/mq ，/w 京/b 昆/b 、/w 福/n 银/ng 、/w [沪/b 陕/b 高速/b]/nz 沿线/f 为/p 走廊/n ，/w 构建/v “/w 一/m 核/n 、/w [两/q 轴/n]/mq [两/q 带/v]/mq 、/w 三/m 走廊/n 、/w 四极/nz ”/w 的/ude1 城镇/n 空间/n 架构/n 。/w 抓住/v [西咸/nz 新区/n]/nz 成为/v 国家/n 创新/vi 城市/n 发展/v 方式/n 试验区/n 的/ude1 重大/a 机遇/n ，/w 全面/ad 加快/v 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 步伐/n ，/w 积极/ad 推进/vi [关中/ns 城市群/n]/nz 建设/vn 。/w 支持/v 宝鸡/ns 、/w 渭南/ns 、/w 汉中/ns 提升/v [承载/v 能力/n]/nz ，/w 支持/v 延安/ns [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn 和/cc 搞好/v 新城/ns 建设/vn ，/w 支持/v 榆林/ns 优化/v 国土/n 空间布局/gi 和/cc 开展/v 土地利用/gg 试点/vn ，/w 支持/v 铜川/ns 推进/vi [资源/n 型/k 城市/n]/nz 转型/vn ，/w 支持/v 安康/an 、/w 商洛/ns 合理/a 引导/v 人口/n 向/p 外围/f 组团/vi 转移/v ，/w 支持/v 杨凌/ns 建设/v 世界/n 知名/a 农业/n [科技/n 创新/vi]/nz 城市/n 。/w 
[大力/d 发展/vn]/nz 小城镇/ns ，/w 建/v 好/a [43/m 个/q]/mq 重点/n 县城/n 、/w [35/m 个/q]/mq [省级/b 重点/n]/nz 示范/vn 镇/n 和/cc [31/m 个/q]/mq [文化/n 旅游/vn]/nz 名/q 镇/n 。/w 加强/v 对/p 古村落/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 启动/v [21/m 个/q]/mq 整/v 镇/n 连片/v 综合/vn 整治/vn 试点/vn ，/w 加快/v 建设/vn [1000/m 个/q]/mq 标准化/vn [新型/b 农村/n 社区/n]/nz 。/w 依托/v 县域/n [工业/n 集中/v 区/n]/nz ，/w 加快/v 发展/vn 以/p [非公有制/b 经济/n]/nz 为/p 主体/n 的/ude1 [县域/n 经济/n]/nz ，/w 进一步/d 促进/v 产/v 城/n 互动/vn 。/w 全面/ad 提升/v 城镇/n 建设/v 质量/n 和/cc 管理/v 水平/n 。/w 加强/v [宏观/n 管理/vn]/nz 和/cc 规划/n 引导/v ，/w 合理/a 划定/v 城市/n 边界/n ，/w 把/pba 集/q 约/d 节约/v 用地/n 贯穿/v 于/p 城镇化/vn 全过程/n 。/w 选择/v 部分/n 县/n 进行/vn [经济/n 社会/n]/nz 、/w 城市/n 和/cc [土地/n 利用/v 规划/n]/nz “/w [三/m 规/ng 合一/vi]/nz ”/w 试点/vn 。/w 支持/v 符合/v 条件/n 的/ude1 [城/n 投/v 公司/nis]/ntc [发行/v 债券/n]/nz 和/cc [上市/vn 融资/vn]/nz ，/w 引导/v [开发性/n 金融/n 机构/n]/nz 参与/v 城镇/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 鼓励/v [社会/n 资本/n]/nz 参与/v 服务/vn 设施/n 建设/vn 和/cc 运营/vn 。/w 抓住/v 国家/n 加强/v 中西部/f [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 机遇/n ，/w 加快/v 建设/vn 城际/b 交通/n 、/w 交通/n 综合/v [配套/vn 设施/n]/nz 、/w 地下/s 综合/v 管廊/nz 和/cc 垃圾/n 污水处理/v 设施/n ，/w 尽快/d 启动/v 一批/mq 县城/n 国道/n 改/v 线/n 项目/n 。/w 
严格/ad [工程/n 质量/n 管理/vn]/nz ，/w 切实/ad 加强/v 对/p 建设/v 全过程/n 的/ude1 监/vg 营/n 。/w 创新/vi 城市/n [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 依托/v 智慧/n 城市/n 试点/vn 建设/vn 统一/v 平台/n ，/w 整合/v [公共/b 服务/vn]/nz 资源/n ，/w 提升/v [城市/n 管理/vn]/nz 精细/a 化/v 程度/n ，/w 着力/vd 解决/v [社区/n 服务/vn]/nz 资源/n 不足/an 、/w 违法/vn 拆迁/v 和/cc 大城市/n 交通/n 拥堵/v 等/udeng 突出/a 问题/n 。/w [严格/ad 执行/v]/nz 全省/n 建筑/n 保护/v 条例/n ，/w 深入/ad 开展/v [园林/n 城市/n]/nz 、/w 森林/n 城市/n 和/cc [生态/n 城市/n]/nz 创建活动/v ，/w 让/v 城市/n 延续/v 历史/n 、/w 融入/v 自然/n ，/w 使/v 居民/n 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n 。/w 
