原/b 标题/n ：/w [瑶海区/ns 城管局/nis]/nt 原创/b 小品/n 再/d 进/vf 社区/n 展现/v [日常/b 工作/vn]/nz 望/v 得/ude3 理解/v 
据悉/v ，/w 该/rz 原创/b 小品/n 由/p 瑶海区/ns [四/m 名/q]/mq 城管/n 队员/nnt 演绎/v ，/w 此前/t 已/d 演出/vn 了/ule [五/m 六/m 次/qv]/mq ，/w 此次/rz 再次/d 登上/v 瑶海区/ns [三里街/nz 街道/ns]/ns [凤阳/ns 一/d 村/n 社区/n]/nz 迎新春/nz 晚会/n 的/ude1 舞台/n 。/w 
其中/rz 饰演/v 卖/v 红薯/n 小商贩/nnd 的/ude1 站/vi 区/n 大队/nis 执法/vn 队员/nnt 侯晟/nr 介绍/v 说/v ，/w 小品/n 中/f 的/ude1 场景/n 就是/v [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 写照/n 。/w “/w 火车站/n 广场/n 上/f 和/cc 城管/n 队员/nnt 打/v ‘/w 游击战/n ’/w 的/ude1 商贩/nnd 太多/ad ，/w 如/v 小品/n 中/f 一样/uyy ，/w 我们/rr 都/d 以/p 劝导/v 为主/vi 。/w ”/w 有时/d 耐心/a 劝说/v 却/d 不一定/nz 奏效/vi ，/w 小品/n 中/f 商贩/nnd 乔装/nz 孕妇/n 、/w 递/v 香烟/n 讨好/v 甚至/d 诬陷/v 耍赖/v 都/d 是/vshi 城管/n 队员/nnt 执法/vn 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 典型/n 案例/n 。/w 
而/cc 小品/n 结尾/n 处/n 城管局/nis 为/p 商贩/nnd 设置/v 摊/ng 群/ng 点/qt 则/d 是/vshi 如今/t 城管/n 执法/vn 过程/n 中/f 的/ude1 一大/n 利民/v 措施/n 。/w “/w 残疾/n 人士/n 、/w 低保户/nz 、/w 家庭/n 困难户/n 都/d 是/vshi 提供/v 摊/ng 群/ng 点/qt 的/ude1 首要/b 考虑/v 对象/n 。/w ”/w 小品/n 中/f 饰演/v 城管/n 队员/nnt 的/ude1 站/vi 区/n 大队/nis 中队长/nnt 朱燕/nr 说道/v ，/w “/w 设置/v 摊/ng 群/ng 点/qt 不仅/c 能/v 为/p 商贩/nnd 提供/v 稳定/an 的/ude1 环境/n ，/w 也/d 有利于/v [城市/n 管理/vn]/nz 。/w ”/w 
该/rz 小品/n 通过/p 再现/v 城管/n 执法/vn 队员/nnt 的/ude1 [日常/b 工作/vn]/nz ，/w 宣传/v 城管/n [法律/n 法规/n]/nz ，/w 同时/c 呼吁/v 全社会/nz 理解/v 、/w 支持/v 、/w 参与/v [城市/n 管理/vn]/nz 工作/vn 。/w （/w 夏漫宏/nr 黄丛萍/nr ）/w 
