记者/nnt 从/p 教育部/nt 网站/n 上/f 了解到/v ，/w [第三/m 批/q]/mq 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 示范区/n 名单/n 公示/n 已/d 结束/v ，/w [合肥市/ns 蜀山区/ns]/nz 名列/v 其中/rz ，/w 为/p 全国/n [22/m 区/n]/mq （/w 县市/n ）/w 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 合肥市/ns 首/q 个/q 获/v 批/q 的/ude1 县区/n 。/w 安徽省/ns 同时/c 还有/v [马鞍山市/ns 雨山区/ns]/nz 入选/v 。/w 
全国/n 共有/v [22/m 个/q]/mq 区/n （/w 县市/n ）/w 入选/v 
记者/nnt 在/p 教育部/nt 网站/n 上/f 看到/v ，/w [第三/m 批/q]/mq 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 示范区/n 名单/n 公示期/nz 自/p 2013年12月24日/t 起/vf 至/p 12月31日/t 止/v 。/w 公示/n 的/ude1 [22/m 家/q]/mq 名单/n 包括/v 北京市/ns 大兴区/ns 、/w 延庆县/ns ，/w [天津市/ns 河北区/ns]/nz ，/w 上海市/ns 闵行区/ns 、/w 宝山区/ns ，/w 南京市/ns 秦淮区/ns 等/udeng [22/m 家/q]/mq 单位/n ，/w 安徽省/ns 的/ude1 [合肥市/ns 蜀山区/ns]/nz 和/cc [马鞍山市/ns 雨山区/ns]/nz 分列/v [11/m 位/q]/mq 和/cc [12/m 位/q]/mq 。/w 
根据/p 要求/n ，/w 确定/v [第三/m 批/q]/mq 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 示范区/n 是/vshi 在/p 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 实验区/nz 范围/n 中/f 组织/n 遴选/v 的/ude1 ，/w [申报/vn 单位/n]/nz 应/v 被/pbei 评为/v “/w 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 实验区/nz ”/w 两年/mq 以上/f ，/w 或者/c 被/pbei 评为/v “/w 省级/b [社区/n 教育/vn]/nz 实验区/nz (/w 或/c 示范区/n )/w ”/w 三年/t 以上/f 。/w 
据悉/v ，/w 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 示范区/n 由/p 教育部/nt 组织/n 评选/vn ，/w 此前/t 分别/d 于/p 2008年/t 和/cc 2010年/t 评选/vn 产生/v 前/f [两/q 批/q]/mq [68/m 个/q]/mq 示范区/n ，/w 芜湖市/ns 镜湖区/ns 入选/v 第二批/mq 示范区/n 。/w 此次/rz 系/v [第三/m 次/qv]/mq 评选/vn ，/w 是/vshi 在/p 贯彻/v 落实/vn [十八/m 大/a]/mq 关于/p “/w 积极/ad 发展/v [继续/v 教育/vn]/nz ”/w 的/ude1 战略部署/nz 和/cc 教育/v 规划/n 纲要/n 关于/p “/w 广泛开展/v 城乡/n [社区/n 教育/vn]/nz ”/w 的/ude1 要求/n 下/f 产生/v 的/ude1 。/w 
[社区/n 教育/vn]/nz 实验区/nz 全省/n 第一/m 
据悉/v ，/w 蜀山区/ns [社区/n 教育/vn]/nz 一直/d 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w 2003年/t 就/d 被/pbei 评为/v 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 实验区/nz ，/w 并/cc 于/p 2009年/t 教育部/nt 重新/d 公布/v 全国/n [社区/n 教育/vn]/nz 实验区/nz 名单/n 中/f 再次/d 入选/v ，/w 是/vshi 合肥/ns 唯一/b ，/w 在/p 全省/n 入选/v 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 城区/n 中/f [名列/v 第一/m]/nz 。/w 
为/p 保障/v [社区/n 教育/vn]/nz 稳步/d 推进/vi ，/w 蜀山区/ns 建立/v 了/ule 区/n 、/w 镇/n 街/n 、/w 社区/n （/w 村/n ）/w 三级/b [组织/n 领导/n]/nz 和/cc 工作/vn 体系/n ，/w 成立/vi 了/ule 以/p 区长/nnt 为/p 组长/nnt 的/ude1 [社区/n 教育/vn]/nz 领导小组/nis 。/w 仅/d 近/a 三年/t ，/w 区/n 财政/n 累计/vd 投入/v 社区/n [教育/vn 经费/n]/nz 达/v [500/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v [社区/n 教育/vn]/nz 的/ude1 日常/b 经费/n 、/w 人员/n 经费/n 和/cc 基建/n 经费/n 等/udeng 。/w 
在/p [社区/n 教育/vn]/nz 网络/n 建设/vn 上/f ，/w 蜀山区/ns 先后/d 兴建/v 了/ule 党校/nis 、/w 乡村/n 少年宫/nis 和/cc 老干部/n 、/w 青少年/n 、/w [妇女/n 儿童/n 活动/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 社区/n [教育/vn 基地/nis]/nz ,/w [网络/n 学习/v 平台/n]/nz 延伸/v 到/v 全区/n [11/m 个/q]/mq 镇/n 街/n 园/ng 和/cc [57/m 个/q]/mq 社区/n 。/w 全区/n 共/d 开设/v [社区/n 教育/vn]/nz 课程/n 50多门/m ，/w 年/qt 培训/v 量/n 达/v [33/m 万/d 人次/qv]/mq ；/w 各种/rz [职业/n 技能/n 培训/vn]/nz 每年/r 达/v [10/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq ，/w 提供/v [成人/n 继续/v 教育/vn]/nz 达/v [11/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq ，/w 参加/v 青少年/n 校外/s [素质/n 教育/vn]/nz 达/v [11/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq ，/w [社区/n 教育/vn]/nz 覆盖率/n 达/v 100%/m 。/w 
学校/nis 社区/n 资源共享/gi 
利用/v 辖区/n 科教/b 资源/n ，/w 与/cc 驻地/n 单位/n 携手/vd 共建/v ，/w 蜀山区/ns 开创/v 了/ule 社区/n 、/w 学校/nis 的/ude1 互帮互助/vl 、/w 资源共享/gi 的/ude1 局面/n 。/w 
截止/vi 目前/t ，/w 全区/n 90％/m 的/ude1 学校/nis 、/w 幼儿园/nis 都/d 建立/v 了/ule [家长/n 委员会/nis]/nz ，/w 聘请/v 了/ule [校外/s 辅导员/nnt]/nnt 、/w [艺术/n 教育/vn]/nz 顾问/nnt 等/udeng 参与/v 学校/nis 的/ude1 重要/a 决策/vn 等/udeng 。/w 
同时/c ，/w 学校/nis 与/cc 社区/n 实现/v 资源共享/gi ，/w [学校/nis 体育/n 设施/n]/nz 等/udeng 定期/d 向/p 居民/n 开放/v ，/w 区/n [资源/n 中心/nis]/nt 和/cc 区/n 教育/v 信息/n 网站/n 无偿/d 给/p 各/rz 教学/vn 点/qt 提供/v 服务/vn ，/w 每年/r 派出/v 上/f [百/m 名/q]/mq 教师/nnt 给/p 居民/n 讲授/v [法律/n 法规/n]/nz 、/w 家庭/n 科普/b 和/cc 防病/vi 保健/n 等/udeng 教育/v 课程/n 。/w 
蜀山区/ns 科教/b 资源/n 占/v 合肥市/ns [70/m %/w 以上/f]/mq 。/w 各/rz 社/n 居/v 委/ng “/w 就地/d 取/v 才/d ”/w ，/w 成立/vi 由/p 大学生/nnt 、/w [机关/n 干部/nnt]/nnt 和/cc 有/vyou 一定/b 特长/n 的/ude1 居民/n 组成/v [社区/n 教育/vn]/nz 志愿者/nnt 队伍/n ，/w 为/p 居民/n 提供/v 多样化/vn 服务/vn 。/w 
[社区/n 教育/vn]/nz “/w 一/m 居/v 一/m 特/ag ”/w 
依托/v 社区/n 自身/rr 特点/n ，/w 蜀山区/ns 各/rz 社区/n 还/d 打造/v 出/vf 了/ule “/w 一/m 居/v 一/m 特/ag ”/w 的/ude1 [社区/n 教育/vn]/nz 模式/n ，/w 如/v [清溪/ns 路社区/ns]/ns 成立/vi 了/ule “/w 4：30/m 学校/nis ”/w 等/udeng 服务队/nis ，/w [奥林/nrf 花园/n]/nz 社区/n 建立/v 微型/b 科普/b 体验馆/nz ，/w 陈/vg 村/n 路社区/ns 组织/n “/w 10/m +/w 1/m =/w 幸福/a ”/w 敬/v 夕阳/n 帮扶/v 队/n ，/w [朝阳/ns 社区/n]/nz 建设/v [失地/n 农民/nnt]/nz 社区/n [教育/vn 基地/nis]/nz 等/udeng ，/w 通过/p 教育/v [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 形成/v 特色/n 品牌/n 。/w 同时/c ，/w 蜀山区/ns 被/pbei 评为/v 市/n “/w 基层/n 文化/n 宣传/vn ”/w 示范点/nis 。/w 
此外/c ，/w 蜀山区/ns 将/d 文化教育/n 活动/vn 作为/p 提升/v [社区/n 教育/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz ，/w 目前/t ，/w 全区/n [57/m 个/q]/mq 社区/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 教育/vn 文化/n 阵地/n 。/w 近年来/dl ，/w 社区/n 、/w 街道/ns 开展/v 文化/n 演出/vn [300/m 多/a]/mq 场次/qv ，/w [社区/n 教育/vn]/nz [成效/n 显著/ad]/nz 。/w （/w 弋/ng 云/vg 刘亚萍/nr ）/w 
