[陕西省/ns 政协/nis]/nto [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 13日/t 在/p 西安/ns 开幕/vi 。/w 在/p 此次/rz 会议/n 上/f ,/w [陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 建议/n 提高/v [医护/vn 人员/n]/nnt 安全/an [保障/vn 措施/n]/nz 。/w 
[陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 张凯华/nr 表示/v ,/w 各地/rzs 的/ude1 袭/v 医/ng 、/w 砸/v 医院/nis 事件/n 不时/d 发生/v ,/w 我们/rr 陕西/ns 在/p [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 方面/n ,/w 虽然/c 说/v 没有/v 大/a 的/ude1 事故/n ,/w 小/a 的/ude1 纠纷/n 也/d 是/vshi 在所难免/vl 的/ude1 。/w 结合/v 当前/t 医/ng 患/v 问题/n 的/ude1 大/a 环境/n 和/cc 我们/rr 陕西/ns 医疗/n 的/ude1 [地方/n 特色/n]/nz ,/w 提高/v 医院/nis 及/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 安全/an [保障/vn 措施/n]/nz 很/d 有/vyou 必要/a 。/w 
他/rr 说/v ,/w 此次/rz 会议/n 将/d 建议/n 提高/v 医院/nis 及/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 安全/an [保障/vn 措施/n]/nz ,/w 确保/v 医疗/n 环境/n 健康/a 、/w [安宁/an 医院/nis]/nt 及/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 配合/v [公安/n 部门/n]/nz 严密/a 制定/v 医院/nis [突发/vn 事件/n]/nz 的/ude1 [安全/an 防范/vn]/nz ,/w 责任/n 到/v 每个人/mq ,/w 出现/v 问题/n 及时/ad 处置/vn 。/w 
