1月13日/t 晚/tg ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 、/w 省政协/n 主席/nnt 马中平/nr 在/p 西安/ns 会见/v 出席/v 省/n 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 港澳台侨/n 人士/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 刘小燕/nr 、/w 陈强/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 刘新文/nr 、/w 李冬玉/nr 、/w 周卫健/nr 、/w 梁凤民/nr 、/w 千军昌/nz 、/w 祝作利/nr 、/w 冯月菊/nr 等/udeng 参加/v 会见/vn 。/w 
