核心/n 提示/v ：/w 关于/p 为何/ryv 要/v “/w 空/ng 一格/mq ”/w ，/w 有一个/mq 观点/n 认为/v ，/w 这种/r 做法/n 与/cc 蒋介石/nr 信仰/v 基督教/nz 有关/vn 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w 老年/n 生活报/n 》/w 2014年1月1日/t 作者/nnt ：/w 刘典原/nr 题为/v ：/w 蒋介石/nr 为何/ryv 又叫/v “/w 空/ng 一格/mq ”/w 
蒋介石/nr 有一个/mq 有趣/a 的/ude1 称谓/n ，/w 叫/vi “/w 空/ng 一格/mq ”/w 。/w “/w 空/ng 一格/mq ”/w 的/ude1 说法/n 直接/ad 来源于/v 台湾/ns 很多/m 有关/v 蒋介石/nr 的/ude1 记载/vn 。/w 记载/v 中/f 一般/ad 为/p 先/d “/w 总统/nnt ”/w ，/w 然后/c 中间/f 空/ng 一格/mq 接/v 后边/f 的/ude1 蒋公/nr 。/w 
关于/p 为何/ryv 要/v “/w 空/ng 一格/mq ”/w ，/w 有一个/mq 观点/n 认为/v ，/w 这种/r 做法/n 与/cc 蒋介石/nr 信仰/v 基督教/nz 有关/vn 。/w 在/p 《/w 圣经/n 》/w 中/f ，/w 有关/v 神/n 的/ude1 称谓/n 前/f 都/d 是/vshi 需要/v 空/ng 一格/mq 的/ude1 ，/w 比如/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 神/n ，/w 我/rr 要/v 赞美/vn 他/rr ”/w 、/w “/w 在/p 神造/nz 天地/n 的/ude1 日子/n ”/w 。/w 据说/v 这/rzv 是因为/c 《/w 圣经/n 》/w 最早/d 都/d 是/vshi 手抄本/n ，/w 每次/r 抄/v 到/v “/w 神/n ”/w 的/ude1 称呼/n 时/ng ，/w 抄书/nz 者/k 就/d 会/v 去/vf 洗手/vi 以示/nz 圣洁/a 尊敬/v ，/w 后来/t 这种/r 做法/n 就/d 延续/v 下来/vf 。/w 
其实/d 这种/r “/w 空/ng 一格/mq ”/w 的/ude1 做法/n 古已有之/vl 。/w 严格/ad 来说/uls “/w 空/ng 一格/mq ”/w 叫/vi “/w 挪抬/nz ”/w ，/w 即/v 为/p [表示/v 尊敬/v]/nz ，/w 在/p 人名/n 及/cc 称谓/n 的/ude1 前面/f 留/v 一个/mq 字/n 的/ude1 空白/n 。/w 现/tg 时/ng 台湾/ns 的/ude1 正式/ad 文件/n 上/f 还有/v 使用/vn ，/w 例如/v “/w [国父/n 孙中山/nr]/nz 先生/n ”/w 或/c “/w 先/d 总统/nnt 蒋公/nr ”/w 。/w 有时/d 公司/nis 行/ng 号/q 尊称/v 客户/n 亦/d 会/v 使用/vn ，/w 例如/v “/w 本/rz 公司/nis 的/ude1 各位/rr 用户/n 您好/n ”/w 。/w 
还有/v 一种/mq 叫/vi “/w 平抬/nz ”/w 的/ude1 书写/vn 格式/n ，/w 较之/p 挪抬/nz 而言/uls 更加/d 尊敬/v 。/w 使用/v 时/ng 将/d 人名/n 加/v 官职/n 或/c 尊称/v 直接/ad 换/v 一行/n [顶格/nz 书写/v]/nz ，/w 常/d 用于/v 帝制/n 时期/n 官员/nnt 上/f 奏/v 的/ude1 公文/n 。/w 
有关/v 平抬/nz 与/cc 挪抬/nz 的/ude1 历史/n ，/w 至迟/nz 在/p 唐代/ns 就/d 已经/d 出现/v ，/w [敦煌/ns 文书/nnt]/nz 中将/nnt “/w 平抬/nz ”/w 称为/v “/w 平/v ”/w ，/w “/w 挪抬/nz ”/w 称为/v “/w 阙/ng ”/w 。/w 近代/t 以后/f ，/w 传统/n 书信/n 中/f “/w 平抬/nz ”/w 的/ude1 方式/n 逐渐/d 减少/v ，/w “/w 挪抬/nz ”/w 则/d 依然/d 普遍/ad 使用/v ，/w 今日/t 港澳台/n 地区/n 写信/vi 还/d 时时/d 可以/v 见到/v 。/w 
“/w 空/ng 一格/mq ”/w 脱胎/vi 于/p 传统/n 文书/nnt 格式/n 挪抬/nz ，/w 却/d 又/d 因/p 与/cc 蒋介石/nr 经常/d 一起/s 出现/v ，/w 于是/cc 好事者/nz 就/d 将/d 蒋介石/nr 称为/v “/w 空/ng 一格/mq ”/w 先生/n ，/w 流传/v 开来/v 成为/v 蒋介石/nr 一个/mq “/w 别致/a ”/w 的/ude1 雅号/n 。/w 
