原/b 标题/n ：/w 蜀山区/ns [第/m 一批/mq]/mq 社工/nz 服务/v [项目/n 立项/vi]/nz 通过/p [第三/m 方/q 机构/n]/nz 评估/vn 
近日/t ，/w 受/v [蜀山区/ns 民政局/nis]/nt 委托/vn 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq 评估/v 机构/n “/w 合肥市/ns 博爱/ns 社会工作/nz [发展/vn 中心/nis]/nt ”/w ，/w 对/p 蜀山区/ns [24/m 个/q]/mq [社会/n 服务/vn]/nz [项目/n 立项/vi]/nz 进行/vn 评估/vn ，/w 评估/vn 合格/vi 的/ude1 项目/n 为/p [23/m 项/q]/mq ，/w 不/d 合格/vi 的/ude1 项目/n 将/d 不/d 予以/vx 立项/vi 。/w 同时/c ，/w 评估/v 机构/n 对/p [23/m 个/q]/mq 合格/vi 项目/n 进行/vn 打分/v 排名/vn ，/w 对/p 每个/r 项目/n 的/ude1 亮点/n 、/w 存在/v 的/ude1 问题/n 及/cc 修改/v 建议/n 形成/v 报告/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 蜀山区/ns 社会工作/nz 引入/v [第三/m 方/q]/mq 评估/vn ，/w 根据/p 客观/a 公正/a 的/ude1 评估/vn 提供/v [服务/vn 项目/n]/nz 发展/vn 的/ude1 专业/n 建议/n ，/w 向/p 购买/v 方/q 提出/v 政策/n 建议/n 、/w 向/p 实施/v 方/q 提出/v 改善/vn 建议/n 。/w 同时/c ，/w 通过/p 对/p 项目/n 资金/n 的/ude1 审查/vn 监管/vn ，/w 向/p 购买/v 方/q 和/cc 受益方/nz 交代/v 资金/n 使用/v 情况/n 和/cc 实施/v 效果/n 。/w 评估/v 内容/n 为/p [项目/n 立项/vi]/nz 、/w [财务/n 状况/n]/nz 、/w [组织/n 能力/n]/nz 、/w [人力/n 资源/n]/nz 、/w 项目/n 完成/v 情况/n 、/w 综合/v 效能/n 、/w 服务/v 对象/n 满意率/n 等/udeng 。/w 
此次/rz 对/p [项目/n 立项/vi]/nz 进行/vn 评估/vn 是/vshi 为了/p 促进/v 项目/n 优胜劣汰/vl ，/w 让/v 好/a 的/ude1 项目/n 优先/vd 开展/v 、/w 差/a 的/ude1 项目/n 淘汰/v 掉/v 。/w 立项/vi 评估/v 标准/n 分为/v [社会/n 需求/n]/nz 广泛性/n 、/w 现实/n 需要/v 迫切性/n 、/w 目标/n 定位/vn 公益性/n 、/w 项目/n 理念/n 创新/vi 性/ng 、/w [项目/n 策划/vn]/nz 科学性/n 和/cc 实施/v 主体/n 专业性/n [六/m 个/q]/mq 方面/n 。/w （/w 胡柳林/nr 周芹/nr ）/w 
