2011年10月27日/t ，/w 李启红/nr 在/p [广州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 受审/vi 。/w 资料/n 图/n 
陈德光/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 在/p 他/rr 押送/v 的/ude1 贪官/n 中/f ，/w 印象/n 最/d 深刻/a 的/ude1 是/vshi 原/b 中山市/ns 市长/nnt (/w 厅级/b )/w 李启红/nr ，/w 与/cc 他/rr 押送/v 过/uguo 的/ude1 原/b [广州市/ns 花都/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 潘潇/nr 的/ude1 沉默/a 相比/vi ，/w 李启红/nr 在/p 前往/v 庭审/vn 途中/s 仍然/d 表现/v 得/ude3 “/w 很/d 开朗/a ”/w ，/w 礼貌/an 向/p 法警/nnt 说/v “/w 谢谢/v ”/w 。/w 
南/b 都/d 讯/ng [南方/s 日报/n]/nz 记者/nnt 刘冠南/nr 、/w 实习生/nnt 汤涵茹/nr 、/w 通讯员/nnt 马伟锋/nr 死刑犯/n 在/p [最后/f 关头/n]/nz ，/w 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 表现/vn ？/w 高官/nnt 落马/vi 沦为/v 阶下囚/n 之后/f ，/w 又/d 有/vyou 哪些/ry 表现/v ？/w 近日/t ，/w 记者/nnt 前往/v 采访/vn 了/ule [广州/ns 中/f 院/n]/nt 神秘/a 的/ude1 [司法/n 警察/nnt]/nz 队伍/n 。/w 
法警/nnt ，/w 是/vshi 警察/nnt 当中/f 的/ude1 [特殊/a 部队/nis]/nz 。/w [广州/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 的/ude1 法警/nnt ，/w 则/d 更为/d 特殊/a ，/w 他们/rr 除了/p 要/v 担负/v 日常/b 的/ude1 [保卫/v 工作/vn]/nz 、/w 押解/v 犯人/n 的/ude1 工作/vn ，/w 还是/c 依法/d 执行/v 死刑/n 的/ude1 纪律/n 部队/nis 。/w 在/p 不断/d 深化/v 司法/n 公开/ad 、/w [信息/n 公开/ad]/nz 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w [广州市/ns 中级/b 人民法院/nis 法警/nnt 支队/nis]/nt 的/ude1 [神秘/a 面纱/n]/nz 被/pbei 缓缓/d 揭开/v 。/w 
押解/v ：/w 手铐/n 在/p 前/f 在/p 后/f 有/vyou 讲究/v 
[广州/ns 中/f 院/n]/nt 法警/nnt 支队/nis 队长/nnt 肖伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2012/m 年仅/nz 刑事/b 押解/v 一项/mq ，/w 就/d 押送/v [5700/m 个/q]/mq 嫌犯/n 。/w 2013年/t ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 降/v 为/p 4800余人次/m 。/w 
肖伟/nr 说/v ，/w 法警/nnt 在/p 押送/v 犯人/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 接触/v 过/uguo 形形色色/bl 的/ude1 人/n ，/w 上/f 到/v 厅局级/b 干部/nnt ，/w 下/f 到/v [黑帮/ns 老大/n]/nz ，/w 失足/vi 犯罪/vn 的/ude1 少年/n 。/w 对于/p 法警/nnt 队伍/n 而言/uls ，/w 在/p 押送/v 犯人/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 其/rz 考虑/v 的/ude1 往往/d 不是/c 这个/rz 犯人/n 曾经/d 做/v 过/uguo 多少/ry 错事/n 、/w 在/p 社会上/nz 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 影响力/n ，/w 他们/rr 更多/ad 的/ude1 是/vshi 考虑/v 这个/rz 人/n 的/ude1 年龄/n 以及/cc 身体/n 状况/n 。/w 
在/p 押送/v 犯人/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 对于/p 老弱/nz 残/a 犯/v ，/w 法警/nnt 往往/d 是/vshi 采取/v 将/d 其/rz 双手/n 置/v 前/f 戴/v 上手铐/nz ，/w 并且/c 在/p 押送/v 过程/n 中/f ，/w 观察/v 其/rz 身体/n 状况/n 。/w 执法/vn 的/ude1 人性化/vn ，/w 还/d 表现/v 在/p “/w 戴/v 头套/n ”/w 的/ude1 取缔/vn 上/f ，/w 法警/nnt 在/p 经过/p 综合/vn 考虑/v 之后/f ，/w 会/v 不/d 给/p 被告人/n 戴/v 上头/f 套/q 。/w 例如/v ，/w 在/p 对/p [广东省/ns 中山/ns 原/b 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 李启红/nr 进行/vn 押送/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 法警/nnt 考虑到/v 其/rz 身体/n 状态/n 特殊/a 、/w 年龄/n 较大/d ，/w 就/d 没有/v 让/v 其/rz 戴/v 上头/f 套/q 。/w 
而/cc 对于/p 身强力壮/vl 的/ude1 、/w [暴力/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 被告人/n ，/w 法警/nnt 往往/d 会/v 采取/v 较为/d 严格/ad 的/ude1 措施/n ，/w 这/rzv 点/qt 尤其/d 表现/v 在/p 对于/p 黑帮/ns 分子/n 的/ude1 押送/v 过程/n 中/f ，/w 手铐/n 采取/v 后/f 铐/v 的/ude1 形式/n ，/w 在/p 押送/v 的/ude1 过程/n 中/f 也/d 往往/d 会/v 让/v 其/rz 戴/v 上头/f 套/q ，/w 防止/v 同一/b 团伙/n 的/ude1 罪犯/nnd 进行/vn 串供/vi ，/w [特殊/a 情况下/nz]/nz ，/w 甚至/d 会/v 请/v 武警/nnd 支援/v 。/w 
死刑犯/n ：/w 多数/a 吓/v 瘫/vi 有人/r 要/v 检举/vn 
死刑/n 的/ude1 执行/vn ，/w 一直/d 是/vshi 鲜为人知/vl 的/ude1 [司法/n 程序/n]/nz 。/w 
“/w 随着/p 少/a 杀/v 、/w 慎/ag 杀/v 的/ude1 [刑事/b 政策/n]/nz 不断/d 深入/ad 贯彻/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 被/pbei 执行/v 死刑/n 的/ude1 人数/n 大/a 为/p 减少/v 。/w 而且/c 执行/v 的/ude1 方式/n 也/d 在/p 变化/vn ，/w 从/p 最初/d 的/ude1 枪决/v ，/w 变成/v 或/c 枪决/v 或/c 注射/v ，/w 再/d 到/v 现在/t 统一/vn 为/p [注射/v 死刑/n]/nz 。/w ”/w 中/f 院/n 法警/nnt 支队/nis 的/ude1 一位/mq 资深/b 警官/nnt 这样/rzv 介绍/v 。/w 
“/w 在/p 刑场/n 上/f ，/w 多数/a 犯人/n 都会/n 被吓/nz 瘫/vi 。/w 能/v 保持/vn 平静/a 的/ude1 不/d 多/a 。/w ”/w 法警/nnt 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 不管/c 是/vshi 穷凶极恶/vl 的/ude1 灭门/vn 案/ng 凶犯/n ，/w 还是/c 心性/n 狡诈/a 、/w 杀人/vi 于/p 无声/vi 的/ude1 报复/vn 杀人者/nz 。/w 他们/rr 在/p 人生/n 的/ude1 [最后/f 关头/n]/nz ，/w 大/a 都/d 悔不当初/vl ，/w 充满/v 了/ule 对/p 生/v 的/ude1 渴望/vn 。/w 
在/p 执行/v 死刑/n 时/ng ，/w 经常/d 会/v 有/vyou 犯人/n 大喊/v “/w 我/rr 要/v 检举/vn 、/w 我/rr 要/v 立功/vn ”/w 之类/rz 的/ude1 求饶/vi 话语/n 。/w 为此/bl ，/w 死刑/n 执行/v 是/vshi 一项/mq 程序/n 复杂/a 而/cc 严谨/a 的/ude1 工作/vn 。/w 遇到/v 临死/vi 前/f 突然/ad 招供/v 或/c 检举/v 的/ude1 ，/w 都/d 由/p 法官/nnt 、/w 检察官/nnt 当场/d 核实/v 。/w 如果/c 认定/v 为/p 早已/d 查实/v ，/w 属于/v 存在/vn [侥幸/ad 心理/n]/nz 、/w 反复/d 抗拒/v 执行/vn 的/ude1 ，/w 则/d 继续/v 执行/vn 。/w 如果/c 当场/d 无法/v 查实/vn 的/ude1 ，/w 则/d 依照/p [法定/b 程序/n]/nz ，/w [暂缓/v 执行/v]/nz ，/w 将/d 犯人/n 带回/v 进一步/d 调查/vn 审理/v 。/w 
“/w 执行/v 死刑/n 前/f ，/w 法警/nnt 通常/d 会/v 请/v 死刑犯/n 抽/v [三/m 根/n]/mq 烟/n ，/w 这样/rzv 做/v 一/m 是/vshi 平/v 抚/vg 犯人/n 的/ude1 紧张/a 心态/n ，/w 二/m 是/vshi 有着/v 象征/n 意义/n ，/w 就是/v 民间/n 所谓/v 的/ude1 ‘/w [一路/mq 走好/v]/nz ’/w 、/w ‘/w 上/f 路/n 烟/n ’/w ”/w 。/w 法警/nnt 介绍/v ，/w 犯人/n 被/pbei 送/v 至/p 羁押/v 室/n 的/ude1 时候/n ，/w 最/d 能/v 表现/vn 人之常情/n 的/ude1 ，/w 还是/c 与/cc 亲友/n 见面/vi 的/ude1 场景/n 。/w 法警/nnt 们/k 在/p [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 过程/n 中/f 尽量/d 人性化/vn ，/w 不会/v 卡/n 着/uzhe 时间/n ，/w 会/v 让/v 他们/rr 把/pba 想/v 说/v 的话/udh 说完/v 。/w 反而/d 是/vshi 有些/rz 死刑犯/n 会/v 主动/ad 提出/v 结束/vn 会见/v ，/w 然后/c 给/p 家人/n 磕头/vi ，/w 头/n 也/d 不/d 回/v 地/ude2 离开/v 。/w 也/d 有/vyou 许多/mq 犯人/n 因为/c 愧疚/an ，/w 不/d 愿意/v 与/cc 家人/n 取得/v 联系/vn 。/w 
贪官/n ：/w 李启红/nr 开朗/a 潘潇/nr 沉默/a 
陈德光/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 在/p 他/rr 押送/v 的/ude1 贪官/n 中/f ，/w 印象/n 最/d 深刻/a 的/ude1 是/vshi 原/b 中山市/ns 市长/nnt (/w 厅级/b )/w 李启红/nr ，/w 与/cc 他/rr 押送/v 过/uguo 的/ude1 原/b [广州市/ns 花都/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 潘潇/nr 的/ude1 沉默/a 相比/vi ，/w 李启红/nr 在/p 前往/v 庭审/vn 途中/s 仍然/d 表现/v 得/ude3 “/w 很/d 开朗/a ”/w ，/w 礼貌/an 向/p 法警/nnt 说/v “/w 谢谢/v ”/w 。/w 
最后/f 送/v 回/v 看守所/nis 监仓/nz 时/ng ，/w 她/rr 竟然/d 还/d 说/v ：/w “/w 小伙子/n 你们/rr 不错/a 啦/y ，/w 贵姓/n 啊/y ？/w 出来/vf 请/v 你们/rr 吃饭/vi 。/w ”/w 原来/d ，/w 李启红/nr 认为/v 法警/nnt 跟/p 她/rr 印象/n 中/f 的/ude1 其他/rzv 警察/nnt 不大/d 一样/uyy ，/w 没/d 那么/c 凶/a ，/w 刚/d 到/v 看守所/nis 提/v 犯/v 时/ng 还/d 先/d 问/v 了/ule 她/rr [三/m 句/q]/mq ：/w “/w 身体/n 怎么样/ryv ？/w ”/w “/w 有/vyou 没有/v 不/d 舒服/a ？/w ”/w “/w 会/v 不会/v 晕车/v ？/w ”/w 
陈德光/nr 向/p 记者/nnt 细述/nz 了/ule 押送/v 李启红/nr 的/ude1 经历/n ，/w 2011年/t 李启红/nr 被/pbei 刑/n 拘/vg 在/p 广州市/ns 第一/m 看守所/nis (/w 槎头/nz 所/usuo )/w ，/w 他/rr 带队/vi 去/vf 押/v 犯/v ，/w 问/v 李启红/nr 那/rzv [三/m 句话/q]/mq 并非/v 特例/n ，/w 只要/c 年龄/n 较大/d 、/w 身患/v 疾病/n 的/ude1 罪犯/nnd ，/w 法警/nnt 为了/p 保证/v 押送/v 时/ng 不/d 出/vf 意外/a ，/w 都/d 要/v 按照/p 惯例/n 一一/m 询问/v 。/w 
但是/c 关押/v 在/p 监仓/nz 两年/mq ，/w 锐气/n 早已/d 磨平/nz ，/w 曾经/d 的/ude1 高官/nnt 更/d 能/v 深刻/a 体会/v 到/v 人情/n 的/ude1 落差/n ，/w 以及/cc 法警/nnt [日常/b 工作/vn]/nz 中/f 渗透/v 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz 。/w 李启红/nr 连/ulian 说/v 了/ule 几个/mq “/w 谢谢/v ”/w ，/w 才/d 上/f 了/ule 囚车/n ，/w 与/cc 同案/nz 的/ude1 两名/mq 女性/n 家属/n 一起/s 被/pbei 押送/v 到/v 法庭/nis 。/w 
押送/v 途中/s ，/w 李启红/nr 与/cc 一起/s 押送/v 的/ude1 女犯/n 讲/v 起/vf 了/ule 外面/f 生意/n 的/ude1 情况/n ，/w 也/d 有说有笑/vl 。/w 上午/t 庭审/v 结束/vn ，/w 吃饭/vi 时/ng 则/d 心事重重/vl ，/w 胃口/n 一般/ad 。/w 她/rr 还/d 试图/v 向/p 法警/nnt 诉/vg “/w 冤/v ”/w 。/w 
■/w 事实/n +/w 
从/p 枪决/v 到/v 注射/vn 中国/ns 死刑/n 执行/v 更加/d 人性化/vn 
1997年3月/t ，/w [云南省/ns 昆明市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 在/p 全国/n 首次/m 执行/v [注射/v 死刑/n]/nz 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 相继/d 颁布/v 的/ude1 一系列/b 单行/b 刑事/b 法规/n 都/d 规定/n 了/ule 死刑/n ，/w 但/c 未/d 规定/n 死刑/n 的/ude1 执行/vn 方式/n ，/w 实践中/nz 一般/ad 采用/v 枪决/v 。/w 1979年/t ，/w 中国/ns 颁布/v [第一/m 部/q]/mq 《/w 刑法/n 》/w ，/w 其中/rz 明确/a 规定/n ：/w “/w 死刑/n 用/p 枪决/v 的/ude1 方法/n 执行/v ”/w 。/w 直到/v 1997年1月1日/t 实施/v 的/ude1 修订/vn 后/f 《/w 刑事诉讼法/n 》/w ，/w 才/d 规定/n 死刑/n 采用/v 枪决/v 或者/c 注射/v 等/udeng 方法/n 执行/v 。/w 
从/p 枪决/v 到/v 注射/vn ，/w 中国/ns 死刑/n 执行/v 方式/n 朝着/p 更/d [文明/n 执法/vn]/nz 、/w 更/d [人性化/vn 执法/vn]/nz 方向/n 转变/v 。/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 研究员/nnt 、/w 刑法/n 研究/v 室主任/nnt 刘仁文/nr 表示/v ，/w 之所以/c 采用/v [注射/v 死刑/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 基于/p 人道主义/n 和/cc 保护/vn 受刑/v 者/k 尊严/n 的/ude1 考虑/vn ，/w [注射/v 死刑/n]/nz 较之/p 枪决/v 更/d 能/v 减轻/vn 死刑犯/n 痛苦/an 、/w 更好/d 地/ude2 保全/v 死刑犯/n 的/ude1 遗容/n 。/w 
目前/t ，/w 中国/ns 的/ude1 死刑/n 执行/v 仍/d 是/vshi 注射/v 和/cc 枪决/v 并行/vn ，/w 但/c 执行/v [注射/v 死刑/n]/nz 的/ude1 地方/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 长沙/ns 、/w 成都/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 南京/ns 等/udeng 地/ude2 近年/t 陆续/d 实行/v 了/ule [注射/v 死刑/n]/nz 。/w 辽宁省/ns 于/p 2009/m 年底/f 宣布/v ，/w 死刑/n 执行/v 全部/m 采用/v 注射/vn 方式/n 。/w （/w 腾讯/ntc 新闻/n 综合/v 新华社/nt 、/w 中新网/nz 报道/v ）/w 
