原/b 标题/n ：/w 小庙镇/ns 召开/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 宣讲会/nz 
1月9日/t ，/w 区委/nis 宣传部/nis 副部长/nnt 赵顺/nr 一行/n 赴/v 小庙镇/ns ，/w 作/v 了/ule 题为/v 《/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 宣讲/v 报告/n 》/w 的/ude1 专题/n 宣讲/v 会议/n ，/w 小庙镇/ns 全体/n [机关/n 干部/nnt]/nnt ，/w [30/m 个/q]/mq 村/n （/w 社区/n ）/w [主要/b 负责人/nnt]/nnt 参会/vn 。/w 会议/n 由/p [小庙镇/ns 人大/nis]/nt 主席/nnt 黄学文/nr 主持/v 。/w 
赵顺/nr 副部长/nnt 有/vyou 重点/n 地/ude2 解读/v 了/ule [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 [精神/n 实质/n]/nz 和/cc 丰富/a 内涵/n ，/w 并/cc 结合/v 安徽省/ns 有关/v [政策/n 措施/n]/nz 及/cc 小庙镇/ns 实际/n ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 解读/v 了/ule 区/n [三/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 区/n “/w 两会/n ”/w 精神/n 。/w 报告会/n 气氛/n 活跃/a 、/w 内容/n 翔实/a 、/w 深入浅出/al ，/w 对/p 与/cc 会/v 干部/nnt 学习/v 领会/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 区/n [三/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 区/n “/w 两会/n ”/w 精神/n 起到/v 了/ule 指导作用/v 。/w 
会上/n ，/w [小庙镇/ns 人大/nis]/nt 主席/nnt 黄学文/nr 要求/n 全镇/n [广大/b 干部/nnt]/nz 认真/ad 学习/v ，/w 联系实际/v ，/w 加强/v 研究/vn ，/w 深入分析/v 当前/t 发展/vn 面临/v 的/ude1 形势/n ，/w 努力/ad 在/p 发展/vn 中/f 形成/v 思路/n ，/w 真抓实干/vl ，/w 为/p 小庙镇/ns 经济/n [社会/n 事业/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/v [贡献/n 力量/n]/nz 。/w （/w 徐瑞宏/nr ）/w 
