李克伟/nr ：/w 我/rr 被逼/v 成/v “/w 钉子户/n ”/w 
导读/vn ：/w 青岛/ns 城里/s 或/c 将/d 出现/v [一/d 处/n]/mq “/w 奇葩/n ”/w 景观/n 。/w 在/p 城阳区/ns 新建/v 的/ude1 现代化/vn 住宅/n 新区/n [山水/n 嘉园/nz]/nz 的/ude1 高楼/n 和/cc 别墅/n 群/ng 中/f ，/w 一个/mq 居住/v 过/uguo [三/m 代/q]/mq 农民/nnt 的/ude1 农家院/nz ，/w 也许/d 将/d 被/pbei 长期/d 保留/v 。/w 
城阳区/ns 罗圈涧/nr [旧村/ns 改造/vn]/nz 11年/t ，/w 打造/v 出/vf 一个/mq 时尚/n 的/ude1 [山水/n 嘉园/nz]/nz 住宅/n 新区/n 。/w 同时/c ，/w 也/d 让/v 村里/n 的/ude1 农民/nnt 李克伟/nr ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 成/v 了/ule 全国/n 瞩目/vi 的/ude1 “/w 钉子户/n ”/w 。/w 
李克伟/nr 一家/n [三/m 代/q]/mq 都/d 是/vshi [罗圈/n 涧村/ns]/nz 的/ude1 村民/n 。/w 房产/n 是/vshi 他/rr 爷爷/n 留下来/v 的/ude1 ，/w 拆迁/v 前/f 一直/d 由/p 他/rr 父母/n 和/cc 他/rr 一家/n [四/m 口/n]/mq 居住/v 。/w 李家/nz 一直/d 未/d 与/cc 村里/n 达成/v 拆迁/vn 协议/n 。/w 2013年3月份/t 至/p 年底/f ，/w 他/rr 的/ude1 农家院/nz 房子/n 周围/f 被/pbei 挖/v ，/w 成/v 了/ule “/w 孤岛/n ”/w 。/w 一个/mq 青岛/ns “/w 钉子户/n ”/w 的/ude1 帖子/n 在/p 网上/s 广为/d 传播/vn 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 当地/s 政府部门/n 回应/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w 因/p 与/cc 李家/nz 达/v 不成/v 协议/n ，/w 开发商/nnd 已/d 申请/v 更改/vn 规划/n ，/w 李家/nz 房产/n 可/v 原址/n 保留/v 。/w 李克伟/nr 则/d 表示/v ，/w 他/rr 先/d 要/v 对/p “/w 逼/v 迁/v ”/w 讨/v 个/q 说法/n 。/w 
孤岛/n 
李克伟/nr 说/v ，/w 他们/rr 现在/t 已经/d 没法/v 回到/v [山水/n 嘉园/nz]/nz 里/f 自己/rr 的/ude1 农家院/nz 居住/v ，/w 那里/rzs 的/ude1 水电/n 路/n 都/d 已/d 被/pbei 挖/v 断/vn ，/w 人/n 也/d 上/f 不/d 去/vf 了/ule ，/w 房子/n 里/f 还有/v 家具/n 没/d 搬/v 出来/vf 。/w 
提起/v 自家/rr 院/n 被/pbei 挖成/nz “/w 孤岛/n ”/w 的/ude1 事情/n ，/w [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李克伟/nr 就/d 会/v 不管不顾/vl 地/ude2 说/v 起来/vf 没完/vi ，/w 声音/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 脸色/n 发红/vi ，/w 一边/d 说/v ，/w 一边/d 还/d 会/v 掏出/v 一部/mq 黑色/n 手机/n ，/w 把/pba 里面/f 存放/v 的/ude1 图片/n 和/cc 视频/n 找出/v 来/vf ，/w 播放/v 给/p 记者/nnt 看/v “/w 证据/n ”/w 。/w 坐/v 在/p 对面/f 沙发/n 上/f 的/ude1 李克伟/nr [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 母亲/n ，/w 尽管/c 很难/d 插/v 上/f 话/n ，/w 可/v 还是/c 不时/d 为/p 儿子/n 做/v 些/q 补充/vn ，/w 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe ，/w 便/d 气急/nhd 躺倒/v 在/p 沙发/n 上/f 。/w 
李克伟/nr 一家/n [四/m 口/n]/mq ，/w 现在/t 和/cc 母亲/n 一道/d 住在/v 一套/mq [70/m 平方米/q]/mq 大小/n 的/ude1 两居室/n 楼房/n 里/f 。/w 他们/rr 居住/v 的/ude1 小区/n 与/cc [山水/n 嘉园/nz]/nz 仅/d 一路/mq 之/uzhi 隔/v 。/w 李克伟/nr 说/v ，/w 他们/rr 现在/t 已经/d 没法/v 回到/v [山水/n 嘉园/nz]/nz 里/f 自己/rr 的/ude1 农家院/nz 居住/v ，/w 那里/rzs 的/ude1 水电/n 路/n 都/d 已/d 被/pbei 挖/v 断/vn ，/w 人/n 也/d 上/f 不/d 去/vf 了/ule ，/w 房子/n 里/f 还有/v 家具/n 没/d 搬/v 出来/vf 。/w 
2013年12月27日/t ，/w 李克伟/nr 下决心/vi 再/d 去/vf 看看/v 自家/rr 被/pbei 挖成/nz “/w 孤岛/n ”/w 的/ude1 院子/n 。/w 他/rr 带着/vn 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 从/p 小区/n 西边/f 还/d 在/p 施工/vn 的/ude1 土路/n 绕/v 过去/vn ，/w 就/d 可以/v 看到/v 自家/rr 那/rzv 处/n [坐/v 北朝/t 南/b]/nz 的/ude1 农家院/nz ，/w 四周/f 已/d 挖成/nz 约/d [十几/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 大坑/n 。/w 农家院/nz 位于/v 坑/n 中/f [一/d 处/n]/mq [十几/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 土丘/n 上/f ，/w 北/f 屋后/s 墙上/s [四/m 扇/q]/mq 窗户/n 的/ude1 玻璃/n 都/d 没有/v 了/ule 。/w 一辆/mq 黄色/n 的/ude1 挖掘机/n 还/d 在/p 施工/vn ，/w [几/d 辆/q]/mq 载重/vn 卡车/n 正在/d 装运/v 挖出/vf 的/ude1 泥土/n 。/w 
逼/v 迁/v 
他/rr 和/cc 家人/n 曾/d 先后/d [六/m 次/qv]/mq 报警/vn 。/w 每次/r 报警/vn 后/f 当地/s 警方/n 都/d 出面/vi 劝阻/v 了/ule 冲突/vn ，/w 但/c 未能/v 阻止/vn 施工/vn 。/w 
李克伟/nr 说/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 一个/mq 词/n 就是/v “/w 逼/v 迁/v ”/w 。/w 
李克伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 家/q 院子/n 周围/f 被/pbei 挖成/nz 现在/t 的/ude1 样子/n ，/w 是/vshi 从/p 2013年3月6日/t 开始/v 的/ude1 ，/w [8/m 月份/n]/mq 之后/f 又/d 开始/v 挖/v 院子/n 的/ude1 地基/n ，/w 最后/f 挖/v 通/v 是/vshi [12/m 月份/n]/mq ，/w 水电/n 路/n 都/d 断/v 了/ule ，/w 他/rr 和/cc 家人/n 坚持/v 住/vn 到/v 9月/t 才/d 离开/v 。/w 
在/p 李克伟/nr 写/v 给/p 有关/v 领导/n 的/ude1 一份/mq 材料/n 中/f 提到/v ，/w 前/f 两次/mq 报警/vn 是因为/c 有人/r 对/p 他/rr 和/cc 家人/n “/w 恐吓/v 辱骂/vn 推搡/nz ”/w ，/w 还/d 开/v 铲车/n 用/p 土/n 掩埋/v 了/ule 他/rr 母亲/n 种/q 的/ude1 地/ude2 ；/w 中间/f 两次/mq 报警/vn 是因为/c 有人/r 开始/v 挖/v 他/rr 家/q 的/ude1 宅基地/n 和/cc 房子/n 的/ude1 地基/n 。/w 他/rr 母亲/n 出面/vi 制止/v 又/d 遭到/v “/w 谩骂/v 侮辱/vn 恐吓/v ”/w ；/w 最后/f 两次/mq 报警/vn 因为/c 有人/r 在/p 挖/v 他/rr 家/q 房子/n 地基/n 时/ng ，/w 与/cc 其/rz 母亲/n 发生/v 冲突/vn ，/w 李克伟/nr 本人/rr 的/ude1 衣服/n 也/d 被/pbei 撕烂/nz 。/w 
李克伟/nr 说/v ，/w 母亲/n 在/p 房子/n 附近/f 种/q 的/ude1 菜/n 和/cc 房子/n 周围/f 的/ude1 树/n 都/d 被/pbei 挖掉/nz 了/ule ，/w 房子/n 后窗/nz 也/d 被/pbei 砸/v 了/ule 。/w 他/rr 母亲/n 因/p 阻止/v 挖掘/vn 遭/v 辱骂/vn 、/w 多次/mq 昏倒/vi 。/w 李克伟/nr 表示/v ，/w 这些/rz 过程/n 他/rr 都/d 拍/v 有/vyou 录像/n 和/cc 照片/n 。/w 
李克伟/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 不是/c 逼/v 迁/v 嘛/y 。/w ”/w 刚开始/nz 挖/v 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 就/d 出/vf 面向/v 施工/vn 人员/n 说明/v ，/w 在/p 他们/rr 家/q 还/d 没/d 达成/v 拆迁/vn 协议/n 前/f ，/w 这样/rzv 做/v 是/vshi 违法/vn 的/ude1 。/w 但/c 人家/n 不管/c ，/w 继续/v 施工/vn 。/w 他/rr 第一次/mq 报案/vi 后/f 施工/vn 停/vi 了/ule 几天/mq 。/w 过/uguo 了/ule 几天/mq ，/w 又/d 来/vf 了/ule 。/w 
李克伟/nr 在/p 材料/n 中/f 说/v ，/w 每次/r 报警/vn 后/f 当地/s 警方/n 都/d 出面/vi 劝阻/v 了/ule 冲突/vn ，/w 但/c 未能/v 阻止/vn 施工/vn 。/w 
拆迁/v 
开发商/nnd 找到/v 李克伟/nr 商量/v 解决/vn 拆迁/v 的/ude1 事情/n ，/w 并/cc 说/v 可以/v 给/p 他/rr 家/q 三/m 套房/n 。/w 但/c 开发商/nnd 告诉/v 李克伟/nr 说/v ，/w 三/m 套房/n 中/f 两套/mq 是/vshi 村里/n 给/p 。/w 最终/d 双方/n 还是/c 没/d 能/v [达成/v 协议/n]/nz 。/w 
李克伟/nr 一家/n [三/m 代/q]/mq 农民/nnt ，/w 居住/v 在/p 青岛/ns 城阳区/ns [罗圈/n 涧村/ns]/nz 。/w 十年/mq 前/f 的/ude1 2003年/t ，/w 他们/rr 才/d 知道/v 村子/n 早/a 在/p 一年前/qt 就/d 有/vyou 意向/n 要/v 拆迁/vn 改造/vn 了/ule 。/w 
李克伟/nr 给/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 出示/v 了/ule 一份/mq 当年/t [村民/n 委员会/nis]/nz 公布/v 的/ude1 “/w 罗圈涧/nr 旧村/ns 拆迁/v 改造/vn 安置/v 方案/n ”/w ，/w 方案/n 公布/v 的/ude1 日期/n 是/vshi 2003年5月15日/t 。/w 方案/n 中/f 提到/v ，/w 罗圈涧/nr [旧村/ns 改造/vn]/nz 项目/n ，/w 由/p [华泰/ntc 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 开发/vn 经营/vn ，/w 于/p 2002年5月/t 正式/ad 签订/v 合同/n 改造/vn 。/w 按照/p 青岛/ns 城阳区/ns [房屋/n 拆迁/v]/nz 管理/v [若干/m 规定/n]/nz 执行/v ，/w 依据/n 青岛市/ns （/w 1997/m ）/w [207/m 号/q]/mq 文件/n [房屋/n 拆迁/v]/nz 评估/v 标准/n 评估/vn 。/w 方案/n [第/m 5/m 条/q]/mq 中/f 规定/n ，/w 各/rz 户/q 与/cc 村/n 签订/v [拆迁/v 安置/vn]/nz 补偿/v 协议/n 。/w 另外/c ，/w 安置/v 方案/n 中/f 还包括/nz 拆迁户/n 房屋/n 的/ude1 分配/vn 方案/n 。/w 
李克伟/nr 父亲/n 李德信/nr 当年/t 对/p [罗圈/n 涧村/ns]/nz 在/p [集体/n 土地/n]/nz 上/f 进行/vn 的/ude1 拆迁/vn 提出/v 过/uguo 质疑/vn ，/w 李家/nz 和/cc 村里/n [很多/m 人/n]/mq 一样/uyy ，/w 不/d 同意/v 这个/rz 拆迁/v 方案/n 。/w 李克伟/nr 说/v ，/w 按/p 这个/rz 方案/n ，/w 他们/rr 家/q 只能/v 分/qt 到/v 一套/mq [70/m 平方米/q]/mq 左右/f [两/q 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 房子/n 。/w 
李克伟/nr 介绍/v ，/w 在/p 2006年/t ，/w 拆迁/v 方案/n 改/v 了/ule ，/w 李家/nz 和/cc 很多/m 村民/n 可以/v 分/qt 到/v 两套/mq 房子/n ，/w 大家/rr 也/d 就/d 同意/v 了/ule 。/w 
这/rzv 期间/f ，/w 房子/n 不够/a 分/qt 了/ule 。/w 李克伟/nr 家/q 被/pbei 要求/n 搬出/vf 去找/v 房子/n 过渡/vn ，/w 由于/p 当时/t 施工/vn 尚未/d 开始/v ，/w 因此/c 李克伟/nr 的/ude1 父亲/n 就/d 坚持/v 没有/v 搬走/v 。/w 
李克伟/nr 的/ude1 母亲/n 在/p 村里/n 也/d 有/vyou [一/d 处/n]/mq 房产/n ，/w 到/v 2009年/t 时/ng 才/d 拿到/v 一套/mq [70/m 平方米/q]/mq 左右/f 、/w 两居室/n 的/ude1 房子/n 。/w 这时/rzt ，/w 李克伟/nr 父亲/n 提出/v ，/w 把/pba 他/rr 家/q 的/ude1 房子/n 也/d 解决/v 了/ule 吧/y ，/w 得到/v 的/ude1 回答/vn 是/vshi ：/w “/w 你/rr 等/udeng 着/uzhe 吧/y ，/w 老李/nz ，/w 一定/b 让/v 你/rr 满意/v ”/w 。/w 
直到/v 2012年/t ，/w 李克伟/nr 的/ude1 父亲/n 去世/vi ，/w 也/d 没有/v 得到/v 满意/vn 的/ude1 答复/vn 。/w 这/rzv 年年/d 底/f ，/w 开发商/nnd 找到/v 李克伟/nr 商量/v 解决/vn 拆迁/v 的/ude1 事情/n ，/w 并/cc 说/v 可以/v 给/p 他/rr 家/q 三/m 套房/n 。/w 但/c 开发商/nnd 告诉/v 李克伟/nr 说/v ，/w 三/m 套房/n 中/f 两套/mq 是/vshi 村里/n 给/p 。/w 最终/d 双方/n 还是/c 没/d 能/v [达成/v 协议/n]/nz ，/w 此/rzs 后/f ，/w 就/d 发生/v 了/ule 李家/nz 房子/n 被/pbei 挖成/nz “/w 孤岛/n ”/w 的/ude1 事情/n 。/w 
担忧/v 
[旧村/ns 改造/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 李克伟/nr 说/v 他/rr 都/d 是/vshi 自己/rr 找/v 活/v 干/v ，/w 曾/d 给/p 一位/mq 个体/n 老板/nnt 干活/vi 。/w 2007年/t 时/ng ，/w 有人/r 对/p 他/rr 说/v ，/w 你/rr 先别/nz 干活/vi 了/ule ，/w 回家/vi 先/d 把/pba 协议/n 签/v 了/ule 吧/y 。/w 他/rr 的/ude1 这份/r 工作/vn 就/d 没/d 了/ule 。/w 
在/p 没有/v 签订/vn 拆迁/v 协议/n 之前/f ，/w 自家/rr 在/p [山水/n 嘉园/nz]/nz 里/f 的/ude1 农家院/nz 被/pbei 挖成/nz “/w 孤岛/n ”/w ，/w 李克伟/nr 说/v 这/rzv 是/vshi “/w 逼/v 迁/v ”/w ，/w 把/pba 他/rr 逼/v 成/v 了/ule “/w 钉子户/n ”/w 。/w 这/rzv 事/n 在/p 网上/s 流传/v ，/w 他/rr 认为/v 这/rzv 给/p 他/rr 造成了/v “/w 恶劣/a ”/w 的/ude1 影响/vn 。/w 
据/p 李克伟/nr 说/v ，/w [罗圈/n 涧村/ns]/nz 土地/n 已转/nz 成/v [国有/vn 土地/n]/nz ，/w 可/v 他/rr 户口本/n 上/f 登记/vn 的/ude1 还是/c 农民/nnt 。/w 他/rr 不停/v 地/ude2 念叨/v ，/w 作为/p 农民/nnt ，/w 他/rr 已/d 失去/v 土地/n ，/w 但/c 却/d 没有/v [养老/vn 保险/n]/nz ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 很/d 担心/v 。/w 他/rr 母亲/n 过去/vf 还/d 能/v 在/p [房前/s 屋后/s]/nz 种地/vi 种菜/v ，/w 现在/t 也/d 种/q 不成/v 了/ule ，/w 每月/r 收入/n 只有/c [192/m 元/q]/mq 的/ude1 补贴/n 。/w 
村子/n 里/f 拆迁/v 分房/vn 的/ude1 事情/n ，/w 也/d 让/v 李克伟/nr 感到/v 不公/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 村里/n 分房/vn 有/vyou [五/m 六/m 个/q]/mq 方案/n 。/w 分房/vn 方案/n 也/d 没有/v 公示/n 过/uguo 。/w 分/qt 到/v 房/n 的/ude1 人/n 有的/rz 不是/c 村里/n 的/ude1 ，/w 还有/v 的/ude1 人/n 没/d 房/n 也/d 分/qt 了/ule 房/n ，/w 而/cc 村/n 里/f 还/d 有人/r 没/d 分/qt 上/f 房/n 。/w 
李克伟/nr 一家/n [四/m 口/n]/mq ，/w 两个/mq 孩子/n 上学/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 孩子们/nz 懂事/a ，/w 花销/n 不大/d ，/w 一年/mq [一/d 万元/q]/mq 左右/f 。/w 妻子/n 打工/vi ，/w 每年/r 收入/n [三/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 李克伟/nr 说/v 他/rr 都/d 是/vshi 自己/rr 找/v 活/v 干/v ，/w 曾/d 给/p 一位/mq 个体/n 老板/nnt 干活/vi 。/w 2007年/t 时/ng ，/w 有人/r 对/p 他/rr 说/v ，/w 你/rr 先别/nz 干活/vi 了/ule ，/w 回家/vi 先/d 把/pba 协议/n 签/v 了/ule 吧/y 。/w 他/rr 的/ude1 这份/r 工作/vn 就/d 没/d 了/ule 。/w 他/rr 几年/mq 找/v 不到/v 活/v 干/v ，/w 无奈/d 开/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 “/w 黑车/n ”/w 。/w 2011年/t 时/ng ，/w 他/rr 找到/v 青岛/ns 温馨/a 巴士/n 公交司机/nnd 的/ude1 工作/vn ，/w 签/v 了/ule 两年/mq 合同/n 。/w 2013/m 年底/f 又/d 续签/v 了/ule 两年/mq ，/w 每月/r 能/v 有/vyou [三千/m 多元/b]/mq 的/ude1 收入/n 。/w 
回应/vn 
[夏/tg 庄/ag 街道/ns 办事处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 开发商/nnd 在/p 施工/vn 之前/f 曾/d 与/cc 李克伟/nr 多次/mq 电话/n 联系/v ，/w 告知/v 其/rz 将要/d 开挖/v ，/w 并/cc 说明/v 会/v 造成/v 一些/mq 不便/an 。/w 他/rr 当时/t 的/ude1 答复/vn 是/vshi ，/w 只要/c 不/d 把/pba 房子/n 挖/v 了/ule 就/d 行/ng 。/w 
[罗圈/n 涧村/ns]/nz 的/ude1 旧村/ns 现在/t 已/d 改造/vn 成/v [山水/n 嘉园/nz]/nz ，/w 开发商/nnd 是/vshi [青岛/ns 华泰/ntc 置业/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 华泰/ntc ）/w 。/w [罗圈/n 涧村/ns]/nz 现在/t 叫/vi [罗圈/n 涧/ng 社区/n]/ns ，/w 归属/v [夏/tg 庄/ag 街道/ns 办事处/nis]/nt 。/w 
[夏/tg 庄/ag 街道/ns 办事处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 确认/v ，/w 李克伟/nr 家/q 的/ude1 农家院/nz 周围/f ，/w 被/pbei 挖成/nz 现在/t 的/ude1 样子/n ，/w 施工/vn 方/q 确/d 是/vshi 开发商/nnd 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 开发商/nnd 在/p 施工/vn 之前/f 曾/d 与/cc 李克伟/nr 多次/mq 电话/n 联系/v ，/w 告知/v 其/rz 将要/d 开挖/v ，/w 并/cc 说明/v 会/v 造成/v 一些/mq 不便/an 。/w 李克伟/nr 没/d 提出/v 异议/n 。/w 他/rr 当时/t 的/ude1 答复/vn 是/vshi ，/w 只要/c 不/d 把/pba 房子/n 挖/v 了/ule 就/d 行/ng 。/w 
开挖/v 后/f ，/w 双方/n 发生/v 争议/vn 的/ude1 原因/n 之一/rz 是/vshi ，/w 李克伟/nr 手里/s 有/vyou 一份/mq 盖/v 有/vyou “/w [青岛市/ns 城阳区/ns 夏庄镇/ns 罗圈/n 涧村/ns 村民/n 委员会/nis]/nt ”/w 红色/n 印章/n 的/ude1 协议/n 。/w 这/rzv 是/vshi 2000年9月/t 李克伟/nr 父亲/n 李德信/nr 与/cc 村民/n 签/v 的/ude1 ，/w 签名/vi 的/ude1 地方/n 还/d 加/v 有/vyou 红色/n 的/ude1 手印/n 。/w 
协议/n 内容/n 是/vshi [三/m 户/q]/mq 村民/n 就/d [房前/s 屋后/s]/nz 空地/n 、/w 房间/n 和/cc 树木/n 使用/v 、/w 管理/vn 、/w 处分/n 的/ude1 权益/n ，/w [一/d 式/k]/mq 四份/nz ，/w [三/m 户/q]/mq 村民/n 和/cc 村委会/nis 各/rz 执/v 一份/mq 。/w 据此/d ，/w 李克伟/nr 认为/v ，/w 他们/rr 对/p [房前/s 屋后/s]/nz 的/ude1 一些/mq 树木/n 是/vshi 享有/v 物权/nz 的/ude1 。/w 开发商/nnd 在/p 施工/vn 时/ng ，/w 这些/rz 树/n 都/d 被/pbei 挖/v 了/ule 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w 2004年/t 以后/f ，/w 李克伟/nr 家/q 房产/n 所处/nz 的/ude1 地块/n ，/w 已/d 变成/v [国有/vn 土地/n]/nz ，/w 如果/c 你/rr 认为/v [国有/vn 土地/n]/nz 上/f 的/ude1 附属物/n 是/vshi 你/rr 的/ude1 ，/w 必须/d 要/v 有/vyou “/w 林权证/nz ”/w ，/w 个人/n 协议/n 是/vshi 不/d 被/pbei 承认/v 的/ude1 。/w 
发生/v 争议/vn 后/f ，/w 警方/n 曾/d 前往/v 制止/vn 。/w 开发商/nnd 称/v ，/w 他们/rr 拿下/v 的/ude1 是/vshi [国有/vn 土地/n]/nz ，/w 应该/v 是/vshi “/w 净/a 地/ude2 ”/w ，/w 依法/d 可以/v 施工/vn ，/w 李家/nz 没有/v “/w 林权证/nz ”/w ，/w 警方/n 如果/c 制止/v ，/w 他们/rr 会/v 提起/v [行政/n 复议/vn]/nz 。/w 
至于/p [罗圈/n 涧村/ns]/nz 的/ude1 拆迁/vn 分房/vn 是否/v 存在/vn 问题/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 没有/v 直接/ad 答复/vn ，/w 但/c 明确/a 说/v ，/w 2002年/t 的/ude1 方案/n 只是/d 一个/mq 宣传/vn ，/w 说明/v [罗圈/n 涧村/ns]/nz 与/cc 华泰/ntc 开发商/nnd 签订/v 了/ule 开发/v 协议/n 。/w 2006年/t ，/w 经过/p [罗圈/n 涧村/ns]/nz [村民/n 代表/nnt]/nz 和/cc 党员/nnt 开会/vi 表决/v ，/w 通过/p 了/ule [拆迁/v 补偿/vn]/nz 方案/n 。/w 村里/n 大大小小/z 的/ude1 事/n 都/d 要/v 通过/p 这种/r 形式/n 进行/vn 表决/v ，/w 谁/ry 分/qt 了/ule 多少/ry 房/n 都/d 由/p [村民/n 委员会/nis]/nz 和/cc 党员/nnt 会/v [举手/vi 表决/v]/nz 通过/p 的/ude1 ，/w 全程/n 都/d 有/vyou [会议/n 记录/v]/nz 。/w 当/p 记者/nnt 提出/v 看看/v 这份/r 方案/n 时/ng ，/w 被/pbei 婉言谢绝/vl 了/ule 。/w 
说/v 到/v [养老/vn 保险/n]/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 土地/n 没有/v 了/ule ，/w 养老/vn 医疗/n 是/vshi 没有/v 问题/n 的/ude1 。/w 无论/c 青岛/ns 的/ude1 农民/nnt 有/vyou 没有/v 地/ude2 ，/w 都/d 有/vyou [养老/vn 保险/n]/nz 。/w 青岛市/ns 很早/d 就/d 做/v 这/rzv 件/q 事/n 了/ule ，/w 跟/p 有/vyou 房/n 无/v 房/n [没有/v 关系/n]/nz 。/w 
当地/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 从/p 2005年12月/t 开始/v ，/w 青岛市/ns 郊区/s 39万余/m [被/pbei 征地/vn 农民/nnt]/nz ，/w 统一/vn 实施/v [新型/b 农村/n 养老/vn 保险/n]/nz 制度/n 。/w 2008年/t 青岛市/ns 又/d 实行/v 即/v 征/v 即/v 保/v ，/w 全面/ad 解决/v [被/pbei 征地/vn 农民/nnt]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 。/w 
前景/n 
代理/v 书记/nnt 周帅/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 社区/n 只能/v 给/p 李克伟/nr 两/m 套房/n ，/w 这/rzv 是/vshi 村里/n 居民/n 代表/nnt 和/cc 党员/nnt 通过/p 的/ude1 补偿/vn 方案/n 。/w 李克伟/nr 的/ude1 两套/mq 楼房/n 已经/d 盖/v 好/a ，/w 一直/d 给/p 他/rr 留/v 着/uzhe 。/w 
据/p 了解/v ，/w 李克伟/nr 家/q 是/vshi [罗圈/n 涧村/ns]/nz 最后/f 一户/mq 未/d 签订/v 拆迁/vn 协议/n 的/ude1 村民/n 。/w 
说/v 到/v 没/d 能/v [达成/v 协议/n]/nz 的/ude1 原因/n ，/w 2013年12月31日/t ，/w [夏/tg 庄/ag 街道/ns 办事处/nis]/nt 提供/v 给/p 记者/nnt 的/ude1 一份/mq 简短/a 的/ude1 “/w 情况/n 说明/v ”/w 中/f 称/v ，/w [罗圈/n 社区/n]/ns 和/cc 华泰/ntc 多次/mq 与/cc 李克伟/nr 协商/vn ，/w 因/p 其/rz 提出/v 的/ude1 赔偿/vn 要求/n 过/uguo 高/a ，/w 始终/d 未/d [达成/v 协议/n]/nz 。/w 
[罗圈/n 涧/ng 社区/n]/ns 代理/v 书记/nnt 周帅/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 社区/n 只能/v 给/p 李克伟/nr 两/m 套房/n ，/w 不/d 可能/v 改变/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 村里/n 居民/n 代表/nnt 和/cc 党员/nnt 通过/p 的/ude1 [拆迁/v 安置/vn]/nz 补偿/v 方案/n 。/w 全村/n 村民/n 都/d 按/p 这个/rz 方案/n 办/v ，/w 他/rr 肯定/v 要/v [一碗水/nz 端平/v]/nz 。/w 他/rr 说/v 李克伟/nr 的/ude1 两套/mq 楼房/n 已经/d 盖/v 好/a ，/w 一直/d 给/p 他/rr 留/v 着/uzhe 。/w 
周帅/nr 介绍/v 说/v ，/w 原来/d [罗圈/n 涧/ng 社区/n]/ns 还/d 留/v 有/vyou [八/m 九/b 户/q]/mq 村民/n 的/ude1 问题/n 。/w 其中/rz 四处/d 因为/c 跟/p 社区/n 签过/nz 协议/n ，/w 华泰/ntc 申请/v 法院/nis 执行/v 了/ule 。/w 还有/v [几/d 户/q]/mq 跟/p 社区/n 没/d 签/v 协议/n ，/w 华泰/ntc 做/v 工作/vn ，/w 都/d 分别/d 签/v 了/ule 。/w 他/rr 说/v ，/w 李克伟/nr 现在/t 要/v 先/d 跟/p 开发/vn 商谈/vn 好/a 条件/n ，/w 再/d 跟/p 社区/n 签/v 协议/n ，/w 开发商/nnd 答应/v 的/ude1 条件/n 由/p 开发/v 商办/nz 。/w 
李克伟/nr 认为/v ，/w 他/rr 家/q 原来/d 的/ude1 房子/n 面积/n 大/a ，/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 能/v 分/qt 到/v 的/ude1 房子/n 应该/v 比/p 现在/t 多/a 。/w 他/rr 觉得/v 应/v 分/qt 到/v 四套/nz 左右/f 。/w 
李克伟/nr 的/ude1 依据/n 是/vshi 他/rr 手里/s 的/ude1 一份/mq “/w 土地/n 房产/n 所有/b 证/n （/w 存根/n ）/w ”/w ，/w 下方/f 盖/v 有/vyou “/w [青岛市/ns 李沧区/ns 城乡/n 建设/vn 档案馆/nit]/nt ”/w 的/ude1 红色/n 印章/n 。/w “/w 所有/b 证/n ”/w 还是/c 竖排/gi 的/ude1 ，/w 抬头/vi 写/v 有/vyou “/w 山东省/ns 土地/n 房产/n 所有/b 证/n [第二/m 联/vg]/mq （/w 市/n 存/v ）/w ”/w 的/ude1 字样/n 。/w “/w 所有/b 证/n ”/w 的/ude1 “/w 户主/n ”/w 一项/mq 填写/v 的/ude1 人名/n 是/vshi “/w 李振沐/nr ”/w ，/w 地址/n 是/vshi “/w 青岛市/ns 楼/n 山区/n 罗圈涧/nr ”/w 。/w “/w 所有/b 证/n ”/w 上/f 填写/v 的/ude1 日期/n 是/vshi 1952年2月1日/t 。/w 
李克伟/nr 说/v ，/w 李振沐/nr 是/vshi 他/rr 爷爷/n 。/w “/w 所有/b 证/n ”/w 上/f 的/ude1 房产/n 就是/v 现在/t 成/v 了/ule “/w 钉子户/n ”/w 的/ude1 这/rzv 处/n 农家院/nz 。/w 到/v 了/ule 1984年/t ，/w 这个/rz “/w 所有/b 证/n ”/w 换成/v 了/ule 一个/mq 集体/n 房产证/nz ，/w 房子/n 落在/v 了/ule 他/rr 父亲/n 李德信/nr 的/ude1 名下/n 。/w 李克伟/nr 母亲/n 回忆说/nz ，/w 在/p 罗圈涧/nr [旧村/ns 改造/vn]/nz 之前/f ，/w 这个/rz 集体/n 房产证/nz 被/pbei 收走/nz 了/ule ，/w 说/v 是/vshi 换/v 新的/a ，/w 还/d 交/v 了/ule [10/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 但/c 一直/d 没有/v 再/d 发给/v 他们/rr 。/w 
李克伟/nr 介绍/v 说/v ，/w 2007年/t 他/rr 曾/d 找/v [有关/vn 部门/n]/nz 索要/v 他们/rr 家/q 的/ude1 房产证/nz ，/w 未果/v 。/w 于是/cc 他/rr 就/d 找到/v 档案馆/nit ，/w 取得/v 了/ule 这份/r 1952年/t 的/ude1 “/w 所有/b 证/n ”/w 。/w 
[夏/tg 庄/ag 街道/ns]/ns 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 明确/a 告知/v 记者/nnt ，/w [罗圈/n 涧村/ns]/nz 是/vshi 不/d 承认/v 这个/rz 事情/n 的/ude1 ，/w 不/d 承认/v 面积/n 大/a 的/ude1 老/a 房契/n ，/w 也/d 不/d 承认/v 1984年/t 更换/v 了/ule 的/ude1 房产证/nz 。/w 至于/p 不/d 承认/v 的/ude1 理由/n ，/w 他/rr 没有/v 说明/vn ，/w 只/d 说/v 不/d 承认/v 也/d 有/vyou 不/d 承认/v 的/ude1 原因/n 。/w 
罗圈涧/nr 历时/vi 11年/t 的/ude1 [旧村/ns 改造/vn]/nz 形成/v 的/ude1 所谓/vn “/w 钉子户/n ”/w ，/w 何去何从/vl 引/v 人/n 关注/v 。/w 
[夏/tg 庄/ag 街道/ns]/ns 提供/v 的/ude1 “/w 情况/n 说明/v ”/w 上/f 写道/v ，/w 经/p 多次/mq 协商/vn 无/v 果/ng 后/f ，/w 华泰/ntc 为此/bl “/w 专门/d 申请/v 规划/n 部门/n 调整/vn 了/ule 规划/n 方案/n ，/w 将/d 楼房/n 选址/vi 避开/v 了/ule 李克伟/nr 的/ude1 民房/n ，/w 目前/t 基础/n 全部/m 开挖/v ，/w 待/vi 工程/n 建/v 至/p 正负零/nz ，/w 将/d 恢复/v 李克伟/nr 门前/s 出行/vi 道路/n ”/w 。/w 
街道/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 解释/v 说/v ，/w 原来/d 是/vshi 要/v 拆掉/v 这/rzv 处/n 房子/n 的/ude1 。/w 现在/t 调整/v 规划/n 后/f ，/w 待/vi 工程/n 完工/vi ，/w 李克伟/nr 家/q 的/ude1 这/rzv 处/n 农家院/nz 会/v 保留/vn 在/p 原地/n ，/w 恢复/v 道路/n 。/w 至于/p [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 恢复/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 没有/v 答复/vn 。/w 同时/c ，/w 街道/ns 工作员/nnt 还/d 告诉/v 记者/nnt 说/v ，/w 已/d 跟/p 李克伟/nr 约/d 好/a ，/w 周帅/nr 书记/nnt 、/w 李克伟/nr 和/cc 华泰/ntc [三/m 方/q]/mq 将/d 再次/d 商谈/vn ，/w 目的/n 是/vshi 希望/v 李克伟/nr 接受/v 他们/rr 的/ude1 方案/n 。/w 
“/w 情况/n 说明/v ”/w 里/f 称/v ，/w 这个/rz 方案/n 是/vshi ，/w [罗圈/n 涧/ng 社区/n]/ns 按照/p 两套/mq 安置楼/nz 予以/vx 安置/vn ，/w 华泰/ntc 再/d 给予/vn 一套/mq 约/d [90/m 平方米/q]/mq 的/ude1 楼房/n ，/w 外加/v [20/m 万元/q]/mq 补偿/vn 。/w 
文/ng 并/cc 摄/vg //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王进/nr 
