[新/a 桥/n 机场/nis]/nz 已/d 舒展/v 开/v 它/rr 宽广/a 的/ude1 翼展/n ，/w 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n 建设/vn 也/d 将/d “/w 马/n ”/w 上/f 加速/vi ！/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 本报/rz 独家/d 获悉/v ，/w 两会/n 期间/f ，/w 市政协/n 委员/nnt 桑林/n 兵将/nz “/w 领衔/vd ”/w 递交/v 一份/mq 关于/p 加快/v 推进/vn 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n 建设/vn 的/ude1 提案/n 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 提案/n 将/d 被/pbei 列为/v 今年/t 两会/n 主席/nnt 督办/v 的/ude1 重要/a 提案/n 。/w 
与/cc [六/m 安/ag]/mq 、/w 淮南/ns 联唱/v 空港/n 
一座/mq [新/a 桥/n 机场/nis]/nz ，/w 带来/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 如/v 织/v 的/ude1 客流/n ，/w 更/d 蕴含/v 着/uzhe 大有可为/vl 的/ude1 [临/v 空/ng 经济/n]/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 以/p [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 为/p 中心/nis ，/w 周边/n 已经/d 先后/d 开建/nz 了/ule [三/m 座/q]/mq [产业/n 园区/n]/nz ，/w 分别为/v “/w [六/m 安/ag]/mq [寿县/ns 新/a 桥/n 国际/n 产业园/nz]/nt ”/w 、/w “/w 寿县/ns (/w 蜀山/ns )/w 现代/ntc 产业园/nz ”/w 、/w “/w 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n ”/w 。/w 
“/w 从/p 国际/n 空港/n 经济发展/v 看/v ，/w 交通/n 方式/n 的/ude1 变化/vn 是/vshi 带动/v [区域/n 发展/vn]/nz 的/ude1 重要/a 动力/n ，/w 航空/n 将/d 是/vshi 继/vg 海运/vn 、/w [内河/n 航运/n]/nz 、/w 铁路/n 、/w 公路/n 之后/f ，/w 经济发展/v 的/ude1 第五/m 冲击波/n 。/w ”/w 市政协/n 委员/nnt 、/w 经/p 开/v 区/n 管委会/nis 副主任/nnt 桑林兵/nr 透露/v ，/w 在/p 今年/t 市/n 两会/n 期间/f ，/w 他/rr 与/cc 将/d 周广勋/nr 、/w 卫炜/nr 委员/nnt 联名/vd 递交/v 《/w [大力/d 发展/vn]/nz [空港/n 经济/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n 建设/v 步伐/n 》/w 的/ude1 提案/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 这份/r 提案/n 中/f ，/w 将/d 着重/vd 提出/v 要/v 打破/v “/w 寿县/ns 蜀山/ns 现代/ntc 产业园/nz ”/w 、/w “/w [寿县/ns 新/a 桥/n 国际/n 产业园/nz]/nt ”/w 、/w “/w 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n ”/w [三/m 座/q]/mq [产业/n 园区/n]/nz “/w 各自为政/vl ”/w 的/ude1 格局/n 。/w “/w [统一/vn 规划/n]/nz 开发/vn ，/w 太慢/d ；/w [统一/vn 规划/n]/nz 各自/rr 开发/vn ，/w 太/d 乱/d 。/w ”/w 桑林兵/nr 委员/nnt 说/v ，/w 他/rr 建议/n ，/w 由/p [安徽省/ns 政府/nis]/nto 牵头/vi ，/w 加强/v 与/cc [六/m 安/ag]/mq 、/w 淮南/ns 等/udeng 市/n 对接/vi ，/w [三/m 市/n]/mq 联建/vn ，/w 齐步走/vl 。/w 
[第一/m 架/qv]/mq 全/a 货机/n 5月/t 通航/vi 
桑林兵/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 从/p 国内/s 空港/n 经济发展/v 看/v ，/w “/w 要/v 开放/vn 修/v 机场/nis ，/w 要/v 想/v 强/a 上/f 民航/n 。/w ”/w 
提案/n 披露/v ，/w 根据/p 规划/n “/w 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n ”/w 的/ude1 定位/vn 同时/c 剑指/nz —/w —/w “/w 合肥/ns 经济发展/v 增长极/n ”/w 、/w “/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 发展/vn 主/ag 引擎/n ”/w 、/w “/w 安徽/ns [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 示范区/n ”/w 。/w 
桑林兵/nr 委员/nnt 同时/c 透露/v ，/w 未来/t ，/w 还/d 将/d 尽快/d 申报/vn 设立/v 合肥/ns 空港/n [综合/vn 保税区/n]/nz ，/w 使得/vi 园区/n 具有/v [保税/vn 加工/vn]/nz 、/w [保税/vn 物流/n]/nz 、/w 口岸/n 作业/vn 和/cc 综合/vn 服务/vn 等/udeng 四大/n 功能/n 。/w 而/cc 据/p 业内人士/n 透露/v ，/w 目前/t 合肥/ns 空港/n 将/d 优先/vd 打造/v [保税/vn 物流/n 园区/n]/nz ，/w [终极/n 目标/n]/nz 还/d 将/d 申报/v [自由/a 贸易区/n]/nz 。/w 
“/w 今年/t 5月28日/t ，/w 顺丰/nz 在/p 合肥/ns 的/ude1 [第一/m 架/qv]/mq 全/a 货机/n 将/d 正式/ad 通航/vi 。/w ”/w 桑林兵/nr 委员/nnt 揭秘/v 说/v ，/w 目前/t ，/w 双方/n 已经/d 洽谈/vn 稳妥/a ，/w 只/d 等/udeng 签署/v 协议/n 。/w 
[3/m 条/q]/mq 应急/vn 通道/n 直通/v 机场/nis 
据/p 桑林兵/nr 透露/v ，/w 未来/t ，/w 还/d 将/d 陆续/d 打通/v 新/a 桥/n 大道/ns 、/w 新/a 业/ng 大道/ns 、/w 新港路/nz 等/udeng [3/m 条/q]/mq 直通/v 机场/nis 的/ude1 “/w 应急/vn 通道/n ”/w ，/w 再遇/nz 雾霾/nz 、/w 冰雪/n ，/w 机场/nis 高速/b 封闭/v 就/d “/w 不怕/v 不怕/v 啦/y ”/w 。/w 
在/p 这份/r 有望/v 冲击/vn 今年/t “/w 头号/b ”/w 的/ude1 提案/n 中/f ，/w 委员/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w 自/p 2013年3月/t 国务院/nt 正式/ad 批准/v 设立/vn 郑州/ns 航空港/n 经济/n [综合/vn 实验/vn]/nz 区/n ，/w 表明/v 国家/n 正在/d 着力/vd 打造/v 内陆/s 开放/v 新/a 平台/n 。/w 美国/nsf 有/vyou 大小/n 机场/nis 19000多座/m ，/w 中国/ns 仅有/nz [186/m 座/q]/mq ，/w 民航业/nz 发展/v 潜力/n 巨大/a 。/w 中国/ns 的/ude1 [空港/n 经济区/n]/nz 自/p 上世纪/nz 90年代/t 初/f 开始/v 萌芽/vn ，/w 迄今/d 已/d 初步/d 形成/v 了/ule 以/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng [枢纽/n 机场/nis]/nz [空港/n 经济区/n]/nz 为/p 中心/nis ，/w 以/p 成都/ns 、/w 昆明/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 省会/n 城市/n 的/ude1 特色/n [空港/n 经济区/n]/nz 为/p 骨干/n ，/w 其他/rzv 城市/n 相继/d 发展/vn 的/ude1 格局/n 。/w 
安徽省/ns 现有/v 机场/nis [5/m 座/q]/mq ，/w 规划/n 的/ude1 还有/v [4/m 座/q]/mq ，/w 其中/rz [合肥/ns 机场/nis]/nz 客货运量/n 所/usuo 占/v 比例/n 达/v [90/m %/w 以上/f]/mq 。/w 随着/p [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 顺利/ad 转/v 场/qv 运营/vn ，/w 启动/v [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n 建设/vn 并/cc 将/d 肥西县/ns 高刘镇/ns 整建制/nz 委托/v 合肥/ns 经/p 开/v 区/n 管理/vn ，/w 这/rzv 两步/n 关键/n 之/uzhi 棋/n “/w 落子/v ”/w 之后/f ，/w “/w 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz ”/w 已经/d 横空出世/vl 。/w 
■/w 对话/vn 
今年/t [10/m 件/q]/mq 大事/n 
“/w 马/n ”/w 上/f 上马/vi 
记者/nnt ：/w 自/p 去年/t 9月1日/t ，/w 高刘镇/ns 整建制/nz 托管/vn 给/p 经/p 开/v 区/n 后/f ，/w 围绕/v “/w [临/v 空/ng 经济/n]/nz ”/w [各项/r 工作/vn]/nz 进展/vn 如何/ryv ？/w 
桑林兵/nr 委员/nnt ：/w 短短/z 5个月/t 前/f ，/w 高刘镇/ns 整建制/nz 托管/vn 给/p 经/p 开/v 区/n 的/ude1 同时/c ，/w [合肥/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 也/d 批准/v 了/ule 高刘镇/ns 城镇/n [总体/n 规划/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 空港/n 示范区/n 的/ude1 [总体/n 规划/n]/nz 。/w 
2013年9月/t ，/w 经/p 开/v 区/n [快速/d 启动/v]/nz 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n 建设/vn ，/w 示范区/n 一期/b 规划/n 面积/n [18/m 平方公里/q]/mq ，/w 目前/t ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 正/d 扎实/a 有序/a 推进/vi 。/w 
今年/t ，/w 在/p 我们/rr 的/ude1 “/w 行事历/nz ”/w 中/f ，/w 至少/d 有/vyou [10/m 件/q]/mq 大事/n 等待/v 上马/vn 。/w 比如/v ，/w 修编/v 高刘镇/ns 城乡/n 发展/v 规划/n 和/cc [土地/n 利用/v 规划/n]/nz ，/w 编制/v [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n [专项/b 规划/n]/nz 和/cc 长/a 岗/n 、/w 高/a 刘/nz 、/w 机场/nis 门户/n 区/n 单元/n 规划/n ；/w 统筹/vd 推进/vi 征地/vn [拆迁/v 安置/vn]/nz 工作/vn ，/w 完成/v 启动/vn 区/n 征地/vn 拆迁/v 任务/n ；/w 加快/v 推进/vn [土地/n 整治/vn]/nz ；/w 推进/vi 启动/v 区/n 路/n 水/n 电气/n 等/udeng [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 建设/vn ；/w 积极/ad 申报/vn 省级/b 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n ；/w 改造/vn 提升/v 高刘镇/ns [工业/n 聚集/v]/nz 区/n ；/w 招/v 大/a 引/v 强/a 临/v 空/ng 产业/n 项目/n ；/w 改造/vn 提升/v 机场/nis 门户/n 区/n 对外/vn 形象/n ；/w 保障/v 机场/nis 航空港/n 建设/vn 发展/v 环境/n 等/udeng 。/w 
记者/nnt ：/w 短短/z [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 在/p 打造/v “/w 合肥/ns [空港/n 经济/n]/nz 示范区/n ”/w 还有/v 哪些/ry 不足/an 需要/v 弥补/vn ？/w 
