春节/t 临近/v ，/w 1月8日/t 上午/t ，/w 县委/nis 副书记/nnt 李新宇/nr 轻车简从/vl ，/w 再次/d 前往/v 许/v 镇/n [大浦/nrf 社区/n]/nz 、/w 池湖村/ns 和/cc 芜湖/ns 星火/n 农业/n [实用/a 技术/n 研究所/nis]/nt 开展/v “/w 双/q 联系/v ”/w 活动/vn 。/w 
李新宇/nr 先后/d 来到/v [大浦/nrf 社区/n]/nz 困难户/n 强/a 柳青/nr 和/cc 池湖村/ns 许全明/nr 家中/s ，/w 详细/a 询问/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 、/w 生活/vn 情况/n 等/udeng 以及/cc 上次/t 走访/v 中/f 提出/v 的/ude1 困难/an 解决/v 情况/n ，/w 在/p 认真/ad 倾听/v 了/ule 目前/t 的/ude1 一些/mq 生活/vn 困难/an 后/f ，/w 现场/s 提出/v 解决方案/gi ，/w 交待/v 镇/n 村干部/nnt 尽快/d 落实/v 。/w 走访/v 过程/n 中/f ，/w 他/rr 要求/n ，/w 各/rz 镇/n 、/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 以/p “/w 双/q 联系/v ”/w 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 认真/ad 做好/v 春节/t 前/f [困难/an 群众/n]/nz 走访/v 慰问/vn 工作/vn ，/w 访贫问苦/vl ，/w 及时/ad 帮助/v 解决/vn 现实/n 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 确保/v 群众/n 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
随后/d ，/w 李新宇/nr 调研/vn 了/ule 芜湖/ns 星火/n 农业/n [实用/a 技术/n 研究所/nis]/nt ，/w 对/p 研究所/nis 负责人/nnt 程太平/nr [执着/nz 追求/v]/nz 、/w 任劳任怨/vl 、/w 默默/d 奉献/v ，/w 在/p 水稻/n 种子/n 品种/n 研发/v 、/w 种植/v [技术/n 创新/vi]/nz 等/udeng 方面/n 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz ，/w 产生/v 较大/d 社会效益/n 给予/vn 高度/d 评价/vn 和/cc 赞赏/v 。/w 同时/c ，/w 他/rr 指出/v ，/w 研究所/nis 发展/vn 要/v 实现/vn 社会效益/n 和/cc 经济效益/n 双/q 轮/qv 驱动/vn ，/w 寻找/v 农业/n 价值链/nz 、/w 利益/n 点/qt ，/w 提高/v [经营/vn 效益/n]/nz ；/w 要/v 谋划/vn 通过/p 引入/v 风投/nz 公司/nis 、/w 兼并/v 等/udeng 方式/n ，/w 引进/v 丰富/a 的/ude1 资金/n 和/cc [经营/vn 理念/n]/nz ，/w 整合/v 资源/n ，/w 不断/d 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 
走访/v 活动/vn 中/f ，/w 李新宇/nr 还/d 为/p 每户/r 困难户/n 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc 油/n 、/w 米/q 等/udeng 生活必需品/nz 。/w 
