原/b 标题/n ：/w 蜀山/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 启动/v 

图/n 为/p 1月2日/t ，/w 施工/vn 人员/n 对/p [小庙镇/ns 北/f 分/qt 路/n 电灌站/nis]/nt 380多米/m 的/ude1 出/vf 水渠/n 进行/vn 护坡/n 清淤/v 作业/vn 。/w 
当日/t ，/w 随着/p 蜀山区/ns “/w 百/m 河/n 千渠/nz [万/d 塘/ng]/mq ”/w 专项/b 行动/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 蜀山区/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 正式/ad 启动/v 。/w （/w 胡云峰/nr 张琛/nr 陈三虎/nr 摄/vg ）/w 
