人民网/nz 讯/ng 随着/p [大唐/nz 新能源/nz 公司/nis]/nt 在/p [淮南/ns 建设/vn 风力/n 发电场/n]/nt 项目/n 获得/v [安徽省/ns 能源局/nis]/nto 的/ude1 肯定/vn 答复/vn ，/w [前期/f 工作/vn]/nz 路/n 条/q 的/ude1 取得/v ，/w 淮南/ns 地区/n 能源/n 开发利用/v 将/d 再/d 添/v “/w 新兵/n ”/w 。/w 
风能/n 是/vshi 取之不尽/vl 、/w 用之不竭/vl 的/ude1 可/v 再生/vn [清洁/a 能源/n]/nz ，/w 开发利用/v 潜力/n 巨大/a 。/w 随着/p [风电/nz 技术/n]/nz 的/ude1 日益/d 成熟/a ，/w [风力/n 发电/vn]/nz 已/d 成为/v 目前/t 最/d 具有/v 发展前途/n 的/ude1 [可/v 再生/vn 能源/n]/nz 之一/rz ，/w 此次/rz 在/p 淮南市/ns 凤台县/ns 南部/f 的/ude1 [丘陵/n 地区/n]/nz 建设/v 牛首/nz 山/n [风力/n 发电/vn]/nz 场/qv ，/w 首期/n 将/d 安装/v [23/m 台/q]/mq [2/m MW/x]/mq 的/ude1 [风力/n 发电机组/n]/nz ，/w 装机容量/n [46/m MW/x]/mq 。/w 
在/p 接到/v [大唐/nz 新能源/nz 公司/nis]/nt 关于/p 风电场/nz 项目/n 并网/vi 申请/v 后/f ，/w [淮南/ns 供电/vn 公司/nis]/ntc 结合/v 地区/n 电网/n 情况/n ，/w 提出/v 接入/vn 系统/n 建议/n 方案/n 。/w 目前/t 接入/v 系统/n 方案/n 已/d 通过/p 安徽省/ns 电力/n [经济/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 组织/n 的/ude1 审查/vn ，/w 以/p [110/m kV/x]/mq [电压/n 等级/n]/nz 接入/vn [220/m kV/x]/mq 八公山/nz 变/v 。/w 
据悉/v ，/w 淮南/ns 牛首/nz 山风/n 电场/n 计划/n 于/p 2015年/t 并网发电/n 。/w [淮南/ns 供电/vn 公司/nis]/ntc 将/d 根据/p 风电场/nz 建设/v 进度/n ，/w 及时/ad 进行/vn 并网/vi 线路/n 工程/n 的/ude1 建设/vn ，/w 为/p 风电场/nz 并网发电/n 提供/v 保障/vn 。/w （/w 常义仁/nr 张龙跃/nr ）/w 
