原/b 标题/n ：/w 合肥市/ns [企业/n 信息化/vn]/nz [公共/b 服务/vn]/nz 云/vg 平台/n 蜀山/ns 造/v 
近日/t ，/w [蜀山区/ns 安徽/ns 迈/v 立/v 信息/n 科技/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 安徽/ns 迈/v 立/v ）/w 与/cc [国家/n 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nt 签订/v 协议/n ，/w 将/d 打造/v 合肥市/ns [企业/n 信息化/vn]/nz 公共/b 云/vg 服务/v 平台/n ，/w 一站式/nz [信息化/vn 服务/vn]/nz 梦想成真/n 。/w 
据悉/v ，/w 安徽/ns 迈/v 立/v 作为/p 合肥市/ns 唯一/b 入围/v 的/ude1 [两/q 化/v 融合/v]/nz 服务/v 体系/n 项目/n ，/w 被/pbei [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 列入/v 2013年/t 工信部/nz 两/m 化/v 深度/n 融合/v [专项/b 资金/n]/nz [重点/n 项目/n]/nz （/w 全省/n 仅/d [2/m 家/q]/mq ）/w ，/w 并/cc 一次/mq 给予/vn [80/m 万元/q]/mq 资金/n 支持/v 。/w 
据悉/v ，/w [安徽/ns 迈/v 立/v 公司/nis]/nt 是/vshi 一家/n 专业/n 从事/vi [软件/n 开发/vn]/nz 、/w 生产/vn 、/w 系统集成/gi 服务/vn 并/cc 提供/v IT/x [整体/n 解决/v 方案/n]/nz 的/ude1 [高新技术/n 企业/n]/nz ，/w 2012年/t 通过/p 国家/n “/w 双软/nz ”/w [资质/n 认证/vn]/nz ，/w 目前/t 已/d 为/p 奇瑞/ntc 、/w [江淮/n 汽车/n]/nz 以及/cc 多个/mq 政府部门/n 提供/v [信息化/vn 建设/vn]/nz ，/w 和/cc 联想/vi 、/w 华为/ns 、/w 惠普/ntc 、/w Cisco/x 和/cc Microsoft/x 等/udeng 全球/n 著名/a 厂商/nnd 建立/v 了/ule [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 。/w 
协议书/n 约定/v ，/w 安徽/ns 迈/v 立/v 将/d 建设/v 合肥市/ns [企业/n 信息化/vn]/nz 公共/b 云/vg 服务/v 平台/n ，/w 预计/v 于/p 2015年4月/t 建成/v 。/w 建成/v 后/f ，/w 将/d 按照/p [云计算/gi 架构/n]/nz 设计/vn ，/w 为/p 广大/b 中小企业/n 提供/v 云/vg 服务/vn ，/w 建立/v 统一/vn 的/ude1 数据库/n ，/w 搭建/v 合肥市/ns 公共/b 云/vg 服务/v 平台/n 。/w 届时/d ，/w 将/d 整合/vn 通用/vn 应用/v 系统/n ，/w 通过/p 信息化/v 手段/n 提升/v [企业/n 管理/vn]/nz 、/w 营销/vn 信息化/vn 等/udeng 水平/n 。/w 同时/c ，/w 建设/v [专业/n 服务/vn]/nz 团队/n ，/w 建设/v 人才/n [实训/v 基地/nis]/nt ，/w 提供/v 人才/n [定制/n 培训/vn]/nz 服务/vn ，/w 重点/n 打造/v 以/p “/w [人才/n 培训/vn]/nz 服务/vn 、/w [融资/vn 贷款/n]/nz 服务/vn 、/w [信息化/vn 服务/vn]/nz ”/w 为/p 主要/b 特色/n 服务/v 内容/n 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 支撑/v 体系/n 。/w 
据悉/v ，/w “/w 十二五/m “/w 以来/f ，/w 区/n 经/p 促/v 局/n 把/pba “/w [两/q 化/v 融合/v]/nz ”/w 作为/p 转变/v [经济/n 增长/v 方式/n]/nz 和/cc 实现/v 工业/n 转型/vn 升级/vi 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 明确/a 以/p “/w 企业/n 为主/vi 、/w 政府/nis 引导/v 、/w 市场/n 运作/vn 、/w 统筹/vd 推进/vi ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 先后/d 与/cc 合肥/ns 电信/n 、/w 合肥/ns 移动/vn 和/cc 百度/ntc 联合/vd 开展/v 的/ude1 “/w 数字/n 企业/n ”/w 、/w “/w 动力/n 100/m 无线/b 企业/n ”/w 、/w “/w 翔/vg 计划/n ”/w 创建/v ，/w 受到/v 省市/n [主管/vn 部门/n]/nz 的/ude1 充分/ad 认可/vn 。/w 其中/rz ，/w “/w 动力/n 100/m 无线/b 企业/n ”/w 和/cc “/w 翔/vg 计划/n ”/w 建设/vn 获/v 合肥市/ns [先进/a 单位/n]/nz [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 区域内/nz [安徽/ns 宝龙/nz 环保/n 科技/n 有限公司/nis]/ntc 、/w 安徽/ns 中兴/v 继/vg 远/a 等/udeng [8/m 户/q]/mq 企业/n 荣获/v 省市/n “/w [两/q 化/v 融合/v]/nz ”/w 示范/vn 企业/n ，/w [蜀山/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 被/pbei 授予/v 省级/b “/w [两/q 化/v 融合/v]/nz ”/w [示范/vn 园区/n]/nz 。/w （/w 高昌旭/nr 刘亚萍/nr ）/w 
