带着/vn 新春/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 浓浓的/z 关爱/vn 之/uzhi 情/n ，/w 1月8日/t 和/cc 10日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈强/nr 先后/d 来到/v 青阳县/ns 木镇镇/ns 、/w 贵池区/ns 牌楼镇/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 部分/n 敬老院/nis 以及/cc 特困/b 群众/n 、/w 特困/b 残疾人/n 和/cc 特困/b 党员/nnt ，/w 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 始终/d 把/pba 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 摆/v 在/p 更加/d 突出/a 位置/n ，/w 切实/ad 安排/v 好/a 敬老院/nis 老人/n 及/cc 农村/n 特困/b 群众/n 和/cc 困难/an 党员/nnt 的/ude1 生活/vn ，/w 让/v 他们/rr 更好/d 地/ude2 享受/v 全市/n 改革/vn 发展/v 成果/n 。/w 
在/p [木镇镇/ns 敬老院/nis]/nt 和/cc [牌楼镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 陈强/nr 一行/n 走进/v 老人/n 宿舍/n 、/w 食堂/n 及/cc 活动室/n 、/w 棋牌室/nz 等/udeng ，/w 摸摸/v 被褥/n 、/w 察看/v 菜谱/n ，/w 详细/a 了解/v 老人/n 们/k 住宿/vn 、/w 饮食/n 等/udeng 各/rz 方面/n 情况/n ，/w 并/cc 与/cc 老人/n 们/k 以及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 当地/s 老人/n 的/ude1 集中/vn 供养/vn 率/v 、/w [经费/n 来源/n]/nz 等/udeng 。/w 当/p 听到/v 老人/n 们/k 交口称赞/vl [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 对/p 他们/rr 照顾/v 得/ude3 很好/ad ，/w 在/p 敬老院/nis 里/f 生活/vn 得/ude3 很/d 幸福/a 时/ng ，/w 陈强/nr 非常/d 高兴/a ，/w 嘱咐/v 敬老院/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 一定/b 要/v 照顾/vn 好/a 老人/n 们/k 的/ude1 生活/vn ，/w 千方百计/dl 地/ude2 改善/v 他们/rr 的/ude1 起居/n 和/cc 饮食/n 条件/n ，/w 真正/d 让/v 老人/n 们/k 吃/v 好/a 穿暖/nz ，/w 安享/v 幸福/a 晚年/t ；/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 进一步/d 把/pba 老年人/n 工作/vn 做/v 实/ad 做/v 细/a 做好/v ，/w 充分/ad 发动/v 辖区/n 内/f 机关/n 、/w 企业/n 、/w 学校/nis 与/cc 敬老院/nis 结对/v 子/ng ，/w 组织/n 开展/v [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 志愿/n 活动/vn ，/w 确保/v 他们/rr 老有所养/vl 、/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 、/w [老/a 有所/v 乐/a]/nz 。/w 
陈强/nr [十分/d 关心/v]/nz 困难/an 党员/nnt 群众/n 的/ude1 生活/vn 。/w 在/p 青阳县/ns 木镇镇/ns 特困/b 群众/n 伍成义/nr 家中/s ，/w 陈强/nr 详细/a 询问/v 伍成义/nr 的/ude1 身体/n 状况/n 和/cc 生活/vn 情况/n 。/w 看到/v 伍成义/nr 衣领/n 敞开/v ，/w 陈强/nr 忙/v 将/d 他/rr 的/ude1 衣领/n 拉链/n 拉/v 上/f ，/w 嘱咐/v 他/rr 天气/n 寒冷/a ，/w 一定/b 要/v 注意/vn 保暖/a 、/w [保重/v 身体/n]/nz 。/w 在/p 贵池区/ns 牌楼镇/ns 特困/b 残疾人/n 姜/n 意/ng 的/ude1 家中/s ，/w 陈强/nr 鼓励/v 他/rr 要/v 自强自立/v ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 做/v 生活/vn 的/ude1 强者/n 。/w 在/p 两地/n ，/w 陈强/nr 还/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 特困/b 群众/n 査/nz 同/p 英/b 、/w 徐结稻/nr 、/w 何成明/nr ，/w 特困/b 残疾人/n 方中英/nr ，/w 特困/b 党员/nnt 周小荒/nr 、/w 黄匡国/nr 等/udeng 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 陈强/nr 都/d 与/cc 他们/rr 促膝交谈/vl ，/w 详细/a 了解/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 坚定/a 生活/vn 信心/n ，/w 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 争取/v 早日/d 脱贫/vi 脱困/vn 。/w 
走访/v 慰问/vn 中/f ，/w 陈强/nr 要求/n ，/w 各级/r 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 始终/d 把/pba [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 加大/v 帮扶/vn 力度/n ，/w 落实/v 好/a [保障/vn 措施/n]/nz ，/w 尽力/d 为/p [困难/an 群众/n]/nz 排忧解难/vl 。/w 要/v 以/p 开展/v [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 继续/v 深化/vn “/w 三/m 进/vf 三/m 促/v ”/w 、/w “/w 三/m 查/v 三/m 评/v ”/w 活动/vn ，/w 切实/ad 转变/v 作风/n ，/w [深入/ad 基层/n]/nz 、/w [深入/ad 群众/n]/nz ，/w 了解/v 群众/n 所/usuo 思/v 、/w 所/usuo 想/v 、/w 所/usuo 盼/v ，/w 扎实/a 细致/a 地/ude2 办好/vi 各项/r 民生/n 事业/n ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 改革/vn 发展/vn 中/f 得到/v 更多/ad 实惠/an 。/w 
又/d 讯/ng （/w 记者/nnt 潘世鹏/nr ）/w 1月10日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 赵馨群/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [九华山/nz 风景区/n]/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 王贵杰/nr 深入/ad 主城区/n 和/cc 石台县/ns 七都镇/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 我市/r 部分/n [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 特困/b 党员/nnt ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
在/p [困难/an 群众/n]/nz 周秀琴/nr 、/w 石有根/nr 、/w 占欧霞/nr 、/w 胡立明/nr 及/cc 特困/b 党员/nnt 石玉/nr 、/w 宁晓华/nr 家/q ，/w 赵馨群/nr 与/cc 他们/rr 握手/vi 谈心/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 目前/t 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 尤其/d 是/vshi 面临/v 的/ude1 主要/b 困难/an ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 鼓励/v 大家/rr 树立/v 信心/n ，/w 努力/ad 克服/v 眼前/s 困难/an 。/w 同时/c 叮嘱/v 随行/vn 相关/vn [单位/n 负责人/nnt]/nz ，/w 多渠道/d 多层次/n 为/p [困难/an 群众/n]/nz 提供/v 帮扶/vn 和/cc 支持/v ，/w 让/v 他们/rr 真正/d 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
在/p 主城区/n 某/rz [建筑/n 工程/n 施工/vn]/nz 现场/s ，/w 赵馨群/nr 亲切/a 慰问/v 了/ule 特困/b 农民工/nnd 葛从友/nr ，/w 并/cc 详细/a 询问/v 他们/rr 的/ude1 [工资/n 待遇/n]/nz 、/w 食宿/n 条件/n 等/udeng 情况/n 。/w 赵馨群/nr 再三/d 叮嘱/v 随行人员/nz 和/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz ，/w 广大/b 农民工/nnd 为/p 池州/ns 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 和/cc 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 切实/ad 关心/v 特困/b 农民工/nnd 的/ude1 [实际/n 困难/an]/nz ，/w 确保/v 农民工/nnd 工资/n 按时/d 足额/vd 发放/v 。/w 
赵馨群/nr 非常/d 牵挂/v 老年人/n 的/ude1 生活/vn 。/w 在/p [百岁/q 老人/n]/nz 方/q 陶氏/nz 家中/s ，/w 老人/n 愉快/a 地/ude2 穿/v 上/f 了/ule 慰问/v 送来/v 的/ude1 新衣服/nz ，/w 家中/s 洋溢/v 着/uzhe 欢乐/a 的/ude1 气氛/n 。/w 在/p 石台县/ns 七都镇/ns 第一/m 敬老院/nis ，/w 赵馨群/nr 来到/v 老人/n 房间/n 与/cc 老人/n 们/k 亲切/a 交谈/vi ，/w 并/cc 走进/v 食堂/n 与/cc 活动室/n ，/w 了解/v 敬老院/nis 日常/b 饮食/n 提供/v 、/w 环境卫生/nz 及/cc 日常/b 活动/v 情况/n ，/w 对/p 院里/n 齐全/a 的/ude1 设施/n 和/cc 规范/v 的/ude1 管理/vn 感到/v 满意/vn 。/w 她/rr 希望/v 敬老院/nis 负责人/nnt ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 进行/vn 照顾/v ，/w 更加/d 用心/ad 、/w 更加/d 细致/a 地/ude2 为/p 老人/n 们/k 搞好/v 服务/vn ，/w 切实/ad 用/p 好/a 慰问/v 资金/n ，/w 安排/v 好/a 老人/n 们/k 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 并/cc 让/v 老人/n 们/k 在/p 院里/n 过/uguo 一个/mq 愉快/a 的/ude1 春节/t 。/w 
又/d 讯/ng （/w 记者/nnt 潘世鹏/nr ）/w 1月6日/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈士宽/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 金鑫/nr 亲切/a 走访/v 慰问/vn 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 敬老院/nis ，/w 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w 
陈士宽/nr 一行/n 先后/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 钱立松/nr 、/w 卢四代/nr 、/w 丁建国/nr 、/w 程秀兰/nr 、/w 宋/tg 再/d 传/v 、/w 陈文庆/nr 、/w 佘新龙/nr 等/udeng 。/w 每/rz 到/v 一家/n ，/w 陈士宽/nr 都/d 和/cc 慰问/v 对象/n 亲切/a 握手/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 送去/vf 慰问金/n 。/w 在/p 认真/ad 了解/v 他们/rr 的/ude1 [实际/n 困难/an]/nz 后/f ，/w 陈士宽/nr 鼓励/v 他们/rr 树立/v 生活/vn 信心/n ，/w 拓宽/v 收入/n 渠道/n ，/w 积极/ad [改善/v 生活/vn]/nz ，/w 并/cc 叮嘱/v 随行/vn 相关/vn [负责/v 同志/n]/nz 要/v 深入/ad 了解/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 所/usuo 思/v 所/usuo 求/v ，/w 尽最大努力/v 帮助/vn 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz 。/w 
在/p [东至县/ns 张溪镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 陈士宽/nr 看望/v 了/ule 生活/vn 在/p 这里/rzs 的/ude1 老人/n 们/k ，/w 询问/v 他们/rr 吃/v 得/ude3 好/a 不好/a 、/w 睡得/vi 暖/a 不/d 暖/a ，/w 还有/v 什么/ry 想法/n 和/cc 要求/n 。/w 看到/v 老人/n 们/k 的/ude1 生活/vn 比较/d 充实/v ，/w 陈士宽/nr 感到/v 十分/d 欣慰/a ，/w 连声/d 称赞/v 敬老院/nis 建/v 得/ude3 好/a 、/w 办/v 得/ude3 好/a 。/w 在/p 敬老院/nis 食堂/n ，/w 陈士宽/nr 仔细/ad 了解/v 查看/v 敬老院/nis 伙食/n 情况/n ，/w 叮嘱/v [工作/vn 人员/n]/nnt 要/v 精心/ad 照料/v 好/a 老人/n 们/k 的/ude1 生活/vn ，/w 让/v 老人/n 们/k [安度/v 晚年/t]/nz ；/w 各级/r 民政部门/n 要/v 加大/v 工作/vn 力度/n ，/w 进一步/d 提升/v 敬老院/nis 管理/v 水平/n 和/cc 服务/v 能力/n ，/w 让/v 老人/n 们/k 老有所养/vl 、/w [老/a 有所/v 乐/a]/nz 、/w 老有所为/l 。/w 
又/d 讯/ng （/w 记者/nnt 石泽丰/nr ）/w 岁末/t 寒冬/n ，/w 春节/t 临近/v 。/w 1月8日/t 和/cc 10日/t ，/w 市政协/n 主席/nnt 方志恒/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 金庆丰/nr ，/w 带着/vn [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 浓浓/z 深情/n ，/w 深入/ad 池城/nr 社区/n 和/cc 贵池区/ns [秋江/nz 街道/ns]/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 部分/n [困难/an 群众/n]/nz 、/w 特困/b 党员/nnt 、/w 困难/an 优抚对象/n 和/cc 敬老院/nis 院/n 民/ng ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新年/t 问候/vn 和/cc 美好/a 祝愿/v 。/w 
在/p 特困/b 党员/nnt 胡振锋/nr 、/w 汪新年/nr ，/w 特困/b 群众/n 江振德/nr 、/w 毕国华/nr 、/w 吴先娟/nr 和/cc 优抚对象/n 邹世龙/nr 家中/s ，/w 方志恒/nr 与/cc 他们/rr 握手/vi 谈心/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 身体/n 和/cc [家庭/n 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 树立/v 信心/n ，/w 努力/ad 克服/v 当前/t 的/ude1 困难/an ，/w 把/pba 身体/n 保养/vn 好/a ，/w 把/pba 家庭/n 经营/vn 好/a 。/w 方志恒/nr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 的/ude1 发展/vn ，/w 与/cc 你们/rr 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 和/cc 努力/ad 付出/v 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 不会/v 忘记/v 你们/rr ，/w 池州/ns 人民/n 永远/d 会/v 关心/vn 你们/rr 。/w 得知/v 部分/n 慰问/v 对象/n 因病/d 接受/v 治疗/vn 后/f 身体/n 恢复/v 较好/d ，/w 方志恒/nr 非常/d 高兴/a 。/w 同时/c ，/w 他/rr 叮嘱/v 随行/vn [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 要/v 多渠道/d 多层次/n 为/p 他们/rr 提供/v 帮助/vn 和/cc 支持/v ，/w 让/v 他们/rr 时时刻刻/dl 都/d 能/v 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
在/p 秋江/nz 敬老院/nis ，/w 方志恒/nr 走进/v 院/n 民/ng 的/ude1 房间/n 、/w 活动室/n 和/cc 医疗/n 室/n ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz 、/w 娱乐/vn 生活/vn 和/cc [医疗/n 保障/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 叮嘱/v 敬老院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 对待/v 和/cc 照顾/v 院/n 民/ng 要/v 像/v 对待/vn 和/cc 照顾/v 自己/rr 的/ude1 老人/n 一样/uyy ，/w 热心/a 、/w 贴心/a 、/w 细心/a 、/w 耐心/a 和/cc 心/n 存/v 孝心/n ，/w 让/v 他们/rr 生活/vn 得/ude3 [舒舒/nrf 坦坦/nrf]/nz ，/w 玩/v 得/ude3 快快乐乐/z ，/w 确保/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 和/cc 喜庆/vi 的/ude1 春节/t 。/w 
又/d 讯/ng （/w 记者/nnt 伍晶晶/nr ）/w 1月10日/t 上午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 王强/nr 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 特困/b 党员/nnt ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
王/n 强/a 首先/d 来到/v 贵池区/ns [杏花村/ns 街道/ns]/ns [清风/n 社区/n]/ns [困难/an 群众/n]/nz 丁锦霞/nr 的/ude1 家中/s 。/w 当/p 得知/v 年/qt 近/a 七旬/n 的/ude1 老两口/n 均/d 无/v [固定/a 收入/n]/nz ，/w 且/c 爱/v 人身/n [患/v 淋巴癌/nhd]/nz 等/udeng 具体/a 生活/vn 困境/n 后/f ，/w 王/n 强/a 要求/n 社区/n 、/w 民政部门/n 要/v 帮助/vn 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 并/cc 鼓励/v 他们/rr 保重/v 好/a 身体/n ，/w 战胜/v 困难/an 。/w 
王/n 强/a 一行/n 还/d 先后/d 看望/v 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 程先锋/nr 、/w 王文霞/nr 和/cc 姜振球/nr 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 王/n 强/a 都/d 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 身体/n 状况/n 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 鼓励/v 他们/rr [振奋/v 精神/n]/nz ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 早日/d [走出/v 困境/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 6日/t 上午/t ，/w 王/n 强/a 还/d 走访/v 慰问/vn 了/ule [九华山/nz 风景区/n]/nz 部分/n 特困/b 党员/nnt 、/w 低保户/nz 及/cc 特困/b 残疾人/n ，/w 并/cc 看望/v 了/ule [九华山/nz 敬老院/nis]/nt 老人/n ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 慰问金/n 和/cc 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
又/d 讯/ng 
节/q 近/a 情/n 更/d 浓/a ，/w 关怀/vn 暖/a 人心/n 。/w 春节/t 临近/v ，/w 连日来/dl ，/w 市/n 领导/n 施建华/nr 、/w 张夏林/nr 、/w 刘国庆/nr 、/w 严琛/nr 、/w 王迎春/nr 、/w 王贵杰/nr 、/w 金庆丰/nr 、/w 张权发/nr 、/w 金鑫/nr 、/w 刘礼生/nr 、/w 桂林/ns 、/w 夏吉苗/nr 、/w 张国安/nr ，/w 与/cc 市/n [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 分赴/v 全市/n 各地/rzs ，/w 分组/vn 走访/v 慰问/vn 了/ule 城乡/n [困难/an 群众/n]/nz 、/w [困难/an 职工/nnt]/nz 、/w 困难/an 党员/nnt 和/cc 劳模/nnt 、/w [贫困/a 母亲/n]/nz 、/w 特困/b 残疾人/n 、/w 特困/b 农民工/nnd 和/cc 敬老院/nis 及/cc [贵池区/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 等/udeng ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 和/cc 关怀/vn 。/w 
在/p 新春佳节/nz 来临/vi 之际/f ，/w [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n 牵动/v 着/uzhe 市/n 领导/n 的/ude1 心/n 。/w 在/p [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 特困/b 党员/nnt 家中/s ，/w 市/n 领导/n 嘘寒问暖/vl ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 耐心/a 地/ude2 了解/v 他们/rr 的/ude1 身体/n 、/w 家庭/n 和/cc 生活/vn 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 坚定/a 信心/n ，/w [鼓起/v 勇气/n]/nz ,/w 积极/ad 面对/v 生活/vn ,/w 争取/v 早日/d [摆脱/v 困境/n]/nz 。/w 同时/c 嘱咐/v [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 负责人/nnt ，/w 加大/v 对/p 困难/an 家庭/n 的/ude1 帮扶/vn 力度/n ，/w 切实/ad 帮助/v [困难/an 群众/n]/nz 解决/v 最/d 关心/v 、/w 最/d 突出/a 、/w 最/d 直接/ad 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz ，/w 为/p 他们/rr 多/a 办事/vn 、/w 办实事/nz 、/w 办好/vi 事/n ，/w 让/v 他们/rr 享受/v 到/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n ，/w 感受到/nz 来自/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
连日来/dl ，/w 市/n 领导/n 还/d 深入/ad 各/rz 乡镇/n 敬老院/nis ，/w 带着/vn [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 真情/n 祝福/vn 和/cc 问候/vn ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 敬老院/nis 老人/n 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 市/n 领导/n 认真/ad 了解/v 老人/n 们/k 的/ude1 食膳/nz 情况/n 和/cc 身体/n 状况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 同时/c 向/p 敬老院/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 感谢/vn ，/w 叮嘱/v 他们/rr 细心/a 、/w 耐心/a 地/ude2 照顾/v 好/a 老人/n 们/k 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 确保/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 、/w 喜庆/vi 的/ude1 春节/t 。/w 在/p [贵池区/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt ，/w 市/n 领导/n 仔细/ad 了解/v 孩子们/nz 的/ude1 学习/vn 和/cc 生活/vn 情况/n ，/w 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 充分/ad 调动/v 各/rz 方面/n 资源/n ，/w 形成/v 工作/vn 合力/n ，/w 为/p 孤儿/n 的/ude1 健康/a 成长/vi 创造/v 更好/d 的/ude1 环境/n ，/w 让/v [每个/r 孩子/n]/nz 都/d 拥有/v 幸福/a 的/ude1 童年/t 和/cc 美好/a 的/ude1 明天/t 。/w （/w 记者/nnt 唐国安/nr ）/w 
