原/b 标题/n ：/w 出租/v 屋内/s 查出/v [百万/m 张/q]/mq 假/a 火车票/n 
图/n 为/p ：/w 阮某/nr 的/ude1 出租/vn 屋里/s 空白/n 假票/nz 堆成/nz 了/ule 小山/n 
图/n 为/p ：/w 民警/nnt 查获/v 的/ude1 打印/vn 好/a 的/ude1 假/a 火车票/n 
打着/v 收藏/vn 爱好/n 的/ude1 幌子/n ，/w 一家/n 网店/nz 大量/m 出售/v 高/a 仿真/vn 火车票/n ，/w 引起/v 了/ule 武汉/ns 铁路/n 警方/n 的/ude1 注意/vn 。/w 警方/n 端/v 掉/v 该/rz 网店/nz 后/f 顺藤摸瓜/vl ，/w 赴/v 郑州/ns 秘密/n 抓捕/v 其/rz 上/f 线/n 张某/nz ,/w 才/d 发现/v 上游/f 空白/n 假票/nz 其实/d 来自/v 武汉/ns 。/w 铁警/nz 挥戈/vi 回/v 汉/tg ，/w 在/p 武昌区/ns 复兴路/nz 附近/f 捣毁/v 制假/vn 窝点/v ，/w 收缴/v 假/a 火车票/n [100/m 多/a 万/d 张/q]/mq 。/w 
9日/t ，/w 记者/nnt 跟随/v 铁警/nz 前往/v 汉口/ns 青年路/nz 蹲守/nz ，/w 目击/v 抓获/v 该案/r 制假/v 的/ude1 最终/d 上/f 线/n —/w —/w 一家/n 个体/n 印刷/v 店/n 老板/nnt 。/w 
