昨日/t （/w 13日/t ）/w 上午/t ，/w 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 西安/ns 代表团/n 召开/v [预备/vn 会议/n]/nz ，/w 推选/v 魏民洲/nr 为/p 西安/ns 代表团/n 团长/nnt ，/w 陈宝根/nr 、/w 董军/nr 为/p 副团长/nnt 。/w 
[预备/vn 会议/n]/nz 由省/v 人大代表/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈宝根/nr 主持/v 。/w 会议/n 审议/v 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w 、/w 议程/n （/w 草案/n ）/w ；/w 传达/v 了/ule 各/rz 代表团/n 召集人/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 负责人/nnt [会议/n 精神/n]/nz ；/w 传达/v 了/ule [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 关于/p [湖南/ns 衡阳/ns]/ns 破坏/v 选举/vn 案/ng 的/ude1 [情况/n 通报/v]/nz 。/w 
陈宝根/nr 指出/v ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 在/p 全省/n 深入/ad 学习/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 背景/n 下/f 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n ，/w 是/vshi 全省/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 希望/v 西安/ns 代表团/n 的/ude1 各位/rr 代表/nnt 自觉/a 遵守/v 大会/n 纪律/n ，/w 认真/ad 审议/v [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n ，/w 确保/v 代表团/n [各项/r 工作/vn]/nz [顺利/ad 进行/vn]/nz ，/w 积极/ad 为/p 我省/n 经济/n 和/cc 社会发展/v 建言/nz 献策/vi 。/w （/w 记者/nnt 刘振/nr ）/w 
