题/n ：/w 探访/v 辽宁/ns 舰/ng ：/w 还原/vi 航母/n 生活/vn 
作为/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 首/q 艘/q 航空母舰/n ，/w 辽宁/ns 舰/ng 自/p 2012年9月25日/t 正式/ad 入列/v 以来/f ，/w 先后/d 完成/v 舰载机/nz 连续/a 起降/vi 、/w 驻/v 舰/ng 飞行/vn 、/w 短/a 距/p [滑/v 跃/vg 起飞/vi]/nz 等/udeng 试验/vn ，/w 进度/n 效率/n 令/v 世界/n 瞩目/vi 。/w 尤其/d 是/vshi 其/rz 首次/m 以/p 编队/n 形式/n 赴/v 南海/ns 开展/v 科研/n 试验/vn 和/cc 训练/vn ，/w 有可能/nz 意味着/v 中国/ns 拥有/v 了/ule 第一个/mq 以/p 辽宁/ns 舰/ng 为/p 核心/n 的/ude1 [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 雏形/n 。/w 
以此/d 为/p 起点/n ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 有望/v 在/p 不久/d 之后/f 出现/v ，/w 这/rzv 将/d 成为/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 真正/d [走向/v 深蓝/b]/nz 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz 。/w 
舰长/nnt 的/ude1 心声/n ：/w 15个月/t 压力/n 很大/d 
从/p 驱逐舰/n 舰长/nnt 成长/vi 为/p 辽宁/ns 舰/ng 舰长/nnt ，/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张峥/nr 备受/v 关注/vn 。/w 
在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 专访/v 时/ng ，/w 张峥/nr 坦言/v “/w 试验/v 任务/n 重/a 、/w 专业/n 要求/n 高/a 、/w 心理压力/v 大/a ”/w 。/w 他/rr 指出/v ，/w 全新/b 的/ude1 工作/vn 环境/n ，/w 使得/vi 以往/t 积累/v 的/ude1 知识/n 和/cc 经验/n 都/d 需要/v 进一步/d 提高/v 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 面对/v 复杂/a 的/ude1 海区/n 、/w 港区/nz 、/w 自然/n 等/udeng 条件/n 时/ng ，/w 操纵/v 如此/rzv [一/d 艘/q]/mq 巨大/a 的/ude1 舰艇/n 并/cc 不是/c 件/q 轻松/a 的/ude1 事/n 。/w 
因此/c ，/w 这位/r 年轻/a 的/ude1 [航母/n 舰长/nnt]/nz 平时/t 带兵/vi 以/p 严格/ad 著称/v 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 辽宁/ns 舰/ng 仅/d 用/p 15个月/t 时间/n ，/w 就/d 实现/v 了/ule “/w 试验/vn 操作/v 水平/n 向/p 复杂/a 方向/n 迈进/vi 、/w 航母/n 向/p 实战/n 方向/n 迈进/vi 、/w 全体/n [人员/n 素质/n]/nz 得到/v 提升/vn ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 尤其/d 是/vshi 此次/rz 赴/v 南海/ns 进行/vn 试验/vn 和/cc 训练/vn ，/w 更是/d 让/v 外界/n 发出/v 了/ule “/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 进步/vn 令/v 世界/n 震惊/v ”/w 的/ude1 感叹/vn 。/w 
张峥/nr 表示/v ，/w 通过/p 一年/mq 多/a 的/ude1 试验/vn 和/cc 训练/vn ，/w 从/p 舰/ng 机/ng 适配/nz 的/ude1 融合/vn 程度/n ，/w 舰员/n 和/cc 舰载机/nz [飞行/vn 人员/n]/nz 的/ude1 训练/vn 水准/n ，/w 以及/cc 各/rz 型/k 装备/n 性能/n 在/p 各种/rz 复杂/a 条件/n 下/f 的/ude1 试验/vn 成果/n 来看/u ，/w 辽宁/ns 舰/ng 均/d 取得/v 了/ule 较大/d 进步/vn ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 为/p 后续/vn 试验/vn 和/cc 训练/vn 提供/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 这/rzv 其实/d 只是/d [中国/ns 海军/nnd]/nt [走向/v 深蓝/b]/nz 的/ude1 一个/mq [必经/vn 阶段/n]/nz ，/w 而/cc 未来/t 还有/v 很长/d 一段/mq 路/n 要/v 走/v 。/w 
甲板/n 上/f 的/ude1 记忆/n ：/w “/w 航母/n style/x ”/w 背后/f 
作为/p 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 经典/n 印象/n ，/w “/w 航母/n style/x ”/w 以/p 其/rz 潇洒/a 帅气/a 的/ude1 姿势/n ，/w 一直/d 被/pbei 人们/n 所/usuo 津津乐道/vl 。/w 
首批/n 起飞/vi 助理/nnt 之一/rz 、/w 航空/n 部门/n 起降/vi 保障/v 中队/nis 起飞/vi 助理/nnt 刘志清/nr 至今/d 仍/d 感到/v 骄傲/an 。/w 不过/c ，/w 这个/rz [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 与/cc [电视/n 画面/n]/nz 上/f 的/ude1 “/w 风光/n 无限/b ”/w 相比/vi ，/w 战斗机/n 起飞/vi 的/ude1 瞬间/n 却/d 鲜为人知/vl ，/w “/w 心脏/n 就/d 像/v 被/pbei 重物/n 压住/nz 一样/uyy ”/w 。/w 
但/c 他/rr 对此/d 并不/d 十分/d 介意/v 。/w “/w 慢慢/d 适应/v 就/d 好/a 了/ule ，/w 因为/c 注意力/n 往往/d 都会/n 放在/v 飞机/n 上/f ，/w 反而/d 不会/v 注意/vn 身体/n 上/f 的/ude1 反应/vn 了/ule 。/w ”/w 
说起/v 首次/m 试验/vn 阻拦/v 索/vg 的/ude1 经历/n ，/w 这个/rz 魁梧/a 的/ude1 山东/ns 汉子/n 笑言/nz ：/w “/w 紧张/a 程度/n 和/cc 在/p 产房/n 外/f 等待/v 当/p 爸爸/n 时/ng 差不多/al 。/w ”/w 
还原/vi 航母/n 生活/vn ：/w 舰员/n 不会/v 感到/v 乏味/a 
“/w 航母/n 体积/n 大/a 、/w 功能/n 全/a 、/w 部署/v 周期/n 长/a ，/w 所以/c 要/v 按/p 一个/mq 小/a 社会/n 来/vf 建设/vn 。/w ”/w 辽宁/ns 舰/ng 副政委/nnt 李东友/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 辽宁/ns 舰/ng 上/f 的/ude1 生活/vn 设施/n 相当/d 齐备/a ，/w 超市/nis 、/w 图书馆/nis 、/w 医院/nis 、/w 健身房/n 、/w 邮局/nis 等/udeng 一应俱全/vl 。/w 
他/rr 领着/v 记者/nnt 参观/v 了/ule 超市/nis 、/w 图书馆/nis 、/w 洗衣房/n 等/udeng 舱室/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 尽管/c “/w 海上/s 超市/nis ”/w 仅有/nz 100余平方米/m ，/w 但/c 商品/n 却/d 是/vshi 琳琅满目/vl ，/w 购物/vn 的/ude1 舰员/n 也/d 是/vshi 络绎不绝/vl ；/w 尽管/c 图书馆/nis 的/ude1 空间/n 有限/a ，/w 但/c 却/d 拥有/v 超过/v [两/q 万/d 册/q]/mq 图书/n ，/w 每当/p 闲暇/n 时分/n ，/w 舰员/n 都会/n 到/v 这里/rzs 阅读/v …/w …/w 
此外/c ，/w 辽宁/ns 舰/ng 上/f 还/d 会/v 专门/d 组织/n 篮球/n 、/w 羽毛球/n 比赛/vn 。/w [12/m 面/nf]/mq 由/p 不同/a 部门/n 舰员/n 设计/vn 制作/v 的/ude1 “/w 队旗/n ”/w 成为/v 最大/gm 亮点/n 。/w 李东友/nr 说/v ，/w 生活/vn 在/p 辽宁/ns 舰/ng 上/f ，/w 舰员/n 并/cc 不会/v 感到/v [枯燥/a 乏味/a]/nz 。/w 
对于/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 近年来/dl 的/ude1 发展/vn ，/w 作为/p 世界/n 海军/nnd 强国/n 的/ude1 俄罗斯/nsf 媒体/n 日前/t 发表/v 评论/n 称/v ：/w “/w 尽管/c [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 任重道远/vl ，/w 但/c 中国/ns 在/p 不/d 远/a 的/ude1 未来/t 必将/d 生产/vn 出/vf 大量/m 现代化/vn 水面/n 舰艇/n 和/cc 潜艇/n ，/w 跻身/v 全球/n 海洋/n 强国/n 之/uzhi 列/v 。/w ”/w （/w 记者/nnt 王曦/nr ）/w 
