原/b 标题/n ：/w [文化/n 产业/n]/nz 两项/mq 指标/n 全省/n 城区/n 第一/m 
在/p 前/f 不久/d 结束/v 的/ude1 蜀山区/ns [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 该区/r 提出/v 2014年/t [文化/n 产业/n]/nz 将/d 作为/p 推动/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 高位/n 发展/vn 的/ude1 [主攻/vn 方向/n]/nz 之一/rz ；/w 同时/c ，/w 大力/d 实施/v [文化/n 惠民/ns 工程/n]/nz ，/w 进一步/d 丰富/a [群众/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 完善/v [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 建设/vn 。/w 
现在/t ，/w 记者/nnt 带/v 你/rr 走近/v 蜀山区/ns [文化/n 产业/n]/nz 和/cc [文化/n 事业/n]/nz ，/w 深入/ad 了解/v “/w 魅力/n 蜀山/ns ”/w [文化/n 软实力/nz]/nz 建设/vn 进展/vn 。/w 
[文化/n 产业/n]/nz 两项/mq 指标/n 位居/v 全省/n 城区/n 第一/m 
根据/p 省市/n [相关/vn 部门/n]/nz 最新/a 统计/vn 显示/v ，/w 截止/vi 目前/t ，/w 蜀山区/ns [文化/n 产业/n]/nz 上/f 线/n 统计/v 名录/n 已/d 达/v [813/m 家/q]/mq ，/w [文化/n 产业/n]/nz 总量/n 和/cc [规模/n 以上/f 项目/n]/nz 数/n 位居/v 全省/n 城区/n 第一/m 。/w 其中/rz ，/w [600/m 家/q]/mq 属于/v 文化/n 服务/v 产业/n ，/w 主要/b 以/p [新闻/n 出版/v]/nz 和/cc 广电/n 传媒/n 为/p 主体/n 。/w 
同时/c ，/w 合肥/ns 金大地/nr 1912/m 项目/n 成功/a 升级/vi 为/p 省/n “/w 861/m ”/w 重点/n [文化/n 产业/n]/nz [续建/vn 项目/n]/nz ，/w 并/cc 获得/v 安徽省/ns 特色/n 文化/n 街区/n 及/cc 特色/n 餐饮/n 殊荣/n ；/w 安徽/ns 现代/ntc 旅游城/n 项目/n 列为/v 省/n “/w 861/m ”/w [文化/n 产业/n]/nz 储备/v 项目/n 
据/p 了解/v ，/w 金大地/nr 1912/m 街区/n [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 8万多平方米/m ，/w 总投资/nz 为/p [10/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 集/q 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 餐饮/n 、/w 居住/v 、/w 旅游/vn 为/p 一体/n 的/ude1 大型/b 特色/n [商业/n 文化/n]/nz 街区/n 。/w 被/pbei 列入/v 省/n “/w 861/m ”/w [续建/vn 项目/n]/nz 后/f ，/w 项目/n 将/d 能够/v 优先/vn 申报/vn 专项/b 工作/vn 资金/n 、/w 优先/vd 推荐/v 向/p 银行/nis 进行/vn [融资/vn 贷款/n]/nz 等/udeng 。/w 
被/pbei 列入/v 储备/vn 项目/n 的/ude1 安徽/ns 现代/ntc 旅游城/n 位于/v 怀宁/ns 路/n 与/cc 望江路/ns 交口/n 。/w [项目/n 预算/n]/nz 总投资/nz 达/v [50/m 亿元/q]/mq ，/w 将/d 规划/n 成/v 现代/ntc 旅游/vn 产业园/nz ，/w 目前/t 正在/d 前期/f 报建/nz 。/w 
此外/c ，/w 蜀山区/ns 还/d 重点/n 对/p 徽文化/nz 博物馆/nis 群/ng 、/w 世界之窗/gi 产业园/nz 、/w 电子商务/nnd 产业园/nz ；/w 琴/n 港/n 文化/n 产业园/nz 等/udeng 五大/n 园区/n 、/w [三/m 个/q]/mq 街区/n 及/cc 一个/mq 中心/nis 等/udeng 龙头/n [骨干/n 企业/n]/nz ，/w 加大/v 建设/vn 扶持/v 培育/vn 力度/n 。/w 
群/ng 文/ng 活动/vn 惠及/v 居民/n [50/m 万/d 人次/qv]/mq 
上月/t 31日/t ，/w 在/p 卫/ng 楼/n 社区/n ，/w 社区/n 舞蹈队/nis 的/ude1 几名/mq 队员/nnt 正在/d 文化/n 活动室/n 里/f 练习/v 。/w “/w 以前/f 活动/vn 都/d 是/vshi 在/p 室外/s ，/w 夏天/ns 热冬/nrf 天冷/nz 。/w ”/w 舞蹈/n 队员/nnt 汪/q 阿姨/n 说/v ，/w [社区/n 文化/n]/nz 活动室/n 建/v 好/a 后/f ，/w 她们/rr 有/vyou 了/ule 室内/s [活动/vn 场所/n]/nz ，/w 和/cc 专业/n 的/ude1 舞蹈/n 练功房/n 一样/uyy ，/w “/w 大家/rr 甭提/nz 多/a 高兴/a 啦/y ！/w ”/w 
近年来/dl ,/w 蜀山区/ns 深入/ad 推进/vi “/w [文化/n 惠民/ns]/nz ”/w 工程/n ，/w 仅/d 2013年/t 该区/r 新建/v 改建/vn [24/m 处/n]/mq 社区/n [文化/n 活动/vn 场所/n]/nz ，/w 总面积/n 达到/v [1/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 加上/v 2012年/t 建设/vn 的/ude1 [21/m 处/n]/mq ，/w 蜀山区/ns 将/d 有/vyou [43/m 处/n]/mq 社区/n [文化/n 活动/vn 场所/n]/nz 。/w 两年/mq 来/vf ，/w 蜀山区/ns 仅/d 该项/r 工作/vn 就/d 累计/vd 投入/v 资金/n [3000/m 万元/q]/mq ，/w 已/d 建成/v 投入/vn 使用/v [27/m 家/q]/mq ，/w 总面积/n 近/a [万/d 平方米/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 该区/r 形成/v 以/p 文化馆/nis 为/p 龙头/n ，/w 以/p 镇/n 街/n 园/ng 文化站/nis 、/w [社区/n 文化/n]/nz 活动室/n 、/w [文化/n 广场/n]/nz 、/w [文体/n 活动/vn]/nz 场馆/n 为/p 一体/n ，/w 资源/n [共建/v 共享/v]/nz 的/ude1 文化/n 设施/n 网络/n 。/w 2014年/t ，/w 该区/r 还/d 规划/n 打造/v 全市/n 县区/n 级/q 最大/gm 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 阵地/n —/w [蜀山区/ns 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 。/w 
在/p 文化/n 特色/n 队伍/n 建设/vn 上/f ，/w 蜀山区/ns 以/p 区/n 文化馆/nis 为/p 龙头/n ，/w 重点/n 打造/v 了/ule [19/m 支/q]/mq 特色/n 文艺/n 团队/n ，/w 活跃/a 在/p 省市区/nz 的/ude1 文艺/n 舞台/n 上/f ，/w “/w 徽州/ns 女/b ”/w 、/w “/w 小云雀/nz ”/w 等/udeng 艺术团/nis 就是/v 其中/rz 的/ude1 佼佼者/n 。/w 据统计/nz ，/w 蜀山区/ns 现有/v 200多支/m 业余/b 文艺/n 团队/n 和/cc [150/m 余家/nz]/mq 文艺/n 单位/n ，/w 先后/d 主办/v 或/c 承办/v 多种/m 不同/a 类型/n 的/ude1 [群众/n 文化/n]/nz 活动/vn ，/w 公益/n [电影/n 放映/v]/nz 、/w 新春/t 音乐会/n 、/w 市民/n [合唱/vn 音乐/n]/nz 周/qt 和/cc 广场/n 演出/vn 等/udeng 每年/r 达/v [200/m 余/ng 场次/qv]/mq ，/w 惠及/v [城乡/n 居民/n]/nz 50万余人次/m 。/w （/w 方慧琪/nr 张娜/nr 许建军/nr ）/w 
