原/b 标题/n ：/w [芜湖市/ns 文明办/nis]/nt 主任/nnt 窦德长/nr 到/v 南/b 瑞/b 社区/n 荷/b 夏园/nr 开展/v “/w 双/q 联系/v ”/w 慰问/v 活动/vn 
1月10日/t ，/w [芜湖市/ns 文明办/nis]/nt 主任/nnt 窦德长/nr 来到/v 南/b 瑞/b 社区/n 荷/b 夏园/nr 走访/v 联系户/n 和/cc 困难/an 居民/n ，/w 开展/v 送温暖/nz 慰问/v 活动/vn 。/w 
窦德长/nr 每/rz 到/v 一户/mq [困难/an 群众/n]/nz 家中/s ，/w 都/d 与/cc 他们/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 详细/a 询问/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 存在/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 并/cc 听取/v 他们/rr 对/p [社区/n 建设/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 送/v 上/f 慰问品/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 坚定/a 信心/n ，/w [克服/v 困难/an]/nz 。/w （/w 周永龙/nr ）/w 
