原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 瑶海区/ns 板桥河/nz 上游/f 治理/vn 年/qt 内/f 开工/vi [推诿/v 扯皮/vi]/nz 将/d 曝光/vi 
“/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 正在/d 如火如荼/al 地/ude2 开展/v 。/w 昨天/t 记者/nnt 从/p 瑶海区/ns 了解到/v ，/w 将/d 借助/v 此次/rz 整治/v 契机/n ，/w 实现/v 环境/n 提升/v ，/w 目前/t 板桥河/nz 上游/f 东西/n 支/q 综合治理/vl 工程/n 、/w [二十/m 埠/ng 河/n]/nz 上游/f 东/f 支/q 综合治理/vl 工程/n 均/d 列入/v 环/n [巢湖/ns 地区/n]/nz [生态/n 保护/vn]/nz 修复/v 一期/b [工程/n 项目/n]/nz 中/f ，/w 今/tg 年年/d 内/f 将/d 开始/v 施工/vn 。/w 
[瑶海区/ns 龙岗/nz 开发区/ns 管委会/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 童乃高/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [合/v 宁/ag 铁路/n]/nz 沿线/f 在/p 辖区/n 内有/nz [8/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 沿线/f 垃圾/n 比较/d 严重/a 的/ude1 有/vyou [2/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 大约/d 需要/v [三/m 四/m 天/qt]/mq 来/vf 进行/vn 清理/v 。/w 集中/v 整治/vn 后/f ，/w 将/d 明确/a 责任人/nnt 进行/vn 沿线/f 巡查/vn 保洁/b ，/w 实现/v 常态化/nz 管理/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 瑶海区/ns 区域/n 内有/nz 火车站/n ，/w 还有/v 南淝河/nz 、/w [二十/m 埠/ng 河/n]/nz 、/w 板桥河/nz 、/w 小/a 板桥河/nz 等/udeng ，/w “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/v 任务/n 相对/d 繁重/a 。/w 瑶海区/ns 相关/vn 负责人/nnt 还/d 透露/v 说/v ，/w 目前/t 板桥河/nz 上游/f 东西/n 支/q 综合治理/vl 工程/n 、/w [二十/m 埠/ng 河/n]/nz 上游/f 东/f 支/q 综合治理/vl 工程/n 均/d 列入/v 环/n [巢湖/ns 地区/n]/nz [生态/n 保护/vn]/nz 修复/v 一期/b [工程/n 项目/n]/nz 中/f ，/w 今/tg 年年/d 内/f 将/d 开始/v 施工/vn ，/w 建设/v 内容/n 包括/v 截/v 污/ag 、/w 清淤/v 、/w 防洪/vn 排涝/vn 、/w [生态/n 修复/v]/nz 等/udeng 多个/mq 方面/n 。/w 
对/p 重点/n 地区/n 前期/f 已经/d 进行/vn 了/ule 摸排/nz ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 问题/n 台账/n 。/w 要求/n 各个/rz 责任/n 单位/n 必须/d “/w 十日/t 内/f 清理/v ，/w [一个/mq 个/q]/mq 销号/nz ”/w 。/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 将/d 对/p 进展/vn 情况/n 专门/d 编发/v 简报/n ，/w 对/p [推诿/v 扯皮/vi]/nz 、/w 屡次/d 不/d 改/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 公开/ad 曝光/vi ，/w 确保/v 整治/vn 到位/vi 有效/a 。/w (/w 解琛/nr 束靖/nr 记者/nnt 魏永/nr )/w 
