原/b 标题/n ：/w 上门/vi 为/p [百岁/q 老人/n]/nz 办理/v 遗属/n 认证/vn 
1月9日/t 上午/t ，/w [荷叶/n 地/ude2 街道/ns]/ns 退/v 管/v [工作/vn 人员/n]/nnt 上门/vi 为/p 家住/v 丹青/n 花园/n 的/ude1 [百岁/q 老人/n]/nz 倪延东/nr 办理/v 遗属/n 认证/vn 。/w 
倪老/nr 1914年/t 出生于/v 山东省/ns 乳山市/ns 育黎镇/ns 塔庄村/ns 。/w [19/m 岁/qt]/mq 嫁/v 到/v 乳山市/ns 午/tg 集镇/n [张家/nz 屯村/ns]/ns 从此/d 开始/v 漫长/a 艰苦/a 的/ude1 生活/vn 。/w 一/m 生育/vn 有/vyou 子女/n [七/m 人/n]/mq ，/w 但/c 由于/p 丈夫/n 是/vshi 家中/s 独子/n ，/w 劳动/vn 观念/n 不/d 强/a 。/w 倪老/nr 除了/p 照顾/v 子女/n 、/w 操持/v 繁重/a 的/ude1 家务/n 外/f 还/d 需/v 下地/vi 干/v 农活/n 。/w 老人/n 丈夫/n 去世/vi 后/f ，/w 由/p 长子/n 长媳/nz 将/d 她/rr 接/v 至/p 安徽/ns 照顾/v 。/w 而/cc 后/f 随着/p 老人/n 的/ude1 身体/n 状况/n 多次/mq 召开/v [家庭/n 会议/n]/nz ，/w 并/cc 决定/v 由/p 兄弟们/nz 每家/r 轮流/vd 专职/b 护理/v 老人/n 。/w 因/p 家人/n 的/ude1 悉心/d 照顾/v 及/cc 她/rr 本人/rr 心态/n 豁达/a ，/w 老人/n 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 始终/d 良好/a 。/w 
近年来/dl ，/w 由于/p 年事已高/vl 。/w [老人/n 行动/vn 迟缓/a]/nhd ，/w 生活/vn 难以/d 自理/vi 。/w [荷叶/n 地/ude2 街道/ns]/ns 退/v 管/v [工作/vn 人员/n]/nnt 了解到/v 老人/n 这/rzv 一/m 情况/n 后/f 。/w 决定/v 上门/vn 为/p 老人/n 办理/v 遗属/n 认证/vn 相关/vn 事宜/n 。/w 据/p 了解/v 2013年/t ，/w [荷叶/n 地/ude2 街道/ns]/ns 退/v 管/v [工作/vn 人员/n]/nnt 共/d 上门/vi 为/p 100多名/m 退休/v 人员/n 办理/v 养老/vn [资格/n 认证/vn]/nz 。/w （/w 何申虹/nr 李琳/nr ）/w 
