原/b 标题/n ：/w [瑶海区/ns 政府/nis]/nt 调研/v 瑶海/nz 教育/v 布局/n [项目/n 建设/vn]/nz 
1月9日/t 上午/t ，/w 瑶海区/ns 副区长/nnt 梅桂/nr 在/p [瑶海区/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 徐文生/nr 、/w 副局长/nnt 房/n 文/ng 好/a 及/cc 相关/vn 科室/n 负责人/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f 调研/v [铜陵/ns 新村/ns 幼儿园/nis]/nt 、/w [铜陵/ns 新村/ns 小学/nis]/nt 、/w 马岗/nr 二/m 小/a 、/w 明皇/nz 路/n 小学/nis 、/w 素/ag 教/v 基地/nis 、/w 当/p 涂/v 路/n 小学/nis 、/w [胜利/vn 中学/nis]/nts 等/udeng 学校/nis 布局/n [项目/n 建设/vn]/nz ，/w [瑶海区/ns 城/n 投/v 公司/nis]/nt 分管/v 负责人/nnt ，/w 各/rz 属/v 地/ude2 街道/ns 分管/v 负责人/nnt 参加/v 了/ule 调研/vn 。/w 
在/p 每/rz 所/usuo 学校/nis [项目/n 规划/n]/nz 建设/vn 现场/s ，/w 梅桂/nr 详细/a 了解/v 了/ule [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 规划/n 进展/vn 等/udeng 有关/v 情况/n ，/w 与/cc 区/n 教/v 体局/nz 领导/n 一起/s 探讨/v 研究/vn [项目/n 规划/n]/nz 布局/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n ;/w 当/p 看到/v 新/a 铜/n 小/a 教学楼/n 拔地而起/vl ，/w 她/rr 十分/d 欣慰/a ，/w 并/cc 对/p 新/a 铜/n 小/a 今年/t 秋季/t 按时/d 交付使用/v 提出/v 了/ule 具体/a 的/ude1 要求/n ，/w 希望/v 在/p [项目/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 要/v 严/a 把/pba [工程/n 质量/n]/nz ，/w 遵循/v “/w 时间/n 服从/v 质量/n ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 确保/v [工程/n 质量/n]/nz ，/w 要求/n 学校/nis 提前/vd 做好/v 新/a 铜/n 小/a 发展/v 规划/n ，/w 以/p 饱满/a 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz 迎接/v 学校/nis 的/ude1 投入/vn 使用/v 。/w 
在/p 马岗/nr 二/m 小/a 、/w 明皇/nz 路/n 小学/nis 、/w 当/p 涂/v 路/n 小学/nis 、/w [胜利/vn 中学/nis]/nts 等/udeng 学校/nis 的/ude1 [项目/n 建设/vn]/nz 点/qt ，/w 梅桂/nr 深入分析/v 项目/n 推进/vi 中/f 存在/v 的/ude1 困难/an ，/w 并/cc 研究/vn 具体/a 对策/n 措施/n ，/w 她/rr 希望/v 各/rz 单位/n 要/v [相互/d 配合/v]/nz ，/w 明确/a 责任/n ，/w 加快/v 后续/vn 工作/vn 安排/v ，/w 确保/v [项目/n 建设/vn]/nz 按/p [时间/n 节点/n]/nz 有序/a 推进/vi 。/w (/w [特约/b 通讯员/nnt]/nnt 王邦明/nr )/w 
