杨文萍/nr 就/d [明/ag 光/n 街道/ns]/ns 存在/v 问题/n 提出/v 整改/vn 要求/n 
管店镇/ns 整合/vn 多家/mq 资源/n ，/w 打造/v 了/ule [5/m 公里/q]/mq 共建/v 大道/ns 
在/p [张/q 八/m 岭/ng 镇/n]/nz 督查/vn 现场/s ，/w 杨文萍/nr 、/w 陈开广/nr 与/cc 早点/d 经营户/n 交谈/vi 
连日来/dl ，/w 我市/r 持续/vd 推进/vi “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 。/w 1月11日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 杨文萍/nr ，/w 副市长/nnt 陈开广/nr 在/p [市/n 文明办/nis]/nz 负责人/nnt 陪同/v 下/f ，/w 深入/ad 部分/n 乡镇/n 就/d “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 开展/v 专项/b 督查/vn 。/w 
杨文萍/nr 、/w 陈开广/nr 一行/n 先后/d 来到/v 涧溪镇/ns 、/w 石坝镇/ns 、/w [明/ag 东街道/ns]/ns 、/w [明/ag 光/n 街道/ns]/ns 、/w 管店镇/ns 、/w 三界镇/ns 、/w [张/q 八/m 岭/ng 镇/n]/nz 等/udeng 地/ude2 公路/n 沿线/f 环境/n 整治/vn 点/qt ，/w 察看/v 并/cc 了解/v 整治/vn 行动/vn 开展/v 情况/n ，/w 对/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq “/w 整治/v 动作/n 快/a 、/w 措施/n 好/a 、/w 变化/vn 大/a 的/ude1 乡镇/n （/w 街道/ns ）/w 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 进度/n 慢/a 、/w 措施/n 不力/a 、/w 变化/vn 不/d 明显/a 的/ude1 乡镇/n （/w 街道/ns ）/w 提出/v 整改/vn 要求/n 。/w 
杨文萍/nr 、/w 陈开广/nr 在/p 督查/vn 中/f 要求/n ，/w 各地/rzs 要/v 不断/d 加大/v 整治/vn 力度/n ，/w 认真/ad 落实/v 各项/r 整治/v 措施/n ，/w 创新/vi 工作/vn 方法/n ，/w 联合/v 公路局/nis 、/w 城管/n 执法局/nis 等/udeng 单位/n ，/w 加强/v 公路/n 沿线/f 卫生/an 整治/vn ，/w 拆除/v [违章/vn 建筑/n]/nz ，/w 清理/v [墙体/n 广告/n]/nz ，/w 拆墙/nz 透/v 绿/a ，/w 加强/v 绿化/vn 、/w 美化/v 等/udeng ，/w 并/cc [建立/v 健全/v]/nz [长效/b 管理/vn 机制/n]/nz ，/w 将/d “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 推向/v 深入/ad ，/w 真正/d 改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
在/p [张/q 八/m 岭/ng 镇/n]/nz 督查/vn 现场/s ，/w 杨文萍/nr 、/w 陈开广/nr 还/d 与/cc 早点/d 经营户/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 经营/vn 状况/n ，/w 并/cc 引导/v 其/rz 积极/ad 配合/v 环境/n 整治/vn 工作/vn ，/w 在/p 做好/v 生意/n 的/ude1 同时/c ，/w 为/p 打造/v [张/q 八/m 岭/ng 镇/n]/nz 美好/a [人居/n 环境/n]/nz 出/vf 一份/mq 力/n 。/w （/w 陈玉凤/nr ）/w 
