1月10日/t 下午/t ，/w 县委/nis 书记/nnt 李跃云/nr 轻车/nz 从简/vi ，/w 深入/ad 到/v 鸦滩镇/ns 农户/n 、/w 企业/n 走访/v 调研/vn ，/w 宣讲/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n [会议/n 精神/n]/nz ，/w 看望/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 、/w 老/a 党员/nnt 、/w 老干部/n 、/w 企业家/nnt 。/w 
李跃云/nr 先后/d 深入/ad 到/v [困难/an 职工/nnt]/nz 张良凤/nr 、/w [困难/an 群众/n]/nz 熊结平/nr 、/w 老/a 党员/nnt 严定梅/nr 和/cc 老干部/n 熊正科/nr 家中/s 走访/v 慰问/vn ，/w 详细/a 询问/v 其/rz [家庭/n 收入/n]/nz 生活/vn 情况/n ，/w 了解/v 社保/vn 、/w 医保/n 、/w 老干部/n [福利/n 待遇/n]/nz 等/udeng 民生/n 政策/n 落实/v 情况/n ，/w 并/cc 寻/v 计/vi 问策/nz ，/w 征求/v 他们/rr 对/p 党委/nis 、/w 政府/nis 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 在/p 凤栖村/ns 老干部/n 熊正科/nr 家中/s ，/w 李跃云/nr 认真/ad 听取/v 熊正科/nr 老人/n 对/p 镇/n 村/n 两级/mq 领导班子/n 的/ude1 评价/vn ，/w 希望/v 熊/n 老/a 继续/v 发挥/vn 余热/n ，/w 对/p 县委/nis 、/w 政府/nis 及/cc 镇/n 、/w 村/n 工作/vn 多/a 提/v [宝贵/a 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 
走访/v 中/f ，/w 李跃云/nr 要求/n ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 要/v 结合/vn 即将/d 开展/v 的/ude1 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 扎实/a 做好/v 访贫问苦/vl 、/w 寻/v 计/vi 问策/nz 工作/vn ，/w 尤其/d 要/v 做好/v 困难/an 群体/n 生活/vn 保障/vn 工作/vn ，/w 了解/v 群众/n 在/p 民生/n 方面/n 的/ude1 迫切/ad 需求/n ，/w 掌握/v 基层/n 党员/nnt 群众/n 的/ude1 愿望/n 和/cc 要求/n ，/w 及时/ad 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 关怀/vn 送到/v 千家万户/n 。/w （/w 曹波/nr ）/w 
