
环球/n 娱乐网/nz 讯/ng 第一季/mq 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 让/v 林志炫/nr 、/w 黄绮珊/nr 等/udeng 老牌/b 唱/v 将/d 大红大紫/al ，/w 而/cc 第二/m 季刚/nr 开始/v [两/q 期/qv]/mq ，/w 有一个/mq 小姑娘/n 就/d 迅速/ad 进入/v 了/ule 大众/ntc 的/ude1 视野/n ，/w 一首/mq 《/w 泡沫/n 》/w 成为/v 非常/d 受欢迎/nz 的/ude1 热/a 歌/n ，/w 那/rzv 就是/v 邓紫棋/nr 。/w 虽然/c 是/vshi 香港/ns 地区/n 的/ude1 “/w 铁肺/nz 小/a 天后/nz “/w ，/w 但/c 邓紫棋/nr 在/p 内地/n 之前/f 的确/d 名气/n 有限/a ，/w [很多/m 人/n]/mq 知道/v 他/rr 还是/c 林宥嘉/nr 的/ude1 绯闻/n 女友/n ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 作品/n 知道/v 的/ude1 很少/ad 。/w [17/m 岁/qt]/mq 出道/vi ，/w 拿到/v 香港/ns 叱咤/nz 乐坛/n 生力军/n 女歌手/nnd 金奖/n ，/w 她/rr 是/vshi 在/p [红磡/nz 体育馆/n]/nt 开/v 个/q 唱/v 最/d 年轻/a 的/ude1 歌手/nnt ，/w 一连/d [五/m 场/qv]/mq 演唱会/n 让/v 老将/n 们/k 都/d 甘拜下风/nz 。/w 她/rr 也/d 是/vshi 近年来/dl 香港/ns [唱片/ntc 销量/n]/nz 最好/d 的/ude1 女歌手/nnd ，/w 小/a 天后/nz 的/ude1 地位/n 毋庸置疑/vl 。/w 
虽然/c 有/vyou 这么/rz 多/a 耀眼/a 的/ude1 成绩/n ，/w 但/c 内地/n 观众/n 对/p 她/rr 的确/d 不/d 熟悉/v ，/w 之前/f 她/rr 的/ude1 名字/n 都/d 是/vshi 和/cc 林宥嘉/nr 联系/v 在/p 一起/s ，/w 而/cc 如今/t 这个/rz [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女孩/n 彻底/ad 地/ude2 火/n 了/ule 。/w 首唱/nz 的/ude1 《/w 泡沫/n 》/w 虽然/c 只/d 拿到/v 了/ule [第五/m 名/q]/mq ，/w 但/c 扎实/a 的/ude1 唱功/nz 还有/v 超过/v 年龄/n 的/ude1 感情/n 打动/v 了/ule 众多/a 挑剔/v 的/ude1 观众/n ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 也/d [一夜/mq 之间/f]/nz 大火/n 。/w [第二/m 场/qv]/mq 唱/v 得/ude3 汪峰/nr 的/ude1 《/w 存在/v 》/w 虽然/c 褒贬不一/vl ，/w 但/c 拿到/v 第二名/mq 证明了/v 一切/rz ，/w “/w 铁肺/nz 小/a 天后/nz ”/w 名不虚传/vl 。/w 不管/c 邓紫棋/nr 在/p 歌手/nnt 的/ude1 舞台/n 能/v 走/v 多/a 远/a ，/w 她/rr 都/d 是/vshi 胜利者/n 了/ule ，/w 至少/d 她/rr 的/ude1 音乐/n 被/pbei 大家/rr 知道/v 了/ule 。/w 现在/t [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓紫棋/nr 是/vshi 个性/n 派/v 的/ude1 辣妹/nz ，/w 其实/d 少女/n 时期/n 也/d 是/vshi 大眼睛/nz 的/ude1 萌/v 妹子/n ，/w 非常/d 的/ude1 清纯/a 可爱/a 。/w 
