齐秦/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p 台湾/ns 媒体/n 消息/n ，/w [54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 齐秦/nr 又/d 要/v 当/p 爸爸/n 了/ule ！/w 小/a 他/rr [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 嫩/a 妻/ng 孙丽雅/nr ，/w 继/vg 2011年3月/t 产/v 下/f 女儿/n 齐心/ad ，/w 去年/t 再度/d 有喜/vi ，/w 目前/t 怀孕/vi [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 是/vshi 个/q 男婴/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 所以/c 我/rr 最近/t 心情/n 很好/ad 。/w ”/w 加上/v 他/rr 和/cc [环球/n 唱片/ntc]/ntc 的/ude1 词曲/n 版权/n 官司/n 胜诉/vi 、/w 新歌/n 《/w 垭口/nz 2014/m 》/w 推出/v ，/w 堪称/v [三/m 喜临门/nz]/nz 。/w 
