智能/n 手表/n 、/w [液晶/n 电视/n]/nz 、/w [平板/n 电脑/n]/nz 中/f 的/ude1 “/w 合肥/ns 芯/ng ”/w 就要/d 开建/nz 啦/y ！/w 去年/t 10月/t 出台/vi 了/ule 发展/v 规划/n 的/ude1 合肥/ns [集成电路/n 产业/n]/nz 即将/d 迎来/v 实实在在/z 的/ude1 建设/vn ，/w 昨天/t 上午/t ，/w [合肥市/ns 政府/nis]/nto 与/cc [14/m 家/q]/mq 企业/n 举行/v 了/ule [集成电路/n 产业/n]/nz 项目/n 集中/v 签约/vn ，/w 其中/rz 不仅/c 集聚/vn 了/ule [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 而且/c 围绕/v 合肥/ns 新型/b 显示/v 、/w 家电/n 汽车/n 等/udeng [优势/n 产业/n]/nz 进行/vn 配套/vn ，/w [14/m 家/q]/mq 企业/n 覆盖/v 了/ule 集成电路/n 产业链/n 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w 合肥市/ns 市长/nnt 张庆军/nr 表示/v ，/w 合肥/ns 将/d 争取/v [集成电路/n 产业/n]/nz 进入/v 国家/n [产业/n 布局/n]/nz ，/w 努力/ad 成为/v 中国/ns 集成电路/n [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 。/w 
签约/vi 的/ude1 [14/m 个/q]/mq [项目/n 总投资/nz]/nz [82/m ./w 78/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 设计/vn 类/q 项目/n [10/m 个/q]/mq 、/w 占/v [八/m 成/v]/mq ，/w 封装/v 制造/vn 测试/vn 类/q [3/m 个/q]/mq 、/w 产业/n 基金/n 类/q 项目/n [1/m 个/q]/mq 。/w “/w 这些/rz 项目/n 将/d 为/p 培育/v [发展/vn 战略/n]/nz 性/ng 新型/b 产业/n 打下/v 基础/n 。/w ”/w [合肥市/ns 发改委/nis]/nto [总/b 经济师/nnt]/nnt 朱胜利/nr 介绍/v ，/w 其中/rz 不乏/v “/w 国际/n 大牌/n ”/w ，/w “/w 展讯/nz 是/vshi 国内/s [集成电路/n 设计/vn]/nz 第一/m ，/w 此次/rz 计划/n 在/p 肥/n 建立/v [研发/v 基地/nis]/nz ；/w 联/vg 发/v 科技/n 也/d 是/vshi 国际/n 领先/vi 的/ude1 设计/vn 企业/n 。/w ”/w 
投资/v 金额/n 最大/gm 的/ude1 为/p 杰/ag 狮/ng 隆/ag 电子/n [八/m 寸/q]/mq 晶圆/nz 及/cc 汽车/n 半导体/n 元器件/n 封装/v 项目/n ，/w 总投资/nz 达/v [50/m 亿元/q]/mq ，/w 落户/vi 新站区/nz 。/w “/w 实力派/n ”/w 的/ude1 联/vg 发/v [科技/n 计划/n]/nz 建设/v [合肥/ns 研发/v 基地/nis]/nt 及/cc [汽车/n 电子/n]/nz 芯片/n 项目/n ，/w 总投资/nz [5/m 亿元/q]/mq ，/w 选址/vi 高新区/nz 。/w 分/qt [两/q 期/qv]/mq 建设/vn ，/w 一期/b 建设/v [合肥/ns 研发/v 基地/nis]/nt 项目/n ；/w 二期/b 建设/v [汽车/n 电子/n]/nz 芯片/n 项目/n ，/w 建成/v 后/f 五年/t 内/f 累计/vd 实现/v 产值/n [25/m 亿元/q]/mq 。/w 世界/n 电联/nis 排名/vi 第三/m 的/ude1 [大唐/nz 电信/n]/nz 拟/v 与/cc 高新区/nz 合作/vn ，/w 准备/v 在/p 肥/n 开展/v [集成电路/n 产业/n]/nz 基金/n 和/cc [集成电路/n 设计/vn]/nz 项目/n 。/w 
有些/rz 企业/n 马上/d 就要/d 开始/v 行动/vn 。/w “/w 计划/n 做/v [嵌入式/gi 处理器/n]/nz 芯片/n ，/w 总投资/nz [3/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 公司/nis 骨干/n 春节/t 后/f 即将/d 进驻/v 合肥/ns 。/w ”/w 君/ng 正/d 集成电路/n 公司/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 项目/n 在/p 高新区/nz 望江路/ns 附近/f 选择/v 了/ule [20/m 亩/q]/mq 的/ude1 地块/n ，/w 投资/vn 建设/v 区域/n 研发/v 总部/nis 、/w 可/v 穿戴/vn 式/k 智能/n 产品/n 业务/n 等/udeng ，/w 项目/n 达/v 产后/t ，/w 年产值/n 不/d 低于/v 1亿/m 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 还/d 有些/rz [芯片/n 设计/vn]/nz 项目/n 以/p [电源/n 管理/vn 芯片/n]/nz 、/w 触控屏/nz 控制/vn 、/w 多媒体/n 控制/v 领域/n 为/p 主要/b 方向/n ，/w 为/p 平板/n 显示/v 、/w 新能源/nz 、/w 新材料/nz 、/w [低碳/n 行业/n]/nz 的/ude1 客户/n 提供/v 解决方案/gi 。/w “/w 围绕/v 合肥/ns 产业/n 基础/n ，/w 比如/v 新型/b 显示/v 、/w 家电/n 汽车/n ，/w 现在/t 这些/rz 应用/v 企业/n 的/ude1 芯片/n 95%/m 都/d 靠/v 进口/vn ；/w 合肥/ns 的/ude1 项目/n 建成/v 后/f 可/v 提升/vn [相关/vn 产业/n]/nz 集成电路/n 元器件/n 本土化/v 配套/vn 水平/n 。/w ”/w 朱胜利/nr 说/v ，/w 合肥/ns 将/d 借此/v 力争/v 打造/v 中国/ns 集成电路/n 集聚/v 区/n 。/w (/w 张沛欧/nr 恺/ng )/w 
