1月10日/t 下午/t ，/w 在/p 市/n [人口/n 计生委/nis]/nt 会议室/n ，/w 召开/v 了/ule 全市/n 人口/n 计生/n 工作/vn 调度/v 会议/n 。/w 副市长/nnt 陈开广/nr 到/v 会/v 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n ，/w 市/n 人口/n [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 司学军/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 被/pbei 调度/vn 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 乡镇/n 、/w 街道/ns [主要/b 负责人/nnt]/nnt 、/w 分管/v 计生/n 负责人/nnt 、/w 计生办/nis 主任/nnt 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
陈开广/nr 在/p 会上/n 对/p 当前/t 计生/n 工作/vn 强调/v [三/m 点/qt]/mq ：/w 一/m 是/vshi 对/p 计生/n 工作/vn 的/ude1 思想/n 认识不能/nhd 滑坡/vi ，/w 把/pba 压力/n 传递/v 下去/vf ；/w 二/m 是/vshi 明确/a 当前/t 工作/vn 的/ude1 重点/n 和/cc 着力点/n ，/w 把/pba 任务/n 分解/v 下去/vf ；/w 三/m 是/vshi 要/v 坚持/v 计生/n 工作/vn [长效/b 机制/n]/nz ，/w 把/pba 工作/vn 落实/v 在/p 平时/t 。/w 
调度/v 会上/n ，/w 宣读/v 了/ule 调度/vn 通报/v ，/w 被/pbei 调度/v 乡镇/n 街道/ns [主要/b 负责人/nnt]/nnt 就/d 如何/ryv 落实/v 好/a 当前/t 计生/n 工作/vn 做/v 了/ule 发言/vi 。/w （/w 王远/nr ）/w 
