陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 第一次/mq 会议/n 1月13日/t 下午/t 举行/v 。/w 
会议/n 首先/d 由省/v [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 主持/v ，/w 推选/v 赵正永/nr 、/w 孙清云/nr 、/w 宋洪武/nr 等/udeng [9/m 人/n]/mq 为/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt （/w 名单/n 另/rz 发/v ）/w 。/w 接着/c ，/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 赵正永/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 日程/n ；/w 通过/p 了/ule 大会/n [全体/n 会议/n]/nz 执行主席/nnt 分组/vn 名单/n ；/w 决定/v 了/ule 大会/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ；/w 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w ，/w 交/v 各/rz 代表团/n 讨论/v 酝酿/vn ；/w 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 表决/v 议案/n 办法/n 。/w [会议/n 决定/v]/nz ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 代表/nnt 提出/v 议案/n 和/cc 质询案/nz 的/ude1 截止/vn 日期/n 为/p 2014年1月16日/t 中午/t 12时/t 。/w （/w 记者/nnt 杜朋举/nr 姚志伟/nr ）/w 
