1月10日/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 王良宜/nr 率/v 县/n 盐务局/nis 等/udeng [单位/n 负责人/nnt]/nz 到/v 联系/vn 帮扶/v 单位/n 凉亭乡/ns 代店村/ns 走访/v 慰问/vn ，/w 并/cc 到/v [凉亭乡/ns 敬老院/nis]/nt 看望/v 慰问/vn 孤寡老人/n ，/w 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 和/cc 食用油/n 等/udeng 物资/n 。/w 
凉亭乡/ns 代店村/ns 为/p [县委/nis 组织部/nis]/nt 和/cc 县/n 盐务局/nis 联系/v 帮扶/vn 单位/n ，/w 也/d 是/vshi [县委/nis 组织部/nis]/nt 选派/v 干部/nnt 挂职/vi 任职/v 村/n 。/w 王良宜/nr 一行/n 察看/v 了/ule 代/q 店/n 美好/a 乡村/n 建设/v 中心村/ns ，/w 看望/v 了/ule 部分/n 老/a 党员/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 选派/v 干部/nnt 。/w 王良宜/nr 在/p 与/cc 镇/n 村干部/nnt 座谈/v 时/ng 指出/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 镇/n 、/w 村干部/nnt 要/v 落实/vn 好/a [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 各项/r 救助/v 政策/n ，/w 关爱/vn 帮扶/vn 困难/an 党员/nnt 和/cc 群众/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 及时/ad 解决/v 他们/rr 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 让/v 他们/rr 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 王良宜/nr 还/d 对/p 代店村/ns 过去/vf 一年/mq 来/vf 的/ude1 美好/a 乡村/n 建设/v 成果/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 希望/v [村/n 两委/n 班子/n]/nz 要/v 精诚团结/vl ，/w 继续/v 完善/vn 生活/vn 服务/v [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 加大/v 环境/n 整治/vn 和/cc 美化/v 绿化/vn 力度/n ，/w 打造/v 美好/a 乡村/n 示范点/nis 建设/v [精品/n 工程/n]/nz ；/w 要/v 坚持/v “/w [村民/n 自治/vn]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 探索/v 出/vf 一套/mq 行之有效/vl 的/ude1 [管理/vn 方式/n]/nz ，/w 把/pba 各项/r 设施/n 使用/v 好/a 、/w 维护/v 好/a ；/w 要/v 激发/vn 广大/b 村民/n 参与/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w [创业/vn 致富/vi]/nz 的/ude1 积极性/n ，/w 努力/ad 实现/v 乡村/n 建设/vn 美好/a ，/w [生活/vn 质量/n]/nz 更加/d 美好/a 目标/n 。/w 
在/p [凉亭乡/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 王良宜/nr 一行/n 查看/v 了/ule 敬老院/nis 的/ude1 食宿/n 条件/n ，/w 详细/a 询问/v 了/ule 敬老院/nis 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 和/cc 入住/v 老人/n 的/ude1 情况/n ，/w 细致/a 察看/v 了/ule 敬老院/nis 老人/n 的/ude1 卧室/n 和/cc 厨房/n ，/w 还/d 与/cc 入住/v 老人/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 详细/a 了解/v 身体/n 状况/n 和/cc 生活/vn 情况/n 。/w 王良宜/nr 要求/n 敬老院/nis 负责人/nnt 要/v 从/p 生活/vn 小事/n 入手/vi ，/w 关心/v 老人/n 的/ude1 生活/vn ，/w 真正/d 将/d 党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 关爱/vn 落到实处/n ，/w 为/p 老人/n 提供/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 [安度/v 晚年/t]/nz 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz 。/w 
