[五河县/ns 交通局/nis]/nt 2012/m 年度/n 由/p 当地/s [财政/n 部门/n]/nz 核定/v 的/ude1 公务/n 基本/a 定额/n 费用/n 为/p [28/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 当年/t 该局/r 支出/n 招待费/n 已/d 达到/v [27/m ./w 3/m 万元/q]/mq ，/w 且/c 部分/n [公务/n 消费/vn]/nz 结算/vn 在/p 了/ule 该局/r [主要/b 负责人/nnt]/nnt 妻弟/nz 的/ude1 饭店/nis 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 这/rzv 一/m 案件/n 被/pbei 当地/s 纪委/nnt 通报/v 。/w 
2012年/t 至/p 2013年6月/t ，/w [五河县/ns 交通局/nis]/nt 及/cc 下属/v 单位/n 在/p 县/n 交通局/nis 局长/nnt 王某某/nr 妻弟/nz 黄某/nz 经营/vn 的/ude1 [炎黄/b 大酒店/nis]/ntch 中/f [公务/n 消费/vn]/nz 15万余元/m ，/w 王/n 某某/r 知情/vi 且/c 没有/v 制止/vn 。/w 2013年3月/t ，/w [五河县/ns 交通局/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 茆某某/nr 向/p 局/n 党委/nis 书记/nnt 陆某/nr 提出/v ，/w 通过/p 虚/a 开/v 会议室/n 装修/vn 款/q 发票/n 的/ude1 方式/n ，/w 冲抵/v 在/p [炎黄/b 大酒店/nis]/ntch 的/ude1 招待/vn 费用/n ，/w 陆/ng 某/rz 表示/v 同意/vn 。/w 茆某某/nr 遂/d 安排/v 有关/vn 人员/n 开具/v 了/ule [15700/m 元/q]/mq 的/ude1 虚假/a 装修/v 发票/n 报/n 给/p 陆/ng 某/rz 审批/vn ，/w 陆/ng 某/rz 签字/vi 后/f 呈送/v 王/n 某某/r 签批/nz ，/w 王/n 某某/r 签字/vi 后/f 予以/vx 报销/v 。/w 
鉴于/p 上述/b 事宜/n 违反/v 了/ule 公务/n 招待费/n 管理/v 规定/n ，/w 经/p [蚌埠市/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn [五河县/ns 交通局/nis]/nt 局长/nnt 王某某/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 给予/vn 党委/nis 书记/nnt 陆某/nr 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 面对/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ，/w 该局/r 办公室/nis 主任/nnt 茆某某/nr 表示/v ，/w 事情/n 发生/v 后/f ，/w 现在/t 该局/r 的/ude1 接待工作/v ，/w 从/p 去年/t 下半年/t 开始/v ，/w 已经/d 完全/ad 按照/p 市县/n [有关/vn 规定/n]/nz 来/vf 执行/v 了/ule ，/w “/w 接待/v 费用/n 同比/n 降低/v 了/ule 一半/m ，/w 效果/n 是/vshi 非常/d 明显/a 的/ude1 ”/w 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 
