1月5日/t 上午/t ，/w 埇桥区/ns [朱/ag 仙/ng 庄/ag 镇/n]/ns 、/w 大店镇/ns 的/ude1 集市/n 上/f 人头攒动/n ，/w 热闹非凡/al ，/w 正在/d 这里/rzs 举行/v 的/ude1 “/w 农机/n 下乡/vi ，/w 科技/n 赶集/vi ”/w 活动/vn ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 父老乡亲/n 前来/vi 观看/v 、/w 咨询/vn 。/w 
[埇桥区/ns 农机局/nis]/nt 抓住/v 农民/nnt 在家/vi 的/ude1 [有利/a 时机/n]/nz ，/w 从/p 1月1日/t 到/v 31日/t ，/w 开展/v 为期/vi 一个/mq 月/n 的/ude1 “/w 农机/n 下乡/vi ，/w 科技/n 赶集/vi ”/w 宣传月/n 活动/vn ，/w 为/p 农民/nnt 提供/v 农机/n 化/v 法律/n 、/w 法规/n 、/w 政策/n 宣传/vn 和/cc 技术/n 培训/vn 等/udeng 多项/mq 服务/vn 。/w 
“/w 师傅/nnt ，/w 今年/t 我/rr 流转/vn 了/ule 100多亩/m 土地/n ，/w 午季/nz 想/v 买/v 台/q 联合收割机/nz ，/w 都/d 有/vyou 哪些/ry 好/a 政策/n 呀/y ！/w ”/w [朱/ag 仙/ng 庄/ag 镇/n]/ns 一/m 村民/n 武新民/nr 挤到/v 展台/n 前/f ，/w 焦急/a 地/ude2 问/v 着/uzhe [埇桥区/ns 农机局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
“/w 今年/t 我省/n 农机/n 补贴/n 时间/n 早/a 、/w 范围/n 大/a 、/w 优惠/vn 多/a ，/w 而且/c 机/ng 手/n 可以/v 自己/rr 选/v 农机/n ，/w 先/d 购机/vn 保存/v 好/a 相关/vn 票据/n ，/w 再/d 到/v 农机/n 部门/n 领取/v 相应/vn 的/ude1 补贴/n 。/w ”/w [埇桥区/ns 农机局/nis]/nt 监理/vn 站/vi 副站长/nnt 马新意/nr 耐心/a 地/ude2 解释/v 着/uzhe 。/w 
“/w 今年/t [跨区/v 作业/vn]/nz 都/d 需要/v 注意/vn 哪些/ry 事项/n ？/w ”/w 
“/w 要/v 参加/v 组织/n ，/w 千万/m 不要/d 独立/a 出行/vi ，/w 对于/p 有/vyou 组织/n 进行/vn [跨区/v 作业/vn]/nz 的/ude1 联合收割机/nz 手/n 和/cc 大型/b [拖拉机/n 手/n]/nz ，/w 农机/n 部门/n 将/d 免费/vd 发放/v [国家/n 农业部/nt]/nt 印制/v 的/ude1 [跨区/v 作业/vn]/nz 证/n ，/w 持证/vd 者/k 可/v 免交/v [过路/b 过桥费/n]/nz 。/w ”/w 马新意/nr 解释/v 着/uzhe 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 来到/v [埇桥区/ns 大店镇/ns 农机/n 服务/vn 中心/nis]/nt 培训/vn 现场/s 。/w 
“/w 今天/t 我/rr 主要/b 讲解/v 冬季/t 如何/ryv 使用/v 、/w 维修/v 拖拉机/n ，/w 确保/v 安全/an 作业/vn 。/w 冬季/t 气温/n 低/a ，/w 拖拉机/n 在/p 使用/v 方面/n 要/v 注意/vn 低温/n 启动/v ，/w 为了/p 保护/v 机械/n ，/w 启动/v 前/f 要/v 加入/vn [75/m 度/qv]/mq 以下/f 的/ude1 温水/n ./w ./w ./w ./w ./w ./w ”/w [埇桥区/ns 农机校/nis 教务处/nis]/nt 主任/nnt 胡振龙/nr 讲/v 得/ude3 绘声绘色/al ，/w 深入浅出/al ，/w 农机手/nnd 听得/v 津津有味/al 。/w 
“/w 以前/f ，/w 我们/rr 农机手/nnd 对/p 农机/n 的/ude1 保养/vn 、/w 维修/vn 与/cc 使用/v 都/d 不懂/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 冬闲/n 时/ng ，/w 用/p 过/uguo 以后/f ，/w 门口/s 一/m 放/v ，/w 直到/v 来/vf 年/qt 开春/v 才/d 想/v 要/v 它/rr ，/w 再/d 一/m 看/v 就/d 已经/d 锈/vi 得/ude3 不成/v 样子/n 了/ule ，/w 修/v 起来/vf 费时/a 、/w 费力/a 还/d 费钱/a 。/w 今年/t 可不/dl 一样/uyy 了/ule ，/w 听/v 了/ule 农机/n [技术/n 人员/n]/nnt 的/ude1 一席话/n ，/w 受益匪浅/vl ，/w 才/d 知道/v 农机/n 不用/d 时/ng 也/d 要/v 经常/d 保养/vn 保养/vn 。/w 与/cc 农机/n 专家/nnt 面对面/dl 、/w 心贴心/nz 交流/vn ，/w 我们/rr 老百姓/n 都/d 喜欢/vi 。/w 我/rr 这/rzv 就/d 回家/vi 把/pba 我/rr 那/rzv [6/m 台/q]/mq 农机/n 保养/vn 维修/vn 一遍/mq ，/w 以便/d 来/vf 年/qt 开春/v 用/p 。/w ”/w [埇桥区/ns 大店镇/ns 永/d 尧/nz 农机/n 合作社/nis]/nt 负责人/nnt 刘永尧/nr 高兴/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 
“/w 下/f 一步/mq ，/w 我/rr 局/n 还/d 将/d 组织/n [农机/n 监理/vn]/nz 人员/n ，/w 深入/ad 农机/n 户/q 家中/s ，/w 上门/vi 做好/v 农机/n 检测/vn ，/w 清除/v 麻痹大意/vl 思想/n ，/w 从/p 根源/n 上/f 清除/v [事故/n 隐患/n]/nz 。/w ”/w 胡振龙/nr 说/v 。/w 
[埇桥区/ns 农机局/nis]/nt 负责人/nnt 邵友伟/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 我们/rr 利用/v 冬闲/n 时节/n ，/w 组织/n 全局/n 所有/b 农机/n 部门/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 深入/ad 全区/n [26/m 个/q]/mq 乡镇/n 开展/v ‘/w 农机/n 下乡/vi ，/w 科技/n 赶集/vi ’/w 活动/vn ，/w 主要/b 包括/v 科技/n 培训/vn 、/w 科技/n 进/vf 村/n 等/udeng 活动/vn ，/w 旨在/v 提高/vn 农机手/nnd 的/ude1 法律/n 、/w 法规/n 意识/n ，/w 宣传/vn 相关/vn 的/ude1 利好/a 政策/n ，/w 提高/v 农机手/nnd 的/ude1 操作/vn 水平/n ，/w 减少/v 农机/n 事故/n 发生/v ，/w 为/p 来/vf 年/qt [春耕/vi 生产/vn]/nz 服务/vn 。/w ”/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 曾庆明/nr 记者/nnt 杨雪/nr ）/w 
