1月13日/t ，/w 县委/nis 副书记/nnt 储昭霞/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 刘玉球/nr 到/v 杨湾镇/ns 、/w 高士镇/ns 检查/vn 指导/v 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 。/w 
储昭霞/nr 、/w 刘玉球/nr 实地/d 查看/v 了/ule 安/ag 九/m 公路/n 杨湾/nz 至/p 高/a 士/ng 段/q 两边/f 及/cc [两/q 镇/n]/mq 部分/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 整治/vn 点/qt 垃圾/n 堆放/v 、/w 清运/v 情况/n ，/w 听取/v 了/ule 相关/vn [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w 检查/vn 中/f 发现/v ，/w 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn ，/w 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 较/d 以前/f 有/vyou 很大/d 进步/vn ，/w 环境卫生/nz 得到/v 了/ule 很大/d 改善/v ，/w 但/c 还/d 存在/v 垃圾/n 收集/v 不/d 及时/ad ，/w 堆放/v 无序/b 等/udeng 问题/n 。/w 
储昭霞/nr 指出/v ，/w 要/v 进一步/d 强化/v 思想/n 认识/v ，/w 切实/ad 担负/v 起/vf 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [领导/n 责任/n]/nz ，/w 乡镇/n [主要/b 领导/n]/nnt 要/v 亲自/d 抓/v 、/w 亲自/d 指导/vn ，/w 分管/v 领导/n 要/v 具体/a 抓/v 、/w 具体/a 负责/v ，/w 确保/v 工作/vn 落到实处/n 、/w [取得/v 实效/n]/nz ；/w 要/v 加强/vn 对/p 公路/n 沿线/f ，/w 城乡/n 街道/ns 的/ude1 管理/vn ，/w 坚决/ad 制止/v [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 、/w 乱/d 设/v 摊点/n 等/udeng 不/d 规范/v [经营/vn 行为/n]/nz ；/w 要/v 禁止/vn 乱堆/nz 乱放/v 、/w 乱/d 搭/v 乱/d 建/v ，/w [彻底/ad 改变/v]/nz 部分/n 农村/n “/w 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a ”/w 的/ude1 现状/n ；/w 要/v 广泛/a 动员/v ，/w 从/p 群众/n 反映/v 最/d 强烈/a 、/w 最/d [迫切/ad 需要/v]/nz 解决/v 的/ude1 问题/n 入手/vi ，/w 通过/p 各种/rz 方式/n 进行/vn 宣传/vn ，/w 营造/v 浓厚/a [社会/n 舆论/n]/nz 氛围/n ，/w 积极/ad 引导/v [广大/b 群众/n]/nz 参与/v 到/v 城乡/n 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 活动/vn 中/f 来/vf ，/w 加快/v 形成/vn 文明/n 生活/vn 习惯/n ，/w 以/p 城乡/n 环境/n 面貌/n 和/cc 群众/n [精神/n 面貌/n]/nz 的/ude1 大/a 改观/vi 提升/v 城乡/n 环境质量/gg 。/w 
刘玉球/nr 就/d 城乡/n 垃圾/n 收集/v 、/w 处理/vn 等/udeng 工作/vn 提出/v 了/ule 相关/vn 要求/n 。/w 
