1月14日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 黄晓武/nr 主持/v 召开/vn 市政府/n [第/m 14/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz ，/w 研究/vn 讨论/v 财政/n 和/cc 投融资/n 体制/n 等/udeng 改革/vn 、/w 采石/vi 矿山/n 治理/vn 、/w [公共/b 自行车/n]/nz 服务/v 系统/n 建设/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
[常务/b 副市长/nnt]/nnt 杨军/nr ，/w 副市长/nnt 方宗泽/nr 、/w 王莉莉/nr 、/w 谌伟/nr 、/w 朱浩东/nr 、/w 周勇/nr 、/w 范立新/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 胡永达/nr 参加/v 会议/n 。/w 
会议/n 研究/vn 决定/v ，/w 深入/ad 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 着眼于/v 发展/vn ，/w 进一步/d 改革创新/v 市/n 、/w 区/n 财政/n 和/cc 投融资/n 体制/n 等/udeng 工作/vn 。/w 
会议/n 分解/v 了/ule 相关/vn 改革/v 任务/n 并/cc 要求/n ，/w 理顺/v 市区/s 财税/n [分配/v 关系/n]/nz ，/w 调动/v 各区/r 自主/vd 理财/vn 积极性/n ；/w 健全/v [项目/n 建设/vn]/nz 机制/n ，/w 抓好/v [重大/a 项目/n]/nz [各项/r 工作/vn]/nz ；/w 深化/v [土地/n 收/v 储/vg]/nz 配套改革/v ，/w 做好/v [土地/n 储备/vn]/nz 和/cc 出让/v 工作/vn ；/w 适应/v [政策/n 调整/vn]/nz ，/w 提升/v 融资/vn 平台/n 的/ude1 [融资/vn 能力/n]/nz ；/w 加强/v 政府/nis 性/ng [投资/vn 项目/n 管理/vn]/nz ，/w 提高/v [工程/n 建设/vn]/nz 效率/n ；/w 有效/a [防/v 控/v 风险/n]/nz ，/w 强化/v 政府/nis 性/ng 债务/n 管理/vn 。/w 
会议/n 研究/vn 采石/vi 矿山/n 开发/vn 式/k 治理/vn 工作/vn 时/ng 指出/v ，/w 加快/v 我市/r 废弃/v 采石场/n 治理/vn 、/w 恢复/v [矿山/n 地质/n]/nz 环境/n ，/w 既是/c 防治/vn 地质灾害/gg 、/w [生态/n 环境/n]/nz 治理/vn 的/ude1 要求/n ，/w 也/d 是/vshi 建设/vn 精致/a 淮北/ns 、/w 提升/v [城市/n 形象/n]/nz 的/ude1 需要/vn 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 按照/p 国家/n 和/cc 我省/n 关于/p “/w [三/m 边/k]/mq 三线/n ”/w 等/udeng [矿山/n 地质/n]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 及/cc [节能/vn 减排/v]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 将/d 采石场/n 的/ude1 整顿/vn 清理/v 与/cc [矿山/n 地质/n]/nz 环境/n 修复/v [有机/b 结合/v]/nz ，/w 同时/c 统筹/vd 谋划/v 防尘/vn 、/w 治/v 超/v 、/w [税收/n 征管/vn]/nz 、/w 科学/n 开采/vn 等/udeng 工作/vn ；/w 开放式/b 治理/v 原则上/nz 市场化/vn 管理/vn ，/w 先/d 试点/vn 后/f 推开/v ；/w 县区/n 是/vshi 治理/vn 实施/v 主体/n ，/w 国土/n 部门/n 加强/v 监管/vn 并/cc 邀请/v 市/n 人大/nis 参与/v 方案/n 制定/v 和/cc 实施/v 中/f 的/ude1 监管/vn ；/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 积极/ad 配合/v 并/cc 综合/vn 考虑/v 我市/r [建筑/n 工地/n]/nz 及/cc 工业/n 小/a 锅炉/n 、/w [汽车/n 尾气/n]/nz 排放/vn 等/udeng 治理/vn 工作/vn 。/w 
会议/n 研究/vn 决定/v 建设/vn 我市/r [公共/b 自行车/n]/nz 服务/v 系统/n ，/w 在/p 广泛/a 征求/v [群众/n 意见/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 于/p 主城区/n 范围内/nz （/w 包括/v [南湖/ns 景区/n]/nz ）/w 初步/d 建设/vn [100/m 个/q]/mq [公共/b 自行车/n]/nz 服务/v 网点/n ，/w 时机/n 成熟/a 后/f 再/d 向/p 烈山/ns 、/w 杜集/nr 推广/vn ，/w 逐步完善/v 城市/n 慢行/v 交通/n 体系/n ，/w 倡导/v [绿色/n 出行/vi]/nz ，/w 缓解/v 交通/n 压力/n ，/w 推进/vi [节能/vn 减排/v]/nz 。/w 
会议/n 还/d 研究/vn 了/ule 2014年/t 市政府/n 性/ng [投资/vn 项目/n]/nz 计划/n （/w 草案/n ）/w 编制/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 张旭/nr 、/w 市政协/n 副主席/nnt 钱丹婴/nr ，/w 市政府/n 各/rz [副/b 秘书长/nnt]/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
