我/rr 是/vshi 歌手/nnt [第二/m 季/ng]/mq [第二/m 期/qv]/mq 收视/nz 蝉联/v 城市/n 网/n 全国/n 同时/c 段/q 第一/m 。/w 收视率/n 2.43/m ，/w [收视/nz 份额/n]/nz 5.97/m 继续/v 稳居/v 城市/n 网/n 同时/c 段/q 第一/m ，/w 同时/c 在/p 网络/n 反应/vn 和/cc 观众/n 反应/vn 等/udeng 各个/rz 方面/n 的/ude1 数据/n 也/d 显示/v 出/vf 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 品牌/n 节目/n 的/ude1 含金量/n ，/w 各种/rz 大/a 数据/n 和/cc 话题/n 榜/n 均/d 高居/v 榜首/n 。/w 
我/rr 是/vshi 歌手/nnt [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 以来/f ，/w [90/m 后/f]/mq [童颜/nz 巨/ag 肺/n]/nz 歌手/nnt 邓紫棋/nr 人气/n 直线/n 飙升/v ，/w 金鱼嘴/nz 卖萌/nz 表情/n 传遍/v 大街小巷/n 。/w 正/d 所谓/v 人/n 红/a 是非/n 多/a ，/w 在/p [第二/m 场/qv]/mq 演唱/v 玩/v 汪峰/nr 的/ude1 《/w 存在/v 》/w 获得/v 排名/vn 第二/m 的/ude1 好成绩/nz 后/f ，/w 邓紫棋/nr 的/ude1 负面/b 消息/n 迎面/d 扑/v 来/vf ，/w 先是/d 男友/n 林宥嘉/nr 被/pbei 曝光/vi ，/w 接下来/vl 有/vyou 传/v 邓紫棋/nr 曾/d 在/p 博客/n 谩骂/v TVB/x 花旦/nnt 胡杏儿/nr ，/w 更/d 有/vyou 传/v 外表/n 看似/v 单纯/a 可爱/a 的/ude1 邓紫棋/nr 自曝/nz 在/p [16/m 岁/qt]/mq 就/d 已经/d 失身/v 给/p 初恋/vn 男友/n ，/w 每一个/mq 爆出/v 的/ude1 都/d 是/vshi 猛/a 料/n ，/w 邓紫棋/nr 成为/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 [最大/gm 赢家/n]/nz 也/d 必定/d 要/v 经历/n 更多/ad 非议/vn 。/w 
周五/t 晚/tg ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第一/m 期/qv]/mq 播出/v 后/f 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 新一代/nz 年轻/a 小歌后/nz 邓紫棋/nr 挑战/vn 内地/n 摇滚/n 经典之作/n 《/w 存在/v 》/w ，/w 高音/n 爆发/v 震撼/vn 全场/n ，/w 韩磊/nr 直言/vi 被/pbei 年轻/a 后辈/n 的/ude1 高音/n 吓/v 到/v ，/w 网友/n 幽默/a 调侃/v ，/w 邓紫棋/nr 唱/v 高音/n 可/v 不是/c 为了/p 来/vf 吓坏/v 前辈/n 的/ude1 。/w 更/d 有/vyou 网友/n 戏称/v ，/w 邓紫棋/nr 演唱/v 的/ude1 这/rzv 首/q 《/w 存在/v 》/w 震撼力/n 远远/d 超/v 于/p 原唱/n 汪峰/nr ，/w 头条/n 已有/v 保障/vn 。/w 时刻/n 处在/v 话题/n 讨论/v 中心/nis 的/ude1 邓紫棋/nr ，/w 人气/n 可见一斑/vl 。/w 
一直/d 活/v 在/p “/w 林宥嘉/nr 绯闻/n 女友/n ”/w 这个/rz 附加/v 名号/n 里/f 的/ude1 邓紫棋/nr 在/p 内地/n 并非/v 广为/d 人/n 知/v 。/w 但/c 在/p 港台/n 地区/n ，/w 邓紫棋/nr 绝对/d 是/vshi 小/a 天后/nz 级别/n 的/ude1 人物/n ，/w “/w 铁肺/nz 小/a 天后/nz ”/w 绝非/v [浪/n 得/ude3 虚名/n]/nz 。/w 邓紫棋/nr 近日/t 参加/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 节目/n 录制/v ，/w 到底/d 实力/n 如何/ryv 看/v 微博/n 和/cc 朋友圈/nz 的/ude1 刷屏/nz 度/qv 就/d 足以/d 见证/n 其/rz 关注度/nz ，/w 扎实/a 的/ude1 唱功/nz ，/w 姣好/z 的/ude1 身材/n ，/w 加之/cc [几近/d 完美/a]/nz 的/ude1 着装/n 品位/n ，/w 邓紫棋/nr 我们/rr 一起/s 帮/v 你/rr 上/f 头条/n !/w 
在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 有着/v 出色/a 表现/v 的/ude1 邓紫棋/nr ，/w 令/v 许多/mq 网友/n 对/p 着/uzhe 这位/r [九/b 零/ng 后/f]/mq MM/x ，/w 从/p 身材/n 、/w 容貌/n 、/w 歌声/n 、/w 创作/v 实力/n 各个/rz 方面/n 统统/d 点/qt 了/ule 赞/vg ，/w 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f 犹如/v 小精灵/nz 般/uyy 的/ude1 装扮/vn ，/w 迷/v 倒/vi 了/ule 万千/m 电视机/n 前/f 的/ude1 宅男/n 。/w 
