日本/ns 外相/nnt 岸田文雄/nrj 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 于/p 2013年12月/t 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 此举/rzv 引起/v 中/f 韩/b 等/udeng 国/n 的/ude1 强烈/a 批判/vn 。/w 日本/ns 外相/nnt 岸田文雄/nrj 今年/t 1月14日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w 安倍/nrf 政府/nis 也/d 沿袭/v 1995年/t 发表/v 的/ude1 承认/vn 殖民统治/v 和/cc 侵略/vn 的/ude1 “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w ，/w 希望/v 得到/v 中/f 韩/b 两国/mq 的/ude1 理解/vn 。/w 
岸/n 田/n 声称/v ，/w 安倍/nrf 政府/nis “/w 切实/ad 继承/v 了/ule 历代/n 内阁/n 的/ude1 历史/n 认识/v ”/w ，/w 他/rr 还/d 提到/v 1993年/t 发表/v 的/ude1 承认/vn 强征/nz 慰安妇/n 的/ude1 “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w ，/w 并称/v “/w (/w 安倍/nrf 政府/nis )/w 从未/d 否定/v 过/uguo 以前/f 的/ude1 谈话/vn 。/w 必须/d 耐心/a 细致/a 地/ude2 加以/vx 说明/v 。/w ”/w 岸/n 田/n 还/d 希望/v “/w 尽快/d 实现/v 高/a 级别/n 政治/n 对话/vn ”/w 。/w 
1993年/t ，/w 时任/v [日本/ns 政府/nis]/nt [内阁/n 官房长官/n]/nnt 的/ude1 河野洋平/nrj 代表/nnt [日本/ns 政府/nis]/nt 发表/v 了/ule “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w ，/w 承认/v 日军/n 强征/nz 慰安妇/n 的/ude1 历史/n 事实/n 。/w 1995年/t ，/w 时任/v 日本/ns 首相/nnt 村山富市/nrj 发表/v “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w ，/w 对/p 日本/ns 的/ude1 殖民统治/v 表示/vn 深刻/a 的/ude1 反省/vn 和/cc 由衷/d 的/ude1 歉意/n 。/w 
但是/c ，/w 自/p [2012/m 年年/d]/mq 底/f 安倍晋三/nrj 再度/d 就任/v 日本/ns 首相/nnt 以来/f ，/w 日本/ns 试图/v 修改/vn 这些/rz 谈话/vn 内容/n 。/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 13日/t 在/p 接受/v [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz (/w CNN/x )/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 应该/v 继承/vn “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 、/w “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 言行/n 保持/v 克制/vn 。/w 
