原/b 标题/n ：/w “/w 放心/v 家政/n ”/w 将/d 在/p 全省/n 推广/vn 
记者/nnt 了解到/v ，/w 标准/n 有/vyou 依据/n 、/w 放心/v 可追溯/nz 的/ude1 放心/vn 家政/n “/w 蜀山/ns 模式/n ”/w 作为/p 成功/a 经验/n ,/w 将/d 在/p 全省/n 范围内/nz 进行/vn 推广/vn 。/w 
12月31日/t ，/w 全省/n 放心/v [家政/n 服务/vn]/nz 体系/n 建设/vn 工作/vn 交流/v 电视电话会议/n 在/p 合肥/ns 召开/v 。/w 会上/n ，/w 作为/p 主导/n 成立/vi 我省/n 首/q 个/q “/w 放心/v 家政/n 联盟/nis ”/w 的/ude1 蜀山区/ns ，/w 受到/v 省/n 商务厅/nis 高度/d 肯定/v ，/w 并/cc 作为/p 成功/a 经验/n 在/p 全省/n 范围内/nz 进行/vn 推广/vn 。/w 
据悉/v ，/w 蜀山区/ns 将/d 家政/n 列入/v 放心/vn 工程/n ，/w 设立/v 了/ule [合肥/ns （/w 蜀山/ns ）/w 家庭/n 服务业/n 孵化/v 中心/nis]/nt ，/w 放心/v 家政/n 将/d 覆盖/v 蜀山/ns [52/m 个/q]/mq 社区/n 。/w 通过/p 孵化/v ，/w 扶持/v 一批/mq 管理/vn 规范/v 、/w 运作/vn 良好/a 、/w 示范性/n 强/a 的/ude1 [家庭/n 服务/vn 企业/n]/nz ，/w 积极探索/v 一条/mq 诚信/a 与/cc 维护/v 权益/n 相结合/nz 的/ude1 新型/b [家政/n 服务/vn]/nz 之/uzhi 路/n 。/w 目前/t ，/w 通过/p 孵化/v 中心/nis 先期/d 已/d 建立/v 放心/vn 家政/n 、/w 放心/v [婚姻/n 家庭/n]/nz 咨询/vn 、/w 放心/v 代驾/nz 、/w 放心/v 菜/n 、/w 放心店/n 、/w 放心/v 食品/n 等/udeng [8/m 个/q]/mq 放心/v 联盟/nis 。/w 其中/rz 放心/v 家政/n 联盟/nis 企业/n 总部/nis [15/m 家/q]/mq ，/w 对外/vn 释放/v 的/ude1 放心/vn [服务/vn 项目/n]/nz 有/vyou [17/m 大/a]/mq 类/q [55/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 目前/t 无/v 一例/mq 投诉/vn 。/w 
会议/n 上/f ，/w 依托/v 35114/m 家庭/n 服务/v 网络中心/nit 平台/n 资源/n 、/w [技术/n 优势/n]/nz 和/cc “/w 蜀山/ns 模式/n ”/w ，/w 安徽省/ns 家庭/n 服务网/n （/w www/x ./w 96315/m ./w cc/x ）/w 正式/ad 开通/v 运营/vn 。/w 会上/n 还/d 表彰/vn 了/ule 2013/m 年度/n 全省/n 放心/v 家政/n [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 蜀山区/ns 的/ude1 安徽/ns 三/m 替/p [家政/n 服务/vn]/nz 有限公司/nis 喜获/v “/w 2013/m 年度/n 安徽省/ns ‘/w 放心/v 家政/n ’/w [龙头/n 企业/n]/nz ”/w 称号/n 。/w （/w 丁娅云/nr 孙雨静/nr ）/w 
