“/w 按照/p 要求/n 是/vshi 汽油车/nz 尾气/n 颗粒物/n 排放量/n 不/d 超过/v [2/m ./w 5/m mg/x]/mq //w m3/x ，/w 柴油车/nz 不/d 超过/v [3/m ./w 05/m mg/x]/mq //w m3/x ，/w 检测/vn 严重/a 超标/vi 的/ude1 ，/w 现场/s 处罚/vn [200/m 元/q]/mq ，/w 要求/n 限期/vd 修理/vn 、/w 治理/vn ，/w 数值/n 过/uguo 高/a 的/ude1 当即/d 就/d 要求/n 不能/v 上/f 路/n 了/ule 。/w ”/w 2013年9月28日/t ，/w 西安市/ns 环保/n 部门/n 联合/v [交警/nnd 部门/n]/nz 查/v 黑尾/nz 车/n 时/ng ，/w 交警/nnd 雁塔/nz 大队/nis 民警/nnt 刘西安/nr 说/v 。/w 随着/p 城市/n [汽车/n 保有量/n]/nz 的/ude1 不断/d 增加/v ，/w [汽车/n 尾气/n]/nz 这个/rz PM2/x ./w 5/m 的/ude1 主要/b 元凶/n 被/pbei 人们/n 恨之入骨/vl ，/w 而/cc 尾气/n 排放/vn 不/d 合格/vi 的/ude1 黄标车/nz ，/w 更是/d [罪/n 加/v 一等/b]/nz 。/w 
针对/p [汽车/n 尾气/n]/nz ，/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 2013年/t 大力/d 实施/v “/w 治污/vn 降/v 霾·保卫/nrf 蓝天/n ”/w [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 淘汰/v 黄标车/nz [8/m ./w 7/m 万辆/q]/mq ，/w 拆/v 改/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz [1250/m 台/q]/mq ，/w 强化/v 了/ule 对/p 建筑/n 扬尘/n 的/ude1 监管/vn 。/w 深入/ad 开展/v 汉/tg 丹江/ns 和/cc 渭河/ns 污染防治/v ，/w 渭河/ns 治污/v 项目/n 已完成/v 69%/m ，/w 干流/n 水质/n 持续/vd 好转/vi 。/w 全省/n 城镇/n 污水处理/v 整体/n 水平/n 居/v 全国/n 前列/n ，/w [43/m 个/q]/mq 农村/n 环境/n 连片/v 整治/vn 示范县/n 建设/vn 取得/v 重大/a 进展/vn 。/w 全面/ad 造林/vi [513/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 治理/vn 水土流失/gg 面积/n [6650/m 平方公里/q]/mq 。/w 延安/ns 实施/v 新/a 一轮/mq [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz [98/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
