原/b 标题/n ：/w 熊德超/nr 、/w 窦灿辉/nr 等/udeng 县领导/nz 看望/v 慰问/vn 颍/ng 城/n [机动/b 三轮车/n]/nz [非法/b 营运/vn]/nz 专项/b 整治/vn 活动/vn 执法/vn 人员/n 
元月/t 8日/t ，/w 是/vshi 颍/ng 城/n 开展/v [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn [第八/m 天/qt]/mq 。/w 当天/t 上午/t ，/w 县领导/nz 熊德超/nr 、/w 窦灿辉/nr 、/w 孙悦/nr 、/w 徐东辉/nr 、/w 郝立昌/nr 、/w 许宗志/nr 、/w 汪利军/nr 、/w 岳岿/nr ，/w 在/p 县直/n [有关/vn 部门/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 深入/ad 到/v 颍/ng 城/n 老城区/ns [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn 的/ude1 部分/n 拦截/v 劝/v 返/v 卡/n 点/qt ，/w 亲切/a 看望/v 慰问/vn 坚守/v [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 执法/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
慰问/v 期间/f ，/w 熊德超/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 到/v 二/m 新/a 路/n 与/cc [迎宾/vn 大道/ns]/nz 交叉口/n 、/w 人民路/ns 与/cc 二/m 新/a 路/n 交叉口/n 、/w 解放路/ns 与/cc 南/b 外环/gi 路/n 交叉口/n 、/w 人民路/ns 与/cc 颍王/nz 路/n 交叉口/n 、/w 解放路/ns 与/cc [迎宾/vn 大道/ns]/nz 交叉口/n 等/udeng [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn 拦截/v 劝/v 返/v 卡/n 点/qt ，/w 与/cc 公安/n 、/w 交通/n 、/w 市容/n 等/udeng 部门/n 执法/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 一一/m 握手/vi ，/w 并/cc 勉励/v 大家/rr 站好/v 岗/n 、/w 值/n 好/a 班/n 。/w 
熊德超/nr 在/p 慰问/v 时/ng 指出/v ，/w 在/p 颍/ng 城/n 开展/v [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn ，/w 主要/b 目的/n 是/vshi 进一步/d 改善/v 老城区/ns [交通/n 秩序/n]/nz ，/w 提升/v 城市/n 整体/n 文明/n 形象/n ，/w 为/p 颍/ng 城/n 人民/n 创造/v 更加/d 舒适/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz 。/w 自/p 元月/t 1日/t 颍/ng 城/n [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 县/n 公安/n 、/w 交通/n 、/w 市容/n 等/udeng 部门/n 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 和/cc 一线/n 执法/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 始终/d 坚守/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 积极/ad 开展/v [说服/v 教育/vn]/nz 和/cc 劝/v 返/v 工作/vn ，/w 广泛/a 宣传/vn 开展/v [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn 的/ude1 必要性/n 和/cc 重要性/n ，/w 使得/vi 颍/ng 城/n [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/vn 取得/v 初步/d 成效/n 。/w 
熊德超/nr 强调/v ，/w 颍/ng 城/n [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/v 时间/n 长/a 、/w 任务/n 重/a 、/w 工作量/n 大/a 。/w 全体/n 参战/vi 执法/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 一定/b 要/v 克服/vn 厌战/vn 情绪/n ，/w 打/v 足/a 精神/n ，/w 再接再厉/vl ，/w 加强/v 协作/vn ，/w 切实/ad 把/pba [机动/b 三轮车/n]/nz 限时/v 禁行/v 整治/vn 活动/v 抓出/nz 更大/d 成效/n ，/w 把/pba 颍/ng 城/n 管理/vn 好/a 、/w 经营/vn 好/a ，/w 努力/ad 确保/v 颍/ng 城/n 老百姓/n 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 、/w 安全/an 的/ude1 春节/t 。/w （/w 徐东升/nr ）/w 
