原/b 标题/n ：/w 合肥/ns [家政/n 服务/vn]/nz 孵化/v 放心/vn 联盟/nis 
位于/v 合肥市/ns 肥西/ns 路上/s 的/ude1 [合肥/ns （/w 蜀山/ns ）/w 家庭/n 服务业/n 孵化/v 中心/nis]/nt 格外/d 热闹/a ：/w 刚/d 添/v 孙子/n 的/ude1 张国珍/nr 阿姨/n 专门/d 赶/v 了/ule 过来/vf ，/w 她/rr 来/vf 是/vshi 想/v 找/v 个/q 保姆/nnt ，/w “/w 家政/n 人员/n 还/d 持证/vd 上岗/vi ，/w 挺/d 让/v 人/n 放心/v 的/ude1 。/w ”/w 
在/p [合肥/ns （/w 蜀山/ns ）/w 家庭/n 服务业/n 孵化/v 中心/nis]/nt ，/w 聚集/v 了/ule [20/m 多家/mq]/mq 正在/d “/w 孵化/v ”/w 的/ude1 [家庭/n 服务/vn 企业/n]/nz ，/w 包含/v 保姆/nnt 、/w 保洁/b 等/udeng 服务/vn 。/w 这/rzv 得益/vi 于/p 合肥/ns 蜀山区/ns 将/d 家政/n 列入/v 放心/vn 工程/n ，/w 主导/n 成立/vi “/w 放心/v 联盟/nis ”/w 。/w 
创/vg [博/ag 月嫂/nz 公司/nis]/nt 陈世兰/nr 去年/t 下半年/t 搬进/v 孵化/vn 中心/nis 。/w “/w 业务/n 更好/d 做/v 了/ule 。/w ”/w 她/rr 深有感触/vl 地/ude2 说/v ，/w “/w 除了/p 能/v 享受/vn 政策/n 扶持/v 外/f ，/w 关键/n 是/vshi 对/p [从业/b 人员/n]/nz 进行/vn [业务/n 培训/vn]/nz ，/w 并/cc 进行/vn 诚信/a 体系/n 的/ude1 培训/vn ，/w 统一/vn 服务/vn 与/cc 价格/n 标准/n 。/w ”/w 
“/w 保姆/nnt 拖地/nz 不/d 干净/a 、/w 月嫂/nz 孩子/n 没/d 带/v 好/a 、/w 装修/vn 出/vf 了/ule 问题/n …/w …/w 诸如此类/bl 问题/n ，/w 只要/c 是/vshi 通过/p 中心/nis 找/v 的/ude1 ，/w 就/d 可以/v 通过/p [第三/m 方/q]/mq 责任/n 管理/v 企业/n ，/w 享受/v 到/v [先行/vi 赔付/v]/nz ，/w 再/d 来/vf 解决/v 纠纷/n 。/w ”/w [合肥市/ns 蜀山区/ns 商务局/nis]/nt 局长/nnt 喻光/nr 介绍/v ，/w 通过/p 孵化/v ，/w 扶持/v 一批/mq 管理/vn 规范/v 、/w 运作/vn 良好/a 、/w 示范性/n 强/a 的/ude1 [家庭/n 服务/vn 企业/n]/nz ，/w “/w 探索/v 一条/mq 诚信/a 与/cc 维护/v 权益/n 相结合/nz 的/ude1 新型/b [家政/n 服务/vn]/nz 之/uzhi 路/n 。/w ”/w 
目前/t 通过/p 孵化/v 中心/nis 先期/d 已/d 建立/v 放心/vn 家政/n 、/w 放心/v [婚姻/n 家庭/n]/nz 咨询/vn 、/w 放心/v 代驾/nz 、/w 放心/v 菜/n 、/w 放心店/n 、/w 放心/v 食品/n 等/udeng [8/m 个/q]/mq 放心/v 联盟/nis 。/w 其中/rz 放心/v 家政/n 联盟/nis 企业/n 总部/nis [15/m 家/q]/mq ，/w 对外/vn 释放/v 的/ude1 放心/vn [服务/vn 项目/n]/nz 有/vyou [17/m 大/a]/mq 类/q [55/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 目前/t 无/v 一例/mq 投诉/vn 。/w 在/p 合肥/ns 省级/b [家政/n 服务/vn]/nz 网络/n 平台/n 35114/m 上/f ，/w 已经/d 入/v 驻/v 家政/n 、/w 餐饮/n 等/udeng 商贸/n 服务/v 企业/n [16023/m 户/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 何聪/nr 通讯员/nnt 孙雨静/nr 丁娅云/nr ）/w 
