1月13日/t ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 汉语拼音/n 之父/nz ”/w 的/ude1 语言学家/nnd 周有光/nr 迎来/v 了/ule [109/m 岁/qt]/mq 生日/n （/w 编者/nnt 注/v ：/w 虚岁/n 生日/n ，/w 老人/n 生于/v 1906年1月13日/t ）/w 。/w 记者/nnt 昨天/t 联系/v 上/f 了/ule 周有光/nr 老先生/n ，/w 老人/n 称/v 自己/rr 对/p 合肥/ns 很/d 有/vyou 感情/n ，/w “/w 每次/r 听到/v 合肥/ns 都会/n 觉得/v 很/d 亲切/a 。/w ”/w 周/qt 老/a 的/ude1 爱人/n 是/vshi 著名/a 的/ude1 “/w [合肥/ns 四姐妹/nz]/nz ”/w 中/f 的/ude1 老二/n 张允和/nr ，/w 老家/n 就/d 在/p 合肥/ns 张老圩/nr 。/w 
