作为/p 能源/n 大/a 省/n ，/w [煤炭/n 工业/n]/nz 是/vshi 陕西/ns 经济/n 主要/b 支柱/n 之一/rz 。/w 2013年/t ，/w [煤炭/n 市场/n]/nz 持续/vd 低位/n 运行/vn 态势/n ，/w 国内/s [煤炭/n 行业/n]/nz 困境/n 逐渐/d 显现/v 。/w 而/cc 以/p 循环/vn 产业链/n 深度/n 开发/v 现代/ntc 煤化工/nnd 产业/n ，/w 将/d 煤炭/n 价值/n “/w 吃/v 干榨/nz 净/a ”/w 成为/v [陕西/ns 煤炭/n]/nz 产业/n [突出/a 重围/n]/nz 的/ude1 一项/mq [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 煤/n 出来/vf 经过/p 精选/v ，/w 精煤/n 洗/v 后/f 送到/v 焦炭/n 板块/n ，/w 用/p 炼焦/vn 废弃物/n 为/p 原料/n 再/d 进行/vn 煤化工/nnd ，/w 煤矸石/n 不/d 浪费/v 都/d 送到/v 电厂/nis 发电/vn ，/w 发电/vn 后/f 的/ude1 粉煤灰/n 直接/ad 到/v 了/ule 建材/n 板块/n ，/w 砖厂/nis 用/p 粉煤灰/n 做成/v 建筑/n 用/p 砖/n ，/w 形成/v 闭合/vn 循环/vn 的/ude1 产业/n 链条/n ，/w 实现/v [煤炭/n 资源/n]/nz 就地/d 吃/v 干榨/nz 净/a 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 去年/t [8/m 月份/n]/mq 到/v [陕/b 煤化/nz 集团/nis]/nt [黄陵/ns 矿业/nis]/nt 采访/v 时/ng ，/w 党群/n 部/q 部长/nnt 侯庆斌/nr 向/p 媒体/n 介绍/v 时/ng 说/v 的/ude1 原话/n 。/w 
面对/v [煤炭/n 资源/n]/nz 价格/n 走低/v ，/w 如何/ryv 让/v 煤炭/n 在/p 利用/v 中/f 升值/vi ，/w [黄陵/ns 矿业/nis]/nt 进行/vn 了/ule 探索/v 。/w 而/cc 在/p 陕北/ns 榆林/ns 靖边/ns [毛乌素/ns 沙漠/n]/nz 上/f ，/w 由/p 延长/v 石油/n 和/cc 中/f 煤/n 共同/d 出资/vi 打造/v 的/ude1 榆/ng 能/v 化/vn 正在/d 建设/vn 中/f ，/w 这个/rz 能源/n 综合利用/nz 的/ude1 [样板/n 工程/n]/nz ，/w 也/d 正是/v 探索/vn 煤炭/n 天然气/n 资源/n 深加工/nz 的/ude1 能源/n 新城/ns 。/w 
正是/v 避开/v 这种/r 价格/n 挖/v 价值/n 的/ude1 思路/n ，/w 陕西/ns 去年/t [煤炭/n 工业/n]/nz 成绩/n 依然/d 喜人/a 。/w 今天/t （/w 1月14日/t ）/w 下午/t ，/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 指出/v ，/w 去年/t 我省/n 工业/n 增长/v [十分/d 困难/an]/nz ，/w 局部/n 又/d 遭受/v 了/ule 特大/b 旱灾/n 和/cc 及其/cc 严重/a 的/ude1 [洪涝/n 灾害/n]/nz 。/w “/w 我们/rr 坚持/v [能源/n 工业/n]/nz 增产/v 促销/vn 与/cc 非/b 能源/n 产业/n 提/v 质/ng 增效/v 两手抓/vl ，/w 通过/p [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 建设/vn 带动/v 农业/n 增产/v 和/cc 农民/nnt 增收/v ，/w 以/p 培育/v [消费/vn 热点/n]/nz 促进/v 第三产业/n 加速/vi ，/w 同时/c 减免/v 企业/n 税费/n [220/m 亿元/q]/mq ，/w 收到/v 了/ule 明显/a 效果/n 。/w ”/w 
“/w 工业/n 在/p 困境/n 中/f 一路/mq 领跑/v ，/w [煤炭/n 工业/n]/nz 增速/n 高/a 出/vf 全国/n [6/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 原煤/n 产量/n 增长/v 7%/m ，/w 非/b [能源/n 工业/n]/nz 增长/v 高于/v [能源/n 工业/n]/nz [8/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 预计/v 完成/vn 增加值/n [7200/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [13/m %/w 以上/f]/mq 。/w ”/w 娄勤俭/nr 说/v 。/w 
