1月9日/t ，/w [安徽/ns 师范大学/nis 政治/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 博导/nnt 戴兆国/nr 一行/n [四/m 人/n]/mq 来到/v [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt ，/w 双方/n 签订/v 了/ule 协议/n ，/w [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 为/p “/w [安徽/ns 师范大学/nis 政治/n 学院/nis]/nt 实习/vn 实训/v 示范/vn 基地/nis ”/w 。/w 
挂牌/vi 仪式/n 开始/v 前/f ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 两/m 校领导/nnt 就/d 进一步/d 开展/v 合作/vn 进行/vn 了/ule 座谈/vn ，/w [一致/a 认为/v]/nz 政治学院/nit 教学/vn 实习/v [实训/v 基地/nis]/nt 在/p [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 挂牌/vi 是/vshi [两/q 校/ng]/mq 合作/vn 的/ude1 开始/vn ，/w [两/q 校/ng]/mq 将/d 以此/d 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 深化/v 合作/vn 的/ude1 深度/n 和/cc 广度/n ，/w 促成/v [两/q 校/ng]/mq 的/ude1 全面/ad 交流/vn 。/w 戴兆国/nr 承诺/vn ，/w 政治学院/nit 将/d 尽最大努力/v 为/p [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 提供/v 最/d 优质/b 的/ude1 教师/nnt 资源/n ，/w 并/cc 为/p [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 教师/nnt 进行/vn 业务/n 上/f 的/ude1 指导/vn 和/cc 培训/vn ，/w 使/v 双方/n 呈现/v 一种/mq 互利/vi 共赢/n 的/ude1 局面/n 。/w 
唐斌/nr 校长/nnt 表示/v [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 作为/p 政治学院/nit 教学/vn 实习/vn 实训/v 示范/vn 基地/nis ，/w 将/d 积极/ad 配合/v 政治学院/nit 的/ude1 实习/vn 实训/v 工作/vn ，/w 对/p 大学生/nnt 的/ude1 教学/vn 、/w 实习/vn 提供/v 良好/a 的/ude1 条件/n ，/w 并/cc 会/v 指派/v 相关/vn 人员/n 作为/p 指导/v 教师/nnt ，/w 承担/v 大学生/nnt 的/ude1 实习/vn 、/w 指导/vn 、/w 管理/vn 等/udeng 工作/vn ，/w [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 将/d 为/p 大学生/nnt 们/k 提供/v 提升/vn 自我/rr 素质/n 的/ude1 平台/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 实习/vn 实训/v 示范/vn 基地/nis 的/ude1 作用/n 。/w （/w 周/qt 起/vf ）/w 
