《/w [中共/n 党史/n]/nz 拐点/gm 中的人物/nrf 与/cc 事件/n 》/w ，/w 李海文/nr 著/nz ，/w [中国/ns 青年/n 出版社/nis]/nt 出版/v 
注重/v 查阅/vn 大量/m [文献/n 资料/n]/nz ，/w 并/cc 参考/vn 许多/mq 当事人/n 的/ude1 回忆录/n ，/w 进一步/d 探/v 析/vg 了/ule 历史/n 拐点/gm 中/f 人物/n 与/cc 事件/n 的/ude1 关系/n 
党史/n 研究/vn 不仅/c 要/v 有/vyou 严肃/a 的/ude1 态度/n 和/cc 严谨/a 的/ude1 作风/n ，/w 还/d 需要/v 掌握/vn 科学/n 的/ude1 方法/n 和/cc 具有/v [刻苦/ad 钻研/v]/nz 的/ude1 精神/n 。/w 由于/p 历史/n 的/ude1 原因/n ，/w [中国共产党/nt 成立/vi]/nz 以后/f ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 民主革命/n 时期/n ，/w 很多/m [档案/n 资料/n]/nz 都/d 被/pbei 销毁/v 、/w 遗落/v 或/c 隐匿/v 。/w 例如/v ，/w 在/p [红军/nnd 长征/n]/nz 离开/v [中央/n 苏区/n]/nz 后/f ，/w 由于/p 战斗/vn 频繁/a ，/w 随时/d 有/vyou 危险/an 发生/v ，/w 项/q 英/b 曾/d 下令/v 销毁/vn 了/ule [中央/n 苏区/n]/nz 留下/v 的/ude1 所有/b [档案/n 资料/n]/nz 。/w 再/d 如/v ，/w 王明/nr 在/p [延安/ns 时期/n]/nz 治病/vi 的/ude1 记录/vn ，/w 竟然/d 被/pbei 康生/nr 收藏/v 在/p 家里/s ，/w 直到/v 他/rr 死后/qt 才/d 被/pbei 曹轶欧/nr 交出/v 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 中央/n 对/p 党史/n 资料/n [十分/d 重视/v]/nz ，/w 收集/v 保存/vn 了/ule 大量/m [文献/n 资料/n]/nz 。/w 研究/v 党史/n ，/w 当然/d 离不开/v 这些/rz [文献/n 资料/n]/nz 。/w 本书/r 作者/nnt 曾经/d 在/p [中央/n 文献/n 研究室/nis]/nt 和/cc [中央/n 党史/n 研究室/nis]/nt 工作/vn 过/uguo ，/w 有着/v 比较/d 便利/an 的/ude1 条件/n 。/w 但/c [文献/n 资料/n]/nz 浩如烟海/vl ，/w 有时/d 寻找/v 有关/vn 人物/n 和/cc 事件/n 的/ude1 证据/n 有/vyou 如/v 大海捞针/vl ，/w 作者/nnt 在/p 这/rzv 方面/n 下/f 了/ule 很多/m 苦功/n ，/w 仅/d 在/p 1976年/t 为了/p 收集/v [纪念/v 周恩来/nr]/nz 的/ude1 资料/n ，/w 就/d 作/v 了/ule 7000多张/m 卡片/n 。/w 运用/v 这些/rz 资料/n ，/w 作者/nnt 进一步/d 探/v 析/vg 了/ule 历史/n 拐点/gm 中/f 一些/mq [重要/a 人物/n]/nz 与/cc 事件/n 的/ude1 关系/n 。/w 例如/v ，/w 为了/p 研究/v 张浩/nr 在/p 共产国际/n 与/cc 中共/n 抗日/vn 对/p 蒋/nz 政策/n 改变/v 与/cc 解决/v 张国焘/nr 问题/n 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 作者/nnt 查阅/v 了/ule 大量/m 当时/t [中央/n 政治局/nis]/nto 会议/n 的/ude1 记录/vn 和/cc 中央/n 与/cc [四/m 方面军/n]/mq 的/ude1 来往/vn 电报/n ，/w 参考/vn 了/ule 许多/mq 当事人/n 的/ude1 回忆录/n ，/w 并/cc 亲自/d 采访/v 了/ule 许多/mq 老同志/n 包括/v 张浩/nr 的/ude1 夫人/n 等/udeng ，/w [数/n 易/ad 其/rz 稿/ng]/nz ，/w 才/d 完成/v 了/ule 《/w 张浩传/nr 》/w 中/f 的/ude1 有关/vn 部分/n 。/w 又/d 如/v ，/w 1935年/t 到/v 1936年/t ，/w [国共/n 两党/nz]/nz 秘密/n 接触/v 谈判/vn 合作/v 问题/n ，/w 一般/ad 人/n 只/d 知道/v 潘汉年/nr 、/w 董健吾/nr 的/ude1 作用/n ，/w 而/cc 作者/nnt 通过/p 多次/mq 到/v [中央/n 档案馆/nit]/nt 和/cc [中央/n 组织部/nis]/nt 查阅/v 档案/n ，/w 并/cc 采访/v 了/ule 当时/t 健/ag 在/p 的/ude1 童小鹏/nr 、/w 刘鼎/nr 、/w 李金德/nr 、/w 谌小岑/nr 、/w 江明/nr (/w 吕振羽/nr 夫人/n )/w 和/cc 李德贞/nr (/w 张子华/nr 遗孀/n )/w 等/udeng ，/w 发现/v 并/cc 披露/v 了/ule 张子华/nr (/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 1942年/t 去世/vi )/w 在/p 陕北/ns 、/w 南京/ns 之间/f 穿梭/vi 奔走/vi ，/w 对/p 谈判/vn 合作/vn 起到/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
注重/v 把/pba 历史/n 细节/n 之间/f 的/ude1 线索/n 贯穿/v 起来/vf ，/w 从而/c 揭示/v 出/vf 历史/n 拐点/gm 中/f [重要/a 人物/n]/nz 在/p [历史/n 事件/n]/nz 中/f 的/ude1 地位/n 和/cc 作用/n 
作者/nnt 在/p 研究/vn 中/f 特别/d 注重/v 历史/n 细节/n ，/w 不/d 放过/v 任何/rz 有/vyou 用/p 的/ude1 线索/n 。/w 例如/v ，/w 在/p 解放前/t 我党/n 在/p 通讯/n 联系/v 方面/n 主要/b 依靠/v 的/ude1 是/vshi 电报/n ，/w 而/cc 电报/n 离不开/v 密码/n 。/w 作者/nnt 在/p 研究/v 周恩来/nr 的/ude1 历史/n 中/f 发现/v ：/w 周恩来/nr 创建/v 了/ule 党/n 的/ude1 通讯/n 工作/vn ，/w 1928年10月/t 他/rr 派/v 张沈川/nr 、/w 李强/nr 在/p [上海/ns 组装/vn 无线电/n 发报/vn 台/q]/nt ，/w 建立/v 训练班/nis ，/w 培养/v 无线电/n 发报/vn 收报/nz 人员/n ，/w 1931年11月/t 中央/n 和/cc [中央/n 苏区/n]/nz 建立/v 了/ule 电台/nis 联系/v 。/w 周恩来/nr 还/d 创造/v 了/ule 中国共产党/nt 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 密码/n ，/w 因为/c 周恩来/nr 在/p 党内/s 化/v 名叫/v 伍豪/nr ，/w 因而/c 这个/rz 密码/n 就/d 称为/v “/w 豪/ag 密/a ”/w 。/w 一/m 开始/v 由/p 周恩来/nr 、/w 邓颖超/nr 和/cc 在/p 苏区/n 的/ude1 任弼时/nr 、/w 陈琮英/nr 掌握/v 密码/n 。/w 这个/rz 密码/n 大大/d 先进/a 于/p [国民党/n 军队/n]/nt 的/ude1 密码/n ，/w 从而/c 使/v 中共/n 可以/v 破译/v [国民党/n 军队/n]/nt 的/ude1 密码/n ，/w 而/cc 国民党/n 却/d 无法/v 破译/v 中共/n 的/ude1 密码/n ，/w 这/rzv 就是/v 红军/nnd 、/w 中国人民解放军/nt 连连/d 取胜/vi 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 
在/p 研究/v 张浩/nr 的/ude1 历史/n 中/f ，/w 作者/nnt 又/d 记述/v 了/ule 一段/mq 关于/p 电讯/n 和/cc 密码/n 的/ude1 线索/n ：/w 1934年6月/t ，/w 由于/p 上海/ns 中央局/n 遭到/v 破坏/vn ，/w 中共中央/nt 同/p 上海/ns 地下党/n 及/cc 共产国际/n 的/ude1 电讯/n 联系/v 完全/ad 中断/v 。/w 1935年3月6日/t ，/w 中央/n 派/v 陈云/nr 和/cc 潘汉年/nr 作为/p 中央/n 代表/nnt ，/w 携带/v 电码/n 到/v 上海/ns ，/w 重建/v 中央/n 与/cc 上海/ns 地下党/n 及/cc 共产国际/n 间/f 的/ude1 电讯/n 联系/v 。/w 8月/t 中旬/t ，/w 上海/ns 的/ude1 党组织/n 再次/d 遭到/v 破坏/vn 后/f ，/w 陈云/nr 、/w 潘汉年/nr 等/udeng 亲自/d 赴/v 莫斯科/nsf 向/p 共产国际/n 汇报/vn 工作/vn 。/w 张浩/nr 是/vshi [中央/n 红军/nnd]/nz 到达/v 陕北/ns 后/f 最早/d 将/d 密码/n (/w 从/p 苏联/ns )/w 带到/v 中共中央/nt 的/ude1 ，/w 为/p 恢复/v 共产国际/n 与/cc 中共中央/nt 的/ude1 联系/vn 起到/v 了/ule 关键/n 作用/n 。/w 1936年1月6日/t ，/w 张浩/nr 在/p 给/p 张国焘/nr 的/ude1 电文/n 中/f 说/v ：/w “/w 我/rr 已/d 带有/v 密码/n 与/cc 国际/n 通电/vi ，/w 兄/ng 如/v 有/vyou 电/n 交/v 国际/n ，/w 弟/n 可/v 代/q 转/v 。/w ”/w 张国焘/nr 在/p 《/w 我/rr 的/ude1 回忆/vn 》/w 中/f 也/d 提及/v 此事/r 。/w 1936年6月16日/t ，/w [中央/n 书记处/nis]/nt 终于/d 在/p 瓦窑堡/ns 用/p 张浩/nr 带回/v 的/ude1 电码/n 向/p 中共/n 驻/v 共产国际/n 代表团/n 发出/v 第一封/m 长达/v 2000余字/m 的/ude1 电报/n ，/w 汇报/vn 了/ule [国内/s 形势/n]/nz 和/cc 党内/s 情况/n 。/w 7月2日/t ，/w 中共中央/nt 收到/v 了/ule 中共/n 驻/v 共产国际/n 代表团/n 负责人/nnt 王明/nr 的/ude1 电报/n 。/w 共产国际/n 与/cc 中共中央/nt 联系/v 的/ude1 恢复/vn ，/w 对/p 促进/v 和/cc 推动/v 中国/ns [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz 的/ude1 形成/vn ，/w 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 作者/nnt 把/pba 以上/f 线索/n 串联/v 起来/vf ，/w 就/d 完整/a 地/ude2 再现/v 了/ule 周恩来/nr 、/w 陈云/nr 、/w 潘汉年/nr 、/w 张浩/nr 等/udeng 老一辈/n 革命家/nnd 为/p 建设/v 党/n 的/ude1 电讯/n 联络/vn 工作/vn 的/ude1 [杰出/a 贡献/n]/nz 和/cc 电讯/n 工作/vn 在/p 革命/vn 工作/vn 中/f 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
重视/v 史料/n 的/ude1 收集/vn 和/cc 使用/v ，/w 尤其/d 注重/v 当事人/n 和/cc 知情者/n 的/ude1 “/w 活/v 资料/n ”/w ，/w 这/rzv 实际上/d 也/d 是/vshi 在/p “/w 抢救/v 历史/n ”/w 
改革开放/v 以来/f ，/w 经过/p 拨乱反正/vl ，/w 过去/vf 党史/n 研究/vn 中/f 一些/mq “/w 禁区/n ”/w 被/pbei 打破/v 了/ule ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 一些/mq 重大/a [历史/n 事件/n]/nz 的/ude1 亲历/vn 者/k 和/cc 当事人/n 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 党史/n 研究/vn 出现/v 了/ule 许多/mq 新/a 成果/n 和/cc 新/a 突破/v 。/w 例如/v ，/w 关于/p 西路军/j 问题/n 研究/vn ，/w 在/p 陈云/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 李先念/nr 等/udeng 老一辈/n 革命家/nnd 和/cc 许多/mq 历史/n 见证人/n 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 取得/v 了/ule 重大/a 突破/v 。/w 如今/t ，/w 党/n 的/ude1 [第一/m 代/q]/mq 中央/n 领导/n 集体/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 人员/n 已经/d 全部/m 离开/v 人世/n ，/w [第二/m 代/q]/mq 中央/n 领导/n 集体/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 人员/n 健/ag 在/p 的/ude1 也/d 不/d 多/a 了/ule ，/w 就/d 连/ulian 他们/rr 的/ude1 子女/n ，/w 也/d 基本上/d 是/vshi [古稀/n 老人/n]/nz 了/ule 。/w 他们/rr 都/d 是/vshi 历史/n 的/ude1 见证人/n ，/w 他们/rr 的/ude1 离去/vn 必然/d 会/v 带走/vn 许多/mq 历史/n 的/ude1 记忆/n 。/w 因此/c ，/w “/w 抢救/v 历史/n ”/w 是/vshi 摆/v 在/p 党史/n 研究者/nnt 面前/f 的/ude1 一项/mq 紧迫/a 任务/n 。/w 比如/v ，/w 关于/p “/w 文革/n ”/w 史/ng 研究/vn ，/w 近年来/dl 虽然/c 也/d 有/vyou 一些/mq 研究者/nnt 在/p 研究/vn ，/w 但/c 很多/m 都/d 不是/c 亲历/v 者/k ，/w 只/d 靠/v 查阅/vn 资料/n ，/w 因此/c 难免/v 给/p 人/n 以/p 隔靴搔痒/vl 之/uzhi 感/vg 。/w 本书/r 作者/nnt 因/p 是/vshi “/w 文革/n ”/w 的/ude1 亲身/d 经历/n 者/k ，/w 又是/c 党史/n 研究者/nnt ，/w 再/d 加上/v 全面/ad 地/ude2 收集/v 资料/n 和/cc 采访/v 当事人/n ，/w 所以/c 写出/v 的/ude1 “/w 文革/n ”/w 史/ng 方面/n 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz ，/w 如/v 《/w 毛泽东/nr 从未/d 向/p 华国锋/nr 谈/v 过/uguo “/w 血雨腥风/n ”/w 中/f 接班/vi 》/w 、/w 《/w 聂元梓/nr “/w 第一张/mq 大字报/n ”/w 与/cc 康生/nr 、/w 曹轶欧/nr 的/ude1 关系/n 》/w 、/w 《/w 周恩来/nr 劝止/v 红卫兵/nz 大串联/nz 》/w 、/w 《/w 1966年/t 夏天/ns ，/w 我/rr 在/p 北京大学/ntu 见闻/n 》/w 等/udeng 就/d 显得/v 更加/d 真实/a 可信/a 。/w 其中/rz 有的/rz [独家/d 披露/v]/nz 和/cc 提供/v 了/ule 当事人/n 自己/rr 的/ude1 说法/n ，/w 有的/rz 是/vshi 抛砖引玉/vl ，/w 为/p 后续/v [专题/n 研究/vn]/nz 提供/v 了/ule 非常/d 重要/a 的/ude1 见证/n 资料/n 。/w 
记得/v 有/vyou 位/q 党史/n 研究专家/nnd 曾/d 说/v 过/uguo ：/w “/w 推进/vi 党史/n 研究/vn ，/w 一定/b 要/v 建立/vn 在/p 坚实/a 的/ude1 史料/n 基础上/nz ，/w 来/vf 不得/vi 半点/mq 捕风捉影/vl 。/w ”/w 本书/r 作者/nnt 非常/d 重视/v 史料/n 的/ude1 收集/vn 和/cc 使用/v ，/w 书/n 中/f 的/ude1 史料/n 来源/n 主要/b 有/vyou 两种/mq ：/w 一/m 是/vshi 收集/v 查阅/vn 大量/m 的/ude1 [文献/n 资料/n]/nz ，/w 从/p 中/f 寻找/v 有/vyou 用/p 的/ude1 信息/n ；/w 二/m 是/vshi 采访/v 当事人/n 和/cc 知情者/n ，/w 获取/v 可信/a 的/ude1 证据/n ，/w 同时/c 注意/v 把/pba 二者/rzv 结合/v 起来/vf ，/w 互相/d 比较/d 对照/v 。/w 
当事人/n 和/cc 知情者/n 是/vshi “/w 活/v 资料/n ”/w ，/w 他们/rr 头脑/n 中/f 的/ude1 记忆/n 是/vshi 研究/v 党史/n 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz 。/w 在/p [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 党史/n 研究/vn 中/f ，/w 作者/nnt 采访/v 了/ule 华国锋/nr 、/w 彭真/nr 、/w 李雪峰/nr 、/w 童小鹏/nr 、/w 师哲/nz 、/w 池必卿/nr 、/w 严佑民/nr 、/w 张浩/nr 夫人/n 等/udeng [数百/m 名/q]/mq 历史/n 的/ude1 见证人/n ，/w 获得/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 [第一手/b 资料/n]/nz ，/w 为/p 研究工作/v 打下/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 除此之外/al ，/w 作者/nnt 还/d 善于/v 向/p 前辈/n 学习/v 请教/vn ，/w 与/cc 同事/n 、/w 同行/n 一起/s 探讨/v ，/w 许多/mq 党史/n 界/n 前辈/n 如/v 李新/nr 、/w 缪楚黄/nr 、/w 廖盖隆/nr 、/w 李琦/nr 、/w 龚育之/nr 等/udeng 都/d 给/p 了/ule 她/rr 指导/vn 和/cc 帮助/v 。/w 
探索/v [90/m 多年来/d]/mq 中国共产党/nt 走过/v 的/ude1 艰难/a 而/cc 辉煌/a 的/ude1 路程/n ，/w 还原/vi 重要/a [党史/n 人物/n]/nz 和/cc 事件/n 的/ude1 真实/a 面貌/n ，/w 是/vshi 党史/n 研究者/nnt 的/ude1 崇高/a 使命/n ；/w 收集/v 党史/n 史料/n ，/w 研究/v [党史/n 人物/n]/nz 和/cc 事件/n ，/w 要/v 有/vyou 紧迫感/n 。/w 随着/p 历史/n 当事人/n 和/cc 知情者/n 不断/d 离世/nz ，/w 研究工作/v 将/d 越来越/d 困难/an ，/w [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 说/v ，/w 作者/nnt 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn 也/d 是/vshi 在/p “/w 抢救/v 历史/n ”/w 。/w 
(/w 张/q 从/p ，/w [中国/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt )/w 
