1月13日/t ，/w 县委/nis 书记/nnt 邵建华/nr 到/v 飞/vn 鲤/ng 镇/n 调研/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 县委/nis 常委/nnt 张旗会/nr 、/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 汪满/nr 及/cc 飞/vi 鲤/ng 镇/n 负责人/nnt 陪同/v 调研/vn 。/w 调研/vn 中/f ，/w 邵建华/nr 一行/n 先后/d 来到/v 南漪湖/nz [光伏/nz 发电/vn]/nz 项目/n 现场/s 、/w 2014年/t 美好/a 乡村/n 建设/vn 点/qt 大王村/ns 、/w 桂/b 花园/n [家庭/n 农场/nis]/nz 及/cc 2013年/t 美好/a 乡村/n 建设/vn 点/qt 张湾村/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 实地/d 察看/v 了/ule [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 。/w 汇报/v 会上/n ，/w 邵建华/nr 认真/ad 听取/v 了/ule 飞/vi 鲤/ng 镇/n [党委/nis 政府/nis]/nz 关于/p 2013年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 以及/cc 2014/m 年度/n 重点/n 工作/vn 安排/v 的/ude1 汇报/vn 。/w 邵建华/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 飞/vi 鲤/ng 镇/n [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 了/ule 较好/d 的/ude1 成绩/n ，/w 各项/r [经济/n 指标/n]/nz 高位/n 运行/vn ，/w 整个/b 工作/vn 标准/n 、/w 品味/v 、/w 思路/n 在/p 不断/d 提升/v ，/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 成效/n 明显/a ，/w 干部/nnt 精气神/nz 有/vyou 明显/a 提升/v 。/w 
就/d 飞/vi 鲤/ng 镇/n 明年/t 工作/vn ，/w 邵建华/nr 强调/v ，/w 要/v 牢固/a 树立/v 生态/n 优先/vd 的/ude1 发展/vn 理念/n ，/w 打响/v 清新/a 飞/vi 鲤/ng 的/ude1 金字/nz 品牌/n ；/w 要/v 牢固/a 树立/v 项目/n 立/v 镇/n 的/ude1 [战略/n 思想/n]/nz ，/w 全力/d 推进/vi [文化/n 旅游/vn]/nz 建设/vn ；/w 要/v 牢固/a 树立/v 设施/n 先行/vi 的/ude1 建设/vn 理念/n ，/w 不断/d 完善/v 各项/r [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ；/w 要/v 牢固/a 树立/v 锐意/d 改革/vn 是/vshi 源动力/nz 的/ude1 创业/vn 理念/n ，/w 勇/ag 当/p [农村/n 改革/vn]/nz 的/ude1 排头兵/n ；/w 要/v 牢固/a 树立/v 勤廉/nz 双优/n 是/vshi 生产力/n 支撑/v 的/ude1 理念/n ，/w 努力/ad 打造/v 一支/mq [风清/nz 气/n 正/d]/nz 、/w 精干/a 干事/nnt 的/ude1 [干部/nnt 队伍/n]/nz 。/w （/w 盛玮/nr ）/w 
