根据/p [芜湖县/ns 花桥镇/ns 政府/nis]/nt 关于/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 工作/vn 的/ude1 统一/vn 部署/vn 与/cc 安排/v ，/w 花桥镇/ns 东门村/ns 高度/d 重视/v ，/w 及时/ad 召开/v 了/ule 村/n 两委/n 会议/n ，/w 专门/d 部署/vn “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 工作/vn 。/w 
制定/v 了/ule 东门村/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/v 方案/n ，/w 成立/vi 了/ule 以东/f 门/n 村/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 为/p 组长/nnt 、/w 村/n 党总支/nis 副书记/nnt 为/p 副组长/nnt 、/w 村/n 两委/n 其他/rzv 成员/nnt 以及/cc 相关/vn 人员/n 为/p 成员/nnt 的/ude1 整治/vn 领导组/nis ，/w 并/cc 以/p 村/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 为/p 第一/m 责任人/nnt ；/w 扎实/a 开展/v [摸底/vn 调查/vn]/nz 工作/vn ，/w 到/v 公路/n 沿线/f 、/w 江河/n 沿线/f 现场/s 察看/v 了解/vn 摸底/vn ，/w 切实/ad 做到/v 心中有数/vl ；/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 对/p 沿线/f 居民/n 户/q 上门/vi 进行/vn 宣传/vn 动员/v 。/w 
2014年/t 新年伊始/bl ，/w 东门村/ns 就/d 组织/n 人员/n 对/p 湾/ng 东路/n ，/w 花/n 东路/n 沿线/f 的/ude1 垃圾/n 进行/vn 集中/v 清除/vn ，/w 改善/v 东门村/ns 境内/s 两条/mq 主干道/n 两侧/f 的/ude1 环境/n ，/w 对/p 万佛山/nz 庄/ag 小区/n 内/f 的/ude1 [建筑/n 垃圾/n]/nz 进行/vn 清理/v ，/w 此项/r 工作/vn 正在/d 有序/a 进行/vn ；/w 下/f 一步/mq ，/w 东门村/ns 将/d 对/p 公路/n 沿线/f ，/w 江河/n 沿线/f 的/ude1 环境/n 进行/vn 美化/v ，/w 切实/ad 改善/v 东门村/ns 的/ude1 村容村貌/n 。/w （/w 刘洋/nr ）/w 
