近来/d 娱乐圈/nz 好事/n 不断/d ，/w 一对/mq 情侣/n 公开/ad 恋情/n 或/c 是/vshi 步入/v 婚姻/n 殿堂/n ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 这/rzv 对/p 养眼/nz 情侣/n 也/d 要/v 结婚/vn 了/ule 。/w 1月9日/t ，/w 陈思诚/nr 在/p 某/rz 宣传/vn 活动/vn 中/f 高调/n 宣布/v 两人/mq 好事/n 将近/d ，/w 笑言/nz “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w ，/w 还/d 豪言/nz 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 在/p 圈内/d 人缘/n 颇好/nz 的/ude1 他们/rr 还/d 邀请/v 了/ule [数百/m 名/q]/mq 好友/n 前来/vi 参加/v 。/w 
1月12日/t ，/w 演员/nnt 张晓龙/nr 在/p 微博/n 曝光/vi 了/ule 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 的/ude1 婚礼/n 请柬/n ，/w 确定/v 陈思诚/nr 与/cc 佟丽娅/nr 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n 。/w 
