原/b 标题/n ：/w 屈正州/nr ：/w 学校/nis 不是/c 做法/n 事/n 的/ude1 “/w 道场/n ”/w 
■/w [议论/v 风生/nz]/nz 
近日/t ，/w 新京报/nz [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 在/p 山西/ns 五台县/ns ，/w 校园内/nz 盛行/v 举办/vn “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n ，/w 校领导/nnt 焚香/v 点蜡/nz ，/w 甚至/d 下跪/v 祭拜/v 。/w 老师/nnt 要/v 凑份子/vi ，/w 自备/v 纸元宝/nz 送到/v 学校/nis 。/w 该/rz 现象/n 经/p [山西省/ns 教育厅/nis]/nt 调查/vn 后/f ，/w 已/d 被/pbei 叫停/nz ，/w 省/n 教育厅/nis 还/d 将/d 进一步/d 调查/vn 处理/vn 。/w 
“/w 谢土/nr ”/w 之/uzhi 风/n 在/p 五台县/ns 颇为/d 盛行/v ，/w 甚至/d 被/pbei 列入/v 了/ule 当地/s 的/ude1 《/w 五台县/ns 第二批/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 》/w 。/w 但/c 不管/c 这/rzv 是/vshi 一种/mq 多么/d 沿袭/v 久远/z 的/ude1 “/w 风俗/n ”/w ，/w 有一点/nz 毋庸置疑/vl ，/w 这样/rzv 的/ude1 涉及/vn 信仰/vn 的/ude1 活动/vn 不能/v 进/vn 校园/n ，/w 不能/v 在/p 学校/nis 这样/rzv 的/ude1 [公共/b 机构/n]/nz 和/cc 场所/n 传播/vn 。/w 学校/nis 是/vshi 纳税人/n 出/vf 钱/n 建立/v 的/ude1 学习/vn 场所/n ，/w 不是/c 一些/mq 人/n 做法/n 事/n 的/ude1 道场/n 。/w 五台县/ns 一些/mq 学校/nis 突破/v 了/ule 这/rzv 道/qv 底线/n 。/w 
多/a 所/usuo 学校/nis 的/ude1 校长/nnt 们/k 说/v ，/w “/w 谢土/nr ”/w 旨在/v 祈求/vn 师生/n 平安/a ，/w 似乎/d 学校/nis 搞/v 这种/r 仪式/n ，/w 并/cc 没有/v 什么/ry 坏处/n 。/w 但/c 一项/mq 活动/vn 是否/v 合宜/a ，/w 不能/v 只/d 看/v 初衷/n 。/w 且/c 看/v “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 是/vshi 如何/ryv 进行/vn 的/ude1 吧/y ：/w 校领导/nnt 焚香/v 点蜡/nz ，/w 甚至/d 下跪/v 祭拜/v ；/w 老师/nnt 要/v 凑份子/vi ，/w 自备/v 纸元宝/nz 送到/v 学校/nis ；/w “/w 谢土/nr ”/w 前/f ，/w 老师/nnt 还/d 会/v 给/p 学生/nnt 发/v 纸/n 让/v 他们/rr 叠纸/nz 元宝/n …/w …/w 
略懂/nz 基本/a [教育/vn 规律/n]/nz 的/ude1 人/n 都/d 知道/v ，/w 对于/p 人生观/n 、/w 价值观/n 正处于/v 形成/vn 阶段/n 的/ude1 青少年/n 来说/uls ，/w [学校/nis 教育/vn]/nz 至/p 为/p 关键/n 。/w 老师/nnt 的/ude1 言行/n ，/w 必将/d 潜移默化/vl 地/ude2 影响/vn 着/uzhe 学生/nnt 。/w 无论/c 教师/nnt 和/cc 校长/nnt 日常/b 遵循/v 什么/ry 习俗/n ，/w 践行/nz 什么/ry 仪式/n ，/w “/w 谢土/nr ”/w 这种/r 宗教/n 意味/n 明显/a 的/ude1 活动/vn ，/w 绝对/d 不能/v 在/p 学校/nis 出现/v 。/w 因为/c ，/w 涉及/v [宗教/n 信仰/vn]/nz 从/p 本质/n 上/f 属于/v 个人/n 的/ude1 很/d 私密/nz 的/ude1 事情/n 。/w [现代/ntc 社会/n]/nz 不能/v “/w 公私/n 不/d 分/qt ”/w ，/w 学校/nis 的/ude1 公共/b 属性/n 和/cc “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 的/ude1 私/ag 域/ng 属性/n ，/w 存在/v 根本/a 的/ude1 冲突/vn 。/w 
教师/nnt 的/ude1 天职/n 在于/v 教书育人/vl ，/w 理应/v 给/p 学生/nnt 传授/v 知识/n ，/w 引导/v 他们/rr 养成/v 基本/a 的/ude1 [文明/n 素养/n]/nz ，/w 而/cc 不能/v 把/pba 自己/rr 生活/vn 习惯/n 中/f 的/ude1 “/w 私货/n ”/w 夹带/v 其中/rz 。/w 学校/nis 作为/p 传播/v 知识/n 的/ude1 场所/n ，/w 要/v 给/p 青少年/n 营造/v 一种/mq 积极/ad 、/w 健康/a 的/ude1 成长/vn 氛围/n 。/w 在/p 五台县/ns 这些/rz 学校/nis 里/f ，/w 校长/nnt 老师/nnt 们/k 热衷于/v “/w 法事/n ”/w ，/w 这种/r “/w 教育/vn ”/w 究竟/d 要/v 把/pba 学生/nnt 引向/v 何方/r 呢/y ？/w 
一些/mq 学校/nis 热衷于/v 烟火/n 缭绕/vi 的/ude1 “/w 法事/n ”/w ，/w 这/rzv 怪现象/nz 着实/d 匪夷所思/vl 。/w 不仅/c 是/vshi 叫停/nz 和/cc 调查/vn 处理/vn ，/w 当地/s 的/ude1 教育/vn [主管/vn 部门/n]/nz 和/cc 教育工作者/nnt ，/w 更/d 应/v 反思/vn [学校/nis 教育/vn]/nz 的/ude1 边界/n 与/cc 立场/n 。/w 
□/w 屈正州/nr （/w 媒体人/nnd ）/w 
