原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 瑶海区/ns 铁路/n 边/k 垃圾/n 带/v 将/d 变身/nz 绿化带/n 
1月11日/t ，/w 瑶海区/ns 辖区/n [铁路/n 沿线/f]/nz 的/ude1 环境/n 整治/vn 仍/d 在/p 进行/vn ，/w 经过/p 数/n 天/qt 夜以继日/dl 的/ude1 集中/vn 整治/vn ，/w [铁路/n 沿线/f]/nz 的/ude1 环境卫生/nz 有/vyou 了/ule 明显/a 改善/v 。/w 
[铁路/n 沿线/f]/nz 漂浮物/n 不见/v 了/ule 
空/ng 瓶子/n 、/w 塑料袋/n …/w …/w 在/p [长淮/nz 街道/ns]/ns 所/usuo 辖/v [铁路/n 沿线/f]/nz ，/w 这些/rz 漂浮物/n 都/d 不见/v 了/ule ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi 干净/a 整洁/a 的/ude1 路面/n 。/w 据悉/v ，/w 自/p 1月8日/t 以来/f ，/w [长淮/nz 街道/ns]/ns 先后/d 出动/v [72/m 人次/qv]/mq ，/w 对/p 辖区/n [3400/m 米/q]/mq 的/ude1 [铁路/n 沿线/f]/nz 环境/n 进行/vn 集中/v 整治/vn ，/w 光/n 沿线/f 绿化带/n 中/f 的/ude1 可见/c 漂浮物/n ，/w 就/d 运走/v 了/ule [十几/m 车/n]/mq 。/w 
除了/p 绿化带/n 中/f 的/ude1 垃圾/n 外/f ，/w 长淮/nz [街道/ns 办事处/nis]/nt 还/d 聘请/v 了/ule 专业/n 施工/vn 清理/v 队/n ，/w 对/p [铁路/n 沿线/f]/nz 居民楼/n 房顶/n 进行/vn 了/ule 清理/v 。/w 
“/w [铁路/n 沿线/f]/nz 还/d 聚集/v 了/ule 一些/mq [废品/n 回收站/nis]/nz ，/w 下/f 一步/mq 我们/rr 将/d 对/p [无照/nz 经营/vn]/nz 的/ude1 进行/vn 查处/v ，/w 要求/n 违规/v [废品/n 回收站/nis]/nz 立即/d 整改/vn ，/w 以免/c 废品/n 随意/ad 乱扔/v ，/w 影响/vn 了/ule [铁路/n 沿线/f]/nz 环境/n 。/w ”/w 长淮/nz [街道/ns 办事处/nis]/nt 副主任/nnt 王雪光/nr 说/v ，/w 街道/ns 将/d 组织/n 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p [铁路/n 沿线/f]/nz 进行/vn 巡查/vn ，/w 一旦/d 发现/v 偷/v 倒/vi [生活/vn 垃圾/n]/nz 等/udeng 行为/n ，/w 将/d 立即/d 阻止/v 。/w 
“/w 垃圾场/n ”/w 将/d 变身/nz 绿化带/n 
原本/d 垃圾/n 成/v 山/n 的/ude1 瑶海区/ns 三十/m 埠/ng 桥下/s 也/d 在/p 这/rzv 几天/mq 里/f 悄悄地/z 发生/v 了/ule 改变/v 。/w 
1月11日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 现场/s 发现/v ，/w [10/m 名/q]/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz 正在/d 现场/s 清理/v 垃圾/n 和/cc 杂草/n ，/w 一台/mq 挖掘机/n 正在/d 平整/a 路面/n ，/w [堆积/v 成/v 山/n]/nz 的/ude1 垃圾/n 也/d 已/d 不见/v 了/ule 。/w 
“/w 在/p 这/rzv 条/q 铁路线/n ，/w [火车/n 车次/n]/nz 比较/d 多/a ，/w 路边/s 堆/v 着/uzhe 一堆/mq 垃圾/n ，/w 影响/v [城市/n 形象/n]/nz 。/w ”/w 瑶海区/ns 大/a 店/n 社/n 居/v 委/ng 主任/nnt 花本德/nr 说/v ，/w 截至/v 1月11日/t ，/w 社/n 居/v 委/ng 已/d 在/p 这边/rzs 清理/v [3/m 天/qt]/mq 了/ule 。/w 
待/vi 清理/v 完毕/vi 后/f ，/w 在/p 原地/n 种/q 上/f 绿色植物/n ，/w “/w 考虑到/v 附近/f 就是/v 铁路/n ，/w 还要/d 拉/v 起/vf 一道/d 铁丝网/n ，/w 既/c 做到/v 了/ule 环境/n 整洁/a ，/w 又/d 能/v 保证/vn 安全/an 。/w ”/w 
连夜/d 清理/v 火车站/n 及/cc 周边/n 垃圾/n 
1月11日/t 夜晚/n ，/w [方/q 庙/n 街道/ns]/ns 组织/n 20多名/m [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 火车站/n 内/f 及其/cc 周边/n 连夜/d 清理/v 。/w “/w 考虑到/v 白天/t 站/vi 内/f [火车/n 车次/n]/nz 比较/d 多/a ，/w 只能/v 在/p 夜里/t 清理/v ，/w 大家/rr 都/d 穿/v 上/f 黄马甲/nr ，/w 手拿/v 电筒/n 捡/v 垃圾/n 。/w ”/w [方/q 庙/n 街道/ns 城管/n 执法/vn 中队/nis]/nt 中队长/nnt 郑家柱/nr 说/v ，/w 街道/ns 已经/d 连续/a 清理/v 了/ule [3/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 先后/d 运走/v 了/ule 40多车/m 的/ude1 垃圾/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 瑶海区/ns 各/rz 街道/ns 、/w 社区/n 、/w 城管/n 以及/cc 志愿者/nnt 队伍/n 的/ude1 努力/ad 下/f ，/w 辖区/n [铁路/n 沿线/f]/nz 小菜/n 地/ude2 、/w 垃圾堆/n 、/w 渣/ng 土堆/n 都/d 得到/v 了/ule 快速/d 、/w 有效/a 整治/vn 。/w 
