据/p 台湾/ns “/w [中/f 广/a 新闻网/n]/nz ”/w 14日/t 报道/v ,/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 的/ude1 冈山/nsf 地区/n 协力/d 本部/n ,/w 最近/t 为了/p 招募/v 队员/nnt ,/w 特别/d 制作/v 了/ule [三/m 个/q]/mq “/w 萌/v 女兵/nnd ”/w 漫画/n 形象/n ,/w 来/vf 吸引/v 人们/n 招考/v ,/w 结果/n 十分/d 奏效/vi 。/w 
据/p 了解/v ,/w 冈山县/ns 报考/v “/w 自卫队/nis ”/w 的/ude1 人数/n ,/w 因此/c 增加/v 了/ule [两/q 成/v]/mq 。/w 
这/rzv 组/n 被/pbei 称为/v “/w 萌/v 女兵/nnd [三/m 人/n]/mq 组/n ”/w 的/ude1 漫画/n 角色/n ,/w 陆上/s 自卫/vn 官/n 叫/vi “/w 吉备桃/nr 惠/vg ”/w 、/w 海上/s 自卫/vn 官/n 叫/vi “/w 濑户/ns 水/n 葡/b ”/w 、/w 航空/n 自卫/vn 官/n 叫/vi “/w 备前/nz 爱/v 梨/nf ”/w ,/w [三/m 个/q]/mq 女兵/nnd 形象/n 刚好/d 都/d 与/cc 水果/n 相关/vn ,/w 一个/mq 是/vshi 桃子/n 、/w 一个/mq 是/vshi 葡萄/nf ,/w 还有/v 一个/mq 是/vshi 梨子/n 。/w 
据称/v ,/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 光/n 靠/v 漫画/n 角色/n 就/d 能/v 拉/v 抬/v 报考/vn 人气/n ,/w 也/d 算是/v 相当/d 特殊/a 。/w 
