美女/n 总是/d 有/vyou 许多/mq 烦恼/an ，/w 娱乐圈/nz 的/ude1 美女/n 烦恼/an 更多/ad ，/w 生活/vn 在/p [镁光灯/n 下/f]/nz ，/w 难免/v 会/v 引起/v 某些/rz “/w 大人物/n ”/w 的/ude1 注意/vn ，/w 碍/v 于/p “/w 大人物/n ”/w 的/ude1 势力/n ，/w 不得不/d 委曲求全/vl ，/w “/w 被/pbei 爸爸/n ”/w “/w 被/pbei 代表/nnt ”/w 等/udeng 比比皆是/vl ，/w 这/rzv 真是/d [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [黑色/n 幽默/a]/nz 。/w 而/cc 现在/t 娱乐/vn 圈内/d 也/d 流行/v 这/rzv 玩意/n ，/w 很多/m 女星/nnd 都/d 被/pbei “/w 被/pbei 包养/nz ”/w 了/ule 。/w 
被/pbei 包养/nz 女星/nnd ：/w 范冰冰/nr 、/w 舒畅/a 、/w 宋佳/nr 包养/nz 女星/nnd 的/ude1 富豪/n ：/w 贾云/nr 年龄/n ：/w [43/m 岁/qt]/mq 家世/n ：/w 皮卡/nrf 王/n （/w 国际/n PKW/x ）/w 集团/nis 控股/vn 有限公司/nis 董事长/nnt 兼/v 总裁/nnt 身价/n ：/w 10亿/m 贾云/nr 是/vshi 国内/s [知名/a 企业/n]/nz 皮卡/nrf 王/n 的/ude1 董事长/nnt ，/w 曾/d 投资/vn 拍摄/v 了/ule 《/w 天下/n 》/w 、/w 《/w 重组/vn 》/w 、/w 《/w 包青天/nr 》/w 、/w 《/w 新/a 霍元甲/nr 》/w 等/udeng 多部/mq 电视剧/n 。/w 
他/rr 曾/d 包养/nz 很多/m 女星/nnd ，/w 范冰冰/nr 就是/v 其中/rz 一个/mq 。/w 贾云/nr 喜欢/vi 年龄/n 小/a 的/ude1 ，/w 当初/t 一眼/d 就/d 看上/v 了/ule 范冰冰/nr ，/w 还/d 与/cc 范/ng 连/ulian 签/v [三/m 部/q]/mq 戏/n 。/w 之后/f 贾云/nr 又/d 看上/v 了/ule 女星/nnd 舒畅/a ，/w 扬言/v 要/v 把/pba 舒畅/a 捧/v 的/ude1 比/p 章子怡/nr 还/d 红/a 。/w 
