岁寒/nz 时节/n 见/v 真情/n ，/w 寒冬/n 慰问/v 暖/a 人心/n 。/w 1月13日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 虞爱华/nr 深入/ad 迎江区/ns 看望/v 慰问/vn 部分/n [困难/an 职工/nnt]/nz 、/w [道德/n 模范/n]/nz 、/w 优抚对象/n 和/cc [一线/n 职工/nnt]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w 他/rr 强调/v ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 把/pba 群众/n [安危/n 冷暖/n]/nz 时刻/n 放在心上/nz ，/w 对/p [困难/an 群众/n]/nz 要/v 格外/d 关心/v ，/w 千方百计/dl 帮助/v 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 让/v 每一个/mq 困难/an 家庭/n 都/d 能/v 过/uguo 好/a 春节/t 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 宋圣军/nr 陪同/v 。/w 
虞爱华/nr 先后/d 来到/v 残疾人/n 王国庆/nr 、/w 特困/b 职工/nnt 乐嘉东/nr 家中/s ，/w 与/cc 他们/rr [促膝/v 而/cc 谈/v]/nz ，/w 关切/vn 地/ude2 询问/v 他们/rr 的/ude1 健康/a 状况/n 和/cc [家庭/n 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 王国庆/nr 因/p 工伤/n 致残/v ，/w 妻子/n 患有/v 严重/a 疾病/n ，/w 女儿/n 还/d 在/p 上/f 大学/nis ，/w 生活/vn [十分/d 困难/an]/nz 。/w 虞爱华/nr 拉/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 手/n 说/v ，/w 困难/an 是/vshi 暂时/d 的/ude1 ，/w 有/vyou 大家/rr 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 一定/b 能/v 渡过/v 难关/n 。/w 他/rr 还/d 嘱咐/v [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 主动/ad 关心/v ，/w 在/p 孩子/n 就业/vn 等/udeng 方面/n 帮助/v 解决/vn [实际/n 困难/an]/nz 。/w 特困/b 职工/nnt 乐嘉东/nr 身患/v 心脏病/nhd ，/w 无法/v 工作/vn ，/w 家中/s 还有/v 老人/n 要/v 赡养/vn ，/w 孩子/n 也/d 在/p 上学/vi ，/w 虞爱华/nr 鼓励/v 他/rr 对/p 未来/t 要/v [充满/v 信心/n]/nz ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 一直/d 在/p [努力/ad 提高/v]/nz [低收入/n 家庭/n]/nz 生活/vn 保障/v 标准/n ，/w 让/v [困难/an 群众/n]/nz 更多/ad 享受/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n ，/w 未来/t 的/ude1 生活/vn 肯定/v 会/v 一天/mq 比/p 一天/mq 好/a 。/w 
虞爱华/nr 又/d 来到/v 迎江区/ns [孝/ng 老/a 爱亲/nz]/nz [道德/n 模范/n]/nz 马兆祥/nr 家/q 。/w 马兆祥/nr 22年/t 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 呵护/v 、/w 抚养/v 智障/nz 养子/n 的/ude1 故事/n ，/w 早已/d 传为美谈/vl ，/w 虞爱华/nr 还/d 曾/d 亲自/d 为/p 他/rr 颁/vg 过奖/vi 。/w 他/rr 仔细/ad 了解/v 马兆祥/nr 家/q 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 询问/v 还有/v 哪些/ry 困难/an 。/w 得知/v 马兆祥/nr 心/n 忧/ng 养子/n 以后/f 的/ude1 生活/vn ，/w 虞爱华/nr 安慰/v 他/rr 说/v ，/w 相信/v 随着/p [社会/n 救助/vn]/nz 体系/n 的/ude1 进一步/d 完善/v ，/w [特殊/a 群体/n]/nz 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 都/d 能够/v 得到/v 关爱/vn 。/w 他/rr 还/d 叮嘱/v 随行/vn [基层/n 干部/nnt]/nnt ，/w 要/v 深入/ad 到/v 所有/b [困难/an 群众/n]/nz 家中/s 去/vf ，/w 千方百计/dl 地/ude2 为/p 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 让/v 每一个/mq 困难/an 家庭/n 都/d 能/v 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
随后/d ，/w 虞爱华/nr 登门/vi 看望/v 了/ule 优抚对象/n 郑克千/nr 、/w 企业/n 军转/n 干部/nnt 郑世福/nr ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 问候/vn ，/w 希望/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz ，/w 祝愿/v 他们/rr 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 。/w 走访/v 中/f ，/w 虞爱华/nr 还/d 看望/v 了/ule 迎江区/ns 锡/n 麟/ng 社区/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 对/p 他们/rr 的/ude1 [辛勤/ad 工作/vn]/nz 表示/v 感谢/vn ，/w 并/cc 致/v 以/p 亲切/a 的/ude1 节日/n 问候/vn 。/w 
