李鹏/nr 总理/nnt 听取/v [航空/n 航天/n 工业部/nis]/nt 部长/nnt 林宗棠/nr 汇报/vn 工作/vn 。/w 
1957年9月/t 钱学森/nr (/w 右/f 一/m )/w 、/w 徐昌裕/nr (/w 右/f 三/m )/w 、/w 屠守锷/nr (/w 右/f 四/m ，/w 航天/n 专家/nnt )/w 在/p 苏联/ns 莫斯科/nsf ，/w 随/p [中国/ns 政府/nis]/nt 代表团/n 谈判/vn 转让/v 飞机/n 和/cc 导弹/n 制造/v 权/n 。/w 
在/p 我国/n [国防/n 工业/n]/nz 发展/vn 史上/d ，/w 曾/d 有/vyou 过/uguo 一段/mq 较长/d 时间/n 的/ude1 争论/vn ，/w 是/vshi 关于/p 飞机/n 与/cc 导弹/n 的/ude1 关系/n ，/w 并/cc 相应/vi 地/ude2 由此/d 带来/v 了/ule 关于/p [尖端/b 武器/n]/nz 与/cc 常规武器/n 关系/n 的/ude1 争论/vn 。/w 这段/r 争论/v 时/ng 强/a 时/ng 弱/a ，/w 延续/v 近/a 30年/t ，/w 最终/d 也/d 没有/v 比较/d 明确/a 的/ude1 结论/n ，/w 处于/v 不了了之/vl 的/ude1 状态/n 。/w 这个/rz 争论/vn ，/w 曾/d 对/p [航空/n 工业/n]/nz 发展/vn 产生/v 了/ule 一些/mq 重要/a 影响/vn 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 还要/d 值得/v 警惕/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 新的/a 军事/n 变革/vn 和/cc [空天/nz 一体/n]/nz 化/v 战争/n 理论/n 不断/d 发展/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 要/v 防止/v 有些/rz 人/n 未/d 深入研究/v 军事/n [战争/n 规律/n]/nz 而/cc 片面/a 地/ude2 老调重弹/vl 或/c 故伎重演/vl 。/w 
当/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 中/f 出现/v 了/ule 导弹/n 及其/cc 技术/n [迅速/ad 发展/vn]/nz 后/f ，/w 当时/t [西方/ns 国家/n]/nz 一批/mq 专家/nnt 和/cc [军事/n 工业/n]/nz 决策者/nnd ，/w 感到/v 可能/v 出现/vn 新的/a [军事/n 技术/n]/nz 变革/vn ，/w 带有/v 想像/v 性/ng 地/ude2 不断/d 扩展/v 导弹/n 技术/n 的/ude1 发展/vn 前景/n ，/w 高估/v 了/ule 导弹/n 技术/n 的/ude1 发展/vn 进程/n ，/w 认为/v “/w 不久/d 的/ude1 将来/t 只要/c 有/vyou 导弹/n ，/w 战争/n 将/d 唾手可得/nz ！/w ”/w 特别/d 是/vshi 在/p 未经/d 战争/n 实践/vn 检验/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 就/d 贸然/d 提出/v 了/ule 一些/mq 结论性/nz 意见/n 。/w 早/a 在/p 上世纪/nz 40年代/t ，/w 英国/ns [国防/n 白皮书/n]/nz 就/d 提出/v 过/uguo 要/v 导弹/n 不要/d [超声速/gp 飞机/n]/nz ；/w 50年代/t 苏联/ns 也/d 提出/v 过/uguo 导弹/n 可以/v 取代/v 飞机/n ；/w 70年代/t 美国/nsf 还/d 辩论/vn 过/uguo [航空/n 工业/n]/nz 是不是/v [夕阳/n 工业/n]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 当然/d ，/w 后来/t 的/ude1 实践/vn [完全/ad 否定/v]/nz 了/ule 这些/rz 观点/n 。/w 
早/a 在/p 建国/vi 前/f ，/w 党/n [中央/n 政治局/nis]/nto 就/d 提出/v “/w 我们/rr 应当/v 争取/v 组成/vn 一支/mq 能够/v 使用/vn 的/ude1 空军/nis ！/w ”/w 1951年/t 政务院/nis 和/cc 中央军委/nt 作出/v 了/ule 《/w 关于/p [航空/n 工业/n]/nz 建设/vn 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 1952年/t 又/d 颁发/v 了/ule 《/w 中央军委/nt 对/p [航空/n 工业/n]/nz 建设/vn 的/ude1 决议案/n 》/w 。/w 1950年/t 刘亚楼/nr 、/w 何长工/nr 等/udeng 空军/nis 与/cc [工业/n 部门/n]/nz 领导/n 在/p 《/w 开始/v 建设/vn [航空/n 工业/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 中/f 提出/v ：/w “/w [航空/n 工业/n]/nz 建设/vn 第一年/t 内/f 需要/v 投资/vn 2/m ～/w [8/m 亿斤/nz]/mq 小米/n ”/w ，/w 1951年/t [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 听取/v 聂荣臻/nr 、/w 李富春/nr 等/udeng 关于/p [航空/n 工业/n]/nz 3/m ～/w 5年/t 计划/n 汇报/v 时/ng 讲/v ：/w “/w 实现/v 这个/rz 计划/n 看来/v 需要/vn 折合/v [56/m 亿斤/nz]/mq 小米/n ，/w 国家/n 准备/v 拿出/v [60/m 亿斤/nz]/mq 。/w ”/w 1953/m ～/w 1955年/t 的/ude1 三年/t ，/w 国家/n 调/v 给/p [航空/n 工业/n]/nz 老干部/n [300/m 名/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 中央/n 领导/n 几次/mq 提出/v “/w 要/v 把/pba [航空/n 工业/n]/nz 职工/nnt 的/ude1 工资/n 提高/v 一些/mq ”/w ，/w 甚至/d 提出/v “/w [航空/n 工业/n]/nz [工人/nnt 工资/n]/nz 可比/v 其他部门/nit 高/a 25%/m ”/w ，/w 等等/udeng ，/w 可见/c ，/w 当时/t 国家/n 对/p 发展/v [航空/n 工业/n]/nz 是/vshi 高度/d 和/cc 充分/ad 重视/v 的/ude1 。/w 
[航空/n 工业/n]/nz 开始/v 大规模/b 建设/vn 不久/d ，/w 有些/rz 争论/vn 就/d 出来/vf 了/ule 。/w 根据/p 查找/v 的/ude1 [资料/n 分析/vn]/nz ，/w 这个/rz 争论/vn 一方面/c 是/vshi 受/v 国际上/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 即/v 当时/t 前苏联/ns 的/ude1 导弹/n 技术/n [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 而/cc 美国/nsf 卫星/n 发射/v 屡次/d 失败/vi ，/w 前苏联/ns 已/d 掌握/v 了/ule 推力/n 空前/a 大/a 的/ude1 火箭/n 技术/n 的/ude1 新型/b 燃料/n ，/w 卫星/n 也/d 比/p 美国/nsf 先进/a 得/ude3 多/a ，/w 重量/n 大/a 得/ude3 多/a ，/w 于是/cc 赫鲁晓夫/nrf 提出/v 了/ule 一个/mq 有/vyou 影响/vn 的/ude1 说法/n ：/w 导弹/n 技术/n 将/d 决定/v 美苏/nz 竞争/v 成败/n 。/w 这/rzv 对/p 西方/ns 产生/v 了/ule 震慑/v ，/w 另一方面/c ，/w 国内/s 主要/b 是/vshi 受/v 钱学森/nr 的/ude1 观点/n 影响/vn 。/w 
