原/b 标题/n ：/w [奶茶/nf 妹妹/n]/nz 高中/nis 前男友/nz 曝光/vi 学霸/nz 惨遭/v 抛弃/vn 
提到/v “/w 奶茶妹/nz ”/w 章泽天/nr ，/w 我/rr 想/v 大部分/n 人/n 的/ude1 印象/n 还是/c 停留/vi 在/p 那/rzv 张/q 手/n 捧/v 奶茶/nf 面带微笑/vl 的/ude1 照片/n 上/f ，/w [一/d 脸/n]/mq 的/ude1 青春/n 气息/n 扑面而来/vl 令众/nz 网友/n 陶醉/vi 不已/vi 。/w 而/cc 近日/t 有/vyou 媒体/n 爆料/v 出/vf 了/ule “/w 奶茶妹/nz 抛弃/v 高中/nis 男友/n ”/w 的/ude1 新闻/n ，/w 一/m 时间/n 引起/v 了/ule 网上/s 轰动/vn ，/w 当然/d 事情/n 的/ude1 真相/n 恐怕/d 只有/c 当事/n 人们/n 自己/rr 最/d 清楚/a 。/w 
奶茶/nf MM/x 本名/n 章泽天/nr ，/w 曾/d 是/vshi [南京/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 的/ude1 公认/vn 校花/n 。/w 2009年/t ，/w 因/p 其/rz 一张/mq 清纯/a 可爱/a 手/n 捧/v 奶茶/nf 的/ude1 照片/n 在/p 网络/n 迅速/ad 走红/vi ，/w 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p 奶茶/nf MM/x 。/w 2011年/t ，/w 章泽天/nr 被/pbei 保送/v 清华大学/ntu ，/w 就读/vi 于/p 清华/j 人文科学/n 实验班/nz 。/w 走红/vi 之后/f ，/w 奶茶/nf MM/x 也/d 并不/d 低调/n ，/w 在校/b 期间/f 积极/ad 参加/v 诸多/m [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 其/rz 清纯/a 靓丽/nz 的/ude1 身影/n 也/d 一直/d 出现/v 在/p 公共/b 视野/n 中/f 。/w 
近日/t ，/w 经/p 网友/n 爆料/v ，/w 奶茶/nf MM/x 的/ude1 高中/nis 前男友/nz 被/pbei 曝光/vi 。/w 据悉/v ，/w 奶茶/nf MM/x 高中/nis 男友/n 名叫/v 陶杜平/nr ，/w 现/tg 就读/vi [北京/ns 语言/n 大学/nis]/ntu [对外/vn 汉语/gi 专业/n]/nz ，/w 与/cc 奶茶/nf MM/x 同/p 为/p [南京/ns 外国语/n 学校/nis]/nt [高中/nis 同学/n]/nz 。/w 网友/n 在/p 网上/s 的/ude1 爆料/v 贴/vn 中/f 称/v ，/w [二/m 人/n]/mq 毕业/v 时/ng ，/w 奶茶/nf MM/x “/w 残忍/a ”/w 的/ude1 将/d 陶杜平/nr 抛弃/v 。/w 
陶杜平/nr 也/d 是/vshi [江苏/ns 南京/ns]/ns 人/n ，/w 在/p 高中/nis 时/ng 就/d 曾任/v 奥委会/nis 主席/nnt 罗格/nrf 翻译/v ，/w 已/d 是/vshi 当地/s 小有名气/vl 的/ude1 名人/n 。/w 他/rr 于/p 今年/t 参加/v 了/ule [中国/ns 教育/vn 电视台/nis]/nt 举办/v 的/ude1 [全国/n 大学生/nnt]/nz 益智/v 节目/n 《/w 天才/n 知道/v 》/w ，/w 在/p [北京/ns 语言/n 大学/nis]/ntu 专场/n 获得/v 冠军/nnt 。/w 他/rr 在/p 与/cc 全国/n [十/m 所/usuo]/mq 高校/n 冠军/nnt 同/p 场/qv 竞技/n 的/ude1 半决赛/n 场上/s 亦/d 表现/v 优异/a ，/w 已/d 率先/d 进入/v 决赛/vn 。/w 其/rz 赛场/n 表现/v 十分/d 沉着/a 冷静/a ，/w 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p “/w 唐僧/nr 哥/n ”/w 。/w 
而/cc 细心/a 网友/n 也/d 发现/v ，/w 观众席/n 中/f 频繁/a 出现/v 的/ude1 一个/mq 漂亮/a 女孩子/n 就是/v 陶杜平/nr 的/ude1 现任/v 女友/n ，/w 与/cc 他/rr 同/p 为/p [北京/ns 语言/n 大学/nis]/ntu 学生/nnt ，/w 长相/n 酷似/v 苍井空/nz 。/w 陶杜平/nr 也/d 在/p 其/rz 微博/n 高调/n 晒/v 出/vf 与/cc 女友/n 一同/d 参赛/vn 的/ude1 恩爱/a 照片/n ，/w 被/pbei 网友/n 调侃/v 其/rz 艳福/n 不/d 浅/a 。/w 
