近日/t ，/w [繁昌县/ns 政协/nis]/nt 原/b 主席/nnt 方振根/nr 受贿案/n ，/w 由/p [芜湖市/ns 三山区/ns 检察院/nis]/nt 依法/d [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 法院/nis 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 被告人/n 方振根/nr 有期徒刑/n 五年/t 。/w 
方振根/nr ，/w 男/b ，/w 1955年10月/t 出生/vi ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 原/b 系/v [繁昌县/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt (/w 正处级/b )/w ，/w 繁昌县/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq 人大代表/nnt ，/w 政协/nis 芜湖市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员/nnt 。/w 2013年6月28日/t ，/w 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei [芜湖市/ns 检察院/nis]/nto [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 同年/d 7月11日/t ，/w 经/p 省/n 检察院/nis 批准/v 被/pbei 依法/d 执行/v 逮捕/vn 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 2008年3月/t ，/w 方振根/nr 在/p 担任/v [繁昌县/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 期间/f ，/w 负责/v [芜湖市/ns 富/vg 鑫/nz 钢铁/n 有限公司/nis]/ntc 新址/n 征地/vn 拆迁/v 工作/vn ，/w 为/p [芜湖市/ns 富/vg 鑫/nz 钢铁/n 有限公司/nis]/ntc 提供/v 帮助/vn ，/w 之后/f 被告人/n 方振根/nr 于/p 2009年/t 至/p 2013年/t ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 先后/d [九/b 次/qv]/mq 非法/b 收受/v 该/rz 公司/nis 董事长/nnt 、/w [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 王文华/nr (/w [另案/nz 处理/vn]/nz )/w 现金/n [25/m 万元/q]/mq 。/w 
另/rz 查明/v ，/w 在/p 对方/n 振/v 根/n 有关/v [经济/n 问题/n]/nz 进行/vn 调查/v 时/ng ，/w 其/rz 能/v 主动/ad 交代/v 问题/n ，/w 并/cc 退出/v 非法所得/n [25/m 万元/q]/mq ，/w 且/c 方振根/nr 检举/v 揭发/vn 他人/rr [犯罪/vn 行为/n]/nz 查证/v 属实/a 。/w 
基于/p 上述/b 事实/n ，/w 法院/nis 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 被告人/n 方振根/nr 有期徒刑/n 五年/t 。/w (/w 记者/nnt 黄娜娜/nr )/w 
