原/b 标题/n ：/w 瑶海区/ns 天/qt 长/a 路社区/ns 开启/v “/w 儿童/n 梦想/n 港湾/n ”/w 
图/n 为/p 市/n 妇联/nis 副主席/nnt 耿茹/nr ，/w [瑶海区/ns 区委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 张洁/nr 共同/d 为/p “/w 儿童/n 梦想/n 港湾/n ”/w 揭牌/v 。/w 
图/n 为/p 社区/n 孩子们/nz 在/p “/w 儿童/n 梦想/n 港湾/n ”/w [快乐/a 学习/v]/nz 。/w 
近日/t ，/w 瑶海区/ns [三里街/nz 街道/ns]/ns 天/qt 长/a 路社区/ns 举行/v “/w 儿童/n 梦想/n 港湾/n ”/w 揭牌/v 仪式/n 。/w 该项/r 目的/n 启动/v 标志着/v 合肥市/ns 儿童/n 工作/vn [重点/n 项目/n]/nz “/w [儿童/n 之/uzhi 家/q]/nz ”/w 建设/vn 在/p 该/rz 街道/ns 实现/v 全/a 覆盖/v 。/w 
