近日/t ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 安徽/ns 、/w 辽宁/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 宣布/v 除夕/t 高速/b 不/d 免费/vd 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 尽管/c [今年/t 春节/t]/nz 高速公路/n 免费/vd 时间/n 已确定/nz ，/w 仍/d 有/vyou 部分/n 省市/n 表示/v 愿意/v 参考/vn 民意/n 做出/v 相应/vn 调整/vn 。/w 
京津/ns 辽/b 等/udeng 多/a 地/ude2 除夕/t 高速/b 不/d 免费/vd 
据/p 记者/nnt 统计/vn ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 多个/mq 省市/n 已经/d 明确/a ，/w 由于/p 除夕/t 并非/v [法定/b 节假日/t]/nz ，/w 因此/c 当天/t 小客车/nz 走/v 高速/b 将/d 不再/d 免费/vd 。/w 
[春节/t 期间/f]/nz 北京/ns 高速公路/n 小客车/nz [免费/vd 通行/vi]/nz 时间/n 从/p 正月初一/t 至/p 初七/t (/w 1月31日0时/t 起/vf 至/p 2月6日24时/t )/w 。/w [北京市/ns 交通/n 委/ng]/nto 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n 将/d 影响/vn [500/m 公里/q]/mq 范围内/nz 的/ude1 出行/vn 结构/n 和/cc 出行/vi 时间/n ，/w 特别/d 是/vshi [正月/t 初六/t]/nz 、/w 初七/t 的/ude1 高速公路/n 进京/vi 方向/n ，/w 可能会/nz 出现/v [持续/vd 时间/n]/nz 较长/d 的/ude1 车流/n 高峰/n 。/w 
按照/p 中国人/n 传统/n ，/w 除夕/t 年夜饭/n 要/v 一家人/n 吃/v 才算/d 过年/vi 。/w 不少/m 群众/n 表示/v 春节/t 高速路/n 免费/vd 不是/c 从/p 除夕/t 当天/t 开始/v ，/w 而是/c 推/v 后/f 到/v 正月初一/t 开始/v 让/v 人/n 很/d 失望/a 。/w 在/p 北京/ns 工作/vn 的/ude1 外地/s 车主/n ，/w 通常/d 都会/n 在/p 除夕/t 前/f 就/d 启程/vi 回家/vi 了/ule ，/w 但/c 对于/p 这样/rzv 长途/b 回家/vi 的/ude1 车主/n 来说/uls ，/w 除夕/t 能/v 实行/v 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz 将/d 会/v 节省/v [不少/m 钱/n]/mq 。/w 
