昨天/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 演员/nnt 黄渤/nr 已经/d 接受/v 了/ule 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 将/d 作为/p 演出/v 嘉宾/n 出现/v 在/p 今年/t 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w 
对此/d ，/w 记者/nnt 也/d 尝试/v 联系/vn 了/ule 黄渤/nr 所在/n 公司/nis 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt ，/w 得到/v 的/ude1 回复/vn 是/vshi 目前/t 黄渤/nr 正在/d 大理/ns 拍摄/v 电影/n 《/w 玩命/vi 邂逅/v 》/w ，/w 不/d 清楚/a 他/rr 是否/v 上/f 春晚/n 。/w 
不过/c ，/w 黄渤/nr 的/ude1 好友/n 梁静/nr 在/p 接受/v 访问/vn 时/ng 透露/v ，/w 黄渤/nr 确实/ad 将/d 登上/v 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 具体/a 细节/n 梁静/nr 卖/v 起/vf 了/ule 关子/n ，/w “/w 知道/v 也/d 不能/v 告诉/v 大家/rr ，/w 到/v 时候/n 看吧/nz 。/w ”/w 
其实/d ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 早/a 在/p 成立/vi 之/uzhi 初/f 就/d 向/p 黄渤/nr 发出/v 过/uguo 邀约/v ，/w 希望/v 他/rr 能/v 来/vf 演/v 语言/n 类/q 节目/n 。/w 但/c 由于/p 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 准备/vn 周期/n 很长/d ，/w 与/cc 黄渤/nr 的/ude1 档期/n 相撞/vi ，/w 未能/v 成行/vn 。/w 但/c 春晚/n 组/n 并未/d 放弃/v ，/w 继而/c 邀请/v 他/rr 献歌/nz 一首/mq ，/w 这样/rzv 就/d 不/d 需要/v 反复/d 彩排/v 了/ule 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 春晚/n 将/d 一首/mq [原创/b 歌曲/n]/nz 交由/v 黄渤/nr 演唱/v ，/w 该/rz 歌曲/n 跟/p “/w 梦/n ”/w 有关/vn ，/w 温情/n 而/cc 不/d 失/v 励志/n 。/w 本/rz 就/d 多才多艺/vl 的/ude1 黄渤/nr ，/w 在/p 成名/vi 之前/f 曾/d 是/vshi 一名/mq [驻/v 唱/v 歌手/nnt]/nnt ，/w 如今/t 重操旧业/vl ，/w 对/p 他/rr 来说/uls 也/d 并/cc 不会/v 有/vyou 太大/d 困难/an 。/w （/w 记者/nnt 赵振宗/nr ）/w 
相关/vn 新闻/n 节俭/a 到底/d 染/v 麻绳/n 编/v “/w 中国结/nz ”/w 
除了/p 节目/n ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 到底/d 什么/ry 样子/n 也/d 一直/d 备受/v 关注/vn 。/w 
春晚/n 美术/n 总设计师/nnd 陈岩/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 由于/p 春晚/n 要/v 强化/vn [中国/ns 元素/n]/nz ，/w 所以/c 最终/d 的/ude1 创意/n 与/cc 最/d 常见/a 的/ude1 中国结/nz 相关/vn ，/w “/w 整个/b 舞台/n 就是/v 把/pba 中国结/nz 的/ude1 各种/rz 线条/n 强化/v 了/ule ，/w 他们/rr 会/v 在/p 舞台/n 上/f 反复/d 出现/v 。/w ”/w 
陈岩/nr 表示/v ，/w 这些/rz 线条/n 就是/v 把/pba 最/d 普通/a 的/ude1 麻绳/n 染成/v 了/ule 红色/n ，/w 符合/v 节俭/a 精神/n 。/w （/w 记者/nnt 赵振宗/nr ）/w 
