进城/vi 后/f ，/w [罗荣桓/nr 元帅/nnt]/nz 发/v 的/ude1 最大/gm 的/ude1 一次/mq 火/n ，/w 就是/v 为/p 黄永胜/nr 玩/v 女人/n 发/v 的/ude1 ，/w 说/v 他/rr 这么/rz 大/a 年纪/n ，/w 这么/rz 高/a 职务/n ，/w 还是/c 不/d 改/v ，/w 还是/c 不要脸/a 了/ule ？/w 
（/w 图/n 为/p ：/w 黄永胜/nr 上将/nnt ，/w 图片/n 来源/n ：/w 新华网/nz ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w 新华网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 喻树奎/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 战功/n 赫赫/z 污点/n 涟涟/z 的/ude1 黄永胜/nr 》/w 
黄永胜/nr 是/vshi 士兵/nnt 出身/v ，/w 积数/n 十年/mq 军功/n ，/w 官/n 至/p 总参谋长/nnt ，/w 是/vshi 个/q 典型/n 的/ude1 [行伍/n 出身/v]/nz 人物/n ，/w 是/vshi 林彪/nr 集团/nis 中/f 除/p 林彪/nr 以外/f 资格/n 最/d 老/a 、/w 职务/n 最高/a ，/w 唯一/b 一个/mq 1955年/t 被/pbei 授予/v 上将/nnt 军衔/n 的/ude1 成员/nnt 。/w 黄永胜/nr 立/v 了/ule 不少/m 战功/n ，/w 但/c 存在/v 的/ude1 问题/n 也/d 不少/m ，/w “/w 战功/n 赫赫/z ，/w 污点/n 涟涟/z ”/w 八个字/nz 比较/d 客观/a 而/cc 真实/a 地/ude2 刻画/v 了/ule 黄永胜/nr 的/ude1 一生/n 。/w 
一/m 、/w 战功/n 赫赫/z 
（/w 一/m ）/w 一次/mq 战斗/vn 击退/v 敌人/n 受到/v 毛泽东/nr 表扬/vn 并/cc 为/p 其/rz 改名/vi 
黄永胜/nr 的/ude1 前半生/nz 完全/ad 是/vshi 凭着/p 战功/n ，/w 从/p 战士/nnt 直到/v 成为/v 上将/nnt 。/w 黄永胜/nr 1910年/t 出生于/v 湖北省/ns 咸宁县/nz 一个/mq 贫苦/a 家庭/n ，/w 1927年7月/t ，/w [十六/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄永胜/nr 去/vf 了/ule 崇阳/ns 县城/n ，/w 在/p 崇阳县/ns 团防局/nz 当/p 了/ule 一名/mq 民团/nis 士兵/nnt 。/w 从此/d 开始/v 了/ule 他/rr 的/ude1 当兵/vn 生涯/n 。/w 
黄永胜/nr 原名/n 黄叙钱/nr ，/w 是/vshi 毛泽东/nr 为/p 他/rr 改名/vi 为/p 黄永胜/nr 。/w 1927年8月7日/t ，/w 中共中央/nt 在/p 武昌/ns 召开/v “/w 八七/m ”/w 会议/n ，/w 决定/v 在/p 湘/b 鄂/b 赣/b 粤/b [4/m 省/n]/mq 举行/v 秋收起义/nz 。/w [崇阳县/ns 民团/nis]/nt 在/p 此/rzs 之前/f 改名/vi 为/p 崇阳县/ns 农民/nnt 自卫军/n ，/w 与/cc [国民/n 革命军/n]/nz [第二/m 方面军/n]/mq 总指挥部/nis 警卫团/n 混编/nz ，/w 加入/v 到/v 了/ule 秋收起义/nz 之中/f ，/w 黄永胜/nr 随/p 起义/vi 部队/nis 来到/v 了/ule 井冈山/ns 。/w 在/p 一次/mq 战斗/vn 中/f ，/w 一股/mq 敌人/n 突然/ad 打/v 到/v [前敌/n 委员会/nis]/nz 与/cc [红四军/n 军部/n]/nz 附近/f 。/w 时任/v 班长/nnt 的/ude1 黄叙钱/nr 来不及/v 请示/vn 连长/nnt ，/w 立即/d 主动/ad 率/v 全班/n 战士/nnt 向/p 敌人/n 反击/v ，/w 击退/v 了/ule 敌人/n ，/w 保卫/v 了/ule 前委/n 与/cc 军部/n 的/ude1 安全/an 。/w 战斗/vn 结束/v 后/f ，/w 前委/n 书记/nnt 兼/v 党代表/nnt 毛泽东/nr 表扬/vn 了/ule 他/rr ，/w 询问/v 了/ule 他/rr 的/ude1 名字/n 后/f ，/w 告诉他/nz 革命/vn 战士/nnt 不能/v 只/d 讲/v 钱/n ，/w 要/v 讲/v 为/p 无产阶级/n 而/cc 奋斗/vi ，/w 将/d 他/rr 改名/vi 为/p 黄永胜/nr ，/w 希望/v 他/rr 在/p 革命/vn 的/ude1 道路/n 上/f 永远/d 胜利/vn 前进/vi 。/w 
（/w 二/m ）/w [英勇/ad 善战/vi]/nz ，/w 屡/d 建/v 功勋/n ，/w 快步/d 升迁/vn 
由于/p 在/p [井冈山/ns 革命/vn 根据地/n]/nz 建设/vn 中/f ，/w 特别/d 是/vshi 反/vi 国民党/n [第五/m 次/qv]/mq “/w 围剿/v ”/w 中/f ，/w 他/rr [英勇/ad 善战/vi]/nz ，/w 屡/d 建/v 功勋/n ，/w 黄永胜/nr 升迁/vn 很快/d ，/w 1931年/t 他/rr 还是/c [红/a 十二/m 军/n]/nz 中/f 的/ude1 一名/mq 团长/nnt ，/w 第二年/mq 便/d 升/v 为/p 红军/nnd 的/ude1 一名/mq 师长/nnt ，/w 时/ng 年/qt [22/m 岁/qt]/mq 。/w 1933年/t 部队/nis 改编/v ，/w 他/rr 又/d 改任/v [红一军/nz 团/n]/nt [一/d 师/ng]/mq [第三/m 团/n]/mq 团长/nnt 。/w 虽然/c 当时/t 他/rr 只是/d 个/q 团长/nnt ，/w 得知/v 他/rr 的/ude1 师长/nnt 郭炳生/nr 带着/vn 另/rz 两个/mq 团/n 要/v 去/vf 投敌/vi 时/ng ，/w 他/rr [策马/nz 扬鞭/v]/nz ，/w 带着/vn 全团/n 去/vf 追/v ，/w 部队/nis 被/pbei 追回/v ，/w 只有/c 郭炳生/nr 只身/d 投敌/vi 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 不/d 小/a 的/ude1 战功/n 。/w 为此/bl ，/w 第二次/mq 全国/n 苏维埃/nsf 代表大会/n 上/f ，/w 还/d 专门/d 给/p 黄永胜/nr 颁发/v 了/ule 一枚/mq 三等/b [红星/n 奖章/n]/nz 。/w 
[第五/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 失败/vi 后/f ，/w 黄永胜/nr 随/p [红/a 一/d 方面军/n]/nt 北上/vi 长征/n 。/w [红军/nnd 长征/n]/nz 到达/v 陕北/ns 以后/f ，/w 1935年/t 冬/tg 他/rr 担任/v [红一军/nz 团/n]/nt [四/m 师/ng]/mq 副师长/nnt ，/w 开始/v 在/p 军团长/nnt 林彪/nr 手下/s 工作/vn ，/w 并/cc 参加/v 了/ule 直罗镇/ns 战斗/vn 和/cc 东渡/v 黄河/ns 对/p 日/b 作战/vi 的/ude1 准备/vn 。/w 1936年6月/t ，/w 他/rr 进入/v [红军/nnd 大学/nis]/nt [第一/m 期/qv]/mq 学习/v 。/w 
1937年1月/t 黄永/nr 胜任/v [红一军/nz 团/n]/nt 第二/m 师师长/nnt 。/w 抗日战争/nz 爆发/v 后/f ，/w 任/v 八路军/n [晋察冀/n 军区/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 。/w 1942年2月/t 按照/p 军委/nis 指示/n ，/w 部队/nis 实行/v 精兵/n 减/v 政/ng 、/w [主力/nnt 部队/nis]/nz 逐步/d 地方/n 化/v ，/w 加强/v [地方/n 武装/n]/nz 和/cc [民兵/n 建设/vn]/nz 。/w [晋察冀/n 军区/nis 部队/nis]/nt 变动/vn ，/w 黄永胜/nr 担任/v [第三/m 分区/n]/mq 司令员/nnt ，/w 后/f 又/d 任/v [陕甘宁/n 晋绥/n 联防/vn 军/n 教导/vn 第二/m 旅/vg]/nz 旅长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 他/rr 在/p 聂荣臻/nr 司令部/nnt 的/ude1 指挥/vn 下/f ，/w 迎击/v 国民党/n 的/ude1 进攻/vn ，/w 先后/d 进行/vn 了/ule [绥远/ns 战役/n]/nz 和/cc 反/vi 抢占/v 战役/n 。/w 1946年8月/t ，/w 黄永胜/nr 成为/v 林彪/nr 的/ude1 一员/mq 干将/n 。/w 1947年/t 下半年/t 被/pbei 任命/v 为/p [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz [第八/m 纵队/nis]/mq 司令员/nnt ，/w 以后/f [东北/ns 野战军/n]/nz 的/ude1 编制/vn 成立/vi 后/f ，/w 他/rr 又/d 担任/v [第六/m 纵队/nis]/mq 司令员/nnt ，/w 1949年/t 先后/d 任/v [第四/m 野战军/n]/nz [四十/m 五军/nz]/mq 军长/nnt ，/w 第十四/m 、/w 第十三/m 兵团/nis [副/b 司令员/nnt]/nnt ，/w 曾/d 参加/v [辽沈/n 战役/n]/nz 、/w [平津/ns 战役/n]/nz 和/cc 解放/v 广西/ns 等/udeng 战役/n 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f 于/p 1955年/t 被/pbei 授予/v 上将/nnt 军衔/n ，/w 后/f 官/n 至/p 总参谋长/nnt 。/w 
二/m 、/w 污点/n 涟涟/z 
（/w 一/m ）/w 玩/v 女人/n 成/v 了/ule 一种/mq 爱好/n 
黄永胜/nr 作战/vi 有勇有谋/vl ，/w 但/c 却/d 爱/v [沾/v 花/n 惹草/nz]/nz ，/w 见/v 女人/n 就/d 爱/v ，/w 虽/c 职务/n 不断/d 升迁/vn ，/w 但/c 玩/v 女人/n 的/ude1 爱好/n 一直/d 不/d 减/v 。/w 在/p 抗战/vi 十分/d 紧张/a 之/uzhi 时/ng ，/w 他/rr 还/d 与/cc 一个/mq 地主/nnd 的/ude1 女儿/n 打得火热/vl ，/w 为此/bl 受到/v 聂荣臻/nr 的/ude1 严厉批评/v 。/w 正是/v 因/p 生活/vn 作风/n 问题/n ，/w 他/rr 感到/v [没脸/ad 见/v 人/n]/nz ，/w 想/v 调/v 到/v 别处/rzs ，/w 正好/z [第二/m 野战军/n]/nz 成立/vi ，/w 黄永胜/nr 担任/v 了/ule 热/a 辽纵队/nt 司令员/nnt 。/w 1946年8月/t ，/w 承德/ns 失守/vi 后/f ，/w 黄永胜/nr 纵队/nis 划归/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 建制/n ，/w 黄永胜/nr 从此/d 投奔/v 在/p 林彪/nr 的/ude1 门下/n 。/w 进城/vi 后/f ，/w [罗荣桓/nr 元帅/nnt]/nz 发/v 的/ude1 最大/gm 的/ude1 一次/mq 火/n ，/w 就是/v 为/p 黄永胜/nr 玩/v 女人/n 发/v 的/ude1 ，/w 说/v 他/rr 这么/rz 大/a 年纪/n ，/w 这么/rz 高/a 职务/n ，/w 还是/c 不/d 改/v ，/w 还是/c 不要脸/a 了/ule ？/w 
（/w 二/m ）/w 整人/vi 成/v 了/ule 一种/mq 职业病/n 
1967年4月/t ，/w “/w 文革/n ”/w “/w [二/m 月/n 逆流/n]/nz ”/w 之后/f ，/w 军队/n 中/f 一小撮/mq 人/n 开始/v 反对/vn 老/a 革命家/nnd ，/w 谋取/v 军权/n 。/w [广州/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt 黄永胜/nr 来到/v 北京/ns 。/w 一/m 到/v 毛家湾/ns ，/w 林彪/nr 热心/a 接待/v 老/a 部下/n 。/w 他/rr 启发性/n 地/ude2 问道/vi ：/w “/w 对于/p 当前/t 部队/nis 和/cc 地方/n 某些/rz 群众组织/n 的/ude1 关系/n 比较/d 紧张/a ，/w 你/rr 看/v 应/v 如何/ryv 处理/vn ？/w ”/w 黄永胜/nr 不假思索/dl ：/w “/w 我/rr 看/v 就是/v 重申/v [八/m 条/q]/mq ，/w 贯彻/v [八/m 条/q]/mq 。/w 支持/v [八/m 条/q]/mq 中/f 的/ude1 不准/v 以/p 任何/rz 借口/n 冲击/v 军事/n 机关/n ，/w 不准/v 随意/ad 揪斗/v 军队/n 领导干部/nnt 。/w ”/w 
林彪/nr 脸上/s 掠过/v [一/d 丝/n]/mq 不易/ad 觉察/v 的/ude1 微笑/vn ，/w 说道/v ：/w “/w 只/d 靠/v [八/m 条/q]/mq 是/vshi 不/d 解决问题/v 的/ude1 ，/w 现在/t 需要/v 有/vyou 新的/a 东西/n ，/w 向/p 全国/n 发出/v 一份/mq 新/a 命令/n ，/w 规定/n 几条/mq 。/w ”/w 黄永胜/nr 连声/d 附和/v 。/w 很快/d ，/w 林彪/nr 炮制/v 的/ude1 “/w 十条/mq ”/w 出笼/vi 了/ule ，/w 几天/mq 之内/f 就/d 发/v 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w “/w 十条/mq ”/w 的/ude1 发布/vn 等于/v 是/vshi 给/p 冲击/v 部队/nis 的/ude1 群众组织/n 火上浇油/vl ，/w 这/rzv 正好/z 符合/v 林彪/nr 唯恐/v 军队/n 不/d 乱/d 的/ude1 意图/n 。/w 
5月27日/t ，/w 黄永胜/nr 回到/v 广州/ns 后/f ，/w 伙同/v 政治委员/nnt 、/w 第二/m 书记/nnt 刘兴元/nr 组织/n 专案/n 小组/nis ，/w 开始/v 迫害/vn 军区/nis 领导干部/nnt ，/w 制造/vn 了/ule 文年生/nr 、/w 相炜/nr 、/w 江民风/nr 、/w 陶汉章/nr 反革命/n 冤案/n 。/w 不久/d ，/w 黄永胜/nr 一伙/mq 又/d 制造/vn 了/ule “/w 广东/ns 地下党/n ”/w 冤案/n ，/w 受到/v 诬陷/vn 迫害/vn 的/ude1 达/v [7200/m 人/n]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 其中/rz 包括/v 我党/n 早期/f 著名/a [农民/nnt 运动/vn]/nz 领袖/nnt [彭湃/nr 烈士/nnt]/nz 的/ude1 母亲/n 、/w 儿子/n 以及/cc 烈士/nnt 的/ude1 侄儿/n 、/w 堂弟/n 、/w 堂侄/nz 等/udeng 。/w 
黄永胜/nr 进京/vi 后/f 不久/d ，/w 就/d 主持/v [总参/n 党委/nis]/nt 扩大会议/nz ，/w 在/p 会上/n 说/v ：/w “/w 总参/n 出/vf 了/ule 不少/m 坏人/n ，/w 有/vyou 黄克诚/nr 、/w 罗瑞卿/nr 、/w 张爱萍/nr 、/w 王尚荣/nr ，/w 现在/t 又/d 出/vf 了/ule 杨成武/nr ”/w 。/w 12月25日/t ，/w 他/rr 在/p 听取/v [总政/nis 军管/nz 小组/nis]/nt 汇报/v 时/ng 说/v ：/w “/w 你们/rr 要/v 交待/vn 政策/n ，/w 利用/v 矛盾/an ，/w 分化瓦解/vl ，/w 各个击破/vl ”/w ，/w “/w 总政/nis 是/vshi 水浅/nz 王八/n 多/a ”/w ，/w “/w 总政/nis 情况/n 复杂/a ，/w 是/vshi 阎王殿/n ，/w 是/vshi 几代/mq 招降纳叛/nz 的/ude1 地方/n ，/w 是/vshi 阶级斗争/n 复杂/a 的/ude1 地方/n 。/w 
在/p 此/rzs 期间/f ，/w 黄永胜/nr 以/p 总参谋长/nnt 和/cc 军委/nis 办事组/nis 组长/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 秉承/v 林彪/nr 旨意/n ，/w 成立/vi 材料/n 组/n ，/w [罗织/v 罪名/n]/nz ，/w 并且/c 停发/nz 军委/nis 几位/n 副主席/nnt 的/ude1 文件/n ，/w 收缴/v 中央军委/nt 的/ude1 全部/m 印章/n 。/w 他/rr 在/p 总政/nis 制造/v 冤案/n [792/m 起/vf]/mq ，/w 受/v 诬陷/vn 迫害/vn 的/ude1 达/v [839/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 军/n 以上/f 干部/nnt [52/m 人/n]/mq 。/w 
与此同时/c ，/w 黄永胜/nr 在/p 林彪/nr 的/ude1 指使/v 下/f ，/w 歪曲/v 历史/n 事实/n ，/w 诬陷/v 聂荣臻/nr 是/vshi “/w 华北/ns [山头/n 主义/n]/nz ”/w 后台/n ，/w 11月/t 他/rr 又/d 说/v ：/w “/w 每一个/mq 大转折/nz 总/b 有些/rz 人/n 出来/vf 反对/v 主席/nnt 的/ude1 [正确/a 路线/n]/nz …/w …/w 聂荣臻/nr [这/rzv 一辈子/mq]/nz 也/d 没有/v 干什么/vi 好事/n 。/w 这些/rz 人/n 是/vshi 不会/v 死心/vi 的/ude1 ，/w 一/m 有/vyou 适当/a 的/ude1 气候/n 就/d 会/v 起来/vf 搞/v 名堂/n 。/w ”/w 
1968年5月/t ，/w 黄永胜/nr 在/p 对/p 贺龙/nr 专案组/nis 人员/n 讲话/n 时/ng ，/w 大肆/d 鼓动/v 说/v ：/w “/w 贺/vg 案/ng 很/d 重要/a ，/w 他/rr 是/vshi 大/a 土匪/n ，/w 大军阀/nz ，/w 大/a 阴谋家/n 。/w 这/rzv 案/ng 很大/d ，/w 面/nf 很/d 宽/a ，/w 有/vyou [很多/m 人/n]/mq ，/w 要/v 在/p 这个/rz 基础上/nz 继续/v 努力/ad 。/w 搞/v 案子/n 本身/rz 就是/v 一场/mq 阶级斗争/n ，/w 要/v 把/pba 埋/v 在/p 身边/s 的/ude1 定时炸弹/n 挖出/vf 来/vf ，/w 要/v 猛打/v 穷追/v ，/w 要/v 团结一致/nz ，/w 共同/d 对敌/vn …/w …/w ”/w 他/rr 还/d 扣压/v 了/ule [贺龙/nr 元帅/nnt]/nz 写/v 的/ude1 [8/m 封/q]/mq 申诉/v 信/n 。/w 
最/d 惨无人道/al 的/ude1 是/vshi 1968年8月/t ，/w 黄永胜/nr 与/cc 吴法宪/nr 召集/v 罗瑞卿/nr 专案组/nis 开会/vi ，/w 传达/v 林彪/nr 对/p 罗瑞卿/nr 的/ude1 诬陷/vn ，/w 说/v ：/w “/w 罗瑞卿/nr 是/vshi 罪大恶极/vl 的/ude1 [反革命/n 分子/n]/nz ，/w 十分/d 狡猾/a ，/w 可恶/a 至极/vi ”/w 。/w 他/rr 还/d 在/p 原/b 罗瑞卿/nr 专案组/nis 写/v 的/ude1 一个/mq 关于/p 推迟/v 罗瑞卿/nr [手术/n 治疗/vn]/nz 的/ude1 报告/n 上/f 批示/n “/w 同意/v ”/w ，/w 赞同/v 对/p 罗瑞卿/nr 进行/vn 不/d 间断/vi 的/ude1 审讯/vn 和/cc 斗争/vn ，/w 待/vi 秋后/t 再/d 动手术/vi 。/w 这/rzv 使/v 将军/nnt 的/ude1 左腿/n 失去/v 了/ule 安装/v 假肢/n 的/ude1 可能/v ，/w 在/p 精神上/nz 和/cc 肉体/n 上/f 受到/v 了/ule 极大/a 摧残/vn 。/w 在/p 处理/v 彭德怀/nr 一/m 案/ng 中/f ，/w 黄永胜/nr 也/d 起到/v 了/ule 推波助澜/vl 的/ude1 作用/n 。/w 
