浙江/ns 在线/vn 记者/nnt 从/p [温岭市/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w [今天/t 下午/t]/nz 2点52分/t ，/w 台州市/ns 温岭市/ns 大/a 东/f 鞋业/n 遭受/v 火灾/n ，/w 火灾/n 导致/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 20多人/m 被困/v 。/w 
发生/v 火灾/n 的/ude1 大/a [东/f 鞋业/n 厂/n]/nt 位于/v [温岭市/ns 城北/s 街道/ns]/nt ，/w 过火/a 面积/n 达到/v 800多平方米/m 。/w 台州市/ns 消防/b 各/rz 支队/nis 迅速/ad 出动/v ，/w 于/p [今天/t 下午/t]/nz 5点40分/t 扑灭/v 大火/n 。/w 目前/t ，/w 伤员/n 正在/d 医院/nis 接受/v 救治/vn 。/w (/w 记者/nnt 汪洋俞/nr 雯/nz 祺/ng )/w 
