《/w 错误/n 羁押/v [178/m 天/qt]/mq 索赔/vn 819万/m 》/w 接续/v 
[新闻/n 背景/n]/nz 
1995年/t ，/w 正/d 任职/v [磐石市/ns 国税局/nis]/nt 下属/v 单位/n [光华/n 印刷厂/nis]/nt 厂长/nnt 的/ude1 姜希忠/nr ，/w 先后/d 两次/mq 因/p “/w 贪污/v 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 等/udeng 罪/n ”/w 被捕/vi ，/w 羁押/v 了/ule [178/m 天/qt]/mq 。/w 为了/p 给/p 自己/rr 讨/v 清白/an ，/w 姜希忠/nr 踏上/v 了/ule 漫长/a 的/ude1 申诉/vn 之/uzhi 路/n ，/w 最终/d 案件/n 得以/v 平反/vn ，/w 他/rr 提出/v 索赔/vn [819/m 万元/q]/mq 。/w 
2010年7月/t ，/w [磐石市/ns 人民检察院/nis]/nt 首/q 度/qv 认错/vi ，/w “/w 错误/n 拘留/v 、/w 错误/n 逮捕/v ，/w 符合/v [赔偿/vn 范围/n]/nz ，/w 给予/vn 赔偿/vn ，/w 赔偿/v 姜希忠/nr 3.2万余元/m 。/w ”/w 但/c 这/rzv 与/cc 姜希忠/nr 提出/v 的/ude1 索赔/vn 金额/n 相去甚远/vl ，/w 姜希忠/nr 不服/v ，/w 向/p [吉林市/ns 人民检察院/nis]/nt 申请/v 复议/vn 。/w 
决定/v ：/w 得到/v 赔偿/vn 后/f 第一个/mq 念头/n 是/vshi 还/d 钱/n 
姜希忠/nr 所得/n 的/ude1 赔偿/vn 款/q 包括/v 人身自由/n 赔偿/vn 、/w 房屋/n 、/w 精神/n 抚慰/v 共/d [95/m 万元/q]/mq 钱/n ，/w 在/p 拿到/v 这些/rz 钱/n 后/f ，/w 他/rr 便/d [第一/m 时间/n]/nz 翻开/v 账本/n 寻找/v 当年/t 借/v 他/rr 钱/n 的/ude1 人/n 还债/vi 。/w 
姜希忠/nr 说/v ，/w 在/p [1995/m 至/p 1998/m 年/qt]/mq 期间/f ，/w 他/rr 因/p 自己/rr 连续/a 两次/mq 被/pbei 羁押/v ，/w 他/rr 工作/vn 、/w 职务/n 都/d 没/d 了/ule ，/w 也/d 就/d 没有/v 了/ule 经济/n 来源/n 。/w [3/m 个/q]/mq 女儿/n 要/v 上学/vn ，/w 他/rr 还要/d 申诉/vn 为/p 自己/rr 讨/v 说法/n ，/w 有/vyou 很多/m 需要/v 用/p 钱/n 的/ude1 地方/n ，/w 所以/c 就/d 陆续/d 向/p [26/m 个/q]/mq 亲戚/n 和/cc 朋友/n 借/v 了/ule 钱/n ，/w 当时/t 有人/r 借/v 了/ule 几万/m ，/w 有人/r 借/v 了/ule 几千/m ，/w 总/b 借款/n 达/v [23/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 他/rr 最/d 困难/an 无助/a 的/ude1 时候/n ，/w [亲戚/n 朋友/n]/nz 们/k 没有/v 坐视/nz 不理/v ，/w 纷纷/d 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 拉/v 他/rr 一把/mq 。/w 
近日/t ，/w 姜希忠/nr 在/p 拿到/v 赔偿/vn 款/q 后/f ，/w 他/rr 唯一/b 的/ude1 想法/n 就是/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 把/pba 这些/rz 钱/n 还/d 上/f ，/w 可/v 他/rr 在/p 算/v 完/vn 这些/rz 欠款/n 的/ude1 本息/n 过后/v 发现/vn 这些/rz 赔偿/vn 款/q 已经/d 不够/a 还/d 了/ule ！/w 姜希忠/nr 说/v ，/w 当时/t 他/rr 借钱/vi 时/ng 曾/d 答应/v 债主/nnd 每个/r 月/n 偿还/v 2%/m 的/ude1 利息/n ，/w 所以/c 他/rr 计算/v 了/ule 一下/mq ，/w 这/rzv 23万/m 在/p 经过/p 了/ule 19年/t 后/f ，/w 本息/n 总共/d 已经/d 达到/v [120/m 万元/q]/mq 。/w 
所得/n 赔偿/vn 款/q 不够/a 还债/vi ，/w 让/v 姜希忠/nr 再次/d 陷入/v 愧疚/an 当中/f ，/w 但/c 他/rr 并/cc 没/d 因此/c 而/cc 犹豫/a ，/w 他/rr 决定/v 能/v 先/d 还/d 多少/ry 是/vshi 多少/ry ，/w 剩下/v 的/ude1 他/rr 再想/v 办法/n 。/w 
感动/v ：/w 朋友/n 坚持/v 不要/d 欠款/n 或/c 只要/c 本金/n 
就/d 这样/rzv 在/p 做好/v 决定/vn 后/f ，/w 姜希忠/nr 开始/v 给/p 每个/r 曾/d 借/v 给/p 他/rr 钱/n 的/ude1 恩人/n 打电话/vi ，/w 每个人/mq 应该/v 还/d 多少/ry 他/rr 都/d 做好/v 记录/vn ，/w 而/cc 在/p 他/rr 还/d 钱/n 过程/n 中/f ，/w 遇到/v 的/ude1 各种/rz 情况/n 再次/d 让/v 他/rr 感动/v 。/w 姜希忠/nr 清楚/a 记得/v 给/p 他/rr 一名/mq 朋友/n 打电话/vi 时/ng 的/ude1 场景/n ，/w 他/rr 这/rzv 名/q 朋友/n 今年/t 60多岁/m 了/ule ，/w 也/d 已经/d 退休/v ，/w 当/p 这/rzv 名/q 朋友/n 听到/v 姜希忠/nr 要/v 还/d 钱/n 时/ng ，/w 这/rzv 名/q 朋友/n 只/d 说/v 了/ule 一句话/l ，/w “/w 老姜/nz 啊/y ！/w 这么/rz 多年/mq 了/ule ！/w 我/rr 帮助/v 你/rr 时/ng 就/d 没/d 打算/v 要/v 这/rzv 钱/n ！/w 这些/rz 钱/n 你/rr 就/d 留/v 着/uzhe 干点/nz 啥/ry 吧/y ！/w ”/w 听完/v 这/rzv 句话/q 后/f 姜希忠/nr 落泪/vi 了/ule 。/w 
而/cc 不/d 只是/d 这/rzv 一名/mq 朋友/n 没有/v 要/v 姜希忠/nr 的/ude1 欠款/n ，/w 还有/v 另外/c 两名/mq 朋友/n 同样/d 没有/v 要/v ，/w 还有/v 其他/rzv 朋友/n 即使/c 要/v 了/ule ，/w 要/v 的/ude1 也/d 只是/d 本金/n ，/w 坚持/v 不要/d 利息/n 。/w 姜希忠/nr 说/v ，/w 当/p 他/rr 去/vf 银行/nis 给/p 每个/r 朋友/n 汇/v 去/vf 当初/t 所欠/v 的/ude1 一万/m 或/c 两万/m 本金/n 时/ng ，/w 心中/s 真的/d 不知/v 再说/c 些/q 什么/ry ，/w 要/v 知道/v 在/p 1995年1/t 万元/q 钱/n 和/cc 现在/t 的/ude1 [1/m 万元/q]/mq 钱/n 可/v 不是/c 一个/mq 概念/n 。/w 所以/c 他/rr 现在/t 已经/d 决定/v 了/ule ，/w 等/udeng 他/rr 调整/v [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 他/rr 一定会/nz 经常/d 登门/vi 去/vf 朋友/n 家/q 看看/v ，/w 当面/d 道谢/vi 。/w 
寻找/v ：/w [5/m 人/n]/mq 没/d 联系/v 上/f 希望/v 早点/d 把/pba 钱/n 还/d 清/tg 
就/d 这样/rzv 从/p 1月10日/t 到/v 现在/t ，/w 姜希忠/nr 用/p 了/ule [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 通过/p 见面/vi 和/cc 汇款/n 的/ude1 方式/n 已经/d 将/d 大部分/n 朋友/n 的/ude1 欠款/n 给/p 还/d 上/f 了/ule ，/w 而/cc 还有/v [5/m 个人/n]/mq 他/rr 始终/d 没有/v 联系/vn 上/f ，/w 对此/d 他/rr 希望/v 借助/v 本报/rz 能/v 找到/v 这/rzv [5/m 人/n]/mq ，/w 一定/b 要/v 把/pba 欠款/n 归还/v 。/w 姜希忠/nr 说/v ，/w 这/rzv [5/m 个人/n]/mq 以前/f 给/p 他/rr 留/v 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 都/d 已经/d 打/v 不通/a 了/ule ，/w 他们/rr 之前/f 所/usuo 住/vi 的/ude1 房屋/n 也/d 已经/d 拆迁/v 了/ule ，/w 如今/t 已经/d 彻底/ad 失去/v 联系/vn 。/w 但/c 他/rr 不能/v 因此/c 就/d 放弃/v 寻找/v 这/rzv [5/m 个人/n]/mq ，/w 因为/c 如果/c 不/d 把/pba 钱/n 还给/v 他们/rr ，/w 他/rr 会/v 一辈子/mq 感到/v 愧疚/an 与/cc 不安/an 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 姜希忠/nr 拿出/v 了/ule 当年/t 他/rr 所/usuo 列出/v 的/ude1 账本/n ，/w 记者/nnt 看到/v 上面/f 每个/r 欠款人/n 姓名/n ，/w 所欠/v 本金/n 利息/n 都/d 写/v 得/ude3 清清楚楚/z 。/w 如今/t 姜希忠/nr 在/p 一些/mq 人/n 名字/n 前/f 画/v 上/f 了/ule “/w 对号/vd ”/w ，/w 代表/nnt 着/uzhe 这些/rz 人/n 的/ude1 钱/n 已经/d 还/d 完/vi ，/w 但/c 还有/v [5/m 个人/n]/mq 名字/n 前/f 没有/v 画/v 上/f “/w 对号/vd ”/w ，/w 姜希忠/nr 希望/v 能/v 尽快/d 画/v 上/f 。/w 这/rzv [5/m 个人/n]/mq 名字/n 分别/d 是/vshi 焦/ng 顺/v 、/w 郝金才/nr 、/w 姜希民/nr 、/w 李秀峰/nr 、/w 张艳芹/nr ，/w 所欠/v 金额/n 总共/d 为/p [4/m ./w 2/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 
姜希忠/nr 说/v ，/w 希望/v 他们/rr 在/p 看到/v 报纸/n 后/f 能够/v 及时/ad 联系/v 他/rr ，/w 他/rr 不仅仅/d 是/vshi 要/v 还/d 他们/rr 钱/n ，/w 更/d 想/v 偿还/vn 当年/t 那种/r 患难与共/vl 的/ude1 情义/n 。/w 
姜希忠/nr 电话/n ，/w 18604473168/m （/w 吉林/ns ）/w 、/w 18613837931/m （/w 北京/ns ）/w 。/w 
