《/w 潜伏/v 》/w 在/p 朝鲜/nsf 很/d 火/n (/w 资料/n 图/n )/w 
央视/j 1月14日/t 报道/v 中国/ns 的/ude1 电影/n 和/cc 电视剧/n 在/p 朝鲜/nsf 是/vshi 最/d 受/v 民众/n 欢迎/v 的/ude1 娱乐性/n 节目/n 。/w 《/w [铁道/n 游击队/n]/nz 》/w 、/w 《/w 红楼梦/n 》/w (/w 旧版/nz 新版/b )/w 等/udeng 都/d 是/vshi 百/m 放/v 不/d 厌/vg 的/ude1 经典/n 片子/n 。/w 而/cc 最近/t 反映/v 国共/n 斗争/vn 的/ude1 电视剧/n 《/w 潜伏/v 》/w 在/p 朝鲜/nsf 流行/v ，/w 孙红雷/nr 扮演/v 的/ude1 余则成/nr 在/p 朝鲜/nsf 成为/v 众人/n 追捧/v 的/ude1 大明星/nz 。/w 
英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz 英国/ns [政府/nis 官员/nnt]/nnt 称/v ，/w BBC/x 国际/n 正/d 与/cc [朝鲜/nsf 电视台/nis]/nt 讨论/v 影片/n 引进/v 计划/n ，/w 《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 、/w 《/w [马/n 普尔/nz 小姐/n]/nz 》/w 、/w 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 、/w 《/w 东区/ns 人/n 》/w 等/udeng 可能/v 被/pbei 引进/v 。/w 其中/rz 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 可能性/n 最大/gm 。/w “/w 啊/y 欧/b ，/w 抱抱/v ~/w [天线/n 宝宝/n]/nz 时间/n ~/w ~/w ”/w [天线/n 宝宝/n]/nz 经典/n 对话/vn 有望/v 红/a 遍/qv 朝鲜/nsf 吗/y ？/w 
