元月/t [10/m 号/q]/mq 上午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 丁绍东/nr 到/v 郎溪县/ns 看望/v 慰问/vn 困难/an 群体/n 、/w [离退休/vn 老干部/n]/nz 和/cc [道德/n 模范/n]/nz ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 市直/b [有关/vn 单位/n]/nz 、/w [郎溪/ns 县委/nis]/nt 有关/v [负责/v 同志/n]/nz 陪同/v 看望/v 。/w 
在/p [离退休/vn 老干部/n]/nz 家中/s ，/w 丁绍东/nr 与/cc 老干部/n 们/k 亲切/a 交谈/vi ，/w 了解/v 老干部/n 们/k 的/ude1 身体/n 和/cc 生活/vn 状况/n ，/w 希望/v 老干部/n 们/k 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 和/cc 支持/v 地方/n 的/ude1 发展/vn ！/w 
随后/d ，/w 丁绍东/nr 一行/n 先后/d 来到/v 建平镇/ns 、/w 涛城镇/ns 和/cc 飞/vi 鲤/ng 镇/n ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 当地/s 困难/an 群体/n 和/cc [道德/n 模范/n]/nz 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 丁绍/nr 东都/nz 与/cc 困难/an 群体/n 和/cc [道德/n 楷模/n]/nz 亲切/a 交谈/vi ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 工作/vn 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 慰问/v 中/f ，/w 丁绍东/nr 鼓励/v 困难/an 家庭/n 要/v 树立/v 战胜/v 困难/an 的/ude1 信心/n ，/w 并/cc 叮嘱/v [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 多/a 关心/v 、/w 多/a 照顾/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 尽可能/d 为/p 他们/rr 解决/v 生活/vn 、/w 医疗/n 上/f 的/ude1 困难/an ，/w 让/v 他们/rr 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 
在/p [新发镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 丁绍东/nr 走进/v 老人/n 们/k 的/ude1 宿舍/n 和/cc 食堂/n ，/w 察看/v 了解/vn 他们/rr 的/ude1 衣食/n 起居/n 等/udeng 情况/n 。/w 并/cc 叮嘱/v 敬老院/nis 负责人/nnt 要/v 不断/d [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 完善/v 设施/n ，/w 为/p 老人/n 们/k 提供/v 更加/d 优质/b 的/ude1 服务/vn 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 丁绍东/nr 还/d 随机/b 走访/v 了/ule 基层/n 维稳/nz 综治/vn 等/udeng 单位/n 。/w 
