根据/p 《/w [中共/n 安徽/ns 省委/nis]/nt 、/w [安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 全面/ad 推进/vi 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 决定/vn 》/w (/w 皖/b 发/v 〔/w 2012/m 〕/w [18/m 号/q]/mq )/w 、/w 《/w [安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 印发/v 〈/w 安徽省/ns 美好/a 乡村/n 建设/v 规划/n (/w [2012/m -/w 2020/m 年/qt]/mq )/w 〉/w 的/ude1 通知/n 》/w (/w 皖/b 政/ng 〔/w 2012/m 〕/w [97/m 号/q]/mq )/w 的/ude1 要求/n ，/w 省/n 美好/a 乡村/n 建设/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 对/p 做好/v 全省/n 美好/a 乡村/n 建设/vn [第/m 一批/mq]/mq 中心村/ns 申报/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn 。/w 经/p 省/n 美好/a 乡村/n 建设/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 第二次/mq [专题/n 会议/n]/nz 审议/v ，/w 决定/v 批准/vn 埇桥区/ns 曹村镇/ns 桃山/nz 中心村/ns 等/udeng [1710/m 个/q]/mq 村/n 为/p 全省/n 美好/a 乡村/n 建设/vn [第/m 一批/mq]/mq 中心村/ns 。/w 
曹村镇/ns 桃山村/ns 在/p 2012年/t 被/pbei 评为/v 美好/a 乡村/n 中心/nis 示范村/n 以来/f ，/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 广泛/a 发动群众/v ，/w 抓紧/v 编制/vn 规划/n ，/w 加大/v 投入/vn 力度/n ，/w 积极/ad 稳妥/a 地/ude2 逐步/d 实施/v “/w 11/m +/w 5/m ”/w 等/udeng 各项/r 工程/n 。/w 在/p [上级/n 领导/n]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 指导/vn 下/f ，/w 在/p 全村/n 上下/f 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 村容村貌/n 大/a 变样/vi ，/w 村/n 内/f [集体/n 收入/n]/nz [稳步/d 增长/v]/nz ，/w 村民/n [平均/a 收入/n]/nz 逐年/d 提高/v ，/w 村/n 内/f 基础设施/gi 不断/d 完善/v ，/w 绿化/v [亮/vi 化/v 工程/n]/nz 成果/n 显著/ad 。/w 下/f 一步/mq ，/w 曹村镇/ns 桃山村/ns 将/d 进一步/d 按照/p 上级/n 要求/n ，/w 理清/v 思路/n ，/w 找准/v 目标/n 弥补/v 不足/an ，/w 奋勇争先/v ，/w 争取/v 在/p 明年/t 省级/b 验收/vn 中/f 取得/v [优异/a 成绩/n]/nz 。/w （/w 曹村镇/ns 王震坤/nr 摄影/vn 信息中心/gi ）/w 
