原/b 标题/n ：/w 区/n 人大/nis 、/w 区/n 政协/nis 领导/n 到/v 乡镇/n 看望/v 慰问/vn 特困/b 残疾人/n 
1月13日/t 上午/t ，/w 区/n 人大/nis 主任/nnt 孟敏/nr 和/cc 区/n 政协/nis 副主席/nnt 陈瑞培/nr 在/p 区/n 残联/nis 及/cc 夹沟镇/ns 负责人/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 到/v 夹沟镇/ns 看望/v 慰问/vn 特困/b 残疾人/n ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w 
夹沟镇/ns 镇头村/ns 特困/b 残疾/n 人马/n 宋芳/nr ，/w 今年/t [71/m 岁/qt]/mq ，/w [三/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz ，/w 就/d 有/vyou 两位/mq 残疾人/n ，/w 本人/rr 患/v 脑血栓/nhd 病/n 不能/v 行走/vn ，/w 儿子/n 也/d 是/vshi [重度/b 残疾/n]/nz ，/w 至今/d 没有/v 成家/vi ，/w 生活/vn 无/v 经济/n 收入/n 来源/n ，/w 仅/d 靠/v [72/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丈夫/n 打零工/vi 和/cc 政府/nis 低保/n 救助金/n [养家/vi 糊口/vi]/nz ，/w 家庭/n [十分/d 困难/an]/nz 。/w 孟/b 主任/nnt 和/cc 陈/vg 主席/nnt 一/m 到/v 他/rr 家/q ，/w 就/d 亲切/a 地/ude2 和/cc 他们/rr 打招呼/vi 、/w 拉/v 起/vf 家常/n ，/w 关切/vn 地/ude2 询问/v 起/vf 他们/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 及/cc [家庭/n 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 为/p 他们/rr 家/q 送去/vf [600/m 元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n 和/cc 米/q 、/w 面/nf 、/w 油/n 等/udeng 过年/vi 礼物/n ，/w 并/cc 鼓励/v 他们/rr 坚定/a 信心/n 、/w 挺过/v 难关/n ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 永远/d 不会/v 忘记/v 他们/rr 的/ude1 。/w （/w 王桂平/nr ）/w 
