“/w 13日/t 州/n 公安局/nis 督查/v 组/n 已经/d 前往/v 天峻县/ns 展开/v 调查/vn ，/w [具体/a 情况/n]/nz 将/d 在/p 调查/v 结果/n 出来/vf 后/f 进行/vn 通报/v ”/w 14日/t 上午/t [青海省/ns 海/n 西州/nz 公安局/nis]/nt 政委/nnt 肖成玉/nr 告诉/v 中新网/nz 记者/nnt 。/w 
据此/d 前/f [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 1月12日/t 晚/tg ，/w 律师/nnt 周泽/nr 在/p 其/rz 微博/n 上/f 爆料/v 称/vn ，/w 青海/ns 天峻县/ns 一/m 警察/nnt 到/v 兰州/ns 让/v 一/m 案件/n 的/ude1 证人/nnt 为/p 其/rz 安排/v 色情/n 服务/vn ，/w 并/cc 索要/v 了/ule [一/d 万/d 块钱/q]/mq 。/w 
肖成玉/nr 表示/v ，/w 他/rr 知道/v 何军/nr 这个/rz 人/n ，/w 但/c 不是/c 很/d 了解/v ，/w 天峻/nz 警方/n 以前/f 没有/v 发生/vn 过/uguo 这样/rzv 的/ude1 事情/n ，/w 海/n 西/f 警方/n 通过/p 网络/n 了解到/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 迅速/ad 就/d 此事/r 通过/p 官方/n 微博/n 在/p 13日18时/t 进行/vn 了/ule 回应/vn 。/w 
[海/n 西州/nz 天峻县/ns 公安局/nis]/nt 局长/nnt 徐锐/nr 表示/v ，/w 了解到/v 网上/s 关于/p 何军/nr 的/ude1 曝/vg 料/n 后/f ，/w [海/n 西州/nz 公安局/nis]/nto 及/cc [天峻县/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 都/d [非常/d 关注/v]/nz ，/w 迅速/ad 成立/vi 了/ule 调查组/nis 进行/vn 核实/v ，/w 目前/t 正在/d 对/p 何军/nr 进行/vn 谈话/vn 和/cc 笔录/n ，/w 调查/vn 结束/v 后/f 会/v [第一/m 时间/n]/nz 通报/v 媒体/n 。/w 
徐锐/nr 介绍/v ，/w 何军/nr 是/vshi [70/m 后/f]/mq ，/w 几年/mq 前/f 由/p 西宁/ns 调/v 至/p 天峻/nz ，/w 现任/v [天峻县/ns 公安局/nis]/nt 法制/n 科/n 科长/nnt ，/w “/w 应该/v 说/v 何军/nr 在/p 法律/n 方面/n 还是/c 很/d 权威/n 的/ude1 ，/w 而且/c 其/rz 办案/vn 能力/n 非常/d 强/a ”/w 。/w (/w 胡友军/nr )/w 
