双/q 联系/v 工作/vn 开展/v 以来/f ，/w 芜湖/ns [县直/n 机关/n]/nz [年轻/a 干部/nnt]/nz 积极/ad [深入/ad 基层/n]/nz 、/w [深入/ad 群众/n]/nz ，/w 熟悉/v 基层/n 情况/n ，/w 积累/v [工作/vn 经验/n]/nz ，/w 在/p 基层/n 锻炼/vn 中/f 增长/v 才干/n 。/w 
深入/ad 了解/v 实际/n ，/w 把握/v 基层/n 实情/n 。/w [六郎镇/ns 新港村/ns]/nz 是/vshi [县委/nis 组织部/nis]/nt 联系村/ns ，/w 而/cc 傅磊/nr 作为/p [县委/nis 组织部/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 年轻/a 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 双/q 联系/v 工作/vn 中/f 的/ude1 一次/mq 计划生育/n 问卷调查/n 让/v 他/rr 获益匪浅/vl 。/w 他/rr 和/cc 一名/mq 妇/ng 干/v 对/p 清水/ns 大桥/n 以东/f 的/ude1 村民/n 组/n [育龄/b 妇女/n]/nz 开展/v 问卷调查/n ，/w 平时/t 很少/ad 同/p 老百姓/n 沟通/v 的/ude1 傅磊/nr 面对/v 极少数/mq 不/d 太/d 配合/v 的/ude1 村民/n 时/ng ，/w 竟/d 尴尬/a 得/ude3 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf ，/w 陪同/v 的/ude1 村妇/nz 干/v 却/d 热情/an 地/ude2 与/cc 村民/n 们/k 打招呼/vi 拉家常/vi ，/w 工作/vn 很/d 顺利/ad ，/w 还/d 不时/d 受理/v 一些/mq 村民/n 反映/v 的/ude1 问题/n 。/w 傅磊/nr 边/k 看/v 边/k 学/v ，/w 慢慢地/nz 放开/v 了/ule 手脚/n ，/w 同/p 妇/ng 干/v 一起/s 耐心/a 解答/v 群众/n 咨询/vn ，/w 还/d 不时/d 地/ude2 做/v 着/uzhe 记录/v ，/w 在/p 与/cc 村民/n 的/ude1 交流/vn 中/f ，/w 他/rr 也/d 逐渐/d 积累/v 了/ule [基层/n 工作/vn 经验/n]/nz ，/w 从/p 一名/mq “/w 局外人/n ”/w 变成/v 了/ule 一名/mq 参与者/n 。/w 
不断/d 增进/v 群众/n 感情/n ，/w 增强/v 为民/v [服务/vn 意识/n]/nz 。/w 王婷/nr 是/vshi 县/n 检察院/nis 双/q 联系/v 工作/vn 联络员/nnt ，/w 作为/p 一名/mq 年轻/a 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 她/rr 对/p 农村/n 的/ude1 环境/n 并不/d 熟悉/v ，/w 但/c 她/rr [充分/ad 发挥/v]/nz 联络员/nnt 桥梁/n 纽带/n 作用/n ，/w 把/pba 联系村/ns 和/cc 社区/n 的/ude1 需求/n 传达/v 给/p 机关/n ，/w 把/pba [机关/n 干部/nnt]/nnt 的/ude1 关怀/vn 传播/vn 给/p 需要/v 的/ude1 群众/n ，/w 伴随/v 双/q 联系/v 工作/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 王婷/nr 对/p 群众/n 的/ude1 感情/n 和/cc 服务/v 群众/n 的/ude1 意识/n 都/d 在/p 不断/d 增强/v 。/w 陶辛镇/ns 双桥村/ns 是/vshi 县/n 检察院/nis 的/ude1 联系村/ns ，/w 工作/vn 中/f 王婷/nr 和/cc 同事/n 们/k 发现/v 联系户/n 奚居松/nr 比较/d 困难/an ，/w 于是/cc 她/rr 便/d 和/cc 同事/n 一起/s 深入/ad 该/rz 户/q 详细/a 了解/v 情况/n ，/w 根据/p 奚居松/nr 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz 帮助/v 他/rr 准备好/nz 低保/n [申报/vn 材料/n]/nz ，/w 一切/rz 办妥/v 后/f 她们/rr 又/d 和/cc 老人/n 谈心/vi 交流/vn ，/w 帮助/v 他/rr 树立/v 生活/vn 信心/n ，/w 融洽/a 了/ule [干群/n 关系/n]/nz 。/w 
增强/v [群众/n 工作/vn]/nz 能力/n ，/w 推动/v 自身/rr 工作/vn 进步/vn 。/w 出身/v 农村/n 的/ude1 [县委/nis 办公室/nis]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 张磊/nr ，/w 自从/p 进入/v 校门/n 到/v 参加/v 工作/vn 以来/f 便/d 很少/ad 深入/ad 农村/n 、/w 接触/v 农民/nnt ，/w 双/q 联系/v 工作/vn 刚开始/nz 时/ng ，/w 他/rr 还/d 一度/d 出现/v 了/ule [畏难/a 情绪/n]/nz ，/w 在/p 不断/d 与/cc 群众/n 沟通/v 中/f ，/w 他/rr 尝试/v 着/uzhe 站/vi 在/p 群众/n 的/ude1 立场/n 上/f 思考/v 问题/n ，/w 并/cc 与/cc 联系/v 对象/n 童达楠/nr 老书记/nz 进行/vn 了/ule 拉家常/vi 式/k 的/ude1 交流/vn ，/w 了解到/v 了/ule 群众/n 的/ude1 所/usuo 思/v 所/usuo 盼/v ，/w 逐步/d 掌握/v 了/ule 一些/mq 做/v [群众/n 工作/vn]/nz 的/ude1 方法/n ，/w 帮助/v 联系村/ns 解决/v 了/ule 一些/mq [实际/n 问题/n]/nz 。/w 县/n 卫生局/nis 俞剑筠/nr 在/p 双/q 联系/v 中/f 坚持/v 详细/a 记录/v 走访/vn 情况/n ，/w 及时/ad 梳理/v 总结/vn ，/w 不仅/c 对/p 生活/vn 困难/an 的/ude1 群众/n 访贫问苦/vl ，/w 还/d 主动/ad 思考/vn 解决/v 群众/n 反映/v 问题/n 的/ude1 对策/n 措施/n ，/w 使/v 难点/n 问题/n 得到/v 了/ule 有效/a 解决/v ，/w 也/d 使/v 自己/rr 的/ude1 [群众/n 工作/vn]/nz 能力/n 得到/v 了/ule 提升/v 。/w 
着力/vd 锤炼/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 培养/v 吃苦/vn 踏实/a 精神/n 。/w 同/p 大部分/n [年轻/a 干部/nnt]/nz 一样/uyy ，/w 县/n 国土局/nis 唐建阳/nr 在/p 双/q 联系/v 工作/vn 之/uzhi 初/f 的/ude1 心态/n 也/d 是/vshi 委屈/a 、/w 抱怨/v ，/w 然而/c 这/rzv 一切/rz 都/d 在/p 盛夏/t 时节/n 单位/n 组织/n 的/ude1 到/v 联系村/ns 农业/n 项目区/n 参与/v 清理/vn 垃圾/n 、/w 除草/vi 等/udeng 实践/vn 活动/vn 中/f 彻底/ad 消除/v 了/ule 。/w 活动/vn 中/f ，/w 很少/ad 从事/vi [体力/n 活动/vn]/nz 的/ude1 唐建阳/nr 冒着/v 酷热/an 天气/n ，/w 坚持/v 和/cc 同事/n 们/k 齐心协力/vl 挥/v 锹/n 锄草/v ，/w 辛苦/a 的/ude1 劳作/vn ，/w 换/v 来/vf 了/ule 丰收/vi 的/ude1 果实/n ，/w 时隔不久/dl ，/w 当/p 村里/n 收获/n 圆圆的/z 大西瓜/nz 时/ng ，/w 她/rr 和/cc 村民/n 都/d 在/p 感受/v 着/uzhe 劳动/vn 的/ude1 香甜/a 和/cc 喜悦/an 。/w 通过/p 双/q 联系/v ，/w 唐建阳/nr 和/cc 同事/n 们/k 锤炼/v 了/ule 自身/rr 作风/n ，/w 培养/v 了/ule 吃苦耐劳/vl 的/ude1 品质/n ，/w 了解/v 了/ule 基层/n 工作/vn 的/ude1 酸甜苦辣/n 。/w （/w 彭程/nr ）/w 
