原/b 标题/n ：/w [贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 一/m 赌博/vi 点/qt 爆炸/vn [14/m 死/v]/mq 7/m 伤/v 
昨日/t ，/w 一名/mq 伤员/n 在/p [贵州省/ns 黔东南州/ns 人民/n 医院/nis]/nt 内/f 接受/v 治疗/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 欧东衢/nr 摄/vg 
接报/v 后/f ，/w [贵州/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 领导/n 即/v 作/v 批示/n ，/w 要求/n 全力/d 开展/v 案件/n 侦破/v 、/w 伤员/n 救治/vn 、/w 死伤/v 者/k 善后/n 等/udeng 工作/vn ，/w 并/cc 加强/v 爆炸物/n 管控/nz 和/cc 隐患/n 排查/v ，/w 坚决/ad 杜绝/v 此类/r 事件/n 发生/v 。/w [贵州/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 省委/nis 政法委/nis 书记/nnt 、/w 副省长/nnt 秦如培/nr 接报/v 后/f 即/v 率/v 公安/n 、/w 卫生/an 、/w 宣传/vn 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 赶赴/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 
目前/t ，/w 伤员/n 已/d 送/v 医院/nis 救治/vn ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 开展/v 现场/s 封锁/vn 及/cc 现场/s [初步/d 勘察/vn]/nz 工作/vn ，/w 死者/n 善后/n 等/udeng 工作/vn 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 
还原/vi 
村民/n ：/w 现场/s 被/pbei 炸出/nz 一米/mq 深坑/nz 
爆炸/vn 发生/v 的/ude1 具体/a 地点/n ，/w 在/p 一座/mq 当地/s 方言/n 称作/v “/w 别/d 干/v 太/d （/w 音/n ）/w ”/w 的/ude1 山上/s 。/w 此/rzs 山/n 海拔/n 200多米/m ，/w 距离/n 龙场镇/ns 老山村/ns 大约/d [1/m 公里/q]/mq 。/w 爆炸/vn 的/ude1 赌博/vn 点/qt 在/p 半山腰/n 上/f ，/w 村庄/n 在/p 山脚下/f 。/w 
月/n 前/f 有人/r 支/q 大棚/n 聚赌/vn 
老山村/ns 一位/mq 到/v 过/uguo 现场/s 的/ude1 村民/n 告诉/v 新京报/nz 记者/nnt ，/w 那里/rzs 原本/d 是/vshi 一片/mq 荒地/n ，/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f 开始/v ，/w 山上/s 有人/r 用/p 拳头/n 粗/a 的/ude1 木棒/n ，/w 搭/v 着/uzhe 红绿/nz 相间/v 的/ude1 薄膜/n ，/w 支/q 起/vf 一个/mq 大棚/n ，/w 面积/n [20/m 平米/q]/mq 左右/f 。/w 
“/w 爆炸/v 威力/n 很大/d ，/w 现场/s 被/pbei 炸得/nz 乱七八糟/al ”/w ，/w 这个/rz 村民/n 眼前/s 看到/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 被/pbei 炸得/nz 面目全非/al 的/ude1 大棚/n ，/w 倒/vi 在/p 了/ule 荒地/n 上/f 。/w 大约/d 在/p 大棚/n 正/d 中央/n 的/ude1 位置/n ，/w 可以/v 见到/v 一个/mq 一米/mq 多/a 深/a 的/ude1 大坑/n ，/w 直径/n 约/d [2/m 米/q]/mq 。/w 大坑/n 四周/f 的/ude1 地上/s ，/w 横七竖八/nz 地/ude2 趴/v 着/uzhe 死伤/v 者/k 。/w 据介绍/nz ，/w 爆炸/vn 现场/s 断肢/n 残骸/n 随处可见/vl 。/w 
赌博/vi 点/qt 系/v 外来/b 老板/nnt 开设/v 
采访/v 村民/n 说/v ，/w 他/rr 在/p 现场/s 呆/v 了/ule 10多分钟/m ，/w 后来/t 的/ude1 警察/nnt 拉/v 起/vf 了/ule 警戒线/n ，/w 要求/n 围观者/n 不得/vi 进入/v 。/w 
据/p 目击者/n 称/v ，/w 死伤/v 者/k 中/f ，/w 男女/n 都/d 有/vyou ，/w 大部分/n 都/d 非/b 龙场镇/ns 本地人/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 上述/b 赌博/vi 点/qt 由/p 外来/b 老板/nnt 开设/v ，/w 有/vyou 村民/n 怀疑/v ，/w [爆炸/vn 事件/n]/nz 或/c 与/cc 赌博/vi 有关/vn ，/w 但/c 具体/a 原因/n 还/d 有待/v 警方/n 进一步/d 调查/vn 。/w （/w 新京报/nz 记者/nnt 刘刚/nr ）/w 
善后/n 
医生/nnt ：/w 有/vyou 几名/mq 伤者/n 伤情/n 很/d 严重/a 
目前/t ，/w 老山村/ns [爆炸/vn 事件/n]/nz 中/f 的/ude1 [7/m 名/q]/mq 伤者/n 已经/d 送到/v 了/ule 凯里市/ns 四一八/m 医院/nis 和/cc [黔东南州/ns 人民/n 医院/nis]/nt 。/w 其中/rz ，/w 有/vyou [5/m 名/q]/mq 伤者/n 送往/v [黔东南州/ns 人民/n 医院/nis]/nt ，/w 据/p 该/rz 医院/nis 的/ude1 一名/mq 医护/vn 工作者/nnt 称/v ，/w 这/rzv 几名/mq 伤者/n 已经/d 从/p 急诊室/n 转/v 到/v 外/f 医科/n ，/w 伤者/n 身上/s 均/d 是/vshi 爆炸物/n 冲击/vn 造成/v 的/ude1 外伤/n ，/w “/w 有/vyou 几个/mq 伤者/n 伤情/n 还是/c 很/d 严重/a 。/w ”/w 
据/p 四一八/m 医院/nis 的/ude1 一名/mq 医护/vn 工作者/nnt 介绍/v ，/w 他们/rr 医院/nis 接到/v 的/ude1 两个/mq 伤者/n ，/w 并/cc 不是/c 救护车/n 从/p 现场/s 接/v 过来/vf 的/ude1 ，/w “/w 他们/rr 是/vshi 自己/rr 来/vf 医院/nis 的/ude1 。/w ”/w 目前/t ，/w 这/rzv 两名/mq 伤者/n 一个/mq 在/p 脑外科/nit ，/w 一个/mq 在/p 五官科/nit 。/w 此外/c ，/w [凯里市/ns 人民/n 医院/nis]/nt 还有/v 一辆/mq 救护车/n 在/p 爆炸/v 地点/n 待命/vi 。/w 
龙/n 场/qv 团/n [镇委/nis 书记/nnt]/nnt 吴传明/nr 称/v ，/w 死伤/v 者/k 有/vyou 外地/s 的/ude1 ，/w 有/vyou 一部分/m 是/vshi 凯里市/ns 附近/f 县市/n 的/ude1 人/n ，/w “/w 目前/t 已经/d 来/vf 了/ule [五/m 六/m 家/q]/mq 亲属/n ，/w 我们/rr 现在/t 在/p 安排/v 吃住/v 。/w ”/w 吴传明/nr 称/v ，/w 从/p 龙场镇/ns 到/v 凯里市/ns ，/w 仅有/nz [20/m 分钟/qt]/mq 车程/n 。/w 
