记者/nnt 近日/t 来到/v 了/ule 芜湖县/ns 沙墩村/ns 后/f 沙/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 点/qt 。/w 走进/v 后沙村/ns ，/w 在/p [一/d 处/n]/mq 老宅/n 的/ude1 屋檐下/nz ，/w 一个/mq 被/pbei 摩挲/v 得/ude3 乌/b 旧/a 发亮/vi 的/ude1 老/a 船桨/n 静静地/z 停泊/v 在/p 砖墙/n 之上/f ，/w 似乎/d 正/d 透露/v 着/uzhe 属于/v 这个/rz 村庄/n 独有/v 的/ude1 历史/n 气息/n 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 村/n 中/f 过去/vf 每年/r 端午/t 用来/v 划龙舟/nz 的/ude1 老/a 船桨/n 。/w ”/w [74/m 岁/qt]/mq 的/ude1 村/n 中/f 老人/n 奚正辉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这里/rzs 的/ude1 村民/n 世代/n 邻水/ns 建/v 宅/ng 、/w 临水/v 而/cc 居/v ，/w 村民/n 们/k 对/p 水乡/n 生活/vn 都/d 有着/v 深厚/a 的/ude1 感情/n ，/w 因此/c ，/w 在/p 后沙村/ns 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 始终/d 保留/v 了/ule 村庄/n 独有/v 的/ude1 水乡/n 风味/n 。/w 
“/w 后沙村/ns 紧邻/v [陶辛/nr 水/n 韵/n]/nz ，/w 每/rz 到/v 荷花/n 盛开/v 的/ude1 季节/n ，/w 村/n 内/f 荷香/nz 四/m 溢/v ，/w 景致/n 宜人/a …/w …/w 但/c [近些年/t 来/vf]/nz ，/w 由于/p 基础设施/gi 薄弱/a 、/w 环境/n 脏乱差/n 现象/n 严重/a ，/w 水乡/n 逐渐/d 失去/v 了/ule 往/p 日/b 的/ude1 风采/n 。/w ”/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 后沙村/ns 美好/a 乡村/n 建设/v [从/p 一/d 开始/v]/nz ，/w 就/d 得到/v 了/ule 广大/b 村民/n 的/ude1 热情/an 支持/v 和/cc 广泛/a 参与/v 。/w 镇/n 美好/a 办/v 和/cc 村/n 支/q 两委/n 针对/p 村庄/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz ，/w 邀请/v 专家/nnt 来/vf 村/n “/w 会诊/vn ”/w ，/w 并/cc 组织/n 村民/n 讨论/v ，/w 在/p 清理/v 村庄/n 环境/n 、/w 完善村/ns 中/f 设施/n 的/ude1 同时/c ，/w 重点/n 整治/v 村庄/n 的/ude1 “/w 水/n 、/w 路/n 、/w 屋/n ”/w [三/m 面/nf]/mq ，/w 最终/d 让/v 后/f 沙/n 这个/rz 古韵/n 水乡/n 绽放/v 出/vf 与众不同/vl 的/ude1 光彩/n 。/w 
如今/t ，/w 走/v 在/p 村庄/n 内/f ，/w 冬日/n 里/f 虽/c 不见/v 景观/n 池/ng 中/f 映日/nz 的/ude1 荷花/n ，/w 但/c 村/n 中/f 四处/d 可见/c 的/ude1 荷花/n 墙绘/nz 、/w [咏/ng 荷/b 诗词/n]/nz 却/d 依然/d 让/v 人/n 能/v 感受到/nz [水墨/n 江南/nz]/nz 的/ude1 新/a 景象/n ；/w 薛氏/nr 祖屋/nz 、/w 土坯/n 墙屋/nz 、/w 砖墙/n 瓦房/n 、/w 传统/n 器皿/n 展示/v 室/n …/w …/w [一间/mq 间/f]/mq 其貌不扬/vl 的/ude1 老屋/n 成为/v 了/ule 现在/t 村庄/n 的/ude1 一道/d 独特/a 风景/n ，/w 这些/rz 村/n 中/f 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 建筑物/n 和/cc [传统/n 文化/n]/nz 得到/v 了/ule 专门/d 的/ude1 修葺/vn 和/cc 及时/ad 的/ude1 保护/vn 。/w 
“/w 过去/vf ，/w 水乡/n 虽/c 好/a ，/w 但是/c 河涌/nz 阻隔/v ，/w 道路/n 难/a 通/v ，/w 货运/n 物流/n 全/a 靠/v 舟/n 载/v ，/w 商旅/n 更是/d 举步维艰/vl …/w …/w ”/w 在/p 村/n 中青年/n 奚键荣/nr 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 过去/vf 的/ude1 家乡/n 美/b 虽/c 美/b ，/w 却/d 难以/d 发家致富/v ，/w 连/ulian 到/v 自家/rr 田/n 中/f ，/w 都/d 要/v 划/v 上/f 很久/d 的/ude1 小船/n 。/w 
然而/c ，/w 近年来/dl ，/w 后沙村/ns 的/ude1 人均收入/n 攀升/v 到/v 了/ule 陶辛镇/ns 各村/r 之/uzhi 首/q 。/w “/w 环境/n 整治/vn 扮/v 靓/n 了/ule 美好/a 后/f 沙/n ，/w 也/d 孕育/v 了/ule 后/f 沙/n [休闲/vn 旅游/vn]/nz 新/a 产业/n ”/w 。/w 在/p 美好/a 乡村/n 建设/vn 中/f ，/w 后/f 沙/n 在/p 继续/v 发展/vn 水产/n 、/w 畜禽/n 养殖业/n 等/udeng [传统/n 产业/n]/nz 之外/f ，/w 还/d 利用/v 毗邻/vn “/w [陶辛/nr 水/n 韵/n]/nz ”/w 的/ude1 独特/a [区位/n 优势/n]/nz ，/w 将/d [休闲/vn 旅游/vn]/nz 作为/p 未来/t [主导/n 产业/n]/nz 进行/vn 谋划/v 。/w （/w 唐乐燕/nr ）/w 
