1月13日/t 上午/t ，/w [淮北/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 黄晓武/nr 调研/v 濉溪县/ns 时/ng 指出/v ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn “/w 两会/n ”/w 精神/n ，/w 自我/rr 加压/vi 、/w 拉高/nrf 标杆/n ，/w 在/p 全省/n [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 、/w 全市/n [社会/n 经济/n]/nz 建设/vn 中/f 争先/v 进位/v 、/w 勇挑重担/nz ，/w 为/p 精致/a 淮北/ns 建设/vn 多/a 做/v 贡献/n 。/w 
年初/t 以来/f ，/w 濉溪县/ns 把/pba 贯彻/v 落实/vn 市委/nis 七届/mq [七/m 次/qv]/mq 全会/n 、/w 市/n “/w 两会/n ”/w 精神/n 与/cc 2014年/t [各项/r 工作/vn]/nz [紧密/ad 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 坚持/v 工业/n 强县/v 战略/n ，/w 突出/a 抓好/v 招商引资/vl 和/cc [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 推进/vi [县域/n 经济/n]/nz 跨越/v 发展/vn 。/w 
黄晓武/nr 一行/n 先后/d 察看/v 了/ule 濉/n 芜/ng 现代/ntc 产业园/nz 安置房/nz 和/cc 路网/n 建设/vn 现场/s ，/w 濉溪县/ns 开发区/ns 在/p 建/v 的/ude1 东邦/nz 机械/n 、/w 相/d 江/n 实业/nis 、/w 弘邦/nr 天力/nz 、/w 华中/ns 天力/nz 、/w [工业/n 地产/n]/nz 等/udeng 项目/n ，/w 详细/a 了解/v [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n 及/cc 园区/n 招商引资/vl 情况/n ，/w 看望/v 一线/n 建设/v 人员/n ，/w 协调/v 解决/vn [项目/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 黄晓武/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 濉溪县/ns 2013年/t 取得/v 的/ude1 突出/a 成绩/n ，/w 对/p 其/rz 呈现/v 出/vf 的/ude1 “/w [政治/n 生态/n]/nz 良好/a 、/w 发展/v 思路/n 正确/a 、/w 工作/vn 重点/n 突出/a 、/w 发展/v 成效/n 明显/a 、/w 产业园/nz 建设/v 速度快/nz 质量/n 好/a ”/w 等/udeng 五大/n 亮点/n 予以/vx 高度/d 评价/vn 。/w 
针对/p 濉溪县/ns 下/f 一步/mq 发展/vn ，/w 黄晓武/nr 希望/v 濉溪县/ns 总结经验/v ，/w 加快/v 改革创新/v 力度/n ，/w 用/p 足/a 用活/v 各项/r 政策/n ，/w 以/p 更加/d 昂扬/a 的/ude1 姿态/n 和/cc 锐气/n 破解/v 发展/vn 难题/n ，/w 实现/v 2014年/t 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 要/v 以/p “/w [九/b 个/q]/mq 一/m ”/w 工程/n 为/p 突破口/n ，/w 全力/d 推进/vi [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 继续/v 加快/vn 铝/n 基/ng 新材料/nz 、/w 高端/nz 制造/v 装备/n 、/w 食品/n 精深/a 加工/vn 、/w 新型/b 煤化工/nnd 四大/n 产业/n 和/cc 濉溪县/ns 开发区/ns 、/w 濉/n 芜/ng 现代/ntc 产业园/nz 、/w 百善/nz [食品/n 工业园/nz]/nz 、/w [临涣/nz 工业园/nz]/nt 四大/n 园区/n 建设/vn ；/w 要/v [大力/d 发展/vn]/nz 现代/ntc 商贸/n 和/cc 生产/vn 、/w [生活/vn 性/ng 服务业/n]/nz ，/w 满足/v 居民/n 及/cc 园区/n 产业工人/nnd 的/ude1 生活/vn 需求/n ；/w 要/v 依托/vn [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz ，/w 推动/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn ；/w 要/v 统筹/vn 我市/r 全/a 域/ng [空间/n 规划/n]/nz ，/w 加快/v 修编/v 县域/n [空间/n 规划/n]/nz ，/w 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ；/w 要/v 推广/vn 濉/n 芜/ng 现代/ntc 产业园/nz 建设/v 经验/n ，/w 真正/d 发挥/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 加快/v 浍河/nz 新城/ns 建设/vn ，/w 推进/vi 南部/f 区域/n 产/v 城/n 同步/vd 发展/vn 。/w 
黄晓武/nr 还/d 要求/n 市直/b 部门/n 结合/v [群众/n 路线/n]/nz [教育/vn 活动/vn]/nz ，/w 转变/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 为/p 濉溪县/ns 社会/n 经济发展/v [提供/v 优质/b 服务/vn]/nz 。/w 
市政府/n 秘书长/nnt 胡永达/nr 及/cc [市/n 发改委/nis]/nt 、/w [市/n 经/p 信委/nis]/nt 等/udeng 部门/n 相关/vn [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 调研/vn ，/w 并/cc 就/d 濉溪县/ns 下/f 一步/mq 发展/vn 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
