原/b 标题/n ：/w [闽/b 浙/b 苏/b 纺织/n 服装/n 企业/n 考察团/nis]/nt 来/vf 埇/n 考察/v 
1月10日/t 下午/t ，/w [闽/b 浙/b 苏/b 纺织/n 服装/n 企业/n 考察团/nis]/nt 来/vf 埇/n 考察/v [投资/vn 环境/n]/nz 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w 区委/nis 书记/nnt 孙勇/nr 、/w 区长/nnt 刘博夫/nr 、/w 区/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 李再胜/nr 、/w 副区长/nnt 赵远/nr 出席/v 座谈会/n 。/w 孙勇/nr 在/p 座谈/vn 中/f 致/v 欢迎词/n 。/w 刘博夫/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w [宿州市/ns 循环/vn 经济/n 示范园/n]/nt 、/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 、/w 环保局/nis 、/w 招商局/nis 、/w 住建局/nis 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 了/ule 座谈/vn 。/w 
考察团/nis 一行/n 首先/d 参观/v 了/ule [宿州市/ns 规划/n 展览馆/n]/nt ，/w 然后/c [实地/d 考察/v]/nz 了/ule 宿州/ns 第二/m 职业高中/nis 服装/n [培训/vn 基地/nis]/nz 、/w [宿州市/ns 循环/vn 经济/n 示范园/n]/nt 农民工/nnd 返乡/vi 创业园/nz ，/w 安徽/ns [七匹狼/nz 服饰/n]/nz 有限公司/nis ，/w [安徽/ns 宝德/nrf 服饰/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 地/ude2 。/w 考察/v 中/f ，/w 考察团/nis [一致/a 认为/v]/nz 宿州/ns 纺织/n 产业/n 城/n 的/ude1 发展/vn 前景/n 广阔/a ，/w [软硬件/n 环境/n]/nz 具有/v 很强/d 吸引力/n 。/w 他们/rr 也/d 希望/v 通过/p 此次/rz 考察/v ，/w 能/v 对/p 埇/n 桥/n 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz 、/w 招商/vn 政策/n 、/w 产业/n 基础/n 有/vyou 更/d 直观/a 、/w 深入/ad 的/ude1 了解/vn ，/w 并/cc 能/v 与/cc 埇桥区/ns 就/d 共同/d 抓住/v 商机/n 、/w 开展/v 投资/vn 合作/vn 、/w 加强/v 经贸/b 往来/vn 进行/vn 沟通/v 与/cc 商谈/vn 。/w 
孙勇/nr 在/p 会上/n 详细/a 介绍/v 了/ule 埇桥区/ns 的/ude1 地理/n 、/w 人口/n 和/cc 资源/n 等/udeng [基本/a 情况/n]/nz 等/udeng 优势/n 后/f 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 依托/v 丰裕/a 富饶/a 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz 、/w 得天独厚/bl 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 和/cc 多重/b 叠加/vi 的/ude1 政策/n 优势/n ，/w 埇桥区/ns 积极/ad 承接/v [纺织/n 服装/n]/nz [产业/n 集群/nz]/nz 转移/v ，/w 在/p [中国/ns 纺织/n 工业/n 联合会/nis]/nt 、/w [中国/ns 服装/n 协会/nis]/nt ，/w 皖/b 闽/b 两省/nz [纺织/n 工业/n 协会/nis]/nt 、/w [服装/n 协会/nis]/nz ，/w [安徽/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n ，/w [宿州/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 的/ude1 重视/vn 支持/v 下/f ，/w 高标准/d 规划/n 建设/vn 了/ule [15/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 中国/ns (/w 中部/f )/w [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 城/n 。/w 目前/t ，/w 已有/v [七匹狼/nz 服饰/n]/nz 、/w 宝德/nrf 服饰/n 、/w 图图/nz 童装/n 、/w 翔升/nz [纺织/n 面料/n]/nz 、/w 嘉华/nz 、/w 联/vg 达/v 等/udeng 企业/n 入/v 驻/v ，/w [海/n 澜/ng 之/uzhi 家/q]/nz 、/w 波司登/ntc 、/w 柒牌/nz 等/udeng 知名/a [纺织/n 服装/n]/nz 企业/n 也/d 表示/v 了/ule 投资/v 意向/n 。/w 产业/n 城/n 呈现/v 出/vf 繁荣/an 发展/vn 之/uzhi 势/ng ，/w 先后/d 被/pbei [中国/ns 纺织/n 工业/n 联合会/nis]/nt 、/w 省/n 经/p 信委/nis 授予/v “/w 全国/n 纺织/n [产业/n 转移/v]/nz 试点/vn 园区/n ”/w 和/cc “/w 安徽省/ns [新型/b 工业化/vn]/nz 产业/n 示范/vn 基地/nis ”/w 等/udeng [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 知名度/n 和/cc 美誉度/nz 日渐/d 提高/v ，/w 影响力/n 日益/d 壮大/v 。/w 宿州/ns [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 城/n 将/d 成为/v 一个/mq 集/q 生产/vn 加工/vn 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 、/w 开发/v 创意/n 、/w 教育培训/v 、/w [会展/n 旅游/vn]/nz 、/w [和谐/a 人居/n]/nz 为/p 一体/n 的/ude1 [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 城/n ，/w 成为/v 中国/ns [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 发展/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 基地/nis 和/cc 示范/vn 样板/n 。/w 
2014年/t ，/w 埇桥区/ns 将/d 把/pba [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 作为/p 首位/n 产业/n 来/vf 打造/v ，/w 加大/v [资金/n 投入/v]/nz ，/w 强化/v 配套/vn 建设/vn ，/w 着力/vd 招/v 大/a 引/v 强/a ，/w 确保/v 2年/t 内/f 形成/v [百/m 亿元/q]/mq [产业/n 集群/nz]/nz 。/w 与此同时/c ，/w 全区/n [100/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [标准化/vn 厂房/n]/nz 也/d 将/d 为/p [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 的/ude1 发展/vn 提供/v 了/ule 难得/a 的/ude1 机遇/n ，/w 他/rr 希望/v 企业家/nnt 们/k 能够/v 在/p 埇/n 桥/n 多/a 走/v 一/m 走/v 、/w 看/v 一/m 看/v ，/w 多/a 与/cc 埇桥区/ns [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 企业/n 进行/vn 深入/ad 对接/vi 、/w 沟通/v 信息/n ，/w 谋求/v 合作/vn 发展/vn ，/w 与/cc 埇桥区/ns 一起/s 共创/v 大业/n 、/w 共享/v 发展/vn 盛宴/n 。/w 埇桥区/ns 将/d 坚持/v “/w 亲/ng 商/vg 、/w 安/ag 商/vg 、/w 富商/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 以/p “/w 共/d 兴/v 、/w 共/d 荣/ag 、/w 共赢/n ”/w 的/ude1 愿景/nz ，/w 为/p 企业/n 提供/v 最/d 优质/b 、/w 最/d 快捷/z 、/w 最/d 贴心/a 的/ude1 服务/vn ，/w 助力/b 企业家/nnt 们/k [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz ，/w 携手/vd 共创/v [纺织/n 服装/n]/nz 产业/n 的/ude1 [美好/a 未来/t]/nz !/w 
座谈/vn 中/f ，/w [安徽/ns 宿州/ns 纺织/n 服装/n 产业/n 基地/nis]/nt 建设/v 有限公司/nis 作/v 了/ule 产业/n 城/n 项目/n 推介/v ;/w 企业/n 和/cc 区政府/n 就/d 投资/vn 建设/vn 的/ude1 相关/vn 问题/n 进行/vn 了/ule 良好/a 的/ude1 互动/vn 。/w 
考察团/nis 在/p 认真/ad 听取/v 全区/n 区情/n 概况/n 、/w 发展/v 优势/n 和/cc 发展/v 潜力/n ，/w 并/cc 详细/a 了解/v 了/ule 埇桥区/ns 投资/v 软硬/nz 环境/n 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 和/cc 产业/n 发展/vn 等/udeng 相关/vn 情况/n 后/f 。/w 考察团/nis 成员/nnt 一致/a 表示/v ，/w 埇桥区/ns [区位/n 优势/n]/nz 独特/a 、/w 自然资源/n 丰富/a 、/w [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a 、/w 经济基础/n 较好/d ，/w 拥有/v 良好/a 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 对/p 在/p 埇桥区/ns 投资/vn 充满/v 了/ule 信心/n 。/w (/w 董保锋/nr )/w 
