BBC/x 制作/v 的/ude1 尼尔·罗宾森/nrf 的/ude1 通缉/vn 页面/n 
据/p 英国/ns BBC/x 报道/v ，/w 10日/t ，/w 一名/mq 由/p 中国/ns 引渡/v 回/v 英国/ns 的/ude1 男子/n 被判/v 入狱/vi 12年/t 。/w [47/m 岁/qt]/mq 男子/n 罗宾逊/nr 承认/v 在/p 1999年/t 到/v 2002年/t 期间/f 曾/d 涉及/v 多/a 宗/vg 性侵犯/nz 罪行/n ，/w 2002年/t 逃离/v 英国/ns ，/w 警方/n 通缉/v 他/rr 超过/v 10年/t 。/w 2012年9月/t ，/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 警讯/n 节目/n 公开/ad 了/ule 他/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 呼吁/v 知情者/n 举报/vn 。/w 后来/t 中国/ns 媒体/n 爆出/v 他/rr 在/p 北京/ns 一家/n [国际/n 学校/nis]/nt 当/p 老师/nnt 3年/t ，/w 他/rr 最终/d 在/p 2013年5月/t 被/pbei 引渡/v 回/v 英国/ns 。/w 
签署/v 无限期/n 性/ng 犯罪者/nz 登记单/n 
10日/t ，/w 在/p 英国/ns 吉尔福德/nrf [刑事/b 法庭/nis]/nz 上/f ，/w 罗宾逊/nr 承认/v 被/pbei 控/v 的/ude1 所有/b 罪行/n 。/w 据悉/v ，/w 罗宾逊/nr 涉嫌/v 传播/vn 淫秽/a 儿童/n 照片/n 和/cc 性/ng 侵/vg 儿童/n 被/pbei 英国/ns 警方/n 通缉/v 长达/v 10年/t 。/w 他/rr 曾/d 生活/vn 在/p 英国/ns 萨里/nrf 和/cc 苏塞克/nr 斯/b 地区/n ，/w 在/p 那里/rzs 拍摄/v 大量/m [儿童/n 色情/n]/nz 图片/n 并/cc 性/ng 侵/vg 一名/mq [13/m 岁/qt]/mq 儿童/n 。/w 他/rr 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 发生/v 在/p 2000年/t 至/p 2002年/t 之间/f 。/w 
此外/c ，/w 罗宾逊/nr 还/d 被/pbei 强制/vd 在/p 一份/mq 无限期/n 的/ude1 性/ng 犯罪者/nz 登记单/n 上/f 签字/vi 。/w 据悉/v ，/w 性/ng 犯罪者/nz 登记单/n 上/f 有/vyou 性/ng 犯罪者/nz 的/ude1 住址/n 、/w 驾照/n 号码/n 、/w [体貌/n 特征/n]/nz 等/udeng ，/w 警方/n 会/v 将/d 上述/b 信息/n 放/v 上/f 互联网/n ，/w 提醒/v 大家/rr 警觉/vn 提防/v 。/w 该/rz 登记册/n 使得/vi 人们/n 可以/v 一次性/d 地/ude2 在/p 互联网/n 搜寻/v 中/f ，/w 找到/v 全/a 英国/ns 被/pbei 定罪/vi 的/ude1 性/ng 犯罪者/nz 的/ude1 数据/n 。/w 但是/c ，/w 登记单/n 是/vshi 按/p 犯罪/vn 轻重/n 来/vf 确定/v 其/rz 放在/v 网上/s 的/ude1 时间/n ，/w 无限期/n 也/d 就/d 意味着/v 在/p 罗宾逊/nr 有生之年/n ，/w 所有/b 人/n 都/d 可以/v 在/p 互联网/n 上/f 搜/v 到/v 他/rr 的/ude1 详细/a 数据/n 。/w 
英国/ns 警察/nnt 贝基/nr 表示/v ：/w “/w 罗宾逊/nr 是/vshi 一个/mq 高度/d 危险/an 的/ude1 性侵犯/nz 者/k ，/w 他/rr 对/p 脆弱/a 的/ude1 年轻/a 受害者/n 进行/vn 摧残/vn 。/w 今天/t 法庭/nis 的/ude1 审判/vn 也/d 表明/v ，/w 无论/c 罪犯/nnd 试图/v 隐藏/v 在/p 世界/n 何处/rys ，/w 都/d 不/d 可能/v 逃避/vn 他们/rr 之前/f 犯/v 的/ude1 罪行/n ，/w 我们/rr 将/d 使用/v 所有/b 可用/v 的/ude1 资源/n ，/w 将/d 他们/rr 绳之以法/vl 。/w ”/w 
曾/d 在/p 北京/ns 娶妻/nz 并/cc 任教/vi 3年/t 
2013年4月24日/t ，/w 英国/ns BBC/x 报道/v 称/vn 英国/ns 警方/n 正在/d 通缉/v 一名/mq 涉嫌/v 传播/vn 淫秽/a 儿童/n 照片/n 和/cc 性/ng 侵/vg 儿童/n 的/ude1 逃犯/n 。/w 此前/t ，/w 该/rz 疑犯/n 曾/d 在/p 北京/ns [一/d 所/usuo]/mq [国际/n 学校/nis]/nt 当/p [外籍/n 教师/nnt]/nnt 。/w BBC/x 网站/n 呼吁/v 民众/n 发现/v 该/rz 名/q 疑犯/n 及时/ad 报警/vn 。/w 他/rr 的/ude1 通缉/vn 照片/n 被/pbei 放在/v 中国/ns 网络/n 上/f ，/w 引发/v 网友/n [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz 。/w 
经过/p 网友/n 搜/v 人/n 显示/v ，/w 罗宾逊/nr 曾/d 在/p [北京/ns 世/ng 青/a 国际/n 学校/nis]/nt 任职/v 三年/t ，/w 2012年5月/t 突然/ad 离职/vi ，/w 后来/t 去向/n 不明/v 。/w 他/rr 在/p 中国/ns 的/ude1 学生/nnt 称/v ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 受欢迎/nz 的/ude1 老师/nnt ，/w 曾/d 开玩笑/vi 说/v 他/rr 在/p 写/v [色情/n 小说/n]/nz 。/w 罗宾逊/nr 曾/d 表示/v 在/p 中国/ns 生活/vn 了/ule 8年/t ，/w 和/cc 一个/mq 中国/ns 女人/n 结/v 了/ule 婚/ng ，/w 他/rr 还有/v 个/q 中文/nz 名字/n 叫/vi 龙飞/nr 。/w 2013年4月26日/t ，/w [北京/ns 警方/n]/nt 在/p [英国/ns 大使馆/nis]/nto 附近/f 将/d 罗宾逊/nr 控制/vn ，/w 当时/t 他/rr 似乎/d 是/vshi 要/v 前往/v 使馆/nis 办理/v 护照/n ，/w 抓捕/v 过程/n 中/f 他/rr 并未/d 反抗/v 。/w [北京/ns 警方/n]/nt 当晚/t 发布/v 信息/n 称/v 罗宾逊/nr 因/p 涉嫌/v 在/p 华/b [非法/b 居留/vn]/nz 被/pbei [北京/ns 警方/n]/nt 拘留/v 审查/vn 。/w 2013年5月/t ，/w 罗宾逊/nr 被/pbei 中国/ns 引渡/v 回/v 英国/ns ，/w 英国/ns 萨里/nrf 警方/n 在/p [伦敦/nsf 希思/nrf 罗/b 机场/nis]/nz 当场/d 逮捕/v 了/ule 罗宾逊/nr 。/w 
本报/rz [综合/vn 报道/v]/nz 袁金会/nr 
