原/b 标题/n ：/w 新年伊始/bl ，/w [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 为/p 我/rr 区/n 送来/v 喜报/n 
1月7日/t 下午/t ，/w [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 送来/v 一份/mq 大红/b 喜报/n —/w —/w 毕业/v 于/p 我/rr 区/n [五十/m 中/f]/mq （/w 东区/ns ）/w 的/ude1 [2012/m 届/q]/mq 学子/n 陶润洲/nr 在/p [第/m 29/m 届/q]/mq [中国/ns 数学/n 奥林匹克/nz]/nz 竞赛/vn （/w CMO/x ）/w 中/f 摘/v 得/ude3 金牌/n 并/cc 入选/v [国家/n 集训队/nis]/nt 。/w 
据悉/v ，/w [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 在/p [第/m 29/m 届/q]/mq [中国/ns 数学/n 奥林匹克/nz]/nz 竞赛/vn （/w CMO/x ）/w 中/f 取得/v 了/ule [3/m 金/b]/mq 1/m 铜/n 的/ude1 好成绩/nz ，/w 金牌/n 总数/n 居/v 全国/n 高中/nis 前列/n ，/w 刷新/v 了/ule [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 、/w 合肥市/ns 乃至/c 安徽省/ns 的/ude1 [历史/n 记录/v]/nz ，/w 创造/v 了/ule 新的/a 辉煌/a 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 陶润洲/nr 同学/n 作为/p 高/a [二/m 年级/n]/mq 的/ude1 学生/nnt 参加/v 此次/rz 比赛/vn 并/cc 获得/v 金牌/n ，/w 这/rzv 在/p 全国/n 范围内/nz 也/d 是/vshi 凤毛麟角/n 。/w 目前/t ，/w 陶润洲/nr 已经/d 入选/v [国家/n 集训队/nis]/nt 。/w 他/rr 将/d 向/p 更高/d 奖项/n 发起/v 冲刺/vn ，/w 为/p 安徽/ns 争光/vi ，/w 为/p 祖国/n 添/v 彩/ng 。/w 
在/p 喜报/n 中/f ，/w [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 感谢/v 蜀山区/ns 为/p 该校/r 输送/v 了/ule 大批/m 勤/a 研/v 善思/nz ，/w 开拓进取/vl 的/ude1 高素质/n 毕业生/n 。/w 喜报/n 称/v ，/w 作为/p 安徽省/ns 义务教育/n 均衡/a 发展/vn 先进/a 区/n ，/w 蜀山区/ns 创立/v 了/ule 大批/m 拥有/v 广泛/a [办学/vn 声誉/n]/nz 的/ude1 名校/n ，/w [合肥/ns 五十/m 中/f]/nz 就是/v 实施/vn [创新/vi 教育/vn]/nz 、/w 为/p 学生/nnt 的/ude1 [和谐/a 发展/vn]/nz 和/cc 终身/n 发展/vn 奠定/v 坚实/a 基础/n 的/ude1 典型/n 代表/nnt 。/w [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 在/p 表示/v 感谢/vn 的/ude1 同时/c ，/w 期待/v 与/cc 蜀山区/ns 共同/d 为/p 祖国/n 的/ude1 基础/n [教育/vn 事业/n]/nz 、/w 为/p 推进/vi 科教/b 兴/v 皖/b 的/ude1 教育/vn 梦/n 做出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
