据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 团结/v 联盟/nis]/nz 籍/ng “/w 立委/j ”/w 黄文玲/nr 今天/t 质疑/vn 国民党/n [政治/n 献金/v]/nz 涉/vg 申报/vn 不/d 实/ad 。/w 国民党/n [行政/n 管理/vn]/nz 委员会/nis 主任委员/nnt 林德瑞/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 完全/ad 不/d 实/ad 的/ude1 指控/vn ，/w 一切/rz 公开/ad 透明/a ，/w 可/v 接受/vn 检验/vn 。/w 
黄文玲/nr 上午/t 在/p 台湾/ns “/w 立法院/nz ”/w 举行/v 记者会/n 表示/v ，/w 国民党/n 2012年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v ，/w 马英九/nr 及/cc 吴敦义/nr 竞选/v 经费/n 中/f ，/w 政党/n 捐助/v [2/m ./w 3/m 亿/m 多元/b]/mq （/w 新台币/nz ，/w 下同/vi ）/w 。/w 但/c 国民党/n 申报/vn 2011年/t 捐赠/v 党员/nnt 竞选/v 支出/n [8730/m 万元/q]/mq 、/w 2012年5200/t 万元/q ，/w 金额/n 加/v 起来/vf 不符/v ，/w 质疑/vn 国民党/n 申报/vn 不/d 实/ad 。/w 
林德瑞/nr 受/v 访/v 表示/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 完全/ad 不/d 实/ad 的/ude1 指控/vn ，/w 马/n 吴/tg 竞选/v 总部/nis 与/cc 国民党/n 相关/vn 帐目/nz ，/w 一切/rz 公开/ad 透明/a 有/vyou 纪录/n ，/w 过去/vf 多次/mq 公开/ad 接受/v 检验/vn 。/w 
此外/c ，/w 黄文玲/nr 说/v ，/w 外传/vi “/w 驻/v [美国/nsf 台北/ns 经济/n 文化/n 代表处/nis]/nt 代表/nnt ”/w 金溥聪/nr 接任/v 前/f ，/w 是不是/v 有/vyou 汇出/v 国民党/n 经费/n ？/w 如果/c 有/vyou ，/w 应/v 向/p 外界/n 说明/v ；/w 如果/c 没有/v ，/w 也/d 应/v [澄清/vi 事实/n]/nz 。/w 
金溥聪/nr 表示/v ，/w 绝无/nz 此事/r ，/w 完全/ad 凭空捏造/vl 事实/n ，/w 一切/rz 可/v 摊开/v 在/p 阳光/n 下/f 接受/v 检验/vn 。/w 对/p 不/d 实/ad 言论/n [深表/v 遗憾/a]/nz 。/w 
国民党/n [文化/n 传播/vn]/nz 委员会/nis 副主委/nnt 殷玮/nr 说/v ，/w 在野党/n 籍/ng “/w 立委/j ”/w 毫无/v 证据/n 、/w 荒谬/a 指控/v ，/w 完全/ad 是/vshi [向/p 壁/ng 虚构/vn]/nz ，/w 令人/v 啼笑皆非/vl 。/w 如果/c 有/vyou 任何/rz 证据/n ，/w 欢迎/v 立刻/d 提出/v ，/w 不要/d 躲/v 在/p 法律/n 背后/f ，/w 用/p 疑问句/n 乌龙/r 爆料/v ，/w 意图/n 逃避/v [法律/n 责任/n]/nz 。/w （/w 周剑/nr ）/w 
