被告人/n 荣军/nz 被/pbei 带/v 上/f 法庭/nis 时/ng ，/w 不停/v 地/ude2 在/p 旁听席/n 上/f 寻找/v 自己/rr 的/ude1 亲属/n 摄/vg //w 记者/nnt 曹博远/nr 
在/p [六/m 环/n]/mq 拆迁/v 过程/n 中/f ，/w 丰台区/ns [怪/a 村/n 中心村/ns 党总支/nis]/nt 书记/nnt 郭文/nr 、/w 沙锅村/ns 副村长/nnt 荣军/nz 与/cc 评估/v 公司/nis 经理/nnt 相/d 勾结/v ，/w 共/d 贪污/v 国家/n 拆迁/v 款/q 997万余元/m 。/w 
今日/t 上午/t ，/w 被/pbei 控/v 涉嫌/vn 贪污罪/n 、/w [提供/v 虚假/a 证明/v 文件/n 罪/n]/nz 的/ude1 荣军/nz 、/w 郭文/nr 及/cc 评估/v 公司/nis 经理/nnt 查喜临/nr 在/p 北京市/ns 第二/m 中级法院/nis 受审/vi 。/w 
昨天/t ，/w [北京市/ns 检察院/nis]/nto 第二/m 分院/nis 反贪/vn 检察官/nnt 向/p 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 讲述/v 了/ule 此案/r 的/ude1 “/w 离奇/a 侦破/v 过程/n ”/w 。/w 
上午/t ，/w 第一个/mq 受审/vi 的/ude1 是/vshi 丰台区/ns 王佐镇/ns 沙锅村/ns 副村长/nnt 荣军/nz 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 自己/rr 去/vf 的/ude1 检察院/nis 反贪局/nis 。/w 我/rr 脑子/n 有/vyou 毛病/n ，/w 被/pbei 抢救/v 过/uguo 两次/mq ，/w 好/a 多事/a 都/d 记不清/vl 了/ule 。/w ”/w 荣军/nz 说/v 。/w 对于/p 指控/v ，/w 他/rr 表示/v 认可/vn 。/w 
荣军/nz 说/v ，/w 案发/v 前/f 有/vyou 领导/n 找/v 他/rr ，/w 让/v 他/rr 找/v 郭文/nr ，/w 让/v 郭文/nr 在/p 报/n 拆迁/v 数/n 时/ng “/w 多/a 报/n 点/qt ”/w 。/w 
“/w 拆迁/v 多/a 报数/v 是/vshi 一件/mq 太/d 普通/a 的/ude1 事/n 了/ule 。/w 实际/n 拆迁/v 中/f ，/w 家里/s 有/vyou 一间房/nz ，/w 但是/c 报数/v 的/ude1 时候/n 多/a 报/n [一两/m 间/f]/mq 太/d 常见/a 了/ule 。/w 但/c 现在/t 到/v 了/ule 法庭上/nz ，/w 这/rzv 事/n 就/d 大/a 了/ule 。/w ”/w 荣军/nz 说/v 。/w 
“/w 多/a 报数/v 有/vyou 什么/ry 结果/n 你/rr 知道/v 吗/y ？/w ”/w 公诉人/n 问/v 。/w 沉默/a 了/ule 片刻/t ，/w 荣军/nz 抬起/v 头/n 说/v ，/w “/w 不/d 就是/v 多/a 拿钱/v 吗/y ，/w 谁/ry 都/d 知道/v 的/ude1 。/w ”/w 
[庭审/v 现场/s]/nz 拆迁/v 时/ng 多/a 报数/v 村官/nnd 称/v “/w 太/d 常见/a ”/w 
不/d 认罪/vi 称/v 惹不起/v 领导/n 才/d 拿钱/v 
法官/nnt 审理/v 荣军/nz 之后/f ，/w 将/d 其/rz 带/v 出/vf 。/w 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 法官/nnt 将/d 郭文/nr 带入/v 法庭/nis 。/w 
此前/t ，/w 郭文已/nr 因/p 贪污罪/n 于/p 2012年/t 被/pbei 判刑/vi 9年/t 。/w 当时/t 法院/nis 认定/v ，/w 2007年/t ，/w 郭文/nr 利用/v 协助/vn [丰台区/ns 人民政府/nis]/nt 管理/vn 、/w 发放/v [拆迁/v 补偿/vn]/nz 款项/n 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 伪造/v [拆迁/v 补偿/vn]/nz 协议/n ，/w 骗取/v [380/m 万元/q]/mq [拆迁/v 补偿/vn]/nz 款/q 。/w 案件/n 审理/v 期间/f ，/w 郭文/nr 认罪/vi ，/w 其/rz 亲属/n 退/v 缴/v 380余万元/m 赃款/n 。/w 
判决/vn 后/f ，/w 检察院/nis 又/d 发现/v 郭文/nr 新的/a 贪污/v 事实/n ，/w 遂/d 再次/d 对/p 其/rz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 检/ng 方/q 指控/v 荣军/nz 、/w 郭文和/nr 查/v 喜/v 临/v 共同/d 贪污/v 拆迁/vn 款/q 997万余元/m 。/w 因为/c 在/p 2012年/t 受审/vi 时/ng ，/w 郭文已/nr 因/p 贪污/v 拆迁/vn 款/q [380/m 多/a 万元/q 被/pbei]/mq 判刑/vi ，/w 此次/rz 检/ng 方/q 指控/v 时/ng 将/d 这/rzv 部分/n 金额/n 刨除/v 。/w 
对于/p 指控/v ，/w 郭文/nr 表示/v 不/d 认罪/vi 。/w “/w 荣军/nz 找/v 过/uguo 我/rr ，/w 我/rr 当时/t 就/d 拒绝/v 了/ule 。/w ”/w 郭文/nr 说/v ，/w 荣军/nz 当时/t [找到/v 自己/rr]/nz 让/v “/w 多/a 报/n 点/qt 核桃树/n ”/w ，/w 镇上/n 有/vyou 领导/n 也/d 给/p 他/rr 打电话/vi 这么/rz 说/v 。/w “/w 我/rr 还是/c 不/d 同意/v ，/w 镇/n 领导/n 急/v 了/ule 问/v 我/rr 还/d 想/v 不想/v 当/p 村/n 书记/nnt 了/ule ，/w 我/rr 就/d 说/v 想想/v 办法/n ，/w 但/c 最后/f 还是/c 没/d 办成/v 。/w ”/w 
“/w 没/d 办法/n ，/w 我/rr 惹不起/v ，/w 就/d 拿/v 了/ule 一半/m 的/ude1 钱/n 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
