2014年/t 春运/n 即将/d 开始/v ，/w [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 也/d 将/d 迎来/v 客运/n 高峰/n 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n [机场/nis 集团/nis]/nt 获悉/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 多家/mq 航空公司/nis 对外/vn 售票/vn 的/ude1 加班/vn 航班/n 已/d 达到/v [529/m 班/n]/mq ，/w 主要/b 集中/v 在/p 广州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 深圳/ns 、/w 海口/ns 等/udeng 热门/a 城市/n 方向/n 。/w 
主要/b 方向/n 是/vshi 南方/s 
据介绍/nz ，/w 今年/t [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 加班/vi 的/ude1 去向/n 主要/b 还是/c 集中/v 在/p [南方/s 城市/n]/nz ，/w 以/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 海口/ns 、/w 三亚/ns 为/p 重点/n 城市/n 。/w 另外/c ，/w [上海/ns 浦东/ns]/ns 方向/n 也/d 有所/v 加班/vn ，/w 此外/c 还有/v 跨地区/nz 航线/n ，/w 比如/v 香港/ns 、/w 台北/ns 。/w 
据/p [安徽/ns 民航/n 机场/nis 集团/nis 春运/n 办/v]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今/tg 年年/d 后/f 的/ude1 出行/vn 高峰/n 很可能/nz 再/d 创新纪录/v 。/w 进港/nz 高峰期/n 预计/v 出现/vn 在/p 年/qt 二十八九/m ，/w 客运量/n 可能会/nz 突破/v [两/q 万/d 人/n]/mq 左右/f ；/w 年/qt 后/f 的/ude1 出港/vn 高峰/n 预计/v 出现/vn 在/p 初五/t 、/w 六/m 。/w 
据预测/nz ，/w 今年/t 春运/n ，/w [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 起降/vi 航班/n 约/d [6080/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.9%/m ；/w 预计/v 运输/vn 旅客/n 可/v 达到/v [66/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 4.3%/m 。/w 
飞/vi 广州/ns 票价/n 低/a 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [南航/n 合肥/ns 营业部/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月20日/t 至/p 22日/t ，/w 南航/n 合肥/ns 至/p 广州/ns 航线/n CZ8344/x 航班/n 机票/n 特价/n [150/m 元/q]/mq (/w 不/d 含/v [机/ng 建/v 燃油费/nz]/nz )/w ，/w 起飞/vi 时刻/n 为/p 23:00/m ，/w 到达/v 时刻/n 为/p 次日/t 00:55/m ；/w 下午/t 班/n CZ3818/x 自/p 1月16日/t 至/p 26日/t ，/w 最低/a 优惠/v 运价/n [190/m 元/q]/mq (/w 不/d 含/v [机/ng 建/v 燃油费/nz]/nz )/w ，/w 起飞/vi 时刻/n 为/p 17:00/m ，/w 到达/v 时刻/n 为/p 18:55/m 。/w 
[黄山/ns 机场/nis]/nt 也/d 增/v 航班/n 
[黄山/ns 机场/nis]/nt 今年/t 春运/n 预计/v 航班/n 起降/vi [540/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6%/m ，/w [旅客/n 吞吐量/n]/nz [4/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 4%/m 。/w 春运/n 期间/f 的/ude1 加班/vn 共有/v 广州/ns 航班/n [9/m 班/n]/mq (/w [18/m 架次/qv]/mq )/w ，/w 同比/n 持平/vi 。/w [九华山/nz 机场/nis]/nz 今年/t 春运/n 预计/v 航班/n 起降/vi [240/m 架次/qv]/mq ，/w [旅客/n 吞吐量/n]/nz [1/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w (/w [万/d 军/n]/mq 、/w 廖根海/nr 、/w 姜志远/nr 、/w 欧恺/nr )/w 
