[岁寒/nz 知/v 松柏/n]/nz ，/w [患难/n 见/v 真情/n]/nz 。/w 岳西/nr 农民/nnt 刘国标/nr 没有/v 想到/v ，/w 离/v 死亡线/n 越来越/d 近/a 的/ude1 他/rr 被/pbei 妻子/n 一把/mq 拉/v 了/ule 回来/v 。/w 被/pbei 尿毒症/nhd 折磨/vn 6年/t ，/w 无望/vi 之际/f ，/w 妻子/n 决定/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 肾移植/nhd 给/p 丈夫/n 。/w 6日/t ，/w [移植/vn 手术/n]/nz 成功/a 进行/vn 。/w 昨日/t ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 在/p 安/ag 医大/nis 一/m 附/v 院/n 见到/v 了/ule 经历/n 磨难/n 的/ude1 夫妻/n [二/m 人/n]/mq ，/w 伉俪/n 真情/n 在/p 他们/rr 的/ude1 身上/s [闪闪/z 发光/vi]/nz 。/w 
小/a 手术后/nz ，/w 他/rr 又/d 被/pbei 查出/v 肾炎/nhd 
今年/t [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘国标/nr 家住/v 岳西县/ns ，/w 早年/t 间/f 一直/d 和/cc 妻子/n 在家/vi 务农/vi ，/w 近几年/qt 外出/vi 打工/vi ，/w 赚/v 了/ule 些/q 钱/n ，/w 日子/n 过/uguo 得/ude3 还/d 算/v 可以/v 。/w 但/c 天有不测风云/al ，/w 一次/mq 小/a 手术/n 竟/d 成/v 了/ule 他/rr 噩梦/nhd 的/ude1 开始/vn 。/w 
“/w 只是/d 做/v 个/q [声带/n 息肉/nhd 手术/n]/nz 而已/y 。/w ”/w 妻子/n 胡若红/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2008年/t ，/w 丈夫/n 做/v 手术后/nz 挂/v 了/ule [十/m 多/a]/mq 天水/ns 消炎/vn ，/w “/w 炎/ng 一直/d 没/d 消/v 下去/vf ，/w 身体/n 始终/d 不好/a 。/w ”/w 
为了/p 省钱/a ，/w 刘国标/nr 回到/v 岳西/nr 老家/n ，/w 自己/rr 在/p 家中/s 做/v 透析/v 。/w 
配/v 型/k 成功/a ，/w 她/rr 要/v 给/p 丈夫/n 捐/v 肾/n 
这样/rzv 的/ude1 日子/n 持续/vd 了/ule 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 但/c 胡若红/nr 一直/d 没有/v 怨言/n 。/w 
2013年初/t ，/w 刘国标/nr 被/pbei 确诊/v 为/p 尿毒症/nhd 。/w “/w 当时/t 他/rr 的/ude1 脸/n 已经/d 又/d 黄/a 又/d 肿/vi ，/w 医生/nnt 说/v 已经/d 是/vshi 终/d 末期/f 了/ule ，/w 只有/c 换肾/nz 才/d 有/vyou 希望/v 。/w ”/w 
听说/v 要/v 换肾/nz ，/w 胡若红/nr 联系/v 了/ule 南京/ns 一家/n 医院/nis 。/w “/w 我/rr 知道/v 肾源/nz 很难/d 找/v ，/w 但/c 不能/v 放弃/v 啊/y 。/w ”/w 胡若红/nr 回忆说/nz ，/w 在/p 南京/ns 时/ng ，/w 她/rr 听说/v 亲属/n 之间/f 也/d 可以/v 移植/vn ，/w 只要/c 配/v 型/k 合适/a 。/w 
“/w 他/rr 是/vshi 我/rr 老公/n ，/w 我们/rr 有/vyou 这么/rz 多年/mq 的/ude1 感情/n ，/w 我/rr 就/d 想/v 如果/c 可以/v ，/w 把/pba 我/rr 的/ude1 肾/n 给/p 他/rr 。/w ”/w 此时/r 的/ude1 胡若红/nr 流下/v 了/ule 眼泪/n ，/w 她/rr 知道/v ，/w 这个/rz 决定/v 将/d 能/v 改变/vn 整个/b 家庭/n 的/ude1 命运/n 。/w 
随后/d ，/w 胡若红/nr 把/pba 丈夫/n 转/v 到/v 安/ag 医大/nis 一/m 附/v 院/n ，/w 并/cc 向/p 医院/nis 主动/ad 提出/v 捐/v 肾/n 的/ude1 申请/vn 。/w 常规/n 检查/vn 合格/vi 、/w 配/v 型/k 检查/vn 合格/vi 、/w 血型/n 相同/a 、/w 配/v 型/k 成功/a …/w …/w 经过/p 层层/q 检查/vn ，/w 胡若红/nr 不/d 敢/v 相信/v ，/w 自己/rr 可以/v 把/pba 肾移植/nhd 给/p 丈夫/n 了/ule 。/w 
为了/p 手术/n ，/w 两人/mq 补/v 领/v 结婚证/n 
既然/c 决定/v 了/ule ，/w 胡若红/nr 希望/v 能/v 尽快/d 做/v [移植/vn 手术/n]/nz 。/w 但/c 在/p 办理/v 相关/vn 法律/n 手续/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 却/d 遇到/v 了/ule 难题/n 。/w 
“/w 没想到/nz 做/v [移植/vn 手术/n]/nz 需要/v 结婚证/n ，/w 我们/rr 一直/d 没/d 领/v 过/uguo 。/w ”/w 胡若红/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 是/vshi 同一个/b 村/n 的/ude1 ，/w 从小/d 青梅竹马/n 。/w 1991年/t “/w 结婚/vi ”/w 后/f ，/w 生/v 下/f 了/ule [一个/mq 男孩/n]/nz 。/w “/w 当时/t 农村/n 只要/c 办/v 了/ule 酒/nf 就算/d 结婚/vi ，/w 没/d 人/n 想到/v 要/v 去/vf 领/v 结婚证/n 。/w ”/w 就/d 这样/rzv 一/m 过/uguo 23年/t ，/w 儿子/n 已经/d 长成/v [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n 。/w 
“/w 按照/p 我国/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 配偶/n 活体/nz 器官移植/gb 要/v 结婚/vn 3年/t 以上/f 或/c 婚后/t 育/vg 有/vyou 子女/n 。/w ”/w 安/ag 医大/nis 一/m 附/v 院/n 泌尿外科/nit [副/b 主任医师/nnt]/nnt 廖贵益/nr 说/v ，/w 虽然/c 刘国标/nr 和/cc 妻子/n 的/ude1 婚姻/n 已/d 是/vshi “/w 事实/n ”/w ，/w 但/c 仍/d 需要/v 一张/mq “/w 结婚证/n ”/w 。/w 
去年/t 5月/t ，/w 胡若红/nr 带着/vn 病重/n 的/ude1 丈夫/n 回/v 岳西县/ns 补办/v 了/ule 结婚证/n 。/w “/w 如果/c 不是/c 手术/n ，/w 谁/ry 也/d 不会/v 想到/v 要/v 去/vf 领/v 结婚证/n ，/w 毕竟/d [20/m 多年/mq]/mq 都/d 过来/vf 了/ule ，/w 有/vyou 没有/v 结婚证/n ，/w 我们/rr 的/ude1 感情/n 都/d 一样/uyy 好/a 。/w ”/w 
手术/n 成功/a ，/w 年前/t 可/v 出院/vn 回家/vi 
今年/t 1月6日/t ，/w 肾移植/nhd 手术/n 在/p 安/ag 医大/nis 一/m 附/v 院/n 泌尿外科/nit 成功/a 完成/v 。/w 
“/w 手术后/nz 还/d 没/d 见过/v 妻子/n ，/w 不过/c 我们/rr 每天/r 都/d 打电话/vi 。/w ”/w 刘国标/nr 轻声/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 虽然/c 不/d 在/p 同一个/b 病房/n ，/w 但/c 每天/r 通过/p 电话/n 问候/vn 彼此/rr 。/w “/w 今年/t 可以/v 过/uguo 个/q 团圆年/n 了/ule 。/w ”/w 
