记者/nnt 昨日/t 从/p [合肥/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 获悉/v ，/w 即/v 日/b 起/vf 至/p 1月30日/t 期间/f ，/w 开通/v 由/p 大学生/nnt 、/w 农民工/nnd 居/v 所/usuo 至/p 火车站/n 、/w 长途汽车站/n 的/ude1 公交/b “/w 大学生/nnt 临时/b 直达/v 专线/n ”/w 、/w “/w 农民工/nnd 临时/b 直达/v 专线/n ”/w ，/w 预约/v 接送/vn 返乡/vi 的/ude1 高校/n 学子/n 和/cc 农民工/nnd 。/w 
[合肥/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 表示/v ，/w 凡/d 在/p 同一/b 地点/n 或/c 附近/f 区域/n 、/w [同一/b 时间/n]/nz 有/vyou [30/m 人/n]/mq 以上/f 集体/n 出行/vi ，/w 由/p 始发地/n 赶赴/v 合肥市/ns 汽车站/n 、/w 省/n 客运/n 总站/nis 、/w 旅游/vn 汽车站/n 、/w 火车站/n [四/m 个/q]/mq 客流/n 集散/v 枢纽站/nz 的/ude1 [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 或/c 高校/n 学子/n ，/w 可/v 提前/vn [三/m 天/qt]/mq 携带/v 相关/vn 证件/n 到/v [合肥/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 营运部/nz （/w 和平路/ns [272/m 号/q]/mq 公交/b 营运/vn 调度/v 楼/n [317/m 室/n]/mq ，/w 电话/n 64459685/m ，/w 联系/v 时间/n 为/p 周一/t 至/p 周五/t 的/ude1 8:00/m ～/w 12:00/m 、/w 14:30/m ～/w 17:30/m ）/w 联系/v 对接/vn 。/w （/w 李克武/nr 方娟/nr ）/w 
