人民网/nz 讯/ng 在/p 新春佳节/nz 即将/d 到来之际/n ，/w 为了/p 使/v [困难/an 群众/n]/nz 度过/v 一个/mq 愉快/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz ，/w 2014年1月14日/t 上午/t ，/w [全椒/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 陈飏/nr ，/w 县政府/n 副县长/nnt 王莉/nr ，/w 县政协/n 副主席/nnt 苏守复/nr 等/udeng 一行/n ，/w 带着/vn [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn ，/w 深入/ad 西王镇/ns 及/cc 城区/n 开展/v 走访/vn 慰问/v 特困/b 军转/n 干部/nnt 、/w 困难/an 党员/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 、/w [困难/an 职工/nnt]/nz 、/w 特困/b 儿童/n 、/w 残疾人/n 活动/vn 。/w 西王镇/ns 及/cc 相关/vn 单位/n 同志/n 陪同/v 慰问/vn 。/w 
陈飏/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 西王镇/ns 马塘村/ns 、/w 管坝村/ns 、/w 隆兴村/ns 、/w 东/f 张/q 以及/cc 县城/n 内/f 等/udeng [6/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz 家中/s 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 陈飏/nr 都/d 与/cc [困难/an 群众/n]/nz 促膝交谈/vl 、/w 嘘寒问暖/vl ，/w 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 现状/n ，/w 了解/v 他们/rr 在/p [生产/vn 生活/vn]/nz 中/f 存在/v 的/ude1 困难/an ，/w 鼓励/v 他们/rr 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 领导/n 关怀/vn 下/f ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 发扬/v 艰苦奋斗/vl 的/ude1 精神/n ，/w 争取/v 早日/d 战胜/v 困难/an 。/w 同时/c ，/w 给/p 困难户/n 送/v 上/f 了/ule 食用油/n 、/w 棉衣/n 、/w 大米/nf 和/cc 慰问金/n 等/udeng 慰问品/n ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 拜年/vi ，/w 祝愿/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 平安/a 、/w 祥和/a 、/w 愉快/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 
亲切/a 的/ude1 话语/n 、/w 深深/d 的/ude1 祝福/vn ，/w 让/v 慰问/vn 对象/n 深深地/d 感受到/nz 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w （/w 高明/a ）/w 
