人民网/nz 淮南/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 李希/nr ）/w 记者/nnt 刚刚/d 获得/v 消息/n ，/w [安徽/ns 淮南/ns 朱/ag 集/q 煤矿/nis]/nt 事故/n [23/m 名/q]/mq 被困/v 者/k ，/w [22/m 人/n]/mq 被/pbei 救出/vf ，/w [1/m 人/n]/mq 遇难/vi 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [安徽/ns 淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/nt 朱/ag 集/q 煤矿/nis 巷道/n 发生/v 垮塌/nz ，/w 事故/n 造成/v 一人/mq 被/pbei 埋/v 、/w [23/m 人/n]/mq 被/pbei 堵/v 井/n 下/f 。/w 经/p 救援/vn ，/w 被/pbei 埋/v 者/k 在/p [第一/m 时间/n]/nz 被/pbei 成功/a 救出/vf ，/w 受/v 轻伤/n 。/w 其余/rz [23/m 名/q]/mq 被/pbei 堵/v 人员/n ，/w [22/m 人/n]/mq 于/p 今天/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq 被/pbei 救出/vf ，/w [1/m 人/n]/mq 遇难/vi 。/w 
