黄渤/nr 与/cc 太太/n 小/a 欧/b 属/v 初恋/vn 
在/p 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 观众/n 将/d 会/v 看到/v 黄渤/nr 的/ude1 表演/vn ，/w 黄渤/nr 在/p 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 不/d 演/v 小品/n 只/d 献/v 唱/v ，/w 据悉/v ，/w 黄渤/nr 将/d 演唱/v 励志/n 歌曲/n ，/w 也/d 曾/d 因/p 新片/n 档期/n 原因/n 推掉/nz 了/ule 春晚/n ，/w 但/c 最终/d 还是/c 客服/nz 困难/an 与/cc 春晚/n 有/vyou 了/ule “/w 联姻/vi ”/w 。/w 2000年/t ，/w 黄渤/nr 出演/v 管虎/nr 执导/v 的/ude1 [电视/n 电影/n]/nz 《/w 上车/v ，/w 走/v 吧/y 》/w ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq [影视/b 作品/n]/nz 。/w 2006年/t 因/p 演出/v 新锐/n 导演/nnt 宁浩/nr 执导/v 的/ude1 电影/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 而/cc 一举成名/vl 。/w 2009年/t 黄渤/nr 凭借/p 《/w 斗牛/vn 》/w 夺得/v [第/m 46/m 届/q]/mq [台湾/ns 电影/n 金马奖/nz]/nz 和/cc [第/m 17/m 届/q]/mq [北京/ns 大学生/nnt 电影节/n]/nz “/w 最佳/z 男主角/nnt ”/w 奖/n 。/w 2012年/t ，/w 主演/v 悬疑/n [喜剧/n 电影/n]/nz 《/w 杀生/v 》/w ，/w 获得/v [第/m 20/m 届/q]/mq [北京/ns 大学生/nnt 电影节/n]/nz 最佳/z 男演员/nnd 奖/n 和/cc [第/m 4/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt 年度/n 男演员/nnd 奖/n 。/w 
