《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 在/p 观众/n 们/k 的/ude1 热切/ad 期待/v 和/cc 呼唤/v 声/qv 中/f 华丽/a 登场/vi ，/w 然而/c 令人/v 意想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 冠名/v 费/n 和/cc [插播/nz 广告/n]/nz 费/n 虽然/c 上涨/vi 了/ule 好/a 多/a 倍/q ，/w 但是/c 收视率/n 和/cc 口碑/n 却/d 远远/d 都/d 不如/v 第一季/mq (/w [一/d 说/v]/mq 与/cc 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 前后/f 夹击/v 有/vyou 关系/n )/w ，/w 说/v 好/a 的/ude1 第二个/mq 黄绮珊/nr ，/w 说/v 好/a ，/w 两个/mq 多/a 亿/m 冠名/vn 的/ude1 “/w 立白/nz 洗衣液/nz ”/w 或/c 将/d 沦为/v “/w 李白/nr 洗/v 一夜/mq ”/w 的/ude1 悲歌/n 。/w 
而/cc 被/pbei 吐槽/nz 最多/ad 的/ude1 恐怕/d 要/v 算/v 参加/v 竞/ag 演/v 的/ude1 歌手/nnt ，/w 节目/n 开播/v 前/f 参赛/vn 歌手/nnt 名单/n 一/m 出炉/v ，/w 引发/v 吐槽/nz 声/qv 一片/mq ，/w 网友/n 们/k 都/d 称/v 芒果台/nz 是否/v 脑残/nz 进水/vi ，/w 连韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 这样/rzv 的/ude1 一板一眼/vl 的/ude1 晚会/n 型/k 歌手/nnt 居然/d 也/d 拿得/v 出手/vi ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 趁早/d 改成/v 《/w 我/rr 是/vshi 老/a 歌手/nnt 》/w ，/w 果不其然/vl ，/w 目前/t 除了/p [90/m 后/f]/mq 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 稍微/d 抢眼/a 点/qt 外/f ，/w 其余/rz 几位/n 歌手/nnt 都/d 相继/d 被/pbei 黑/a ，/w 罗琦/nr 没有/v 让/v 人/n 找回/v 当年/t 摇滚/n 的/ude1 赶脚/nz ，/w 而/cc 有/vyou 网友/n 称/v 如果/c 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 能/v 走/v 很远/d ，/w 立马/d 从/p 粉丝/nf 转为/v 路人/n ，/w 下/f 一季/mq 宁愿/d 看/v 《/w 我/rr 为/p 歌/n 狂/dg 》/w 也/d 不/d 看/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 。/w 
苦情/nz 歌王/n 张宇/nr 一/m 亮/vi 嗓/ng ，/w 苦情/nz 不足/an ，/w 欢喜/v 有余/vi ，/w 而/cc 周笔畅/nr 一/m 亮相/vi ，/w 人气/n 无人/b 能/v 匹敌/vi ，/w 然而/c 她/rr 的/ude1 妆容/nz ，/w 她/rr 的/ude1 唱功/nz 依然/d 引来/v 网友/n 微词/n ，/w 因此/c [第一/m 期/qv]/mq 排名/vi 垫底/vi 粉丝/nf 伤心/a ，/w 网友/n 却/d 开心/a ，/w 金曲/nz 歌王/n 曹格/nr 选/v 歌/n 没问题/nz ，/w 唱功/nz 也/d 没问题/nz ，/w 无奈/d 却/d 在/p [第二/m 轮/qv]/mq 就/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 让/v 人/n 难免/v 会/v 怀疑/vn 其中/rz 有/vyou 没有/v 黑幕/n ，/w 淘汰/v 也/d 就/d 罢了/y ，/w 让/v 网友/n 感到/v 无限/b 悲催/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 替补/v 居然/d 会/v 是/vshi 神/n 烦/v 的/ude1 闺/n 土/n 哥/n ！/w ！/w 
面对/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [一/d 床/n]/mq 情书/n 先生/n 确实/ad 无力/vi 吐槽/nz ，/w 但是/c 作为/p 八卦/n 博主/nz ，/w [一/d 床/n]/mq 情书/n 先生/n 却/d 依然/d 要/v 秉/vg 着/uzhe 八卦/n 的/ude1 心态/n 来/vf 扒/v 一/m 扒/v 关于/p [七/m 位/q]/mq 选手/n 的/ude1 [前尘/n 往事/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 特别/d 声明/n ，/w [部分/n 内容/n]/nz 为/p 论坛/n 网友/n 提供/v ，/w [一/d 床/n]/mq 情书/n 先生/n 只/d 负责/v 搬运/vn ，/w 玻璃粉/nz 请/v 退散/nz 。/w 
