县政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 隆重/ad 开幕/vi 
大会/n 主席台/n 
县委/nis 书记/nnt 刘飞跃/nr 在/p 大会/n 主席台/n 
县长/nnt 郭家满/nr 在/p 大会/n 主席台/n 
县政协/n 主席/nnt 丁风生/nr 作/v 工作报告/v 
[县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王学龙/nr 在/p 大会/n 主席台/n 
1月14日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 怀宁县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 高/a 河/n 隆重/ad 召开/v 。/w 来自/v 全县/n 各界/rz 政协/nis 委员/nnt 肩负/v 着/uzhe 全县/n 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 积极/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 齐/a 聚/v 县城/n ，/w 共商/v 大计/n ，/w 为/p 怀宁/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 建言/nz 献策/vi ，/w [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 丁风生/nr 、/w 李荣翠/nr 、/w 陈新/nr 、/w 朱俊生/nr 、/w 李安胜/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
县委/nis 书记/nnt 刘飞跃/nr 、/w 县长/nnt 郭家满/nr 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王学龙/nr 、/w 县委/nis 副书记/nnt 周凯/nr 到/v 会/v 祝贺/vn 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
县政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [228/m 人/n]/mq ，/w 因/p 事/n 因病/d 请假/vi [17/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [211/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 政协/nis 章程/n 规定/n 。/w 
上午/t 8时30分/t ，/w 主持人/nnt 李荣翠/nr 宣布/v ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 怀宁县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 与/cc 会/v 人员/n 全体/n 起立/vi ，/w 奏/v 唱/v 国歌/n 。/w 
县政协/n 主席/nnt 丁风生/nr 受/v 县政协/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 常委会/nis 的/ude1 委托/vn ，/w 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v ，/w 提请/v 大会/n 审议/v 。/w 丁风生/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 我县/r 扎实/a 推进/vi “/w 十二五/m ”/w 规划/n 实施/v 、/w 加快/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 重要/a 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 县政协/n 工作/vn 务实/vi 创新/vi 、/w 卓有成效/vl 的/ude1 一年/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 县政协/n 在/p [中共/n 怀宁/ns 县委/nis]/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 县/n 人大/nis 、/w 县政府/n 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 团结/v 带领/vn 广大/b 政协/nis 委员/nnt 和/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 围绕/v 中心/nis ，/w 发挥/v 优势/n ，/w 聚/v 力/n 发展/vn ，/w 切实/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl [三/m 大/a]/mq 职能/n ，/w 全面/ad 完成/v 了/ule 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n ，/w 为/p 促进/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 建设/vn 美好/a 怀宁/ns 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 丁风生/nr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 攻坚/vn 之/uzhi 年/qt 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 在/p [中共/n 怀宁/ns 县委/nis]/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 团结/v 带领/vn 广大/b 政协/nis 委员/nnt 和/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 围绕/v 事关/v 改革/vn 发展/vn 稳定/an 全局/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 协调/v 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 作用/n ，/w 为/p 服务/vn 和/cc 推进/vi 我县/r 开放/v 转型/vn 、/w 跨越/v 发展/vn 、/w 富民/v 强县/v 作出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 要/v 切实/ad 加强/v [理论/n 学习/v]/nz ，/w 进一步/d 增进/v 思想/n 共识/n ，/w 巩固/v 履/vg 职/ng 基础/n ；/w 要/v 精心/ad 组织/n 建言/nz 立论/vi ，/w 进一步/d 推进/vi 协商/vn 议政/vi ，/w 服务/v [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 要/v 牢牢/d 把握/v 工作/vn 主题/n ，/w 进一步/d 发挥/v 特色/n 优势/n ，/w 维护/v 团结/vn 稳定/an ；/w 要/v 着力/vd 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 进一步/d 激发/v 工作/vn 活力/n ，/w 提升/v 履/vg 职/ng 水平/n ，/w 为/p 推进/vi 我县/r 政协/nis 事业/n 的/ude1 新/a 发展/vn ，/w 创造/v 更加/d 幸福/a 美好/a 的/ude1 新/a 怀宁/ns 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
县政协/n 副主席/nnt 李安胜/nr 向/p 大会/n 报告/n 了/ule 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n 。/w 李安胜/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f ，/w 全体/n 委员/nnt 着眼于/v 群众/n 最/d 关心/v 、/w 最/d 直接/ad 、/w 最/d 现实/n 的/ude1 问题/n ，/w 积极/ad 运用/v 提案/n 形式/n 建言/nz 献策/vi ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 有价值/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 共/d 提出/v 提案/n [128/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [125/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi 率/v 97.7%/m ，/w 参加/v 提出/v 提案/n 的/ude1 委员/nnt [183/m 人次/qv]/mq ，/w 提案/n 办理/v 一共/d 涉及/v 到/v [31/m 个/q]/mq 县直/n 单位/n 和/cc [3/m 个/q]/mq [乡镇/n 政府/nis]/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 所有/b 交办/vn 的/ude1 提案/n 已经/d 办理/v 结束/vn ，/w 从/p 反馈/v 意见/n 情况/n 看/v ，/w 委员/nnt 对/p 提案/n 办理/v 结果/n 表示/v 满意/vn 和/cc 基本/a 满意/v 的/ude1 达/v 98.4%/m 。/w 李安胜/nr 说/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w [政协/nis 提案/n]/nz 工作/vn 要/v 坚持/v 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 主题/n ，/w 全面/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 围绕/v 县委/nis 、/w 政府/nis 中心/nis 工作/vn ，/w 继续/v 把/pba 解决/v [人民/n 群众/n]/nz 最/d 关心/v 、/w 最/d 直接/ad 、/w 最/d 现实/n 的/ude1 利益/n 问题/n 作为/p 提案/n 工作/vn 的/ude1 出发点/n 和/cc 落脚点/n ，/w 积极探索/v 提案/n 工作/vn 的/ude1 新思路/nz 、/w 新方法/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 提案/n 质量/n 、/w 办理/v 质量/n 和/cc 服务质量/gi ，/w 进一步/d 推动/v 提案/n 工作/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
县政协/n 副主席/nnt 陈新/nr ，/w 县政协/n 委员/nnt 曹俊/nr 、/w 刘伟/nr 、/w 史志/n 结/v 分别/d 作/v 了/ule 《/w 坚持/v 团结/vn 民主/a 主题/n 、/w 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 建设/vn 》/w 、/w 《/w 科学/n 建设/vn 美好/a 乡村/n 、/w 着力/vd 打造/v [幸福/a 家园/n]/nz 》/w 、/w 《/w 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 、/w 激活/v 发展/vn 内生力/nz 》/w 和/cc 《/w 把握/v 角色/n 、/w 发挥/v 优势/n 、/w 服务/v 大局/n 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 
大会/n 还/d 表彰/vn 了/ule 优秀/a 提案/n 。/w (/w 文/ng //w 胡浩图/nr //w 王宝廷/nr )/w 
县政协/n 副主席/nnt 李荣翠/nr [主持/v 会议/n]/nz 
县政协/n 副主席/nnt 李安胜/nr 作/v 提案/n 工作报告/v 
县政协/n 副主席/nnt 陈新/nr ，/w 县政协/n 委员/nnt 曹俊/nr 、/w 刘伟/nr 、/w 史志/n 结/v 发言/vn 
