据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 为/p 强化/v 包括/v 钓鱼岛/ns 在/p 内/f 的/ude1 “/w 西南/ns 方向/n ”/w 防卫/vn 力量/n ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 决定/v 对/p 即将/d 交付/v [海上/s 自卫队/nis]/nz 的/ude1 准航母/nz “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 实施/v 系统/n 改造/vn ，/w 使/v 其/rz 具备/v “/w 前线/s 司令部/nnt ”/w 的/ude1 功能/n ，/w 强化/v 海陆空/n [三/m 大/a]/mq 自卫队/nis 进行/vn 统一/vn 指挥/v 的/ude1 能力/n 。/w 
有/vyou 军事专家/nnd 指出/v ，/w 一旦/d “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 具备/v 了/ule “/w 前线/s 司令部/nnt ”/w 的/ude1 功能/n ，/w 日本/ns 海陆空/n [三/m 大/a]/mq 自卫队/nis 进行/vn 统一/vn 指挥/v 的/ude1 能力/n 将/d 得到/v 极大/a 强化/v 。/w （/w 记者/nnt 谢宏宇/nr ）/w 
