王明方/nr 在/p 舒城县/ns 开展/v 送温暖/nz 活动/vn 和/cc 召开/v 扶贫开发/v 工作/vn 座谈会/n 时/ng 强调/v 
推动/v 经济发展/v 守住/v 民生/n 底线/n 促进/v [社会/n 进步/vn]/nz 创造/v [美好/a 生活/vn]/nz 
1月13日/t ，/w 省政协/n 主席/nnt 王明方/nr 深入/ad 舒城县/ns 看望/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 五保/vn 老人/n ,/w 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn ，/w 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 祝福/vn ，/w 并/cc 召开/v 舒城县/ns 和/cc 省直/b [对口/vd 帮扶/vn]/nz 单位/n 扶贫开发/v 工作/vn 座谈会/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 全省/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 一定/b 要/v 紧紧/d 围绕/v 省委/nis 、/w 省政府/n 扶贫开发/v 工作/vn 总体/n 部署/vn ，/w 切实/ad 发挥/v 自身/rr 优势/n 积极/ad 推动/v 经济发展/v 守住/v 民生/n 底线/n ，/w 促进/v [社会/n 进步/vn]/nz 创造/v [美好/a 生活/vn]/nz ，/w 为/p 我省/n 扶贫开发/v 事业/n 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
看望/v 慰问/vn 结束/v 后/f ，/w 王明方/nr 出席/v 了/ule 舒城县/ns 和/cc 省直/b [对口/vd 帮扶/vn]/nz 单位/n 扶贫开发/v 工作/vn 座谈会/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 落实/v 中央/n 和/cc 省委/nis 关于/p 扶贫开发/v 的/ude1 总体/n 部署/vn ，/w 进一步/d 拓展/v [新型/b 工业化/vn]/nz 、/w 城镇化/vn 、/w [农业/n 现代化/vn]/nz 和/cc 信息化/vn 协调发展/v 思路/n ，/w 以及/cc 扶贫开发/v 工作/vn 思路/n ；/w 要/v 进一步/d 抢/v 抓/v [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz 、/w 大别山/ns 片/q 区/n [区域/n 发展/vn]/nz 扶贫/vn 攻坚/vn 规划/n 、/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 等/udeng 政策/n 机遇/n ，/w 把/pba 扶贫开发/v 工作/vn 做/v 深/a 、/w 做/v 细/a 、/w 做/v 实/ad ；/w 要/v 进一步/d 提高/v 扶贫开发/v 精准/nz 度/qv 、/w 拓宽/v 贫困/a 群众/n 增收/v 渠道/n 、/w 改善/v [贫困/a 地区/n]/nz [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 、/w 提升/v 扶贫/vn 对象/n 自我/rr 发展/v 能力/n 、/w 织/v 密/a [贫困/a 地区/n]/nz 民生/n 保障/v 网/n 、/w 增强/v 扶贫开发/v 工作/vn 合力/n ，/w 确保/v [贫困/a 地区/n]/nz 同步/vd 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 。/w 
省政协/n 秘书长/nnt 王启敏/nr 参加/v 活动/vn 。/w 会上/n 还/d 举行/v 了/ule 捐赠/v 仪式/n ，/w 省直/b [9/m 家/q]/mq 帮扶/v 单位/n 向/p 舒城县/ns 捐赠/v 了/ule 慰问金/n [91/m 万元/q]/mq 。/w (/w 聂扬飞/nr )/w 

