女星/nnd 被/pbei 包养/nz ，/w 一直/d 是/vshi 娱乐圈/nz 津津乐道/vl 的/ude1 话题/n 。/w 被/pbei [黑帮/ns 老大/n]/nz 包养/nz 的/ude1 女星/nnd 不/d 在/p 少数/m ，/w 放眼/v 望去/v 那些/rz 被/pbei 富豪/n 包/v 养身/vi 陷/vi “/w 包养门/nz ”/w 的/ude1 女星/nnd 更是/d 大/a 腕儿/nz 云集/v 。/w 当/p 被/pbei 就业/vn 流行/v 之后/f ，/w 被/pbei 式/k 词汇/n 层出不穷/vl ，/w “/w 被/pbei 爸爸/n ”/w “/w 被/pbei 代表/nnt ”/w 等/udeng 比比皆是/vl ，/w 这/rzv 真是/d [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [黑色/n 幽默/a]/nz 。/w 而/cc 现在/t 娱乐/vn 圈内/d 也/d 流行/v 这/rzv 玩意/n ，/w 很多/m 女星/nnd 都/d 被/pbei “/w 被/pbei 包养/nz ”/w 了/ule 。/w 
殷桃/nr 传闻/n 被/pbei “/w 包养/nz ”/w 
殷桃/nr 范冰冰/nr 刘璇/nr 林志玲/nr 林青霞/nr 揭/v 不为人知/vl 被/pbei 包养/nz 女星/nnd 
在/p “/w [德/b 达/v 侦探/nnd 所/usuo]/nz ”/w 的/ude1 博客/n 上/f ，/w 署名/vi 所长/nnt 为/p “/w 宋祖德/nr ”/w 。/w 记者/nnt 在/p “/w [德/b 达/v 侦探/nnd 所/usuo]/nz ”/w 的/ude1 博客/n 上/f 看到/v ，/w 该/rz 博客/n 15日/t 、/w 17日/t 连发/v [两/q 篇/q]/mq 博文/nz ，/w 称/v 文强/nr 包养/nz 重庆/ns 当地/s 多/a 名/q 空姐/nnt 及/cc 模特/nnt 做/v 情人/n 和/cc 二奶/nz ，/w 名单/n 中/f 赫然/z 发现/v 了/ule 现在/t 正/d 走红/vi 荧屏/n 的/ude1 知名/a 女演员/nnd 殷桃/nr !/w ”/w 博文/nz 在/p 网络/n 上/f 广为/d 传播/vn ，/w 记者/nnt 看到/v 已经/d 有/vyou 不少/m 网站/n 进行/vn 了/ule 转载/v 。/w 而/cc 该/rz 博文/nz 后/f 所/usuo 附/v 的/ude1 文强/nr 和/cc 殷桃/nr 的/ude1 所谓/vn 合照/nz 也/d 被/pbei 网友/n 指/v 认为/v PS/x 的/ude1 照片/n ，/w 最终/d 以/p 宋祖德/nr 道歉/vi 告终/vi 。/w 
