“/w [中国/ns 军事/n]/nz 建设/vn 有着/v 重视/vn ‘/w 量/n ’/w 而/cc 不是/c ‘/w 质/ng ’/w 的/ude1 传统/n ”/w 。/w 日本/ns 商业/n 报道/v 网站/n 12日/t 引述/v 日本/ns 退役/vi 自卫队/nis 将领/nnt 及/cc 军事专家/nnd 的/ude1 著作/gi ，/w 对/p [中国/ns 军事/n]/nz 及/cc 未来/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 走向/v [妄加/nz 评论/n]/nz 。/w 据/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 观察/v ，/w 这些/rz 军方/n 退役/vi 官员/nnt 在/p 日本/ns 频频/d 出/vf 书/n 立/v 著/nz ，/w 绝大部分/m 都/d 是/vshi 一个/mq 基调/n —/w —/w 渲染/v 目前/t 的/ude1 中国/ns 威胁/vn ，/w 为/p 修宪/nz 和/cc 加强/v 自卫队/nis 建设/vn 摇旗呐喊/vl 。/w 
日本/ns 商业/n 报道/v 网站/n 报道/v 称/vn ，/w 在/p 对/p 回顾/v 去年/t 报道/v 的/ude1 读者/n 浏览/v 排行榜/n 可以/v 发现/vn ，/w 有关/vn 尖/a 阁/ng 诸岛/nz (/w 即/v [中国/ns 钓鱼岛/ns]/nz )/w 军事/n 对立/vi 的/ude1 相关/vn 新闻/n 是/vshi 绝对/d 的/ude1 热点/n ，/w 对于/p 日/b 中/f [军事/n 力量/n]/nz 的/ude1 讨论/vn ，/w 去年/t 10月15日/t 出版/v 的/ude1 《/w 日/b 中/f 会/v 爆发/vn 海战/v 吗/y —/w —/w 中国/ns 进入/v 海洋/n 步伐/n 加大/v 和/cc 日本/ns 的/ude1 对应/vn 之/uzhi 策/ng 》/w 一/m 书/n 就/d 进行/vn 了/ule 详细/a 分析/vn 。/w 
该书/r 由/p 夏川和也/nrj 、/w 冈/nz 俊彦/nz 和/cc 保/v 井/n 信/n 治/v 等/udeng [3/m 名/q]/mq 原/b [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 将领/nnt 编纂/v ，/w 其中/rz 夏川和也/nrj 先后/d 担任/v 日本/ns 海上/s 幕僚长/nnt 和/cc [第/m 22/m 任/v]/mq 统合/nz 幕僚/nnt 会议/n 议长/nnt 。/w 该书/r 的/ude1 论述/vn 结果/n 称/v ，/w [海上/s 自卫队/nis]/nz 与/cc [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 实力/n 差距/n 依然/d 巨大/a ，/w 单纯/a 从/p [军事/n 力量/n]/nz 平衡/a 的/ude1 角度/n 来说/uls ，/w 中国/ns 还/d 无法/v 入侵/vn 日本/ns 。/w 但/c 日本/ns 不要/d 忘记/v 时时/d 警惕/v ，/w 轻视/v 中国/ns 的/ude1 举动/n 不仅/c 错误/n ，/w 而且/c 会/v 让/v 中国/ns 抓住/v 机会/n 采取/v 果断/a 行动/vn 。/w 该书/r 还/d 试图/v 以/p [技术/n 分析/vn]/nz 数据/n 展示/v ，/w 在/p 打造/v 军事/n 能力/n 方面/n ，/w 从/p 清朝/ns 以来/f 中国/ns 就/d 只/d 重视/v 数量/n 。/w 就/d 像/v 清朝/ns 购进/v “/w 定远/ns ”/w 和/cc “/w 镇/n 远/a ”/w 铁甲/n 巨/ag 舰/ng 一样/uyy ，/w 如今/t 投入/v 巨额/b 军事/n 费用/n 不断/d 扩充/v 军备/n 的/ude1 中国/ns ，/w 也/d 有/vyou 如/v 在/p 建/v 一座/mq “/w 空中楼阁/n ”/w 。/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 专家/nnt 李杰/nr 13日/t 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w ，/w 这/rzv 本书/r 的/ude1 观点/n 表明/v 少数/m 日本/ns [退役/vi 军官/nnt]/nz 正/d 走向/v 赤裸裸/z 的/ude1 军国主义/n ，/w 对/p 地区/n 和平/n 发出/v 战争/n 挑衅/vn 。/w 对于/p 中/f 日/b [军事/n 实力/n]/nz 对比/vn ，/w 这些/rz [退役/vi 军官/nnt]/nz 往往/d 大言不惭/dl ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 给/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 和/cc 军力/n 建设/vn 打/v “/w 强心针/n ”/w 。/w 与/cc 120年前/t 的/ude1 甲午战争/nz 相比/vi ，/w 如今/t 已经/d 进入/v [信息化/vn 战争/n]/nz 时代/n ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 建设/vn 已经/d 进入/v 体系化/v [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 陆海/n 空军/nis 正/d 全面/ad 提高/v ，/w 因为/c 一场/mq 现代化/vn 的/ude1 [局部/n 战争/n]/nz 不/d 可能/v 只是/d 海军/nnd 的/ude1 单一/a 比拼/nz 。/w 我们/rr 在/p 导弹/n 、/w 现代化/vn 战机/n 等/udeng 能力/n 方面/n 已经/d 领先/vi 日本/ns 。/w 此外/c ，/w 在/p 以/p “/w 宙斯盾/nz ”/w 战舰/n 为首/vi 的/ude1 现代化/vn [水面/n 战舰/n]/nz 发展/vn 上/f ，/w 中国/ns 的/ude1 势头/n 也/d 已经/d 压/v 过/uguo 日本/ns 。/w 
《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 在/p 日本/ns 看到/v ，/w 类似/a 夏川/nr 这/rzv 类/q 的/ude1 日本/ns 前/f 军官/nnt ，/w 退役/vi 后/f 出/vf 书/n 、/w 演讲/vn 几乎/d 无/v 例外/vn 地/ude2 渲染/v 中国/ns 威胁/vn ，/w 然后/c 说/v 需要/vn 修改/v 宪法/n 让/v 自卫队/nis 更加/d 畅行无阻/vl 。/w 这/rzv 类/q 人/n 退役/vi 后/f 也/d 往往/d 是/vshi 日本/ns 民间/n 各种/rz [右翼/nis 组织/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt 。/w 日本/ns 普通人/n 对/p 这些/rz 右翼/nis 人物/n 很多/m 时候/n 敬而远之/vl 。/w (/w 李珍/nr 胡锦洋/nr 丰/ag 豆/n )/w 
