人民网/nz 合肥/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 郭宇/nr ）/w 1月14日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w [安徽/ns 淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/nt 朱/ag 集/q 煤矿/nis 发生/v 巷道/n 垮/vi 落/v 事故/n ，/w 20多人/m 被困/v 井/n 下/f 。/w 
记者/nnt 下午/t 4时/t 从/p [淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/ntc 了解到/v ，/w 目前/t 正在/d 实施/v [紧急/a 救援/vn]/nz ，/w 井/n 下/f 通风/vi 情况/n 良好/a ，/w 被困/v 人员/n 没有/v 生命/n 危险/an 。/w 安徽省/ns 副省长/nnt 杨振超/nr 已/d 赶赴/v 现场/s 指挥/v 救援/vn 。/w 
