为/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn [芜湖市/ns 政府/nis]/nto [第四/m 次/qv]/mq 安/ag 委会/v （/w 扩大/v ）/w [会议/n 精神/n]/nz ，/w 确保/v 冬季/t 、/w 春节/t [安全/an 生产/vn]/nz 。/w 近日/t ，/w 副区长/nnt 汪敏/nr 组织/n 带领/v [弋江区/ns 安/ag 监/vg]/nt 、/w 市容/n 、/w 经/p 发/v 委/ng 、/w 住/vi 建委/nis 、/w 交警大队/nis 及/cc 高新区/nz 、/w 马塘/ns 、/w 白马/n 街道/ns 、/w 南/b 瑞/b 社区/n 等/udeng 相关/vn 负责人/nnt ，/w 对/p 白马/n 街道/ns 高压线/n 下/f 居民/n 建房/vi 及/cc 因/p 青弋江/nz 分洪道/n 改建/v ，/w 澛/nz 港/n 大桥/n 封堵/v 造成/v 的/ude1 长江/ns 南路/n 车流量/n 骤增/vi ，/w 各/rz [安全/an 设施/n]/nz 不/d 完善/v 存在/vn 的/ude1 较大/d [安全/an 隐患/n]/nz 进行/vn 了/ule 全面/ad 排查/v ，/w 并/cc 现场/s 办公/vn ，/w 对/p 交通/n [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 要求/n 元月/t 31/m 日前/t 整改/vn 到位/vi 。/w 
汪敏/nr 要求/n ，/w 各/rz 单位/n 、/w 部门/n 要/v 高度/d 重视/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn ，/w 按照/p 市/n 、/w 区/n 统一/vn 部署/vn ，/w 扎实/a 抓好/v 交通/n 、/w 消防/b 、/w 建筑/n 、/w 危/ag 化/v 、/w 电力/n 、/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 、/w 油气/n 管道/n 等/udeng 重点/n 行业/n 、/w 领域/n 全面/ad 排查/v 整治/vn ，/w 及时/ad 消除/v 隐患/n ，/w 确保/v 安全/an 。/w 
