陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w [汉中市/ns 宁西/nz 实业/nis 集团/nis]/nt 董事长/nnt 张明华/nr 说/v ，/w 目前/t 在/p 陕南/ns 一些/mq 经济/n 欠发达/nz 的/ude1 县/n ，/w [民营/b 企业/n]/nz 和/cc 有/vyou 贷款/n 需求/n 的/ude1 个人/n 很难/d 从/p 现有/v [金融/n 机构/n]/nz 贷/v 到/v 款/q ，/w 这些/rz 地区/n 的/ude1 [民营/b 银行/nis]/ntcb 由于/p 审批/vn 难/a 等/udeng 原因/n ，/w 也/d 得不到/v 发展/vn ，/w 直接影响/v 和/cc 限制/vn 了/ule 当地/s 经济/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
“/w 国资/n 银行/nis 在/p 县级/b 城市/n 往往/d 只有/c [三/m 四/m 家/q]/mq ，/w 这些/rz 银行/nis 吸储/nz 多/a 而/cc 放贷/vi 少/a 的/ude1 局面/n 一直/d 没有/v 改变/vn 。/w 由于/p 门槛/n 高/a 、/w 条件/n 多/a ，/w 当地/s 的/ude1 中小企业/n 在/p 这/rzv 几家/mq 银行/nis 很难/d 贷/v 到/v 款/q 。/w ”/w 张明华/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 建议/n 要/v 把/pba 省政府/n 出台/vi 的/ude1 关于/p 金融/n 支持/v [民营/b 经济/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 文件/n 落到实处/n ，/w 同时/c 还要/d 引导/v 和/cc 监督/v [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 在/p [加强/v 管理/vn]/nz 规范/v 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 大力/d 扶持/v [民营/b 银行/nis]/ntcb ，/w 加快/v [长安/ns 银行/nis]/ntcb 在/p 县级/b 城市/n 设立/v [分支/n 机构/n]/nz 的/ude1 步伐/n ，/w 促进/v [民营/b 经济/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 为/p 本地区/nz 发展/vn 作出/v 贡献/n 。/w ”/w 
原/b 标题/n ：/w 加快/v [贫困/a 地区/n]/nz [民营/b 金融/n 机构/n]/nz 建设/vn 
