昨日/t ，/w 支付宝/nz 公布/v 2013/m 年度/n 对账单/nz ，/w 一个/mq 让/v [无数/m 用户/n]/mq “/w 惴惴不安/al ”/w 的/ude1 数据/n 新鲜/a 出炉/v 。/w 其中/rz ，/w 合肥市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 人均/a 消费/vn 达/v [1/m ./w 15/m 万元/q]/mq ，/w 相当于/v 每月/r [网上/s 支付/v]/nz [960/m 元/q]/mq 。/w 看到/v 大/a 把/pba 的/ude1 银子/n 从/p 指尖/n 溜走/v ，/w 多数人/mq 的/ude1 反应/vn 是/vshi “/w 泪奔/nz ”/w ，/w 不过/c 土豪/n 除外/vi 。/w 
用户/n 称/v “/w 无法/v 直视/vn ”/w 
“/w 2013年/t 账单/n 来/vf 了/ule ”/w ，/w 昨日/t ，/w 使用/v 支付宝/nz [手机/n 客户端/nz]/nz 的/ude1 人/n 会/v 发现/vn ，/w 页面/n 顶端/n 这/rzv 几个/mq 红/a 底/f 黄色/n 的/ude1 大字/n 。/w 点击/v 查阅/vn ，/w 一份/mq 关于/p 自己/rr 去年/t 网上/s 消费/vn 的/ude1 个人/n 报告/n 尽/vi 在/p 眼前/s 。/w 
[一项/mq 项/q]/mq 数据/n 立马/d 把/pba 你/rr 带入/v “/w 痛苦/an 的/ude1 回忆/vn ”/w 。/w 年/qt 支出/n ，/w 购物/vn 、/w 转账/vn 、/w 缴费/vn 还款/vn 占/v 比/p ，/w 今年/t 总支出/n 对比/vn ，/w 还有/v 战绩/n 。/w 
“/w [2/m ./w 46/m 万元/q]/mq ，/w 战胜/v 了/ule 合肥市/ns 67%/m 的/ude1 用户/n 。/w ”/w 合肥/ns 姑娘/n 小李/nz 在/p 受刺激/nz 后/f ，/w 不忘/v 把/pba 闺蜜/nz 们/k 拉下水/vl ，/w 立马/d 通知/n 他们/rr 查阅/v 。/w 小李/nz 说/v ，/w 网购/v 时/ng 花钱/vi 不知不觉/dl ，/w 看到/v 账单/n 心里/s 特/ag 难受/a ，/w “/w 平均/a 一月/t 花/n 了/ule [2000/m 元/q]/mq ，/w 工资/n 的/ude1 四分之三/m 都/d 没/d 了/ule ，/w 我/rr 都/d 无法/v 直视/vn 。/w ”/w 
有人/r 调侃/v ，/w 支付宝/nz 出/vf 账单/n ，/w 就/d 像/v 小时候/n 考试/vn 没/d 考/v 好/a ，/w 拿到/v 成绩单/n 后/f ，/w 各种/rz 沮丧/a 、/w 痛心/a 和/cc 后悔/v 。/w 
合肥/ns 用户/n 人均/a 付/v 万元/q 
在/p 感慨/v 之/uzhi 余/ng ，/w 还/d 得/ude3 放眼/v 全国/n ，/w 看看/v 小/a 账单/n 后/f 的/ude1 经济学/n 。/w 记者/nnt 从/p 支付宝/nz 获悉/v ，/w 2013年/t 网上/s 支出/n 金额/n 排名/vi 前/f [五/m 位/q]/mq 省份/n 分别/d 是/vshi 广东/ns 、/w 浙江/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 江苏/ns 。/w 
作为/p 省会/n 城市/n ，/w 合肥/ns 则/d 显示/v 出/vf 支柱/n 范儿/nz 。/w 合肥市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n [11516/m ./w 04/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n [第/m 32/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 消费/vn [6857/m ./w 88/m 元/q]/mq ，/w 缴费/vn 支出/n [1029/m ./w 43/m 元/q]/mq 。/w 
申购/v 余额/n 宝/n [185/m 亿元/q]/mq 
上海/ns 人/n 作为/p 远东/ns 第一/m 金融中心/nis ，/w 市民/n “/w 财商/nz ”/w 最高/a ，/w 人均/a 持有/v 余额/n 宝/n 金额/n 达/v [10563/m 元/q]/mq ，/w 人均/a 获得/v 的/ude1 收益/n 也/d [名列/v 第一/m]/nz 。/w 浙江/ns 以/p 人均/a 持有/v 金额/n [6477/m 元/q]/mq 、/w 江苏/ns 以/p [4858/m 元/q]/mq 排名/vi [二/m 三/m 位/q]/mq 。/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 我省/n 的/ude1 “/w 宝/n 粉/ag ”/w 数/n 达到/v [212/m ./w 5/m 万名/q]/mq ，/w 总/b [申购/vn 金额/n]/nz 为/p [185/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 
[3700/m 万/d 人/n]/mq 夜间/n 活动/vn 
这份/r 数据/n 还/d 显示/v 了/ule 一些/mq 有趣/a 的/ude1 结果/n ，/w 比如/v 支付宝/nz 用户/n 中/f 有/vyou 3700万/m “/w 熊猫人/nr ”/w ，/w [0/m -/w 5/m 点/qt]/mq ，/w 当/p 其他人/r 已/d 进入/v 梦乡/n 时/ng ，/w 他们/rr 还/d 在/p 拿着/vf [手机/n 支付/v]/nz 。/w [一线/n 城市/n]/nz 中/f ，/w 排名/vi 第1/m 的/ude1 是/vshi 上海/ns ，/w [5/m 个/q]/mq 用户/n 中/f 就/d 有/vyou [1/m 个/q]/mq 是/vshi “/w 熊猫人/nr ”/w ；/w [二线/n 城市/n]/nz 中/f 以/p 福州/ns 为首/vi ，/w “/w 熊猫人/nr ”/w 占/v 了/ule 23.1%/m ；/w 合肥市/ns 的/ude1 用户/n 熊猫人/nr 比例/n 也/d 不/d 小/a ，/w 占/v 到/v 了/ule 16%/m 。/w 
年度/n 账单/n 还/d 牵/v 出/vf 了/ule 星座/n 的/ude1 研究/vn 。/w 过去/vf 一年/mq ，/w 水瓶/n 男/b 名正言顺/vl 成为/v [十二/m 星座/n]/nz 中/f 最/d 会/v “/w 败家/nz ”/w 的/ude1 男性/n ，/w 人均/a 支出/n 金额/n 高达/v [18558/m 元/q]/mq ；/w 最/d 不/d 克制/v 的/ude1 网络/n 支出/n 者/k 是/vshi 欲望/n 极强/d 的/ude1 天蝎/nz 女/b ，/w 2013年/t 人均/a 支出/n [16713/m 元/q]/mq 。/w 2013年/t 最/d 勤俭持家/vl 的/ude1 是/vshi 处女/n 男/b 和/cc 处女/n 女/b ，/w 他们/rr 去年/t 在/p 网上/s 人均/a 支出/n 仅/d 为/p [7577/m 元/q]/mq 和/cc [7635/m 元/q]/mq 。/w (/w 郑茹/nr )/w 
