在/p 第二十届/m [全国/n 青少年/n 爱国主义/n 读书/vi 教育/vn 活动/vn]/nz 中/f ，/w 池州市/ns 喜获/v 组织/n 工作/vn 特等奖/n ，/w 这/rzv 是/vshi 池州市/ns 在/p 开展/v 青少年/n 爱国主义/n 读书/vi [教育/vn 活动/vn]/nz 中/f ，/w 继/vg 连续/a [十九/m 届/q]/mq 荣获/v 全省/n 组织/n 工作/vn 一等奖/n 后/f 再次/d 蝉联/v [全国/n 青少年/n 爱国主义/n 读书/vi 教育/vn 活动/vn]/nz 最高/a 奖项/n 。/w 
另外/c ，/w 丁献丰/nr 同志/n 被/pbei 评为/v 第二十届/m [全国/n 青少年/n 爱国主义/n 读书/vi 教育/vn 活动/vn]/nz “/w 先进/a 工作者/nnt ”/w ，/w [东至县/ns 大渡口/nz 中学/nis]/nts 余小莲/nr 同学/n 、/w [贵池区/ns 晏/ag 塘/ng 中学/nis]/nt 苏文伟/nr 同学/n 获/v 全国/n [读书/vi 征文/vn]/nz 比赛/v 三等奖/n 。/w [市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [贵池/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 荣获/v 组织/n 特等奖/n ，/w [贵池区/ns 城西/d 小学/nis]/nt 、/w [东至县/ns 大渡口/nz 中学/nis]/nts 、/w 青阳县/ns 蓉城/ns 一/m 小/a 、/w 青阳/nz [四/m 中/f]/mq 荣获/v 组织/n 优秀奖/n ，/w [贵池区/ns 杏花村/ns 小学/nis]/nt 荣获/v [读书/vi 征文/vn]/nz 比赛/v 小学/nis 组/n 一等奖/n 。/w （/w 记者/nnt 潘世鹏/nr ）/w 
