由于/p 个人/n 待遇/n 方面/n 差距/n 较大/d ，/w 恒大/nz 放弃/v 了/ule 引进/v 于大宝/nr ，/w 后者/rzv 与/cc [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 续约/vn 三年/t 。/w 据/p 报道/v ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 因为/c 留下/v 于大宝/nr 损失/n 高达/v 7400万/m 。/w 
恒大/nz 为/p 求购/v 于大宝/nr 开/v 出/vf 4000万/m 转会费/n +/w 1000万/m 工程/n [合作/vn 项目/n]/nz 的/ude1 天价/n 。/w 不过/c 在/p 续约/vn 三年/t 后/f ，/w 再/d 加上/v 之前/f 剩余/vn 的/ude1 一年/mq 合同/n 共/d 四年/t ，/w 从/p 于大宝/nr 透露/v 恒大/nz 的/ude1 年薪/n 没有/v 阿尔/nrf 滨/ng 高/a 来看/u ，/w 他/rr 的/ude1 年薪/n 应该/v 在/p [700/m 万/d 左右/f]/mq ，/w 即便/c 以/p [600/m 万/d 来/vf]/mq 计算/v ，/w 他/rr 的/ude1 年薪/n 总数/n 高达/v [2400/m 万/d 左右/f]/mq 。/w 如此/rzv 算来/nz ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 相当于/v “/w 赔/v 了/ule ”/w 7400万/m 。/w （/w 综合/vn ）/w 
