记者/nnt 14日/t 采访/v [新疆/ns 伊犁/ns 哈萨克/nsf 自治州/n 纪委/nnt]/nt 证实/v ，/w [该州/r 纪委/nnt]/nt 已/d 对/p [尼勒克/nrf 县/n]/ns 两名/mq 教师/nnt “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n 中/f 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 责任人/nnt 做出/v 处理/vn ，/w 其中/rz 两名/mq “/w 吃空饷/nz ”/w 教师/nnt 的/ude1 丈夫/n 为/p 县级/b 领导/n ，/w 因/p 知情/vi 不/d 报/n 、/w 疏于/v 管理/vn 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 新疆/ns 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w [尼勒克/nrf 县/n]/ns [第二/m 中学/nis]/mq 教师/nnt 阿依/nrf 江·托/nr 合/v 塔/n 生于/v 2010年8月/t 请假/vi 脱岗/nz 至/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [另一/m 名/q]/mq 教师/nnt 哈/b 力/n 玛·努尔曼/nrf 也/d 于/p 2011年8月/t 因病/d 脱岗/nz 至/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 脱岗/nz 期间/f 两人/mq 照常/vd 领取/v 工资/n 。/w 
2014年1月1日/t 、/w 2日/t ，/w 本/rz 网/n 记者/nnt 连续/a 进行/vn 追踪报道/v ：/w [尼勒克/nrf 县/n]/ns 纪检/n 、/w 教育/vn 等/udeng 部门/n 组成/v [联合/vd 调查组/nis]/nt 进行/vn 调查/vn ，/w 之后/f [尼勒克/nrf 县/n]/ns [第二/m 中学/nis]/mq 党支部/nis 书记/nnt 侯琼/nr 受到/v 停职/vn 处理/vn ，/w 两名/mq 教师/nnt 也/d 被/pbei 要求/n 返回/v 学校/nis 上岗/vi ，/w 并/cc 追缴/v 此前/t 违规/vn 领取/v 的/ude1 工资/n 。/w 
14日/t ，/w [伊犁/ns 州/n 纪委/nnt 纠风办/nis]/nt 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 尼勒克/nrf 教师/nnt “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n 曝光/vi 后/f ，/w 伊犁/ns 州/n 纪检/n 部门/n 介入/v 调查/vn ，/w 近日/t 已/d 将/d 调查/v 结果/n 和/cc [处理/vn 意见/n]/nz 上报/vi [新疆/ns 区/n 纠风办/nis]/nt ，/w 并/cc 通过/p 媒体/n 向/p 社会/n 进行/vn 了/ule 回应/vn 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w [伊犁/ns 州/n 纪委/nnt]/nt 通报/v 的/ude1 处理/vn 决定/v 中/f ，/w 还/d 对/p [尼勒克/nrf 县/n]/ns 教育/v 系统/n 相关/vn 责任人/nnt 进行/vn 了/ule 处理/vn ：/w 对/p [尼勒克/nrf 县/n]/ns [第二/m 中学/nis]/mq 党支部/nis 书记/nnt 侯琼/nr 、/w 校长/nnt 朱爱民/nr 给予/vn 严重/a 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 对/p 副校长/nnt 余/ng 进/vf 、/w 原/b 校长/nnt 杜军/nr 予以/vx 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 对/p [尼勒克/nrf 县/n 教育局/nis 党委/nis]/nt 给予/vn 全县/n 通报批评/v 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t [伊犁/ns 州/n 纪委/nnt]/nt 、/w 组织部/nis 、/w 编/v 办/v 、/w 财政局/nis 等/udeng [六/m 家/q]/mq 单位/n 已/d 联合/vd 下发/v 通知/n ，/w 针对/p 伊犁/ns 州/n 直/d 各级/r 党政机关/n 、/w 人大/nis 机关/n 、/w 政协/nis 机关/n 、/w [审判/vn 机关/n]/nz 、/w 检查/v 机关/n 、/w [群团/n 组织/n]/nz 及/cc 各类/r 事业单位/nz 中/f 的/ude1 [公职/nnt 人员/n]/nz “/w 吃空饷/nz ”/w 问题/n 进行/vn 清查/vn 。/w (/w 记者/nnt 朱景朝/nr 王小军/nr )/w 
