[新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 从/p [合肥/ns 车购税/nz 分局/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 合肥/ns 人/n 买车/nz 超过/v [14/m 万辆/q]/mq ，/w 车购税/nz 征收/v [同比/n 增长/v]/nz 超过/v [两/q 成/v]/mq 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 该局/r 实现/v 税收收入/n [18/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi 增长/v 26.42%/m 。/w 全年/n 征收/v 车辆/n 台数/n [140454/m 辆/q]/mq ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi 增长/v 25.38%/m ，/w 
其中/rz 去年/t [12/m 月份/n]/mq 征收/v 车辆/n 台数/n [14509/m 辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [3718/m 辆/q]/mq ，/w 增长/v 34.45%/m 。/w 当/p 月/n 征收/vn 百万/m 级别/n 以上/f 豪/ag 车/n [66/m 辆/q]/mq ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 一台/mq 车/n 是/vshi 价值/n 850万/m 的/ude1 [劳斯/nrf 莱斯/nrf 幻影/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王天昊/nr ）/w 
