上/f 周五/t (/w 1月10日/t )/w [成都/ns 兴/v 蓉/ng 投资/vn 公司/nis]/nt 发布/v 公告/n 称/v ，/w 副总/nnt 兼/v 董秘/nnt 张颖/nr 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 虽/c 兴/v 蓉/ng 投资/vn 表示/v ，/w 该/rz 事件/n 不会/v 对/p 公司/nis 正常/a [生产/vn 经营/vn]/nz 和/cc 发展/vn 产生/v 影响/vn ，/w 目前/t 公司/nis [生产/vn 经营/vn]/nz 一切/rz 正常/a 。/w 但/c 周一/t 开盘/vi 后/f ，/w 兴蓉/nr 投资/vn 仍/d 是/vshi 惨遭/v 跌停/nz 。/w 
截止/vi 13日/t 收盘/vi ，/w 兴蓉/nr 投资/vn 收/v 于/p [4/m ./w 9/m 元/q]/mq ，/w 跌幅/n 9.93%/m 。/w 若/c 将/d 上/f 周五/t 的/ude1 跌幅/n 计算/v 在/p 内/f ，/w 短短/z 两个/mq 交易日/n 公司/nis 总市值/nz 蒸发/vi [25/m 亿元/q]/mq 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 2013年4月/t 兴蓉/nr 投资/vn 原/b 董事长/nnt 谭建明/nr 和/cc 原/b 董事/nnt 王文全/nr ，/w 被/pbei 有关/v 部分/n 调查/v 时/ng ，/w 公司/nis 股价/n 也/d 曾/d 出现/v 连续/a 两日/t 暴跌/vi ，/w 当时/t 累计/v 跌幅/n 近/a 18%/m 。/w (/w 记者/nnt 董鹏/nr )/w 
