每天/r 出门/vi 都/d 要/v 经过/p 合肥/ns 蒙城/ns 北路/n 和/cc 北二环/nz 交口/n 的/ude1 刘先生/nr ，/w 最近/t 比较/d 倒霉/a ，/w 接连/d 几次/mq 在/p 该/rz 路口/n 东北角/nz 人行道/n 上/f 被/pbei “/w 钉子/n ”/w 暗算/v ，/w 差点/d 摔破/nz 头/n 。/w 昨天/t ，/w 刘先生/nr 拨打/v [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 962000/m 热线/n ，/w 反映/v 在/p 该/rz 路口/n 人行道/n 上/f ，/w 有/vyou 好/a 几个/mq 隔离/vn 桩/q 丢失/v 了/ule ，/w 但是/c 地面/n 上/f 还/d 残存/v 很多/m 钉子/n 没有/v 去除/v ，/w 存在/v 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
“/w 前天/n 晚上/t 我/rr 回家/vi 又/d 被/pbei 这些/rz 钉子/n 绊倒/v ，/w 胳膊/n 都/d 摔破/nz 了/ule 。/w ”/w 刘先生/nr 告诉/v [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt ，/w 这/rzv 已经/d 不是/c 他/rr 第一次/mq 被/pbei 这些/rz 钉子/n “/w 暗算/v ”/w 了/ule ，/w “/w 这段/r 十多米/m 的/ude1 人行道/n 上/f 有/vyou 大小/n [十几/m 颗/q]/mq 钉子/n ，/w 简直/d 是/vshi 防不胜防/vl 。/w ”/w 刘先生/nr 建议/n 管理/v 部门/n 应该/v 定期/d 巡查/vn ，/w 排除/v 这些/rz [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 来到/v 刘先生/nr 反映/v 的/ude1 路段/n 看到/v ，/w 为了/p 不/d 让/v 机动车/n 乱/d 停放/v 到/v 人行道/n 上/f ，/w 路口/n 设置/v 了/ule 很多/m 铁/n 隔离/vn 桩/q ，/w 仅/d 允许/v 电动车/n 和/cc 行人/n 通过/p 。/w 但是/c ，/w 有/vyou 几个/mq 隔离/vn 桩/q 不知去向/vl ，/w 只/d 剩下/v 了/ule 原本/d 用以/d 固定/a 隔离/vn 桩/q 的/ude1 手指/n 般/uyy 粗细/n 的/ude1 铁/n 螺钉/n 立/v 在/p 人行道/n 上/f 。/w 记者/nnt 粗略/a 数/n 了/ule 一下/mq ，/w 该/rz 路口/n 有/vyou [十几/m 颗/q]/mq 螺钉/n ，/w 相隔/v 不/d 远/a ，/w 最高/a 的/ude1 有/vyou [四/m 五/m 厘米/q]/mq ，/w 由于/p 路口/n 人流量/n 很大/d ，/w 行人/n 稍/d 不/d 留意/v 就/d 会/v 被/pbei 这些/rz 钉子/n “/w 暗算/v ”/w 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 将/d 了解到/v 的/ude1 情况/n 向/p [庐阳区/ns 城管/n 指挥/v 中心/nis]/nt 反映/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这个/rz 路口/n 设置/v 的/ude1 隔离/vn 桩/q 是/vshi 为了/p 防止/v 车辆/n 乱/d 停/vi ，/w 可能/v 是/vshi 被/pbei 人/n 为/p 损坏/v 了/ule ，/w 下/f 一步/mq 将/d 派/v 人/n 到/v 现场/s 查看/v ，/w 及时/ad 处理/vn 。/w （/w 王从启/nr ）/w 
