“/w 不/d 符合/v 排污/vn 标准/n 的/ude1 企业/n 该/rz 整顿/v 要/v 整顿/vn ，/w 该/rz 关停/v 要/v 关停/vn ，/w 决不/d 允许/v [以/p 罚/v 代管/v]/nz 、/w 收到/v 罚款/vn 就/d 放任/v 纵容/vn 排污/vn 。/w ”/w 昨日/t ，/w 合肥市/ns 召开/v 了/ule [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 会/v ，/w 市政府/n 与/cc 各/rz 县区/n 、/w 部门/n 签订/v 了/ule [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [目标/n 责任/n]/nz 状/ng 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [合肥/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 吴存荣/nr 表示/v ，/w 决不/d 允许/v 为/p 一时/d 的/ude1 [经济/n 指标/n]/nz 而/cc 对/p 违规/v 企业/n 犹豫/a 甚至/d 遮丑/vi 护短/vi 。/w 今后/t ，/w 对/p 污染/v 企业/n 除了/p 曝光/vi 还要/d 列入/v 黑名单/n ，/w 不得/vi 参加/v 招投标/n ，/w 环保/n 部门/n 对/p 恶意/n [违法/vn 行为/n]/nz 要/v “/w 零容忍/nz ”/w 。/w 
黄标车/nz 淘汰/v 今日/t 启动/v 
从/p 面向/v 社会/n 公开/ad 征集/v 意见/n ，/w 到/v 上报/vn 政府/nis 常务/b 会/v 通过/p ，/w 再/d 到/v 最终/d 确定/v ，/w 经过/p 几番/n 波折/n 后/f ，/w 昨日/t 《/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 正式/ad 出台/vi ，/w 从/p 今日/t 起/vf 实施/v 。/w 这/rzv 意味着/v 从/p [今天/t 开始/v]/nz ，/w 合肥市/ns 正式/ad 启动/v 淘汰/vn 黄标车/nz 工作/vn 。/w 根据/p 规划/n ，/w 到/v 今年/t [6/m 月底/t]/mq 前/f ，/w 要/v 完成/vn 合肥市/ns 党政机关/n 、/w [行政/n 事业单位/nz]/nz 以及/cc 市属/b [国有/vn 企业/n]/nz 包括/v 公交车/nz 在/p 内/f 的/ude1 黄标车/nz 淘汰/v 。/w 今年/t 年底/f 前/f ，/w 完成/v 省级/b [机关/n 事业单位/nz]/nz 黄标车/nz 淘汰/v ，/w 2015/m 年底/f 前/f ，/w 完成/v 其余/rz 黄标车/nz 淘汰/v 。/w 同时/c ，/w 从/p 今年/t 7月1日/t 起/vf ，/w 一/m 环路/n 以内/f 除/p 军车/n 和/cc [紧急/a 救援/vn]/nz 车/n 、/w 摩托车/n 等/udeng 外/f ，/w 禁止/v 黄标车/nz 和/cc 无/v [环保/n 标志/n]/nz 的/ude1 车辆/n 通行/vi 。/w 对于/p 提前/vd 报废/v 的/ude1 黄标车/nz ，/w 政府/nis 将/d 给予/vn 适当/a [经济/n 补偿/vn]/nz 。/w 
油烟/n 占/v 了/ule [大气/n 污染物/n]/nz [15/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 比例/n ，/w 从/p 现在/t 起/vf ，/w 合肥市/ns 凡/d 取得/v 营业执照/n 的/ude1 餐饮/n 经营户/n ，/w 统一/vn 安装/v 国家/n [环保/n 认证/vn]/nz 的/ude1 [油烟/n 净化/vn]/nz 装置/n ，/w 同时/c 取缔/v 露天/n 有/vyou 烟/n 烧烤/vn ，/w 推广/vn 室内/s 无/v 碳/n 烧烤/vn 。/w 新/a 改扩建/vn 的/ude1 油库/n 、/w 加油站/nis 及/cc 油罐车/nz ，/w 同步/vd 实施/v [油气/n 回收/vn]/nz 。/w 对/p 不/d 符合/v 布局/n 规划/n 的/ude1 搅拌站/nz ，/w 责令/v 搬迁/vn 或/c 关停/v 。/w 
今秋/nz 也/d 将/d 禁/v 烧/vi 秸秆/n 
“/w 今年/t 春秋/n 两季/n 都/d 要/v 实施/vn 秸秆/n 禁/v 烧/vi ，/w 同时/c 还要/d 扩大/v 禁/v 烧/vi 区/n 范围/n ，/w 包括/v [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 一带/n 。/w ”/w 吴存荣/nr 介绍/v ，/w 2013年5月份/t 的/ude1 秸秆/n 禁/v 烧/vi 期/qv 合肥/ns 只有/c 一天/mq 是/vshi 污染/vn 天/qt ，/w 但是/c 秋季/t 没有/v 实施/vn 禁/v 烧/vi ，/w 去年/t [10/m 月份/n]/mq 以来/f 的/ude1 重/a 污染/vn 和/cc 焚烧/v 秸秆/n 有/vyou 很大/d 关系/n 。/w 
2014年/t 开始/v ，/w 在/p 继续/v 实施/vn 春季/t 秸秆/n 禁/v 烧/vi 的/ude1 基础上/nz ，/w 启动/v 秋季/t 秸秆/n 禁/v 烧/vi 工作/vn 。/w 从/p 现在/t 起/vf 就要/d 制订/v 具体/a 的/ude1 方案/n 。/w 通过/p 春秋/n 两季/n 在/p 全市/n 范围/n 的/ude1 禁/v 烧/vi ，/w 实现/v “/w 不/d 着/uzhe 一把/mq 火/n ，/w 不/d 冒/v 一股/mq 烟/n ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 今年/t 搬迁/v 
“/w 目前/t 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 的/ude1 搬迁/vn 方案/n [马钢/nr 公司/nis]/nt 已经/d 正式/ad 提出/v ，/w 春节/t 前/f 关闭/v 一个/mq 高炉/n ，/w [2/m 月份/n]/mq 关闭/v 焦炉/n ，/w 今年/t 10月/t 之前/f 全部/m 关停/v 转产/vn 。/w ”/w [工业/n 废气/n]/nz 减排/v 是/vshi 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 一个/mq [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 针对/p 大家/rr 关注/v 的/ude1 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 搬迁/v ，/w 昨日/t 会上/n ，/w 吴存荣/nr 对/p 搬迁/v 给/p 出/vf 了/ule 一个/mq 准确/a 的/ude1 时间表/n ：/w 今年/t 将/d 正式/ad 完成/v 搬迁/vn 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 去年/t 的/ude1 12月31日/t ，/w 合肥市/ns 关闭/v 了/ule 城区/n [最后/f 一个/mq]/nz 化工厂/nis 。/w 
据悉/v ，/w 今年/t 合肥/ns 还/d 将/d 加快/v 小/a 锅炉/n 淘汰/v 与/cc 治理/vn ，/w 目前/t 合肥市/ns 还有/v [1094/m 台/q]/mq 小型/b 锅炉/n 在/p 用/p ，/w 其中/rz 多数/a 为/p 燃煤/v [燃油/n 锅炉/n]/nz ，/w 大多/d 在/p 城中村/nz 。/w 今年/t 还/d 将/d 开展/v 高/a 污染/v 燃料/n 禁/v 燃/vg 区/n 划定/v 工作/vn ，/w 对/p 使用/v 高/a 污染/v 燃料/n 的/ude1 设施/n 予以/vx 拆除/v 或/c 改用/v [清洁/a 能源/n]/nz ，/w 2017年前/t 淘汰/v 所有/b 燃煤/v 及/cc 其他/rzv 非/b [清洁/a 能源/n]/nz 小/a 锅炉/n 。/w 非/b 禁/v 燃/vg 区内/n 的/ude1 [燃煤/v 锅炉/n]/nz 必须/d 使用/v 优质/b 低硫煤/nz 。/w (/w 张晓嵘/nr )/w 
新闻/n 链接/gi 
马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 搬迁/v 记/vn 
2008年6月/t [马钢/nr 股份/n]/ntc 发布/v 消息/n 称/v ，/w 公司/nis 已/d 委托/v 有关方面/nz 制定/v 了/ule 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 的/ude1 环保/n 搬迁/v 规划/n 。/w 
2008年11月/t ，/w [国家/n 环保部/nz]/nt 对/p 规划/n 进行/vn 了/ule 批复/v 。/w 
2012年/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 批复/v 同意/vn 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 环保/n 搬迁/v 暨/cc [马鞍山/ns 钢铁/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc [结构/n 调整/vn]/nz 项目/n [节能/vn 评估/vn 报告/n]/nz 。/w 
2013年12月20日/t ，/w 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 因/p 造成/v 严重/a 污染/vn 被/pbei 曝光/vi ，/w [合肥市/ns 环保局/nis]/nto 随后/d 对/p 其/rz 进行/vn 查处/v ，/w 责令/v 其/rz 进行/vn 整改/vn 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 省/n 环保厅/nis 对/p 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis [挂牌/vi 督办/v]/nz ，/w 并/cc 在/p 该/rz 公司/nis 整改/vn 到位/vi 前/f 进行/vn 限/v 批/q 。/w 
昨日/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [合肥/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 吴存荣/nr 说/v ，/w 今年/t 10月/t 之前/f ，/w 马钢/nr (/w 合肥/ns )/w 公司/nis 全部/m 关停/v 转产/vn ，/w 年/qt 内/f 完成/v 搬迁/vn 。/w 
标签/n ：/w 污染/v 天气/n 黄标车/nz 禁/v 烧/vi 秸秆/n 
编辑/nnt ：/w 付刚/nr 
