70年前/t ，/w 一架/mq 美军/n 轰炸机/n 在/p 南京/ns 附近/f 被/pbei 日军/n 击中/v ，/w 飞机/n 失事/vi 并/cc 坠落/v 在/p 我省/n 嘉山县/ns （/w 今/tg 明光市/ns ）/w 境内/s ，/w 飞行员/nnt 中/f 有/vyou [五/m 人/n]/mq 跳伞/vi 生还/vi 。/w 随后/d ，/w 一场/mq 拯救/v [美国/nsf 大兵/nnd]/nz 的/ude1 接力/vn 行动/vn 在/p 国共/n 双方/n 展开/v 。/w [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 先是/d 被/pbei 新四军/n 游击队/n 所/usuo 救/v ，/w 随后/d 又/d 被/pbei 送往/v 国民政府/nt ，/w 途中/s 又/d 由/p 合肥县/nz 自卫队/nis 队长/nnt 派兵/vi 护送/v 至/p 当时/t 的/ude1 立煌县/nz 。/w 这些/rz 故事/n ，/w 都/d 被/pbei 一份/mq 美军/n 飞行员/nnt 的/ude1 签名/vn 所/usuo 记录/v 下来/vf 。/w 
一份/mq 写/v 有/vyou [五/m 名/q]/mq 机组/n [成员/nnt 名单/n]/nz 的/ude1 档案/n 
这份/r 写/v 有/vyou 飞行员/nnt 签名/vi 的/ude1 档案/n ，/w 如今/t 珍藏/v 在/p [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto 内/f 。/w 这/rzv 张/q 纸/n 上/f 用/p 毛笔/n 写/v 着/uzhe ：/w “/w 三十/m 四年春/nz 三月/t ，/w 美/b 空军/nis 来/vf 我国/n 助战/vi 飞机/n 在/p 南京/ns 失事/vi ，/w 降落/vi 皖东/nz ，/w 幸/vg 驾驶/v 及/cc 战斗员/nnd [四/m 人/n]/mq 安全/an 无恙/z ，/w 指挥官/nnt 漆/n （/w 皖东/nz 军政/n 长官/nnt 、/w 国民党/n [第七/m 军/n]/mq 副军长/nnt 漆道征/nr ）/w 迎/v 至/p 古河/nz ，/w 欢迎/v 招待/vn 。/w 电/n 嘱/vg 余/ng 派/v 队/n 护送/v 至/p 立/v 煌/ag （/w 县/n ）/w ，/w 在/p 余/ng 处/n 签字/vi 送/v 余/ng 作/v 纪念/vn ，/w 为/p [八/m 年/qt 抗战/vi]/nz 之/uzhi 纪念/v 也/d 。/w ”/w 
在/p 这/rzv 张/q 宣纸/n 的/ude1 左边/f ，/w 张贴/v 着/uzhe 一张/mq 从/p 记事本/n 上/f 撕下/v 的/ude1 便/d 笺纸/n ，/w 上面/f 写/v 满/a 了/ule 英文/nz 签名/vi 。/w 尽管/c 字迹/n 非常/d 潦草/a ，/w 加上/v 年代久远/vl ，/w 不少/m 字迹/n 已经/d 模糊不清/al ，/w 可/v 在/p 纸张/n 上/f 还是/c 能够/v 辨认出/nz [五/m 个人/n]/mq 的/ude1 名字/n 和/cc 职务/n ，/w 分别/d 是/vshi 机长/nnt 兼/v 飞行员/nnt 威廉姆·萨伏依/nrf 领航员/nnt 奥普莱特/nrf 中尉/nnt 、/w 副驾驶/nnt 鲁茨/nr 中尉/nnt 、/w 工程师/nnt 斯太尔马克/nrf 中尉/nnt 、/w 投弹手/nz 布伦迪奇/nrf 上士/nnt 。/w 
据/p [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto [研究/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 这份/r 档案/n 上/f 毛笔字/nz 的/ude1 手写/vi 者/k 为/p 时任/v 合肥县/nz 自卫队/nis 队长/nnt ，/w 便/d 笺纸/n 上/f 一/m 共有/v [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 签字/vi ，/w 为/p [五/m 名/q]/mq 美军/n 飞行员/nnt 。/w 从/p 营救/v 的/ude1 时间/n 和/cc 人名/n 来看/u ，/w 应该/v 是/vshi 当年/t 我军/n 游击队/n 和/cc 国民政府/nt 在/p 嘉山县/ns （/w 今/tg 明光市/ns ）/w 境内/s ，/w 合力/n 救出/vf 的/ude1 那/rzv [五/m 名/q]/mq 美军/n 飞行员/nnt 。/w 
[执行/v 任务/n]/nz 时/ng 被/pbei 日军/n 炮火/n 击落/v 
这/rzv [五/m 名/q]/mq 美军/n 飞行员/nnt 如何/ryv 被/pbei 中国/ns 军民/n 所/usuo 救/v ，/w 这/rzv 一切/rz 还/d 得/ude3 从/p 1944年10月2日/t 说起/v 。/w 对于/p 这段/r 历史/n ，/w 不少/m 史料/n 都/d 进行/vn 过/uguo 记载/v 。/w 1944年10月2日/t ，/w 这/rzv [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 和/cc 其余/rz 战友/n 驾驶/v 着/uzhe 这/rzv 架/qv 飞机/n ，/w 从/p [重庆/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 执行/v 的/ude1 任务/n 是/vshi 轰炸/v 汪精卫/nr 伪政权/nis 的/ude1 首都/n 南京/ns 。/w 
在/p 南京/ns 上空/s ，/w 这/rzv 架/qv 轰炸机/n 不幸/a 被/pbei 日军/n 炮火/n 击落/v 。/w 当时/t ，/w 这/rzv 架/qv 飞机/n 上/f 一/m 共有/v [9/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 和/cc 战斗/vn 人员/n 。/w 其中/rz ，/w 有/vyou [4/m 名/q]/mq [机组/n 人员/n]/nz 跳伞/vi 降落/vi 在/p 嘉山县/ns 横山乡/nrf [津浦/nrf 铁路/n]/nz 东边/f 上/f 陶/ag 和/cc 下/f 陶/ag 两/m 村庄/n 之间/f ，/w 这/rzv [四/m 人/n]/mq 中/f ，/w 其中/rz [2/m 名/q]/mq [机组/n 成员/nnt]/nz 在/p 降落/vi 时/ng 被/pbei 当场/d 摔死/nz ；/w 此外/c ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq 降落/vi 在/p [津浦/nrf 铁路/n]/nz 西边/f 的/ude1 南/b 陈庄/ns 附近/f ，/w 还有/v [2/m 名/q]/mq [机组/n 成员/nnt]/nz 降落/vi 在/p 铁路/n 边/k 日伪/n 区内/n 的/ude1 张老郢/nr 。/w 
飞机/n 上/f 的/ude1 人员/n 跳伞/vi 后/f ，/w 被/pbei 驻/v 在/p 附近/f 据点/n 的/ude1 日伪军/nz 发现/v ，/w 随后/d 30多名/m 日伪军/nz 打着/v 太阳旗/nz ，/w 拼命/d 地/ude2 向/p 飞行员/nnt 降落/vi 的/ude1 地点/n 奔去/nz ，/w 妄图/v 把/pba 降落/vi 的/ude1 [机组/n 成员/nnt]/nz 劫走/v 。/w 此时/r ，/w 在/p 铁路/n 两侧/f [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 [嘉山县/ns 抗日/vn 民主/a 政府/nis]/nt 横/dg 山区/n 大队/nis 民兵/n 百余/mq 人/n 见/v 此/rzs 情况/n ，/w 在/p 区长/nnt 谢璞山/nz 的/ude1 指挥/vn 下/f ，/w 迅速/ad 向/p 飞行员/nnt 靠拢/v ，/w 也/d 准备/v 营救/vn 跳伞/vi 的/ude1 [机组/n 成员/nnt]/nz 。/w 
[九/b 人/n]/mq 跳伞/vi 其中/rz [五/m 人/n]/mq 获救/vi 
跳伞/vi 成功/a 的/ude1 [机组/n 成员/nnt]/nz 看到/v 有/vyou [两/q 股/q]/mq 部队/nis 向/p 他们/rr 靠拢/v ，/w 降落/vi 后/f ，/w 立刻/d 向/p 山/n 后/f 跑去/nz 。/w 这时/rzt ，/w 先行/vi 降落/vi 的/ude1 [五/m 名/q]/mq 美军/n 飞行员/nnt ，/w 被/pbei 赶到/v 的/ude1 区/n 大队/nis 武装/n 人员/n 和/cc 民兵/n 们/k 所/usuo 救/v ，/w 迅速/ad 被/pbei 带/v 离/v 现场/s 。/w 而/cc 降落/vi 在/p 铁路/n 另一边/mq 张老郢/nr 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 飞行员/nnt ，/w 则/d 没/d 那么/c 幸运/a ：/w 其中/rz 一名/mq 飞行员/nnt 因/p 摔/v 成/v 重伤/n ，/w 当即/d 被/pbei 前来/vi 搜捕/v 的/ude1 日军/n 开枪/vi 打死/v ，/w 尸体/n 后来/t 被/pbei 当地/s 群众/n 掩埋/v ；/w [另一/m 名/q]/mq 跳伞/vi 成功/a 的/ude1 飞行员/nnt 虽/c 未/d 被/pbei 杀害/v ，/w 但/c 日军/n 将/d 其/rz 俘虏/n 后/f ，/w 其/rz 上衣/n 被/pbei 扒/v 光/n ，/w 赤身裸体/nz 地/ude2 被/pbei 拉/v 到/v 管/v 店/n 等/udeng 集镇/n 游街/v 示众/vi 。/w 接着/c 日伪军/nz 又/d 把/pba 这/rzv 架/qv 飞机/n 残骸/n 搜集/v 起来/vf ，/w 运送/v 到/v 附近/f 火车站/n ，/w 并/cc 被/pbei 装/v 上/f 火车/n 运/v 到/v 了/ule 当时/t 的/ude1 [汪/q 伪政权/nis]/nz 的/ude1 首都/n 南京/ns 。/w 
被/pbei 营救/v 的/ude1 [五/m 名/q]/mq [机组/n 人员/n]/nz 被/pbei 区/n 大队/nis 送往/v [中共/n 嘉山/ns 县委/nis]/nt 驻地/n 自来桥/nz 休息/v 了/ule 两天/mq ，/w 随后/d 又/d 被/pbei 送往/v 来安县/ns 大/a 刘郢/nr 的/ude1 [新四军/n 第二/m 师/ng]/nz 师部/n 驻地/n 休整/v 。/w 
美国/nsf 飞行员/nnt 们/k 在/p 来安县/ns 受到/v 了/ule 热烈/a 的/ude1 欢迎/vn ，/w 他们/rr 在/p 这里/rzs 休整/v 了/ule 十多天/m ，/w 于/p 当年/t 10月14日/t ，/w [新四军/n 军部/n]/nz 派/v [第二/m 师/ng]/mq [第五/m 旅/vg]/mq 参谋长/nnt 张元寿/nr 率领/v 一排/mq 武装/n 保卫/v ，/w 将/d 他们/rr 护送/v 到/v 定远县/ns 界牌/n 集/q 东北/ns 的/ude1 [瓦屋/nz 刘村/ns]/ns ，/w 移交/v 给/p 国民党/n [第七/m 军/n]/mq [第一/m 七/m 一/d 师/ng]/mq 。/w 
飞行员/nnt 通过/p 合肥/ns 送往/v 立煌县/nz 
接下来/vl ，/w 这/rzv [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 的/ude1 行踪/n 在/p 史料/n 上/f 鲜有/v 记载/vn 。/w 但/c 这份/r 藏/v 于/p [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto 的/ude1 档案/n ，/w 却/d 揭示/v 了/ule 他们/rr 未来/t 的/ude1 命运/n 。/w 
这份/r 档案/n 记载/v 到/v ，/w 随后/d 这/rzv [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 被/pbei 送往/v [全椒县/ns 古河镇/ns]/nz 。/w 在/p 那里/rzs ，/w 飞行员/nnt 们/k 受到/v 了/ule 漆/n 道/qv 征/v 亲自/d 欢迎/v 。/w 由于/p 其余/rz 地区/n 被/pbei 日伪军/nz 所/usuo 占领/v ，/w 皖东/nz [八/m 县/n]/mq 的/ude1 行政中心/nis 都/d 聚集/v 在/p 全椒县/ns 的/ude1 古河镇/ns ，/w 国民党/n [第七/m 军/n]/mq 副军长/nnt 漆道征/nr 也/d 驻扎/v 在/p 那里/rzs 。/w 飞行员/nnt 们/k 需要/v 回到/v 他们/rr 起飞/vi 时/ng 的/ude1 [空军/nis 基地/nis]/nz ，/w 重新/d 投入/v 战场/n 。/w 由于/p [江淮/n 地区/n]/nz 包括/v 合肥/ns 在/p 内/f 的/ude1 大部分/n 地区/n 被/pbei 占领/v ，/w 飞行员/nnt 们/k 如何/ryv 通过/p 陆路/n 回到/v 位于/v 大西南/s 的/ude1 [空军/nis 基地/nis]/nz ，/w 成/v 了/ule 大/a 难题/n 。/w 
[安徽省/ns 档案馆/nit]/nto 的/ude1 [研究/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 但/c 很快/d ，/w 一个/mq 消息/n 从/p 位于/v 重庆/ns 的/ude1 国民政府/nt 传来/v ，/w 随着/p 战事/n 的/ude1 发展/vn ，/w 滞留/v 在/p [东部/f 地区/n]/nz 的/ude1 美国/nsf 飞行员/nnt [越来越/d 多/a]/nz 。/w 此时/r ，/w 美国/nsf 军方/n 和/cc 国民政府/nt 协商/vn ，/w 开始/v 对/p 飞行员/nnt 们/k 进行/vn 营救/v 行动/vn ，/w 营救/v 整个/b 汉口/ns （/w 武汉/ns ）/w 地区/n ，/w 包括/v 东部/f 的/ude1 安徽/ns 、/w 江苏/ns ，/w 西部/f 的/ude1 湖北/ns 、/w 河南/ns 。/w 当时/t ，/w 经过/p 多方/d 考虑/v ，/w 营救/v 这些/rz 飞行员/nnt 的/ude1 指挥部/nis 被/pbei 设置/v 在/p 这些/rz 地区/n 的/ude1 最/d 中心/nis 位置/n ，/w 时/ng 为/p 安徽省/ns 省会/n 的/ude1 立煌县/nz （/w 今/tg 金寨县/ns ）/w 。/w 为了/p 让/v 被/pbei 营救/v 的/ude1 美军/n 飞行员/nnt 能够/v 顺利/ad 回到/v 后方/s ，/w 美军/n 和/cc 国民政府/nt 之间/f ，/w 也/d 开始/v 协商/vn 如何/ryv 进行/vn 营救/v ，/w 同时/c ，/w [美国/nsf 陆军/nis 航空队/n]/nt 也/d 开始/v 派员/v 前往/v 安徽/ns 省会/n 的/ude1 立煌县/nz 进行/vn 接洽/v 。/w 
立煌县/nz 位于/v 大别山/ns 腹地/n ，/w 必须/d 通过/p 敌占区/n ，/w 因此/c 必须/d 派员/v 护送/vn 。/w 于是/cc ，/w 和/cc 这些/rz 飞行员/nnt 们/k 见过/v 面/nf 的/ude1 漆道征/nr ，/w 也/d 开始/v 筹划/vn 着/uzhe 如何/ryv 将/d 这/rzv [五/m 名/q]/mq 美军/n [机组/n 人员/n]/nz 送往/v 立煌县/nz 。/w 
由于/p 日寇/n 1938年/t 已经/d 占领/v 了/ule 合肥/ns 城/n ，/w 国民党/n [合肥/ns 县政府/n]/nt 被迫/d 西迁/nz 至/p 合肥县/nz 西乡/nz 。/w 那里/rzs 也/d 是/vshi 通往/v 大别山区/ns 、/w 前往/v 立煌县/nz 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 必须/d 要/v 途经/v 被/pbei 日伪/n 占领/v 的/ude1 合肥/ns 。/w 于是/cc ，/w 漆道征/nr 联系/v 了/ule 当时/t 的/ude1 合肥县/nz 自卫队/nis 队长/nnt ，/w 要求/n 他/rr 派员/v 进行/vn 护送/v 这批/r 美军/n 飞行员/nnt 。/w 
这份/r 只有/c 寥寥/z 数字/n 的/ude1 档案/n 上/f ，/w 尽管/c 看/v 不/d 出/vf 这位/r 护送/v 飞行员/nnt 们/k 经过/p 合肥/ns 的/ude1 自卫/vn 队长/nnt 的/ude1 名字/n ，/w 也/d 不知/v 他们/rr 途经/v 合肥/ns 时/ng ，/w 是否/v 遇到/v 了/ule 日伪军/nz 的/ude1 袭击/vn ，/w 只能/v 从/p 这种/r 档案/n 上/f 的/ude1 记录/vn 来看/u ，/w 这位/r 自卫队/nis 队长/nnt 见到/v 这/rzv [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 时/ng ，/w 已经/d 是/vshi 第二年/mq 三月份/t 。/w 但/c 有一点/nz 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 这些/rz 美国/nsf [机组/n 成员/nnt]/nz 们/k 最终/d 成功/a 到达/v 了/ule 立煌县/nz ，/w 否则/c ，/w 这位/r 自卫队/nis 队长/nnt 不会/v 在/p 这份/r 签名/vi 旁/f 轻松/a 地/ude2 记下/v 事件/n 缘由/n 过程/n ，/w 作为/p 保留/v 。/w 
飞行员/nnt 们/k 通过/p 立煌县/nz [重返/v 战场/n]/nz 
省/n 档案馆/nit 的/ude1 [研究/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 当时/t 确实/ad 到达/v 了/ule 立煌县/nz ，/w 并/cc 回到/v 了/ule 大后方/s 。/w 时隔/v 近/a 40年/t ，/w 时任/v [国防/n 部长/nnt]/nnt 的/ude1 张爱萍/nr 将军/nnt 还/d 在/p 1984年/t 接见/v 了/ule 他们/rr 。/w 对于/p 他们/rr 如何/ryv 从/p 立煌县/nz 脱身/vi ，/w 这段/r 历史/n 在/p 多年/mq 后/f 才/d 解密/vi 。/w 当时/t 美国/nsf 军方/n 派出/v 军官/nnt 希尔/nrf ，/w 担任/v 营救/vn 美军/n 飞行员/nnt 的/ude1 任务/n 。/w 当时/t 希尔/nrf 被/pbei 任命/v 为/p [中国/ns 战区/n]/nz 美军/n 总部/nis （/w 昆明/ns ）/w 航空/n 地面/n 营救/v 组/n 总部/nis 别动队/n 的/ude1 负责人/nnt 。/w 当时/t 日军/n 已经/d 丧失/v 制空权/n ，/w 运送/v 飞行员/nnt 最/d 快捷/z ，/w 也/d 是/vshi 安全/an 的/ude1 方式/n 就是/v 飞机/n 。/w 
于是/cc ，/w 希尔/nrf 在/p 1945年2月25日/t ，/w 辗转/vi 抵达/v 了/ule 我省/n 立煌县/nz ，/w 在/p 那里/rzs 建立/v 了/ule 营救/v 飞行员/nnt 的/ude1 指挥部/nis ，/w 他们/rr 要/v 用/p 飞机/n 将/d 飞行员/nnt 们/k 送到/v 西南/ns 的/ude1 后方/s 去/vf 。/w 当时/t ，/w 立煌县/nz 的/ude1 军民/n 被/pbei 动员/v 起来/vf ，/w 为/p 美军/n 前来/vi 营救/v 的/ude1 飞机/n 赶/v 修/vn [飞机/n 跑道/n]/nz 。/w 1945年3月9日/t ，/w [飞机/n 跑道/n]/nz 启用/v ，/w [第/m 一批/mq]/mq 从/p 敌后/s 送来/v 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 被/pbei 送/v 回/v 总部/nis 。/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 中/f ，/w 包括/v 在/p 嘉山/ns 营救/v 的/ude1 这批/r 飞行员/nnt 在/p 内/f 的/ude1 ，/w 一/m 共有/v [46/m 名/q]/mq 盟军/n 飞行员/nnt 被/pbei 送到/v 立煌县/nz ，/w 被/pbei 飞机/n 送/v 回/v 后方/s 。/w 
延伸/v 阅读/vn 
我省/n 军民/n 曾/d 多次/mq 救助/v 美军/n 飞行员/nnt 
除了/p 这份/r 美军/n 飞行员/nnt 的/ude1 签名/vn ，/w 在/p [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto 内/f ，/w 还/d 珍藏/v 着/uzhe 其余/rz 当年/t 安徽/ns 军民/n 拯救/v 美军/n 飞行员/nnt 的/ude1 [解密/vi 档案/n]/nz 。/w 在/p 这些/rz 档案/n 中/f ，/w 甚至/d 还包括/nz [太平洋/ns 战争/n]/nz 爆发/v 后/f ，/w 美军/n “/w 轰炸/v 东京/nsf ”/w 时/ng ，/w 从/p [大黄蜂/nz 号/q 航母/n]/nz 上/f 起飞/vi 的/ude1 B/x -/w 24/m 轰炸机/n 的/ude1 飞行员/nnt 们/k 在/p 降落/vi 至/p 我省/n 宁国县/nz 、/w 歙县/ns 境内/s ，/w 为/p 我省/n 军民/n 所/usuo 救/v 时/ng 的/ude1 记录/vn 。/w 
珍藏/v 在/p [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto 内/f 的/ude1 [另一/m 份/q]/mq “/w 军/n 字/n [659/m 号/q]/mq ”/w 档案/n ，/w 记录/v 了/ule 一次/mq 宁国县/nz 军民/n 救助/v 美军/n 飞行员/nnt 的/ude1 事迹/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一份/mq 民国/n [三十/m 一年/mq]/mq 五月十三日/t ，/w [宁国县/nz 政府/nis]/nt 呈/v 送给/v [安徽省/ns 政府/nis]/nto [皖南/ns 行署/nis]/nt 主任/nnt 黄绍耿/nr 的/ude1 一份/mq 公函/n 。/w 文件/n 中/f 称/v ：/w [三十/m 一年/mq]/mq （/w 1942年/t ）/w [四/m 月/n 十八/m 日/b]/nz 下午九时/t ，/w 美/b 机/ng 一架/mq ，/w 降落/vi 于/p 该县/r 啸天/nz 乡/n 东/f 平/v 保/v 附近/f 之/uzhi 豪/ag 天关/nz 附近/f 山坡/n 上/f ，/w 美军/n [五/m 名/q]/mq [机组/n 成员/nnt]/nz 则/d 跳伞/vi 至/p 浙江/ns 境内/s 的/ude1 天目山/nz 附近/f 。/w 这份/r 信件/n 最后/f ，/w 四月二十日/t ，/w 一位/mq 姓/v 赵/nz 的/ude1 秘书/nnt ，/w 带领/v 美军/n 机师/n 两人/mq ，/w 前往/v 坠毁/vn 地点/n 进行/vn 勘察/vn ，/w 还/d 在/p 飞机/n 上/f 找出/v 了/ule 许多/mq 物品/n 。/w 这份/r 文件/n 上/f ，/w 还/d 附上/v 了/ule 整理/v 出来/vf 的/ude1 降落/vn 飞机/n 物品/n 清单/n ：/w 地图/n [七/m 张/q]/mq ，/w 帆布包/nz 两只/mq ，/w 皮包/n 一只/mq ，/w 文件/n 一/m 扎/v ，/w 余下/v 的/ude1 便是/v 美国/nsf 飞行员/nnt 的/ude1 个人/n [生活/vn 用品/n]/nz 。/w 
而/cc 在/p [另一/m 份/q]/mq 落款/n 日期/n 为/p 民国/n [三十/m 一年/mq]/mq 四月十九日/t 的/ude1 秘/b 字/n [第/m 490/m 号/q]/mq 文件/n 上/f ，/w 则/d 记录/v 了/ule 同一/b 天/qt ，/w [另一/m 起/vf]/mq 我省/n 军民/n 救助/vn 从/p [大黄蜂/nz 号/q 航母/n]/nz 上/f 起飞/vi 的/ude1 B/x -/w 24/m 轰炸机/n 飞行员/nnt 的/ude1 事迹/n 。/w 1942年4月19日/t ，/w 歙县/ns 县长/nnt 罗昌民/nr 呈/v 送给/v [安徽省/ns 政府/nis]/nto [皖南/ns 行署/nis]/nt 主任/nnt 黄绍耿/nr 的/ude1 一封/mq “/w 秘/b ”/w 字/n 公函/n ：/w “/w 本/rz 年/qt 四月十九日/t ，/w 奉/v [三/m 十二/m 集团军/nis]/mq 总司令/nnt 上/f 官/n 手令/nz ，/w 昨晚/t 有/vyou 一架/mq 飞机/n 在/p 深渡/nz 附近/f 失事/vi ，/w 有/vyou 美籍/b 航空员/nnd [五/m 员/ng]/mq ，/w 均/d 跳伞/vi 降落/vi 。/w 刻/v 已有/v 美/b 机/ng ，/w 由/p 深渡/nz 至/p [歙县/ns 中央/n 旅馆/nis]/nt ，/w 请/v 贵府/nz 速/ag 令/v 深渡/nz 各区/r 保甲/n 长/a 飞速/d 觅/vg 寻/v [飞机/n 机身/n]/nz 及/cc 其余/rz 美军/n [三/m 员/ng]/mq 。/w ”/w 
公函/n 中/f 称/v ，/w 接到/v 这个/rz 命令/n ，/w [歙县/ns 政府/nis]/nto 派出/v 了/ule 县里/n 的/ude1 警察/nnt 四处/d 寻找/v 其余/rz 的/ude1 飞行员/nnt ，/w 最后/f 该县/r 薛阳/nr 镇公所/nz 报告/n ，/w 又/d 在/p 该镇/r 找到/v 了/ule 另外/c [三/m 名/q]/mq 跳伞/vi 的/ude1 美军/n [机组/n 成员/nnt]/nz 。/w 随后/d ，/w 这/rzv [三/m 名/q]/mq [机组/n 成员/nnt]/nz 被/pbei 送到/v 了/ule 徽/ng 屯/ng 戒严/vi 司令部/nnt 驻/v [歙县/ns 办事处/nis]/nt ，/w 在/p 经过/p 欢迎/v 后/f ，/w 又/d 被/pbei 送往/v 县里/n 的/ude1 [中央/n 旅馆/nis]/nt 住/vi 下/f ，/w 和/cc 此前/t 先/d 到/v 的/ude1 [五/m 名/q]/mq 飞行员/nnt 共/d 宿/vg [一/d 处/n]/mq 。/w 在/p 这份/r 公函/n 的/ude1 最后/f ，/w 提到/v 了/ule 这/rzv 架/qv 失事/vi 飞机/n 名为/v “/w 茄/n 登/v 纳/v [2249/m 号/q]/mq ”/w ，/w 被/pbei 救/v 的/ude1 飞行员/nnt 们/k 也/d 交给/v [三/m 十二/m 集团军/nis]/mq 司令部/nnt 进行/vn 移送/v 。/w （/w 邓晓文/nr 本报/rz [首席/n 记者/nnt]/nnt 李磊/nr 丁继圣/nr ）/w 
