14日/t ，/w 记者/nnt 从/p 云南/ns 彝良/ns 宣传/v 部门/n 获悉/v ，/w 13日/t 发生/v 在/p 该县/r 荞/ng 山/n 镇/n 的/ude1 境内/s 的/ude1 小型/b 普通/a 客车/n 翻/v 下/f 百米/mq 陡坡/n 事故/n [死亡/vi 人数/n]/nz 增至/v [4/m 人/n]/mq ，/w 其他/rzv [5/m 名/q]/mq 伤者/n [生命/n 体征/nz]/nz 平稳/a 。/w 
13日/t ，/w 家住/v [彝良县/ns 荞/ng 山/n 镇/n 和坪村/ns 林/ng 角/q 组/n]/nt 驾驶员/nnt 安明贵/nr ，/w 驾驶/v 自己/rr 的/ude1 小型/b 普通/a 客车/n (/w 核定/v 载客/vn [8/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 载/v [9/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou 两名/mq 婴幼儿/n )/w 由/p 荞/ng 山/n 镇/n [和坪村/ns 林/ng 角/q 组/n]/nt 往/p 荞/ng 山/n 街上/s 方向/n 行驶/vi 。/w 
12时/t 许/v ，/w 车行/nis 至/p 荞/ng 山/n 镇/n 和/cc 坪/ng 村寨/n 上/f 组/n 大/a 丫/ng 口/n 乡村/n 便道/n 时/ng 下/f 陡坡/n 跑偏/nz ，/w 翻/v 下/f 100余米/m 的/ude1 陡坡/n ，/w 造成/v [2/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 、/w [7/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 受伤/vi ，/w 车辆/n 严重/a 受损/vi 的/ude1 交通事故/nz 。/w 其中/rz [2/m 名/q]/mq 伤者/n 因/p 伤势/n 过重/v [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 其他/rzv [5/m 名/q]/mq 伤者/n [生命/n 体征/nz]/nz 平稳/a 。/w 
目前/t ，/w 云南/ns 彝良/ns 正/d 全力/d 救治/v 伤员/n ，/w 善后/n 处置/vn 和/cc 事故/n 原因/n 调查/vn 等/udeng 工作/vn 正在/d 紧张/a 有序/a 进行/vn 。/w (/w 彭洪/nr 杨华伟/nr )/w 
