2013年/t ，/w 省/n 商务厅/nis 在/p 全省/n 范围内/nz 持续/vd 开展/v “/w 百家/nz 品牌/n 展销/vn 、/w [百/m 场/qv]/mq 消费/vn 促进/v ”/w 促/v 消费/vn 活动/vn 。/w [相山区/ns 商务局/nis]/nt 积极/ad 响应/v 号召/vn ，/w 组织/n 协调/v 辖区/n 内/f 的/ude1 商贸/n [流通/vn 企业/n]/nz 抓住/v 节日/n 旺销/v 契机/n 开展/v 促/v 消费/vn 活动/vn ，/w 并/cc 鼓励/v 各类/r 协会/nis 运用/v 自身/rr 优势/n 吸引/v 省内外/nz 的/ude1 企业/n 来/vf 相山区/ns 开展/v 促/v 消费/vn 活动/vn ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 
“/w 双/q 百/m ”/w 促/v 消费/vn 活动/vn ，/w 以/p [绿色/n 消费/vn]/nz 、/w 信用/n 消费/vn 、/w 网络/n 消费/vn 、/w 节庆/n 消费/vn 、/w 品牌/n 消费/vn 和/cc 服务/vn 消费/v 六大/n 消费/vn 为/p 重点/n ，/w 以/p 开展/v 节庆/n 活动/vn 为/p 载体/n ，/w 重点/n 推进/vi 地方/n 、/w 行业协会/nis 自主/vd 举办/v 大型/b 促/v 消费/vn 。/w 
相山区/ns 以/p 元旦/t 、/w 春节/t 、/w 国庆/n 等/udeng 大型/b [节庆/n 假日/n]/nz 为/p 依托/v ，/w 开展/v 各类/r 促/v 消费/vn 活动/vn 。/w 在/p 华/b 松/ng 国际/n 、/w 金鹰/nr 、/w [五星/n 电器/n]/nz 、/w [苏宁/nr 电器/n]/nz 、/w 大润发/nz 、/w 真棒/nz 等/udeng 企业/n 大力支持/v 下/f 共/d 组织/n 开展/v 了/ule 服装/n 、/w 家电/n 、/w 食品/n 百货/n 等/udeng 促/v 消费/vn 活动/vn [47/m 场/qv]/mq ；/w [淮北市/ns 汽车/n 服务/vn 行业/n 协会/nis]/nt 、/w 淮北市/ns 石/ng [文化/n 研究会/nis]/nt 、/w [淮北/ns 房地产业/n 协会/nis]/nt 等/udeng 组织/n 开展/v 了/ule 汽车/n 、/w 奇石/n 书画/n 、/w 房地产/n 等/udeng [大型/b 活动/vn]/nz 共计/v [8/m 场/qv]/mq ，/w 实现/v 销售额/n 约/d [4/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 大型/b 促/v 消费/vn 活动/vn 以/p 优惠/vn 利民/v 的/ude1 同时/c ，/w 有力/a 的/ude1 拉动/vn 了/ule 相山区/ns 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 。/w 
