时值/v 岁/qt 末年/f 关/n ，/w [安徽/ns 森/ag 泰/b 木塑/nr 新材料/nz 有限公司/nis]/nt [销售/vn 公司/nis]/nt 业务员/nnt 鲍广颐/nr 格外/d 的/ude1 轻松/a ，/w 这/rzv 几天/mq 他/rr 主要/b 在/p 办公室/nis 和/cc 同事/n 们/k 一起/s 通过/p 网上/s 的/ude1 [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 销售/vn ，/w 成功/a 拿到/v 了/ule 吉林省/ns 松/ng 源/ng 市/n [松花江/ns 大桥/n]/nz 景观/n 大桥/n 地板/n 的/ude1 280多万元/m 订单/n 。/w 这个/rz 订单/n 拿到/v 后/f 也/d 使得/vi 森/ag 泰/b 木塑/nr 的/ude1 地板/n 实现/v 了/ule 覆盖/v 全国/n 所有/b 地/ude2 市/n 的/ude1 目标/n ，/w 这/rzv 是/vshi 让/v 做/v 了/ule 好/a 多年/mq 销售/v 业务/n 的/ude1 鲍广颐/nr 想/v 都/d 不敢想/v 的/ude1 。/w 有/vyou 了/ule 网/n 洛/b “/w 这个/rz 大掌柜/nz ”/w 每年/r 他/rr 的/ude1 [销售/vn 业绩/n]/nz 也/d 呈现/v 出/vf 大幅/d 增加/v 。/w 
[安徽/ns 森/ag 泰/b 木塑/nr 新材料/nz 有限公司/nis]/nt 是/vshi 一家/n [竹木/n 工艺品/n]/nz 生产/vn 、/w 出口/vn 的/ude1 [国家/n 高新技术/n 企业/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 企业/n 借助/v [国家/n 产业/n 政策/n]/nz 的/ude1 东风/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 塑木/nz 产业/n ，/w 为了/p 加快/v 企业/n 产品/n 的/ude1 覆盖/vn ，/w 企业/n 在/p 借助/v 外贸/n 网上/s 销售/vn 的/ude1 的/ude1 成功/a 做法/n ，/w 2009年/t 起/vf 企业/n 加大/v 投入/vn 建立/v 起/vf 属于自己/v 的/ude1 [电子/n 商务/n 销售/vn]/nz 平台/n ，/w 组织/n 专门/d 的/ude1 队伍/n 进行/vn 网上/s 销售/vn ，/w 为/p 打开/v 广阔/a 市场/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p 企业/n 带来/v 了/ule 无限/b 商机/n 。/w 通过/p 网络/n 这个/rz 大掌柜/nz 企业/n 的/ude1 产品/n 已经/d 覆盖/v 到/v 了/ule 全国/n [31/m 个/q]/mq 省市/n 和/cc [87/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 。/w 目前/t 企业/n 外贸/n 销售/vn 已经/d 达到/v [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w [国内/s 贸易/vn]/nz [销售/vn 业绩/n]/nz 也/d 由/p 四年前/t 的/ude1 八百万/m 上升/vi 到/v 今年/t 的/ude1 亿元/q 。/w 企业/n 也/d 发展/vn 成为/v 亚洲/ns 生产/v 规模/n 最大/gm 的/ude1 木塑/nr 生产/v 企业/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w 我市/r 把/pba [农产品/n 电子/n 商务/n]/nz 作为/p 创新/vi 农业/n 工作/vn 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 采取/v [有力/a 措施/n]/nz 扎实/a 推进/vi ，/w 取得/v 可喜/a 进展/vn 和/cc 较好/d 成效/n 。/w 全市/n [农产品/n 电子/n 商务/n]/nz [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 。/w 为/p 更好/d 地/ude2 发挥/v 农业/n [品牌/n 效应/n]/nz ，/w 拓/v 市场/n 促/v 增收/vn ,/w 全市/n 已有/v 多家/mq [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 和/cc [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 开展/v [农产品/n 电子/n 商务/n]/nz ，/w 据统计/nz ,/w 2013年/t 预计/v 通过/p [电子/n 商务/n 销售/vn]/nz 农产品/n 总量/n 超过/v [6/m 亿元/q]/mq ，/w [农产品/n 电子/n 商务/n]/nz 呈现/v [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 势头/n 。/w 
