“/w 我们/rr 都/d 是/vshi 平等/a 的/ude1 ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 陈毅/nr 经常/d 挂/v 在/p 嘴边/s 的/ude1 一句话/l 。/w 他/rr 是/vshi 这样/rzv 说/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 这样/rzv 做/v 的/ude1 。/w 
1928年1月/t ，/w 朱德/nr 和/cc 陈毅/nr 在/p 领导/n 了/ule [湘南/ns 起义/vi]/nz 后/f ，/w 率/v 主力/nnt 开进/v 郴州/ns 。/w 一/m 进/vf 郴州/ns ，/w 发现/v 河道/n 淤/ng 秽/n ，/w 蚊蝇/n 扑面/vi ，/w 当地/s 民谣/n 说/v ：/w “/w 船/n 到/v 郴州/ns 止/v ，/w 马/n 到/v 郴州/ns 死/v ，/w 人/n 到/v 郴州/ns 打摆子/v (/w 疟疾/nhd )/w 。/w ”/w 可见/c 当时/t 郴州/ns 的/ude1 环境卫生/nz 状况/n 差/a 到/v 什么/ry 程度/n 。/w 郴州/ns 人/n 很快/d 发现/v ，/w 这支/r 新/a 来/vf 的/ude1 [工农/n 革命军/n]/nz 扛着/v 铁锹/n ，/w 挑/v 着/uzhe 水桶/n ，/w 卷/q 着/uzhe 裤管/n 一齐/d 上阵/vi ，/w 搬走/v 了/ule 垃圾堆/n 、/w 清除/v 了/ule 臭水沟/nz ，/w 郴州/ns 很快/d 河清街/nz 净/a 。/w 可是/c 他们/rr 不/d 知道/v ，/w 带头/vd 挖/v 污泥/n 的/ude1 正是/v 这支/r [工农/n 革命军/n]/nz 的/ude1 党代表/nnt 陈毅/nr 。/w 
[抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 陈毅/nr 担任/v 新四军/n 代/q 军长/nnt ，/w 有/vyou 一次/mq 在/p 去/vf 开会/vi 的/ude1 路上/s ，/w 他/rr 所乘/v 的/ude1 汽船/n 突然/ad 起火/vi ，/w 大火/n 顺着/p 风势/n 越/d 烧/vi 越/d 旺/a 。/w 陈毅/nr 跳入/vf 深冬/t 时节/n 冰冷/z 彻骨/z 的/ude1 河水/n 中/f 指挥/v 灭火/vn ，/w 并/cc 将/d 不会/v 游泳/vn 的/ude1 警卫员/nnt 、/w 炊事员/nnt 救援/vn 上岸/vi 。/w 救火/vi 声/qv 惊动/v 了/ule 附近/f 的/ude1 [部队/nis 医院/nis]/nt ，/w 院/n 领导/n 将/d 陈毅/nr 等/udeng 接到/v 医院/nis ，/w 换/v 了/ule 棉衣/n ，/w 送来/v 感冒药/n 。/w 陈毅/nr 说/v ：/w “/w 把/pba 药片/n 留给/v 病号/n 吧/y 。/w ”/w 他/rr 只/d 喝/vg 了/ule 一碗/mq 姜汤/nf 便/d 匆匆/z 离去/vi 。/w 
陈毅/nr 的/ude1 平等/a 观念/n 也/d 表现/v 在/p 国/n 与/cc 国/n 的/ude1 交往/vn 中/f 。/w 1958年/t 后/f ，/w 陈毅/nr 任/v 国务院/nt 副总理/nnt 兼/v 外交部长/nnt 。/w 对外/vn 交往/vn 中/f ，/w 他/rr 秉承/v 中国/ns 独立自主/vl 的/ude1 [和平/n 外交/n 政策/n]/nz ，/w 不论是/c 对/p 美国/nsf 、/w 苏联/ns 等/udeng 大国/n ，/w 还是/c 对/p 亚非拉/n 的/ude1 一些/mq 小国/n ，/w 他/rr 都/d 不卑不亢/vl ，/w 以诚相待/vl 。/w 陈毅/nr 上任/vi 不久/d ，/w 因为/c 美国/nsf 干涉/v 台湾/ns 等/udeng 问题/n ，/w 中美/n 之间/f 摩擦/vn 不断/d 。/w 对待/v 以/p “/w 世界/n 警察/nnt ”/w 自居/v 的/ude1 美国/nsf ，/w 陈毅/nr 立场/n 坚定/a ，/w 多次/mq 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 揭露/v 美国/nsf 干涉/v 中国/ns 内政/n 的/ude1 企图/vn 。/w 但/c 陈毅/nr 对/p 美国/nsf 人民/n 却/d 并/cc 无偏见/nz ，/w 他/rr 认为/v ：/w “/w 美国/nsf 是/vshi 个/q 了不起/a 的/ude1 国家/n ，/w 建国/vi 才/d [180/m 多年/mq]/mq ，/w 科学/n 、/w 工业/n 就/d 成为/v 世界/n 最/d 先进/a 的/ude1 。/w 假若/c 美国/nsf 改变/v 了/ule 目前/t 敌视/v 我们/rr 的/ude1 政策/n ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 是/vshi 有/vyou 前途/n 的/ude1 。/w ”/w 在/p 中美/n 大使级/b 谈判/vn 中/f ，/w 他/rr 还/d 告诉/v 中方/n 大使/nnt 王炳南/nr ，/w 可以/v 与/cc 美国/nsf 大使/nnt 握手/vi 、/w 问好/vi ，/w 星期天/t 请/v 吃/v 顿饭/nz 也/d 是/vshi 可以/v 的/ude1 。/w “/w 不卑不亢/vl ，/w 有理/a 有/vyou 节/q ，/w 此/rzs 乃/v 泱泱大国/n 之/uzhi 风/n 也/d 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 都/d 是/vshi 平等/a 的/ude1 ”/w ，/w 这/rzv 为/p 陈毅/nr 在/p 党/n 内外/f 赢得/v 了/ule 无数/m 朋友/n ，/w 也/d 为/p 新中国/nz 赢得/v 了/ule 许多/mq 朋友/n 。/w 
