1月11日/t ，/w [弋江区/ns 工商联/nis]/nt 在/p [高新区/nz 管委会/nis]/nto 会议室/n 召开/v 执委会/nis 暨/cc 优化/v 投资/vn 发展/v 环境/n 座谈会/n ，/w 工商联/nis 常/d 执委/nnt 单位/n 、/w 邀请/v 单位/n 共/d [62/m 位/q]/mq 企业家/nnt 参加/v 会议/n 。/w 高新区/nz 常务/b 副主任/nnt 、/w 弋江/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 奚南山/nr 、/w [高新区/nz 纪工委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 吴学林/nr 、/w 区委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt 冯文初/nr 、/w 芜湖市/ns [市委/nis 统战部/nis]/nz 副部长/nnt 张国槐/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 座谈会/n 由/p 吴学林/nr 主持/v 。/w 
会上/n ，/w 工商联/nis 执委/nnt 会议/n 总结/v 汇报/vn 了/ule 2013年/t 工作/vn ，/w 对/p 2014年/t [各项/r 工作/vn]/nz 提出/v 新/a 打算/v ；/w 通过/p 了/ule 新任/b 常/d 、/w 执委/nnt 人选/n ；/w 对/p “/w 光彩/n 耀/v 弋江/nz 感恩/vi 帮扶/vn 行动/vn ”/w 进行/vn 再/d 动员/v 。/w 会议/n 明确/a 只/d 讲/v 问题/n ，/w 不/d 讲/v 成绩/n ，/w 鼓励/v 企业家/nnt 大胆/ad 指出/v 弋江区/ns 在/p 优化/v 投资/vn 发展/v 环境/n 工作/vn 中/f 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 提出/v 改进/vn 建议/n 等/udeng 。/w 
冯文初/nr 向/p 各位/rr 企业家/nnt 通报/v 了/ule 弋江区/ns 2013年/t 主要/b 工作/vn 完成/v 情况/n 和/cc 2014年/t 各项/r [经济/n 指标/n]/nz 计划/n 。/w 与/cc 会/v 企业家/nnt 纷纷/d 发言/vi ，/w 对/p 区委/nis 、/w 区政府/n 在/p 优化/v 投资/vn 发展/v 环境/n 工作/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 对/p 高新区/nz 发展/v 规划/n 、/w 高新区/nz 和/cc 弋江区/ns [相关/vn 部门/n]/nz 衔接/vi 、/w 企业/n [融资/vn 渠道/n]/nz 、/w 企业/n 用工/vn 难题/n 、/w 企业/n 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 解决/v 、/w [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 建设/vn 等/udeng 问题/n 提出/v 具体/a 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
最后/f ，/w 奚南山/nr 强调/v ，/w 优化/v 投资/vn 发展/v 环境/n 意义/n 重大/a ，/w 高新区/nz 、/w 弋江/nz 区委/nis 、/w 区政府/n 历来/d 高度/d 重视/v ，/w 将/d 于/p 年/qt 内/f 出台/vi “/w 为/p 企业/n 服务/vn 提/v 质/ng 增效/v 实施/vn 意见/n ”/w ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v 企业/n ，/w 促进/v 全区/n 经济发展/v 。/w 关于/p 高新区/nz 未来/t 发展/v 方面/n 奚南山/nr 指出/v ：/w 一/m 是/vshi 重点/n 发展/vn 节能/vn 产业/n ；/w 二/m 是/vshi [大力/d 发展/vn]/nz 软件/n [信息/n 服务业/n]/nz ；/w 三/m 是/vshi 选/v 好/a 项目/n ，/w 重点/n 抓好/v 孵化器/n 产业/n 项目/n 。/w 在/p 促进/v 企业/n 发展/v 方面/n 奚南山/nr 提出/v 了/ule [六/m 点/qt]/mq 要求/n ：/w 一/m 是/vshi [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 规划/n 要/v 做好/v ；/w 二/m 是/vshi 企业/n 在/p [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 方面/n 要/v 下功夫/v ；/w 三/m 是/vshi 拟/v 计划/n 上市公司/nis 要/v 更加/d 注重/v 规范/vn [企业/n 管理/vn]/nz ；/w 四/m 是/vshi 企业/n 要/v 用/p 好/a 政府/nis 各项/r [优惠/vn 政策/n]/nz ；/w 五/m 是/vshi 企业/n 要/v 研究/vn 好/a 改革/vn 发展/v 政策/n ；/w 六/m 是/vshi 高新区/nz 为/p [企业/n 职工/nnt]/nz 提供/v [公共/b 租赁/vn 房/n]/nz 政策/n 要/v 宣传/vn 好/a 。/w 
