“/w 2013年/t [中国/ns 文化/n]/nz 原创/b 榜/n ”/w 11日/t 在/p 天津/ns 揭晓/vi 。/w 
赵宝刚/nr 、/w 侣皓喆/nz 执导/v 的/ude1 电视剧/n 《/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 》/w 获得/v 年度/n 原创/b 电视剧/n 类/q 大奖/n 。/w 该剧/r 反映/v 了/ule 在/p 老龄化/v 进程/n 加速/vi ，/w “/w 421/m ”/w （/w [4/m 个/q]/mq 老人/n ，/w 夫妻/n [2/m 人/n]/mq ，/w [1/m 个/q]/mq 孩子/n ）/w 家庭/n [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 中国/ns 基于/p 家庭/n 的/ude1 [养老/vn 模式/n]/nz 面临/v 的/ude1 压力/n 和/cc 困境/n 。/w 该剧/r 于/p 2013年11月/t 播出/v 后/f 曾/d 一度/d 引发/v 舆论/n 对/p “/w 谁/ry 来/vf 养老/vn ，/w 如何/ryv 养老/vn ”/w 话题/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
其他/rzv [获奖/vn 作品/n]/nz 包括/v 赵薇/nr 导演/nnt 的/ude1 青春/n 题材/n 电影/n 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w ，/w 改编/v 自/p 香港/ns 作家/nnt 李碧华/nr 作品/n 、/w 被/pbei 视为/v “/w 内容/n 极/d 具/vg 颠覆性/nz ”/w 的/ude1 话剧/n 《/w 青蛇/n 》/w ，/w 著名/a 作家/nnt 韩少功/nr 描写/v 知识青年/n [精神/n 世界/n]/nz 和/cc 人生/n 轨迹/n 的/ude1 长篇小说/n 《/w 日夜/d 书/n 》/w 等/udeng 。/w 
自/p 2008年/t 推出/v 至今/d ，/w 该/rz 榜/n 单/b 的/ude1 获奖者/n 包括/v 电影/n 《/w [太阳/n 照常/vd 升起/v]/nz 》/w 和/cc 《/w 风声/n 》/w 、/w 电视剧/n 《/w [士兵/nnt 突击/vn]/nz 》/w 和/cc 《/w 蜗居/v 》/w 、/w 作家/nnt 莫言/nz 的/ude1 小说/n 《/w 蛙/ng 》/w 等/udeng 。/w （/w 完/vi ）/w 
