1月8日/t ，/w 省/n 民政厅/nis 厅长/nnt 吴旭军/nr 来/vf 我县/r 调研/v [民政/n 工作/vn]/nz 。/w 市民政局/nis 局长/nnt 陆天平/nr ，/w 县委/nis 书记/nnt 李跃云/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [县委/nis 办公室/nis]/nz 主任/nnt 汪洁/nr ，/w 副县长/nnt 曹晓革/nr 陪同/v 。/w 
就/d 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 吴旭军/nr 要求/n ，/w 一/m 要/v 继续/v [下/f 大/a 力气/n]/nz 抓好/v 民生/n 保障/vn 工作/vn ，/w 确保/v 为民/v 办实事/nz 工作/vn 落到实处/n ；/w 二/m 要/v 继续/v 加大/v 民生/n 民政/n [项目/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 确保/v 敬老院/nis 、/w 福利院/nis 等/udeng 尽快/d 投入/v 使用/vn ；/w 三/m 要/v 加强/vn 民政/n 宣传/vn 和/cc 舆论/n 引导/v 工作/vn ，/w 为/p 民政/n 事业/n 的/ude1 发展/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 环境/n ；/w 四/m 要/v 继续/v 抓好/v 民政/n 作风/n 建设/vn ，/w 让/v 党委/nis 和/cc 政府/nis 放心/v ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 满意/v 。/w 
李跃云/nr 在/p 讲话/n 中/f 对/p 省/n 民政厅/nis 多年来/d 对/p 我县/r 的/ude1 关心/vn 支持/v 表示/vn 感谢/v ，/w 表示/v 县委/nis 县政府/n 将/d 切实/ad 抓好/v 各项/r 民生/n 事务/n 的/ude1 落实/vn ，/w 进一步/d 做好/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 工作/vn ，/w 推动/v 我县/r [民政/n 工作/vn]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
