1月10日/t ，/w 副市长/nnt 董磊/nr 率/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 到/v 我县/r 看望/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 并/cc 调研/vn 扶贫开发/v 工作/vn 。/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 张黎明/nr 、/w 市/n 扶贫办/nis 主任/nnt 石宜生/nr 、/w 副县长/nnt 曹晓革/nr 陪同/v 。/w 
董磊/nr 来到/v 高士镇/ns 武昌村/ns 走访/v 慰问/vn 了/ule 困难/an 党员/nnt 和/cc [困难/an 群众/n]/nz ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 生产/v 情况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n ，/w 勉励/v 他们/rr 自立自强/v ，/w 早日/d 脱贫致富/bl 。/w 
董磊/nr 还/d 听取/v 了/ule 我县/r 扶贫开发/v [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 对/p 去年/t 工作/vn 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 他/rr 指出/v ，/w 望江县/ns 2013年/t 扶贫开发/v 工作/vn 稳中有进/vl ，/w 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz ，/w 今年/t 要/v 继续/v 扎实/a 推进/vi 扶贫开发/v 工作/vn ，/w 帮助/v [贫困/a 地区/n]/nz 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 脱贫致富/bl ，/w 早日/d 过/uguo 上/f [小康/n 生活/vn]/nz 。/w 董磊/nr 强调/v ，/w 一/m 要/v 做好/v 扶贫/vn [项目/n 立项/vi]/nz 和/cc 申报/vn 工作/vn 。/w 要/v 结合/vn 乡镇/n 实际/n ，/w 编制/vn 详细/a [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 有/vyou 针对性/n 做好/v 扶贫开发/v 工作/vn ；/w 二/m 要/v 注重/v 长远/a ，/w 着眼/vi 当前/t 。/w 要/v 按照/p 轻重缓急/n 的/ude1 原则/n ，/w 突出/a 重点/n ，/w 抓紧/v 解决/vn 扶贫开发/v 中/f 的/ude1 [急需/v 解决/v]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 特别/d 是/vshi 要/v 重视/vn [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 根据/p [市场/n 需求/n]/nz 做好/v 扶贫/vn 培训/vn 工作/vn ；/w 三/m 要/v 坚持/v 发展/vn 是/vshi 硬道理/nz ，/w 做到/v 自力更生/vl 和/cc 外部/f 帮扶/v 相结合/nz 。/w 要/v 发挥/vn 当地/s 能人/n 作用/n ，/w 要/v 坚持/v “/w 走/v 出去/vf ”/w 和/cc “/w 引进/v 来/vf ”/w 相结合/nz ，/w 推动/v 创业/vn 发展/vn ；/w 四/m 要/v 抓住/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 机遇/n ，/w 用/p 好/a 用/p 足/a 政策/n ，/w 帮助/v [贫困/a 地区/n]/nz [改变/v 面貌/n]/nz 。/w 
期间/f ，/w 陪同/v 的/ude1 [市直/b 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 也/d 分别/d 看望/v 慰问/vn 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 。/w （/w 曹志勇/nr 王翔/nr 张娟/nr ）/w 
