1月13日/t 下午/t ，/w 市/n 领导/n 姚玉舟/nr 、/w 韩军/nr 、/w 颜银河/nr 、/w 孙铭和/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 韩永生/nr 等/udeng 前往/v [宣城/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 开展/v 集中/vn 调研/vn ，/w 市/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 主任/nnt 张黎勇/nr ，/w 市委/nis 秘书长/nnt 牛传勇/nr 、/w 市政府/n 秘书长/nnt 唐佑文/nr 及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 调研/vn 。/w 
市/n 领导/n 一行/n 首先/d 对/p 开发区/ns 园区/n 企业/n 进行/vn 了/ule 实地/d 察看/v 。/w 在/p 中/f 鼎/ng [动力/n 公司/nis]/nt ，/w 市/n 领导/n 参观/v 了/ule 新建/v 和/cc 在/p 建/v 厂房/n ，/w 要求/n 投资方/n [倒/vi 排/v 工期/n]/nz ，/w 加快/v 建设/vn ，/w 力争/v 早日/d 投产/vi ，/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis 和/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 做好/v 服务/vn 保障/vn 工作/vn 。/w 在/p 大豪/nz [自来水/n 公司/nis]/nt 和/cc 深/a 燃/vg [天然气/n 公司/nis]/nt ，/w 市/n 领导/n 在/p 询问/v 了/ule 有关/v 情况/n 后/f 指出/v ，/w 水/n 、/w 气/n 等/udeng 基础/n 配套/v 企业/n 对/p 园区/n 企业/n 生产/vn 和/cc [居民/n 生活/vn]/nz [十分/d 重要/a]/nz ，/w 要/v 进一步/d 整合/v 资源/n ，/w 做到/v 市场化/vn 、/w 专业化/vn 。/w 星/n 亚/b 车/n 业/ng 公司/nis 主要/b 生产/v [电动/b 汽车/n]/nz 、/w 场地/n 农夫车/nz 等/udeng 产品/n ，/w 市/n 领导/n 边/k 察看/v 产品/n 边/k 与/cc 企业主/nnd 交谈/vi ，/w 勉励/v 他们/rr 不断/d 研发/v 新品/n ，/w 扩大/v 产能/vn ，/w 努力/ad 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 在/p 明/ag 强/a 塑/vg 业/ng 公司/nis ，/w 市/n 领导/n 要求/n 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 主动/ad 与/cc 企业/n 对接/vi ，/w 围绕/v 企业/n 产业链/n 延伸/v ，/w 辐射/vn 和/cc 带动/v 更多/ad 的/ude1 群众/n 全民/n 创业/vn 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 调研/vn 座谈会/n 上/f ，/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis 汇报/vn 了/ule 去年/t 经济发展/v 情况/n 和/cc 今年/t 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 与/cc 会/v 市/n 领导/n 围绕/v 进一步/d 推进/vi 开发区/ns 建设/vn 与/cc 发展/vn 提出/v 了/ule 意见/n 。/w 
姚玉舟/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 去年/t 市/n 开发区/ns 的/ude1 工作/vn 有/vyou 成绩/n 、/w 有/vyou 发展/vn 、/w 有/vyou 进步/vn 。/w 今年/t 的/ude1 目标/n 任务/n 要/v 再/d 明确/a ，/w 标准/n 要/v 再/d 提高/v ，/w 进一步/d 解放思想/vl ，/w 自我/rr 加压/vi ，/w 敢于/v 跳/vn 起来/vf 摘桃子/nz 。/w 姚玉舟/nr 强调/v ，/w 在/p 工作/vn 中/f 要/v 看到/v 问题/n ，/w 以/p 问题/n 倒逼/nz 工作/vn 。/w 同时/c ，/w 又/d 要/v 看到/v 优势/n ，/w 目前/t 市/n 开发区/ns 最大/gm 的/ude1 优势/n 是/vshi 群众/n 关注度/nz 高/a 、/w 干部/nnt 期望值/n 高/a 。/w 姚玉舟/nr 指出/v ，/w 一/m 要/v 抓/v 招商/vn 。/w 改革/vn 招商引资/vl 考核/v 办法/n ，/w 重点/n 考核/v [项目/n 开工/vi]/nz 率/v 、/w 到位/vi 资金/n 形成/v [固定资产/n 投资额/n]/nz 、/w 项目/n 竣工/vi 率/v ，/w 加大/v 对/p 招商/vn 任务/n 完成/v 的/ude1 兑现/vn 奖励/vn 。/w 二/m 要/v 抓/v 项目/n 。/w 没有/v 项目/n ，/w 开发区/ns 的/ude1 发展/vn [无/v 从/p 说起/v]/nz ，/w 必须/d 一个/mq 项目/n 一个/mq 项目/n 地/ude2 抓/v 落地/vn ，/w 抓/v 进度/n ，/w 来/vf 不得/vi 半点/mq 含糊/a 。/w 三/m 要/v 抓/v 土地/n 。/w 要/v [盘活/v 存量/n]/nz ，/w [挖潜/vi 增效/v]/nz ，/w 加大/v 对/p 批/q 而/cc 未/d 用/p 的/ude1 土地/n 和/cc [低效/n 用地/n]/nz 的/ude1 处置/vn 力度/n ，/w 增量/n 土地/n 一定/b 要/v 提高/vn [投资/vn 强度/n]/nz 。/w 四/m 要/v 抓/v 服务/vn 。/w 加快/v 开发区/ns 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 着力/vd 改善/v 发展/vn 环境/n ，/w 加大/v 配套/vn 建设/vn 。/w 五/m 要/v 加强/vn 领导/n 。/w 建立/v 市委/nis 、/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 和/cc 分管/v 领导/n 在/p 开发区/ns 办公/vn 制度/n ，/w 以/p 强有力/bl 的/ude1 领导/n 机制/n 推进/vi 开发区/ns 发展/vn 建设/vn 。/w 
韩军/nr 指出/v ，/w 市/n 开发区/ns 要/v 进一步/d 增强/v 信心/n 、/w [鼓舞/v 士气/n]/nz ，/w 抓住/v 今天/t 、/w 干好/v 明天/t ，/w 努力/ad 实现/v “/w [弯道/n 超车/vi]/nz ”/w 。/w 一/m 要/v 狠/d 下决心/vi 、/w 自我/rr 加压/vi 。/w 进一步/d 增强/v 责任感/n 和/cc 紧迫感/n ，/w 既/c 要/v 在/p 省级/b 开发区/ns 中/f 争先/v 进位/v ，/w 又/d 要/v 进一步/d 提高/v 在/p 全市/n 总量/n 中/f 的/ude1 占/v 比/p 。/w 二/m 要/v 更加/d 突出/a 大力/d 抓/v 工业/n 的/ude1 导向/n 。/w 继续/v 扎实/a 开展/v “/w 工业/n 突破/v 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 进一步/d 扶优扶强/vl ，/w 让/v 更多/ad 成长/vi 性/ng 好/a 的/ude1 企业/n 进入/v “/w 规/ng 上/f ”/w 行列/n 。/w 三/m 要/v 始终/d 盯住/v 项目/n 不/d 放松/v 。/w 市/n 开发区/ns 领导班子/n 和/cc 全体/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 都/d 要/v 有/vyou “/w 紧盯/nz 项目/n ”/w 的/ude1 韧劲/n 和/cc 拼劲/n ，/w 切实/ad 做到/v 全员/n 招商/vn 、/w 全力/d 招商/vn 。/w 四/m 要/v 改革/vn [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz 。/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚持/v 敢/v 闯/v 敢/v 试/vn 、/w [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 以/p [机制/n 创新/vi]/nz 激发/v 活力/n 、/w 凝聚/v 合力/n 。/w 五/m 要/v 更加/d 注重/v 土地/n 的/ude1 集/q 约/d 节约/v 利用/vn 。/w 严格/ad 落实/v 省/n 里/f [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 同时/c 切实/ad 做好/v 征/v 迁/v 工作/vn ，/w 为/p 项目/n 及时/ad 落地/vi 提供/v 保障/vn 。/w 六/m 要/v 坚持/v 产/v 城/n 一体/n 。/w 充分/ad 利用/v 世行/n 贷款/n ，/w 加强/v 开发区/ns [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 把/pba 规划/n 控制/vn 好/a ，/w 进一步/d 完善/v 功能/n ，/w 提升/v 承载力/n 。/w （/w 吕祥峰/nr ）/w 
