“/w 民以食为天/n ”/w 是/vshi 一个/mq 亘古/n 不变/nz 的/ude1 道理/n 。/w 昨日/t ，/w 参加/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 马鹏程/nr 建议/n ，/w 举办/v “/w 陕西/ns 美食节/nz ”/w ，/w 打造/v 陕西/ns [饮食/n 文化/n]/nz 品牌/n ，/w 让/v 陕西/ns 的/ude1 [特色/n 美食/n]/nz 走向/v 全国/n 、/w [走出/v 国门/n]/nz 。/w 
陕西/ns 饮食/n 亟须/d 提升/v 知名度/n 
马鹏程/nr 委员/nnt 说/v ，/w 2013年6月/t 在/p [中国/ns 商务部/nis]/nt 、/w [中国/ns 饭店/nis 协会/nis]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 举办/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq [中国/ns 饭店/nis]/ntch 文化节/nz 暨/cc 首届/b 中国/ns 面条/nf 文化节/nz 上/f 评选/vn 出/vf 了/ule “/w 中国/ns 十大/mq 面条/nf ”/w ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v 。/w “/w 参与/v 评选/vn 的/ude1 [中国/ns 企业/n]/nz 多达/v [3000/m 余家/nz]/mq ，/w 参选/v 的/ude1 面条/nf [500/m 多种/m]/mq ，/w 而/cc 以/p 面食/nf 著称/v 的/ude1 我省/n ，/w 竟然/d 无/v 一/m 入选/v 。/w ”/w 虽然/c 此次/rz 评选/vn 存有/v 争议/vn 不能/v 完全/ad 说明/v 问题/n ，/w 但是/c 应该/v 深刻/a 认识到/v ，/w 我省/n [饮食/n 文化/n]/nz 在/p 自身/rr 苦练/v 本领/n 的/ude1 同时/c ，/w 亟须/d 提高/v 层次/n 和/cc 知名度/n ，/w 扩大/v 和/cc 推广/v 我省/n [饮食/n 文化/n]/nz 宣传/vn 已经/d 成为/v 一项/mq 十分/d 急迫/a 而/cc 非常/d 重要/a 的/ude1 工作/vn 。/w 
建议/n 定期/d 举办/v “/w 陕西/ns 美食节/nz ”/w 
马鹏程/nr 说/v ，/w 我省/n [饮食/n 文化/n]/nz 宣传/vn 其实/d “/w 醒来/vi ”/w 很早/d ，/w 2011年/t 曾/d 在/p 台湾/ns 举办/v 了/ule “/w 陕西/ns [特色/n 美食/n]/nz 节/q ”/w 活动/vn ，/w 向/p 台湾/ns 民众/n 介绍/v 和/cc 展示/v 20多款/m 陕西/ns 特色/n 菜肴/n ，/w 10多款/m 经典/n 面点/n ，/w 但/c 此/rzs 后/f 再/d 无/v 大/a 的/ude1 动作/n 。/w 他/rr 建议/n ，/w 我省/n 借鉴/v 其他/rzv 省市/n 经验/n ，/w 把/pba 举办/v “/w 陕西/ns 美食节/nz ”/w 作为/p 政府/nis 的/ude1 规定/n 动作/n ，/w 打造/v 陕西/ns [饮食/n 文化/n]/nz 品牌/n ，/w 让/v 陕西/ns 的/ude1 腊牛羊肉/nf 、/w 牛羊肉/n 泡/v 、/w [腊/ng 汁/ng 肉夹馍/nf]/nf 、/w 黄桂稠酒/nf 、/w [岐山/ns 臊子面/nf]/nf 等/udeng [特色/n 美食/n]/nz 走向/v 全国/n 、/w [走出/v 国门/n]/nz 。/w 
建议/n 1/m 
做好/v 美食/n 文化节/nz 的/ude1 [顶层/f 设计/vn]/nz 。/w 美食/n 文化节/nz 应/v 以/p 政府/nis 主导/n 、/w 企业/n 参与/v 、/w 突出/a 特色/n 为/p 原则/n ，/w 实现/v 多/a 赢/v 。/w 通过/p 政府/nis 主管/v 餐饮/n 部门/n 联系/v 、/w 组织/n 、/w 协调/v 各/rz 食品/n 生产/v 企业/n 、/w 经营/v 企业/n 参展/vn ，/w 通过/p 参展/vn 窗口/s 和/cc 平台/n ，/w 宣传/vn 厚重/a 的/ude1 陕西/ns 文化/n 。/w 
建议/n 2/m 
美食/n 与/cc 文化/n 并进/vi ，/w 促进/v 当地/s 经济/n 与/cc 文化/n 繁荣/an 。/w 民以食为天/n ，/w 陕西/ns 又是/c [中华/nz 文明/n]/nz 的/ude1 发源地/n ，/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 感觉/n 牵动/v 着/uzhe 多少/ry 游子/n 的/ude1 乡情/n 。/w 把/pba 陕西/ns 饮食/n 及其/cc 附着/v 的/ude1 典故/n 一起/s 呈现/v 在/p 人们/n 面前/f ，/w 更好/d 地/ude2 让/v 人们/n 了解/v 陕西/ns ，/w 关心/v 陕西/ns ，/w 让/v 人们/n 从/p 味蕾/n 上/f 在/p 陕西/ns 寻根/vi ，/w 找到/v 回家/vn 的/ude1 感觉/n 。/w 
建议/n 3/m 
以/p 我/rr 为主/vi ，/w 突出/a [地方/n 特色/n]/nz 。/w 每年/r 一次/mq 的/ude1 “/w 陕西/ns 美食节/nz ”/w 由/p [10/m 个/q]/mq 设区市/nz 轮流/vd 主办/v ，/w 突出/a 当地/s 特色/n ，/w 遍/qv 邀/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 风味/n 名/q 吃/v ，/w 既有/v [现场/s 展示/v]/nz ，/w 也/d 有/vyou 摆/v 擂/ng 大赛/vn 和/cc 评比/vn 活动/vn 。/w 可以/v 与/cc “/w 五一/m ”/w 、/w “/w 十一/m ”/w 假期/t 结合/v 起来/vf ，/w 让/v 人们/n 有一个/mq 休闲/vn 、/w 游乐/vn 、/w 放松/v 、/w 品尝/v 美食/n 整体/n 的/ude1 休假/vn 方式/n ，/w 进而/c 进一步/d 推动/v 陕西/ns 美食/n 文化/n 的/ude1 传播/vn 和/cc 影响/vn 。/w 
