1月12日/t 上午/t ，/w 弋江/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 奚南山/nr 来到/v [澛/nz 港/n 街道/ns]/nz 调研/vn 工作/vn ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt 冯文初/nr 陪同/v 调研/vn 。/w [澛/nz 港/n 街道/ns]/nz 党政/n 班子/n [全体/n 成员/nnt]/nz 参加/v 了/ule 此次/rz 调研/vn 会/v 。/w 
[街道/ns 办事处/nis]/nt 负责人/nnt 从/p [综合/vn 实力/n]/nz 、/w 城市化/v 功能/n 格局/n 、/w [基层/n 组织/n]/nz 建设/vn 、/w [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 等/udeng 方面/n 汇报/vn 了/ule 2013年/t 街道/ns [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 开展/vn 情况/n ；/w 同时/c ，/w 就/d 2014年/t 的/ude1 下/f 一步/mq 工作/vn 开展/v 提出/v 了/ule 一些/mq 富有/v 建设性/n 的/ude1 建议/n 。/w 与/cc 会/v 其他/rzv 党政/n 班子/n 成员/nnt 也/d 结合/v 各自/rr 分管/v 工作/vn 分别/d 作/v 了/ule 汇报/vn 。/w 
最后/f ，/w 奚南山/nr 就/d [澛/nz 港/n 街道/ns]/nz 办事处/nis 下/f 一步/mq 工作/vn 提出/v 了/ule 几点/mq 要求/n ，/w 一/m 是/vshi 重点/n 抓好/v 经济发展/v ；/w 二/m 是/vshi 保障/vn 好/a 重点/n [工程/n 施工/vn]/nz ；/w 三/m 是/vshi 加强/v 好/a [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 。/w （/w 查小俊/nr ）/w 
