人民网/nz 合肥/ns 1月14日/t 电/n （/w 韩震震/nr 张勇/nr ）/w 1月14日/t ，/w [阜阳/ns 火车站/n]/nz 公布/v 2014年/t 春运/n [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 预计/v 2014年/t 春运/n 发送/v 旅客/n [152/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [2/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 根据/p 预测/vn ，/w 节前/f [15/m 天/qt]/mq (/w 1月16日/t ～/w 1月30日/t )/w 预计/v 发送/vn 旅客/n [20/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 持平/vi 。/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq (/w 1月31日/t ～/w 2月24日/t )/w 预计/v 发送/vn [131/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [2/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 春运/n 发送/v 总量/n 86.6%/m 。/w 
为/p 保障/v 旅客/n 顺利/ad 出行/vi ，/w [阜阳/ns 火车站/n]/nz 春运/n 期间/f 将/d 增/v 开/v 临客/n [50/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 日均/d 接发/nz [旅客/n 列车/n]/nz 将/d 达到/v [98/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 
[阜阳/ns 火车站/n]/nz 现有/v [99/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s ，/w 为/p 方便/a 广大/b 旅客/n 购票/v ，/w 春运/n 将/d 增加/v [66/m 个/q]/mq 临时/b 售票/vn 窗口/s ，/w 其中/rz 车站/n [6/m 个/q]/mq 、/w 代售/vn 点/qt [18/m 个/q]/mq 、/w 利/n [安/ag 电/n 超市/nis]/nt [42/m 个/q]/mq ，/w 共计/v [165/m 个/q]/mq 。/w 同时/c 延长/v 售票/vn 时间/n ，/w 车站/n 售票/vn 大厅/n 和/cc 市内/s 部分/n 客票/n 代售/vn 点将/vi 做到/v [24/m 小时/n]/mq 不/d 间断/vi 售票/vn ，/w 各县/r 和/cc 乡镇/n 代售/vn 点/qt 晚上/t 关窗/nz 时间/n 不/d 早/a 于/p [21/m 点/qt]/mq ，/w 早上/t 开窗/nz 时间/n 不/d 晚/tg 于/p [7/m 点/qt]/mq 。/w 
另外/c ，/w 虽然/c 没有/v 高铁/nz 列车/n 途经/v [阜阳/ns 火车站/n]/nz ，/w 但/c 在/p 这里/rzs 可以/v 买/v 到/v 异地/n [高铁/nz 车票/n]/nz 。/w 春运/n 期间/f ，/w 为/p 方便/a 旅客/n 出行/vi ，/w [阜阳/ns 火车站/n]/nz 将/d 大力/d 发售/v 接续/vn 票/n ，/w 以/p 合肥站/nz 为/p 支点/n ，/w 发售/v 至/p 长/a 三角/n 各/rz 站/vi 的/ude1 接续/vn 高铁/nz 票/n ；/w 以/p 蚌埠/ns 南/b 、/w 徐州/ns 东/f 、/w 淮南/ns 东/f 为/p 支点/n ，/w 发售/v 至/p 北京/ns 、/w 青岛/ns 方向/n 接续/v 高铁/nz 票/n 。/w 
此外/c ，/w [阜阳/ns 火车站/n]/nz 还/d 将/d 于/p 节/q 后/f 实行/v 实名制/nz 验证/v 、/w 验票/v 进站/vn ，/w 总/b 进站/vi 口/n 设置/v [20/m 台/q]/mq 验证/v 识别/vn 仪/ng ，/w 开展/v 验证/vn 工作/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
春运/n 火车票/n [八/m 成/v]/mq 是/vshi 网购/v 上海/ns 往/p 安徽/ns 方向/n 24日/t —/w 29日/t 车票/n 基本/a 售完/v 
