1月13日/t ，/w 副区长/nnt 朱卫东/nr 在/p 区/n 安/ag 监/vg 、/w 交通/n 、/w 公路/n 等/udeng 部门/n 负责人/nnt 陪同/v 下/f 深入/ad 国道/n 、/w [农村/n 公路/n]/nz 开展/v 春运/n 前/f [交通/n 安全/an]/nz 大/a 检查/vn ，/w 排查/v [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 隐患/n ，/w 确保/v 春运/n 安全/an 。/w 
朱卫东/nr 一行/n 沿着/p [206/m 国道/n]/mq 北上/vi ，/w 然后/c 从/p 曹村镇/ns 闵贤村/ns 顺着/p 山/n 闵/nz 路/n 往东/d 一路/mq 巡查/vn ，/w 每逢/v 小集镇/ns 、/w 桥梁/n 和/cc 损毁/v 路段/n ，/w 检查组/nis 都会/n 下车/vi 仔细/ad 查看/v 。/w 朱卫东/nr 强调/v ，/w 由于/p 2014年/t 春节/t 较早/d ，/w 务工/v 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 提前/vn 到来/vi ，/w 道路/n 、/w 交通/n 等/udeng 部门/n 要/v 积极/ad 应对/v ，/w 对/p [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 隐患/n 进行/vn 大/a 排查/v ，/w [发现/v 问题/n]/nz ，/w 督促/v 整改/vn ，/w 消除/v 隐患/n ；/w 公路/n 沿线/f 的/ude1 乡镇/n 要/v 结合/vn “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 活动/vn ，/w 尽快/d 修复/v 公路/n 沿线/f 的/ude1 辅路/nz ，/w 确保/v 群众/n 返乡/vi [回家/vi 之/uzhi 路/n]/nz 平安/a 、/w 顺畅/a 、/w 温暖/an 。/w 
检查组/nis 一行/n 还/d 对/p 公路/n 沿线/f 的/ude1 “/w 2112/m ”/w 工程/n [标准化/vn 厂房/n]/nz 建设/v 工地/n 进行/vn 了/ule 查看/v ，/w 要求/n 施工/vn 方/q 在/p 抓/v [工程/n 进度/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 首先/d 要/v 抓好/v 冬季/t 安全/an 施工/vn ，/w 确保/v 工程/n 不/d 发生/v 任何/rz [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz 。/w （/w 权峰/nr ）/w 
