前晚/nz 8时/t 许/v ，/w 石景山区/ns 西黄村/ns ，/w 一名/mq 孕妇/n 被/pbei 丈夫/n 发现/v 倒/vi 在/p [一/d 处/n]/mq 平房/n 内/f ，/w 左/f 前胸/v 有/vyou 刀/n 扎伤/nz 。/w 经/p 抢救/v ，/w 该/rz 女子/n 及其/cc 腹/ng 中/f 七个月/t 大/a 的/ude1 孩子/n 仍/d 因/p 伤势/n 过重/v ，/w 一同/d 身亡/vi 。/w 目前/t ，/w 石景山/ns 警方/n 已/d 介入/v 此案/r 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 石景山区/ns 西黄村/ns 北街/n [一/d 处/n]/mq 平房/n 前/f ，/w 依然/d 有/vyou 民警/nnt 正在/d 进行/vn 调查/vn 。/w 该/rz 平房/n [三/m 个/q]/mq 卷帘门/nz 关闭/v ，/w 据/p 周围/f 村民/n 称/v 这里/rzs 是/vshi 死者/n 家/q 开/v 的/ude1 店铺/n 。/w 
据/p 救援/v 人员/n 称/v ，/w 前晚/nz 8时/t 许/v ，/w 一名/mq 男子/n 拨打/v 120/m 求助/v ，/w 表示/v 怀孕/vn 的/ude1 妻子/n 被/pbei 扎伤/nz 。/w 救援/v 人员/n 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 该/rz 男子/n 怀抱/n 着/uzhe 伤者/n ，/w 两眼/mq 湿润/a ，/w 不停/v 在/p 擦拭/v 着/uzhe 血迹/n 。/w 伤者/n 很快/d 被/pbei 送往/v [首钢/n 医院/nis]/nth 。/w 
据/p 目击者/n 称/v ，/w 经/p [医务/b 人员/n]/nz 检查/vn ，/w 伤者/n 左/f 前胸/v 被/pbei 扎/v ，/w 失血过多/nhd 。/w 抢救/v 一小时/mq 后/f ，/w 医生/nnt 通知/n 家属/n 腹/ng 中/f 胎儿/n 无法/v 保住/v 。/w 随后/d ，/w 该/rz 女子/n 也/d 被/pbei 宣布/v 死亡/vn 。/w 
前晚/nz 9时/t 许/v ，/w 民警/nnt 赶到/v 医院/nis ，/w 为/p 当事人/n 做/v 笔录/n 。/w 目击者/n 称/v ，/w 死者/n 丈夫/n 自称/v 姓/v 周/qt ，/w 江西/ns 人/n ，/w 其/rz 妻子/n [35/m 岁/qt]/mq ，/w 怀孕/vi 七个月/t 。/w 他们/rr 一直/d 在/p 西黄村/ns 做/v 小买卖/n ，/w 平时/t 未/d 与/cc 人/n 结仇/vi 。/w 
昨日/t ，/w 石景山/ns 警方/n 证实/v ，/w 孕妇/n 被/pbei 人/n 刀/n 扎/v 身亡/vi ，/w 案件/n 正在/d 侦破/v 中/f 。/w 
此/rzs 稿件/n 为/p 延展/v 阅读/vn 内容/n ，/w 稿件/n 来源/n 为/p ：/w 光明网/nz 。/w 新华网/nz 不/d 对/p 本/rz 稿件/n 内容/n 真实性/n 负责/v 。/w 如/v 发现/vn 政治性/n 、/w 事实/n 性/ng 、/w [技术性/n 差错/n]/nz 和/cc 版权/n 方面/n 的/ude1 问题/n 及/cc 不良/a 信息/n ，/w 请/v 及时/ad 与/cc 我们/rr 联系/v ，/w 并/cc 提供/v 稿件/n 的/ude1 纠错/vn 信息/n 。/w （/w 记者/nnt 展明辉/nr 刘珍妮/nr ）/w 
