1月13日/t 下午/t ，/w 参加/v 陕西省/ns 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 分组/vn 审议/v 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v 。/w 省政协/n 副主席/nnt 刘新文/nr 、/w 李晓东/nr 、/w 李冬玉/nr 、/w 周卫健/nr 、/w 梁凤民/nr 、/w 千军昌/nz 、/w 祝作利/nr 、/w 冯月菊/nr 分别/d 参加/v 各组/r 审议/v 。/w 
委员/nnt 们/k 在/p 审议/v 中/f 踊跃/ad 发言/vi ，/w 现场/s 气氛/n 热烈/a 。/w “/w 鼓舞/v ”/w 、/w “/w 振奋/v ”/w 、/w “/w 凝心/nz 聚/v 智/ng ”/w 成为/v 热词/nz 。/w 对于/p 过去/vf 一年/mq 来/vf 省政协/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 委员/nnt 们/k 的/ude1 喜悦/an 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl ；/w 对于/p 新/a 一年/mq 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 大家/rr 信心/n 满怀/v 、/w 充满/v 期待/vn 。/w 大家/rr [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 报告/n 内容/n 丰富/a 、/w 求真务实/vl 、/w 重点/n 突出/a 、/w 文字/n 精炼/a ，/w 给/p 人/n 以/p 鼓舞/v 。/w 
科技界/n 欧阳克/nr 刚/d 委员/nnt 说/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 了/ule [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 在/p 一个/mq 新的/a 高度/d 上/f 为/p 政协/nis 工作/vn 指明/v 了/ule 方向/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 省政协/n 组织/n 多个/mq [专门/d 委员会/nis]/nz 与/cc 省政府/n 对口/v 部门/n 开展/v 协商/vn ，/w 取得/v 了/ule 显著/ad 效果/n ，/w 我们/rr 对/p 2013年/t 的/ude1 省政协/n 工作/vn 是/vshi 满意/v 的/ude1 。/w 周杰/nr 委员/nnt 说/v ，/w [政协/nis 常委会/nis]/nt 工作报告/v 对/p 做好/v 2014年/t 政协/nis 工作/vn 作出/v 了/ule 部署/vn 。/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 的/ude1 关键/n 一年/mq ，/w 我们/rr 要/v 高度/d 重视/v [环境/n 问题/n]/nz ，/w 特别/d 要/v 重视/vn 秦岭/ns [水源/n 涵养/n]/nz 和/cc 渭河/ns 流域/n 治理/v 问题/n 。/w 谈到/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ，/w 周杰/nr 委员/nnt 建议/n 处理/vn 好/a 农民/nnt 和/cc 农业/n 的/ude1 关系/n ，/w 规划/n 好/a 产业/n 支撑/v ，/w 抓好/v [西咸/nz 新区/n]/nz 机遇/n 与/cc 丝绸之路/n 经济带/n 两个/mq 机遇/n 。/w 许智明/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 要/v 做好/v 规划/n ，/w 不能/v 单纯/a 追求/v 经济效益/n ，/w 不能/v 只是/d 领导/n “/w 拍脑袋/nz ”/w 。/w 谈到/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 何亮/nr 委员/nnt 说/v ，/w 工业化/vn 建设/vn 虽然/c 会/v 带来/v 污染/vn ，/w 但/c 一定/b 要/v 重视/vn 治理/vn ，/w 为/p 老百姓/n 留下/v 一方/mq 净土/n 。/w 
针对/p 报告/n 中/f 提到/v 的/ude1 要/v 紧紧/d 围绕/v 我省/n [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 发展/vn 协商/v 建言/nz ，/w 科协/nis 特邀/v 组/n 的/ude1 贾申龙/nr 委员/nnt 说/v ，/w 发展/vn 混合型/b 经济/n 首先/d 要/v 发展/vn 壮大/v [民营/b 经济/n]/nz ，/w 而/cc 我省/n 在/p 这/rzv 方面/n 还/d 比较/d 滞后/v ，/w 政府/nis 应/v 加大/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 支持/vn 力度/n 。/w 马致远/nr 委员/nnt 表示/v ，/w [协商/vn 民主/a]/nz 应该/v 再/d 深入/ad 、/w 再/d 务实/vi ，/w 再/d 接地气/nz 一些/mq ，/w 应/v 进一步/d 畅通/an 委员/nnt 提交/v 提案/n 的/ude1 渠道/n ，/w 从而/c 提高/v 政协/nis 工作/vn 质量/n 。/w 
面对/v 新形势/nz 和/cc 新任务/nz ，/w 委员/nnt 们/k 表示/v ，/w 将/d 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 中心/nis 工作/vn 多/a 建/v 务实/vn 之/uzhi 言/vg ，/w 不断/d 提高/v 履/vg 职/ng 水平/n ，/w 为/p 开创/v 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz ，/w 加快/v 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 王向华/nr ）/w 
