[中国/ns 气象局/nis]/nto 在/p 京/b 召开/v 2013年/t 《/w [中国/ns 气候/n 公报/n]/nz 》/w 专题/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 庄白羽/nr 摄影/vn 
据/p [中国/ns 气象局/nis]/nto 网站/n 消息/n ，/w 1月14日/t ，/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 在/p 京/b 召开/v 专题/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 发布/v 2013年/t 《/w [中国/ns 气候/n 公报/n]/nz 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 公报/n 》/w )/w 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 中/f [东部/f 地区/n]/nz 平均/a 雾/n 日/b 数/n [16/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz [8/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最少/d ；/w 平均/a 霾/n 日/b 数/n [36/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [27/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最多/ad 。/w 
《/w 公报/n 》/w 显示/v ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年中/t ，/w 我国/n 气候/n 年景/n 总体/n 正常/a ，/w 降水/n 总体/n 偏多/nz 、/w 气温/n 偏高/d ，/w [气象/n 灾害/n]/nz 种类/n 多/a ，/w 局/n 地/ude2 灾情/n 重/a 。/w 
2013年/t ，/w [中国/ns 南方/s]/nz 地区/n 出现/v 自/p 1951年/t 以来/f 最强/ad [高温/n 热浪/n]/nz 袭击/vn ；/w 东北/ns 、/w 西北/ns 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 等/udeng 地/ude2 出现/v 严重/a 暴雨/n [洪涝/n 灾害/n]/nz ，/w 其中/rz 松花江/ns 流域/n 降水/n 为/p 1951年/t 以来/f 最多/ad 。/w 据/p 宋连春/nr 介绍/v ，/w 虽然/c 2013年/t [气象/n 灾害/n]/nz 比较/d 突出/a ，/w 但/c 我国/n 主要/b 粮食作物/n 产区/n 光/n 温水/n 总体/n 匹配/vi 较好/d ，/w 粮食/nf 主产区/n 干旱/a 、/w 暴雨/n 洪涝/n 、/w 高温/n 、/w [低温/n 冷害/n]/nz 等/udeng [农业/n 气象/n 灾害/n]/nz 发生/v 范围/n 小/a 、/w 影响/vn 轻/a 。/w 另外/c 2013年/t 属于/v 丰水/nz 年份/n ，/w 全国/n 年/qt 降/v [水资源/n 总量/n]/nz 为/p [61790/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 比/p 常年/d 偏多/nz [2153/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 因此/c 总体/n 而言/uls ，/w 2013年/t 的/ude1 天气/n 气候/n 条件/n 对/p [农业/n 生产/vn]/nz 比较/d 有利/a 。/w 
2013年/t ，/w [西北/ns 太平洋/ns]/nz 和/cc 南海/ns 上/f 共有/v [31/m 个/q]/mq 台风/n 生成/v ，/w 生成/v 个数/n 较/d 常年/d 偏多/nz [5/m ./w 5/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz [9/m 个/q]/mq 台风/n 在/p 我国/n 登陆/vi ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [2/m 个/q]/mq 。/w 有/vyou [5/m 个/q]/mq 台风/n 登陆/vi 时/ng 风力/n 在/p [12/m 级/q]/mq 或/c 以上/f ，/w 强度/n 明显/a 偏/d 强/a 。/w 台风/n 登陆/vi 地点/n 均/d 在/p 华南/ns 沿海/f ，/w 位置/n 总体/n 偏南/nz 。/w 全年/n 台风/n 共/d 造成/v [199/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [67/m 人/n]/mq 失踪/vi ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 超过/v [1200/m 亿元/q]/mq 。/w 对于/p 台风/n 活跃/a 的/ude1 原因/n ，/w 宋连春/nr 分析/vn 主要/b 是/vshi 海洋/n 温度/n 高/a 、/w 对流/vn 旺盛/a 和/cc [大气/n 环流/n]/nz 配置/vn 较好/d 导致/v 。/w 
2013年/t ，/w 中国/ns 中/f [东部/f 地区/n]/nz 平均/a 雾/n 日/b 数/n [16/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz [8/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最少/d ；/w 平均/a 霾/n 日/b 数/n [36/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [27/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最多/ad 。/w 《/w 公报/n 》/w 认为/v ，/w 雾/n 、/w 霾/n 天气/n 对/p 交通/n 和/cc 人体/n 健康/a 影响/vn 较大/d 。/w 
此外/c ，/w 《/w 公报/n 》/w 还/d 显示/v ，/w 2013年/t 中国/ns [部分/n 地区/n]/nz 低温/n 冷冻害/nz 影响/vn 较大/d ，/w 干旱/a 影响/v 偏轻/nz ，/w [强对流/nz 天气/n]/nz 少/a 损失/n 偏轻/nz ，/w [沙尘/n 天气/n]/nz 影响/v 总体/n 偏轻/nz 。/w 
