1月13日/t ，/w 我县/r 召开/v 2014/m 年度/n 博士/nnt 帮扶/v 企业/n 三年/t 提升/v 行动/vn [科研/n 项目/n]/nz 集中/v 签约/vn 仪式/n 。/w 县长/nnt 余宏汉/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 易向军/nz ，/w 副县长/nnt 侯超群/nr ，/w [合肥/ns 工业/n 大学/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副校长/nnt 、/w [宣城/ns 校区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 、/w [宣城/ns 研究院/nis]/nt 院长/nnt 朱大勇/nr ，/w 合/v 工/n 大/a [科学技术/n 研究院/nis]/nit 副院长/nnt 崔鹏/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 县直/n 相关/vn 单位/n 和/cc 相关/vn [企业/n 负责人/nnt]/nz 参加/v 会议/n 。/w 
余宏汉/nr 在/p 会上/n 指出/v ，/w 郎溪/ns 区位/n 优越/a 、/w 交通/n 便利/an 、/w 发展/vn 迅速/ad 、/w 潜力/n 巨大/a ，/w 创造/v 了/ule 广为/d 赞誉/vn 的/ude1 “/w 郎溪/ns 现象/n ”/w 。/w 此次/rz 签约/vi ，/w 既是/c 我县/r 招/v 才/d 引智/nz 的/ude1 重要/a 成果/n ，/w 也/d 是/vshi 实施/v 创新/vn 驱动/vn 的/ude1 有力/a 举措/n 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 我县/r 将/d 紧紧/d 的/ude1 依靠/vn 企业/n ，/w 握紧/v 专家/nnt 的/ude1 手/n ，/w 在/p 市场经济/n 的/ude1 海洋/n 中/f 乘风破浪/vl 、/w 披荆斩棘/vl ，/w 为/p 我们/rr [企业/n 核心/n 竞争力/n]/nz 的/ude1 提升/vn 、/w 为/p [经济/n 实力/n]/nz 的/ude1 发展/vn 壮大/v 建立/vn 坚实/a 基础/n 。/w 
他/rr 强调/v ，/w 签约/vi 仪式/n 是/vshi 一个/mq 良好/a 的/ude1 开端/n ，/w 要/v 以此/d 为/p 契机/n 进一步/d 深化/v 我们/rr 与/cc 合/v 工/n 大/a 的/ude1 全面/ad 合作/vn ，/w 在/p 郎川大/nr 地上/s 谱写/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 郎溪/ns 篇/q 的/ude1 新篇章/n 。/w 会上/n ，/w 侯超群/nr 宣读/v 县政府/n 关于/p 同意/v [科研/n 项目/n]/nz 实施/v 的/ude1 批复/vn 文件/n ；/w [合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 博士/nnt 代表/nnt 与/cc 我县/r 企业家/nnt 代表/nnt 分别/d 作/v 了/ule 发言/vi ；/w 华菱/nr 电梯/n 、/w 祝/v 成/v 动力/n 、/w 动力源/n 科技/n 、/w 亿/m 宏/nz 生物/n [4/m 家/q]/mq 企业/n 代表/nnt 与/cc 合/v 工/n 大/a 博士/nnt 、/w 合/v 工/n 大/a 宣城/ns 校区/n 、/w 县/n 科技局/nis 进行/vn 了/ule 现场/s 签约/vi 。/w 
我县/r 博士/nnt 帮扶/v 企业/n 三年/t 提升/v 行动/vn 旨在/v [充分/ad 发挥/v]/nz [科技/n 计划/n]/nz 项目/n 的/ude1 引领/v 作用/n ，/w 进一步/d 提高/v 我县/r 企业/n 的/ude1 [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz ，/w 促进/v [高新技术/n 产业/n]/nz 发展/vn 和/cc [科技/n 成果/n 转化/v]/nz ，/w 改造/vn 和/cc 提升/v 我县/r 传统/n [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 进一步/d 推动/v 产学研/n 合作/vn ，/w 强化/v 企业/n 主体/n 地位/n 。/w （/w 阚/nz 和/cc ）/w 
