原/b 标题/n ：/w 绩溪/ns ：/w 酒驾/nz 撞人/v 后/f [乡镇/n 干部/nnt]/nz 弃/vg 车/n 逃离/v 现场/s 
记者/nnt 昨天/t 从/p [宣城市/ns 绩溪/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 该县/r 对/p [华阳镇/nr 人大/nis]/nt 主席/nnt 黄义新/nr 酒驾/nz 肇事/vn 事件/n 进行/vn 了/ule 查处/v ，/w 并/cc 对/p 查处/v 的/ude1 结果/n 进行/vn 了/ule 通报/v 。/w 黄义新/nr 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz [7/m 天/qt]/mq ，/w 并/cc 被/pbei 停止/v 县/n 人大代表/nnt 职务/n 。/w 
据/p 通报/v ，/w 1月8日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w [绩溪县/ns 华阳镇/nr]/nz 人大/nis 主席/nnt 黄义新/nr (/w 副县级/b )/w 饮/v [酒后/t 驾驶/v]/nz 单位/n 车辆/n 返家/vi 途中/s ，/w 与/cc 一辆/mq 轻型/b 货车/n 相撞/vi ，/w 造成/v 两车/nz 严重/a 受损/vi ，/w 轻型/b 货车/n 驾驶员/nnt 余/ng 某/rz 及其/cc 子/ng 受伤/vi 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 黄义新/nr 弃/vg 车/n 逃离/v 现场/s ，/w 但/c 于/p 1月9日/t 凌晨零时50分/t 到/v [绩溪县/ns 公安局/nis]/nto [交通/n 管理/vn 大队/nis]/nt [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [绩溪/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 高度/d 重视/v ，/w 于/p 当晚/t 召开/v [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 要求/n [公安/n 机关/n]/nz 立即/d 传唤/v 黄义新/nr 到/v 案/ng ，/w 全力/d 救治/v 伤员/n ，/w 迅速/ad 查明/v 事件/n 情况/n ，/w 依法/d 给予/vn [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
[宣城市/ns 纪委/nnt]/nt 于/p 1月9日/t 上午/t 派出/v 调查组/nis ，/w 对/p 案件/n 进行/vn 深入/ad 调查/vn 。/w 1月9日/t 上午/t ，/w [绩溪/ns 县委/nis]/nto 再次/d 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 决定/v 由/p 该县/r 人大常委会/nis 许可/vn 该县/r 公安局/nis 对/p 黄义新/nr 采取/v [强制/vd 措施/n]/nz ，/w [行政/n 拘留/v]/nz 七天/mq ，/w 并/cc 停止/v 其/rz 县/n 人大代表/nnt 职务/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t ，/w 两名/mq 伤者/n 伤情/n 稳定/an ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 处理/vn 中/f 。/w 
