活动/vn 现场/s 
颁奖/vn 
文艺/n 演出/vn 
1月12日/t ，/w 好人/n 安徽/ns 大舞台/nz 怀宁/ns 巡演/v 暨/cc 怀宁县/ns [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz 颁奖/vn 活动/vn 在/p 县/n 会展中心/nis 举行/v 。/w 省委/nis 宣传部/nis [副/b 巡视员/nnt]/nnt 、/w 省/n 文明办/nis 常务/b 副主任/nnt 朱训义/nr ，/w 省/n 文明办/nis 未来/t 成年人/n [思想/n 道德/n 建设/vn]/nz 处/n 处长/nnt 王运慧/nr ，/w 省/n 话剧院/nis 院长/nnt 唐大康/nr ，/w [市委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w [市/n 文明办/nis]/nz 主任/nnt 王颖迪/nr ，/w 县领导/nz 郭家满/nr 、/w 周凯/nr 、/w 郝祥胜/nr 、/w 曹紫权/nr 、/w 梅静/nr 、/w 王春/nr 、/w 王世海/nr 、/w 李晨婕/nr 、/w 陈新/nr 以及/cc 县/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 党工委/nis 副书记/nnt 、/w 纪工委/nis 书记/nnt 陈鑫杰/nr 出席/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 我县/r 自/p 2013年9月/t 启动/v [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 经/p 组织/n 推荐/v 、/w 资格/n 审核/vn 、/w 媒体/n 公示/n 、/w 投票/vi 评选/vn 等/udeng 程序/n ，/w 县/n 文明委/n 决定/v 授予/v 钱/n 进/vf 、/w 程浩/nr 、/w 倪高胜/nr 、/w 张群/nr 、/w 潘桂兰/nr 、/w 程斌/nr 、/w 查桂香/nr 、/w 汪中杰/nr 、/w 李晓燕/nr 、/w 丁晓红/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq 为/p [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz ，/w 授予/v 江苗芳/nr 、/w 陈玉红/nr 、/w 丁晓平/nr 、/w 丁士南/nr 、/w 丁小芳/nr 、/w 朱家科/nr 、/w 章/q 来/vf 金/b 、/w 夏效才/nr 、/w 范彩霞/nr 、/w 李心正/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq 为/p [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz 提名奖/n 获得者/n 。/w 在/p 欢快/a 的/ude1 气氛/n 中/f ，/w 出席/v 活动/vn 的/ude1 领导/n 欣然/d 为/p [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz 及/cc [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz 提名奖/n 获得者/n 颁发/v 了/ule 证书/n 和/cc 奖杯/n 。/w 
继/vg 颁奖/vn 活动/vn 后/f ，/w 好人/n 安徽/ns 大舞台/nz 演出/vn 在/p 节奏/n 明快/a 的/ude1 说唱/n 表演/vn 《/w 中国/ns 好人/n 安徽/ns 多/a 》/w [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 情景剧/nz 《/w 永远/d 的/ude1 牵挂/vn 》/w 、/w 诗/n 表演/vn 《/w 老师/nnt 妈妈/n 》/w 、/w 短剧/nz 《/w 迁坟/nz 风波/n 》/w 和/cc 情景剧/nz 《/w 生命/n 接力/vn 》/w ，/w 精心/ad 撷取/v 最/d 美/b [乡村/n 医生/nnt]/nnt 张振江/nr 、/w 最/d 美/b [乡村/n 教师/nnt]/nnt 陈万霞/nr 、/w 全国/n 敬业/vi 奉献/v 模范/n 沈浩/nr 、/w 见义勇为/vl 好人/n 曹军/nr 、/w 卢帅/nr 的/ude1 典型/n 事迹/n ，/w 以/p 丰富多彩/vl 的/ude1 [艺术/n 形式/n]/nz 生动/a 地/ude2 再现/v 了/ule [一个/mq 个/q]/mq 光辉/a 的/ude1 好人/n 形象/n 和/cc 难忘/a 的/ude1 真情/n 时刻/n 。/w 一曲/mq 深情/n 嘹亮/a 的/ude1 《/w 为了/p 谁/ry 》/w 最后/f 把/pba 巡演/v 推向/v 高潮/n 。/w 整/v 场/qv 演出/v 结构/n 紧凑/a 、/w 布局/n 精巧/a 、/w 扣人心弦/vl ，/w 现场/s 不时/d 响起/v 热烈/a 掌声/n 。/w 
据悉/v ，/w 好人/n 安徽/ns 大舞台/nz 巡演/v ，/w 是/vshi 省委/nis 宣传部/nis 、/w 省/n 文明办/nis 为/p 更好/d 地/ude2 宣传/v [道德/n 模范/n]/nz 和/cc 身边/s 好人/n ，/w 旨在/v 在/p 全省/n 奏响/v 崇德/nz 向/p 善/ag 的/ude1 主旋律/n ，/w 传递/v 好人/n 安徽/ns 的/ude1 正能量/nz ，/w 为/p 谱写/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 安徽/ns 篇章/n 注入/v 磅礴/vn [精神/n 动力/n]/nz 。/w （/w 吴良伦/nr ）/w 
