原/b 标题/n ：/w [五十/m 中/f]/mq 毕业/v 学子/n 获/v 奥赛/nz 金牌/n 入选/v 国家队/nis 
[合肥/ns 一/d 中/f]/nt 近日/t 向/p [五十/m 中/f]/mq 送来/v 了/ule 喜报/n ，/w 毕业/v 该校/r 的/ude1 [2012/m 届/q]/mq 学子/n 陶润洲/nr 在/p [第/m 29/m 届/q]/mq [中国/ns 数学/n 奥林匹克/nz]/nz 竞赛/vn （/w CMO/x ）/w 中/f 摘/v 得/ude3 金牌/n 并/cc 入选/v [国家/n 集训队/nis]/nt 。/w 
本届/r [数学/n 奥林匹克/nz]/nz 冬令营/n 于/p 12月19日/t 至/p 23日/t 在/p 南京/ns 举行/v ，/w 来自/v 中国/ns 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [35/m 支/q]/mq 代表队/nis 近/a [600/m 位/q]/mq 营员/nz 参赛/vn 。/w 经过/p 激烈/a 的/ude1 角逐/vn ，/w 安徽省/ns 学子/n 取得/v 了/ule [3/m 金/b]/mq 4/m 银/ng 3/m 铜/n 的/ude1 好成绩/nz ，/w 其中/rz [3/m 块/q]/mq 金牌/n 全部/m 由/p [合肥/ns 一/d 中/f]/nt 学子/n 夺得/v ，/w 刷新/v 了/ule 合肥市/ns 乃至/c 全省/n 的/ude1 纪录/n 。/w 获得/v [3/m 块/q]/mq 金牌/n 的/ude1 选手/n 分别/d 是/vshi 毕业/v 于/p [五十/m 中/f]/mq 的/ude1 陶润洲/nr 同学/n 、/w 毕业/v 于/p [45/m 中/f]/mq 的/ude1 牛泽昊/nr 同学/n 和/cc 李文正/nr 同学/n 。/w 其中/rz ，/w 陶润洲/nr 和/cc 牛泽昊/nr 两位/mq 同学/n 入选/v 本届/r [国家/n 集训队/nis]/nt 。/w 
教育/v 部门/n 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 作为/p 安徽省/ns 义务教育/n 均衡/a 发展/vn 先进/a 区/n ，/w 蜀山区/ns 创立/v 了/ule 大批/m 拥有/v 广泛/a [办学/vn 声誉/n]/nz 的/ude1 名校/n ，/w [合肥/ns 五十/m 中/f]/nz 就是/v 实施/vn [创新/vi 教育/vn]/nz 、/w 为/p 学生/nnt 的/ude1 [和谐/a 发展/vn]/nz 和/cc 终身/n 发展/vn 奠定/v 坚实/a 基础/n 的/ude1 典型/n 代表/nnt 。/w （/w 弋/ng 云/vg 刘亚萍/nr ）/w 
