原/b 标题/n ：/w 埇桥区/ns [四大/n 班子/n]/nz 领导/n 督查/v [汴河/nz 街道/ns]/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 
1月14日/t 上午/t ，/w 区/n [四大/n 班子/n]/nz 领导/n 带队/vi 督查/v 全区/n 城乡/n 环境/n 暨/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn ，/w [7/m ：/w 25/m 分/qt]/mq [第一/m 站/vi]/mq 来到/v [汴河/nz 街道/ns]/ns 。/w 
督查/v 组/n 对/p 汴河/nz 境内/s 的/ude1 人民路/ns 、/w 唐河/ns 路/n 及/cc [206/m 国道/n]/mq 沿线/f [环境/n 治理/vn]/nz 情况/n 进行/vn 实地/d 查看/v ，/w 最后/f 在/p [206/m 国道/n]/mq 西侧/f 十里/q 大沟/nz 作为/p 样本点/gm 、/w 停车/vi 点/qt 。/w 自/p 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w [汴河/nz 街道/ns]/ns 清理/v 十里/q 大沟/nz [1500/m 米/q]/mq ，/w 打捞/v 、/w 清运/v 、/w 掩埋/v 垃圾/n [11800/m 方/q]/mq ，/w 督查/v 组/n 听完/v 介绍/vn ，/w 对比/vn 整治/vn 前/f 河道/n 脏/a 、/w 乱/d 、/w 堵/v 资料/n 图片/n ，/w 查看/v 河道/n 两侧/f [整治/vn 工程/n]/nz 开展/v 后/f 变化/v 情况/n ，/w 对/p [汴河/nz 街道/ns]/ns 目前/t “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 初步/d 肯定/v ，/w 认为/v 思路/n 清晰/a 、/w 重点/n 突出/a ，/w 措施/n 得力/a ，/w 抓出/nz 了/ule 成效/n ，/w 同时/c 又/d 对/p 下/f 一步/mq 工作/vn 提出/v 指导性/n 意见/n 。/w 
孙勇/nr 要求/n :/w 工作/vn 中/f 要/v 准确/a 把握/v 当前/t 形势/n ，/w 乘势/d 而/cc 上/f ，/w 下/f 大/a 决心/n ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz ，/w 对/p 河道/n 两侧/f 柴垛/nr 、/w 旱厕/nz 、/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 、/w 菜地/n 等/udeng 现象/n 进行/vn 彻底/ad 整治/vn ；/w [统一/vn 标准/n]/nz ,/w 做好/v 沿/p 路/n 环境卫生/nz 整治/vn 和/cc 树木/n 、/w 墙体/n 粉刷/v 涂白/nr 工作/vn ；/w 进一步/d 明确/a 工作/vn 重点/n ，/w 紧盯/nz 目标/n 任务/n ，/w 实现/v 街道/ns 辖区/n [环境/n 治理/vn]/nz 全/a 覆盖/v ，/w 让/v 创建/vn 成果/n 早日/d 惠及/v [人民/n 群众/n]/nz 。/w 
区/n 督查/vn 结束/v 后/f ，/w 上午/t 9：00/m ，/w [汴河/nz 街道/ns 党工委/nis]/nt 、/w 办事处/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 带领/v 分管/vn 领导/n 、/w 工作/vn 组长/nnt 、/w 村/n 书记/nnt ，/w 对/p 辖区/n [环境/n 治理/vn]/nz 情况/n 沿途/d 查看/v 、/w 开展/v 自查自纠/l 活动/vn 。/w 
[汴河/nz 街道/ns]/ns 将/d 以/p 这次/r 督查/vn 为/p 契机/n ，/w 按照/p 区/n 督查/v 组/n 提出/v 的/ude1 要求/n ，/w 针对/p [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 狠抓/v 整改/vn ，/w 下/f 一步/mq 继续/v 突出/a 街道/ns 辖区/n 拂晓/t 大道/ns 、/w 人民路/ns 、/w 唐河/ns 路/n 、/w [206/m 国道/n]/mq 沿线/f 两侧/f [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 并/cc 统筹/vd 抓好/v 农村/n [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 立足/vi 街道/ns 实际/n ，/w 全面/ad 、/w 持续/vd 、/w 深入/ad 推进/vi “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 暨/cc 农村/n [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 。/w （/w 袁凌文/nr 孙/ng 本/rz 先/d 图/n ）/w 
