原/b 标题/n ：/w [马岗/nr 社区/n]/ns 开展/v 元旦/t [文艺/n 汇演/vn]/nz 活动/vn 
1月1日/t ，/w [马岗/nr 社区/n]/ns [静安/nz 广场/n]/nz 锣鼓/n 齐鸣/vi ，/w 人山人海/n ，/w 该/rz 社区/n 庆/vg 元旦/t 文艺/n 演出/vn 在/p 锣鼓声/n 中/f 与/cc 广大/b 居民/n 准时/ad 相约/v 。/w 本场/r 演出/vn 由/p [马岗/nr 社区/n]/ns 老姑娘/n 演出队/n 策划/vn 和/cc 主办/v 。/w 虽然/c 演员/nnt 们/k 年龄/n 偏/d 大/a ，/w 但是/c 她们/rr 认真/ad 的/ude1 表演/vn 一点/mq 不亚于/v 青年人/n ，/w 舞蹈/n 、/w 太极/n 、/w 独唱/vn 表演/vn 等/udeng 节目/n [形式/n 多样/a]/nz ，/w 精彩纷呈/vl ，/w 深受/v 广大/b 居民/n 喜爱/v 。/w 一位/mq 年轻/a 的/ude1 观众/n 说/v ：/w “/w 别/d 看/v 她们/rr 年纪/n 大/a ，/w 表演/vn 的/ude1 还/d 真得味/nz 。/w ”/w 演员/nnt 的/ude1 精彩/a 表演/vn 不时/d 赢得/v 现场/s 观众/n 的/ude1 阵阵/q 掌声/n 。/w 
近年来/dl ，/w [马岗/nr 社区/n]/ns 时刻/n 把/pba 群众/n [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn 放在/v 心里/s ，/w 以/p 党建/n 惠民/ns 、/w [文化/n 惠民/ns]/nz 为/p 切入点/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [基层/n 党组织/n]/nz 推动/v 发展/vn 、/w 服务/v 群众/n 、/w 凝聚/v 人心/n 、/w 促进/v 和谐/a 的/ude1 作用/n ，/w 努力/ad 加强/v 社区/n [精神文明/n 建设/vn]/nz ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 为/p 实现/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 增光/vi 添/v 彩/ng 。/w 
