会场/n 
1月11日/t 上午/t ，/w 我市/r 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 培训班/nis 开班/v ，/w 市委/nis 副书记/nnt 邹军/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 李莹/nr 出席/v 开班/vn 仪式/n ，/w 全市/n 副科级/b 以上/f 科级/b 领导干部/nnt 共/d 380余人/m 参加/v 培训/vn 。/w 
为/p 进一步/d 提升/v 全市/n [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 对/p 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 理解/vn ，/w 更好/d 的/ude1 指导工作/v ，/w [市委/nis 组织部/nis]/nz 联合/v [市委/nis 党校/nis]/nt 组织/n 举办/v 了/ule [两/q 期/qv]/mq 专题/n 培训班/nis ，/w 对/p 全市/n 副科级/b 以上/f 科级/b 领导干部/nnt 进行/vn 轮训/vi 。/w 
邹军/nr 在/p 开班/v 式/k 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 要/v 充分/ad 认识/v 这次/r 培训/vn 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 切实/ad 增强/v 学习/vn 主动性/n 。/w 实践/vn “/w 明/ag 光/n 梦/n ”/w ，/w 靠/v 的/ude1 是/vshi 广大/b 领导干部/nnt ，/w 要/v 通过/p 这次/r 培训/vn ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 我市/r 领导干部/nnt 的/ude1 理论/n 水平/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl 、/w 拓展/v 视野/n 、/w 增强/v 信心/n 、/w 提振/nz 精神/n ，/w 从而/c 锻造/v 更加/d 出色/a 的/ude1 “/w 明/ag 光/n 团队/n ”/w ，/w 推动/v 美好/a 新/a 明/ag 光/n 发展/v 大业/n 早日/d 实现/v 。/w 
邹军/nr 强调/v ，/w 要/v 准确/a 把握/v 、/w 深刻/a 领会/v [精神/n 实质/n]/nz ，/w 确保/v 学/v 有所/v 获/v 。/w 要/v 自觉/a 遵守/v 培训/vn 纪律/n ，/w 端正/v [学习/v 态度/n]/nz ，/w 强化/v 学员/nnt 意识/n ，/w 全身心/d 投入/v 到/v 学习/vn 培训/vn 中/f 。/w 要/v 认真/ad 跟着/v 培训/vn 走/v ，/w 先/d 把/pba 内容/n 学/v 全/a 、/w 学/v 深/a 、/w 学/v 透/v 。/w 要/v 积极/ad 开展/v 课后/t 思考/vn ，/w 准确/a 把握/v 、/w 深刻/a 领会/v [精神/n 实质/n]/nz ，/w 立足/vi 实际/n ，/w 开展/v 针对性/n 思考/vn ；/w 统筹兼顾/vl ，/w 开展/v 全局性/n 思考/vn 。/w 要/v 坚持/v [理论/n 联系/v 实际/n]/nz ，/w 扎实/a [做好/v 本职工作/n]/nz 。/w 要/v 大力/d 解放思想/vl ，/w [敢想/v 敢干/nz]/nz ；/w 要/v 勇于/v 迎难而上/vl ，/w 勤政/n 务实/vi ；/w 要/v 继续/v 深入/ad 一线/n ，/w 转变/v 作风/n 。/w 
李莹/nr 主持/v 开班/vn 仪/ng ，/w 他/rr 要求/n ，/w 各位/rr 学员/nnt 要/v 静/a 下/f 心/n 来/vf 学习/v ，/w 严守/v 学习/vn 纪律/n ，/w 做到/v 学有所成/vl 。/w 
开班/v 仪式/n 结束/v 后/f ，/w [滁州/ns 市委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 姜小平/nr 作/v 了/ule [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 解读/v 的/ude1 [专题/n 报告/n]/nz 。/w （/w 陈晨/nr ）/w 
