原/b 标题/n ：/w [10/m 名/q]/mq 最/d 差/a 城管/n 员/ng 被/pbei 辞退/v 
昨天/t ，/w 市/n 城管/n 委/ng 通报/v 了/ule 《/w 城管/n 员/ng 工作/vn 守则/n 及/cc 考核/v 办法/n 》/w [首次/m 双/q]/mq 月/n 考核/v 结果/n ，/w [10/m 名/q]/mq 最/d 差/a 城管/n 员/ng 被/pbei 辞退/v 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 市/n 城管/n 委/ng 出台/vi 全国/n 首/q 个/q 《/w 城管/n 员/ng 工作/vn 守则/n 和/cc 考核/v 办法/n 》/w ，/w 当年/t 10月1日/t 起/vf 施行/v ，/w 实行/v 双/q 月/n 检查/vn 考评/vn 。/w 全市/n 8000余名/m 城管/n 员/ng 参加/v 考核/vn 。/w 昨天/t 通报/v 了/ule 去年/t 10月/t 、/w 11月/t 期间/f 的/ude1 考核/vn 评分/vn ，/w 全市/n 共/d 评出/v [20/m 名/q]/mq 最佳/z 执法/vn 队员/nnt 、/w [20/m 名/q]/mq 最佳/z 协/vg 管/v 人员/n 以及/cc [10/m 名/q]/mq 最/d 差/a （/w 不及/vi 格/b ）/w 城管/n 员/ng 。/w 
通报/v 名单/n 中/f 显示/v ，/w [10/m 名/q]/mq 最/d 差/a 城管/n 员/ng 均/d 为/p 协管员/nz ，/w 因/p 经常性/n 迟到/vi 早退/vi 、/w 无故/d 连续/a 旷工/vi 、/w 向/p 违/vg 建/v 户/q 索要/v 财物/n 等/udeng ，/w 导致/v 考核/vn 结果/n 不及/vi 格/b 。/w 按照/p 考核/v 办法/n ，/w 这些/rz 城管/n 员/ng 均/d 已/d 被/pbei 辞退/v 。/w 
对于/p 此次/rz [10/m 名/q]/mq 最/d 差/a 城管/n 员/ng 为何/ryv 均/d 为/p 协管员/nz ，/w 市/n 城管/n 委/ng 法制处/nz 解释/v ，/w 在/p [首次/m 双/q]/mq 月/n 考核/vn 中/f ，/w 全市/n 执法/vn 队员/nnt 的/ude1 [考核/vn 成绩/n]/nz 均/d 高于/v 70分/t 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 并非/v 代表/nnt 执法/vn 队员/nnt 没有/v 考核/vn 压力/n ，/w 相反/vi 地/ude2 ，/w 执法/vn 队员/nnt 除/p 自身/rr 接受/v 考核/vn 外/f ，/w 还/d 面临/v 捆绑/vn 扣分/vn 。/w 例如/v 武昌区/ns 在/p 全区/n 推广/v 路/n 长/a 制/v ，/w 考核/vn 期间/f ，/w 丽江/ns 路/n 一名/mq 协管员/nz 脱岗/nz ，/w 身为/v 路/n 长/a 的/ude1 执法/vn 队员/nnt 也/d 被扣/nz 了/ule 2分/t 。/w 
记者/nnt 刘兆阳/nr 通讯员/nnt 叶志卫/nr 易先云/nr 
汉阳/ns [3/m 名/q]/mq 城管/n 中队长/nnt 被/pbei 降职/vi 
记者/nnt 昨/tg 从/p [汉阳区/ns 城管/n 委/ng]/nt 获悉/v ，/w 全市/n 《/w 城管/n 员/ng 工作/vn 守则/n 和/cc 考核/v 办法/n 》/w 出台/vi 后/f ，/w 该区/r 实行/v 了/ule “/w 轮岗/vn ”/w 制/v 考核/vn 办法/n ，/w [3/m 名/q]/mq 中队长/nnt 因/p [考核/vn 成绩/n]/nz 欠佳/a 降职/vi 为/p 普通/a 队员/nnt 。/w 
记者/nnt 刘兆阳/nr 通讯员/nnt 方蓓/nr 周玉琴/nr 
