据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 14日/t 要求/n 在/p 中学/nis 教科书/n 编写/v 指南/n 中/f 加入/v “/w 独岛/ns 是/vshi 日本/ns 领土/n ”/w (/w 注/v ：/w “/w 独岛/ns ”/w 为/p 韩日/nz 争议/v 岛屿/n ，/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns ，/w 日本/ns 称/v 竹岛/nz )/w 的/ude1 内容/n 。/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 赵泰永/nr 在/p 记者/nnt 会上/n 敦促/v 日本/ns 收回/v 这/rzv 一/m 决定/v ，/w 否则/c [后果/n 自负/v]/nz 。/w 
赵泰永/nr 说/v ，/w 日本/ns 的/ude1 这/rzv 一/m 做法/n 非常/d 不妥/a ，/w 让/v 人/n 联想/vi 到/v 帝国主义/n 国家/n 侵吞/v 领土/n 的/ude1 野心/n 。/w “/w 独岛/ns ”/w 是/vshi 韩国/nsf 的/ude1 固有/b 领土/n ，/w 日本/ns 一方面/c 觊觎/v “/w 独岛/ns ”/w ，/w 一方面/c 大谈/nz 韩日/nz [友好/a 关系/n]/nz ，/w 这/rzv 显然/ad 是/vshi 自相矛盾/vl 的/ude1 。/w 日本/ns 应/v 立即/d 收回/v 上述/b 决定/v ，/w 否则/c [后果/n 自负/v]/nz 。/w 
日本/ns [文/ng 部/q 科学/n 大臣/nnt]/nz 下村博文/nrj 当日/t 正式/ad 宣称/v ，/w 日本/ns 将/d 在/p 初/f 、/w 高中/nis 教科书/n 编写/v 指南/n 中/f 加入/v “/w 独岛/ns 是/vshi 日本/ns 领土/n ”/w 的/ude1 内容/n 。/w 
“/w 独岛/ns ”/w 位于/v 韩国/nsf 东部/f 海域/n ，/w 在/p [二战/n 时期/n]/nz 沦为/v 日本/ns 殖民地/n 。/w [日本/ns 投降/v]/nz 后/f ，/w 韩国/nsf 收回/v 了/ule “/w 独岛/ns ”/w 的/ude1 管辖权/n ，/w 但/c 日本/ns 始终/d 宣称/v 对/p “/w 独岛/ns ”/w 拥有/v “/w 主权/n ”/w 。/w 
