记者/nnt 从/p [合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 自/p 昨日/t 起/vf ，/w 凡/d 在/p 合肥市/ns [住房/n 公积金/n]/nz 市区/s 本部/n 和/cc 各/rz 网点/n 办理/v [住房/n 公积金/n]/nz 提取/v 业务/n 的/ude1 职工/nnt ，/w 只需/v 提供/v 证明/vn 材料/n 原件/n 审核/vn 即可/v ，/w 不/d 需要/v 再交/nz 复印件/n 。/w 
不过/c ，/w 这项/r 惠民/ns 政策/n 目前/t 仅限/nz 在/p 合肥市/ns 本级/r 缴存/v [住房/n 公积金/n]/nz 的/ude1 职工/nnt ，/w 而且/c 也/d 只/d 限于/v 提取/vn 业务/n 。/w [合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 将/d 对/p 证明/v 材料/n 原件/n 审核/vn 后/f 实行/v 现场/s 拍照/vi ，/w 不再/d 需要/v 收取/vn 材料/n 复印件/n ，/w 其他/rzv 提取/v 条件/n 不变/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 今年/t 1月6日/t 上/f 线/n 的/ude1 “/w [住房/n 公积金/n]/nz 业务/n 档案/n 综合管理/v 系统/n ”/w 带来/v 的/ude1 便捷/a 。/w 通过/p 这个/rz 档案/n 综合管理/v 系统/n ，/w 即可/v 对/p 照片/n 进行/vn 保存/v 处理/vn 。/w 该/rz 系统/n 已/d 在/p 市区/s 本部/n 和/cc 各/rz 网点/n 上/f 线/n 运行/vn ，/w 只要/c 是/vshi 在/p 市区/s 本部/n 和/cc 徽/ng 行长/nnt 江路/nr 支行/n 、/w 政务/n 区/n 、/w 经/p 开/v 区/n 、/w 铁路/n 分中心/n 办理/v 提取/vn 业务/n 的/ude1 ，/w 只要/c 携带/v 证明/vn 原件/n 就/d 可/v 办理/vn 。/w （/w 记者/nnt 余佼佼/nr ）/w 
相关/vn 新闻/n 
庐阳/nz [五/m 类/q]/mq [公共/b 服务/vn]/nz 窗口/s 免费/vd 复印/v 
1月13日/t 上午/t ，/w [合肥市/ns 庐阳区/ns]/nz [逍遥津/nz 街道/ns]/ns [义仓/nz 社区/n]/ns 义仓/nz 小区/n 的/ude1 居民/n 李先生/nr ，/w 来到/v 区/n 政务/n 服务中心/nis 窗口/s 开/v [户籍/n 证明/v]/nz ，/w 没想到/nz 所需/nz 材料/n 均/d 免费/vd 复印/v 。/w 
[庐阳区/ns 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 凡/d 在/p 区/n 政务/n 服务中心/nis 办理/v 有关/vn 事务/n ，/w 属于/v [法律/n 法规/n]/nz 要求/n 提供/v 证件/n 、/w 证照/n 、/w 文件/n 等/udeng 复印件/n 资料/n 的/ude1 五大/n 服务/v 事项/n ，/w 由/p 区/n 政务/n 服务中心/nis 为/p 办事/vn 对象/n 提供/v 免费/vn 复印/v 服务/vn 。/w 五大/n 项/q 包括/v 户籍/n 管理/v 事项/n ；/w 养老/vn 、/w 医疗/n 、/w 失业/vn 、/w 工伤/n 、/w 生育/v 事项/n ；/w 人事/n 人才/n 、/w [就业/vn 服务/vn]/nz 、/w 培训/vn 鉴定/vn 以及/cc 劳动/vn 维权/n 事项/n ；/w [社会/n 福利/n]/nz 与/cc 救助/v 事项/n ；/w [婚姻/n 登记/vn]/nz 、/w 殡葬/vn 服务/v 事项/n 。/w （/w 记者/nnt 琚/nz 园园/nz 通讯员/nnt 郑小彦/nr 彭代国/nr ）/w 
