人民网/nz 合肥/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 李希/nr ）/w 1月13日/t ，/w 宿州市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第/m 十/m 次/qv]/mq 会议/n 批准/v 任命/vn ：/w 马群/nr 为/p [萧县/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt ；/w 郭建军/nr 为/p [灵璧县/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 。/w 
