原/b 标题/n 【/w 韩媒/nr ：/w [沈阳/ns 军区/nis]/nt 十万/m 兵力/n 冬训/vi 或/c 应对/v 半岛/n 突变/vi 】/w 
正当/a 韩美/nr [2/m 月底/t]/mq 将/d 开始/v “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w 和/cc “/w 鹞鹰/n ”/w 联合/v 军演/nz 时/ng ，/w 韩国/nsf 媒体/n 13日/t 突然/ad 炒作/v [中国/ns 沈阳/ns 军区/nis]/nt 进行/vn 冬训/vi 的/ude1 消息/n ，/w 渲染/v “/w 10万/m 解放军/nnd 进军/v 长白山/ns ”/w ，/w 目的/n “/w 应对/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 局势/n 不稳/nz ”/w 。/w 还有/v 韩/b 媒/ng 称/v 中国/ns [装甲/b 部队/nis]/nz [6/m 小时/n]/mq 内/f 就/d 能/v 推进/vn 到/v 平壤/ns 元/q 山/n 一线/n ，/w 训练/v 目的/n 是/vshi “/w 进驻/v [三/m 八/m 线/n]/mq ”/w 。/w 
[韩国/nsf MBC/x 电视台/nis]/nt 13日/t 称/v ，/w 为/p 应对/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns “/w 有/vyou 事/n 时/ng ”/w 而/cc 投入/v 的/ude1 [沈阳/ns 军区/nis]/nt 所属/n 10万/m 兵力/n 进入/v 冬季/t 训练/vn ，/w “/w 由于/p 此次/rz 训练/vn 可能/v 是/vshi 应对/v 朝鲜/nsf ‘/w 剧变/vi 事态/n ’/w 和/cc 防止/v 大批/m 朝鲜/nsf 难民/n 涌入/v 而/cc 进行/vn ”/w ，/w 因此/c 引发/v 关注/vn 。/w 报道/v 称/vn ，/w 负责/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 防务/n 的/ude1 [沈阳/ns 军区/nis]/nt 所属/n [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 调遣/v 十万/m 官兵/nnd 和/cc 大批/m 坦克/n 等/udeng [军事/n 装备/n]/nz 进行/vn 大规模/b 冬季/t 演练/vn ，/w 目的/n 是/vshi 增强/v 高寒/b 期/qv 的/ude1 机动/b 、/w 指挥/v 和/cc 控制/v 能力/n 。/w [沈阳/ns 军区/nis]/nt 作为/p [中国/ns 七大/n 军区/nis]/nt 之一/rz ，/w 主要/b 作战/vi 方向/n 就是/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns ，/w 而/cc [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 此前/t 在/p 上/f 月初/t 出动/v 3000余人/m 在/p 长白山/ns 实施/v 机动/b 训练/vn ，/w 此外/c 在/p 丹东/ns 的/ude1 [机动/b 部队/nis]/nz 还/d 进行/vn 搜索/vn 和/cc 拦截/v 训练/vn 。/w 
韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 13日/t 称/v ，/w 中国/ns 从/p 去年年末/t 朝鲜/nsf 发生/v 张成泽/nr 事件/n 前后/f ，/w 接连/d 在/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 周边/n 进行/vn 了/ule 陆军/nis 和/cc 海军/nnd 演习/vn 。/w 与/cc 朝鲜/nsf 新义州/nz 隔/v 江/n 相望/v 的/ude1 辽宁省/ns 丹东/ns 距离/n 平壤/ns 仅/d [220/m 公里/q]/mq ，/w 时速/n [40/m 公里/q]/mq 的/ude1 坦克/n 越过/v 鸭绿江/ns 直抵/nz 平壤/ns 只需/v [6/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 在/p 北京/ns 的/ude1 韩国/nsf 军事/n [消息/n 人士/n]/nz 说/v ：/w “/w 一次/mq 投入/v 十万/m 兵力/n 非常/d 罕见/a ，/w 这/rzv 可能/v 与/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 局势/n 不稳/nz 有关/vn ”/w 。/w 报道/v 鼓吹/v 说/v ，/w 应对/v 朝鲜/nsf “/w 剧变/vi ”/w 的/ude1 解放军/nnd 核心/n 部队/nis 是/vshi 总部/nis 分别/d 设在/v [辽宁/ns 营口/ns]/ns 和/cc 锦州/ns 的/ude1 [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 和/cc [第/m 40/m 集团军/nis]/mq 。/w 其中/rz [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 是/vshi 重/a 武装/n 机械化部队/nz ，/w [第/m 40/m 集团军/nis]/mq 是/vshi 轻/a 武装/n 的/ude1 [快速/d 反应/vn 部队/nis]/nz ，/w 两支/mq 集团军/nis 都/d 参加/v 过/uguo [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 。/w [中国/ns 战略/n 核导弹/n 部队/nis]/nt —/w —/w [第二/m 炮兵/nnd 部队/nis]/nz 的/ude1 第51/m 基地/nis 属于/v [沈阳/ns 军区/nis]/nt [第/m 16/m 集团军/nis]/mq 。/w 驻扎/v 在/p 沈阳/ns 的/ude1 第51/m 基地/nis 拥有/v 射程/n [2800/m 公里/q]/mq 的/ude1 “/w 东风/n -/w 3/m [中程/b 弹道导弹/n]/nz ”/w 和/cc 被/pbei 誉为/v “/w [航母/n 杀手/nnd]/nz ”/w 的/ude1 中国/ns 新型/b “/w 东风/n -/w [21/m D/x]/mq ”/w [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 。/w 上述/b 导弹/n 射程/n 范围/n 可/v 越过/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns ，/w 打击/v 日本/ns 以及/cc [驻/v 日/b 美军/n 基地/nis]/nz 目标/n 。/w 
韩国/nsf “/w NEWSY/x ”/w 电视台/nis 13日/t 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 中国/ns 在/p 上月/t 已经/d “/w 公开/ad 和/cc 非/b 公开/ad ”/w 进行/vn 了/ule 10余次/m [军事/n 演习/vn]/nz ，/w 以/p 提高/v 在/p [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 地区/n 的/ude1 作战/vn 能力/n 。/w 韩国/nsf 《/w 文化/n 日报/n 》/w 13日/t 称/v ，/w [沈阳/ns 军区/nis]/nt 进行/vn 的/ude1 大规模/b 冬季/t 训练/v [很/d 有可能/nz]/nz 将/d [目标/n 锁定/v]/nz 在/p “/w 朝鲜/nsf 有/vyou 事/n 时/ng ”/w ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 能/v “/w 迅速/ad 进驻/v [三/m 八/m 线/n]/mq ”/w 。/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 中国/ns 此次/rz 大规模/b 冬季/t 演练/vn ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 为了/p 防止/v 美/b 韩联军/nr 进驻/v 朝鲜/nsf 而/cc 发出/v 的/ude1 [警告/vn 信息/n]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 每次/r 解放军/nnd 在/p [东北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 演习/vn ，/w 韩国/nsf 媒体/n 都会/n 习惯性/n 地/ude2 解读/v 为/p “/w 应对/v 朝鲜/nsf 突发/vn 事态/n ”/w 。/w 然而/c 他们/rr 的/ude1 猜测/vn 屡屡/d 落空/vi ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt 曾/d 多次/mq 表示/v ，/w 解放军/nnd 演习/vn 是/vshi 例行/vn 安排/v ，/w 与/cc 当前/t 局势/n 无关/v 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 韩国/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 张子岳/nr 】/w 
