以身作则/vl 
康熙帝/nr 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 较为/d 简朴/a 。/w 康熙/n 三十九年/t (/w 1700/m )/w ，/w 他/rr 对/p 大学士/nnt 们/k 说/v ，/w “/w 自/p 朕/n 听政/nz (/w 康熙帝/nr [14/m 岁/qt]/mq 亲政/vi )/w 以来/f ，/w 一/m 应/v 服食/vi ，/w 俱/dg 从/p 节俭/a ”/w 。/w 四十七年/t 秋/tg ，/w 他/rr 斥责/v 皇太子/nnd 胤礽/nz 时/ng 又/d 说/v ：/w “/w 朕/n 即位/vi 以来/f ，/w 诸事/r 节俭/a ，/w 身/ng 御/vg 敝/r 褥/n ，/w 足/a 用布/n 袜/ng 。/w ”/w 此言/rz 虽/c 有/vyou 炫耀/v 之意/nz ，/w 但/c 不能/v 否认/vn ，/w 他/rr 在/p 努力/ad 为/p 臣工/nz 做出/v 节俭/a 的/ude1 榜样/n 。/w 
雍正/n 三年/t (/w 1725/m )/w ，/w 雍正帝/nr 召集/v 王公/n 大臣/nnt ，/w 向/p 他们/rr 展示/v 康熙帝/nr 生前/t 在/p 乾清宫/nz 东/f 、/w 西/f 暖阁/nz 所/usuo 用/p 的/ude1 毡毯/nz 。/w 大臣/nnt 们/k 看/v 后/f 奏/v 称/vn ：/w “/w (/w 康熙帝/nr )/w 御极/nz [六十/m 余年/q]/mq ，/w 时时/d 以/p 爱惜/v 物力/n ，/w 崇尚/v 俭素/nz …/w …/w 御/vg 前/f 陈设/n 之/uzhi 毡/ng ，/w 历/vg [三十/m 余年/q]/mq ，/w 尚/d 洁净/a 完整/a ，/w 崇俭/nr 惜物/nz ，/w 实/ad 从/p 古/tg 未/d 有/vyou 。/w ”/w 对于/p 宫中/s 的/ude1 陈设/n 用品/n ，/w 康熙帝/nr 是/vshi 以/p 经济/n 节俭/a 为/p 标准/n ，/w 崇尚/v 简朴/a ，/w 不/d 务虚/vi 华/b 。/w 
明清/t 宫中/s 费用/n 之/uzhi 较/d 
一次/mq ，/w 康熙帝/nr 语重心长/vl 地/ude2 对/p 儿孙/n 们/k 说/v ：/w “/w 尝/v 闻/vn 明代/t 宫闱/n 之中/f ，/w 食/v 御/vg 浩繁/a ，/w 掖庭宫/nz 人/n 几至数千/m ，/w 小/a 有/vyou 营建/v ，/w 动/v 费巨万/nr 。/w 今/tg 以/p 我/rr 朝/tg 各/rz 宫/ng 计/vi 之/uzhi ，/w 尚/d 不及/vi 当日/t 妃嫔/nz 一/m 宫/ng 之/uzhi 数/n 。/w 我/rr 朝外/ns 廷/ng 军/n 国/n 之/uzhi 需/v ，/w 与/cc 明代/t 略/d 相/d 仿佛/d ，/w 至于/p 宫闱/n 中/f 服用/v ，/w 则/d 一年/mq 之/uzhi 用/p ，/w 尚/d 不及/vi 当日一月/t 之/uzhi 多/a 。/w ”/w 康熙/n 二十九年/t ，/w 康熙帝/nr 曾/d 与/cc 大学士/nnt 们/k 将/d [明清/t 两朝/nz]/nz 宫中/s 费用/n 做/v 了/ule 一番/mq 比较/d ，/w 开/v 列出/v 一连串/al 令人瞩目/vl 的/ude1 数字/n ：/w 
前/f 明/ag 宫内/f ，/w 每年/r 用/p 金花银/nr ，/w 共/d [九/b 十六/m 万/d 九千/m 四/m 百余/mq]/mq 两/m ，/w 今/tg 悉/vg 已/d 充/v 饷/n ；/w 前/f 明/ag 光禄寺/nz ，/w 每年/r 送/v 内/f 所/usuo 用/p 各项/r 钱粮/n 二十四万余两/m ，/w 今/tg 每年/r 止/v (/w 只/d )/w 用/p 三万余两/m ；/w (/w 明/ag 宫/ng )/w 每年/r 木柴/n 二千六百八十六万余斤/m ，/w 今/tg 止/v 用/p [六/m 七/m 百/m 万斤/q]/mq ；/w (/w 明/ag )/w 各/rz 宫/ng 床帐/nz 、/w 舆/n 轿/ng 、/w 花毯/nz 等/udeng 项/q ，/w 每年/r 共享/v 银/ng [二/m 万/d 八千/m 二/m 百余/mq]/mq 两/m ，/w 今/tg 俱/dg 不用/d ；/w 前/f 明/ag 各/rz 宫殿/n ，/w [九/b 层/qv]/mq 基质/gg 、/w 墙垣/nz 俱/dg 用/p 临清/n 砖/n ，/w 木料/n 俱/dg 用/p 楠木/n ，/w 今/tg 禁/v 中/f 修造/v 房屋/n ，/w 除非/c 万不得已/nz ，/w 不但/c 基址/n 不用/d 临清/n 砖/n ，/w 凡/d 一切/rz 墙垣/nz ，/w 俱/dg 用/p 寻常/a 砖/n 料/n ，/w 所/usuo 用/p 木材/n ，/w 亦/d 惟/d 松木/n 而已/y 。/w 
同样/d 居住/v 紫禁城/ns 内/f ，/w 同样/d 是/vshi 宫中/s 开销/n ，/w 一个/mq 腐朽/a 没落/vi 王朝/n 与/cc 一个/mq 新兴/b 王朝/n 之间/f ，/w 反差/n 如此/rzv 之/uzhi 大/a ，/w 发人深省/vl 。/w 
每年/r 修缮/v 热河/ns [避暑/vn 山庄/n]/nz ，/w 一般/ad 一次/mq 要/v 用/p 两千两/m 银子/n ，/w 但/c 康熙/n 五十六年/t 的/ude1 修缮/vn 工程/n ，/w 管事/vi 官员称/nz 需/v 白银/n 三千两/m 。/w 康熙帝/nr 闻/v 后/f 命/n 详查/nz ，/w 于是/cc 内务府/nz 拟/v 将/d 修缮/vn 之/uzhi 资/ng 压缩/v 到/v 两千两/m 。/w 康熙帝/nr 阅/vg 折/vi 后/f 朱批/n ：/w “/w 二千两/m 银/ng 仍旧/d 太多/ad 了/ule ！/w ”/w 此外/c ，/w 在/p 康熙帝/nr 的/ude1 “/w 敦促/v ”/w 下/f ，/w 单/b 是/vshi 购买/v 皇宫/n 内外/f 修建/v 工程/n 颜料/n 的/ude1 费用/n 从/p 康熙/n 三十七年/t 至/p 五十二/m 年间/n ，/w 就/d 节约/v 白银/n [十三/m 万/d 三/m 千余/mq]/mq 两/m 。/w 
朝野/n 之/uzhi 反映/v 
康熙帝/nr 奉行/v 节俭/a 、/w 表率/n 臣民/n 的/ude1 举措/n ，/w 在/p [朝野/n 上下/f]/nz 产生/v 了/ule 较大/d 影响/vn 。/w 王公/n 大臣/nnt 们/k 纷纷/d 效法/v ，/w 少/a 用/p 、/w 不用/d 金银/b 器皿/n 及/cc 金/b 马镫/n 等/udeng [贵重/a 物品/n]/nz ，/w 日常/b 服用/v 所需/nz 资费/n ，/w 也/d “/w 较/d 从前十分/t 之内/f ，/w 已/d 减/v 九分/t 矣/y ”/w 。/w 康熙/n 初/f 年/qt ，/w 高官/nnt 贵族/n 为/p 亲属/n 祭葬/nz 时/ng ，/w 仍/d 以/p 焚化/v 皮衣/n 为/p 时尚/n ，/w 至/p 康熙/n 朝/tg 中叶/t “/w 其/rz 风/n 已/d 熄/v ”/w 。/w 
可是/c ，/w 时/ng 人/n 对于/p 康熙帝/nr 的/ude1 俭省/a 节约/v ，/w 或/c 有/vyou 微词/n 。/w 如/v 康熙/n 四十八年/t 朝鲜/nsf 使臣/n 返国/vi 后/f 向/p 国王/nnt 报告/n 中/f 说/v ，/w 康熙帝/nr “/w 贪爱/nz 财宝/n ，/w 国人/n 皆/d 称/v 曰/vg 爱/v 银/ng 皇帝/nnt ”/w 。/w 这/rzv 应当/v 如何/ryv 解释/v ？/w 
原来/d ，/w 康熙帝/nr 不仅/c 于/p 宫中/s 奉行/v 节俭/a ，/w 在理/a 政治/n 国/n 、/w 处理/v [国家/n 财政/n]/nz 问题/n 时/ng 同样/d 如此/rzv 。/w 毋庸讳言/vl ，/w 节俭/a 方针/n 的/ude1 实施/vn 必然/d 要/v 触动/vn 统治/v 集团/nis 内部/f 某些/rz 人/n 的/ude1 既得利益/n ，/w 使/v 贪官污吏/n 的/ude1 不法/b 行径/n 受到/v [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 阻碍/vn ，/w 从而/c 引起/v 部分/n 官员/nnt 的/ude1 不满/an 。/w 在/p 这种/r 情形/n 下/f ，/w 身受/v 其/rz “/w 害/v ”/w 的/ude1 人/n [牢骚/n 满腹/b]/nz ，/w 微言/nz 相谤/nz ，/w 也/d 就/d [难以/d 避免/v]/nz 。/w 所以/c ，/w 对/p 康熙/n 帝冠/nz 以/p “/w 爱/v 银/ng 皇帝/nnt ”/w 之/uzhi 名/q 的/ude1 “/w 国人/n ”/w ，/w 应/v 主要/b 是/vshi 指/v 那些/rz 受到/v 节俭/a 措施/n 冲击/vn 的/ude1 官员/nnt 。/w 
实际上/d ，/w 康熙帝/nr 在/p 奉行/v 节俭/a 方针/n 时/ng ，/w 分寸/n 掌握/v 恰当/a ，/w 内外有别/n 。/w 白晋/nr 对此/d 深有感触/vl ，/w 曾/d 记述/v 如下/vn ：/w 他/rr (/w 康熙帝/nr )/w 非常/d 节制/v 个人/n 的/ude1 开支/n ，/w 同时/c 又/d 十分/d 慷慨大方/al 地/ude2 提供/v 国家/n 的/ude1 经费/n 。/w 只要/c 是/vshi 为了/p 帝国/n 的/ude1 福利/n ，/w 哪怕/c 花费/v 千百万/m 他/rr 也/d 在所不惜/vl 。/w 修缮/v [公共/b 建筑/n]/nz ，/w 保持/v 江河/n 管道/n 的/ude1 畅通/an 、/w 建桥/nz 、/w 造船/vn 等/udeng ，/w 一切/rz 方便/a 百姓/n 、/w 有利/a 贸易/vn 的/ude1 事情/n ，/w 他/rr 动用/v 巨款/n 十分/d 慷慨/a 。/w 因此/c 不难/d 断定/v ，/w 他/rr 不/d 为/p 个人/n 妄/d 费分文/nr ，/w 完全/ad 是/vshi 出于/v 贤明/n 的/ude1 节约/vn ，/w 以便/d 把/pba 金钱/n 用于/v 帝国/n 真正/d 的/ude1 需要/vn 。/w 
勤俭/ad 之/uzhi 根源/n 
康熙帝/nr 之所以/c 能/v 制定/vn 和/cc 实施/v 各种/rz 节俭/a 举措/n ，/w 注重/v 以身作则/vl ，/w 其/rz 原因/n 是/vshi 多方面/n 的/ude1 。/w 
虽然/c 是/vshi 在/p 清朝/ns 定鼎/nz 北京/ns 以后/f 出生/vi ，/w 但/c 满洲/ns 入关/nz 前/f 崇尚/v 勤俭/ad 、/w “/w 敦朴/nz 为/p 风/n ”/w 的/ude1 传统/n 对/p 康熙帝/nr 仍/d 有/vyou 较大/d 影响/vn 。/w 他/rr 对/p 儿孙/n 们/k 说/v ：/w “/w 朕/n 生性/n 不/d 喜/v 价值/n 太贵/nz 之/uzhi 物/ng ，/w 出游/v 之/uzhi 处/n 所得/n 树根/n 或/c 可观/a 之/uzhi 石/ng ，/w 围/v 场所/n 获/v 野兽/n 之/uzhi 角/q 或/c 爪牙/n ，/w 以/p 至/p 木叶/n 之类/rz ，/w 必/d 随/p 其/rz 质/ng 而/cc 成/v 一/m 应用/vn 之/uzhi 器/ng 。/w 即/v 此/rzs 观/vg 之/uzhi ，/w 天下/n 之/uzhi 物/ng 虽/c 最/d 不/d 值/n 价/n 者/k ，/w 以/p 作/v 有/vyou 用/p 之/uzhi 器/ng ，/w 即/v 不可/v 弃/vg 也/d 。/w ”/w 这/rzv 体现/v 出/vf 他/rr 以/p 实用/a 为/p 本/rz 的/ude1 价值观/n 和/cc 追求/v 自然/n 与/cc 质朴/a 的/ude1 审美观/n 。/w 
康熙帝/nr 勤政/n 爱民/v ，/w 一生/n 多/a 有/vyou 建树/n ，/w 奉行/v 节俭/a 是/vshi 其/rz 各项/r 重大/a 方针/n 、/w 国策/n 中/f 不可或缺/al 的/ude1 一项/mq 。/w 这种/r 深谋远虑/vl 、/w 戒骄戒躁/vl 的/ude1 务实/vn 作风/n ，/w 值得/v 后人/n 借鉴/v 。/w 当然/d ，/w 康熙帝/nr 的/ude1 节俭/a 和/cc 简朴/a ，/w 都/d 只是/d 相对/d 历史/n 上/f 一些/mq 骄奢淫逸/vl 、/w [挥霍/v 无度/v]/nz 的/ude1 帝王/n 而言/uls 。/w 尽管/c 他/rr 不断/d 制定/v 各种/rz 节省/v 方案/n ，/w 但/c 清宫/n 的/ude1 日常/b 耗费/v ，/w 依然/d 触目惊心/vl 。/w 显然/ad ，/w 他/rr 的/ude1 种种/q 节约/v 措施/n ，/w 并/cc 不能/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v 封建王朝/n 的/ude1 固有/b 问题/n 。/w 
(/w 作者/nnt ：/w 杨珍/nr ，/w 女/b ，/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 历史/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w 研究员/nnt ，/w [国家/n 清史/n 编纂/v 委员会/nis]/nt 委员/nnt 。/w 著有/v 《/w [康熙/n 皇帝/nnt 一家/n]/nz 》/w 、/w 《/w 清朝/ns 皇位/n 继承/v 制度/n 》/w 等/udeng 。/w )/w 
