原/b 标题/n ：/w 2014年/t [第二/m 周/qt]/mq 滨湖/n 楼市/n 销量/n 上涨/vi [900/m 套/q]/mq 
上午/t 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 上周/t 合肥/ns 市区/s 住宅/n 类/q 商品房/n 的/ude1 销售量/n [2618/m 套/q]/mq ，/w 销售/v 均价/nz 为/p [7231/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 较/d 之前/f 一周/mq 上涨/vi 了/ule [101/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 涨幅/n 达/v 1.4%/m 。/w 从/p [统计/vn 数字/n]/nz 中/f 可以/v 看到/v ，/w 合肥/ns 房价/n 在/p 波动/vn 中/f 不断/d 发生/v 变化/vn ，/w [1/m 月初/t]/mq 据统计/nz ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 均价/nz 为/p [7222/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 虽/c [涨跌/v 幅度/n]/nz 不大/d ，/w 但/c 房价/n 波动/vn 较为/d 明显/a 。/w 
合肥/ns 上周/t 9/m 大区/n 房价/n 仍/d 以/p 涨/vi 多/a 跌/v 少/a 收尾/vn ，/w 其中/rz [5/m 个/q]/mq 区/n [房价/n 上涨/vi]/nz ，/w 且/c 涨价/vi 幅度/n 普遍/ad 高于/v [房价/n 下跌/vi]/nz 幅度/n 。/w 其中/rz ，/w 蜀山区/ns 、/w 包河区/ns 房价/n 也/d 有/vyou 不同/a 程度/n 的/ude1 上涨/vn ，/w 包河区/ns 上周/t 房价/n 涨幅/n 最大/gm ，/w 涨幅/n 达/v 13%/m ，/w 这/rzv 是/vshi 上周/t 合肥/ns 9/m 大区/n 房价/n 涨幅/n 最高/a 的/ude1 区域/n 。/w 
业内人士/n 分析/vn ，/w 年底/f 楼市/n 进入/v 置业/n 高峰期/n ，/w 开发商/nnd 推盘/nz 、/w 优惠/vn 等/udeng 各种/rz [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 市场/n 势必/d 会/v 发生/vn 变化/vn ，/w 房价/n 波动/vn 也/d 属/v [正常/a 现象/n]/nz 。/w 
从/p 统计/vn 的/ude1 数据/n 来看/u ，/w 上周/t [合肥/ns 楼市/n]/nz 销量/n 也/d 有/vyou 了/ule 明显/a 回升/v ，/w 最主要/nz 是/vshi 前/f 一周/mq 销量/n 下降/vi 明显/a ，/w 仅有/nz [1497/m 套/q]/mq 。/w 上周/t ，/w 除/p 经/p 开/v 区/n 销量/n 有所/v 下降/vn 外/f ，/w 其他/rzv [8/m 个/q]/mq 区/n 销量/n 均/d 不同/a 程度/n 上涨/vi ，/w 其中/rz 滨湖/n 上涨/vi 最多/ad ，/w 共/d 涨/vi 了/ule [900/m 套/q]/mq ，/w 居/v 各区/r 之/uzhi 首/q 。/w 
除了/p 经/p 开/v 区/n 出现/v 小/a 幅度/n 下跌/vi 的/ude1 现象/n 外/f ，/w [数据/n 显示/v]/nz 其他/rzv 八区/nz 的/ude1 销售量/n 均/d 呈现/v 了/ule 明显/a 幅度/n 上涨/vi 的/ude1 现象/n ，/w 其中/rz 庐阳区/ns 、/w 包河区/ns 和/cc 瑶海区/ns 的/ude1 销售量/n 均/d 较/d 之前/f 一周/mq 期间/f 有/vyou 超过/v 一倍/mq 的/ude1 上涨/vn ，/w 包河区/ns 和/cc 瑶海区/ns 的/ude1 销售量/n 更是/d 有/vyou 超过/v 两倍/mq 的/ude1 上涨/vn 。/w 
另外/c ，/w 从/p 销售/v 套数/n 上/f 看/v ，/w 上周/t 期间/f 滨湖区/ns 以/p [919/m 套/q]/mq 的/ude1 销售/vn 套数/n 排名/vi 全市/n 九区/nz 销售量/n 的/ude1 榜首/n 。/w 排名/vi 第二位/mq 的/ude1 是/vshi 瑶海区/ns ，/w 其/rz 销售量/n 为/p [340/m 套/q]/mq 。/w 依次/d 下来/vf 是/vshi 庐阳区/ns [313/m 套/q]/mq 、/w 经/p 开/v 区/n [229/m 套/q]/mq 、/w 新站区/nz [214/m 套/q]/mq 、/w 包河区/ns [192/m 套/q]/mq 、/w 蜀山区/ns [171/m 套/q]/mq 、/w 高新区/nz [145/m 套/q]/mq 、/w 政务/n 区/n [95/m 套/q]/mq 。/w (/w 谷薇薇/nr )/w 
