日/b 自卫队/nis [90/m 式/k]/mq 坦克/n 
亚太/b 开启/v “/w 吸金/nz ”/w 大门/n 
日本/ns 军品/n 打入/v 欧洲/ns ，/w 更多/ad 是/vshi “/w 花钱/vi 赚/v 吆喝/vn ”/w ，/w 日本/ns 军/n 工业/n 要/v 真正/d 挣到/v 钞票/n ，/w 重点/n 经营/v [亚太/b 市场/n]/nz 就/d 成为/v 关键/n 。/w 早/a 在/p [21/m 世纪/n]/mq 初/f ，/w 日本/ns 就/d 借口/n 本国/rzs 船只/n 在/p 马六甲/ns 邻近/v 水域/n 遭到/v 武装/n 海盗/n 袭击/vn ，/w 用/p “/w 政府/nis 援助/v 贷款/n ”/w 的/ude1 名义/n 向/p 印尼/ns 提供/v 海上/s 保安/b 厅/n 二手/b 的/ude1 巡视/vn 船/n ，/w 由于/p 这些/rz 船只/n 都/d 带有/v 防弹玻璃/n 和/cc 防弹/vn 装甲/b ，/w 即使/c 不/d 搭载/v 机关炮/nz 也/d 算/v 武器/n ，/w 因此/c 被/pbei 视为/v 突破/vn “/w [武器/n 出口/vn 三/m 原则/n]/nz ”/w 规定/n 的/ude1 里程碑/n 事件/n 。/w 此外/c ，/w 日本/ns 已/d 决定/v 向/p 与/cc 中国/ns 存在/v 领土/n 争端/n 的/ude1 菲律宾/nsf 提供/v 多/a 艘/q “/w 准/a 武器/n ”/w 性质/n 的/ude1 巡视/vn 船/n 。/w 
日本/ns 还/d 打算/v 向/p 澳大利亚/nsf 输出/vn 不/d 依赖/v 空气/n 推进/vi 潜艇/n [制造/vn 技术/n]/nz ，/w 以/p 备/v [澳大利亚/nsf 政府/nis]/nt 放弃/v 引进/vn [核动力/n 潜艇/n]/nz 后/f 的/ude1 选项/n ，/w 目的/n 是/vshi 加强/v 日/b 澳/b “/w 准/a [军事/n 同盟/nis]/nz ”/w 关系/n 。/w 路透社/nt 称/v ，/w [川崎/nz 重工/n]/nz 、/w 新/a 明/ag 和/cc 工业/n 两家/mq 日本/ns 企业/n 正/d 寻求/v 外销/vn 飞机/n ，/w 其中/rz [川崎/nz 重工/n]/nz 出口/vn 的/ude1 是/vshi C/x -/w 2/m [军用/b 运输机/n]/nz ，/w 新/a 明/ag 和/cc 工业/n 则/d 推出/v US/x -/w 2/m 水上飞机/n ，/w 目前/t [印度/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 已/d 看上/v 了/ule US/x -/w 2/m 。/w 
重点/n 依托/v 美国/nsf [合作/vn 项目/n]/nz 
当然/d ，/w 日本/ns 要/v 想/v 在/p 亚太/b 军售/vn 市场/n 打开/v 局面/n ，/w 关键/n 还要/d 看/v 美国/nsf 的/ude1 态度/n 。/w 自从/p 1999年/t 日/b 美/b 开启/v 联合/vn [导弹/n 防御/vn]/nz 项目/n 研究/vn 以来/f ，/w 日本/ns 通过/p “/w 特例/n ”/w 方式/n 对/p 美/b 输出/vn 包括/v “/w 标准/n -/w 3/m ”/w 拦截/v 弹/vn 的/ude1 耐热/a 壳/ng 、/w 高/a 灵敏度/n 传感器/n 等/udeng 技术/n ，/w 并且/c 在/p 2013年11月5日/t 允许/v 本国/rzs [石川/ns 岛/n 播磨/nz 重工/n]/nz 与/cc [美国/nsf 普拉特/nrf  惠特尼/nrf 公司/nis]/nt 签署/v 共同/d 为/p F/x -/w 35/m [隐形/b 战斗机/n]/nz 制造/v 发动机/n 的/ude1 协议/n ，/w 并不/d 排除/v 未来/t 将/d 日本产/nz 零件/n 安装/v 到/v 美方/n 出口/vn 第三国/nz 的/ude1 F/x -/w 35/m 上/f ，/w 从而/c “/w 共享/v 红利/n ”/w 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 13日/t 称/v ，/w 日本/ns 拟/v 增/v 购/vn F/x -/w 35/m 战机/n 以/p 应对/v 中国/ns 。/w 此外/c ，/w 日本/ns [三菱/ntc 电机/n]/nz 和/cc [三菱/ntc 重工/n]/nz 也/d 有望/v 以/p 此类/r “/w 工业/n 合作/vn ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 跟随/v 美国/nsf 军品/n 间接/b 打入/v [国际/n 市场/n]/nz 。/w ▲/w 
