为/p 全面/ad 推进/vi 国家/n 机器人/n 产业/n 区域/n 集聚/vn 发展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w [鸠江区/ns 政府/nis]/nt 联合/v [市/n 科技局/nis]/nt 多次/mq 与/cc [哈尔滨/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 深入/ad 洽谈/vn ，/w 达成/v 了/ule 共建/v [芜湖/ns 机器人/n 产业/n 研究院/nis]/nt 的/ude1 合作/vn 。/w 2013/m 年底/f ，/w [芜湖市/ns 政府/nis]/nto 与/cc [哈尔滨/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 为/p 联合/vd 共建/v [芜湖/ns 机器人/n 产业/n 研究院/nis]/nt 举行/v 签约/vn 仪式/n 。/w 随后/d ，/w 在/p 鸠江/nz [经济/n 开发区/ns]/nz “/w 芜湖/ns 机器人/n 产业园/nz [重点/n 项目/n]/nz 集中/v [开工/vi 典礼/n]/nz ”/w 仪式/n 上/f 为/p “/w [芜湖/ns 机器人/n 产业/n 技术/n 研究院/nis]/nt ”/w 、/w “/w 哈工大/nt [芜湖/ns 机器人/n 产业/n 技术/n 研究院/nis 有限公司/nis]/nt ”/w 揭牌/v 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 潘朝晖/nr ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [哈尔滨/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 蔡鹤皋/nr ，/w [哈尔滨/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 韩杰才/nr ，/w 副市长/nnt 张志宏/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 孙跃进/nr 等/udeng 市/n 、/w 区/n 领导/n 共同/d 见证/n [项目/n 开工/vi]/nz 、/w 揭牌/v 及/cc 合作/vn 签约/vi 。/w 
我市/r 是/vshi [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 财政部/nt 批复/v 的/ude1 首/q 个/q 机器人/n [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 集聚/vn 发展/vn 试点/vn 城市/n ，/w 已/d 将/d 产业/n 技术/n 研究院/nis 建设/vn 作为/p 实施/v 创新/vn 载体/n [建设/vn 工程/n]/nz 重点/n 内容/n ，/w 积极/ad 发挥/v 政府/nis 的/ude1 政策/n 引导/v ，/w 推进/vi 产业/n 技术/n 研究院/nis 建设/vn 。/w [哈尔滨/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 作为/p 国内/s [重点/n 建设/vn]/nz 的/ude1 知名/a 院校/n ，/w 学科/n 门类/n 齐全/a ，/w 专业/n 覆盖/v 面广/nz ，/w 教育/vn 、/w 教学/vn 和/cc 科研/n [实力/n 雄厚/a]/nz ，/w 在/p 人才/n 、/w 技术/n 、/w 教育/vn 等/udeng 方面/n 具有/v 独特/a 优势/n ，/w 在/p 机器人/n 整机/n 技术/n 、/w 共用/b [应用/vn 技术/n]/nz 、/w 关键性/n 和/cc [前瞻性/n 研究/vn]/nz 对象/n 上/f 尤为/d 突出/a ，/w 我市/r 与/cc 哈工大/nt 的/ude1 合作/vn 必将/d 共同/d 推动/v [芜湖/ns 机器人/n 产业/n 研究院/nis]/nt 的/ude1 发展/vn ，/w 加快/v 推进/vn 产学研/n 成果/n 的/ude1 转化/vn ，/w 实现/v 资源/n 优/ag 配/v 、/w [互利/vi 双赢/n]/nz ，/w 为/p 推动/v 机器人/n 产业/n 发展/vn 、/w 产业/n [技术/n 创新/vi]/nz 、/w 产业/n [人才/n 培养/v]/nz 和/cc [科技/n 人才/n]/nz 创新/vi 创业/vn 提供/v 优质/b 高效/b 的/ude1 服务/vn 。/w （/w 陈敏/nr ）/w 
