日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj [当地/s 时间/n]/nz 1月12日/t 与/cc 莫桑比克/nsf 总统/nnt 格布扎/nrf 举行会谈/v 。/w 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 13日/t 结束/v 对/p 莫桑比克/nsf 的/ude1 访问/vn ，/w 启程/vi 前往/v 非洲/nsf 行/ng 的/ude1 [最后/f 一/d 站/vi]/nz 埃塞俄比亚/nsf ，/w 14日/t 他/rr 将/d 在/p 非盟/nz 总部/nis 发表/v 日本/ns 对/p 非/b 政策/n 的/ude1 演讲/vn 。/w 安倍/nrf 访问/v 莫桑比克/nsf 期间/f ，/w 日/b 莫/d 两国/mq 达成/v 了/ule 共同/d 开发/v 油气/n 和/cc 煤炭/n 等/udeng 资源/n 的/ude1 共识/n 。/w 有/vyou 分析/vn 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 非洲/nsf 之/uzhi 行/ng 获得/v 的/ude1 第一个/mq “/w [资源/n 开发/vn]/nz 权/n ”/w 。/w 外/f 媒/ng 认为/v ，/w 安倍/nrf 是/vshi 8年/t 来/vf 首位/n 率领/v 商务/n 代表团/n 出访/v 非洲/nsf 的/ude1 日本/ns 首相/nnt ，/w 旨在/v 强化/vn 具有/v 安倍/nrf 色彩/n 的/ude1 “/w 俯瞰/v 地球仪/n 外交/n ”/w ，/w 也/d 有/vyou 对抗/v 崛起/vn 的/ude1 中国/ns 之意/nz 。/w 
安倍/nrf 与/cc [莫桑比克/nsf 政府/nis]/nt 签署/v 了/ule 一系列/b 协议/n 。/w 法新社/j 认为/v ，/w 安倍/nrf 此行/rzv 主要/b 瞄准/v 了/ule 莫桑比克/nsf 丰富/a 的/ude1 资源/n 。/w 莫桑比克/nsf 海岸/n 近几年/qt 陆续/d 探明/v 了/ule 大规模/b 的/ude1 [天然/b 气田/n]/nz 。/w 莫桑比克/nsf 国家/n [石化/n 公司/nis]/nt 称/v ，/w 其/rz 东部/f 海岸/n 天然气/n 的/ude1 储量/n 足够/v 满足/vn 全球/n 市场/n 两年/mq 的/ude1 需求/n ，/w 此外/c 还有/v 丰富/a 的/ude1 [煤炭/n 资源/n]/nz 储量/n ，/w 但/c 该国/r 此前/t 受/v 多年/mq 内战/n 的/ude1 影响/vn ，/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 落后/a ，/w 工业化/vn 基础/n 薄弱/a 。/w 
据/p [日本/ns 新闻网/n]/nz 13日/t 报道/v ，/w 安倍/nrf 与/cc 莫桑比克/nsf 总统/nnt 达成/v 强化/vn 油气/n 和/cc 煤炭/n 等/udeng 共同/d 开发/vn 的/ude1 共识/n 。/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 非洲/nsf 之/uzhi 行/ng 获得/v 的/ude1 第一个/mq “/w [资源/n 开发/vn]/nz 权/n ”/w 。/w 安倍/nrf 出席/v 投资/vn 论坛/n 时/ng 还/d 向/p [莫桑比克/nsf 政府/nis]/nt 和/cc 经济界/n 发出/v 呼吁/vn ：/w “/w [日本/ns 经济/n]/nz 正处于/v 迅速/ad 恢复/v 中/f ，/w 选择/v 日本/ns 作为/p [商业/n 伙伴/n]/nz 正是/v 时候/n 。/w ”/w 
《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 安倍/nrf 演讲/vn 中/f 特意/d 强调/v 日本/ns 对/p 非/b 援助/vn 的/ude1 “/w 与众不同/vl ”/w 。/w 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 援助/v 非洲/nsf 先于/v 日本/ns ，/w 但/c 却/d 派遣/v 中国/ns 工人/nnt 去/vf 当地/s 援建/v ;/w 安倍/nrf 则/d 强调/v 日本/ns 的/ude1 援助/vn 将/d 为/p 当地/s 创造/v [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 让/v 日/b 中/f [两国/mq 之间/f]/nz 援助/v 方式/n 的/ude1 不同/a 变得/vi 更加/d 鲜明/a ，/w 起到/v 牵制/vn 中国/ns 的/ude1 作用/n 。/w 该报/r 还/d 称/v ，/w 安倍/nrf 打算/v 通过/p “/w [首脑/nnt 外交/n]/nz ”/w 在/p 非洲/nsf 各国/rzs 强调/v 日本/ns 的/ude1 独特/a 性/ng ，/w 推动/v [民间/n 投资/vn]/nz ，/w 以/p 挽回/v 日本/ns 在/p 非洲/nsf 市场/n 开拓/v 中/f 落后/a 于/p 中国/ns 的/ude1 局面/n 。/w 
