[今天/t 下午/t]/nz ，/w [浙江/ns 台州/ns]/ns 温岭市/ns 发生/v 一起/s 火灾/n 。/w 记者/nnt 从/p [浙江省/ns 消防/b 总队/nis]/nt 防火/vn 监督/vn 部/q 部长/nnt 严晓龙/nr 处/n 了解到/v ，/w 该/rz 起/vf 火灾/n 目前/t 造成/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
据此/d 前/f 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 发生/v 火灾/n 的/ude1 是/vshi 温岭市/ns 大/a 东/f 鞋业/n ，/w 过火/a 面积/n 达到/v 800多平方米/m 。/w 
严晓龙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 大火/n 已/d 被/pbei 扑灭/v 。/w 
记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 目前/t [浙江省/ns 消防/b 总队/nis]/nt 总队长/nnt 冷俐/nr 以及/cc 严晓龙/nr 等/udeng 赶赴/v 温岭/ns 火灾/n 现场/s 进行/vn 处置/vn 。/w (/w 记者/nnt 江耘/nr )/w 
