李湘/nr 一家/n 代言/v 费/n 最/d 贵/a (/w 资料/n 图/n )/w 
有/vyou 博主/nz 爆料/v ，/w “/w 王诗龄/nr 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 蹿红/nz ,/w 爸妈/n 沾光/vi 成/v 明星/nnd 家庭/n 吸金/nz 王/n 。/w 李湘/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 王诗龄/nr 将/d 为/p 国内/s 某/rz 知名/a 饮料/nf 厂商/nnd 代言/v 拍摄/vn 广告/n ，/w 据悉/v ，/w 该/rz 饮料/nf 厂商/nnd 是/vshi 为/p 人/n 熟知/v 的/ude1 饮料/nf 大牌/n ,/w 希望/v 借助/v 李湘/nr 家庭/n 帮助/v 旗下/d 新品/n 一炮/nz 而/cc 红/a 。/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 代言/v 费/n 高达/v [1500/m 万元/q]/mq ,/w 这/rzv 是/vshi 要/v 让/v 印钞机/nz 卡壳/v 的/ude1 节奏/n 啊/y ！/w ”/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 也/d 激活/v 了/ule 其他/rzv 明星/nnd 家庭/n 代言/v 的/ude1 报价/vn ，/w 网友/n 还/d 公开/ad 了/ule 一张/mq 明星/nnd 家庭/n 代言/v 价目表/n ，/w 李湘/nr 家庭/n 登顶/v [内地/n 明星/nnd]/nz 家庭/n 代言/v 榜/n 榜首/n ，/w 而/cc 在/p 之前/f 童星/nnd 出场费/nz 位列/v 第一/m 的/ude1 Kimi/x ，/w 此次/rz 却/d 意外/a 滑落/v 出/vf 了/ule 前/f 三/m ，/w 疑似/nz 受/v 林志颖/nr 负面/b 消息/n 所/usuo 牵连/v 。/w 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w “/w 这/rzv 不是/c 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 这/rzv 分明/a 是/vshi ‘/w 爸爸/n 去哪儿/nz 捡/v 钱/n ’/w 啊/y ！/w ”/w 
