我/rr 所/usuo 了解/v 的/ude1 宋美龄/nr ，/w 是/vshi 一个/mq 洋化/nz 、/w 强悍/a 、/w 好/a 享受/v 、/w 爱/v 权力/n 的/ude1 贵夫人/nz 。/w 我/rr 想/v ，/w 我/rr 说/v 的/ude1 这些/rz 看法/n ，/w 大概/d 可以/v 从/p 她/rr 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 和/cc 一些/mq 较为/d 代表性/n 的/ude1 事件/n ，/w 作为/p 具体/a 的/ude1 例证/n 。/w 
宋美龄/nr 和/cc 许多/mq 当年/t 在/p [十里/q 洋场/n]/nz 待/vi 过/uguo 的/ude1 人/n 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 过惯/v 夜生活/n 的/ude1 人/n 。/w 因为/c 习惯/n 了/ule 通宵达旦/dl 、/w [歌/n 台/q 舞榭/nz]/nz 的/ude1 [年轻/a 时代/n]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 到/v 了/ule 老年/n ，/w 她/rr 的/ude1 习惯/n 还是/c 没有/v 什么/ry 大/a 的/ude1 改变/vn ，/w 依旧/z 保持/v [晚睡/nz 晚起/v]/nz 的/ude1 作息/n 。/w 早上/t ，/w 大概/d 老先生/n 都/d 已经/d 起床/vi [五/m 六/m 个/q]/mq 钟头/n 了/ule ，/w 宋美龄/nr 才/d 从/p 梦/n 中/f 醒来/vi 。/w 她/rr 在/p 醒来/vi 后/f ，/w 是/vshi 不/d 直接/ad 起床/vi 的/ude1 ，/w 大概/d 总是/d 要/v 躺在/v 床榻/n 上/f 一阵子/mq ，/w 先/d 让/v 她/rr 的/ude1 女/b 副官/nnt 郭素梅/nr 为/p 她/rr 做/v 腿部/nz 按摩/vn 。/w 做完/v 按摩/vn ，/w 她/rr 才/d 慢条斯理/vl 地/ude2 起床/vi ，/w 穿/v 上/f 晨/tg 袍/ng ，/w 在/p 书房/n 的/ude1 盥洗室/n 盥洗/b ，/w 然后/c 再/d 自己/rr 化/v 化妆/vn 。/w 
讲/v 到/v 化妆/vn ，/w 宋美龄/nr 一向/d 是/vshi 不/d 假手/vi 他人/rr 的/ude1 ，/w 即使/c 是/vshi 副官/nnt 也/d 不/d 麻烦/an 她们/rr ，/w 最主要/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi 宋美龄/nr 大概/d 不/d 太/d 希望/v 别人/rr 见到/v 她/rr 的/ude1 “/w 庐山真面目/nz ”/w ，/w 在/p 老先生/n 身边/s 许/v 多年来/d ，/w 我/rr 照拂/v 老先生/n [私人/n 生活/vn]/nz 那么久/nz ，/w 却/d 没/d 见过/v 几次/mq 卸下/v 妆/vg 的/ude1 宋美龄/nr ，/w 可见/c 她/rr 善于/v 掩饰/vn 自己/rr 的/ude1 真面目/n 。/w 
记得/v 有/vyou 天/qt 晚上/t ，/w 在/p 老先生/n 的/ude1 房/n 里/f ，/w 照顾/v 他/rr 老先生/n ，/w 这时/rzt ，/w 我/rr 不经意/a 地/ude2 回头/vi 一瞥/q ，/w 一个/mq 像/v 是/vshi 鬼魅/n 般/uyy 的/ude1 人影/n ，/w 吓/v 了/ule 我/rr 一/m 大跳/nz ，/w 仔细/ad 定睛/d 一/m 瞧/v ，/w 才/d 知道/v 是/vshi 卸下/v 妆/vg 的/ude1 宋美龄/nr 。/w 卸下/v 妆/vg 的/ude1 她/rr ，/w 脸色/n 泛/v 黄/a 、/w 皮肤粗糙/nhd ，/w 真/a 和/cc 化/v 了/ule 妆/vg 的/ude1 她/rr ，/w 相差/v 十万八千里/nz 。/w 我们/rr 当然/d 不会/v 想到/v 一个/mq 平/v 日/b 雍容华贵/vl 的/ude1 贵夫人/nz ，/w 在/p 没有/v 化妆品/n 的/ude1 烘托/vn 时/ng ，/w 竟会/v 完全/ad 判若两人/vl 。/w 
宋美龄/nr 非常/d 重视/v 身材/n 和/cc 容貌/n 的/ude1 保养/vn ，/w 是/vshi 官邸/n 公开/ad 的/ude1 秘密/n 。/w 早年/t ，/w 宋美龄/nr 的/ude1 皮肤/n 很容易/nz 过敏/vi ，/w 病情/n 最/d 严重/a 的/ude1 时候/n ，/w 甚至/d 是/vshi 吃/v 了/ule 一点/mq 海鲜/nf 或/c 是/vshi 沾上/v 一些/mq 花粉/n ，/w 就/d 会/v 全身/n 皮肤/n 红肿/vi ，/w 非常/d 难受/a ;/w 后来/t ，/w 她/rr 经过/p 一阵子/mq 的/ude1 治疗/vn ，/w 才/d 慢慢/d 痊愈/vi ，/w 以后/f 我们/rr 就/d 不曾/d 听说/v 她/rr 的/ude1 皮肤/n 再/d 有/vyou 过敏/vi 的/ude1 情形/n 。/w 
她/rr 的/ude1 副官/nnt 郭/nz 女士/n 有/vyou 一项/mq 任务/n ，/w 就是/v 帮/v 宋美龄/nr 拔白/nz 头发/n 。/w 宋美龄/nr 十分/d 讨厌/v 白头发/nz ，/w 只要/c 自己/rr 化妆/vn 时/ng ，/w 发现/v 头/n 上/f 有/vyou 白头发/nz ，/w 便/d 非/b 要/v 将/d 其/rz 除去/v 而/cc 后/f 快/a ，/w 所以/c ，/w 我们/rr 经常/d 可以/v 看见/v 郭/nz 副官/nnt 在/p 帮/v 她/rr 拔/v 白发/n 。/w 
除了/p 容貌/n 上/f ，/w 宋美龄/nr 尽量/d 要/v 依赖/vn 化妆品/n 去/vf 弥补/v 一些/mq 先天/n 的/ude1 缺点/n ，/w 她/rr 对/p 自己/rr 身材/n 的/ude1 保养/vn 更是/d 格外/d 重视/v 。/w 她/rr 几乎/d 每天/r 都会/n 用/p 磅秤/n 量/n 自己/rr 体重/n ，/w 只要/c 发觉/v 自己/rr 的/ude1 体重/n 稍微/d 重/a 了/ule 些/q ，/w 她/rr 的/ude1 菜单/n 马上/d 随之/d 更改/v ，/w 立刻/d 改/v 吃/v 一些/mq 青菜/n 沙拉/n ，/w 不/d 吃/v 任何/rz 荤/ag 的/ude1 食物/nf ;/w 假如/c ，/w 体重/n 在/p 她/rr 的/ude1 标准/n 以内/f 的话/udh ，/w 她/rr 有时/d 会/v 吃/v [一块/s 牛排/nf]/nz 。/w 
当然/d ，/w 有时候/d ，/w 她/rr 基于/p 保持/v 身材/n 苗条/a ，/w 难免/v 会/v 有/vyou 一些/mq 违反/v 医学/n 原则/n 的/ude1 方式/n ，/w 让/v 外人/n 看起来/v 似乎/d 为了/p 身材/n 可以/v 牺牲/vn 一切/rz 。/w 
例如/v ，/w 早年/t ，/w 她/rr 为了/p 维持/v 身材/n ，/w 还/d 经常/d 吸烟/vi ，/w 她/rr 习惯/n 抽/v 凉烟/nz 。/w 蒋/nz 老先生/n 是/vshi 不/d 喜闻/nz 到/v 烟味/nz 的/ude1 人/n ，/w 更/d 不/d 允许/v 人们/n 在/p 他/rr 面前/f 吸烟/vi ，/w 所以/c ，/w 老/a 夫人/n 为了/p 尊重/v 老先生/n ，/w 通常/d 抽烟/vi 的/ude1 时候/n ，/w 一定/b 在/p 自己/rr 书房/n 里边/f 抽/v ，/w 不会/v 到/v 房/n 外/f 吸烟/vi 。/w 这个/rz 为/p 身材/n 而/cc 抽烟/vi 的/ude1 习惯/n 大概/d 只/d 维系/v 了/ule 几年/mq ，/w 老/a 夫人/n 也许/d 也/d 觉得/v 这个/rz 方法/n 有些/rz 舍本逐末/vl ，/w 后来/t 就/d 戒掉/nz 这个/rz [减肥/vn 方法/n]/nz ，/w 再也/d 没/d 见/v 她/rr 抽/v 过/uguo 烟/n 。/w 
在/p 吃/v 的/ude1 方面/n ，/w 宋美龄/nr 讲求/v 精致/a ，/w 但是/c ，/w 在/p 官邸/n 做客/vi 的话/udh ，/w 大概/d 没有人/nz 不怕/v 她/rr 奉/v 菜/n 的/ude1 。/w 就/d 以/p 蒋纬国/nr 来说/uls ，/w 他/rr 就/d 对/p 老/a 夫人/n 夹菜/nz 给/p 他/rr 感到/v 非常/d “/w 痛苦/an ”/w ，/w 因为/c 老/a 夫人/n 自己/rr 为了/p 保持/v 美好/a 身材/n ，/w 本人/rr 吃/v 得/ude3 很少/ad ，/w 她/rr 就/d 拼命/d 夹菜/nz 给/p 纬/ng 国/n 先生/n 。/w 通常/d 官邸/n 若/c 有/vyou 老/a 夫人/n 在/p 的/ude1 场合/n ，/w 家宴/n 或/c 对外/vn 宴客/nz ，/w 常常/d 吃/v 西餐/n 或/c 中餐/n 。/w 官邸/n 聚餐/vn 比较/d 考究/a ，/w 每位/r 面前/f 放/v 一个/mq 大盘子/nz ，/w 进餐/vi 时/ng ，/w 只见/v 宋美龄/nr 不断/d 在/p 席间/n 给/p 纬/ng 国/n 先生/n 夹菜/nz 吃/v ，/w 明明/d 他/rr 已经/d 吃饱/v 了/ule ，/w 可是/c 宋美龄/nr 还是/c 不停/v 给/p 他/rr 夹菜/nz ，/w 夹/v 了/ule 几次/mq ，/w 纬/ng 国/n 将军/nnt 已/d 肚肠/nz 饱胀/nz ，/w 再也/d 吃/v 不/d 下/f 了/ule ，/w 可/v 已经/d 夹/v 在/p 面前/f 的/ude1 菜肴/n 非/b 把/pba 它/rr 吃完/v 不可/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 一向/d 的/ude1 习惯/n ，/w 绝不/d 浪费/v ;/w 所以/c 他/rr 经常/d 开玩笑/vi ，/w 在/p [士林/nz 官邸/n]/nz 吃饭/vi ，/w 从来/d 没有/v 不/d 吃/v 撑/v 肚皮/n 的/ude1 。/w 
吃/v 的/ude1 东西/n 不/d 多/a ，/w 可是/c 特别/d 精致/a 是/vshi 宋美龄/nr 最为/d 讲求/v 的/ude1 原则/n 。/w 
小气/a 的/ude1 “/w 第一夫人/n ”/w 
常/d 有人/r 说/v ，/w 宋美龄/nr 自幼/d 就/d 喜欢/vi 吃/v 糖/n ，/w 这个/rz 习惯/n 即使/c 到/v 了/ule 老年/n ，/w 还是/c 不/d 改/v 旧习/n 。/w 这/rzv 大概/d 是/vshi 误传/v 的/ude1 结果/n ，/w 事实上/bl 我/rr 很少/ad 看到/v 她/rr 吃/v [巧克力/nf 糖/n]/nz 。/w 但/c 外面/f 爱/v 拍/v 她/rr 马屁/nz 的/ude1 人/n 比比皆是/vl ，/w 听说/v 她/rr 喜欢/vi 吃/v 糖/n ，/w 自然/n 投其所好/vl ，/w 送礼/vi 总是/d 送/v 些/q 当时/t 台湾/ns 还/d 不/d 多/a 见/v 的/ude1 外国/n 进口/v 巧克力/nf 。/w [士林/nz 官邸/n]/nz 的/ude1 特大号/b 冰箱/n ，/w 经常/d 是/vshi 塞满/nz 了/ule 各式各样/bl 的/ude1 巧克力/nf ，/w 有时候/d ，/w 别人/rr 送/v 的/ude1 糖/n 根本/a 来不及/v 吃/v ，/w 摆/v 得/ude3 一/m 整个/b 冰箱/n 都/d 是/vshi 巧克力/nf 。/w 
有的/rz 巧克力/nf ，/w 一方面/c 是/vshi 老/a 夫人/n 没有/v 来得及/v 吃/v ，/w 一方面/c 也/d 实在/d 是/vshi 太多/ad 了/ule ，/w 根本/a 吃/v 不/d 完/vi ，/w 放在/v 冰箱/n 内/f 几年/mq 都/d 没/d 动/v 过/uguo ，/w 最后/f 发现/v 的/ude1 时候/n 有的/rz 都/d 已经/d 黏/a 成/v 一团/mq 了/ule ，/w 已然/d 不能/v 食用/vn ，/w 她/rr 却/d 像/v 是/vshi 对/p 下人/n 多/a 大/a 的/ude1 恩宠/nz 似/vg 的/ude1 ：/w “/w 这些/rz 糖/n 你们/rr 拿/v 去/vf 吃吧/nz !/w ”/w 试想/v ，/w 有/vyou 谁/ry 会/v 去/vf 吃/v 她/rr 的/ude1 快/a 发霉/vi 的/ude1 巧克力/nf ?/w 
另外/c 还有/v 好几次/d ，/w 记得/v 是/vshi 过/uguo 圣诞节/t 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 吩咐/v 我们/rr 从/p 官邸/n 送/v 一些/mq 水果蛋糕/nf 去/vf 给/p 华兴/nr 育幼院/nz 的/ude1 [小/a 朋友们/nz]/nz 吃/v 。/w 可是/c ，/w 我们/rr 很/d 清楚/a ，/w 这些/rz 蛋糕/nf 有些/rz 都/d 已经/d 放在/v 冰库/n 里边/f 好/a 久/a 了/ule 。/w 甚至/d 有/vyou 几次/mq 过/uguo 圣诞节/t ，/w 她/rr 叫/vi 我们/rr 从/p 大/a 冰箱/n 里/f ，/w 搬出/vf 一些/mq 去年/t 用/p 白兰地酒/nf 制作/v 的/ude1 圣诞蛋糕/nf ，/w 给/p 华兴/nr 或/c 是/vshi 振兴/v 育幼院/nz 的/ude1 院/n 童/ng 送/v 过去/vn ，/w 有时候/d 也/d 送/v 些/q 糖果/nf 去/vf 给/p 院/n 童/ng 吃/v 。/w 可是/c ，/w 通常/d 她/rr 总是/d 把/pba 最/d 精致/a 的/ude1 东西/n 留给/v 自己/rr 吃/v ，/w 普通/a 的/ude1 东西/n 才/d 给/p 育幼院/nz 的/ude1 儿童/n 吃/v 。/w 
宋美龄/nr 衣橱/n 内/f 的/ude1 旗袍/n 件数/n ，/w 大概/d 现今/t 的/ude1 [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 无人/b 出/vf 其/rz 右/f 者/k 。/w 
宋美龄/nr 的/ude1 旗袍/n 件数/n 多/a ，/w 和/cc 有一个/mq 勤奋/a 的/ude1 裁缝/nnt 师傅/nnt ，/w 有着/v 相当/d 密切/ad 的/ude1 关联/vn 。/w 
张瑞香/nr 所以/c 受到/v 宋美龄/nr 那样/rzv 爱护/v 的/ude1 原因/n ，/w 无非/d 是/vshi 手工/n 细巧/a 、/w 忠心耿耿/al 。/w 张瑞香/nr 有/vyou 好几次/d ，/w 人/n 已经/d 生/v 了/ule 重病/n 都/d 躺在/v 床/n 上/f 了/ule ，/w 还是/c 不顾/v 自身/rr 健康/a ，/w 继续/v 为/p 宋美龄/nr 做/v 旗袍/n 。/w 因为/c 张瑞香/nr 几乎/d 每天/r 都/d 在/p 不停/v 赶工/nz ，/w 为/p 宋美龄/nr 制作/v 旗袍/n ，/w 所以/c ，/w 他/rr 一个/mq 裁缝/nnt 师傅/nnt ，/w 大约/d 每/rz [两/q 三/m 天/qt]/mq 就/d 可以/v 做好/v 一件/mq 旗袍/n ，/w 做好/v 以后/f ，/w 张瑞香/nr 就/d 喜滋滋/z 地/ude2 把/pba 新/a 旗袍/n 捧/v 到/v 老/a 夫人/n 面前/f 邀功/vi 。/w 也/d 不/d 知道/v 是/vshi 宋美龄/nr 不/d 喜欢/vi [穿/v 新衣服/nz]/nz ，/w 还是/c 她/rr 只/d 喜爱/v 用/p 纯/a 欣赏/v 的/ude1 方式/n ，/w 去/vf 满足/v 自己/rr 的/ude1 虚荣心/n ，/w 大凡/d 张瑞香/nr 拿/v 给/p 她/rr 看/v 的/ude1 旗袍/n ，/w 她/rr 只是/d 大略/n 看/v 一眼/d ，/w 就/d 命/n 人/n 拿到/v 自己/rr 的/ude1 衣橱/n 里/f 妥为/nz 保管/v ，/w 然后/c 便/d 再也/d 没/d 见/v 她/rr 穿过/v ，/w 因而/c ，/w 宋美龄/nr 的/ude1 旗袍/n 大概/d 穿/v 来/vf 穿/v 去/vf ，/w 总是/d 那/rzv 几套/nz ，/w 不会/v 有/vyou 太多/ad 的/ude1 更换/vn 。/w 
我们/rr 内务/n 科/n 的/ude1 人/n 都/d 很/d 清楚/a ，/w 张瑞香/nr 是/vshi 除了/p 过年/vi 除夕/t 那天/r [休息/v 一天/mq]/nz 以外/f ，/w 一年/mq 有/vyou [364/m 天/qt]/mq ，/w 几乎/d 无时无刻/dl 不/d 在/p 做/v 衣服/n ，/w 而且/c 只/d 为/p 宋美龄/nr 一个人/mq 做/v ;/w 加上/v 一些/mq 大小/n 官太太/nz 们/k 为了/p 投其所好/vl ，/w 送/v 老/a 夫人/n 的/ude1 东西/n 多半/d 有/vyou 衣料/n ，/w 这些/rz [绫罗/nz 绸缎/n]/nz ，/w 就/d 够/v 张瑞香/nr 一年/mq 忙/v 到头/vi 。/w 大小/n 官员/nnt 送/v 得/ude3 愈/d 多/a ，/w 张瑞香/nr 的/ude1 旗袍/n 便/d 做/v 得/ude3 愈/d 多/a ，/w 宋美龄/nr 的/ude1 超大型/b 衣柜/n ，/w 便/d 成为/v 世界/n 最大/gm 的/ude1 旗袍/n 储藏室/n 。/w 
张瑞香/nr 为/p 人/n 甚/dg 是/vshi 客气/a ，/w 平/v 日/b 省吃俭用/vl ，/w 把/pba 宋美龄/nr 给/p 他/rr 的/ude1 犒赏/v 费/n ，/w 全部/m 交给/v 老婆/n 管理/vn ，/w 自己/rr 克己/v 甚/dg 严/a 。/w 后来/t ，/w 他们/rr 家/q 在/p [阳明山/ns 中国/ns 大饭店/nis]/nt 的/ude1 对面/f 买了/v 一间/mq 房子/n ，/w 太太/n 就/d 做/v 点/qt 小生意/nz ，/w 一家/n 也/d 过/uguo 得/ude3 不错/a 。/w 
因为/c 对/p 宋美龄/nr 过于/d 忠心/n ，/w 甚至/d 到/v 他/rr 死/v 前/f ，/w 他/rr 的/ude1 口中/s 还/d 念念有词/vl ，/w 对不起/v 老/a 夫人/n ，/w 因为/c 还有/v 旗袍/n 没有/v 做完/v 哩/y !/w 
下午/t ，/w 是/vshi 宋美龄/nr 的/ude1 艺文/v 时间/n 。/w 她/rr 最早/d 是/vshi 喜欢/vi 画画/v ，/w 当然/d 是/vshi 以/p 国画/n 为主/vi 。/w 
为了/p 伺候/v 她/rr 学/v 画画/vn ，/w 官邸/n 特地/d 延聘/v 了/ule 当时/t 最/d 知名/a 的/ude1 黄君璧/nr 和/cc 郑曼青/nr 两位/mq 名家/n ，/w 作为/p 宋美龄/nr 的/ude1 国画/n 老师/nnt ，/w 这/rzv 大概/d 是/vshi 老/a 夫人/n 60年代/t 初期/f ，/w 最主要/nz 的/ude1 生活/vn 消遣/vi 。/w 
那时/rzt ，/w 几乎/d 每天/r 下午/t ，/w 官邸/n 都/d 要/v 派/v 车/n 去/vf 接/v 黄君璧/nr 或/c 是/vshi 郑曼青/nr 。/w 这/rzv 两位/mq 大师/nnt 对/p 宋美龄/nr 
当然/d 是/vshi 竭尽/v 所/usuo 能/v 地/ude2 倾囊/nz 相授/nz 。/w 最早/d ，/w 老/a 夫人/n 的/ude1 画作/n 功力/n 还/d 很/d 薄弱/a 的/ude1 时候/n ，/w 所有/b 由/p 老/a 夫人/n 落款/n 署名/vi 的/ude1 画作/n ，/w 大抵/d 都/d 是/vshi 这/rzv 两位/mq 大师/nnt 的/ude1 杰作/n ，/w 当然/d 一些/mq 比较/d 简单/a 的/ude1 线条/n 是/vshi 由/p 老/a 夫人/n 自己/rr 画/v 的/ude1 ，/w 其他/rzv 的/ude1 主要/b 结构/n ，/w 则/d 是/vshi 由/p 老师/nnt 去/vf 完成/v 。/w 
不过/c ，/w 宋美龄/nr 在/p 画画/v 上/f 的/ude1 天赋/n 似乎/d 真的/d 非常/d 敏锐/a ，/w 只/d 学/v 了/ule 一阵子/mq ，/w 可/v 说/v 已经/d 卓然/z 有/vyou 成/v ，/w 并且/c 颇/d 有/vyou 大家/rr 气势/n ，/w 这/rzv 是/vshi 不可/v 否认/vn 的/ude1 。/w 
春节/t 前/f 工作量/n 陡增/v 白领/b 患/v “/w 年末/t 综合征/n ”/w 夜夜/nz 做噩梦/nz 
打通/v 校园/n 快递/v “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w [大学生/nnt 创业/vn]/nz 月/n 入/v 5万/m 
凉山/ns 辍学/vi 女童/n 拒/vg 记者/nnt 拍照/vi ：/w 担心/v 曝光/vn 后/f 无处/d 打工/vi 
走近/v 考研/vi 高龄/n 考生/n 评/v ：/w 为/p 梦想/n 拼搏/vi 都/d 值得/v 尊重/vn 
小伙/n 仅/d [9/m 根/n]/mq 手指/n 找/v 工作/vn 屡遭/v 拒/vg 无奈/d 切/v 脚趾/n 接/v 无名指/n 
宿松/nz [一/d 中学/nis]/mq 150多名/m 教师/nnt “/w 被/pbei 捐款/vi ”/w （/w 图/n ）/w 
海霞/nz 朱迅/nr 管彤/nr 李梓萌/nr 揭秘/v [央视/j 女/b 主播/nnt]/nz 学历/n 背景/n 
高校/n 帅/ng 外教/n 照片/n 网上/s 热/a 传/v 毕业生/n :/w 学/v 妹/n 好/a 幸福/a (/w 图/n )/w 
[6/m 岁/qt]/mq 男孩/n 模仿/v 奥特曼/nrf 飞翔/v [6/m 楼/n]/mq 摔下/vf 神志/n 清醒/a (/w 图/n )/w 
韩雪/nr 林志玲/nr 叶一茜/nr [学生/nnt 时代/n]/nz 狂/dg 收/v 情书/n 的/ude1 万人迷/nz 女星/nnd 
盘点/vn 那些/rz 曾经/d 走红/vi 网络/n 的/ude1 “/w 高校/n 女神/n ”/w 组/n 图/n 
男子/n 兜售/v 英语/nz [四/m 六/m 级/q]/mq 答案/n 获/v 刑/n 一份/mq 答案/n 卖/v 千余/mq 元/q 
河北/ns 某大学/nz 打印/v 店/n 贴/v 告示/n 防/v 学生/nnt 做/v 小抄/nz ：/w 不/d 缩印/v 
“/w 专利/n 兄弟/n ”/w 3年/t 获/v [23/m 项/q]/mq 专利/n ：/w 有/vyou 梦/n 就/d 去/vf 创造/v 
福州/ns 一大/n 学生/nnt iPhone5/x 充电器/n 爆炸/vn 致/v 宿舍/n 停电/vi (/w 图/n )/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
