原/b 标题/n ：/w 腊八粥/nf 送给/v 环卫/n 工/n 
1月8日/t ，/w [合肥市/ns 瑶海区/ns 城管局/nis]/nt 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 在/p 休息室/n 里/f 品尝/v 腊八粥/nf 。/w 当日/t 是/vshi [传统/n 节日/n]/nz “/w 腊八节/nf ”/w 。/w [安徽省/ns 合肥市/ns 瑶海区/ns 城管局/nis]/nt 组织/n [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 腊八粥/nf 送给/v 一线/n [环卫/n 工人/nnt]/nz 品尝/v ，/w 让/v 他们/rr 在/p 寒冷/a 的/ude1 天气/n 里/f 感受/v 节日/n 的/ude1 温暖/an 。/w （/w 记者/nnt 刘军喜/nr 摄/vg ）/w 
1月8日/t ，/w [合肥市/ns 瑶海区/ns 城管局/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 徐义秀/nr （/w 左/f 一/m ）/w 在/p 休息室/n 里/f 品尝/v 腊八粥/nf 。/w （/w 记者/nnt 刘军喜/nr 摄/vg ）/w 
