原/b 标题/n ：/w “/w 新/a 妈妈/n ”/w 培训班/nis 开课/vi 
“/w 以前/f 好/a 多/a 不/d 明白/v 的/ude1 ，/w 随着/p 肚里/nz 宝宝/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 我/rr 也/d 越来越/d 担心/v ，/w 今天/t 听/v 了/ule 专家/nnt 的/ude1 讲座/n 心里/s 亮堂/a 多/a 了/ule 。/w ”/w [稻香村/ns 街道/ns]/ns 合作化/vn [南路/n 社区/n]/nz 怀有/v 7个月/t 身孕/n 的/ude1 “/w 准妈妈/nz ”/w 王燕/nr 在/p 听完/v 妇幼/n 专家/nnt 孕期/t [知识/n 讲座/n]/nz 后/f 高兴/a 地/ude2 和/cc 大家/rr 分享/v 她/rr 的/ude1 喜悦/an 。/w 
1月9日/t ，/w [稻香村/ns 街道/ns]/ns 会议室/n 里/f ，/w [30/m 名/q]/mq 孕妇/n 及/cc [哺乳期/n 妇女/n]/nz 参加/v 了/ule 该/rz 街道/ns “/w [未来/t 之/uzhi 星/n]/nz ，/w 健康/a Baby/x ”/w “/w 新/a 妈妈/n ”/w 培训班/nis 活动/vn 。/w 邀请/v [合肥/ns 中医/nnd 医院/nis]/nt 主治医师/nnt 应天杰/nr 教授/nnt 对准/v 妈妈/n 们/k 在/p 怀孕/vi 不同/a 阶段/n 的/ude1 问题/n 进行/vn 耐心/a 细致/a 的/ude1 解答/vn ，/w 还/d 手把手/vl 地/ude2 教/v 给/p 准妈妈/nz 和/cc 正在/d 哺乳期/n 的/ude1 妈妈/n 们/k 一些/mq 在家/vi 就/d 可以/v 帮/v 宝宝/n 做/v 的/ude1 简单/a 按摩/vn ，/w 减少/v 带/v 宝宝/n 到/v 医院/nis 看病/vi 的/ude1 麻烦/an 。/w 
据悉/v ，/w [稻香村/ns 街道/ns]/ns 高度/d 重视/v 优生优育/n 工作/vn ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 开展/v 宣教/v 培训/vn ，/w 建立/v “/w 准妈妈/nz ”/w [健康/a 档案/n]/nz ，/w 广泛开展/v 孕期/t 随访/v 服务/vn ，/w 丰富/a 计生/n 服务/vn 的/ude1 内涵/n ，/w “/w 新/a 妈妈/n 培训班/nis ”/w 更是/d 赢得/v 群众/n 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w （/w 丁萍/nr 吴娟/nr ）/w 
