2013年10月/t ，/w 记者/nnt 在/p [西安市/ns 盲哑/nz 学校/nis]/nt 里/f ，/w 用/p 图片/n 的/ude1 形式/n 记录/v 了/ule 盲童/n 马梦露/nr 快乐/a 而/cc 艰辛/an 的/ude1 一天/mq ，/w 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 共鸣/vn 。/w 2014年1月13日/t ，/w 在/p 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 讨论/v 上/f ，/w 特殊教育/n 再次/d 受到/v 关注/vn 。/w 省政协/n 委员/nnt 张温静/nr 发言/vi 时/ng 多次/mq 言语/n 哽咽/vi ，/w 并/cc 表示/v 希望/vn 那些/rz 特殊/a 的/ude1 孩子/n 能/v 得到/v 社会/n 更多/ad 的/ude1 关爱/vn 。/w 
她/rr 用/p 母爱/n 唤醒/v 失聪/v 儿童/n 的/ude1 母亲/n 
在/p 以往/t 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w 媒体/n 给予/vn 张温静/nr 更多/ad 的/ude1 描述/vn 是/vshi ：/w “/w [十/m 多/a]/mq 年间/n ，/w 她/rr 用/p 一颗/mq 母爱/n 之/uzhi 心/n ，/w 不仅/c 让/v 自己/rr 失聪/v 的/ude1 儿子/n 开口/vi 说话/vi 上/f 了/ule 大学/nis ，/w 更是/d 唤醒/v 了/ule 众多/a 失聪/v 儿童/n 走出/v “/w 无声/vi 世界/n ”/w 。/w 
据/p 张温静/nr 介绍/v ，/w 25年前/t ，/w 她/rr 的/ude1 儿子/n 因为/c 注射/v 庆大霉素/nhm 导致/v 双耳/nz 失聪/v 。/w 在/p 医生/nnt 、/w 专家/nnt 宣布/v 无/v 救/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 张温静/nr 放弃/v 工作/vn ，/w 凭借/p 着/uzhe 本能/n 的/ude1 母爱/n ，/w 克服/v 常人/n 难以/d 想象/v 的/ude1 困难/an ，/w 专心/ad 照顾/v 、/w 训练/v 双耳/nz 失聪/v 的/ude1 儿子/n 。/w 经过/p 努力/ad ，/w 孩子/n 逐渐/d 融入/v 社会/n ，/w 并/cc 与/cc 其他/rzv 孩子/n 一样/uyy ，/w 接受/v 日常/b [正规/a 教育/vn]/nz 。/w 现在/t 说起/v 儿子/n ，/w 张温静/nr 满满/z 的/ude1 都/d 是/vshi 赞许/vn ：/w “/w 我/rr 儿子/n 特别/d 优秀/a ”/w 。/w 
张温静/nr 称/v ，/w 在/p 儿子/n 逐渐/d 康复/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 她/rr 也/d 办起/v 了/ule 学校/nis ，/w 想/v 让/v 更多/ad 的/ude1 孩子/n 通过/p 她/rr 自己/rr 摸索/v 出来/vf 的/ude1 方法/n 得到/v 康复/vn 。/w 她/rr 所/usuo 创办/v 的/ude1 [咸阳/ns 康复/vn 教育/vn 学校/nis]/nt 目前/t 有/vyou [121/m 位/q]/mq 学生/nnt ，/w 这/rzv 其中/rz 包括/v 听障/nz 、/w 自闭症/nhd 、/w [唐氏/nz 综合症/n]/nz 等/udeng 症状/n 的/ude1 孩子/n ，/w 年龄/n 跨度/n 为/p 6个月/t 大/a 的/ude1 耳聋/vn 婴儿/n 到/v [17/m 岁/qt]/mq 少年/n 。/w 
办校/v 尴尬/a ：/w 年年/d 搬家/vi 
截止/vi 今年/t ，/w 学校/nis 已有/v 17年/t 的/ude1 校/ng 龄/ng 了/ule ，/w 而/cc 在/p 学校/nis 运作/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 张温静/nr 遇到/v 了/ule 一些/mq 难题/n 。/w 
1月13日/t ，/w 张温静/nr 在/p 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 讨论/v 上/f 言语/n 哽咽/vi 。/w 她/rr 说道/v ，/w 目前/t ，/w 关于/p 民间/n 特殊教育/n 机构/n 存在/v 一个/mq 问题/n ，/w 就是/v 学校/nis 没有/v 自己/rr 的/ude1 教学/vn 场地/n ，/w 由于/p 资金/n 的/ude1 短缺/vn ，/w 学校/nis 的/ude1 场地/n 都/d 得/ude3 靠/v 租/v ，/w 甚至/d 年年/d 搬家/vi ，/w 再/d 加上/v 学校/nis 里/f 的/ude1 老师/nnt [工资/n 待遇/n]/nz 特别/d 低/a ，/w 这些/rz 情况/n 让/v 特殊/a 教育工作者/nnt 们/k 很/d 是/vshi 苦恼/an 。/w 
张温静/nr 还/d 提到/v ，/w 每一个/mq 孩子/n 都/d 应该/v 被/pbei 宠爱/v ，/w 在/p 她/rr 眼中/s ，/w 他们/rr 首先/d 是/vshi 个/q 孩子/n ，/w 其次/c 才/d 是/vshi 特殊/a 的/ude1 孩子/n ，/w 希望/v [社会/n 各界/rz]/nz 能/v 给予/vn 残障/nz 儿童/n 更多/ad 的/ude1 关注/vn 帮助/v 。/w 
