“/w 最近/t 身体/n 怎么样/ryv ？/w 天冷/nz 了/ule ，/w 要/v 多/a 加/v 衣物/n ，/w 有/vyou 需要/v 我们/rr 帮忙/vi 的/ude1 ，/w 您/rr 尽管/c 开口/vi …/w …/w ”/w 近日/t ，/w [芜湖县/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 、/w 监察局/nis 局长/nnt 俞宏海/nr 与/cc 县/n 民政局/nis 局长/nnt 茆大春/nr 一行人/mq 到/v 花桥镇/ns 红光村/ns 占/v 垾/nz 组/n ，/w 亲切/a 看望/v 慰问/vn 了/ule 该村/r 特困/b 老人/n 冯启春/nr ，/w 并/cc 为/p 其/rz 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc 新春/t 祝福/vn ，/w 让/v 他/rr 在/p 寒冬腊月/n 中/f 感到/v 浓浓的/z 暖意/n 。/w 
冯启春/nr ，/w 现年/n [83/m 岁/qt]/mq ，/w 家里/s [2/m 口/n]/mq 人/n 。/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 冯寿明/nr 去年/t 在家/vi 劳作/vi 期间/f ，/w 不慎/d 摔伤/nz 致/v 一级/b 残废/vi ，/w 成/v 了/ule 植物人/n ，/w 失去/v 自理/vn 能力/n ，/w 沉重/a 的/ude1 打击/vn 让/v 本/rz 就/d 不/d 富裕/a 的/ude1 家/q 雪上加霜/vl 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 在/p 政府/nis 的/ude1 援助/vn 下/f ，/w 在/p 村委/n 和/cc 村民/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 冯/nz 老/a 才能/n 勉强/ad 维持/v 生计/n 。/w 
去年/t ，/w “/w 双/q 联系/v ”/w 单位/n 县/n 纪委/nnt 通过/p 下基层/vl 了解到/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 就/d 多次/mq 与/cc 民政部门/n 联系/v ，/w 为/p 其/rz 寻求/v 民政部门/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 帮助/v 。/w 同时/c ，/w 俞/nz 书记/nnt 发动/v 干部/nnt 纷纷/d 向/p 其/rz 捐款/vi 捐物/vi ，/w 希望/v 改善/vn 老人家/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
聊天/vi 最后/f ，/w 冯/nz 老/a 握着/v 俞/nz 书记/nnt 的/ude1 手/n ，/w 感动/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 双/q 联系/v 是/vshi 真正/d 联系/v 到/v 我们/rr 这些/rz 困难/an 百姓/n ，/w 实实在在/z 给/p 我们/rr 这些/rz 人谋/nz 福利/n 啊/y ！/w ”/w （/w 张芸/nr ）/w 
