去/vf 世界之窗/gi 玩/v 时/ng ，/w 发现/v 周边/n 有/vyou 不少/m 别墅区/n ，/w “/w 都/d 是/vshi 有钱人/nz ”/w ，/w 曾经/d 就/d 因为/c 盗窃/v 被/pbei 判刑/vi 的/ude1 程/n 某/rz 便/d [打定/nz 主意/n]/nz ，/w 这次/r 要/v 进/vn 别墅/n 偷/v 东西/n 。/w 为此/bl ，/w 程/n 某/rz 还/d 特地/d 坐飞机/nz 来/vf 长沙/ns 踩点/nz ，/w 最终/d 成功/a 盗窃/v 两次/mq 。/w 1月14日/t ，/w 记者/nnt 从/p [长沙市/ns 雨花区/ns 法院/nis]/nt 了解到/v ，/w 程/n 某/rz 最终/d 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 4年零/t 8个月/t 。/w 
程某/nr 说/v ，/w 来/vf 长沙/ns 作案/vi 是/vshi 无意中/nz 选择/v 的/ude1 ，/w 因为/c 在/p 他/rr 跟/p 朋友/n 去/vf 世界之窗/gi 玩/v 时/ng ，/w 自己/rr 发现/v 了/ule 不少/m 别墅区/n ，/w “/w 住/vi 得/ude3 起/vf 别墅/n 的/ude1 都/d 是/vshi 有钱人/nz 。/w ”/w 2012年12月/t ，/w 在/p 踩点/nz 后/f ，/w 程/n 某/rz 坐飞机/nz 来到/v 长沙/ns ，/w 从/p [一/d 栋/q]/mq 别墅/n 中/f 偷走/v 了/ule 十多万元/m 。/w 不到/v 一个/mq 月/n ，/w 程/n 某/rz 又/d 在/p 同一/b 小区/n 的/ude1 [另一/m 栋/q]/mq 别墅/n 中/f 偷得/nz [数千/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 任文婧/nr ）/w 
