1月8日/t ，/w 纽约/nsf [寒风/n 凛冽/a]/nz ，/w 美/b 东/f [华人/n 华侨/n]/nz 团体/n 代表/nnt 在/p 纽约/nsf 日本/ns 总领馆/nis 大楼/n 前/f 举行/v 示威/vn ，/w 抗议/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 向/p [日本/ns 领馆/nz]/nt 递交/v 了/ule 抗议/v 信/n 。/w 中新社/nt 发/v 阮煜琳/nr 摄/vg 
去年年末/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 为/p 自己/rr 一年/mq 来/vf 所/usuo 走/v 的/ude1 复活/vn 军国主义/n 道路/n “/w 完美/a 收官/v ”/w 。/w 日前/t 安倍/nrf 乘着/p 拜鬼/nz 的/ude1 “/w 东风/n ”/w ，/w 踏上/v “/w [非洲/nsf 之旅/nz]/nz ”/w ，/w 试图/v 狂/dg 砸/v 重金/n 拿下/v 非洲/nsf 。/w 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 14日/t 评论/n 称/v ，/w 相对于/nz 安倍/nrf “/w 线性/n ”/w 地球仪/n 外交/n ，/w 中国/ns 大使/nnt “/w 舆论战/nz ”/w 在/p 全球/n 打响/v ，/w 令/v 安倍/nrf 措施/n 不及/vi ，/w 只有/c 招架/vi 之/uzhi 功/n ，/w 毫无/v 还手/vi 之/uzhi 力/n 。/w 
文章/n 摘编/vn 如下/vi ：/w 
过去/vf ，/w 中国/ns 驻外大使/nnd 也/d [十分/d 重视/v]/nz 国外/s 舆论/n ，/w 但/c 议题/n 多/a 集中/v 在/p 双边/n 或/c 国际/n [重大/a 问题/n]/nz 。/w 如今/t ，/w 各/rz 驻外大使/nnd 就/d 单一/a 议题/n 集中/v 发/v 声音/n ，/w 印象/n 中/f 还是/c 首次/m 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 迄今为止/dl ，/w 中国/ns 共有/v 四十余位/m 大使/nnt 、/w 代办/v 相继/d 在/p 海外/s 主流/n 媒体/n 刊文/nz ，/w 抨击/v 安倍/nrf 拜鬼/nz 的/ude1 丑恶/a 行径/n ，/w 让/v 世界/n 认清/v [日本/ns 右翼/nis]/nt 政策/n 的/ude1 真相/n 及其/cc 危险性/n 。/w 
相对于/nz 安倍/nrf “/w 线性/n ”/w 地球仪/n 外交/n ，/w 中国/ns 大使/nnt “/w 舆论战/nz ”/w 在/p 全球/n 同时/c 打响/v ，/w 可谓/v 遍地开花/vl ，/w 气势如虹/n ，/w 令/v 日方/n 眼花缭乱/al ，/w 只有/c 招架/vi 之/uzhi 功/n ，/w 毫无/v 还手/vi 之/uzhi 力/n 。/w 
中国/ns 大使/nnt “/w 舆论战/nz ”/w 最大/gm 特点/n 是/vshi 其/rz 针对性/n 和/cc 有效性/n 。/w 以往/t 一些/mq 国家/n 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 实质/n 的/ude1 认识/vn 并不/d 甚/dg 清楚/a ，/w 多/a 集中/v 在/p 此举/rzv 可能/v 激怒/v 中/f 韩/b 及/cc [周边/n 国家/n]/nz ，/w 影响/v 地区/n 稳定/an ，/w 反对/v 参拜/v 的/ude1 理由/n 也/d 多/a 是/vshi 勿/d 刺激/v 中/f 韩/b ，/w 以/p 避免/v 地区/n [紧张/a 局势/n]/nz 升级/vi 。/w 
而/cc 至于/p 为何/ryv 会/v “/w 激怒/v 中/f 韩/b ”/w ？/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 究竟/d 是/vshi 个/q [什么/ry 东西/n]/nz ？/w 值得/v 安倍/nrf 如此/rzv 上心/a ，/w 甚至/d 甘/ag 冒天下之大不韪/n 之/uzhi 风险/n ，/w 执意/d 参拜/v ，/w 外界/n 并不/d 十分/d 清楚/a 。/w 中国/ns 大使/nnt 结合/v 驻/v 在/p 国/n 的/ude1 实际/n ，/w 用/p 当地/s 百姓/n 读得/v 懂/v 的/ude1 语言/n ，/w 对/p 安倍/nrf 拜鬼/nz 的/ude1 实质/n 作/v 了/ule 入木三分/vl 的/ude1 剖析/vn 。/w 
中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 借用/v 家喻户晓/vl 的/ude1 英国/ns 作家/nnt 罗琳/nr [系列/n 小说/n]/nz “/w 哈利·波特/nrf ”/w 抨击/v 安倍/nrf 拜鬼/nz ，/w 把/pba [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v “/w 伏地魔/nz ”/w ，/w 把/pba [靖国/nz 神社/nz]/nz 比作/v 其/rz 魂器/nz ，/w 代表/nnt 这个/rz 国家/n 灵魂/n 最/d 黑暗/a 一面/n ，/w 实在/d 精辟/a ，/w 打蛇/nz 打/v 在/p 了/ule 七寸/nz ，/w 令/v 日本/ns 恼羞成怒/vl ，/w 也/d 让/v 读者/n 抓住/v 了/ule 要害/n 。/w 
驻/v 德国/nsf 大使/nnt 史明德/nrf 更/d 用/p 二战/n 纳粹/n 的/ude1 丑行/nz 来/vf 形容/v 安倍/nrf 拜鬼/nz ，/w 这/rzv 如同/v [德国/nsf 总理/nnt]/nz 不/d 去/vf 犹太人/n 被/pbei 迫害/v 纪念地/n ，/w 而/cc 去/vf 希特勒/nrf 地堡/n 献/v 花圈/n ，/w 这/rzv 在/p 德国/nsf 是/vshi 不可想象/v 的/ude1 。/w 这些/rz 形象/n 的/ude1 比喻/n 令/v 安倍/nrf “/w 无意/v 伤害/vn 中/f 韩/b ”/w 、/w 参拜/v 是/vshi 为了/p 祈祷/v “/w 永久/b 和平/n ”/w 等/udeng 谎言/n 均/d 不攻自破/vl 。/w 
中国/ns 驻/v 日/b 大使/nnt 则/d 更/d 直接/ad ，/w 不仅/c 在/p 文中/s 严厉/a 抨击/v 了/ule 安倍/nrf 拜鬼/nz 丑行/nz ，/w 还/d 详细/a 披露/v 了/ule 使馆/nis 劝阻/v 安倍/nrf 的/ude1 过程/n ，/w 包括/v 反复/d 作/v 日/b 高官/nnt 工作/vn ，/w 强调/v 拜鬼/nz 是/vshi “/w 一条/mq 不可逾越/vl 的/ude1 红线/n ，/w 将/d 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 造成/v [致命/vi 打击/v]/nz ”/w ，/w 甚至/d 在/p 安倍/nrf 参拜/v 当天/t [最后/f 一刻/mq]/nz ，/w 中方/n 仍/d 去/vf 全力/d 阻止/v ，/w 但/c 安倍/nrf 置若罔闻/vl ，/w 一意孤行/vl 。/w 由此/d 产生/v 的/ude1 一切/rz 后果/n 当然/d 应/v 由/p 肇事者/n 自己/rr 承担/v 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 安倍/nrf 生活/vn 在/p [谎言/n 与/cc 欺骗/v]/nz 之中/f ，/w 也/d 难怪/d 其/rz 寝食不安/nz ，/w 每天/r 借酒/nz 入眠/vi ，/w 能/v 把/pba 谎言/n 说/v “/w 圆/vg ”/w 了/ule ，/w 也/d 需要/v 一种/mq “/w 定力/nz ”/w 和/cc “/w 功夫/n ”/w ，/w 也/d 不是/c 一项/mq 信手拈来/vl 的/ude1 轻松/a 工作/vn 。/w 中国/ns 大使/nnt 的/ude1 “/w 舆论战/nz ”/w 戳穿/v 了/ule 安倍/nrf 的/ude1 诡辩/vn 和/cc 伎俩/n ，/w 令/v 其/rz 用/p “/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz ”/w 精心/ad 包装/n 的/ude1 “/w 军国主义/n ”/w 无/v 从/p 遁形/nz ，/w 也/d 让/v 世界/n 认清/v [日本/ns 右翼/nis 分子/n]/nz 的/ude1 险恶/a 用心/ad 。/w 
中国/ns 大使/nnt 这场/r 海外/s “/w 舆论战/nz ”/w 打得好/nz ，/w 令人/v 拍案叫绝/vl 。/w 无论是/c 策略/n 手法/n ，/w 还是/c 实际/n 效果/n ，/w 都/d 命中/v 要害/n ，/w 打/v 到/v 痛处/n ，/w 值得/v 称道/vn 。/w (/w 施君玉/nr )/w 
