日前/t ，/w 陕西省/ns 公布/v 《/w “/w 治污/vn 降/v 霾·保卫/nrf 蓝天/n ”/w 五年/t [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 对/p 全省/n 开展/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 设定/v 了/ule “/w 时间表/n ”/w 和/cc “/w 任务栏/nz ”/w 。/w 2014年/t 作为/p 五年/t 行动/vn 的/ude1 第一年/t ，/w 我省/n 将/d 加大/v 机动车/n [尾气/n 污染/vn]/nz 治理/v 力度/n ，/w 加速/vi 淘汰/v 黄标车/nz ，/w 在/p 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 等/udeng [5/m 市/n]/mq 开展/v 使用/vn [甲醇/n 汽车/n]/nz 试点/vn 。/w 
按照/p 《/w 五年/t [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 目标/n 要求/n ，/w 以/p ２０１２年/t 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 数据/n 为/p 基数/n ，/w 到/v ２０１７年/t ，/w 关中/ns 城市/n ＰＭ１０/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [１５/m ％/w 以上/f]/mq 、/w 二氧化氮/gc 年均/v 浓度/n 下降/vi [１０/m ％/w 以上/f]/mq ，/w 二氧化硫/n 年均/v 浓度/n 零增长/nz ，/w 西安市/ns ＰＭ２/x ．/w ５/m 年均/v 浓度/n 下降/vi [１０/m ％/w 以上/f]/mq ；/w 陕北/ns 城市/n ＰＭ１０/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [１０/m ％/w 以上/f]/mq ，/w 二氧化氮/gc 年均/v 浓度/n 确保/v 达到/v 国家/n 二级/b 新标准/nz 要求/n ，/w 二氧化硫/n 年均/v 浓度/n 零增长/nz ；/w 陕南/ns 城市/n ＰＭ１０/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [１０/m ％/w 以上/f]/mq ，/w 二氧化氮/gc 、/w 二氧化硫/n 年均/v 浓度/n 确保/v 达到/v 国家/n 二级/b 新标准/nz 要求/n 。/w 
娄勤俭/nr 指出/v ，/w 要/v 积极/ad 推进/vi “/w 气化/v 陕西/ns ”/w 二期/b 和/cc “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 、/w “/w 煤/n 改/v 电/n ”/w 工程/n ，/w 在/p 西安/ns [100/m 公里/q]/mq 范围内/nz 加快/v 无/v 煤化/nz 进程/n 。/w 对/p [30/m 万/d 千瓦/q]/mq 以上/f [燃煤/v 发电机组/n]/nz 全部/m 进行/vn 脱销/vi 改造/vn ，/w 搬迁/v 、/w 改造/vn 、/w 淘汰/v 一批/mq 污染/v 大户/n 。/w 
同时/c ，/w 强化/v 对/p 工地/n 和/cc 道路/n 扬尘/n 的/ude1 日常/b 监管/vn ，/w 通过/p 落实/v 县乡/n 政府/nis 职责/n 禁止/v 野外/s 秸秆/n 和/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 。/w 加大/v 机动车/n [尾气/n 污染/vn]/nz 治理/v 力度/n ，/w 加速/vi 淘汰/v 黄标车/nz ，/w 在/p 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 等/udeng [5/m 市/n]/mq 展/vg 使用/v [甲醇/n 汽车/n]/nz 试点/vn 。/w 
