边/k 打电话/vi 边/k 向/p 对方/n 问/v 账号/n ，/w 这/rzv 一/m 举动/n 很快/d 引起/v 了/ule [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb [乐清/ns 虹桥/ns]/ns 支行/n 的/ude1 [大堂/n 经理/nnt]/nz 薛晓春/nr 的/ude1 警觉/vn ，/w 他/rr 多次/mq 提醒/v 李/ng 师傅/nnt 对方/n 可能/v 是/vshi 诈骗/vn 。/w 但/c 李/ng 师傅/nnt 听/v 不/d 进去/vf ，/w 执意/d 要/v 把/pba 刚/d 取出/v 的/ude1 [9000/m 元/q]/mq 钱/n 汇/v 到/v 对方/n 账号/n 上/f 。/w 总/b 不能/v 眼睁睁/d 看着/v 有人/r 受骗/vi 吧/y ，/w 薛晓春/nr 只好/d 打电话/vi 联系/v 机房/n ，/w 将/d [几/d 台/q]/mq ATM/x 机/ng 的/ude1 电源/n 全部/m 切断/v 了/ule 。/w 
看到/v ATM/x 机/ng 无法/v 操作/vn ，/w 李/ng 师傅/nnt 很/d 生气/a ，/w “/w 你们/rr 好/a 烦/v ，/w 我/rr 去/vf 别的/rzv 银行/nis ！/w ”/w 他/rr 拿着/vf 钱/n ，/w 骑/v 上/f 电瓶车/n 赶到/v 附近/f 的/ude1 [农业/n 银行/nis]/ntcb ATM/x 机/ng 继续/v 汇/v 钱/n 。/w 薛晓春/nr 只好/d 一边/d 让/v 保安/b 小李/nz 跟/p 过去/vf ，/w 一边/d 自己/rr 打电话/vi 报警/vn 。/w 
李/ng 师傅/nnt 见/v 小李/nz 跟/p 了/ule 过来/vf ，/w 就/d 将/d ATM/x 机/ng 的/ude1 门/n 反锁/nz 了/ule ，/w 把/pba 自己/rr 关/n 在/p 里面/f 一个人/mq 操作/vn 。/w 眼看/v 着/uzhe 一/m 叠叠/nz 钱/n 已经/d “/w 唰唰/nz ”/w 地/ude2 进/vf 了/ule ATM/x 机/ng ，/w 保安/b 小李/nz 赶紧/d 找到/v 了/ule [农业/n 银行/nis]/ntcb 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 对方/n 也/d 紧急/a 切断/v 了/ule ATM/x 机/ng 的/ude1 电源/n ，/w 这/rzv 才/d 保住/v 了/ule 李/ng 师傅/nnt 这/rzv 一年/mq 的/ude1 辛苦/a 钱/n 。/w 
随后/d ，/w [乐清市/ns 公安局/nis]/nto [虹桥/ns 派出所/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 赶到/v ，/w 劝说/v 李/ng 师傅/nnt 去/vf 一趟/mq 派出所/nis 了解/v 情况/n 。/w 听完/v 李/ng 师傅/nnt 的/ude1 描述/vn ，/w 民警/nnt 再三/d 向/p 李/ng 师傅/nnt 解释/v ，/w 根本/a 不/d 存在/v 什么/ry “/w 安全/an 账户/n ”/w ，/w 并/cc 让/v 李/ng 师傅/nnt 再次/d 给/p “/w 温州/ns 银联/n 总监/nnt ”/w 打电话/vi 。/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 的/ude1 骗子/n 一/m 听说/v 是/vshi 民警/nnt ，/w 立即/d 挂断/nz 了/ule 电话/n 。/w 之后/f 再/d 打/v ，/w 对方/n 再也/d 不/d 接/v 了/ule 。/w 这时/rzt 李/ng 师傅/nnt 才/d 恍然大悟/vl ，/w 连连/d 道谢/vi 。/w 
很多/m 网民/gi 在/p 指责/v 骗子/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p 这/rzv [两/q 银行/nis]/mq 的/ude1 负责/vn “/w 点/qt 赞/vg ”/w 。/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb [乐清/ns 虹桥/ns]/ns 支行/n 副行长/nnt 薛琼燕/nr 说/v ，/w 他们/rr 有/vyou 《/w 防/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 预案/n 》/w ，/w 员工/n 、/w 保安/b 演练/vn 过/uguo 多次/mq ，/w 此前/t 也/d 成功/a 阻拦/v 过/uguo 数次/m 类似/a 的/ude1 诈骗/vn 案/ng ，/w 比较/d 有/vyou 经验/n 。/w （/w 完/vi ）/w （/w 记者/nnt 周竟/nr 、/w 陈佳莹/nr ）/w 
