原/b 标题/n ：/w 新房/n 销量/n 上周/t 逆袭/nz 涨/vi [7/m 成/v]/mq 合肥/ns 二手房/n 均价/nz 略/d 降/v 
2014年/t [第一/m 周/qt]/mq ，/w 合肥/ns 城市/n 气温/n 进入/v 最/d 冷/a 时段/n ，/w 楼市/n 也/d 进入/v 平淡/a 期/qv ，/w 不足/an [1500/m 套/q]/mq 的/ude1 备案/vn 量/n ，/w 相比/vi 2013/m 年底/f 环比/nz 跌幅/n 达/v 51.4%/m 。/w 然而/c ，/w [第二/m 周/qt]/mq ，/w 楼市/n 就/d 迅速/ad 收复/v 了/ule 失地/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 上周/t 合肥/ns 市区/s 共/d 成交/v 住宅/n 类/q 商品房/n [2618/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 涨幅/n 达/v 74.88%/m 。/w 价格/n 方面/n ，/w 上周/t 合肥/ns 住宅/n 销售/v 均价/nz [7231/m 元/q]/mq //w m2/x ，/w 小幅/b 上涨/vi 1.4%/m 。/w 
来自/v 合肥/ns 365/m 地产/n 家居网/nz 数据/n ，/w 2014年/t [第一/m 周/qt]/mq 合肥/ns 市区/s 住宅/n 类/q 商品房/n 销量/n 近/a [1500/m 套/q]/mq ，/w 而/cc 上周/t 这/rzv 一/m 数据/n 上升/vi 至/p [2618/m 套/q]/mq ，/w 较/d [第一/m 周/qt]/mq 增加/v 1100余套/m ，/w 环比/nz 涨幅/n 74.88%/m 。/w [9/m 大/a]/mq 区域/n 看/v ，/w [8/m 个/q]/mq 区/n 销量/n 上周/t 均/d 出现/v 不同/a 程度/n 上涨/vi ，/w 其中/rz 最多/ad [一/d 区/n]/mq 销量/n 增加/v [900/m 套/q]/mq ，/w 其他/rzv 区/n 涨幅/n 都/d 在/p [一/d 至/p 二/m 倍/q]/mq 。/w 
新建/v 住宅/n 价格/n 方面/n ，/w 上周/t 合肥/ns 市区/s 住宅/n 类/q 商品房/n 的/ude1 销售/vn 均价/nz 为/p [7231/m 元/q]/mq //w m2/x ，/w 较/d 之前/f 一周/mq [7129/m 元/q]/mq //w m2/x 上涨/vi 了/ule [102/m 元/q]/mq //w m2/x ，/w 涨幅/n 达/v 1.4%/m 。/w 各区/r 价格/n 对比/vn 中/f ，/w 只有/c 瑶海/nz 和/cc 经/p 开/v [两/q 区/n]/mq 销售/v 均价/nz 略/d 低于/v [第一/m 周/qt]/mq ，/w 其余/rz [7/m 区/n]/mq 中/f [3/m 区/n]/mq 持平/vi ，/w [4/m 区/n]/mq 均/d 高于/v 前期/f 数据/n 。/w 
二手房/n 领域/n ，/w 上周/t 合肥/ns 共/d 挂牌/vi 个人/n 出售/v 类/q 二手房/n 房源/n [327/m 条/q]/mq ，/w 挂牌/vi 均价/nz 为/p [7504/m 元/q]/mq //w m2/x 。/w 环比/nz [第一/m 周/qt]/mq 挂牌/vi 均价/nz 下降/vi 3.35%/m 。/w 9/m 区域/n 中/f ，/w 政务/n 区/n 挂牌/vi 均价/nz 依然/d 坚挺/a ，/w 为/p [9457/m 元/q]/mq //w m2/x ，/w 蜀山区/ns 挂牌/vi 均价/nz [8065/m 元/q]/mq //w m2/x 。/w (/w 郜征/nr )/w 
上周/t 合肥/ns 市区/s 新房/n 数据/n 
销量/n ：/w [2618/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 涨/vi 74.88%○/m 均价/nz ：/w [7231/m 元/q]/mq //w m2/x ，/w 涨/vi 1.4%/m 
