近日/t ，/w [鸠江区/ns 沈巷/nz 中学/nis]/nt 和/cc 沈巷/nz [中心/nis 小学/nis]/nts [阶梯/n 教室/n]/nz 里/f 开展/v 了/ule 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 “/w [红色/n 经典/n]/nz 报告会/n ”/w ，/w 报告会/n 由/p 抗美援朝/n 老战士/nz 、/w [第三/m 届/q]/mq [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 、/w [芜湖市/ns 关工委/nis]/nt 宣讲/v 员/ng 何志城/nr 宣讲/v 。/w 
何志城/nr 是/vshi 安徽/ns 南陵/nz 人/n ，/w 2013年/t 已/d [84/m 岁/qt]/mq 高龄/n ，/w 1950年/t 入伍/vi ，/w 1974年/t 开始/v 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 无偿/d 进行/vn 以/p [革命/vn 烈士/nnt]/nz 事迹/n 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 “/w [红色/n 经典/n]/nz ”/w 宣讲/v 。/w 目前/t ，/w 他/rr 已/d 走进/v 全国/n [30/m 个/q]/mq 省/n [934/m 个/q]/mq 县/n （/w 区/n 、/w 市/n ）/w 无偿/d 宣讲/v [9522/m 场/qv]/mq ，/w 听众/n 达/v [500/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 先后/d 被/pbei 授予/v “/w 全国/n 关心/v 下一代/n 优秀/a 工作者/nnt ”/w 、/w “/w 全国/n [离退休/vn 干部/nnt]/nz [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 、/w “/w 安徽省/ns 老干部/n [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 、/w “/w 安徽省/ns [第五/m 届/q]/mq 精神文明/n ‘/w 十佳/n 人物/n ’/w ”/w 等/udeng [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 2008年/t 入选/v “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 。/w 
报告/n 会上/n ，/w 何志城/nr 老人/n 身着/v 军装/n ，/w 佩戴/v 军功章/n ，/w 精神抖擞/vl ，/w 一直/d 站立/vi 为/p [一/d 百余/mq]/mq 名/q 学生/nnt 们/k 宣讲/v 历史/n 。/w [一张/mq 张/q]/mq 先烈/n 们/k 的/ude1 遗照/n 就是/v [一个/mq 个/q]/mq 革命/vn 故事/n ，/w 从/p [八一/t 南昌起义/nz]/nz 到/v 毛主席/nr 一家/n [六/m 人/n]/mq 为/p 革命/vn 献身/v ，/w 从/p 杨开慧/nr 牺牲/v 前/f “/w 死/v 不足/an 惜/vg 、/w 只/d 望/v 革命/vn 成功/a ”/w ，/w 从/p 昨日/t 的/ude1 革命/vn 斗争/vn 到/v 今天/t 的/ude1 安宁/an 生活/vn 等/udeng 发自/v 肺腑/n 的/ude1 豪言壮语/n 深深/d 感染/v 了/ule 每/rz 名/q 学生/nnt ，/w 最后/f 他/rr 鼓励/v 学生/nnt 好好/d 学习/v ，/w 珍惜/v 来之不易/vl 的/ude1 生活/vn 。/w （/w 强/a 黎明/t ）/w 
