据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 14日/t 透露/v ，/w 联合国/nt 向/p [日本/ns 政府/nis]/nt 请求/v 运送/vn 人员/n 等/udeng ，/w 日方/n 已经/d 拒绝/v 。/w 日/b 媒/ng 分析/vn ，/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 担心/v 与/cc 禁止/v 行使/vn [集体/n 自卫权/n]/nz 的/ude1 [宪法/n 解释/v]/nz 相/d 抵触/vi 。/w 
有关/vn 在/p 面临/v 内战/n 危机/n 的/ude1 南苏丹/nz 开展/v [维和/vn 行动/vn]/nz 的/ude1 [联合国/nt 南苏丹/nz 特派/vn 团/n]/nt (/w UNMISS/x )/w 增兵/vi 问题/n ，/w 菅义伟/nr 就/d 联合国/nt 请求/v 表示/vn ：/w “/w 政府/nis 就/d 各国/rzs 应对/v 状况/n 及/cc 实施/v 时间/n 、/w 法律/n 面/nf 等/udeng 综合/vn 探讨/v 后/f 决定/v 慎重/a 对待/v 此次/rz 支援/v 请求/vn 。/w ”/w 
同时/c ，/w 他/rr 还/d 表示/v 安倍/nrf 设立/v 的/ude1 由/p 专家/nnt 组成/v 的/ude1 “/w 关于/p 重建/v 安全/an 保障/v [法律/n 基础/n]/nz 的/ude1 恳谈会/n ”/w 正在/d 探讨/v [集体/n 自卫权/n]/nz 问题/n ，/w 指出/v “/w 政府/nis 希望/v 等待/vn 恳谈会/n 的/ude1 讨论/vn 结果/n ”/w 。/w 
另一方面/c ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 曾/d 于/p 2013年12月/t 通过/p 联合国/nt ，/w 借予/nz 在/p 南苏丹/nz 执行/v 维和/vn 任务/n 的/ude1 韩国/nsf 军队/n 子弹/n 。/w 且/c [日本/ns 内阁/n]/nz 会议/n 以/p “/w 紧急/a 性/ng ”/w 和/cc “/w 人道主义/n 性质/n 极高/d ”/w 为/p 由/p ，/w 将/d 此举/rzv 列为/v 《/w [武器/n 出口/vn 三/m 原则/n]/nz 》/w 的/ude1 例外/vn 。/w 
但是/c ，/w 在野党/n 纷纷/d 对/p 这/rzv 一/m 决定/v 提出/v 抨击/vn 。/w 社民党/n 党首/n 吉田/nr 忠智/nz 表示/v “/w 这/rzv 将/d 使/v 文官/nnd 统治/v 原则/n 有名无实/vl ”/w 。/w 
[日本/ns 共产党/nis]/nt 书记/nnt 局长/nnt 市田忠义/nrj 12月24日/t 发表/v 讲话/n 称/v ，/w 提供/v 子弹/n 的/ude1 做法/n 是/vshi 安倍/nrf 意图/n 打着/v “/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz ”/w 的/ude1 名义/n 把/pba 自卫队/nis 向/p 海外/s 派兵/vi ，/w 并/cc 通过/p 参与/v [维和/vn 部队/nis]/nz 等/udeng 方式/n 让/v 日本/ns 在/p 海外/s 变为/v 一个/mq 可以/v 进行/vn 战争/n 的/ude1 国家/n 。/w 
日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 的/ude1 社论/n 也/d 指出/v ，/w 如此/rzv [重大/a 决策/vn]/nz 政府/nis 却/d 没有/v 经过/p 国会/nis 审议/v 就/d 决定/v 实施/vn ，/w 无法/v 理解/vn 政府/nis 为何/ryv 匆匆/z 做/v 此/rzs 决定/v ，/w 却/d 没有/v 对/p 提供/v 子弹/n 的/ude1 理由/n ，/w 是否/v 有/vyou 其他/rzv 替代/v 手段/n 等/udeng 进行/vn 充分/ad 论证/vn 。/w 政府/nis 的/ude1 该项/r 决策/vn 必须/d 经过/p 国会/nis 的/ude1 事后/f 考证/v ，/w 以/p 防止/v 同样/d [暗箱/n 操作/vn]/nz 的/ude1 政策/n 再次/d 出台/vi 。/w 
