日前/t ，/w [江西省/ns 南昌市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 一行/n 到/v 鸠江区/ns [官/n 陡/a 街道/ns]/nz 参观/v 考察/vn 社保/vn 信息化/vn 工作/vn 。/w 在/p 市/n 、/w 区/n 人/n 社/n 局/n 领导/n 陪同/v 下/f ，/w [南昌市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 到/v [官/n 陡/a 街道/ns]/nz [蓝天/n 社区/n]/ns 采取/v “/w 听/v 介绍/vn 、/w 看/v 资料/n 、/w 观/vg 信息系统/gi 演示/vn ”/w 等/udeng 方式/n ，/w 听取/v 了/ule [蓝天/n 社区/n]/ns 社保/vn 工作/vn 介绍/v ，/w 观看/v 了/ule 社保/vn 相关/vn 工作/vn 台账/n ，/w 了解/v [蓝天/n 社区/n]/ns 居民/n 办理/v 社保/vn 、/w 企业/n 退休/v 人员/n [社会化/vn 管理/vn]/nz 、/w 就业/vn 推介/v 、/w [就业/vn 失业/vn 登记证/n]/nz 办理/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 [具体/a 做法/n]/nz ，/w 重点/n 观看/v 了/ule 蓝天/n [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 就/d 全市/n 就业/vn 系统/n 远程控制/gi 、/w 就业/vn 失业/vn 、/w [劳动/vn 用工/vn 备案/vi]/nz 管理/v 信息/n 、/w 企业/n 退休/v 人员/n [社会化/vn 管理/vn]/nz 等/udeng 方面/n 工作/vn 的/ude1 现场/s 演示/vn 。/w 
最后/f ，/w 蓝天/n [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 对/p [南昌市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 一行/n 提出/v 的/ude1 问题/n 作/v 了/ule 较为/d 准确/a 的/ude1 解答/vn ，/w [蓝天/n 社区/n]/ns 社保/vn 工作/vn 得到/v 了/ule [南昌市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 及/cc 芜湖市/ns 、/w [鸠江区/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 领导/n 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w （/w 曹佃军/nr ）/w 
