原/b 标题/n ：/w [安徽省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 王明方/nr 一行/n 到/v 高新区/nz 调研/v 芜湖/ns 雅图/nrf [数字/n 视频/n]/nz 技术/n 产业园/nz 
近日/t ，/w [安徽省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 王明方/nr 一行/n 到/v 芜湖/ns 雅图/nrf [数字/n 视频/n]/nz 技术/n 产业园/nz 调研/vn ，/w [芜湖/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 高登榜/nr ，/w 市政协/n 主席/nnt 胡邦明/nr ，/w [高新区/nz 管委会/nis]/nto 常务/b 副主任/nnt 、/w 弋江/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 奚南山/nr ，/w 区/n 政协/nis 主席/nnt 朱成霞/nr 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 陪同/v 调研/vn 。/w 
王明方/nr 一行/n 参观/v 了/ule 雅图/nrf 公司/nis 整机/n 组装/v 车间/n 和/cc 产品/n 检测/vn 、/w [包装/n 车间/n]/nz ，/w 听取/v 了/ule 雅图/nrf 公司/nis 的/ude1 发展/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 
在/p 雅图/nrf 公司/nis 产品/n 呈/v 列/v 室/n ，/w 王明方/nr 观看/v 了/ule 相关/vn 代表/nnt [产品/n 演示/vn]/nz ，/w 对/p 该/rz 公司/nis 超短/nz 焦/ng 投影/n 产品/n 表现/v 出/vf [浓厚/a 兴趣/n]/nz ，/w 并/cc 就/d 该/rz 产品/n 的/ude1 [技术/n 研发/v]/nz 及/cc 市场/n 应用/vn 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 详细/a 了解/v 。/w 王方明/nr 鼓励/v 企业/n 要/v 不断/d 突破/v 创新/vn ，/w 早日/d 实现/v 超短/nz 焦/ng 投影/n 产品/n 的/ude1 量产/nz 化/v 、/w 市场化/vn ，/w 同时/c 形成/v 具有/v 一定/b 竞争力/n 的/ude1 [品牌/n 效应/n]/nz 。/w （/w 顾帆/nr ）/w 
