新华社/nt 照片/n ，/w 平潭/ns （/w 福建/ns ）/w ，/w 2014年1月13日/t 福建/ns 平潭/ns 边防/n 破获/v 一起/s 特大/b 倒卖/v 文物/n 案/ng 1月13日/t ，/w [福建省/ns 平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz [公安/n 边防/n 支队/nis]/nt [办案/vn 人员/n]/nz 在/p 清点/v 被/pbei 查获/v 的/ude1 文物/n 。/w 当日/t ，/w [福建省/ns 平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz [公安/n 边防/n 支队/nis]/nt 向/p 外界/n 披露/v ，/w 经过/p 为期/vi 近/a 3个月/t 的/ude1 侦查/vn ，/w 成功/a 破获/v 一起/s 特大/b 倒卖/v 国家/n 文物/n 案件/n ，/w 查获/v [元代/t 青花/n]/nz 云龙纹/nz 八/m 菱/ng 小罐/nz 、/w 清代/t [康熙/n 青花/n]/nz 牡丹/n 凤纹/nz 军/n 执/v 等/udeng 各类/r 国家/n 文物/n 共/d [2945/m 件/q]/mq ，/w 抓获/v [10/m 名/q]/mq 涉案/v 嫌疑人/n 。/w 目前/t ，/w 涉案/vn 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d [全部/m 被/pbei]/mq [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张国俊/nr 摄/vg 
