近日/t 番禺区/ns 珠江/ns [花园/n 小区/n]/nz 的/ude1 多/a 名/q 业主/n 反映/v ，/w 他们/rr 苦/a 盼/v 多年/mq 的/ude1 小区/n 内/f 的/ude1 小学/nis 终于/d 开始/v 招生/vn 了/ule ，/w 可/v 当/p 他们/rr 赶到/v 报名点/n 报名/vi 时/ng ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 却说/v 户口/n 不/d 在/p 小区/n 的/ude1 二手房/n 业主/n 不能/v 报名/vn 。/w 这/rzv 可/v 愁/vn 坏/a 了/ule 家长/n ，/w 昨日/t 上午/t ，/w 不少/m 家长/n 到/v 番禺区/ns 北/f 片/q 教育/vn 指导/v 中心/nis 讨/v 说法/n 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 番禺区/ns 珠江/ns [花园/n 小区/n]/nz 多/a 名/q 业主/n 报料/nz 称/v ，/w 小区/n 公办/b 小学/nis 招生/vn ，/w 户口/n 不/d 在/p 小区/n 的/ude1 二手房/n 业主/n 不能/v 报名/vn ，/w 而/cc 一手房/nz 业主/n 无论/c 户口/n 在/p 哪里/rys 都/d 可/v 报名/vn 。/w 对此/d 业主/n 们/k 大惑不解/vl 。/w 
业主/n 李先生/nr 说/v ，/w 珠江/ns [花园/n 小区/n]/nz 里/f 的/ude1 小学/nis 叫/vi 时代/n [南阳/ns 里/f 小学/nis]/nts ，/w 今年/t 9月/t 正式/ad 开学/vi ，/w “/w 这个/rz 学校/nis 是/vshi 属于/v 小区/n [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 我们/rr 住在/v 这里/rzs 都/d 有/vyou [十几/m 年/qt]/mq 了/ule ，/w 我们/rr 不能/v 报名/vn 谁/ry 能/v 报名/vn ？/w ”/w 
业主/n 黄/a 先生/n 提供/v 了/ule 一份/mq “/w 关于/p [珠江/ns 花园/n]/nz 业主/n 子女/n 报/n 读/v 小学/nis 的/ude1 通知/n ”/w ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 对于/p 一手房/nz 业主/n ，/w 原则上/nz 安排/v 其/rz 一名/mq 子女/n 入/v 读/v ”/w ，/w 落款/n 为/p “/w 番禺区/ns 北/f 片/q 教育/vn 指导/v 中心/nis ”/w 。/w 
黄/a 先生/n 说/v ：/w “/w 买/v 房子/n 时/ng 就/d 知道/v 这里/rzs 会/v 建/v 学校/nis ，/w 盼/v 了/ule [十几/m 年/qt]/mq ，/w 现在/t 终于/d 建/v 好/a ，/w 凭什么/nz 就/d 不/d 给/p 读/v ？/w 如果/c 这里/rzs 无法/v 读书/vn ，/w 我们/rr 也/d 没钱/vi 去/vf 买/v 学位/n 。/w ”/w 
还有/v 一名/mq 业主/n 说/v ，/w 珠江/ns [花园/n 小区/n]/nz 无法/v 报名/vn 读书/vi 的/ude1 足足/d 有/vyou 100多户/m 业主/n 。/w 小区/n 1992年/t 开盘/vi ，/w 如今/t [20/m 多年/mq]/mq 过去/vf 了/ule ，/w 90%/m 业主/n 都/d 是/vshi 二手房/n 业主/n ，/w 符合/v [报名/vi 条件/n]/nz 的/ude1 在/p 这个/rz 小区/n 里/f 很少/ad 。/w “/w 旁边/f 的/ude1 时代/n 外滩/ns 刚刚/d 交房/vn ，/w 他们/rr 基本/a 都/d 是/vshi 一手房/nz 业主/n ，/w 都/d 可以/v 报名/vn ，/w 我们/rr 这些/rz 住/vi 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 二手/b 业主/n 则/d 不能/v 报名/vn ，/w 感觉/n 有些/rz 难以/d 接受/v 。/w ”/w 
昨日/t 上午十/t 余/ng 业主/n 来到/v 番禺区/ns 北/f 片/q 教育/vn 指导/v 中心/nis 讨/v 说法/n ，/w 记者/nnt 从/p 该/rz 中心/nis 了解到/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 已/d 将/d 业主/n 的/ude1 申诉/vn 上交/v [番禺区/ns 教育局/nis]/nt ，/w 具体/a 如何/ryv 处理/vn 要/v 等/udeng 教育局/nis 的/ude1 通知/n 。/w 
[番禺区/ns 教育局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 就/d 此事/r 回应/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 称/v ，/w 如果/c [珠江/ns 花园/n]/nz 及/cc 邻近/v [住宅/n 小区/n]/nz 的/ude1 业主/n 为/p 非/b 广州市/ns 户籍/n ，/w 且/c 在/p 番禺区/ns 有/vyou 稳定/an 工作/vn ，/w 可/v 通过/p 参加/v 番禺区/ns “/w 积分/n 入学/vi ”/w 申请/v 获取/vn 免费/vd 入/v 读/v 区/n [公办/b 学校/nis]/nz [义务教育/n 阶段/n]/nz 起始/v 年级/n 学位/n ；/w 家长/n 亦可/vi 联系/v 居住地/n (/w 或/c 工作/vn 所在地/n )/w 附近/f 的/ude1 [民办/b 学校/nis]/nz 让/v 子女/n 就读/vi 。/w 关于/p “/w 积分/n 入学/vi ”/w 或/c 番禺区/ns 已/d 领证/nz 的/ude1 [民办/b 学校/nis]/nz 详情/n ，/w 可/v 登录/vn 番禺区/ns 教育/v 信息网/n http/x :/w //w //w www/x ./w pyedu/x ./w cn/x 查询/v 。/w 
