中国/ns 驻/v 多/a 国/n 大使/nnt 批/q 安倍/nrf 参拜/v 行径/n 
中国/ns 罕见/a 在/p 全球/n 范围/n 动员/v 舆论/n ，/w 密集/a 批驳/v 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt [公开/ad 信息/n]/nz 显示/v ，/w 安倍晋三/nrj 去年/t 12月26日/t 参拜/v 当天/t ，/w 外交部长/nnt 王毅/nr 、/w 发言人/nnt 秦刚/nr 公开/ad 提出/v [强烈/a 抗议/vn]/nz ，/w 两天/mq 后/f 国务委员/nnt 杨洁篪/nr [发表/v 谈话/vn]/nz ，/w 紧接着/c 高/a 级别/n 驻外/vn 使/v 节/q 以/p 召开/v 驻/v 在/p 国/n 记者会/n 、/w 在/p 当地/s 主流/n 媒体/n 撰文/vi 或/c 接受/v 专访/vn 等/udeng 形式/n 频频/d 发声/vn 。/w 据/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 截至/v 1月13日22时/t ，/w 包括/v 驻/v 联合国/nt 代表/nnt 、/w 驻/v 欧盟/n 使团/nis 团长/nnt 、/w 驻/v 多/a 国/n 大使/nnt 、/w 代办/v 、/w 驻/v 多/a 地/ude2 总领事/nnt 、/w 特派员/nnt 等/udeng 在/p 内/f ，/w 共计/v 有/vyou [43/m 名/q]/mq 中国/ns 高/a 级别/n 外交/n 官员/nnt 公开/ad 署名/vi 谴责/v 安倍/nrf ，/w 声音/n 遍布/v 欧亚大陆/nsf 、/w [美洲/nsf 大陆/ns]/nz 、/w 太平洋/ns 诸岛/nz 和/cc 非洲/nsf 。/w 
6日/t ，/w 澳/b 媒/ng 《/w [澳大利亚/nsf 人/n 报/n]/nz 》/w 在/p 评论/n 版/n 刊发/v 了/ule 中国/ns 驻/v 澳/b 大使/nnt 马朝旭/nr 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 。/w “/w 饱受/v 日本/ns 侵略/vn 之/uzhi 害/v 的/ude1 并不/d 只是/d 中国/ns ，/w 最近/t 上映/v 的/ude1 澳/b 英/b 合拍/a 电影/n 《/w 铁路/n 工/n 》/w ，/w 再现/v 了/ule [1/m ./w 3/m 万名/q]/mq 盟军/n 战俘/n 和/cc [9/m 万名/q]/mq 劳工/n 在/p 修筑/v 缅甸/ns 铁路/n 过程/n 中/f 被/pbei 日军/n 摧残/vn 和/cc 折磨/vn 至/p 死/v 的/ude1 [悲惨/a 遭遇/v]/nz 。/w ”/w 文章/n 援引/v [德国/nsf 外交部/nto]/nt 的/ude1 公开/ad 表态/vi 称/v ，/w “/w 每个/r 国家/n 都/d 应/v 以/p 诚实/a 的/ude1 态度/n 定位/vn 自己/rr 在/p [20/m 世纪/n]/mq 战争/n 中/f 的/ude1 角色/n 。/w ”/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 13日/t 从/p [中国/ns 驻/v 澳/b 使馆/nis]/nt 获悉/v ，/w 使馆/nis 近/a 两周/mq 经常/d 接到/v 澳大利亚/nsf 民众/n 来信/n 、/w 致电/v ，/w 说/v 理解/vn 和/cc 支持/v 中国/ns 立场/n 。/w “/w 大使/nnt 向/p 《/w [澳大利亚/nsf 人/n 报/n]/nz 》/w 投稿/vi ，/w 因为/c 它/rr 在/p 澳/b 影响力/n 数一数二/bl 。/w 该报/r 刊发/v 大使/nnt 文章/n 后/f ，/w 又/d 发/v 了/ule 一篇/mq 观点/n 相反/vi 的/ude1 [读者/n 来信/n]/nz 以/p 做/v 平衡/a ，/w 结果/n 第二天/mq 使馆/nis 收到/v 多/a 封/q 澳/b 民众/n 来信/n ，/w 说/v 他们/rr 也/d 给/p 报社/nis 写/v 了/ule 支持/v 中国/ns 的/ude1 文章/n ，/w 但/c 未/d 被/pbei 刊发/v 。/w ”/w 
13日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w [日本/ns 福井/nrf 县立/nz 大学/nis]/nt [终身/n 教授/nnt]/nnt 凌星光/nr 对/p [中国/ns 外交/n]/nz 近期/t 开展/v 的/ude1 舆论/n 斗争/vn 颇为/d 肯定/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 外交/n 与/cc 军事/n 是/vshi 矛与盾/nz 的/ude1 关系/n ，/w 中国/ns 应该/v 以/p 积极/ad 言论/n 亮/vi 出/vf 外交/n 之/uzhi 矛/n ，/w 中国/ns 在/p 舆论/n 上/f 处于/v 整体/n 有利/a 的/ude1 位置/n 。/w “/w 但/c 针锋相对/al 之外/f ，/w 也/d 要/v 有/vyou 松/ng 有/vyou 紧/d 。/w ”/w 凌星光/nr 举例/vi 说/v ，/w 美国/nsf 善于/v 平息/vn 日本/ns 怨气/n 、/w 管控/nz 民意/n ，/w 搞得/v 上下/f 服帖/a 。/w “/w 那么/c ，/w 中国/ns 驻外大使/nnd 撰文/vi 批/q 日/b ，/w 是否/v 充分/ad 评估/vn 了/ule 他/rr 所在国/n 与/cc 日本/ns 的/ude1 关系/n ，/w 他/rr 如何/ryv 将/d 中国/ns 立场/n 与/cc 这种/r 关系/n 结合/v ，/w 让/v 说服/vn 效果/n 最大化/v ？/w ”/w 凌星光/nr 说/v ，/w 细致/a 、/w 灵活/a 、/w 入/v 心/n 是/vshi [中国/ns 外交/n]/nz 舆论/n 斗争/vn 所需/nz 。/w (/w [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr )/w 
