[经济/n 转型/vn]/nz 、/w 收入/n 分配/v 、/w [医药/n 卫生/an]/nz 、/w [生态/n 环保/n]/nz 、/w 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 这些/rz 都/d 将/d 是/vshi 新/a 一年/mq 全省/n 政协/nis 要/v 关注/vn 的/ude1 重点/n 问题/n 。/w 昨天/t 上午/t ，/w 省政协/n 副主席/nnt 李冬玉/nr 向/p 大会/n 报告/n 一年/mq 来/vf 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n ，/w 2014年/t ，/w 省政协/n 将/d 重点/n 关注/v [12/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 改革/vn 。/w 
去年/t [774/m 件/q]/mq 提案/n 全部/m 办/v 复/dg 
李冬玉/nr 说/v ，/w 十一届/n 一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 共/d 收到/v 提案/n [779/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [774/m 件/q]/mq ，/w 占/v 提案/n 总数/n 的/ude1 99.36%/m 。/w 这些/rz 提案/n 紧密/ad 围绕/v 建设/vn 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns ，/w 突出/a “/w 稳/a 增长/v 、/w 控/v 物价/n 、/w 调结构/nz 、/w 惠民生/nz 、/w 抓/v 改革/vn 、/w 促/v 和谐/a ”/w 等/udeng [重大/a 问题/n]/nz ，/w 既有/v 事关全局/l 性/ng 、/w 前瞻性/n 问题/n 的/ude1 建议/n ，/w 也/d 有/vyou 解决/v 群众/n 切身利益/n 问题/n 的/ude1 对策/n ，/w 体现/v 了/ule 鲜明/a 的/ude1 [时代/n 特征/n]/nz 。/w 立案/vi 的/ude1 [774/m 件/q]/mq 提案/n 分别/d 交由/v [中共/n 陕西/ns 省委/nis]/nt 、/w 省人大/n 、/w 省政府/n 、/w 省政协/n 、/w 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis 、/w 省级/b 人民团体/n 、/w 中央/n 驻/v 陕/b 单位/n 等/udeng [八/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 [81/m 个/q]/mq 单位/n 办理/v ，/w 截至/v 2013年12月30日/t 已/d 全部/m 办/v 复/dg 。/w 
督办/v “/w 网上/s 办理/v ”/w 全程/n [实时/n 监控/vn]/nz 
[多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 督办/vn 让/v 委员/nnt 的/ude1 提案/n 见到/v 实效/n 。/w 李冬玉/nr 说/v ，/w 与/cc 省政府/n 联动/vn ，/w 完善/v “/w 网上/s 办理/v ”/w 系统/n ，/w 对/p 全部/m 提案/n 进行/vn 全程/n [实时/n 监控/vn]/nz ，/w 及时/ad 督促/v 办理/vn ；/w 遴选/v [38/m 件/q]/mq 重点/n 提案/n ，/w 分别/d 由/p 娄勤俭/nr 省长/nnt 、/w 马中平/nr 主席/nnt 和/cc 省政府/n 副省长/nnt 、/w 省政协/n 副主席/nnt 督办/v ；/w 省/n 对/p [小城镇/ns 建设/vn]/nz 和/cc 城市/n [雾霾/nz 天气/n]/nz 治理/v 方面/n 的/ude1 提案/n 进行/vn 了/ule 集体/n 检查/vn 评议/vn ；/w 围绕/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 、/w 丹江/ns 综合治理/vl 、/w 西安/ns 国际/n [社区/n 建设/vn]/nz 等/udeng 提案/n 进行/vn 调研/vn ，/w 促进/v 提案/n 办理/v 深入/ad 开展/v ；/w 此外/c ，/w 围绕/v 农业/n 、/w 环保/n 、/w 城建/n 、/w 交通/n 等/udeng 方面/n 提案/n 举办/v 专题/n 协商/vn 会/v ，/w 协调/v 提/v 办/v 双方/n 共商/v 办理/vn 之/uzhi 策/ng 。/w 
今年/t [12/m 个/q]/mq 方面/n 改革/vn 列入/v 政协/nis 重点/n 
2014年/t 是/vshi 我省/n 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 将/d 重点/n 围绕/v 完善/vn [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 体制/n 机制/n 、/w 推进/vi [资源/n 配置/vn]/nz 市场化/vn 改革/vn 、/w 加强/v [农村/n 改革/vn]/nz 、/w 完善/v 城镇化/vn 健康/a 发展/v 体制/n 机制/n 、/w 构建/v [开放型/b 经济/n]/nz 新体制/nz 、/w 推进/vi 文化/n 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 、/w 推动/v 收入/n [分配/v 制度/n]/nz 改革/vn 、/w 深化/v [医药/n 卫生/an 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 加快/v [教育/vn 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 推进/vi [生态/n 环境/n]/nz 保护/v [制度/n 创新/vi]/nz 、/w 加快/v 行政/n 体制改革/v 、/w 加快/v [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz 等/udeng [12/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 改革/vn ，/w 以及/cc 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 、/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz 等/udeng 重大/a 课题/n 深入/ad 调研/vn 、/w 提出/v 提案/n 。/w （/w 记者/nnt 文锦石/nr 喻涵/nr ）/w 
