张玉洁/nr 女/b 超声科/nit 主任医师/nnt 
毕业/v 于/p [皖南/ns 医学院/nis]/ntu [医学/n 专业/n]/nz ，/w 2004年/t 晋升为/v 超声科/nit 主任医师/nnt 。/w 具有/v 良好/a 的/ude1 职业道德/n ，/w 扎实/a 的/ude1 [专业/n 基础理论/n]/nz 知识/n 和/cc 很强/d 的/ude1 科研/n 及/cc 带/v 教/v 能力/n ，/w 熟练/a 掌握/v 临床/vn 各科/r 疾病/n [超声/n 诊断/vn]/nz 及/cc 疑难/n 复杂/a 、/w 急/v 危重/a 病例/n 诊断/vn 及/cc 部分/n 介入/v [超声/n 诊断/vn]/nz 及/cc 治疗/vn ，/w 发表/v 有价值/nz 专业/n 论文/n [十几/m 篇/q]/mq 。/w 
社会/n 兼职/vn ：/w [安徽省/ns 医院/nis 管理/vn 协会/nis]/nt [人力/n 资源/n 管理/vn]/nz [专业/n 委员会/nis]/nis 委员/nnt ；/w 安徽省/ns [超声/n 医学/n]/nz [工程/n 学会/v]/nt 理事/nnt ；/w [中华/nz 医学会/nis]/nt 安徽/ns 分会/nis [心血管/n 超声/n]/nz 学分/n 会/v 委员/nnt ；/w [中华/nz 医学会/nis]/nt 安徽/ns 分会/nis [超声/n 医学/n]/nz 分会/nis 委员/nnt 。/w 
