新年伊始/bl ，/w 万象更新/vl ，/w 随着/p 2013年/t 新/a [一/d 波/n]/mq 土地/n 入市/v ，/w 新/a 一轮/mq [政策/n 规划/n]/nz 落地/vi ，/w 新/a 一批/mq 品牌/n 房/n 企/ng 入/v 驻/v ，/w 2014年/t 北京/ns 楼市/n 地理/n 版图/n 将/d 会/v 迎来/v 新/a 变化/vn ，/w 一些/mq 新兴/b 区域/n 开始/v 强势/n 崛起/v ，/w 而/cc 一些/mq 传统/n 区域/n 因/p 业态/n 产品/n 的/ude1 注入/vn 焕发/v 新颜/n 。/w 本期/r ，/w 我们/rr 梳理/v 出/vf 影响/vn 2014年/t 京城/n 楼市/n 格局/n 的/ude1 “/w 马上/d 绽放/v 区域/n ”/w 。/w 
孙河/nr 
迎来/v 盛放/nz 别墅/n 板块/n 
2013年/t ，/w 孙河/nr 就/d 很/d 火/n ，/w 仅/d 7个月/t ，/w [楼面/nz 地价/n]/nz 就/d 从/p [2/m 万元/q]/mq //w 平米/q 飙升/v 至/p 近/a [5/m 万元/q]/mq //w 平米/q ，/w 龙湖/ns 、/w 泰禾/nz 、/w 中粮/nz 、/w 首/q 开/v 等/udeng 多家/mq 品牌/n 房/n 企/ng 聚集/v 孙河/nr 。/w 2014年/t ，/w 孙河/nr 将/d 迎来/v 销售/vn 全盛期/nz 。/w 去年/t 已经/d 开盘/vi 的/ude1 龙湖/ns 将/d 继续/v 放量/nz ，/w 蓄/v 客/ng 已/d 久/a 的/ude1 泰禾/nz 北京/ns 院子/n 将/d 正式/ad 开盘/vi ，/w 中粮/nz 、/w 首/q 开/v 的/ude1 项目/n 也/d 将/d 于/p 下半年/t 陆续/d 面市/v ，/w 而/cc 孙河/nr 板块/n 剩余/v 地块/n 也/d 将/d 陆续/d 入市/v 。/w 
记者/nnt 点评/v 
别墅/n 用地/n 的/ude1 紧缺/a 性/ng 日益/d 清晰/a 。/w 2013年/t ，/w 北京/ns 市场/n 低于/v 1.5/m 容积率/nz 的/ude1 土地/n 仅有/nz 两块/mq ，/w 今年/t 的/ude1 形势/n 亦/d 不容乐观/vl ，/w 政府/nis 已经/d 多次/mq 强调/v 要/v 合理/a 利用/v 土地/n ，/w 未来/t 纯粹/b 低/a 密度/n 社区/n 将/d 日益/d 减少/v 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n 下/f 重新/d 考量/vi 孙河/nr 区域/n 的/ude1 价值/n ，/w 不得不/d 感慨/v 前期/f 进入/v 者/k 的/ude1 明智/a 。/w 无论/c 从/p 自然资源/n 还是/c 配套/v 资源/n 上/f 看/v ，/w 孙河/nr 板块/n 都/d 可能/v 是/vshi 北京/ns 最后/f 一块/s [城市/n 别墅/n]/nz 板块/n 了/ule 。/w 对于/p 孙河/nr 的/ude1 项目/n 们/k 而言/uls ，/w 卖/v 得/ude3 好/a 是/vshi 自然/n 的/ude1 ，/w 如何/ryv 能/v 充分/ad 发掘/v 地块/n 的/ude1 价值/n ，/w 才/d 是/vshi 对/p 各家/rz 企业/n 最大/gm 的/ude1 考验/vn 。/w 
绽放/v 原因/n 
无人/b 否定/v 孙河/nr 板块/n 的/ude1 土地/n 价值/n ，/w 否则/c 就/d 不会/v 有/vyou 节/q 节/q 飙升/v 的/ude1 地价/n ，/w 更/d 不会/v 有/vyou 对/p 龙湖/ns 独具慧眼/vl 的/ude1 艳羡/vn 。/w 
2012年9月/t ，/w 仅仅/d 经过/p [10/m 轮/qv]/mq 竞拍/nz ，/w 龙湖/ns 就/d 以/p [14/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 轻松/a 拿下/v 朝阳区/ns 孙河/nr 板块/n 首/q 块/q 出让/v 地块/n ，/w 折合/v 楼面价/nz 20158/m //w 平方米/q ，/w 溢价率/nz 仅/d 为/p 8.7%/m 。/w 作为/p 北京/ns 土地/n 公开/ad 出让/v 市场/n 上/f [第六/m 幅/q]/mq 楼面价/nz 过/uguo [2/m 万元/q]/mq //w 平米/q 的/ude1 住宅/n 地块/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 认为/v 龙湖/ns 拿得/v 太/d 冒进/vi 。/w 但/c 短短/z 数月/mq 后/f ，/w 孙河/nr 板块/n 地价/n 攀升/v 之/uzhi 快/a ，/w 令/v 当时/t 参与/v 的/ude1 企业/n 都/d 开始/v 后悔/vn 自己/rr 的/ude1 轻易/d 放弃/v 。/w 
2013年2/t 月底/t ，/w 首/q 开/v 分别/d 以/p [25980/m 元/q]/mq //w 平方米/q 、/w [26357/m 元/q]/mq //w 平方米/q 的/ude1 楼面价/nz 拿下/v 孙河/nr 两块/mq 地/ude2 。/w 
2013年7月/t ，/w [中粮/nz 地产/n]/nz (/w [中粮/nz 万科/nz]/nz [长/a 阳/ag 半岛/n]/nz [中粮/nz 祥云/n 国际/n 生活区/n]/nz )/w 经过/p [77/m 轮/qv]/mq 激烈/a 竞拍/nz 击败/v [10/m 家/q]/mq 房/n 企/ng ，/w 以/p [23/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 、/w 同时/c 配/v 建/v [3/m ./w 3/m 万/d 平米/q]/mq 保障房/nz 拿下/v 孙河/nr [第五/m 块/q]/mq 地/ude2 ，/w 溢价率/nz 42.1%/m 。/w 扣除/v 保障房/nz 面积/n 后/f ，/w 楼面价/nz 高达/v [48444/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
作为/p [中央/n 别墅区/n]/nz 的/ude1 升级/vn 板块/n ，/w 相比/vi 天竺/ns 板块/n 、/w 香江/ns 板块/n 、/w 后沙峪/nz 板块/n ，/w 位于/v 朝阳区/ns 的/ude1 孙河/nr 板块/n 最大/gm 的/ude1 优势/n 在于/v 距离/n 核心/n 城区/n [咫尺/n 之/uzhi 遥/ag]/nz ，/w 毗邻/vi 北京/ns 东北/ns [区域/n 发展/vn]/nz 重点/n —/w —/w 大望京/nz 板块/n ，/w 相关/vn 交通/n 配套/vn 优越/a ，/w 紧邻/v 地铁/n [15/m 号/q]/mq 线/n ，/w 周边/n 有/vyou 京/b 平/v 、/w 京/b 承/vg 、/w 机场/nis [三/m 条/q]/mq 高速公路/n ，/w 温榆河/nr [绿色/n 休闲/vn]/nz 配套/vn 也/d 较为/d 丰富/a ，/w 使/v 孙河/nr 板块/n 先天/n 就/d 具备/v 了/ule 高端/nz 居住区/n 的/ude1 基因/n ，/w 一经/d 入市/v 就/d 已/d 成为/v [城市/n 别墅/n]/nz 概念/n 板块/n 。/w 
区域/n 潜力/n 
地价/n 的/ude1 飙升/vn 使得/vi 孙河/nr 板块/n 在/p 2013年/t 上半年/t 迅速/ad 成为/v 楼市/n 的/ude1 焦点/n 板块/n ，/w 龙湖/ns 、/w 泰禾/nz [两/q 大/a]/mq 开发商/nnd 要/v 打造/v [顶级/b 别墅/n]/nz 的/ude1 扬言/v 更是/d 让/v 这个/rz 板块/n 炙手可热/vl 。/w 6月/t ，/w 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n (/w 楼盘/n 资料/n )/w 首次/m 开盘/vi 即/v 告/v 售罄/nz ，/w 认购/v 近/a [7/m 亿元/q]/mq ，/w 进一步/d 推动/v 了/ule 区域/n 热度/n 。/w 7月/t 双珑/nr 原著/n 夺得/v 北京/ns 别墅/n 市场/n [成交/v 金额/n]/nz 冠军/nnt ，/w 8月/t 位居/v 北京/ns 别墅/n 市场/n 销售/vn 第二名/mq ，/w 9月/t ，/w 再/d 夺/v 北京/ns 别墅/n 市场/n 销售/v 金额/n 冠军/nnt 。/w 2013年/t ，/w 在/p 2000万/m 高端/nz 别墅/n 市场/n 中/f ，/w 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n 更是/d 销售/v 套数/n 冠军/nnt 。/w 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n 的/ude1 销售/vn 表现/v ，/w 让/v 市场/n 真正/d 认识到/v 孙河/nr 板块/n 的/ude1 [致命/vi 诱惑/vn]/nz 和/cc 龙湖/ns 重返/v 别墅/n 主场/n 的/ude1 强大/a 气场/nz 。/w 
与此同时/c ，/w 泰禾/nz 也/d 加紧/vd 了/ule 项目/n 入市/v 的/ude1 步骤/n ，/w 8月/t 在/p 太庙/n 进行/vn 产品/n 发布/v ，/w 9月/t 实景/n 样板间/nz 开放/v ，/w 10月/t 启动/v 《/w 院子/n 里/f 的/ude1 中国/ns 》/w 开机/vi 仪式/n ，/w 蓄/v 客/ng 势头/n 之/uzhi 好/a ，/w 令/v 泰禾/nz 自己/rr 都/d 吃惊/a 。/w 业内人士/n 预计/v ，/w 一旦/d 北京/ns 院子/n 入市/v ，/w 将/d 创造/v 别墅/n 销售/v 纪录/n 。/w 
[龙湖/ns 地产/n]/ntc (/w 龙湖/ns  时代/n 天街/nz 龙湖/ns  [香/a 醍/n 溪/ng 岸/n]/nz )/w 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 对/p 孙河/nr 板块/n ，/w 对/p 双珑/nr 原著/n ，/w 龙湖/ns 给予/vn 了/ule 极高/d 期望/vn 。/w “/w 我们/rr 推出/v 双珑/nr 原著/n ，/w 从/p 最初/d 我们/rr 对/p 地块/n 价值/n 的/ude1 笃定/z ，/w 到/v 对/p 区域/n 未来/t [高端/nz 定位/vn]/nz 的/ude1 认知/vn ，/w 再/d 到/v 原著/n 系/v 产品/n 的/ude1 定位/vn ，/w 这/rzv 里面/f 其实/d 需要/v 更多/ad 在/p 战略/n 层面/n 的/ude1 思考/vn 。/w 可以/v 说/v ，/w 双珑/nr 原著/n 是/vshi 龙湖/ns 人/n 心血/n 的/ude1 凝练/z 。/w ”/w 
2014年/t ，/w 龙湖/ns  双珑/nr 原著/n 将/d 继续/v 推出/v 新品/n ，/w 珍藏/v 已/d 久/a 的/ude1 楼王/nz 产品/n 也/d 会/v 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf 。/w 受困/nz 于/p 高端/nz 房/n 限价令/nz 已/d 久/a 的/ude1 泰禾/nz 北京/ns 院子/n ，/w 将/d 迎来/v 真正/d 属于自己/v 的/ude1 春天/t 。/w [中粮/nz 地产/n]/nz 表示/v ，/w 目前/t 正在/d 加紧/vd 推进/vi 孙河/nr 项目/n 的/ude1 进展/vn ，/w 但/c 面市/v 估计/vn 要/v 到/v 下半年/t 了/ule 。/w 首/q 开/v 孙河/nr 项目/n 已经/d 于/p 去年/t 下半年/t 即/v 开始/vn 招兵买马/vl ，/w 预计/v 最迟/nz 今年/t 下半年/t 也/d 应该/v [初露/nz 端倪/n]/nz 。/w 
门头沟/nz 
品牌/n 房/n 企/ng 扎堆/nz 入/v 驻/v 
近期/t 多家/mq 品牌/n 房/n 企/ng 集中/v 进驻/vn 拿/v 地/ude2 ，/w 让/v 门头沟/nz 这个/rz 长期以来/dl 供应/vn 不足/an 的/ude1 楼市/n 板块/n ，/w 成为/v 新的/a 关注/v 焦点/n ，/w 开始/v 进入/v 快速/d [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 
绽放/v 原因/n 
2013年12月19日/t ，/w 北京/ns 住/vi 总/b 、/w 北京/ns 融/vi 创/vg 、/w 北京/ns 骏/ag 洋/ag [三/m 家/q]/mq 房/n 企/ng 联合体/n 以/p [58/m ./w 66/m 亿元/q]/mq 总额/n ，/w 联合/vd 拿下/v 门头沟区/ns 门头沟/nz 新城/ns MC16/x -/w 073/m [限价/vn 商品房/n]/nz 地块/n ，/w 刷新/v 了/ule 北京/ns 年/qt 内/f 总价/n 地/ude2 王/n 的/ude1 纪录/n 。/w 
而/cc 在/p 去年/t 的/ude1 11月21日/t ，/w 门头沟区/ns 门头沟/nz 新城/ns MC08/x -/w 014/015/m 地块/n ，/w 由/p [北京市/ns 华远/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [北京/ns 金秋/t 莱/q 太/d 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 联合体/n ，/w 以/p 总价/n [23/m 亿元/q]/mq 中标/vi 。/w 
区域/n 潜力/n 
业内人士/n 认为/v ，/w 门头沟/nz 一直/d 以来/f 供应量/n 不是/c 很大/d ，/w 随着/p 品牌/n 房/n 企/ng 打造/v 的/ude1 项目/n 即将/d 入市/v ，/w 将/d 会/v 弥补/vn 京西/ns 供应量/n 的/ude1 不足/an 。/w 对于/p 区域/n 将/d 起到/v 一定/b 助推/vn 作用/n ，/w 高价/n 地块/n 成交/v 也/d 将/d 会/v 激发/vn 市场/n 信心/n 。/w 
除了/p 华润/nr  润/v 西山/ns 、/w [丽景/nz 长安/ns]/nz (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 等/udeng 老/a 项目/n 外/f ，/w 伴随/v 着/uzhe 金/b 地/ude2 、/w 中/f 水电/n 、/w K2/x 等/udeng 品牌/n 房/n 企/ng 进驻/v ，/w 2013年/t 下半年/t 以来/f ，/w 门头沟/nz 陆续/d 有/vyou 新项目/nz 开盘/vi 放量/nz 。/w 
其中/rz ，/w V7/x 西/f 园/ng (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 项目/n 于/p 2013年8月/t 和/cc 9月/t 分别/d 推出/v 200余/m 套房/n 源/ng ，/w 主/ag 推/v [175/m -/w 300/m 平方米/q]/mq 平层/nz 产品/n ，/w 目前/t [200/m 平米/q]/mq 户型/n 在/p 售/v ，/w 均价/nz [37000/m 元/q]/mq //w 平米/q ；/w 西山/ns 艺境/nz (/w 楼盘/n 资料/n )/w 2013年12月/t 首次/m 开盘/vi ，/w 推出/v [208/m 套/q]/mq [120/m -/w 180/m 平米/q]/mq 洋房/n 产品/n ，/w 主要/b 购买/v 人群/n 为/p 改善/v 型/k 客/ng 群/ng 。/w 润/v 西山/ns 项目/n 在/p 2013年/t 推盘/nz 量/n 有限/a ，/w 所/usuo 推出/v 的/ude1 洋房/n 产品/n 在/p 上半年/t 已/d 售罄/nz ，/w [项目/n 负责人/nnt]/nnt 表示/v ，/w 购买者/n 都/d 以/p 改善/v 型/k 需求/n 为主/vi 。/w 
即将/d 入市/v 的/ude1 项目/n 包括/v ：/w 京西/ns  金泰丽/nr 湾/ng (/w 楼盘/n 资料/n )/w 户型/n 面积/n [91/m -/w 97/m 平米/q]/mq 两/m 居/v ，/w [120/m -/w 175/m 平米/q]/mq 三/m 居/v ，/w [220/m 平米/q]/mq 四/m 居/v 产品/n ，/w 预计/v 均价/nz [25000/m 元/q]/mq //w 平米/q ，/w 目前/t 售楼处/nz 已/d 开启/v 。/w 目前/t ，/w [京汉/nz 铂/n 寓/vg]/nz 项目/n 也/d 将/d 于/p 年/qt 内/f 开盘/vi ，/w 主/ag 推/v [70/m -/w 105/m 平米/q]/mq 一至三/m 居/v ，/w 目前/t 报价/vn 为/p [27000/m -/w 28000/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
板块/n 特点/n 
门头沟/nz 是/vshi 北京/ns [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz ，/w 自然环境/n 极为/d 优美/a ，/w [三/m 山/n]/mq 两/m 寺/ng 一/m 河/n 一/m 湖/n 织造/v 点缀/vn ，/w 群山/n 环抱/v 。/w 除/p 天赋/n 自然/n 之/uzhi 美/b 外/f ，/w 更是/d [国家/n 重点/n]/nz 开发/v 区域/n ，/w 集/q 文化/n 走廊/n 、/w [山水/n 宜居/nz]/nz 新城/ns ，/w 休闲/vn [旅游/vn 胜地/n]/nz 等/udeng 多重/b 优势/n 于/p 一身/n ，/w 定位/vn 为/p 首都/n 西部/f 综合/v 服务区/nz 、/w [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz 。/w 同时/c 也/d 是/vshi 北京/ns [十二/m 五/m 规划/n]/nz 的/ude1 又/d 一/m 重点/n 新城/ns ，/w 已有/v 逾千/nz 亿/m 投资/vn 注入/v ，/w 涉及/v [20/m 余家/nz]/mq 国内外/s 名/q 企/ng 和/cc [24/m 项/q]/mq [合作/vn 项目/n]/nz ，/w 未来/t 还/d 将/d 建成/v [七/m 星级/b 酒店/nis]/nz 、/w [中/f 芬/b 生态/n 谷/ng]/nz 、/w [中/f 航/vg 国际/n 总部/nis 基地/nis]/nt 以及/cc [华谊/nz 影视/b 文化/n 基地/nis]/nt 等/udeng 大型/b 设施/n ，/w 首席/n 生态/n 新城/ns 即将/d 崛起/v 于/p 京西/ns 。/w 随着/p 首钢/n 搬迁/v ，/w 与/cc 主/ag 城/n 交通/n 距离/n 的/ude1 拉近/nz ，/w 可以/v 预见/vn ，/w 未来/t 的/ude1 门头沟/nz 将/d 成为/v 超越/vn 大兴/v 、/w 房山/ns 的/ude1 又/d 一/m 热门/a 区域/n 。/w 
记者/nnt 点评/v 
门头沟/nz 山水/n [自然/n 条件/n]/nz 优越/a ，/w 对/p [改善/v 型/k 购房/vn]/nz 者/k ，/w 尤其/d 是/vshi 京西/ns 改善/v 型/k 人群/n 有/vyou 很大/d 吸引力/n 。/w 再/d 加上/v 门头沟/nz 市政/n 、/w 交通/n 基础设施/gi 逐步完善/v ，/w 区域/n 优势/n 十分/d 契合/v 中/f 高端/nz 产品/n 布局/n 。/w 
亦庄/nz 
进军/v 中/f 高端/nz 楼市/n 
经过/p [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 发展/vn 和/cc 积累/v ，/w 亦庄/nz 已经/d 进入/v 快速/d 上升/vi 的/ude1 通道/n ，/w 伴随/v 着/uzhe 地价/n 连/ulian 创新/vi 高/a 、/w 品牌/n 房/n 企/ng 集中/v 进驻/vn 以及/cc 居住/v 理念/n 的/ude1 不断/d 革新/vn ，/w 消费者/n 对/p 区域/n 的/ude1 认可/vn 度/qv 日益/d 提高/v ，/w 区域/n [产品/n 品质/n]/nz 也/d 逐渐/d 攀升/v 。/w 
绽放/v 原因/n 
去年/t 11月4日/t ，/w 北京/ns 住/vi 总和/n 首/q 开/v 联合体/n 以/p [12/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 拿下/v 亦庄/nz 河西区/ns 地块/n 。/w 据/p 业内人士/n 测算/v ，/w 该/rz 地块/n 去除/v [8/m ./w 04/m 万/d 平方米/q]/mq 保障房/nz 面积/n ，/w 仅/d 余/ng 的/ude1 [2/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq 商品房/n 开发/v 面积/n ，/w 实际/n [楼面/nz 地价/n]/nz 高达/v [58195/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 而/cc 从/p 近期/t 同/p 区域/n 入市/v 新/a 盘/qv 来看/u ，/w 售价/n 均/d 不足/an [40000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 从/p [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 交易/vn 情况/n 来看/u ，/w 亦庄/nz 区域/n 的/ude1 火爆/a 程度/n 显而易见/bl ，/w 方兴/nr 、/w 保利/nrf 、/w 首/q 开/v 、/w 城建/n 等/udeng 品牌/n 房/n 企/ng 集中/v 在/p 亦庄/nz 新城/ns 拿下/v 多个/mq 地块/n ，/w 有/vyou 业内人士/n 统计/vn ，/w 2014年/t 亦庄/nz 新城/ns 拟/v 售/vn 商品房/n 供应/v 面积/n 将/d 超过/v [150/m 万/d 平米/q]/mq 。/w 
区域/n 潜力/n 
近年来/dl ，/w 随着/p 区域/n 楼市/n 性价比/nz 的/ude1 提升/vn 、/w 高端/nz 项目/n 云集/v ，/w 亦庄/nz 板块/n 已/d 低调/n 进军/v 中/f 高端/nz 楼市/n 。/w 这/rzv 一/m 现象/n 在/p 亦庄/nz 核心区/nz 周边/n 尤为/d 明显/a ，/w 多个/mq 品质/n 大盘/n 扎堆/nz 排布/nz 。/w 方兴/nr 地产/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 无论/c 交通/n 区域/n 、/w [生态/n 环境/n]/nz 还是/c 产业/n 发展/v 前景/n ，/w 亦庄/nz 都/d 得天独厚/bl ，/w 因此/c ，/w 亦庄/nz  金茂悦/nr (/w 楼盘/n 资料/n )/w 的/ude1 客/ng 群/ng 定位/vn 就是/v 希望/vn 一步到位/vl 的/ude1 改善/vn 型/k 城市/n [中坚/n 阶层/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 融/vi 创/vg 与/cc 保利/nrf 联合/vd 打造/v 的/ude1 枫/ng 丹/b [壹/m 号/q]/mq 也/d 是/vshi 类似/a 定位/vn ，/w 同样/d 广/a 受欢迎/nz ，/w 在/p 首期/n 精装/b 洋房/n 开盘/vi 几乎/d 售罄/nz 之后/f ，/w 二期/b 洋房/n 及/cc 别墅/n 产品/n 将/d 于/p 今年/t 入市/v 。/w 而/cc 与/cc 枫/ng 丹/b [壹/m 号/q]/mq 仅/d [一/d 街/n]/mq 之/uzhi 隔/v 的/ude1 [中/f 信/n 新城/ns]/nz ，/w 经过/p 多年/mq 开发/vn ，/w 已/d 进入/v 现房/n 阶段/n 。/w 
板块/n 特点/n 
随着/p 亦庄/nz 新城/ns 规划/n 落实/v 、/w 亦庄线/nz 轻轨/n 通车/vi 、/w 大型/b 商业/n 和/cc 生活/vn [配套/vn 设施/n]/nz 完善/v 等/udeng 众多/a 利好/a 因素/n 的/ude1 涌现/vn ，/w 亦庄/nz 已/d 摆脱/v 了/ule 早期/f 单一/a 的/ude1 [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 形象/n ，/w 正/d 朝着/p 一个/mq 功能/n 齐备/a 的/ude1 国际化/vn 新城/ns 迈进/vi 。/w 从/p 交通/n 方面/n 来看/u ，/w 地铁/n [17/m 号/q]/mq 线/n 最快/d 有望/v 于/p 明年/t 启动/v 建设/vn 。/w 按照/p 目前/t 规划/n ，/w 该/rz 条/q 线/n 北/f 起/vf 昌平区/ns [未来/t 科技城/nz]/nz ，/w 最终/d 抵达/v [亦庄/nz 地区/n]/ns ，/w 成为/v 亦庄/nz 与/cc 城区/n [另一/m 条/q]/mq 轨道/n 大动脉/n 。/w 
记者/nnt 点评/v 
除了/p 优异/a 的/ude1 自然景观/gg ，/w 亦庄/nz 楼市/n 被/pbei 开发商/nnd 和/cc 购房者/nz 普遍/ad 看好/v ，/w 与/cc 其/rz 发达/a 的/ude1 产业/n 密不可分/vl ，/w 而/cc 这些/rz 产业/n 的/ude1 支撑/vn 使/v [房地产/n 市场/n]/nz 具有/v 良性/b 的/ude1 发展/vn 优势/n 。/w 
东坝/nz 
北京/ns 最/d 平民/n 板块/n 
2013年/t 岁末/t 的/ude1 朝阳区/ns 东坝/nz 成为/v [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 热点/n 区域/n ，/w 除了/p 一月三/t 地块/n 的/ude1 气势/n ，/w 恒大/nz 、/w 保利/nrf 等/udeng [品牌/n 企业/n]/nz 的/ude1 入/v 驻/v ，/w 东坝/nz 楼面价/nz 也/d 水涨船高/vl 。/w 作为/p 自住/nz 型/k 商品房/n 集中/v 区域/n ，/w 东坝/nz 成为/v 北京/ns 最/d 平民/n 的/ude1 板块/n 之一/rz 。/w 
绽放/v 原因/n 
新年伊始/bl ，/w 北京/ns 在/p 自住/nz 商品房/n 用/p 地上/s 也/d 加大/v 了/ule 供应/v 力度/n 。/w [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 有关/v 负责人/nnt 近日/t 表示/v ，/w 2014年/t 北京/ns 将/d 继续/v 加大/v [住宅/n 用地/n]/nz 供应/vn ，/w 拟/v 安排/vn [住宅/n 用地/n]/nz 供应/v 总量/n 中/f 的/ude1 40%/m 用于/v 保障性/n 安居工程/n 建设/vn ，/w 60%/m 用于/v 商品房/n 建设/vn ，/w 而/cc 商品房/n 用地/n 中将/nnt 有/vyou 50%/m 用于/v 建设/vn 自住/nz 型/k 商品房/n 。/w 除了/p 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 北京/ns 首/q 个/q 自住/nz 型/k [商品/n 住房/n]/nz 项目/n “/w 御景湾/nz ”/w 项目/n 外/f ，/w 同样/d 紧贴/v 东五环/nz 的/ude1 朝阳/ns 东坝/nz 区域/n ，/w 成为/v 自住/nz 型/k 商品房/n 的/ude1 密集/a 地/ude2 。/w 
2013年/t ，/w 11月4日/t ，/w 保利/nrf 与/cc 首/q 开/v 联合体/n 以/p [21/m 亿元/q]/mq 斩获/nz 朝阳区/ns 东坝/nz 南区/ns 地块/n 。/w 该/rz 地块/n 需/v 在/p 配/v 建/v 不少/m 于/p [8500/m 平方米/q]/mq 的/ude1 限价/vn [商品/n 住房/n]/nz 基础上/nz ，/w 再/d 配/v 建/v [5/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 自住/nz 型/k 商品房/n 。/w 11月21日/t ，/w 恒大/nz 以/p [51/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 并/cc 配/v 建/v [16900/m 平方米/q]/mq 的/ude1 限价/vn [商品/n 住房/n]/nz 拿下/v 朝阳/ns 东坝/nz 南区/ns 地块/n 。/w 此外/c ，/w 还/d 需/v 配/v 建/v [建筑/n 面积/n]/nz 不少/m 于/p [11/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 自住/nz 型/k 商品房/n 。/w 11月28日/t ，/w 首/q 城/n 以/p [21/m ./w 45/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 拿下/v 东坝/nz 南区/ns 地块/n ，/w 并/cc 配/v 建/v [7800/m 平方米/q]/mq [限价/vn 商品房/n]/nz ，/w 以及/cc [42000/m 平方米/q]/mq 自住/nz 型/k 商品房/n 。/w 若/c 按照/p 保障房/nz 部分/n [建安/t 成本/n]/nz [5000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 计算/v ，/w 这些/rz 商品房/n 的/ude1 楼面价/nz 将/d 在/p [4/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f 。/w 回顾/v 2011年12月29日/t 成交/v 的/ude1 东坝/nz 中路/n 地块/n ，/w 楼面价/nz 仅/d [每/rz 平方米/q]/nz 7400余元/m 。/w 两年/mq 不到/v ，/w 东坝/nz 区域/n 地价/n 翻/v 了/ule [5/m -/w 6/m 倍/q]/mq 。/w 12月16日/t ，/w 又/d 推出/v [两/q 宗/vg]/mq 自住/nz 型/k 商品房/n 用地/n ，/w 分别/d 位于/v 朝阳/ns 百子湾/nz 和/cc 东坝/nz ，/w 这/rzv 两/m 地块/n 同样/d 规划/n 为/p 自住/nz 型/k 商品房/n 用地/n 。/w 
区域/n 潜力/n 
紧挨/v 五环/nz 的/ude1 地理位置/gg 以及/cc 规划/n 、/w 交通/n 、/w 配套/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 利好/a 是/vshi 东坝/nz 地块/n 备受/v 开发商/nnd 关注/v 的/ude1 [客观/a 原因/n]/nz 。/w 
东坝/nz 南区/ns 西/f 起/vf 五环路/nz ，/w 东/f 至/p 机场/nis 二/m 高速/b ，/w 北邻/nz 坝河/nz ，/w 南/b 至/p [姚/nz 家园/n 路/n]/nz ，/w [规划/n 用地/n 面积/n]/nz 约/d [990/m 公顷/q]/mq ，/w 目前/t 大部分/n 土地/n 未/d 开发/vn 建设/vn ，/w 已/d 建成/v 建筑/n 以/p 住宅/n 为主/vi 。/w 按照/p [北京市/ns 规/ng 委/ng]/nt 2010年/t 制定/v 的/ude1 《/w 东坝/nz 南区/ns [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 》/w ，/w 东坝/nz 南区/ns 定位/vn 为/p 以/p 居住/v 功能/n 为主/vi ，/w [都市型/b 工业/n]/nz 为辅/vi ，/w 城乡/n 协调发展/v 的/ude1 [综合/vn 社区/n]/ns 。/w 而/cc 在/p 坝河/nz 以北/f 的/ude1 [东坝/nz 北区/n]/nz 则/d 将/d 建设/v [东坝/nz 国际/n 商贸/n 中心/nis]/nt ，/w 由/p [国际/n 商品/n 交易/vn 中心/nis]/nt 、/w [国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 、/w 世界/n [文化/n 交流/vn]/nz 中心/nis 和/cc 高品质/nz 国际/n 社区/n 等/udeng 部分/n 组成/v ，/w 这/rzv 一/m 区域/n 将/d 作为/p 东坝/nz 地区/n 的/ude1 主要/b [产业/n 配套/vn]/nz 。/w 在/p 北京/ns 的/ude1 地铁/n 规划/n 中/f ，/w 东坝/nz 地区/n 将/d 建设/vn [三/m 条/q]/mq 地铁/n 线/n ：/w [3/m 号/q]/mq 线/n 、/w [12/m 号/q]/mq 线/n 和/cc 平谷/ns 线/n ，/w 成为/v 北京/ns [东部/f 地区/n]/nz 一个/mq 重要/a 的/ude1 地铁/n [交通/n 枢纽/n]/nz 。/w 东坝/nz 近些年/t 少有/a 商品房/n 入市/v ，/w 区内/n 仅有/nz 首/q 开/v  常青藤/n (/w 楼盘/n 资料/n )/w 、/w [奥林匹克/nz 花园/n]/nz 等/udeng 老/a 项目/n 支撑/v ，/w 不过/c ，/w 东坝/nz 还是/c 以/p 保障房/nz 为主/vi 。/w 
记者/nnt 点评/v 
东坝/nz 区域/n 同时/c 存在/v 保障房/nz 、/w 经适房/nz 和/cc 公租房/nz 等/udeng 保障性/n 住宅/n 类型/n ，/w 加上/v 已/d 成交/v 和/cc 将/d 成交/v 地块/n 中/f 配有/v 大量/m 限价房/nz 或/c 自住/nz 型/k 商品房/n ，/w 因此/c 未来/t 区域/n 将/d 呈/v 高低/n 端/v 并存/vn 现象/n 。/w 
天宫院/nz 
商业/n 版图/n 翻天覆地/al 
翻开/v 北京/ns 商业/n 版图/n ，/w 可以/v 说/v 没有/v 哪个/ry 区域/n 比/p 城南/f 的/ude1 发展/vn 更/d 翻天覆地/al 。/w 作为/p 城南/f 商业/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 天宫院/nz 区域/n 的/ude1 崛起/vn 更/d 增添/v 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 
绽放/v 原因/n 
龙湖/ns  时代/n 天街/nz (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 自/p 面市/v 以来/f 持续/vd 热销/v ，/w 不止/v 一次/mq 荣登/v 北京/ns 销/v 冠/ng 。/w 2012年/t 销售/v 金额/n 、/w 面积/n 、/w 套数/n 夺/v 区域/n 商品房/n “/w 三冠王/nz ”/w ；/w 2013年4月/t 餐饮/n 楼/n 首推/v 售罄/nz ，/w 实现/v 销售/vn 金额/n [2/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ；/w 2013年6月/t 风情/n 商/v 街/n 仅/d [1/m 小时/n]/mq 认购/v 金额/n 破/v [3/m 亿元/q]/mq ；/w 2013年8月/t 最后/f [一/d 栋/q]/mq 住宅/n [77/m 分钟/qt]/mq 售出/v [264/m 套/q]/mq ，/w 揽/v 金/b [6/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 南城/ns 商业/n [销售/vn 冠军/nnt]/nz ，/w 领跑/v 北京/ns [商业/n 地产/n]/nz 市场/n 。/w 
区域/n 潜力/n 
位于/v 大兴/v 新城/ns 核心/n 区域/n 的/ude1 龙湖/ns  时代/n 天街/nz ，/w 将/d [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 基地/nis 、/w 成/v 体/ng 量/n 大规模/b 居住区/n 、/w 新机场/nz [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 、/w 大体/d 量/n 综合/vn 化/v 商业/n 配套/vn 、/w 高端/nz [金融/n 服务/vn]/nz 区/n 连/ulian 于/p [一/d 系/v]/mq ，/w 并/cc 通过/p 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 、/w 第二/m 机场/nis 快/a 轨/ng (/w 规划/n 中/f )/w 、/w 京/b 开/v 高速/b 、/w 新源/nz 大街/n 等/udeng [立体/b 交通/n]/nz 网络/n ，/w 与/cc 城区/n 实现/v 快速/d 连接/v ，/w [龙湖/ns 地产/n]/ntc 致力/v 打造/v 京城/n 少有/a 的/ude1 “/w 产/v 商/vg 居/v 综合/vn 新城/ns ”/w 。/w 
龙湖/ns  时代/n 天街/nz 见证/n 了/ule 北京/ns 商业/n 市场/n 的/ude1 崛起/vn 以及/cc 区域/n 商业/n 氛围/n 的/ude1 繁荣/an 。/w 随着/p 城南/f 政策/n 的/ude1 持续/vn 加码/vi 、/w [临/v 空/ng 经济/n]/nz 的/ude1 腾飞/vn 、/w 地铁/n 线/n 的/ude1 畅通/an 、/w 产业/n 区/n 消费力/n 的/ude1 提升/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 周围/f 居住/v 氛围/n 的/ude1 不断/d 提振/nz ，/w 时代/n 天街/nz 商业中心/nis 的/ude1 洼地/n 价值/n 不断/d 凸显/v ，/w 会/v 吸引/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 投资者/nnd 前来/vi 掘金/n 。/w 与此同时/c ，/w 时代/n 天街/nz 也/d 势必/d 会/v 更/d 显/v 稀缺/a 。/w 今年/t ，/w 时代/n 天街/nz 商业中心/nis 的/ude1 可/v 售/vn 型/k 商铺/n 、/w 独立/a 餐饮/n 楼/n 、/w 餐饮/n 的/ude1 风情/n 街/n 等/udeng ，/w 产品线/nz 类型/n 丰富/a ，/w 将/d 在/p 新的/a 一年/mq 迎来/v 更大/d 的/ude1 腾飞/vn 。/w 
板块/n 特点/n 
位于/v 南/b [六/m 环/n]/mq 外/f 的/ude1 大兴/v 天宫院/nz 板块/n ，/w 受益/vi 于/p 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 便利/an 交通/n 、/w 两轮/mq 城南/f 计划/n 的/ude1 推动/vn 以及/cc 新航/n 城/n 建设/vn 利好/a ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 两/m 年间/n 发展/v 势头/n 迅猛/a 。/w 随着/p 万科/nz 、/w 保利/nrf 、/w 首/q 开/v 、/w 龙湖/ns 、/w 金融街/nz 等/udeng 品牌/n 巨头/n 的/ude1 纷纷/d 进驻/v ，/w 区域/n 供/vi 量/n 充沛/a ，/w 天宫院/nz 俨然/z 已经/d 成为/v 北京/ns 楼市/n 成交/v 最/d 活跃/a 的/ude1 板块/n 。/w 
除了/p 居住/v 功能/n ，/w 傍依/nz 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 和/cc 京/b 开/v 高速/b 两条/mq 大动脉/n ，/w 天宫院/nz 板块/n 自/p 北/f 向/p 南/b 也/d 催生/vi 出/vf 临/v 铁/n 商业/n 景观/n 带/v 、/w 高端/nz [商务/n 服务/vn]/nz 区/n 等/udeng 多元/b 都市/n 配套/vn 。/w 龙湖/ns  时代/n 天街/nz 距/p 新机场/nz 仅/d 约/d [17/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 相当于/v 望京/nz 与/cc [首都/n 机场/nis]/nz 的/ude1 距离/n ，/w 既/c 不会/v 受到/v 近/a 空/ng 困扰/v ，/w 又/d 不会/v 远离/v [临/v 空/ng 经济/n]/nz ，/w 属于/v [临/v 空/ng 经济/n]/nz 黄金/n 距离/n 。/w 项目/n 未来/t 将/d 集/q 大体/d 量/n 综合/vn 化/v 的/ude1 商业/n 配套/vn 、/w 区域/n 未来/t 行政中心/nis 、/w 大面积/d 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 、/w 成/v 体/ng 量/n 的/ude1 大规模/b [居住/v 人口/n]/nz 于/p 一体/n ，/w 优/ag 享/vg 临/v 空/ng 机遇/n 。/w 
记者/nnt 点评/v 
在/p 区域/n 利好/a 和/cc 行业/n 大势/n 的/ude1 带动/vn 之下/f ，/w 在/p 过去/vf 一年/mq 里/f ，/w 天宫院/nz 成为/v 今年/t 京城/n 楼市/n 炙手可热/vl 的/ude1 板块/n ，/w 龙湖/ns 、/w 保利/nrf 、/w 首/q 开/v 、/w 金融街/nz 等/udeng 大牌/n 房/n 企/ng 纷纷/d 进驻/v 。/w 以/p 龙湖/ns  时代/n 天街/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 商业/n 板块/n ，/w 也/d 正在/d [风生/nz 水/n 起/vf]/nz ，/w 风靡/v 北京/ns 。/w 
西/f 红门/nz 
大型/b 商业/n 体/ng 填/v 区域/n 空白/n 
西/f 红门/nz 位于/v 大兴区/ns 北端/nz ，/w 北/f 接/v 丰台/ns 、/w 南/b 临黄村/ns 卫星城/n ，/w 有着/v 北京/ns “/w 南大门/nz ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 但/c 其/rz 商业/n 和/cc 办公/vn 的/ude1 发展/vn 却/d 在/p 聚集/v 了/ule 十余个/m 新建/v 小区/n 后/f 才/d 最终/d 姗姗来迟/vl 。/w 
区域/n 潜力/n 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 位于/v 西/f 红门/nz 的/ude1 项目/n 是/vshi [英特/nrf 宜家/nz 购物/vn 中心/nis 集团/nis]/nt 和/cc [宜家/nz 家居/n]/nz 在/p 全球/n 最大/gm 的/ude1 [投资/vn 项目/n]/nz 。/w 对/p 西/f 红门/nz 社区/n 居民/n 来说/uls ，/w 更加/d 美好/a 的/ude1 生活/vn 或许/d 在/p 今年/t 就/d 可以/v 实现/vn 。/w 资料/n 显示/v ，/w [宜家/nz 家居/n]/nz 只是/d 即将/d 整体/n 开业/vi 的/ude1 [英特/nrf 宜家/nz 购物/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 主力/nnt 店/n 之一/rz 。/w 在/p 英特/nrf 宜家/nz 的/ude1 规划/n 中/f ，/w 将/d 于/p 今年四季度/t 面世/vi 的/ude1 宜家/nz 购物中心/nis 拥有/v [21/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 租赁/vn 面积/n ，/w 主力/nnt 店/n 除/p [宜家/nz 家居/n]/nz 外/f ，/w 还包括/nz 苏宁/nr 、/w [金逸/nr 国际/n 影城/n]/nz 等/udeng ，/w 总投资/nz 达到/v [50/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 业内人士/n 看来/v ，/w 当/p [英特/nrf 宜家/nz 购物/vn 中心/nis]/nt 整体/n 开业/vi 后/f ，/w 西/f 红门/nz 社区/n 才/d 会/v 真正/d 形成/v 一个/mq 商业/n 和/cc 大型/b [商业/n 综合体/nz]/nz 协调发展/v 的/ude1 [社区/n 商业/n]/nz 格局/n 。/w 
此外/c ，/w 落/v 址/ng 京/b 开/v 高速/b 与/cc 宏/nz 福/n 路/n 交会/v 处/n 的/ude1 鸿坤/nz 广场/n 项目/n ，/w 距/p 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 仅/d [800/m 米/q]/mq 。/w 六大/n 高速/b 密集/a 环绕/v ，/w [30/m 分钟/qt]/mq 快速/d 接驳/v [首都/n 第二/m 机场/nis]/nz ，/w 属于/v 城南/f 多维/nz 立体/b [城市/n 交通/n 中心/nis]/nt 。/w 
作为/p 鸿坤/nz 集团/nis 首/q 个/q 城市/n [商业/n 综合体/nz]/nz 项目/n ，/w 鸿坤/nz 广场/n 整个/b 项目/n 拥有/v [21/m 万/d 平方米/q]/mq 恢宏/a 体/ng 量/n ，/w 囊括/v [5/m 万/d 平方米/q]/mq 商务/n 空间/n 、/w [14/m 万/d 平方米/q]/mq 购物中心/nis 、/w [1/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq 体育/n 会馆/n 。/w 鸿坤/nz 广场/n 以/p 全新/b 领先/vi 的/ude1 健康/a 休闲/vn 理念/n ，/w 开创/v 中国/ns [商业/n 地产/n]/nz 形态/n 新格局/nz 。/w 作为/p 区域内/nz 罕/ag 有的/rz 小/a 独/d 栋/q 、/w 低/a 密度/n 的/ude1 健康/a [商务/n 写字楼/n]/nz ，/w 鸿坤/nz 广场/n 选用/v 三维/mq [景观/n 设计/vn]/nz ，/w 拥有/v “/w 低/a 密度/n 、/w 高/a 绿化率/nz ”/w 的/ude1 优美/a 办公/vn 环境/n ，/w PM2/x ./w 5/m 新风/n 过滤/v 系统/n ，/w 全天候/b 输送/v 健康/a 鲜/a 氧/n ，/w 以/p 创/v 智/ng 健康/a 为/p 理念/n ，/w 能够/v 激发/vn 灵感/n 的/ude1 创新/vn 型/k 办公/vn [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 
绽放/v 原因/n 
去年/t 11月7日/t ，/w [宜家/nz 家居/n]/nz 的/ude1 开业/vn 填补/v 了/ule [西/f 红门/nz 地区/n]/ns 的/ude1 “/w 大/a 商业/n ”/w 空白/n ；/w 首期/n 推出/v 的/ude1 鸿坤/nz 广场/n [五/m 栋/q]/mq 写字楼/n 产品/n 于/p 12月28日/t 开盘/vi 当日/t 即/v 售罄/nz ，/w 劲/n 销/v [7/m 亿元/q]/mq ，/w 创下/v 京城/n 写字楼/n 开盘/vi 即/v “/w 日光/n ”/w 的/ude1 纪录/n ，/w 成为/v 2013年末/t [商业/n 地产/n]/nz 市场/n 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 办公/vn 项目/n 产品/n ，/w 缔造/v 京城/n 楼市/n 新/a 传奇/n 。/w 
鸿坤/nz 广场/n 购物中心/nis 将/d 在/p 今年/t [投入/v 市场/n]/nz ，/w 鸿坤/nz 广场/n 购物中心/nis 总/b 斥资/v 约/d [30/m 亿元/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [14/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 以/p “/w 我/rr 的/ude1 U/x 生活/vn ”/w 为/p 理念/n ，/w 打造/v 时尚/n 优质/b 生活/vn 广场/n 新概念/nz ，/w 将/d 汇聚/v 五大/n 业态/n 特色/n ，/w 涵盖/v 生活/vn 、/w 时尚/n 、/w 儿童/n 、/w 美食/n 、/w 娱乐/vn 等/udeng 功能/n 。/w 届时/d 将/d 有/vyou 众多/a 国际/n 、/w 国内/s [知名/a 品牌/n]/nz 入/v 驻/v ，/w 将/d 极大/a 程度/n 地/ude2 丰富/a 京/b 南/b 地区/n 居民/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
板块/n 特点/n 
作为/p 北京/ns 城区/n 重要/a 的/ude1 人口/n 承接/v 地/ude2 ，/w 西/f 红门/nz 现有/v 的/ude1 区域/n 优势/n 已经/d 非常/d 明显/a ，/w 基础设施/gi 、/w 环境/n 水平/n 完善/v ，/w 再/d 加上/v 多方面/n 的/ude1 政策/n 支持/v ，/w 包括/v 南城/ns 规划/n 、/w 新城/ns 发展/v 规划/n ，/w 新航/n 城/n 的/ude1 建设/vn ，/w 以及/cc [南海子/ns 公园/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 一系列/b [环境/n 建设/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w 西/f 红门/nz 区域/n 具有/v 后发优势/l ，/w 目前/t 还/d 处于/v [价值/n 洼地/n]/nz ，/w 未来/t 潜力/n 很大/d 。/w 
记者/nnt 点评/v 
政府/nis 对/p 南城/ns 的/ude1 政策/n 倾斜/vi ，/w 加之/cc 价格/n 洼地/n 的/ude1 吸引/v ，/w 使/v [越来越/d 多/a]/nz 人/n 的/ude1 目光/n 聚焦/vi 到/v 南部/f 。/w 由于/p 宜家/nz 的/ude1 进驻/vn 以及/cc [鸿坤/nz 理想/n 城/n]/nz 等/udeng 社区/n 的/ude1 带动/vn ，/w [西/f 红门/nz 地区/n]/ns 也/d 越来越/d 成为/v 大兴/v 区内/n 不得不/d 提/v 的/ude1 热点/n 区域/n ，/w 并/cc 正/d 成为/v 新兴/b 商业/n 热点/n 。/w 
通州/ns 运河/n 核心区/nz 
最/d 商务/n 板块/n 
2013年/t ，/w 通州/ns 运河/n 核心区/nz 的/ude1 商务/n 办公/vn 地块/n 成为/v 房/n 企/ng 追逐/v 的/ude1 热土/n ，/w 2014年/t 不少/m 项目/n 进入/v 租售/v 期/qv ，/w 大量/m [土地/n 资源/n]/nz 的/ude1 供给/vn 加速/vi 了/ule [通州/ns 新城/ns]/nz 核心/n 商业/n 的/ude1 开发/vn ，/w 品牌/n 房/n 企/ng 的/ude1 进驻/vn 则/d 将/d 形成/v 聚集效应/gp ，/w 提高/v 整个/b 通州/ns 区域/n 的/ude1 品质/n ，/w 通州/ns 也/d 将/d 改变/v 睡城/nz 模式/n ，/w 向着/p 高大/a 上/f 的/ude1 高端/nz 商务/n 区域/n 迈进/vi 。/w 
绽放/v 原因/n 
2013年/t 以来/f ，/w 通州/ns 运河/n 核心区/nz 已经/d 出让/v [17/m 宗/vg]/mq 地块/n ，/w [绝大多数/m 为/p]/mq 商务/n [多功能/b 用地/n]/nz ，/w 涉及/v [土地/n 面积/n]/nz [483160/m 平米/q]/mq ，/w [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz [1391500/m 平米/q]/mq ，/w [土地/n 出让金/n]/nz [158/m ./w 7331/m 亿元/q]/mq 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 最近/t 半个月/mq 时间/n ，/w 该/rz 区域/n 已经/d 密集/a 出让/v 了/ule [10/m 宗/vg]/mq 地/ude2 ，/w 加速/vi 趋势/n 明显/a 。/w 
11月14日/t 上午/t ，/w 保利/nrf 联合体/n 、/w 绿地/n 控股/vn 、/w [富力/nz 地产/n]/nt (/w [富力/nz 又一城/nz]/nz [富力/nz 盛/v 悦居/nz]/nz )/w 等/udeng [8/m 家/q]/mq 企业/n 参与/v 投标/vn 通州区/ns 运河/n 核心区/nz Ⅸ-10/m 地块/n 、/w IV/x -/w 04/m 地块/n [两/q 宗/vg]/mq 地块/n ，/w 最终/d 被/pbei 富力/nz 、/w 保利/nrf 分别/d 以/p [17/m ./w 3777/m 亿元/q]/mq 、/w [8/m ./w 06/m 亿元/q]/mq 摘/v 得/ude3 ，/w 楼面价/nz 约/d [1/m ./w 27/m 万元/q]/mq //w 平米/q 和/cc [1/m ./w 3/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 绿地/n 控股/vn [集团/nis 有限公司/nis]/nis [7/m ./w 82/m 亿元/q]/mq 竞得/nz 通州区/ns 运河/n 核心区/nz IV/x -/w 01/m 地块/n F3/x 其他/rzv 类/q [多功能/b 用地/n]/nz ，/w 溢价率/nz 33.9%/m ，/w 楼面价/nz [1/m ./w 3/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 而/cc 此前/t 不久/d ，/w 富华/nz 置/v 地/ude2 也/d 在/p 该/rz 地域/n 夺得/v [5/m 宗/vg]/mq 地块/n 。/w 
8月22日/t ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 [华/b 业/ng 地产/n]/nt (/w [华/b 业/ng 东方/s 玫瑰/n]/nz )/w 全新/b 项目/n —/w —/w 华业新/nr [北京/ns 中心/nis]/nt 正式/ad 奠基/vi ，/w 此外/c ，/w 该/rz 项目/n 为/p 通州/ns 运河/n 核心区/nz 的/ude1 标志性/n 工程/n ，/w [300/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 地标/n 建筑/n “/w 北京/ns 塔/n ”/w 也/d 将/d 是/vshi [通州/ns 北京/ns 副中心/nz]/nt 战略/n 中/f 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 除了/p 有/vyou 华业新/nr [北京/ns 中心/nis]/nt 外/f ，/w [绿城/ns 集团/nis]/ntc (/w 绿城/ns 阳光/n 公馆/n [绿城/ns 百合/nf 公寓/n]/nz )/w 与/cc 葛洲坝/ns 地产/n 联手/vd 在/p [通州/ns 新城/ns]/nz 核心区/nz 打造/v 的/ude1 高端/nz 建筑/n 综合体/nz —/w —/w [京杭/nz 广场/n]/nz (/w 楼盘/n 资料/n )/w 亮相/vi 。/w 此外/c ，/w 2013年/t ，/w 通州/ns [万/d 达/v 广场/n]/nz (/w 楼盘/n 资料/n )/w [万/d 方/q 营销/vn 中心/nis]/nt 正式/ad 开放/v 。/w 
区域/n 潜力/n 
2010年10月13日/t ，/w 通州/ns 运河/n 核心区/nz 正式/ad 开工/vi ，/w 标志着/v 位于/v 北京/ns 东部/f 的/ude1 通州/ns 现代化/vn [国际/n 新城/ns]/nz 建设/vn 由此/d [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 运河/n 核心区/nz 占地/v [16/m 万/d 平方公里/q]/mq ，/w [规划/n 用地/n]/nz 主要/b 沿/p 运河/n 展开/v ，/w 重点/n 规划/n 区域/n 约/d 为/p [9/m 平方公里/q]/mq ，/w 总/b 建筑/n 规模/n 约/d 为/p [1500/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 属于/v 新城/ns 规划/n 中/f 重点/n 打造/v 的/ude1 运河/n 北京/ns 文化/n [商务/n 中心区/nz]/nz 。/w 
通州/ns 运河/n 核心区/nz 中/f 最重要/nz 的/ude1 两条/mq 地下/s 交通/n 大动脉/n —/w —/w 北/f 环环/n 隧/ng 、/w 东关/ns 大道/ns 已/d 相继/d 完成/v 主体/n 工程/n 和/cc [隧道/n 工程/n]/nz 。/w 作为/p 最早/d 开建/nz 的/ude1 核心区/nz 项目/n ，/w 东关/ns 大道/ns [隧道/n 工程/n]/nz 和/cc 北/f 环环/n 隧/ng 主体/n 工程/n 的/ude1 完成/vn 具有/v [重大/a 意义/n]/nz ，/w 标志着/v [通州/ns 新城/ns]/nz 核心区/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 已/d 进入/v “/w 收获/n 季节/n ”/w 。/w 
记者/nnt 点评/v 
通州/ns 运河/n 核心区/nz 吸引/v 了/ule 华/b 业/ng 珠江/ns 、/w 绿地/n 、/w 远洋/b 等/udeng 多家/mq 品牌/n 房/n 企/ng 相继/d 进入/v ，/w 品牌/n 房/n 企/ng 在/p 带动/v 区域/n 住宅/n 产品/n 升级/vi ，/w 吸引/v 高端/nz 客户群/n 的/ude1 同时/c ，/w 开始/v 在/p 高端/nz [商业/n 地产/n]/nz 领域/n 加紧/v 布局/n 。/w 而/cc 轨道/n 、/w 路面/n 交通/n 与/cc 朝阳/ns 连通/v ，/w 再/d 加上/v 距/p [首都/n 机场/nis]/nz 仅/d [20/m 公里/q]/mq ，/w 交通/n 优势/n 明显/a 。/w 
台/q 湖/n 
房价/n 迈入/v [3/m 万元/q]/mq 时代/n 
去年/t ，/w 位于/v 东南/f 五环/nz 外/f 的/ude1 通州/ns 台/q 湖/n 成为/v [土地/n 市场/n]/nz 上/f 炙手可热/vl 的/ude1 “/w 新星/n ”/w ，/w 知名/a 房/n 企/ng 万科/nz 、/w 泰禾/nz 等/udeng 纷纷/d 进驻/v ，/w 按照/p 正常/a 的/ude1 开发/vn 节奏/n ，/w 今年/t ，/w 这/rzv 片/q 楼市/n 的/ude1 “/w 处女地/n ”/w 将/d 迎来/v 集中/vn 放量/nz ，/w 完美/a 绽放/v 。/w 
绽放/v 原因/n 
去年/t 一年/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 台/q 湖/n 区域/n 成交/v 了/ule [7/m 宗/vg]/mq 地/ude2 ，/w 分别/d 被/pbei 万科/nz 、/w 泰禾/nz 、/w 世纪/n 鸿/ag 和/cc 东亚/ns 收入/n 囊中/s ，/w 这/rzv 其中/rz ，/w 只有/c 泰禾/nz 于/p 2013年5月20日/t 摘/v 得/ude3 的/ude1 通州区/ns 台湖镇/ns B/x -/w 03/m 地块/n 居住/v 、/w 托幼/nz 项目/n (/w 配/v 建/v [公共/b 租赁/vn 住房/n]/nz )/w 为/p [二类/b 居住/v 用地/n]/nz ，/w 其他/rzv 地块/n 多/a 为/p [多功能/b 用地/n]/nz 和/cc 住宅/n 混合/v 用地/n 以及/cc 商业/n 金融/n 用地/n ，/w 这/rzv 意味着/v ，/w 该/rz 区域/n 将/d 成为/v 未来/t 北京/ns 楼市/n 投资/vn 的/ude1 重要/a 区域/n 。/w 
去年/t 4月10日/t ，/w 泰禾/nz 以/p [11802/m 元/q]/mq //w 平方米/q 的/ude1 楼面价/nz 、/w 112%/m 的/ude1 高/a 溢价率/nz 拿下/v 台/q 湖/n 一宗/mq 地/ude2 ，/w 12月28日/t 项目/n 首次/m 开盘/vi ，/w 销售/v 均价/nz [3/m ./w 2/m 万元/q]/mq //w 平米/q 当日/t 售罄/nz 。/w 泰禾/nz 一号/mq 街区/n 用/p 8个月/t 就/d 实现/v 从/p 拿/v 地/ude2 到/v 开盘/vn ，/w 并/cc 开盘/vi 售罄/nz ，/w 以/p 惊人/a 速度/n 完美/a 兑现/v 了/ule [泰禾/nz 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 黄其森/nr 提出/v 的/ude1 高杠杆/nz 、/w 高/a 周转/vn 、/w 高品质/nz 、/w 高/a 溢价/nz “/w [四/m 高/a]/mq ”/w 战略/n 。/w 
区域/n 潜力/n 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 台/q 湖/n [区域/n 规划/n]/nz [居住/v 人口/n]/nz 超过/v [20/m 万/d 人/n]/mq ，/w [通州区/ns 政府/nis]/nto 为/p 开发/vn 台/q 湖/n 请/v 了/ule [国际/n 知名/a]/nz 规划/n 团队/n 为/p 台/q 湖/n 做/v 规划/n 定位/vn ，/w 目前/t 来看/u ，/w 台/q 湖/n 将/d 是/vshi 未来/t 距离/n 国贸/nz CBD/x 、/w 机场/nis 和/cc 亦庄/nz 板块/n 最近/t 的/ude1 新城/ns 。/w 从/p 台/q 湖/n 的/ude1 区域/n 位置/n 和/cc 规划/n 来看/u ，/w 台/q 湖/n 不仅/c 受益/vi 于/p CBD/x 和/cc 通州/ns 打造/v “/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz ”/w 的/ude1 [辐射/vn 效应/n]/nz ，/w 还/d 将/d 因为/c 大量/m 企业/n 总部/nis 的/ude1 聚集/vn ，/w 而/cc 形成/v 产业/n 发达/a 的/ude1 新兴/b 之/uzhi 地/ude2 。/w 
台/q 湖/n 区域/n 西邻/d 亦庄/nz 开发区/ns ，/w 东/f 接/v [京津/ns 高速/b]/nz ，/w 北/f 距/p [首都/n 机场/nis]/nz [30/m 公里/q]/mq ，/w 南/b 距/p [首都/n 第二/m 机场/nis]/nz [22/m 公里/q]/mq 。/w “/w 台/q 湖/n 是/vshi 一块/s 尚未/d 发展/vn 成熟/a 的/ude1 区域/n ，/w 现在/t 进驻/v ，/w 未来/t 的/ude1 潜力/n 巨大/a ，/w 谁/ry 先进/a 驻/v ，/w 谁/ry 的/ude1 优势/n 就/d 更/d 明显/a 。/w ”/w 某/rz 房/n 企/ng [内部/f 人士/n]/nz 表示/v 。/w 
记者/nnt 点评/v 
在/p 业内人士/n 看来/v ，/w 台/q 湖/n 完全/ad 是/vshi 一片/mq 尚待/nz 开发/vn 的/ude1 “/w 处女地/n ”/w ，/w 这个/rz 区域/n 有着/v 天然/b 的/ude1 自然/n 优势/n ，/w 相比/vi 其他/rzv 区域/n 零碎/a 的/ude1 土地/n ，/w 台/q 湖/n 拥有/v 大体/d 量/n 的/ude1 土地/n 供应/vn ，/w 而/cc 规模化/v 土地/n 的/ude1 区域/n 非常/d 容易/ad 进行/vn 系统性/n 的/ude1 科学/n 合理/a 规划/n ，/w 使得/vi 台/q 湖/n 未来/t 发展/vn 有着/v 很好/ad 的/ude1 潜力/n 。/w 而/cc 谁/ry 先进/a 驻/v ，/w 就/d 意味着/v 占据/v 了/ule 发展/vn 的/ude1 先机/n 。/w 
马驹桥/ns 
亦庄/nz 第二/m 生活区/n 成/v [价值/n 洼地/n]/nz 
与/cc 亦庄/nz 仅/d 一/m 河/n 之/uzhi 隔/v 的/ude1 通州/ns 马驹桥/ns 历来/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 亦庄/nz 第二/m 生活区/n ，/w 众多/a 在/p 亦庄/nz 工作/vn 的/ude1 人群/n 在/p 此/rzs 置业/n ，/w 该/rz 区域/n 的/ude1 商住/n 产品/n 是/vshi 供应/v 主流/n ，/w 随着/p 今年/t 供应/vn 的/ude1 大规模/b 入市/v ，/w 马驹桥/ns 无疑/d 将/d 成为/v 另外/c 一个/mq 投资/v 高地/n 。/w 
绽放/v 原因/n 
马驹桥/ns 位于/v 东南/f [六/m 环/n]/mq ，/w 楼市/n 发展/vn 起步/vi 较早/d ，/w 2012年/t ，/w [首/q 开国/b 风/n 美/b 仑/ng]/nz (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 、/w [合/v 生/v 世界/n 花园/n]/nz (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 、/w [星悦/nz 国际/n]/nz (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 等/udeng 陆续/d 推盘/nz ，/w 定位/vn 于/p 刚/d 需/v ，/w 主要/b 吸引/v 亦庄/nz 产业/n 人群/n 。/w 2013年9/t 月底/t ，/w 合/v 生/vn 世界村/ns (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 推出/v [55/m —/w 148/m 平方米/q]/mq 的/ude1 LOFT/x 销售额/n 超过/v [2/m 亿元/q]/mq 。/w 富力/nz 尚悦居/nr (/w 楼盘/n 资料/n )/w [9/m 月底/t]/mq 加/v 推/v 了/ule 197/m 套房/n 源/ng ，/w [84/m —/w 110/m 平方米/q]/mq 两/m 居/v 、/w 三/m 居/v 。/w 10月20日/t ，/w 珠江/ns 四季/n 悦/ag 城/n (/w 楼盘/n 资料/n [业主/n 论坛/n]/nz )/w 首期/n 开盘/vi ，/w 千余/mq 套房/n 源/ng 全部/m 售罄/nz 。/w 12月29日/t ，/w 珠江/ns 四季/n 悦/ag 城/n 二期/b “/w 云/vg 著/nz ”/w 火爆/a 入市/v 。/w 
区域/n 潜力/n 
凭借/p 距离/n 亦庄/nz 较/d 近/a 的/ude1 地理/n 优势/n ，/w 通州/ns 马驹桥/ns 的/ude1 房价/n 也/d 随着/p 亦庄/nz 的/ude1 变化/vn 而/cc 变化/vn ，/w 同时/c 也/d 享受/v 着/uzhe 亦庄/nz 的/ude1 生活/vn 和/cc 生产/vn 配套/vn ，/w 马驹桥/ns 周围/f 沃尔玛/nz [山姆/nrf 会员/nnt 店/n]/nt 、/w 建行/nis 、/w [同仁/n 医院/nis]/nth 等/udeng 各种/rz 配套/v 环伺/nz 。/w 随着/p 亦庄/nz 楼市/n 地价/n 和/cc 楼面价/nz 的/ude1 连续/a 刷新/v ，/w 这块/r [价值/n 洼地/n]/nz 得到/v 了/ule 市场/n 的/ude1 认可/vn 。/w 
记者/nnt 点评/v 
马驹桥/ns 和/cc 其/rz 附近/f 的/ude1 两个/mq 新兴/b 区域/n —/w —/w 台/q 湖/n 和/cc 亦庄/nz 河西区/ns 相比/vi ，/w 起步/vi 较早/d ，/w 房价/n 相对/d 稳定/an ，/w 2013年/t 以来/f ，/w 亦庄/nz 河西区/ns 和/cc 台/q 湖/n 两个/mq 板块/n 的/ude1 不断/d 升温/vi ，/w 逐渐/d 蔓延/vi 到/v 马驹桥/ns 区域/n ，/w 在/p 亦庄/nz 河西区/ns 和/cc 台/q 湖/n 的/ude1 房价/n 已经/d 进入/v [3/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 的/ude1 时代/n ，/w 刚刚/d 升温/vi 的/ude1 马驹桥/ns 新/a 盘/qv 价格/n 还/d 维持/v 在/p [2/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f ，/w 是/vshi 不可多得/vl 的/ude1 [价值/n 洼地/n]/nz 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 鲁欢/nr 邢飞/nr 潘秀林/nr [京华/ntc 时报/n]/nz 制图/vn 吴尚楠/nr 
