张萍/nr ，/w 女/b ，/w 1967-7/m ，/w [医学/n 学士/nnt]/nz ，/w [副/b 主任医师/nnt]/nnt ，/w 1990年/t 毕业/v 于/p [安徽省/ns 蚌埠/ns 医学院/nis 医疗系/nit]/nt 医疗/n 专业/n ，/w 从事/vi [医学/n 影像/n]/nz 诊断/vn 工作/vn [二/m 十年/mq]/mq ，/w 具有/v 本职工作/n 所/usuo 需要/v 的/ude1 [基本/a 技能/n]/nz 和/cc 专业/n [理论/n 知识/n]/nz ，/w 具有/v 独立/a 解决问题/v 和/cc [处理/vn 问题/n]/nz 的/ude1 能力/n 。/w 先后/d 在/p [安徽/ns 医科/n 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis 影像科/nit]/nt 、/w [暨/cc 南/b 大学/nis 医学院/nis]/nt [第二/m 附/v 院/n]/nt 暨/cc [深圳市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nt 和/cc [第二/m 军医/nnt 大学/nis 附属/vn 长海/ns 医院/nis]/nth 、/w [北京大学/ntu 肿瘤/n 医院/nis]/nth 进修/vn 学习/v 。/w 
在/p 中枢神经系统/gb 、/w 腹部/n 及/cc [盆腔/n 肿瘤/n]/nz 的/ude1 诊断/vn 及/cc [鉴别/vn 诊断/vn]/nz 方面/n 积累/v 了/ule 一定/b 的/ude1 经验/n 。/w 先后/d 在/p [国家级/b 刊物/n]/nz 上/f 发表/v 《/w 妇科/nit 盆腔包块/nhd 的/ude1 CT/x 诊断/vn 》/w 、/w 《/w 恶性/b [阻塞/vn 性/ng 黄疸/nhd]/nhd 的/ude1 CT/x 诊断/vn 》/w 及/cc 《/w 膝关节/n [色素/n 沉着/a 绒毛/n 结节性/gb 滑膜炎/nhd]/nhd MRI/x 诊断/vn 》/w 等/udeng 多/a 篇/q 论文/n 。/w 
