@/w 省/n 人大代表/nnt 赵树新/nr ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一名/mq 来自/v [汉中/ns 佛坪县/ns 陈家/nz 坝/n 派出所/nis]/nt 的/ude1 基层/n 民警/nnt ，/w 这次/r 两会/n 虽然/c 办/v 的/ude1 节俭/a ，/w 但/c 在/p 生活/vn 上/f 还是/c 安排/v 的/ude1 很好/ad ，/w 无论是/c 提醒/v 服务/vn 还是/c 通知/n 服务/vn 让/v 我们/rr 代表/nnt 们/k 觉得/v 很/d 温馨/a 。/w 我/rr 这次/r 带来/v 的/ude1 是/vshi 关于/p 我们/rr 县/n 交通/n 、/w 和/cc 旅游/vn 发展/vn 两个/mq 方面/n 的/ude1 的/ude1 建议/n 和/cc 议案/n ，/w 希望/v 可以/v 为民/v 反映/vn 呼声/n 。/w ”/w 
@/w 省/n 人大代表/nnt 王黎/nr ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一名/mq 来自/v 基层/n 发电厂/nis 的/ude1 工人/nnt ，/w 这次/r [会议/n 期间/f]/nz ，/w 我/rr 仍/d 将/d 关注/v 陕南/ns 地区/n 区别/n 电价/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
@/w 省/n 人大代表/nnt 李雯/nr ：/w “/w 我/rr 关注/v 的/ude1 是/vshi 陕南/ns 地区/n [农村/n 环境保护/gg]/nz 问题/n 。/w 陕南/ns 移民/n 搬迁/v 和/cc [城镇化/vn 建设/vn]/nz 虽然/c 能/v 加快/vn 农村/n 的/ude1 发展/vn ，/w 但/c 对/p 环境保护/gg 有/vyou 影响/vn 。/w 我/rr 搜集/v 民意/n 和/cc 调研/vn 后/f 发现/v ，/w 百姓/n 对/p 新农村/nz 的/ude1 环境保护/gg 还是/c 比较/d 关注/v 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 宜茜/nr ）/w 
@/w 陈玉玲/nr 委员/nnt ：/w “/w 不法/b 人士/n 任意/d 贩卖/v 公民/n 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz ，/w 扰乱/v 人们/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 我/rr 建议/n ，/w 尽快/d 制定/v [个人/n 信息/n 保护法/n]/nz ，/w 对/p [买卖/vn 个人/n 信息/n]/nz 的/ude1 行为/n 进行/vn 严厉打击/v ，/w 保护/v 公民/n 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 和/cc 隐私/n 。/w ”/w 
@/w 周青海/nr 委员/nnt ：/w “/w 山阳/nz 至/p 柞水/ns 的/ude1 高速公路/n 项目/n 是/vshi 陕西/ns 高速公路/n 网/n 在/p 陕南/ns 地区/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 我/rr 建议/n 按照/p 省/n 、/w 市/n 共建/v 的/ude1 模式/n 建设/vn 该/rz 条/q 高速公路/n 。/w ”/w 
@/w 雷西萍/nr 委员/nnt ：/w “/w 能否/v 建立/vn 完全/ad 可靠/a 独立/a 的/ude1 反腐败/nz 机构/n ，/w 以/p 专门/d 的/ude1 法律/n 赋予/v 反腐败/nz 机构/n 应有/v 明确/a 的/ude1 责任/n 和/cc 不/d 受/v 干扰/vn 的/ude1 独立/a 办案/vn 的/ude1 权力/n ，/w 确保/v 反/vi 腐/vg 成功/a ”/w 。/w 
@/w 张平安/nr 委员/nnt ：/w “/w 建立/v 和/cc 完善/v 基层/n 慈善/a 捐助点/n ，/w 并/cc 在/p 全省/n 逐步/d 建立/v 和/cc 完善/v 慈善/a 网络/n 体系/n ，/w 逐步/d 在/p 乡/n （/w 镇/n ）/w 、/w [街道/ns 办事处/nis]/nt 、/w 社区/n 建立/v 捐赠/vn 接收/v 点/qt ，/w 方便/a [人民/n 群众/n]/nz [奉献/v 爱心/n]/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 文锦石/nr 喻涵/nr ）/w 
