桥西区/ns ：/w 
预计/v 桥西/nz 辖区/n [交通/n 流量/n]/nz 较大/d 的/ude1 路段/n 主要/b 包括/v ：/w 新/a 石/ng 中路/n 至/p 新/a 石/ng 南路/n 与/cc [中华/nz 大街/n]/nz (/w 火车站/n 周边/n 地区/n )/w ；/w 中山路/ns 地铁/n 施工/vn 路段/n 及/cc 相邻/vi 路段/n (/w 东购/nz 及/cc [人民/n 商场/nis]/nz 周边/n 地区/n )/w ；/w 裕华路/nz 与/cc 友谊/n 大街/n 路口/n 及/cc 相邻/vi 路段/n (/w 益友/n [百货/n 商场/nis]/nz 周边/n 地区/n )/w ；/w 长途汽车站/n 周边/n ；/w 槐安路/nz 以西/f ，/w 西山/ns 方向/n 全线/n (/w 槐安路/nz 西/f 与/cc 时光/n 街/n 交叉口/n 易/ad 堵/v )/w 。/w 此外/c ，/w 还有/v 桥西/nz 辖区/n 有/vyou 群众/n 祭祀/v 地点/n ，/w [红旗/n 南大街/nz 殡仪馆/nis]/nt 周边/n 和/cc 人民/n 纪念堂/n 周边/n 地区/n 路段/n (/w 友谊/n 大街/n 与/cc 石/ng 铜/n 路/n 路口/n 及/cc 相邻/vi 路段/n )/w 。/w 
裕华区/ns ：/w 
预计/v 春运/n 期间/f 裕/vg 华/b 辖区/n 易/ad 堵/v 路段/n 主要/b 有/vyou ：/w [南/b 焦/ng 客运站/nis]/nt 的/ude1 返乡/vn 车流/n 、/w 人流/n 要/v 比/p 平时/t 增加/v 几倍/nz ；/w 春节/t 前后/f 大量/m 机动车/n 将/d 出入/v 裕/vg 华/b 高速/b 口/n ，/w 车流量/n 猛增/v ，/w 对/p 高速/b 口/n 相邻/vi 路段/n 势必/d 造成/v 一定/b 的/ude1 交通/n 压力/n ；/w [万/d 达/v 广场/n]/nz 、/w [空中/s 花园/n]/nz 、/w 怀特/nrf 商圈/nz 等/udeng 商场/nis 超市/nis 周边/n 的/ude1 购物/vn 人群/n 数量/n 将/d 激增/vi ，/w 导致/v 人流/n 、/w 车流量/n 加大/v 。/w 
裕/vg 华/b 辖区/n 事故/n 多发/b 路段/n 或/c 路口/n 为/p 东二环/nz 塔/n 北路/n （/w 福建/ns 茶城/nz ）/w 附近/f 、/w 南三环/nz 东尹村/ns 小/a 路口/n 和/cc 南二环/nz 建/v 通街/nz 。/w 
桥东区/ns ：/w 
预计/v 春运/n 期间/f 桥东/nz 辖区/n [交通/n 流量/n]/nz 较大/d 的/ude1 路段/n 有/vyou ：/w 建设/v 大街/n 与/cc 安建桥/nr 以北/f 一线/n 、/w [平安/a 大街/n]/nz 一线/n 、/w 裕华路/nz 一线/n 、/w 槐安路/nz 一线/n 、/w 中山路/ns 一线/n 、/w 和平路/ns 一线/n 、/w [胜利/vn 大街/n]/nz 一线/n ；/w 北二环/nz 以北/f 、/w [107/m 国道/n]/mq (/w 南二环/nz 桥下/s 往南/d )/w 等/udeng 。/w 
桥东区/ns 事故/n 多发/b 点/qt 段/q 为/p 北二环/nz 以北/f 、/w [107/m 国道/n]/mq （/w 南二环/nz 桥下/s 往南/d ）/w 。/w 
长安区/ns ：/w 
白/a 佛/n 客运站/nis 是/vshi 春运/n 重点/n 场站/n ，/w 客流量/n 、/w 车流量/n 将/d 会/v 急剧/d 增加/v 。/w 
由于/p 307/m 复线/n 一线/n 没有/v 限速/n 、/w 没有/v 路灯/n ，/w 导致/v 许多/mq 大货车/nz 超速/vd ，/w 非机动车/n 与/cc 行人/n 不/d 注意/v 避让/vn 机动车/n 等/udeng 原因/n ，/w 长安/ns 辖区/n 307/m 复线/n 与/cc 北二环/nz 、/w 307/m 复线/n 与/cc 兆/vg 通/v 桥/n 、/w 307/m 复线/n 与/cc 北庄/nz 桥/n 、/w 307/m 复线/n 与/cc 吴家营/nz 桥/n [四/m 个/q]/mq 路段/n 为/p 事故/n 多发/b 路段/n 。/w 
新华区/ns ：/w 
预计/v 春运/n 期间/f 新华/n 辖区/n [交通/n 流量/n]/nz 较大/d 的/ude1 路段/n 有/vyou ：/w 友谊/n 大街/n 沿线/f 、/w [中华/nz 大街/n]/nz 沿线/f (/w 地铁/n 施工/vn 路段/n )/w 、/w 联盟/nis 路/n 沿线/f 、/w 新华路/ns 沿线/f 、/w 和平路/ns 沿线/f 、/w 西二环/nz 以东/f ，/w 北二环/nz 到/v 红星/n 街/n 、/w 西二环/nz [桥西/nz 蔬菜/n 批发/vn 市场/n]/nt 周边/n 。/w 
新华区/ns 事故/n 多发/b 点/qt 段/q 为/p 北二环/nz 、/w 西二环/nz （/w 蔬菜/n [批发/vn 市场/n]/nz 附近/f ）/w 等/udeng 。/w 
高邑县/ns ：/w 
春运/n 期间/f ，/w 受/v [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 限/v 行/ng 和/cc 高邑县/ns 辖区/n [107/m 国道/n]/mq 施工/vn 影响/vn ，/w 高邑县/ns 辖区/n [交通/n 流量/n]/nz 大/a ，/w 易/ad 发生/v 交通/n 拥堵/v 。/w [107/m 国道/n]/mq 是/vshi 事故/n 多发/b 路段/n ，/w 事故/n [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi [交通/n 流量/n]/nz 大/a 、/w [交通/n 拥挤/a]/nz 。/w 另外/c ，/w 位于/v 393/m 省道/n 与/cc [107/m 国道/n]/mq 交叉/v 立交桥/n 下/f ，/w 墙体/n 有/vyou 坍塌/vi 危险/an ，/w 目前/t 交通/n 、/w 安检/n [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 处理/vn 。/w 
晋州市/ns ：/w 
马/n 于/p 果品/n 市场/n 、/w 省道/n 衡/nz 井/n 线/n 总/b 十/m 庄/ag 段/q 市场/n 、/w 省道/n 晋州/ns 连接线/n 小/a 樵/ng 段/q 市场/n 、/w 晋/b 元/q 线/n 元/q 头/n 、/w 雷陈/nz 集市/n 、/w 大/a 赵/nz 线/n 槐树/n 路口/n 市场/n 、/w 城区/n 新华街/nz 北段/n 市场/n 等/udeng [7/m 处/n]/mq 因/p 市场/n 占/v 道/qv 存在/v 交通/n [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 省道/n 衡/nz 井/n 线/n 武邱/nr 新街口/ns 、/w 省道/n 晋州/ns 连接线/n 光灿/nz 路口/n (/w 039/m 省道/n [7/m KM/x]/mq 处/n )/w ，/w 因/p 来往/vi 车辆/n 较多/d 、/w 车速/n 快/a 等/udeng 问题/n 易/ad 发生/v 交通事故/nz 。/w 
栾城县/ns ：/w 
栾城县/ns 辖区/n [京/b 珠/ng 高速/b]/nz 冶/vg 河口/ns 、/w 青/a 银/ng 高速/b 西宫/n 口/n ，/w 在/p 天气/n 恶劣/a ，/w 尤其/d 出现/v 大雾/n 情况下/nz ，/w 因/p 高速/b 封闭/v ，/w 许多/mq 车辆/n 从/p 高速/b 上/f 转移/v 到/v [308/m 国道/n]/mq ，/w 容易/ad 造成/v 堵车/vn ，/w 影响/v 国道/n 交通/n 。/w 建议/n 遇/v 有/vyou 大雾/n 等/udeng 恶劣/a 天气/n ，/w 车辆/n 一定/b 要/v 慢行/v ，/w 尽量/d 绕过/v [京/b 珠/ng 高速/b]/nz 冶/vg 河口/ns 和/cc 青/a 银/ng 高速/b 西宫/n 口/n ，/w 减少/v 交通/n 拥堵/v 。/w 
每逢/v 城乡/n 过/uguo 集/q 日/b ，/w 该县/r 辖区/n 部分/n 道路/n 也/d 容易/ad 造成/v 交通/n 拥堵/v ，/w 其中/rz ，/w 农历/n 逢/v 2/m 、/w [7/m 为/p]/mq 窦妪村/ns 过/uguo 集/q 日/b ，/w [107/m 国道/n]/mq 窦妪/nr 口/n 易/ad 发生/v 交通事故/nz ；/w 农历/n 4/m 、/w 9/m ，/w 为/p 冶河/nz 、/w 南宫村/ns 过/uguo 集/q 日/b ，/w [308/m 国道/n]/mq 与/cc 冶河/nz 、/w 南宫/ns 交叉口/n 容易/ad 造成/v 交通/n 拥堵/v 。/w 建议/n 车辆/n 慢行/v ，/w 遇到/v [这些/rz 日子/n]/nz ，/w 尽量/d 在/p 附近/f 村/n 绕行/v 。/w 
深泽县/ns ：/w 
春运/n 期间/f ，/w 深泽县/ns 辖区/n 内/f [交通/n 状况/n]/nz 出现/v 拥堵/vn 的/ude1 时间段/n 包括/v ：/w 腊月二十三/t 左右/f ，/w 学校/nis 放假/vi 造成/v 客流量/n 与/cc 车流量/n 明显/a 增大/v ，/w 学校/nis 各个/rz 路口/n 容易/ad 出现/v 交通/n 拥堵/v ；/w [腊月/t 二/m 十五/m]/nz 左右/f 为/p 农民工/nnd 返程/n 高峰/n ，/w 预计/v 该/rz 时段/n 农民工/nnd 大量/m 返程/n ，/w 该县/r 交通/n 压力/n 会/v 增大/vn ；/w 进入/v 腊月/t 以后/f ，/w 该县/r 各个/rz 城乡/n 与/cc 县城/n 集/q 日/b 易/ad 出现/v 交通/n 拥堵/v 。/w 
正定县/ns ：/w 
根据/p 时间/n 预判/nz 交通/n ：/w 春节/t 前/f (/w 自/p 1月24日/t 至/p 1月30日/t )/w ，/w 辖区/n [107/m 国道/n]/mq 路段/n 以/p 返乡/vi 、/w 过境/vn 车流/n 为主/vi ，/w 车流量/n 将/d 会/v 急剧/d 上升/vi ，/w 至/p 1月30日/t 左右/f 达到/v 峰值/n ，/w 且/c 以/p 日/b 间/f 为主/vi ，/w 夜间/n 车流量/n 主要/b 以/p [客运/n 车辆/n]/nz 为主/vi ；/w 其它/rz 主要/b 路段/n 车流量/n 主要/b 集中/v 在/p 早晚/d 高峰期/n ；/w [春节/t 期间/f]/nz (/w 自/p 1月31日/t 至/p 2月6日/t )/w ，/w 辖区/n 车流量/n 主要/b 以/p 短途/b 出行/vi 的/ude1 小型/b 车辆/n 为主/vi ，/w 主要/b 集中/v 在/p 正定县/ns 城区/n ，/w 且/c 以/p 日/b 间/f 为主/vi ，/w 夜间/n 车流量/n 回落/vi ；/w 春节/t 后/f (/w 自/p 2月6日/t 至/p 2月14日/t )/w ，/w [107/m 国道/n]/mq 仍/d 以/p 返工/vi 、/w 过境/vn 车流/n 为主/vi ，/w 以/p 2月6日/t 及/cc 2月14日/t 为/p 峰值/n ，/w 主要/b 以/p 客车/n 、/w 小型/b 车辆/n 为主/vi ，/w 且/c 以/p 日/b 间/f 为主/vi 、/w 夜间/n 回落/vi 。/w 
根据/p 车型/n 预判/nz 交通量/n ：/w 1月21日/t 至/p 27日/t ，/w 各/rz 货运/n 企业/n 、/w 单位/n 陆续/d 放假/vi ，/w 货车/n 交通量/n 达到/v 高峰/n ，/w 很多/m 是/vshi 货车/n 年前/t 运输/vn 的/ude1 最后/f 一趟/mq 货/n ；/w 到/v 了/ule 除夕/t ，/w 路面/n 货车/n 减少/v ；/w 2月9日/t 后/f ，/w 工厂/nis [恢复/v 生产/vn]/nz ，/w 货车/n 往返/vi 次/qv 逐渐/d 增加/v ，/w 到/v 了/ule 春运/n 后期/f 货车/n 交通量/n 将/d 恢复/v 正常/a 。/w 
根据/p 长/a 短途/b 预判/nz 交通量/n ：/w 回乡/vi 过年/vi 的/ude1 长途/b 车流/n 主要/b 集中/v 在/p 年前/t [10/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 年/qt 后/f 出行/vi 主要/b 是/vshi [正月/t 初三/n]/nz 至/p 十二/m 、/w 正月十六/t 至/p 十八/m ；/w 回乡/vi 过年/vi 短途/b 车流/n 主要/b 是/vshi 年前一/t 两天/mq ，/w 年/qt 后/f 主要/b 是/vshi [正月/t 初二/n]/nz 至/p 初八/t ，/w 这段/r 时间/n 是/vshi 串门/vi 走亲戚/nz 时间/n ，/w 正月十五/t 、/w 十六日/t 是/vshi 短途/b 回乡/vi 过/uguo 元宵/nf 与/cc 返程/n 上班/vi 的/ude1 集中/vn 时间/n 。/w 
新乐市/ns ：/w 
新乐市/ns 辖区/n 飞马/nz 南侧/f 路口/n ，/w 车辆/n 随意/ad 穿行/vi ，/w 发生/v 交通事故/nz 较多/d ，/w 确定/v 此/rzs 地点/n 为/p [安全/an 隐患/n]/nz 路段/n 。/w 提示/v 驾驶/vn 人/n 一定/b 要/v 遵守/vn [交通/n 信号/n]/nz ，/w 不要/d 随意/ad 穿行/vi 。/w 
井陉县/ns ：/w 
春运/n 期间/f ，/w 井陉/ns 辖区/n [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 形势/n 较为/d 平稳/a ，/w 道路/n 基本/a 畅通/an 。/w 如/v 遇/v [307/m 国道/n]/mq 堵车/v ，/w 车辆/n 通向/v 市区/s 方向/n 的/ude1 车辆/n 绕行/v 路线/n 包括/v ：/w 车辆/n 由/p [307/m 线/n]/mq 横口/nz 经/p 平/v 涉/vg 线/n 或/c 井/n 元/q 线/n ，/w [石/ng 太/d 高速/b]/nz 与/cc 市区/s 连接/v ；/w 车辆/n 由/p [307/m 线/n]/mq 微/ag 水/n 大桥/n 经/p 宜/ag 微/ag 线/n 与/cc 市区/s 连接/v ，/w 由于/p 高速/b 禁止/v 危险/an 易爆/a 车辆/n 通行/vi ，/w 建议/n 危险/an 易爆/a 车辆/n 绕行/v 该/rz 路线/n ；/w 车辆/n 经/p 平/v 涉/vg 线/n (/w 平/v 山/n 方向/n )/w 与/cc 市区/s 连接/v 。/w 
赞皇县/ns ：/w 
由于/p 春运/n 期间/f [营运/vn 车辆/n]/nz 流量/n 大/a ，/w 加之/cc 客车/n 超员/v 和/cc 山区/n 道路/n 弯/ng 多/a 路/n 陡/a 等/udeng 原因/n ，/w 赞/v 石/ng 客运/n 和/cc 城乡/n 公交/b 均/d 是/vshi 春运/n 管理/v 重点/n 。/w 
藁城市/ns ：/w 
藁城市/ns 辖区/n 拥堵/v 路段/n 分别为/v ：/w 因/p 春运/n 期间/f 车流量/n 大/a 、/w [道路/n 通行/vi 能力/n]/nz 有限/a ，/w 易/ad 造成/v [307/m 国道/n]/mq 与/cc 机场路/n 道口/n 发生/v 拥堵/vn ；/w 正/d 无/v 路/n 只/d 甲/n 路段/n ，/w 逢/v 五/m 、/w 十/m 集市/n 占/v 道/qv ，/w 易/ad 造成/v 交通/n 拥堵/v ；/w 由于/p 春节/t 前后/f 市民/n 购物/vn 、/w 商家/n 促销/vn 等/udeng 原因/n ，/w 加之/cc 自驾车/nz 出游/v 量/n 增大/v ，/w 易/ad 造成/v 工业/n 路/n 与/cc 昌盛/an 街/n 交叉口/n (/w 城区/n 信誉楼/nz )/w 短/a 时/ng 交通/n 拥堵/v 。/w 建议/n 途径/n 藁城/ns 的/ude1 车辆/n 绕行/v 黄石/ns 高速/b 。/w 
灵寿县/ns ：/w 
正月十五/t 、/w 十六/m 灵寿县/ns 有/vyou 民俗/n 表演/vn ，/w 人民路/ns 人流量/n 大/a ，/w 易/ad 发生/v 拥堵/vn ；/w 由于/p 青同镇/ns 、/w 岔头镇/ns 、/w 团/n 泊口乡/ns [3/m 个/q]/mq 路段/n 有/vyou 集/q 日/b ，/w 人/n 多/a 、/w 车流量/n 大/a ，/w 易/ad 发生/v [交通/n 堵塞/v]/nz 。/w 
鹿泉市/ns ：/w 
根据/p 时间/n 预判/nz ：/w 春节/t 前/f (/w 自/p 1月24日/t 至/p 1月30日/t )/w ，/w 辖区/n 石/ng 闫路/nr 、/w [107/m 国道/n]/mq [307/m 国道/n]/mq 鹿泉/ns 段/q 、/w 装/v 院/n 路/n 以/p 返乡/vi 、/w 过境/vn 车流/n 为主/vi ，/w 车流量/n 将/d 会/v 急剧/d 上升/vi ，/w 至/p 1月30日/t 左右/f 达到/v 峰值/n ，/w 且/c 以/p 日/b 间/f 为主/vi ，/w 车流量/n 主要/b 以/p 小轿车/n 、/w [客运/n 车辆/n]/nz 为主/vi ；/w [春节/t 期间/f]/nz (/w 自/p 1月31日/t 至/p 2月6日/t )/w ，/w 辖区/n 车流量/n 主要/b 以/p [节日/n 期间/f]/nz [走亲/nz 访友/vi]/nz 短途/b 出行/vi 的/ude1 小型/b 车辆/n 为主/vi ，/w 主要/b 集中/v 在/p 辖区/n 各/rz 乡镇/n 附近/f 区域/n ，/w 且/c 以/p 日/b 间/f 为主/vi ，/w 夜间/n 车流量/n 回落/vi ；/w 春节/t 后/f (/w 自/p 2月6日/t 至/p 2月14日/t )/w ，/w 辖区/n 石/ng 闫路/nr 、/w 装/v 院/n 路/n 、/w [107/m 国道/n]/mq [307/m 国道/n]/mq 鹿泉/ns 段/q 以/p 返工/vi 、/w 过境/vn 车流/n 为主/vi ，/w 以/p 2月6日/t 及/cc 2月14日/t 为/p 峰值/n ，/w 主要/b 以/p 客车/n 、/w 小型/b 车辆/n 为主/vi ，/w 且/c 以/p 日/b 间/f 为主/vi 、/w 夜间/n 回落/vi 。/w 
在/p 避开/v 易/ad 堵/v 路段/n 和/cc 留心/v 事故/n 多发/b 地段/n 的/ude1 同时/c ，/w 省会/n 交警/nnd 提示/v 广大/b 市民/n ：/w 请/v 驾驶/vn 合格/vi 车辆/n ，/w 不/d 开/v “/w 病/n ”/w 车/n ；/w 请/v 依法/d 驾驶/v ，/w 不/d 违法/vn 开车/vi ；/w 请/v 合理/a 安排/v 作息/n ，/w 不/d [疲劳/an 驾驶/v]/nz ；/w 请/v 谨慎/a 驾驶/v ，/w 妥善/ad 应对/v 突发/vn 情况/n ；/w 严格/ad 按/p 安全/an 操作规程/nz 驾驶/v 车辆/n ；/w 摒弃/v 交通/n 陋习/n ，/w 文明/n 驾驶/v ；/w 提醒/v 乘客/n 系/v 好/a 安全带/n ；/w 遇/v 车流量/n 大/a 时/ng ，/w 勿/d 强行/d 超车/vi 会/v 车/n ；/w 不/d 开/v “/w 斗气/v 车/n ”/w 、/w “/w 霸王车/nz ”/w ；/w 驾驶/v 时/ng 应/v [集中/v 精力/n]/nz ，/w 勿/d 吸烟/vi 、/w 接/v 打/v 手机/n 、/w 接收/v 发送/vn 短信/n 等/udeng ，/w 春运/n 期间/f 避免/v 交通事故/nz 发生/v 。/w (/w 孙阳/nr )/w 
