记者/nnt 从/p 市政协/n 办公厅/nis 和/cc 市/n [人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 获悉/v ，/w 政协/nis 西安市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 和/cc 西安市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 召开/v 的/ude1 时间/n 因故/d 推迟/v 一天/mq 。/w 即/v 由/p 原定/v 的/ude1 2014年1月20日/t 、/w 21日/t 召开/v 分别/d 调整/vn 为/p 2014年1月21日/t 、/w 22日/t 召开/v ，/w 会期/n 均/d 仍/d 为/p [三/m 天/qt]/mq 。/w 政协/nis 西安市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 报到/vi 时间/n 为/p 1月20日/t 下午/t ，/w 西安市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 报到/vi 时间/n 为/p 1月21日/t 上午/t 。/w （/w 记者/nnt 程慧/nr ）/w 
