人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 苏瑞/nr ）/w 今天/t ，/w 人民网/nz 人民/n 电视/n “/w 一/m 说到底/dl ”/w 栏目/n 推出/v 大型/b 策划/vn 《/w 问政/nz 2013/m 》/w ，/w 从/p 为民/v 办实事/nz 的/ude1 角度/n 梳理/v 了/ule 各地/rzs 政府/nis 一年/mq 来/vf 的/ude1 工作/vn 成绩/n 。/w 该/rz 策划/vn 采用/v 业界/n 先进/a 的/ude1 网页/n 技术/n ，/w 实现/v 可/v 视/vg 区域内/nz 视频/n [自动/d 播放/v]/nz ，/w 策划/v 页面/n 综合/vn 运用/v 图表/n 、/w 视频/n 及/cc 多种/m 交互/b 手段/n ，/w 充分/ad 体现/v 互联网/n 特色/n 。/w 
为民/v 办实事/nz ，/w 是/vshi 近年来/dl [各级/r 地方/n 政府/nis]/nz 的/ude1 关键词/n 。/w 年底/f ，/w 人民网/nz 推出/v “/w 向/p 人民/n 汇报/vn ”/w 策划/vn ，/w 盘点/vn 各地/rzs 为/p 人民/n 办实事/nz 的/ude1 进展/vn 情况/n 。/w “/w 一/m 说到底/dl ”/w 栏目/n 邀请/v 了/ule 李成言/nr 、/w 石述思/nr 等/udeng 国内/s 著名/a 的/ude1 学者/nnt 、/w 专家/nnt 对/p 政府/nis 的/ude1 “/w [民心/n 工程/n]/nz ”/w 进行/vn 深度/n 的/ude1 分析/vn 解读/v ，/w 并/cc 从/p [四/m 个/q]/mq 方面/n 继续/v 追问/v ：/w 政府/nis 该/rz 管/v 的/ude1 事/n 管/v 好/a 了/ule 吗/y ，/w 不/d 该/rz 管/v 的/ude1 事/n 放权/vi 了/ule 吗/y ，/w 干部/nnt 业绩/n 谁/ry 说了算/vl ，/w [2014/m 会/v]/mq 有/vyou 什么/ry 新的/a 改变/v ？/w 在/p 策划/vn 中/f ，/w 既有/v 嘉宾/n 的/ude1 精彩/a 点评/v ，/w 更/d 有/vyou 民间/n 的/ude1 案例/n 样本/n 和/cc 众多/a 来自/v 工人/nnt 、/w 农民/nnt 、/w [乡村/n 医生/nnt]/nnt 、/w 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 鲜活/a 话语/n 。/w 
该/rz 策划/vn 采用/v 业界/n 先进/a 的/ude1 网页/n 技术/n ，/w 充分/ad 体现/v 互联网/n 特色/n 。/w 实现/v 可/v 视/vg 区域内/nz 的/ude1 视频/n [自动/d 播放/v]/nz ；/w 所有/b 视频/n 全部/m 经过/p 抠像/nz 处理/vn ，/w 使/v 视频/n 与/cc 页面/n 背景/n 融为一体/vl ；/w 采用/v 页面/n 交互式/b 动态/n 图表/n 和/cc 滑动/vi 式/k 年表/n ，/w 便于/v 网友/n 可视化/gi 阅读/v 。/w 该/rz 策划/vn 直接/ad 支持/v 手机/n 等/udeng 移动/vn 端/v 的/ude1 浏览/vn 。/w 同时/c ，/w 充分/ad 考虑/v 了/ule 低/a 版本/n 浏览器/n 的/ude1 网友/n 需要/v ，/w 用户/n 使用/v IE9/x 以下/f 浏览器/n 打开/v 网页/n 版/n 时/ng 会/v 自动/d 跳转/vi 视频/n 版/n 。/w 
该/rz 策划/vn 筹备/vn 2个月/t ，/w 人民网/nz 甘肃/ns 、/w 河南/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 温州/ns 、/w 北京/ns 、/w 江苏/ns 、/w 湖北/ns 、/w 福建/ns 、/w 广东/ns 等/udeng [9/m 个/q]/mq 地方/n 频道/n 参与/v 拍摄/vn 。/w 
“/w 一/m 说到底/dl ”/w 栏目/n 是/vshi 人民/n 电视/n 在/p 2013年3月/t 推出/v 的/ude1 深度/n 评论/n 栏目/n ，/w 被/pbei 评为/v “/w [网络/n 视频/n]/nz 十佳/n 品牌/n 栏目/n ”/w 。/w 
《/w 问政/nz 2013/m 》/w 地址/n http/x :/w //w //w tv/x ./w people/x ./w com/x ./w cn/x //w GB/x //w 363018/373432/m //w index/x ./w html/x 
