张择/nr 在/p 比赛/vn 中/f 回球/nz （/w 李一鸣/nr 摄/vg ）/w 
随着/p [中国/ns 选手/n]/nz 张/q 择/v 在/p 澳网/n 首轮/n 以/p 1/m ︰/w 3/m 负于/v 西班牙/nsf 名将/n 沃达斯科/nrf 、/w 吴迪/nr 以/p 0/m ︰/w 3/m 败/vi 在/p 施切佩尔/nrf 拍/v 下/f ，/w 踌躇满志/al 征战/vi 2014年/t 澳网/n 的/ude1 中国/ns 男/b 网/n “/w 双子星/nz ”/w 不得不/d 黯然/z 离开/v [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 。/w 但是/c 在/p 他们/rr 离去/vi 的/ude1 背影/n 中/f ，/w 我们/rr 依然/d 看到/v 了/ule 中国/ns 男/b 网/n 更加/d 美好/a 的/ude1 未来/t 。/w 
由于/p 有/vyou 两位/mq [中国/ns 大陆/ns]/nz 男/b 选手/n 参加/v 正/d 赛/vn ，/w 2014年/t 澳网/n 必将/d 在/p 中国/ns 网球/n 历史/n 上/f 留下/v 华丽/a 的/ude1 一笔/mq 。/w 当/p 2010年/t 李娜/nr 郑洁/nr 双双/q 闯入/v 澳网/n 女单/n 四强时/t ，/w 外国/n 记者/nnt 都/d 提出/v 了/ule 共同/d 的/ude1 问题/n ：/w “/w 中国/ns 的/ude1 男子/n 选手/n 在/p 哪/ry ？/w ”/w 李娜/nr 当时/t 开玩笑/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 他们/rr 还/d 没有/v 醒来/vi ，/w 还/d 在/p 睡觉/vi ，/w 我/rr 也/d 在/p 等待/v 他们/rr 醒来/vi 。/w ”/w 
随着/p 中国/ns 女/b 网/n 水平/n 的/ude1 不断/d 提高/v ，/w 束缚/v 中国/ns 网球/n 职业/n 选手/n 的/ude1 体制/n 慢慢/d 松动/vi 。/w 中国/ns 男子/n 网球选手/nnd 有/vyou 更多/ad 机会/n 去/vf 国外/s 参赛/vn ，/w 也/d 纷纷/d 雇佣/v [外籍/n 教练/nnt]/nz 来/vf 提高/v 自己/rr 。/w 同时/c ，/w 国内/s 举办/v 的/ude1 网球/n 赛事/n 不断/d 增多/v 并且/c 升级/vi ，/w 也/d 为/p 男/b 网/n “/w 小草/n ”/w 们/k 提供/v 了/ule 与/cc 世界/n 高手/n 一/m 较高/ad 下/f 的/ude1 机会/n 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 中国/ns 男/b 网/n 的/ude1 突破/vn 也/d 就/d 顺理成章/vl 。/w 
作为/p 中国/ns 男子/n 网球/n 新一代/nz 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz ，/w 1990年/t 出生/vi 的/ude1 张/q 择/v 和/cc 1991年/t 出生/vi 的/ude1 吴迪/nr 肩负起/nz 了/ule 代表/nnt 中国/ns 男子/n 网球/n [走向/v 世界/n]/nz 的/ude1 任务/n 。/w 张择/nr 和/cc 吴迪/nr 通过/p 低级/a 别的/rzv 希望/v 赛/vn 和/cc 挑战赛/n 慢慢/d 提升/v 排名/vn 。/w 2012年8月/t 张择/nr 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 来到/v [173/m 位/q]/mq ，/w 打破/v 了/ule 老将/n 潘兵/nr 保持/v 了/ule 17年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 大陆/ns 男/b 网/n 选手/n 世界/n 最高/a 排名/vi 。/w 张择/nr 随后/d 凭借/p 中/f 网/n 外/f 卡/n 在/p 中/f 网/n 闯入/v [八/m 强/a]/mq ，/w 战胜/v 了/ule 加斯奎特/nrf 这样/rzv 的/ude1 世界/n 高手/n ，/w 成为/v 了/ule 中国/ns 男/b 网/n 历史/n 上/f 首位/n 击败/v ATP/x 排名/vi 前/f 20/m 球员/nnt 的/ude1 人/n 。/w 吴迪/nr 则/d 在/p [戴维斯/nrf 杯/ng]/nz 上/f 多次/mq 成为/v 中国队/nt 的/ude1 “/w 拯救者/nz ”/w ，/w 他/rr 过硬/a 的/ude1 [心理/n 素质/n]/nz 让/v 他/rr 在/p “/w 内战/n ”/w 中/f 所向披靡/vl 。/w 2013年/t 澳网/n ，/w 吴迪/nr 凭借/p 澳网/n 外卡赛/nz 冠军/nnt 的/ude1 身份/n 进入/v 正/d 赛/vn ，/w 虽然/c 他/rr 经历/n [四/m 盘/qv]/mq 苦战/vi 输给/v 了/ule 多迪格/nrf ，/w 但/c 中国/ns 男子/n 选手/n 首次/m 亮相/vi 大满贯/nz 舞台/n 就/d 已经/d 书写/v 了/ule 历史/n 。/w 2013年5月/t ，/w 张择/nr 和/cc 吴迪/nr 来到/v 自己/rr 的/ude1 最高/a 排名/vi [第/m 149/m 位/q]/mq 和/cc [第/m 161/m 位/q]/mq 。/w 之后/f ，/w 为了/p 准备/v 全运会/n ，/w 张择/nr 和/cc 吴迪/nr 放弃/v 了/ule 一些/mq 比赛/vn ，/w 损失/n 了/ule 一定/b 的/ude1 积分/n ，/w 排名/vi 跌/v 出/vf [200/m 名/q]/mq 。/w 
吴迪/nr 止步/vi 澳网/n 首轮/n （/w 李一鸣/nr 摄/vg ）/w 
2014年/t 的/ude1 [墨尔本/nsf 公园/n]/nz ，/w 吴迪/nr 再次/d 凭借/p 外/f 卡/n 参加/v 正/d 赛/vn ，/w 而/cc 张/q 择/v 通过/p 三轮/n 资格赛/nz 的/ude1 考验/vn 杀/v 入/v 正/d 赛/vn 。/w 率先/d 出场/vi 的/ude1 吴迪/nr 没有/v 把握住/v 机会/n ，/w 以/p [三/m 盘/qv]/mq 都/d 见/v 七/m 的/ude1 遗憾/a [败/vi 下/f 阵/ng 来/vf]/nz 。/w 随后/d 出场/vi 的/ude1 张/q 择/v 吸取/v 了/ule 吴迪/nr 的/ude1 教训/n ，/w 在/p 首/q 盘/qv 5/m ︰/w [5/m 平/v]/mq 后/f 破发/nz 对手/n ，/w 先/d 下/f 一盘/mq 。/w 虽然/c 随后/d 的/ude1 比赛/vn 落入/v 了/ule 沃达斯科/nrf 的/ude1 节奏/n ，/w 但/c 张/q 择/v 的/ude1 表现/vn 收获/n 了/ule 无数/m 掌声/n 。/w 
2014年/t 澳网/n ，/w 我们/rr 记住/v 了/ule 张/q 择/v 和/cc 吴迪/nr 携手/vd 参赛/vn 的/ude1 身影/n ，/w 他们/rr 作为/p 中国/ns 男/b 网/n 的/ude1 先行者/n 向/p 世界/n 网坛/n 展示/v 了/ule 中国/ns 男子/n 选手/n 的/ude1 风采/n 。/w 他们/rr 在/p 比赛/vn 中/f 的/ude1 优秀/a 表现/v 证明了/v 自己/rr 的/ude1 实力/n 高于/v 排名/vn 。/w 作为/p 比赛/vn 失利/vi 的/ude1 一方/mq ，/w 他们/rr 能够/v 享有/v 在/p 主/ag 新闻/n 发布/v 厅/n 接受/v 采访/vn 的/ude1 资格/n ，/w 是/vshi [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 中国/ns 网球/n 市场/n 带给/v 他们/rr 的/ude1 福利/n 。/w 但/c 同时/c ，/w 正是/v 由于/p 他们/rr 的/ude1 突破/vn 让/v 中国/ns 男子/n 网球/n 获得/v 了/ule 更多/ad 关注/v 。/w 2014年9月/t ，/w 深圳/ns 将/d 举办/v [一/d 站/vi]/mq ATP250/x 级别/n 的/ude1 男子/n 赛事/n ，/w 毫无疑问/dl ，/w 这/rzv 对于/p 苦苦/d 奋斗/vi 的/ude1 男/b 网/n 小将/n 们/k 又是/c 一个/mq [利好/a 消息/n]/nz 。/w 
进入/v 大满贯/nz 正/d 赛/vn 已经/d 捅破/nz 了/ule 一层/mq 窗户纸/nz ，/w 吴迪/nr 张/q 择/v 下/f 一步/mq 要/v 做/v 的/ude1 就是/v 精心/ad 选赛/nz ，/w 尽快/d 提升/v 排名/vn 。/w 我们/rr 期待/v 在/p 今年/t 的/ude1 法网/n 、/w 温网/nz 和/cc 美网/n 继续/v 看到/v “/w 双子星/nz ”/w 的/ude1 身影/n 。/w 
