决定/v 任命/vn ：/w 
陈萍/nr 为/p [萍乡市/ns 人大常委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt ；/w 
决定/v 免去/v ：/w 
杨宗圣/nr 的/ude1 [萍乡市/ns 人大常委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 职务/n 。/w 
决定/v 任命/vn ：/w 
张秀娟/nr 为/p [萍乡市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt ；/w 
贺雪平/nr 为/p [萍乡市/ns 煤炭/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt ；/w 
邓霜丰/nr 为/p [萍乡市/ns 商务局/nis]/nt 局长/nnt 。/w 
决定/v 免去/v ：/w 
余/ng 强/a 的/ude1 萍乡市/ns 工业/n 和/cc 信息化/v 委员会/nis 主任/nnt 职务/n ；/w 
张运来/nr 的/ude1 [萍乡市/ns 商务局/nis]/nt 局长/nnt 职务/n 。/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
[南京/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt ：/w 小学/nis 女老师/nz 环绕/v 易教/nz 出/vf 伪娘/nz 、/w 女/b 汉子/n 
[湖南/ns 宁远/nz 国税局/nis]/nt 官员/nnt 与/cc 情妇/n 开房/v 遭/v 捉奸/v 已/d 被免职/nz 
山西/ns 五台县/ns ：/w 学校/nis 做法/n 事/n 求/v 平安/a 焚香/v 点蜡/nz 烧/vi 元宝/n (/w 图/n )/w 
[湖北/ns 纪委/nnt]/nt [视频/n 直播/vn]/nz [4/m 起/vf]/mq 违纪/vn 违法/vn 案件/n 
长沙/ns 一/m 公务员/nnt 率/v 200余/m 假/a 警察/nnt 配/v 警棍/n 打/v 砸/v 企业/n (/w 组/n 图/n )/w 
特别/d 推荐/v :/w 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
盘点/vn 2013/m 落马/vi 地方官/nnt ：/w 季建业/nr 等/udeng [11/m 只/d]/mq “/w 贪/v 老虎/n ”/w 被/pbei 查/v 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n :/w [云南/ns 昆明/ns]/ns [局部/n 地区/n]/nz 大雪/n 部分/n 高速/b 路段/n 交通/n 拥堵/v 
高清/n ：/w 武汉/ns 商家/n 办/v [接吻/vi 大赛/vn]/nz 重点/n “/w 考验/vn ”/w 接吻/vi “/w 难度/n ”/w 
高清/n ：/w [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 四川/ns 广安/ns 境内/s [15/m 车/n]/mq 连环/b 相撞/vi 
