英国/ns 警方/n 公布/v 罗宾森/nrf 获/v 刑/n 消息/n 
本报/rz 相关/vn 报道/v 
2013年4月27日/t ，/w 本报/rz 报道/v 了/ule 《/w 英国/ns 性侵犯/nz 何以/d 变身/nz 北京/ns 外教/n 》/w 的/ude1 消息/n 。/w 消息/n 中/f 这/rzv 名/q 涉嫌/v 传播/vn 儿童/n 淫秽/a 照片/n 和/cc 性/ng 侵/vg 儿童/n 的/ude1 英国人/nz 尼尔·罗宾森/nrf （/w NeilRobinson/x ）/w 实际上/d 是/vshi 英国/ns 警方/n 通缉/v 的/ude1 逃犯/n ，/w 在逃/vi 期间/f 还/d 曾/d 在/p 北京/ns 某/rz [国际/n 学校/nis]/nt 担任/v 外教/n ，/w 因/p [非法/b 居留/vn]/nz 被/pbei [北京/ns 警方/n]/nt 拘留/v 审查/vn 后/f [引渡/v 回国/vi]/nz 。/w 昨日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 向/p 英国/ns 当地/s 警方/n 确认/v ，/w 经/p 英国/ns 吉尔福德/nrf 刑事/b [法庭/nis 审判/vn]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月10日/t ，/w 尼尔·罗宾森/nrf 承认/v 了/ule 对/p 其/rz 的/ude1 全部/m 指控/v ，/w 被判/v 入狱/vi 12年/t 。/w 
审判/vn 
罗宾森/nrf 当庭/d 承认/v 多项/mq 指控/v 
曾/d 逃亡/vi 到/v 北京/ns 的/ude1 英国/ns 性/ng 侵/vg 儿童/n 罪犯/nnd 尼尔·罗宾森/nrf 日前/t 已/d 在/p 英国/ns 当地/s 法院/nis 受审/vi ，/w 被判/v 入狱/vi 12年/t 。/w 
“/w 他/rr 本人/rr 出席/v 了/ule 审判/vn 。/w ”/w 萨里郡/ns 警方/n 官员/nnt 詹姆斯·贝克/nrf [昨日/t 下午/t]/nz 向/p [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 根据/p 当地/s 警方/n 公布/v 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 尼尔·罗宾森/nrf 今年/t [47/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v 萨里郡/ns 。/w 
“/w 他/rr 对/p 所有/b 指控/v 都/d 供认不讳/vl ，/w 并且/c 现在/t 已经/d 被/pbei 判刑/vi 。/w ”/w 贝克/nrf 说/v ，/w 尼尔·罗宾森/nrf 在/p [法庭/nis 审判/vn]/nz 中/f 承认/v 警方/n 对/p 他/rr 的/ude1 数/n 项/q 指控/v ，/w 其中/rz 包括/v ：/w 一项/mq 制作/v 与/cc 一名/mq 幼童/n 有关/vn 的/ude1 不/d 雅/ag 视频/n 的/ude1 指控/vn ，/w [三/m 项/q]/mq 非法/b 性/ng 侵/vg 一名/mq 不足/an [13/m 岁/qt]/mq 幼女/n 的/ude1 指控/vn ，/w [三/m 项/q]/mq 强暴/v 猥亵罪/n 的/ude1 指控/vn ，/w 还有/v 其他/rzv [25/m 项/q]/mq 指控/v 。/w 萨里郡/ns 警方/n 表示/v ，/w 这些/rz [犯罪/vn 行为/n]/nz 都/d 发生/v 在/p 1999年/t 到/v 2002年/t 之间/f 。/w 
“/w 他/rr 目前/t 已经/d 在/p 监狱/nis 里/f 开始/v 服刑/vn 了/ule 。/w ”/w 詹姆斯·贝克/nrf 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w 罗宾森/nrf 被判/v 入狱/vi 12年/t 。/w 
通缉/v 
警方/n 称/v 其/rz “/w 高度/d 危险/an ”/w 
2002年/t ，/w 尼尔·罗宾森/nrf 逃离/v 英国/ns 。/w 此/rzs 后/f ，/w 他/rr 被/pbei 萨里郡/ns 警方/n 通缉/v 。/w 警方/n 相信/v ，/w 他/rr 已经/d 逃到/v 国外/s ，/w 并/cc 于/p 2012年9月/t 将/d 罗宾森/nrf 的/ude1 行踪/n 和/cc 照片/n 等/udeng 信息/n 通过/p [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 节目/n “/w 犯罪/vn 追踪/v ”/w 发布/v 出来/vf ，/w 呼吁/v 知情/vn 公众/n 检举/v 其/rz 下落/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 逃亡/vi 期间/f ，/w 罗宾森/nrf 来到/v 北京/ns ，/w 在/p [一/d 所/usuo]/mq [国际/n 学校/nis]/nt 任教/vi 。/w 多/a 名/q 该校/r 的/ude1 学生/nnt 正是/v 在/p 2013年3月份/t 看到/v 了/ule 英国/ns 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz ，/w 并/cc 通过/p 学校/nis 向/p 警方/n 报告/n 此事/r 。/w 而/cc 该/rz 学校/nis 随后/d 也/d 承认/v 罗宾森/nrf 曾/d 在/p 学校/nis 工作/vn 过/uguo 3年/t ，/w 但/c 于/p 2012年5月/t 因/p 个人/n 原因/n 突然/ad 离开/v 。/w 
2013年4月/t ，/w 罗宾森/nrf 在/p 北京/ns 被/pbei 抓获/v ，/w 5月/t 被/pbei 引渡/v 到/v 英国/ns ，/w 在/p 抵达/v [伦敦/nsf 希思/nrf 罗/b 机场/nis]/nz 后/f 被/pbei 当地/s 警方/n 逮捕/v 。/w 
案件/n 宣判/v 后/f ，/w 负责/v 侦办/nz 罗宾森/nrf 一/m 案/ng 的/ude1 英国/ns 警官/nnt 贝基·莫利/nrf 纽/ng 兹/Rg 表示/v ，/w 罗宾森/nrf 是/vshi 个/q 非常/d 危险/an 的/ude1 性/ng 罪犯/nnd ，/w 他/rr 给/p 这些/rz 年幼/a 的/ude1 孩子/n 带来/v 伤害/vn 。/w 莫利纽/nr 兹/Rg 表示/v ，/w 这/rzv 十/m 年间/n ，/w 当地/s 警方/n 开始/v 这场/r 持久/a 而/cc 复杂/a 的/ude1 追查/vn ，/w 案件/n 终于/d 以/p 罪犯/nnd 被判/v 入狱/vi 而/cc 告终/vi 。/w 
“/w 很/d 高兴/a 罗宾森/nrf 被/pbei 绳之以法/vl ，/w 感谢/v 中国/ns 当局/n 给予/vn 的/ude1 支持/vn ，/w 把/pba 他/rr 遣送/v 回/v 英国/ns 。/w ”/w 贝克/nrf 表示/v ，/w 英国/ns 警方/n 花费/v 了/ule 很大/d 努力/ad 才/d 把/pba 罗宾森/nrf [缉拿/v 归案/vi]/nz ，/w 要/v 感谢/vn 中国/ns 当局/n 及时/ad 注意到/v 相关/vn 信息/n ，/w 并/cc 提供/v 帮助/vn 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 罗京运/nr 
相关/vn 
曾/d 逃亡/vi 中国/ns 
在/p 国内/s 任教/vi 
2013年4月/t ，/w [北京/ns 警方/n]/nt 透露/v ，/w [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 英国/ns 男子/n 尼尔·罗宾森/nrf 因/p [非法/b 居留/vn]/nz ，/w 已/d 在/p 北京/ns 被/pbei 拘留/v 审查/vn 。/w 该/rz 男子/n 是/vshi 一名/mq 被/pbei 英国/ns 警方/n 通缉/v 的/ude1 逃犯/n ，/w 涉嫌/v 在/p 2000年/t 至/p 2002/m 年间/n 传播/vn 淫秽/a 儿童/n 照片/n 和/cc 性/ng 侵/vg 一名/mq 儿童/n 。/w 
更/d 令人担忧/al 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 名/q 性/ng 侵/vg 儿童/n 逃犯/n 竟/d 于/p 2008年/t 至/p 2010/m 年间/n 在/p 位于/v 望京/nz 的/ude1 北京/ns 某/rz [国际/n 学校/nis]/nt 担任/v [外籍/n 教师/nnt]/nnt 。/w 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 在/p 采访/v 尼尔·罗宾森/nrf 因/p [非法/b 居留/vn]/nz 被/pbei 拘/vg 一事时/t ，/w 学校/nis 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 尼尔·罗宾森/nrf 入/v 职/ng 后/f 担任/v 该校/r 的/ude1 [英语/nz 教师/nnt]/nnt ，/w 在校/b 期间/f 表现/v 良好/a ，/w 2010年5月/t 因/p 个人/n 原因/n 离职/vi 。/w 至于/p 一名/mq 通缉犯/n 何以/d “/w 摇身一变/vl ”/w 成/v 了/ule 一名/mq 教师/nnt ，/w 学校/nis 相关/vn 人员/n 表示/v ，/w 学校/nis 对于/p 每位/r 外教/n 的/ude1 “/w 案底/nz ”/w 是/vshi 没有/v 权力/n 查询/v 的/ude1 。/w 
而/cc 该校/r 一名/mq 女生/n 表示/v ，/w 六年级时/t 尼尔·罗宾森/nrf 曾/d 担任/v 自己/rr 班/n 的/ude1 [英语/nz 老师/nnt]/nnt ，/w “/w 他/rr 有的/rz 时候/n 会/v 和/cc 我们/rr 开玩笑/vi 什么/ry 的/ude1 ，/w 有的/rz 时候/n 也/d 很/d 严厉/a 。/w ”/w 对于/p 其/rz 被/pbei 通缉/v 的/ude1 消息/n ，/w 该/rz 女生/n 表示/v 与/cc 其他/rzv 同学/n 都/d 有/vyou 耳闻/v ，/w 但/c 不/d 敢/v 相信/v 是/vshi 真的/d 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 孔德婧/nr 
解读/v 
没有/v [引渡/v 条约/n]/nz 怎么办/ryv 
[中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 刑/n 诉法/nz 教授/nnt 洪道德/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 国外/s 通缉犯/n 在/p 中国/ns 被/pbei 发现/v 以后/f ，/w 如果/c 中国/ns 与/cc 通缉犯/n 所在国/n 签订/v 了/ule [引渡/v 条约/n]/nz ，/w 那么/c 可以/v 根据/p [引渡/v 条约/n]/nz 引渡/v 在/p 我国/n 被/pbei 发现/v 的/ude1 通缉犯/n ，/w 如果/c 没有/v [引渡/v 条约/n]/nz ，/w 则/d 通过/p 外交/n 途径/n 处理/vn 。/w 
根据/p 他/rr 的/ude1 了解/vn ，/w 中国/ns 和/cc 英国/ns 目前/t 尚未/d 签订/v [引渡/v 条约/n]/nz ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 如果/c 英国/ns 通缉犯/n 来到/v 中国/ns 被/pbei 发现/v 以后/f ，/w 双方/n 可以/v 通过/p 外交/n 途径/n ，/w 引渡/v 在/p 我国/n 被/pbei 发现/v 的/ude1 英国/ns 通缉/v 人员/n ，/w 以便/d 英国/ns 对/p 其/rz 进行/vn [刑事/b 诉讼/vn]/nz 或者/c 执行/v 刑罚/n 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 李铁柱/nr 
