本报讯/nz （/w 记者/nnt 李洋/nr ）/w 京城/n 人气/n 最/d 旺/a 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 庙会/n ，/w [第二/m 十九/m 届/q]/mq [地坛/ns 庙会/n]/nz 和/cc 第三十一届/m 龙潭/ns 庙会/n 将/d 于/p 1月30日/t 至/p 2月6日/t （/w 农历/n [腊月/t 三十/m]/nz 至/p [正月/t 初七/t]/nz ）/w ，/w 分别/d 在/p [地坛/ns 公园/n]/nz 和/cc [龙潭/ns 公园/n]/nz 亮相/vi 。/w 
[地坛/ns 庙会/n]/nz 历史/n 悠久/a ，/w 以/p 地道/a 民俗/n 、/w 传统/n 民间/n 特色/n 闻名于世/vl 。/w 不过/c 一贯/d 以/p 经典/n 形象/n 示/vg 人/n 的/ude1 [地坛/ns 庙会/n]/nz 今年/t 将/d 首次/m 迎来/v 趣味/n 拓展/v 游戏/n 加盟/v 。/w 在/p 公园/n 北门/n 的/ude1 音乐/n 闯关/nz 嘉年华/n 游乐区/n ，/w 市民/n 可以/v 体验/vn 到/v 类似/a 电视台/nis “/w 智勇/nz 大通关/nz ”/w 、/w “/w 分秒必争/vl ”/w 等/udeng 真人/n 闯关/nz 节目/n 的/ude1 欢乐/a 和/cc 刺激/v 。/w 所有/b 闯关/nz 节目/n 都/d 适合/v 家庭/n 齐/a 上阵/vi ，/w 爸爸/n 、/w 妈妈/n 可以/v 体验/vn 在/p [6/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 跑步/vi 机上/s 穿越/v 重重/z 障碍/n 后/f ，/w 再/d 给/p 等/udeng 在/p [另一/m 头/n]/mq 的/ude1 宝宝/n 穿/v 外套/n ；/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 也/d 可以/v 尝试/vn 在/p 跑步/vi 机上/s 一边/d 跑步/vi 一边/d 用/p 筷子/n 夹起/nz 玫瑰花/n 。/w 情侣/n 则/d 可以/v 参与/vn “/w [天上/s 掉/v 下/f 个/q 林妹妹/nr]/nz ”/w 游戏/n ，/w 游戏/n 中/f ，/w 一方/mq 在/p 天井/n 外/f 往/p 里面/f 扔/v 娃娃/n ，/w 里面/f 的/ude1 人/n 则/d 要/v 背着/v 背篓/n 努力/ad 接住/v 娃娃/n ，/w 妙趣横生/vl 。/w 所有/b 的/ude1 闯关/nz 游戏/n 都/d 配合/v 制作/vn 了/ule 音乐/n ，/w 将/d 更/d 令/v 现场/s 紧张/a 刺激/v 。/w 
[春节/t 期间/f]/nz 每天/r 10时/t ，/w [地坛/ns 庙会/n]/nz 继续/v 推出/v 仿清/nz 祭地/nz 表演/vn ，/w 以及/cc 包含/v 相声/n 、/w 快板/n 、/w 单弦/n 、/w 大鼓/n 、/w 天桥/ns 绝活/n 、/w [古彩/nz 戏法/n]/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 民间/n 表演/vn 。/w 手工/n 绝活/n 展/vg 方面/n ，/w [地坛/ns 庙会/n]/nz 今年/t 还/d 特别/d 安排/v 了/ule 江南/nz 刺绣/n 精品/n 技艺/n 展/vg 。/w 
[地坛/ns 庙会/n]/nz 今年/t 首次/m 制作/v 了/ule 儿童/n 防/v 走失/vn 手环/nz ，/w 带/v 儿童/n 逛庙会/nz 的/ude1 家长/n 可以/v 在/p 志愿者/nnt 手中/s 免费/vd 领取/v ，/w 在/p 手环/nz 上/f 写/v 上/f 家长/n 的/ude1 姓名/n 及/cc [联系/v 方式/n]/nz 。/w 孩子/n 一旦/d 在/p 庙会/n 中/f 走失/v ，/w 志愿者/nnt 通过/p 手环/nz 上/f 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 就/d 可以/v 帮助/vn 孩子/n 尽快/d 与/cc 家长/n 取得/v 联系/vn 。/w 
龙潭/ns 庙会/n 今年/t 则/d [充分/ad 发挥/v]/nz 新媒体/nz 的/ude1 作用/n ，/w 推出/v “/w 龙潭/ns 庙会/n ”/w 公众/n 微信/nz 和/cc 可以/v [免费/vd 下载/v]/nz 的/ude1 龙潭/ns 庙会/n APP/x ，/w 市民/n 通过/p 这/rzv 两个/mq 渠道/n 可以/v 方便/a 了解/v 庙会/n 各项/r 活动/vn 的/ude1 详细/a 时间/n 安排/v 和/cc 出行/vi 路线/n 等/udeng 。/w 庙会/n 组委会/nis 还/d 邀请/v 市民/n 利用/v 新媒体/nz 参加/v “/w 最/d 美/b 笑脸/n ”/w 互动/vn 活动/vn 。/w 市民/n 逛庙会/nz 时/ng 可以/v 随手/d 拍/v 下/f 自己/rr 和/cc 亲友/n 欢乐/a 的/ude1 笑容/n ，/w 上/f 传到/v [新浪/ntc 微博/n]/nz 并/cc @/w “/w [北京/ns 龙潭/ns 庙会/n]/nz ”/w ，/w 组委会/nis 将/d 每天/r 从/p 中/f 评选/vn [5/m 名/q]/mq 幸运/a 游客/n 赠送/v 礼品/n 。/w 
为了/p 方便/a 乘坐/v [轨道/n 交通/n]/nz 的/ude1 游客/n ，/w 组委会/nis 将/d 继续/v 在/p 龙潭/ns 庙会/n 西北/ns 门/n 和/cc 地铁/n [5/m 号/q]/mq 线/n [天坛/ns 东门站/nz]/nz 东南/f 出口/vn ，/w 开通/v 龙潭/ns 庙会/n [免费/vd 班车/n]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n 
[厂甸/ns 庙会/n]/nz [17/m 个/q]/mq 摊位/n 首次/m 网拍/nz 成交/v 
本报讯/nz (/w 记者/nnt 陈博/nr )/w 往/p 年/qt ，/w 北京/ns 各/rz 大/a 庙会/n 的/ude1 摊位/n 都/d 是/vshi 通过/p 传统/n 方式/n 自行/d [拍卖/vn 出让/v]/nz 。/w 今年/t [厂甸/ns 庙会/n]/nz 首次/m 通过/p 北/f 交/v 所/usuo 的/ude1 “/w 北京/ns [旅游/vn 资源/n]/nz [交易/vn 平台/n]/nz ”/w 网上/s 公开/ad 拍卖/vn 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 旅游/vn 委/ng 了解到/v ，/w 近日/t ，/w “/w 2014年/t 北京/ns [厂甸/ns 庙会/n]/nz 摊位/n 承租/v 权/n [网络/n 竞价/vn]/nz ”/w 成功/a 举行/v ，/w [11/m 位/q]/mq 竞买人/nz 以/p [网络/n 竞价/vn]/nz 方式/n 顺利/ad 竞得/nz [17/m 个/q]/mq 摊位/n 承租/v 权/n ，/w 溢价率/nz 为/p 9.24%/m 。/w 
“/w [第/m 31/m 号/q]/mq 摊位/n ，/w 起价/n [4/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 每次/r 加价/vi [1000/m 元/q]/mq ，/w 请/v 出价/vn ！/w ”/w “/w [43000/m 元/q]/mq ！/w ”/w “/w [44000/m 元/q]/mq ！/w ”/w “/w [50000/m 元/q]/mq ！/w ”/w “/w 到达/v 封顶价/n ，/w [第/m 31/m 号/q]/mq 摊位/n 成交/v ！/w ”/w 1月10日/t ，/w 北/f 交/v 所/usuo [交易/vn 大厅/n]/nz 里/f ，/w 一场/mq 特殊/a 的/ude1 网上/s 拍卖会/n 无声/vi 而/cc 激烈/a 地/ude2 进行/vn 着/uzhe 。/w 拍卖/vn 标/v 的/ude1 物/ng 是/vshi 首批/n 唯一/b 列入/v [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 的/ude1 [老北京/nz 文化/n]/nz 庙会/n 、/w 中国/ns “/w 四大/n 庙会/n ”/w 之一/rz 的/ude1 [厂甸/ns 庙会/n]/nz “/w 2014年/t 摊位/n 承租/v 权/n ”/w 。/w 
“/w 竞争/vn 太/d 激烈/a 了/ule ，/w 好/a 几个/mq 地理位置/gg 优越/a 的/ude1 摊位/n 倒计时/l 刚/d 归零/gi ，/w 立马/d 就/d 被/pbei 竞买人/nz 报出/v 封顶价/n 秒杀/v 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 北京/ns [旅游/vn 资源/n]/nz 交易中心/nis 主任/nnt 沈翔/nr 介绍/v ，/w 北京/ns [旅游/vn 资源/n]/nz [交易/vn 平台/n]/nz 是/vshi 在/p 市/n 旅游/vn 委/ng 指导/vn 下/f ，/w 由/p 北/f 交/v 所/usuo 承办/v 的/ude1 专注/vn 于/p 旅游/vn 产业/n 发展/vn 的/ude1 公开/ad [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 这次/r 是/vshi 北京/ns 的/ude1 庙会/n 主办方/nz 首次/m 通过/p 这/rzv 一/m 平台/n 公开/ad [网上/s 拍卖/vn]/nz 。/w 为了/p 在/p 提升/v 庙会/n 活动/v 社会效益/n 的/ude1 同时/c 兼顾/v 经济效益/n ，/w 庙会/n 主办方/nz 确定/v 了/ule [5/m 万元/q]/mq 封顶/vi 的/ude1 标准/n 。/w 
经过/p 两个/mq 半小时/mq 的/ude1 网络/n 竞拍/nz ，/w 最终/d [11/m 位/q]/mq 竞买人/nz 顺利/ad 竞得/nz [17/m 个/q]/mq 摊位/n 承租/v 权/n 。/w 
2014年/t [厂甸/ns 庙会/n]/nz 将/d 于/p 大年初一/t 到/v 初五/t 举办/v ，/w 本次/r 庙会/n 提出/v “/w 勤俭/ad 办/v 庙会/n ”/w 、/w “/w 文化/n 庙会/n ”/w 和/cc “/w 平民/n 庙会/n ”/w 等/udeng 口号/n 。/w 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 本届/r 庙会/n 大幅度/d 削减/v 开支/n ，/w 庙会/n 环境/n 布置/v 使用/vn 了/ule 多种/m 往/p 年/qt 可/v 重复/vn 利用/v 的/ude1 材料/n 及/cc 装饰物/n 以/p 节约/v 成本/n 。/w 同时/c ，/w 庙会/n 依托/v 琉璃厂/ns 丰富/a 的/ude1 [文化/n 资源/n]/nz 开展/v 专家/nnt 鉴宝/nz 、/w 火神庙/nz 马/n 文化/n 展示/v 、/w 踩/v 岁/qt 、/w 幡/ng 鼓/v 齐动/nz [十三/m 档/ng]/mq 、/w [老北京/nz 吆喝/v]/nz 、/w 叫卖/vi 、/w 正月/t 送财神/nz 等/udeng 诸多/m 传统/n 特色/n 活动/vn 。/w [厂甸/ns 庙会/n]/nz 依然/d 采取/v 免费/vn 开放/v 的/ude1 形式/n ，/w 主/ag 推/v [群众/n 文化/n]/nz 活动/vn ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 民间艺术/n 团体/n 走到/vf [厂甸/ns 庙会/n]/nz 的/ude1 大舞台/nz 上来/vf ，/w 保持/v 庙会/n 公益性/n 特点/n 。/w 
