昨天/t ，/w 在/p [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 建设/v 工地/n 现场/s ，/w 从/p 塔吊/n 上/f 俯瞰/v ，/w 主体/n 建筑/n [混凝土/n 结构/n]/nz 已经/d 封顶/vi ，/w [4/m 个/q]/mq 剧场/n 已经/d 能/v 看出/v 大体/d 雏形/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 和/cc 冠/ng 欣/vg 摄/vg 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 杨汛/nr 
天桥/ns ，/w 是/vshi 北京/ns 民间艺术/n 的/ude1 摇篮/n ，/w 在/p 老北京/nz 人/n 心目中/nz 占据/v 着/uzhe 重要/a 的/ude1 位置/n 。/w 新凤霞/nz 、/w 侯宝林/nr 等/udeng 老一辈/n 艺术家/nnt 留下/v 的/ude1 [艺术/n 作品/n]/nz [余音/n 袅袅/z]/nz ，/w 这块/r 艺术/n 的/ude1 热土/n 即将/d 涅槃/nz 重生/v 。/w 昨日/t ，/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 主体/n [混凝土/n 结构/n]/nz 正式/ad 封顶/vi ，/w 这个/rz 容纳/v [4/m 个/q]/mq 剧场/n 、/w 总/b 座位/n 约/d [3300/m 个/q]/mq 的/ude1 南城/ns 最大/gm 的/ude1 演艺/n 综合体/nz ，/w 预计/v 2015年十一/t 期间/f 将/d 正式/ad 揭幕/vi 演出/vn 。/w 
“/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt ，/w 是/vshi 今年/t 首/q 个/q 获得/v [社会/n 资本/n]/nz 投资/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 资金/n 支持/v 的/ude1 项目/n 。/w ”/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 昨日/t 透露/v ，/w 此次/rz 总体/n 政策/n 支持/v 资金/n 近/a [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
弹丸之地/n 容纳/v [4/m 个/q]/mq 剧场/n 
[南/b 中轴/n 路/n]/nz ，/w 在/p 正/d 对/p 着/uzhe [天坛/ns 公园/n]/nz 西门/ns 处/n ，/w 路口/n 把/pba 角/q 高高/d 竖立/v 的/ude1 建筑/n 挡板/n 背后/f ，/w [4/m 台/q]/mq 高达/v [十几/m 米/q]/mq 的/ude1 橘黄色/nz 塔吊/n 探/v 出/vf 了/ule 头/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 走进/v [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 密密麻麻/z 的/ude1 脚手架/n 围住/v 的/ude1 建筑/n ，/w 正是/v 在/p 建/v 的/ude1 [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 。/w 
“/w 慢/a 一点/mq ，/w 再/d 往左/v 偏/d 一点/mq ！/w ”/w 站/vi 在/p [施工/vn 现场/s]/nz 的/ude1 塔吊/n 之下/f ，/w 现场/s 负责人/nnt 周/qt 师傅/nnt 正/d 指挥/v 吊车/n ，/w 将/d 搭建/v 脚手架/n 的/ude1 材料/n 吊/v 上/f 楼顶/n 。/w “/w 今天/t 这里/rzs 的/ude1 主体/n [混凝土/n 结构/n]/nz 就/d 正式/ad 封顶/vi 了/ule ，/w 接下来/vl 主要/b 是/vshi 内部/f 的/ude1 [非/b 承重墙/n]/nz 搭建/v 和/cc 装修/vn 。/w 预计/v 今年/t 内/f 外立面/nz 、/w 精装修/nz 和/cc [设备/n 安装/v]/nz 都/d 将/d 完成/v 。/w 2015年十一/t 期间/f 就/d 可以/v 正式/ad 使用/v 了/ule 。/w ”/w 
作为/p [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 将/d 呈现/v 出/vf 一个/mq 座位/n 达/v [3300/m 个/q]/mq 的/ude1 演艺/n 综合体/nz ，/w 体/ng 量/n 如此/rzv 之/uzhi 大/a 的/ude1 演艺/n 建筑/n ，/w 在/p 本市/r 甚至/d 国内/s 并不/d 多/a 见/v 。/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 的/ude1 席位/n （/w 含/v 站/vi 席/qt ）/w 为/p [6000/m 个/q]/mq 左右/f 。/w 
“/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 总面积/n 将/d 达到/v [75000/m 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 地上/s [27000/m 平方米/q]/mq ，/w 地下/s [48000/m 平方米/q]/mq ，/w 将/d 由/p [四/m 个/q]/mq 剧场/n 组成/v 。/w ”/w [北京/ns 天桥/ns 盛世/n 文化/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 马进恺/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 这/rzv [四/m 个/q]/mq 剧场/n 大小/n 不一/vi ，/w 也/d 承担/v 着/uzhe 不同/a 的/ude1 演出/vn 任务/n 。/w 
这/rzv 其中/rz ，/w 最大/gm 的/ude1 剧场/n [1600/m 个/q]/mq 座位/n ，/w 可以/v 承接/vn 大型/b 歌舞/n 晚会/n 、/w 音乐剧/n 等/udeng ；/w 戏剧/n 剧场/n 有/vyou [1000/m 个/q]/mq 座位/n ，/w 主要/b 承接/v 戏曲/n 、/w 儿童剧/n 等/udeng ；/w [400/m 个/q]/mq 座位/n 的/ude1 小剧场/n 则/d 以/p 上演/v 话剧/n 为主/vi ；/w 此外/c ，/w 还有/v 一个/mq [300/m 个/q]/mq 座位/n 的/ude1 [多功能/b 厅/n]/nz ，/w 可以/v 进行/vn 小型/b 演出/vn 、/w 发布会/n 、/w 展览/vn 等/udeng 。/w 
[天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 呈/v 南北/f 走向/v 的/ude1 “/w 长条/n 型/k ”/w ，/w 占地/v 仅仅/d [1/m ./w 65/m 公顷/q]/mq ，/w 在/p 这/rzv “/w 弹丸之地/n ”/w 是/vshi 如何/ryv 做到/v 大小/n 剧场/n 兼容并包/vl 的/ude1 ？/w 马进恺/nr 表示/v ，/w 在/p 设计/vn 中/f 邀请/v 了/ule 国内/s 顶尖/b 的/ude1 设计师/nnt ，/w 两个/mq 较大/d 的/ude1 剧场/n 一/m 南/b 一/m 北/f 位于/v 两端/n ；/w 而/cc 小剧场/n 和/cc [多功能/b 厅/n]/nz 在/p 建筑/n 中部/f 呈/v 上下/f 叠/v 放/v 。/w “/w 这样/rzv 就/d 可以/v 最大限度/nz 的/ude1 利用/vn 空间/n ，/w 实现/v 演出/vn 形式/n 的/ude1 多样化/vn 。/w ”/w 
艺术中心/nis 将/d 直通/v 地铁/n [8/m 号/q]/mq 线/n 
[天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 北侧/f 是/vshi 正在/d 进行/vn 改造/vn 的/ude1 天桥/ns [市民/n 广场/n]/nz 项目/n 。/w “/w 这里/rzs 就是/v [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 配套/vn 的/ude1 [市民/n 广场/n]/nz ，/w 预计/v 到/v 今年/t 6月/t 结构/n 改造/vn 就/d 可以/v 完成/vn ，/w 年底/f 达到/v 铺/v 装/v 地面/n 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 马进恺/nr 表示/v 。/w 
作为/p 对/p 市民/n 开放/v 的/ude1 露天/n 广场/n ，/w 这里/rzs 不仅/c 会/v 成为/v 市民/n 休闲/vn 纳凉/vi 的/ude1 好去处/nz ，/w 也/d 同样/d 将/d 上演/v 精彩/a 的/ude1 艺术/n 演出/vn 。/w 
“/w 届时/d 这里/rzs 会/v 不/d 定期/d 举行/v 露天/n 文艺/n 演出/vn ，/w 还/d 将/d 设立/v [民俗/n 博物馆/nis]/nis ，/w 进行/vn 天桥/ns 文化/n 的/ude1 展览/vn 展示/v 。/w ”/w 马进恺/nr 表示/v ，/w [市民/n 广场/n]/nz 与/cc [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 的/ude1 [地下/s 部分/n]/nz 连通/v ，/w 同时/c 与/cc 在/p 建/v 的/ude1 地铁/n [8/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 天桥站/nz 衔接/vi ，/w 大大/d 增强/v 了/ule [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 的/ude1 交通/n 功能/n ，/w 实现/v 剧场/n 观众/n 的/ude1 分流/vn 。/w 此外/c ，/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 也/d 将/d 从/p 地下/s 直通/v [市民/n 广场/n]/nz ，/w 多种多样/bl 的/ude1 餐饮/n 、/w 商业/n 配套/vn 将/d 构成/v 一条/mq 地下/s 商业街/n ，/w 为/p 看/v 演出/vn 的/ude1 观众/n 提供/v 餐饮/n 、/w [购物/vn 服务/vn]/nz 。/w 
剧场/n 有/vyou 了/ule ，/w 演出/v 剧目/n 有/vyou 没有/v 保障/vn ？/w 位于/v [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 的/ude1 隔路/nz 北侧/f ，/w 已经/d 投入/v 使用/vn 的/ude1 天桥/ns 艺术/n 大厦/n 已经/d 悄然/d 入/v 驻/v 了/ule [十/m 多家/mq]/mq 演艺/n 集团/nis 总部/nis 和/cc 工作室/nis 。/w 
“/w 未来/t ，/w 这里/rzs 将/d 引进/v 大中型/b 演艺/n 集团/nis 总部/nis 、/w 国际/n 演艺/n 团体/n 中国/ns 总部/nis 、/w 掌握/v 产业/n 资源/n 的/ude1 演艺/n 行业协会/nis 、/w 演艺/n [产业/n 投资/vn 基金/n]/nz 、/w 顶尖/b 演艺/n 产业/n [研究/vn 机构/n]/nz 等/udeng ，/w 为/p 天桥/ns 演出/vn 源源不断/vl 输送/v [新鲜/a 血液/n]/nz 。/w ”/w 北京/ns [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 建设/v 指挥部/nis [副总/nnt 指挥/v]/nnt 安朝晖/nr 透露/v ，/w 目前/t 包括/v 中/f 演/v 集团/nis 在/p 内/f 的/ude1 多家/mq 国内/s 知名/a 演艺/n 机构/n 和/cc [大师/nnt 工作室/nis]/nt 已经/d 在/p 艺术/n 大厦/n 内/f “/w 安家/vi ”/w 。/w 
首/q 笔/n 政策/n 补贴/n 共计/v [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 
作为/p [金融街/nz 集团/nis]/nt 下属/v 企业/n ，/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 的/ude1 业主/n 方/q 、/w [北京/ns 天桥/ns 盛世/n 文化/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 在/p 投资/vn 中/f 使用/v 了/ule 来自/v [金融街/nz 集团/nis]/nt 的/ude1 企业/n 投资/vn 。/w 这/rzv 一/m 背景/n ，/w 也/d 使得/vi 本市/r 今年/t 的/ude1 首/q 笔/n “/w [社会/n 资本/n]/nz 投资/v 文创/nz 产业/n 补贴/n ”/w 花落/nz [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 。/w 
“/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 的/ude1 项目/n ，/w [完全/ad 符合/v]/nz 本市/r 鼓励/v 和/cc 支持/v [社会/n 资本/n]/nz 投资/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 的/ude1 政策/n 要求/n ，/w 因此/c 本市/r 今年/t [第一/m 笔/n]/mq 政策/n 补贴/n 就/d 发给/v 了/ule 这个/rz 项目/n 。/w ”/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 这/rzv 一/m 政策/n 中/f 明确/a ，/w [社会/n 资本/n]/nz 新建/v 文化/n 设施/n ，/w 最高/a 补贴/n [3000/m 万元/q]/mq 。/w 而/cc 按照/p [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 新建/v [四/m 个/q]/mq 剧场/n 的/ude1 规模/n ，/w 此次/rz 总计/v 政策/n 补贴/n 额度/n 达到/v [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 目前/t 这笔/r 补贴/n 资金/n 已经/d 部分/n 拨付/v 。/w 
“/w [社会/n 资本/n]/nz 的/ude1 最大/gm 特点/n 就是/v 运营/vn 上/f 的/ude1 市场化/vn 。/w ”/w 马进恺/nr 表示/v ，/w 正是/v 由于/p [社会/n 资本/n]/nz 投资/vn 的/ude1 背景/n ，/w [天桥/ns 艺术/n 中心/nis]/nt 在/p 建成/v 后/f 将/d “/w 不等/vi 不/d 靠/v ”/w 。/w 
新闻/n 链接/gi 
[50/m 个/q]/mq 剧场/n 
扎堆/nz [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 
建设/vn 中/f 的/ude1 [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz ，/w 北邻/nz 大栅栏/ns 、/w 前门/ns 商业区/n ，/w 东/f 与/cc [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz [天坛/ns 公园/n]/nz 相接/vi ，/w 总面积/n [207/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 预计/v 投资/vn 约/d [150/m 亿元/q]/mq 。/w 按照/p 规划/n ，/w [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 的/ude1 建设/vn 将/d 分/qt 三步走/nz ，/w 即/v 起步/vn 区/n ，/w 拓展/v 区/n 和/cc 核心区/nz ，/w 起步/vi 区/n “/w 十二五/m ”/w 期间/f 完成/v 建设/vn ，/w 全部/m 工程/n 2020年/t 建成/v 。/w 
天桥/ns 地区/n 目前/t 已/d 聚集/v 了/ule [14/m 个/q]/mq 剧场/n ，/w 包括/v [天桥/ns 剧场/n]/nz 、/w [湖广/nz 会馆/n]/nz 、/w [北京/ns 工人/nnt 俱乐部/nis]/nt 、/w [万胜/nr 剧场/n]/nz 、/w 新/a [国家/n 话剧院/nis]/nt 等/udeng ，/w 剧场/n 密度/n 居/v 北京市/ns 之/uzhi 首/q 。/w 未来/t ，/w 还/d 将/d 建成/v [30/m 多个/mq]/mq 演出/v 剧场/n ，/w 形成/v [50/m 个/q]/mq 左右/f 演出/v 剧场/n 群/ng ，/w 其中/rz 包括/v [3/m 个/q]/mq [1200/m 至/p 2000/m 座/q]/mq 的/ude1 大型/b 旗舰/n 剧场/n ，/w [3/m 个/q]/mq [800/m 至/p 1200/m 座/q]/mq 的/ude1 中/f 型/k 特色/n 剧场/n ，/w [10/m 个/q]/mq [400/m 座/q]/mq 的/ude1 多功能/b 小剧场/n ，/w [10/m 个/q]/mq [100/m 至/p 500/m 座/q]/mq 的/ude1 曲艺/n 杂技/n 小剧场/n 和/cc [6/m 个/q]/mq 少于/v [100/m 座/q]/mq 的/ude1 实验性/n 小剧场/n 以及/cc 露天/n 演艺/n 场所/n 。/w 
[天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 建成/v 后/f ，/w [几十/m 家/q]/mq 剧院/nis 将/d 聚集/v 形成/vn 剧院/nis 集群/nz ，/w 吸引/v 来自/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 如/v 相声/n 、/w 京剧/n 、/w 杂技/n 等/udeng 以及/cc 音乐剧/n 、/w 芭蕾舞/n 、/w 话剧/n 的/ude1 聚集/vn ，/w 形成/v [传统/n 与/cc 现代/ntc]/nz 融合/v 发展/vn 的/ude1 文化/n 聚集/v 区/n ，/w 中国/ns 与/cc 世界/n 相互/d 融合/v 的/ude1 首都/n 演艺/n 区/n ，/w 真正/d 做到/v “/w 北京/ns 的/ude1 天桥/ns ，/w 世界/n 的/ude1 舞台/n ”/w 。/w 
