本报讯/nz （/w 记者/nnt 林艳/nr ）/w 此次/rz 市委/nis 全会/n 对/p 多项/mq 与/cc 民生/n 相关/vn 的/ude1 价格/n 调整/vn 做出/v 了/ule 明确/a 指示/n ，/w 表示/v 要/v 建立/vn 起/vf 主要/b 由/p 市场/n 决定/v 价格/n 的/ude1 机制/n ，/w 其中/rz 对于/p [公共/b 交通/n]/nz 票价/n 的/ude1 调整/vn ，/w 指出/v 要/v 建立/vn 动态/n 调整/v 机制/n 。/w 
[公共/b 交通/n]/nz 价格/n 将/d 建/v 动态/n 调整/v 机制/n 
王安顺/nr 市长/nnt 指出/v ，/w 目前/t 本市/r [95/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 [产品/n 价格/n]/nz 都/d 是/vshi 由/p 市场/n 决定/v ，/w 由/p 政府/nis 实行/v 定价/n 或/c 指导价/n 的/ude1 主要/b 为/p 水/n 、/w 电/n 、/w 气/n 、/w 热/a 等/udeng [资源性/n 产品/n]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 产品/n ，/w 但/c [政府/nis 定价/n]/nz 调整/vn 相对/d 缓慢/a ，/w 不利于/v [正确/a 引导/v]/nz [社会/n 需求/n]/nz ，/w 城市/n 运行/vn 保障/vn 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 都/d 承受/v 着/uzhe 较大/d 压力/n 。/w 为/p 改变/v 这/rzv 一/m 现状/n ，/w 此次/rz 市委/nis 全会/n 明确/a 表示/v ，/w 指出/v 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz [价格/n 机制/n]/nz 的/ude1 [调节/vn 作用/n]/nz ，/w “/w 凡是/d 能/v 由/p 市场/n 形成/v 价格/n 的/ude1 都/d 交给/v 市场/n ，/w 政府/nis 不/d 进行/vn 不当/a 干预/vn ”/w 。/w 在/p [公共/b 交通/n]/nz 方面/n ，/w 将/d 完善/v [公共/b 交通/n]/nz 票/n 制/v 票价/n 体系/n 和/cc 动态/n 调整/v 机制/n 。/w 
[交通/n 部门/n]/nz 已/d 启动/v 调整/vn 公交/b 价格/n 调研/vn 
公交/b 票价/n 调整/vn 将/d 遏制/v [财政/n 补贴/n]/nz 过/uguo 快/a 增长/v 
[北京/ns 师范大学/nis 政府/nis]/nt 管理/v 研究院/nis 院长/nnt 唐任伍/nr 提出/v ，/w 民生/n 不等/vi 于福利/nr ，/w 发达国家/n 追求/v 超前/a 福利/n 导致/v 危机/n 的/ude1 教训/n 也/d 在/p 警示/vn 我们/rr ，/w 盲目/ad 追求/v 超前/a 福利/n ，/w 则/d 会/v “/w 欲速则不达/vl ”/w 。/w 市政协/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 时/ng ，/w 委员/nnt 们/k 建议/n 要/v 建立/vn [公共/b 交通/n]/nz 票价/n 定期/d 调整/v 机制/n ，/w 体现/v [市场/n 价格/n]/nz 的/ude1 调控/vn 作用/n ，/w 遏制/v [财政/n 补贴/n]/nz 过/uguo 快/a 增长/v 势头/n 。/w 此次/rz 市委/nis 全会/n 对于/p [公共/b 交通/n]/nz 等/udeng [公共/b 服务/vn]/nz 产品/n 及/cc [资源性/n 产品/n]/nz 存在/v 的/ude1 定价/n 问题/n ，/w 明确/a 指出/v 要/v “/w 修订/v [政府/nis 定价/n 目录/n]/nz ，/w 调整/v [价格/n 听证/vn]/nz 目录/n 和/cc [成本/n 监审/nz]/nz 目录/n ”/w 。/w 
水/n 、/w 电/n 、/w 气/n 、/w 热/a 、/w [垃圾/n 处理/vn]/nz 等/udeng 将/d 推进/vi 价格/n 改革/vn 
《/w 决定/v 》/w 还/d 提出/v ，/w 修订/v [政府/nis 定价/n 目录/n]/nz ，/w 调整/v [价格/n 听证/vn]/nz 目录/n 和/cc [成本/n 监审/nz]/nz 目录/n 。/w 利用/v 差别化/vn 、/w 阶梯式/nz 等/udeng 手段/n ，/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi 水/n 、/w 电/n 、/w 气/n 、/w 热/a 、/w [垃圾/n 处理/vn]/nz 等/udeng 领域/n 价格/n 改革/vn 。/w 健全/v 资源/n 能源/n [价格/n 形成/v 机制/n]/nz ，/w 完善/v 反映/vn 环境/n 损害/v 成本/n 的/ude1 环保/n 收费/vn 标准/n 和/cc 行业/n [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 进一步/d 促进/v [节能/vn 减排/v]/nz 和/cc [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 
改善/v 民生/n 
加快/v 发展/vn [企业/n 年/qt 金/b]/nz 、/w [职业/n 年/qt 金/b]/nz 、/w [商业/n 保险/n]/nz 
解读/v ：/w [北京市/ns 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障局/nis 养老/vn 保险/n 处/n]/nt 副处长/nnt 张辉/nr 介绍/v ，/w [企业/n 年/qt 金/b]/nz 相当于/v 一种/mq [补充/vn 养老/vn 保险/n]/nz ，/w 当/p [企业/n 职工/nnt]/nz 退休/v 时/ng ，/w 将/d 会/v 领取/vn 到/v [两/q 份/q]/mq 养老金/n ，/w 享受/v 到/v 更高/d 的/ude1 养老/vn 待遇/n 。/w 而/cc [职业/n 年/qt 金/b]/nz 的/ude1 概念/n 与/cc [企业/n 年/qt 金/b]/nz 类似/a ，/w 在/p 推行/v [机关/n 事业单位/nz 养老/vn 保险/n]/nz 制度/n 改革/vn 之后/f ，/w 也/d 需要/v 相应/vn 建立/v [职业/n 年/qt 金/b]/nz 。/w 
目前/t ，/w 我国/n [企业/n 年/qt 金/b]/nz 发展/vn 相当/d 滞后/v 。/w 截至/v 2013年6月/t ，/w 建立/v [企业/n 年/qt 金/b]/nz 的/ude1 企业/n 不到/v [6/m 万/d 个/q]/mq ，/w 覆盖/v 职工/nnt 人数/n 只有/c [1957/m 万/d 人/n]/mq ，/w 仅/d 占城镇/ns [职工/nnt 基本/a 养老/vn 保险/n]/nz 覆盖/v 人数/n 的/ude1 6.29%/m 。/w 而/cc 北京/ns 的/ude1 情况/n 稍好/nz ，/w 但/c 大多数/m 集中于/v 石油/n 、/w 电力/n 、/w 烟草/n 类/q 等/udeng [经济/n 实力/n]/nz 比较/d 强/a 的/ude1 国有/vn [大中型/b 企业/n]/nz ，/w 民营/b 及/cc 其他/rzv 企业/n 建立/v [年/qt 金/b 计划/n]/nz 的/ude1 就/d 比较/d 少/a 。/w 
《/w 决定/v 》/w 原文/n ：/w 推进/vi 优质/b 校/ng 一体化/vn 办学/vn 、/w 学区/n 制/v 和/cc 九年/t 一贯/d [对口/vd 招生/vn]/nz ，/w 增加/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 供给/vn 。/w 完善/v 优质/b 高中/nis 招生/vn [名额/n 分配/v]/nz 到/v 区域内/nz 初中/nis 的/ude1 办法/n 。/w 
解读/v ：/w “/w [名额/n 分配/v]/nz ”/w 是/vshi 指/v 把/pba 优质/b 高中/nis 的/ude1 招生/vn [名额/n 分配/v]/nz 到/v 普通/a 校/ng 。/w 通过/p 优质/b 高中/nis 的/ude1 招生/vn 名额/n 下放/v 到/v 区域内/nz 初中/nis ，/w 使/v 区域内/nz 所有/b 初中/nis 校/ng 的/ude1 学生/nnt 都/d 有可能/nz 通过/p 努力/ad 升入/v 优质/b 高中/nis 。/w 这样/rzv ，/w 相对/d 薄弱/a 的/ude1 初中/nis 校/ng 学生/nnt 上/f 优质/b 高中/nis 的/ude1 机会/n 将/d 大大/d 增加/v ，/w 有利于/v 促进/vn 区域内/nz 义务教育/n 均衡/a 发展/vn 。/w 
[义务教育/n 阶段/n]/nz “/w 择校/nz 热/a ”/w 的/ude1 直接/ad 目标/n 是/vshi 为了/p 能够/v 让/v 孩子/n 考入/v [一/d 所/usuo]/mq 优质/b 高中/nis 校/ng 。/w 本市/r 提出/v ，/w 完善/v 优质/b 高中/nis 招生/vn 名额/n 合理/a 分配/v 到/v 区域内/nz 初中/nis 的/ude1 办法/n ，/w 就是/v 要/v 通过/p 推进/vi 高中/nis 阶段/n 招生/vn [考试/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 缓解/v “/w 择校/nz 热/a ”/w 问题/n 。/w 
近日/t ，/w 教育部/nt 提出/v ，/w 将/d 鼓励/v 各地/rzs 积极探索/v 以/p 初中/nis [学业/n 水平/n]/nz [考试/vn 成绩/n]/nz 和/cc [综合/vn 素质/n 评价/vn]/nz 情况/n 为/p 依据/n 的/ude1 招生/vn 方式/n ，/w 完善/v 优质/b 高中/nis 招生/vn 名额/n 合理/a 分配/v 到/v 区域内/nz 初中/nis 的/ude1 办法/n 。/w 
目前/t 本市/r 已经/d 在/p 积极/ad 推动/v 优质/b 高中/nis [名额/n 分配/v]/nz 政策/n ，/w 2013年/t ，/w 优质/b 高中/nis 校/ng [名额/n 分配/v]/nz 比例/n 已/d 由/p 原先/d 的/ude1 10%至12%/m 提高/v 到/v 12%至15%/m 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 安/ag 苏/b 
《/w 决定/v 》/w 原文/n ：/w 坚持/v [公立/b 医院/nis 改革/vn]/nz 的/ude1 公益性/n 方向/n ，/w 加强/v 医保/n 、/w 财政/n 和/cc [价格/n 政策/n]/nz 协同/vd ，/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi 市/n 和/cc 区县/n [公立/b 医院/nis]/nz 综合/vn 改革/vn ，/w 支持/v 引导/vn [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth 等/udeng 优质/b [医疗/n 机构/n]/nz 在/p 郊区/s 布局/n 。/w 
解读/v ：/w 去年/t ，/w [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 公布/v 北京/ns 优质/b 医疗/n 资源/n 向/p 外/f 疏解/v 版图/n 。/w 根据/p [市/n 卫生局/nis]/nz 规划/n ，/w 2015年/t 大/a 医院/nis 外迁/nz 逐步/d 完成/v 。/w 比如/v 位于/v 宽/a 街/n 的/ude1 [北京/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth 将/d 整体/n 搬迁/v 至/p 朝阳区/ns 垡头/nz ；/w [天坛/ns 医院/nis]/nth 将/d 搬迁/v 至/p 丰台/ns 花乡/ns ，/w 2015年/t 交付使用/v 。/w 目前/t 地处/v [天坛/ns 公园/n]/nz 附近/f 的/ude1 口腔医院/nis 将/d 整体/n 搬迁/v 至/p 丰台区/ns 马家堡/nr 附近/f ，/w 而/cc 此前/t [地坛/ns 医院/nis]/nth 已/d 从/p 北二环/nz 迁至/vf 机场路/n 附近/f 。/w 
[市/n 卫生局/nis]/nz 还/d 规划/n ，/w 未来/t 北京市/ns 将/d 在/p [10/m 个/q]/mq 郊区县/n 建成/v [10/m 座/q]/mq 区域/n 医疗中心/nis ，/w 其中/rz 包括/v [顺义区/ns 医院/nis]/nth 、/w [大兴区/ns 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [延庆县/ns 医院/nis]/nth 等/udeng 。/w [门头沟区/ns 医院/nis]/nt 作为/p 区县/n 医院/nis 升级/vi 改造/vn 的/ude1 试点/vn 已完成/v 建设/vn 。/w 
[三/m 甲/n 医院/nis 郊区/s 办/v 分院/nis]/nt 。/w 据/p 了解/v ，/w [北大/n 医院/nis 南院/nz]/nt 区/n 将/d 落户/vi 大兴/v 新城/ns ，/w [友谊/n 医院/nis]/nth 将/d 建立/v 顺义/ns 院/n 区/n ，/w [朝阳/ns 医院/nis]/nth 将/d 在/p 常营/nr 地区/n 建/v 分院/nis ，/w [同仁/n 医院/nis]/nth [北京/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 院/n]/nt 区/n 将/d 进行/vn 扩建/vn ，/w [安贞/nr 医院/nis]/nth 将/d 在/p 朝阳区/ns 东坝/nz 建/v 分院/nis 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 赵新培/nr 
积极/ad 引导/v 群众/n 租房/v 解决/vn [住房/n 问题/n]/nz 
《/w 决定/v 》/w 原文/n ：/w 健全/v 符合/v 首都/n 城市/n 发展/v 阶段性/n 特征/n 的/ude1 [住房/n 保障/vn]/nz 和/cc 供应/v 体系/n ，/w 建立/v 和/cc 完善/v 基本/a 住房/n 制度/n ，/w 积极/ad 引导/v 群众/n 通过/p 租房/v 的/ude1 方式/n 解决/v [住房/n 问题/n]/nz 。/w 改进/v [住房/n 公积金/n]/nz 提取/v 、/w 使用/v 、/w 监管/v 机制/n 。/w 
解读/v ：/w 目前/t ，/w [北京/ns 公租房/nz]/nz 租金/n 实行/v “/w 市场/n 定价/n 、/w 分档/v 补贴/n 、/w 租/v 补/v 分离/vn ”/w ，/w 即/v 公租房/nz 租金/n 按照/p 略/d 低于/v 同/p 地段/n 、/w 同类型/nz 住房/n 的/ude1 [市场/n 租金/n]/nz 水平/n 确定/v ，/w 但/c 政府/nis 将/d 根据/p 承租/v 家庭/n [收入/n 水平/n]/nz 等/udeng 情况/n 给予/vn 一定/b 的/ude1 租金/n 补贴/n 。/w 从/p 补贴/n 额度/n 来看/u ，/w 最高/a 达/v 95%/m ，/w 最低/a 也/d 有/vyou 10%/m 。/w 
为了/p 扩大/v 房子/n 来源/n ，/w 除了/p 新建/v 之外/f ，/w 北京/ns 开始/v 试点/vn 从/p 社会/n 筹集/v 房源/n ，/w 大大/d 便利/an 了/ule 公租房/nz 承租/v 者/k ，/w 这些/rz 人/n 不/d 需要/v 离开/v 自己/rr 熟悉/v 的/ude1 生活圈/nz ，/w 就/d 能够/v 住/vn 上/f 公租房/nz 。/w 2013年/t ，/w 公租房/nz 、/w 廉租房/nz 并轨/vn 申请/v ，/w 不仅/c 简化/v 了/ule 申请/v 程序/n ，/w 更是/d 实现/v 了/ule 申请/v 、/w 轮/qv 候/v 、/w 配/v 租/v 全/a 统一/vn ，/w 大大/d 提高/v 了/ule 公租房/nz 运转/vi 效率/n 。/w 未来/t ，/w 非/b 京/b 籍/ng 人士/n 也/d 能够/v 在/p [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 区县/n 申请/v 公租房/nz 。/w 
北京/ns 未来/t 要/v 建立/vn “/w 低端/nz 有/vyou 保障/vn 、/w 中/f 端/v 有/vyou 支持/v 、/w 高端/nz 有/vyou 市场/n ”/w 住房/n 体系/n 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 范辉/nr 
