原/b 标题/n ：/w 黄渤/nr 王铮亮/nr 上/f 春晚/n 冯小刚/nr 防/v 记者/nnt 有/vyou “/w 秘/b 招/v ”/w 
据悉/v ，/w 为了/p 保证/v 观众/n 的/ude1 惊喜/a 感/vg ，/w 防止/v 娱/vg 记/v 提前/vn 混入/v 观众/n 群体/n ，/w 冯小刚/nr 和/cc 春晚/n 保卫/v 部门/n 昨日/t 反复/d 协商/vn ，/w 策划/vn 了/ule 几个/mq 防止/v 记者/nnt 偷拍/v 泄密/vn 的/ude1 招数/n 。/w 昨晚/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 某/rz 排练/v 场/qv 看见/v ，/w 一个/mq 获得/v 过/uguo 国家/n 大奖/n 的/ude1 精品/n 节目/n 正在/d 排练/v 。/w 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 初审/vn 看过/v 后/f ，/w 十分/d 喜欢/vi 这个/rz 节目/n 。/w 当/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 要/v 拍摄/vn 时/ng ，/w 负责/v 排练/vn 的/ude1 老师/nnt 十分/d 生气/a ，/w 强烈/a 制止/v 不许/d 拍照/vi 。/w 她/rr 对/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 诚恳/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 抱歉/a 啊/y ，/w 千万/m 别/d 拍照/vi 。/w 央视/j 春晚/n 与/cc 我们/rr 签/v 了/ule [保密/vn 协议/n]/nz 。/w 否则/c 我们/rr 连带/vn 妆/vg 彩排/v 的/ude1 机会/n 都/d 没有/v 了/ule 。/w ”/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 演员/nnt 黄渤/nr 和/cc 四川/ns 歌手/nnt 王铮亮/nr 都/d 将/d 亮相/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 在/p 除夕夜/t 为/p 大家/rr 献歌/nz ，/w 至于/p 具体/a 唱/v 什么/ry ，/w 是否/v 是/vshi 励志/n 歌曲/n ，/w 是否/v 跟/p “/w 梦想/n ”/w 有关/vn 则/d 仍然/d 保密/vn 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 还/d 获悉/v ，/w 目前/t 喜剧/n 小品/n 、/w 相声/n 、/w 歌舞/n 、/w 戏曲/n 、/w 杂技/n 、/w 魔术/n ，/w 共有/v 50余个/m 。/w 冯巩/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 孙涛/nr 、/w 邵峰/nr 主演/v 的/ude1 小品/n ，/w 经过/p [一次/mq 次/qv]/mq 精心/ad 打磨/v 排练/vn ，/w 已经/d 基本/a 成型/vi 。/w 而/cc 郭冬临/nr 的/ude1 小品/n ，/w 经过/p 再次/d 精心/ad 修改/v 排练/vn ，/w 已经/d 起死回生/vl 。/w 央视/j 这次/r 春晚/n 改革/vn 的/ude1 力度/n 前所未有/vl ，/w 邀请/v 冯小刚/nr 、/w 赵本山/nr 、/w 张国立/nr 加盟/v 央视/j 春晚/n 创作/vn 等/udeng 一系列/b “/w 接地气/nz ”/w 的/ude1 措施/n ，/w 为/p 马/n 年/qt 春晚/n 注入/v 了/ule 新鲜/a 的/ude1 元素/n 和/cc 强劲/a 的/ude1 活力/n 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 杜恩湖/nr 北京/ns 报道/v 
