本报讯/nz （/w 记者/nnt 李天际/nr ）/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p [西城区/ns 文/ng 委/ng]/nt 获悉/v ，/w [历代/n 帝王庙/nz]/nz 2014/m （/w 甲午/t ）/w 年/qt 小/a 年/qt 文化/n 庙会/n 将/d 于/p 1月23日/t 举办/v 。/w 作为/p 京城/n 首场/n 庙会/n ，/w 涵盖/v 花/n 会/v 表演/vn 、/w 非/b 遗/vg 展示/v 、/w 姓氏/n 寻/v 宗/vg 、/w 赏花/nz 迎春/vn 、/w 曲艺/n 专场/n 等/udeng 多项/mq 活动/vn 。/w 
此外/c ，/w 1月18日/t 到/v 26日/t ，/w [历代/n 帝王庙/nz]/nz 博物馆/nis 将/d 举办/v “/w 水仙/n 文化/n 展/vg ”/w ，/w 展品/n 除/p 漳州/ns 的/ude1 普通/a 水仙/n 、/w 漳州/ns 艺人/nnt 精心/ad 制作/v 的/ude1 盆景/n 水仙/n 和/cc 雕刻/n 水仙/n 外/f ，/w 还有/v 多/a 幅/q 以/p 水仙/n 为/p 主题/n 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz 。/w 1月24日/t 至/p 26日/t 还/d 将/d 于/p [西城区/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n 中心/nis]/nt 和/cc [宣/nz 南/b 文化/n 博物馆/nis]/nt 举办/v “/w 西城区/ns 年/qt 货/n 大/a 集/q ”/w ，/w 届时/d 将/d 邀请/v 商家/n 老字号/n 汇聚一堂/vl ，/w 为/p 百姓/n 的/ude1 新春/t 购物/vn 提供/v 优惠/vn 。/w 
