近日/t ，/w 手机/n 记账/vn [理财/vn 软件/n]/nz “/w 挖财/nz ”/w 发布/v 的/ude1 一份/mq 2013年12月/t 用户/n 支出/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 与/cc 全国/n 其他/rzv 城市/n 相比/vi ，/w 北京/ns 人/n 更喜欢/nz 投资/vn 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 包括/v 居家/vn 、/w 购物/vn 、/w 投资/vn 、/w 餐饮/n 、/w 人情/n 、/w 交通/n 、/w 娱乐/vn 、/w 医/ng 教/v 共/d [八/m 大/a]/mq 类/q 的/ude1 默认/vn 支出/n 类别/n 中/f ，/w 2013年12月/t ，/w 北京/ns 的/ude1 财主/nnd (/w 挖财/nz 用户/n 的/ude1 昵称/n )/w 有/vyou 投资/v 金额/n 记录/v 近/a [20/m 亿元/q]/mq ，/w 平均/a 单/b 笔/n 投资/v 金额/n 为/p [3295/m 元/q]/mq ，/w 高于/v 上海/ns 平均/a 单/b 笔/n [2501/m 元/q]/mq 的/ude1 投资额/n 。/w 目前/t 北京/ns 有/vyou 376.3万/m 挖财/nz 手机/n 记账/vn 用户/n ，/w [用户/n 数量/n]/nz 排/v 在/p 浙江/ns 、/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 之后/f ，/w 略/d 高于/v 广东/ns 。/w 刘映花/nr 
