大会/n 现场/s 。/w 人民网/nz 刘兰/nr 摄/vg 
吉林/ns 做/v 工作报告/v 。/w 人民网/nz 刘兰/nr 摄/vg 
开幕会/n 由/p [北京市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 沈宝昌/nr 主持/v 。/w 沈宝昌/nr 说/v ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 原有/v 委员/nnt [761/m 人/n]/mq ，/w 一次/mq 全会/n 以来/f ，/w 因病/d 去世/vi [1/m 人/n]/mq ，/w 辞去/v 委员/nnt 职务/n [2/m 人/n]/mq ，/w 现有/v 委员/nnt [758/m 人/n]/mq 。/w 出席/v 今天/t 大会/n 的/ude1 委员/nnt [687/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 政协/nis 章程/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n 
[北京/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 吉林/ns ：/w 一年/mq 来/vf 政协/nis 共/d 提出/v 提案/n [1167/m 件/q]/mq 
吉林/ns ：/w [北京/ns 政协/nis]/nt 提出/v 稳妥/a 实施/v [居住证/nz 制度/n]/nz 等/udeng 意见/n 
政协/nis 委员/nnt 对/p 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w 提出/v 近/a [千/m 条/q]/mq 建议/n 
[北京/ns 政协/nis]/nt 加强/v [民主/a 监督/vn]/nz [117/m 位/q]/mq 委员/nnt 担任/v 特约/b 监督员/nnt 
[北京/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 吉林/ns ：/w 新/a 一年/mq 将/d 围绕/v 首都/n 深化改革/v 开展/vn 调研/vn 
吉林/ns ：/w [北京/ns 政协/nis]/nt 查摆/nz “/w 四/m 风/n ”/w 方面/n 突出/a 问题/n [26/m 条/q]/mq 
[北京/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 吉林/ns ：/w 政协/nis 工作/vn 存/v [四/m 方面/n]/mq 差距/n 和/cc 不足/an 
[北京/ns 政协/nis]/nt 将/d 为/p 破解/v [特大/b 城市/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 难题/n 献计/vi 出力/vi 
[北京市/ns 政协/nis]/nto ：/w 将/d 积极/ad 建言/nz 经济发展/v 和/cc 民生/n 改善/v 
[北京/ns 政协/nis]/nt 一年/mq 来/vf 提出/v 提案/n [1167/m 件/q]/mq 全部/m 办理/v 完毕/vi 
[北京市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吉林/ns 引用/v 古诗/n 展望/v 北京/ns 发展/vn 新/a 征程/n 
[北京/ns 政协/nis]/nt 重点/n 提案/n 督办/v [成效/n 显著/ad]/nz 拈花寺/nz 已/d 进入/v 腾/v 退/vn 阶段/n 

