原/b 标题/n ：/w 高考/vn 保送生/n 齐/a 呼/v 面试/vn 笔试/n 难/a 文科生/n 笔试/n 考/v 物理/n 
保送生/n 们/k 交流/vn 该/rz 如何/ryv 利用/v 上/f 大学/nis 之前/f 的/ude1 时间/n 
两名/mq 同学/n 被/pbei 保送/v 清华大学/ntu 本组/r 图片/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 惠禾/nr 摄/vg 
2014年/t 保送生/n “/w 瘦身/vi ”/w 
根据/p 教育部/nt 的/ude1 规定/n ，/w 2014年/t ，/w 取消/v 了/ule 获得/v 全国/n 中学生/nnd [奥林匹克/nz 竞赛/vn]/nz 省/n 赛区/n 一等奖/n 的/ude1 学生/nnt ；/w [全国/n 青少年/n 科技/n 创新/vi 大赛/vn]/nz (/w 含/v [全国/n 青少年/n]/nz 生物/n 和/cc [环境/n 科学/n]/nz 实践/vn 活动/vn )/w 、/w “/w [明天/t 小小/z 科学家/nnt]/nz ”/w 奖励/vn 活动/vn 、/w 中小学/n [/w 微博/n ]/w [电脑/n 制作/v 活动/vn]/nz 获得/v 一/m 、/w 二等奖/n 的/ude1 学生/nnt ；/w 参加/v [国际/n 科学/n 与/cc 工程/n 大奖赛/n]/nz 、/w [国际/n 环境/n 科研/n 项目/n 奥林匹克/nz 竞赛/vn]/nz 获奖/vn 的/ude1 学生/nnt 等/udeng 三类/b 考生/n 的/ude1 保送/v 资格/n 。/w 
这个/rz 寒假/t ，/w 对于/p 绝大多数/m 高三/n 学生/nnt 来说/uls ，/w 是/vshi 没有/v 时间/n 、/w 没有/v 心情/n 轻松/a 的/ude1 ，/w 而/cc [长春/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 高三/n  一班/mq 的/ude1 王照/nr 中/f 却/d 去/vf 做/v 了/ule 家教/n 。/w 因为/c 他/rr 2013年12月/t 就/d 已经/d 确定/v 被/pbei 保送/v 了/ule 。/w 
今年/t 的/ude1 保送生/n 政策/n 大/a 瘦身/vi ，/w 使/v 保送生/n 人数/n 大大/d 减少/v 。/w 按惯例/nz ，/w 每年/r [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 长春市/ns 各/rz 知名/a 高中/nis 论坛/n 和/cc 校内/s 网上/s 传阅率/nz 最高/a 的/ude1 帖子/n 就是/v 谁/ry 被/pbei 保送/v 了/ule ，/w 可/v 今年/t 却/d 静悄悄/z 的/ude1 。/w 
[国家/n 集训队/nis]/nt “/w 直/d 签/v ”/w 
学生/nnt ：/w 曹明汉/nr 
保送/v 院校/n ：/w 北京大学/ntu 
曹明汉/nr 是/vshi [吉大/nz 附中/j]/nt 高三/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 2013年12月/t 在/p [第/m 27/m 届/q]/mq 中国/ns 化学/n 奥林匹克/nz (/w 决赛/vn )/w 中/f 获得/v 一等奖/n ，/w 并/cc 以/p [第/m 24/m 名/q]/mq 的/ude1 位次/n 入选/v [国家/n 集训队/nis]/nt ，/w 顺利/ad 获得/v [北京大学/ntu 化学系/nit]/nt 的/ude1 保送/v 资格/n 。/w 
作为/p [国家/n 集训队/nis]/nt 队员/nnt ，/w 曹明汉/nr 的/ude1 保送/v 不/d 需要/v 任何/rz 考试/vn ，/w 属于/v “/w 直/d 签/v ”/w 型/k 。/w 当/p 所有/b 人/n 都/d 羡慕/v 曹明汉/nr 在/p 接下来/vl 的/ude1 日子/n 里/f 可以/v 轻松/a 了/ule ，/w 但是/c 他/rr 的/ude1 指导/vn 老师/nnt 尚凡朋/nr 却说/v ：/w “/w 不过/c 是/vshi 把/pba 辛苦/a 和/cc 压力/n 压缩/v 在/p 两年/mq 半/m 的/ude1 时间/n 里/f 而已/y 。/w ”/w 
曹明汉/nr 是/vshi 高一/n 时/ng 开始/v 学/v 竞赛/vn ，/w 当时/t 有/vyou 120多名/m 同学/n 学习/v 竞赛/vn ，/w 到/v [最后/f 阶段/n]/nz ，/w 只剩/v [十几/m 人/n]/mq 。/w 
他/rr 从/p 高一/n 的/ude1 时候/n 就/d 经常/d 自己/rr 花钱/vi 买/v 各种/rz 药品/n ，/w 来/vf 学校/nis 做/v 实验/vn 。/w 据/p 曹明汉/nr 爸爸/n 介绍/v ，/w 儿子/n 从/p 高一/n 开始/v ，/w 除了/p 完成/v 正常/a 的/ude1 课业/n ，/w 每天/r 都/d 要/v 自己/rr 学习/v 到/v 晚上/t [12/m 点/qt]/mq ，/w [大学/nis 化学/n]/nz 课程/n 早/a 在/p 高/a 二/m 上/f 学期/n 就/d 自学/vn 完毕/vi 。/w 
“/w 就是/v 自己/rr 感兴趣/a ，/w 我/rr 也/d 想/v 和/cc 一些/mq 准备/v 学/v 竞赛/vn 的/ude1 学/v 弟/n 、/w 学/v 妹/n 们/k 说/v ，/w 一定/b 要/v 自己/rr 感兴趣/a ，/w 因为/c 那样/rzv ，/w 无论/c 付出/v 多少/ry 辛苦/a ，/w 自己/rr 都/d 是/vshi 觉得/v 值得/v 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
学校/nis 承诺/vn 给/p 双学位/n 
学生/nnt ：/w 王照中/nr 
保送/v 院校/n ：/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 
在/p 选择/v 哪/ry 所/usuo 学校/nis 保送/v 的/ude1 时候/n ，/w 王照中/nr 做/v 了/ule 很多/m 功夫/n ，/w 最后/f 选择/v 了/ule [华南/ns 理工大学/nis]/ntu ，/w 最后/f 被/pbei 成功/a 地保/nnd 送进/vf 该校/r 的/ude1 [商务/n 英语/nz 专业/n]/nz 。/w “/w 在/p [我们/rr 学校/nis]/nt ，/w 每年/r 都/d 有/vyou [165/m 名/q]/mq 同学会/nis 取得/v 国内/s 知名/a 高校/n 的/ude1 保送/v 资格/n ，/w 以/p 我/rr 的/ude1 成绩/n 可以/v 参加/v 更好/d 的/ude1 学校/nis 的/ude1 保送/v 考试/vn ，/w 但/c 我/rr 最终/d 选择/v [华南/ns 理工/nz]/nz 是因为/c 学校/nis 承诺/vn 给/p 双学位/n ，/w 文科生/n 也/d 可以/v 选择/vn 学习/v 理科/n 专业/n 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
和/cc 其他/rzv 学校/nis 不同/a ，/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 对于/p 外语类/nz 的/ude1 保送生/n 只有/c 面试/vi 环节/n 。/w 作为/p 学生会/nis 副主席/nnt 的/ude1 王照/nr 中/f 最/d 擅长/v 的/ude1 就是/v “/w 唠/v ”/w 。/w 面试/vi 当中/f 第一个/mq 环节/n 就是/v 自我/rr 介绍/v ，/w 很多/m 同学/n 都/d 有些/rz 放/v 不/d 开/v ，/w 作为/p “/w 东北/ns 大汉/n ”/w 的/ude1 王照/nr 中/f 可/v 一点儿/mq 都/d 不含糊/a ，/w 开场/vi 的/ude1 自我/rr 介绍/v 就/d 说/v 了/ule 十分钟/mq ，/w 从/p 申报/v 大学/nis 的/ude1 想法/n 到/v [大学/nis 生活/vn]/nz 的/ude1 规划/n 再/d 到/v 就业/vn 的/ude1 打算/vn 等等/udeng ，/w 把/pba 一起/s 面试/vi 的/ude1 同学/n 说/v 傻/a 了/ule ，/w 把/pba 考官/nnt 们/k 都/d 听/v 乐/a 了/ule 。/w “/w 我/rr 不是/c 瞎/a 白话/n ，/w 我/rr 是/vshi 真的/d 在/p 和/cc 教授/nnt 们/k 交流/vn 我/rr 的/ude1 想法/n ，/w 我/rr 这个/rz 人/n 想/v 得/ude3 比较/d 多/a ，/w 考官/nnt 后来/t 对/p 我/rr 的/ude1 评价/vn 是/vshi 思想/n 有/vyou 深度/n 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
英语/nz 难度/n 专业/n [八/m 级/q]/mq 以上/f 
学生/nnt ：/w 唐铭远/nr 、/w 陈冠达/nr 
保送/v 院校/n ：/w 清华大学/ntu 
唐铭远/nr 、/w 陈冠达/nr 都/d 是/vshi 清华大学/ntu 外语类/nz 的/ude1 保送生/n 。/w 说起/v 当时/t 笔试/n 的/ude1 情景/n ，/w 两位/mq 同学/n 都/d 表示/v ，/w 答/v 懵/ag 了/ule ，/w 题目/n 记住/v 的/ude1 都/d 是/vshi 大概/d 。/w 
首先/d 是/vshi 笔试/n 的/ude1 环节/n ，/w [三/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n ，/w 进/vf 了/ule 考场/n 就/d 给/p 你/rr 发/v 了/ule 一沓/nz 的/ude1 试卷/n 。/w 中文/nz 部分/n 是/vshi [现代/ntc 文/ng 阅读/v]/nz 加/v 作文/n ，/w 陈冠达/nr 说/v 关于/p 夏尔·戴高乐/nrf 的/ude1 历史/n 常识/n 题/n 让/v 他/rr 印象/n 深刻/a ，/w 至于/p 题目/n 的/ude1 难度/n 他/rr 认为/v 难度/n 大于/v 高考/vn ，/w 题型/n 比较/d 灵活/a 。/w 而/cc 唐铭/nr 远/a 则/d 表示/v ，/w 这/rzv 部分/n 试题/n 的/ude1 难度/n 类似于/v [自主/vd 招生/vn]/nz 试题/n 的/ude1 难度/n ，/w “/w 阅读/v 主要/b 重/a 感悟/v ，/w 表达/v 要求/n 思想/n 深刻/a 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
英语/nz 笔试/n 部分/n ，/w 共有/v [七/m 个/q]/mq 阅读/v ，/w “/w 真/a 不是/c 盖/v 的/ude1 ，/w 难度/n 在/p [英语/nz 专业/n 八/m 级/q]/nz 以上/f 了/ule 。/w ”/w 唐铭远/nr 说/v 。/w 
在/p 昏天黑地/al 的/ude1 笔试/n 之后/f ，/w 两个人/mq 顺利/ad 地/ude2 进入/v 了/ule 面试/vi 环节/n 。/w 面试/vi 中/f ，/w 也/d 分为/v 中文/nz 和/cc 英文/nz 两个/mq 环节/n 。/w 中文/nz 题目/n 的/ude1 大意/n 是/vshi ：/w 目的/n 和/cc 行为/n 哪个/ry 能/v 确定/vn 行为/n 的/ude1 正义/n 性/ng 。/w 英文/nz 面试/vi 方面/n 让/v 考生/n 阅读/v 一篇/mq [公民/n 社会/n]/nz 建立/v 的/ude1 问题/n ，/w 之后/f 回答/v 文章/n 大意/n ，/w 回答/v 考官/nnt 的/ude1 相关/vn 问题/n 。/w 唐铭/nr 远比/v 陈冠达/nr 还/d 多/a 了/ule 一个/mq 问题/n ，/w “/w 当时/t 考官/nnt 的/ude1 手里/s 拿着/vf 我/rr 的/ude1 档案/n ，/w 然后/c 问/v 我/rr 为什么/ryv 选择/v 的/ude1 专业/n 都/d 是/vshi 语言/n 专业/n 。/w 我/rr 当时/t 的/ude1 回答/vn 其实/d 很/d 无厘头/nz ，/w 我/rr 说/v ，/w ‘/w 当/p 翻译/v 很帅/nz ’/w ，/w 没想到/nz ，/w 发文/vi 的/ude1 考官/nnt 却/d 满意/v 地点/n 点头/vi 。/w ”/w 
当/p 问及/v 两人/mq 面试/vi 的/ude1 秘诀/n 时/ng ，/w 陈冠达/nr 表示/v 身为/v [学生会/nis 主席/nnt]/nnt 的/ude1 他/rr ，/w 经常/d 和/cc 不同/a 性格/n 的/ude1 同学/n 和/cc 老师/nnt 打交道/vi ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 在/p 面试/vi 的/ude1 时候/n 可以/v 从容/a 面对/v 。/w 而/cc 唐铭/nr 远/a 则/d 说/v ：/w “/w 本着/p ‘/w 臭/a 不要脸/a ’/w 的/ude1 精神/n ，/w 让/v 我/rr 发挥/v 得/ude3 很/d 自然/n 。/w ”/w 
文科生/n 笔试/n 考/v 物理/n 
学生/nnt ：/w 徐戈涵/nr 、/w 于/p 抒/vg 含/v 、/w 孙郡/nr 
保送/v 院校/n ：/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 
徐戈涵/nr 、/w 于/p 抒/vg 含/v 、/w 孙郡/nr 在/p 去年/t 的/ude1 12月18日/t 被/pbei 顺利/ad 地/ude2 保送/v 至/p [浙江/ns 大学/nis]/ntu 。/w 说起/v [浙江/ns 大学/nis]/ntu 保送/v 考试/vn 的/ude1 面试/vn 题/n ，/w 其他/rzv 的/ude1 同学们/nz 都/d [啧啧/o 称奇/nz]/nz 。/w 据/p 于/p 抒/vg 含/v 介绍/vn ，/w 笔试/n 考察/v 的/ude1 科目/n 有/vyou 数学/n 、/w 语文/n 、/w 英语/nz 、/w 时事/n 、/w 逻辑推理/n ，/w 还有/v 物理/n 。/w “/w 你/rr 能/v 知道/v 我们/rr 这些/rz 文科生/n 面对/v 物理/n 的/ude1 感觉/n 吗/y ？/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
孙郡/nr 记得/v [名词/n 解释/v]/nz 题/n 中/f 有/vyou 雾霾/nz 、/w [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 、/w [转基因/n 食品/n]/nz 。/w 全国人大/nto [/w 微博/n ]/w 常委会/nis 委员长/nnt 是/vshi 谁/ry ，/w 全国政协/nt 主席/nnt 是/vshi 谁/ry 。/w 说/v 到/v 题目/n 的/ude1 难度/n ，/w 于/p 抒/vg 含/v 认为/v 数学/n 、/w 语文/n 略/d 高于/v 高考/vn 水平/n ，/w 英语/nz 是/vshi 专业/n 四级/b 的/ude1 难度/n 。/w 
“/w 我/rr 认为/v [浙江/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 面试/vn 题目/n 最/d 奇葩/n ，/w 什么/ry 都/d 有/vyou ，/w 答/v 的/ude1 时候/n 有/vyou 一种/mq 欲哭无泪/vl 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 于/p 抒/vg 含/v 列举/v 了/ule 几个/mq ，/w 如/v ：/w 当日/t 人民币/n 对/p 美元/q 的/ude1 汇率/n ；/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 发布/v 的/ude1 [文件/n 名称/n]/nz ；/w 对于/p “/w 双/q 11/m ”/w 淘宝/n 营业额/n 突破/v [350/m 亿元/q]/mq 作/v 何/ry 评价/vn 。/w 
