方舟子/nr 表示/v ，/w 经/p 初步/d 整理/v ，/w 发现/v 被告/n 崔永元/nr 自/p 2013年11月15日/t 起/vf 先后/d 发表/v 了/ule [数十/m 篇/q]/mq 微博/n 信息/n 攻击/v 原告/n ，/w 其/rz 律师/nnt 彭剑/nr 将/d 于/p [今天/t 上午/t]/nz 正式/ad 向/p [海淀/ns 法院/nis]/nt 递交/v 起诉状/n 。/w 按照/p 法院/nis [7/m 天/qt]/mq 审查/vn 期/qv 的/ude1 规定/n ，/w 法院/nis 最迟/nz 将/d 在/p 21日/t 之前/f 决定/v 是否/v 受理/vn 此案/r 。/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李罡/nr ）/w 科普作家/nnd 方舟子/nr 与/cc 原/b 央视/j 名嘴/nz 崔永元/nr 关于/p [转基因/n 食品/n]/nz 的/ude1 “/w 嘴/n 架/qv ”/w 升级/vi 。/w 方舟子/nr [昨天/t 下午/t]/nz 发布/v [腾讯/ntc 微博/n]/nz 称/v 其/rz 将/d 正式/ad 起诉/v 崔永元/nr 侵害/vn 其/rz 名誉权/n ，/w 索赔/vn 30万/m ，/w 要求/n 崔永元/nr 删除/v 侵权/vn 微博/n 并/cc 在/p 《/w 人民日报/nz 》/w 等/udeng 致歉/vi 。/w 昨天/t 方舟子/nr 向/p [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 其/rz 律师/nnt 彭剑/nr 将/d 于/p [今天/t 上午/t]/nz 正式/ad 向/p [海淀/ns 法院/nis]/nt 递交/v 起诉状/n 。/w 按照/p 法院/nis [7/m 天/qt]/mq 审查/vn 期/qv 的/ude1 规定/n ，/w 法院/nis 最迟/nz 将/d 在/p 21日/t 之前/f 决定/v 是否/v 受理/vn 此案/r 。/w 
方舟子/nr 的/ude1 起诉状/n 中/f 写/v 到/v ，/w 崔永元/nr 发表/v 的/ude1 涉案/vn 微博/n ，/w 要么/c 是/vshi 没有/v [事实/n 依据/n]/nz 的/ude1 、/w 肆无忌惮/vl 的/ude1 恶意/n 诽谤/v ，/w 要么/c 是/vshi 恶毒/a 的/ude1 公然/d 侮辱/v ，/w 使/v 其/rz 名誉/n 受到/v 严重/a 损害/v 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 在/p 一场/mq [转基因/n 玉米/nf]/nz 试吃/nz 活动/vn 中/f ，/w 科普作家/nnd 方舟子/nr 说/v 了/ule 这样/rzv 一句话/l ：/w “/w 品尝/v [转基因/n 玉米/nf]/nz 虽/c 无/v 科学研究/nz 价值/n ，/w 但/c 有/vyou 科普/b 价值/n ，/w 应当/v [创造/v 条件/n]/nz 让/v 国人/n 可以/v 天天/d 吃/v [转基因/n 食品/n]/nz 。/w ”/w 此话/r [一/d 出/vf]/mq 引起/v 了/ule 国人/n 对于/p [转基因/n 食品/n]/nz 是否/v 安全/an 的/ude1 巨大/a 争议/vn 。/w 在/p 这场/r 论战/vn 中/f ，/w 原/b 央视/j 名嘴/nz 崔永元/nr 公开/ad 表态/vi 称/v ：/w “/w 我/rr 不/d 了解/v 的/ude1 东西/n ，/w 那么/c 我/rr 可以/v 选择/vn 不/d 吃/v ，/w 我/rr 不/d 愿意/v 做/v 第一个/mq 吃螃蟹/nz 的/ude1 勇士/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 权利/n 。/w ”/w 崔永元/nr 的/ude1 反对/vn 之/uzhi 声/qv 立刻/d 遭到/v 方舟子/nr 的/ude1 微博/n 炮轰/v 。/w 两人/mq 的/ude1 “/w 嘴/n 架/qv ”/w 日趋/d 升级/vi 。/w 
方舟子/nr 日前/t 在/p 微博/n 里/f 表示/v ，/w 崔永元/nr 对/p 自己/rr 造谣/vi 、/w 诽谤/v ，/w 将/d 追究/v 其/rz [法律/n 责任/n]/nz 。/w 崔永元/nr 也/d 不/d 退步/vi ，/w 回应/vn 称/v ：/w “/w 肘子/n ’/w 终于/d 决定/v 告/v 上/f 法院/nis 了/ule ，/w 太/d 好/a 了/ule ！/w 就/d 等/udeng 这一天/mq 呢/y ！/w 咱们/rr 法院/nis 见/v ！/w ”/w 得知/v 方舟子/nr 起诉/v 的/ude1 消息/n 崔永元/nr 又/d 回应/vn 称/v ：/w “/w 你/rr 终于/d 选择/v 了/ule 一次/mq 正确/a 的/ude1 解决问题/v 的/ude1 方法/n 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 当然/d 我/rr 认为/v 你/rr 胜诉/vi 的/ude1 几率/n 等于/v 零/m 。/w ”/w 
