[歌/n 尔/Rg 声学/n]/nz 股份公司/nis [LED/x 液晶/n 模组/nz]/nt 。/w 
资料/n 图片/n 
昔日/t 一度/d 面临/v “/w 摘牌/nz ”/w 危险/an 的/ude1 潍坊/ns 高新区/nz ，/w 如今/t 彻底/ad 摘掉/v 了/ule 落后/a 帽子/n ：/w 在/p 全国/n 首/q 个/q 获/v 批/q 建设/v [国家/n 可持续/nz 发展/vn 实验区/nz]/nz 的/ude1 国家级/b 高新区/nz ，/w 在/p 全国/n [100/m 多家/mq]/mq 高新区/nz 中/f 率先/d 形成/v 国家/n 创新/vi 型/k 科技园区/ns 、/w 国家/n 知识产权/nz 试点/vn 园区/n 和/cc [国家/n 可持续/nz 发展/vn 实验区/nz]/nz “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 共建/v 的/ude1 新格局/nz ；/w 不到/v 全市/n 1/144/m 的/ude1 土地/n ，/w 实现/v 了/ule 全市/n 1/9/m 的/ude1 [财政/n 总收入/n]/nz 和/cc 1/11/m 的/ude1 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz ，/w 成为/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn 的/ude1 模范/n 践行者/nz 。/w 
[潍坊/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 潍坊/ns 高新区/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 王献玲/nr 道出/v 了/ule 从/p 落后/a 到/v 先进/a 的/ude1 奥秘/n ：/w “/w 在/p 高新区/nz ，/w 政府/nis 首先/d 考虑/v 的/ude1 不是/c 税收/n 的/ude1 增长/vn 、/w GDP/x 的/ude1 扩张/vn ，/w 而是/c 营造/v 一流/b 的/ude1 软环境/n 、/w 搭建/v 一流/b 的/ude1 创新/vn 平台/n ，/w 为/p 企业/n 创新/vi 铺路/vi 架桥/vi 。/w ”/w 
搭/v 平台/n ，/w 完善/v 公共/b [技术/n 服务/vn]/nz 
对于/p 全球/n 亿万/m 苹果/nf 、/w 三星/ntc 、/w 索尼/nz 的/ude1 用户/n 来说/uls ，/w 他们/rr 传出/v 和/cc 听到/v 的/ude1 声音/n 的/ude1 动听/a 程度/n ，/w 部分/n 地/ude2 取决于/v 潍坊/ns 高新区/nz 的/ude1 [歌/n 尔/Rg 声学/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 。/w 
从/p 数/n 年前/t 只能/v 分包/vn 少量/m 业务/n ，/w 到/v [蓝牙/n 耳机/n]/nz 、/w 硅/n 微/ag 麦克风/n 和/cc [3/m D/x]/mq 眼镜/n 市场占有率/n 多年/mq 稳居/v 全球/n 第一/m ，/w [歌/n 尔/Rg 声学/n]/nz 迅速/ad 崛起/v ，/w 成为/v 全球/n 微/ag [电声/n 行业/n]/nt 领跑者/nz 。/w 
[歌/n 尔/Rg 声学/n]/nz 的/ude1 成长/vn 壮大/v ，/w 离不开/v 潍坊/ns 高新区/nz 优良/z 的/ude1 产业/n 环境/n 。/w 在/p [潍坊/ns 高新区/nz 光电/b 创新/vi 创业/vn 服务/vn 中心/nis]/nt ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 全区/n 正在/d 加快/v 建设/vn 全国/n 首批/n 十大/mq 国家/n [创新/vi 型/k 产业/n 集群/nz]/nz 之一/rz —/w —/w 半导体/n 发光/vi [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 目前/t 已/d 集聚/vn 了/ule [200/m 余家/nz]/mq 高/a 成长/vi 性/ng 中小企业/n 和/cc 研发/v 机构/n 。/w 对于/p 这些/rz 初创/vi 型/k 企业/n 来说/uls ，/w 强大/a 的/ude1 [公共/b 技术/n 平台/n]/nz 必不可少/vl 。/w 为此/bl ，/w 高新区/nz 建设/vn 了/ule 拥有/v 80多台/m 国际/n 顶尖/b 设备/n 的/ude1 国家/n 电声/n 及/cc 固体/n 照明/n [产品/n 质量/n 监督/vn]/nz [检验/vn 中心/nis]/nt ，/w 对/p 集群/nz 内/f 企业/n 产品/n 进行/vn 检测/vn 和/cc 工艺/n 认证/vn ，/w [检验/vn 中心/nis]/nt 仅/d 象征性/n 收费/vn 。/w 
近年来/dl ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 先后/d 建成/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 国家级/b 孵化器/n 和/cc [3/m 个/q]/mq 省级/b 孵化器/n ，/w 成立/vi 了/ule [14/m 个/q]/mq [产业/n 技术/n 创新/vi 战略/n 联盟/nis]/nz ，/w 打造/v 了/ule 国内/s 一流/b 的/ude1 [半导体/n 照明/n]/nz 产品/n 检测/vn 、/w 智慧/n 软件/n 、/w [生物/n 医药/n]/nz 、/w 呼叫中心/nis 、/w 数字/n 动漫/n 、/w 云计算/gi 等/udeng 十大/mq [公共/b 技术/n 平台/n]/nz ，/w 为/p 高端/nz 产业/n 发展/vn 提供/v 公共/b [技术/n 服务/vn]/nz 。/w 
作为/p [国家/n 火炬/n 计划/n 软件/n 产业/n 基地/nis]/nt 的/ude1 [潍坊/ns 软件园/nz]/nz ，/w 拥有/v [云计算/gi 平台/n]/nz 、/w 山东省/ns 唯一/b 的/ude1 [北斗/n 导航/vn]/nz 位置/n 综合/vn 运营/vn 服务/v 平台/n 和/cc 测绘/v [地理/n 信息/n 产业/n]/nz 平台/n 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 一家/n 本土/n 企业/n 创出/v 了/ule 潍坊/ns 人/n 遥控/v 美国人/nz 盖/v 别墅/n 的/ude1 崭新/b [商业/n 模式/n]/nz 。/w 
身为/v 山东省/ns [第一/m 家/q]/mq KPO/x 企业/n ，/w [潍坊/ns 乐/a 维特/nrf 建筑/n 技术/n 有限公司/nis]/nt 主要/b 针对/p 美国/nsf [房地产/n 行业/n]/nz 开展/v [服务/vn 外包/nz]/nz 。/w 简而言之/vl ，/w 就是/v 在/p 中国/ns 设计/vn 并/cc 遥控/v 美国人/nz 盖/v 别墅/n 。/w 总经理/nnt 韩新民/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当/p 远在/v 美国/nsf 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 拿到/v 地/ude2 后/f ，/w 乐维特/nr 马上/d 可以/v 查询/vn 当地/s 的/ude1 地下/s 管网/n 、/w 地上/s 建筑/n 等/udeng 各种/rz 市政/n 信息/n ，/w 然后/c 据此/d 进行/vn 设计/vn ，/w 指导/v 美国/nsf 工人/nnt 施工/vn 。/w 
“/w 高新区/nz 的/ude1 互联网/n 、/w 云计算/gi 、/w 物联网/nz 、/w 测绘/vn 地理信息/gg 等/udeng [技术/n 平台/n]/nz ，/w 为/p 我们/rr ‘/w 砸/v 平/v ’/w 世界/n 创造/v 了/ule 可能/v ，/w 尽管/c 在/p 潍坊/ns 高新区/nz 办公/vn ，/w 但/c 跟/p 在/p 大洋/n [另一/m 端/v]/mq 的/ude1 美国/nsf 工作/vn 没有/v 多/a 大/a 区别/n ，/w 相当于/v 把/pba 美国/nsf 的/ude1 一块/s 办公室/nis 切/v 下来/vf 放在/v 了/ule 这里/rzs 。/w ”/w 韩新民/nr 说/v 。/w 
一大批/mq 优秀/a 科研/n 平台/n 积聚/v 于/p 此/rzs ，/w 构建/v 起/vf 完善/v 的/ude1 科技/n 服务/v 体系/n ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 所/usuo 承载/v 的/ude1 创新/vn 驱动/vn 的/ude1 引擎/n 作用/n 日益/d 凸显/v 。/w 
聚/v 资本/n ，/w 破解/v [企业/n 融资/vn]/nz 困局/nz 
盛瑞/nr 传动/vn [股份/n 有限公司/nis]/nis 是/vshi 潍坊/ns 高新区/nz 土生土长/vl 的/ude1 [汽车/n 零部件/n]/nz 生产/v 企业/n ，/w 几年/mq 前/f 产值/n 不过/c [10/m 亿元/q]/mq ，/w 却/d 研发/v 出/vf [世界/n 第一/m]/nz 款/q [前/f 置/v 前驱/n]/nz 乘/v 用车/n [8/m 挡/v]/mq [自动/d 变速器/n]/nz “/w 盛瑞/nr [8/m AT/x]/mq ”/w ，/w 一举/d 打破/v 了/ule 跨国/b 汽车/n 巨头/n 的/ude1 垄断/vn ，/w 并/cc 借此/v 荣获/v [第/m 十三/m 届/q]/mq “/w [中国/ns 专利/n]/nz 金奖/n ”/w 。/w 
“/w 盛瑞/nr 的/ude1 快速/d 成长/vi ，/w 得益/vi 于/p [高新区/nz 管委会/nis]/nto 的/ude1 大力支持/v 。/w ”/w 公司/nis 董事长/nnt 刘祥伍/nr 说/v 。/w 潍坊/ns 高新区/nz 帮助/v 企业/n 争取/v 到/v 银行/nis [5000/m 万元/q]/mq 贷款/n 和/cc [1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 政府/nis 贴息贷款/n ，/w 让/v 一纸/mq 专利/n 变成/v 了/ule 货真价实/vl 的/ude1 真金/nz 白银/n 。/w “/w [8/m AT/x]/mq 研发/v 、/w 推广/vn 投入/v 大/a ，/w 这笔/r 贷款/n 可谓/v ‘/w 雪中送炭/vl ’/w ！/w ”/w 公司党委/nis 书记/nnt 、/w 常务/b 副总/nnt 周立亭/nr 如此/rzv 评价/vn 。/w 
由于/p 传统/n [金融/n 业务/n]/nz 往往/d 偏爱/v 相对/d 成熟/a 的/ude1 大/a 企业/n ，/w 大部分/n 初创/vi 型/k 科技/n 企业/n 尽管/c 拥有/v 不少/m 高科技/n 专利/n ，/w 却/d 很难/d 得到/v [金融/n 机构/n]/nz 的/ude1 青睐/vn ，/w 普遍/ad 面临/v [资金/n 短缺/vi]/nz 的/ude1 难题/n 。/w “/w 我们/rr 通过/p 建立/v 科技/n 资源/n 与/cc [金融/n 资源/n]/nz 的/ude1 对接/vn 机制/n ，/w 从/p 打造/v 融资/vn 服务/v 链条/n 和/cc 拓宽/v [融资/vn 渠道/n]/nz 等/udeng 方面/n 入手/vi ，/w 支持/v 科技/n 企业/n 与/cc [资本/n 市场/n]/nz ‘/w 联姻/vi ’/w ，/w 为/p [科技型/b 中小企业/n]/nz 插/v 上/f 金融/n 的/ude1 ‘/w 翅膀/n ’/w 。/w ”/w [潍坊/ns 高新区/nz 投融资/n 管理/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 金融/n 部/q 部长/nnt 张霞/nr 说/v 。/w 
为/p 培育/v 多/a 种类/n 金融/n 业态/n ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 投资/vn [18/m 亿元/q]/mq ，/w 建成/v 总面积/n [26/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [金融/n 广场/n]/nz ，/w 使/v 资本/n 实现/v [几何级/nz 增长/v]/nz 。/w [金融/n 广场/n]/nz 还/d 成立/vi 了/ule [金融/n 超市/nis]/nz 、/w [产权/n 交易/vn]/nz 中心/nis 等/udeng 一系列/b 平台/n 载体/n ，/w 与/cc 清华大学/ntu 、/w 清华/j 金控/nz 、/w [齐鲁/ns 证券/nis]/ntc 等/udeng [金融/n 机构/n]/nz 合作/vn ，/w 拓宽/v 企业/n [融资/vn 渠道/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 的/ude1 [山东/ns 新/a 海/n 软件/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 发展/vn 迅速/ad ，/w 资金/n 需求量/n 大/a ，/w 成功/a 从/p “/w 助保金/nz 贷款/n 池/ng ”/w 中/f 申请/v 到/v [2000/m 万元/q]/mq 贷款/n ，/w 一下子/mq 破解/v 了/ule 发展/v 瓶颈/n 。/w “/w 助保金/nz 贷款/n 申请/v 速度/n 很快/d ，/w 仅/d 两周/mq 的/ude1 时间/n 就/d 办/v 下来/vf 了/ule ，/w 解决/v 我们/rr [资金/n 周转/vn]/nz 问题/n 非常/d 及时/ad 。/w ”/w 公司/nis 总经理/nnt 史新霞/nr 介绍/v 说/v 。/w 
潍坊/ns 高新区/nz 推出/v 了/ule 由/p 财政/n 支撑/v 的/ude1 科技/n 企业/n 助保金/nz [贷款/n 业务/n]/nz ，/w 由/p 财政/n 提供/v 保证金/n 并/cc 承担/v 一定/b [保证/v 责任/n]/nz ，/w 引导/v [科技型/b 中小企业/n]/nz 组成/v “/w 助保金/nz 贷款/n 池/ng ”/w ，/w 先后/d 放款/vn [2/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w [10/m 多家/mq]/mq 企业/n 从/p 中/f 获益/vi 。/w 此外/c ，/w 高新区/nz 鼓励/v 和/cc 支持/v 中小企业/n 通过/p 集合债/nz 、/w 区域/n 集/q 优/ag 债/n 、/w [金融/n 租赁/vn]/nz 等/udeng 方式/n 进行/vn 多渠道/d 融资/vn ，/w 发行/v 了/ule [3/m ./w 8/m 亿元/q]/mq [中小企业/n 集合/v 中期/f 票据/n]/nz ，/w 通过/p [金融/n 租赁/vn]/nz 方式/n 融资/vn [2/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 联合/v [齐鲁/ns 证券/nis]/ntc 组织/n [5/m 家/q]/mq 企业/n 筹划/v 发行/vn [中小企业/n 集合债/nz]/nz ，/w 财源/n 如/v 水/n 滚滚/z 来/vf 。/w 
造/v 环境/n ，/w 引/v 聚/vn 高端/nz [领军/d 人才/n]/nz 
潍坊/ns 高新区/nz [生物/n 医药/n]/nz 园/ng 的/ude1 生物学/n 专家/nnt 张国华/nr 博士/nnt [几乎/d 没有/v]/nz 双休日/t ，/w 天天/d 在/p 实验室/nis 研究/v 线虫/nz 防治/vn 。/w “/w 蔬菜/n 重茬/n 种/q ，/w 容易/ad 滋生/v 线虫/nz ，/w 它/rr 破坏/v 根系/n ，/w 影响/v 水肥/n 吸收/v ，/w 造成/v 化肥/n 逐年/d 加/v 量/n ，/w 既/c 增加/v 成本/n 又/d 破坏/v 土质/n 。/w ”/w 从/p 美国/nsf 回来/v 的/ude1 张博士/nr 说/v ，/w “/w 如何/ryv 防治/v 线虫/nz ？/w 最/d 环保/n 的/ude1 是/vshi 繁殖/v 细菌/n 杀死/v 线虫/nz 。/w 但/c 问题/n 是/vshi ，/w 这种/r 细菌/n 繁殖/v 效率/n 极低/d ，/w 是/vshi 个/q 世界/n 难题/n 。/w 我/rr 就/d 想/v 攻下/vf 这/rzv 一/m 难关/n ，/w 培育/v 的/ude1 菌种/n 已/d 进入/v 改良/vn 提升/v 阶段/n 。/w ”/w 
他/rr 不仅/c 在/p 高新区/nz 落户/vi ，/w 还/d 扎住/nz 了/ule 根/n 。/w 问/v 其/rz 原因/n ，/w 张国华/nr 只/d 说/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 潍坊/ns 高新区/nz 的/ude1 人才/n 环境/n 很好/ad ，/w 我/rr 愿意/v 在/p 这里/rzs 定居/v 创业/vn 。/w ”/w 
“/w 综观/v 世界/n 知名/a 的/ude1 科技/n 工业园区/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 园区/n 和/cc [城市/n 经济/n]/nz 新区/n ，/w 不仅/c 要/v 有/vyou 一流/b 的/ude1 基础设施/gi ，/w 稳定/an 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz ，/w 还要/d 有/vyou 宜人/a 的/ude1 [自然/n 生态/n 环境/n]/nz ，/w 适宜/v 居住/vn 、/w 适宜/v 创业/vn 。/w ”/w [潍坊/ns 高新区/nz 党工委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 宋赤锋/nr 说/v 。/w 
为此/bl ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 加快/v 城市/n 转型/vn 升级/vi ，/w 对/p 高端/nz 绿色/n 低碳/n [科技/n 成果/n]/nz 先试/nz 、/w 先/d 用/p ，/w 建设/vn 了/ule 一批/mq 集/q LED/x 照明/n 、/w [太阳能/n 光伏/nz]/nz 、/w [新型/b 建筑/n 材料/n]/nz 、/w [地/ude2 源/ng 热泵/nz]/nz “/w [四/m 位/q 一体/n]/nz ”/w 的/ude1 [低碳/n 节能/vn 环保/n]/nz 示范/vn 工程/n 。/w 目前/t ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 共/d 建成/v 低碳/n [示范/vn 社区/n]/nz [14/m 个/q]/mq ，/w 安装/v LED/x 路灯/n [1/m ./w 5/m 万/d 盏/q]/mq ，/w 成为/v 全国/n 首/q 个/q 实现/v LED/x 白光/n 照明/n 全/a 覆盖/v 的/ude1 高科技/n 园区/n 。/w 
除了/p [碧水/n 蓝天/n]/nz ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 还/d 在/p 人才/n 政策/n 上/f 做文章/vi 。/w 据介绍/nz ，/w 在/p 这里/rzs 申报/vn 落户/vi 的/ude1 高端/nz 人才/n ，/w 可以/v 享受/vn “/w 研发/v —/w 孵化/v —/w 转化/v —/w 加速/vi —/w 产业化/vn ”/w 的/ude1 服务/vn 体系/n ，/w 享受/v 从/p 投资/vn 、/w 税收/n 、/w 金融/n 、/w 科研/n 场所/n 、/w [法律/n 服务/vn]/nz 等/udeng 的/ude1 全方位/n 扶持/v 。/w 如今/t ，/w 潍坊/ns 高新区/nz 已/d 拥有/v [20/m 名/q]/mq 国家/n “/w [千人/q 计划/n]/nz ”/w 专家/nnt 、/w [30/m 名/q]/mq 省/n “/w [泰山/ns 学者/nnt]/nz ”/w ，/w 与/cc [100/m 多家/mq]/mq 高校/n 院所/n 、/w 30余名/m [两院/n 院士/nnt]/nz 建立/v [密切/ad 合作/vn]/nz 关系/n ，/w 获/v 批/q 建设/v 国家/n 创新/vi [人才/n 培养/v]/nz 示范/vn 基地/nis ，/w 连续/a 3年/t 被/pbei 评为/v 山东省/ns 人才/n 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz 。/w 
“/w 借助/v 高端/nz 人才/n 的/ude1 智力/n 支撑/v ，/w 实施/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 实现/v 从/p ‘/w [中国/ns 制造/vn]/nz ’/w 到/v ‘/w 中国/ns 创造/v ’/w 的/ude1 飞跃/vn ，/w 是/vshi [中国/ns 经济/n 转型/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w ”/w 王献玲/nr 说/v ，/w “/w 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 我们/rr 将/d 以/p 全球/n 视野/n 、/w 世界/n 眼光/n 谋划/v 发展/vn ，/w 着力/vd 打造/v [高新技术/n 产业/n]/nz 的/ude1 创新/vn 范本/n 。/w ”/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月06日20/t 版/n ）/w 
