同日/d ，/w [中国/ns 探/v 月/n]/nz 主题/n 邮局/nis 正式/ad 揭牌/v 。/w [探/v 月/n 工程/n]/nz 首任/b 总指挥/nnt 栾恩杰/nr 院士/nnt 受邀/v 担任/v [中国/ns 探/v 月/n]/nz 邮局/nis 名誉/n 局长/nnt 。/w 经/p [中国/ns 邮政/n]/nz 核准/v ，/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 和/cc [探/v 月/n 与/cc 航天/n 工程/n 中心/nis]/nt 同步/vd [限量/n 发行/v]/nz 《/w 中国/ns [首次/m 落/v]/mq 月/n 成功/a 纪念/v 》/w 邮票/n 仿/v 印/b 金银/b 制品/n 和/cc 探/v 月/n 火箭/n 残骸/n 仿/v 印/b 邮票/n 制品/n 。/w 其中/rz ，/w 探/v 月/n 火箭/n 残骸/n 仿/v 印/b 邮票/n 制品/n 采用/v 中国/ns 目前/t 唯一/b 能够/v 回收/vn 的/ude1 探/vn 月/n 元素/n —/w —/w 探/v 月/n 火箭/n 残骸/n 制造/vn 。/w 它/rr 既/c 记录/v 了/ule [探/v 月/n 工程/n]/nz 的/ude1 成就/n ，/w 也/d 通过/p 回收/v 物/ng 重新/d 利用/v 保护/vn [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月06日20/t 版/n ）/w 
