本报/rz 电/n 2013年12月29日/t ，/w 随着/p 杉/ng 源/ng 风电场/nz [二期/b 工程/n]/nz [33/m 台/q]/mq 风机/n 并网/vi 运行/vn ，/w 冀北/ns 电网/n 并网/vi 运行/vn 的/ude1 风电/nz [总/b 装机/v 容量/n]/nz 突破/v [700/m 万/d 千瓦/q]/mq 大关/n ，/w 达到/v [701/m ./w 1/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 占/v 冀北/ns 地区/n 统调/nz 口径/n 装机容量/n 的/ude1 38.4％/m 。/w 据悉/v ，/w 近年来/dl ，/w 国网/nz 冀北/ns 电力/n 累计/vd 投资/vn [32/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 用于/v 新能源/nz 接/v 网/n 工程/n ，/w 新增/v [变电/vn 容量/n]/nz [294/m 万/d 千伏安/q]/mq ，/w 新建/v 线路/n [1428/m 公里/q]/mq ，/w 新建/v 、/w 扩建/vn [220/m 千伏/q]/mq 及/cc 以上/f 变电站/nis [8/m 座/q]/mq ，/w 新建/v [220/m 千伏/q]/mq [输电/vn 线路/n]/nz [23/m 条/q]/mq ，/w 确保/v 张家口/ns 、/w 承德/ns [百万/m 千瓦/q]/mq 风电/nz 基地/nis 及时/ad 有序/a 并网/vi 。/w 根据/p 冀北/ns 地区/n 新能源/nz 发展/v 情况/n ，/w 预计/v “/w 十二五/m ”/w 后/f 三年/t ，/w 用于/v 新能源/nz 项目/n 接入/v 电网/n 的/ude1 工程/n 投资/vn 将/d 超过/v [50/m 亿元/q]/mq 。/w 
（/w 李岚峰/nr ）/w 

《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月06日19/t 版/n ）/w 
