人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 林露/nr 实习生/nnt 曹嘉馨/nr ）/w 今天/t ，/w [新东方/nz 北京/ns 学校/nis]/nt 国内/s 部/q 总监/nnt 周雷/nr 做客/vi 人民网/nz 教育/v 频道/n ，/w 为/p 广大/b 考生/n 解读/v 2014/m [考研/vi 英语/nz]/nz 试题/n ，/w 周雷/nr 说/v ，/w 在/p 阅卷/vi 中/f 有些/rz 同学/n 从头到尾/dl 写/v 的/ude1 全/a 是/vshi “/w 模板/n 句/q ”/w ，/w 一般/ad 这种/r 文章/n 给/p 的/ude1 分数/n 都会/n 很低/d 。/w 他/rr 表示/v ，/w [英语/nz 作文/n]/nz 不/d 应该/v 背/v 模板/n 。/w 
周雷/nr 介绍/v 说/v ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 判/v 卷/q 的/ude1 基本上/d 都/d 是/vshi 高校/n 的/ude1 一些/mq 中青年/n 英语/nz [骨干/n 教师/nnt]/nnt ，/w 他们/rr 的/ude1 经验/n 很/d 丰富/a ，/w 在/p 大概/d [三/m 四/m 秒钟/qt]/mq 就/d 能/v 判断/vn 出/vf 这/rzv 句话/q 是否/v 来自/v 模板/n ，/w 因此/c 模板/n 就/d 失去/v 了/ule 原有/v 的/ude1 意义/n 。/w 有人/r 讲/v 阅卷/vn 老师/nnt 看/v 了/ule 模版/n 后/f 会/v 对/p 考生/n 印象/n 特别/d 差/a ，/w 打/v 个/q 大/a 叉/n ，/w 不/d 给/p 分数/n ，/w 并/cc 不是/c 这样/rzv 。/w 阅卷/vi 老师/nnt 会/v 把/pba 模版/n 的/ude1 部分/n 直接/ad 省略/v 掉/v ，/w 然后/c 去找/v 真正/d 代表/nnt 考生/n 水平/n 的/ude1 那/rzv 几句话/mq ，/w 然后/c 根据/p 那/rzv 几句话/mq 来/vf 给/p 分数/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 凡是/d 万能/b 的/ude1 ，/w 就是/v 没有/v 针对性/n 的/ude1 ，/w 就是/v 没有/v 用/p 的/ude1 。/w 
