休闲/vn 卫衣/nr 装扮/v 正好/z 把/pba 男/b 神/n 平易近人/vl 的/ude1 气质/n 展现/v 出来/vf ，/w 李敏镐/nr 印花/n 图案/n 的/ude1 卫衣/nr 正/d 符合/v 他/rr 公子哥/n 形象/n ，/w 而/cc 张亮/nr 颜色/n 深沉/a 的/ude1 简单/a 款式/n 也/d 正好/z 恰/d 到/v 其/rz 份/q 的/ude1 凸显/v 父亲/n 应有/v 的/ude1 成熟/a 男人味/nz 。/w 
长/a 款/q 深色/b 风衣/n 是/vshi 男士/n 们/k 冬日/n 扮/v 帅/ng 首选/vn ，/w 有/vyou 质感/n 的/ude1 硬挺/vi 面料/n 更是/d 掌控/v 着/uzhe 型/k 男/b 形象/n ，/w 李敏镐/nr 的/ude1 这/rzv 身/ng 风衣/n 有/vyou 几分/mq [英伦/ns 学院/nis]/nt 的/ude1 书生气/n ，/w 而/cc 张亮/nr 的/ude1 风衣/n 装扮/v 搭配/vn 上/f 黑色/n 墨镜/n 更/d 显/v 成熟/a 。/w 
男/b 神/n 的/ude1 好/a 身材/n 怎能/d 离开/v 运动/vn ，/w 李敏镐/nr 的/ude1 [运动/vn 装备/n]/nz 真是/d 吸/v 人/n 眼球/n ，/w 一条/mq 橘/n 色/ng 休闲裤/nz 就赚/nz 爆/v 回头率/n ，/w 更/d 凸显/v 出/vf [阳光/n 男孩/n]/nz 气息/n ，/w 张亮/nr 即使/c 在/p 运动/vn 的/ude1 之/uzhi 时/ng 也/d 保持/v 一如既往/vl 的/ude1 沉稳/a 深蓝/b 黑/a ，/w 不愧/d 是/vshi 当/p 爹/n 的/ude1 人/n 。/w 
对于/p 男生/n 的/ude1 时尚/n 穿/v 搭/v 经/p 里/f ，/w 毛衣/n 搭配/v 衬衣/n ，/w 在/p 毛衣/n 领口/n 部位/n 露出/v 衬衣/n 领子/n ，/w 这/rzv 是/vshi 不可/v 否认/vn 的/ude1 经典/n 。/w 而/cc 这/rzv 两位/mq 男/b 神/n 更是/d 把/pba 这个/rz 穿/v 搭/v 技巧/n 搭配/v 得/ude3 出彩/v ，/w 李敏镐/nr 爱好/n 经典/n “/w 小星星/nz ”/w ，/w 张亮/nr 深蓝/b 装/v 与/cc 暗/a 黄色/n 的/ude1 鸭舌帽/n 形成/v 经典/n [色彩/n 对比/vn]/nz 。/w 
男/b 神/n 登场/vi 怎会/nz 少/a 了/ule 帅气/a 的/ude1 西装/n 装扮/v ，/w 李敏镐/nr 和/cc 张亮/nr 两个/mq 男/b 神/n 都/d 爱/v 有色/b 西装/n ，/w 无论/c 卡其色/nz 还是/c 酒/nf 红色/n ，/w 都/d 只能/v 说/v 男/b 神/n 和/cc 男人/n 的/ude1 区别/n 在于/v 能否/v 轻而易举/al 的/ude1 驾驭/vn 时尚/n 款/q 西装/n 。/w 
[阳光/n 男孩/n]/nz 李敏镐/nr 偶尔/d 也/d 要/v 来/vf 一些/mq 深沉/a 男人味/nz ，/w 成熟/a 气质/n 不/d 输/v 张亮/nr ，/w 而/cc 张亮/nr 与/cc 天天/d 这/rzv 圣诞/t 气息/n 父子/n 装/v 也/d 让/v 张亮/nr 这个/rz 爸爸/n 瞬间/n 减龄/nz 当/p 哥哥/n 。/w 
牛仔/n 元素/n 服装/n 是/vshi 男生/n 必不可少/vl 的/ude1 时尚/n 单品/nz ，/w 看/v 两位/mq 男/b 神/n 穿/v 上/f 牛仔衣/nz 的/ude1 气场/nz ，/w 是/vshi 会/v 让/v 人/n 尖叫/vi 的/ude1 。/w 
款式/n 简单/a 的/ude1 单色/b 毛衣/n 也/d 深受/v 两位/mq 男/b 神/n 的/ude1 追捧/v ，/w 即使/c 偶尔/d 在/p 衣着/n 上/f 慵懒/a 一下/mq 也/d 能/v 帅气/a 十足/z ，/w 相比/vi 李敏镐/nr 的/ude1 简单/a 利落/a ，/w 张亮/nr 更/d 爱/v 配饰/n 的/ude1 搭配/vn 效果/n 。/w 
男/b 神/n 穿/v 西装/n 也/d 要/v 将/d 帅气/a [进行/vn 到底/d]/nz ，/w 经典/n 西装/n 款式/n 因/p 面料/n 上/f 的/ude1 图案/n 变得/vi 别/d 有/vyou 一番/mq 味道/n ，/w 不/d 呆板/a 但/c 也/d 不/d 刻意/d 。/w 
两位/mq 男/b 神/n 即使/c 是/vshi 放弃/v 精心/ad 的/ude1 装扮/vn ，/w 简单/a 随意/ad 的/ude1 一件/mq 白/a 衬衣/n 更是/d 把/pba “/w 单纯/a ”/w 一面/n 展现/v 出来/vf 。/w 
经典/n 的/ude1 棒球/nnd 衫/ng 你/rr 会/v 穿/v 吗/y ，/w 李敏镐/nr 用/p 棒球/nnd 衫/ng 搭配/v 白色/n 休闲/vn 衬衣/n 和/cc 卡其色/nz 休闲裤/nz ，/w 正好/z 符合/v 他/rr 的/ude1 眼光/n 形象/n ，/w 而/cc 张亮/nr 用/p 经典/n 深蓝/b 黑白灰/nz 棒球/nnd 衫/ng 装扮/v 搭配/vn [一/d 双/q]/mq 荧光/n 绿/a 球鞋/n ，/w 让/v 张亮/nr 瞬间/n 把/pba 乡间/s 小道/n 变成/v 他/rr 的/ude1 时尚/n 秀场/nz 。/w 
