人民网/nz 上海/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 上周/t ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 迎来/v 了/ule 一位/mq 实力派/n “/w 大/a 咖/n ”/w 。/w 他/rr 以/p 一首/mq 原创/b 的/ude1 《/w 喝酒/vi blues/x 》/w 把/pba 导师/nnt 席/qt 上/f [三/m 个/q]/mq 男人/n 灌/v 得/ude3 神魂颠倒/nz ，/w 周华健/nr 、/w 刘欢/nr 、/w 杨坤/nr 不约而同/dl 地/ude2 为/p 他/rr 推下/nz 了/ule 象征/n 选择/v 的/ude1 推杆/n 。/w 随着/p 提词器/nz 缓缓/d 落下/v ，/w 看见/v 其/rz 庐山真面目/nz 的/ude1 刘欢/nr 先是/d 瞪大/nz 了/ule 眼睛/n ，/w 紧接着/c 就/d 指/v 着/uzhe 舞台/n 上/f 这位/r 歌手/nnt 大笑/v 起来/vf ，/w “/w 天哪/nz ，/w 万万/m 没想到/nz 是/vshi 他/rr ！/w ”/w 
他/rr 就是/v 张/q 岭/ng ，/w 今年/t [46/m 岁/qt]/mq 。/w 要/v 介绍/vn 他/rr ，/w 或许/d 需要/v 引用/vn 刘欢/nr 的/ude1 评价/vn 才能/n 称得上/v 全面/ad ，/w “/w 他/rr 是/vshi 中国/ns 最好/d 的/ude1 贝斯手/nnt 之一/rz ，/w 是/vshi 北京/ns 太/d 资深/b 的/ude1 [布鲁斯/nrf 音乐/n]/nz 人/n ；/w 他/rr 酒吧/nis 里/f 的/ude1 意大利菜/nf 也/d 特别/d 正宗/b 。/w ”/w 
张岭/nr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 如同/v 伴随/v 自己/rr 一生/n 的/ude1 [布鲁斯/nrf 音乐/n]/nz ，/w 具有/v 浪漫/a 色彩/n 。/w 19岁时/t ，/w 他/rr 就/d 与/cc 几个/mq 志同道合/vl 的/ude1 年轻人/n 组建/v 了/ule 人生/n 中/f [第/m 一支/mq]/mq 乐队/nis —/w “/w 五月/t 天/qt ”/w 。/w 后来/t ，/w 这支/r 乐队/nis 逐渐/d 声名鹊起/vl 。/w 结合/v 当时/t 国内/s 的/ude1 音乐/n 圈/qv 蓬勃/ad 向上/vi 的/ude1 氛围/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 认为/v 这支/r 乐队/nis 可以/v 像/v [黑豹/n 乐队/nis]/nt 、/w [唐朝/t 乐队/nis]/nt 一样/uyy 发展/vn 为/p 国内/s 新锐/n [摇滚/n 乐队/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt ，/w 但是/c 张/q 岭/ng 却/d 有着/v 自己/rr 的/ude1 独到/a 认识/v ，/w “/w [20/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 年纪/n 正/d 应该/v 专心/ad 学习/v 。/w ”/w 考虑到/v 80年代/t 国内/s 的/ude1 音乐/n [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 稀缺/a ，/w 张岭/nr 毅然/d 离开了/v 乐队/nis ，/w 只身/d 来到/v 澳大利亚/nsf 学习/v 。/w 
在/p 国外/s ，/w 歌舞团/nis [家庭/n 出身/v]/nz 的/ude1 张/q 岭/ng 在/p 经济/n 上/f 并/cc 没有/v 什么/ry 优于/v 常人/n 之/uzhi 处/n ，/w 而/cc 他/rr 也/d 不得不/d 像/v 大多数/m 留学生/n 一样/uyy 勤工俭学/vl ：/w “/w 刷/v 盘子/n 洗碗/nz 都/d 干/v 过/uguo ，/w 我/rr 还/d 开/v 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 出租车/n 。/w ”/w 回首/vi 在/p 国外/s 的/ude1 日子/n ，/w 张岭/nr 最/d 感慨/v 的/ude1 还是/c 切身/b 体验/v 到/v 了/ule 西方/ns 的/ude1 [音乐/n 文化/n]/nz 。/w “/w 现在/t 还/d 会/v 有/vyou 朋友/n 跟/p 我/rr 说/v ‘/w 如果/c 你/rr 当时/t 留/v 在/p 国内/s 你/rr 就/d 能/v 怎么/ryv 怎么样/ryv 了/ule ’/w ，/w 但是/c 在/p 国外/s 的/ude1 学习/vn 对/p 我/rr 来说/uls 非常/d 重要/a 。/w 我/rr 并不/d 后悔/v 。/w ”/w 
1994年/t ，/w 张岭/nr 回到/v 了/ule 音乐/n 发展/vn 如火如荼/al 的/ude1 北京/ns 。/w 一天/mq ，/w 崔健/nr 推开/v 了/ule 东直门/ns 某个/rz 酒吧/nis 的/ude1 门/n ，/w 恰好/d 看到/v 张/q 岭/ng 在/p 坐/v 在/p 舞台/n 上/f 玩/v 贝斯/nrf 。/w “/w 加入/v 我/rr 的/ude1 乐队/nis 吧/y 。/w ”/w 崔健/nr 的/ude1 一句话/l 也/d 指明/v 了/ule 张/q 岭/ng 接下来/vl 十年/mq 的/ude1 路/n 。/w 崔健/nr 乐队/nis 的/ude1 十年/mq ，/w 有/vyou 辉煌/a 也/d 有/vyou 低谷/n ；/w 经历/n 了/ule 成员/nnt 变动/vn 、/w 乐队/nis 风格/n 变化/vn 等/udeng 一系列/b 动荡/an 的/ude1 张/q 岭/ng 笑/v 称/vn “/w 这/rzv 是/vshi 一段/mq 折磨/v 人/n 的/ude1 日子/n ”/w ，/w “/w 不是/c 老/a 崔/nz 折磨/vn 我/rr ，/w 而是/c 我/rr 自己/rr 折磨/vn 自己/rr 。/w ”/w 在/p 音乐/n 上/f 的/ude1 探索/vn 有时候/d 会/v 把/pba 自己/rr 逼上/nz 绝路/n ，/w 另辟蹊径/nz 之后/f 往往/d 又/d 绝处逢生/vl 。/w 在/p “/w [痛/a 并/cc 快乐/a 着/uzhe]/nz ”/w 的/ude1 磨砺/vn 中/f ，/w 张岭/nr 能够/v 更加/d 游刃有余/vl 地/ude2 运用/v 演奏/vn 技巧/n ；/w 而/cc “/w 中国/ns 第一/m 贝斯手/nnt ”/w 的/ude1 名号/n 也/d 就是/v 在/p 那时/rzt 确立/v 起来/vf 的/ude1 。/w 
自从/p 上/f 周五/t 登上/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 舞台/n ，/w 张岭/nr 接到/v 了/ule 很多/m 圈内/d 朋友/n 的/ude1 电话/n 。/w 来电/n 者/k 表示/v 的/ude1 不仅/c 仅有/nz 祝贺/v ，/w 还有/v 诧异/a 。/w “/w 很/d 难得/a ，/w 能够/v 有一个/mq 节目/n 能够/v 真诚/a 地/ude2 鼓励/v [原创/b 音乐/n]/nz 。/w ”/w 张岭/nr 坦言/v ，/w 自己/rr 是/vshi 被/pbei 导演/nnt 组/n “/w 拉/v ”/w 去/vf 参加/v 节目/n 的/ude1 ：/w “/w 他们/rr 来/vf 找/v 我/rr 沟通/v 时/ng ，/w 有/vyou 一句话/l 就/d 像/v 鬼使神差/vl 一样/uyy 说/v 到/v 我/rr 心坎/n 里/f 了/ule ，/w ‘/w 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f ，/w 你/rr 能/v 唱/v 自己/rr 写/v 的/ude1 歌/n ，/w 玩/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 音乐/n 。/w ’/w ”/w 而/cc 对于/p 一个/mq 唱作人/nnd 来说/uls ，/w 没有/v 什么/ry 能/v 比/p 这个/rz 更/d 让/v 他/rr 振奋/v 的/ude1 了/ule 。/w 
