在/p 1月4日/t 江苏省/ns 太仓市/ns 召开/v 的/ude1 政协/nis [十三/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 作为/p 第一/m 副主席/nnt 的/ude1 孙锦泉/nr 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 未能/v 出现/vn 在/p 会场/n 。/w 同日/d ，/w [苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 官方/n 微博/n 公布/v 消息/n ：/w [太仓市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 孙锦泉/nr (/w 正处/v 职/ng )/w [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 人民网/nz 记者/nnt 发现/v ，/w 这/rzv 是/vshi 进入/v 2014年/t 以来/f ，/w 苏州/ns 首位/n 被/pbei 公布/v 调查/vn 的/ude1 官员/nnt 。/w 
记者/nnt 5日/t 致电/v [苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 及/cc [太仓市/ns 政协/nis]/nto 相关/vn 人士/n 处/n 了解/v 详情/n 时/ng ，/w 均/d 被/pbei 告知/v 孙锦泉/nr 尚/d 在/p 接受/v 组织/n 调查/vn ，/w 拒绝/v 透露/v 其/rz 涉及/v [某一/mq 方面/n]/nz 违纪/vn 的/ude1 消息/n 。/w 孙锦泉/nr 被/pbei 带走/v 调查/vn 前/f ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 公开/ad 露面/vi 是/vshi 在/p 去年/t 12月10日/t 的/ude1 [太仓市/ns 政协/nis]/nto 召开/v [十三/m 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 上/f ，/w 当时/t 他/rr 听取/v 了/ule 太仓市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 的/ude1 通报/vn ，/w 参与/v 通过/p 了/ule 关于/p 召开/v 市政协/n [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 决定/vn ，/w 审议/v 了/ule 市政协/n [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 等/udeng 有关/v 事宜/n 。/w 在/p [政协/nis 太仓市/ns 委员会/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 领导/n 分工/vn 一/m 栏/n ，/w 孙锦泉/nr 仍/d 分管/v [提案/n 委员会/nis]/nt 、/w 经济/n 科技/n 委员会/nis 工作/vn 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 孙锦泉/nr 被/pbei [苏州/ns 纪委/nnt]/nt 宣布/v 调查/vn 前/f ，/w 曾/d 先后/d 担任/v [太仓/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [新区/n 管委会/nis]/nto 主任/nnt 等/udeng 职务/n ，/w 2011年/t 调任/v [太仓市/ns 政协/nis]/nto 第一/m 副主席/nnt 。/w 在/p 任职/v [新区/n 管委会/nis]/nto 主任/nnt 时/ng ，/w 孙锦泉/nr 高度/d 重视/v [人才/n 引进/v]/nz 和/cc 培育/v 工作/vn ，/w 打造/v 新能源/nz 、/w 新/a 医药/n 、/w 新材料/nz 等/udeng “/w [6/m 个/q]/mq 100亿/m ”/w 新兴/b [主导/n 产业/n]/nz 的/ude1 力度/n 较大/d 。/w [新区/n 管委会/nis]/nto 某/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 及/cc 新区/n 多/a 名/q 企业主/nnd 猜测/v ，/w 孙锦泉/nr 接受/v 调查/vn 极/d 可能/v 与/cc [重大/a 项目/n]/nz 有关/vn 。/w (/w 王继亮/nr 、/w 姚媛/nr )/w 
