人民网/nz 上海/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜泓冰/nr ）/w 1月18日/t ，/w 京沪/n 两地/n 京剧/n 名家/n 和/cc 著名/a 琴师/nnt 将/d 汇聚/v [上海/ns 大/a 剧院/nis]/nt ，/w 举办/v “/w 2014/m 上海/ns 新春/t 京剧/n 晚会/n ”/w 。/w 溯源/vi 传统/n 京剧/n 伴奏/vn 的/ude1 形成/vn 历史/n ，/w 探索/v 用/p 大型/b 民族/n 管弦乐/n 为/p 京剧/n 名角/n 们/k 的/ude1 演唱/vn 作/v 个性化/vn 配器/vi 伴奏/vn ，/w 成/v 了/ule 一大/n 亮点/n 。/w 此外/c ，/w 主办方/nz 还/d 拿出/v 全场/n 三分之一/m 的/ude1 票/n 以/p [80/m 元/q]/mq 优惠价/n 进行/vn 出售/v 。/w 
上海/ns 新春/t 京剧/n 晚会/n 已/d 是/vshi [第三/m 度/qv]/mq 举行/v ，/w 成为/v 弘扬/v [京剧/n 艺术/n]/nz 的/ude1 品牌/n 演出/vn 。/w 本次/r 晚会/n 由/p [首都/n 京胡/n 音乐/n 研究会/nis]/nt 、/w [上海/ns 视觉/n 艺术/n 学院/nis]/nt 主办/v ，/w [国家/n 京剧院/n]/nt 、/w [北京/ns 京剧院/n]/nt 、/w [上海/ns 京剧院/n]/nt 、/w [上海/ns 民族/n 乐团/nis]/nt 和/cc [上海/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 承办/v 。/w 来自/v [国家/n 京剧院/n]/nt 、/w [北京/ns 京剧院/n]/nt 、/w [上海/ns 京剧院/n]/nt 的/ude1 李维康/nr 、/w 耿其昌/nr 、/w 赵葆秀/nr 、/w 陈少云/nr 、/w 谭孝曾/nr 、/w 夏慧华/nr 、/w 马小曼/nr 、/w 王蓉蓉/nr 、/w 史依弘/nr 、/w 李宏图/nr 、/w 李军/nr 、/w 迟小秋/nr 、/w 安平/ns 、/w 杜镇杰/nr 、/w 朱强/nr 、/w 王佩/nr （/w 微博/n ）/w 瑜/nz 等/udeng [25/m 位/q]/mq 著名/a 表演艺术家/nnd ，/w 将/d 演唱/v 他们/rr 最/d 拿手/a 的/ude1 经典/n 唱段/n 。/w 
晚会/n 最/d 引人注目/vl 之/uzhi 处/n 在于/v 京剧/n 音乐/n 的/ude1 演奏/vn ，/w 将/d 全部/m 采用/v [传统/n 乐器/n]/nz 。/w 燕守平/nr 、/w 尤继舜/nr 、/w 李祖铭/nr 、/w 焦宝宏/nr 、/w 李寿诚/nr 等/udeng [35/m 位/q]/mq 鼓/v 、/w 琴师/nnt 担任/v 伴奏/vn ，/w 与/cc 名家/n 名角/n 的/ude1 演唱/vn 珠联璧合/vl ，/w 体现/v “/w 主/ag 行客/nz 随之/d 妙/a ”/w 。/w 其中/rz ，/w [上海/ns 京剧院/n]/nt 一级/b 琴师/nnt 、/w 京胡/n 演奏家/nnt 尤继舜/nr 在/p 因病/d 致残/v 五年/t 后/f ，/w 怀着/v [一/d 腔/ng]/mq 对/p 京剧/n 音乐/n 的/ude1 热爱/vn 之/uzhi 情/n 坚持/v 登台/vi 演出/vn ，/w 将/d 和/cc 弟子/n 陈平一/nr 合作/vn 演奏/v 京胡/n 名曲/n 《/w 山坡羊/nz 》/w 。/w 演出/vn 将/d 分为/v “/w [历史/n 沿革/n]/nz ”/w 和/cc “/w 传承/vn 创新/vi ”/w 、/w “/w [华彩/n 乐章/n]/nz ”/w [三/m 个/q]/mq 板块/n ，/w 内容/n 从/p 220/m 多年前/d 传统/n 京剧表演/nnd 和/cc 伴奏/vn 的/ude1 历史/n 风貌/n 、/w “/w 三大件/nz ”/w 和/cc “/w 四大件/nz ”/w 式/k 的/ude1 形成/vn ，/w 到/v [民族/n 管弦乐队/nis]/nt 进行/vn 伴奏/vn 的/ude1 经典/n 唱段/n ，/w 再/d 到/v 《/w 凝思/vi 曲/ng 》/w 、/w 《/w 夜深沉/nz 》/w 、/w 《/w 山坡羊/nz 》/w 等/udeng 京胡/n 曲/ng ，/w 整体/n 展现/v 京剧/n 发展/v 脉络/n 。/w 
一批/mq 年逾古稀/vl 的/ude1 著名/a 艺术家/nnt ，/w 如/v 杨春霞/nr 、/w 冯志孝/nr 、/w 李炳淑/nr 、/w 刘长瑜/nr 、/w 童祥苓/nr 等/udeng [现代/ntc 京剧/n]/nz 的/ude1 主要/b 演/v 创/vg 者/k ，/w 将/d 分别/d 献/v 演/v 《/w 杜鹃山/nz 》/w 、/w 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 、/w 《/w 龙江颂/nz 》/w 、/w 《/w 红灯记/nz 》/w 、/w 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 等/udeng 经典/n 唱段/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 为了/p 让/v 更多/ad [上海/ns 市民/n]/nz 有/vyou 机会/n 享受/v 京剧/n 盛宴/n ，/w 1月18日/t 演出/vn 将/d 出售/v 公益/n 票/n [414/m 张/q]/mq ，/w 占/v 整/v 场/qv 票数/n 的/ude1 三分之一/m ，/w 每张/r 票价/n [80/m 元/q]/mq ，/w 每人/r 限购/nz 两张/mq 。/w 除/p 保留/v [80/m 张/q]/mq 在/p 演出/vn 当场/d 发售/v 外/f ，/w 其余/rz 都/d 将/d 于/p 1月10日/t 预售/vn ，/w 可凭/v 本人/rr 身份证/n 到/v [上海/ns 大/a 剧院/nis]/nt 购买/v 。/w 
