2013年12月23日/t 至/p 12月30日/t ，/w 受/v [林芝/ns 地委/nis]/nt 、/w 行署/nis 邀请/v ，/w 尼泊尔/nsf 博克拉市/nrf 市长/nnt 贾拉克·莱姆·阿迪卡里/nrf 率/v 市政府/n 代表团/n 在/p 林芝/ns 开展/v 为期/vi 一周/mq 的/ude1 交流/vn 访问/vn 活动/vn 。/w 
交流/v [访问/vn 期间/f]/nz ，/w 尼泊尔/nsf 博克拉市/nrf 代表团/n 一行/n 先后/d 前往/v [林芝/ns 地区/n 八一/t 中学/nis]/nt 、/w [奇正/nz 藏药/n]/nz 厂/n 和/cc 林芝县/ns 八一镇/ns 巴吉村/ns ，/w [实地/d 调研/vn]/nz 了/ule [林芝/ns 地区/n]/ns 教育/vn 、/w 医药/n 、/w 旅游业/n 的/ude1 发展/vn 情况/n 以及/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 情况/n ，/w 并/cc 与/cc [林芝/ns 地委/nis]/nt 、/w 行署/nis 进行/vn 了/ule 交流/vn 。/w 
“/w 作为/p [友好/a 城市/n]/nz ，/w 我/rr 希望/v 能/v 通过/p 这次/r 交流/vn ，/w 将/d [林芝/ns 地区/n]/ns 的/ude1 好/a 经验/n 好/a 做法/n 带回/v 博克拉市/nrf 。/w ”/w 尼泊尔/nsf 博克拉市/nrf 市长/nnt 贾克拉·莱姆·阿迪卡里/nrf 表示/v ，/w 未来/t 希望/v 能/v 在/p 促进/v 两地/n 旅游/vn 发展/v 方面/n 进行/vn 深度/n 合作/vn 。/w 
[林芝/ns 地委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [行署/nis 专员/nnt]/nnt 旺堆/nrf 表示/v ，/w 贾拉克·莱姆·阿迪卡里/nrf 一行/n 的/ude1 到来/vn ，/w 必将/d 进一步/d 增进/v 两地/n [友好/a 城市/n]/nz 关系/n ，/w 必将/d 进一步/d 推动/v 两地/n 经贸/b 文化/n 多层面/nz 的/ude1 交流/vn 交往/vn 。/w 他/rr 希望/v 林芝/ns 与/cc 博克拉市/nrf 两地/n 进一步/d 加强/v 交流/vn ，/w 密切/ad 彼此/rr 间/f 的/ude1 合作/vn ，/w 深化/v 友谊/n ，/w 共谋/v 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 王雅慧/nr ）/w 
