人民网/nz 上海/ns 1月6日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 杨玉婷/nr 、/w 李琳/nr ）/w 2013年12月/t 至/p 2014年1月/t 期间/f ，/w [上海/ns 机场/nis]/nz 边检站/nz 共/d 查获/v 内地/n 居民/n 持/v 用/p 中国/ns [普通/a 护照/n]/nz 及/cc 伪/ag 假/a 的/ude1 行程单/nz ，/w 以/p 转机/n 前往/v 可/v 免/v 签/v 入境/vn 的/ude1 第三国/nz 的/ude1 名义/n 前往/v 香港/ns 的/ude1 非法/b 出境/vi 案件/n 以来/f ，/w 截至/v 2014年1月1日/t [上海/ns 机场/nis]/nz 边检站/nz 共/d 查获/v 类似/a 案件/n [6/m 起/vf]/mq [8/m 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 江/n 、/w 浙/b 籍/ng 人员/n [6/m 人/n]/mq 、/w 上海/ns 籍/ng 人员/n [1/m 人/n]/mq 、/w 湖北/ns 籍/ng 人员/n [1/m 人/n]/mq ，/w 且/c 大多/d 以/p 80/m 、/w [90/m 后/f]/mq 人员/n 为主/vi 。/w 
旅客/n 鲍/nz 某/rz 现/tg 就职/vi 于/p [香港/ns 理工大学/nis]/ntu ，/w 其/rz 因/p 工作/vn 关系/n 经常/d 往来/vn 于/p 上海/ns 、/w 深圳/ns 和/cc 香港/ns ，/w 但/c 每次/r 办理/v 前往/v 港澳/n 签注/nz 均需/v 等/udeng [三/m 至/p 四/m 天/qt]/mq ，/w 他/rr 感到/v 十分/d 麻烦/an 。/w 鲍某/nr 本人/rr 持有/v 中国/ns [普通/a 护照/n]/nz 、/w 大陆/ns 居民/n 前往/v [港澳/n 通行证/n]/nz 和/cc [香港/ns 身份证/n]/nz ，/w 于是/cc 鲍/nz 某/rz 就/d 想到/v 了/ule 一条/mq 钻空子/vi 的/ude1 办法/n ，/w 他/rr 在/p 网上/s 购得/v 经/p 香港/ns 转机/n 的/ude1 伪/ag 假/a 行程单/nz ，/w 用/p 本人/rr 中国/ns [普通/a 护照/n]/nz 从/p 上海/ns 出发/vi ，/w 在/p 入境/vi 香港/ns 时/ng 用/p [香港/ns 身份证/n]/nz ，/w 返回/v 内地/n 时/ng 则/d 用/p [港澳/n 通行证/n]/nz ，/w 如此一来/dl 就/d 不/d 需要/v 再/d 办理/v 赴/v 港澳/n 签注/nz 了/ule ，/w 谁知/v “/w 聪明反被聪明误/vl ”/w ，/w 1月6日/t ，/w 鲍某/nr 在/p 出境/vi 时/ng 被/pbei 边检/nz 民警/nnt 查获/v 。/w 
旅客/n 单/b 某/rz 今年/t [23/m 岁/qt]/mq ，/w [12/m 月底/t]/mq 她/rr 和/cc [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 旅客/n 朱某/nr 结伴/vi 前往/v 香港/ns 购物/vn 。/w 两人/mq 在/p 购买/v 了/ule 前往/v 香港/ns 的/ude1 机票/n 后/f 发现/v 其/rz 所/usuo 持/v 赴/v 港/n 签注/nz （/w [团体/n 旅游/vn]/nz L/x ）/w 不能/v 用于/v 个人/n 旅游/vn ，/w 必须/d 随/p 团/n 出境/vi 。/w 于是/cc 单/b 某/rz 通过/p 淘宝网/nz 某/rz 网店/nz 购买/v 了/ule 两张/mq “/w 香港/ns —/w 巴厘岛/nsf —/w 香港/ns ”/w 的/ude1 伪造/vn 行程单/nz ，/w 并/cc 在/p 对方/n 授意/v 下/f 准备/v 使用/vn 中国/ns [普通/a 护照/n]/nz 以/p 过境/vn 香港/ns 前往/v 印尼/ns 巴厘岛/nsf 的/ude1 名义/n 入境/vi 香港/ns ，/w 在/p 上海/ns 出境/vi 时/ng 同样/d 被/pbei 边检/nz 民警/nnt 查获/v 。/w 
从/p 查获/v 的/ude1 [6/m 起/vf]/mq 案件/n 来看/u ，/w 当事人/n [法律/n 意识/n]/nz 都/d 比较/d 淡薄/a ，/w 且/c 使用/v 伪/ag 假/a 行程单/nz 的/ude1 原因/n 有/vyou 二：一/m 是/vshi 江苏/ns 、/w 浙江/ns 一带/n 还/d 未放/nz 开赴/v 港澳/n 个人/n G/x 类/q 签注/nz ，/w 前往/v [港澳/n 地区/n]/nz 必须/d 持/v 大陆/ns 居民/n 前往/v [港澳/n 通行证/n]/nz 和/cc 团队/n [旅游/vn 签证/n]/nz ，/w 但是/c 当事人/n 不愿/nz 前往/v 异地/n 办理/v 赴/v 港/n 个人/n G/x 类/q 签注/nz ，/w 又/d 不想/v 在/p 户籍/n 所在地/n 办理/v 团体/n L/x 类/q 赴/v 港/n 签注/nz 随/p 团/n 出境/vi ，/w 于是/cc 抱着/v [侥幸/ad 心理/n]/nz 从/p 网络/n 寻/v “/w 捷径/n ”/w 。/w 二/m 是/vshi 当事人/n 到/v 出入境/n 管理/v 部门/n 办理/v 赴/v 港澳/n 签注/nz 需要/v 一定/b 的/ude1 工作日/n ，/w 遇上/v 节假日/t 还/d 需/v 延后/nz ，/w 但/c 通过/p 网络/n 获取/v 伪/ag 假/a 行程单/nz 就/d 短短/z [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 且/c 想/v 何时/ryt 赴/v 港澳/n 均/d 没有/v [时间/n 限制/vn]/nz ，/w 故/c 选择/v 铤而走险/vl 。/w 
使用/v 伪/ag 假/a 行程单/nz 非法/b 前往/v 香港/ns 的/ude1 案件/n ，/w 比起/v 其它/rz 类型/n 的/ude1 偷渡/vn 案件/n [社会/n 危害性/n]/nz 较小/d ，/w 但/c 它/rr [严重/a 破坏/v]/nz 了/ule 口岸/n 正常/a 的/ude1 通关/vn 秩序/n ，/w 一旦/d 这些/rz 人员/n 滞留/v 香港/ns ，/w 会/v 产生/vn 一定/b 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w [香港/ns 入境/vi 事务处/nis]/nz 也/d 会/v 根据/p 当事人/n 的/ude1 实际/n 转机/n 情况/n 做/v 纪录/n ，/w 可能会/nz 对/p 当事人/n 的/ude1 入境/vn 档案/n 留下/v 误点/vn ，/w 影响/vn 其/rz 以后/f 的/ude1 入境/vn 。/w 今后/t 边检/nz 机关/n 将/d 继续/v 加大/v 对/p 内地/n 居民/n 持/v 用/p 中国/ns [普通/a 护照/n]/nz 和/cc 电子/n 行程单/nz 经/p 香港/ns 过境/vn 前往/v 免/v 签/v 或/c 可/v 办/v 落地签/nz 第三国/nz 旅客/n 查验/v 力度/n 和/cc 处罚/v 力度/n ，/w 同时/c 还/d 将/d 通过/p 发布/v 新闻/n 、/w 开展/v 普法/vn 宣传/vn 、/w 提供/v 政策/n 咨询/vn 等/udeng 方式/n 向/p 广大/b 出入境/n 旅客/n 宣传/vn 相关/vn 出入境/n [法律/n 法规/n]/nz 知识/n ，/w 告知/v 广大/b 出入境/n 旅客/n 持/v 用/p 伪/ag 假/a 行程单/nz 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 违法/vn ，/w 切实/ad 增强/v 广大/b 民众/n 的/ude1 法制/n 意识/n ，/w 共同/d 创建/v 健康/a 、/w 有序/a 、/w 文明/n 的/ude1 通关/vn 环境/n 。/w 
