为/p 切实/ad 提高/v [气象/n 灾害/n]/nz 防御/vn 和/cc 应急/vn 处置/v 能力/n ，/w 加强/v 对/p 全/a 地区/n [气象/n 防灾/vn]/nz 减灾/vn 工作/vn 的/ude1 [组织/n 领导/n]/nz ，/w 近日/t ，/w [阿里/ns 地区/n 气象/n 防灾/vn 减灾/vn 指挥部/nis]/nt 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi 。/w 
[阿里/ns 地区/n 行署/nis]/nt 副专员/nnt 张会明/nr 介绍/v ，/w 做好/v [气象/n 防灾/vn]/nz 减灾/vn 工作/vn ，/w 是/vshi 保护/v 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 的/ude1 重要/a 保障/vn 。/w 指挥部/nis 的/ude1 成立/vn 将/d 进一步/d 提高/v [阿里/ns 地区/n]/ns [气象/n 防灾/vn]/nz 减灾/vn 应急/vn 处置/v 能力/n ，/w 为/p 减少/v 灾害/n 损失/n 、/w 保障/v [人民/n 群众/n]/nz [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 作出/v 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 刘玉璟/nr ）/w 
