人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p [中华人民共和国/ns 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nt 网/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w 金书波/nr 出任/v [中央/n 纪委/nnt 驻/v 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q 纪检组/nis]/nt 组长/nnt 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部党组/nis]/nt 成员/nnt 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 金书波/nr 是/vshi 中共/n [十八/m 届/q]/mq 纪委/nnt 委员/nnt ，/w 此前/t 担任/v [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 。/w 
金书波/nr 
1973.09/m [北京/ns 师范大学/nis 历史系/nit]/nt 学习/v 
1976.07/m [西藏自治区/ns 贡嘎/ns 县委/nis 办公室/nis]/nt 秘书/nnt 、/w 公安局/nis 秘书/nnt 
1978.06/m 西藏自治区/ns [山/n 南/b 地区/n]/ns [第一/m 中学/nis]/mq 教导/v 副主任/nnt 、/w 主任/nnt 
1984.03/m [西藏自治区/ns 山/n 南/b 地区/n 行署/nis]/nt [办公室/nis 秘书/nnt]/nnt 、/w [副/b 秘书长/nnt]/nnt 
1993.04/m [西藏自治区/ns 山/n 南/b 地委/nis]/nt 秘书长/nnt ，/w 地委/nis 委员/nnt 、/w 秘书长/nnt （/w 其间/f ：/w 1995.03至1995/m ./w 07/m ，/w 在/p [中央/n 党校/nis 进修/vn 部/q]/nt [第/m 12/m 期/qv]/mq [西藏/ns 民族/n 干部/nnt 进修班/nis]/nt 学习/v ）/w 
1997.10/m [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt （/w 其间/f ：/w 1999.03至1999/m ./w 07/m 在/p [中央/n 党校/nis 进修/vn 部/q]/nt [第/m 32/m 期/qv]/mq 进修/vn [二/m 班/n]/mq 学习/v ，/w 1997.09至2001/m ./w 01/m ，/w 在/p [中央/n 党校/nis 函授/vn 学院/nis]/nt 本科班/n [行政/n 管理/vn 专业/n]/nz 学习/v ）/w 
2001.09/m [西藏自治区/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 
（/w 1999.09至2002/m ./w 07/m ，/w 在/p [中央/n 党校/nis 研究生院/nit]/nt 在职/vn 研究生班/n [中共/n 党史/n]/nz 专业/n 学习/v ）/w 
2003.04/m [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt （/w 正厅级/b ）/w 
2003.11/m [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 秘书长/nnt 、/w 区/n 直属机关/n 工委/nis 书记/nnt 
2013.12/m [中央/n 纪委/nnt 驻/v 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q 纪检组/nis]/nt 组长/nnt ，/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部党组/nis]/nt 成员/nnt 
中国共产党/nt 第十七/m 、/w [十八/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 代表/nnt ，/w 中国共产党/nt [第/m 十七/m 届/q]/nz 、/w [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
