据/p 新华社/nt 拉萨/ns １月３日/t 电/n （/w 记者/nnt 秦亚洲/nr 、/w 王军/nr ）/w 在/p 中央/n [千/m 亿元/q]/mq 投资/vn 带动/v 下/f ，/w ２０１３年/t 西藏/ns 经济/n 增速/n 继续/v 保持/vn 两位/mq 数/n 增长/v ，/w 全区/n [地区/n 生产总值/n]/nz 突破/v [８００/m 亿元/q]/mq ，/w 这/rzv 比/p ２００９年/t 将近/d 翻/v 了/ule 一番/mq 。/w 
去年/t ，/w [墨脱/nz 公路/n]/nz 正式/ad 通车/vi ，/w 结束/v 了/ule 全国/n [最后/f 一个/mq]/nz 县/n 不通/a 公路/n 的/ude1 历史/n ；/w 被/pbei 誉为/v “/w 西藏/ns 三峡/ns ”/w 的/ude1 旁/f 多/a 水利枢纽/n 首/q 台/q 机组/n 实现/v 发电/vn ；/w 川藏/nz 电网/n 联网/vi 工程/n 开工/vi 建设/vn ，/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 即将/d 完成/v 铺轨/vn 。/w 这些/rz [重点/n 项目/n]/nz 为/p 推动/v 西藏/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 提供/v 了/ule 良好/a 的/ude1 “/w 硬件/n ”/w 支撑/v 。/w 据统计/nz ，/w ２０１３年/t 西藏/ns 落实/v 中央/n 投资/vn 突破/v [１０００/m 亿元/q]/mq ，/w 达到/v [１０８４/m ．/w ９/m 亿元/q]/mq 。/w 
得益/vi 于/p 此/rzs ，/w ２０１３年/t 西藏/ns 经济发展/v 速度快/nz ，/w 质量/n 高/a ，/w 全区/n 生产总值/n 预计/v 达到/v [８０２/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz １２．５％/m 。/w 
《/w [人民日报/nz 海外版/n]/nz 》/w （/w 2014年01月06日/t [第/m 02/m 版/n]/mq ）/w 
