1月4日/t ，/w 宣讲/v 团/n 成员/nnt 在/p 曲松县/ns [邱/nz 多/a 江乡/nz]/ns 江塘村/ns 进行/vn 宣讲/v 。/w 
连日来/dl ，/w 西藏/ns [山/n 南/b 地区/n]/ns 曲松县/ns 开展/v 学习/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 宣讲/v 活动/vn ，/w 用/p [通俗/a 易懂/a]/nz 的/ude1 当地/s 方言/n ，/w 向/p 群众/n 摆/v 事实/n 、/w 讲道理/nz ，/w 通过/p [多种/m 形式/n]/nz 宣讲/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 普布扎西/nrf 摄/vg 
