那些/rz 在/p 风雪/n 中/f 站岗/vi 执勤/vi 的/ude1 挺拔/a 身影/n ，/w 或许/d 刚刚/d 成年/vn ；/w 那些/rz 在/p 执行/v 维稳/nz 任务/n 中/f 的/ude1 坚毅/a 面孔/n ，/w 仍/d 是/vshi [一/d 脸/n]/mq 稚气/a 。/w 
郭毅力/nr 说/v ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 孩子/n ，/w 都/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 至亲/n 。/w 
“/w 站住/v ，/w 口令/n ！/w ”/w 
原来/d ，/w 是/vshi 路口/n 的/ude1 一名/mq 新/a 战士/nnt 在/p 询问/v 口令/n ，/w 郭毅力/nr 作答/v 后/f 走/v 上前/vi ，/w 拍/v 去/vf 小战士/nz 身上/s 的/ude1 积雪/n ：/w “/w 小伙子/n ，/w 冷/a 不/d 冷/a ？/w ”/w 
看到/v 哨兵/nnd 只/d 戴着/v [一/d 双/q]/mq 薄/a 手套/n ，/w 郭毅力/nr 便/d 为/p 小战士/nz 搓/v 起手/nz 来/vf ：/w “/w 小/a 蒋/nz 啊/y ，/w 执勤/vi 形象/n 固然/c 重要/a ，/w 但/c 也/d 要/v 合理/a 采取/v 方法/n 保暖/a ，/w 冷/a 的/ude1 时候/n 搓搓/nz 手/n 、/w 跺/v 跺脚/vi ，/w 就/d 不会/v 那么/c 冷/a 了/ule 。/w ”/w 
说完/v ，/w 郭毅力/nr 便/d 要求/n 随行/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 明天/t 下发/v 通知/n ，/w 及时/ad 为/p 执勤/vi 官兵/nnd 补充/vn 防寒/vn 物资/n 。/w 
战士/nnt 蒋新/nr 这/rzv 才/d 知道/v 刚才/t 为/p 他/rr 暖手/nz 的/ude1 是/vshi 时任/v 总队长/nnt 的/ude1 郭毅力/nr 。/w 
郭毅力/nr 喜欢/vi 和/cc 连队/n 里/f 的/ude1 战士/nnt 待/vi 在/p 一起/s 。/w 他/rr 曾/d 在/p 战士/nnt 的/ude1 靶纸/nz 上/f 签/v 下/f “/w 喜/v 忧/ng 不/d 惊/v 、/w 胜败/n 不/d 弃/vg ”/w ，/w 激励/vn 特/ag 战/v 队员/nnt 苦练/v 精湛/a 枪法/n ；/w 也/d 曾/d 在/p 训练/vn 场上/s ，/w 如/v 慈父/n 般/uyy 亲手/d 为/p 患/v 脚气/nhd 的/ude1 战士/nnt 涂抹/v 药膏/n 。/w 
这些/rz 年/qt ，/w 每年/r 的/ude1 中秋节/t ，/w 郭毅力/nr 几乎/d 都/d 是/vshi 和/cc 偏远/a 地区/n 的/ude1 官兵/nnd 一起/s 度过/v 的/ude1 。/w 握/v 一握/nz 战士/nnt 的/ude1 手/n ，/w 睡/v 一/m 睡/v 战士/nnt 的/ude1 铺/v ，/w 扛/v 一/m 扛/v 战士/nnt 的/ude1 枪/n ，/w 问/v [一/d 问/v]/mq 战士/nnt 的/ude1 家常/n 事/n ，/w 这/rzv 是/vshi 郭毅力/nr [任何/rz 时候/n]/nz 到/v 基层/n 部队/nis 都/d 少不了/vl 的/ude1 内容/n 。/w 
[藏北/ns 草原/n]/nz ，/w [平均/a 海拔/n]/nz 在/p [4500/m 米/q]/mq 以上/f ，/w 氧气/n 含量/n 不到/v 内地/n 的/ude1 一半/m ，/w 被/pbei 人/n 戏称/v 为/p ：/w “/w 风吹/v 石头/n 跑/v 、/w 四季/n 穿/v 棉袄/n ”/w 。/w 
2009年/t 的/ude1 深冬/t ，/w 郭毅力/nr 来到/v 位于/v [藏北/ns 草原/n]/nz 腹地/n 的/ude1 [尼玛县/ns 中队/nis]/nt 检查/vn 工作/vn ，/w 当/p 他/rr 逐个/d 与/cc 列队/vi 官兵/nnd 握手/vi 时/ng ，/w 一名/mq 小战士/nz 迟迟/d 不肯/v 把手/n 伸/v 出来/vf 。/w 
“/w 怎么/ryv 了/ule 小战士/nz ？/w 有/vyou 什么/ry 困难/an 需要/v 我/rr 帮/v 你/rr 解决/v ？/w ”/w 郭毅力/nr 不仅/c 不/d 生气/a 反倒/d 和气/a 地/ude2 问道/vi 。/w 
“/w 我/rr …/w …/w 我/rr 不能/v 跟您/nz 握手/vi …/w …/w ”/w 小战士/nz 说/v 。/w 
听到/v 这/rzv 句话/q ，/w 在场/vi 的/ude1 支队/nis 、/w 中队/nis 领导/n 各个/rz 脸色/n 发青/nz 。/w 
“/w 为什么/ryv ？/w ”/w 郭毅力/nr 耐心/a 地/ude2 问/v 。/w 
小战士/nz 不/d 说话/vi 了/ule ，/w 只是/d 把手/n 往后/t 缩/vi 了/ule 又/d 缩/vi ，/w 郭毅力/nr 看见/v 便/d 一把/mq 拉住/v 他/rr 的/ude1 手/n 。/w 
“/w 呀/y ！/w 疼/a 。/w ”/w 
郭毅力/nr 这/rzv 才/d 看到/v ，/w 这/rzv 名/q 战士/nnt 的/ude1 双手/n 被/pbei 冻得/nz 满/a 是/vshi 口子/n ，/w 每个/r 裂口/n 都/d 往/p 外渗/nz 着/uzhe 血/n 。/w 这/rzv 双/q 满/a 是/vshi 血迹/n 的/ude1 双手/n ，/w 像/v 一把/mq 刀子/n 刺/v 得/ude3 郭毅力/nr 心疼/v ，/w 捧着/v 不断/d 呼/v 着/uzhe 热气/n ，/w 又/d 拉/v 着/uzhe 往/p 怀里/s 送/v ，/w 想/v 用/p 自己/rr 的/ude1 体温/n 帮/v 他/rr 捂/v 热/a 。/w 
“/w 我/rr 怕/v 弄脏/nz 您/rr 的/ude1 手/n ，/w 首长/nnt 。/w ”/w 小战士/nz 怯怯/z 地/ude2 说/v 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 战士/nnt 啊/y …/w …/w ”/w 郭毅力/nr 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 泪水/n 夺眶而出/vl 。/w 
每次/r 到/v 基层/n 去/vf 检查/vn ，/w 郭毅力/nr 大部分/n 时间/n 都/d 跟/p 战士/nnt 待/vi 在/p 一起/s ，/w 在/p 训练场/n 和/cc 战士/nnt 打/v 盘腿/vd 、/w 坐/v 圈圈/n 、/w 拉家常/vi 。/w 与/cc 基层/n 中队/nis 的/ude1 辽宁/ns 士兵/nnt 聊天/vi ，/w 他/rr 一句/mq “/w 东北/ns 人/n 都/d 是/vshi 活雷锋/nz ！/w ”/w —/w —/w 夹杂/v 着/uzhe 四川/ns 口音/n 的/ude1 东北话/nz ，/w 让/v 在场/vn 的/ude1 官兵/nnd 笑/v 成/v 一片/mq ，/w 倍感/v 亲切/a 。/w 郭毅力/nr 不会/v 抽烟/vi ，/w 干部/nnt 递/v 来/vf 好/a 烟/n 他/rr 不/d 接/v ，/w 但/c 战士/nnt 们/k [几/d 块钱/q]/mq 一包/mq 的/ude1 烟/n ，/w 他/rr 会/v 毫不犹豫/dl 地点/n 上/f 。/w 
郭毅力/nr 时刻/n 惦记/v 着/uzhe ，/w 海拔/n [5231/m 米/q]/mq 的/ude1 [唐古拉山/ns 口/n]/nz 有/vyou 他/rr 的/ude1 战士/nnt ，/w 距/p 拉萨/ns 3000多公里/m 的/ude1 [藏北/ns 无人区/n]/nz 有/vyou 他/rr 的/ude1 战士/nnt 。/w 他/rr 更/d 不曾/d 忘记/v ，/w 1987年/t 在/p [聂拉木/ns 边防/n 检查站/nis]/nt 工作/vn 时/ng 的/ude1 一个/mq 除夕夜/t ，/w 由于/p 后勤/n 补给/vn 跟不上/v ，/w 一名/mq 连续/a 站岗/vi [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 小战士/nz 被冻/nz 昏/tg ，/w 并/cc [永远/d 失去/v]/nz 了/ule 双脚/n 。/w 
为此/bl ，/w 每年/r 除夕/t ，/w 伴着/v 耀眼/a 夺目/a 的/ude1 烟花/n 替/p 战士/nnt 站岗/vi ，/w 已/d 是/vshi 郭毅力/nr 坚持/v 多年/mq 的/ude1 习惯/n 。/w 
