[拉/v 日/b 铁路/n]/nz 完成/v 铺轨/vn ，/w [墨脱/nz 公路/n]/nz 正式/ad 通车/vi ，/w 拉林/nrf [高等级/b 公路/n]/nz 开工/vi 建设/vn ，/w 拉萨/ns 老城区/ns 改造/vn 全面/ad 完成/v ，/w 川藏/nz 电网/n 联网/vi 工程/n 开工/vi 建设/vn …/w …/w 大/a 到/v 电网/n 改造/vn ，/w 小/a 到/v 修路/vn 架桥/vi ，/w 其实/d [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 得/ude3 实惠/an 的/ude1 当/p 属/v 百姓/n 。/w 今年/t ，/w 我/rr 区/n 将/d 继续/v 强化/vn [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn ，/w 力争/v 开工/vn 建设/v [拉萨/ns 至/p 林芝/ns 铁路/n]/nz ，/w 推进/vi 村村通/nz 宽带/n 工程/n …/w …/w 
记者/nnt 从/p [拉/v 日/b 铁路/n]/nz [工程/n 指挥部/nis]/nt 获悉/v ，/w 截止/vi 去年/t [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 工程/n 路基/n 、/w 涵洞/n 、/w 隧道/n 、/w [桥跨/nz 结构/n]/nz 、/w 制/v 梁/n 、/w 三/m 跨/v 雅江/nrf 特殊/a 结构/n 梁/n 已/d 全部/m 完成/v 。/w 本月/r 站/vi 前/f 铺轨/vi 架梁/nz 工作/vn 将/d 接近/v 尾声/n 。/w 
声音/n 
居住/v 在/p 曲水县/ns 达嘎村/ns 的/ude1 村民/n 都/d 期盼/v 着/uzhe [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 的/ude1 早日/d 通车/vi ，/w “/w 我/rr 想/v 乘坐/v [第/m 一趟/mq]/mq 列车/n 回/v 日喀则/ns 老家/n 看看/v 父母/n 和/cc 姐姐/n 。/w ”/w 村民/n 普/ag 赤/ag 说/v 。/w 
[拉/v 日/b 铁路/n]/nz [工程/n 指挥部/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 在/p 克服/v 了/ule [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 标志性/n 的/ude1 难点/n 工程/n 后/f ，/w 有望/v 于/p 本月/r 底/f 完成/v 铺轨/vn 架梁/nz 等/udeng 所有/b 工作/vn 。/w 
走访/v 
雅鲁藏布江/ns [1/m 号/q]/mq 特大桥/nz 是/vshi 标志性/n 难点/n 工程/n 
“/w 2013年/t [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 工程/n 工期/n 非常/d 紧张/a ，/w 建设者/n 们/k 加班加点/vl [保质/v 保量/nz]/nz 完成/v 了/ule 路基/n 、/w 涵洞/n 、/w 隧道/n 、/w [桥跨/nz 结构/n]/nz 、/w 制/v 梁/n 、/w 三/m 跨/v 雅江/nrf 特殊/a 结构/n 梁/n 工作/vn 。/w 去年/t 9月24日/t ，/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 雅鲁藏布江/ns 一号/mq 特大桥/nz 铺轨/vi ，/w 首次/m 实现/v 铁路/n 横跨/v 雅鲁藏布江/ns 。/w 雅鲁藏布江/ns [1/m 号/q]/mq 特大桥/nz 全长/n [874/m ./w 25/m 米/q]/mq ，/w 大桥/n 跨越/v [雅鲁藏布江/ns 处/n]/nt ，/w 河道/n 弯曲/a ，/w 水流/n 非常/d 湍急/a ，/w 是/vshi [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 标志性/n 难点/n 工程/n 。/w 今年/t 1月/t [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 铺轨/vi 架梁/nz 工作/vn 将/d 接近/v 尾声/n 。/w ”/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz [工程/n 指挥部/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
负责/v 雅鲁藏布江/ns [1/m 号/q]/mq 特大桥/nz 施工/vn 的/ude1 [中铁/ntc 五/m 局/n 拉/v 日/b 铁路/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt 负责人/nnt 邓工/nr 介绍/v ：/w “/w 雅鲁藏布江/ns [1/m 号/q]/mq 特大桥/nz 位于/v 雅鲁藏布江/ns 峡谷/n 的/ude1 一个/mq 大/a 风口/n ，/w 施工期/n 要/v 经历/n 10月/t 至/p 次年/t 5月/t 的/ude1 大风/n 天气/n ，/w 此外/c 施工/vn 中/f 还/d 遇到/v 50年一/t 遇/v 的/ude1 洪水/n ，/w 给/p 施工/vn 造成了/v 一定/b 困难/an 。/w 为/p 破解/v 制约/vn [工程/n 进度/n]/nz 的/ude1 瓶颈/n ，/w 指挥部/nis 反复/d 优化/v 制订/vn [施工/vn 方案/n]/nz ，/w 先后/d 攻克/v 了/ule 多项/mq 技术/n 难关/n ，/w 保障/vn 了/ule 桥梁/n 的/ude1 顺利/ad 施工/vn 。/w 雅鲁藏布江/ns [1/m 号/q]/mq 特大桥/nz 自/p 2011年5月/t 开工/vi 以来/f ，/w 克服/v 地质/n 条件/n [复杂/a 多变/z]/nz 等/udeng 困难/an ，/w 圆满/a 达到/v 既定/b 预期/v 目标/n 。/w ”/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 铁路/n [5/m 座/q]/mq 面积/n 约/d 为/p [1/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 客站/nz 站/vi 房/n 已经/d 完成/v ，/w 并/cc 于/p 去年/t [9/m 月底/t]/mq 陆续/d 进入/v 装饰/vn 装修/v 阶段/n ，/w 如今/t 五大/n 站/vi 房/n 已完成/v [装饰/vn 装修/vn 工程/n]/nz 的/ude1 90%/m 。/w 
[生产/vn 生活/vn]/nz 用房/n 方面/n ，/w 已/d 开工/vi [194/m 座/q]/mq ，/w 大部分/n [生产/vn 生活/vn]/nz 用房/n 的/ude1 内部/f 装饰/vn 装修/vn 已/d 在/p 去年/t 12月30/t 日前/t 完成/v ，/w 剩余/vn 的/ude1 [3/m 栋/q]/mq 房屋/n 主体/n 将/d 陆续/d 开工/vi 。/w “/w 根据/p [施工/vn 组织/n]/nz 总体/n 安排/v ，/w 2014年5月/t 完成/v 上/f 砟/n 整/v 道/qv ，/w 长/a 轨/ng 换/v 铺/v 工作/vn 。/w 站/vi 后/f 房/n 建/v 、/w 三/m 电/n 工程/n 计划/n 于/p 2014年6月份/t 全部/m 完成/v ，/w 7/m 、/w [8/m 月份/n]/mq 完成/v 动/vn 静态/n 验收/vn ，/w 预计/v 9月/t 开通/v 试/vn 运营/vn 。/w ”/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz [工程/n 指挥部/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
按照/p 工程/n 计划/n 和/cc 目前/t 进展/vn ，/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 预计/v 今年/t 10月/t 左右/f 通车/vi 运行/vn 。/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 全长/n [253/m 公里/q]/mq 。/w 东/f 起/vf 拉萨站/nz ，/w 途经/v [堆/v 龙/n 德庆/ns]/ns 、/w 曲水/ns 、/w 尼木/nrf 、/w 仁布/ns 、/w 白朗县/ns 后/f 抵达/v 日喀则/ns 。/w 将/d 改善/v 以/p 日喀则/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 我/rr 区/n 西南部/f 地区/n 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 条件/n ，/w 大大/d 促进/v 我/rr 区/n [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
曲水/ns 火车站/n 
每天/r 可/v 上下/f 旅客/n [一/d 万/d 人次/qv]/mq 
5日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 驱车/vi 沿/p 金珠/nz 路/n [一路/mq 向/p 西/f]/nz ，/w 经过/p 了/ule [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 车程/n 后/f ，/w 记者/nnt 来到/v 了/ule 曲水县/ns 达嘎乡/nrf 的/ude1 曲水/ns 火车站/n 。/w 
“/w 我们/rr 这里/rzs 距离/n 拉萨/ns 市区/s 差不多/al [70/m 公里/q]/mq ，/w 平时/t 去/vf 拉萨/ns 搭乘/v 最多/ad 的/ude1 就是/v 从/p 曲水县/ns 开往/vf 拉萨/ns 的/ude1 客运/n 班车/n ，/w 有时/d 也/d 能/v 遇到/v 一些/mq 过路/b 的/ude1 顺风车/nz 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz 4时20分/t ，/w 嘎玛/nrf 卓嘎/nr 正/d 背着/v 一楼/nz 干柴/n 走/v 在/p 回家/vi 的/ude1 路上/s ，/w 她/rr 这样/rzv 描述/v 着/uzhe 附近/f 村民/n 目前/t 前往/v 拉萨/ns 所/usuo 选择/v 的/ude1 交通工具/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 如果/c 按照/p 行驶/vi 于/p 青藏线/nz 的/ude1 高原/n 列车/n 时速/n 每小时/mq [160/m 公里/q]/mq 来/vf 计算/v ，/w 从/p 拉萨/ns 到/v 曲水县/ns 乘坐/v 火车/n 不到/v 半个/mq 小时/n 就/d 可/v 到达/v 。/w 
记者/nnt 在/p 曲水/ns 火车站/n 现场/s 看到/v ，/w 月/n 台/q 、/w 车站/n 大厅/n 、/w 进出/v 站/vi 口/n 的/ude1 主题/n 均/d 已完成/v 施工/vn 。/w “/w 地上/s 的/ude1 这些/rz [塑料/n 薄膜/n]/nz 和/cc 纸/n 壳/ng 是/vshi 浇灌/v 水泥/n 时/ng 留下/v 的/ude1 ，/w 接下来/vl 会/v 有/vyou 专人/n 负责/v 火车站/n 的/ude1 装修/vn 、/w 亮/vi 化/v 和/cc 绿化/v 工程/n 。/w ”/w 在/p 曲水/ns 火车站/n 值班/vn 的/ude1 安保/n 人员/n 达瓦/nrf 说/v 。/w 
由于/p 曲水县/ns 人口/n 较多/d ，/w 所以/c 预计/v 客流量/n 也/d 较大/d ，/w 所以/c 曲水站/nz 是/vshi [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 上/f 的/ude1 [4/m 座/q]/mq 车站/n （/w 仁布/ns 站/vi ，/w 协/vg 荣/ag 站/vi 、/w 曲水站/nz 、/w 尼木/nrf 站/vi ）/w 中/f 最大/gm 的/ude1 一座/mq 。/w 
“/w 曲水/ns 火车站/n 建成/v 后/f ，/w 高峰期/n 每天/r 可/v 上下/f 旅客/n [1/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f 。/w ”/w 拉萨市/ns 铁路/n 建设/vn 运营/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 严俊峰/nr 说/v 。/w 
由于/p 曲水/ns 火车站/n 的/ude1 选址/vn 在/p 曲水县/ns 达嘎乡/nrf ，/w 所以/c 列车/n 正式/ad 运行/vn 时/ng ，/w [曲水县/ns 政府/nis]/nt 将/d 专门/d 开通/v 配套/vn 班车/n ，/w 届时/d 居民/n 可/v 直接/ad 在/p 县城/n 内/f 乘/v 到/v 直达/vn 火车站/n 的/ude1 班车/n 。/w （/w 记者/nnt 麦朵/nr 黄旭东/nr ）/w 
