1月6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto 了解到/v ，/w 本周/t （/w 1月6/t ～/w 12日/t ）/w 西藏/ns 大部/n 有/vyou 明显/a 降温/vi ，/w 周末/t 局/n 地/ude2 有/vyou 雨雪/n 天气/n ，/w 提请/v 注意/vn 防寒/vn 保暖/a 。/w 
据/p [西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 周一/t 至/p 周四/t （/w 1月6日/t ～/w 9日/t ）/w ：/w [那曲/ns 地区/n]/ns 、/w [阿里/ns 地区/n]/ns 、/w [日喀则/ns 地区/n]/ns 南部/f 和/cc [山/n 南/b 地区/n]/ns 南部/f 有/vyou [8/m 级/q]/mq 左右/f 大风/n 。/w 周五/t 至/p 周日/t （/w 1月10日/t ～/w 12日/t ）/w ：/w [那曲/ns 地区/n]/ns 、/w [昌都/ns 地区/n]/ns 、/w [林芝/ns 地区/n]/ns 和/cc [日喀则/ns 地区/n]/ns 西南部/f 多云间阴/n 天/qt ，/w 部分/n 地方/n 有/vyou 小雪/n 或/c 雨夹雪/n ；/w 其它/rz 地区/n 少云/nz ；/w 全区/n 大部/n 自/p 西/f 向/p 东/f 有/vyou 3/m ～/w [6/m ℃/w]/mq 降温/vi 过程/n 。/w 
[专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 本/rz 周末/t 西藏/ns 大部/n 自/p 西/f 向/p 东/f 有/vyou 3/m ～/w [6/m ℃/w]/mq 的/ude1 降温/vn 过程/n ，/w 且/c 周末/t 北部/f 东部/f 有/vyou 雨雪/n 天气/n ，/w 需/v 关注/vn 降雪/vi 降温/vi 对/p [公路/n 交通/n]/nz 的/ude1 影响/vn ；/w 继续/v 加强/vn 对/p [城镇/n 供水/vn]/nz 、/w 供暖/vn 等/udeng 设施/n 的/ude1 维护/vn ；/w 牧区/n 要/v 做好/v 牲畜/n 的/ude1 保暖/a 工作/vn 。/w 前期/f 主要/b 林区/n 气候/n 干燥/a ，/w 火险/n 气象/n 等级/n 仍然/d 偏高/d ，/w 建议/n [城乡/n 居民/n]/nz 注意/v 安全/an 用/p 火/n ，/w 特别/d 是/vshi 山区/n 和/cc 草场/n ，/w 应/v 加强/vn 森林/n [草原/n 防火/vn]/nz 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 彭月圆/nr 通讯员/nnt 次/qv 吉/b ）/w 
