2013年/t 月/n 度/qv 留言/n 量/n 、/w 回复/v 量/n 
人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n 近日/t ，/w 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 历史/n 总/b 回复/v 数/n 已/d 达到/v [20/m 万条/q]/mq 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 历史/n 回复/v 总数/n 突破/v 第一个/mq [10/m 万条/q]/mq 用/p 了/ule 6年/t 的/ude1 时间/n ，/w 而/cc 达到/v 第二个/mq [10/m 万条/q]/mq 只用/v 了/ule 1年/t 的/ude1 时间/n 。/w 
2013年/t 全年/n ，/w 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 共/d 刊出/v 网民/gi 留言/n [120784/m 件/q]/mq ，/w 收到/v [各级/r 领导/n]/nz 回复/v [81399/m 件/q]/mq ，/w 整体/n 回复/v 率/v 近/a 70%/m 。/w 留言/n 数/n 与/cc 回复/v 数/n 分别/d 比/p 2012年/t 上升/vi 41.7%/m 和/cc 34.2%/m 。/w 这/rzv 也/d 就/d 意味着/v 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 每天/r 收到/v 300余条/m 网友/n 留言/n 和/cc 200余条/m 官方/n 回复/v 。/w 
2013年/t ，/w 收到/v 网友/n 留言/n 最多/ad 的/ude1 省份/n 包括/v ：/w 河南/ns （/w 22462/m ）/w 、/w 四川/ns （/w 12390/m ）/w 、/w 安徽/ns （/w 11599/m ）/w 、/w 甘肃/ns （/w 7721/m ）/w 、/w 陕西/ns （/w 7115/m ）/w 、/w 河北/ns （/w 5593/m ）/w 、/w 山东/ns （/w 5298/m ）/w 、/w 山西/ns （/w 5169/m ）/w 、/w 天津/ns （/w 4562/m ）/w 、/w 广西/ns （/w 3697/m ）/w 。/w 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 各省/r 网民/gi 留言/n 量/n 都/d 有/vyou 不同/a 程度/n 的/ude1 抬升/nz ，/w 其中/rz 四川省/ns 留言/n 量/n 上升/vi 了/ule 144.6%/m ，/w 安徽/ns 为/p 74.7%/m 、/w 河南/ns 为/p 52.7%/m 。/w 
官方/n 回复/v 量/n 最多/ad 的/ude1 省份/n 有/vyou 河南/ns （/w 20430/m ）/w 、/w 四川/ns （/w 15247/m ）/w 、/w 安徽/ns （/w 10236/m ）/w 、/w 陕西/ns （/w 5517/m ）/w 、/w 甘肃/ns （/w 4685/m ）/w 、/w 河北/ns （/w 3730/m ）/w 、/w 山西/ns （/w 3136/m ）/w 、/w 山东/ns （/w 2478/m ）/w 、/w 广西/ns （/w 2312/m ）/w 、/w 湖北/ns （/w 2169/m ）/w 。/w 
[与/cc 去年/t 相比/vi]/nz ，/w 豫/b 、/w 川/b 、/w 皖/b 三省/nz 仍/d 在/p 留言/n 量/n 和/cc 回复/v 量/n 上/f 保持/v 明显/a 优势/n ，/w 处于/v 第一/m 方阵/n 。/w 与此同时/c ，/w 甘肃/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 西部/f 省份/n 留言/n 量/n 和/cc 回复/v 量/n 都/d 有/vyou 显著/ad 增长/v ，/w 其中/rz 甘肃/ns 回复/v 量/n 增长率/n 为/p 197.1%/m 、/w 陕西/ns 回复/v 量/n 的/ude1 增长率/n 达到/v 了/ule 174.8%/m 。/w 
在/p 给/p 副/b 省/n 、/w 地市级/b 留言/n 量/n 中/f ，/w [平顶山市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 、/w [濮阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 仍/d 居前/v 两位/mq ，/w 分别为/v [3517/m 条/q]/mq 和/cc [2019/m 条/q]/mq 。/w 而/cc 留言/n 量/n 达到/v [四/m 位数/n]/mq 的/ude1 地市级/b 单位/n 也/d 首次/m 超过/v [5/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 写/v 给/p 太原市/ns 市长/nnt 的/ude1 留言/n 有/vyou 了/ule 飞跃/vn 式/k 的/ude1 增长/vn ，/w 达到/v [1785/m 条/q]/mq 。/w 
在/p 地市级/b 单位/n 的/ude1 回复/vn 方面/n ，/w [平顶山市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 、/w [濮阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [邯郸/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 连续/a 两年/mq 保持/v 着/uzhe 前三甲/nz 的/ude1 地位/n 。/w 另一方面/c ，/w 地市级/b 单位/n 间/f 回复/v 量/n 的/ude1 差距/n 在/p 不断/d 缩小/v 。/w 
县区/n 级/q 留言/n 较多/d 的/ude1 单位/n 包括/v ：/w [河南省/ns 商丘/ns]/nz 市/n [永城/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt （/w 453/m ）/w 、/w 四川省/ns [成都市/ns 郫县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 289/m ）/w 、/w [四川省/ns 成都市/ns 双流/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 264/m ）/w 、/w [四川省/ns 成都市/ns 龙泉驿区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt （/w 259/m ）/w 、/w 甘肃省/ns [白银市/ns 靖远/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 251/m ）/w 、/w [河北省/ns 邯郸市/ns 鸡泽/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 224/m ）/w 、/w [四川省/ns 成都市/ns 金牛/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt （/w 224/m ）/w 、/w [安徽省/ns 亳州市/ns 蒙城/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 220/m ）/w 、/w 四川省/ns [眉山市/ns 仁寿/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 211/m ）/w 、/w [兰州市/ns 红古区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt （/w 207/m ）/w 。/w 
县区/n 级/q 回复/v 较多/d 的/ude1 有/vyou ：/w [河南省/ns 商丘/ns]/nz 市/n [永城/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt （/w 549/m ）/w 、/w [河北省/ns 邯郸市/ns 鸡泽/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 378/m ）/w 、/w 四川省/ns [成都市/ns 郫县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 293/m ）/w 、/w [四川省/ns 成都市/ns 双流/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 269/m ）/w 、/w [四川省/ns 成都市/ns 龙泉驿区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt （/w 259/m ）/w 、/w [河北省/ns 邯郸/ns]/nz 市/n [永年县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt （/w 254/m ）/w 、/w 甘肃省/ns [白银市/ns 靖远/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 232/m ）/w 、/w [安徽省/ns 亳州市/ns 蒙城/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 216/m ）/w 、/w [四川省/ns 成都市/ns 金牛/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt （/w 214/m ）/w 、/w 四川省/ns [眉山市/ns 仁寿/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt （/w 211/m ）/w 。/w 可以/v 看出/v ，/w 地市级/b 单位/n 对/p 网民/gi 办理/v 工作/vn 的/ude1 重视/vn ，/w 往往/d 对/p 所/usuo 辖/v 县区/n 有着/v 较/d 明显/a 的/ude1 “/w 带动/v 效应/n ”/w 。/w 
从/p 留言/n 类别/n 来看/u ，/w 留言/n 呈现/v 出/vf 一定/b 的/ude1 区域性/n 色彩/n 。/w 安徽/ns 、/w 河南/ns 、/w 甘肃/ns 等/udeng 省份/n ，/w 涉及/v 城建/n 类/q 的/ude1 留言/n 维持/v 在/p 10%/m 的/ude1 水平/n ，/w 而/cc 在/p 天津/ns ，/w 这/rzv 一/m 比例/n 则/d 接近/v 20%/m 。/w 另一方面/c ，/w 与/cc 安徽/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 省/n 三/m 农/ng 类/q 留言/n 逾/vg 10%/m 的/ude1 比例/n 相比/vi ，/w 天津/ns 的/ude1 三/m 农/ng 类/q 留言/n 只有/c 3%/m ，/w 在/p 广东/ns ，/w 这/rzv 一/m 比例/n 为/p 5.6%/m 。/w 在/p 四川/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 省份/n ，/w 交通/n 类/q 留言/n 达到/v [15/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 比重/n 。/w 而/cc 在/p 浙江/ns ，/w 这/rzv 一/m 比重/n 只有/c 4.6%/m 。/w 这/rzv 从/p 一个/mq 侧面/f ，/w 反映/v 了/ule 各地/rzs 的/ude1 [城镇化/vn 水平/n]/nz 。/w 在/p 广东/ns ，/w 除/p 建言/nz 类/q 留言/n 外/f ，/w 环保/n 类/q 留言/n 为/p 留言/n 数/n 最多/ad 的/ude1 类别/n ，/w 达到/v 10.3%/m 。/w 而/cc 这个/rz 类别/n 在/p 甘肃/ns 的/ude1 比重/n 仅/d 为/p 4.6%/m 。/w 数值/n 的/ude1 巨大/a 差距/n ，/w 不仅/c 反映/v 了/ule 各地/rzs [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 所处/nz 不同/a 阶段/n 的/ude1 特点/n ，/w 也/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 反映/v 了/ule 民众/n 对/p [环境/n 问题/n]/nz 的/ude1 敏感/a 程度/n 。/w （/w 吕程平/nr 白雪/n ）/w 
注/v ：/w 数据/n 截止/vi 至/p 2013年12月31日/t 
2013年/t 月/n 度/qv 问政/nz 数据/n 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年11月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年10月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年9月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年8月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年7月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年1/t -/w 6月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 2013年5月/t [网络/n 问政/nz]/nz 报告/n 
