新华社/nt 拉萨/ns １月６日/t 电/n （/w 记者/nnt 黎华玲/nr ）/w 记者/nnt ６日/t 从/p [西藏/ns 大学/nis 藏学/nz 研究所/nis]/nt 了解到/v ，/w 西藏/ns 于/p 近日/t 正式/ad 启动/v 藏文/nz 版/n 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 译制/v 工作/vn 。/w 这/rzv 将/d 是/vshi 中国/ns [第三/m 种/q]/mq [少数/m 民族/n 语言/n 文字/n]/nz 版/n 的/ude1 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 。/w 
[西藏/ns 大学/nis 藏学/nz 研究所/nis]/nt 所长/nnt 、/w 此次/rz 译制/v 工作/vn 总负责人/nnt 次/qv 旦/ng 扎西/nrf 介绍/v ，/w 藏文/nz 版/n 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 由/p [西藏/ns 大学/nis]/ntu 联合/v [西藏自治区/ns 新闻/n 出版局/nis]/nt 负责/v 译制/v 以及/cc [出版/v 发行/v]/nz 工作/vn ，/w 预计/v 历时/vi 五年/t 完成/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 已有/v １０余人/m 参与/v 到/v 前期/f 译制/v 工作/vn ，/w 主要/b 是/vshi 来自/v [西藏/ns 大学/nis]/ntu 藏/v 语言/n 专业/n 的/ude1 老师/nnt 、/w 研究生/nnt 以及/cc [藏学/nz 研究所/nis]/nit 的/ude1 研究员/nnt 。/w 随着/p 译制/v 工作量/n 的/ude1 加大/v ，/w [藏学/nz 研究所/nis]/nit 将/d 不断/d 增加/v 参与/vn 译制/v 的/ude1 人数/n 。/w 
次/qv 旦/ng 扎西/nrf 说/v ：/w “/w 藏文/nz 版/n 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 的/ude1 译制/v 和/cc [出版/v 发行/v]/nz 将/d 极大/a 丰富/a 藏语/n 文/ng 名词/n 术语库/nz ，/w 藏语/n 文/ng 家族/n 成员/nnt 将/d 更加/d 壮大/v 。/w ”/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 中/f ，/w 包括/v 哲学/n 、/w [外国/n 文学/n]/nz 、/w [世界/n 地理/n]/nz 等/udeng 书目/n 中/f 的/ude1 数百/m 甚至/d 上/f 千/m 词条/n 都/d 没有/v 与/cc 之/uzhi 相/d 对应/vi 的/ude1 藏文/nz 表述/vn 。/w 五年/t 内/f ，/w 译制/v 人员/n 将/d 进行/vn 集中/v 讨论/vn 新词/n 术语/n 的/ude1 藏文/nz 翻译/v ，/w 并/cc 最终/d 由/p 西藏自治区/ns 藏/v 语言/n 指导/vn 会/v 审定/vn 通过/p 。/w 
藏文/nz 版/n 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 将/d 在/p 西藏自治区/ns 各地/rzs 市/n 的/ude1 学校/nis 、/w 图书馆/nis 等/udeng 场所/n 推广/vn 发行/v ，/w 并/cc 将/d 分发/v 到/v 各/rz 大小/n [农村/n 书屋/n]/nz 以及/cc 寺院/n 书屋/n 。/w 
１７７２年/t ，/w 法国/nsf 哲学家/nnd 狄德罗/nrf 在/p 伏尔泰/nrf 、/w 卢梭/nrf 等/udeng ２０多位/m 学者/nnt 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 编纂/v 出版/vn 了/ule 世界/n 上/f [第一/m 部/q]/mq 《/w 百科全书/n 》/w 。/w ２００９年/t ，/w 耗时/vi １４年/t 的/ude1 [第二/m 版/n]/mq 《/w [中国/ns 大百科全书/n]/nz 》/w 问世/vi ，/w 共/d [３６/m 卷/q]/mq 、/w 约/d [６/m 万/d 个/q]/mq 条目/n 、/w [６０００/m 万/d 字/n]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 
