2013年3月/t ，/w 陈金彪/nr 曾/d 作为/p [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 做客/vi 人民网/nz ，/w 与/cc 网友/n 在线/vn 进行/vn 交流/vn 。/w 他/rr 提出/v ，/w 温州/ns 金/b 改/v 任重道远/vl ，/w 不能/v 一蹴而就/vl 。/w [实体/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 需要/v 综合/vn 施/v 策/ng ，/w 才能/n 解决/v 发展/vn 当中/f 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 入选/v 结果/n 依据/n 为/p 5000多位/m 各地/rzs 领导人/nnt 姓名/n 在/p 人民网/nz 、/w 人民日报/nz 及其/cc 子/ng 报/n 子/ng 刊/vg 自/p 2013年1/t 至/p 12月/t 期间/f 出现/v 的/ude1 频率/n 及其/cc 排名/vi 数据/n ，/w 是/vshi 各地/rzs 领导人/nnt 受到/v 中央/n 媒体/n 关注/v 程度/n 的/ude1 真实/a 体现/v 。/w 人民网/nz “/w 年度/n 最/d 受/v 关注/vn 地方/n 领导/n ”/w 自/p 2005年/t 首次/m 推出/v 以来/f ，/w 一直/d 受到/v 各地/rzs 各级/r [党政/n 领导/n]/nnt 及/cc 广大/b 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
本次/r 评选/vn 期间/f ，/w 大批/m 网友/n 纷纷/d 在/p 网站/n 上/f 给/p 陈金彪/nr 留言/n ，/w 涵盖/v 养老/vn 、/w 教育/vn 、/w [国企/n 改革/vn]/nz 、/w 拆迁/v 、/w 建房/vi 、/w 三/m 农/ng 、/w [工业/n 污染/vn]/nz 等/udeng 方方面面/n 的/ude1 问题/n 。/w 
据悉/v ，/w 原/b [温州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 邵占维/nr 和/cc 陈德荣/nr 分别/d 在任/v 上/f 入选/v 人民网/nz 年度/n “/w 最/d 受/v 关注/vn 地方/n 领导/n ”/w 。/w （/w 黄佳佳/nr ）/w 
