据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [陕西/ns 富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis 妇产科/nit]/nt 副主任/nnt 张淑侠/nr ，/w 涉嫌/v 多次/mq 以/p 新生儿/n 患有/v [传染性/b 疾病/n]/nz 和/cc 先天畸形/gb 等/udeng 为/p 由/p ，/w 在/p 家属/n 还/d 没有/v 见到/v 新生儿/n 的/ude1 时候/n ，/w 三番五次/dl 的/ude1 建议/n 家属/n 放弃/v 新生儿/n ，/w 然后/c 交由/v 处理/vn ，/w 结果/n 自己/rr 拿/v 婴儿/n 去/vf 贩卖/v 。/w 上周/t ，/w 张淑侠/nr 因为/c 涉嫌/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 受审/vi 。/w 
张淑侠/nr 贩卖/v 婴儿/n 一/m 案/ng 案发/v 后/f ，/w 富平县/ns [有关/vn 部门/n]/nz 对/p 时任/v 副县长/nnt 李富平/nr 、/w 卫生局/nis 局长/nnt 及/cc 新/a 民/ng 、/w 副局长/nnt 卞慈梅/nr 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 院长/nnt 王莉/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 做出/v 免职/vn ，/w 并/cc 依法/d [追究/v 责任/n]/nz 。/w 这/rzv 起/vf 相关/vn 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng 将/d 于/p [今天/t 上午/t]/nz ，/w 在/p [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p [临渭区/ns 法庭/nis]/nt 内/f 看到/v ，/w 法院/nis 人员/n 在/p 为/p 开庭/vi 做/v 着/uzhe 最后/f 的/ude1 准备/vn ，/w 现在/t 法庭/nis 内/f 的/ude1 人/n 还/d 不/d 多/a ，/w 但是/c 在/p 法院/nis 的/ude1 外围/f 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 。/w 与/cc 张淑侠/nr 开庭/vi 相比/vi ，/w 这个/rz 案件/n 的/ude1 关注度/nz 要/v 少/a 一些/mq ，/w 正在/d 旁听/v 人员/n 正在/d 进行/vn 入场/vi 。/w 
今天/t [开庭/vi 审理/v]/nz 的/ude1 案件/n 是/vshi 对/p 和/cc 张淑侠/nr 贩/v 婴/ng 案/ng 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 涉嫌/v 失职/vn 的/ude1 人员/n 进行/vn 审理/v 。/w 在/p 起诉书/n 中/f ，/w 今天/t 公开/ad 起诉/v 的/ude1 有/vyou [4/m 人/n]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 高文平/nr ，/w 她/rr 是/vshi 担任/v [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 的/ude1 产科/nit 主任/nnt ；/w 司欣/nr 是/vshi 产房/n 的/ude1 临时/b 负责人/nnt ；/w 姚军民/nr 是/vshi [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 的/ude1 副院长/nnt ；/w 以及/cc [妇幼/n 保健院/nis]/nis 的/ude1 院长/nnt 王莉/nr 。/w 公诉人/n 认为/v 上述/b [四/m 名/q]/mq 被告人/n 的/ude1 行为/n 是/vshi 触犯/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第/m 168/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 充分/ad ，/w 建议/n 以/p 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 追究/v [四/m 名/q]/mq 被告人/n 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 雷凯/nr ）/w 
