近日/t ，/w 由/p [中国/ns 健康/a 教育/vn 中心/nis]/nt 主办/v ，/w [江西/ns 仁/ag 和/cc 药业/nis 有限公司/nis]/ntc 协办/vi 的/ude1 “/w 儿童/n [合理/a 用药/n]/nz 公益/n 传播/vn 活动/vn ”/w 系列/n 巡/vg 讲/v 活动/vn 在/p 江西省/ns 南昌市/ns 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 活动/vn 主办/v 与/cc 协办/vi 方/q 邀请/v 儿科/nit 医药/n 专家/nnt 、/w 主流/n 媒体/n 记者/nnt 、/w [数百/m 名/q]/mq 儿童/n 及/cc 家长/n 共同/d 出席/v 了/ule 巡/vg 讲/v 活动/vn 。/w 巡/vg 讲/v 专家/nnt [南昌/ns 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nt 儿科/nit 主任/nnt 罗玉英/nr 就/d 儿童/n [合理/a 用药/n]/nz 的/ude1 核心/n 信息/n 及/cc 释义/vn 以及/cc 目前/t 儿童/n 用药/n 方面/n 存在/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 了/ule 专业/n 解读/v 。/w 活动/vn 现场/s 还/d 发放/v 了/ule 由/p [中国/ns 健康/a 教育/vn 中心/nis]/nt 组织/n 国内/s 儿科/nit 、/w 药学/n 、/w [健康/a 教育/vn]/nz 领域/n 的/ude1 权威/n 专家/nnt 共同/d 编写/v 的/ude1 《/w 儿童/n [合理/a 用药/n]/nz 知识/n 手册/n 》/w 和/cc 相关/vn [健康/a 教育/vn]/nz 材料/n 。/w 
在/p 活动/vn 现场/s ，/w [中国/ns 健康/a 教育/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 陶茂萱/nr 表示/v ，/w 儿童/n 是/vshi 祖国/n 的/ude1 未来/t ，/w 民族/n 的/ude1 希望/vn ，/w 他们/rr 能否/v 安全/an 健康/a 地/ude2 成长/vi ，/w 关系到/v 千家万户/n 的/ude1 幸福/a ，/w 关系到/v 社会/n 的/ude1 稳定/an 、/w 民族/n 的/ude1 兴旺/a 和/cc 国家/n 的/ude1 前途/n 。/w 儿童/n 身体/n 的/ude1 各个/rz 器官/n 组织/n 发育/vi 尚未/d 成熟/a ，/w 对/p 药物/n 的/ude1 反应/vn 比/p 我们/rr 成人/n 更加/d 敏感/a ，/w 因此/c 不/d [合理/a 用药/n]/nz 给/p 儿童/n 带来/v 的/ude1 危害/vn 会/v 更大/d 。/w [中国/ns 健康/a 教育/vn 中心/nis]/nt 希望/v 通过/p 此次/rz 活动/vn ，/w 联手/vd 相关/vn 机构/n 、/w 专家/nnt 和/cc 广大/b 媒体/n ，/w [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 营造/v 关注/vn 儿童/n [合理/a 用药/n]/nz 的/ude1 社会/n 氛围/n ，/w 为/p 我们/rr 的/ude1 下一代/n 健康/a 成长/vi 做出/v 努力/ad 。/w 
来自/v [南昌/ns 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nt 的/ude1 儿科/nit 主任/nnt 罗玉英/nr 与/cc 广大/b 家长/n 进行/vn 了/ule [面对面/dl 地/ude2]/nz 交流/vn 。/w 她/rr 强调/v ，/w 当/p 儿童/n 因/p 治疗/vn 需要/v 而/cc 使用/v 药物/n 时/ng ，/w 应/v 考虑/vn 其/rz 生理/n 、/w 生化/n 特点/n 对/p [药物/n 作用/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 不宜/v 单纯/a 按/p 体重/n 差异/n 将/d 成人/n 的/ude1 用药/n 经验/n 类推/vi 到/v 小儿/n 。/w 儿童/n 的/ude1 [合理/a 用药/n]/nz 要/v 遵循/vn 有效性/n 、/w 安全性/n 、/w 经济性/n 和/cc 依从性/nz 等/udeng 原则/n 。/w 
