活动/vn 邀请/v 原/b 卫生部/nto 副部长/nnt 、/w 国家/n 首席/n [健康/a 教育/vn]/nz 专家/nnt 殷大奎/nr 教授/nnt ，/w 分别为/v 金昌市/ns [卫生/an 系统/n]/nz 及/cc 市区/s 领导/n 、/w [金昌市/ns 两会/n]/nt 代表/nnt 委员/nnt 等/udeng 约/d [1000/m 人/n]/mq 进行/vn 了/ule 两场/mq 精彩/a 的/ude1 “/w 健康/a 在/p 你/rr 手中/s ”/w 健康/a 讲座/n 。/w 殷大奎/nr 详细/a 讲解/v 了/ule [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 的/ude1 四大/n [健康/a 基石/n]/nz 以及/cc 居民/n [日常/b 生活/vn]/nz 的/ude1 [膳食/n 宝塔/n]/nz ，/w 运用/v 了/ule 很多/m 真实/a 鲜活/a 的/ude1 例子/n ，/w 强调/v 了/ule “/w 均衡/a 饮食/n 、/w 合理/a 运动/vn 、/w 戒烟/vi 限/v 酒/nf 、/w [心态/n 平衡/a]/nz ”/w 的/ude1 重要性/n 。/w 
针对/p [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 日前/t 发布/v 的/ude1 2012年/t 中国/ns 居民/n [健康/a 素养/n]/nz 水平/n 数据/n 仅/d 为/p 8.8%/m 的/ude1 现状/n ，/w 殷大奎/nr 表示/v 忧虑/vn ，/w “/w 这个/rz 结果/n 比/p 2008年/t 的/ude1 6.48%/m 才/d 提高/v 了/ule [2/m ./w 32/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 也/d 就是说/c ，/w 目前/t 我国/n 平均/a [100/m 个/q]/mq [15/m ~/w 69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 中/f ，/w 才/d 有/vyou [8/m ./w 8/m 个人/n]/mq 具备/v 了/ule 基本/a 的/ude1 [健康/a 素养/n]/nz ，/w 这/rzv 5年中/t ，/w 不同/a 的/ude1 地区/n 和/cc 人群/n [健康/a 素养/n]/nz 有/vyou 了/ule 一些/mq 提升/v ，/w 但/c 还有/v 很大/d 的/ude1 上升/vn 空间/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 我们/rr 仍/d 有/vyou 大量/m 的/ude1 健康/a [科普/b 教育/vn]/nz 工作/vn 要/v 做/v 。/w 
殷大奎/nr 表示/v ，/w 现在/t 的/ude1 [健康/a 教育/vn]/nz 工作/vn ，/w 还是/c 希望/v 通过/p 预防/v 让/v 大家/rr 达到/v 不/d 生病/vi 或/c 少/a 生病/vi 的/ude1 目的/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 很多/m 的/ude1 健康/a 隐患/n 其实/d 就/d 在/p 生活/vn 的/ude1 细节/n 中/f ，/w 但/c 往往/d 得不到/v 人们/n 重视/v ，/w 比如/v 洗手/vi ，/w 如果/c 能/v 做到/v 勤/a 洗手/vi 、/w 规范/v 洗手/vi ，/w 就/d 可以/v 阻止/vn 很多/m 传染病/nhd 的/ude1 发生/vn 。/w 再/d 比如/v 吸烟/vn ，/w 吸烟/vi 是/vshi 引起/v 肺癌/nhd 的/ude1 重要/a 原因/n ，/w 目前/t 临床/vn 上/f 发现/v 的/ude1 肺癌/nhd 有/vyou 四分之三/m 是/vshi 中/f 晚期/t ，/w 但/c [很多/m 人/n]/mq 明/ag 知道/v 吸烟/vn 有害/a ，/w 偏偏/d 戒/v 不/d 掉/v ，/w 害/v 自己/rr 也/d 害/v 身边/s 的/ude1 人/n 吸/v 二手/b 烟/n 。/w 可喜/a 的/ude1 是/vshi ，/w 中/f 办/v 、/w 国办/vn 近日/t 印发/v 了/ule 《/w 关于/p 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 有关/v 事项/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 对/p 领导干部/nnt 不能/v 在/p 公共场所/n 吸烟/vi 提出/v 了/ule 具体/a 明确/a 的/ude1 要求/n 和/cc 规范/v ，/w 控烟/nz 获得/v 了/ule 近/a 十年/mq 来/vf 最大/gm 的/ude1 政策/n 支持/v ，/w 这/rzv 让/v 一直/d 大力/d 提倡/v 戒烟/vn 的/ude1 殷大奎/nr 感到/v 很/d 安慰/v ，/w “/w 终于/d 能/v 看到/v 戒烟/vn 的/ude1 队伍/n 不断/d 壮大/v 起来/vf 了/ule ，/w 吸烟/vi 对/p 人/n 的/ude1 健康/a 确实/ad 是/vshi 百/m 害/v 无/v 一/m 利/n 啊/y 。/w ”/w 
同期/f ，/w [金昌/ns 糖尿病/nhd 专科/n 医院/nis]/nt 举行/v 成立/vn 仪式/n 。/w 原/b 卫生部/nto 副部长/nnt 殷大奎/nr 和/cc 金昌市/ns 副市长/nnt 王旭/nr 为/p 医院/nis 揭牌/v 。/w 随着/p [金昌/ns 糖尿病/nhd 专科/n 医院/nis]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 同时/c 成立/vi [金昌/ns 糖尿病/nhd 专业/n 委员会/nis]/nt ，/w 并/cc 于/p [金昌/ns 糖尿病/nhd 专科/n 医院/nis]/nt 会议室/n 举办/v 了/ule 糖尿病/nhd 教育/vn 标准化/vn 培训/v 会议/n ，/w [北京大学/ntu 第一/m 医院/nis 内分泌/n 科/n]/nt 主任/nnt 郭晓蕙/nr 教授/nnt 以及/cc [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis 内分泌/n 糖尿病/nhd 科/n]/nt 主任/nnt 刘静/nr 教授/nnt 分别/d 作/v 了/ule 讲座/n 。/w 
