人民网/nz 防城港/ns 1月6日/t 电/n 2013年12月20日/t ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 人/n 社/n 厅/n 在/p 防城港市/ns 举行/v 广西/ns [金/b 保/v 工程/n]/nz “/w 五险/nz 合一/vi ”/w 数据/n 大/a 集中/v 信息系统/gi （/w 防城港/ns ）/w [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 持有/v 自治区/n 统一/vn 发放/v 的/ude1 [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 的/ude1 参/vg 保/v 人/n ，/w 信息系统/gi 支持/v 持卡人/nz 在/p 符合/v 相关/vn 管理/v 规定/n 的/ude1 [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 网点/n 实现/v [异地/n 就医/vi]/nz 即时/d 结算/vn 等/udeng 功能/n ，/w 
广西/ns [金/b 保/v 工程/n]/nz 数据/n 大/a 集中/v 信息系统/gi （/w 含/v 医疗/n 、/w 养老/vn 、/w 工伤/n 、/w 生育/vn 、/w 失业/vn 五险/nz ）/w 是/vshi 实现/v 广西/ns [社会/n 保障/vn]/nz “/w 一卡通/n ”/w 的/ude1 [前提/n 条件/n]/nz ，/w 已经/d 覆盖/v 北海/ns 合浦县/ns 、/w 防城港/ns 、/w 钦州/ns 、/w 百色/ns 、/w 河池/ns 、/w 贺州/ns 等/udeng 市/n ，/w 并/cc 将/d 逐步/d 实现/v 全区/n [14/m 个/q]/mq 市/n 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w 
目前/t ，/w [城乡/n 居民/n]/nz [社会/n 养老/vn 保险/n]/nz 信息管理系统/gi 实现/v 广西/ns [111/m 个/q]/mq 县/n （/w 区/n ）/w 系统/n 全/a 覆盖/v ，/w 入库/vi 人数/n [1506/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
广西/ns [社会/n 保障/vn]/nz IC/x 卡/n 的/ude1 制作/vn 和/cc 发放/v 由/p 自治区/n 人/n 社/n 厅/n 统一/vn 负责/v ，/w 各市/r 不再/d 单独/d 发卡/n 。/w 
南宁市/ns 、/w 北海市/ns 合浦县/ns 、/w 钦州市/ns 、/w 防城港市/ns 、/w 百色市/ns 、/w 河池市/ns 和/cc 贺州市/ns [7/m 个/q]/mq 市/n 已/d 基本/a 完成/v 数据/n 集中/v ，/w 可/v 在/p 已/d 上/f 线/n 系统/n 的/ude1 业务/n [经办/vn 机构/n]/nz 办理/v [社会保险/n 关系/n]/nz 转移/v 接续/vn 、/w 社会保险费/nz 查询/v 、/w 领取/v 等/udeng 业务/n ，/w 可/v 在/p 定点/n 的/ude1 金融/n 网点/n 领取/v 或/c 支付/v 相关/vn 待遇/n 等/udeng 。/w 
据/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 人/n 社/n 厅/n 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 厅长/nnt 蒋明红/nr 介绍/v ，/w 随着/p [金/b 保/v 工程/n]/nz 数据/n 大/a 集中/v 信息系统/gi 在/p 广西/ns 各地/rzs 应用/v 覆盖面/n 的/ude1 扩大/vn ，/w 该/rz 系统/n 将/d 使/v 广西/ns 的/ude1 参/vg 保/v 人/n 在/p 各地/rzs 都/d 能/v 享受/vn 公共/b 就业/vn 、/w 参/vg 保/v 缴费/vn 、/w 社保/vn 关系/n 转移/v 、/w 医疗/n 费用/n 结算/vn 、/w 待遇/n 领取/v 等/udeng [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 服务/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
