人民网/nz 南宁/ns 1月6日/t 电/n 近日/t ，/w [广西/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nto 公布/v 了/ule 《/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [电动/b 自行车/n]/nz 注册/vn 登记/v 目录/n 》/w （/w [第/m 一批/mq]/mq ，/w 下/f 称/v 目录/n ）/w ，/w 共有/v [34/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [487/m 个/q]/mq 车型/n 通过/p 了/ule [广西/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nto 、/w 公安厅/nis 交管局/nis 、/w 工商局/nis 、/w 工/n 信委/nis 的/ude1 联合/vn 审核/vn 。/w 
据悉/v ，/w 根据/p 《/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [电动/b 自行车/n]/nz [机动/b 轮椅车/nz]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 广西/ns 的/ude1 [电动/b 自行车/n]/nz 的/ude1 销售/vn 、/w 上/f 牌/n 实行/v 目录/n 管理/vn ，/w 此次/rz 目录/n 发布/v ，/w 为/p 消费者/n 选择/v 购买/vn 可以/v 上/f 牌/n 的/ude1 合格/vn 电动/b 车型/n 提供/v 了/ule 指导/vn ，/w 有效地/nz 规范/v 了/ule 广西/ns [电动/b 自行车/n]/nz 生产/vn 、/w 销售/v [市场/n 秩序/n]/nz ,/w 为/p 保障/v [人身/n 安全/an]/nz ，/w 维护/v 道路/n [交通/n 秩序/n]/nz 将/d 起到/v 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w 
[广西/ns 质/ng 监/vg]/nt 、/w 工商/n 等/udeng 部门/n 要求/n 各/rz [电动/b 自行车/n]/nz 经销商/nnd ：/w 凡/d 列入/v 目录/n 的/ude1 车型/n 、/w 外观/n 以及/cc 车重/nz 、/w 尺寸/n 等/udeng 参数/n 均/d 已/d 存档/vi ，/w 各/rz 经销商/nnd 要/v 严格/ad 按/p 存档/vi 的/ude1 数据/n 销售/v 目录/n 车型/n ，/w 一经/d 发现/v 销售/vn 的/ude1 车型/n 与/cc 申报/vn 的/ude1 目录/n 车型/n 不/d 一致/a 的/ude1 ，/w 将/d 严厉/a 查处/v ，/w 由此/d 造成/v 消费者/n 不能/v 上/f 牌/n 等/udeng 损失/n ，/w 由/p 经销商/nnd 自行/d 承担/v 。/w （/w 梁泳/nr 李明智/nr ）/w 
