

陈小艺/nr 、/w 许亚军/nr 《/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 他们/rr 》/w 剧照/n 。/w 楠楠/nz 供/vi 图/n 
由/p 尤小刚/nr 监制/vi ，/w 陈小艺/nr 、/w 许亚军/nr 主演/v 的/ude1 情感/n 剧/n 《/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 他们/rr 》/w 正在/d 北京/ns 热/a 拍/v ，/w 这部/r 戏/n 是/vshi 两人/mq 的/ude1 [第/m 3/m 次/qv]/mq 合作/vn 。/w 1991年/t 的/ude1 《/w 外来妹/n 》/w 让/v 大家/rr 知道/v 了/ule 陈小艺/nr ；/w 1986年/t 的/ude1 《/w 寻找/v 回来/v 的/ude1 世界/n 》/w ,/w 让/v 许亚军/nr 家喻户晓/vl 。/w 1月5日/t ，/w 陈小艺/nr 和/cc 许亚军/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v ，/w 虽然/c 在/p 戏/n 中/f 饰演/v 一对/mq 冤家/n 情侣/n ，/w 但/c 在/p 戏/n 外/f 他们/rr 是/vshi 认识/v 了/ule [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 老友/n 。/w 谈到/v 目前/t 最重要/nz 的/ude1 事/n ，/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 陈小艺/nr 和/cc 许亚军/nr 都/d 称/v ，/w 家庭/n 对/p 他们/rr 来说/uls 是/vshi 第一位/mq 的/ude1 。/w 
