昨天/t ，/w 国防部/nt 对/p “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d 适时/ad 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ”/w 的/ude1 报道/vn 做出/v 回应/vn ，/w 称/v “/w 报道/v 是/vshi 没有/v 根据/p 的/ude1 ”/w 。/w 
国防部/nt 称/v 军队/n 体制改革/v 已/d 在/p 两月/t 前/f 回应/vn 
近日/t ，/w 有关/vn “/w [中国/ns 军方/n]/nz 证实/v 将/d 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ”/w 的/ude1 消息/n 引起/v 媒体/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 
昨天/t ，/w 国防部/nt 对/p 这/rzv 一/m 消息/n 作出/v 澄清/vn ，/w 称/v 媒体/n 有关/vn “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d ‘/w 适时/ad ’/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ，/w 并/cc 已/d 开展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn 是/vshi 没有/v 根据/p 的/ude1 。/w 关于/p [中国/ns 军队/n]/nt 体制/n 编制/vn 改革/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n ，/w 国防部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 已/d 在/p 2013年11月28日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 作出/v 明确/a 回应/vn 。/w 
“/w 现有/v 机构/n 不变/nz ，/w 加大/v [沟通/v 协调/v]/nz ”/w 
此前/t ，/w 国防部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 杨宇军/nr 在/p 去年/t 11月/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w 根据/p 中央/n 有关/vn 决定/v 的/ude1 精神/n ，/w 我们/rr 将/d 在/p 充分/ad 研究/vn 论证/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 走出/v 一条/mq 具有/v [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制改革/v 之/uzhi 路/n 。/w 
对此/d ，/w 中新社/nt 报道/v 称/vn ，/w 有/vyou 分析/v 人士/n 指出/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v “/w 要/v 深化/vn 军队/n 体制/n 编制/vn 调整/vn 改革/vn ”/w ，/w 但/c “/w [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制改革/v ”/w 与/cc “/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ”/w 不是/c 一回/mq 事/n 。/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 一些/mq 人士/n 的/ude1 主观/a 推测/v ，/w 也/d 可能/v 是因为/c 中/f [英文/nz 翻译/v]/nnt 上/f 的/ude1 误解/n 造成/v 的/ude1 。/w 
国防部/nt 相关/vn 人士/n 昨日/t 也/d 向/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体系/n 是/vshi 目前/t [各个/rz 国家/n]/nz 都/d 在/p 发展/vn 的/ude1 一个/mq 方向/n ，/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 体系/n 不/d 代表/nnt 需要/v 单独/d 成立/vi 一个/mq [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 两个/mq 概念/n 。/w [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt 只是/d 加强/v [联合/vd 作战/vi]/nz 的/ude1 一种/mq 办法/n ，/w 所以/c 搞/v [联合/vd 作战/vi]/nz 并不/d 一定/b 要/v 单独/d 建立/v 一个/mq 机构/n 。/w 我们/rr 可以/v 在/p 现有/v 机构/n 不变/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 加大/v 相互之间/bl 的/ude1 融合/vn 沟通/v 和/cc 协调/v 。/w 
回放/v 
国防部/nt ：/w 探索/v 建立/vn [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制/n 
杨宇军/nr ：/w 你/rr 所/usuo 提/v 的/ude1 这/rzv 几个/mq 问题/n 都/d 是/vshi 关于/p 军队/n 体制/n 编制/vn 调整/vn 改革/vn 的/ude1 ，/w 我/rr 想/v 从/p 两个/mq 方面/n 回答/v 。/w 
关于/p 第一个/mq 问题/n 。/w 现代/ntc 战争/n 是/vshi 信息/n 主导/n 、/w 体系/n 对抗/v 、/w 联合/vd 制胜/v ，/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制/n 是/vshi 信息化/v 条件/n 下/f 作战/vi 的/ude1 必然/d 要求/n 。/w 我军/n 在/p 这/rzv 方面/n 也/d 进行/vn 了/ule 积极探索/v 。/w 根据/p 中央/n 有关/vn 决定/v 的/ude1 精神/n ，/w 下/f 一步/mq 我们/rr 将/d 在/p 充分/ad 研究/vn 论证/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 适时/ad 深化改革/v ，/w 走出/v 一条/mq 具有/v [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制改革/v 之/uzhi 路/n 。/w 
关于/p 第二个/mq 问题/n 。/w 优化/v 军队/n 规模/n 结构/n ，/w 是/vshi 我军/n 改革/vn 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 我军/n 官兵/nnd 比例/n 、/w 部队/nis 与/cc 机关/n 的/ude1 比例/n 还/d 不够/a 合理/a ，/w 需要/v 着眼/vi 有效/a 应对/v [国家/n 安全/an]/nz 面临/v 的/ude1 威胁/vn 和/cc 挑战/vn ，/w 进一步/d 优化/v 军队/n 规模/n 结构/n ，/w 提高/v 作战/vn 成分/n 比重/n ，/w 使/v 军队/n 的/ude1 职能/n 任务/n 能够/v 进一步/d 向/p 能/v 打仗/vi 打胜仗/nz 聚焦/vi 。/w 
