1月4日/t 下午/t ，/w 吴秀波/nr 、/w 黄海波/nr 、/w 王岳伦/nr 等/udeng 明星/nnd 亮相/vi 爱/v 奇艺/nz 感恩/vi 酒会/n 。/w 王岳伦/nr 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第二季时/t ，/w 表示/v 目前/t 还/d 在/p 考虑/v 。/w 另外/c ，/w 对/p 女儿/n 王诗龄/nr 接/v 广告/n ，/w 他/rr 表示/v 会/v 严/a 把关/vi 。/w 
自从/p [湖南/ns 电视台/nis]/nt 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 播出/v 后/f ，/w 几位/n 爸爸/n 和/cc 孩子/n 都/d 受到/v 了/ule 极大/a 的/ude1 关注/vn ，/w 并/cc 获得/v 了/ule 不少/m 广告/n 邀约/v ，/w 近日/t 田亮/nr 和/cc 女儿/n 的/ude1 广告/n 已经/d 面世/vi ，/w 郭涛/nr 和/cc 张亮/nr 此前/t 也/d 表示/v 不/d 排斥/v 让/v 孩子/n 代言/v 。/w 
王岳伦/nr 透露/v ，/w 目前/t 王诗龄/nr 已经/d 接/v 下/f 某/rz 品牌/n 牛奶/nf 广告/n ，/w “/w 有/vyou 很多/m 广告/n 找/v ，/w 我/rr 希望/v 她/rr 能/v 接/vn 一些/mq 很/d 有/vyou 品质/n 的/ude1 。/w ”/w 另外/c ，/w 被/pbei 问/v 到/v 会/v 否/vg 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 王岳伦/nr 称/v 还/d 没/d 和/cc 湖南/ns 台/q 接触/v ，/w 但/c 他/rr 透露/v 自己/rr 今年/t 工作/vn 很忙/nz ，/w 而且/c 担心/v 参加/v 节目/n 会/v 影响/vn 王诗龄/nr 的/ude1 学习/vn 。/w 
