人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 6日/t 下午/t ，/w [福州市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 周振华/nr 向/p 大会/n 作/v 报告/n 时/ng 表示/v ，/w 2013年/t [福州市/ns 人大常委会/nis]/nt 共/d 审议/v [地方性/n 法规/n]/nz 草案/n [5/m 项/q]/mq 、/w 通过/p [4/m 项/q]/mq ，/w 开展/v 专题/n 询问/v [2/m 项/q]/mq 、/w [执法/vn 检查/vn]/nz [4/m 项/q]/mq 、/w 听取/v 审议/vn “/w 一府两院/n ”/w 专项/b 工作报告/v [24/m 项/q]/mq 、/w 备案审查/v 规章/n 和/cc [规范性/n 文件/n]/nz [27/m 件/q]/mq ，/w [作出/v 决定/v]/nz 决议/n [9/m 项/q]/mq ，/w 依法/d 任免/v 地方/n [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz [83/m 人次/qv]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 在/p 去年/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w [福州市/ns 人大/nis]/nto 注重/v 推动/vn 环境/n 综合/vn 整治/vn 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 同时/c 突出/a 福州/ns [地方/n 特色/n]/nz 。/w 开展/v 了/ule 《/w [福州市/ns 城市/n 园林/n 绿化/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [福州市/ns 河道/n 采砂/nz 管理/vn 办法/n]/nz 》/w [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 修订/v 了/ule 《/w [福州市/ns 城市/n 内河/n 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 福州市/ns [历史/n 文化/n]/nz 名称/n 保护/v 条例/n 》/w 、/w 《/w 福州市/ns 茉莉花茶/nf 保护/v 规定/n （/w 草案/n ）/w 》/w 等/udeng 法规/n 。/w 
[福州市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 周振华/nr 表示/v ，/w 2014年/t 是/vshi [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 建立/v [60/m 周年/q]/mq 、/w 地方/n 人大/nis 设立/v 常委会/nis [35/m 周年/q]/mq ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 当/p 以此/d 为/p 契机/n ，/w 认真/ad 履/vg 职/ng ，/w 在/p 推进/vi 全面/ad 深化改革/v 中/f 更好/d 地/ude2 发挥/v 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 
据/p 周振华/nr 介绍/v ，/w 今年/t [福州市/ns 人大/nis]/nto 将/d 重点/n 监督/v 福州/ns 新区/n 开放/v 开发/vn 、/w 加强/v [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 、/w 融入/v 平潭/ns 开放/v 开发/vn 等/udeng 问题/n ，/w 继续/v 审议/vn 茉莉花茶/nf 保护/v 规定/n 、/w [城乡/n 规划/n]/nz 管理/v 条例/n （/w 修改/v ）/w 、/w [城市/n 园林/n 绿化/vn]/nz [管理/vn 办法/n]/nz （/w 修改/v ）/w 、/w 公共场所/n 控制/vn 吸烟/vi 条例/n 等/udeng 法规/n ，/w 开展/v [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 条例/n （/w 修改/v ）/w 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 办法/n （/w 修改/v ）/w 、/w 学前教育/n 管理/v 条例/n 、/w [海洋/n 环境保护/gg]/nz 规定/n 、/w [湿地/n 保护/vn]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 等/udeng 立法/vn 调研/vn 。/w 
