[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 昨日/t 上午/t 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 图/n 为/p 大会/n 现场/s 。/w 记者/nnt 李永安/nr 摄/vg 
[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 昨日/t 上午/t 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 开幕/vi 。/w 会场/n 内外/f 简朴/a 庄重/a ，/w 来自/v 我市/r 各界/rz 的/ude1 300多名/m 政协/nis 委员/nnt ，/w 聚集一堂/n ，/w 共商/v 新/a 一年/mq 发展/v 大计/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 饶作勋/nr 、/w 郑立明/nr 、/w 李占开/nr 、/w 李新春/nr 、/w 张琼珊/nr 、/w 张菊兰/nr 、/w 赖永龙/nr 、/w 郑玉琳/nr 、/w 张子平/nr 、/w 吴奋强/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
黄晓炎/nr 、/w 池秋娜/nr 、/w 黄进发/nr 、/w 郭舒帆/nr 、/w 江子华/nr 、/w 张天洲/nr 、/w 王乃谦/nr 、/w 邱荣/nr 、/w 林晓英/nr 、/w 阮开森/nr 、/w 严志铭/nr 、/w 温锡浩/nr 等/udeng 市委/nis 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 市政府/n 、/w 市政协/n 党组/nis 、/w [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 领导/n 在/p 主席台/n 就座/vi ，/w 祝贺/v 大会/n 召开/v 。/w 
市政协/n [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [350/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 昨日/t 开幕/vi 会议/n 的/ude1 委员/nnt [321/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 规定/n 人数/n 。/w 上午/t 9时/t ，/w [主持/v 会议/n]/nz 的/ude1 李占开/nr 宣布/v 大会/n 开幕/vi 。/w 
受/v [四/m 届/q]/mq 市政协/n 常委会/nis 委托/vn ，/w 饶作勋/nr 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 常委会/nis 在/p 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 和/cc 省政协/n 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 以/p 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 高举/v 爱国主义/n 、/w 社会主义/n [伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 团结/v 和/cc 依靠/v 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt ，/w 紧紧/d 围绕/v 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 工作/vn 中心/nis ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 发挥/v 协调/vn 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 作用/n ，/w 为/p 发展/v [绿色/n 经济/n]/nz 、/w 建设/v [生态/n 家园/n]/nz ，/w 促进/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 有机/b 统一/vn ，/w 推进/vi 闽西/ns 老区/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn 、/w 加快/v 崛起/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w 饶作勋/nr 在/p 报告/n 中/f 从/p [五/m 个/q]/mq 方面/n 回顾/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 工作/vn 的/ude1 成效/n ：/w 加强/v [理论/n 学习/v]/nz ，/w 增强/v 政协/nis 履/vg 职/ng 正能量/nz ；/w 围绕/v 发展/vn 大局/n ，/w 服务/v 闽西/ns 老区/n [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 坚持/v 履/vg 职/ng 为民/v ，/w 议政/vi 建言/nz 紧贴/v 民生/n ；/w 坚持/v 团结/vn 民主/a ，/w 增进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ；/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 政协/nis 履/vg 职/ng 水平/n 。/w 
饶作勋/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 做好/v 2014年/t 市政协/n 工作/vn ，/w 要/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 在/p 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 围绕/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 实现/v 全年/n 目标/n 任务/n ，/w 认真/ad 履行/v 职能/n ，/w 凝聚/v 强大/a 合力/n ，/w 为/p 努力/ad 把/pba 龙岩/ns 建设/vn 成为/v 美丽/a 、/w 开放/v 、/w 幸福/a 的/ude1 全国/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 先行/vi 区/n 、/w 国家/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 试验区/n 、/w 闽粤/nz 赣/b 边/k [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 具体/a 要/v 从/p [六/m 个/q]/mq 方面/n 进行/vn 努力/ad ：/w 凝聚/v 思想/n 共识/n ，/w 在/p 学习/v 宣传/vn 贯彻/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神上/nz 要/v 有/vyou 新/a 提升/v ；/w 围绕/v 深化改革/v ，/w 在/p 推进/vi 闽西/ns 老区/n 加快/v 崛起/vn 上/f 要/v 有/vyou 新/a 成效/n ；/w [积极/ad 关注/v]/nz 民生/n ，/w 在/p 维护/v 和/cc 实现/v [人民/n 群众/n]/nz [根本/a 利益/n]/nz 上/f 要/v 有/vyou 新/a 成效/n ；/w 广泛/a [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 在/p 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 上/f 要/v 有/vyou 新/a 成效/n ；/w [加强/v 团结/v]/nz 联谊/b ，/w 在/p 推进/vi 对外/vn 交流/vn 与/cc 合作/vn 上/f 要/v 有/vyou 新/a 成效/n ；/w 不断/d [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 在/p 提升/v 政协/nis 工作/vn 科学化/v 水平/n 上/f 要/v 有/vyou 新/a 成效/n 。/w 
受/v [四/m 届/q]/mq 市政协/n 常委会/nis 委托/vn ，/w 郑立明/nr 向/p 大会/n 报告/n 了/ule 市政协/n [四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n ；/w [四/m 届/q]/mq 市政协/n 各/rz [专门/d 委员会/nis]/nz 也/d 向/p 大会/n [书面/b 报告/n]/nz 了/ule 一年/mq 来/vf 的/ude1 工作/vn 情况/n 。/w 
出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 及/cc 其他/rzv 厅级/b 领导/n ，/w 郑霖/nr 等/udeng 老同志/n 代表/nnt 。/w 在/p 岩/ng 省政协/n 委员/nnt ，/w 市/n [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 、/w [各/rz 人民团体/n]/nz 负责人/nnt ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 中央/n 、/w 省属/b 驻/v 岩/ng [单位/n 负责人/nnt]/nz ，/w 新区/n 、/w 园区/n 管委会/nis 负责人/nnt ，/w 新的/a [社会/n 阶层/n]/nz 人士/n 代表/nnt 、/w 市民/n 代表/nnt 等/udeng 参加/v 了/ule 大会/n 。/w （/w 记者/nnt 林阿玲/nr ）/w 
