电影/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 去年/t 12月24日/t 公映/v ，/w 上映/v 首/q 日/b 票房/n 达到/v [6654/m 万元/q]/mq ，/w 刷新/v 成龙/nr 个人/n 电影/n 的/ude1 首/q 日/b 票房/n 纪录/n 。/w 有/vyou 评论/n 赞道/nz ，/w 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 开创/v 了/ule 内地/n 警匪片/nz 的/ude1 新/a 类型/n ，/w 而/cc 这/rzv 一/m 论断/vn 在/p 票房/n 水涨船高/vl 和/cc 众多/a 观众/n 泪奔/nz 的/ude1 印证/vn 下/f 更/d 具/vg 说服力/n 。/w 日前/t ，/w 在/p 片/q 方/q 的/ude1 安排/vn 下/f ，/w 导演/nnt 丁晟/nr 接受/v 本报/rz 采访/v ，/w 从/p 剧本/n 撰写/v 到/v 说服/vn 成龙/nr 出演/v ，/w 从警/v 队/n [体验/v 生活/vn]/nz 到/v 真/a 警察/nnt 全程/n 护/v 拍/v ，/w 丁晟/nr 开玩笑/vi 称/v ，/w 他们/rr 是/vshi [一步步/m 把/pba]/mq 成龙/nr “/w 骗/v ”/w 得/ude3 团团转/al 。/w 
9/m 易/ad 其/rz 稿/ng 的/ude1 剧本/n 依然/d 被/pbei 毙/v 
2010年/t 的/ude1 《/w [大兵/nnd 小将/n]/nz 》/w ，/w 是/vshi 一部/mq 非典型/nz 的/ude1 成龙/nr 电影/n ，/w 成龙/nr 以/p 为数不多/vl 的/ude1 古装/n 形象/n ，/w 出演/v 了/ule 一个/mq 一心/d 只想/v 解甲归田/vl 的/ude1 大兵/nnd ，/w 和/cc 成龙/nr 第一次/mq 合作/vn 的/ude1 丁晟/nr 就/d “/w 让/v 大哥/n 在/p 电影/n 里/f 死/v 了/ule ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 以往/t 成龙/nr 电影/n 里/f 不曾/d 出现/v 的/ude1 情况/n ，/w 丁晟/nr 做到/v 了/ule 。/w 
为了/p 让/v 剧本/n 更/d 真实/a ，/w 丁晟/nr 到/v [北京/ns 刑侦/n 总队/nis]/nt 第五/m 支队/nis [体验/v 生活/vn]/nz 了/ule 3个月/t 。/w 后来/t 改编/v 过/uguo 的/ude1 剧本/n 一次性/d 通过/p ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 剧本/n 已经/d 改名/vi 叫/vi 《/w 君子/n 报仇/vi 》/w 了/ule 。/w 
