人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w [福州市/ns 中/f 院/n]/nt 院长/nnt 许先丛/nr 在/p 6日/t 下午/t 向/p 大会/n 作/v 报告/n 时/ng 表示/v ，/w 
去年/t 一年/mq ，/w 福州/ns 全市/n 法院/nis 共/d 判处/v 五年/t 以上/f 有期徒刑/n 、/w 无期徒刑/n 和/cc 死刑/n [1270/m 人/n]/mq 。/w 
许先丛/nr 表示/v ，/w 2013年/t 福州/ns 全市/n 法院/nis 共/d 受理/v 各类/r 案件/n [102471/m 件/q]/mq ，/w 审/v 执结/nz [94479/m 件/q]/mq ，/w 结案率/n 为/p 92.2%/m ，/w 全市/n 法院/nis 一线/n 法官/nnt 全年/n 人均/a 结案/vi [131/m 件/q]/mq 。/w 
“/w 去年/t 一年/mq ，/w 福州/ns 全市/n 法院/nis 共/d 受理/v 各类/r [刑事/b 案件/n]/nz [9667/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [9161/m 件/q]/mq ，/w 共/d 判处/v 五年/t 以上/f 有期徒刑/n 、/w 无期徒刑/n 和/cc 死刑/n [1270/m 人/n]/mq 。/w ”/w 许先丛/nr 说/v ，/w 对/p 严重/a 刑事犯罪/n 、/w 危害/v [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 犯罪/vn 、/w [职务/n 犯罪/vn]/nz 等/udeng [犯罪/vn 行为/n]/nz 进行/vn 了/ule 依法/d 严惩/v 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t 福州/ns 全市/n 法院/nis 共/d 审结/v 杀人/vn 、/w 绑架/v 、/w 抢劫/v 、/w 强奸/v 和/cc 涉黑/nz 、/w 涉/vg 枪/n 涉/vg 爆/v 等/udeng 犯罪/vn 案件/n [560/m 件/q]/mq ，/w 审结/v 制售/v 有毒/vn 有害/a 食品/n 、/w 假药/n 、/w 劣药/nz 等/udeng 犯罪/vn 案件/n [79/m 件/q]/mq ，/w 审结/v 贪污/vn 、/w 贿赂/v 、/w 渎职/vi 等/udeng 犯罪/vn 案件/n [136/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [170/m 人/n]/mq 。/w 
此外/c ，/w 福州/ns 全市/n 法院/nis 去年/t 还/d 受理/v 各类/r [民商事/nz 案件/n]/nz [57126/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [51503/m 件/q]/mq ；/w 审结/v 涉外/vn 、/w 涉/vg 港澳台/n [民商事/nz 案件/n]/nz [3489/m 件/q]/mq ；/w 受理/v 知识产权/nz 案件/n [1003/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [976/m 件/q]/mq ；/w 受理/v 各类/r [行政/n 案件/n]/nz [1365/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [1261/m 件/q]/mq 。/w 
