韩国/nsf 在/p [西部/f 海域/n]/nz [北方/s 界线/n]/nz (/w NLL/x )/w 附近/f 投放/v 了/ule [10/m 个/q]/mq [人工/b 鱼礁/nz]/nz ，/w 以防/v 中国/ns 渔船/n “/w 非法/b 捕捞/vn ”/w 。/w 图/n 为/p [工作/vn 人员/n]/nnt 1月2日/t 正在/d 建设/v [人工/b 鱼礁/nz]/nz 。/w 【/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 周旭/nr 】/w 据/p 韩联社/nr 1月6日/t 报道/v ，/w [韩国/nsf 仁川市/ns 瓮津郡/ns 政府/nis]/nt 6日/t 称/v ，/w [韩国/nsf 水产/n 资源/n 管理/vn 公/ng 团/n]/nt 2日/t 在/p 西/f 海/n [北方/s 界线/n]/nz (/w NLL/x )/w 临近/v 海域/n —/w —/w 小青岛/nz 东侧/f [128/m 公顷/q]/mq 海域/n 上/f 投放/v 了/ule [10/m 个/q]/mq [人工/b 鱼礁/nz]/nz ，/w 以防/v 中国/ns 渔船/n “/w 非法/b 捕捞/vn ”/w 。/w 
据悉/v ，/w [人工/b 鱼礁/nz]/nz 是/vshi 人/n 为/p 在/p 海/n 中/f 设置/v 的/ude1 构造物/nz ，/w 其/rz 目的/n 是/vshi 改善/v 海域/n [生态/n 环境/n]/nz ，/w 为/p 鱼类/nf 等/udeng 提供/v 繁殖/vn 、/w 生长/v 的/ude1 场所/n 。/w [人工/b 鱼礁/nz]/nz 也/d 可/v 有效/a 阻止/v 渔船/n 进行/vn 非法/b 捕捞/vn 。/w 报道/v 称/vn ，/w “/w 非法/b 捕捞/vn ”/w 造成/v “/w [西/f 海/n 五/m 岛/n]/nz ”/w 临近/v 海域/n [鱼类/nf 资源/n]/nz 锐减/vi ，/w 给/p 韩国/nsf 渔民/nnd 带来/v 巨大/a 损失/n 。/w [瓮津郡/ns 政府/nis]/nt 期待/v ，/w [人工/b 鱼礁/nz]/nz 的/ude1 设置/vn 有望/v 大幅/d 降低/v “/w 非法/b 捕捞/v 行为/n ”/w 。/w 
韩军/nr 计划/n 到/v 2017年/t 投入/v [40/m 亿/m 韩元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [2271/m ./w 8/m 万元/q]/mq )/w 的/ude1 [专项/b 资金/n]/nz ，/w 在/p NLL/x 临近/v 海域/n 等/udeng 仁川/ns 前海/nz 投放/v 更多/ad [人工/b 鱼礁/nz]/nz 。/w 
“/w [西/f 海/n 五/m 岛/n]/nz ”/w 是/vshi 韩方/nr 控制/vn 的/ude1 朝/tg 韩/b [西部/f 海域/n]/nz 白翎岛/nz 、/w 大/a 青岛/ns 、/w 小青岛/nz 、/w 延坪岛/ns 、/w 隅/ng 岛/n 的/ude1 总称/n ，/w 在/p 韩国/nsf 称为/v “/w [西/f 海/n 五/m 岛/n]/nz ”/w 。/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 结束/v 后/f ，/w 由/p 美国/nsf 率领/v 的/ude1 “/w [联合/vd 国军/n]/nz ”/w 单方面/d 在/p 韩方/nr 控制/vn 的/ude1 “/w [西/f 海/n 五/m 岛/n]/nz ”/w 与/cc 朝鲜/nsf 之间/f 设定/v 了/ule 一条/mq “/w 北方/s 警戒线/n ”/w 。/w 这/rzv 条/q 此/rzs 后/f 被/pbei 韩方/nr 称为/v “/w [北方/s 界线/n]/nz ”/w 的/ude1 海上/s 边界/n 没有/v 载入/v 《/w [朝鲜/nsf 停战/vn 协定/n]/nz 》/w ，/w 也/d 从未/d 得到/v 朝方/nz 承认/v 。/w 
2012年9月9日/t ，/w 韩国/nsf 军方/n 及/cc 民间/n 在/p 仁川/ns 瓮津郡/ns 举行/v 了/ule 紧急/a 临时/b 会议/n ，/w 决定/v 在/p “/w [西/f 海/n 五/m 岛/n]/nz ”/w 附近/f 设置/v [人工/b 鱼礁/nz]/nz ，/w 以/p 防止/v 中国/ns 渔船/n “/w 非法/b 作业/vn ”/w 。/w 
