原/b 标题/n ：/w 苏贞昌/nr 态度/n 转变/v 原/b 陈水扁/nr 医师/nnt 无/v 党参/n 选/v 露/v 曙光/n 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 在/p 绿营/nz 天王/n 谢长廷/nr 、/w 蔡英文/nr 接连/d 表态/vi 支持/v 医师/nnt 柯文哲/nr 无/v 党参/n 选/v 台北/ns 市长/nnt 后/f ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 5日/t 改变/v 以往/t 态度/n ，/w 强调/v 人才/n 不一定/nz 要是/c 民进党/nz 的/ude1 人才/n 是/vshi 人才/n ，/w 且/c 目前/t 最重要/nz 的/ude1 事情/n 不是/c 初选/v 提名/vn ，/w 是/vshi 要/v 能/v 赢得/v 最后/f “/w 大选/vn ”/w ；/w 所以/c ，/w 他/rr 将/d 结合/v 国民党/n 以外/f 力量/n ，/w 以/p “/w 胜/v 选/vn ”/w 为/p 最高/a 目标/n 。/w 
由于/p 过去/vf 民进党/nz 中央/n 对/p 柯文哲/nr 入党/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 始终/d 坚持/v 唯有/v 党员/nnt 才能/n 被/pbei 征召/v 参选/vn ，/w 因此/c 昨日/t 苏贞昌/nr 这/rzv 席/qt 谈话/vn ，/w 让/v 柯文哲/nr “/w 无/v 党参/n 选/v ”/w 露出/v 曙光/n 。/w 
民进党/nz 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 苏贞昌/nr 对/p 台北/ns 市长/nnt 提名/v 的/ude1 方法/n ，/w 确实/ad 已有/v 调整/vn ，/w 并/cc 适时/ad 加入/v 一些/mq 弹性/n ；/w 未来/t ，/w 只要/c 党内/s 各/rz 山头/n 、/w 派系/n 有/vyou 共识/n ，/w 确实/ad 可/v 思考/vn 让/v 柯文哲/nr 以/p 无/v 党/n 方式/n ，/w 和/cc 党内/s 其它/rz 候选人/nnt 进行/vn “/w 一/m 阶段/n 民调/nz ”/w ，/w 以/p 求/v 顺利/ad 集成/vn 在/p 野/b 所有/b 力量/n 。/w 
至于/p 民进党/nz 是否/v 将/d 召开/v 临时/b “/w 全/a 代/q 会/v ”/w ，/w 增/v 修/vn “/w 柯文哲/nr 条款/n ”/w ，/w 让/v 柯/n 能/v 以/p 无/v 党/n 身份/n 参与/v 初选/vn ？/w 该/rz 人士/n 说/v ，/w [兹/Rg 事/n 体/ng 大/a]/nz ，/w 各/rz 派系/n 山头/n 必须/d 先/d 做/v 讨论/vn ，/w 等/udeng 大家/rr 都/d 有/vyou 高度/d 共识/n 后/f 才能/n 推动/v ，/w 最后/f 要/v 不要/d 复杂/a 到/v 召开/vn 会/v ，/w 还要/d 看/v 后续/vn 协商/v 才能/n 做/v 定夺/vi 。/w 
昨日/t ，/w 苏贞昌/nr 出席/v 新北市/ns 屏东/ns 同乡会/nz 大会/n 时/ng ，/w 尽管/c 仍/d 重申/v “/w 没有/v 两/m 阶段/n 民调/nz ”/w ，/w 但/c 他/rr 说/v ，/w 面对/v 台北/ns 市长/nnt 提名/v ，/w 民进党/nz 会/v 以/p 最高/a 智能/n ，/w “/w 结合/v 国民党/n 以外/f 力量/n ，/w 一起/s 以/p 胜/v 选/vn 为/p 最高/a 目标/n ”/w 。/w 
而/cc 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 昨日/t 表示/v ，/w 民进党/nz 党/n 必须/d 考虑/v 市民/n 的/ude1 期待/vn ，/w 作/v 决策/vn 能够/v 有/vyou 最大/gm 的/ude1 弹性/n 、/w 回应/v 社会/n 的/ude1 需求/n ，/w 应/v 正视/vn “/w 柯文哲/nr 现象/n ”/w ，/w 注意/v 社会/n 氛围/n 转变/v 。/w 
蔡英文/nr 昨日/t 出席/v “/w 宜兰/ns 小/a 英/b 之/uzhi 友/ng 会/v ”/w 理/n 监事/nnt 授/vg 证/n 典礼/n ，/w 对/p [台大/nz 医院/nis]/nt 医师/nnt 柯文哲/nr 希望/v 以/p 无/v 党籍/n 身份/n 参选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w 民进/n 党内/s 出现/v 支持/vn 声音/n ，/w 蔡英文/nr 说/v ，/w 这次/r 柯文哲/nr 引出/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 柯文哲/nr 现象/n ”/w ，/w 让/v 台北/ns 市民/n 对/p 下任/b 市长/nnt 可能/v 有/vyou 不同/a 的/ude1 想法/n ，/w 市民/n 希望/v 在下/r 一次/mq 选举/v 中/f ，/w 能/v 选出/v 不是/c 国民党/n 的/ude1 台北/ns 市长/nnt ，/w 市民/n 也/d 希望/v 集结/vn 最大/gm 的/ude1 可能性/n ，/w 让/v 市长/nnt 人选/n 可以/v 代表/nnt 市民/n 最大/gm 的/ude1 公约数/n 。/w 
