上周六/t ，/w “/w 厦门/ns 首届/b [电子/n 支付/v]/nz 节/q 暨/cc [电子/n 银行/nis]/nz 体验/v 季/ng ”/w 落幕/vi ，/w 最终/d 颁/vg 出/vf [13/m 个/q]/mq 与/cc [电子/n 支付/v]/nz 有关/vn 的/ude1 奖项/n 。/w 其中/rz ，/w [银联/n 商务/n 厦门/ns 分公司/nis]/nt 获得/v “/w 最/d 受/v 市民/n 欢迎/v 的/ude1 [电子/n 支付/v]/nz 品牌/n 奖/n ”/w 、/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 厦门/ns 分行/n 获得/v “/w 最/d 受/v 市民/n 欢迎/v 的/ude1 [电子/n 银行/nis]/nz 奖/n ”/w 。/w 
此次/rz [电子/n 支付/v]/nz 节/q 由/p [市政府/n 金融办/nis]/nz 、/w 人/n 行/ng [厦门/ns 中心/nis]/nt 支行/n 、/w [厦门/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 指导/vn ，/w [厦门/ns 广电/n 集团/nis]/ntc 与/cc [厦门/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 主办/v 。/w 在/p 颁奖/vn 现场/s ，/w 还/d 首/q 度/qv 发布/v 了/ule “/w 在线/vn [电子/n 支付/v]/nz 调查/v 蓝皮书/n ”/w ，/w 公布/v 了/ule 厦门/ns 市民/n 在线/vn [电子/n 支付/v]/nz 使用/v 情况/n 。/w 另外/c ，/w 银行/nis 行长/nnt 、/w 支付/v 企业/n 老总/nnt 和/cc 高校/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 们/k 还/d 就/d 相关/vn 话题/n 进行/vn 了/ule 探讨/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 钟榕华/nr ）/w 
