日前/t ，/w [福建省/ns 旅游局/nis 联合/vd 省/n 环保厅/nis]/nt 公示/n 了/ule 2013年/t 省级/b [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 名单/n ，/w 我市/r 连城县/ns 冠豸山/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 区/n 顺利/ad 成为/v 我省/n 首批/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 之一/rz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 省/n 旅游局/nis 与/cc 省/n 环保厅/nis 联合/vd 启动/v 了/ule 省级/b [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 创建/v 与/cc 评定/vn 工作/vn 。/w 通过/p 根据/p 相关/vn [旅游/vn 景区/n]/nz 的/ude1 申报/vn 和/cc 各/rz 设区市/nz 旅游局/nis 、/w 环保局/nis 联合/vd 评估/vn 、/w 遴选/v 、/w 初审/vn 和/cc 推荐/v 上报/vn ，/w 省/n 旅游局/nis 联合/v 省/n 环保厅/nis 按照/p 《/w 国家/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/vn 与/cc 运营/vn 规范/v 》/w 、/w 《/w 国家/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/vn 与/cc 运营/vn 规范/v 评分/vn [实施/v 细则/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 国家/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 管理/v 规程/n 》/w ，/w 组织/n 技术/n 评估/v 组/n 和/cc 考核/vn 验收/v 组/n 对/p [申报/vn 单位/n]/nz 进行/vn 材料/n 初审/vn 、/w 技术/n 评估/vn 和/cc 考核/vn 验收/vn ，/w 并/cc 对/p 合格/vi 的/ude1 单位/n 进行/vn 了/ule 公示/n ，/w 全省/n 共有/v [4/m 家/q]/mq 景区/n 被/pbei 评定/vn 为/p 首批/n 省级/b [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 。/w 这些/rz 景区/n 分别/d 是/vshi ：/w 厦门/ns 天竺山/nz 景区/n 、/w [平和县/ns 三/m 平/v 风景区/n]/nz 、/w 邵武市/ns 瀑布/n 林/ng [生态/n 旅游/vn]/nz 景区/n 、/w 连城县/ns 冠豸山/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 区/n 。/w （/w 记者/nnt 王沐/nr 通讯员/nnt 谢丽珠/nr 吴丹平/nr ）/w 
