原来/d 以为/v 跑到/v 地球/ns 的/ude1 另一面/mq 去/vf 工作/vn ，/w 不再/d 会/v 遇到/v 粉丝/nf 的/ude1 困扰/vn ，/w 但/c 我们/rr 错/v 了/ule 。/w 在/p 第一天/mq 拍摄/v 的/ude1 中段/f ，/w 我们/rr 就/d 被/pbei 两个/mq [中国/ns 旅行团/nis]/nt 包围/v 得/ude3 无法/v 正常/a 工作/vn 。/w [几十/m 个/q]/mq 马上/d 要/v 去/vf 机场/nis 赶/v 飞机/n 的/ude1 中国/ns 游客/n [团团/d 围住/v]/nz 林心如/nr ，/w 举/v 着手/v 中/f 的/ude1 手机/n 、/w 相机/n 狂/dg 拍/v 不肯/v 罢手/vi 。/w 第二天/mq ，/w 再度/d 被/pbei [一/d 车/n]/mq 中国/ns 游客/n 跟踪/vn ，/w 从/p 企鹅/n 湾/ng 跟/p 到/v 好望角/n ，/w 我们/rr 在/p 南非/nsf 也/d 没有/v 很/d 消停/nz 地/ude2 工作/vn 过/uguo 。/w 
