一/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v [龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ；/w 
三/m 、/w 审议/v 龙岩市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 审查/v 龙岩市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n ，/w 批准/v 龙岩市/ns 2013年/t 市级/b [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 及/cc 2014年/t 市级/b 预算/n ；/w 
五/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v [龙岩市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 
六/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v [龙岩市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 
七/m 、/w 审议/v 关于/p 接受/v 林兴禄/nr 辞去/v [龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 职务/n 请求/v 的/ude1 决定/vn （/w 草案/n ）/w ；/w 
八/m 、/w 选举/v 事项/n 。/w 
