吴敦义/nr 回应/v 大埔/ns 案/ng ：/w 张/q 药房/n 被/pbei 拆/v “/w 我/rr 也/d 心/n 不安/an ”/w 。/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
吴敦义/nr 4日/t 返回/v 故乡/n 草/n 屯/ng 参加/v 农会/n 庆/vg 建/v 百年/mq 活动/vn ，/w 对于/p 媒体/n 询问/v 是否/v 对/p 大埔/ns 案/ng 道歉/vi 或/c 负责/v ，/w 他/rr 刻意/d 回避/v ，/w 转头/v 不/d 发/v 一/m 语/ng 地/ude2 快闪/nz 离去/vi ；/w 隔天/nz 参加/v 中华/nz 慈光/nz 爱心/n 会/v 岁末/t 联欢/vn 时/ng ，/w 在/p 会场/n 遇到/v 同样/d 问题/n ，/w 却/d 特别/d 停下来/nz 解释/v 了/ule [13/m 分钟/qt]/mq 。/w 
吴敦义/nr 说/v ，/w 日前/t 在/p 马英九/nr 办公室/nis 开会/vi 时/ng ，/w 遇到/v “/w 内政部长/nnt ”/w 李鸿源/nr ，/w 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 决定/vn 上诉/v ，/w 他/rr 也/d 跟/p 李/ng 说/v ，/w 先/d 暂时/d 不/d 做/v 决定/vn ，/w 一切/rz 等/udeng 拿到/v 判决书/n 再说/c 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr ）/w 
