1月4日/t ，/w 厦门/ns 集美区/ns 在/p 滨/ng 水/n 学校/nis 和/cc 英贤/nz 学校/nis 举办/v “/w 来/vf 集/q 务工人员/nnd 子女/n 奖学金/n ”/w 发放/v 仪式/n 。/w [200/m 名/q]/mq 品学兼优/vl 的/ude1 外来/b 工/n 子女/n 分别/d 获得/v [300/m 元/q]/mq 奖励/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2011/m 年底/f ，/w 集美区/ns 就/d 实施/v “/w 来/vf 集/q 务工人员/nnd 子女/n 奖学金/n ”/w 制度/n ，/w 已/d 连续/a [三/m 次/qv]/mq 发放/v 奖学金/n ，/w 先后/d 有/vyou 600余名/m 品学兼优/vl 的/ude1 外来/b 员工/n 子女/n 获得/v 奖学金/n 。/w 
目前/t ，/w 集美区/ns 辖/v 内/f 共有/v 外来/b 员工/n 超过/v [25/m 万/d 人/n]/mq ，/w 外来/b 员工/n 已/d 成为/v 集/q 美/b 城市化/v 和/cc 集/q 美/b 、/w 杏林/n 两个/mq 国家级/b 台商/nnd 投资/v 区/n 建设/vn 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w 集美区/ns [34/m 所/usuo]/mq 公办/b 小学/nis 、/w [7/m 所/usuo]/mq 民办小学/nis 全部/m 敞开/v 接收/vn 外来/b 员工/n 子女/n ，/w 外来/b 员工/n 子女/n 与/cc [本地/rzs 生源/n]/nz 享受/v 同等/b 待遇/n 。/w 
