▲/w 提案/n 建议/n 规划/n [100/m 座/q]/mq 能/v 体现/vn 漳州市/ns 特色/n 的/ude1 [历史/n 风貌/n 建筑/n]/nz 加以/vx 保护/vn （/w 图/n 为/p [漳州/ns 宾馆/nis]/ntch [三/m 号楼/q]/mq ）/w 
昨天/t 是/vshi [漳州市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 第一天/mq ，/w 大会/n 提案组/nis 收到/v 了/ule [238/m 件/q]/mq 提案/n ，/w 在/p 这些/rz 涉及/v 经济/n 、/w 科教文卫/n 、/w 民生/n 等/udeng 各个/rz 领域/n 的/ude1 提案/n 中/f ，/w 提案组/nis 整理/v 出/vf 了/ule [19/m 件/q]/mq 重要/a 提案/n ，/w 直通/v 大会/n 。/w 就/d 在/p 当天/t ，/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈家东/nr 、/w 代市长/nnt 檀云坤/nz ，/w 认真/ad 阅读/v 了/ule 这些/rz 重要/a 提案/n 摘报/nz ，/w 并/cc 当场/d 对/p 提案/n 做出/v 了/ule 批示/n 。/w 
导报/n 记者/nnt 提取/v 部分/n 专/a 报/n 件/q ，/w 带/v 您/rr 一起来/nz 看看/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 们/k 带着/vn 参政议政/vl 的/ude1 热情/an ，/w 提出/v 了/ule 哪些/ry 合理/a 的/ude1 ，/w 有/vyou 可操作性/n 的/ude1 、/w 关乎/v 百姓/n 切身利益/n 的/ude1 建议/n 。/w 
把握/v 得/ude3 好/a 漳州/ns 可以/v 走/v 前头/f 
内容/n 摘报/nz ：/w 
方志坚/nr 委员/nnt 的/ude1 提案/n 《/w 建议/n 申报/vn 设立/v “/w [海峡/n 两岸/n]/nz （/w 漳州/ns ）/w [生态/n 建设/vn]/nz 合作/vn 先行/vi 示范区/n ”/w 》/w 中/f 说/v ，/w 把/pba 漳州/ns 建设/vn 成为/v 又/d 富/vg 又/d 美/b 的/ude1 “/w 田园/n 都市/n 、/w 生态/n 之/uzhi 城/n ”/w 是/vshi 漳州市/ns [第/m 十/m 次/qv]/mq 党代会/nis 作出/v 的/ude1 [战略/n 决策/vn]/nz ，/w 也/d 是/vshi 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 现实/n 要求/n 。/w 我们/rr 认为/v ，/w 漳州市/ns 向/p 国家/n 申报/vn 设立/v “/w [海峡/n 两岸/n]/nz （/w 漳州/ns ）/w [生态/n 建设/vn]/nz 合作/vn 先行/vi 示范区/n （/w 下/f 称/v 先行/vn 示范区/n ）/w ”/w ，/w 具有/v 独特/a 优势/n 和/cc 雄厚/a 基础/n ，/w 又/d 有/vyou 对/p 台/q “/w [天时地利/n 人/n 和/cc]/nz ”/w 的/ude1 契机/n ，/w 势在必行/vl ，/w 刻不容缓/vl 。/w 
对于/p 这个/rz 理念/n ，/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈家东/nr 作出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 批示/n ：/w “/w 理念/n 很好/ad ，/w 怎么/ryv 破题/nz ，/w 要/v 很好/ad 地/ude2 研究/vn ，/w 把握/v 得/ude3 好/a 漳州/ns 可以/v 走/v 前头/f ，/w 做/v 示范/vn 。/w ”/w 在/p 同一/b 张/q 呈报/v 件/q 上/f ，/w 代市长/nnt 檀云坤/nz 也/d 表示/v ，/w “/w 发挥/v 我市/r 对/p 台/q 和/cc [生态/n 优势/n]/nz ，/w 努力/ad 走/v 前头/f ，/w 做/v 示范/vn 。/w ”/w 
