美国/nsf 《/w 克利夫兰/nrf 实话报/nz 》/w 1月4日/t 社论/n ，/w 原/b 题/n ：/w 中国/ns 在/p 外太空/nz 的/ude1 利益/n 应/v 得到/v 美国/nsf 支持/v 上个月/t ，/w 中国/ns 无人/b 探测器/n 降落/vi 在/p [月球/n 表面/n]/nz ，/w 中国/ns 由此/d 成为/v 继美/nz 俄/b 之后/f [第三/m 个/q]/mq 实现/v [月球/n 表面/n]/nz 软着陆/vl 的/ude1 国家/n 。/w 当时/t ，/w 许多/mq 美国人/nz 的/ude1 反应/vn 是/vshi ：/w “/w 等等/udeng ，/w [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w ”/w 此前/t ，/w 我们/rr 许多人/nz 对/p 中国/ns 日益/d 增长/v 的/ude1 探/vn 月/n 兴趣/n 乃至/c 其他/rzv [太空/s 探索/v]/nz 努力/ad 不甚了了/vl 。/w 我们/rr 由此/d 要/v 问/vn ：/w 中国/ns 要/v 干什么/vi ？/w 
从/p 美国/nsf 观点/n 看/v ，/w 登月/vn 是/vshi 国家/n 最/d [伟大/a 成就/n]/nz 之一/rz 。/w 我们/rr 40/m 多年前/d 就/d 实现/v 了/ule 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 而且/c 有/vyou 10多名/m 航天员/nnd 在/p 月球/n 上行/vi 走过/v 。/w [中国/ns 科学家/nnt]/nz 称/v 这次/r 任务/n 的/ude1 目标/n 是/vshi 试验/vn 、/w 研究/vn 。/w [中国/ns 航天/n]/nz 工程师/nnt 孙辉先/nr 说/v ，/w [中国/ns 探/v 月/n 工程/n]/nz 是/vshi [人类/n 探索/v]/nz 和/cc [和平/n 利用/v]/nz 太空/s 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 中国/ns 最终/d 希望/v 实现/vn 航天员/nnd 登月/vn ，/w 并/cc 建设/vn 自己/rr 的/ude1 空间站/n 。/w 这/rzv 似乎/d 还/d 不够/a ，/w 中国/ns 计划/n 发射/v 一系列/b 卫星/n 强化/v [导航/vn 系统/n]/nz 。/w 虽然/c 中国/ns 仍然/d 落后/a ，/w 但/c 计划/n 雄心勃勃/vl 。/w 
中国/ns 问题/n 专家/nnt 保罗·施罗德/nrf 表示/v ，/w [探/v 月/n 工程/n]/nz 与/cc 中国/ns 当前/t 发展/vn 息息相关/vl 。/w [探/v 月/n 工程/n]/nz 让/v 中国人/n 感觉/n 良好/a ，/w 能/v 振奋/vn 民族主义/n ，/w 有利于/v 执政党/n 转移/v 人们/n 对/p 腐败/an 和/cc [环境/n 恶化/vi]/nz 等/udeng 问题/n 的/ude1 注意力/n 。/w [美国/nsf 智库/nz]/nz 史汀生/nr 中心/nis 南亚/ns 和/cc 太空/s 安全/an 项目/n 主任/nnt 迈克尔·克雷庞/nrf 认为/v ，/w 中国/ns 搞/v [太空/s 计划/n]/nz 有/vyou 树立/v 民族/n 自豪感/n 和/cc 凝聚力/n 的/ude1 意图/n 。/w 这/rzv 向/p 中国人/n 发出/v 信号/n ，/w 告诉/v 他们/rr 中国/ns 能/v 跟/p 美/b 俄/b 竞争/vn 。/w 
不过/c ，/w 中国/ns 的/ude1 太空/s 目标/n 可能/v 有/vyou 潜在/b 不利/a 的/ude1 一面/n ，/w 就是/v 会/v 提升/vn [中国/ns 军力/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 美国/nsf 要/v 警惕/vn 的/ude1 。/w 克雷庞/nrf 认为/v ，/w [中国/ns 探/v 月/n]/nz 不/d 太/d 可能/v 直接/ad 造成/v 对抗/vn 。/w 有/vyou 观点/n 认为/v ，/w 月球/n 可能/v 成为/v 武器/n 发射/v 基地/nis ，/w 不过/c 地面/n 和/cc [近/a 地/ude2 空间/n]/nz 成本/n 更/d 低/a 、/w 操作/v 更容易/nz 的/ude1 破坏性/n 技术/n 发展/vn 让/v 这种/r 关切/vn 有所/v 降温/vn 。/w 
由于/p 以上/f 种种/q 原因/n ，/w 美/b 中/f 应/v 就/d 在/p 太空/s 做/v 什么/ry 、/w 为什么/ryv 做/v ，/w 达成/v 更好/d 的/ude1 共识/n 。/w 各国/rzs 应/v 就/d 大气层/n 外/f 的/ude1 行为/n 制定/v 准则/n 。/w 目前/t 空间/n 轨道/n 上/f 的/ude1 人/n 造物/n 已/d 超过/v [2/m ./w 2/m 万/d 枚/q]/mq 。/w 
天空/n 应当/v 促使/v 我们/rr 团结/v ，/w 而/cc 不是/c 分裂/vi 。/w 俄亥俄州/nsf 仰头/v 望月/n 的/ude1 农场/nis 小孩/n 跟/p 中国/ns 稻田/n 少年/n 抬头/vi 所/usuo 见/v 的/ude1 场景/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 。/w 我们/rr 必须/d 尽/vi 己/rr 所/usuo 能/v 确保/vn 太空/s 不会/v 成为/v 地面/n 上/f 各方/r 力量/n 的/ude1 战场/n 。/w ▲/w (/w 甄翔译/nr )/w 
