途经/v 茂林镇/ns 的/ude1 新四军/n 
1940年/t 冬天/t ，/w [日本/ns 侵略者/n]/nz [集中/v 兵力/n]/nz ，/w 在/p [华北/ns 地区/n]/nz 进攻/v 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 解放区/ns 和/cc 八路军/n 、/w 新四军/n ，/w 同时/c 在/p [华南/ns 地区/n]/nz 对/p 国民党/n 的/ude1 进攻/vn 转入/v 收缩/vn 状态/n ，/w 并/cc 加紧/vd 对/p 蒋介石/nr 诱降/v 。/w 蒋介石/nr 乘机/d 掀起/v 了/ule 第二次/mq 反共/v 高潮/n ，/w 强令/v 在/p 长江/ns 南北/f 和/cc 黄河/ns 以南/f 坚持/v 抗战/vn 的/ude1 新四军/n 、/w 八路军/n ，/w 在/p 一个/mq 月/n 内/f 全部/m 撤/v 到/v 黄河/ns 以北/f 。/w 中国共产党/nt 拒绝/v 了/ule 这种/r 无理/a 要求/n ，/w 揭露/v 了/ule 蒋介石/nr 的/ude1 反共/v 阴谋/n ，/w 并/cc 号召/v [全国/n 人民/n]/nz [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 随时/d 准备/v 应付/vn 突然/ad 事变/n 。/w 同时/c ，/w 中国共产党/nt 为了/p 顾全大局/vl ，/w 也/d 作/v 了/ule 必要/a 的/ude1 让步/vn ，/w 决定/v 将/d 皖南/ns 新四军/n 撤/v 到/v 长江/ns 以北/f 。/w 
1941年1月4日/t ，/w 驻/v 皖南/ns 的/ude1 [新四军/n 军部/n]/nz 、/w 教导/v 团/n 和/cc 三/m 支队/nis 共/d 9000多人/m ，/w 在/p 叶挺/nr 、/w 项/q 英/b 率领/v 下/f ，/w 由/p 泾县/ns 云岭/ns 起程/vi 北上/vi 。/w 1月6日/t ，/w 当/p 部队/nis 到达/v 茂林/nz 地区/n 时/ng ，/w 突然/ad 遭到/v 国民党/n [7/m 个/q]/mq 师/ng 8万多人/m 的/ude1 包围/vn 袭击/vn 。/w 在/p 叶挺/nr 军长/nnt 指挥/v 下/f ，/w 新四军/n 指战员/nnd [奋起/vd 自卫/vn]/nz ，/w 英勇/ad 抗击/v ，/w 激战/vi [7/m 昼夜/n]/mq ，/w 终因/nz 寡不敌众/vl ，/w 弹尽粮绝/vl ，/w 除/p 约/d [两千/m 人/n]/mq 突围/vi 外/f ，/w 大部分/n 壮烈/ad 牺牲/v 。/w 副军长/nnt 项英/nr 临危/vi 动摇/v ，/w 遭/v [反革命/n 分子/n]/nz 杀害/v ，/w 军长/nnt 叶挺/nr 被/pbei 敌人/n 扣押/v 。/w 这/rzv 就是/v [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 “/w [皖南/ns 事变/n]/nz ”/w ，/w 也/d 是/vshi 国民党/n 掀起/v 的/ude1 第二次/mq 反共/v 高潮/n 。/w 
“/w [皖南/ns 事变/n]/nz ”/w 发生/v 以后/f ，/w 周恩来/nr 怀着/v 非常/d 悲愤/an 的/ude1 心情/n ，/w 写下/v 了/ule “/w [千古/n 奇冤/n]/nz ，/w 江南/nz [一/d 叶/ng]/mq ；/w 同室操戈/vl ，/w [相煎/nz 何/ry 急/v]/nz !/w ?/w ”/w 的/ude1 诗句/n ，/w 发表/v 在/p 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 上/f ，/w 向/p 国内外/s 揭露/v 蒋介石/nr 制造/vn “/w [皖南/ns 事变/n]/nz ”/w 的/ude1 真相/n 。/w 1月20日/t ，/w 中央军委/nt 发布/v 重建/vn [新四军/n 军部/n]/nz 的/ude1 命令/n ，/w 任命/v 陈毅/nr 为/p 代理/v 军长/nnt ，/w 刘少奇/nr 为/p 政治委员/nnt ，/w 张云逸/nr 为/p 副军长/nnt ，/w 赖传珠/nr 为/p 参谋长/nnt ，/w 邓子恢/nr 为/p 政治部/nit 主任/nnt ，/w 并/cc 将/d 陇海路/nz 以南/f 的/ude1 八路军/n 、/w 新四军/n 共计/v 9万多人/m ，/w 统一/vn 整编/v 为/p [7/m 个/q]/mq 师/ng 和/cc 一个/mq 独立/a 旅/vg 。/w 
国民党/n 发动/v 的/ude1 第二次/mq 反共/v 高潮/n ，/w 从/p 1940年10月20日/t 前后/f 开始/v ，/w 到/v “/w [皖南/ns 事变/n]/nz ”/w 达到/v 最高峰/n ，/w 经过/p 中国共产党/nt 在/p 军事/n 上/f 和/cc 政治/n 上/f 的/ude1 坚决/ad 斗争/vn ，/w 到/v 1941年3月/t 上旬/t 被/pbei 击退/v 。/w 
