钟汉良/nr 
张檬/nr 
毁掉/v 一部/mq 武侠/n 经典/n 的/ude1 最好/d 办法/n 就是/v 把/pba 它/rr 拍成/v 偶像剧/nz ，/w 金庸/nr 的/ude1 作品/n ，/w 翻拍/nz 一次/mq 毁/v 一次/mq 。/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 被/pbei 翻拍/nz 了/ule 好/a 多次/mq ，/w [1997/m 版/n]/mq 的/ude1 最/d 经典/n ，/w [2003/m 版/n]/mq 的/ude1 演员/nnt 长相/n 超/v 正/d ，/w [2013/m 版/n]/mq 的/ude1 确实/ad 把/pba 我/rr 雷/n 到/v 了/ule 。/w 比较/d 几部/n [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ，/w 多数/a 网友/n 如此/rzv 认为/v 。/w 
前晚/nz ，/w [华/b 策/ng 影视/b]/nz “/w 武侠/n 新世界/nz ”/w 系列/n [第二/m 部/q]/mq 作品/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 开播/v 。/w 该剧/r 改编/v 自/p [金庸/nr 武侠/n]/nz [经典/n 作品/n]/nz ，/w 加上/v 钟汉良/nr 、/w 金起范/nr 、/w 张檬/nr 、/w 韩栋/nr 等/udeng 阵容/n ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 观众/n 。/w 不过/c ，/w 前晚/nz [第一/m 集/q]/mq 的/ude1 上演/vn ，/w 立刻/d 遭遇/v 疯狂/a 吐槽/nz —/w —/w 饰演/v 段誉/nr 的/ude1 韩国/nsf 演员/nnt 金起范/nr 让/v 人/n 感到/v 莫名其妙/al ，/w 木婉清/nr 则/d 被/pbei 吐槽/nz 蒙着/v [黑色/n 蕾丝/nz]/nz 内裤/n ，/w 马夫人/nr 色诱/nz 乔峰/nr 过于/d 写实/vn …/w …/w 网友/n 表示/v ，/w 这/rzv 不是/c 武侠片/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq “/w 天/qt 雷/n 滚滚/z ”/w 的/ude1 神话剧/nz 和/cc 魔幻剧/nz ！/w 但是/c ，/w 这/rzv 并不/d 影响/vn 它/rr 的/ude1 收视率/n ，/w 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 首播/v 收视率/n 2.57%/m ，/w [市场/n 份额/n]/nz 7.76%/m 。/w 
