涉案/v 图像/n 协查/nz 平台/n 上/f 显示/v 的/ude1 部分/n 嫌疑人/n 图像/n 。/w 昨日/t ，/w [南京市/ns 公安局/nis]/nto 鼓楼/ns 分局/nis “/w 天罗地网/n 抓/v 小偷/n ”/w 上/f 线/n ，/w 鼓励/v 市民/n 提供/v 破案/vn 线索/n 。/w 网络/n 截图/vn 
南京/ns 警方/n 推出/v “/w 网上/s 认/v 小偷/n ”/w 半月/t 兑现/v 2000/m 奖金/n 
原/b 标题/n ：/w “/w 网上/s 认/v 小偷/n ”/w 半月/t 南京/ns 兑现/v 2000/m 奖金/n 
