昨日/t 上午/t ，/w 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 会议/n 听取/v 了/ule 福州市/ns 市长/nnt 杨益民/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
会议/n 首先/d 回顾/v 了/ule 2013年/t 的/ude1 工作/vn 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 福州市/ns 较好/d 地/ude2 完成/v 了/ule 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 任务/n 。/w 预计/v 2013年/t 全市/n 生产总值/n [4700/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11.5%/m ；/w [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n [689/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.4%/m 。/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [32130/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 9.3%/m 。/w 
今年/t ，/w 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v [11/m %/w 左右/f]/mq ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 12%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 15%/m ；/w [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 10%/m ；/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 以内/f]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘云鹏/nr ）/w 
