原/b 标题/n ：/w 台湾/ns 基层/n 选/v 战/vg 一触即发/vl 国民党/n 用/p 网络/n 为/p 选情/n 加温/v 
表态/vi 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 国民党/n 籍/ng “/w 立委/j ”/w 蔡正元/nr 与/cc 丁守中/nr ，/w 则/d 早已/d 善用/v [社交/n 网站/n]/nz 等/udeng 社群/n 媒体/n 广/a 发/v 政见/n ，/w 为/p 选情/n 加温/v 。/w 
除了/p 通讯/n 社群/n 媒体/n ，/w 国民党/n 也/d 多管齐下/vl ，/w 将/d 在/p 8月/t 起/vf 推出/v [4/m 款/q]/mq APP/x ，/w 维持/v 议题/n 热度/n 并/cc 增加/v 媒体/n 话题/n ；/w 并/cc 计划/n 以/p 国民党/n 重大/a 改革/vn 为/p 主题/n ，/w 拍摄/v [3/m 支/q]/mq 微电影/nz ，/w 透过/v 网络/n 平台/n 以/p 影音/n 传达/v 主轴/n 理念/n 。/w 
相/d 较/d 于/p 党/n 还/d 在/p 筹划/v ，/w 有意/d 竞逐/v 百里侯/nz 的/ude1 党籍/n 参选/v 人/n ，/w 早已/d 有效/a 利用/v 网络/n 解决/v 民众/n 上访/v 、/w 宣传/v 政见/n ，/w 或/c 分享/v 心情/n 展现/v 感性/n 的/ude1 一面/n 。/w 
蔡正元/nr 在/p 网络/n 的/ude1 粉丝/nf 人数/n 近/a [10/m 万/d 人/n]/mq ，/w 并/cc 自豪/a 地/ude2 说/v 仅次于/v 马英九/nr 、/w 苏贞昌/nr 等/udeng 重量级/b 巨星/n ，/w 先前/t 的/ude1 张安薇/nr 事件/n ，/w 蔡/nz 即/v 透过/v 网络/n 发布/v [最新/a 消息/n]/nz ，/w 成为/v 媒体/n 焦点/n 。/w 
上周/t 推出/v 竞选/vn 官网/n ，/w 并/cc 释/vg 出/vf [4/m 支/q]/mq 微电影/nz 的/ude1 丁守中/nr ，/w 本来/d 开/v 过/uguo 一次/mq LINE/x 官方/n 帐号/n ，/w 但/c 启动/v 第一天/mq 即/v 涌入/vn 2百多则/m 讯息/n ，/w 不仅/c “/w 吓/v 到/v 了/ule ”/w ，/w 又/d 怕/v “/w 不/d 回/v 得罪人/nz ”/w ，/w 只好/d 回/v 完/vn 马上/d 关掉/v 。/w 
丁守中/nr 的/ude1 竞选/vn 策略/n 仍/d 以/p 网站/n 为主/vi ，/w 目前/t 在/p [社交/n 网站/n]/nz 以/p 每日/r 活动/vn 与/cc 心情/n 分享/v 为主/vi ，/w 偶尔/d 回复/v 民众/n 留言/n 。/w 
