■/w 观察家/nnd 
雪龙号/nz 参与/v 救援/vn ，/w 一方面/c 说明/v 中国/ns 在/p 更加/d 积极/ad 地/ude2 参与/v 国际/n 合作/vn ，/w 所/usuo 展现/v 出来/vf 的/ude1 国际/n 人道主义/n 的确/d 价值连城/vl ；/w 另一方面/c 也/d 检视/nz 中国/ns 南极/ns 科考/n 在/p 危机/n 处置/v 方面/n 的/ude1 运作/vn 能力/n 。/w 
近期/t 雪龙号/nz 在/p 南极/ns 的/ude1 救援/vn 经历/n 引发/v 了/ule 全球/n 媒体/n 的/ude1 关注/vn 。/w 雪龙号/nz 破冰/v 科考/n 船/n 先是/d [长途/b 奔袭/v]/nz 救援/vn 被困/v 的/ude1 俄罗斯/nsf 科考/n 船/n “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q ，/w 以/p 直升机/n 转运/v 船上/s [52/m 名/q]/mq 成员/nnt 至/p 澳大利亚/nsf 救援/v 船只/n ，/w 安全/an 脱困/vn 。/w 继而/c 雪龙号/nz 被/pbei 浮冰/n 困住/nz ，/w [国家/n 海洋局/nis]/nto 迅速/ad 成立/vi 雪龙船/nz 脱困/vn 应急/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 进一步/d 研究/vn 部署/vn 脱困/v 措施/n ，/w [美国/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 的/ude1 破冰船/n 也/d 准备/v 前往/v 救援/vn 。/w 
因为/c 是/vshi 中国/ns 船只/n 参与/v 极地/n 的/ude1 国际/n 救援/vn ，/w 自然/n 就/d 引发/v 了/ule 国人/n 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 看起来/v 雪龙号/nz 物资/n 充足/a ，/w 只/d 待/vi 时机/n 突围/vi ，/w 公众/n 对此/d 不必/d 过于/d 担忧/v 。/w 此次/rz 雪龙号/nz 参与/v 的/ude1 救援/vn ，/w 一方面/c 说明/v 中国/ns 在/p 更加/d 积极/ad 地/ude2 参与/v 国际/n 合作/vn ，/w 所/usuo 展现/v 出来/vf 的/ude1 国际/n 人道主义/n 的确/d 价值连城/vl ；/w 另一方面/c 也/d 检视/nz 中国/ns 南极/ns 科考/n 在/p 危机/n 处置/v 方面/n 的/ude1 运作/vn 能力/n ，/w 是/vshi 一次/mq 危险/an 的/ude1 “/w 锻炼/v 机会/n ”/w 。/w 
一方面/c ，/w 雪龙号/nz 的/ude1 救援/vn 到/v 被困/v 突围/vn ，/w 让/v [国际/n 社会/n]/nz 更好/d 地/ude2 看到/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 合作/vn 愿望/n 和/cc 投入/v 精神/n 。/w 中国/ns 的/ude1 南极/ns 科考/n 从/p 长城站/n 的/ude1 建设/vn 开始/v ，/w 就/d 成为/v 了/ule 南极/ns 大家庭/n 的/ude1 必然/d 一员/mq 。/w 南极/ns 科考/n 有/vyou 非常/d 强/a 的/ude1 时间性/n ，/w 科考/n 船/n 往往/d 争分夺秒/n ，/w 科考/n 窗口期/nz [一旦/d 错过/v]/nz ，/w 就要/d 明年/t 再/d 来/vf 。/w 能够/v 把/pba 宝贵/a 的/ude1 科考/n 时间/n 用/p 在/p 救援/v 同行/n 上/f ，/w 足以/d 说明/v 中方/n 本着/p 合作/vn 的/ude1 愿望/n 来/vf ，/w 勇于/v [承担/v 责任/n]/nz 。/w 
从/p 另一个/mq 侧面/f 来说/uls ，/w 提升/v 中国/ns 的/ude1 影响力/n ，/w 也/d 在于/v 如何/ryv 更好/d 地/ude2 参与/v 到/v 国际/n 体系/n 的/ude1 运作/vn 中/f 去/vf 。/w 这/rzv 其中/rz 既/c 包括/v 国际/n 体系/n 的/ude1 设计/vn 、/w 又/d 包括/v 参与/vn 、/w 合作/vn 甚至/d 是/vshi 共/d 担风险/vi 。/w 一个/mq 国家/n 在/p 国际/n 合作/vn 中/f 投入/v 越大/d ，/w 往往/d 话语权/nz 和/cc 影响力/n 就/d 会/v 越大/d ，/w 赢得/v 的/ude1 尊重/vn 才/d 会/v 越大/d 。/w 尽管/c 目前/t 雪龙号/nz 自身/rr 被困/v ，/w 但/c 同样/d 有望/v 得到/v [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 救援/vn 帮助/v 。/w 这样/rzv 的/ude1 [良性/b 循环/vn]/nz 一旦/d 形成/v ，/w 就/d 能/v 助推/vn 南极/ns 科考/n 的/ude1 更多/ad 国家/n 合作/vn ，/w 也/d 让/v 中国/ns 在/p 这种/r 国际/n 合作/vn 中/f 说话/vi 有/vyou 分量/n ，/w 行动/vn 有/vyou 号召力/n 。/w 
这/rzv 事/n 固然/c 提醒/v 我们/rr ，/w 日/b 后/f 要/v 更好/d 地/ude2 提升/v 自身/rr 的/ude1 危机/n 处置/v 能力/n ，/w 制造/vn 更/d 先进/a 的/ude1 破冰船/n 。/w 但/c 就/d 目前/t 来说/uls ，/w 雪龙号/nz 的/ude1 船员们/nz 仍然/d 被困/v ，/w 我们/rr 也/d 祈愿/v ，/w 在/p 自身/rr 努力/ad 和/cc 国际/n 救援/v 力量/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 船员/nnd 顺利/ad 脱困/vn ，/w 让/v 牵挂/vn 他们/rr 的/ude1 亲人/n 早日/d 安心/a 。/w 
□/w 周庆安/nr （/w 学者/nnt ）/w 
