完成/v 防/v 坠/v 网/n 加装/v 的/ude1 市政/n 检查井/nz 
昨日/t [福州市/ns 水/n 务/vg 管网/n 维护/v 有限公司/nis]/nt 消息/n ，/w 从/p 2013年12月/t 起/vf ，/w 福州市/ns 区内/n 的/ude1 6000多座/m 市政/n 检查井/nz 加装/v 防/v 坠/v 网/n 。/w 昨日/t 福飞路/nz 段/q 正在/d 安装/v 。/w 
“/w 这/rzv 张网/nr 能/v 承重/vi [600/m 斤/q]/mq ，/w 两个/mq 大汉/n 站/vi 在/p 上面/f 也/d 不会/v 掉/v 下去/vf 。/w ”/w 昨日/t 正在/d 福飞路/nz 段/q 施工/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 网/n 由/p 聚乙烯/n 网线/n 、/w 地毯/n 丝/n [网线/n 制作/v]/nz 而/cc 成/v ，/w 采用/v 特殊/a 编结/nz 法/n ，/w 其/rz 网结/nz 牢固/a ，/w 网目/nz 不/d 变形/vi ，/w 网/n 体/ng 尺寸/n 稳定/an ，/w 可以/v 防止/v 井盖/nz 被/pbei 损坏/v 后/f ，/w 人/n 、/w 物/ng 坠落/v 而/cc 造成/v 的/ude1 伤亡/vn 及/cc 损失/n 。/w 此外/c ，/w 井盖/nz 防护网/nz 四周/f 装有/v 聚乙烯/n 便于/v 悬挂/vn 在/p 窨井/nz 内壁/nz ，/w 扎实/a ，/w 耐用/a ，/w 防腐/vn ，/w 承重/vi [600/m 斤/q]/mq 。/w “/w 如果/c 遇到/v 暴雨/n 积水/n 灌/v 涌/v ，/w 也/d 不会/v 轻易/d 冲走/v 防/v 坠/v 网/n 。/w ”/w 
据/p [福州市/ns 水/n 务/vg 管网/n 维护/v 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 郑仰钦/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 全市/n 已完成/v [4000/m 座/q]/mq 市政/n 检查井/nz 防/v 坠/v 网/n 安装/v ，/w 预计/v 春节/t 前/f ，/w 全市/n 6000多座/m 市政/n 检查井/nz 防/v 坠/v 网/n 将/d 全部/m 安装/v 完成/vn 。/w 
加装/v 完成/vn 后/f ，/w 福州市/ns 剩余/vn 的/ude1 数/n [万/d 个/q]/mq [排水/vn 管道/n]/nz 井/n 也/d 陆续/d 将/d 安装/v 防/v 坠/v 网/n 。/w 
记者/nnt 林娟文/nr //w 图/n 
