2013年/t 的/ude1 [国产/b 电视剧/n]/nz ，/w 少/a 了/ule 些/q 宫女/nnd 妃嫔/nz 的/ude1 明争暗斗/vl ,/w 家长里短/n 、/w 婆媳/n 斗争/vn 也/d 不再/d 是/vshi 家庭剧/nz 的/ude1 主要/b 元素/n ，/w 剧中/n 演员/nnt 团队/n 变得/vi 年轻化/vi 、/w 偶像化/nz ，/w 题材/n 更新/v 更/d 具/vg [商业/n 价值/n]/nz …/w …/w 而/cc 随着/p 跨/v 屏/ng 时代/n 的/ude1 到来/vn ，/w 电视剧/n 的/ude1 受众/n 已/d 不仅仅/d 是/vshi 电视/n 观众/n ，/w 新媒体/nz 关注度/nz 及/cc [网络/n 点播/v]/nz 量/n 也/d 成为/v 考量/vi 一部/mq 电视剧/n 口碑/n 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 新媒体/nz 发行/v 和/cc 运营/vn 的/ude1 领军/d 企业/n 盛世骄阳/nrf 在/p 2013年/t 有着/v 不俗/a 战绩/n ，/w 其/rz 发行/v 的/ude1 电视剧/n 收视/nz 表现/v [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 
品质/n 收视/nz 双/q 保证/v ：/w 《/w 天真/a 遇到/v 现实/n 》/w 《/w [精忠/nz 岳飞/nr]/nz 》/w 
[都市/n 情感/n]/nz 轻喜剧/n 《/w 天真/a 遇到/v 现实/n 》/w 作为/p 2013开年/t 大戏/n 于/p 1月1日/t 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 、/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 、/w [深圳/ns 卫视/n]/nz 播出/v 后/f ，/w 迅速/ad 取得/v 满堂红/nz 的/ude1 收视/nz 成绩/n 。/w 此剧/r 不仅/c 助力/b [江苏/ns 卫视/n]/nz 稳居/v 全国/n 卫视/n 收视/nz 冠军/nnt ，/w 更/d 使/v [深圳/ns 卫视/n]/nz 创下/v 近几年/qt 黄金/n 时段/n 电视剧/n 收视/nz 的/ude1 [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 
由/p 唐季礼/nr 监制/vi ，/w 鞠觉亮/nr 导演/nnt ，/w 黄晓明/nr 、/w 林心如/nr 、/w 罗嘉良/nr 、/w 郑佩佩/nr 等/udeng [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 历史/n 巨制/n 《/w [精忠/nz 岳飞/nr]/nz 》/w 开播/v 首/q 日/b 便/d 有/vyou [三/m 家/q]/mq 卫视/n 强势/n 入/v 榜/n 收视/nz TOP5/x 。/w 该剧/r 凭借/p 著名/a 的/ude1 主创/vn 团队/n 、/w 全/a 角度/n 的/ude1 [口碑/n 营销/vn]/nz 在/p 7月/t 话题/n 不断/d ，/w 并/cc 雄居/v 网络/n 播放/v 总冠军/nz 。/w 
经典/n 之上/f 再创造/nz 杀/v 出/vf 收视/nz 黑马/n ：/w 《/w 武松/n 》/w 
同/p 为/p 7月/t 播出/v 的/ude1 《/w 武松/n 》/w ，/w 少/a 了/ule 年轻/a 帅气/a 的/ude1 主演/v ，/w 少/a 了/ule 声势浩大/vl 的/ude1 宣传/vn ，/w 但/c 出人意料/vl 的/ude1 获得/v 了/ule 喜人/a 的/ude1 收视/nz 。/w 《/w 武松/n 》/w 在/p 湖南/ns 台/q 开播/v 不久/d 后/f ，/w 收视率/n 接连/d 三级跳/n ，/w 稳坐/nz 冠军/nnt 宝座/n ；/w 在/p 重庆/ns 台/q 播出/v 时/ng ，/w 收视率/n 接近/v 破五/nz ，/w [收视/nz 份额/n]/nz 达/v 20%/m 。/w 8月14日/t ，/w 《/w 武松/n 》/w 在/p [山东/ns 卫视/n]/nz 与/cc [黑龙江/ns 卫视/n]/nz 上/f 星/n 播出/v ，/w 虽然/c 首播/v 电视台/nis 并非/v 一线/n 卫视/n ，/w 但/c 仍然/d 获得/v 了/ule 超过/v [5/m 亿/m 次/qv]/mq 的/ude1 [网络/n 点播/v]/nz 量/n ，/w 这/rzv 其中/rz 潘长江/nr 出演/v 的/ude1 “/w 武大郎/nr ”/w 功不可没/vl 。/w 
