从/p 《/w [外滩/ns 佚事/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 洋媳妇/n “/w 阿玉/nz ”/w 到/v 《/w [楚留香/nr 新传/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 女杀手/nz 青青/z ，/w “/w 小/a 胡静/nr ”/w 陈美行/nr [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 人气/n 高涨/a 。/w 近日/t ，/w 陈美/nr 行为/n 某/rz 品牌/n [电子/n 词典/n]/nz 代言/v ，/w 拍摄/v 了/ule 一组/mq 浴缸/n 中/f 的/ude1 广告/n 大片/n ，/w 湿身/nz 的/ude1 白裙/nz 紧贴/v 细嫩/a 肌肤/n ，/w 隐约/z 的/ude1 傲/a 人/n 曲线/n 将/d 美艳/a 与/cc 诱惑/vn 发挥/v 到/v 了/ule 极致/n ！/w （/w 文/ng //w 万/m 好/a 东方/s ）/w 

陈美行/nr 浴缸/n 广告/n 写真/n 美艳/a 湿身/nz 极致/n 诱惑/vn 
