央/vg 广/a 网/n 丽江/ns 1月6日/t 消息/n 据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 丽江/ns 的/ude1 风景/n 秀美/a ，/w 气候/n 宜人/a ，/w 是/vshi 广/a 受/v 大家/rr 向往/v 的/ude1 [旅游/vn 胜地/n]/nz ，/w 但是/c 前/f 几天/mq 在/p 网上/s 曝/vg 出/vf 一段/mq 视频/n ，/w 让/v [很多/m 人/n]/mq 望而生畏/vl 。/w 视频/n 中/f ，/w 有/vyou 一名/mq 男子/n 在/p 旅游/vn 大巴/n 内/f 先是/d 表达/v 了/ule 对/p 游客/n 不/d 消费/vn 的/ude1 不满/an ，/w 后/f 又/d 口/n 出/vf 脏话/n ，/w 对/p 游客/n 大声/d 喝道/vi “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 。/w 
视频/n 曝光/vi 后/f ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 立即/d 调查取证/v 。/w 经查/nz ，/w 爆/v 粗口/nz 的/ude1 男子/n 叫/vi 刘俊杰/nr ，/w 是/vshi [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅游社/nis]/nt 安排/v 的/ude1 导游/nnt 王光志/nr 请来/v 的/ude1 助手/nnt ，/w 刘俊杰/nr 没有/v 导游证/nz ，/w 说白/n 了/ule 就是/v 黑/a 导游/nnt 。/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 对/p [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 依法/d 罚款/vi [30/m 万元/q]/mq ，/w 对/p 导游/nnt 王光志/nr 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 吊销/v 导游证/nz 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ；/w 对/p 辱骂/v 游客/n 的/ude1 黑/a 导游/nnt 刘俊杰/nr 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 、/w 并/cc 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
