教师/nnt 开展/v 高效/b 教学/vn ，/w 让/v 孩子们/nz 成为/v 课堂/n 的/ude1 主人/n 。/w 
孩子们/nz [快乐/a 成长/vi]/nz 。/w 
[校/ng 本/rz 课程/n]/nz 让/v 孩子们/nz 知识面/n 更/d 广/a 。/w 
学生/nnt 开展/v [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 健康/a 成长/vi 。/w 
【/w 编者按/n 】/w 
上/f 周五/t ，/w 思明区/ns 举行/v 2014年/t “/w 名师/nnt [工作/vn 会议/n]/nz ”/w ，/w 宣布/v 第一届/mq “/w 思明区/ns 名师/nnt 工作室/nis ”/w （/w [10/m 个/q]/mq ）/w 以及/cc [第二/m 届/q]/mq “/w 思明区/ns 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w （/w [29/m 个/q]/mq ）/w 的/ude1 成立/vn ，/w 并/cc 启动/v “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 创建/v 工作/vn 。/w 
不过/c ，/w 不/d 应该/v 把/pba 这次/r 会议/n 孤立/a 地/ude2 看成/v “/w 名师/nnt 的/ude1 事/n ”/w ，/w 它/rr 的/ude1 背后/f 是/vshi 思明区/ns 倾尽/v 心血/n 的/ude1 教育/vn 提/v 质/ng 行动/vn 之一/rz 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 佘峥/nr 
已经/d 得到/v 证实/vn 的/ude1 消息/n 是/vshi :/w 去年/t [11/m 月底/t]/mq ，/w [国家/n 教育/vn 督导/vn 检查组/nis]/nt 对/p 福建省/ns 义务教育/n 均衡/a 发展/vn 的/ude1 检查/vn 中/f ，/w 在/p 接受/v 检查/vn 的/ude1 [21/m 个/q]/mq 县区/n ，/w 思明区/ns [名列/v 第一/m]/nz 。/w 
不过/c ，/w 更/d 令/v 思明区/ns 教育工作者/nnt 感到/v 自豪/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [国家/n 检查组/nis]/nt 向/p 省政府/n 的/ude1 反馈/vn 中/f ，/w 两次/mq 表扬/vn 了/ule 思明区/ns ，/w 但是/c ，/w 表扬/vn 的/ude1 都/d 不是/c 思明区/ns 的/ude1 [硬件/n 设施/n]/nz ，/w 而是/c “/w 软实力/nz ”/w —/w —/w 第一次/mq 提到/v “/w 厦门市/ns 思明区/ns 实行/v 名师/nnt ‘/w 跨/v 校/ng 带/v 教/v ’/w ，/w 建立/v [师徒/n 关系/n]/nz ，/w 帮助/v [青年/n 教师/nnt]/nnt 成长/vi ”/w ；/w 第二次/mq 列举/v 了/ule 思明区/ns “/w 以/p 学生/nnt 发展/vn 为/p 本/rz ”/w 的/ude1 “/w 生/v 本/rz ”/w [课堂/n 教学/vn]/nz 改革/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 这/rzv 又/d 回到/v 思明区/ns 教育/vn 近几年/qt 的/ude1 一个/mq 工作/vn 重心/n 上/f :/w 即/v 在/p “/w 大楼/n ”/w 建成/v 和/cc 完善/v 之后/f ，/w 它/rr 的/ude1 注意力/n 已经/d 在/p “/w 大师/nnt ”/w 上/f 。/w 
思明区/ns 对/p “/w 大师/nnt ”/w 的/ude1 追求/vn ，/w 在/p 上/f 周五/t 的/ude1 “/w 名师/nnt [工作/vn 会议/n]/nz ”/w 上/f 也/d 得到/v 淋漓尽致/al 的/ude1 体现/vn 。/w 
种子/n 效应/n 推动/v “/w [千百/m 个/q]/mq 名师/nnt ”/w 成长/vi 
三年前/t ，/w 思明区/ns 首次/m 开设/v 以/p 名师/nnt 个人/n 名字/n 命名/v 的/ude1 第一届/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w ，/w 共/d [29/m 个/q]/mq 。/w 每个/r 工作室/nis 都/d 选择/v 一个/mq 教育/vn 教学/vn 中/f 的/ude1 [疑难/n 问题/n]/nz ，/w 作为/p 三年/t 的/ude1 研究/vn 项目/n ，/w 譬如说/vl ，/w 有的/rz 人/n 专门/d 研究/vn 如何/ryv 让/v 孩子/n 不/d 惧怕/v 写作文/nz 的/ude1 方法/n ，/w 有的/rz 人/n 侧重/v 如何/ryv 布置/v 有/vyou 实效/n 的/ude1 作业/vn ，/w 目的/n 是/vshi 在/p 取得/v 具有/v 应用/vn 价值/n 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 教师/nnt 得到/v 发展/vn 。/w 
上/f 周五/t 的/ude1 会议/n ，/w 对/p 第一届/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 进行/vn 总结/v 。/w [思明区/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 张越/nr 显得/v “/w 感慨万千/vl ”/w ，/w 他/rr 说/v ，/w 不断/d 有人/r 在/p 打听/v “/w 29/m ”/w 的/ude1 含义/n ，/w 为什么/ryv 不是/c 整数/n 的/ude1 [30/m 个/q]/mq ？/w 
张越/nr 说/v ，/w 当初/t 完全/ad 是/vshi 抱着/v “/w 宁缺毋滥/vl ”/w 的/ude1 态度/n 来/vf 确定/v 人选/n ，/w 正好/z [29/m 个/q]/mq 。/w 
这/rzv 一/m 往事/n 很好/ad 地/ude2 说明了/v 思明区/ns 对/p 培养/v “/w 大师/nnt ”/w 工程/n 寄予/v 的/ude1 厚望/n 。/w 三年/t 后/f ，/w 这/rzv [29/m 个/q]/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 已经/d “/w 不可同日而语/vl ”/w 。/w 张越/nr 说/v ，/w 三年前/t 要/v 让/v 老师/nnt 拿出/v 论文/n ，/w 那/rzv 叫/vi “/w 凤毛麟角/n ”/w ，/w 现在，29/t 名/q 工作室/nis 主持人/nnt 和/cc 同伴/n 发表/v 在/p CN/x 级/q 刊物/n 的/ude1 论文/n 近/a [80/m 篇/q]/mq 。/w 
不过/c ，/w 这/rzv 还/d 不是/c “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 三年/t 成果/n 的/ude1 重点/n 。/w 张越/nr 说/v ，/w 它/rr 最大/gm 收获/n 在于/v “/w 种子/n 效应/n ”/w 。/w 
第一届/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 的/ude1 主持人/nnt 只有/c [29/m 位/q]/mq ，/w 但/c 它/rr 要求/n 每位/r 主持人/nnt 要/v 面向/vn 全区/n 招募/v 工作/vn 伙伴/n ，/w [29/m 个/q]/mq 工作室/nis 涵盖/v 了/ule [341/m 位/q]/mq 教师/nnt ，/w 占/v [思明区/ns 中小学/n 幼儿园/nis]/nt 教师/nnt 总数/n 的/ude1 9%/m 。/w 
[思明区/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 助理/nnt 、/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt 校长/nnt 姚小萍/nr 说/v ，/w 虽然/c “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 是/vshi 以/p 主持人/nnt 的/ude1 个人/n 名字/n 命名/v ，/w 但是/c ，/w 主持人/nnt 和/cc 伙伴/n 之间/f 更/d 像/v 是/vshi 个/q [学习/v 共同体/nis]/nz ，/w 他们/rr 是/vshi “/w 共同/d 学习/v ，/w 共同/d 实践/vn ，/w [共同/d 发展/vn]/nz ”/w 。/w 
这/rzv 一点/mq 从/p [何/ry 厝/n 小学/nis]/nts 老师/nnt 何丽梅/nr 过去/vf 三年/t 的/ude1 轨迹/n 就/d 可见一斑/vl 。/w 三年前/t ，/w 她/rr 作为/p [10/m 名/q]/mq “/w 小伙伴/n ”/w 之一/rz ，/w 加入/v [公园/n 小学/nis]/nts 王玉琴/nr 老师/nnt 主持/v 的/ude1 “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 。/w 何丽梅/nr 上/f 周五/t 说/v :/w “/w 我/rr 真是/d 感觉/n 自己/rr 跟着/v 伙伴们/nz 在/p 成长/vi 。/w ”/w 今年/t ，/w 她/rr “/w [自立/vi 门户/n]/nz ”/w ，/w 成为/v [第二/m 届/q]/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 的/ude1 主持人/nnt ，/w 自己/rr 也/d 招募/v 了/ule 近/a [十/m 名/q]/mq 来自/v [七/m 所/usuo]/mq 学校/nis 的/ude1 工作/vn 伙伴/n 。/w 
从/p 29到341/m ，/w 再/d 到/v 341/m 之一/rz 的/ude1 “/w [自立/vi 门户/n]/nz ”/w ，/w 这/rzv 就是/v 思明区/ns 要/v 追求/vn 的/ude1 “/w 名师/nnt 种子/n 效应/n ”/w ，/w 它/rr 的/ude1 真正/d 目的/n 是/vshi 要/v 实现/vn “/w [千百/m 个/q]/mq 名师/nnt ”/w 的/ude1 成长/vn 。/w 
教师/nnt 交流/vn 积极/ad 促进/v 师资/n 均衡/a 
思明区/ns 的/ude1 这个/rz “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 的/ude1 另一个/mq [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 之/uzhi 处/n 在于/v :/w 在/p [某种/rz 程度/n]/nz 上/f ，/w 它/rr 实现/v 了/ule 教师/nnt 的/ude1 “/w 软/a 交流/vn ”/w 。/w 这里/rzs 的/ude1 “/w 软/a ”/w 是/vshi 相对于/nz 目前/t 教师/nnt “/w 硬/a 交流/vn ”/w 而言/uls —/w —/w 学校/nis 教研/n 一般/ad 都/d 封闭/v 在/p 学校/nis 里/f ，/w 不同/a 学校/nis 的/ude1 老师/nnt 交流/vn 一般/ad 只能/v 通过/p 人事/n 调动/v 或/c 是/vshi 挂职/vi 形式/n ，/w 俗称/v “/w 硬/a ”/w 交流/vn 。/w 
很/d 显然/ad ，/w 思明区/ns 试图/v 通过/p “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 来/vf 突破/v 目前/t 不同/a 校际/b 的/ude1 教师/nnt 交流/vn 的/ude1 屏障/n 。/w 建设/vn 之/uzhi 初/f ，/w 它/rr 有一个/mq 硬指标/n ，/w 每个/r 工作室/nis 的/ude1 伙伴/n 不能/v 只/d 来自/v 主持人/nnt 所在/n 的/ude1 学校/nis ，/w 必须/d 来自/v “/w 至少/d [三/m 所/usuo]/mq 不同/a 学校/nis ”/w 。/w 
第一届/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 的/ude1 主持人/nnt 之一/rz 槟榔/nf 小学/nis 副校长/nnt 吕珈臻/nr 说/v ，/w 这/rzv 一/m 规定/n 的确/d 促进/v 校际/b 教师/nnt 的/ude1 交流/vn 。/w 三年前/t ，/w 吕珈臻/nr 招募/v 了/ule [16/m 位/q]/mq “/w 小伙伴/n ”/w ，/w 他们/rr 来自/v [12/m 所/usuo]/mq 学校/nis 。/w 过去/vf 三年/t ，/w 这些/rz 来自/v 不同/a 学校/nis 的/ude1 工作/vn 伙伴/n 每个/r 月/n 都/d 要/v 集中/vn 一次/mq 开展/v 研讨/vn 。/w 
[思明区/ns 教育局/nis]/nt 认为/v ，/w 这/rzv 一/m “/w 软/a 交流/vn ”/w 最终/d 会/v 对/p 师资/n 均衡/a 起到/v 积极/ad 的/ude1 [促进/v 作用/n]/nz 。/w 
上/f 周五/t ，/w 思明区/ns 宣布/v ，/w 在/p 第一届/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 的/ude1 基础上/nz ，/w 成立/vi 第一届/mq [10/m 个/q]/mq “/w 名师/nnt 工作室/nis ”/w ，/w 并/cc 启动/v 了/ule [第二/m 届/q]/mq [29/m 个/q]/mq “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w 。/w 不过/c ，/w 无论是/c 三年前/t 还是/c 现在/t ，/w 无论是/c “/w 名师/nnt 发展/v 工作室/nis ”/w ，/w 还是/c “/w 名师/nnt 工作室/nis ”/w ，/w 不变/nz 的/ude1 主题/n 之一/rz 是/vshi :/w 它/rr 依然/d 强调/v 足够/vn 大/a 的/ude1 覆盖面/n 。/w 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 目前/t [39/m 位/q]/mq 名师/nnt 领衔/vd 的/ude1 两类/mq 工作室/nis ，/w 包含/v [459/m 名/q]/mq 教师/nnt ，/w 他们/rr 来自/v [63/m 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 约/d 占/v [思明区/ns 中小学/n 幼儿园/nis]/nt 总数/n 的/ude1 四分之三/m （/w 75.9%/m ）/w 。/w 
其次/c ，/w 它/rr 强调/v ，/w 工作室/nis 建设/vn 并/cc 不是/c 为了/p 主持人/nnt 的/ude1 “/w 一枝独秀/vl ”/w ，/w 而是/c 伙伴/n 的/ude1 “/w 满堂红/nz ”/w 。/w 譬如说/vl ，/w 名师/nnt 工作室/nis 要求/n ，/w 在/p 四年/t 工作/vn 期/qv 内/f ，/w 主持人/nnt 自己/rr 要/v 发表/v [3/m 篇/q]/mq CN/x 论文/n ，/w 其中/rz 一篇/mq 必须/d 在/p [核心/n 刊物/n]/nz ，/w “/w 小伙伴/n ”/w 们/k 则/d 每人/r 至少/d 要/v 发表/v 一篇/mq CN/x 论文/n 。/w 
姚小萍/nr 说/v ，/w 我们/rr 希望/v 通过/p 名师/nnt 工作室/nis ，/w “/w 种/q 出/vf ”/w 更多/ad 的/ude1 名师/nnt 。/w 
【/w 同步/vd 新闻/n 】/w 
比/p 比/p 看/v ，/w 哪/ry 所/usuo 学校/nis 更/d “/w 爱/v ”/w 老师/nnt 
[思明区/ns 教育局/nis]/nt 明年/t 起/vf 开/v 评/v “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 佘峥/nr ）/w 上/f 周五/t 思明区/ns “/w 名师/nnt [工作/vn 会议/n]/nz ”/w 上/f ，/w [思明区/ns 教育局/nis]/nt 放出/v 风声/n :/w 从/p 2015年/t 起/vf ，/w 开/v 评/v “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w ，/w 即/v 要/v 评比/vn 哪/ry 所/usuo 学校/nis 更/d “/w 爱/v ”/w 老师/nnt 。/w 
2015年/t 才/d 开始/v 评估/vn ，/w 现在/t 就/d 提前/vd 放出/v 风声/n ，/w 显示/v “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 建设/vn 的/ude1 与众不同/vl 。/w [思明区/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 助理/nnt 、/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt 校长/nnt 姚小萍/nr 说/v ，/w 提升/v [学校/nis 教育/vn]/nz 教学/vn 质量/n 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 因素/n 在于/v 教师/nnt ，/w 而/cc 培养/v 教师/nnt 的/ude1 主/ag 阵地/n 在/p 学校/nis 。/w 也/d 就是说/c ，/w 无论是/c 哪/ry 一级/b 的/ude1 师资/n 培训/vn ，/w 都/d 比/p 不过/c 学校/nis 对/p 老师/nnt 的/ude1 栽培/vn 来得/vi 重要/a 。/w 
评/v 什么/ry 
“/w 新/a 瓶装/b 老酒/n ”/w 装/v 出新/vn 创意/n 
通俗/a 地/ude2 说/v ，/w “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 就是/v 要/v 使/v 学校/nis 成为/v 教师/nnt 获得/v 专业/n 发展/vn 的/ude1 地方/n ，/w 即/v “/w 以/p 教师/nnt 为/p 本/rz ”/w 的/ude1 学校/nis 。/w 
姚小萍/nr 说/v ，/w 我们/rr 总是/d 习惯/n 说/v :/w 学校/nis 要/v 以/p “/w 学生/nnt 的/ude1 发展/vn 为/p 本/rz ”/w ，/w 事实上/bl ，/w 学校/nis 也/d 必须/d 以/p “/w 教师/nnt 的/ude1 发展/vn 为/p 本/rz ”/w 。/w [某种/rz 意义/n]/nz 上/f ，/w 后者/rzv 还/d 更/d 重要/a ，/w 因为/c 没有/v 教师/nnt 的/ude1 发展/vn ，/w 就/d 谈不上/v 学生/nnt 的/ude1 发展/vn ，/w 学校/nis 应/v 成为/v 教师/nnt 和/cc 学生/nnt [共同/d 发展/vn]/nz 的/ude1 学园/nz ，/w 两者/rzv 缺一不可/vl 。/w 
不过/c ，/w 思明区/ns 的/ude1 “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 的/ude1 建设/vn 内容/n ，/w 并非/v 另起炉灶/vl —/w —/w 它/rr 要求/n 学校/nis 以/p [教师/nnt 专业/n 发展/vn]/nz 为/p 核心/n ，/w 把/pba 国家/n 、/w 省市/n 和/cc 区/n 里/f 有关/v 教师/nnt 发展/vn 的/ude1 内容/n 和/cc 要求/n 进行/vn 系统/n 的/ude1 整合/vn ，/w 对/p 本校/r 的/ude1 [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 工作/vn 进行/vn “/w [顶层/f 设计/vn]/nz ”/w ，/w 即/v 虽然/c 是/vshi “/w 新/a 瓶装/b 老酒/n ”/w ，/w 但是/c 要/v “/w 装/v 出新/vn 创意/n ”/w 。/w 
那么/c ，/w “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 要/v 评/v 什么/ry ？/w 从/p 上/f 周五/t 下发/v 的/ude1 一个/mq 试行/v 方案/n 看/v ，/w 它/rr 有/vyou 一些/mq 亮点/n 。/w 譬如说/vl ，/w 教师/nnt 的/ude1 [校/ng 本/rz 培训/vn]/nz ，/w 它/rr 强调/v 的/ude1 并/cc 不是/c “/w 高大全/nr ”/w 的/ude1 [通识/nz 培训/vn]/nz ，/w 更/d 注重/v 针对/p 不同/a 层次/n 、/w 不同/a 岗位/n 老师/nnt 需要/v 的/ude1 “/w 个性化/vn 培训/vn ”/w 。/w 此外/c ，/w 它/rr 还/d 特别/d 要求/n 学校/nis 要/v 长年累月/dl 地/ude2 开展/v 教师/nnt 读书/vi 活动/vn 。/w 
在/p 教师/nnt 评价/vn 上/f ，/w 它/rr 要求/n 学校/nis 建立/v 教师/nnt “/w 诊断/vn 式/k 的/ude1 评价/vn ”/w 制度/n —/w —/w 主要/b 看/v [教师/nnt 教育/vn]/nz 教学/vn 的/ude1 “/w 过程/n ”/w ，/w 而/cc 不/d 只是/d “/w 结果/n ”/w 。/w 
姚小萍/nr 说/v ，/w 教师/nnt 的/ude1 评价/vn ，/w 有时/d 的确/d 是/vshi 要/v 落/vn 到/v 学生/nnt 身上/s ，/w 即/v 看看/v 学生/nnt 成绩/n ，/w 但是/c ，/w 它/rr 应该/v 是/vshi “/w 多元/b ”/w 的/ude1 ，/w 包括/v 老师/nnt 建立/v [教学/vn 反思/vn]/nz 、/w 教师/nnt 互/d 评/v 、/w 专家/nnt 评价/vn 、/w 学校/nis 综合/vn 评价/vn 甚至/d 学生/nnt 、/w 家长/n 的/ude1 评价/vn 。/w 
不仅如此/bl ，/w “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 并非/v 是/vshi 教师/nnt 自己/rr 的/ude1 “/w 一枝独秀/vl ”/w ，/w 它/rr 更/d 看重/v “/w 满园春色/n ”/w 。/w 譬如说/vl ，/w 学校/nis 不仅/c 要/v 建立/vn 互帮互助/vl 的/ude1 结对/vn 制度/n ，/w 还/d 必须/d “/w 受理/v ”/w 全区/n 其他/rzv 学校/nis 提供/v [教师/nnt 培训/vn]/nz 。/w 例如/v ，/w 如果/c 某/rz 校/ng 的/ude1 [校/ng 本/rz 课程/n]/nz 做/v 得/ude3 好/a ，/w 那么/c ，/w 它/rr 就/d 有可能/nz 被/pbei “/w 征用/v ”/w 为/p 全区/n 教师/nnt [校/ng 本/rz 课程/n]/nz 培训/vn 的/ude1 基地/nis 。/w 
怎么/ryv 评/v 
改变/v “/w 整/v 材料/n ”/w 式/k 评估/vn 
在/p 学校/nis 目前/t 必须/d 承接/v 的/ude1 多如牛毛/vl 的/ude1 各项/r 评估/vn 中/f ，/w “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn]/nz ”/w 评估/vn 是否/v 会/v “/w 雪上加霜/vl ”/w ？/w [思明区/ns 教育局/nis]/nt 说/v ，/w 将/d 努力/ad 规避/v 这/rzv 类/q 风险/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 评估/vn 将/d 通过/p 实地/d 查看/v ，/w 眼见为实/vl 来/vf 得出/v 结论/n 。/w 例如/v ，/w 采用/v 老师/nnt 、/w 家长/n 和/cc 学生/nnt 问卷调查/n 、/w 座谈/v 方式/n ，/w 或/c [走进/v 课堂/n]/nz ，/w 通过/p 观察/v 老师/nnt 课堂/n 行为/n 和/cc [教研/n 活动/vn]/nz 、/w 开展/v 课题/n 研究/vn 答辩/vn 等/udeng 方式/n 。/w 
[思明区/ns 教育局/nis]/nt 说/v ，/w “/w [教师/nnt 专业/n 发展/vn 学校/nis]/nz ”/w 将/d 突破/v “/w 整/v 材料/n ”/w 式/k 的/ude1 评估/vn ，/w 更/d 倾向/n “/w 学校/nis 不/d 需要/v 准备/vn 材料/n ”/w 的/ude1 现场/s 评估/vn 。/w 
【/w 动态/n 】/w 
您/rr 当/p 上/f 了/ule 名师/nnt 
不能/v 就/d “/w 功成身退/vl ”/w 
思明区/ns 举行/v 首次/m 名师/nnt 展示/v 交流/vn 活动/vn 
日前/t ，/w 思明区/ns 举行/v 首次/m 名师/nnt 展示/v 交流/vn 活动/vn 。/w “/w 名师/nnt ”/w 一般/ad 的/ude1 界定/vn 是/vshi :/w 区级/b 以上/f 的/ude1 [学科/n 带头人/nnt]/nnt 。/w 
首次/m 的/ude1 名师/nnt 交流/vn 展示/v 活动/vn 为期/vi 一天/mq —/w —/w 上午，17/t 位/q 中小学/n 、/w 幼儿园/nis 名师/nnt 走上/v 课堂/n 展示/v 和/cc 传授/v [教学/vn 经验/n]/nnt ；/w 下午，18/t 位/q 中小学/n 、/w 幼儿园/nis 名师/nnt 在/p 教师/nnt 论坛/n 上/f ，/w 围绕/v “/w 增效/v 减负/vn 提/v 质/ng ”/w 研讨/vn 。/w 思明区/ns 还/d 邀请/v 省/n 普/ag 教室/n 教研员/nnt 和/cc [特级/b 教师/nnt]/nnt 进行/vn 点评/v 。/w 
[思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt 说/v ，/w 思明区/ns 原来/d 就/d 有/vyou 校长/nnt 论坛/n ，/w 今后/t 再/d 加上/v 这/rzv 一/m 名师/nnt 展示/v 交流/vn 活动/vn ，/w 形成/v 校长/nnt 、/w 教师/nnt 一个/mq 常态化/nz 的/ude1 交流/vn 渠道/n ，/w 最终/d 使/v 名师/nnt 的/ude1 作用/n 突破/v 校际/b 界限/n 。/w 
课题/n 切口/n 小/a 
作用/n 却/d 不/d 小/a 
思明区/ns 鼓励/v 教师/nnt 开展/v “/w [微型/b 课题/n]/nz ”/w 研究/vn 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 佘峥/nr ）/w 学校/nis 的/ude1 课题/n [并非/v 越大/d 越好/d]/nz ，/w 思明区/ns 鼓励/v 教师/nnt 开展/v “/w [微型/b 课题/n]/nz ”/w 研究/vn ，/w 用/p “/w 小/a 课题/n ”/w 来/vf 探索/v 教育/vn 这个/rz “/w 大世界/n ”/w 。/w 
中小学/n 教师/nnt 开展/v 的/ude1 课题/n 都/d 有/vyou 通病/n :/w 过于/d 宏观/n ，/w 而且/c ，/w 主持人/nnt 一般/ad 都/d 是/vshi 校长/nnt 或/c 名师/nnt ，/w 普通/a 的/ude1 老师/nnt 要么/c 很难/d 介入/v ，/w 要么/c 只能/v “/w 打打/v 下手/vi ”/w ，/w 一般/ad 享受/v 不到/v 课题/n 的/ude1 “/w 果实/n ”/w 。/w 
[思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt 副校长/nnt 施玉昌/nr 说/v ，/w [微型/b 课题/n]/nz 有别于/v 宏观/n 课题/n 在于/v :/w 它/rr 是/vshi 一线/n 老师/nnt 就/d 自己/rr 在/p 教学/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 某个/rz 难点/n ，/w 开展/v 研究/vn ，/w 即/v “/w 问题/n 即/v 课题/n ”/w 。/w 
它/rr 小/a 到/v 什么/ry 程度/n ？/w 施玉昌/nr 列举/v 思明区/ns 老师/nnt 提交/v 的/ude1 一个/mq 有关/v 小学/nis 低年级/n 孩子/n 写字/vi 时间/n 的/ude1 [微型/b 课题/n]/nz ，/w 即/v 到底/d 机械式/b 的/ude1 抄写/vn 要/v 控制/vn 在/p 多/a 长时间/nz 才/d 是/vshi 最/d 有效/a 的/ude1 。/w 
这位/r 老师/nnt 通过/p 一系列/b [课堂/n 观察/v]/nz 发现/v 一个/mq 规律/n :/w 最初/d [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 教室里/nz 静寂/a 无声/vi ；/w 在/p 抄写/v [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 开始/v 有/vyou 动静/n ；/w [7/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 有人/r 开始/v 咬/vi 铅笔/n ；/w [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 玩/v 橡皮擦/n 的/ude1 孩子/n 也/d 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 这位/r 老师/nnt 得出/v 的/ude1 结论/n 是/vshi :/w 对/p 一年级/mq 的/ude1 孩子/n 来说/uls ，/w 机械式/b 的/ude1 抄写/vn ，/w 一次/mq 最好/d 控制/vn 在/p [7/m 分钟/qt]/mq 以内/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 抄写/vn 才/d 是/vshi 最/d 有效/a 。/w 
施玉昌/nr 说/v ，/w [微型/b 课题/n]/nz 的/ude1 “/w 切口/n 很小/a ”/w ，/w 都/d 是/vshi 从/p 教育/vn 教学/vn 入手/vi ，/w 不/d 需要/v 大/a 理论/n ，/w 几乎/d 人/n 人/n 都/d 可以/v 参与/vn 。/w 但/c 别/d 看/v 它/rr 小/a ，/w 它/rr 发挥/v 的/ude1 作用/n 不/d 小/a 。/w 怎么/ryv 让/v 学生/nnt 学会/v 倾听/v 其他/rzv 学生/nnt 发言/vi ，/w 是/vshi 让/v 老师/nnt 最/d 头疼/a 的/ude1 问题/n 之一/rz 。/w 思明区/ns 的/ude1 一位/mq 教师/nnt 找到/v 问题/n 所在/n :/w 发言/vi 的/ude1 学生/nnt 是/vshi 面向/v 老师/nnt ，/w 背/v 对/p 同学/n ，/w 没有/v “/w 面对面/dl ”/w 的/ude1 交流/vn 很容易/nz 使/v 其他/rzv 孩子/n 走神/vi 。/w 
这位/r 老师/nnt 通过/p [微型/b 课题/n]/nz 研究/vn 找到/v 解决/vn 办法/n 之一/rz :/w 当/p 有/vyou 学生/nnt 发言/vi ，/w 要么/c 他/rr 转/v 过/uguo 身/ng 面对/v 后面/f 的/ude1 同学/n ，/w 要么/c 其他/rzv 的/ude1 同学/n 尽量/d 调整/v 坐姿/n ，/w 使/v 孩子/n 的/ude1 注意力/n 更/d 集中/v 。/w 
思明区/ns 第一届/mq 名师/nnt 工作室/nis 
领衔/vd 人/n 名单/n （/w [10/m 人/n]/mq ）/w 
郑志生/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
叶瑞碧/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [湖滨/n 中学/nis]/nts ）/w 
程金元/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [湖滨/n 中学/nis]/nts ）/w 
高翔/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
陈雪芳/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [滨北/nz 小学/nis]/nts ）/w 
林睿/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w 前埔/nz [北区/n 小学/nis]/nts ）/w 
肖淑芬/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [前埔/nz 南区/ns 小学/nis]/nts ）/w 
黄莲花/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w [梧村/ns 小学/nis]/nt ）/w 
吕珈臻/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w 槟榔/nf 小学/nis ）/w 
朱晓梅/nr 名师/nnt 工作室/nis （/w 松柏/n 幼儿园/nis ）/w 
思明区/ns [第二/m 届/q]/mq 名师/nnt 发展/v 工作室/nis 
主持人/nnt 名单/n （/w [29/m 人/n]/mq ）/w 
何丽梅/nr （/w [何/ry 厝/n 小学/nis]/nts ）/w 
林芹/nr （/w 区/n [第二/m 实验/vn 小学/nis]/nis ）/w 
陈俊强/nr （/w 观音山/nz 音乐/n 学校/nis ）/w 
黄芸/nr （/w [演武/nz 小学/nis]/nts ）/w 
黄碧华/nr （/w [滨/ng 东/f 小学/nis]/nts ）/w 
黄昕/nr （/w [园/ng 南/b 小学/nis]/nts ）/w 
沈铭/nr （/w 松柏/n [第二/m 小学/nis]/mq ）/w 
吴伟华/nr （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
吴聪娣/nr （/w [前埔/nz 南区/ns 小学/nis]/nts ）/w 
江华/ns （/w 思明/nz 小学/nis ）/w 
何惠真/nr （/w 莲/ng 前/f 小学/nis ）/w 
叶明治/nr （/w [梧村/ns 小学/nis]/nt ）/w 
陈雪曦/nr （/w 区/n [第二/m 实验/vn 小学/nis]/nis ）/w 
蔡春龙/nr （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
王妙香/nr （/w [嘉/b 滨/ng 小学/nis]/nt ）/w 
李丽丽/nr （/w 市/n [第二/m 实验/vn 小学/nis]/nis ）/w 
王晓虹/nr （/w 日光/n 幼儿园/nis ）/w 
江合佩/nr （/w [湖滨/n 中学/nis]/nts ）/w 
赖景琼/nr （/w [大同/ns 中学/nis]/nts ）/w 
白/a 源/ng 法/n （/w [湖滨/n 中学/nis]/nts ）/w 
林采凤/nr （/w [松柏/n 中学/nis]/nts ）/w 
陈丽蓉/nr （/w [金鸡/ns 亭/ng 中学/nis]/nt ）/w 
陈希梅/nr （/w [大同/ns 中学/nis]/nts ）/w 
魏正惠/nr （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
余启友/nr （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
叶志娟/nr （/w [湖滨/n 中学/nis]/nts ）/w 
许燕春/nr （/w [槟榔/nf 中学/nis]/nts ）/w 
孙发/nr 有/vyou （/w [华侨/n 中学/nis]/nts ）/w 
朱丹红/nr （/w [思明区/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt ）/w 
