2013年5月26日/t 晚/tg ，/w 傅某某/nr 在/p [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz 角美镇/ns 白礁村/ns 某/rz 小区/n 出租房/nz 内/f ，/w 与/cc 情人/n 王/n 某某/r 发生/v 性关系/n 后/f ，/w 因/p 对方/n 要求/n 其/rz 归还/v 之前/f 借款/n 而/cc 发生/v 口角/n ，/w 傅某某/nr 强行/d 脱光/v 王/n 某某/r 的/ude1 衣裤/n ，/w 并用/vi 手机/n 拍摄/v [10/m 张/q]/mq 裸/ag 照/v 。/w 之后/f 傅某某/nr 又/d 强行/d 扣留/v 王/n 某某/r 的/ude1 手机/n 和/cc 钥匙/n ，/w 并/cc 以此/d 要挟/v 对方/n 用/p 财物/n 来/vf 赎/v 。/w 
次日/t ，/w 王/n 某某/r 为/p 要/v 回/v 被/pbei 扣留/v 的/ude1 物品/n ，/w 将/d 一张/mq 银行卡/nz 和/cc 密码/n 交给/v 傅某某/nr ，/w 傅某某/nr 从/p 该/rz 银行卡/nz 支取/v [1000/m 元/q]/mq 。/w 又/d 过/uguo 一天/mq ，/w 傅某某/nr 在/p 王/n 某某/r 支付/v [300/m 元/q]/mq 后/f 还给/v 其/rz 物品/n 。/w 随后/d ，/w 傅某某/nr 以/p 公开/ad 王/n 某某/r 的/ude1 裸/ag 照/v 及其/cc 与/cc 王/n 某某/r 的/ude1 不/d [正当/a 关系/n]/nz 相/d 要挟/v ，/w 再次/d 索要/v [3000/m 元/q]/mq 。/w 迫于/v 无奈/d 的/ude1 王/n 某某/r 在/p 朋友/n 的/ude1 劝导/vn 下/f 报警/vn ，/w 傅某某/nr 于/p 当晚/t 被/pbei 抓获/v 。/w (/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 黄旭/nr 通讯员/nnt 王志超/nr 洪顺珠/nr 徐松惠/nr )/w 
