跨/v 城/n 公交/b 方便/a 了/ule 市民/n 出行/vi 
[厦/b 深/a 铁路/n]/nz 通/v 了/ule ，/w 到/v 漳州/ns 站/vi 乘坐/v 动车/n 的/ude1 旅客/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 可/v 跨/v 城/n 公交/b 却/d 没有/v 增加/vn 。/w 来自/v 漳州市/ns 平和县/ns 的/ude1 市民/n 林/ng 先生/n 建议/n ，/w 逐渐/d 增加/v 跨/v 城/n 公交/b ，/w 最终/d 覆盖/v 到/v 全市/n 所有/b 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 。/w 
林/ng 先生/n 说/v ，/w 随着/p 公交/b 的/ude1 发展/vn ，/w 目前/t ，/w 漳州/ns 已/d 开/v 通往/v 长泰/ns 、/w 龙海/ns 、/w 南靖/ns 、/w [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz 等/udeng 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 跨/v 城/n 公交/b ，/w 但/c 随着/p [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 的/ude1 通车/vn ，/w 这些/rz 跨/v 城/n 公交/b 远远/d 不够/a 。/w 
[厦/b 深/a 铁路/n]/nz 动车/n 开通/v 后/f ，/w 漳州/ns 站/vi 已/d 跃升/v 为/p 福建/ns 往返/vi 广东/ns 地区/n 最/d 频繁/a 的/ude1 枢纽站/nz ，/w 每天/r 办理/v 往返/vn 广东/ns 地区/n 的/ude1 [旅客/n 列车/n]/nz [36/m 趟/qv]/mq ，/w 从/p 漳州/ns 站/vi 出发/vi ，/w 通过/p 转乘/v 几乎/d 可以/v 到达/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 而/cc 漳浦/ns 、/w 云霄/ns 、/w 诏安/nz 等/udeng 三县/m 虽/c 也/d 开通/v 动车/n ，/w 但/c 每天/r 停靠/v 趟/qv 次/qv 有限/a ，/w 远/a 不及/vi 漳州/ns 站/vi ，/w 因此/c ，/w 漳州/ns 站/vi 对/p 下面/f 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 市民/n 而言/uls ，/w 极/d 具/vg 吸引力/n ，/w 到/v 漳州/ns 站/vi 乘/v 动车/n 的/ude1 市民/n [越来越/d 多/a]/nz 。/w “/w 目前/t ，/w 云霄/ns 、/w 平和/a 、/w 华安/ns 、/w [漳州/ns 开发区/ns]/nz 等/udeng 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 并未/d 通/v 公交车/nz ，/w 到/v 市区/s 只能/v 搭乘/vn 客车/n 或/c 的士/n ，/w 不仅/c 不方便/nz ，/w 费用/n 也/d 比较/d 高/a 。/w ”/w 林/ng 先生/n 建议/n ，/w 希望/v 能/v 逐步/d 开通/v 市区/s 往返/vi 这些/rz 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 跨/v 城/n 公交/b ，/w 方便/a 市民/n 前往/v 漳州/ns 站/vi 乘/v 动车/n 出行/vi ，/w 再/d 逐步/d 覆盖/v 到/v 全市/n 所有/b 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 市民/n 享受/v 到/v 公交/b 所/usuo 带来/v 的/ude1 便利/an ，/w 也/d 可/v 增加/vn 漳州/ns 站/vi 的/ude1 客流量/n 。/w “/w 这个/rz 建议/n 很好/ad ，/w 我/rr 一定会/nz 将/d 它/rr 带到/v 两/m 会上/n 。/w ”/w [漳州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 刘建生/nr 说/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 张伟/nr 华文/nz //w 图/n ）/w 
