4日/t 下午/t ，/w 一架/mq 从/p 北京/ns 飞往/v 银川/ns 的/ude1 CN7233/x 航班/n ，/w 一/m 男子/n 骚扰/v 空姐/nnt 并/cc 冲/v 向/p 飞行员/nnt [敏感/a 区域/n]/nz 被/pbei 控制/vn ，/w 事件/n 造成/v 一名/mq 安全员/nnt 轻微伤/nz 。/w 昨天/t ，/w [银川/ns 机场/nis]/nt 警方/n 表示/v ，/w 将/d 对/p 该/rz 乘客/n 进行/vn 精神/n 鉴定/vn ，/w 其/rz 涉嫌/v 扰乱/v 航空器/n 内/f 秩序/n 。/w 
男子/n 行为/n 异常/a 伸手/vi 抱/v 空姐/nnt 
昨日/t ，/w 有/vyou 网友/n 爆料/v 称/vn CN7233/x 航班/n 于/p 1月4日/t 下午/t 由/p 北京/ns 飞往/v 银川/ns 时/ng ，/w 机上/s 出现/v 疑似/nz 精神病/nhd 旅客/n ，/w 向/p 空姐/nnt 伸出/v “/w 咸猪手/nz ”/w 。/w 
记者/nnt 联系/v 到/v 此/rzs 航班/n [第一/m 排/v]/mq 就座/vi 的/ude1 旅客/n 刘先生/nr 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 疑似/nz 精神病/nhd 男子/n 高/a 约/d [170/m 厘米/q]/mq ，/w 在/p 登机/vi 时/ng 一直/d 与/cc 地面/n 人员/n 和/cc 旅客/n 交谈/vi ，/w 飞机/n 因此/c 延误/v 了/ule 30多分钟/m 起飞/vi 。/w 
刘先生/nr 说/v ，/w 起飞/vi 后/f 男子/n 再次/d 发生/v 异常/a 举动/n 。/w 刘先生/nr 看到/v ，/w 一名/mq 空姐/nnt 在/p 洗手间/n 门口/s 站/vi 着/uzhe ，/w 这/rzv 名/q 乘客/n 上/f 洗手间/n 途中/s ，/w 伸手/vi 去/vf 抱/v 空姐/nnt ，/w 空姐/nnt 躲开/v 他/rr ，/w 他/rr 直接/ad 进/vf 了/ule 洗手间/n 。/w 过/uguo 一会/t 出来/vf ，/w 男子/n 在/p 餐车/n 上/f 拿/v 了/ule 一盒/mq 饮料/nf 回/v 座位/n ，/w “/w 可能/v 怕/v 出事/vn ，/w 他/rr 拿/v 完/vn 饮料/nf ，/w 被/pbei 安全员/nnt 叫/vi 去/vf 谈话/vn 。/w ”/w 
