报告/n 指出/v ，/w 在/p 加快/v 新型/b [城镇化/vn 进程/n]/nz 中/f ，/w 要/v 坚持/v 以人为本/l ，/w 推进/vi [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v ，/w 解决/v 好/a [常住/v 人口/n]/nz 入城/vi 问题/n 。/w 要/v 传承/vn [闽南/ns 文化/n]/nz ，/w 保护/vn 和/cc 科学/n 开发/v 漳州/ns 古城/n 和/cc 特色/n 城镇/n ，/w 保护/vn 好/a 城镇/n [自然/n 山水/n]/nz 和/cc [历史/n 文化/n]/nz ，/w 保留/v [生态/n 群落/n]/nz 和/cc 历史/n 古迹/n ，/w 让/v 居民/n 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n 。/w 
在/p 文化/n 方面/n ，/w 加快/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 申遗/nr 步伐/n ，/w 办好/vi 全国/n “/w 海/n 丝/n ”/w 精品/n 九/m 城市/n 联展/n 活动/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 沈华铃/nr ）/w 
