新疆/ns 成/v 全国/n “/w [白色/n 污染/vn]/nz ”/w 重灾区/n 作物/n 大片/n 减产/v 
一些/mq [农业/n 生态/n]/nz 专家/nnt 指出/v “/w [白色/n 污染/vn]/nz ”/w 已经/d 超过/v 了/ule 当地/s 农田/n [生态/n 环境/n]/nz 所/usuo 能/v 承受/vn 的/ude1 上限/n ，/w 如/v 不/d 加快/v 治理/vn 和/cc 防范/vn ，/w 农田/n 生态/n 将/d 进一步/d 恶化/vi 。/w 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 下/f ，/w 新疆/ns 向/p [白色/n 污染/vn]/nz “/w 宣战/vi ”/w ，/w 然而/c 投入/v 严重/a 不足/an 、/w 处理/v 手段/n 少/a 、/w 治理/v 成本/n 高等/b 困难/an ，/w 使得/vi 新疆/ns “/w 净土/n 工程/n ”/w 工作/vn 难以/d 推进/vi 。/w 
“/w 白色/n 革命/vn ”/w 变/v “/w [白色/n 污染/vn]/nz ”/w 
上世纪/nz 80年代/t 以来/f ，/w 新疆/ns 开始/v 在/p 棉花/n 种植/vn 上/f 大/a 范围/n 推广/vn 使用/v [地膜/n 覆盖/v 技术/n]/nz ，/w 使得/vi 棉花/n 产量/n 大幅度/d 提高/v 。/w 2012年/t 新疆/ns 棉花/n 产量/n 已/d 占/v 国内/s 总产量/n 的/ude1 半壁江山/n 。/w [新疆/ns 农业厅/nis]/nto 资源/n 与/cc 环境保护/gg 站/vi 站长/nnt 秦晓辉/nr 说/v “/w ‘/w 白色/n 革命/vn ’/w 给/p 新疆/ns 的/ude1 农业/n 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 发展/vn ，/w 极大/a 地/ude2 推进/vi 了/ule 农民/nnt 增产增收/v ，/w 促进/v 了/ule 新疆/ns [现代/ntc 农业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w ”/w 
但/c 与此同时/c ，/w 由于/p 缺乏/v 有效/a 的/ude1 治理/vn 措施/n ，/w 废旧/b 地膜/n 在/p 农田/n 土壤/n 中/f 逐年/d 增多/v ，/w 污染/vn 持续/vd 加剧/v ，/w 这场/r “/w 白色/n 革命/vn ”/w 逐步/d 演变/vi 成/v 触目惊心/vl 的/ude1 “/w 白色/n 灾难/n ”/w 。/w 经过/p 30年/t 的/ude1 “/w 累积/v ”/w ，/w 新疆/ns 已经/d 成为/v 中国/ns 乃至/c 世界/n 上/f “/w [白色/n 污染/vn]/nz ”/w 最/d 严重/a 的/ude1 区域/n 。/w 在/p 过去/vf 两年/mq 中/f ，/w [新疆/ns 农业厅/nis]/nto 资源/n 与/cc 环境保护/gg 站/vi 连续/a 对/p 全/a 疆/b [20/m 个/q]/mq 县/n 的/ude1 农田/n 进行/vn 取样/vn 调查/vn ，/w 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 当地/s 农田/n 平均/a 每亩/r 残留/v 地膜/n 量/n 已经/d 达到/v [16/m ./w 88/m 公斤/q]/mq ，/w 是/vshi 我国/n [平均/a 水平/n]/nz 的/ude1 [4/m -/w 5/m 倍/q]/mq 。/w 
而/cc 在/p 新疆/ns [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 一些/mq 乡镇/n ，/w 地膜/n 残留量/nz 甚至/d 达到/v 40多公斤/m ，/w 按/p 每年/r 每亩/r 铺/v 膜/n [4/m 公斤/q]/mq 计算/v ，/w 这/rzv 相当于/v 给/p 农田/n 铺/v 了/ule [10/m 层/qv]/mq 地膜/n 。/w “/w 毫不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w 过去/vf 是/vshi 拨开/v 土地/n 找/v 地膜/n ，/w 现在/t 是/vshi 拨开/v 地膜/n 找/v 土地/n ，/w 形势/n 堪忧/v 。/w ”/w [新疆/ns 农业厅/nis]/nto 厅长/nnt 艾克拜尔·吾甫尔/nrf 忧心忡忡/vl 地/ude2 说/v 。/w 
秦晓辉/nr 说/v ，/w 播种/vi 时/ng ，/w 种子/n 点/qt 到/v 残/a 膜/n 上/f 无法/v 扎根/v ，/w 作物/n 的/ude1 出苗/vn 成活率/n 和/cc 产量/n 都/d 受到/v 极大/a 影响/vn 。/w 据/p [新疆/ns 农科院/nis]/nt 提供/v 的/ude1 研究报告/v 显示/vn ，/w [作物/n 产量/n]/nz 随/p 残/a 膜/n 量/n 的/ude1 增加/vn 呈/v 下降/vn 趋势/n 。/w 以/p 棉花/n 为/p 例/n ，/w 当/p 土壤/n 中/f 残/a 膜/n 量/n 达到/v 每亩/r 3.5公斤时/t ，/w 至少/d 减产/v 15%/m 。/w 一些/mq 农业专家/nnd 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 新疆/ns 各地/rzs 都/d [大力/d 推广/vn]/nz 普及/v [测/v 土/n 配方/n 施肥/vi]/nz 、/w 高新/nz 节水/vn 等/udeng 技术/n ，/w 但/c 作物/n 的/ude1 增产/vn 效果/n 基本/a 被/pbei 残/a 膜/n 抵消/v 。/w 
农田/n 地膜/n 残留/vn 的/ude1 危害/vn 逐步/d 显露/v ，/w 而/cc 其/rz 潜在/b 的/ude1 后果/n 却/d [难以/d 估量/v]/nz 。/w 新疆/ns 农田水利/n 专家/nnt 董新光/nr 说/v “/w 现在/t 我们/rr 能/v 看到/v 的/ude1 最/d 严重/a 的/ude1 后果/n 只是/d 农作物/n 减产/v ，/w 但/c 残/a 膜/n 会/v 不会/v 对/p 地下水/n 和/cc 土壤/n 产生/v 其他/rzv 形式/n 的/ude1 污染/vn ，/w 眼下/t 还/d 没有人/nz 去/vf 进行/vn 长期/d 、/w 系统/n 深入/ad 和/cc 覆盖/v 较大/d 范围/n 的/ude1 跟踪/vn [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 因此/c 关于/p 它/rr 的/ude1 危害/vn ，/w 我们/rr 没有/v 看到/v 的/ude1 可能/v 要/v 比/p 能/v 看到/v 的/ude1 多/a 得/ude3 多/a 。/w ”/w 
