1月5日/t ，/w 发型师/nnd Kelvin/x 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 一张/mq 好友/n 张柏芝/nr 的/ude1 美/b 照/v ，/w 并/cc 调侃/v 称/vn ：/w “/w 又/d 不是/c 小女孩/nz ，/w 还/d 放/v 个/q 蝴蝶结/n 在/p 头/n 上/f ，/w 真/a 幸运/a 你/rr 是/vshi 柏芝/nr 。/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 张柏芝/nr 头戴/nz 粉色/n 发卡/n 、/w 顶着/v 大/a 蝴蝶结/n ，/w 甜笑/nz 看/v 镜头/n ，/w 并/cc 露出/v 酒窝/n ，/w 一秒/t 变/v 少女/n 。/w 
此外/c ，/w 带/v [两/q 子/ng]/mq 回/v 香港/ns 度过/v 圣诞节/t 和/cc 新年/t 后/f ，/w 张柏芝/nr 带/v [两/q 子/ng]/mq 重新/d 返回/v 新加坡/nsf 读书/vi 。/w 长大/vi 不少/m 的/ude1 Lucas/x 甚/dg 有/vyou 大哥/n 风范/n ，/w 在/p 妈妈/n 处理/v [登记/vn 手续/n]/nz 时/ng 负责/v 照顾/vn 弟弟/n 。/w 次子/n Quintus/x 也/d 粘/v 着/uzhe 哥哥/n ，/w 兄弟/n 感情/n 甚佳/z 。/w 柏芝/nr 见到/v [两/q 子/ng]/mq 乖巧/a 很/d 放心/v ，/w 帮/v 他们/rr 整理/v 衣服/n ，/w 无微不至/al 。/w 不过/c 父亲/n 谢霆锋/nr 没有/v 到/v 机场/nis 送别/v ，/w 或许/d 是/vshi 不想/v 过多/d 跟/p 张柏芝/nr 接触/v ，/w 引发/v 媒体/n 揣测/v 吧/y 。/w 
