[中国/ns 中铁/ntc 公司/nis]/nt [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 。/w 
媒体/n 称/v 中铁/ntc 总裁/nnt 跳楼/v 自杀/vn 或/c 因/p 公司/nis 债务/n 重/a 压力/n 大/a 
“/w 挺/d 可惜/v 的/ude1 ,/w 他/rr [4/m 号/q]/mq 上午/t 还/d 到/v 单位/n 工作/vn ,/w 想不到/vl 回家/vi 后/f 就/d 发生/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 事情/n 。/w 他/rr 近年/t 患/v 上/f 抑郁症/nhd ,/w 部分/n 原因/n 可能/v 是/vshi 公司/nis 债务/n 负担/n 重/a ,/w 个人/n 压力/n 大/a ,/w 整宿/nz 整宿/nz 的/ude1 睡/vn 不/d 着/uzhe 觉/v 。/w ”/w 在/p 听闻/nz [中国/ns 中铁/ntc]/nz 总裁/nnt 白中仁/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n 后/f ,/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [中铁/ntc 隧道/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc [副/b 总工程师/nnt]/nnt 王梦恕/nr 告诉/v 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 。/w 
5日/t 晚间/t ,/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 发布/v 公告/n 称/v ,/w 本/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 先生/n 于/p 2014年1月4日/t 因/p 意外/a 逝世/vi 。/w 据/p 媒体/n 采访/v 其/rz 家人/n 的/ude1 报道/vn 称/v ,/w 白中仁/nr 同志/n 近来/d 患有/v 抑郁症/nhd 。/w 
“/w 有些/rz 局/n 的/ude1 负债率/nz 都/d 超过/v 90%/m 了/ule ,/w 工资/n 都/d 发/v 不/d 出来/vf 了/ule 。/w 前/f 几天/mq [中国/ns 中铁/ntc]/nz 旗下/d 的/ude1 [中铁/ntc 一局/mq]/nt 、/w [中/f 铁四局/j]/nt 还/d 组织/n 人/n 到/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 要账/v ,/w 事情/n 闹得/vi 挺/d 大/a 。/w ”/w 王梦恕/nr 表示/v ,/w 到/v 年底/f 了/ule ,/w 该/rz 给/p 工人/nnt 结账/vi 过年/vi 了/ule ,/w 但是/c 建设/v 资金/n 迟迟/d 不到/v 位/q ,/w 公司/nis 的/ude1 职工/nnt 还/d 能/v 将/d 就/d ,/w 但是/c 农民工/nnd 的/ude1 工资/n 是/vshi 不能/v 拖欠/vn 的/ude1 ,/w 所以/c 领导/n 们/k 的/ude1 压力/n 也/d 比较/d 大/a 。/w 
随着/p 铁路/n 建设/vn 的/ude1 提速/vn ,/w 铁路/n [基建/n 板块/n]/nz 向/p 好/a ,/w 但是/c 资金/n 紧张/a 的/ude1 局面/n 一直/d 未/d 得到/v 缓解/vn 。/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 2013年三/t 季报/n 显示/v ,/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 2013年前9月/t 铁路/n [基建/n 板块/n]/nz 新/a 签合同/nz 额/n [1357/m 亿元/q]/mq ,/w [同比/n 增长/v]/nz 200.8%/m ,/w 然而/c ,/w 截至/v 2013年10月31日/t ,/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 总资产/nz [6265/m 亿元/q]/mq ,/w 负债/vn [5319/m 亿元/q]/mq ,/w 资产负债率/n 84.8%/m 。/w 
资料/n 显示/v ,/w 白中仁/nr 于/p 1983年/t 加入/v [中国/ns 中铁/ntc]/nz ,/w 其后/f 一直/d 在/p [中国/ns 中铁/ntc]/nz 工作/vn ,/w 从/p [中铁/ntc 一局/mq]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 做到/v [中国/ns 中铁/ntc]/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 副总裁/nnt ,/w 2010年6月/t 至今/d 任/v 中/f 铁工/nnd 董事/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 以及/cc 本/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 。/w 
