1月4日/t ，/w 新罗区/ns [十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 召开/v [第/m 十七/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 会议/n 通过/p ：/w 决定/v 任命/vn 钟勇强/nr 为/p [新罗区/ns 人民政府/nis]/nt 副区长/nnt 职务/n ；/w 决定/v 钟勇强/nr 代理/v [新罗区/ns 人民政府/nis]/nt 区长/nnt 职务/n 。/w （/w 刘淑华/nr ）/w 
来源/n ：/w [闽西/ns 日报/n]/nz 
