据/p 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 网站/n 1月3日/t 报道/v ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 海上/s [领土/n 主权/n]/nz 争端/n 升温/vi ，/w 习近平/nr 上任/vi 后/f 要求/n 军队/n 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ，/w 新型/b [尖端/b 武器/n]/nz 频繁/a 曝光/vi ，/w 被/pbei 内地/n 媒体/n 形容/v 为/p 军备/n 的/ude1 “/w 井喷/vi 式/k 发展/vn ”/w 。/w 其中/rz ，/w 过去/vf 长/a 年/qt 积弱/v 、/w 在/p 2009年/t 更/d 被/pbei [美国/nsf 媒体/n]/nz 评为/v “/w 全面/ad 弱/a 于/p 日本/ns ”/w 的/ude1 海军/nnd 成为/v [优先/vd 发展/vn]/nz 军种/n ，/w 战舰/n 、/w 航母/n 、/w 核潜艇/n 等/udeng 军备/n 的/ude1 发展/vn 让/v 外国/n 军事专家/nnd 刮目相看/vl ，/w [尖端/b 武器/n]/nz 研发/v 成为/v 中国/ns 在/p 大国/n 军力/n 角力/v 中/f 的/ude1 关键/n 。/w 
港/n 媒/ng 称/v ，/w 因/p 周边/n 形势/n 及/cc 维护/v 海外/s 利益/n 需要/v ，/w 海军/nnd 成为/v 中国/ns 2013年/t [优先/vd 发展/vn]/nz 军种/n 。/w 2013年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 至少/d 有/vyou [1/m 艘/q]/mq [052/m D/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [2/m 艘/q]/mq [052/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [6/m 艘/q]/mq [054/m A/x]/mq 型/k 护卫舰/n 、/w [18/m 艘/q]/mq [056/m 型/k]/mq 护卫舰/n 下水/vi 或/c 服役/vi ，/w 另有/v 数/n 艘/q 驱护舰/n 正在/d 建造/v 中/f 。/w 
《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 曾/d 报道/v ，/w 相比/vi [中国/ns 海军/nnd]/nt ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 拥有/v 两项/mq 优势/n 。/w 一/m 是/vshi 大型/b 舰艇/n 数量/n 和/cc 性能/n 。/w 二/m 是/vshi 反潜战/nz 能力/n ，/w 其/rz 反潜战/nz 能力/n 仅次于/v 美国/nsf 。/w 相比之下/vl ，/w 中国/ns 反潜/vn 力量/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 起步/vi 。/w 不过/c ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 发展/vn 的/ude1 加速度/n 要/v 超过/v 日本/ns 。/w 
