美国/nsf 《/w 时代/n 》/w 周刊/n 1986/m 年度/n 封面/n 
1986年1月6日/t ，/w 有/vyou 世界性/n 影响/vn 的/ude1 美国/nsf 《/w 时代/n 》/w 周刊/n ，/w 以/p 中国/ns [经济/n 改革/vn]/nz 领导人/nnt 邓小平/nr 为/p 1986年/t 首期/n 的/ude1 [封面/n 人物/n]/nz 。/w 
《/w 时代/n 》/w 周刊/n 每年/r 年终/t 都/d 遴选/v 出/vf 一位/mq 本年度/nz 对/p 世界/n 产生/v 巨大/a 影响/vn 的/ude1 人物/n ，/w 在/p 次年/t 的/ude1 [第一/m 期/qv]/mq 作/v 深入/ad 生动/a 的/ude1 介绍/vn 。/w 《/w 时代/n 》/w 的/ude1 选择/vn 总是/d 很/d 有/vyou 权威性/n 。/w 
《/w 时代/n 》/w 周刊/n 的/ude1 [高级/a 编辑/nnt]/nnt 们/k 表示/v ，/w 邓小平/nr 当选/v [年度/n 风云人物/n]/nz 是/vshi 基于/p 如下/vi 原因/n ：/w 
他/rr 在/p 中国/ns 推行/v 的/ude1 新的/a [经济/n 政策/n]/nz ，/w 使/v 世界/n 上/f [１/m ／/w ４/m 人口/n]/mq 的/ude1 生活/vn 得到/v 改善/vn ；/w 世界/n 局势/n 将/d 因此/c 而/cc 更加/d 稳定/an ；/w 中国/ns [经济/n 政策/n]/nz 的/ude1 [彻底/ad 改变/v]/nz ，/w 如果/c 确实/ad 有效/a ，/w 将/d 意味着/v 对/p [苏联/ns 模式/n]/nz 的/ude1 共产主义/n 提出/v 了/ule 另一个/mq 选择/v ；/w 这个/rz 改变/v 将/d 会/v 给/p 世界/n 上/f 其他/rzv [社会主义/n 国家/n]/nz 和/cc [第三世界/n 国家/n]/nz 带来/v 深远/a 的/ude1 影响/vn 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
