无/v 战争/n 催生/vi 和/cc 检验/vn ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 该/rz 如何/ryv 改/v 
杨运忠/nr 
[中国/ns 国防部/nt]/nt 5日/t 对/p 部分/n 媒体/n 关于/p “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d ‘/w 适时/ad ’/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ，/w 并/cc 已/d 开展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn 做出/v 澄清/vn ，/w 表示/v 这/rzv 一/m 说法/n 没有/v 根据/p 。/w 尽管/c 传言/n 不/d 实/ad ，/w 但/c 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 《/w 决定/v 》/w 已/d 对/p 深化/v 军队/n 改革/vn 做出/v 了/ule 重大/a 战略部署/nz 。/w [中国/ns 军队/n]/nt 改革/vn 势在必行/vl ，/w 它/rr 的/ude1 推动力/n 来自/v 于/p [中国/ns 崛起/v]/nz 的/ude1 内在/b 危机感/n 和/cc 强国/n 决心/n ，/w 也/d 来自/v 于/p 现实/n 的/ude1 安全/an 挑战/vn 和/cc [军事/n 革命/vn]/nz 压力/n 。/w 
中国/ns 现行/b 的/ude1 作战/vn 体制/n 仍/d 是/vshi 机械化/vn 时代/n 的/ude1 产物/n 。/w 改革开放/v [30/m 多年来/d]/mq ，/w 中国/ns 的/ude1 作战/vn 体制/n 几经/d 改革/vn ，/w 虽/c 有/vyou 较大/d 变化/vn ，/w 但/c 仍/d 不/d 适应/v 现代/ntc [信息化/vn 战争/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w 尽管/c 各/rz 军种/n 作战/vi 体系/n 有/vyou 联合/vd 的/ude1 成分/n ，/w 但/c 比例/n 很小/a ，/w 层次/n 也/d 较低/d 。/w 军队/n 改革/v 重点/n 仍/d 放在/v 了/ule “/w 精兵简政/vl ”/w 上/f 。/w 
相比之下/vl ，/w 美国/nsf 在/p [联合/vd 作战/vi]/nz 领域/n 是/vshi 先行者/n 和/cc 引路人/n 。/w 美国/nsf 早/a 在/p 1991年/t 就/d 首次/m 颁发/v 了/ule [联合/vd 作战/vi]/nz 条令/n ，/w 如今/t 其/rz [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 集中/v 了/ule 海陆空/n 以及/cc [特种/b 作战/vi]/nz 部队/nis 。/w 俄/b 英法/n 德/b 等/udeng 欧洲/ns 老牌/b 军事/n 大国/n ，/w 以及/cc 日本/ns 也/d 都/d 纷纷/d 进行/vn 了/ule [联合/vd 作战/vi]/nz 体制/n 的/ude1 改革/vn 。/w 
美国/nsf 不断/d 进行/vn 军事/n 变革/vn ，/w 每一次/d 改革/vn 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 内/f 生/v 动力/n ，/w 比如/v [伊拉克/nsf 战争/n]/nz 、/w [阿富汗/nsf 战争/n]/nz 等/udeng 现实/n 战争/n 驱动/vn ，/w 一流/b 的/ude1 科技/n 能力/n 和/cc 国家/n 实力/n 也/d 为/p 其/rz 提供/v 有力/a 支撑/v 。/w 中国/ns 也/d 必须/d 塑造/v 这样/rzv 的/ude1 改革/vn 动力/n 。/w 今天/t 我军/n [武器/n 装备/n]/nz 的/ude1 信息化/vn 程度/n 越来越/d 高/a ，/w [军事/n 科技/n]/nz 和/cc [世界/n 军事/n]/nz 革命/vn 潮流/n 要求/n 我们/rr 必须/d 以/p [体系/n 作战/vi 能力/n]/nz 为/p 核心/n 建构/v [联合/vd 作战/vi]/nz 体制/n ，/w 以/p 科技/n 为/p 支点/n 撬动/nz [军事/n 革命/vn]/nz ，/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 体制/n 。/w 
战争/n 是/vshi 验证/v 军事/n 改革/vn 是否/v 正确/a 的/ude1 最大/gm 标准/n ，/w 美国/nsf 的/ude1 军事/n 改革/vn 不断/d 接受/v 战场/n 的/ude1 考验/vn 并/cc 修正/v 。/w 中国/ns 仍/d 面临/v [安全/an 威胁/vn]/nz ，/w 但/c 不会/v 主动/ad 通过/p 战争/n 方式/n 来/vf 验证/v 改革/vn 成果/n 。/w 要/v 检验/vn 改革/vn 是否/v 正确/a ，/w 必须/d 看/v 我们/rr 是否/v 顺应/v 了/ule 科技/n 变革/v 浪潮/n ，/w 是否/v 跟随/v 了/ule 全球/n [军事/n 革命/vn]/nz 趋势/n 。/w 此外/c ，/w 还要/d 看/v 改革/vn 是否/v 为/p [中国/ns 军队/n]/nt 带来/v 更大/d 的/ude1 威慑力/n 。/w 
