人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w [福州市/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 叶燕培/nr 6日/t 称/v ，/w 2013年/t ，/w 福州市/ns [检察/b 机关/n]/nz 扎实/a 推进/vi 平安/a 建设/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 冤假错案/n 。/w 依法/d 落实/v [疑罪/nz 从/p 无/v]/nz 原则/n ，/w 对/p 证据/n 不足/an 的/ude1 ，/w 决定/v 不/d 批捕/v [335/m 人/n]/mq 、/w 不/d 起诉/v [158/m 人/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 福州市/ns [检察/b 机关/n]/nz 充分/ad 听取/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 辩解/vi 和/cc 辩护人/nnt 意见/n ，/w 发现/v 并/cc 排除/v [21/m 件/q]/mq 案件/n 中/f 的/ude1 [非法/b 证据/n]/nz ，/w 防止/v 出现/vn 错案/n 。/w 会同/v 法官/nnt 、/w 律师/nnt 召开/v 庭/ng 前/f 会议/n [28/m 场/qv]/mq ，/w 召集/v 侦查/vn 人员/n 、/w 鉴定人/n 出庭/vi 说明/v 情况/n [95/m 人次/qv]/mq ，/w 组织/n 证人/nnt 出庭作证/v [75/m 人次/qv]/mq ，/w 对/p [简易/a 程序/n]/nz 案件/n 和/cc 二审/b 开庭/vi 案件/n 全部/m 派员/v 出庭/vn ，/w 有效/a 增强/v 庭审/vn 指控/v 和/cc 监督/v 效果/n 。/w 
同时/c ，/w 完善/v 案件/n 审理/v 机制/n ，/w 统一/vn 监管/vn 各类/r 案件/n 及其/cc [法律/n 文书/nnt]/nz 、/w 赃证/n 款物/n ，/w 评/v 查/v 重点/n 案件/n [1050/m 件/q]/mq ，/w 预警/vn 通报/v 程序/n 、/w 时限/n 等/udeng 方面/n 可能/v 出现/vn 的/ude1 问题/n [405/m 件/q]/mq 。/w 并/cc 协同/v [福州市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 举办/v [刑事/b 诉讼/vn]/nz 实务/nz 研讨会/n ，/w 接待/v 律师/nnt 查询/v 、/w 阅卷/vi [2287/m 人次/qv]/mq ，/w 办理/v 当事人/n 和/cc 辩护人/nnt 提出/v 的/ude1 妨碍/vn 行使/v [诉讼/vn 权利/n]/nz 的/ude1 控告/vn 申诉/vn [6/m 件/q]/mq ，/w 保障/v [诉讼/vn 参与/v 人/n]/nz [合法/a 权利/n]/nz 。/w 
