近年来/dl ，/w 漳州市/ns 一些/mq 地方/n 经常/d 出现/v 违规/vn 将/d 住宅/n 改变/v 为/p 经营/v 性/ng 用房/n 的/ude1 情况/n ，/w 存在/v 着/uzhe 诸多/m 弊端/n 。/w 两会/n 期间/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 陈奕颖/nr 对/p 违规/vn 将/d 住宅/n 改变/v 为/p 餐饮/n 、/w 办公/vn 、/w 娱乐/vn 等/udeng 经营/v 性/ng 用房/n 提出/v 了/ule 建议/n 。/w 
陈奕颖/nr 认为/v ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 在/p 审查/vn 利用/v 住宅楼/n 作为/p 经营/v 性/ng 用途/n ，/w 办理/v 工商/n 营业执照/n 或/c 变更/v 地址/n 时/ng ，/w 要/v 从严/d 把关/vi 。/w 可/v 电话/n 核实/v 其/rz 提交/v 的/ude1 [利害/n 关系/n]/nz 业主/n 、/w 上门/vi 核实/v 其/rz 真实性/n 等/udeng ，/w 并/cc 签订/v 承诺书/nz ，/w 明确/a 违法/vn 处理/v 依据/n 和/cc 标准/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 把关/vi 。/w 
同时/c ，/w [工商/n 部门/n]/nz 在/p 颁发/v 营业执照/n 时/ng ，/w 也/d 应/v 仔细/ad 核准/v 、/w 加强/v 把关/vn ，/w 对/p 违规/vn 将/d 住宅/n 改为/v 经营/vn 性/ng 用房/n 的/ude1 ，/w 应/v 依法/d 不/d 批准/v 其/rz 开业/vi 。/w 对/p 已经/d 取得/v 营业执照/n 的/ude1 ，/w 在/p 到期/vi 年检/n 时/ng 应/v 不予/v 继续/v 发证/vn 。/w 此外/c ，/w 还/d 可/v 建立/vn [协调/v 机制/n]/nz ，/w 设立/v 投诉/vn 专线/n ，/w 加强/v 执法/vn ，/w 定期/d 组织/n 联合/vd 执法/vn 专项/b 行动/vn 。/w (/w 海/n 西/f 晨报/n 特派/v 漳州/ns 记者/nnt 黄小英/nr 陈航飞/nr )/w 
