G/x ./w E/x ./w M/x ./w 在/p 内地/n 知名度/n 大增/v 
黎耀祥/nr 
2014年1月6日/t 香港/ns 无线/b 前晚/nz 举行/v 《/w 慈善/a 星辉/nz 仁济/nz 夜/tg 》/w ，/w 艺人/nnt 黎耀祥/nr 献/v 唱/v 筹款/vn ，/w 笑言/nz 在/p 实力派/n 歌手/nnt 面前/f 唱歌/vi 超/v 紧张/a ，/w 宁愿/d 行/ng 钢线/nz 。/w 新年/t 将/d 开拍/v 新剧/n 《/w 无双谱/nz 》/w ，/w 黎耀祥/nr 仅/d 休息/v 数/n 天/qt ，/w 未能/v 与/cc 家人/n 出国/vi 避/v 年/qt 。/w 
歌手/nnt 邓紫棋/nr （/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w ）/w 早/a 前/f 获/v 内地/n 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 之/uzhi 邀/v 与/cc 其他/rzv 歌手/nnt 比赛/vn ，/w 令/v 她/rr 在/p 内地/n 的/ude1 知名度/n 大增/v ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 节目/n 播出/v 一天/mq ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 多/a 了/ule 十七万/m ，/w 我/rr 都/d 吓坏/v 了/ule ！/w （/w [主办/v 单位/n]/nz 有意/d 请/v 绯闻/n 男友/n 林宥嘉/nr 与/cc 你/rr 对垒/vi 呢/y ？/w ）/w 那么/c 可怕/a ！/w 我/rr 没有/v 听过/v ，/w 不过/c 不会/v 叫/vi 他/rr 让/v 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 之前/f 做完/v 手术/n 的/ude1 肥/n 妈/n 精神/n 奕奕/z 到场/vi ，/w 她/rr 说/v 因/p 伤口/n 大/a ，/w 打喷嚏/vi 都/d 痛/a 。/w 而/cc 谢安琪/nr 则/d 性感/a 现身/v 。/w 
