[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市政协/n 原/b 主席/nnt 饶作勋/nr 向/p 新/a 当选/v 的/ude1 政协/nis [第四/m 届/q]/mq [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt 主席/nnt 温锡浩/nr （/w 右/f ）/w 表示/v 祝贺/vn 。/w 记者/nnt 王毅/nr 李永安/nr 摄/vg 
