昨日/t 厦门/ns 仍/d 有/vyou 雾霾/nz 。/w 图/n 为/p 昨日/t 夜景/n 。/w （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 姚凡/nr 摄/vg ）/w 
怎么啦/nz ？/w 
昨日/t 的/ude1 冷空气/n 为何/ryv 没/d 驱散/v 雾霾/nz ？/w 专家/nnt 解释/v :/w 冷空气/n 带来/v 的/ude1 风力/n 不大/d ，/w 又/d 缺乏/v 降水/n ，/w 且/c 带来/v 新/a 霾/n 
怎么办/ryv ？/w 
[专家/nnt 建议/n]/nz :/w 雾霾/nz 严重/a 的/ude1 天气/n ，/w 避免/v [户外/s 运动/vn]/nz ，/w 必要/a 时/ng 戴/v 口罩/n 
一股/mq 来自/v 北方/s 的/ude1 冷空气/n ，/w 昨天/t 还是/c 让/v 厦门/ns 的/ude1 [环境/n 监测/vn]/nz 人员/n 失望/a 了/ule —/w —/w 遭遇/v “/w 霾/n 伏/v ”/w 多/a 日/b 的/ude1 厦门/ns ，/w 并/cc 没有/v 因此/c 突出/a “/w 重围/n ”/w 。/w 在/p 警报/n 频/ag 现/tg 的/ude1 [环境/n 监测/vn]/nz 平台/n 上/f ，/w 我市/r 的/ude1 洪文/nr 监测/vn 点/qt ，/w 3年/t 来/vf 首次/m 亮/vi 起/vf 了/ule “/w 红灯/n ”/w —/w —/w 中度/b 污染/vn 。/w 
浓浓的/z 雾霾/nz ，/w 昨天/t 依旧/z 笼罩/v 着/uzhe 鹭岛/ns 内外/f 。/w 昨日/t 上午/t 11时/t ，/w 鼓浪屿/ns 、/w 洪文/nr 、/w 湖/n 里/f 全部/m 显示/v “/w 轻度/b 污染/vn ”/w ，/w 其/rz [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 也/d 分别/d 达到/v 129/m 、/w 147/m 、/w 129/m 。/w 一/m 整天/d 的/ude1 阳光/n ，/w 没有/v 让/v 雾霾/nz 减弱/v ，/w 相反/vi ，/w 昨日/t 16时/t ，/w 鼓浪屿/ns 、/w 洪文/nr 、/w 湖/n 里/f [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 分别/d 上升/vi 到/v 132/m 、/w 165/m 、/w 135/m ，/w 这/rzv 一时/d 点/qt ，/w 洪文由/nr “/w 轻度/b 污染/vn ”/w 转为/v “/w 中度/b 污染/vn ”/w 。/w 昨日/t 20时/t ，/w 糟糕/a 的/ude1 空气/n 状况/n 并/cc 没有/v 改观/vn —/w —/w [三/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 的/ude1 指数/n 分别/d 锁定/v 133/m 、/w 168/m 、/w 134/m ，/w 洪文/nr [空气/n 质量/n]/nz 依旧/z 最/d 差/a 。/w 
值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 昨天/t ，/w 就/d 连/ulian 位于/v 我市/r 偏远/a 郊区/s 的/ude1 溪/ng 东/f 对照/v 点/qt ，/w 也/d 被/pbei 雾霾/nz “/w 攻陷/v ”/w —/w —/w 其/rz [空气/n 质量/n]/nz 评价/vn 一度/d 呈现/v 出/vf “/w 轻度/b 污染/vn ”/w 。/w 环保/n 专家/nnt 介绍/v ，/w 这种/r 情况/n ，/w 在/p 我市/r 也/d 极为/d 罕见/a 。/w 
昨天/t 厦门/ns 空气/n 中/f 的/ude1 首要/b 污染物/n ，/w 依旧/z 是/vshi 市民/n 谈及/v 色变/nz 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 。/w 昨日/t 的/ude1 冷空气/n 缘何/r 没有/v 驱散/vn 我市/r 多/a 日/b 来/vf 讨厌/v 的/ude1 雾霾/nz ？/w 环保/n 专家/nnt 解释/v ，/w 一/m 是/vshi 冷空气/n 带来/v 的/ude1 风力/n 不大/d ，/w 又/d 缺乏/v 降水/n ；/w 二/m 是/vshi 这/rzv 股/q 空气/n 在/p 为/p 厦门/ns 带来/v 寒冷/a 的/ude1 同时/c ，/w 又/d 带来/v 了/ule 北方/s 新的/a 雾霾/nz 。/w 
这次/r “/w 史上/d 强度/n 最大/gm 、/w [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d ”/w 的/ude1 雾霾/nz 天/qt ，/w 还要/d 持续/vd 多久/ryt ？/w 昨日/t 环保/n 部门/n 和/cc [气象/n 部门/n]/nz 没有/v 给/p 出/vf 确定/v 回答/vn 。/w 不过/c ，/w 他们/rr 还是/c 给/p 出/vf 建议/n :/w 在/p 雾霾/nz 严重/a 的/ude1 天气/n ，/w 避免/v [户外/s 运动/vn]/nz ，/w 必要/a 时/ng 戴/v 上/f 口罩/n 。/w （/w 记者/nnt 王元晖/nr ）/w 
