国防部/nt ：/w 建/v [联合/vd 作战/vi]/nz 体系/n 不/d 代表/nnt 单独/d 成立/vi 司令部/nnt 
昨天/m ，/w 国防部/nt 对/p “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d 适时/ad 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ”/w 的/ude1 报道/vn 做出/v 回应/vn ，/w 称/v “/w 报道/v 是/vshi 没有/v 根据/p 的/ude1 ”/w 。/w 
国防部/nt 称/v 军队/n 体制改革/v 已/d 在/p 两月/t 前/f 回应/vn 
近日/t ，/w 有关/vn “/w [中国/ns 军方/n]/nz 证实/v 将/d 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ”/w 的/ude1 消息/n 引起/v 媒体/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 
昨天/t ，/w 国防部/nt 对/p 这/rzv 一/m 消息/n 作出/v 澄清/vn ，/w 称/v 媒体/n 有关/vn “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d ‘/w 适时/ad ’/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ，/w 并/cc 已/d 开展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn 是/vshi 没有/v 根据/p 的/ude1 。/w 关于/p [中国/ns 军队/n]/nt 体制/n 编制/vn 改革/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n ，/w 国防部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 已/d 在/p 2013年11月28日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 作出/v 明确/a 回应/vn 。/w 
