人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w [福州市/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 叶燕培/nr 6日/t 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 福州市/ns [检察/b 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 案件/n [176/m 件/q]/mq [225/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w [百/m 万元/q]/mq 以上/f 大案/n [14/m 件/q]/mq ；/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 渎职/vi 侵权/vn 案件/n [38/m 件/q]/mq [47/m 人/n]/mq ，/w 人数/n 同比/n 上升/vi 14.6%/m 。/w 
据悉/v ，/w [福州市/ns 检察院/nis]/nto 整合/v 福州市/ns 两级/mq 检察院/nis 办案/vn 力量/n ，/w 深挖/v 窝/n 串案/nz [103/m 件/q]/mq [147/m 人/n]/mq 。/w 并/cc 加强/v 与/cc [纪检/n 监察/vn]/nz 等/udeng 机关/n 的/ude1 协调/vn 配合/v ，/w 查办/v 厅级/b 干部/nnt [2/m 人/n]/mq 、/w 处级/b 干部/nnt [10/m 人/n]/mq ，/w 涉及/v 环保/n 、/w 医疗/n 、/w 房产/n 、/w 狱/ng 政/ng 等/udeng [主管/vn 单位/n]/nz 。/w [福州市/ns 检察院/nis]/nto 组织/n 查处/v 包括/v [福建省/ns 环保厅/nis]/nt 原/b 副厅长/nnt 在/p 内/f 的/ude1 环保/n 系统/n [11/m 人/n]/mq 涉嫌/v 受贿/vn [250/m 万元/q]/mq 大案/n 。/w 
同时/c ，/w 加大/v 对/p 执法不严/vl 、/w 司法/n 不公/a 的/ude1 监督/vn 力度/n ，/w 查办/v 行政执法/v 人员/n [46/m 人/n]/mq 、/w [司法/n 工作/vn 人员/n]/nz [9/m 人/n]/mq 。/w 依法/d 介入/v [重大/a 责任事故/n]/nz 调查/vn 活动/vn ，/w 查办/v [安全/an 监管/vn]/nz 环节/n 渎职/vi 案件/n [4/m 件/q]/mq [4/m 人/n]/mq 。/w 
此外/c ，/w 还/d 开展/v “/w 完善/v [举报/vn 制度/n]/nz 、/w 加强/v 举报人/n 保护/vn ”/w 专题/n 宣传/vn 活动/vn ，/w 依法/d 查核/v [网络/n 反/vi 腐/vg]/nz 线索/n ，/w 向/p [22/m 名/q]/mq 举报/v [有功/vi 人员/n]/nz 发放/v 奖金/n [7/m 万元/q]/mq 。/w 强化/v 追逃/nz 措施/n ，/w 抓获/v 在逃/vn 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [10/m 人/n]/mq 。/w 
