近日/t ，/w 郑州/ns 、/w 青岛/ns 等/udeng [二线/n 城市/n]/nz 纷纷/d 拟/v 调整/vn [基准/n 地价/n]/nz ，/w 相/d 较/d 此前/t 均/d 有/vyou 不同/a 程度/n 的/ude1 上涨/vn 。/w 尽管如此/dl ，/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 此举/rzv 只/d 会/v 相对/d 影响/v 开发商/nnd 的/ude1 拿/v 地/ude2 成本/n ，/w 其/rz 拿/v 地/ude2 节奏/n 基本/a 不会/v 改变/vn 。/w 2014年/t 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 总体/n 上/f 来看/u ，/w 会/v 加大/v 土地/n 供应/vn ，/w 但/c 难/a 缓/a 短期内/nz 供应量/n 偏少/nz 的/ude1 局面/n ，/w 届时/d 品牌/n 房/n 企/ng 在/p [二线/n 城市/n]/nz 的/ude1 “/w 激战/vi ”/w 在所难免/vl 。/w 
[上海/ns 易居/nz 房地产/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 严跃进/nr 向/p 新华网/nz 记者/nnt 分析/vn ，/w 中国/ns 城市/n 发展/v 水平/n 呈现/v 了/ule 区域/n 递进/vi 的/ude1 演进/vn 机制/n 。/w [一线/n 城市/n]/nz 的/ude1 发展/vn 逐渐/d 饱和/vi 、/w [成本/n 上升/vi]/nz ，/w 市场/n 资源/n 将/d 因此/c 导入/v [二线/n 城市/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 作为/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 最大/gm 战场/n 的/ude1 [二线/n 城市/n]/nz ，/w 其/rz 开发/vn 需要/v 房/n 企/ng 的/ude1 介入/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 能/v 充当/v [城市/n 运营商/nz]/nz 角色/n 的/ude1 房/n 企/ng 。/w 
供应/v 面/nf 将迎/nz 全方位/n 扩张/vn 
[CRIC/x 研究/vn 中心/nis]/nt 通过/p 对/p 典型/n 城市/n [商品/n 住宅/n]/nz 的/ude1 分析/vn 表明/v ，/w [二线/n 城市/n]/nz 在/p 2014年/t 的/ude1 的/ude1 供应/vn 面/nf 将/d 迎来/v 全方位/n 扩张/vn 。/w 报告/n 显示/v ，/w [八/m 成/v]/mq 城市/n 新增/v 住宅/n 供应/vn 将/d 同比/n 上升/vi ，/w 其中/rz 宁波/ns 、/w 南京/ns 、/w 成都/ns [三/m 市/n]/mq 同比/n 增幅/n 超/v 20%/m ，/w 涨幅/n 最高/a 的/ude1 宁波/ns 更是/d 达到/v 了/ule 48%/m 。/w 
