2013年12/t 月底/t ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 原/b 副局长/nnt 马俊飞/nr 犯/v 受贿罪/n 和/cc 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n ，/w 被/pbei [河北省/ns 衡水市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一/m 审判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz 。/w 不到/v 两年/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 马俊飞/nr 收受/v 他人/rr 钱物/n 折合/v 人民币/n 共计/v 超过/v [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 
收受/v [40/m 家/q]/mq 企业/n 钱物/n 200余次/m 
2009年8月/t 至/p 2011年3月/t ，/w [内蒙古/ns 蒙/b 泰/b 煤电/n 公司/nis]/nt 为/p 提高/v 铁路/n 煤炭/n 运量/n ，/w 先后/d 多次/mq 向/p 马俊飞/nr 行贿/vi 共计/v [600/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 据/p 马俊飞/nr 本人/rr 供述/nz ，/w [600/m 万元/q]/mq 都/d 是/vshi 该/rz 公司/nis 负责人/nnt 给/p 的/ude1 。/w 除了/p 人民币/n ，/w 马俊飞/nr 还/d 频繁/a 接受/v 企业/n 送来/v 的/ude1 美元/q 、/w 英镑/q 、/w 金条/n 等/udeng 。/w 在/p 担任/v [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 副局长/nnt 期间/f ，/w 马俊飞/nr 多次/mq 收受/v [内蒙古/ns 汇能/nz 集团/nis 通汇/nz 煤炭/n 经营/vn 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 给予/vn 的/ude1 美元/q 共计/v [100/m 万元/q]/mq 。/w 
通汇/nz [煤炭/n 经营/vn 有限公司/nis]/nt 负责人/nnt 证实/v ，/w 2009年9月/t 至/p 2011年5月/t ，/w 他/rr 向/p 马俊飞/nr 每月/r 行贿/vi [5/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 效果/n 也/d 立竿见影/n ，/w 送钱/v 当/p 月/n 铁路/n 计划/n 兑现率/n 提高/v 了/ule 15％/m 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 马俊飞/nr 在/p 担任/v [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 副局长/nnt 期间/f ，/w 接受/v 他人/rr 请托/nz ，/w 在/p 提高/v [铁路/n 运量/n]/nz 方面/n 为/p 他人/rr 提供/v 帮助/vn ，/w 谋取/v 利益/n ，/w 先后/d 收受/v [40/m 家/q]/mq 企业/n 钱物/n 200余次/m ，/w 折合/v 人民币/n 共计/v [7465/m ./w 75205/m 万元/q]/mq 。/w 还有/v 其他/rzv 款物/n 折合/v 人民币/n [6366/m ./w 143/m 万元/q]/mq ，/w 马俊飞/nr 无法/v 说明/vn 其/rz 合法/a 来源/n 。/w 
妻子/n 和/cc 弟弟/n 借/v 房/n 藏/v 赃款/n 赃物/n 
在/p 马俊飞/nr 的/ude1 受贿/vn 过程/n 中/f ，/w 他/rr 身边/s 的/ude1 一些/mq 亲属/n 扮演/v 了/ule 不/d 光彩/n 的/ude1 掮客/n 角色/n ，/w 一些/mq 企业/n 通过/p 他们/rr 之/uzhi 手中/s 转/v 一下/mq ，/w 最终/d 达到/v 向/p 马俊飞/nr 行贿/vi 的/ude1 目的/n 。/w 
[内蒙古/ns 通/v 盛/v 物流/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 武某/nr 证实/v ，/w 2010年/t 春节/t 前/f 和/cc 2010年/t 中秋节/t 前后/f ，/w 他/rr 代表/nnt 公司/nis 直接/ad 或/c 通过/p 马俊飞/nr 妻子/n 李建华/nr ，/w 共计/v 送给/v 马俊飞/nr [200/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 李建华/nr 也/d 承认/v ，/w 2010年/t 中秋/t 节前/f 的/ude1 一天/mq 晚上/t ，/w 武/ag 某/rz 给/p 了/ule 她/rr 一个/mq 深色/b 手提包/n ，/w 里面/f 装/v 的/ude1 全/a 是/vshi 钱/n ，/w 后来/t 她/rr 把/pba 包/v 转给/v 了/ule 马俊飞/nr 。/w 
