[日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 的/ude1 巡逻/vn 船/n 4日/t 中午/t 在/p 冲绳县/nsf 宫古岛/nz 东北/ns [78/m 公里/q]/mq 海域/n 发现/v “/w 正/d 财利/nz ”/w 号/q 延绳钓/nz 船/n 失火/vi 后/f 在/p 海上/s 漂流/v ，/w 部分/n 船体/n 烧毁/v ，/w 船身/n 半/m 沉/v 半浮/nz ，/w 船上/s 未见/nz 人员/n 踪迹/n ，/w 巡逻/vn 船/n 和/cc 飞机/n 在/p 附近/f 海域/n 搜索/vn 。/w 
台湾/ns “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 接获/v [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 发出/v 救援/vn 通报/v ，/w 立即/d 出动/v 排水量/n [1800/m 吨/q]/mq 的/ude1 和/cc 星舰/nz 赶赴/v 救援/vn ，/w 昨天/t 清晨/t [6/m 点/qt]/mq 抵达/v 宫古岛/nz 海域/n 查找/v ，/w 上午/t 8时/t 传出/v 好消息/nz ，/w 渔船/n “/w 正昌/nz 发/v [2/m 号/q]/mq ”/w 在/p 事发/vi 地点/n 西南/ns 方/q 约/d [7/m 海里/q]/mq 海域/n 救起/v [1/m 名/q]/mq 在/p 海上/s 载/v 浮/v 载/v 沉/v 的/ude1 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz 。/w 
“/w 海巡/nz 署/ng ”/w 表示/v ，/w 获救/vi 渔工/nz 已/d 接/v 往/p 和/cc 星舰/nz 上/f 接受/v 初步/d 治疗/vn ，/w 将/d 待/vi 协调/v 后/f 选择/v 由/p 空勤/n 总队/nis [直升机/n 救援/vn]/nz 后/f 送/v ，/w 或/c 由/p 连江/ns 舰/ng 接驳/v 送/v 医/ng ，/w 加上/v 赶赴/v 增援/vn 的/ude1 连江/ns 舰/ng ，/w 共有/v [两/q 艘/q]/mq 海巡/nz 舰艇/n 在/p 该/rz 海域/n 查找/v “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 失踪/vi 船员/nnd 。/w 
生还/vi 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz 表示/v ，/w 当时/t 火烧/nf 船/n 船上/s 人员/n 弃船/nz 跳海/nz ，/w [5/m 人/n]/mq 抱着/v 浮/v 球/n 待援/v ，/w 但/c 因/p 风浪/n 过/uguo 大/a ，/w 另外/c [4/m 人/n]/mq 被/pbei 海浪/n 打落/v 不知去向/vl 。/w 
船长/nnt 孙国隆/nr 父亲/n 孙/ng 天/qt 座/q 说/v ，/w 孙国隆/nr (/w [43/m 岁/qt]/mq )/w 和/cc 表哥/n 黄进发/nr (/w [46/m 岁/qt]/mq )/w 及/cc [3/m 名/q]/mq 印度尼西亚/nsf 籍/ng 船工/nnd 去年/t 12月14日/t 从/p 苏/b 澳/b 渔港/n 出发/vi 前往/v 日本/ns 冲绳岛/nsf 附近/f 捕捞/v 渔/ng 获/v ，/w 可能/v 船只/n 马达/n 充电/vi 电线/n 走火/vi 引发/v 火灾/n ，/w 船员/nnd 因此/c 跳海/nz 逃生/vi ，/w 希望/v 能够/v 全力/d 救援/vn ，/w 赶快/d 找到/v 船员/nnd 。/w 
孙天座/nr 说/v ，/w 孙国隆/nr 因/p 不/d 爱/v 念书/vi ，/w 中学/nis 毕业/v 就/d 与/cc 他/rr 一起/s 跑船/nz ，/w [23/m 岁/qt]/mq 开始/v 独自/d 跑船/nz ，/w [30/m 岁/qt]/mq 当/p 上/f 船长/nnt ，/w 具有/v 丰富/a 跑船/nz 经验/n ，/w 这次/r 可能/v 首/q 遇/v 船只/n 失火/vi 紧张/a 不知所措/vl ，/w 家人/n 期盼/v 他/rr 平安/a 归来/vi 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 孙国隆/nr 长/a 年/qt 在/p [海上/s 作业/vn]/nz ，/w 1年/t 在家/vi 时间/n 不到/v 1个月/t ，/w 但/c 2/m 、/w [3/m 天/qt]/mq 就/d 会/v 打电话/vi 报/n 平安/a ，/w 2日/t 晚间/t 儿子/n 曾/d 打电话/vi 回家/vi ，/w 但/c 电话/n 未/d 接通/v 就/d 断/v 讯/ng ，/w 之后/f 回拨/gi 就/d 无/v 回应/vn ，/w 怀疑/v 当时/t 就/d 已/d 出事/vi 。/w 
