凌晨/t [3/m 点钟/q]/mq ，/w 一/m 窃贼/n 推/v 着/uzhe 偷来/nz 的/ude1 电动车/n 路过/v 派出所/nis ，/w 想/v 要/v 再/d 偷/v 一辆/mq 停/vi 在/p 派出所/nis 门口/s 的/ude1 摩托车/n 时/ng ，/w 被/pbei 民警/nnt 逮/v 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 
近日/t ，/w 蔡/nz 某/rz 携带/v T/x 型/k 撬锁/nz 工具/n ，/w 到/v 漳浦县/ns 绥安镇/ns 假日/n [新/a 天/qt 国际/n]/nz 小区/n 楼下/s 盗窃/v 了/ule 一辆/mq 电动车/n ，/w 当/p 他/rr 推/v 着/uzhe 盗窃/v 的/ude1 电动车/n 路过/v [绥安镇/ns 派出所/nis]/nt 门口/s 时/ng ，/w 见到/v 门口/s 停放/v 着/uzhe 一辆/mq [五羊/nz 本田/ntc]/nz 摩托车/n ，/w 欲/d 再次/d 行窃/nz 。/w 这/rzv 一幕/nz 被/pbei 民警/nnt 在/p 监控/v 视频/n 上/f 看得/v 清清楚楚/z ，/w 民警/nnt 在/p 蔡/nz 某/rz 撬锁/nz 的/ude1 [过程/n 中将/nnt]/nz 其/rz 抓获/v 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 特派/v 漳州/ns 记者/nnt 黄旭/nr 通讯员/nnt 卢阿玉/nr ）/w 
