《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 自/p 2013年12月24日/t 公映/v 以后/f ，/w 首/q 周/qt 票房/n 近/a 3亿/m 刷新/v 成龙/nr 影片/n 票房/n 纪录/n ，/w 也/d 创下/v 了/ule 内地/n 警匪片/nz 开/v 画/v 纪录/n ，/w 成为/v 2013年/t 贺岁档/nz 压轴/nz 亮相/vi 的/ude1 “/w 警匪片/nz 混战/vi 最大/gm 亮点/n ”/w 。/w 影片/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 在于/v ，/w 将/d 即将/d 满/a [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 成龙/nr 凭借/p 崭新/b 的/ude1 内地/n 公安/n 形象/n ，/w 从/p 武打/n 巨星/n 回归/v 到/v 平凡人/nz 。/w 青岛/ns 籍/ng 导演/nnt 丁晟/nr 近日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v ，/w 揭秘/v 影片/n 从/p 剧本/n 撰写/v 到/v 说服/vn 成龙/nr 出演/v ，/w 从警/v 队/n [体验/v 生活/vn]/nz 到/v 真/a 警察/nnt 全程/n 护/v 拍/v 等/udeng 鲜为人知/vl 的/ude1 [幕后/s 新闻/n]/nz 。/w 
《/w [谈判/vn 专家/nnt]/nz 》/w 两次/mq 被/pbei 毙/v 
[很多/m 人/n]/mq 以为/v ，/w 丁晟/nr 和/cc 成龙/nr 的/ude1 合作/vn 始于/v 2010年/t 的/ude1 《/w [大兵/nnd 小将/n]/nz 》/w 。/w 从/p 银幕/n 合作/vn 而言/uls ，/w 没错/vi ，/w 但/c 事实上/bl ，/w 丁晟/nr 和/cc 成龙/nr 早/a 在/p 2003年/t 就/d 因为/c 拍/v 某/rz 品牌/n 的/ude1 摩托车/n 广告/n 而/cc 相识/vi ，/w 之后/f 有/vyou 过/uguo [7/m 次/qv]/mq 广告/n 合作/vn 。/w 这/rzv 才/d 有/vyou 了/ule 4年前/t 的/ude1 那/rzv 部/q 《/w [大兵/nnd 小将/n]/nz 》/w 。/w 而/cc 正/d 因为/c 那/rzv 部/q 《/w [大兵/nnd 小将/n]/nz 》/w ，/w 影迷/n 发现/v 了/ule 一个/mq 非典型/nz 的/ude1 成龙/nr 形象/n ，/w 不仅/c 是/vshi 古装/n ，/w 还/d 首次/m 在/p 电影/n 里/f “/w 死/v 了/ule ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 以往/t 成龙/nr 电影/n 里/f 不曾/d 出现/v 的/ude1 情况/n ，/w 但/c 第一次/mq 银幕/n 合作/vn 的/ude1 丁晟/nr 做到/v 了/ule 。/w 
就/d 在/p 丁晟/nr 犹豫/a 彷徨/vi 的/ude1 时候/n ，/w 公安部/nto 伸出/v 了/ule 援手/vn 。/w 为了/p 让/v 剧本/n 更/d 真实/a ，/w 丁晟/nr 被/pbei 介绍/v 到/v [北京/ns 刑侦/n 总队/nis]/nt 某/rz 支队/nis [体验/v 生活/vn]/nz 了/ule 3个月/t 。/w 该/rz 支队/nis 专门/d 负责/v 涉/vg 枪/n 、/w 绑架/v 的/ude1 大案/n ，/w 丁晟/nr 随着/p 刑侦专家/nnd 们/k 破获/v 了/ule [7/m 宗/vg]/mq 案件/n ，/w 做/v 了/ule [5/m 万/d 字/n]/mq 笔记/n ，/w 期间/f 还/d 阅读/v 了/ule 大量/m 的/ude1 案件/n 卷宗/n ，/w 在/p 接触/v 到/v 真实/a 的/ude1 刑警/nnt 生活/vn 之后/f ，/w 丁晟/nr 更/d 感觉到/v 以往/t 警匪/nz 电影/n 剧情/n 的/ude1 假/a 和/cc 滑稽/a 。/w 3个月/t 里/f ，/w 丁晟/nr 和/cc 刑警/nnt 队员/nnt 们/k 打成一片/vl ，/w 对/p 每一个/mq 队员/nnt 的/ude1 故事/n 和/cc 经历/n 了如指掌/vl ，/w 哪一个/mq 队员/nnt 身上/s 负/v 过/uguo 伤/v ，/w 哪一个/mq 队员/nnt 身上/s 有/vyou 感人/a 的/ude1 故事/n ，/w 哪一个/mq 队员/nnt 满怀/v 对/p 警察/nnt 这份/r 职业/n 的/ude1 热爱/vn …/w …/w 
丁晟/nr 发觉/v ，/w 自己/rr 之前/f 的/ude1 剧本/n 其实/d 也/d 和/cc 以往/t 的/ude1 警匪片/nz 一样/uyy ，/w 缺少/v [真实/a 生活/vn]/nz 的/ude1 支撑/vn 。/w 警官/nnt 曹至刚/nr （/w 破获/v 当年/t 吴若甫/nr 绑架案/nz ）/w 给/p 了/ule 丁晟/nr 创作/vn 的/ude1 真实/a 形象/n ，/w 一位/mq 基层/n 刑警/nnt 的/ude1 原生态/n 生活/vn 开始/v 在/p 剧本/n 中/f 徐徐/d 展开/v ，/w 而/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz 的/ude1 剧本/n 在/p 公安部/nto 一次性/d 通过/p ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 剧本/n 已经/d 改名/vi 叫/vi 《/w 君子/n 报仇/vi 》/w 了/ule 。/w 而且/c ，/w 成龙/nr 还/d 不/d 知道/v 。/w 
