毛泽东/nr 慰问/v 陈毅/nr 夫人/n 张茜/nr 
1972年1月6日/t 中共中央/nt 委员/nnt 、/w 中央军委/nt 副主席/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 兼/v 外交部长/nnt 、/w 政协/nis 副主席/nnt 、/w [国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 陈毅/nr 在/p 北京/ns 逝世/vi ，/w 终年/n [71/m 岁/qt]/mq 。/w 
陈毅/nr ，/w 字/n 仲弘/nr 。/w 四川省/ns 乐至县/ns 人/n 。/w 1919年/t 赴/v 法国/nsf 勤工俭学/vl 。/w 1921年/t 回国/vi 。/w 1922年/t 加入/v [中国/ns 社会主义/n 青年团/nis]/nt 。/w 1923年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 1927年/t 在/p [武汉/ns 中央/n 军校/nis]/nt 负责/v [政治/n 工作/vn]/nz 。/w 同年/d 在/p 南昌起义/nz 部队/nis 任/v [第/m 十/m 一/d 军/n]/mq [二/m 十五/m 师/ng]/mq [七/m 十三/m 团/n]/mq [政治/n 指导员/nnt]/nnt 。/w 参加/v 领导/n 了/ule [湘南/ns 起义/vi]/nz 。/w 
[土地/n 革命/vn 战争/n 时期/n]/nz ，/w 历任/v [工农/n 革命军/n]/nz [第一/m 师/ng]/mq 党代表/nnt ，/w [中国/ns 工农红军/nnd 第四军/nz]/nz [十二/m 师/ng]/mq 党代表/nnt 、/w 师长/nnt ，/w [红四军/n 政治部/nit]/nt 主任/nnt 、/w 军委/nis 书记/nnt ，/w 红/a [六/m 军/n]/mq 、/w 红三军/n 政治委员/nnt ，/w [中共/n 赣西南/f 特委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 红/a [二十/m 二/m 军/n]/mq 军长/nnt ，/w [江西/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt 兼/v 政治委员/nnt ，/w 西方/ns 军/n 总指挥/nnt ，/w [中华/nz 苏维埃/nsf 共和国/n 中央政府/nis 办事处/nis]/nt 主任/nnt 。/w [红军/nnd 长征/n]/nz 后/f ，/w 留/v 在/p 江西/ns 苏区/n ，/w 领导/n 了/ule [南方/s 三/m 年/qt 游击/b 战争/n]/nz 。/w 
[抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 任/v [新四军/n 第一/m 支队/nis]/nt 司令员/nnt ，/w [江南/nz 指挥部/nis]/nt 、/w [苏北/ns 指挥部/nis]/nt 指挥/v ，/w 新四军/n 代/q 军长/nnt 、/w 军长/nnt 。/w 
[解放战争/n 时期/n]/nz ，/w 历任/v [山东/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt ，/w [华东/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt ，/w [华东/ns 野战军/n]/nt 司令员/nnt 兼/v 政治委员/nnt ，/w [中原/ns 军区/nis]/nt 和/cc [中原/ns 野战军/n]/nz [副/b 司令员/nnt]/nnt ，/w [第三/m 野战军/n]/nz 司令员/nnt 兼/v 政治委员/nnt 。/w 
[中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 后/f ，/w 任/v [华东/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt 兼/v 上海市/ns 市长/nnt ，/w [人民/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 1954年/t 任/v 国务院/nt 副总理/nnt 。/w 1958年/t 兼/v 外交部/nto 部长/nnt 。/w 还/d 曾任/v [国务院/nt 外事办/nis]/nt 主任/nnt ，/w [外交/n 学院/nis]/nz 院长/nnt ，/w [中国/ns 人民/n 外交/n 学会/v]/nt 名誉/n 会长/nnt ，/w 中共/n 中央军委/nt 副主席/nnt ，/w [第一/m 至/p 三/m 届/q]/mq [国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 第三/m 、/w [四/m 届/q]/mq 全国政协/nt 副主席/nnt 。/w 是/vshi 中共/n 第七/m 、/w [九/b 届/q]/mq 中央委员/nnt ，/w [第八/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt 。/w 
陈毅/nr 追悼会/n 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
