人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 福建/ns 将/d 杜绝/v 发生/vn 律师/nnt “/w 安检门/n ”/w 事件/n ，/w 同时/c 防止/v 法官/nnt 和/cc 律师/nnt “/w 私下/d 勾兑/v ”/w 。/w 6日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 获悉/v ，/w 福建省/ns 已/d 于/p 日前/t 推出/v [36/m 条/q]/mq 《/w 关于/p 构建/v 法官/nnt 与/cc 律师/nnt 良性/b 互动/v 关系/n 促进/v [司法/n 公正/a]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 意见/n 》/w ）/w ，/w 由/p [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 、/w [福建省/ns 司法厅/nis]/nto 联合/vd 下发/v 全省/n 各地/rzs 贯彻/v 实施/vn ，/w 并/cc 将/d 在/p 今年/t 对/p 法官/nnt 与/cc 律师/nnt 权益/n 保护/vn 和/cc 良性/b 互动/v [进行/vn 检查/vn]/nz ，/w 保障/vn 此/rzs [长效/b 机制/n]/nz 的/ude1 落实/vn 。/w 
“/w 有关/vn 加强/v 法官/nnt 与/cc 律师/nnt 的/ude1 [职业/n 纪律/n]/nz 约束/vn ，/w 鉴于/p 最高法院/nt 、/w 司法部/nto 及/cc 省/n 法院/nis 、/w 省/n 司法厅/nis 有关/v 文件/n 已有/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 《/w 意见/n 》/w 仅/d 从/p 双方/n 如何/ryv 加强/v 监督/vn 的/ude1 角度/n 提出/v 要求/n 。/w ”/w [福建省/ns 法院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副院长/nnt 谢开红/nr 说/v ，/w “/w 考虑到/v 各地/rzs 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 《/w 意见/n 》/w 鼓励/v 和/cc 支持/v 有条件/nz 的/ude1 法院/nis 为/p 律师/nnt 提供/v 休息室/n 、/w 调解/v 室/n 、/w 停车位/n 等/udeng 便利/an ，/w 并/cc 在/p 律师/nnt 调查/vn 令/v 、/w 参与/v 信访/n 接待/v 制度/n 等/udeng 方面/n 作出/v 积极探索/v 。/w ”/w 
本次/r 《/w 意见/n 》/w 的/ude1 出台/vn ，/w 被/pbei 认为/v 更/d 偏重/v 律师/nnt 权益/n 的/ude1 保障/vn 。/w 谢开红/nr 表示/v ，/w 律师/nnt 和/cc 法官/nnt 是/vshi 法律/n 的/ude1 诤友/n 、/w 益友/n ，/w 法院/nis 对/p 律师/nnt 的/ude1 保护/vn 理应/v 付出/vn 更大/d 的/ude1 努力/ad 。/w 谢开红/nr 概括/v 为/p 五/m “/w 同/p ”/w ：/w 同/p 增/v 一分/t 认同/vn ，/w 同/p 尽/vi 一项/mq 义务/n ，/w 同/p 担/q 一种/mq 责任/n ，/w 同/p 守/v 一条/mq 底线/n ，/w 同/p 建/v 一个/mq 平台/n 。/w 在/p 注重/v 可操作性/n 上/f ，/w 对/p 保障/v 律师/nnt 在/p 安检/n 、/w 立案/vi 、/w 阅卷/vi 、/w 会见/v 、/w 调查取证/v 、/w 庭审/v 、/w [裁判/nnt 文书/nnt 制作/v]/nz 、/w 送达/v 等/udeng 各个/rz 环节/n 的/ude1 执业/vn 权利/n 都/d 做/v 了/ule 较/d 详细/a 的/ude1 规定/n ，/w 并/cc 进一步/d 明确/a 了/ule 双方/n 在/p 参与/v [社会/n 矛盾/an]/nz 化解/v 、/w [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz 中/f 的/ude1 职责/n 要求/n 。/w 
律师/nnt 丁茂福/nr 在/p 发言/vi 中/f 提到/v ，/w 《/w 意见/n 》/w 规定/n 很好/ad ，/w 有些/rz 地方/n 落实/v 情况/n 不尽人意/nz 。/w 对/p 他/rr 遇到/v 的/ude1 “/w 阅卷/vi 权/n ”/w 受阻/vi ，/w 谢开红/nr 表示/v ，/w 保障/v 律师/nnt 权益/n 也/d 是/vshi 保障/v 法律/n 的/ude1 公平/a 公正/a ，/w 今后/t 遇到/v 问题/n 可以/v [直接/ad 沟通/v]/nz ，/w 通过/p 相关/vn 管道/n 反映/v ，/w 责令/v 整改/vn 。/w 
[福建省/ns 司法厅/nis]/nto 副厅长/nnt 俞建春/nr 表示/v ，/w 对/p 《/w 意见/n 》/w 形成/v 法官/nnt 和/cc 律师/nnt 的/ude1 良性/b 互动/vn 很/d 有/vyou 信心/n ，/w 也/d 会/v 对/p 律师/nnt 行业/n 很/d 有/vyou 帮助/v 。/w 
