在/p 北京/ns ，/w 民政部/nis 和/cc 最高/a 检/ng 的/ude1 职工/nnt 时常/d 会/v 为/p 一件/mq 事/n 苦恼/an ：/w 民政部/nis 员工/n 的/ude1 信件/n 被/pbei 送到/v 了/ule 最高/a 检/ng ，/w 最高/a 检/ng 员工/n 的/ude1 信件/n 被/pbei 送到/v 了/ule 民政部/nis 。/w 怎么会/nz 出现/v 这种/r 事/n ？/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz ，/w 不/d 在/p 同一个/b 大院/n 的/ude1 两家/mq 单位/n 一直/d 共用/b “/w 东城区/ns 北河沿/nz 大街/n [147/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 门牌/n 。/w 这/rzv 是/vshi 各地/rzs 路标/n 门牌/n 信息/n 混乱/a 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
多数人/mq 曾/d 经历/n “/w 寻/v 路/n 难/a ”/w 
在/p [河南/ns 郑州/ns]/ns ，/w 同/p 一条路/nz 却/d 被/pbei 不同/a 部门/n 起/vf 了/ule “/w 大小/n 名/q ”/w 。/w 英/b 协/vg 路/n 又/d 被/pbei 称作/v 商贸/n 路/n ；/w [公安/n 系统/n]/nz 标明/v 的/ude1 凤鸣路/nz ，/w 市政/n 部门/n 称为/v 金英路/nr ；/w 福/n 元/q 路/n ，/w 市民/n 的/ude1 习惯/n 叫法/n 和/cc [购房/vn 合同/n]/nz 上/f 的/ude1 名称/n 却/d 是/vshi 沈庄/nz 北街/n 。/w 
在/p 上海/ns ，/w 去年/t 10月/t 有/vyou 市民/n 反映/v ，/w [淮海/ns 中路/n]/nz [黄陂/ns 南路/n]/nz 口/n 一块/s 路牌/n 上/f 显示/v 往东/d 往/p 西/f 都/d 是/vshi “/w [300/m 号/q]/mq ”/w ，/w 让/v 人/n 摸/v 不/d 着/uzhe 头脑/n 。/w 上海市/ns 路/n 政局/n 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 门牌/n 编号/n 混乱/a 所致/nz 。/w 
路标/n 门牌/n 信息/n 混乱/a ，/w 不仅/c 影响/vn 到/v 众多/a 行业/n 信息系统/gi 建设/vn ，/w 增加/v 了/ule 社会/n 管理/vn 的/ude1 难度/n ，/w 而且/c 给/p 群众/n [日常/b 生活/vn]/nz 带来/v 了/ule 诸多不便/n ，/w 多数人/mq 曾/d 经历/n “/w 寻/v 路/n 难/a ”/w 。/w 
在/p 北京/ns [开/v 出租车/n]/nz 已有/v 8年/t 的/ude1 黄师傅/nhm 感受/v 颇/d 深/a ，/w “/w 有的/rz 客人/n 只/d 知道/v 路/n 名/q 和/cc 门牌号/n ，/w 路/n 还/d 好/a 找些/v ，/w 门牌/n 那么/c 小/a 、/w 那么/c 乱/d ，/w 怎么/ryv 找/v ？/w ”/w 
在/p 上海/ns 徐汇区/ns 送/v 快递/vn 的/ude1 小/a 张/q 称/v ，/w 平时/t 都/d 是/vshi 到/v 目的地/n 附近/f 较/d 显眼/a 的/ude1 地方/n ，/w 打电话/vi 让/v 客户/n 自取/nz ，/w “/w 按/p 门牌号/n 送货上门/vl ，/w 太难/d 太/d 费/n 时间/n 了/ule ”/w 。/w 
