郑京浩/nr 和/cc 崔秀英/nr 在/p 停车场/n 被/pbei 狗仔/nz 拍/v 到/v 
[少女/n 时代/n]/nz 崔秀英/nr 上/f 周五/t 松口/vi 坦承/v 和/cc 男星/n 郑京浩/nr 拍拖/nz 1年/t ，/w 郑京浩/nr 名气/n 虽/c 不如/v 女友/n ，/w 其实/d 大/a 有/vyou 来头/n 。/w 他/rr 爸爸/n 郑乙英/nr 执导/v 的/ude1 人气/n 韩/b 剧/n 《/w 火花/n 》/w 掀起/v 亚洲/ns 韩流/nr ，/w 《/w 妈妈/n 发怒/vi 了/ule 》/w 、/w 《/w 我/rr 男人/n 的/ude1 女人/n 》/w 、/w 《/w 无/v 子/ng 无忧/nz 》/w 也/d 都/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 作品/n 。/w 但/c 郑京浩/nr 从不/d 演/v 老爸/n 的/ude1 韩/b 剧/n ，/w 凭/p 自己/rr 的/ude1 力量/n 在/p 演艺圈/n 打拼/v 。/w 
韩媒/nr 报道/v ，/w 继/vg 娱乐圈/nz 曝/vg 出/vf 林润娥/nr 和/cc 李胜基/nr 的/ude1 恋情/n 后/f ，/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 崔秀英/nr 与/cc 演员/nnt 郑京浩/nr 的/ude1 恋情/n 也/d 被/pbei 公开/ad ，/w 随即/d 再次/d 引起/v 热/a 议/v 。/w 双方/n 所属/n 经纪公司/nis 日前/t 表示/v ，/w 崔秀英/nr 和/cc 郑京浩/nr 是/vshi 从/p 2013年初/t 开始/v 正式/ad 交往/vn ，/w 目前/t 两人/mq 已/d 走过/v 了/ule 恋爱/vi 初期/f 阶段/n 。/w 
他俩/r 去年/t [2/m 度/qv]/mq 被/pbei 爆/v 交往/vn ，/w 但/c 两人/mq 皆/d 否认/v ，/w 郑京浩/nr 甚至/d [放/v 烟幕弹/n]/nz 说/v ，/w 女友/n 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 并/cc 表示/v ，/w 女友/n 呼/v 出来/vf 的/ude1 气/n 很好/ad 闻/v ，/w 但/c 自己/rr 身上/s 的/ude1 烟味/nz 很糟/nz ，/w 为了/p 接吻/vi 时/ng 有/vyou 好/a 口气/n ，/w 决心/n 戒烟/vi 。/w 如今/t 回头/vi 看/v ，/w 被/pbei 郑京浩/nr 形容/v “/w 口气/n 很好/ad 闻/v ”/w 的/ude1 女友/n 就是/v 秀英/nz 。/w 
