昨日/t ，/w 全省/n 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 现场会/n 暨/cc 全省/n 林业/n 局长/nnt 会议/n 在/p 武平县/ns 召开/v 。/w [国家/n 林业局/nis]/nto 局长/nnt 赵树丛/nr 、/w 省政府/n 副省长/nnt 陈荣凯/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w [国家/n 林业局/nis]/nto 有关/v 司局/nz 、/w [武警/nnd 福建省/ns 森林/n 总队/nis]/nt 和/cc 省直/b [有关/vn 单位/n]/nz 领导/n ，/w 市/n 领导/n 黄晓炎/nr 、/w 池秋娜/nr 、/w 林兴禄/nr ，/w 各/rz 设区市/nz 、/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 和/cc 各市/r （/w 县/n 、/w 区/n ）/w [林业/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
赵树丛/nr 说/v ，/w 福建省/ns 和/cc 武平县/ns 林改/nz 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 对/p 引领/v 和/cc 推动/v 全国/n 林改/nz 作出/v 了/ule 贡献/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 我们/rr 要/v 做好/v 完善/vn [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 这/rzv 篇/q 大/a 文章/n ，/w 为/p 实现/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 目标/n ，/w 为/p 建设/v [生态/n 文明/n]/nz 、/w 美丽/a 中国/ns ，/w 发挥/v 林业/n 更大/d 的/ude1 作用/n 。/w 
赵树丛/nr 强调/v ，/w 要/v 坚持/v 稳定/an 巩固/v 农民/nnt 的/ude1 林地/n [承包/vn 经营权/n]/nz 。/w 完善/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 最/d 根本/a 的/ude1 任务/n 就是/v 要/v 巩固/vn 农民/nnt 的/ude1 [承包/vn 经营权/n]/nz ，/w 强化/v 农民/nnt 对/p 林地/n [承包/vn 经营权/n]/nz 的/ude1 物权/nz 保护/vn ，/w 依法/d 保障/v 农民/nnt 对/p 其/rz [承包/vn 经营权/n]/nz 的/ude1 占有/vn 、/w 使用/v 、/w 收益/n 、/w 流转/vn 及/cc 林权/nr 的/ude1 抵押/vn 、/w [担保/vn 权利/n]/nz ，/w 促进/v 林农/nnd 持续/vd 增收/v 。/w 要/v 培育/vn 发展/vn 新型/b 林业/n [经营/vn 主体/n]/nz 。/w 因势利导/vl 、/w [顺势/d 而/cc 为/p]/nz ，/w 尊重/v 农民/nnt 的/ude1 创造/vn 和/cc 意愿/n ，/w 创新/vi 林业/n 经营/v 体系/n ，/w 在/p 坚持/v 林地/n 集体所有/n 、/w 家庭/n 承包/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 按/p [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n 的/ude1 规律/n ，/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi 林地/n 经营权/n 流转/vn 。/w 政府/nis 要/v 着力/vd 服务/v 林改/nz 后/f 的/ude1 林业/n 发展/vn ，/w 更好/d 地/ude2 改善/v 生态/n 、/w 改善/v 民生/n 。/w 要/v 搞好/v 林业/n 发展/v 规划/n 和/cc 林地/n 保护/vn 利用/v 规划/n ，/w 建立/v 公开/ad 公平/a 公正/a 的/ude1 林权/nr [交易/vn 平台/n]/nz ，/w 建立/v [森林/n 资源/n]/nz [价值/n 评估/vn]/nz 组织/n ，/w 建立/v 林业/n 发展/vn 的/ude1 [融资/vn 担保/vn]/nz 机构/n ，/w 建立/v 适合/v 农户/n 家庭/n 经营/vn 的/ude1 森林/n 可持续/nz 经营/v 方案/n ，/w 服务/v 农民/nnt 发展/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz ，/w 落实/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 惠民/ns 政策/n ，/w 有条件/nz 的/ude1 还/d 可/v 探索/vn 建立/v 林权/nr 收/v 储/v 机构/n 。/w 
陈荣凯/nr 说/v ，/w 福建/ns 是/vshi 全国/n 著名/a 的/ude1 林区/n ，/w 林业/n 发展/v 问题/n 始终/d 事关/v 全省/n 大局/n 、/w 牵动/v 民生/n 民利/nz ，/w 对此/d ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 历来/d 高度/d 重视/v ，/w 逐步/d 建立/v 起/vf “/w 山/n 有/vyou 其/rz 主/ag 、/w 主/ag 有/vyou 其/rz 权/n 、/w 权/n 有/vyou 其/rz 责/ng 、/w 责/ng 有/vyou 其/rz 利/n ”/w 的/ude1 集体林/nz 经营/v 新机制/n ，/w 实现/v 了/ule “/w 山/n 定/v 权/n 、/w 树定根/nr 、/w 人/n 定心/nz ”/w ，/w “/w 国家/n 得/ude3 绿/a 、/w 农民/nnt 得利/v ”/w ，/w 林改/nz 工作/vn 取得/v 了/ule [丰硕/a 成果/n]/nz 。/w 
陈荣凯/nr 强调/v ，/w 当前/t ，/w 我省/n 林业/n 发展/vn 正/d 面临/v 着/uzhe 新的/a 形势/n 和/cc 任务/n ，/w 我们/rr 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省/n 里/f 的/ude1 一系列/b 部署/v 精神/n ，/w 进一步/d 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 不断/d [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz ，/w 继续/v 为/p 全国/n 林改/nz 探路/vi 子/ng 、/w 出/vf 经验/n 、/w 作/v 示范/vn ，/w 持续/vd 推动/v 我省/n 林业/n 快速/d 健康/a 发展/vn 。/w 要/v 加强/vn 林权/nr [动态/n 管理/vn]/nz 。/w 继续/v 稳定/an 和/cc 落实/v 产权/n ，/w 全面/ad 做好/v 林权/nr 发证/vn ，/w 加大/v 林权/nr 纠纷/n 调处/v 力度/n 。/w 要/v 创新/vn 经营管理/v 机制/n 。/w 严格/ad 管/v 好/a [生态/n 公益林/n]/nz ，/w 让/v 群众/n 共享/v “/w 生态/n 红利/n ”/w 。/w 科学/n 经营/v 商品林/nz ，/w 让/v 广大/b 林农/nnd 共享/v “/w 经济/n 红利/n ”/w 。/w 要/v 加大/v 金融/n 支持/v 力度/n 。/w 落实/v 好/a 扶持/v 政策/n ，/w 完善/v [森林/n 资源/n 资产/n 评估/vn]/nz 体系/n ，/w 有效/a 化解/v 风险/n 。/w 要/v [大力/d 发展/vn]/nz [林/ng 下/f 经济/n]/nz 。/w 科学/n 制订/v 规划/n ，/w 坚持/v 示范/vn 引领/v ，/w 加大/v 投入/vn 力度/n 。/w 要/v 完善/vn 林业/n 服务/v 体系/n 。/w 培育/v 林业/n [经营/vn 主体/n]/nz ，/w 加快/v [中介/n 机构/n]/nz 建设/vn ，/w 统筹/v 林业/n [公共/b 服务/vn]/nz 。/w 当前/t ，/w 要/v 重点/n 抓好/v 2014年/t 的/ude1 造林/vn 绿化/vn 美化/v 工作/vn ，/w 加强/v [森林/n 火灾/n]/nz 防/v 控/vn 。/w 
与/cc 会/v 人员/n 先后/d 察看/v 了/ule 捷文村/ns 、/w 云礤村/ns 的/ude1 林业/n 经济发展/v 情况/n 和/cc [文博/nz 园林/n 改/v 展览馆/n]/nt ，/w 武平县/ns 、/w 邵武市/ns 、/w 永安市/ns 作/v 典型/n 发言/vi 。/w 在/p 第二/m 阶段/n 会议/n 上/f ，/w 省/n 林业厅/nis 厅长/nnt 陈则生/nr 作/v 工作/vn 安排/v 。/w （/w 记者/nnt 黄俊/nr ）/w 
