池秋娜/nr 作/v [龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 
1月5日/t 上午/t 9时/t ，/w 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 开幕/vi ，/w 池秋娜/nr 向/p 大会/n 作/v [龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ，/w 大会/n 由/p 郭舒帆/nr 主持/v 。/w （/w 记者/nnt 郭婧/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 刘耿剑/nr ）/w 
