制图/vn //w 王晓峰/nr 
目标/n 
到/v 2015年/t ，/w 厦门/ns [城市/n 环境/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz 好/a 于/p 或/c 等于/v 二级/b 天数/n 将/d 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 市区/s 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 、/w [细/a 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 分别/d 比/p 2011年/t 下降/vi 16%/m 、/w 10%/m 、/w 3%/m 、/w 3%/m 
动作/n 
除了/p 淘汰/v 黄标车/nz ，/w 锅炉/n 的/ude1 [清洁/a 能源/n]/nz 替代/v 的/ude1 [前期/f 工作/vn]/nz 正在/d 进行/vn ，/w 油气/n 污染/vn 治理/vn 等/udeng 也/d 已/d 启动/v 。/w 一个/mq 集/q 大气/n 监测/vn 、/w 灰霾/nz 分析/vn 、/w 环境/n 预警/vn 等/udeng 功能/n 于/p 一身/n 的/ude1 “/w 大气/n 超级/b 站/vi ”/w 年/qt 内/f 建成/v 
这/rzv 几天/mq ，/w 来自/v 北方/s 的/ude1 雾霾/nz ，/w 又/d 模糊/a 了/ule 厦门/ns 人/n 的/ude1 视线/n 。/w 不过/c ，/w 面对/v 来自/v 内外/f 的/ude1 “/w 霾/n 伏/v ”/w ，/w 我市/r 也/d 正在/d 采取/v 积极/ad 行动/vn ，/w 其中/rz 之一/rz 便是/v 《/w 厦门市/ns 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 的/ude1 出炉/v 。/w 
这/rzv 一/m 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 将/d 在/p 今年/t 实施/v 。/w 厦门/ns 成为/v 福建省/ns 首/q 个/q ，/w 国内/s 继/vg 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 少数/m 城市/n 之后/f ，/w 对/p 清洁/a 空气/n 订立/v “/w [行动/vn 计划/n]/nz ”/w 的/ude1 城市/n 。/w 
让/v 厦门/ns 的/ude1 空气/n 更/d 清新/a ，/w 也/d 是/vshi “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 一个/mq 重要/a 目标/n 。/w 根据/p “/w [行动/vn 计划/n]/nz ”/w ，/w 到/v 2015年/t ，/w 厦门/ns [城市/n 环境/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz 好/a 于/p 或/c 等于/v 二级/b 天数/n 将/d 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 市区/s 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 、/w [细/a 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 分别/d 比/p 2011年/t 下降/vi 16%/m 、/w 10%/m 、/w 3%/m 、/w 3%/m 。/w 
环保/n 专家/nnt 公认/v 的/ude1 一点/mq 是/vshi ，/w 除了/p 外来/b 因素/n ，/w 机动车/n [排气/vn 污染/vn]/nz 已/d 成/v 目前/t 我市/r 大气/n 最主要/nz 的/ude1 污染源/n ，/w 而/cc 淘汰/v 我市/r 现有/v 的/ude1 黄标车/nz ，/w 也/d 成为/v 《/w 厦门市/ns 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 的/ude1 重中之重/n 。/w 经过/p 前期/f 的/ude1 调研/vn 和/cc 评估/vn ，/w 明确/a 的/ude1 日程表/n 近日/t 出炉/v —/w —/w 今年/t 起到/v 2015/m 年底/f 前/f ，/w 彻底/ad 淘汰/v 2005年前/t 在/p 厦门/ns 注册/vn 登记/vn 的/ude1 约/d [2/m ./w 9/m 万辆/q]/mq 黄标车/nz 。/w 
与此同时/c ，/w 现阶段/t ，/w 锅炉/n （/w [工业/n 窑炉/n]/nz ）/w 的/ude1 [清洁/a 能源/n]/nz 替代/v 的/ude1 [前期/f 工作/vn]/nz 正/d 紧锣密鼓/dl 地/ude2 进行/vn ，/w 油气/n 污染/vn 治理/vn 和/cc 挥发性/n [有机/b 化合物/n]/nz 污染/vn 专项/b 整治/vn 等/udeng 工作/vn 也/d 已/d 启动/v 。/w 此外/c ，/w 一个/mq 集/q 大气/n 监测/vn 、/w 灰霾/nz 分析/vn 、/w 环境/n 预警/vn 等/udeng 众多/a 功能/n 于/p 一身/n 的/ude1 “/w 大气/n 超级/b 站/vi ”/w ，/w 将/d 于/p 今年/t 内/f 建成/v 。/w 
由于/p 《/w 厦门市/ns 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 涉及/v 多个/mq 部门/n ，/w 该/rz 计划/n 的/ude1 正式/ad 实施/v ，/w 标志着/v 我市/r 将/d 首次/m 汇集/v 各方/r 合力/n ，/w 对/p [大气/n 污染/vn]/nz 打出/v “/w 组合拳/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 王元晖/nr ）/w 
