记者/nnt 近日/t 从/p [福州市/ns 国税局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2012年11月1日/t 开始/v 实施/vn 营业税/n 改/v 征/v 增值税/n (/w 下/f 称/v 营/n 改/v 增/v ）/w 试点/vn ，/w 随着/p 2013年/t 第12个月/t 申报/vn 期/qv 结束/v ，/w 福州市/ns 的/ude1 各项/r 数据/n 日前/t 出炉/v 。/w 从/p [统计/vn 数据/n]/nz 看/v ，/w [福州市/ns 营/n]/nt 改/v 增/v [结构性/n 减税/vi]/nz 效应/n 明显/a ，/w 与/cc 按/p 原/b 营业税/n 方法/n 计算/v 的/ude1 营业税/n 税额/n 相比/vi ，/w 全市/n 纳税人/n 累计/vd 减税/vi 达/v [10/m ./w 96/m 亿元/q]/mq 。/w 
营/n 改/v 增/v 对/p 不同/a 规模/n 类型/n 的/ude1 企业/n 影响/v 程度/n 不同/a ，/w 而/cc [小/a 微/ag 企业/n]/nz 从/p 营/n 改/v 增/v 试点/vn 改革/vn 中/f 受益/vi 更多/ad 。/w 据分析/nz ，/w [1/m ./w 72/m 万/d 户/q]/mq [小规模/d 纳税人/n]/nz 中/f 绝大多数/m 是/vshi [小/a 微/ag 企业/n]/nz ，/w 减少/v 税收/n [1/m ./w 59/m 亿元/q]/mq ，/w [税收/n 负担/n]/nz 显著/ad 减少/v 。/w 
2013年1月/t 以来/f ，/w [福州市/ns 营/n]/nt 改/v 增/v 纳税人/n 净/a 增加/v [0/m ./w 83/m 万/d 户/q]/mq ，/w 经/p 测算/v ，/w 可/v 增加/vn [就业/vn 人数/n]/nz [3/m ./w 43/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz [现代/ntc 服务业/n]/nz 净/a 增加/v [0/m ./w 82/m 万/d 户/q]/mq ，/w 主要/b 集中/v 在/p [文化/n 创意/n]/nz 服务/vn 和/cc 鉴证/nz 咨询服务/v ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 体现/v 了/ule 营/n 改/v 增/v 试点/vn 改革/vn 对/p [新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [促进/v 作用/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 姚瑾/nr 通讯员/nnt 谢能雨/nr 张露/nr ）/w 
