云霄县/ns 列屿镇/nz 位于/v [闽南/ns 金三角/ns]/nz 东南部/f ，/w 紧/d 连/ulian 东山港/nz 和/cc 漳州市/ns 古雷港/nr ，/w 总面积/n [96/m 平方公里/q]/mq ，/w 地处/v 东山/ns 湾/ng ，/w 是/vshi 天然/b 的/ude1 避风/v 良港/nz ，/w 堪称/v 漳南/nz 地区/n “/w 渔港/n 之/uzhi 乡/n ”/w 。/w （/w 制图/vn //w 王晓峰/nr ）/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 漳州市/ns 代市长/nnt 檀云坤/nz 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 获悉/v ，/w 漳州/ns 核电/n 已/d 获/v [有关/vn 部门/n]/nz 批准/v 开展/vn [前期/f 工作/vn]/nz 。/w 如/v 能/v 顺利/ad 实施/v ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 福建/ns 省内/s 继/vg 宁德/ns 、/w 福清/ns 之后/f 的/ude1 又/d 一个/mq 核电/n 项目/n 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 漳州/ns 核电/n 项目/n 厂址/n 位于/v 云霄县/ns 列屿镇/nz ，/w 地处/v [闽南/ns 用电/n 负荷/n 中心/nis]/nt ，/w 与/cc 在/p 建/v 的/ude1 宁德/ns 和/cc [福清/ns 核电站/nis]/nt 形成/v 合理/a 的/ude1 福建/ns 沿海/f 核电/n 布局/n 。/w 项目/n 建成/v 后/f ，/w 可/v 就近/d 向/p 闽南/ns “/w 金三角/ns ”/w 的/ude1 厦门/ns 、/w 漳州/ns 、/w 泉州/ns 等/udeng 地/ude2 供电/vn 。/w 此外/c ，/w 厂址/n 毗邻/vi 华南/ns 电网/n ，/w 电力/n 输送/v 条件/n 好/a ，/w [区位/n 优势/n]/nz 显著/ad 。/w 
[项目/n 规划/n]/nz 分/qt 二期/b 建设/vn [6/m 台/q]/mq 机组/n ，/w 一期/b [4/m 台/q]/mq 机组/n 投资/vn 约/d [544/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 投产/vi 后/f 年发电量/n 将/d 超/v [350/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 年产值/n 可达/nz [150/m 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 
早/a 在/p 2007年/t ，/w 有关方面/nz 就/d 已/d 开展/v 漳州/ns 核电/n 的/ude1 筹建/vn 工作/vn 。/w 2011年3月/t ，/w 日本/ns 福岛/nz 核事故/nz 后/f ，/w 国务院/nt 对/p 核设施/nz 进行/vn 全面/ad 安检/n ，/w 并/cc 暂停/v 审批/vn 新的/a 核电/n 项目/n ，/w 漳州/ns 核电/n 亦/d 在/p 其中/rz 。/w （/w 漳州/ns 站/vi 记者/nnt 黄树金/nr ）/w 
