人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w [福州市/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 叶燕培/nr 6日/t 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 福州市/ns [检察/b 机关/n]/nz [充分/ad 发挥/v]/nz 检察/b 职能/n ，/w 着力/vd 保障/vn 经济发展/v ，/w 累计/vd 起诉/v 破坏/vn [市场经济/n 秩序/n]/nz 案件/n [524/m 件/q]/mq [815/m 人/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 福州市/ns [检察/b 机关/n]/nz 起诉/v 传销/vn 、/w [集资/vi 诈骗/vn]/nz 和/cc 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 案件/n [55/m 件/q]/mq [121/m 人/n]/mq ，/w 累计/v [涉案/vn 金额/n]/nz 约/d [20/m 亿元/q]/mq ；/w 起诉/v 制售/v [假冒伪劣/n 商品/n]/nz 、/w 侵犯/v 知识产权/nz 案件/n [94/m 件/q]/mq [156/m 人/n]/mq ，/w 涉及/v 联想/vn 、/w 三星/ntc 等/udeng [知名/a 品牌/n]/nz 。/w 并/cc 深化/v 重点/n 领域/n 专项/b 治理/vn ，/w 查办/v [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [94/m 件/q]/mq [115/m 人/n]/mq ，/w 查办/v [商业/n 贿赂/v]/nz 案件/n [106/m 件/q]/mq [111/m 人/n]/mq ，/w 查办/v “/w 违法/vn 占地/v 、/w [违法/vn 建设/vn]/nz ”/w 背后/f [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [9/m 件/q]/mq [11/m 人/n]/mq 。/w 
同时/c ，/w 全面/ad 开展/v [行贿/vi 犯罪/vn 档案/n]/nz 查询/v 工作/vn ，/w 向/p 工程/n 招标/vn 方/q 和/cc [主管/vn 单位/n]/nz 提供/v 查询/vn [4377/m 批次/n]/mq ，/w 推动/v 完善/vn [工程/n 项目/n]/nz 廉洁/a 准入/v 制度/n 。/w 依法/d 维护/v 企业/n 权益/n ，/w 办理/v 涉及/vn 企业/n 的/ude1 职务/n 侵占/v 、/w 挪用/v 资金/n 等/udeng 案件/n [69/m 件/q]/mq [103/m 人/n]/mq ，/w 查办/v 企业/n 监管/vn 、/w 市场准入/n 等/udeng 环节/n [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [17/m 件/q]/mq [21/m 人/n]/mq 。/w 依法/d [妥善/ad 处理/vn]/nz 平潭/ns 开放/v 开发/vn 中/f 的/ude1 新/a 情况/n 新/a 案件/n ，/w 服务/vn 和/cc 保障/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 建设/vn 。/w 
