去年年末/t ，/w 沉寂/z 了/ule [9/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 [国家/n 铁路局/nis]/nt 过渡性/n “/w 官网/n ”/w 正式/ad 在/p 交通部/nt 网站/n 上/f 线/n 。/w 昨天/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 目前/t 正在/d 乔迁/v 新居/n ，/w 搬入/vf 地点/n 是/vshi 北京市/ns 复兴路/nz [6/m 号/q]/mq 院内/s 的/ude1 原/b [北京/ns 铁路局/nis]/nto [1/m 号楼/q]/mq 。/w 
2013年3月/t ，/w 根据/p 国务院/nt [机构/n 改革/vn]/nz 和/cc 职能/n 转变/v 方案/n ，/w 实行/v 铁路/n [政企/n 分开/vi]/nz 。/w 将/d 原/b 铁道部/nis 拟定/v 铁路/n 发展/v 规划/n 和/cc 政策/n 的/ude1 [行政/n 职责/n]/nz 划入/vf [交通/n 运输/vn 部/q]/nz ；/w 组建/v [国家/n 铁路局/nis]/nt ，/w 由/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 管理/vn ，/w 承担/v 铁道部/nis 的/ude1 其他/rzv [行政/n 职责/n]/nz ；/w 组建/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt ，/w 承担/v 铁道部/nis 的/ude1 企业/n 职责/n ；/w 不再/d 保留/v 铁道部/nis 。/w 
2013年3月17日/t ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi 。/w 办公/vn 地点/n 仍/d 为/p 原/b 铁道部/nis 办公/vn 地点/n 北京市/ns 复兴路/nz [10/m 号/q]/mq 院内/s 。/w 由于/p 未/d 找到/v 合适/a 的/ude1 办公/vn 地点/n ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 成立/vi 后/f [一段/mq 时间/n]/nz 以来/f 仍然/d 在/p 原/b 铁道部/nis 内/f 办公/vn 。/w 
去年年中/t ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 最终/d 确定/v 了/ule 办公/vn 地点/n 为/p 距离/n [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 只有/c 700余米/m 的/ude1 复兴路/nz [6/m 号/q]/mq —/w —/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 院内/s 的/ude1 [北京/ns 铁路局/nis]/nto [1/m 号楼/q]/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto [1/m 号楼/q]/mq 为/p [一/d 栋/q]/mq [十几/m 层/qv]/mq 的/ude1 [办公/vn 大楼/n]/nz ，/w 北京/ns 局/n 的/ude1 局长/nnt 、/w 副局长/nnt 等/udeng 均/d 在/p 里面/f 办公/vn 。/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 办公/vn 地点/n 确定/v 后/f ，/w 去年/t 6月/t 中旬/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 开始/v 了/ule 办公室/nis 的/ude1 搬家/vn 工作/vn 。/w 同时/c ，/w 该局/r 的/ude1 [职工/nnt 食堂/n]/nz 也/d 归/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 使用/v 。/w 
办公/vn 地点/n 确定/v 后/f ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 并/cc 没有/v 马上/d 搬家/vi 也/d 未/d 挂牌/vi ，/w 直到/v 今年年初/t 才/d 开始/v 陆续/d 乔迁/v 新居/n 。/w 目前/t ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 办公/vn 地/ude2 和/cc [北京/ns 铁路局/nis]/nto 用/p 栏杆/n 隔开/v ，/w 但/c 和/cc [北京/ns 铁路局/nis]/nto 共同/d 出入/v 一个/mq 大门/n ，/w 有/vyou 保安/b 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 值班/vn ，/w 原/b [1/m 号楼/q]/mq 门口/s 摆放/v 了/ule 两只/mq 戴/v 大红花/nz 的/ude1 石狮子/nz 。/w 普通/a 市民/n 从/p 院/n 外/f 是/vshi 看不到/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 的/ude1 大门/n 的/ude1 ，/w 今后/t [国家/n 铁路局/nis]/nt 是否/v 会/v 另开/nz 大门/n 以及/cc 何时/ryt 挂牌/vi 还/d 不得而知/vl 。/w 
低调/n 履/vg 职/ng 的/ude1 [国家/n 铁路局/nis]/nt 的/ude1 机构/n 如何/ryv 设置/v ？/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 根据/p [国家/n 铁路局/nis]/nt 文件/n 《/w 关于/p 印发/v [国家/n 铁路局/nis]/nt [内设/b 机构/n]/nz 、/w 机关/n 处/n 室/n [主要/b 职责/n]/nz 和/cc [人员/n 编制/vn]/nz [暂行/b 规定/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 内设/b 综合/v 司/ng (/w 外事/n 司/ng )/w 、/w 科技/n 与/cc 法制/n 司/ng 、/w [安全/an 监察/vn 司/ng]/nt 、/w 运输/vn 监督管理/v 司/ng 、/w 工程/n 监督管理/v 司/ng 、/w 设备/n 监督管理/v 司/ng 、/w 人事/n 司/ng 等/udeng [7/m 个/q]/mq 机构/n 和/cc [机关/n 党委/nis]/nz (/w 不/d 含/v 纪检组/nis 、/w 监察局/nis )/w 。/w (/w 记者/nnt 王薇/nr )/w 
