年/qt 过/uguo 四旬/nz 的/ude1 乡村/n 妇女/n 刘翠花/nr (/w 文中/s 涉及/v 人名/n 均/d 为/p 化名/v )/w ，/w 结婚/vi 近/a 20年/t ，/w 已经/d 生育/vn 有/vyou [一/d 子/ng]/mq [一/d 女/b]/mq 。/w 
老实巴交/vl 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 小伙/n 杨林/nr ，/w 是/vshi 个/q 典型/n 的/ude1 宅男/n ，/w 干/v 着/uzhe 一份/mq 普通/a 的/ude1 工作/vn ，/w 拿着/vf 并不/d 高/a 的/ude1 收入/n 。/w 
很难/d 有人/r 相信/v ，/w 在/p 一面/n 都/d 没/d 见过/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 这/rzv 两个人/mq 会/v 网恋/nz ，/w 而且/c 一谈/nz 就是/v 五年/t 。/w 小伙子/n 更是/d 义无反顾/vl 地/ude2 向/p 对方/n 汇出/v 了/ule [85/m 万元/q]/mq 巨款/n 。/w 
不过/c ，/w 在/p 这个/rz 过程/n 中/f ，/w 把/pba 小伙子/n 迷/v 得/ude3 死去活来/al 的/ude1 ，/w 只是/d 刘翠花/nr 凭空/d 打造/v 出来/vf 的/ude1 纯情/a 女/b “/w 秀/ag ”/w 。/w 
近日/t ，/w 刘翠花/nr 被/pbei 海宁/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 即将/d 提请/v [海宁市/ns 人民检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
