《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 剧照/n 。/w 
由/p 全智贤/nr 、/w 金秀贤/nr 主演/v 的/ude1 [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 水木剧/nz 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 自/p 开播/v 不断/d 刷新/v 收视/nz 纪录/n 。/w 据/p “/w 今日/t 韩国/nsf ”/w 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2日/t 晚/tg 播出/v 的/ude1 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w [第六/m 集/q]/mq 的/ude1 韩国/nsf 平均/a 收视率/n 为/p 24.6%/m ，/w 首尔/ns 地区/n 的/ude1 收视率/n 达到/v 27.8%/m 。/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 讲述/v 了/ule 来自/v 外/f 星球/n 的/ude1 神秘/a 男人/n 都敏俊/nr (/w 金秀贤/nr 饰/v )/w 和/cc 韩流/nr 女/b 明星/nnd 千/m 颂/vg 伊/b (/w 全智贤/nr 饰/v )/w [坠入/v 爱河/n]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 主演/v 全智贤/nr 时隔/v 14年/t 首次/m 复出/v ，/w 成为/v 该剧/r 的/ude1 大/a 卖点/n 。/w 韩/b 剧/n 如今/t 玩/v 穿越/vn 感觉/n 是/vshi 越/d 玩/v 越/d 有/vyou 新意/n 了/ule ，/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 不仅/c 有/vyou 朝代/n 的/ude1 穿越/vn ，/w 更/d 有/vyou 外星人/n 到/v 地球/ns 的/ude1 穿越/vn 。/w 
外星人/n 也/d 可以/v 很帅/nz 很有爱/nz 
韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 以/p 《/w [朝鲜/nsf 王朝/n 实录/n]/nz 》/w 中/f 记载/v 的/ude1 不明/v 飞行物/n 为/p 背景/n ，/w 讲述/v 从/p 外/f 星球/n 来到/v 朝鲜/nsf 时代/n 的/ude1 神秘/a 男人/n 都敏俊/nr (/w 金秀贤/nr 饰/v )/w ，/w 因为/c 出手/vi 搭救/v 一名/mq 女子/n 而/cc 回/v 不/d 去/vf 自己/rr 的/ude1 星球/n ，/w 就此/d 在/p 地球上/nz 生活/vn 了/ule 400年/t 之/uzhi 久/a 。/w 朝代/n 更迭/vn ，/w 都敏俊/nr 却/d 仍然/d 拥有/v 和/cc 初/f 到/v 地球/ns 时/ng 一样/uyy 年轻/a 的/ude1 外貌/n ，/w 并/cc 拥有/v 着/uzhe 超能力/nz 。/w 而/cc 在/p 400年/t 后/f 的/ude1 现代/ntc ，/w 他/rr 和/cc 身为/v 国民/n 顶级/b 女演员/nnd 的/ude1 千/m 颂/vg 伊/b (/w 全智贤/nr 饰/v )/w 相遇/vi 了/ule ，/w 而且/c 发现/v 眼前/s 的/ude1 这/rzv 名/q 女/b 明星/nnd 竟/d 和/cc 400年前/t 所/usuo 救/v 的/ude1 女子/n 有/vyou 千丝万缕/bl 的/ude1 关系/n ，/w 都敏俊/nr 忍不住/v 去/vf 关心/v 她/rr 、/w 帮助/v 她/rr 。/w 而/cc 千/m 颂/vg 伊/b 则/d 对/p 这个/rz 又是/c 邻居/n 又是/c 大学/nis 教授/nnt 的/ude1 男人/n ，/w 有点/d 介怀/nz 又/d 有点/d 看/v 不懂/v 。/w 两人/mq 的/ude1 故事/n 随着/p 一系列/b 的/ude1 磕碰/vn 磨合/vn 而/cc 发展/vn 。/w 
故事/n 新鲜/a 富有/v 想象力/n ，/w 但/c 观众/n 们/k 显然/ad 已/d 顾不得/v 什么/ry 穿越/v 和/cc 朝代/n 了/ule ，/w 大家/rr 的/ude1 注意力/n 都/d 被/pbei 剧中/n 的/ude1 外星人/n 给/p 吸引/v 了/ule 。/w 不仅/c 因为/c 这个/rz 从/p 不明/v 飞行物/n 下来/vf 的/ude1 男人/n ，/w 当时/t 已经/d 是/vshi 一身/n 时尚/n 前卫/nnt 的/ude1 打扮/vn ，/w 还/d 因为/c 这个/rz 外星人/n 长得/v 实在/d 太/d 养眼/nz ，/w 帅/ng 得/ude3 有点/d 不像话/a 。/w “/w 棱角/n 分明/a 的/ude1 五官/n ，/w 不/d 轻易/d 展露/v 的/ude1 魅惑/nz 微笑/vi ，/w 华丽丽/nr 的/ude1 大/a 长腿/nz …/w …/w 我/rr 从来不/d 知道/v 外星人/n 也/d 可以/v 这么帅/nz 。/w ”/w 大批/m 的/ude1 网友/n 在/p 看/v 了/ule 首/q 集/q 后/f ，/w 已经/d 对/p 金秀贤/nr 的/ude1 容颜/n 完全/ad 没有/v 了/ule 抵抗力/n ，/w “/w 时装/n 造型/n 已经/d 是/vshi 顶级/b 帅哥/n 了/ule ，/w 但/c 其/rz 古装/n 扮相/n 简直/d 可以/v 用/p ‘/w 超尘/v 脱俗/vi ’/w 来/vf 形容/v 。/w ”/w 
难得/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 外星人/n 除了/p 长得/v 帅/ng 还/d 很有爱/nz ，/w 滞留/v 地球/ns 几百/m 年间/n 救过/nz 女子/n 、/w 帮/v 过/uguo 穷人/n 、/w 婉拒/v 过/uguo [第一/m 美人/n]/nz ，/w 唯一/b 的/ude1 缺点/n ，/w 是/vshi 不能/v 和/cc 人类/n 太/d 亲密/a 。/w 
