人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 刘兰辉/nr 通讯员/nnt 张若平/nr ）/w 记者/nnt 日前/t 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 省/n 农发行/n 认真/ad 履行/v [政策性/n 银行/nis]/nz 职能/n ，/w 累/a 放/v 各类/r 支农/vn 贷款/n [258/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 多/a 投放/v [24/m 亿元/q]/mq ；/w 年末/t [贷款/n 余额/n]/nz [482/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 年初/t 增加/v [52/m 亿元/q]/mq ，/w 增幅/n 12%/m 。/w 其中/rz ，/w 履行/v [粮食/nf 安全/an]/nz 主办/v 行/ng 职责/n ，/w 累计/vd 投放/v 粮油/n 政策性/n 贷款/n [55/m 亿元/q]/mq 支持/v 粮油/n 储备/vn 和/cc 调销/v ；/w 打造/v 建设/vn 新农村/nz 的/ude1 银行/nis 品牌/n ，/w 支持/v 莆田/ns [综合/vn 实验/vn]/nz 区/n 、/w 泉州/ns 丰泽/ns 郊区/s 、/w 海/n 西/f [三/m 明/ag]/mq 生态/n 工贸/n 区/n 、/w 南平/ns [武夷/ns 新区/n]/nz [新农村/nz 建设/vn]/nz 等/udeng 项目/n ，/w 累计/vd 投放/v 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 贷款/n [107/m 亿元/q]/mq ；/w 大力支持/v [福建/ns 三/m 农/ng]/nz [优势/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 投放/v 产业化/vn [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 其他/rzv [涉农/vn 企业/n]/nz 贷款/n [96/m 亿元/q]/mq 。/w 通过/p 不断/d 加大/v 对/p 三/m 农/ng 领域/n 信贷/n 支持/v 力度/n ，/w 省/n 农发行/n 有力/a 支持/v 了/ule 海/n 西/f [现代化/vn 农业/n]/nz 发展/vn 和/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 。/w 
