路途/n 远/a 、/w 费用/n 高/a 、/w 手续/n 繁杂/a 是/vshi 很多/m 市民/n 前往/v 珠三角/nz 一带/n 旅游/vn 的/ude1 拦路虎/n ，/w 而/cc 随着/p [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 的/ude1 开通/vn ，/w 没有/v 了/ule 顾虑/n 的/ude1 市民/n 有/vyou 了/ule 新/a 想法/n 。/w “/w 春节/t 后/f 到/v [深圳/ns 世界/n 之/uzhi 窗/ng]/nz 看看/v ，/w 应该/v 是/vshi 不错/a 的/ude1 过年/vn 选择/v 。/w ”/w 市民/n 程/n 先生/n 在/p 网上/s 购票/v 的/ude1 同时/c 已经/d 预订/v 好/a 入住/v 酒店/nis 。/w 
“/w 我/rr [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 跟/p 夕阳红/nz 团/n 去/vf 过/uguo 一次/mq ，/w 印象/n 那时候/nz 坐/v 了/ule 好/a 久/a 的/ude1 车/n ，/w 虽然/c 玩/v 得/ude3 挺/d 开心/a 的/ude1 ，/w 但/c 在/p 路上/s 的/ude1 时间/n 太多/ad ，/w 回来/v 休养/vn 了/ule 好/a 一阵子/mq 。/w 听说/v 现在/t [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 就/d 到/v 了/ule ，/w 我/rr 很/d 想/v 趁着/p 身体/n 还/d 好/a 再/d 去/vf 那边/rzs 看看/v 。/w ”/w 今年/t [83/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 一/m 教工/nnd 宿舍/n 的/ude1 郑阿婆/nr 听闻/nz [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v ，/w 也/d 表达/v 了/ule 再/d 到/v 香港/ns 看看/v 的/ude1 愿望/n 。/w 
“/w 以往/t 去/vf 香港/ns ，/w 想/v 快/a 点/qt 过去/vf 的话/udh 要/v 去/vf 厦门/ns 做/v 飞机/n ，/w 比较/d 麻烦/an 。/w 现在/t 在家/vi 门口/s 做/v 动车/n 到/v 深圳/ns ，/w 时间/n 大大/d 缩短/v ，/w 对于/p 我们/rr 这种/r 购物狂/nz 来说/uls 真是/d 太/d 幸福/a 了/ule 。/w ”/w 陈/vg 女士/n 对/p 记者/nnt 说/v 。/w （/w 记者/nnt 徐镜正/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
