东江滨/nr 健身/vn 骑行/nz 道/qv 
报告/n 点击/v ：/w 新建/v [100/m 公里/q]/mq 绿道/nz 与/cc 慢行/v 系统/n 
统筹/vd 推进/vi 城市/n 灯光/n 夜景/n [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 完善/v 和/cc 提升/v 城区/n 路网/n 等/udeng 基础设施/gi ，/w 争取/v 新/a 改扩建/vn [城市/n 道路/n]/nz [20/m 公里/q]/mq 、/w 燃气/n 管网/n [20/m 公里/q]/mq 、/w 排水/vn 污水/n 管网/n [29/m 公里/q]/mq 、/w 市政/n 供水/vn 管网/n [44/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 基本/a 建成/v 福/n 湾/ng 路/n 、/w 化工/n 路/n 、/w 国货路/nz 等/udeng 连接/v 二环/ns 、/w [三/m 环/n]/mq 的/ude1 [快速/d 通道/n]/nz ，/w 改造/v [金山/n 大桥/n]/nz 和/cc 紫阳/ns 立交/b 、/w [金鸡山/nr 隧道/n]/nz 等/udeng 一批/mq [道路/n 交通/n]/nz 节点/n 。/w 
代表/nnt 建议/n ：/w 
多种/m 本土/n 树种/n 
来自/v 仓山/ns 代表团/n 的/ude1 市/n 人大代表/nnt 、/w [福建/ns 绿/a 艺/ng 园林/n 景观/n 工程/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 高洪义/nr 建议/n ，/w 在/p 城市/n 绿道/nz 及/cc 慢行/v 系统/n 建设/v 方面/n ，/w 可以/v [多种/m 一些/mq]/mq 本土/n 树种/n ，/w 比如/v 香樟/n 、/w 茶花/n 、/w 三角梅/nz 、/w 白玉兰/n 等/udeng 。/w 随着/p 首届/b 全国/n 青年/n 运动会/n 在/p 福州/ns 举行/v 时间/n 的/ude1 临近/vn ，/w 还/d 应/v 加快/vn [海峡/n 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt 周边/n 景观/n 改造/vn 建设/vn 及/cc 周边/n 断头路/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 
