2013年12月30日/t ，/w [广东省/ns 政府/nis]/nto 召开/v 防治/vn 艾滋病/nhd [工作/vn 委员会/nis]/nto 会议/n 。/w 截至/v 2013年10月31日/t ，/w 在/p 广东/ns HIV/x 感染/v 累计/vn 总数/n 为/p [41922/m 例/n]/mq ，/w 广东/ns 测算/v 全省/n 现存/v 活/v 的/ude1 艾滋病/nhd 实际/n 感染/v 人数/n 约/d 6.8万/m 。/w 其中/rz ，/w 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 、/w “/w 艾滋/nr 老人/n ”/w 的/ude1 快速/d 增长/v 趋势/n 。/w 
“/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 集中于/v 广/a 深/a 
截至/v 2013年10月31日/t ，/w 在/p 广东/ns HIV/x 感染/v 累计/vn 总数/n 为/p [41922/m 例/n]/mq ，/w 自报/v 职业/n 为/p 学生/nnt 的/ude1 “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 占/v 比/p 为/p 0.8%/m 。/w [广东省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 艾滋病/nhd 研究所/nis 所长/nnt 林鹏/nr 通报/v ，/w 广东/ns 艾滋病/nhd 感染者/n 还是/c 以/p 无业/b 、/w 农民工/nnd 最多/ad ，/w 其中/rz 无业/b 、/w 待业/vn 者/k 22%/m ，/w 农民工/nnd 21%/m ，/w 工人/nnt 10%/m ，/w 但/c “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 绝对数/n 增长/v 快速/d 。/w 尤其/d 是/vshi 2013年1/t ~/w 10月/t ，/w “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 报告/n 数/n 占/v 比/p 至/p 1.1%/m 。/w “/w 绝对数/n 在/p 不断/d 增加/v ，/w 而且/c 关系到/v 下一代/n 成长/vi ，/w 需要/v 高度/d 重视/v 。/w ”/w 林鹏/nr 说/v 。/w 
他/rr 分析/vn 道/qv ，/w 在/p 地域/n 分布/vi 上/f ，/w 集中于/v 广州/ns 、/w 深圳/ns ，/w “/w 这/rzv 并不/d 意味着/v 广/a 深/a 最/d 乱/d ，/w 反而/d 说明了/v 广/a 深/a 防/v 艾/nz 工作/vn 开展/v 得/ude3 最/d 深广/a ，/w 而且/c 广/a 深/a 是/vshi 大学/nis 集中地/n 。/w ”/w 在/p 感染/v 途径/n 上/f ，/w 林鹏/nr 证实/v ，/w “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 确实/ad 多/a 为/p [男/b 男性/n 行为/n]/nz 传播/vn —/w —/w [63/m %/w 为/p]/mq 男/b 男/b 同性/b 传播/vn ，/w [28/m ./w 9/m %/w 为/p]/mq 异性/n 性行为/n 传播/vn ，/w “/w 相信/v 男/b 男/b 感染率/nz 实际/n 超过/v 63%/m 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t 监测/vn 到/v 的/ude1 “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w ，/w 一般/ad 可/v 通报/vn 到/v 学校/nis ，/w 但/c 保证/v 不/d 透露/v 其/rz 姓名/n 等/udeng [具体/a 情况/n]/nz ，/w 不/d 对外/vn 通报/v 存在/vn “/w 艾滋/nr 学生/nnt ”/w 的/ude1 学校/nis 名称/n 。/w 
