雪龙号/nz 被困/v 
一场/mq 被/pbei 许多/mq 外/f 媒/ng 称为/v “/w 救援/v 大戏/n ”/w 的/ude1 [极地/n 营救/v]/nz 活动/vn 在/p 南极/ns 海域/n 持续/vd 上演/v 。/w 最新/a 加入/v 的/ude1 是/vshi 美国/nsf “/w 北极星/n ”/w 号/q 破冰船/n ，/w “/w 几乎/d 拥有/v 世界/n 最强/ad 破冰/v 能力/n ”/w 的/ude1 “/w 北极星/n ”/w 号/q 5日/t 从/p 澳大利亚/nsf 出发/vi ，/w 前往/v 南极/ns 营救/v 被/pbei 厚/a 冰/n 围困/v 的/ude1 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 和/cc 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 科考/n 船/n 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 此前/t 成功/a 完成/v 对/p “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f [52/m 名/q]/mq 受困/nz 乘客/n 的/ude1 救援/vn ，/w 却/d 使/v 自己/rr 陷入/v 浮冰/n 围困/v 之中/f 。/w 在/p 感叹/v 南极/ns 凶险/a 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 有人/r 忍不住/v 批评/vn “/w 肇事/vn ”/w 的/ude1 俄罗斯/nsf 科考/n 船/n ：/w 一支/mq 游客/n 和/cc [科研/n 人员/n]/nnt 混搭/nz 队伍/n 的/ude1 “/w 冒失/a ”/w 惹出/nz 如此/rzv 大/a 的/ude1 麻烦/an ，/w 把/pba 中澳/nz 等/udeng 国/n 真正/d 的/ude1 科考/n 活动/vn 搅/v 黄/a 了/ule 。/w 澳大利亚/nsf 方面/n 还/d 开/v 出/vf 高达/v [40/m 万/d 澳元/q]/mq 的/ude1 “/w 救援/v 账单/n ”/w 。/w 透过/v 这次/r 救援/vn ，/w 有/vyou 不少/m 外/f 媒/ng 看到/v 中国/ns 不断/d 扩大/v 的/ude1 极地/n 脚印/n ：/w 尽管/c “/w 雪龙/n ”/w 号/q 救援/vn 受阻/vi ，/w 但/c 中国/ns 探索/v 的/ude1 边界/n 却/d 越来越/d 宽/a ，/w 希望/v 成为/v 科技/n 强国/n 的/ude1 中国/ns ，/w 扩大/v 南极/ns 科考/n 绝/d 不会/v 只是/d 为了/p 更好/d 地/ude2 研究/v 企鹅/n 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 准备/v 两个/mq 脱困/v 方案/n 
“/w 南极/ns 的/ude1 救援/vn 大戏/n ”/w ，/w 德国/nsf 《/w 明镜/n 》/w 周刊/n 5日/t 写道/v ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 用/p 直升机/n 救出/vf 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 乘客/n ，/w 但/c “/w 救世主/n ”/w 自己/rr 也/d 被/pbei 南极/ns 的/ude1 坚冰/n 封住/v 。/w 现在/t 又/d [一/d 艘/q]/mq 救援/v 船/n 在/p 赶赴/v 南极/ns 的/ude1 路上/s —/w —/w 美国/nsf “/w 北极星/n ”/w 号/q 破冰船/n 。/w [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz 称/v ，/w 应/v 澳大利亚/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 中国/ns 方面/n 请求/v ，/w [美国/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 的/ude1 “/w 北极星/n ”/w 号/q 破冰船/n 5日/t 从/p 澳大利亚/nsf 出发/vi 前往/v 南极/ns 海域/n 营救/v 被/pbei 厚/a 冰/n 围困/v 的/ude1 中/f 俄/b 科考/n 船/n 。/w [美国/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 太平洋/ns 区/n 司令/nnt 祖昆/nr 福特/nrf 说/v ：/w “/w 我们/rr 一直/d 准备好/nz 在/p 地球表面/gg 最/d 遥远/a 、/w 最/d 艰苦/a 的/ude1 环境/n 之一/rz 提供/v 协助/vn ，/w 我们/rr 对此/d 义不容辞/vl 。/w ”/w [澳大利亚/nsf 海事/n 安全局/nis]/nt 表示/v ，/w “/w 北极星/n ”/w 号/q 预计/v 经过/p [7/m 天/qt]/mq 航行/vi 抵达/v 中/f 俄/b 船只/n 被困/v 的/ude1 南极/ns 联邦/n 湾/ng 。/w 
美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w “/w 北极星/n ”/w 号/q 长/a [122/m 米/q]/mq ，/w 比/p 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 略/d 短/a ，/w 但/c 它/rr 是/vshi 世界/n 最/d 强大/a 的/ude1 非/b 核动力/n 船只/n 之一/rz ，/w 能/v 以/p [3/m 节/q]/mq 航速/n 连续/a 破/v [1/m ./w 8/m 米/q]/mq 厚/a 冰/n ，/w 倒车/vi 冲击/vn 可/v 破/v [6/m 米/q]/mq 厚坚冰/nr 。/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 称/v ，/w “/w 北极星/n ”/w 号/q 据信/nz 是/vshi [当今/t 世界/n]/nz 破冰/v 能力/n 最强/ad 的/ude1 破冰船/n 之一/rz 。/w 1月2日/t ，/w 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 通过/p 直升机/n 将/d 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [52/m 名/q]/mq 乘客/n 和/cc 科学家/nnt 成功/a 转移/v 到/v 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 破冰船/n 上/f ，/w 但/c “/w 雪龙/n ”/w 号/q 随后/d 也/d 被困/v 。/w 在/p “/w 南极光/n ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 记者/nnt 说/v ，/w 目前/t 局势/n 具有/v 吊诡/nz 的/ude1 意味/n 。/w 法新社/j 称/v ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 目前/t 被/pbei 浮冰/n 围困/v ，/w 部分/n 海冰/n 厚度/n 达/v [4/m 米/q]/mq ，/w 距离/n 开阔/a 水域/n [21/m 公里/q]/mq 。/w 
