为/p [南海/ns 争端/n]/nz 破局/nz 支/q [五/m 招/v]/mq 
薛力/nr 
与/cc 2012年/t 比/p ，/w 2013年/t 的/ude1 [南海/ns 局势/n]/nz 相对/d 稳定/an ，/w 声索国/nz 之间/f 管控/nz 分歧/n 、/w 促进/v 合作/vn 的/ude1 势头/n 在/p 发展/vn 。/w 总体/n 而言/uls ，/w “/w [和平/n 解决/v]/nz [南海/ns 争端/n]/nz ，/w [由/p 易/ad 到/v 难/a]/nz ，/w 从/p 一些/mq 功能/n 领域/n 着手/v ，/w 推进/vi 南海/ns 问题/n 的/ude1 解决/vn ”/w 已经/d 成为/v 各方/r 共识/n 。/w 盘点/vn 未来/t 可能/v 出现/vn 的/ude1 突破点/n ，/w 以下/f 几个/mq 方面/n 或/c 有望/v 率先/d 取得/v 进展/vn 。/w 
一/m 是/vshi [油气/n 资源/n]/nz 开发/vn 。/w 基于/p 东盟/ns 几个/mq 声索国/nz 在/p 南海/ns 争议/v 区域/n 都/d 进行/vn 了/ule [油气/n 开采/vn]/nz ，/w “/w 在/p 南沙/ns 海域/n 中国/ns 应/v 考虑/vn 以/p 单边/b 开发/vn 促进/v 共同/d 开发/vn ”/w 乃/v 中国/ns 南海/ns 研究/v 界/n 的/ude1 一种/mq 主张/v 。/w 这种/r 主张/v 并未/d 过时/a ，/w 但/c 也/d 有/vyou 其他/rzv 选项/n ：/w 中国/ns 与/cc 文莱/ns 在/p 双边/n 争议/v 海域/n 共同/d [开发/vn 油气/n 资源/n]/nz ，/w 中国/ns 与/cc 越南/nsf 在/p 北部/f 湾湾/nz 口/n 内外/f 乃至/c 南沙/ns 海域/n 共同/d [开发/vn 油气/n 资源/n]/nz 。/w 而/cc 选定/v 一个/mq 多方/d 主张/v 重叠的区域/gp 进行/vn 共同/d 开发/vn ，/w 难度/n 虽然/c 大/a ，/w 可/v 一旦/d 实现/v ，/w 将/d 明显/a 推进/vi [南海/ns 争端/n]/nz 的/ude1 解决/vn 。/w 此外/c ，/w “/w 南沙/ns [能源/n 开发/vn]/nz 组织/n ”/w 也/d 是/vshi 一个/mq 选项/n 。/w 
第二/m ，/w 多边/b [渔业/n 协定/n]/nz 。/w 由于/p [过度/d 捕捞/vn]/nz 、/w 以/p 非法/b 方式/n 捕鱼/vi 等/udeng ，/w 南海/ns [渔业/n 资源/n]/nz 密度/n 在/p 过去/vf [十/m 多年/mq]/mq 里/f [急剧/d 下降/vi]/nz 。/w 据/p 笔者/n 了解/v ，/w 南海/ns 周边/n 多/a 国都/n 有/vyou 签署/v 多边/b [渔业/n 协定/n]/nz 的/ude1 愿望/n ，/w “/w [六/m 国/n]/mq [七/m 方/q]/mq ”/w 有望/v 在/p 不/d 远/a 的/ude1 将来/t 实现/v 这个/rz 目标/n 。/w 
第四/m ，/w 海洋/n 科研/n 与/cc 环保/n 。/w 诸如/v [生物/n 多样性/n]/nz 调查/vn 、/w 珊瑚礁/n 与/cc 濒危/vn 鱼/n 贝类/n 的/ude1 保护/vn 等/udeng 低/a 敏感/a 领域/n 的/ude1 合作/vn ，/w 比较/d 容易/ad 为/p 争端/n 方/q 接受/v ，/w 也/d 是/vshi 各方/r 推进/vi 的/ude1 重点/n 。/w 下/f 一步/mq 或/c 可/v 建立/vn “/w 南海/ns 科研/n 与/cc 环保/n [协调/v 委员会/nis]/nz ”/w 之类/rz 的/ude1 机构/n 。/w 
第五/m ，/w 设立/v [海洋/n 公园/n]/nz 。/w 作为/p 维护/v 南海/ns 地区/n 稳定/an 、/w [保护/vn 环境/n]/nz 与/cc 资源/n 的/ude1 有效/a 手段/n ，/w 一些/mq 专家/nnt 提出/v “/w 共同/d 不/d 开发/vn ”/w 。/w 整个/b 南海/ns 都/d 不/d 开发/vn 显然/ad 不/d 现实/n ，/w 但/c 把/pba 某些/rz 尚未/d 开发/vn 的/ude1 区域/n 开辟/v 为/p [海洋/n 公园/n]/nz 则/d 是/vshi 可能/v 的/ude1 。/w 关键/n 是/vshi 将/d 之/uzhi 推行/v 于/p 多方/d 主张/v 重叠/vn 的/ude1 南沙/ns 海域/n 。/w 
尽管/c 解决/v [南海/ns 争端/n]/nz 过程/n 漫长/a ，/w 但/c 寻找/v 各方/r 利益/n 的/ude1 共同点/n ，/w 通过/p 功能/n 领域/n 的/ude1 合作/vn 推动/v 南海/ns 合作/vn ，/w 具有/v 日益/d 凸显/v 的/ude1 必要性/n ，/w 也/d 具有/v 实现/vn 的/ude1 可能性/n 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 是/vshi [中国/ns 社科院/nis 世界/n 经济/n 与/cc 政治/n 研究所/nis]/nt [国际/n 战略/n 研究室/nis]/nt 副主任/nnt )/w 
