周联清/nr 主任/nnt 
【/w 编者按/n 】/w 
为/p 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 尤权/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 不断/d 聚集/v 改革/vn 正能量/nz ，/w 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 新/a 优势/n ”/w [指示/n 精神/n]/nz ，/w [省直/b 机关/n 工委/nis]/nz 与/cc 人民网/nz 福建/ns 频道/n 最近/t 启动/v “/w 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n -/w 对话/vn 厅局长/n 之/uzhi 思想解放/n 篇/q ”/w 策划/vn 报道/v ，/w 进一步/d 推动/v [省直/b 机关/n]/nz 单位/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 解放思想/vl 、/w 转变/v 作风/n ，/w 把/pba 中央/n 和/cc [福建/ns 省委/nis]/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/v 落到实处/n 。/w 今日/t 推出/v [福建省/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt 周联清/nr 的/ude1 专访/vn 。/w 
发展/v 速度快/nz 于/p 全国/n 符合/v 福建/ns 实际/n 
记者/nnt ：/w 周/qt 主任/nnt 您好/n ，/w 能/v 跟/p 网友/n 介绍/v 一下/mq ，/w 在/p 新的/a 形势/n 下/f ，/w [福建省/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 加快/v 发展/vn 与/cc 深化改革/v 的/ude1 总体/n 思路/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
周/qt 主任/nnt ：/w 好/a 的/ude1 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 强调/v ，/w “/w 当前/t 我们/rr 面临/v 的/ude1 最大/gm 任务/n 仍然/d 是/vshi 发展/vn ，/w 发展/vn 仍/d 是/vshi 解决/v 我国/n 所有/b 问题/n 的/ude1 关键/n ”/w ，/w “/w 没有/v 一定/b 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 速度/n ，/w 许多/mq 问题/n [难以/d 解决/v]/nz ”/w 。/w 福建/ns [经济/n 总量/n]/nz 不大/d 、/w 实力/n 不/d 强/a ，/w 没有/v 平稳/a 较快/d 的/ude1 [增长/v 速度/n]/nz 作/v 支撑/vn ，/w 民生/n 就业/vn 就/d 难以/d 保证/v ，/w 群众/n 增收/v 就/d 难以/d 保证/v ，/w [全面/ad 建设/vn 小康/n 社会/n]/nz 就/d 难以/d 保证/v 。/w 
省委/nis 省政府/n 科学/n 把握/v 福建/ns 发展/vn 的/ude1 阶段性/n 特征/n ，/w 充分/ad 考虑/v 福建/ns 在/p 全国/n 发展/v 大局/n 中/f 的/ude1 地位/n 作用/n ，/w 提出/v 保持/vn 比/p 全国/n 更快/d 一点/mq 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz ，/w [完全/ad 符合/v]/nz 福建/ns 的/ude1 发展/vn 实际/n ，/w 符合/v 经济发展/v 的/ude1 [客观/a 规律/n]/nz 。/w 这几年/mq ，/w 福建/ns 基础设施/gi 的/ude1 适度/a 超前/a 建设/vn 、/w 煤电/n 油/n 运气/n 等/udeng [生产/vn 要素/n]/nz 为/p 工业/n 制造业/n 发展/vn 提供/v 了/ule 有力/a 保障/vn ；/w [电子/n 信息/n]/nz 、/w 石化/n 、/w [机械/n 装备/n]/nz [三/m 大/a]/mq [主导/n 产业/n]/nz [龙头/n 企业/n]/nz 带动/v 、/w 产业链/n 延伸/v 拓展/vn 格局/n 初步/d 形成/v ，/w [纺织/n 服装/n]/nz 、/w 轻工/n 、/w 建材/n 等/udeng 传统/n 优势/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 力度/n 加大/v ，/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 加快/v 发展/vn ，/w 十大/mq 增长极/n [产业/n 集聚/vn]/nz 态势/n 明显/a ，/w 去年/t 全省/n [工业/n 增加值/n]/nz 总量/n 已经/d 超过/v 台湾/ns ，/w 工业/n 对/p 全省/n [经济/n 增长/v 贡献率/n]/nz 达/v 60%/m 。/w 只要/c 我们/rr 始终/d 坚持/v 发展/vn 第一/m 要务/n ，/w 突出/a 有/vyou 质量/n 、/w 有/vyou 效益/n 的/ude1 增长/vn ，/w 加快/v [先进/a 制造业/n]/nz 基地/nis 建设/vn ，/w 就/d 一定/b 能够/v 实现/vn 比/p 全国/n 更快/d 一点/mq 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz ，/w 一定/b 能够/v 按照/p 中央/n 要求/n 实现/v 赶超/vn [东部/f 地区/n]/nz 发展/v 水平/n 的/ude1 目标/n 。/w 
