2013年12月28日/t 拍摄/v 的/ude1 上海/ns 宁波/ns 路/n “/w 纸片/n 楼/n ”/w ，/w 日前/t 蹿红/nz 网络/n 的/ude1 上海/ns “/w 纸片/n 楼/n ”/w ，/w 其实/d 是/vshi 一幢/mq 带有/v 三角/n 的/ude1 多边形/a 建筑/n ，/w “/w 纸片/n 楼/n ”/w 的/ude1 “/w 尖角/nz ”/w 后方/s 紧贴/v 着/uzhe 一条/mq 名为/v 石潭/nr 弄/v 的/ude1 弄堂/n 。/w 绕/v 到/v 建筑/n 后方/s 就/d 会/v 揭开/v “/w 谜底/n ”/w ，/w 其实/d 薄/a 如/v 纸片/n 的/ude1 立/v 面/nf 只是/d 假象/n ，/w 在/p “/w 纸片/n 楼/n ”/w 的/ude1 后方/s 可以/v 看到/v ，/w 整/v 幢/q 楼/n 随着/p 石潭/nr 弄/v 的/ude1 延伸/vn 逐渐/d 变得/vi 越来越/d 宽/a ，/w 在/p 石潭/nr 弄/v 和/cc 宁波/ns 路上/s 各/rz 有/vyou 一扇门/nz 供/vi 40多户/m 人家/n 出入/v 。/w 事实上/bl “/w 纸片/n ”/w 的/ude1 形状/n 仅仅/d 是/vshi 一种/mq 视线/n 错觉/n ，/w 整/v 幢/q 楼/n 三角形/n 的/ude1 格局/n 使得/vi 它/rr 在/p 某个/rz 角度/n 看起来/v 薄/a 得/ude3 仿佛/d 一张/mq 纸/n 。/w 
