2013年2月4日/t ，/w 习近平/nr 来到/v 兰州/ns 一家/n “/w [虚拟/vn 养老院/nis]/nt ”/w 的/ude1 养老/vn 餐厅/nis ，/w 了解/v 有关/vn 情况/n ，/w 还/d 端/v 起/vf 一个/mq 盛满/nz 饭菜/n 的/ude1 餐盘/n ，/w 走到/vf [72/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 杨林太/nr 面前/f ，/w 轻轻/d 送/v 上/f ，/w 请/v 他/rr 用餐/vi 。/w 
资料/n 照片/n （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
在/p [中央/n 党校/nis]/nt 教授/nnt 谢春涛/nr 看来/v ，/w 自/p 上任/vi 以来/f ，/w 习近平/nr 一系列/b 的/ude1 亲民/nz 之/uzhi 举/v ，/w “/w [发自/v 内心/n]/nz 地/ude2 表达/v 了/ule 亲民/nz 的/ude1 情怀/n ”/w ，/w 展现/v 了/ule 领导人/nnt 的/ude1 魅力/n 。/w 
“/w 主席/nnt 套餐/n ”/w 火/n 了/ule 
1月5日/t ，/w 距离/n 习近平/nr 前来/vi 吃/v 包子/nf 已/d 过去/vf 一周/mq ，/w 位于/v 西城区/ns 的/ude1 [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 月坛/nz 店/n 里/f ，/w 等待/v 就餐/vn 的/ude1 人群/n 还是/c 排成/v 了/ule 长/a 队/n 。/w 
“/w 给/p 我/rr 来/vf 份/q ‘/w 主席/nnt 套餐/n ’/w 。/w ”/w 面对/v 顾客/n 的/ude1 要求/n ，/w 服务员/nnt 熟练/a 开/v 单/b ，/w 收/v 了/ule [21/m 元/q]/mq —/w —/w 这/rzv 正是/v 去年/t 12月28日/t ，/w 习近平/nr 前来/vi 就餐/vi 时/ng 的/ude1 套餐/n 价格/n 。/w 这份/r 套餐/n 包括/v 二两/m [猪肉/nf 大葱/n 包/v]/nz 子/ng 、/w 一碗/mq 炒肝/nf 和/cc 一份/mq 芥菜/n 。/w 
尽管/c 习近平/nr 曾/d 坐/v 过/uguo 的/ude1 椅子/n 被/pbei 店家/n 收/v 起来/vf 了/ule ，/w 仍/d 有/vyou 许多人/nz 在/p 重新/d 摆/v 上/f 桌子/n 的/ude1 这个/rz 位置/n [拍照/vi 留念/vi]/nz 。/w 专门/d 尝试/v 了/ule “/w 主席/nnt 套餐/n ”/w 的/ude1 媒体人/nnd 小钱/n 开玩笑/vi 说/v ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 饭量/n 吃/v 不/d 完/vi 这么/rz 多/a ，/w “/w 习/vg 大大/d 胃口/n 好/a 大/a ”/w 。/w 
不止/v 月坛/nz 店/n ，/w 近日来/nz [本报/rz 记者/nnt]/nz 走访/v [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 在/p 金台路/ns 、/w 奥体中心/nis 、/w 健德门/nz 等/udeng 地/ude2 的/ude1 多/a 处/n 分店/nis ，/w 都/d 发现/v “/w 主席/nnt 套餐/n ”/w 成为/v 餐桌/n 上/f 的/ude1 固定/a 搭配/v 。/w 从/p 郑州/ns 前来/vi 的/ude1 卢/b 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 是/vshi 专门/d 前来/vi 吃/v 这个/rz 套餐/n 的/ude1 ，/w “/w 下午/t 就/d 离开/v 北京/ns ，/w 特地/d 尝尝/v 习/v 主席/nnt 吃/v 过/uguo 的/ude1 饭/n 。/w ”/w 
全民/n “/w 围观/vi ”/w 主席/nnt 办公室/nis 
2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 习近平/nr 首次/m 通过/p [电视/n 镜头/n]/nz 向/p [全国/n 人民/n]/nz 发表/v [新年/t 贺词/n]/nz 。/w 首次/m 曝光/vi 的/ude1 主席/nnt 办公室/nis 引起/v 了/ule 人们/n 广泛/a 关注/v 。/w 
在/p 网友/n 们/k 的/ude1 分析/vn 中/f ，/w 习近平/nr 的/ude1 办公室/nis 有/vyou 如下/vi 特点/n ：/w 装修/vn 很/d 典雅/a ，/w 透出/v 浓浓的/z 中国/ns 风/n ；/w 背后/f [一排/mq 排/v]/mq 的/ude1 书/n 让/v 人/n 感觉/n 很/d 舒服/a ；/w 墙上/s 挂着/v 一幅/mq 长城/nz 画作/n ；/w 电话/n 多达/v [三/m 部/q]/mq ，/w 两部/mq 红色/n 、/w 一部/mq 白色/n ；/w 笔筒/n 里/f 有/vyou 很多/m 不同/a 颜色/n 的/ude1 铅笔/n ；/w 桌子/n 上/f 没有/v 电脑/n …/w …/w 
最/d 让/v 人们/n 感兴趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 习近平/nr 的/ude1 书架/n 上/f 摆/v 了/ule [六/m 张/q]/mq 照片/n 。/w 经过/p 仔细/ad 对比/vn 和/cc 辨认/v ，/w 网友/n 们/k 认为/v ，/w 这/rzv [六/m 幅/q]/mq 照片/n 中/f 有/vyou 习近平/nr 推/v 着/uzhe 轮椅/n 上/f 的/ude1 父亲/n 的/ude1 ，/w 有/vyou 他/rr 和/cc 母亲/n 同行/n 的/ude1 ，/w 有/vyou 他/rr 与/cc 夫人/n 的/ude1 合影/vi ，/w 有/vyou 他/rr 骑车/vi 载/v 着/uzhe 女儿/n 的/ude1 ，/w 有/vyou 他/rr 踢足球/nz 的/ude1 ，/w 有/vyou 他/rr 与/cc 战士/nnt 同桌/v 就餐/vn 的/ude1 。/w 
在/p 这些/rz 照片/n 中/f ，/w 习近平/nr 的/ude1 身份/n 分别/d 是/vshi 儿子/n 、/w 丈夫/n 、/w 爸爸/n 与/cc 球迷/n 等/udeng 。/w 知名/a 足球/n 评论/n 人/n 董路/nr 在/p 博客/n 中/f 说/v ，/w 在/p 这些/rz 照片/n 里/f ，/w 家庭/n 合影/vi 比例/n 占/v 到/v 了/ule 2/3/m ，/w 凸显/v 了/ule 他/rr 对/p 亲情/n 的/ude1 重视/vn ，/w 而/cc [六/m 幅/q]/mq 照片/n 分别/d 代表/nnt 了/ule 家庭/n 、/w 事业/n 与/cc 爱好/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 每一个/mq 普通/a 中国/ns 男人/n 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w 。/w 
亲民/nz 举动/n 提升/v 魅力/n 
此前/t ，/w 在/p [河北/ns 保定/ns]/ns ，/w 习近平/nr 在/p 太行山/ns 深处/s 一/m 贫困村/n 与/cc 村民/n 炕头/n 话家常/vi ；/w 在/p [甘肃/ns 兰州/ns]/ns ，/w 他/rr 为/p 养老/vn 餐厅/nis 里/f 一位/mq 七旬/n 老人/n 亲自/d 端/v 饭/n ；/w 在/p 四川/ns 芦山/ns ，/w 他/rr 在/p 地震/n 安置/vn 点/qt 帐篷/n 内/f ，/w 亲吻/v 一个/mq [一/d 岁/qt]/mq 半/m 的/ude1 小男孩/nz ；/w 在/p 海南/ns ，/w 他/rr 高兴/a 地/ude2 戴/v 上/f 黎族/nz 群众/n 递上/nz 的/ude1 斗笠/n ；/w 在/p 湖南/ns 湘西/ns ，/w 他/rr 询问/v 一位/mq 老人/n 的/ude1 年龄/n 后/f 说/v “/w 你/rr 是/vshi 大姐/n ”/w ；/w 无论/c 到/v 哪里/rys 考察/v ，/w 他/rr 都/d 坚持/v 不/d 封/q 路/n ，/w 尽量/d 不/d 扰民/v 。/w 
习近平/nr 的/ude1 这些/rz 亲民/nz 之/uzhi 举/v ，/w 在/p 谢春涛/nr 看来/v ，/w “/w 一下子/mq 拉近/nz 了/ule 与/cc 群众/n 的/ude1 距离/n ”/w ，/w 充分/ad 展现/v 了/ule 亲民/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 
这些/rz 举动/n ，/w 在/p 引起/v 广泛/a 关注/v 的/ude1 同时/c ，/w 广/a 受/v 好评/n 。/w 以/p 习近平/nr 排队/vi 买/v 包子/nf 事件/n 为/p 例/n ，/w 根据/p 《/w 中/f 青/a 月/n 度/qv 舆情/n 指数/n 》/w 的/ude1 统计/vn ，/w 这/rzv 一/m 事件/n 高居/v 12月/t 舆情/n 满意度/n 榜首/n 。/w 事件/n 当天/t ，/w 共有/v [33317/m 人次/qv]/mq 在/p [百度/ntc 搜索/vn]/nz “/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz ”/w ，/w “/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz ”/w 成为/v 上升/vn 最快/d 的/ude1 关键词/n ，/w 迄今/d 热度/n 未消/nz 。/w 
在/p [国际/n 舆论/n]/nz 中/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 举动/n 也/d 广/a 获/v 赞誉/vn 。/w 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 称/v 习近平/nr 的/ude1 [新年/t 贺词/n]/nz “/w 尽/vi 显/v 非同寻常/vl 的/ude1 亲民/nz 一面/n ”/w ，/w 美国/nsf 《/w [洛杉矶/nsf 时报/n]/nz 》/w 则/d 认为/v 习近平/nr 领导/n 了/ule 中共/n 的/ude1 “/w 魅力/n 攻势/n ”/w 。/w 
“/w 习近平/nr 一直/d 在/p 强调/v [群众/n 路线/n]/nz ，/w 他/rr 起到/v 了/ule [带头/vd 作用/n]/nz 。/w 不光/c 自己/rr 在/p 亲民/nz ，/w 也/d 要求/n [各级/r 领导干部/nnt]/nz 这样/rzv 做/v 。/w ”/w 谢春涛/nr 认为/v ，/w 在/p 老百姓/n 面前/f 不/d 摆架子/vi 的/ude1 领导/n ，/w 才/d 会/v 得到/v 老百姓/n [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 尊重/vn 。/w 
