人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w 记者/nnt 从/p 福建省/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 获悉/v ，/w 截至/v 目前/t 为止/u ，/w 福建省/ns 各类/r 企业/n [劳动/vn 合同/n]/nz 签订/v 率/v 达/v 94%/m ，/w 全省/n [9/m ./w 5/m 万/d 户/q]/mq 企业/n 、/w [321/m ./w 6/m 万名/q]/mq 职工/nnt 进行/vn 了/ule [劳动/vn 用工/vn 备案/vi]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 福建省/ns 各级/r [人力/n 资源/n 社会保障部/nis]/nt 门/n 通过/p 指导/vn 服务/vn 、/w [督促/v 检查/vn]/nz 、/w 建立/v 重点/n 联系/v 制度/n 、/w 建立/v 定期/d [通报/v 制度/n]/nz 等/udeng 措施/n ，/w 帮助/v 企业/n 完善/v 规章制度/n ，/w 提高/v [人力/n 资源/n 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 规范/v 企业/n 用工/vn 行为/n ，/w 进一步/d 推动/v [劳动合同制/nz 度/qv]/nz 的/ude1 落实/vn ，/w [劳动/vn 关系/n]/nz 总体/n 保持/v 和谐/a 稳定/an 。/w 
福建省/ns 各级/r [人力/n 资源/n 社会保障部/nis]/nt 门/n 以/p 中小企业/n 为/p 重点/n ，/w 全面/ad 推动/v 企业/n [劳动/vn 用工/vn 备案/vi]/nz ，/w 提高/v 各类/r 企业/n [劳动/vn 合同/n]/nz 签订/v 率/v 和/cc 履约/vn 率/v 。/w 截至/v 目前/t 为止/u ，/w 福建省/ns 各类/r 企业/n [劳动/vn 合同/n]/nz 签订/v 率/v 达/v 94%/m ，/w 全省/n [9/m ./w 5/m 万/d 户/q]/mq 企业/n 、/w [321/m ./w 6/m 万名/q]/mq 职工/nnt 进行/vn 了/ule [劳动/vn 用工/vn 备案/vi]/nz 。/w 
同时/c ，/w 制定/v 《/w 福建省/ns 规范/v [劳务/n 派遣/v]/nz 专项/b 行动/vn 方案/n 》/w ，/w 下发/v 《/w 关于/p 做好/v [劳务/n 派遣/v]/nz [行政/n 许可/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 开展/v 规范/vn [劳务/n 派遣/v]/nz 专项/b 行动/vn 和/cc [劳务/n 派遣/v]/nz [行政/n 许可/vn]/nz 工作/vn 。/w 福建省/ns 经营/v [劳务/n 派遣/v]/nz 业务/n 的/ude1 单位/n [777/m 户/q]/mq ，/w 其中/rz 实际/n 开展/v [劳务/n 派遣/v]/nz 业务/n [393/m 户/q]/mq 。/w 福建省/ns 使用/v [劳务/n 派遣/v]/nz 劳动者/n 的/ude1 单位/n [6812/m 户/q]/mq ，/w 被/pbei 派遣/v 劳动者/n [24/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 截至/v 2013年10/t 月底/t ，/w 福建省/ns 审批/v [劳务/n 派遣/v]/nz [行政/n 许可/vn]/nz [119/m 家/q]/mq ，/w 备案/vi 分公司/nis [19/m 家/q]/mq ，/w 不予/v 许可/vn [14/m 家/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 还/d 积极/ad 推动/v [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz ，/w 加强/v 企业/n 用工/vn 指导/vn ，/w 规范/v 企业/n 裁员/vi 行为/n 。/w 全省/n 已/d 安排/v [国有/vn 企业/n]/nz 关闭/v 破产/vn 、/w 改制/vi 裁员/vi [经济/n 补偿金/nz]/nz 补助/v 资金/n [1281/m 万元/q]/mq ，/w 帮助/v [12/m 家/q]/mq [国有/vn 企业/n]/nz 解决/v [2081/m 名/q]/mq 职工/nnt 安置/v 资金/n 不足/an 问题/n 。/w 
