自从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 热/a 播/v 后/f ，/w 田亮/nr 的/ude1 女儿/n 田雨橙/nr Cindy/x (/w 森/ag 蝶/ng )/w 人气/n 暴涨/vi ，/w 不仅/c 接/v 拍/v 广告/n ，/w 还/d 为/p 电影/n 配音/vi ，/w 可谓/v 是/vshi [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 不过/c 估计/v 未来/t Cindy/x 亮相/vi 的/ude1 时间/n 会/v 少/a 一些/mq ，/w 因为/c 田亮/nr 今天/t 表示/v ，/w 女儿/n 今年/t 开始/v 上学/vn ，/w 未来/t 以/p 学业/n 为重/vi 。/w 
5日/t 下午/t ，/w 电影/n 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 在/p 京/b 举行/v 首映/vn 发布会/n ，/w 现场/s 不仅/c 有/vyou 为/p 该片/r 配音/vi 的/ude1 邓超/nr 和/cc Cindy/x 出席/v ，/w Cindy/x 的/ude1 父母/n 田亮/nr 、/w 叶一茜/nr 也/d 现场/s 捧场/vi 。/w 另外/c ，/w 快男/n 白举纲/nr 也/d 到/v 现场/s 助威/vi ，/w 该片/r 制片人/nnt 克里斯托弗·麦雷丹/nrf 德/b 瑞/b 还/d 录制/v 视频/n 隔/v 空/ng 送/v 上/f 祝福/vn ，/w 并用/vi 中文/nz 问候/v 中国/ns 影迷/n 。/w 
森/ag 蝶/ng 片/q 约/d 不断/d 明年/t 上学/vi 
田亮/nr 否认/v 身价/n 被/pbei 女儿/n 超越/v 
在/p 国语/n 配音/vi 版/n 中/f ，/w Cindy/x 为/p “/w 奶/nf 爸/n ”/w 格鲁/nrf 的/ude1 小/a 女儿/n 艾格尼丝/nrf 配音/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 大/a 银幕/n 首/q 秀/ag ，/w 让/v 人/n 颇为/d 惊喜/a 。/w 很多/m 影迷/n 在/p 看完/v 预告片/nz 之后/f 大赞/nrf 她/rr 的/ude1 稚嫩/a 童声/n 配音/vi 完全/ad 不/d 输/v 原版/n ，/w “/w 连/ulian 嘴/n 型/k 都/d 无/v 死角/n 贴合/nz 角色/n 。/w ”/w 现场/s ，/w 甜美/a 可爱/a 的/ude1 Cindy/x 身着/v 金色/n 公主裙/nz 亮相/vi ，/w 连/ulian 一同/d 出席/v 的/ude1 田亮/nr 都/d 直言/vi ：/w “/w 今天/t 是/vshi 很/d 特别/d 一天/mq ，/w 是/vshi 作为/p 家长/n 陪/v 女儿/n 来/vf 的/ude1 ，/w 女儿/n 做/v 了/ule 我/rr 做/v 不/d 来/vf 的/ude1 事/n ，/w 也/d 很/d 期待/v 她/rr 的/ude1 配音/vn 作品/n 。/w ”/w 
对于/p 女儿/n 此次/rz 的/ude1 配音/vn 表现/v ，/w 田亮/nr 评价/vn 说/v ：/w “/w ‘/w 森/ag 蝶/ng ’/w 的/ude1 性格/n 就是/v 好动/a ，/w 那天/r 在/p 现场/s 一直/d 跑/v 一直/d 闹/v 。/w 我/rr 觉得/v 她/rr 边/k 跑/v 边/k 配音/vi ，/w 效果/n 可能会/nz 好/a 一些/mq 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 自从/p 在/p 亲子/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 人气/n 大/a 涨/vi 后/f ，/w Cindy/x 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 身价/n 大/a 涨/vi 片/q 约/d 不断/d 的/ude1 传闻/n 。/w 对此/d ，/w 田亮/nr 透露/v 女儿/n 每天/r 都/d 过/uguo 得/ude3 很/d 快乐/a ，/w “/w 没有/v 一直/d 要求/n 要/v 上/f 节目/n 去/vf 表演/vn 。/w ”/w 他/rr 还/d 强调/v ：/w “/w 有人/r 说/v 她/rr 的/ude1 身价/n 都/d 快/a 超过/v 我/rr 了/ule ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 只是/d 笑话/n 。/w ”/w 
谈及/v 女儿/n 未来/t 的/ude1 发展/vn ，/w 田亮/nr 用/p “/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n 来/vf 形容/v ，/w “/w 她/rr 今年/t 开始/v 上学/vn ，/w 学业/n 为重/vi 。/w [这个/rz 时候/n]/nz 还是/c 要/v 回到/v 学校/nis 。/w 我会/r 把/pba ‘/w 森/ag 蝶/ng ’/w 保护/vn 起来/vf ，/w 保护/v 孩子/n 的/ude1 天真/a ，/w 让/v 她/rr 后面/f 的/ude1 日子/n 也/d 跟/p 其他/rzv 小朋友/n 一样/uyy 。/w ”/w 
邓超/nr 自称/v “/w 不/d 称职/a ”/w 
陪/v 儿子/n 时间/n 太少/d 
邓超/nr 在/p 该片/r 中/f 为/p 奶/nf 爸/n 格鲁/nrf 配音/vi ，/w 对于/p 加盟/v 该/rz 动画/n 的/ude1 初衷/n ，/w [第三/m 次/qv]/mq 为/p 动画/n 配音/vi 的/ude1 邓超/nr 表示/v 自己/rr 对于/p 前/f 一部/mq 系列/n 动画/n 就/d 非常/d 喜欢/vi ，/w “/w 骨子里/n 很/d 贱/a 的/ude1 奶/nf 爸/n 格鲁/nrf ”/w 也/d 是/vshi 他/rr 印象/n 最/d 深刻/a 动画/n 角色/n 之一/rz ，/w “/w 好不容易/dl 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 一个/mq 契机/n 合作/vn ，/w 也/d 是/vshi 我/rr 自己/rr 很/d 喜欢/vi 的/ude1 一个/mq 动画/n 故事/n ，/w 所以/c 希望/v 把/pba 它/rr 做/v 的/ude1 好/a 一些/mq 。/w ”/w 
在/p 配音/vi 过程/n 中/f ，/w 邓超/nr 和/cc Cindy/x 两人/mq 都/d 是/vshi 轮流/vd 工作/vn ，/w 并/cc 没有/v 真正/d 碰面/vi ，/w 对于/p 片中/s “/w 小/a 女儿/n ”/w 的/ude1 表现/vn ，/w 邓超/nr 评价/vn 说/v ：/w “/w 我/rr 第一次/mq 看到/v 配音/vn 花絮/n 的/ude1 时候/n 一直/d 在/p 乐/a 。/w 小孩子/n 说/v 台词/n 是/vshi 很难/d 的/ude1 ，/w 以前/f 很多/m 动画/n 一般/ad 都/d 是/vshi 大人/n 来/vf 给/p 小孩子/n 配音/vi ，/w 模仿/v 小孩子/n ，/w 这次/r Cindy/x 真的/d 很/d 棒/ng 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 将/d 于/p 1月10日/t 以/p [3/m D/x]/mq 、/w 中国/ns 巨幕/nz [3/m D/x]/mq 、/w IMAX3D/x 形式/n 登陆/vi 全国/n 各/rz 大/a 影院/nis 。/w (/w 记者/nnt 张曦/nr )/w 
