新四军/n 领导人/nnt 在/p 办事处/nis 的/ude1 合影/vi 
1938年1月6日/t ，/w [新四军/n 军部/n]/nz 在/p 南昌/ns 成立/vi 。/w 军长/nnt 叶挺/nr ，/w 副军长/nnt 项英/nr ，/w 参谋长/nnt 张云逸/nr ，/w [副/b 参谋长/nnt]/nnt 周子昆/nr ，/w 政治部/nit 主任/nnt 袁国平/nr 。/w 军部/n 所/usuo 辖/v [４/m 个/q]/mq 支队/nis 。/w 
[国民/n 革命军/n 陆军/nis 新编/vn 第四军/nz]/nz 序列/n 表/n 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
