据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 之/uzhi 子/ng 连胜文/nr 昨天/t 宣布/v ，/w 将/d 在/p 今年/t 2月/t 宣布/v 是否/v 参选/vn 台北/ns 市长/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 竞选/vn 班底/n 也/d 同时/c 浮出/nz 台面/n ：/w [国民党/n 中常委/n]/nt 李德维/nr 、/w 特助/nz 徐弘庭/nr 、/w 国民党/n 中央委员/nnt 张斯纲/nr 、/w 党代表/nnt 徐立晔/nr ，/w [四大/n 金刚/n]/nz 隐/v 然/rz 成形/n 。/w 父亲/n 连战/nr 系统/n 的/ude1 人马/n 虽/c 尚未/d 进驻/v ，/w 一旦/d 连胜文/nr 宣布/v 参选/vn ，/w 预料/v 也/d 将/d 投入/v 辅/vg 选/v 行列/n 。/w 
由于/p 连胜文/nr 的/ude1 特助/nz 徐弘庭/nr 即将/d 投入/v 台北市/ns 议员/nnt 选举/v ，/w 逐步/d 淡出/v 连胜文/nr 的/ude1 决策/vn 核心/n ，/w 连胜文/nr 的/ude1 幕僚/nnt 群/ng 也/d 增加/v 新血/nz ，/w 未来/t 将/d 由/p 原本/d 就/d 和/cc 连胜文/nr 交好/v 的/ude1 党代表/nnt 徐立晔/nr ，/w 负责/v 连胜文/nr 对外/vn 联系/v 和/cc 行程/n 安排/v 等/udeng 大小/n 事务/n 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 李帅/nr ）/w 
