2013年/t 凭借/p 电影/n 《/w 一九四二/m 》/w 新/a 获得/v “/w 金鸡奖/nz ”/w 影帝/n 的/ude1 张国立/nr 无疑/d 是/vshi 本届/r 春晚/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 之一/rz ，/w 作为/p 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 策划/vn 的/ude1 张国立/nr 一点/mq 也/d 不比/p 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 轻松/a 多少/ry ，/w 除/p 策划/vn 和/cc 主持/v 外/f ，/w 张国立/nr 届时/d 还/d 将/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 首/q 秀/ag 唱功/nz ，/w 与/cc 著名/a 女歌手/nnd 、/w 台湾/ns “/w 金马奖/nz ”/w 香港/ns “/w 金像奖/n ”/w 双料/b 影后/n 张艾嘉/nr 合唱/v 内地/n [青年/n 作家/nnt]/nz 张/q 一一/m 作词/v 、/w 著名/a 作曲家/nnt 印青/nz 作曲/vi 的/ude1 [中华/nz 姓氏/n]/nz 歌曲/n 《/w 张/q 》/w ，/w 歌曲/n 中/f “/w [百/m 世/ng]/mq 英雄/n [百/m 世/ng]/mq 梦/n ，/w 万里长城/n 万里/mq 长/a ；/w [血/n 浓/a 于/p 水/n]/nz 的/ude1 弯弓/vn 张/q ，/w 有/vyou 同一个/b 名字/n 叫/vi 炎黄/b ”/w 等/udeng 歌词/n 气势磅礴/vl 感情/n 真挚/a ，/w 从/p [中华/nz 姓氏/n 文化/n]/nz 角度/n 凝聚/v 全球/n 15亿/m 华人/n 激发/v 其/rz 更大/d 的/ude1 民族/n 认同感/n 和/cc 自豪感/n ，/w 将/d 是/vshi 马/n 年/qt 春晚/n 一个/mq 较大/d 的/ude1 突破/vn 和/cc 创新/vi 。/w 
