浙江省/ns 是/vshi 我国/n 最早/d 开展/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 省份/n 之一/rz ，/w 现已/v 成为/v 全国/n [乡村/n 旅游/vn]/nz 产业/n 发展/vn 的/ude1 富集/vn 区/n 和/cc 示范区/n 。/w [乡村/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 实实在在/z 增加/v 了/ule [农民/nnt 收入/n]/nz 、/w 改善/v 了/ule 乡村/n 风貌/n 、/w 拉动/v 了/ule [县域/n 经济/n]/nz 、/w 促进/v 了/ule 城乡/n 交流/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 如何/ryv 实现/v 的/ude1 呢/y ？/w 
“/w 走/v 一条/mq 组织化/vn 、/w 规模化/vn 、/w 特色/n 化/v 、/w 品质/n 化/v 、/w 生态/n 化/v 和/cc 低碳化/nz 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 把/pba 乡镇/n 当作/v 特色/n 小镇/n 来/vf 建设/vn ，/w 把/pba 村/n 当作/v 景点/n 来/vf 设计/vn ，/w 把/pba 农家/nnd 当作/v 小品/n 来/vf 改造/vn 。/w ”/w [浙江省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 方敬华/nr 如/v 是/vshi 指出/v 。/w 
政府/nis 扶持/v 强势/n 有力/a 推进/vi [乡村/n 旅游/vn]/nz 
截至/v 2012/m 年底/f ，/w 浙江省/ns 建设/vn 了/ule 旅游/vn 强/a 镇/n [194/m 个/q]/mq 、/w [特色/n 旅游/vn]/nz 村/n [490/m 个/q]/mq 、/w 旅游/vn 特色/n 经营户/n （/w 点/qt ）/w [1197/m 个/q]/mq ，/w 全面/ad 推进/vi 了/ule 浙江省/ns [休闲/vn 农业/n]/nz 和/cc [乡村/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 转型/vn 升级/vi 和/cc 整体/n 发展/vn 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 全省/n [乡村/n 旅游/vn]/nz 点/qt 有/vyou [36/m 家/q]/mq 被/pbei 评为/v 国家/n A/x 级/q 景区/n ；/w 创建/v 全国/n [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 示范县/n [8/m 个/q]/mq 、/w 示范点/nis [15/m 个/q]/mq ，/w 省级/b [休闲/vn 观光/vn 农业/n]/nz 示范园/n [95/m 个/q]/mq 。/w 
浙江/ns [乡村/n 旅游/vn]/nz 如此/rzv [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 离不开/v 政策/n 扶持/v 。/w 
2012年4月/t ，/w 该省/r 财政厅/nis 出台/vi 了/ule 《/w 关于/p 将/d “/w 农家乐/nz ”/w 纳入/v 省级/b 会议/n 培训/v 定点/n 范围/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 鼓励/v 省级/b 采购/v 单位/n 将/d 会议/n 、/w 培训/vn 安排/v 在/p 符合/v 要求/n 的/ude1 “/w 农家乐/nz ”/w 举办/v 。/w 各地/rzs 市/n 认真/ad 落实/v 加快/vn [乡村/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 决定/vn ，/w 纷纷/d 出台/vi 了/ule 加快/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 实施/vn 意见/n ，/w 并/cc 加大/v 对/p 其/rz 发展/vn 的/ude1 扶持/vn 力度/n 。/w 2012年/t 省/n 旅游局/nis 联合/v 省/n 农业厅/nis 推出/v 了/ule [35/m 条/q]/mq 四季/n 鲜果/n 采摘/v 游/vn 线路/n ；/w 联合/v 省/n 林业厅/nis 组织/n 召开/v 了/ule 首届/b 浙江省/ns [森林/n 旅游/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 签订/v 了/ule 《/w 关于/p 推进/vi [森林/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 》/w ，/w 奠定/v 了/ule 浙江省/ns [森林/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 基础/n 。/w 
同时/c ，/w 部门/n 联动/v 合力/n 推进/vi [乡村/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 。/w 2006年/t [浙江省/ns 旅游局/nis]/nto 率先/d 在/p 全国/n 出台/vi 了/ule [乡村/n 旅游/vn]/nz 点/qt 的/ude1 服务/vn 规范/v 标准/n 《/w [乡村/n 旅游/vn]/nz 点/qt 服务质量/gi 等级/n 划分/v 与/cc 评定/vn 》/w ，/w 并/cc 启动/v 旅游/vn “/w 十百千/m ”/w 工程/n ，/w 规范/v 提升/vn 发展/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 产业/n ；/w 2008年/t 省/n 旅游局/nis 和/cc 省农办/n 联合/vd 下发/v 了/ule 《/w 浙江省/ns 省级/b 农家乐/nz 特色/n 村/n （/w 点/qt ）/w 认定/v 办法/n 》/w 、/w 《/w 浙江省/ns 农家乐/nz 经营户/n （/w 点/qt ）/w 旅游/vn 服务质量/gi 星级/b 评定/v 办法/n 》/w 等/udeng 地方性/n [乡村/n 旅游/vn]/nz 标准/n ，/w 2009年/t 省/n 旅游局/nis 完成/v 了/ule 《/w 浙江省/ns 乡村/n [旅游/vn 发展/vn 规划/n]/nz （/w 2009-2020/m ）/w 》/w ，/w [进一步/d 规范/v]/nz [乡村/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/vn 。/w 
因地制宜/vl [乡村/n 旅游/vn]/nz [发展/vn 模式/n]/nz 百花齐放/vl 
[浙江省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 方敬华/nr 介绍/v ，/w 从/p [经营/vn 方式/n]/nz 来看/u ，/w 目前/t 浙江省/ns [乡村/n 旅游/vn]/nz [运营/vn 模式/n]/nz 主要/b 有/vyou 以下/f 几种/mq ：/w 
经营/v 公司/nis [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 即/v 依托/vn 当地/s 的/ude1 土地/n 和/cc 资源/n ，/w 通过/p 引进/v 外来/b 资本/n ，/w 农民/nnt 参股/v 的/ude1 方式/n ，/w 成立/vi 专业化/vn 的/ude1 [旅游/vn 开发/vn]/nz 经营/v 公司/nis 进行/vn 开发/vn ，/w 如/v 富阳/ns 的/ude1 [龙门/ns 古镇/n]/nz 、/w 萧山/ns 的/ude1 新/a 桃源/ns 观光/vn 休闲阁/nz 、/w 余姚/ns 的/ude1 [天下/n 玉苑/nz]/nz 等/udeng 。/w 
行业协会/nis [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 通过/p 成立/vi 行业协会/nis 对/p 旅游/vn 经营户/n 或/c 点/qt 进行/vn 统一/vn 经营管理/v ，/w 如/v 余杭/ns 的/ude1 山沟沟/n 、/w 临安/ns 的/ude1 [太湖源/nz 镇/n]/ns 白沙村/ns 、/w 临安/ns [西天目/nz 乡/n]/ns 天目村/ns 等/udeng 。/w 
村镇/n 集体/n [经营/vn 管理/vn 模式/n]/nz 。/w 以/p 村镇/n [集体/n 土地/n]/nz 为/p 依托/v ，/w 在/p 村镇/n 带头人/nnt 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 坚持/v 村民/n [自愿/vd 原则/n]/nz ，/w 组建/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 公司/nis 和/cc 旅游/vn 合作社/nis ，/w 对/p 村镇/n 的/ude1 [集体/n 土地/n]/nz 统一/vn 进行/vn [旅游/vn 开发/vn]/nz 和/cc 经营/vn ，/w 将/d 整个/b 村镇/n 打造/v 成/v 了/ule 一个/mq [旅游/vn 综合体/nz]/nz ，/w 如/v 杭州/ns 的/ude1 [龙/n 坞/ng 茶/n 村/n]/ns 、/w 奉化市/ns 的/ude1 滕头村/ns 等/udeng 。/w 
农户/n [个体/n 经营/vn]/nz [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 农户/n 利用/v 自家/rr 宅基地/n 或/c 租用/v 他人/rr 的/ude1 土地/n 进行/vn [乡村/n 旅游/vn]/nz 开发/vn 的/ude1 模式/n ，/w 如/v 富阳/ns 的/ude1 白鹤/n 乡村/n 俱乐部/nis 、/w 慈溪/ns 的/ude1 清水/ns 潭/n 农庄/n 、/w 浦江/ns 的/ude1 圆/v 月/n 农家/nnd 等/udeng 。/w 
外资/n [经营/vn 管理/vn 模式/n]/nz 。/w 国外/s 友人/n 租用/v 当地/s 居民/n 的/ude1 土地/n 进行/vn 休闲/vn 到/v 后来/t 演化/vi 为/p 专门/d 的/ude1 [旅游/vn 开发/vn]/nz 的/ude1 一种/mq [经营/vn 模式/n]/nz ，/w 其/rz 坚持/v 低碳/n [经营/vn 理念/n]/nz ，/w 就地取材/vl 、/w 变废为宝/vl ，/w 设计/v 个性/n 但/c 保留/v “/w 乡村/n 味/ng ”/w ，/w 如/v 德/b 清/tg “/w 洋家乐/nz ”/w 等/udeng 。/w 
特色/n 纷呈/vi [乡村/n 旅游/vn]/nz 业态/n 发展/vn 强劲/a 
浙江省/ns 各地/rzs 依托/v 丰富/a 的/ude1 海/n 、/w 陆/ng 、/w 山/n 、/w 水/n 等/udeng 自然资源/n ，/w 重点/n 挖掘/v 传统/n [农耕/nz 文化/n]/nz 、/w [高效/b 生态/n]/nz [现代/ntc 农业/n]/nz 体验/v 、/w 乡村/n [自然/n 生态/n]/nz 、/w 高山植物/gb 景观/n 、/w 森林/n [生态/n 环境/n]/nz 、/w 乡村/n 田野/n 风情/n 、/w 乡村/n 文化/n 民俗/n 、/w 滨海/ns 岛屿/n 和/cc 中医/nnd 药材/n 种植/v 基地/nis 等/udeng [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 加快/v 旅游业/n 与/cc 农/ng 、/w 林/ng 、/w 牧/vg 、/w 渔/ng 、/w 水/n 等/udeng [相关/vn 产业/n]/nz 的/ude1 融合/vn 互通/v ，/w 因地制宜/vl 发展/v [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 [休闲/vn 农业/n]/nz 和/cc [乡村/n 旅游/vn]/nz 。/w 
[浙江省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 方敬华/nr 表示/v ，/w 目前/t 初步/d 形成/v 了/ule 以/p 农/ng （/w 渔/ng ）/w 家乐/nz [休闲/vn 旅游/vn]/nz 和/cc [休闲/vn 观光/vn 农业/n]/nz 为主/vi 休/v ，/w 古镇/n 古/tg 村/n 文化/n [休闲/vn 旅游/vn]/nz 和/cc 新农村/nz [特色/n 旅游/vn]/nz 为/p 两翼/n ，/w 乡村/n 生态/n 度假/vn [养生/vn 旅游/vn]/nz 为/p 补充/vn 的/ude1 [休闲/vn 农业/n]/nz 和/cc [乡村/n 旅游/vn]/nz 供给/v 体系/n 。/w 形成/v 了/ule 杭州/ns [农夫/nnd 乐园/n]/nz 、/w [建德市/ns 红裙/nz 高科技/n 草莓园/nz]/nt 、/w [瑞安市/ns 金潮港/nz 观光/vn 农场/nis]/nt 、/w 乐清市/ns 四/m 都/d 清平乐/nz [休闲/vn 观光/vn 农业/n]/nz [示范/vn 园区/n]/nz 、/w [吴兴区/ns 浙江/ns 绿叶/n 生态园/nz]/nt 等/udeng [44/m 家/q]/mq 省级/b [休闲/vn 农业/n]/nz 示范园/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 [休闲/vn 观光/vn 农业/n]/nz 基地/nis ；/w 以/p 杭州/ns 梅家坞/nr 、/w [桐乡/ns 乌镇/ns]/nz 、/w 楠溪江/ns 等/udeng 为/p 代表/nnt 的/ude1 古镇/n 古/tg 村/n 文化/n [休闲/vn 旅游/vn]/nz 基地/nis 、/w 以/p 奉化/ns 滕头/nz 、/w 长/a 兴/v 顾渚村/ns 、/w 安吉/ns 百/m 草原/n 、/w 遂昌/ns [茶树/n 坪/ng 村/n]/ns 等/udeng 为/p 代表/nnt 的/ude1 农家乐/nz [休闲/vn 旅游/vn]/nz 和/cc 生态/n 度假/vn [养生/vn 旅游/vn]/nz 基地/nis ；/w 以/p 德/b 清/tg 三九/m 坞/ng 等/udeng 为/p 代表/nnt 的/ude1 “/w 洋家乐/nz ”/w 基地/nis ；/w 以/p 余杭/ns 琵琶/n 湾/ng 、/w 南浔/nz 荻港/nz 、/w 舟山/ns 白沙岛/nz 等/udeng 为/p 代表/nnt 的/ude1 渔家乐/nz 基地/nis 等/udeng ，/w 构成/v 了/ule 浙江省/ns 各具特色/bl 、/w 业态/n 各异/z 的/ude1 [休闲/vn 农业/n]/nz 和/cc [乡村/n 旅游/vn]/nz 精品/n 。/w 
