资料/n 图片/n ：/w 飞机/n 模特/nnt 现身/v [第五/m 届/q]/mq 安阳/ns [航空/n 运动/vn]/nz [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q ，/w 向/p 人们/n 展示/v 、/w 推销/v [私人/n 飞机/n]/nz (/w 2013年5月25日/t 摄/vg )/w 。/w 新华社/nt 发/v (/w 王子瑞/nr 摄/vg )/w 
外电/n 称/v ，/w 法拉利/nrf 和/cc [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 在/p 中国/ns 的/ude1 城市/n 中/f 已/d 屡见不鲜/vl ，/w 中国/ns 新的/a [超/v 富/vg 阶层/n]/nz 纵情/d 于/p 对/p 奢侈品/n 不断/d 扩大/v 的/ude1 胃口/n 之中/f ，/w 但是/c 由于/p 受到/v 严格/ad 管制/vn ，/w 全球/n 精英/n 终极/n 地位/n 的/ude1 象征/n [私人/n 飞机/n]/nz 在/p 中国/ns 依然/d 十分/d 罕见/a 。/w 然而/c ，/w 最近/t [相关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 修改/vn 意味着/v 中国/ns 准备/v 对/p [私人/n 飞机/n]/nz 开放/v 它/rr 的/ude1 空域/n ，/w 此举/rzv 可能/v 预示/v 着/uzhe 商务/n 与/cc [私人/n 飞机/n]/nz 产业/n 将/d 迎来/v 过去/vn 30年/t 来/vf 最大/gm 规模/n 的/ude1 扩张/vn 。/w 
路透社/nt 2013年12月26日/t 报道/v 指出/v ，/w [中国/ns 航空/n]/nz 监管部门/n 于/p 去年/t 11月/t 简化/v 了/ule [私人/n 飞机/n]/nz 的/ude1 飞行/vn 审批/v 程序/n ，/w 并/cc 降低/v 了/ule 获得/v [私人/n 飞机/n]/nz [驾驶/v 执照/n]/nz 的/ude1 门槛/n 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 随着/p 2010年/t 国务院/nt 和/cc 中央军委/nt 批准/v 的/ude1 鲜为人知/vl 的/ude1 《/w [低空/s 空域/n 管理/vn 改革/vn]/nz [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 的/ude1 付诸实施/vl ，/w 到/v 2020年/t ，/w 对/p [低空/s 飞行/vn]/nz 飞机/n 的/ude1 严格/ad 管制/vn 将/d 会/v 被/pbei 逐步/d 取消/v 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 对/p 像/v [塞斯/nrf 纳/v 飞机/n 公司/nis]/ntc 、/w 湾流/nz [航空/n 航天/n 公司/nis]/nt 、/w [达索/nrf 飞机/n 制造/vn 公司/nis]/ntc 和/cc [庞巴迪/nr 公司/nis]/ntc 这样/rzv 的/ude1 公司/nis 而言/uls ，/w 或许/d 这/rzv 是/vshi 在/p 这个/rz 全球/n 发展/vn 最/d 迅速/ad 的/ude1 航空/n 市场/n 上/f 大显身手/vl 的/ude1 独一无二/bl 的/ude1 机遇/n 。/w 这些/rz 公司/nis 过去/vf 十年/mq 来/vf 一直/d 努力/ad 建立/v 在/p 中国/ns 的/ude1 业务/n 。/w 湾流/nz [航空/n 航天/n 公司/nis]/nt 国际/n 销售/v 业务/n 高级/a 副总裁/nnt 罗杰·斯佩里/nrf 在/p 接受/v 路透社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ：/w “/w 这/rzv 等于/v 公开/ad 告诉/v 大家/rr ，/w 中国/ns 现在/t 与/cc 全球/n 其它/rz 国家/n 一样/uyy 允许/v 使用/vn 公务/n 飞机/n 和/cc [通用/vn 航空/n]/nz 。/w 我/rr 只是/d 感到/v 乐观/a 。/w ”/w 
报道/v 指出/v ，/w [通用/vn 航空/n]/nz 指/v 的/ude1 是/vshi 所有/b 不/d 由/p 航空公司/nis 、/w [包机/n 公司/nis]/nt 及/cc 军方/n 运营/vn 的/ude1 航班/n 。/w 它/rr 在/p 美国/nsf 的/ude1 业务量/n 已/d 达/v [1500/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 相比之下/vl ，/w 根据/p [中国/ns 通用/vn 航空/n 协会/nis]/nt 的/ude1 最新/a 数字/n 显示/v ，/w 中国/ns 注册/vn 的/ude1 [通用/vn 航空/n]/nz 飞机/n 只有/c [1610/m 架/qv]/mq 。/w 而/cc 据/p 国际/n 飞机/n 所有/b 人/n 与/cc 驾驶员/nnt 协会/nis 理事会/nis 秘书长/nnt 克雷格·斯彭斯/nrf 说/v ，/w 美国/nsf 有/vyou 大约/d [22/m ./w 8/m 万/d 架/qv]/mq 。/w 
[美国/nsf 联邦/n 航空局/nis]/nz 前/f 驻华/v 代表/nnt 约瑟夫·蒂姆齐/nrf 申说/v ，/w 九年前/t 当/p 他/rr 向/p 中国/ns 该/rz 行业/n 的/ude1 官员/nnt 提到/v [私人/n 飞机/n]/nz 时/ng ，/w 得到/v 的/ude1 回答/vn 是/vshi 发展/v [商业/n 航空/n]/nz 是/vshi 优先/vd 考虑/v 的/ude1 重点/n 。/w 蒂姆齐/nrf 申/vg 回忆/v 道/qv ，/w 在/p 美国/nsf 对/p [通用/vn 航空/n]/nz 的/ude1 体验/vn 让/v 他们/rr 开始/v 转变/vn 态度/n 。/w 
