“/w 无论/c 从/p 经济发展/v 还是/c 生活/vn 旅游/vn 等/udeng 方面/n 讲/v ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 的/ude1 通车/vn 对/p 漳州/ns 都/d 是/vshi 极大/a 的/ude1 利好/a 。/w ”/w 日前/t ，/w [漳州市/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 翁福/nr 谈到/v [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 时/ng 开门见山/vl 地/ude2 说/v 。/w 他/rr 认为/v ，/w 从/p 漳州/ns 出发/vi 到/v 深圳/ns 只/d 需要/v [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 在/p 漳州/ns 境内/s 站点/n 多/a ，/w 对/p 漳州/ns 市民/n 的/ude1 出游/vn 很/d 是/vshi 便利/an ；/w 而/cc 珠三角/nz [地区/n 经济/n]/nz 发达/a ，/w 居民/n 出游/v 意愿/n 很强/d ，/w 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 客源/n 市场/n 。/w 
翁福/nr 认为/v ，/w 在/p [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 外地/s 游客/n 来/vf 漳/ng 旅游/vn 的/ude1 数量/n 的/ude1 增长/vn 可能/v 在/p [20/m %/w -/w 30/m %/w 左右/f]/mq 。/w “/w 但是/c 另一方面/c 漳州/ns 旅游业/n 在/p 一些/mq 方面/n 还/d 需/v 改进/vn ，/w 比如/v 漳州/ns 一些/mq 旅行社/nis 接待/v 方面/n 还/d 相对/d 薄弱/a ，/w 还有/v 漳州/ns 导游/nnt 队伍/n 的/ude1 建设/vn 方面/n ，/w 导游/nnt 素质/n 和/cc 人数/n 亟待/v 提高/vn 。/w 当然/d 再/d 有/vyou 就是/v 景区/n 的/ude1 提升/vn ，/w 漳州/ns 旅游/vn 的/ude1 产业链/n 较短/d ，/w 景区/n 规模/n 不大/d ，/w 一些/mq 景区/n 在/p 提供/v “/w 吃住/v 购/vn 娱/vg ”/w 这/rzv 几个/mq 方面/n 的/ude1 服务/vn 还有/v 提升/vn 空间/n 。/w ”/w 翁福/nr 说/v 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 漳州/ns 旅游业/n 要/v 成熟/a 起来/vf 还/d 需要/v 时间/n 。/w “/w 到/v 2015年/t 左右/f 漳州/ns 的/ude1 旅游业/n 会/v 有一个/mq 比较/d 完善/v 的/ude1 发展/vn 。/w 一个/mq 是/vshi 到/v 那时/rzt ，/w 近几年/qt 建设/vn 的/ude1 大批/m [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 将/d 相继/d 投入/v 使用/vn ，/w 这/rzv 将/d 完善/v 住/vn 的/ude1 问题/n ；/w 还有/v [很多/m 县/n]/mq 正/d 大力/d 扶持/v 乡村/n 民宿/nz 游/v 的/ude1 发展/vn ，/w 到/v 那时/rzt 也/d 会/v 比较/d 成熟/a 。/w 届时/d ，/w 我市/r 很多/m 高速公路/n 将/d 相继/d 开通/v ，/w 进入/v 景区/n 将/d 更加/d 方便/a 快捷/z 。/w ”/w 翁福/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 徐镜正/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
