据/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 近日/t 报道/v ，/w 成都/ns 一/m 高三/n 女生/n 会/v 组/n 电器/n 、/w 会/v 焊接/vn 、/w 会/v 芭蕾/n 、/w 会/v 裁/v 衣服/n …/w …/w 近日/t ，/w 这位/r [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女孩儿/nz 收到/v 了/ule [英国/ns 帝国/n 理工学院/nis]/nt 、/w [南安/ns 普/ag 敦/ag 大学/nis]/ntu 和/cc [布里/nrf 斯托/nrf 大学/nis]/ntu [三/m 所/usuo]/mq 世界/n 顶尖/b 大学/nis 的/ude1 [录取/v 通知书/n]/nz 。/w 国内/s 的/ude1 学霸/nz 并不/d 少见/a ，/w 但/c 能/v 被/pbei 国外/s 名校/n 认可/vn ，/w [走出/v 国门/n]/nz 的/ude1 学霸/nz 有/vyou 哪些/ry 呢/y ？/w 下面/f 小/a 编/v 就/d 带/v 你/rr 来/vf 盘点/vn 一下/mq 2013年/t 那些/rz 被/pbei 国外/s 名校/n 看中/v 的/ude1 学霸/nz 。/w 
魏欣巧/nr 制作/v 的/ude1 手工/n 工艺品/n 
成都/ns [18/m 岁/qt]/mq 女孩/n 会/v 焊接/vn 组/n 电器/n 英国/ns 三/m 名校/n 抢/v 着/uzhe 要/v 
[18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 魏欣巧/nr ，/w 是/vshi [牛津/ns 国际/n 公/ng 学/v 成都/ns 学校/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 高三/n 学生/nnt 。/w 两年/mq 多/a 前/f ，/w 魏欣巧/nr 在/p 美国/nsf 参加/v 并/cc 通过/p 了/ule [牛津/ns 国际/n 公/ng 学/v 成都/ns 学校/nis]/nt 的/ude1 [入学/vi 考试/vn]/nz ，/w 获得/v 了/ule 每年/r 13万/m 的/ude1 奖学金/n 。/w 成绩/n 优异/a 自然/n 不说/c ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 魏欣巧/nr 还是/c 一位/mq “/w 多/a 面/nf 娇娃/n ”/w ，/w 跳/vi 芭蕾/n 、/w 做/v 焊接/vn 、/w 裁/v 衣服/n …/w …/w 女孩/n 会/v 的/ude1 她/rr 会/v ，/w 女孩/n 不会/v 的/ude1 她/rr 也/d 会/v 。/w 近日/t ，/w 她/rr 收到/v 了/ule [英国/ns 帝国/n 理工学院/nis]/nt 、/w [南安/ns 普/ag 敦/ag 大学/nis]/ntu 和/cc [布里/nrf 斯托/nrf 大学/nis]/ntu [三/m 所/usuo]/mq 世界/n 顶尖/b 大学/nis 的/ude1 [录取/v 通知书/n]/nz 。/w 最终/d ，/w 她/rr 选择/v 了/ule [英国/ns G5/x 大学/nis]/nt 之一/rz 的/ude1 [帝国/n 理工学院/nis]/nt 。/w 
魏欣巧/nr ，/w [4/m 岁/qt]/mq 开始/v 学习/vn 舞蹈/n ，/w 15岁时/t 成功/a 申请/v 到/v [美国/nsf 华盛顿/nsf]/ns 奥克/nrf 港市/nz 当/p 一年/mq [交换/v 学生/nnt]/nz ，/w 在/p 美国/nsf 学习/v 芭蕾舞/n 时/ng 担任/v 经典/n 芭蕾舞剧/n 《/w [美女/n 与/cc 野兽/n]/nz 》/w 领舞/nnt 。/w 到/v 异乡/n 的/ude1 她/rr 也/d 很快/d 便/d 融入/v 了/ule 美国/nsf 的/ude1 生活/vn ，/w 在/p 美国/nsf 的/ude1 HOMESCHOOL/x ，/w 她/rr 成功/a 竞选/vn 成为/v 了/ule [学生会/nis 主席/nnt]/nnt ，/w 在/p [圣诞/t 晚会/n]/nz 上/f 组织/n 家庭/n 电影/n 、/w 运动会/n 、/w 为/p [优秀/a 学生/nnt]/nz 准备/v 早餐/n 、/w 组织/n 学生/nnt 收集/v 废品/n 等/udeng 。/w 她/rr 还/d 选择/v 了/ule [6/m 门/n]/mq 课程/n ，/w 数学/n 、/w 物理/n 、/w 英语/nz 、/w 手工/n 、/w 摄影/vn 和/cc 历史/n ，/w 另外/c ，/w 她/rr 还/d 去/vf 高/a 二/m 、/w 高三/n 的/ude1 课堂/n “/w 蹭/vi 课/n ”/w 。/w 
