原/b 标题/n ：/w [福建/ns 漳州/ns]/ns 去年/t 查办/v [9/m 名/q]/mq 处级/b 干部/nnt 
【/w 原/b 标题/n :/w [福建/ns 漳州/ns]/ns 去年/t 查办/v [9/m 名/q]/mq 处级/b 干部/nnt 】/w 
[福建/ns 漳州市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 洪清/nr 6日/t 在/p 漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 披露/v ,/w 2013年/t ,/w 漳州/ns 检察/b 部门/n 共/d 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 犯罪/vn [165/m 人/n]/mq 、/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz [31/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ,/w 处级/b 干部/nnt [9/m 人/n]/mq ,/w [科级/b 干部/nnt]/nz [25/m 人/n]/mq 。/w 
上述/b 案件/n 中/f ,/w 案值/n [5/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 [99/m 件/q]/mq ,/w [10/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 [63/m 件/q]/mq 。/w 检察/b 部门/n 为/p 国家/n 和/cc 集体/n 挽回/v [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 3200多万元/m 。/w 
在/p 开展/v 未成年人/n 检察/b 工作/vn 方面/n ,/w 漳州/ns 检察/b 部门/n 建立/v 合适/a 成年人/n 到场/vi 旁听/v 询问/vn 、/w 审前/nz [社会/n 调查/vn]/nz 、/w [法律/n 援助/vn]/nz 等/udeng 新机制/n ;/w 实行/v 少/a 捕/v 慎/ag 诉/vg 制度/n ,/w 共/d 不/d 捕/v 未成年/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [42/m 名/q]/mq ,/w 附/v 条件/n 不/d 起诉/v [23/m 人/n]/mq 。/w 
洪清/nr 表示/v ,/w 今年/t 将/d 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ,/w 严肃/a 查办/v 违法/vn 占地/v [违法/vn 建设/vn]/nz 、/w 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 、/w 危害/vn 专项/b 补贴/n [资金/n 安全/an]/nz 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ;/w 加强/v [网络/n 举报/vn]/nz 和/cc 涉/vg 腐/vg [网络/n 舆情/n]/nz 研判/nz 处置/vn ,/w 强化/v 举报/vn 线索/n 的/ude1 管理/vn 和/cc 初查/nz 。/w (/w 记者/nnt 张羽/nr )/w 
