春运/n 又/d 进入/v 了/ule “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 的/ude1 白热化/vn 阶段/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 四川籍/n 在/p 厦/b 务工人员/nnd 张先生/nz 打入/v 本报/rz 热线/n 968820/m 反映/v ，/w 他/rr 和/cc 十多位/m 老乡/n 蹲守/nz 一/m 下午/t 准备/v 用/p 电话/n 订/v 24日/t 厦门/ns 至/p 重庆/ns 的/ude1 车票/n ，/w 希望/v 却/d 在/p 一分钟/mq 内/f 就/d 被/pbei 打破/v 了/ule 。/w “/w 一分钟/mq ，/w 票/n 就/d 订/v 光/n 了/ule ，/w 这/rzv 可/v 怎么办/ryv ？/w ”/w 张先生/nz 说/v 。/w 
张先生/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq 是/vshi 订票/vn 最早/d 时限/n ，/w 我/rr 和/cc 老乡/n 一起/s 打/v [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 订票/vn 电话/n 95105105/m ，/w 结果/n 都/d 被/pbei 告知/v 订票/vn 时间/n 还/d 没/d 到/v 。/w 然后/c 我们/rr 就/d 一直/d 打/v ，/w 下午/t 4点7分/t 依然/d 被/pbei 告知/v 时间/n 未/d 到/v 。/w 到/v 了/ule 下午/t 4点8分/t ，/w 电话/n 打/v 过去/vn ，/w 终于/d 被/pbei 告知/v 可以/v 订票/vn 了/ule ，/w 但/c 悲剧/n 的/ude1 是/vshi ，/w [1/m 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 车票/n 就/d 被/pbei 抢/v 空/ng 了/ule 。/w ”/w 他们/rr 随即/d 尝试/v 订/v 福州/ns 至/p 重庆/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 同样/d 听到/v “/w 您/rr 所/usuo 需要/v 的/ude1 票/n 已/d 售完/v ”/w 的/ude1 答复/vn 。/w 
“/w 特别/d 无奈/d 啊/y ！/w ”/w 张先生/nz 说/v ，/w 现在/t ，/w 他们/rr 只能/v 寄望/nz 于/p 找/v 懂/v 电脑/n 的/ude1 朋友/n 帮忙/vi 用/p 网络/n 抢/v 票/n 。/w （/w 记者/nnt 黄晓波/nr ）/w 
