[台湾/ns 麦当劳/nf]/nt 店员/nnt 身穿/v 粉红/b 超/v 萌/v 女仆装/nz 招揽/v 顾客/n 
据/p [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt rocketnews24/x 报道/v ，/w 台湾/ns 一家/n [麦当劳/nf 分店/nis]/nt 的/ude1 收银员/nz 身穿/v 超/v 萌/v 粉红色/n 的/ude1 女仆/nnd 制服/n 为/p [顾客/n 服务/vn]/nz ，/w 广/a 受/v 大众/ntc 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
该/rz [麦当劳/nf 分店/nis]/nt 的/ude1 员工/n 们/k 穿着/n 女仆/nnd 制服/n 、/w 使用/v 女仆/nnd 用语/n 为/p [顾客/n 服务/vn]/nz ，/w 称/v 顾客/n 为/p “/w 主人/n ”/w 。/w 除了/p 提供/v “/w 女仆/nnd ”/w 服务/vn 之外/f ，/w 该店/r 员工/n 还/d 模仿/v “/w [美少女/nz 战士/nnt]/nz ”/w 招揽/v 顾客/n 。/w 她们/rr 站/vi 在/p [台北/ns 车站/n]/nz 门口/s ，/w 头戴/nz 猫耳/nz ，/w 身穿/v 黑色/n 超短裙/n 和/cc 日/b 式/k 女学生/nz 制服/n ，/w 搭配/v 红色/n 领带/n ，/w 黑色/n 及膝/nz 长袜/n ，/w 与此同时/c 还/d 模仿/v 警察/nnt 敬礼/vi 的/ude1 方式/n 与/cc 顾客/n 打招呼/vi 。/w 为/p 迎接/v 新年/t 的/ude1 到来/vn ，/w 员工/n 们/k 身穿/v 空姐/nnt 制服/n 为/p [顾客/n 服务/vn]/nz 。/w 
女仆/nnd 、/w 女学生/nz 、/w 乘务员/nnd 等/udeng 形象/n 都/d 符合/v 宅男/n 的/ude1 梦/n 中/f 女神/n 形象/n 。/w 网友/n 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 很/d 期待/v 该店/r 带来/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 服务/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 路冬雪/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
