韩磊/nr 被/pbei 吐槽/nz 
前晚/nz ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 热门/a 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 终于/d 在/p 万众/n 期待/v 当中/f 亮相/vi ，/w 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 、/w 曹格/nr 七大/n 歌手/nnt 轮番/d 亮相/vi 。/w 但/c 比赛/v 距离/n 观众/n 心目中/nz 的/ude1 高度/d 还差/nz 了/ule 一些/mq 火候/n 。/w [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn 与/cc 上/f 一季/mq 开场/vi 的/ude1 七大/n 歌手/nnt 相比/vi ，/w 整体/n 表现/v 上/f 略/d 有/vyou 下降/vi 。/w 特别/d 是/vshi 获得/v 当/p 期/qv 节目/n 第一/m 、/w 第二名/mq 的/ude1 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr ，/w 事后/f 引起/v 了/ule 极大/a 的/ude1 争议/vn ，/w 而/cc 排名/vi 最后/f 的/ude1 周笔畅/nr 则/d [很/d 有可能/nz]/nz 如/v 传闻/n 一样/uyy —/w —/w 成为/v 第一个/mq 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt 。/w 记者/nnt 在/p 当晚/t 节目/n 结束/v 后/f 翻看/v [几/d 大/a]/mq 歌手/nnt 的/ude1 微博/n 发现/v ，/w 韦唯/nr 的/ude1 人气/n 并/cc 没有/v 因为/c 参加/v 这个/rz 人气/n 节目/n 而/cc 产生/v 变化/vn ，/w 当晚/t 的/ude1 微博/n 转发/v 量/n 仅有/nz 百余/mq 次/qv 。/w 
【/w 主持人/nnt 】/w 
张宇/nr 台式/b 幽默/a 获好评/nz 
歌手/nnt 张宇早/nr 前/f 就/d 曾/d 在/p 台湾/ns 主持/v 过/uguo 一系列/b [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 目前/t 在/p [深圳/ns 卫视/n]/nz 也/d 有/vyou [一/d 档/ng]/mq 和/cc 李湘/nr 一起/s 主持/v 的/ude1 《/w [男/b 左/f 女/b 右/f]/nz 》/w 在/p 播/v ，/w 因此/c 在/p 主持/v 这/rzv 件/q 事/n 上/f 来说/uls ，/w 比/p 上/f 一季/mq 节目/n 的/ude1 胡海泉/nr 还要/d 来得/vi 专业/n 。/w 在/p 前晚/nz 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 张宇/nr 将/d 自己/rr 的/ude1 幽默/a 发挥/v 得/ude3 淋漓尽致/al ，/w 获得/v 了/ule 观众/n 广泛/a 的/ude1 认可/vn 。/w 最/d 有趣/a 的/ude1 一段/mq 主持/v 发生/vn 在/p 介绍/v 曹格/nr 登场/vi 前/f ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 他/rr 搭/v 同一/b 班/n 飞机/n 来/vf 长沙/ns ，/w 因为/c 保密/vn 协定/n 的/ude1 关系/n ，/w 他/rr 告诉/v 我/rr 说/v 是/vshi 来/vf 录/ng 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 的/ude1 ，/w 我/rr 只好/d 说/v ，/w 我/rr 是/vshi 带/v 我/rr 爸爸/n 来/vf 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 。/w ”/w 引起/v 观众/n 爆笑/nz 。/w 
只不过/d 还是/c 有/vyou 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 铁杆/n 粉丝/nf 认为/v ，/w 张宇/nr 的/ude1 表现/vn 让/v 他们/rr 越发/d 想念/v 胡海泉/nr 了/ule ，/w “/w 因为/c 胡海泉/nr 的/ude1 包袱/n 都/d 是/vshi 无意/v 产生/vn 的/ude1 ，/w 比如/v 念错/nz 字/n ，/w 而/cc 张宇/nr 的/ude1 这种/r 包袱/n 应该/v 是/vshi 事先/d 就/d 想好/v 的/ude1 ，/w 同样/d 都/d 是/vshi 好笑/a ，/w 但/c 前者/rzv 有/vyou 股子/q 傻/a 傻/a 的/ude1 可爱/a 劲/n 在/p 里头/f ，/w 让/v 人/n 更容易/nz 产生/v 好感/n 。/w 还有/v 胡海泉/nr 的/ude1 解说/vn 总/b 能/v 让/v 人/n 感觉到/v 这个/rz 舞台/n 非常/d 专业/n ，/w 他/rr 能/v 随口/d 讲/v 出/vf 舞台/n 上/f 的/ude1 乐器/n 和/cc 配件/n 的/ude1 功能/n ，/w 而/cc 张宇/nr 这/rzv 一块/s 确实/ad 比/p 起来/vf 就/d 弱爆/nz 了/ule 。/w ”/w 
