Angela/x 在/p 香港/ns 孤单/a 坐/v 地/ude2 
对/p 母亲/n 卖/v 口/n 乖/a 
Angela/x 这次/r 来/vf 港/n 一星期/mq ，/w 大部分/n 时间/n 都/d 是/vshi 陪/v 父母/n 横扫/v 各/rz 大/a 商场/nis ，/w 只/d 去/vf 过/uguo 一日/t 迪斯尼/nrf 。/w 上/f 周五/t （/w 27日/t ）/w ，/w 本刊/rz 发现/v Angela/x 一家/n 到/v [时代/n 广场/n]/nz 逛街/vi 。/w 下车/vi 后/f 李湘/nr 直达/v 女装/n 部/q ，/w 而/cc 王岳伦/nr 则/d 带着/vn Angela/x 等候/v 。/w 有/vyou 售货员/nnt 和/cc 客人/n 认出/v Angela/x ，/w 不断/d 撩/v 她/rr 玩/v 兼/v 影/ng 合照/nz ，/w Angela/x 亦/d 不/d 怕生/a ，/w 来者不拒/vl 。/w 
最初/d Angela/x 还/d 乖巧/a 的/ude1 帮/v 妈妈/n 挑/v 衣服/n ，/w 卖/v 口/n 乖/a 说/v ︰/w “/w 妈妈/n ，/w 你/rr 穿/v 这个/rz 特别/d 好看/a ！/w ”/w 、/w “/w 妈妈/n 真/a 漂亮/a ！/w ”/w 哄/v 得/ude3 李湘/nr 合不拢嘴/vl 。/w 但/c [两/q 小时/n]/mq 过去/vf ，/w Angela/x 开始/v 不耐烦/a ，/w 扭着/nz 说/v ：/w “/w 妈妈/n 陪/v 我/rr 呀/y ！/w ”/w 、/w “/w 妈妈/n 去/vf 了/ule 哪里/rys ？/w ”/w ，/w 好不容易/dl 等/udeng 李湘/nr 买/v 完/vn 价值/n [6/m 位/q]/mq 数字/n 的/ude1 战/v 衣/ng ，/w 又/d 轮/qv 到/v 王岳伦/nr 试/v ，/w 李湘/nr 忙于/v 为/p 丈夫/n 配搭/vi 新装/n ，/w 懒/a 理/n 女儿/n 。/w 又/d 闷/v 又/d 没/d 人/n 理/n 的/ude1 Angela/x ，/w 惟有/v 坐/v 在/p 地上/s 发呆/vi ，/w 闷/v 到/v 玩/v 手指/n 抠/v 鼻/ng 。/w 
临/v 离开/v 时/ng ，/w 李湘/nr 发现/v 记者/nnt ，/w 叫/vi 女儿/n 跟/p 记者/nnt 打招呼/vi ，/w Angela/x 乖巧/a 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 香港/ns ！/w ”/w 更/d 将/d 手上/s 的/ude1 零食/n 与/cc 记者/nnt 分享/v 。/w 原来/d Angela/x 不/d 知道/v 自己/rr 很/d 红/a ，/w 只是/d 试/v 过/uguo 傻/a 傻/a 的/ude1 问/vn 妈妈/n ︰/w “/w 为/p 甚么/r 去/vf 到/v 哪里/rys ，/w 哥哥/n 姐姐/n 都/d 知道/v 我/rr 的/ude1 名字/n ？/w ”/w 
