郭伯龄/nr 认为/v [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 给/p 漳州/ns 旅游业/n 带来/v 的/ude1 最大/gm 影响/vn 是/vshi 人流量/n 的/ude1 增加/vn ，/w 并且/c 也/d 带动/v 了/ule 漳州/ns [旅游/vn 产品/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 漳州/ns 的/ude1 小吃/n 、/w 旅馆/nis 业/ng 也/d 会/v [因/p 势/ng 而/cc 动/v]/nz 。/w 那么/c 应该/v 如何/ryv 把握/v 这种/r 机会/n 呢/y ？/w 郭伯龄/nr 给/p 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w “/w 在/p 未来/t ，/w 漳州/ns 应该/v 改变/vn 地/ude2 接/v 少/a 的/ude1 情况/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 旅游/vn [相关/vn 产业/n]/nz ，/w 让/v 游客/n 玩/v 得/ude3 好/a ，/w 呆得/nz 住/vi 。/w ”/w 
采访/v 中/f ，/w 郭伯龄/nr 还/d 多次/mq 提及/v 漳州/ns 应/v 发展/vn 休闲游/n 。/w “/w 漳州/ns 的/ude1 旅游/vn 应该/v 针对/p 背包族/nz 、/w 慢客/nz 族/ng 这/rzv 类/q 游客/n ，/w 打造/v 智慧/n [旅游/vn 城市/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 漳州/ns 生态/n 好/a ，/w 又/d 有/vyou 历史/n 底蕴/n ，/w 动车/n 使得/vi 他们/rr 更/d 有/vyou 机会/n 来/vf 漳州/ns 旅游/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 徐镜正/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
