新年/t 新/a 征程/n 。/w 1月5日/t 上午/t ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 市/n [人民/n 剧场/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi 。/w 来自/v 我市/r 各行各业/n 的/ude1 市/n 人大代表/nnt 汇聚一堂/vl ，/w 共商/v 发展/vn 大计/n ，/w 同/p 绘/v 建设/vn 富/vg 美/b 漳州/ns 新/a 蓝图/n 。/w 
昨日/t 的/ude1 大会/n [会场/n 布置/v]/nz 简约/a 大方/a ，/w 庄严/a 而/cc 热烈/a ，/w 威严/a 的/ude1 国徽/n 在/p 十面/nz 红旗/n 的/ude1 映衬/vn 下/f 熠熠生辉/al ，/w 民主/a 、/w 团结/v 、/w 和谐/a 、/w 奋进/vi 的/ude1 浓厚/a 气息/n 扑面而来/vl 。/w 
担任/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 执行主席/nnt 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 的/ude1 有/vyou ：/w 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 吴玉辉/nr 、/w 陈汉夫/nr 、/w 杨建平/nr 、/w 李珊珊/nr 、/w 黄双庆/nr 、/w 吴景辉/nr 、/w 黄舜斌/nr 、/w 黄春曙/nr 、/w 郑江旗/nr 。/w 大会/n 由/p 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 吴玉辉/nr 主持/v 。/w 
市/n 领导/n 谭培根/nr 、/w 许荣勇/nr 、/w 刘文标/nr 、/w 薛云官/nr 、/w 林文耀/nr 、/w 张祯锦/nr 、/w 梁伟新/nr 、/w 洪仕建/nr 、/w 黄浦江/ns 、/w 赵静/nr 、/w 林明良/nr 、/w 王毅群/nr 、/w 许少钦/nr 、/w 林俊山/nr 、/w 李惜真/nr 、/w 罗春生/nr 、/w 杨银玉/nr 、/w 庄振生/nr 、/w 陈少青/nr 、/w 兰万安/nr 、/w 柳建聪/nr 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [401/m 人/n]/mq ，/w 到/v 会/v [390/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
上午/t 9时/t 许/v ，/w 大会/n 开幕/vi 。/w 全体/n 起立/vi ，/w 奏响/v 国歌/n 。/w 
代市长/nnt 檀云坤/nz 代表/nnt 市政府/n 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 报告/n 分为/v [三/m 部分/n]/mq ：/w 一/m 、/w 2013年/t 工作/vn 回顾/v ；/w 二/m 、/w 做好/v 2014年/t 工作/vn ；/w 三/m 、/w 加快/v 建设/vn [法治/n 政府/nis]/nz 和/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 市级/b 老同志/n 易百禄/nr 、/w 李天森/nr 、/w 韩玉琳/nr 、/w 汤龙光/nr 、/w 王良才/nr 、/w 卢耀清/nr 、/w 黄和东/nr 、/w 黄琼霞/nr 、/w 黄汉河/nr 、/w 林永泉/nr 、/w 何红孙/nr 、/w 陈易洲/nr 、/w 陈庆元/nr 、/w 朱福清/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 吴钟夏/nr 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 洪清/nr 、/w [闽南/ns 师范大学/nis]/ntu 副校长/nnt 蒋一婷/nr 、/w [招商局/nis 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 顾问/nnt 吴斌/nr 、/w 市/n 台商/nnd 协会/nis 会长/nnt 廖万隆/nr 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 黄妍婷/nr ）/w 
