美女/n 学霸/nz 刘梦夏/nr 
[21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘梦夏/nr 精心/ad 化/v 了/ule 妆/vg ，/w 跳/vi 了/ule 一段/mq 国标舞/n ，/w 像/v 明星/nnd 一样/uyy 迎接/v 雷鸣/vn 般/uyy 的/ude1 掌声/n 。/w 这/rzv 不是/c [文艺/n 晚会/n]/nz ，/w 而是/c [天津/ns 大学/nis]/ntu 一年一度/bl 的/ude1 “/w 学生/nnt 诺贝尔奖/nnd ”/w 的/ude1 颁奖/vn 现场/s 。/w 
刘梦夏/nr 不是/c 来/vf 表演/vn 的/ude1 ，/w 而是/c 来/vf 领奖/vi 的/ude1 。/w 去年/t 年底/f ，/w 天大/a 颁发/v [第/m 十二/m 届/q]/nz “/w 学生/nnt 科学奖/n ”/w ，/w 从/p 全校/n 本/rz 、/w 硕/ag 、/w 博/ag 学生/nnt 中/f 评出/v 的/ude1 [10/m 位/q]/mq “/w 学霸/nz ”/w 获得/v 了/ule 这项/r 殊荣/n ，/w 刘梦夏/nr 位列/v 榜首/n 。/w 
在/p 这/rzv 所以/c 工科/n 见长/vi 、/w 女生/n 占/v 少数/m 的/ude1 大学/nis 里/f ，/w 材料学院/nit [2010/m 级/q]/mq 本科生/nnt 刘梦夏/nr 的/ude1 存在/vn 就/d 像/v 传说中/nz “/w 美貌/n 与/cc 智慧/n 的/ude1 化身/n ”/w 。/w 她/rr 是/vshi “/w 学霸/nz ”/w ，/w 有/vyou [3/m 个/q]/mq 学期/n [学习/v 成绩/n]/nz 排名/vi 专业/n 第一/m 。/w 她/rr 发表/v 过/uguo [两/q 篇/q]/mq SCI/x 论文/n ，/w 以/p “/w [陶瓷/n 纤维/n]/nz 编织/v 体/ng 的/ude1 隔热/vn 涂层/n ”/w 第一/m 发明人/n 的/ude1 身份/n 获得/v 了/ule [实用/a 新型/b 专利/n]/nz 授权/v ，/w 是/vshi 天津市/ns “/w 挑战杯/nz ”/w 学术/n 科技/n 作品/n 竞赛/vn 二等奖/n 和/cc 三等奖/n 得主/n 。/w 此外/c ，/w 她/rr 还是/c [天大/a 国标舞/n 团/n]/nt 的/ude1 主力/nnt ，/w 主演/v 过/uguo 微电影/nz 《/w 被/pbei 风吹/v 过/uguo 的/ude1 夏天/ns 》/w ，/w 清新/a 又/d “/w 文艺/n ”/w 。/w 
在/p 这次/r 获奖/vn 之前/f ，/w 刘梦夏/nr 就/d 已/d 在/p 学校/nis 里/f “/w 走红/vi ”/w 了/ule 。/w 今年/t 春季/t ，/w 有人/r 将/d 她/rr 在/p 海棠树/nz 下/f 的/ude1 一张/mq “/w 艳/a 压/v 海棠/n ”/w 的/ude1 照片/n 发/v 到/v 了/ule [社交/n 网站/n]/nz ，/w 围观者/n 甚/dg 众/ag 。/w 有人/r 称/v 她/rr 为/p “/w 材料/n 女神/n ”/w ，/w 还/d 有人/r 喊/v 她/rr “/w 海棠/n 妹妹/n ”/w 。/w 
