2014年/t [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 首次/m 跑进/v 最/d 美/b [历史/n 文化/n]/nz 名/q 街/n 中山路/ns 。/w 
志愿者/nnt 来到/v 中山路/ns 服务/v [马拉松/n 赛/vn]/nz 。/w 
市民/n 自发/d 来到/v 中山路/ns 为/p [马拉松/n 赛/vn]/nz 选手/n 加油/vi 。/w 
1月2日/t ，/w 2014年/t [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 首次/m 跑进/v 最/d 美/b [历史/n 文化/n]/nz 名/q 街/n 中山路/ns 。/w 虽然/c 只是/d 短短/z [650/m 米/q]/mq ，/w 但/c 为了/p 让/v 马拉松/n 选手/n 们/k 体验/v 更好/d 的/ude1 赛事/n 环境/n ，/w 保障/vn 这场/r [全民/n 健身/vn]/nz 的/ude1 运动/vn 盛事/n [顺利/ad 进行/vn]/nz ，/w 向/p 世界/n 展示/v 出/vf 最/d 美/b 的/ude1 “/w [中国/ns 历史/n 文化/n 名/q 街/n]/nz ”/w ，/w 中山路/ns 的/ude1 居民/n 、/w 志愿者/nnt 、/w 商家/n 全部/m 都/d “/w 动/v ”/w 起来/vf 了/ule ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 诠释/v 了/ule “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 深刻/a 内涵/n 。/w 
部门/n 
携手/vd 展示/v 最/d 美/b 中山路/ns 
赛/vn 前/f 一个/mq 月/n ，/w 我市/r 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 提前/vd 筹备/vn ，/w 多次/mq 组织/n 对/p 中山路/ns 沿街/d 的/ude1 [公共/b 设施/n]/nz 、/w 市容/n 市貌/n 等/udeng 进行/vn 巡查/vn ，/w [发现/v 问题/n]/nz 立即/d 督办/v 处理/vn 。/w 
思明区/ns [中华/nz 街道/ns]/ns 主动/ad 配合/v [思明区/ns 建设局/nis]/nt 做好/v 中山路/ns 路面/n 维护/v 工作/vn ，/w 整治/v 路面/n 坑洼/n 不平/a 、/w 路缘石/nz 缺损/v 歪曲/vn 等/udeng 问题/n ，/w 调整/vn 破损/vi 或/c 与/cc 路面/n 不平/a 的/ude1 井口/n ，/w 保证/v 路面/n 及/cc 管井/n 的/ude1 安全/an 、/w 平整/a 。/w [工程/n 人员/n]/nz 对/p 沿街/d 破损/vi 的/ude1 [公共/b 设施/n]/nz 进行/vn 修缮/vn ，/w 包括/v 路障/n 牌/n 翻新/v 、/w 座椅/n 刷漆/nz 、/w 广告牌/n 修补/v 、/w 立柱/n 及/cc 天花板/n 返修/vi 等/udeng 。/w 
中山路/ns 的/ude1 管理/vn 单位/n 对/p 沿街/d 的/ude1 花卉/n 进行/vn 了/ule 更新/v ，/w 在/p 立柱/n 上/f 栽/v 满/a 了/ule 火红/z 喜庆/vi 的/ude1 圣诞红/nz 。/w 保洁/b 人员/n 在/p 赛/vn 前/f 多次/mq 对/p 中山路/ns 进行/vn 大清洗/nz 。/w 比赛/vn 当天/t 凌晨四五/t 点/qt ，/w 更是/d 再次/d 对/p 沿街/d 市容/n 环境/n 进行/vn 保洁/b 。/w 
在/p 大家/rr 的/ude1 共同/d 辛苦/a 努力/ad 下/f ，/w 中山路/ns 焕然一新/vl ，/w 向/p 全世界/n 马拉松/n 爱好者/n 呈现/v 了/ule 最/d 美丽/a 的/ude1 [厦门/ns 中山路/ns]/nz 。/w 
商家/n 
提前/vd 营业/vn 来/vf 喝彩/vi 
往/p 日/b 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 中山路/ns 还/d 在/p 酣睡/vi 中/f 。/w 然而/c ，/w 1月2日/t 上午/t ，/w 不到/v [7/m 点钟/q]/mq ，/w 中山路/ns 就/d 开始/v 沸腾/vn 起来/vf 。/w 学生/nnt 、/w 市民/n 、/w 商家/n 、/w 志愿者/nnt 、/w 腰鼓/n 队/n 、/w [机关/n 干部/nnt]/nnt 纷纷/d 来到/v 中山路/ns ，/w 开店/vi 门/n 、/w 洗/v 橱窗/n 、/w 搬/v 饮料/nf 、/w 敲/v 锣鼓/n …/w …/w 热情/an 地/ude2 迎接/v 马拉松/n 的/ude1 到来/vn 。/w 
许多/mq 商家/n 主动/ad 提早/d 营业/vn ，/w [巴黎/nsf 春天/t 百货/n]/nz 中山/ns 店/n 的/ude1 员工/n 更是/d [7/m 点/qt]/mq 半/m 就/d 上岗/vi ，/w 做好/v 准备/vn 。/w 为了/p 给/p 赛事/n 增添/v 气氛/n ，/w [巴黎/nsf 春天/t 百货/n]/nz 特意/d 拆下/vf 了/ule 原来/d 骑楼/nz 立柱/n 上/f 的/ude1 广告/n ，/w 换上/v 了/ule 与/cc 马拉松/n 主题/n 相衬/nz 的/ude1 海报/n 。/w 海报/n 不/d 凸显/v 任何/rz 商店/nis 品牌/n ，/w 中山/ns 店/n 店长/nnt 徐翔/nr 告诉/v 记者/nnt :/w “/w 马拉松/n 是/vshi 厦门/ns 的/ude1 一张/mq 名片/n ，/w 这时候/rzt 为/p 我们/rr 自己/rr 打/v 广告/n 是/vshi 第二位/mq 的/ude1 ，/w 爱/v 厦门/ns ，/w 爱/v 马拉松/n ，/w 是/vshi 我们/rr 想/v 传递/vn 给/p 大家/rr 的/ude1 。/w 而且/c 公司/nis 正好/z 有/vyou 企划/v 部门/n ，/w 这时候/rzt 派/v 上/f 用场/n 了/ule 。/w ”/w 
不仅如此/bl ，/w [巴黎/nsf 春天/t]/nz 还/d 在/p 赛道/n 边上/f 设置/v 了/ule 饮水/n 点/qt ，/w 为/p 观看/v 比赛/vn 的/ude1 老人/n 提供/v 了/ule 一些/mq 椅子/n 让/v 他们/rr 休息/v 。/w 在/p 保证/v 正常/a 营业/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w [巴黎/nsf 春天/t]/nz 的/ude1 员工/n 兴致勃勃/dl 地/ude2 走出/v 百货大楼/n 观看/v 比赛/vn ，/w 连/ulian 当班/vi 的/ude1 专柜/n 营业员/nnt 也/d 轮流/vd 下/f 楼/n 呐喊助威/vl 。/w 
徐翔/nr 说/v :/w “/w 我们/rr 店/n 有/vyou 两名/mq 员工/n 参加/v 了/ule 马拉松/n ，/w 还/d 有些/rz 员工/n 从来/d 没有/v 看过/v 现场/s 的/ude1 ，/w 所以/c 很/d 兴奋/a ，/w 站/vi 了/ule 两个/mq 多/a 小时/n ，/w 喊/v 不停/v ，/w 结果/n 嗓子/n 哑/v 了/ule 。/w ”/w 
赛/vn 前/f ，/w 中山路/ns 步行街/n 商会/nis 就/d 向/p 沿街/d 商家/n 发放/v 了/ule 《/w 致/v 商家/n 的/ude1 一封信/mq 》/w ，/w 很快/d 就/d 得到/v 商家/n 们/k 的/ude1 支持/vn ，/w 不仅/c 主动/ad 做好/v [门前/s 三包/n]/nz ，/w 更是/d 发挥/v 企划/v 创意/n ，/w 为/p 赛道/n 添/v 彩/ng 。/w 
志愿者/nnt 
[贴心/a 服务/vn]/nz 赢/v 赞赏/vn 
比赛/vn 当天/t ，/w 由于/p 封/q 路/n ，/w 很多/m 志愿者/nnt 们/k 6:30/m 就/d 抵达/v 了/ule 中山路/ns ，/w 尽管/c 天/qt 尚未/d 亮/vi ，/w 海风/n 吹拂/v 的/ude1 中山路/ns 有些/rz 寒意/n ，/w 他们/rr 仍/d 以/p 饱满/a 的/ude1 热情/an 为/p 迎接/v 马拉松/n 做/v 最后/f 的/ude1 准备/vn 。/w 
[8/m :/w 30/m 左右/f]/mq ，/w [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 残疾人/n 运动员/nnt 首先/d 跑/v 入/v 中山路/ns ，/w 沿街/d 观赛/v 的/ude1 人群/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 商家/n 和/cc 志愿者/nnt 们/k 在/p 加油/vi 助威/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 不断/d 为/p 观赛/v 群众/n 提供/v 着/uzhe 帮助/v 。/w 
看到/v 有/vyou 老人家/n 腿脚/n 不便/an ，/w 商家/n 便/d 拿出/v 店/n 内/f 的/ude1 椅子/n ，/w 让/v 老人/n 坐/v 在/p 骑楼/nz 下/f 安心/a 观赛/v ；/w 看到/v 马拉松/n 选手/n 体力/n 不/d 支/q 或/c 腿脚抽筋/nhd ，/w 主动/ad 上前/vi 帮忙/vi ，/w 拿出/v 饮用水/n 和/cc 点心/nf ，/w 搀扶/v 选手/n 到/v 医疗/n 点/qt 治疗/vn ；/w [中华/nz 街道/ns 腰鼓/n 队/n]/nt 更是/d 一马当先/dl ，/w 从/p [比赛/vn 开始/v]/nz 到/v 结束/vn ，/w 不停/v 地/ude2 为/p 选手/n 鼓劲/vi 加油/vi ，/w 许多/mq 选手/n 受到/v 鼓舞/vn ，/w 竖起/v 大拇指/n …/w …/w 
“/w 中山路/ns 的/ude1 热情/an 让/v 我们/rr 马拉松/n 爱好者/n 们/k 深深/d 感动/v 。/w ”/w 一位/mq 路过/v 的/ude1 选手/n 对/p 志愿者/nnt 留下/v 了/ule 感谢/v 的/ude1 话语/n 。/w 
【/w 花絮/n 】/w 
[八/m 旬/ng]/mq 阿嬷/nz 逐户/d 敲门/vi 
让/v 邻居/n 别/d 乱/d 挂/v 衣服/n 
一/m 听/v 马拉松/n 要/v 从/p 家门/n 前/f 经过/p ，/w 80多岁/m 的/ude1 李阿嬷/nr 可/v 高兴/a 了/ule ，/w 年纪/n 大/a 了/ule 腿脚/n 不便/an ，/w 但/c 她/rr 一直/d 寻思/v 着/uzhe 要/v 为/p 马拉松/n 做/v 点/qt 什么/ry ，/w 于是/cc 她/rr 在/p 楼/n 内/f 挨家挨户/dl 地/ude2 敲门/vi ，/w 告诉/v 邻居/n :/w “/w 不要/d 乱/d 挂/v 衣服/n ，/w 不要/d 从/p 楼上/s 扔/v 东西/n 哦/e ！/w ”/w 
出嫁/vi 至今/d ，/w 李阿嬷/nr 已经/d 在/p [文安/ns 社区/n]/ns 住/vi 了/ule 几十年/mq ，/w 李阿嬷/nr 一家/n 当年/t 是/vshi 爱国华侨/n ，/w 抗日/vn 时期/n 她/rr 随/p 父母/n 回到/v 了/ule 厦门/ns 。/w 虽然/c 在/p 岛内/s 还有/v 其他/rzv 的/ude1 房子/n ，/w 但/c 她/rr 对/p 老街/n 最/d 钟情/vi ，/w 一直/d 没有/v 搬/v 离/v 。/w 
李阿嬷/nr 和/cc 邻居们/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 老街/n 住/vi 习惯/n 了/ule ，/w 缺点/n 就是/v 少/a 了/ule 晾晒/v 的/ude1 地方/n ，/w 有时/d 把/pba 衣服/n 挂/v 在/p 窗台/n 也/d 是/vshi 不得已/a 的/ude1 事/n 。/w 李阿嬷/nr 说/v :/w “/w [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 人/n 都/d 要/v 来/vf 了/ule ，/w 衣服/n 这么/rz 挂着/v 不/d 像样/a ，/w 更/d 不要/d 说/v 内衣/n 内裤/n 了/ule 。/w ”/w 她/rr 听说/v 直升机/n 要/v 全程/n 跟拍/nz ，/w 连连/d 摆手/vi ，/w “/w 这样/rzv 不行/a 不行/a ，/w 不能/v 在家/vi 门口/s 丢脸/a 。/w ”/w 
在/p 李阿嬷/nr 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w [楼上/s 楼下/s]/nz 的/ude1 邻居/n 也/d 都/d 很/d 配合/v ，/w 不仅/c 注意/v 晾晒/vn 的/ude1 细节/n ，/w 还/d 动手/vi 打扫/v [房前/s 屋后/s]/nz ，/w 楼道/n 比/p 平时/t 更/d 整洁/a 了/ule 。/w 
居委会/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 几乎/d 每个人/mq 都/d 认识/v 李阿嬷/nr ，/w [文安/ns 社区/n 居委会/nis]/nt 的/ude1 林书记/nr 告诉/v 记者/nnt :/w “/w 早/a 几年/mq 她/rr 上/f 楼下/s 楼/n 还/d 很/d 灵活/a ，/w 居委会/nis 有/vyou 什么事/nz 要/v 帮忙/vn ，/w 她/rr 总是/d 答应/v 得/ude3 很/d 爽快/a ，/w 大家/rr 也/d 都/d 敬重/v 她/rr 。/w ”/w 虽然/c 身体/n 不如/v 从前/t ，/w 但/c 李阿嬷/nr 一样/uyy 是/vshi 乐呵呵/z 的/ude1 ，/w “/w 如果/c 我/rr 还/d 跑得/nz 动/v ，/w 我/rr 也/d 要/v 参加/v 马拉松/n 啊/y ！/w ”/w 
有/vyou 位/q 志愿者/nnt 名叫/v “/w 幸福/a ”/w 
今年/t 50多岁/m 的/ude1 许/v 幸福/a 是/vshi [中华/nz 街道/ns]/ns 的/ude1 一名/mq 志愿者/nnt ，/w 也/d 是/vshi 思明区/ns 城市/n 义工/nnt 的/ude1 一员/mq ，/w 还是/c [思明区/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 “/w 法庭/nis 义工/nnt ”/w 。/w “/w 许/v 你/rr 幸福/a ”/w ，/w 别人/rr 这样/rzv 解读/v 他/rr 的/ude1 名字/n ，/w 而/cc 他/rr 却/d 用/p 自己/rr 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 做到/v 了/ule 。/w 这次/r 的/ude1 马拉松/n 他/rr 也/d 作为/p 志愿者/nnt 之一/rz 积极/ad 参与/v 。/w 
许/v 幸福/a 和/cc 辖区/n 内/f 的/ude1 其他/rzv 志愿者/nnt 一同/d 入户/v ，/w 分发/v 《/w 致/v 居民/n 的/ude1 一封信/mq 》/w ，/w 还/d 帮助/v 保洁/b 人员/n 清洗/v 马路/n 和/cc 垃圾桶/n 。/w 比赛/vn 的/ude1 当天/t 因为/c [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 志愿者/nnt 们/k [6/m 点/qt]/mq 半/m 就/d 到/v 中山路/ns 集合/v ，/w 分工/vn 定点/n ，/w 帮助/v 维护/vn 秩序/n 。/w 
许/v 幸福/a 告诉/v 记者/nnt ，/w 当/p 他/rr 听到/v 赛道/n 两侧/f 的/ude1 市民/n 都/d 在/p 大喊/v “/w 加油/vi ”/w ，/w 看到/v 这么/rz 多/a 志愿者/nnt 都/d 来到/v 了/ule 现场/s ，/w 他/rr 觉得/v 马拉松/n 把/pba 大家/rr 的/ude1 心/n 凝聚/v 起来/vf 了/ule 。/w 
许/v 幸福/a 说/v ，/w 荣誉/n 已经/d 过去/vf ，/w 生活/vn 还/d 在/p 继续/v ，/w 他/rr 是/vshi 个/q 自由职业者/nnd ，/w [业余/b 时间/n]/nz 多/a ，/w 他/rr 希望/v 好好/d 利用/v 这些/rz 时间/n ，/w 帮助/v 别人/rr ，/w 快乐/a 自己/rr 。/w 
