昨日/t ，/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈家东/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 檀云坤/nz 分别/d 来到/v 多个/mq 代表团/n 及/cc 政协/nis 委员/nnt 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w 和/cc 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 一起/s 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
两位/mq 当家人/nz 十分/d 忙碌/a ，/w 不少/m 委员/nnt 、/w 代表/nnt 提出/v 关系/n 民生/n 、/w 发展/v 经济/n 的/ude1 问题/n ，/w 他们/rr 都/d 仔细/ad 倾听/v ，/w 认真/ad 回答/v ，/w 并/cc 参与/v 热/a 议/v 。/w 
好几次/d ，/w 与会者/n 提出/v 问题/n 后/f ，/w 陈家东/nr 马上/d 反问/v 对方/n 要/v 政府/nis 提供/v 什么/ry 帮助/v ，/w 直接/ad 切入/v 主题/n 。/w 而/cc 檀云坤/nz 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 必/d 拿出/v 笔/n 和/cc 本子/n ，/w 认真/ad 记录/v 与会者/n 提出/v 的/ude1 问题/n 。/w 
陈家东/nr ：/w [八/m 项/q]/mq 规定/n 很好/ad 啊/y 
[昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈家东/nr [第一/m 站/vi]/mq 来到/v [政协/nis 第六/m 组/n]/nt 的/ude1 九三学社/nt 、/w 经济/n 代表团/n 的/ude1 讨论会/n 。/w 
讨论/v 中/f ，/w 方志坚/nr 博士/nnt 提出/v ，/w 作为/p 全省/n 审批/v 事项/n 最少/d 、/w 流程/n 最/d 短/a 、/w 时限/n 最/d 短/a 的/ude1 设区市/nz ，/w [漳州市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 已经/d 荣获/v [三/m 项/q]/mq 国家级/b 荣誉/n ，/w 但/c 他/rr 发现/v ，/w 作为/p 漳州/ns 对外/vn “/w 窗口/s ”/w 的/ude1 [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz ，/w 地方/n 拥挤/a 、/w 连/ulian 停车位/n 都/d 没有/v 。/w 
方志坚/nr 说/v ，/w 胜利/vn 东路/n 的/ude1 党校/nis ，/w 交通/n 便利/an 、/w 房间/n 多/a 、/w 停车位/n 也/d 多/a ，/w 并/cc 已经/d 规划/n 要/v 搬到/vf 圆山/ns 新区/n ，/w 是否/v 可以/v 考虑/vn 将/d 市/n [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz 搬到/vf 党校/nis 。/w “/w 你/rr 这个/rz 意见/n 我/rr 很/d 赞同/v 。/w 大家/rr 的/ude1 意见/n 怎么样/ryv ？/w ”/w 陈家东/nr 马上/d 提问/vn 在场/vi 的/ude1 委员/nnt 们/k ，/w 现场/s 掀起/v 第一轮/mq 讨论/v 高潮/n 。/w 
会上/n ，/w 有/vyou 个别/a 委员/nnt 抱怨/v 说/v ，/w 受到/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 的/ude1 影响/vn ，/w 茶叶/n 订单/n 少/a 了/ule ，/w 伴手礼/nz 的/ude1 销路/n 也/d 少/a 了/ule 。/w 陈家东/nr 马上/d 说/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n 很好/ad 啊/y ”/w ，/w 并/cc 建议/n 企业/n 抓住/v 时机/n ，/w 让/v 产品/n 走/v 更/d 大众化/vi 、/w 市民/n 化/v 的/ude1 道路/n 。/w 
随后/d ，/w 陈家东/nr 来到/v 漳浦/ns 代表团/n 。/w 来自/v [深圳/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 吴志民/nr 代表/nnt 提议/v ，/w 建设/v 漳州/ns 的/ude1 商会/nis 大厦/n ，/w 把/pba 外地/s 的/ude1 漳/ng 籍/ng 企业家/nnt 、/w 甚至/d 是/vshi 外地/s 企业家/nnt 吸引/v 过来/vf 。/w “/w 我/rr 非常/d 鼓励/v 漳/ng 籍/ng 企业家/nnt ，/w 包括/v 外地/s 企业家/nnt 来/vf 漳州/ns 搞/v [总部/nis 经济/n]/nz ，/w 只要/c 是/vshi 纯/a 理念/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 一定/b 全力/d 支持/v 。/w ”/w 陈家东/nr 认为/v ，/w 要/v 建/v 的话/udh ，/w 就要/d 建/v 漳州/ns 的/ude1 标志性/n 大楼/n ，/w 以/p 吸引/v 和/cc 鼓励/v 更多/ad 的/ude1 企业家/nnt 入/v 驻/v ，/w 发展/v 漳州/ns [总部/nis 经济/n]/nz 。/w 
新闻/n 热词/nz ：/w 2014/m [漳州/ns 两会/n]/nt 
