5日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 榕城/ns 天空/n 灰蒙蒙/z 的/ude1 。/w 
由于/p 雾霾/nz 再现/v ，/w 5日/t 榕城/ns 全天/n 的/ude1 能见度/n 始终/d 在/p [2/m 公里/q]/mq 到/v [5/m 公里/q]/mq 之间/f ，/w 不但/c 让/v 视线/n 受阻/vi 更/d 让/v 市民/n 心中/s 像/v 压/v 了/ule 块/q 石头/n 。/w [气象/n 部门/n]/nz 分析/vn ，/w 8日/t 有/vyou 一股/mq 新的/a 冷空气/n ，/w 可能/v 出现/vn 降雨/vn ，/w 届时/d 榕城/ns 天气/n 或/c 明显/a 改观/vi 。/w 
冷空气/n 未/d 带/v 大风/n 来/vf 5日/t 雾霾/nz 再现/v 榕城/ns 
5日/t 清晨/t 虽然/c 有/vyou 冷空气/n 影响/vn ，/w 榕城/ns 气温/n 出现/v 明显/a 下降/vi ，/w 但/c 冷空气/n 并/cc 没有/v 带来/v 清新/a 的/ude1 空气/n 。/w 早起/vi 的/ude1 市民/n 出门/vi 第一眼/mq 看到/v 的/ude1 不是/c 温暖/an 的/ude1 太阳/n ，/w 而是/c 灰蒙蒙/z 的/ude1 天空/n 。/w 到/v 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 环保/n 部门/n 发布/v 的/ude1 数据/n 已经/d 显示/v ，/w 杨桥/nr 西路/n 、/w 紫阳/ns 、/w 快/a 安/ag 等/udeng 监测/v 站点/n 已经/d 达到/v 中度/b 污染/v 水平/n 。/w 
[专业/n 人士/n]/nz 称/v ，/w 冷空气/n 驱/vg 霾/n 主要/b 靠/v 大风/n 和/cc 降水/n ，/w 5日/t 榕城/ns 虽/c 有/vyou 冷空气/n ，/w 但/c 没有/v 明显/a 的/ude1 大风/n ，/w 全天/n 风力/n 仅/d 一级/b 左右/f ，/w 对/p 驱散/v 雾霾/nz 基本/a 没有/v 帮助/vn 。/w 预计/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 6日/t 或许/d 会/v 继续/v 出现/vn 。/w 
