2013年/t 是/vshi “/w [人民币/n 升值/vi]/nz 年/qt ”/w ，/w 人民币/n 对/p 美元/q [汇率/n 中间价/nz]/nz 累计/v [上涨/vi 幅度/n]/nz 达/v 3%/m ，/w [41/m 次/qv]/mq 创新/vi 高/a 。/w 2014年/t ，/w 人民币/n 小幅/b 升值/vi 仍/d 是/vshi 大/a 概率/n 事件/n ，/w [货币/n 政策/n]/nz 仍/d 需/v 应对/vn 升值/vi 挑战/vn 。/w 
2014年/t ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 走势/n 仍/d 是/vshi [人民币/n 汇率/n]/nz 最大/gm 基本面/n 。/w 2013年/t 三季度/nz ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 显示/v 出/vf 企稳/nz 迹象/n ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 审议/v 通过/p 的/ude1 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 使/v 此前/t 做空/nz 中国/ns 的/ude1 资金/n 转向/vi 更多/ad 关注/v [中国/ns 经济/n]/nz 下/f 一步/mq 改革/vn ，/w 并/cc 对此/d 寄予/v 很高/d 期望/vn 。/w 在/p 经济/n 总体/n 保持/v 平稳/a 增长/v 情况下/nz ，/w 中国/ns 仍/d 是/vshi 对/p [国际/n 资本/n]/nz 有/vyou 较大/d 吸引力/n 的/ude1 经济体/n 。/w 
目前/t ，/w 中国/ns 对/p 内/f 推动/v [利率/n 市场化/vn]/nz 改革/vn ，/w 对外/vn 推动/v [人民币/n 国际化/vn]/nz 步伐/n ，/w 其/rz 结果/n 是/vshi 推动/v 利率/n 与/cc 汇率/n 呈/v 螺旋/n 式/k 上升/vi 态势/n 。/w 
一/m 是/vshi 套利/nz 因素/n 存在/v 有助于/v 维持/vn 人民币/n 偏/d 强/a 态势/n 。/w 在/p 2013年6月/t [银行/nis 间/f 市场/n]/nz 资金/n 紧张/a 之后/f ，/w 整个/b [金融/n 体系/n]/nz 流动性/n 持续/vd 偏紧/nz 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 2013年10月/t 后/f ，/w [国债/n 收益率/n]/nz 持续/vd 大幅/d 上升/vi ，/w [无/v 风险/n 收益率/n]/nz 比/p 欧美/n 等/udeng 发达国家/n 高/a 。/w 套利/nz 资金/n 在/p [人民币/n 升值/vi]/nz 没有/v 发生/vn 改变/v 的/ude1 情况下/nz 需求/n 较大/d ，/w 流入/v 较多/d 。/w 
二/m 是/vshi [人民币/n 国际化/vn]/nz 是/vshi 影响/v [人民币/n 汇率/n]/nz 走势/n 的/ude1 一大/n [关键/n 因素/n]/nz 。/w 2013年/t ，/w 中国人民银行/nto 和/cc 多家/mq 外国/n 中央银行/nt 新/a 签/v 、/w 续签/v [本币/n 互换/v 协议/n]/nz ，/w 最/d 引人注目/vl 的/ude1 是/vshi 其中/rz 包括/v [英格兰/nsf 银行/nis]/ntcb 和/cc [欧洲/ns 中央银行/nt]/ntcb ，/w 以/p 人民币/n 为/p 一端/n 的/ude1 双边/n 流动性/n 支持/v 体系/n 正在/d 形成/v ，/w 增强/v 中国/ns 和/cc 有关/v 国家/n 抵御/v 冲击/vn 能力/n ，/w 有助于/v 有关/vn 国家/n 当地/s 人民币/n 业务/n 开展/v 。/w 2013年/t ，/w 中国人民银行/nto 同/p 多家/mq 外国/n 中央银行/nt 签署/v 代理/vn 投资/v 协议/n ，/w 这些/rz 外国/n 中央银行/nt 获准/v 投资/vn 中国/ns [银行/nis 间/f 债券/n 市场/n]/nz ，/w 获/v 批/q 投资/v 额度/n 和/cc 持仓量/nz 都/d 有/vyou 显著/ad 增加/v ，/w 人民币/n 作为/p [外汇/n 储备/vn]/nz 货币/n 功能/n 显著/ad 提升/v 。/w 尽管/c 目前/t 人民币/n 在/p 国际上/nz 受到/v 青睐/vn ，/w 利差/n 和/cc 汇差/n 形成/v 的/ude1 [套利/nz 机会/n]/nz 是/vshi 重要/a 因素/n ，/w 但/c 这/rzv 也/d 是/vshi [人民币/n 国际化/vn]/nz 必经/vn 的/ude1 阶段/n 。/w 
