娱乐圈/nz 有/vyou 这样/rzv 一批/mq 女星/nnd ，/w 谈不上/v 国色天香/al ，/w 也/d 没有/v 太/d 拿得/v 出手/vi 的/ude1 作品/n ，/w 但/c 她们/rr 却/d 觅得/nz 好/a 郎君/n ，/w 今天/t 我们/rr 揭秘/v 一下/mq 那些/rz 非/b 国色/n 却/d 嫁/v 得/ude3 好/a 的/ude1 [二/m 三线/n]/mq 女星/nnd 。/w 
孙茜/nr 大婚/nz 
甄嬛/nr 孙俪/nr 到场/vi 
孙茜/nr 
《/w 甄嬛传/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 槿/x 汐/ag ”/w 姑姑/n 孙茜/nr 完婚/v ，/w 嫁给/v 了/ule 童星/nnd 出身/v 现/tg 为/p [商界/n 精英/n]/nz 的/ude1 蔡远航/nr 。/w 她/rr 举办/v 婚礼/n 的/ude1 酒店/nis 现场/s ，/w 众多/a [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 紧张/a 布置/v ，/w 现场/s 鲜花/n 背景墙/nz 及/cc 随处可见/vl 木马/n 装置/n 令/v 气氛/n 看起来/v 十分/d 浪漫/a 唯美/nz ，/w 更/d 将/d [旋转/vi 木马/n]/nz 搬到/vf 了/ule 婚礼/n 现场/s 。/w 
孙茜/nr 老公/n 是/vshi 出演/v [83/m 版/n]/mq 《/w 西游记/n 》/w 中/f 的/ude1 “/w 小/a 唐僧/nr ”/w 一角/n 的/ude1 小童星/nnd ，/w 更是/d 北京/ns [4/m 中/f]/mq 毕业/v 的/ude1 高材生/n ，/w 如今/t 为/p 某/rz [大型/b 活动/vn]/nz 公司/nis 副总裁/nnt 。/w 但/c 她/rr 对/p 孙茜/nr 的/ude1 爱护/vn 却/d 十分/d 令人羡慕/al ，/w 敬妃/nz 扮演者/n 杨钫涵/nr 曾/d 爆料/v 蔡远航/nr 对/p 孙茜/nr 的/ude1 好/a 是/vshi 无微不至/al 的/ude1 ，/w 如果/c 自己/rr 可以/v 生孩子/nz 都/d 不会/v 让/v 孙茜/nr 受/v 这个/rz 罪/n 。/w 
