“/w 群众/n 呼声/n 很高/d 的/ude1 [南门/n 大桥/n]/nz 动工/vi 建设/vn 了/ule ，/w 江滨/nr 西路/n 也/d 开/v 到/v 了/ule 我们/rr 家门口/n ，/w 老百姓/n 都/d 说/v ，/w 我们/rr 的/ude1 社区/n 变得/vi 更/d 漂亮/a 了/ule 。/w ”/w 1月3日/t ，/w 上杭县/ns 临城镇/ns [城西/d 社区/n]/nz 主任/nnt 赖桂林/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w “/w 2009年/t 项目/n 启动/v 后/f ，/w 由于/p 涉及/v 许多/mq 拆迁户/n 和/cc 安置/vn 户/q ，/w 项目/n 进展/vn 相对/d 较慢/d 。/w 去年/t ，/w 县里/n 开展/v ‘/w 作风/n 建设/vn 年/qt ’/w 活动/vn ，/w 推行/v ‘/w 三零四点五/m 必/d 到/v ’/w 工作/vn 法/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 镇/n 、/w 村干部/nnt 白天/t 上/f 完/vi 班/n 后/f ，/w 晚上/t 还/d 到/v 拆迁户/n 家里/s 做/v 工作/vn 。/w 干群/n 交流/vn 更/d 密切/ad 了/ule ，/w 工作/vn 也/d 做/v 得/ude3 更/d 顺/v 了/ule 。/w ”/w 
江滨/nr 西路/n 改造/v 项目/n 是/vshi 上杭县/ns 重要/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 该项/r 目的/n 实施/v 对/p 促进/v 位于/v 汀江/ns 上杭/ns 城区/n 段/q 的/ude1 国家级/b [水上/s 运动/vn 中心/nis]/nz 建设/vn ，/w 改善/v 城区/n [交通/n 状况/n]/nz 和/cc 城镇/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 提升/v 城市/n 品位/n 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 去年/t 以来/f ，/w 上杭县/ns 包括/v 江滨/nr 西路/n 改造/vn 、/w [南门/n 大桥/n]/nz 改造/vn 、/w 上杭/ns 大道/ns [二期/b 工程/n]/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [35/m 个/q]/mq 重点/n 民生/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 安排/v 了/ule [27/m 名/q]/mq 县领导/nz 、/w [23/m 个/q]/mq 单位/n 和/cc [10/m 多个/mq]/mq 乡镇/n 负责人/nnt 挂钩/vi 。/w 该县/r 要求/n 挂钩/vi 的/ude1 [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 定时/d 定点/n 到/v 项目/n [建设/vn 单位/n]/nz 了解/v 、/w 协调/v 解决/vn 相关/vn 问题/n ，/w 协调/v 解决/vn [重点/n 项目/n]/nz 建设/v 过程/n 中/f 的/ude1 各种/rz 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 保证/v 项目/n 顺利/ad 实施/v 。/w 
2013年/t ，/w 面对/v 复杂/a 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz ，/w 上杭县/ns 突出/a “/w 求真务实/vl 、/w 一心/d 为民/v ，/w 建设/vn 美丽/a 上杭/ns ”/w 工作/vn 主题/n ，/w 围绕/v 打造/v 金/b 铜/n 产业/n 产值/n 和/cc [国有/vn 资产/n 总量/n]/nz “/w 两个/mq 千亿/m ”/w 、/w 争创/v 福建/ns [经济/n 实力/n]/nz 十强/mq 县/n 、/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 工作/vn 目标/n ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 真抓实干/vl ，/w 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 呈现/v 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 的/ude1 态势/n 。/w 
经济发展/v 实现/vn 新/a 跨越/v 
上月/t 31日/t ，/w 位于/v 上杭县/ns 庐丰乡/nz 太古村/ns 的/ude1 [太古/nz 变电站/nis]/nt 1/m #/w 主/ag 变/v 充电/vn 运行/vn 完成/v ，/w 标志着/v 上杭县/ns 首/q 座/q [110/m 千伏/q]/mq [智能/n 变电站/nis]/nt 投/v 运/vn 成功/a 。/w [太古/nz 变电站/nis]/nt 的/ude1 顺利/ad 竣工/vi 并/cc 投入/v 运行/vn ，/w 将/d 为/p 上杭县/ns 东南/f 片/q 区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 强大/a 的/ude1 “/w 电源/n ”/w ，/w 为/p [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 提供/v 坚强/a 的/ude1 电力/n 保障/vn 。/w 
去年/t ，/w 在/p 面对/v 复杂/a 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz 下/f ，/w 上杭/ns 经济发展/v 实现/vn 新/a 跨越/v ，/w 再次/d 进入/v 全省/n [县域/n 经济/n]/nz 发展/v 十佳/n 县/n 。/w 
农业/n [稳步/d 发展/vn]/nz ，/w 实现/v [农业/n 总产值/n]/nz [42/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 4.2%/m 。/w 完成/v [农副产品/n 加工业/n]/nz 产值/n [14/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w [惠农/ns 政策/n]/nz 得到/v 落实/vn ，/w 投入/v 惠农/ns 资金/n [1/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 粮食/nf 、/w 烤烟/n 、/w 蔬菜/n 、/w 水果/n 产量/n 稳中有升/vl ，/w 生猪/n 养殖/vn 标准化/vn 建设/vn 扎实/a 推进/vi 。/w 完成/v [土地/n 流转/vn]/nz 面积/n [16/m ./w 08/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 新增/v [家庭/n 农场/nis]/nz [55/m 户/q]/mq 、/w [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt [79/m 户/q]/mq 。/w 新增/v [涉农/vn 商标/n]/nz [221/m 件/q]/mq ，/w 新/a 认定/v [知名/a 商标/n]/nz [5/m 件/q]/mq 、/w [著名/a 商标/n]/nz [1/m 件/q]/mq ，/w 新/a 评定/vn 市级/b [龙头/n 企业/n]/nz [5/m 家/q]/mq 、/w 市级/b 农业/n 示范/vn 企业/n [6/m 家/q]/mq 。/w 
工业/n 持续增长/v ，/w 实现/v [工业/n 总产值/n]/nz [290/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 20%/m 。/w 新增/v [规模/n 企业/n]/nz [9/m 家/q]/mq 、/w 累计/vd 达/v [53/m 家/q]/mq 。/w 完成/v [千亿/m 金/b]/mq 铜/n [产业/n 规划/n]/nz 编制/vn 工作/vn ，/w 实现/v 金/b 铜/n 产业/n 产值/n [240/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18.2%/m 。/w 紫金/ns 铜/n 业/ng 阳极泥/nz 及/cc 末端/n 物料/n 综合/vn 回收/vn 、/w 瓮/n 福/n 蓝天/n 无/v 水/n 氟化氢/n 、/w 海/n 西/f 铜/n 业/ng 铜质/n 卫浴/nz 产品/n 等/udeng 项目/n 竣工/vi 投产/vi 。/w 建筑业/n 不断/d 壮大/v 。/w 出台/vi 建筑业/n 发展/vn 扶持/v 政策/n ，/w 新增/v [一级/b 资质/n]/nz 企业/n [1/m 家/q]/mq 、/w 二级/b [4/m 家/q]/mq ，/w 资质/n 企业/n 总数/n 达/v [77/m 家/q]/mq 。/w 实现/v 建筑业/n 产值/n [220/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.1%/m 。/w 
2013年/t ，/w 该县/r 服务业/n 加快/v 发展/vn ，/w 被/pbei 列为/v 省级/b 服务业/n 综合/vn 改革/vn 试点/vn 区域/n ，/w 实现/v 服务业/n 增加值/n [60/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10%/m 。/w 该县/r 还/d 成功/a 创建/v 华南虎/n 园/ng [4/m A/x]/mq 级/q 景区/n 和/cc 梅花山/ns 国家/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范区/n ，/w 古田/ns 会址/n 景区/n [5/m A/x]/mq 级/q 、/w 才/d 溪/ng 红色/n 景区/n [4/m A/x]/mq 级/q 创建/v 工作/vn 扎实/a 推进/vi 。/w 全年/n 接待/v 游客/n [400/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 实现/v [旅游/vn 收入/n]/nz [20/m 亿元/q]/mq 。/w 
“/w 美丽/a 上杭/ns ”/w 建设/vn 让/v 家园/n 更/d 美/b 
黄潭河/nr 是/vshi 发源/vi 于/p 上杭县/ns 境内/s 的/ude1 汀江/ns 支流/n 之一/rz ，/w 该/rz 河/n 牵涉/v 到/v 沿途/d 10多万/m 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 由于/p [生产/vn 生活/vn]/nz 造成/v 的/ude1 污染/vn ，/w 黄潭河/nr 流域/n [河水/n 水质/n]/nz 下降/vi 。/w 从/p 2013年/t 开始/v ，/w 上杭县/ns 开展/v 新/a 一轮/mq 黄潭河/nr 流域/n 污染/vn 治理/vn 工作/vn ，/w 决心/n 用/p 三年/t 左右/f 时间/n ，/w 使/v 黄潭河/nr 流域/n [水环境/nz 质量/n]/nz 达到/v 国家/n 地表水/n 环境/n [Ⅲ/m 类/q]/mq [水质/n 标准/n]/nz 。/w 整治/vn 完成/v 后/f ，/w [9/m 个/q]/mq 乡镇/n 的/ude1 [115/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 群众/n 将/d 受益/vi 。/w 一位/mq 网友/n 说/v ，/w 上杭县/ns 启动/v 黄潭河/nr 流域/n 的/ude1 水环境/nz 综合/vn 整治/v 措施/n ，/w 让/v 他/rr 看到/v 了/ule 黄潭河/nr 的/ude1 希望/vn ，/w 相信/v 黄潭河/nr 将来/t 水/n 更/d 清/tg ，/w 山/n 更/d 绿/a 。/w 
去年/t ，/w 上杭县/ns 实施/v 城市/n [建设/vn 项目/n]/nz [44/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [22/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w [南门/n 大桥/n]/nz 开工/vi 建设/vn ，/w 上杭/ns 大道/ns 二期/b 、/w 东/f 二环路/ns 建成/v 通车/vn ，/w 江滨/nr 西路/n 、/w 琴/n 岗路/nz 等/udeng 项目/n 基本/a 完成/v 。/w 省级/b 园林/n 县城/n 创建/v 工作/vn 通过/p 考核/vn 验收/vn ，/w “/w 321/m ”/w 特色/n 乡镇/n 创建/v 工程/n 扎实/a 推进/vi 。/w 实施/v 集镇/n [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz [121/m 个/q]/mq ，/w 竣工/vi [62/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [9/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 2013年5月/t ，/w 该县/r 大力/d 推进/vi “/w 4/m +/w 5/m  美丽/a 上杭/ns ”/w 新农村/nz 党建/n 综合/v 示范点/nis ，/w 与/cc [31/m 个/q]/mq [美丽/a 乡村/n]/ns 示范村/n 建设/vn 共同/d 推进/vi 。/w 完成/v [农村/n 公路/n]/nz 改造/vn [85/m 公里/q]/mq 、/w [安保/n 工程/n]/nz [236/m 公里/q]/mq 、/w 危桥/nz 改造/vn [10/m 座/q]/mq 。/w 
去年/t ，/w 全县/n 完成/v 植树造林/vl [6/m ./w 85/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 水土流失/gg 综合治理/vl [12/m ./w 7/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 连续/a 十四年/t 实现/v [耕地/n 占/v 补/v 平衡/a]/nz 。/w 完成/v 年度/n [落后/a 产能/vn]/nz 淘汰/v 和/cc [节能/vn 减排/v]/nz 任务/n 。/w 汀江/ns 干流/n [水环境/nz 质量/n]/nz 保持/v 功能区/nz 三类/b 标准/n ，/w 空气/n 、/w 声/qv 环境质量/gg 保持/v 功能区/nz 标准/n 。/w 紫金山/ns 矿区/n 、/w 蛟洋/nz [工业/n 集中/v 区/n]/nz 等/udeng 重点/n 区域/n 、/w 重点/n 行业/n 环境/n 监管/vn 全面/ad 加强/v 。/w 省级/b 生态县/n 创建/v 工作/vn 通过/p 考核/vn 验收/vn 。/w 
民生/n 保障/v 体系/n 日趋/d 完善/v 
近日/t ，/w 中都镇/ns 集镇/n 农村/n 饮水/n 安全/an 项目/n 主体/n 工程/n 已/d 全部/m 完成/v 并/cc 投入/v 使用/vn ，/w 该镇/r 实施/v 集镇/n 人/n 饮/v 工程/n 扩容/v 技改/vn ，/w 新建/v 拦水坝/nz 、/w 清水池/nz 、/w 一体化/vn [净水/n 设备/n]/nz 和/cc 管理/v 房/n ，/w 日/b 供水量/n 达/v [850/m 吨/q]/mq ，/w 受益/vi 总人口/n 达/v [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
上杭县/ns 是/vshi 全省/n 唯一/b 的/ude1 农村/n 饮水/n 安全/an 整/v 乡/n 推进/vi [工程/n 建设/vn]/nz 试点县/n 。/w 2012年/t 以来/f ，/w 该县/r 先后/d 投入/v 近/a [2/m 亿/m 多元/b]/mq 在/p [21/m 个/q]/mq 乡镇/n 的/ude1 [68/m 个/q]/mq 农村/n 实施/v 饮水/n 安全/an [工程/n 项目/n]/nz 点/qt 建设/vn ，/w 解决/v 了/ule 22万多人口/m 的/ude1 [农村/n 居民/n]/nz 饮水/n 不/d [安全/an 问题/n]/nz 。/w 
去年/t ，/w 全县/n [11/m 项/q]/mq 重点/n 为民/v 办实事/nz 项目/n 基本/a 完成/v 。/w [城乡/n 居民/n]/nz 医疗/n 、/w 养老/vn 、/w 低保/n 等/udeng 保障/v 水平/n 进一步/d 提高/v ，/w 全年/n 发放/v 养老金/n [3/m ./w 54/m 亿元/q]/mq 、/w 低保/n 金/b [3183/m 万元/q]/mq 。/w [5/m 所/usuo]/mq 乡镇/n 敬老院/nis 新/a [改建/v 项目/n]/nz 完成/v 主体/n [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 完成/v 造福/vn 工程/n [危房/n 改造/vn]/nz 投资/vn [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 安置/vn [2100/m 户/q]/mq [9087/m 人/n]/mq 。/w 
2013年/t ，/w 该县/r [义务教育/n 阶段/n]/nz 学校/nis 标准化/vn 建设/vn 全部/m 完成/v ；/w [上杭/ns 二/m 中/f]/nt 被/pbei 确认/v 为/p 省/n 一级/b 达标/vi 高中/nis ，/w 成为/v 全市/n 首/q 个/q 拥有/v [两/q 所/usuo]/mq 省/n 一级/b 达标/vi 高中/nis 的/ude1 县份/n 。/w 此外/c ，/w 该县/r 完成/v 新/a 改扩建/vn 乡镇/n 中心/nis 幼儿园/nis [18/m 所/usuo]/mq ，/w 城区/n [2/m 所/usuo]/mq 小学/nis 和/cc [4/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 建设/vn 有序/a 推进/vi ，/w 将/d 大大/d 缓解/v 城区/n 就学/vn 难/a 问题/n 。/w 同时/c ，/w 该县/r 扎实/a 解决/v 群众/n 就医/vi 问题/n ，/w 县/n 医院/nis 门诊/nis 病房/n 综合/v 大楼/n 、/w 县/n 疾病/n 控制/vn 和/cc [卫生/an 监督/vn]/nz 大楼/n 、/w [5/m 个/q]/mq [乡镇/n 卫生院/nis]/nz 业务/n 用房/n 等/udeng [建设/vn 项目/n]/nz 顺利/ad 竣工/vi 。/w 完成/v [食品/n 安全/an]/nz 可追溯/nz 体系/n 建设/vn ，/w 被/pbei 评为/v 省级/b “/w 药品/n 安全/an 示范县/n ”/w 。/w 
作风/n 建设/vn 推动/v 事业/n 发展/vn 
2013年12月30日/t ，/w 历时/vi 一年/mq 的/ude1 [毛泽东/nr 才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn 纪念馆/nis]/nt 改版/vi 提升/v 工程/n 基本/a 完成/v ，/w 实现/v 重新/d 向/p 观众/n 开放/v 。/w 当天/t ，/w 上杭县/ns 500多名/m [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 与/cc 当地/s 群众/n 一道/d 前来/vi 接受/v [革命/vn 传统/n 教育/vn]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 上杭县/ns 以/p 纪念/v 毛泽东/nr [才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn]/nz [80/m 周年/q]/mq 为/p 契机/n ，/w 深入/ad 开展/v “/w 作风/n 建设/vn 年/qt ”/w [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 在/p 全面/ad 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f 做到/v 先/d 学/v 、/w 先/d 做/v 、/w 先/d 改/v 。/w 全县/n [37/m 名/q]/mq 副处级/b 以上/f 领导干部/nnt ，/w 县直/n 科级/b 以上/f [281/m 名/q]/mq 领导干部/nnt 挂钩/vi [343/m 个/q]/mq 村/n （/w 社区/n ）/w 和/cc [1892/m 个/q]/mq 自然村/n ，/w 帮扶/vn 结对/v [623/m 户/q]/mq 困难户/n ，/w 帮助/v 群众/n 解决/v 了/ule 搬迁户/n 就业/vn 、/w 危房/n 改建/v 等/udeng 许多/mq [实际/n 困难/an]/nz 。/w 
开展/v “/w 作风/n 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn 以来/f ，/w 上杭县/ns 各/rz 部门/n 、/w 各/rz 乡镇/n 纷纷/d 创新/vi [党员/nnt 干部/nnt]/nz 服务/v 群众/n 机制/n ，/w 干部/nnt 下/f 村/n 入户/v “/w 结/v 亲戚/n ”/w 。/w 该县/r 稔田镇/ns 坚持/v “/w 站点/n 服务/vn ，/w 卡/n 牌/n 联系/v ，/w 走访/v 调研/vn ，/w [结对/v 帮扶/vn]/nz ，/w 入/v 村/n 驻/v 户/q ”/w ，/w “/w 零距离/nz ”/w 服务/v 群众/n ，/w 建立/v 行政村/n 党员/nnt 服务站/nis [18/m 个/q]/mq 、/w 自然村/n 党员/nnt 服务/vn 点/qt [56/m 个/q]/mq ，/w 制作/v 镇/n 、/w 村干部/nnt 党群干群/n 联系卡/n [11473/m 张/q]/mq ；/w [官庄/nz 畲族/n 乡/n]/ns 在/p 每月/r 5/m 、/w 15/m 、/w 25日/t 开展/v “/w 干群/n 连心/nr 日/b ”/w 活动/vn ，/w 该/rz 乡/n 通过/p “/w 干群/n 连心/nr 日/b ”/w 活动/vn 了解到/v 村民/n 对/p 升级/vi 改造/vn 才/d 庄/ag 公路/n 的/ude1 呼声/n 极高/d ，/w 及时/ad 整理/v 出/vf [调查/vn 报告/n]/nz 向/p 县委/nis 、/w 县政府/n 专题/n 汇报/vn ，/w 得到/v 县里/n 及时/ad 批复/v ，/w 广大/b 村民/n 盼望/v 已/d 久/a 的/ude1 才/d 庄/ag 公路/n 升级/vi 改造/v 工程/n 于/p 去年/t 2月20日/t 开工/vi 建设/vn ；/w 南阳镇/ns 要求/n 干部/nnt 每周/r 住/vi 村/n 访民/nz 不少/m 于/p [2/m 个/q]/mq 晚上/t ，/w 走访/v 上访户/n 、/w 贫困户/n 、/w 党员/nnt 户/q 、/w 计生户/n 、/w 老干部/n 户/q ，/w 了解/v 社情民意/n ，/w 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 去年/t 来/vf ，/w 该镇/r 协调/v 解决/vn 村级/b 水利/n 、/w 道路/n 硬化/vi 、/w 村级/b 组织/n [活动/vn 场所/n]/nz 建设/vn 、/w 人/n 饮/v 工程/n 等/udeng 为民/v 办实事/nz 项目/n [60/m 多项/mq]/mq 。/w 通贤乡/ns 每周/r 召开/v 一次/mq 干部/nnt “/w [上门/vi 服务/vn]/nz ”/w 点评/v 会/v ，/w 干部/nnt 们/k 围绕/v 上周/t 上门/vi 为群众服务/v 的/ude1 工作/vn 进行/vn 交流/vn 点评/v …/w …/w 作风/n 建设/vn 推动/v [各项/r 事业/n]/nz 建设/vn ，/w 让/v 老百姓/n 享受/v 更多/ad 发展/v 成果/n 。/w （/w 阙国豪/nr 林斯乾/nr ）/w 
