2014年1月4日/t 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 第一次/mq 会议/n 推定/v 
黄晓炎/nr 郭舒帆/nr 邱亮星/nr 吕庆昌/nr 黄伍金/nr （/w 女/b ）/w 杨闽/nr （/w 女/b ）/w 谢细忠/nr 郭健明/nr 
