原/b 标题/n ：/w 柯文哲/nr :/w 当选/v 后/f 公布/v 美/b 河/n 市/n 、/w 双星/n 两/m 案/ng 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 要/v 以/p “/w 在/p 野/b 大联盟/nz ”/w 为/p 后盾/n ，/w 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 昨天/t 表示/v ，/w 会/v 优先/vn 考虑/v 胜/v 选/vn ，/w 入/v 不/d 入/v 民进党/nz 是/vshi 次要/b 问题/n 。/w 另外/c 他/rr 也/d 提出/v 退/vn 选/v 条件/n ：/w 如果/c 存在/v 民调/nz 比/p 他/rr 高/a 的/ude1 非/b 国民党/n 参选/v 人/n ，/w 会/v 选择/vn 退/v 选/vn 。/w 
他/rr 说/v ，/w 不要/d 一直/d 重复/vd 入/v 不/d 入党/vi 的/ude1 问题/n ，/w 现在/t 要/v 开始/vn 讨论/v 市政/n 议题/n 。/w 对/p 他/rr 而言/uls ，/w 参与/v 这次/r 选举/v 是/vshi 以/p 文化/n 为基础/nz 、/w 为/p 主体/n 的/ude1 [社会/n 运动/vn]/nz ，/w 最/d 关注/v 的/ude1 层面/n 是/vshi 思想/n 、/w 文化/n 及/cc 制度/n 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 他/rr 当选/v 后/f 要/v 主动/ad 公布/v 美/b 河/n 市/n 及/cc 太极/n 双星/n 两/m 案/ng ，/w 让/v 童仲彦/nr 再补/v 一枪/n ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 政党/n 轮替/nz 的/ude1 意义/n 。/w 
对于/p 连胜文/nr 透露/v 3年/t 来/vf 已/d 收到/v [300/m 多/a]/mq 封/q 恐吓信/n ，/w 柯文哲/nr 说/v ，/w “/w 见怪不怪/vl ”/w ，/w 他/rr 也/d 常/d 接到/v 恐吓信/n 与/cc 恐吓/v 电话/n ，/w 内容/n 什么/ry 都/d 有/vyou ，/w 但/c 看/v 一/m 看/v 就/d 忘了/v 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 李帅/nr ）/w 
