1月3日/t ，/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 总/b 规划师/nnt 唐凯/nr ，/w [广州市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 高级/a 规划师/nnt 潘安/nr ，/w [中国/ns 经济/n 社会/n 理事会/nis]/nt 理事/nnt 梁伯彤/nr ，/w [招商/vn 地产/n]/ntc 董事长/nnt 林少斌/nr 等/udeng 专家/nnt 前往/v 嵩/ng 屿/ng 码头/n 、/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 等/udeng 地/ude2 参观/v 考察/vn ，/w 为/p 海沧/ns 湾/ng 建设/vn 把脉/vi 。/w 
“/w 海沧/ns 湾/ng 沿线/f 的/ude1 建设/vn ，/w 符合/v 厦门/ns 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 海沧/ns 湾/ng 也/d 是/vshi 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 的/ude1 一个/mq 生动/a 缩影/n ，/w 集聚/vn 了/ule 专家/nnt 、/w 群众/n 的/ude1 智慧/n 。/w ”/w 唐凯/nr 认为/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 建设/vn 要/v 健康/a 可持续/nz ，/w 必须/d 走/v 一条/mq 新城/ns 与/cc CBD/x 互动/vn 的/ude1 路子/n 。/w 梁伯彤/nr 强调/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 要/v 充分/ad 体现/v “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 的/ude1 精华/n 要素/n —/w —/w 大/a 海湾/n 、/w 大山/ns 海/n 、/w 大花园/nz 等/udeng ，/w 而/cc 海沧/ns 湾/ng 、/w 马銮湾/ns 要/v 突出/a 各自/rr 的/ude1 特色/n ，/w 加快/v 交通/n 建设/vn ，/w 完善/v 基础设施/gi ，/w 提供/v 学校/nis 、/w 医院/nis 、/w 文化/n 等/udeng 综合/vn 配套/vn 服务/vn 。/w 
“/w 海沧/ns 湾/ng 就/d 如/v [一串/mq 项链/n]/nz ，/w 将/d 厦门/ns 西海岸/nz [一个/mq 个/q]/mq 美景/n 串联/v 起来/vf ，/w 值得/v 期待/vn 。/w ”/w “/w 嵩/ng 屿/ng [蓝色/n 海岸/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 要/v 充分/ad 考虑/v 如何/ryv 分解/v 本/rz 岛/n 的/ude1 客流/n 压力/n ，/w 将/d 本/rz 岛/n 的/ude1 人流/n 集聚/vn 到/v 海沧/ns 。/w 使/v 嵩/ng 屿/ng 成为/v 鼓浪屿/ns 的/ude1 桥头堡/n 。/w ”/w “/w 海沧/ns 新城/ns CBD/x 的/ude1 建设/vn ，/w 建议/n 适当/a 增加/v 商业/n 配套/vn ，/w 将/d 写字楼/n 、/w 住宅/n 、/w 商业/n [有机/b 结合/v]/nz ，/w 实现/v 从/p [建筑/n 设计/vn]/nz 到/v 城市/n [设计/vn 理念/n]/nz 的/ude1 转变/vn 。/w ”/w …/w …/w 通过/p [实地/d 考察/v]/nz ，/w 专家/nnt 们/k 充分/ad 肯定/v 海沧/ns 打造/v 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 设想/vn ，/w 就/d 如何/ryv 提升/v 给予/vn 建设性/n 的/ude1 权威/n 意见/n 和/cc 指导/vn ，/w 助力/b 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 建设/vn 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w 海沧/ns 投资/v 区/n [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w [海沧/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 郑云峰/nr 对/p 各位/rr 专家/nnt 提出/v 许多/mq 中肯/a 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ，/w 他/rr 表示/v ，/w 海沧/ns 要/v 融入/vn 美丽/a 厦门/ns 建设/v 大局/n ，/w 为/p 全市/n 岛/n 内外/f 一体化/vn 、/w 平衡/a 全市/n 人口/n 作出/v 更大/d 贡献/n ，/w 要/v 考虑/vn 如何/ryv 更好/d 更快/d 地/ude2 缩小/v 与/cc 本/rz 岛/n 的/ude1 差距/n ，/w 发展/vn 成为/v 与/cc 本/rz 岛/n 旗鼓相当/vl 的/ude1 新城区/ns ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 愿意/v 到/v 海沧/ns 安家/vi 。/w 下/f 一步/mq ，/w 海沧/ns 还/d 将/d 组织/n 专家/nnt 进行/vn 论证/vn ，/w 并/cc 征求/v [群众/n 意见/n]/nz ，/w 在/p 论证/vn 中/f 达成/v 共识/n ，/w 在/p [征求/v 意见/n]/nz 中/f 形成/v 共建/vn 合力/n 。/w （/w 通讯员/nnt 熊东帆/nr 记者/nnt 杨继祥/nr 林岑/nr ）/w 
