关注/v 理由/n 
2013年/t ，/w 福州市/ns [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n 首/q 超/v [600/m 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 而/cc 全市/n 各级/r 财政/n 用于/v 民生/n 支出/n 达/v [396/m ./w 31/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 的/ude1 74.3%/m 。/w 百姓/n 的/ude1 腰包/n 也/d 鼓/v 了/ule ，/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [32130/m 元/q]/mq ，/w [农民/nnt 纯收入/n]/nz [12870/m 元/q]/mq …/w …/w 昨日/t 上午/t ，/w 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [福州/ns 海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 开幕/vi ，/w 福州市/ns 市长/nnt 杨益民/nr 代表/nnt 市政府/n 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 透露/v ，/w 2014年/t 福州/ns 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v [11/m %/w 左右/f]/mq ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 12%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 18%/m ；/w [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 10%/m ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 11%/m 。/w 
2014/m 市长/nnt 承诺/v 百姓/n 期待/v 
城建/n 
加大/v 城区/n 内河/n 截/v 污/ag 和/cc 南台岛/nz 内河/n 整治/vn ，/w 力争/v 动工/vn 建设/vn 江北/s 城区/n 山洪/n 防治/vn 及/cc 生态/n 补/v 水工程/nz 。/w 争取/v 新/a 改扩建/vn [城市/n 道路/n]/nz [20/m 公里/q]/mq 、/w 燃气/n 管网/n [20/m 公里/q]/mq 、/w 排水/vn 污水/n 管网/n [29/m 公里/q]/mq 、/w 市政/n 供水/vn 管网/n [44/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 基本/a 建成/v 福/n 湾/ng 路/n 、/w 化工/n 路/n 、/w 国货路/nz 等/udeng 连接/v 二环/ns 、/w [三/m 环/n]/mq 的/ude1 [快速/d 通道/n]/nz ，/w 改造/v [金山/n 大桥/n]/nz 和/cc 紫阳/ns 立交/b 、/w [金鸡山/nr 隧道/n]/nz 等/udeng 一批/mq [道路/n 交通/n]/nz 节点/n ，/w 提升/v 改造/vn 福/n 马路/n 。/w 完成/v 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 沿线/f 站点/n 土建工程/n ，/w 动/v 建/v [2/m 号/q]/mq 线/n 。/w 
