马英九/nr 在/p 导演/nnt 齐柏林/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 在/p “/w 文化部/nto ”/w 试片/nz 室/n 欣赏/v 《/w 看见/v 台湾/ns 》/w 。/w (/w 台/q 媒/ng 图/n )/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 马英九/nr 5日/t 和/cc 副手/nnt 吴敦义/nr 、/w “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 一起/s 观赏/v 记录片/n 《/w 看见/v 台湾/ns 》/w 。/w 马英九/nr 看完/v [有感/v 而/cc 发/v]/nz 地/ude2 说/v “/w 我/rr 在/p 感动/v 之/uzhi 余/ng 也/d 带着/vn 几分/mq 伤感/an ，/w 因为/c [美丽/a 背后/f]/nz 确实/ad 存在/v 着/uzhe 环境污染/gg 和/cc 土地/n 破坏/v 的/ude1 丑陋/a 。/w ”/w 
马英九/nr 在/p 脸/n 书/n 表示/v ，/w 《/w 看见/v 台湾/ns 》/w 不/d 只是/d 让/v 民众/n “/w 看见/v ”/w 而已/y ，/w 而是/c 让/v 大家/rr “/w 正视/v ”/w 台湾/ns 的/ude1 [美丽/a 与/cc 哀愁/an]/nz ；/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq 划时代/b 的/ude1 作品/n ，/w 相信/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 会/v 给/p 齐柏林/nr 导演/nnt 和/cc 台湾/ns 土地/n 的/ude1 这/rzv 一段/mq 恋情/n 按/p 个/q “/w 赞/vg ”/w 。/w 
马英九/nr 举例/vi 指出/v ，/w 吴敦义/nr 当年/t 在/p 高雄/ns 市长/nnt 任/v 内/f 为/p 改善/v 空/ng 污/ag 对/p 水泥/n 业/ng 者/k 的/ude1 魄力/n 改革/vn ；/w 前/f 台北县/ns 周锡玮/nr 县长/nnt 兴建/v 中/f 港/n 大排/nz ，/w 大幅/d 改善/v 水污染/n 与/cc 周边/n 景观/n ；/w 以及/cc 自己/rr 在/p 台北/ns 市长/nnt 任/v 内/f 首推/v 垃圾/n 费/n 随/p 袋/ng 征收/vn 、/w 兴建/v 大量/m 污水/n 下水道/n 及/cc 整治/v 基隆河/nz 与/cc 淡水河/nz 的/ude1 经验/n 来看/u ，/w 环境污染/gg 的/ude1 改善/vn 虽然/c 不/d 可能/v 一夕/nz 成功/a ，/w 但/c 一/m 开始/v 做/v 就/d 会/v 累积/vn 成果/n ，/w 逐步/d 到位/vi 。/w 
马英九/nr 强调/v ，/w 台/q 当局/n “/w 行政院/nis ”/w 已/d 成立/vi 土地/n 保育/b 项目/n 小组/nis ，/w 挑出/vf 片中/s [16/m 项/q]/mq 污染/vn 或/c 破坏/v 环境/n 个案/n ，/w 加强/v 改善/vn 或/c 处罚/vn ，/w 台/q 当局/n 一定会/nz 继续/v 努力/ad 维护/v [美丽/a 家园/n]/nz 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr ）/w 
