[村镇/n 银行/nis]/nz ，/w 即/v 在/p 农村/n 地区/n 设立/v 的/ude1 ，/w 主要/b 为/p 当地/s “/w 三/m 农/ng ”/w 、/w [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/vn 提供/v [金融/n 服务/vn]/nz 的/ude1 [社区/n 银行/nis]/ntcb 机构/n 。/w 它/rr 有别于/v 传统/n [国有/vn 银行/nis]/nz ，/w 一般/ad 规模/n 较小/d ，/w 常/d 被/pbei 称为/v “/w [草根/n 银行/nis]/nz ”/w 。/w 
去年/t 2月/t ，/w 省政府/n 召开/v 推进/vn [村镇/n 银行/nis]/nz 组建/v 会议/n ；/w 8月/t ，/w 省政府/n 出台/vi 《/w 关于/p 加快/v [村镇/n 银行/nis]/nz 组建/v 和/cc 发展/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 提出/v 至/p 2015年末/t 我省/n 每个/r 县/n 设立/v [1/m 家/q]/mq [村镇/n 银行/nis]/nz 的/ude1 目标/n ，/w 我省/n [村镇/n 银行/nis]/nz 组建/v 工作/vn 进入/v 快车道/n 。/w 
支农/vn 支/q 小/a 
近日/t ，/w 连江县/ns 苔菉镇/ns 东洛村/ns 村支书/nnt 林建荣/nr 来到/v [连江/ns 恒欣/nz 村镇/n 银行/nis]/nt ，/w 申请/v 增加/vn 授信/vn [1000/m 万元/q]/mq 。/w 
东洛村/ns 四面/f 环海/v ，/w 养殖/v 条件/n 好/a ，/w 是/vshi 鲍鱼/n 养殖/v 专业村/n 。/w 2012年/t 赤潮/nz ，/w 造成/v 民间/n 资金/n 恐慌/an ，/w 纷纷/d 抽资/nz 。/w 那时/rzt 正值/v 鲍鱼/n 成长期/n ，/w 每天/r 需要/v 大量/m 饵料/n ，/w 在/p 这个/rz 节骨眼/n 上/f ，/w [民间/n 借贷/vn]/nz 资金/n 退缩/vi ，/w 东洛村/ns 村民/n 都/d 急/v 了/ule 。/w 
