[国务院/nt 台湾/ns 事务/n 办公室/nis]/nt [今天/t 上午/t]/nz [10/m 点/qt]/mq 在/p 国台办/j 新闻/n 发布/v 厅/n 举行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 本次/r [新闻/n 发布会/n]/nz 由/p 国台办/j 新闻局/nis 副局长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 范丽青/nr 主持/v 。/w (/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 董宪超/nr 摄/vg )/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 各位/rr 上午/t 好/a !/w 我们/rr 发布会/n 现在/t 开始/v 。/w [/w 10:02/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 上次/t 的/ude1 发布会/n 有/vyou 记者/nnt 问/v 我/rr 对/p 五年/t 来/vf 两岸/n “/w 三通/n ”/w 的/ude1 评价/vn 。/w 今天/t ,/w 我/rr 给/p 大家/rr 介绍/v 一下/mq 。/w [/w 10:03/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 2008年12月15日/t ,/w 两岸/n 空中/s 海上/s 直航/v 、/w 直接/ad 通邮/vi 正式/ad 启动/v 。/w 两岸/n 实现/v 了/ule 全面/ad 直接/ad 双向/b “/w 三通/n ”/w ,/w 为/p [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 创造/v 了/ule [有利/a 条件/n]/nz 。/w [/w 10:03/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 五年/t 来/vf ,/w 两岸/n 直航/v 不断/d 取得/v 突破性/n 进展/vn ,/w 邮政/n 合作/v 水平/n 稳步/d 提升/v ,/w 贸易/vn 投资/vn 的/ude1 条件/n 不断/d 改善/v 。/w 具体/a 而言/uls ,/w 我/rr 这里/rzs 有/vyou 一些/mq 数字/n ,/w 可以/v 向/p 大家/rr 提供/v 。/w [/w 10:03/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 根据/p 大陆/ns 方面/n 的/ude1 统计/vn ,/w 在/p 通航/vi 方面/n ,/w 两岸/n 空运/v 航班/n 、/w 航/vg 点/qt 不断/d 增加/v 。/w 目前/t ,/w 两岸/n 直航/v 航/vg 点/qt 已/d 达/v [64/m 个/q]/mq ,/w 每周/r 客运/n 航班/n 的/ude1 总数/n 目前/t 为/p [670/m 班/n]/mq ,/w 很快/d 就/d 将/d 增至/v [828/m 班/n]/mq 。/w 货运/n 航班/n 总数/n 增至/v [68/m 班/n]/mq 。/w 自从/p 2009年8月31日/t 开通/v 定期/d 客/ng 货运/n 航班/n 以来/f ,/w 截止/vi 2013年9/t 月底/t ,/w 两岸/n 航空公司/nis 累计/vd 运送/v 旅客/n [2889/m 万/d 人次/qv]/mq ;/w 执行/v 货运/n 航班/n [9866/m 班/n]/mq ,/w 运载/v 货物/n [54/m ./w 5/m 万吨/q]/mq 。/w [/w 10:03/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 目前/t ,/w 两岸/n 海运/vn 直航/v 的/ude1 港口/n 已经/d 达到/v [85/m 个/q]/mq ,/w 直/d 航船/n 公司/nis 增加/v 到/v [120/m 家/q]/mq ,/w 直航/v 船舶/n 增加/v 到/v 280多艘/m 。/w 两岸/n 的/ude1 海运/vn 客运量/n 和/cc 集装箱/n 运量/n 每年/r 的/ude1 平均/a 增幅/n 都/d 在/p [12/m %/w 以上/f]/mq 。/w 新/a 开辟/v [6/m 条/q]/mq 大陆/ns 至/p 台湾/ns 客运/n 航线/n ,/w 现在/t 海上/s 最/d 短/a 航程/n 仅/d 需/v 两个/mq 半小时/mq 就/d 可以/v 抵达/v 台湾/ns 。/w 两岸/n 邮轮/n 运输/vn 是/vshi 从无到有/vl ,/w 成为/v 了/ule 两岸/n 直航/v 的/ude1 新亮点/nz 。/w [/w 10:05/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 在/p 通商/vn 方面/n :/w 两岸/n 直航/v 实现/vn 后/f ,/w 两岸/n 货物/n 实现/v 了/ule 直接/ad 运输/vn ,/w 促进/v 两岸/n 贸易/v [迅速/ad 发展/vn]/nz 。/w 5年/t 来/vf ,/w 两岸/n 贸易额/n 年均/v 增长/vn [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w 从/p 2009年/t 至/p 2013年10/t 月底/t ,/w 大陆/ns 新增/v 批准/vn 台商/nnd [投资/vn 项目/n]/nz [12135/m 个/q]/mq ,/w 实际/n 使用/v 台资/n 金额/n [111/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 2009年6/t 月底/t ,/w 大陆/ns 资本/n 获准/v 到/v 台湾/ns 投资/vn ,/w 两岸/n 的/ude1 双向/b 投资/vn 得以/v 实现/vn 。/w 迄今/d ,/w [大陆/ns 企业/n 赴/v 台/q]/nt 投资/vn 的/ude1 项目/n 已/d 达到/v 了/ule [193/m 项/q]/mq ,/w 实际/n [投资/vn 总额/n]/nz 是/vshi 10亿多美元/m 。/w [/w 10:07/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 通邮/vi 方面/n :/w 两岸/n 函件/n 、/w 包裹/n 、/w 快递/v 、/w [汇兑/vn 业务/n]/nz 都/d 运行/vn 顺畅/a ,/w [稳步/d 发展/vn]/nz 。/w [/w 10:07/m ]/w 
[/w 范丽青/nr ]/w :/w 总之/c ,/w 两岸/n 全面/ad 直接/ad 双向/b “/w 三通/n ”/w 的/ude1 实现/vn ,/w 为/p 两岸/n 的/ude1 大/a 交流/vn 、/w 大/a 合作/vn 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 保障/vn ,/w 为/p 两岸/n 同胞/n 往来/vn 带来/v 了/ule 实实在在/z 的/ude1 便利/an 。/w [/w 10:07/m ]/w 
