人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 王阳生/nr ）/w 日前/t ，/w 在/p 由/p [中国/ns 企业/n 联合会/nis]/nt 、/w 国务院/nt [国资委/nz 企业/n 改革局/nis]/nt 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz [产业/n 政策/n]/nz 司/ng 等/udeng 共同/d 主办/v 开展/vn 的/ude1 第二十届/m [全国/n 企业/n 管理/vn 现代化/vn 创新/vi 成果/n]/nz 审定/vn 和/cc 推广/vn 活动/vn 中/f ，/w [中石化/nz 森美/nrf （/w 福建/ns ）/w 石油/n 有限公司/nis]/nt 成品油/n 销售/v 企业/n 强化/v 执行力/nz 的/ude1 岗位/n 标准化/vn 建设/vn 荣获/v 二等奖/n 。/w 
据悉/v ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 该/rz 公司/nis 积极探索/v 和/cc 建设/v 企业/n 岗位/n 工作/vn 标准化/vn ，/w 形成/v 了/ule 一套/mq 能够/v 提升/vn 企业/n 管控/nz 能力/n 和/cc [竞争/vn 能力/n]/nz 、/w 可供/v 复制/vn 的/ude1 组织/n 运营/vn 标准化/vn [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 该项/r 成果/n 在/p [中国/ns 石油/n 化工/n 集团公司/nis]/ntc [第二/m 十二/m 届/q]/mq 管理/vn 现代化/vn 创新/vi 成果/n 评审/vn 中/f 荣获/v 一等奖/n ，/w 对于/p 企业/n 建立/v 并/cc 推广/v 岗位/n 工作/vn [标准化/vn 体系/n]/nz 具有/v 一定/b 的/ude1 借鉴/vn 意义/n 。/w 
