江西省/ns 在/p 新余市/ns 试点/vn [公务/n 用车/n 制度/n 改革/vn]/nz 日前/t 正式/ad 启动/v 。/w 5日/t ，/w 江西/ns 新余市/ns 面向/v 社会/n 公开/ad 拍卖/vn [500/m 辆/q]/mq 公车/n 。/w 中新社/nt 记者/nnt 了解到/v ，/w 截至/v 当晚/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 共有/v [116/m 辆/q]/mq “/w 二手/b ”/w 公车/n 找到/v 新主人/nz ，/w 总/b 成交价/n 为/p [737/m ./w 45/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 
当天/t 上午/t 10时/t ，/w 位于/v 江西/ns 新余市/ns 体育/n 馆内/s 的/ude1 公车/n 竞拍/nz 会/v 现场/s 座无虚席/vl ，/w 在/p 拍卖师/nnd 宣布/v 拍卖/vn 规则/n 后/f ，/w 拍卖会/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w [1500/m 名/q]/mq 竞拍/nz 者/k 现场/s 抢夺/v “/w 二手/b ”/w 公务车/nz 。/w 不到/v 半小时/mq ，/w 一辆/mq 起拍价/nz 为/p [8/m ./w 7/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 别克/nrf 商务车/nz ，/w 经过/p [19/m 次/qv]/mq 激烈/a 竞拍/nz ，/w 以/p [12/m ./w 3/m 万元/q]/mq 人民币/n 成交/v 。/w 
据/p [江西省/ns 新余市/ns 政府/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 市/n 车/n 改/v 办/v 常务/b 副主任/nnt 龙生仁/nr 介绍/v ，/w 为/p 解决/v 公车/n 在/p 使用/v 和/cc 管理/vn 中/f 存在/v 的/ude1 矛盾/an 和/cc 问题/n ，/w 规范/v “/w 三/m 公/ng ”/w [经费/n 支出/n]/nz ，/w 江西省/ns 率先/d 在/p 新余市/ns 试行/v [公车/n 改革/vn]/nz 。/w “/w 此次/rz 车/n 改/v 涉/vg 改/v 单位/n 共计/v [288/m 个/q]/mq ，/w 包括/v 市级/b 党政机关/n 、/w 人大/nis 机关/n 、/w 政协/nis 机关/n 、/w 事业单位/nz 、/w 民主党派/n 、/w [群众/n 团体/n]/nz ，/w 涉/vg 改/v 人员/n 为/p 县级/b (/w 含/v 县级/b )/w 以下/f 人员/n ，/w 涉/vg 改/v 公车/n 达/v [700/m 辆/q]/mq 。/w ”/w 
龙/n 生/v 仁/ag 告诉/v 记者/nnt ，/w 根据/p 涉/vg 改/v 方案/n ，/w 其中/rz 的/ude1 [500/m 辆/q]/mq 公务车/nz 做/v 拍卖/vn 处理/vn ，/w 拍卖/v 所得/n 款项/n 将/d 全部/m 上缴/v 国库/n ，/w 剩余/v 车辆/n 由/p 新/a 组建/v 的/ude1 [新余市/ns 公务/n 用车/n 服务/vn 中心/nis]/nt 选用/v 。/w 
据/p 主办方/nz 介绍/v ，/w 首场/n 计划/n 拍卖/vn [123/m 辆/q]/mq 公务车/nz ，/w 委托/vn 拍卖/v 总价/n 为/p [615/m ./w 5/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 实际/n 落槌/nz [116/m 辆/q]/mq ，/w 拍卖/v 总额/n 达到/v [737/m ./w 45/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 其中/rz ，/w 最高/a 成交价/n 为/p [22/m ./w 4/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 最低/a 成交价/n 为/p [8500/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 公车/n 拍卖会/n 分/qt [四/m 个/q]/mq 批次/n 进行/vn ，/w 在/p 1月7日/t 、/w 10日/t 、/w 11日/t 另有/v [三/m 场/qv]/mq 拍卖会/n 。/w 有/vyou 专家/nnt 表示/v ，/w 自/p 中国/ns 在/p 2013年末/t 出台/vi 规定/n 取消/v 一般/ad 公务车/nz (/w 专车/n 以外/f 公务车/nz 的/ude1 统称/vn )/w 后/f ，/w 2014年/t ，/w [中国/ns 内地/n]/nz 或/c 将/d 迎来/v 一轮/mq “/w 公车/n 拍卖/v 潮/n ”/w 。/w (/w 王姣/nr 徐增华/nr )/w 
