日前/t 记者/nnt 从/p 建行/nis 福建省/ns 分行/n 获悉/v ，/w 为/p 回馈/v [广大/b 客户/n]/nz 的/ude1 支持/vn 与/cc 信赖/v ，/w 2013年12月20日/t 至/p 2014年3月20日/t ，/w 建行/nis 福建省/ns 分行/n 携手/vd [福建/ns 移动/vn 公司/nis]/nt 推出/v 手机/n 金融/n 体验/v 有/vyou 礼/n 活动/vn 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 活动/vn 期间/f ，/w 通过/p 建行/nis [营业/vn 网点/n]/nz 首次/m 签约/vi 开通/v 短信/n 银行/nis 、/w [手机/n 银行/nis]/nz （/w 需/v 成功/a 进行/vn 一笔/mq 账务/n 性交易/nz ，/w 如/v 转账/vn 、/w 缴费/vn 、/w [投资/vn 理财/vn]/nz ）/w ，/w 或/c 通过/p [建行/nis 网上/s 银行/nis]/ntcb 、/w [手机/n 银行/nis]/nz 、/w 短信/n 银行/nis 办理/v 移动/vn 话费/n 充值/vi 的/ude1 福建/ns [移动/vn 用户/n]/nz ，/w 均/d 有/vyou 机会/n 赢得/v 时尚/n [智能/n 手机/n]/nz 、/w 移动/v 话费/n 等/udeng 精彩/a 好/a 礼/n ！/w （/w 通讯员/nnt 林雪梅/nr ）/w 
