柯文哲/nr ：/w 若/c 当选/v 必/d 清查/v 弊/ng 案/ng ，/w 让/v 前任/b 台北/ns 市长/nnt 马英九/nr 和/cc 现任/v 市长/nnt 郝龙斌/nr “/w 锉/n 咧/v 等/udeng ”/w （/w 一边/d 发抖/vi 一边/d 等待/v ）/w 。/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 对于/p 是否/v 进/vn 民进党/nz 参与/v 2014/m 台北/ns 市长/nnt 大选/vn ，/w 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 5日/t 上午/t 参加/v 万华区/nz 《/w 白色/n 的/ude1 力量/n 》/w 新书/n 签书/nz 会/v 时/ng 仍/d 迟/a 未/d 表态/vi ，/w 强调/v 目前/t 当务之急/n ，/w 应/v 多/a 思考/vn 如何/ryv 胜/v 选/vn ，/w 而/cc 不是/c 入/v 不/d 入党/vi ，/w 他/rr 也/d 坚定/a 表示/v ：/w “/w 只要/c 非/b 国民党/n 有人/r 民调/nz 比/p 我/rr 高/a ，/w 我/rr 就/d 退/v 选/vn ”/w 。/w 
柯文哲/nr 上午/t 出席/v 新书/n 《/w 白色/n 的/ude1 力量/n 》/w 签书/nz 会/v ，/w 民进党/nz 台北市/ns 议员/nnt 童仲彦/nr 并/cc 送/v 上/f 宽/a 达/v [2/m 米/q]/mq 巨型/b 胶囊/n ，/w 现场/s 喊出/v “/w 就要/d 这/rzv ‘/w 柯/n ’/w 良药/n ”/w 口号/n 。/w 柯文哲/nr 见到/v 现场/s 涌入/v 近/a [500/m 名/q]/mq 热情/an 支持者/n 显得/v [十分/d 开心/a]/nz ，/w 大方/a 连/ulian 献/v 唱/v [两/q 首/q]/mq 歌/n 。/w 
现场/s 发言/vi 时/ng ，/w 柯文哲/nr 再度/d 批评/vn 前任/b 市长/nnt 马英九/nr 和/cc 现任/v 市长/nnt 郝龙斌/nr ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 如果/c 当选/v ，/w 必定/d 全力/d 查清/v 美/b 河/n 市/n 、/w 太极/n 双星/n 两/m 案/ng ，/w 让/v 马郝/nr “/w 锉/n 咧/v 等/udeng ”/w ，/w 不/d 让/v 他们/rr “/w 躺着/v 干/v ”/w ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 政党/n 轮替/nz 的/ude1 意义/n ，/w 若/c 连胜文/nr 当选/v ，/w 两/m 案/ng 永远/d 都/d 只能/v 是/vshi 机密/n 。/w 
