海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 。/w （/w 资料/n 图/n //w 陈立新/nr 摄/vg ）/w 
[蓝色/n 海岸/n]/nz 景观/n 意向/n 图/n 。/w 
海沧/ns 将/d 围绕/v 海沧/ns 湾/ng ，/w 提升/v 和/cc 建设/vn 不同/a 的/ude1 景观/n ，/w 形成/v 景观/n “/w 珍珠/n 链/ng ”/w ，/w 从/p 嵩/ng 屿/ng 一直/d 延伸/v 到/v 马銮湾/ns 。/w 作为/p “/w 美丽/a 厦门/ns  共同/d 缔造/v ”/w 战略部署/nz 的/ude1 实践/vn 与/cc 行动/vn ，/w 这个/rz 项目/n 将/d 打造/v 成/v 展示/vn 厦门/ns 湾/ng 区/n 特色/n 的/ude1 新名片/nz 。/w 第一/m 阶段/n 的/ude1 建设/vn ，/w 是/vshi 要/v 提升/vn 改造/v 嵩/ng 屿/ng 至/p [海沧/ns 大桥/n]/nz 桥下/s 约/d [5/m ./w 85/m 公里/q]/mq 的/ude1 路段/n 作为/p 示范/vn 段/q 。/w 
按照/p 规划/n ，/w 厦门/ns 拟/v 建设/vn 从/p 海沧/ns 湾/ng 嵩/ng 屿/ng 至/p 翔安/nz 的/ude1 [国际/n 知名/a]/nz 滨海/ns 浪漫/a 旅游/vn 路/n ，/w 以/p 展示/v 城市/n 特色/n 、/w 打造/v 新的/a “/w [马拉松/n 赛/vn]/nz 道/qv ”/w ，/w 规划/n 道路/n 全长/n [69/m ./w 3/m 公里/q]/mq 。/w 其中/rz 经过/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 海沧/ns 段/q 长/a 约/d [15/m 公里/q]/mq 。/w 海沧/ns 将/d 以此/d 为/p 契机/n ，/w 以/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 景观/n 风貌/n 、/w 滨海/ns 风情/n 为/p 主题/n ，/w 对/p 海沧/ns 湾/ng [旅游/vn 资源/n]/nz 进行/vn 整合/vn 、/w 升级/vi ，/w 对/p 湾/ng 居/v 生活/vn 模式/n 进行/vn 完善/v 、/w 提升/v ，/w 进一步/d 提升/v 这/rzv 一段/mq 湾/ng 区/n 的/ude1 品质/n 和/cc 内涵/n 。/w 它/rr 要/v 打造/v 由/p 嵩/ng 屿/ng 码头/n [文化/n 公园/n]/nz 、/w 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 、/w [蓝色/n 海岸/n]/nz 、/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 、/w [东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt 、/w [海沧/ns 大桥/n]/nz 下/f [渔人/nz 码头/n]/nz 、/w 大/a [屏山/ns 公园/n]/nz [景观/n 工程/n]/nz 、/w 狗头山/nz 观景/nz 平台/n 、/w 鳌/ng 冠/ng 沿岸/f [海蚀/n 地貌/n]/nz 等/udeng 串联/v 而/cc 成/v 的/ude1 景观/n 链/ng 。/w 
按照/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 战略规划/gi ，/w 厦门/ns 要/v 着力/vd 实施/v “/w 山/n 海/n 一体/n 、/w 江海连/nr 城/n ”/w 的/ude1 大/a 海湾/n 城市/n 战略/n ，/w 发挥/v 厦门/ns 的/ude1 活力/n 和/cc 创新/vi 特色/n ，/w 构建/v 具有/v 强大/a 集聚/vn 带动/v 作用/n 的/ude1 海/n 西/f 服务/v 高地/n 。/w 海沧/ns 作为/p 厦/b 漳/ng 结合部/n ，/w 由此/d 站/vi 到/v 了/ule 新的/a 历史/n 起点/n 。/w 通过/p 抢占/v 战略/n 制高点/n ，/w 在/p 城市/n 新/a 组团/vi 中/f 聚合/vi 优势/n 元素/n ，/w 海沧/ns 正在/d 大/a 海湾/n 城市/n 战略/n 中/f 发挥/v 越来越/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 而/cc 从/p 嵩/ng 屿/ng 一直/d 延伸/v 到/v 马銮湾/ns 的/ude1 这/rzv 条/q 湾/ng 区/n ，/w 无论是/c 在/p [生态/n 环境/n]/nz 、/w 地理/n 条件/n ，/w 还是/c [历史/n 文化/n]/nz 、/w 基础设施/gi ，/w 都/d 具备/v 得天独厚/bl 的/ude1 优势/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 提升/v 改造/vn 拟/v 分/qt 三/m 阶段/n 实施/v 建设/vn ，/w 一期/b 从/p 嵩/ng 屿/ng 码头/n 至/p [海沧/ns 大桥/n]/nz 段/q ，/w 二期/b 从/p [海沧/ns 大桥/n]/nz 至/p 海警/nnd 三/m 支队/nis ，/w 三期/b 从/p 海警/nnd 三/m 支队/nis 至/p 新阳/nz 大桥/n 。/w 
【/w 项目/n 简介/n 】/w 
海沧/ns 湾/ng 建设/vn 一期/b 
海沧/ns 将/d 围绕/v 海沧/ns 湾/ng ，/w 提升/v 和/cc 建设/vn 不同/a 的/ude1 景观/n ，/w 形成/v 由/p 嵩/ng 屿/ng 公园/n 、/w 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 、/w [蓝色/n 海岸/n]/nz 、/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 、/w [东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt 、/w [渔人/nz 码头/n]/nz 及/cc 大/a [屏山/ns 公园/n]/nz [景观/n 工程/n]/nz 、/w 狗头山/nz 观景/nz 平台/n 、/w 鳌/ng 冠/ng 沿岸/f [海蚀/n 地貌/n]/nz 等/udeng 串联/v 而/cc 成/v 的/ude1 景观/n 链/ng 。/w 其中/rz ，/w 作为/p [第一/m 期/qv]/mq 的/ude1 实施/vn 项目/n ，/w 嵩/ng 屿/ng 至/p [渔人/nz 码头/n]/nz 的/ude1 [5/m ./w 85/m 公里/q]/mq 示范/vn 段/q 建设/vn 近期/t 就/d 将/d 展开/v 。/w 
●/w 嵩/ng 屿/ng 
●/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 
作为/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 将/d 在/p 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 提升/v 园区/n 景观/n ，/w 更好/d 的/ude1 发挥/vn 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 优势/n ，/w 打造/v 厦门/ns 最/d 美/b 的/ude1 海湾/n 。/w 
●/w [海峡/n 两岸/n]/nz 信息/n 消费/v 体验馆/nz 
●/w [渔人/nz 码头/n]/nz 
[海沧/ns 大桥/n]/nz 下/f 作为/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 重要/a 节点/n ，/w 也/d 将/d 进行/vn 提升/v 改造/vn ，/w 要/v 充分/ad 利用/v 好/a 现有/v 的/ude1 “/w [渔人/nz 码头/n]/nz ”/w ，/w 提升/v 景观/n 档次/n ，/w 完善/v 服务/vn 功能/n 。/w 
【/w 友情/n 提醒/v 】/w 
[五/m 种/q]/mq 方式/n 
听取/v 您/rr 的/ude1 意见/n 
您/rr 觉得/v 海沧/ns 湾/ng 应当/v 具备/v 什么样/ryv 的/ude1 景观/n 特质/n ？/w 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 在/p 规划/n 上/f 要/v 如何/ryv 避免/v 与/cc 岛内/s 曾厝垵/nz 的/ude1 同/p 质化/nz ？/w 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 、/w [蓝色/n 海岸/n]/nz 要/v 融入/vn 哪些/ry 文化/n 、/w 民俗/n 元素/n ？/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 还/d 可以/v 在/p [哪些/ry 方面/n]/nz 进行/vn 提升/v ？/w 如何/ryv 能够/v 做出/v 特色/n ，/w 留/v 得/ude3 住/vi 人/n …/w …/w 
对/p 这些/rz 问题/n ，/w 您/rr 有/vyou 任何/rz 想法/n ，/w 都/d 可以/v 通过/p 这/rzv [五/m 种/q]/mq 方式/n 告诉/v 我们/rr :/w 拨打/v [厦门/ns 日报/n]/nz 热线/n 968820/m ，/w 或/c 联系/v 本报/rz 新浪/ntc 官方/n 微博/n “/w @/w [厦门/ns 日报/n]/nz ”/w 、/w 本报/rz 微信/nz 公众/n 平台/n “/w [厦门/ns 日报/n]/nz ”/w ，/w 也/d 可以/v 登录/vn 海沧区/ns [政府/nis 网站/n]/nz （/w http/x :/w //w //w www/x ./w haicang/x ./w gov/x ./w cn/x //w ）/w 、/w [海/n 旅/vg 集团/nis]/nt 网站/n （/w http/x :/w //w //w www/x ./w hailv/x ./w cn/x //w ）/w 发表/v 您/rr 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
【/w 记者/nnt 手记/n 】/w 
厦门/ns 需要/v 
新的/a 海沧/ns 湾/ng 
近期/t ，/w 权威/n 媒体/n 的/ude1 一项/mq 调查/vn ，/w 评出/v 了/ule [15/m 个/q]/mq “/w 新/a 一线/n ”/w 城市/n ，/w 厦门/ns 跻身/v 其中/rz 。/w 从/p 这份/r 榜/n 单/b ，/w 我们/rr 可以/v 看出/v ，/w 简单/a 以/p GDP/x 论英雄/nz 的/ude1 时代/n 已经/d 一去不返/vl 。/w 放眼/v 厦门/ns ，/w 岛内/s 基础设施/gi 超负荷/b 运转/vi ，/w 岛/n 外/f 各项/r [配套/vn 设施/n]/nz 急需/v 完善/vn ，/w 当/p 控制/vn 本/rz 岛/n 开发/vn 成为/v 一种/mq 共识/n ，/w 就/d 为/p 岛/n 外/f 承接/v [城市/n 功能/n]/nz 转移/v 提供/v 了/ule 机遇/n 。/w 
海沧/ns 湾/ng ，/w 不仅/c 是/vshi 海沧/ns 的/ude1 海沧/ns 湾/ng ，/w 更是/d 厦门/ns 的/ude1 海沧/ns 湾/ng 。/w 畅通/an 民意/n 、/w 倾听/v 民声/nz 、/w 广/a 纳/v 民智/n 是/vshi “/w 美丽/a 厦门/ns  共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 [基本/a 特征/n]/nz 和/cc 内在/b 要求/n 。/w 海沧/ns 湾/ng 实施/v 提升/vn 改造/vn ，/w 更/d 需要/v 汇聚/v 广大/b 市民/n 的/ude1 智慧/n 。/w 通过/p 共同/d 塑造/v 与/cc 现代/ntc 城市/n 发展/v 相适应/nz 的/ude1 人文/n 风貌/n ，/w 这个/rz 项目/n 必然/d 将/d 进一步/d 培育/v 市民/n 的/ude1 家园/n 自豪感/n 、/w 归属感/n 。/w （/w 记者/nnt 殷磊/nr 卓悦佳/nr ）/w 
