人民网/nz 福州/ns 1月6日/t 电/n （/w 邹家骅/nr ）/w 近/a 一周/mq 以来/f ，/w 福州/ns 持续/vd 呈现/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 5日/t [空气/n 质量/n]/nz 进一步/d 恶化/vi ，/w 升级/vi 为/p 重度/b 污染/v 级别/n ，/w 而/cc 厦门/ns [空气/n 质量/n]/nz 也/d 达/v 重度/b 污染/v 级别/n 。/w “/w 雾霾/nz ”/w 再度/d 成为/v 关注/vn 热点/n 。/w 在/p [福建省/ns 环保厅/nis]/nt 2013年/t 环保/n 工作/vn 情况/n 发布/v 会上/n ，/w 记者/nnt 们/k 就此/d 问题/n 纷纷/d 提问/vn 。/w [福建省/ns 环保厅/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 今后/t 将/d 抓/v 雾霾/nz 监测/vn 治理/vn ，/w 努力/ad 让/v 群众/n 呼吸/v 清洁/a 空气/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 福建省/ns [城市/n 环境/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz 保持/v 优良/z ，/w [23/m 个/q]/mq 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 按/p GB3095/x -/w 1996/m 评价/vn ，/w 达标/vi 城市/n 比例/n 为/p 100%/m ，/w 平均/a 达标/vi 天数/n 比例/n 为/p 99.5%/m ，/w 设/v 区/n 城市/n 空气/n 优良/z 天数/n 比例/n 为/p 99.4%/m ，/w 与/cc 上/f 年/qt 基本/a 持平/vi 。/w 
在/p 全国/n 第一/m 阶段/n 实施/v 新/a [空气/n 质量/n 标准/n]/nz 的/ude1 [74/m 个/q]/mq 城市/n 中/f ，/w 1-11/m 月/n ，/w 福州市/ns [空气/n 质量/n]/nz 基本/a 排名/vi 在/p [第五/m 名/q]/mq 左右/f ，/w 厦门市/ns 大部分/n 月份/n 在/p 前/f [十/m 名/q]/mq 以内/f ，/w 其中/rz 福州市/ns 在/p 省会/n 城市/n 中/f 基本/a 排名/vi 在/p 第二名/mq 或/c [第三/m 名/q]/mq 。/w 
