人民网/nz 兰州/ns 1月6日/t 电/n （/w 吕守奎/nr ）/w 6日/t 下午/t ，/w 甘肃/ns 首届/b [以/p 物/ng 易/ad 物/ng]/nz 总裁/nnt 见面会/n 在/p 兰州/ns 举行/v ，/w 活动/vn 吸引/v 了/ule 近/a [百/m 位/q]/mq 省内/s 不同/a 行业/n 的/ude1 企业家/nnt 代表/nnt 参加/v ，/w 并/cc 达成/v 了/ule 近/a [千/m 万元/q]/mq 意向性/n 交易/vn 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 活动/vn 由/p [甘肃/ns 易/ad 物/ng 天下/n 科技/n 商务/n 有限公司/nis]/nt 主办/v ，/w 活动/vn 旨在/v 充分/ad 利用/v 易/ad 物/ng 天下/n 网络/n 平台/n 优势/n ，/w 为/p 甘肃/ns 中小企业/n 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 提供/v 更/d 完善/v 的/ude1 [电子/n 商务/n 服务/vn]/nz ，/w 从/p [以/p 物/ng 易/ad 物/ng]/nz 中/f 得到/v 收益/n ，/w 借助/v “/w [以/p 物/ng 易/ad 物/ng]/nz ”/w 的/ude1 模式/n 实现/v [资源/n 整合/vn]/nz ，/w 帮助/v 众多/a 企业/n 有效/a 解决/v 发展/vn 中/f 的/ude1 现金/n 周转/vn 困难/an 、/w 开发/v 客户/n 渠道/n 受限/v 、/w 库存/n 产品/n 积压/v 等/udeng 问题/n 。/w 
