现场/s 口腔/n 种植/v [手术/n 观摩/v]/nz 
人民网/nz 温州/ns 1月6日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w 浙江省/ns 首届/b 国际/n [口腔/n 种植/vn 技术/n]/nz 研讨会/n 在/p [温州/ns 加/v 美/b 美容/vn 医院/nis]/nth 召开/v 。/w 
本次/r 研讨会/n 作为/p 浙江/ns 省内/s 首次/m 国际性/n 口腔/n [技术/n 交流/vn]/nz 盛事/n ，/w 本着/p 权威性/n 、/w 学术性/n 、/w 前沿性/n 、/w 实用性/n 的/ude1 原则/n ，/w 为/p 业界/n [口腔/n 医生/nnt]/nz 提供/v 一个/mq 国际化/vn 、/w 权威性/n 的/ude1 交流/vn 学习/v 平台/n 。/w 研讨会/n 上/f ，/w 众多/a [口腔/n 医生/nnt]/nz 与/cc 知名/a 专家/nnt 就/d 各种/rz 口腔/n 种植/vn 的/ude1 [疑难/n 杂症/nz]/nz 进行/vn 探讨/v 和/cc 会诊/vn ，/w 对/p 国内/s [口腔/n 种植/vn 技术/n]/nz 的/ude1 发展/vn 提出/v 不少/m 建设性/n 意见/n 。/w 
现场/s 口腔/n 种植/v [手术/n 观摩/v]/nz 环节/n 中/f ，/w [韩国/nsf 首尔/ns 大学/nis 口腔/n 颌/n 面/nf 外科/nit]/nt 种植/v 专家/nnt 高恩峰/nr 博士/nnt 给/p 一位/mq 全/a 口/n 下颌/n 无/v 牙/n 骨/ng 顾客/n 进行/vn 了/ule 种植牙/nz 手术/n ，/w 令/v 参会/vn 的/ude1 近/a [百/m 位/q]/mq 医生/nnt 称赞/v 不/d 绝/d ，/w 
在/p 此次/rz 研讨会/n 上/f ，/w [温州/ns 加/v 美/b 美容/vn 医院/nis]/nth 宣布/v 正式成立/v 了/ule 温州市/ns 首家/n “/w 国际/n [口腔/n 种植/vn 中心/nis]/nt ”/w ，/w 让/v 温州/ns 市民/n 足/a 不/d 出/vf “/w 温/ng ”/w 即可/v 享受/vn 国际/n 最/d 先进/a 的/ude1 牙科技术/gb 。/w 这/rzv 是/vshi 加/v 美/b 继/vg 舒适/a 美白/v [技术/n 交流/vn]/nz 沙龙/nis 交流会/n 以来/f ，/w 又一次/mq 成功/a 举办/v 高/a 规格/n 的/ude1 [口腔/n 美容/vn]/nz [技术/n 交流/vn]/nz 会议/n 。/w （/w 许文焕/nr ）/w 
