2013年12月31日/t 晚/tg ，/w 汉中/ns 李先生/nr 和/cc 怀孕/vi 8个月/t 的/ude1 妻子/n 在/p 该/rz 会所/nis 内/f 泡/v 木桶浴/nz ，/w 遭遇/v 警察/nnt 闯入/v 包间/n 拍照/vi 
核心/n 提示/v ：/w 
2013年12月31日/t 晚/tg ，/w 家住/v 汉中/ns 的/ude1 李先生/nr ，/w 带着/vn 怀孕/vi 8个月/t 的/ude1 妻子/n ，/w 到/v 汉中市/ns 一家/n 休闲/vn 会所/nis 内/f 泡/v 木桶浴/nz 。/w 期间/f ，/w 一个/mq 民警/nnt [推门/nz 而/cc 入/v]/nz ，/w 警察/nnt 拿/v 手机/n 对/p 着/uzhe 浴桶/nz 内/f 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 进行/vn 拍照/vi ，/w 这/rzv 一/m 变故/n 使得/vi [二/m 人/n]/mq 瞬间/n 被/pbei 惊呆/v 了/ule 。/w 
一/m 时间/n ，/w 关于/p 此事/r 的/ude1 消息/n 在/p 网上/s 甚嚣尘上/vl ，/w 网友/n 们/k 纷纷/d 开始/v 质疑/vn 汉中/ns 警察/nnt 的/ude1 执法/vn 流程/n 。/w 更/d 有人/r 拉/v 出/vf 十年/mq 前/f 《/w 夫妻/n 看/v 黄/a 碟/ng 》/w 的/ude1 新闻/n ，/w 在/p 做/v 比/p 对/p 。/w 尽管/c ，/w [汉中市/ns 公安局/nis 汉/tg 台/q 分局/nis]/nt 通过/p 官/n 微/ag 分别/d 发出/v 对/p 涉事/nz 民警/nnt 进行/vn 停职/vi 和/cc 免职/vi 的/ude1 消息/n 。/w 但是/c ，/w 此事/r 的/ude1 后/f 延性/n ，/w 仍/d 值得/v 人们/n 尤其/d 是/vshi 执法/vn 层面/n 进行/vn 反思/vn 。/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
