谈到/v 西山/ns 路/n 修路/vi ，/w 西山/ns 居民/n 一定/b 非常/d 关心/v ，/w 记者/nnt 1月3日/t 从/p [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 十届/mq [七/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 西山/ns 路/n 高架/n [二期/b 工程/n]/nz 列入/v 2014年/t 市区/s 两级/mq [重点/n 项目/n]/nz 实施/v 计划/n 中/f 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 要/v 实施/vn 的/ude1 市区/s 两级/mq [重点/n 项目/n]/nz 有/vyou [289/m 个/q]/mq ，/w 投资/vn 在/p [850/m 亿元/q]/mq 以上/f ，/w 其中/rz 涉及/v 的/ude1 道路/n 建设/vn 包括/v ：/w 实施/v 克/q 南/b 高架/n 东/f 延/vg 、/w 西山/ns 路/n 高架/n 二期/b 、/w 新/a 医/ng 路/n 西延/nz 、/w 城北/s 主干道/n 延伸/v 等/udeng 工程/n ，/w 目的/n 是/vshi 推动/v [城市/n 道路/n]/nz 向/p 北/f 、/w 西/f 、/w 东/f [三/m 面/nf]/mq 拓展/v 。/w 
[新疆/ns 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 朱海仑/nr 表示/v ，/w 因为/c 近两年/qt 来/vf 老城区/ns 建设/v 田/n 字/n 路/n 工程/n ，/w 给/p 百姓/n 出行/vi 已/d 带来/v 很大/d 的/ude1 影响/vn ，/w “/w 我们/rr [非常/d 感谢/v]/nz 民众/n 都/d 给予/vn 很大/d 的/ude1 理解/vn ，/w 今年/t 除了/p 地铁/n 建设/vn ，/w 老城区/ns 再不/d 搞/v 什么/ry 大/a 动作/n 了/ule ”/w 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 建委/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 秦伟/nr 表示/v ，/w 去年/t 田/n 字/n 路/n 二期/b 修建/v 中/f ，/w 西山/ns 居民/n 对/p 道路/n 修建/v 给予/vn 了/ule 大力/d 的/ude1 支持/vn ，/w 今年/t 开建/nz 的/ude1 西山/ns 路/n 高架/n [二期/b 工程/n]/nz 是/vshi 一项/mq 西山/ns 路/n 提升/v 改造/vn 的/ude1 工程/n ，/w 建成/v 后/f 将/d 会/v 大大/d 改善/v 周边/n 居民/n 的/ude1 出行/vn 环境/n 。/w 
此外/c ，/w 秦伟/nr 还/d 透露/v ，/w 今年/t 实施/v 的/ude1 道路/n 工程量/n 比/p 去年/t 还/d 大/a 。/w 
