李泰祥/nr 的/ude1 凋谢/vi ，/w 不/d 只是/d 个人/n ，/w 也/d 代表/nnt 一个/mq 时代/n 。/w 
[20/m 世纪/n]/mq 70年代/t ，/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 迎来/v 一群/mq 二战/n 后/f 成长/vi 的/ude1 作家/nnt 与/cc 艺术家/nnt ，/w 上面/f 奔走/vi 着/uzhe [三/m 毛/n]/mq ，/w 上/f 路/n 了/ule 李泰祥/nr 、/w 马水龙/nr 、/w 史惟亮/nr 、/w 林怀民/nr 、/w 蒋勋/nr 、/w 李双泽/nr …/w …/w 对于/p 更多/ad 人/n ，/w 正如/v 齐豫/nr 所/usuo 说/v ，/w 民歌/n 在/p 当年/t 是/vshi 学生/nnt 的/ude1 一次/mq 觉醒/vi 。/w [古典/b 音乐/n]/nz 出身/v 的/ude1 李泰祥/nr ，/w 介于/v 古典/b 与/cc 流行/v 之间/f ，/w 为/p 这次/r 觉醒/vi 贡献/n 了/ule 众多/a 巅峰/n 之/uzhi 作/v ：/w 与/cc 当时/t 的/ude1 民歌/n 作品/n 相比/vi ，/w 他/rr 在/p 原有/v [艺术/n 歌曲/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 充分/ad 融入/v 了/ule 民谣/n 的/ude1 元素/n ，/w 表现/v 出/vf 与/cc 以往/t 作品/n 截然不同/vl 的/ude1 艺术/n 气息/n 。/w 他/rr 的/ude1 作品/n 几乎/d 贴切/a 映照/vi 了/ule [中国/ns 台湾/ns]/nz [那个/rz 时代/n]/nz 所有/b 的/ude1 [社会/n 思潮/n]/nz 、/w 浓郁/a 乡愁/n 与/cc 民间/n 温度/n 。/w 比如/v 《/w 橄榄树/n 》/w 中/f 的/ude1 “/w 不要/d 问/v 我/rr 从/p 哪里/rys 来/vf ”/w 、/w 比如/v 《/w 不要/d 告别/vi 》/w 中/f 的/ude1 “/w 我/rr 醉/v 了/ule ，/w 我/rr 的/ude1 爱人/n ”/w 、/w 比如/v 《/w 欢颜/n 》/w 中/f 的/ude1 “/w 飘落/vi 着/uzhe 淡淡/z 愁/v ，/w 一/m 丝丝/nz 的/ude1 回忆/vn ”/w …/w …/w 其中/rz 的/ude1 彷徨/vn 、/w 无根/nz 、/w 游荡/vi 与/cc 贫困/a 等/udeng 种种/q 情绪/n 无疑/d 都/d 是/vshi [那个/rz 年代/n]/nz 台湾/ns 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w 而/cc 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 李泰祥/nr 的/ude1 音乐/n 是/vshi 一种/mq 开启/v ，/w 一种/mq 培育/v ，/w 一种/mq 对/p 单纯/a 极致/n 的/ude1 描绘/vn 。/w 如今/t 听/v 来/vf ，/w 他/rr 的/ude1 音乐/n 纯度/n 刚好/d 证明/v 现在/t 娱乐/vn 世界/n 的/ude1 浮躁/a 与/cc 夸张/vi ，/w 动不动/d 就是/v 音乐/n 比赛/vn 、/w PK/x 、/w 选秀/vi 、/w 商业/n 盈利/vn 等等/udeng ，/w 文学性/n 在/p 李泰祥/nr 音乐/n 中/f 的/ude1 分量/n 与/cc 特点/n 一直/d 贯穿/v 始终/d ，/w [三/m 毛/n]/mq 的/ude1 成功/a 有/vyou 一半/m 应该/v 归功于/v 他/rr 的/ude1 音乐/n 助推/vn ，/w 诗/n 性/ng 浓厚/a 。/w 应该/v 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 音乐/n 是/vshi [西洋/n 音乐/n]/nz 的/ude1 中文/nz 再造/v 与/cc 重建/v ，/w 是/vshi 当时/t 音乐/n 市场/n 充斥/v 日本/ns 东洋/n 翻唱/v 风/n 的/ude1 一次/mq 本能/n 抗击/v ，/w 是/vshi 以/p 中文/nz 之/uzhi “/w 雅/ag ”/w 营造/v 了/ule 民歌/n 之/uzhi “/w 风/n ”/w 。/w 这/rzv 才/d 是/vshi 李泰祥/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 音乐/n 的/ude1 [文化/n 价值/n]/nz 。/w 自此/d ，/w 罗大佑/nr 、/w 梁弘志/nr 、/w 陈志远/nr 、/w 李宗盛/nr 开始/v 崭/ad 露/v 并/cc 绽放/v …/w …/w [台湾/ns 地区/n]/ns [流行/v 音乐/n]/nz 开始/v 稳坐/nz [华语/nz 音乐/n]/nz 中心/nis 。/w 
说/v 这些/rz ，/w 不是/c 为了/p 怀旧/vn ，/w 而是/c 为了/p 记得/v 。/w 
李泰祥/nr 的/ude1 离开/v ，/w 是/vshi 他/rr 自己/rr 脱离/v 苦海/n 的/ude1 一次/mq 跳出/v ，/w 毕竟/d 他/rr 罹患/nz [帕金森/nrf 氏/ng 症/ng]/nz 多年/mq （/w 1988年48/t 岁/qt 时/ng 罹患/nz 此/rzs 症/ng ）/w ，/w 一直/d 处于/v 半/m 退休/v 状态/n 。/w 之前/f 他用/n 自己/rr 的/ude1 音符/n 烘托/v 了/ule [三/m 毛/n]/mq 的/ude1 词/n 、/w 罗青/nr 的/ude1 诗/n ，/w 从此/d 改变/v [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 流行/vn 乐风/nz ，/w 随后/d 对/p 齐豫/nr 、/w 许景淳/nr 的/ude1 培养/vn 与/cc 发掘/v ，/w 则/d 是/vshi 对/p 音乐/n 本身/rz 的/ude1 一种/mq 东方/s 塑造/v ，/w 李泰祥/nr 的/ude1 创作/vn 没有/v 离开/v 山野/n 与/cc 天地/n ，/w 清风/n 与/cc 乡土/n ，/w 时至今日/dl 仍旧/d 是/vshi 考验/v 歌手/nnt 唱功/nz 与/cc 领悟/v 力/n 、/w 成熟度/gi 的/ude1 [最高/a 标准/n]/nz 。/w 可/v 晚年/t 他/rr 甚至/d 不能/v 开口/vi 说话/vi ，/w 靠/v 着/uzhe 慈济/nz 、/w 郭台铭/nr 夫人/n 与/cc 殷正洋/nr 等/udeng 人/n 和/cc 机构/n 的/ude1 扶助/vn …/w …/w 一代/n [音乐/n 大师/nnt]/nz ，/w 最终/d 竟/d 以/p 无声/vi 的/ude1 方式/n 告别/vi 。/w 作为/p 一个/mq 演奏者/nnd ，/w 指挥家/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 处境/n 比/p 耳聋/vn 的/ude1 贝多芬/nrf 无异/vi 。/w 
[台湾/ns 地区/n]/ns 著名/a 乐评/nz 人/n 马世芳/nr 在/p 李泰祥/nr 去世/vi 当天/t 说/v ，/w “/w 李/ng 老师/nnt 不再/d 受苦/vi 了/ule ，/w 谢谢/v ，/w 我们/rr 会/v 带着/vn 你/rr 的/ude1 歌/n 继续/v 活下去/v 。/w ”/w 而/cc [另一/m 位/q]/mq 大陆/ns [台湾/ns 民歌/n]/nz 资深/b 研究者/nnt 5日/t 受/v 访/v 时/ng 也/d 说/v ，/w “/w 不/d 接受/v 访问/vn ，/w 不/d 传递/v 消息/n ，/w 不/d 提供/v 联络/vn 方式/n ，/w 不/d 写/v 怀念/vn 文章/n ，/w 原因/n 是/vshi 他/rr 的/ude1 音乐/n 已/d 说明/v 一切/rz 。/w ”/w 
“/w [再/d 看/v 一眼/d]/nz ，/w 一眼/d 就要/d 老/a 了/ule ，/w 再/d 笑/v 一笑/mq ，/w 一笑/mq 就/d 走/v 了/ule ，/w 在/p 曾经/d 同/p 向/p 的/ude1 航行/vn 后/f ，/w 各自/rr 寂寞/a ，/w 原来/d 的/ude1 归/v 原来/d ，/w 往后/t 的/ude1 归/v 往后/t …/w …/w ”/w 李泰祥/nr 写/v 着/uzhe 《/w 不要/d 告别/vi 》/w ，/w 可/v 最终/d 难逃/nz 告别/vi ，/w 他/rr 曾/d 简单/a 对此/d 自解/nz ，/w “/w 遗憾/a ，/w 是/vshi 最/d 重/a 的/ude1 ，/w 比/p 幸福/a 还/d [无法/v 忘怀/vi]/nz ，/w 与/cc 完美/a 总/b 差/a 那么/c 一点/mq 。/w ”/w 我们/rr 不要/d 怀旧/vn ，/w 我们/rr 只要/c 记得/v 。/w （/w 谢礼恒/nr ）/w 
