长春市/ns 官方/n 6日/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 对外/vn 发布/v 《/w 长春市/ns 防止/v [烟草/n 烟雾/n]/nz 危害/v 办法/n 》/w 。/w 这部/r 被/pbei 称为/v 长春/ns 最/d 严/a 的/ude1 “/w 禁烟令/nz ”/w 规定/n [公务/n 活动/vn]/nz 不得/vi 摆放/v 烟具/n 、/w 禁止/v 向/p 未成年人/n 出售/v 烟草/n 制品/n 等/udeng 多条/mq 备受/v 关注/vn 的/ude1 细则/n ，/w 其中/rz 规定/n 的/ude1 禁烟/vn 范围/n 实现/v 了/ule 对/p [室内/s 公共场所/n]/nz 、/w [公共/b 交通工具/nz]/nz 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w 
除/p 对/p 吸烟/vi 人群/n 有所/v 约束/vn ，/w 该/rz 办法/n 针对/p 烟草/n 制品/n 销售者/nz 也/d 有所/v 限制/vn 。/w 具体/a 包括/v 禁止/vn 发布/v 或/c 变相/vd 发布/v 烟草/n 广告/n ；/w 禁止/v 开展/vn 烟草/n 企业/n [冠名/vn 赞助/v]/nz 活动/vn ；/w 禁止/v 向/p 未成年人/n 出售/v 烟草/n 制品/n ，/w 必要/a 时/ng 销售者/nz 可以/v 要求/n 购/v 烟/n 者/k 出示/v [居民/n 身份证/n]/nz 等/udeng 。/w 
长春市/ns [卫生/an 部门/n]/nz 将/d 负责/v 全市/n 控烟/nz 工作/vn 和/cc 控烟/nz 场所/n 的/ude1 监管/vn ，/w 并/cc 对/p [违法/vn 行为/n]/nz 实施/v 处罚/vn 。/w 
中国/ns 已有/v [9/m 个/q]/mq 城市/n 相继/d 实施/v 了/ule “/w 禁烟令/nz ”/w 。/w 对于/p 长春/ns 禁烟/vn 的/ude1 实施/vn 效果/n ，/w [中国/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis 控烟/nz 办公室/nis]/nt 研究员/nnt 杨杰/nr 表示/v 看好/v ，/w “/w 在/p 执法/vn (/w 行/ng )/w 上/f 是/vshi 一个/mq 突破/v ，/w 像/v 哈尔滨/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 类似/a 法规/n 实施/v 由/p 多/a 部门/n 共同/d 执法/vn ，/w 这个/rz 过程/n 中/f 会/v 出现/vn 部门/n 间/f 的/ude1 [互相/d 推诿/v]/nz ，/w 执行力/nz 不足/an ，/w 长春/ns 可能会/nz 回避/v 掉/v 这些/rz 。/w ”/w 
《/w 长春市/ns 防止/v [烟草/n 烟雾/n]/nz 危害/v 办法/n 》/w 将/d 于/p 3月1日/t 起/vf 正式/ad 实施/v 。/w (/w 李彦国/nr 黄杰/nr )/w 
