2013年12月20日/t ，/w 新疆/ns [检验/vn 检疫/vn]/nz 人员/n 接到/v [新疆/ns 阜康市/ns 世纪/n 宏/nz 源/ng 豆制品/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 检验/vn 申请/v 后/f ，/w 专门/d 派出/v [检验/vn 检疫/vn]/nz 人员/n 到/v 该/rz 公司/nis 严格/ad 审查/v 腐竹/n 生产/v 工艺流程/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 使用/v 的/ude1 [食品/n 添加剂/n]/nz 进行/vn 备案/vi 管理/vn ，/w 各项/r 指标/n 经/p 检验/vn 均/d 符合/v 要求/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 公司/nis 在/p 10年前/t 就/d 从事/vi 腐竹/n 生产/vn ，/w 是/vshi 西北/ns 五/m 省区/n 唯一/b 一家/n 专业/n 生产/v 腐竹/n 的/ude1 企业/n 。/w 
“/w 以前/f 腐竹/n 多/a 通过/p 托运部/nz 出口/vn 至/p 哈萨克斯坦/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 等/udeng [国外/s 市场/n]/nz ，/w 现在/t 可以/v 大批量/d 出口/vn 至/p 中亚/ns 等/udeng 周边/n 市场/n 。/w ”/w [新疆/ns 阜康市/ns 世纪/n 宏/nz 源/ng 豆制品/n 有限公司/nis]/nt 厂长/nnt 黄志雷/nr 说/v ，/w 今年/t 1月10日/t 和/cc 15日/t ，/w 还/d 将/d 出口/vn [两/q 批/q]/mq 腐竹/n 到/v 哈萨克斯坦/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf 。/w 
