人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月6日/t 电/n （/w 罗继娜/nr ）/w 本/rz 网/n 6日/t 从/p [新疆/ns 交警/nnd 高/a 支队/nis]/nt [昌吉/ns 大队/nis]/nt 得知/v ，/w 当日/t 从/p 奇台县/ns 赶来/vi 的/ude1 司机/nnt 李东已/nr 证实/v “/w 司机/nnt 跪/v 交警/nnd ”/w 图片/n 中/f 的/ude1 外地/s 司机/nnt 是/vshi 因/p 车辆/n 逾期/vi 未/d 通过/p 年审/vn ，/w 担心/v 受/v 处罚/vn 和/cc 扣/v 车/n ，/w 主动/ad 跪求/nz 交警/nnd 以免/c 被罚/nz 。/w 同时/c [昌吉/ns 大队/nis]/nt 称/v 仍/d 将/d 会/v 继续/v 寻找/v 下跪/v 司机/nnt 说明/v 真实/a 情况/n ，/w 避免/v 误会/vn 。/w 
李东/nr 介绍/v 说/v ，/w 4日/t 他/rr 因/p 自己/rr 的/ude1 货车/n 出/vf 了/ule 点/qt 小/a 故障/n ，/w 于是/cc 在/p 三/m 坪/ng 收费站/nis 附近/f 停车/vi ，/w 向/p 高速/b 路上/s 的/ude1 巡逻/vn 交警/nnd 借用/v 扳手/n ，/w 走到/vf 巡逻车/n 旁边/f ，/w 看到/v 交警/nnd 正在/d 检查/vn 一名/mq 司机/nnt 的/ude1 证件/n ，/w 他们/rr 还/d 不停/v 地/ude2 交流/vn 着/uzhe ，/w 突然/ad 那/rzv 司机/nnt 就/d 跪在/v 地上/s 。/w 这时/rzt ，/w 从/p 警车/n 右侧/f 副驾驶/nnt 位/q 上/f 起身/vi 出来/vf 的/ude1 一名/mq 警察/nnt 准备/v 扶起/v 跪/v 地/ude2 司机/nnt 。/w 但/c 还/d 没/d 走到/vf 其/rz 跟前/f 司机/nnt 已/d 起身/vi 。/w 不/d 多会儿/t ，/w 那/rzv 司机/nnt 就/d 拿着/vf 警察/nnt 递/v 过来/vf 的/ude1 证件/n 走/v 了/ule 。/w 
“/w 当时/t 有/vyou [三/m 个/q]/mq 货车司机/nnd 和/cc 两辆/mq 小车/n 的/ude1 车主/n 也/d 在/p 现场/s 。/w ”/w 李东/nr 继续/v 补充/vn 说/v ，/w 那位/r 跪/v 地/ude2 司机/nnt 走/v 后/f ，/w 民警/nnt 就/d 继续/v 检查/vn 过往/vn 车辆/n 并/cc 提醒/v 司机/nnt 及时/ad 把/pba 自己/rr 车辆/n 牌照/n 上/f 的/ude1 落雪/nz 清理/v 干净/a ，/w 便于/v 检查/vn 。/w 
[新疆/ns 交警/nnd 高/a 支队/nis]/nt [昌吉/ns 大队/nis]/nt 队长/nnt 刘斌/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 还/d 会/v 继续/v 寻找/v 跪/v 地/ude2 司机/nnt ，/w 希望/v 司机/nnt 本人/rr 能/v 向/p 广大/b 网友/n 说明/v 实情/n 。/w ”/w 
