在/p 单位/n 食堂/n 就餐/vi 时/ng 发生/v 口角/n ，/w 孙某/nr 手持/v 钢/n 勺/ng 猛打/v 同事/n 张某/nz 的/ude1 头部/n 致/v 其/rz 受伤/vi 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w [顺义/ns 法院/nis]/nt 一审/b 判决/v 孙某/nr 赔偿/v 张某/nz [4925/m 元/q]/mq 。/w 
张某/nz 诉/vg 称/v ，/w 2013年8月6日/t 中午/t 12时/t 许/v ，/w 他/rr 在/p 单位/n 食堂/n 就餐/vi 时/ng 因/p 发放/v 包子/nf 与/cc 孙某/nr 产生/v 口角/n ，/w 孙某/nr 手持/v 盛/v 汤/n 钢制/nz 勺/ng 猛打/v 他/rr ，/w 致/v 其/rz 头部/n 出现/v [2/m 厘米/q]/mq 伤口/n 。/w 当时/t 食堂/n 就餐/vi 的/ude1 职工/nnt 们/k 大喊/v ：/w “/w 流血/vi 啦/y ，/w 别/d 打/v 啦/y 。/w ”/w 但/c 孙某/nr 不/d 听/v 劝/v 仍/d 打/v 他/rr ，/w 致/v 他/rr 头部/n 太阳穴/n 等/udeng 处/n 肿胀/vi ，/w 后/f 被/pbei 医院/nis 确诊/v 为/p 头皮/n 挫/v 裂伤/nz 、/w 脑外伤/nhd 综合征/n 、/w 头皮血肿/nhd 、/w 多发/b 软组织损伤/gb ，/w 且/c 时而/d 精神恍惚/nhd ，/w 感觉/n 头痛/a 、/w 恶心/a 、/w 心慌/a 、/w 嗜睡/vi 。/w 他/rr 起诉/v 要求/n 孙某/nr 赔偿/v 医疗费/n 、/w 误工费/n 等/udeng 共计/v [9000/m 元/q]/mq 。/w 
孙某/nr 辩称/v ，/w 当时/t 吃饭/vi 发/v 包子/nf ，/w 张某/nz 对/p 他/rr 态度/n 不好/a ，/w 有/vyou 辱骂/v 行为/n ，/w 他/rr 生气/a 才/d 打/v 人/n ，/w 双方/n 都/d 有/vyou 责任/n 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w [二/m 人/n]/mq 因/p 琐事/n 发生/v 口角/n ，/w 孙某/nr 手持/v 金属/n 勺/ng 打伤/v 张某/nz ，/w 应/v 承担/v 80%/m 的/ude1 主要/b [民事/b 赔偿/vn 责任/n]/nz ，/w 张某/nz 自负/v 20%/m 的/ude1 次要/b 责任/n 。/w 依据/n 张某/nz 提交/v 的/ude1 [证据/n 材料/n]/nz 和/cc 相关/vn [法律/n 规定/n]/nz ，/w 法院/nis 判决/v 孙某/nr 赔偿/v 张某/nz 共计/v [4925/m 元/q]/mq 。/w 
