6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [黑龙江/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt [漠河/ns 办事处/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 经/p [中/f 俄/b 原油/n 管道/n]/nz 进口/vn 的/ude1 原油/n 数量/n 达到/v [1575/m ./w 3168/m 万吨/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增加/v [66/m 万吨/q]/mq 。/w 
俄罗斯/nsf 是/vshi 中国/ns [原油/n 进口/vn]/nz 的/ude1 重要/a 来源/n 地/ude2 。/w 长期以来/dl ，/w 中/f 俄/b 之间/f 的/ude1 原油/n 贸易/vn 主要/b 是/vshi 通过/p [铁路/n 运输/vn]/nz ，/w 存在/v 风险/n 大/a 、/w 运费/n 高/a 的/ude1 劣势/n ，/w 到/v 2011年/t ，/w 全长/n 近/a [千/m 公里/q]/mq 的/ude1 [中/f 俄/b 原油/n 管道/n]/nz 正式/ad 投产/vi 输油/v ，/w 开启/v 中/f 俄/b 之间/f 通过/p 管道/n 输送/v 原油/n 的/ude1 历史/n 。/w 
[中/f 俄/b 原油/n 管道/n]/nz 起/vf 自/p 俄/b 远东/ns 原油/n 管道/n 斯科沃罗季诺/nrf 分/qt 输/v 站/vi ，/w 穿越/v 中/f 俄/b 边境/s ，/w 途经/v 中国/ns 黑龙江省/ns 和/cc 内蒙古自治区/ns ，/w 止/v 于/p 大庆/ns ，/w 管道/n 俄罗斯/nsf 境内/s 段/q 长/a 约/d [72/m 公里/q]/mq ，/w 中国/ns 境内/s 长/a [927/m ./w 04/m 公里/q]/mq ，/w 2011年1月1日/t 正式/ad 启用/v ，/w 设计/vn 年/qt 输油/v 量/n [1500/m 万吨/q]/mq ，/w 最大/gm 年/qt 输油/v 量/n [3000/m 万吨/q]/mq ，/w 是/vshi 中国/ns 油气/n 进口/v [东北/ns 方向/n]/nz 的/ude1 一条/mq 战略/n 要道/n 。/w 
据/p [黑龙江/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt [漠河/ns 办事处/nis]/nt 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截止/vi 2013年12月31日24时/t ，/w [中/f 俄/b 原油/n 管道/n]/nz 已/d 安全/an 平稳/a 运行/vn [1096/m 天/qt]/mq 。/w 2013年/t 全年/n 累计/vd 检验/vn 监管/v 俄罗斯/nsf 进口/v 原油/n [1575/m ./w 3168/m 万吨/q]/mq ，/w 从/p 2011年/t 通/v 油/n 起/vf 累计/vd [4584/m ./w 3169/m 万吨/q]/mq 。/w 
