身为/v 妇产医院/nis 的/ude1 管理者/nnt ，/w 他们/rr 因/p 涉嫌/v 失职罪/n 受审/vi ，/w 再次/d 吸引/v 了/ule 社会/n 对/p 富平/nz 贩/v 婴/ng 案/ng 的/ude1 关注/vn ，/w 同时/c 也/d 引发/v 了/ule 人们/n 对/p 基层/n 医疗/n 体系/n 管理/v 疏漏/n 的/ude1 思考/vn 。/w 
公诉/vi 方/q ：/w 四/m 被告/n 犯/v 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 
据/p 当地/s 警方/n 透露/v ，/w 截至/v 2013年8月9日/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 接到/v 群众/n 报案/vi [55/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 张淑侠/nr 的/ude1 [26/m 起/vf]/mq 。/w 张淑侠/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 2013年9月24日/t ，/w [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 原/b 院长/nnt 王莉/nr 因/p 涉嫌/v 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n ，/w 被/pbei [富平县/ns 公安局/nis]/nto 取保候审/v 。/w 
代表/nnt [公诉/vi 机关/n]/nz 出庭/vi 的/ude1 [渭南市/ns 临渭区/ns 人民检察院/nis]/nt 检察员/nnt 张燕/nr 认为/v ，/w 被告人/n 王莉/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 高文平/nr 、/w 司欣/nr [4/m 人/n]/mq ，/w 身为/v [国有/vn 事业单位/nz]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 工作/vn 中/f 严重/a 不/d 负责任/nz ，/w 致使/v 张淑侠/nr 趁机/d 从/p 医院/nis 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 抱/v 出/vf 拐卖/v ，/w 造成了/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w 致使/v [国家/n 利益/n]/nz 遭受/v [重大/a 损失/n]/nz 。/w 四/m 被告人/n 的/ude1 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第一/m 百/m 六/m 十八/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 充分/ad ，/w 应当/v 以/p 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 追究/v 四/m 被告人/n [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 刑事诉讼法/n]/nz 》/w [第一/m 百/m 七/m 十二/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w [渭南市/ns 临渭区/ns 人民检察院/nis]/nt 于/p 2013年1月6日/t 对/p 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 案件/n 由/p [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz ，/w 法庭/nis 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
法庭/nis 激辩/nz “/w 失职/vi ”/w 罪名/n 
在/p 庭审/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 法庭/nis 就/d [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr [4/m 人/n]/mq 失职罪/n 一/m 案/ng 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 、/w [量刑/vi 情节/n]/nz 和/cc [公诉/vi 机关/n]/nz 出示/v 的/ude1 证据/n 分别/d 进行/vn 了/ule [法庭/nis 调查/vn]/nz 和/cc 质证/v ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 进行/vn 了/ule 充分/ad 的/ude1 辩论/vn ，/w 辩论/v 核心/n 是/vshi [4/m 人/n]/mq 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 是否/v 成立/vn 。/w 
辩/vg 方/q 律师/nnt 认为/v ，/w 王莉/nr 与/cc 姚军民/nr 作为/p 医院/nis 领导/n ，/w 已经/d 在/p 平时/t 的/ude1 工作/vn 中/f 制定/v 了/ule 相关/vn 制度/n 并且/c 每周/r 检查/vn ，/w 未能/v 及时/ad 发现/v 贩/v 婴/ng 行为/n 虽然/c 是/vshi 事实/n ，/w 但/c 并/cc 没有/v 刻意/d 隐瞒/v 、/w 回避/v 、/w 逃避/v 相关/vn 责任/n ，/w 贩/v 婴/ng 案/ng 事发/vi 后/f 积极/ad 作为/p ，/w 王莉/nr 和/cc 姚军民/nr 没有/v 在/p 主观/a 上/f 故意/d 忽视/v 和/cc 不/d 负责任/nz ，/w 失职罪/n 证据/n 不足/an ，/w 罪名/n 不能/v 成立/vn 。/w 
从/p [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 的/ude1 辩论/vn 中/f 可以/v 看出/v ，/w [富平/nz 妇幼院/nis]/nt 平/v 日/b 里/f 管理/vn 混乱/a 、/w 人情/n 大于/v 法理/n 的/ude1 情况/n 已经/d 相当/d 严重/a 。/w 正如/v 贩/v 婴/ng 案/ng 中/f 主要/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张淑侠/nr 的/ude1 供词/n 中/f 所/usuo 坦言/v ：/w “/w 如果/c 医院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 严格/ad 按照/p 规章制度/n 办事/vn ，/w 我/rr 就/d 不会/v 得逞/vi 。/w ”/w 
原富平/nr 妇幼院/nis 产房/n 临时/b 负责人/nnt 司欣/nr 说/v ，/w 其/rz “/w 负责人/nnt ”/w 的/ude1 职务/n 是/vshi 领导/n 口头/n 上/f 任命/v 的/ude1 ，/w 作为/p 临时/b 负责人/nnt ，/w 她/rr 主要/b 负责/v 排班/nz 和/cc [医用/b 耗材/n]/nz 的/ude1 领取/vn 。/w 医院/nis 的/ude1 规章制度/n 张贴/v 在/p 墙上/s ，/w 有些/rz 按照/p 制度/n 办/v 、/w 有些/rz 按/p 习惯/n 办/v ，/w 产房/n 交班/vi 只是/d 口头/n 交接/vn ，/w 在/p [7/m 月份/n]/mq 贩/v 婴/ng 案/ng 出现/v 之后/f 才/d 有/vyou 签字/vi 交接/vn 的/ude1 环节/n 。/w 司欣/nr 觉得/v ，/w 张淑侠/nr 能够/v 利用/vn 职务/n 之/uzhi 便/d 贩卖/v 婴儿/n ，/w 一/m 是/vshi 医院/nis 内部/f 管理/vn 不严/a ，/w 二/m 是因为/c 张淑侠/nr 是/vshi 她/rr 的/ude1 领导/n 她/rr 盲目/ad 轻信/v 了/ule 张淑侠/nr ，/w 三/m 是/vshi 她/rr 自己/rr 没有/v 按照/p 规定/n 办事/vn ，/w 没有/v [尽/vi 到/v 责任/n]/nz 。/w 
[富平/nz 妇幼院/nis]/nt 原/b 院长/nnt 王莉/nr 说/v 自己/rr 在/p 工作/vn 中/f 已经/d 尽力/d ，/w 但/c 有些/rz 工作/vn 仍旧/d 没有/v 做/v 到位/vn ，/w 存在/v 漏洞/n 。/w 王莉/nr 供述/nz ，/w 对/p 员工/n 教育/vn 不够/a ，/w 医院/nis 的/ude1 相关/vn [制度/n 执行力/nz]/nz 度/qv 不够/a ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 不能/v 按照/p [相关/vn 规定/n]/nz 执行/v ，/w 不能/v 及时/ad 向/p 上级/n 汇报/vn ，/w 分管/v 领导/n 责任心/n 不/d 强/a ，/w 在/p 相关/vn 制度/n 的/ude1 检查/vn 和/cc 落实/v 不到/v 位/q ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 最后/f 导致/v 贩/v 婴/ng 案/ng 出现/v 的/ude1 原因/n 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 张淑侠/nr 作为/p 医生/nnt ，/w 能够/v 私自/d 进入/v 病房/n ，/w 直接/ad 将/d 婴儿/n 抱/v 走/v ，/w 充分/ad 说明/v 医院/nis 在/p 产科/nit 管理/vn 上/f 的/ude1 混乱/a ，/w 而/cc 医院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 工作/vn 中/f 存在/v 的/ude1 漏洞/n 都/d 已经/d 习以为常/vl 。/w 医院/nis 每周/r 有/vyou 例行检查/v ，/w 但/c 大多/d 流于形式/vl ，/w 未能/v 及时/ad 的/ude1 发现/vn 隐患/n ，/w 从而/c 导致/v “/w 贩/v 婴/ng 案/ng ”/w 的/ude1 最终/d 发生/v 。/w 
对/p 管理者/nnt 问责/nz 有利于/v 规定/n 落地/vi 执行/v 
这/rzv 一/m 牵扯/v 医院/nis 内部/f [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 贩/v 婴/ng 案/ng ，/w 暴露/v 出/vf 基层/n 医疗/n 系统/n 管理/vn 中/f 存在/v 的/ude1 诸多/m 漏洞/n 。/w 一位/mq [办案/vn 人员/n]/nz 说/v ，/w [4/m 名/q]/mq 医院/nis 责任人/nnt 在/p 此次/rz 的/ude1 案件/n 中/f 的/ude1 [失职/vi 行为/n]/nz ，/w 毫无疑问/dl 是/vshi 张淑侠/nr 一而再/n 、/w 再而三/n “/w 成功/a 贩/v 婴/ng ”/w 的/ude1 推手/n 。/w 如果/c 这些/rz 负责人/nnt 能/v 真正/d 严格/ad 落实/v 规定/n ，/w 肩负起/nz 自身/rr 的/ude1 管理/vn 职责/n ，/w 这些/rz 悲剧/n [完全/ad 可能/v]/nz 避免/v 。/w 
“/w 在/p 涉及/v 新生/n 婴儿/n 方面/n 的/ude1 [医疗/n 卫生/an]/nz 系统/n ，/w 实际/n 是/vshi 由/p [三/m 个/q]/mq 层面/n 相互/d 衔接/vi 而/cc 成/v ，/w ”/w [西北/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt 副院长/nnt 曾/d 加/v 说/v ，/w “/w 国家/n 层面/n 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 、/w 医疗/n 系统/n 内部/f 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 还有/v 专业/n 的/ude1 [妇幼/n 医院/nis]/nt 自己/rr 所/usuo 制定/v 的/ude1 制度/n ，/w 这/rzv 三者/r 相互/d 衔接/vi 、/w 合力/n 保证/v 新生儿/n 的/ude1 健康/a 安全/an 。/w 如果/c 三者/r 衔接/vi 出现/v 问题/n ，/w 或者/c 即使/c 是/vshi 哪一个/mq 环节/n 单独/d 出现/v 了/ule 问题/n ，/w 都会/n 让/v 这个/rz 系统/n 出现/v 纰漏/n ，/w 给/p 不法分子/n 可乘之机/n 。/w ”/w 
曾/d 加/v 认为/v ，/w 对/p 监管者/nnd 的/ude1 问责/nz ，/w 将/d 震慑/v 那些/rz 不/d 认真/ad 履行/v 责任/n 的/ude1 干部/nnt ，/w 督促/v 整个/b 医疗/n 系统/n [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 有利于/v [相关/vn 规定/n]/nz 真正/d 落地/vi 。/w 
“/w 此外/c ，/w 要/v 想/v 真正/d 杜绝/v 这样/rzv 的/ude1 悲剧/n 再次/d 发生/v ，/w 还/d 应该/v 加快/vn 医保/n 体系/n 改革/vn ，/w 使/v 人/n 人/n 都/d 能/v 享受/vn [医疗/n 保障/vn]/nz ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 从/p 根源/n 上/f 减少/v 弃婴/n 行为/n 。/w ”/w 曾/d 加/v 说/v 。/w (/w 张晨俊/nr 薛天/nr )/w 
