在/p 全国/n [300/m 万名/q]/mq 普查/v 员/ng 开始/v 挨家挨户/dl 对/p 企业/n 展开/v “/w 地毯式/nz ”/w 入户/v 登记/vn 之际/f ，/w [中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 局长/nnt 马建堂/nr 5日/t 前往/v 广州/ns 韶关/ns ，/w 开始/v 了/ule 他/rr 在/p [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 过程/n 中/f 第一次/mq 的/ude1 督查/vn 活动/vn 。/w 
面对/v 一些/mq 企业/n 对/p 信息/n 泄密/vi 的/ude1 担忧/vn ，/w 马建堂/nr 在/p 多个/mq 企业/n 详细/a 解释/v 了/ule 普查/v 数据/n 的/ude1 处理/vn 原则/n ，/w 为/p 企业/n 消除/v 疑虑/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 此次/rz 普查/vn 的/ude1 目的/n 是/vshi 摸清/v 家底/n ，/w 普查/v 结果/n 不/d 作为/p 任何/rz 处罚/vn 的/ude1 依据/n ，/w 企业/n 不用/d 担心/v 如实/d 报告/n 收入/n 后/f 会/v 被/pbei 要求/n 补税/v 。/w 
“/w 你好/vl ，/w 请问/v 您/rr 知道/v [经济/n 普查/vn]/nz 吗/y ？/w 我/rr 简单/a 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 贵单位/nz 是/vshi 我们/rr 普查/vn 的/ude1 对象/n 之一/rz ，/w 接下来/vl 我们/rr 想/v 对/p 你/rr 的/ude1 营业/vn 情况/n 进行/vn 登记/vn ”/w 。/w 5日/t 下午/t ，/w 普查/v 员/ng 何丽/nr 一行/n [三/m 人/n]/mq 走入/vf 韶关/ns 一家/n 经营/v [装饰/vn 材料/n]/nz 的/ude1 店面/n 开始/v 展开/vn 入户/v 登记/vn 。/w 在/p 用/p PDA/x 对/p 公司/nis 进行/vn 定位/vn 后/f ，/w 她们/rr 请/v 企业/n 提供/v 营业执照/n 、/w [税务/n 登记证/n]/nz 、/w [组织/n 机构/n 代码证/nz]/nz 和/cc [财务/n 报表/n]/nz ，/w 并/cc 拍照/vi 后/f 直接/ad 通过/p 网络/n 上报/vi 。/w 
“/w 因为/c 有/vyou 前期/f 沟通/v ，/w 所以/c 一般/ad 像/v 这样/rzv 的/ude1 企业/n 的/ude1 登记/vn 我们/rr [15/m 分钟/qt]/mq 左右/f 就/d 能/v 完成/vn ”/w ，/w 何丽/nr 是/vshi 当地/s 街道/ns 的/ude1 干部/nnt ，/w 为了/p 更好/d 的/ude1 完成/vn 此次/rz [经济/n 普查/vn]/nz 的/ude1 任务/n ，/w 她/rr 早/a 在/p 2013年8月/t 就/d 已经/d 开始/v 接受/vn 专业/n 培训/vn 并/cc 展开/v [前期/f 工作/vn]/nz 。/w 
2014年/t 元旦/t ，/w [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 这/rzv 一/m 中国/ns 和平/n 时期/n 最大/gm 的/ude1 [社会/n 动员/v]/nz 活动/vn 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 全国/n [300/m 万名/q]/mq 普查/v 员/ng 开始/v 挨家挨户/dl 地/ude2 进行/vn “/w 地毯式/nz ”/w 入户/v 登记/vn 。/w 
“/w 大多数/m 企业/n 都/d 是/vshi 很/d 配合/v 的/ude1 ”/w ，/w 过去/vf 几天/mq 里/f ，/w 何丽/nr 已经/d 完成/v [20/m 余家/nz]/mq 企业/n 的/ude1 入户/vn 登记/vn 工作/vn ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 还是/c 有/vyou 一些/mq 企业/n 不是/c 很/d 配合/v ，/w [主要/b 原因/n]/nz 就是/v 担心/vn [商业/n 秘密/n]/nz 泄露/v ，/w 并/cc 带来/v 诸如/v 补税/v 之类/rz 的/ude1 麻烦/an 。/w 对于/p 这些/rz 企业/n ，/w 何丽/nr 只能/v 是/vshi 反复/d 做/v 工作/vn ，/w 说明/v 普查/vn 数据/n 的/ude1 处理/vn 原则/n 。/w 
马建堂/nr 也/d 感受到/nz 企业/n 这/rzv 一方面/c 的/ude1 担忧/vn ，/w 今天/t 他/rr 每/rz 到/v 一个/mq 普查/vn 现场/s ，/w 都会/n 给/p 接受/v 普查/vn 的/ude1 企业/n 介绍/v [经济/n 普查/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w [经济/n 普查/vn]/nz 利国利民/nz 利/n 企业/n ，/w 各级/r 经/p 普/ag 办/v 依法/d 保护/vn 被/pbei [调查/vn 对象/n]/nz 的/ude1 隐私/n ，/w 从而/c 打消/v 企业/n 顾虑/n ，/w 让/v 普查/vn 更为/d 顺利/ad 。/w 
“/w 对/p 泄密/vi 的/ude1 担忧/vn 大/a 可/v 不必/d ”/w ，/w 马建堂/nr 说/v ，/w 在/p 此次/rz [经济/n 普查/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 共/d 采取/v [四/m 方面/n]/mq 手段/n 为/p 普查/vn 保密/vn 。/w 其/rz 一/m ，/w 统计法/gp 明确/a 所有/b 普查/v 人员/n 都/d 有/vyou [法律/n 义务/n]/nz 为/p 企业/n 保守/a 秘密/n ；/w 其/rz 二/m ，/w 所有/b 普查/v 人员/n 在/p 展开/v 工作/vn 前/f 都/d 签有/nz [保密/vn 协议/n]/nz ；/w 其/rz 三/m ，/w 普查/vn 完成/v 后/f ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 只/d 发布/v 综合/vn 汇总/v 信息/n ，/w 不会/v 对外/vn 公布/v 个体/n 信息/n ；/w 其/rz 四/m ，/w 普查/vn 获取/v 的/ude1 信息/n 只/d 为/p 普查/vn 所/usuo 用/p ，/w 不会/v 用于/v 其他/rzv 任何/rz 方面/n 。/w 
马建堂/nr 指出/v ，/w [经济/n 普查/vn]/nz 一/m 靠/v 普查/vn 对象/n 的/ude1 支持/vn 配合/v ，/w 二/m 靠/v 普查/vn 人员/n 耐心/a 细致/a 的/ude1 工作/vn 。/w [一份/mq 份/q]/mq 报表/n 汇成/v 全市/n 、/w 全省/n 、/w 全国/n 的/ude1 数据/n ，/w 摸清/v 家底/n ，/w 才能/n 更/d 针对性/n 的/ude1 制定/vn 政策/n ，/w 这/rzv 对/p 国家/n 、/w 企业/n 和/cc 老百姓/n 都/d 大/a 有/vyou 好处/n 。/w 
对于/p 为什么/ryv 将/d 督查/vn [第一/m 站/vi]/mq 选/v 在/p 广东/ns ，/w 马建堂/nr 解释/v 说/v ，/w 全国/n 普查/v 单位/n 近/a 七千万/m ，/w 广东/ns [一/d 省/n]/mq 就/d 大概/d 有/vyou 五百五十万/m 。/w 广东/ns [经济/n 普查/vn]/nz 工作/vn 做好/v ，/w [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 就/d 完成/v 了/ule 十分之一/m 。/w 马建堂/nr 希望/v ，/w 广东/ns 的/ude1 [经济/n 普查/vn]/nz 能够/v 走/v 在/p 全国/n 前列/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 所谓/v 前列/n ，/w 包括/v 两层/mq 含义/n ，/w 第一/m 是/vshi 全面/ad ，/w 不能/v 漏掉/v 普查/vn 对象/n ；/w 第二/m 是/vshi 信息/n 真实/a ，/w 要/v 实打实/dl ，/w 硬碰硬/vi 。/w (/w 周锐/nr )/w 
