《/w 民警/nnt 值勤/vi 突发/vn 脑出血/nhd 急需/v Rh/x 阴性/n B/x 型/k 血/n 》/w 追踪/v ：/w 
1月5日/t ，/w 值勤/vi 突发/vn 脑溢血/n 的/ude1 民警/nnt 艾力江/nr  木/ng 沙/n 的/ude1 亲属/n ，/w 委托/v [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis]/nt 发表/v 《/w 感谢/v 有/vyou 你/rr —/w —/w 艾力江/nr  木/ng 沙/n 亲属/n 致/v 各族/rz 朋友/n 的/ude1 感谢信/n 》/w 。/w 
2013年12月19日/t 晚/tg ，/w [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt 艾力江/nr  木/ng 沙/n 突发/vn 脑溢血/n ，/w 倒/vi 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f 。/w 第二天/mq ，/w 医生/nnt 给/p 他/rr 进行/vn 了/ule 脑部/n 清淤/v 手术/n 。/w 12月30日/t ，/w 艾力江/nr 病情/n 危急/a ，/w 急需/v 输血/vn 抢救/v ，/w 由于/p 他/rr 是/vshi 稀有/a 的/ude1 Rh/x 阴性/n B/x 型/k 血/n ，/w 其/rz 亲人/n 发出/v 求助/vn 信息/n （/w 详见/nz 本/rz 网/n 2014年1月2日/t ）/w 。/w 
感谢信/n 写/v 到/v ，/w 求助/v 信息/n 发出/v 后/f ，/w 许多/mq 媒体/n 朋友/n 、/w 热心/a 市民/n 纷纷/d 利用/v 自己/rr 的/ude1 微信/nz 、/w 微博/n 和/cc QQ/x 群/ng 转发/v 。/w 他们/rr 不断/d 接到/v 来电/n ，/w 要/v 献血/vn 的/ude1 人/n 有/vyou 从/p 外地/s 赶来/vi 的/ude1 “/w 熊猫血/nz ”/w [一/d 族/ng]/mq 、/w 有/vyou 刚/d 从/p 值勤/vi 岗位/n 下来/vf 的/ude1 民警/nnt 、/w 有/vyou 一家/n 老少/n [四/m 口/n]/mq 相携/nz 而/cc 来/vf …/w …/w 截至/v 1月5日/t ，/w 已有/v [68/m 位/q]/mq 热心/a 朋友/n 主动/ad 要求/n 为/p 艾力江/nr 献血/vi ，/w 其中/rz [15/m 人/n]/mq 共计/v [4800/m cc/x]/mq 的/ude1 血液/n 已/d 成功/a 配/v 型/k 。/w 
医生/nnt 说/v ，/w 根据/p 艾力江/nr 目前/t 的/ude1 身体/n 状况/n ，/w 血液/n 储备/vn 基本/a 可以/v 满足/vn 近期/t 用量/n 。/w 
信/n 中/f 还/d 写/v 到/v ，/w 需要/v 感谢/vn 的/ude1 有/vyou 志愿者/nnt 、/w [乌/b 市/n 公安局/nis]/nt 领导/n 和/cc 战友/n 们/k 、/w 媒体/n 记者/nnt 、/w 转发/v 求助/vn 信息/n 的/ude1 朋友/n 、/w “/w 熊猫血/nz 互助/vn 群/ng ”/w 网民/gi 、/w [乌鲁木齐/ns 血站/nis]/nt 以及/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 。/w （/w 石丰森/nr ）/w 
