1月5日/t ，/w 结束/v [4/m 连/ulian]/mq 客/ng 的/ude1 飞虎/nz 男篮/nis ，/w 在/p 主场/n 以/p 121：91/m 大胜/v 来访/vn 的/ude1 四川队/nt ，/w 迎来/v 2014年/t 的/ude1 首场/n 胜利/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 本/rz 赛季/n [四川/ns 男篮/nis]/nt 重归/nz CBA/x 版图/n 后/f 首次/m 入/v 疆/b 比赛/vn ，/w 更是/d 目前/t CBA/x 仅有/nz 的/ude1 [2/m 支/q]/mq [西部/f 球队/nis]/nt 之间/f 的/ude1 较量/vn 。/w 
最终/d ，/w [四川/ns 男篮/nis]/nt 未能/v 在/p 天山/ns 脚下/f 品尝/v 到/v 胜利/vn 的/ude1 滋味/n 。/w 此外/c ，/w 算上/nz 在/p 2013年11月17日/t 新疆队/nt 客场/n 战胜/v 四川队/nt ，/w 新疆队/nt 已/d 实现/v 了/ule 本/rz 赛季/n 主客场/n 双杀/nz 四川队/nt 。/w 
“/w 本场/r 比赛/vn ，/w 我们/rr 在/p [四/m 个/q]/mq 客场/n 之后/f ，/w 还/d 算/v 调整/vn 得/ude3 比较/d 好/a ，/w 也/d 获得/v 了/ule 一场/mq 应得/v 的/ude1 胜利/vn 。/w ”/w 主教练/nnt 崔万军/nr 说/v 。/w 
比赛/vn 的/ude1 过程/n 也/d 印证/v 了/ule 球迷/n 赛/vn 前/f “/w 无/v 悬念/n 战胜/v 四川/ns ”/w 的/ude1 预计/vn 。/w 
本场/r 比赛/v 飞虎/nz 将士/n 们/k 在/p 进攻/vn 端/v 表现/vn 优异/a ，/w 全队/n 有/vyou [5/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q ，/w 外线/n 的/ude1 投射/v 出色/a ，/w 共/d 投进/v [19/m 记/v]/mq 三分/t ，/w 令/v 四川队/nt 防不胜防/vl 。/w 
苏伟/nr 和/cc 哈达迪/nrf 首/q 节/q 在/p 内线/n 的/ude1 “/w 缠斗/nz ”/w ，/w 为/p 飞虎/nz 的/ude1 外线/n 创造/v 了/ule 机会/n ，/w 新疆队/nt 单/b 节/q 投中/v [8/m 记/v]/mq 三分球/n ，/w 命中率/n 高达/v 57.1%/m ，/w 更为/d “/w 可怕/a ”/w 的/ude1 是/vshi 哈德森/nrf 一人/mq 就/d 投中/v 了/ule [5/m 个/q]/mq ，/w 手感/n 火热/z 。/w 
也/d 正是/v 因为/c 外线/n 的/ude1 [火力/n 全/a 开/v]/nz ，/w 新疆队/nt 首/q 节/q 就/d 确定/v 了/ule 20分/t 的/ude1 [领先/vi 优势/n]/nz ，/w 也/d 将/d 比赛/vn 的/ude1 节奏/n 牢牢/d 抓/v 在/p 手中/s 。/w 随着/p 比赛/v 时间/n 减少/v ，/w 悬念/n 也/d 随之/d 失去/v 。/w 最终/d ，/w 飞虎/nz 在/p 主场/n 获胜/vi ，/w 终止/v 了/ule 连败/nz 。/w 
面对/v 实力/n 高出一筹/vl 的/ude1 新疆队/nt ，/w 四川队/nt 几乎/d 整/v 场/qv 没有/v 组织/n 起/vf 像样/a 的/ude1 进攻/vn 。/w 在/p 防守/vn 端/v ，/w 四川/ns 球员/nnt 所/usuo 能/v 采取/v 的/ude1 只能/v 是/vshi 犯规/vi 。/w 整/v 场/qv 比赛/vn ，/w 新疆队/nt 获得/v 了/ule [23/m 次/qv]/mq 罚球/vi 机会/n ，/w 罚/v 中/f [18/m 球/n]/mq 。/w 
不过/c ，/w 最近/t [4/m 场/qv]/mq 比赛/vn 场/qv 均/d 砍下/vf 40.8分/t ，/w 率领/v 球队/nis 取得/v 3/m 胜/v [1/m 负/v]/mq 的/ude1 菲/b 巴/b ，/w 本场/r 面对/v 旧/a 主/ag 还是/c 表现/v 惊艳/nz ，/w 疯狂/a 拿下/v 32分/t 。/w 
接下来/vl 的/ude1 1月8日/t ，/w 飞虎/nz 还/d 将/d 再/d 战/v 主场/n ，/w 迎接/v 山西队/nt 的/ude1 挑战/vn 。/w 
