自/p 5日/t 起/vf ，/w 一场/mq 冷空气/n 突袭/v 新疆/ns ，/w 导致/v 新疆/ns 大部/n 大幅/d 降温/vi 、/w 降雪/vi ，/w 局/n 地/ude2 降温/vi 最低/a 可达/nz 零下/s [33/m ℃/w]/mq 。/w 
大雪/n 造成/v 新疆/ns 发生/v 多/a 起/vf 交通事故/nz ，/w 1月5日14时09分/t ，/w 阜康市/ns 向/p 乌鲁木齐/ns 方向/n [阜康/ns 收费站/nis 处/n]/nt ，/w 因/p 雪天/n 路/n 滑/v ，/w 发生/v 多/a 起/vf 汽车/n 追尾/nz 事故/n 。/w [事故/n 现场/s]/nz 共有/v [10/m 辆车/q]/mq 不同/a 程度/n 受损/vi ，/w 破碎/v 的/ude1 [汽车/n 零件/n]/nz 散落/v [一/d 地/ude2]/mq ，/w 一辆/mq 载有/v 60余个/m 氧气瓶/n 的/ude1 货车/n 横/dg 在/p 路/n 中间/f ，/w 庆幸/v 的/ude1 是/vshi 气罐/n 均/d 为/p 空罐/nz ，/w 不然/c 后果/n 不堪设想/vl 。/w （/w 钱韵雨/nr ）/w 
