1月3日/t 举行/v 的/ude1 [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 十届/mq [七/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 朱海仑/nr 指出/v ，/w 继/vg [天山/ns 北/f 坡/n 经济带/n]/nz 纳入/v 国家/n “/w 主体/n ”/w 功能区/nz 战略/n 后/f ，/w “/w 乌昌石/nr ”/w 城市群/n 成为/v [国家/n 重点/n]/nz 打造/v 的/ude1 十大/mq 城市群/n 之一/rz ，/w 乌鲁木齐/ns 区域/n 辐射/v 功能/n 进一步/d 增强/v 。/w 
有助于/v 提升/vn 乌鲁木齐/ns [综合/vn 实力/n]/nz 
“/w 乌昌石/nr ”/w 城市群/n ，/w 就是/v 以/p 乌鲁木齐市/ns 、/w 昌吉市/ns 、/w 石河子市/ns 等/udeng 为/p 核心/n ，/w 向/p 周围/f 辐射/vn 所/usuo 构成/v 的/ude1 多个/mq 城市/n 集合体/nz 。/w 
“/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 以/p 城市群/n 为/p 主体/n 形态/n ”/w ，/w 盘古/n 智库/nz 城镇化/vn 首席/n 研究员/nnt 、/w [国际/n 金融/n 论坛/n]/nz 城镇化/vn 研究中心/nis 主任/nnt 易鹏/nr 介绍/v 说/v ，/w 按照/p [国家/n 发改委/nis]/nto 的/ude1 目标/n ，/w 下/f 一步/mq 京津冀/nz 、/w [长江/ns 三角洲/n]/nz 和/cc [珠江/ns 三角洲/n]/nz 城市群/n 将/d 向/p [世界级/b 城市群/n]/nz 发展/vn ，/w 在/p 更高/d 层次/n 参与/v 国际/n 合作/vn 和/cc 竞争/vn ，/w 另外/c 再/d 打造/v 哈/b 长/a 、/w 呼包鄂/nz 榆/ng 、/w 太原/ns 、/w 宁夏/ns 沿/p 黄/a 、/w 江淮/n 、/w 北部湾/ns 、/w 黔中/nz 、/w 滇中/nz 、/w 兰西/ns 、/w 乌/b 昌/ag 石/ng 等/udeng [10/m 个/q]/mq 区域性/n 城市群/n 。/w 
同时/c ，/w 还/d 将/d 进一步/d 加快/v 乌/b 昌/ag [经济/n 一体化/vn]/nz 和/cc 兵/n 地/ude2 融合/v 发展/vn ，/w 深化/v 与/cc 兵团/nis [第/m 十二/m 师/ng]/mq 合作/vn ，/w 探索/v 共同/d 开发/vn 建设/vn 管理/v 新模式/nz ，/w 开创/v 兵/n 地/ude2 互利/vi 共赢/n 、/w 融合/v 发展/vn 新局面/nz 。/w 
