[中国/ns 老龄/b 事业/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 6日/t 向/p 河北/ns 平山县/ns 及/cc 该省/r [10/m 家/q]/mq 民办/b [养老/vn 护理/vn]/nz 院/n 、/w [百/m 名/q]/mq 一线/n 护理员/nnt 、/w [百/m 名/q]/mq [居家/v 养老/vn]/nz 有/vyou 困难/an 的/ude1 [失能/nz 老人/n]/nz 捐助/v [100/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 护理/vn 物资/n 、/w 护工/nz 补贴/n 和/cc 慰问金/n ，/w 开展/v “/w 老年/n [希望/v 工程/n]/nz ”/w 春节/t 送温暖/nz 慰问/v 活动/vn 。/w 
捐助/v 慰问/vn 活动/vn 在/p [革命/vn 老区/n]/nz 平山县/ns 西柏坡/ns 阳光/n 敬老/v 公寓/n 举行/v 。/w 该/rz 敬老/v 公寓/n 为/p 社会/n 兴办/v 的/ude1 [养老/vn 护理/vn]/nz 院/n ，/w 共有/v 床位/n [200/m 张/q]/mq ，/w 收养/v 的/ude1 老人/n [大多数/m 为/p]/mq [失能/nz 老人/n]/nz 。/w 根据/p 护理院/nis 的/ude1 短缺/vn 和/cc 需求/n ，/w [中国/ns 老龄/b 事业/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 向/p 该院/r 捐助/v 了/ule [20/m 张/q]/mq 护理床/nz 、/w [28/m 张/q]/mq 防/v 褥疮/nhd 床垫/n 、/w [30/m 个/q]/mq 轮椅/n 和/cc [30/m 个/q]/mq 助行器/nz 、/w [300/m 包/v]/mq “/w 尿/n 不/d 湿/a ”/w 及/cc [12/m 名/q]/mq 护理员/nnt 的/ude1 生活/vn 补贴/n 。/w 
中国/ns 老年/n [基金/n 组织/n]/nz 协调/v [工作/vn 委员会/nis]/nto 执行/v 主任/nnt 、/w [中国/ns 老龄/b 事业/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 理事长/nnt 李宝库/nr 在/p 捐赠/v 仪式/n 上/f 说/v ，/w “/w 关爱/v [失能/nz 老人/n]/nz ，/w 共享/v 生命/n 尊严/n ”/w 的/ude1 “/w 老年/n [希望/v 工程/n]/nz ”/w ，/w 就是/v 为/p 失去/v [生活/vn 自理/vi 能力/n]/nz 的/ude1 有/vyou 困难/an 的/ude1 老年人/n 提供/v 帮助/vn ，/w 让/v 他们/rr 有/vyou 尊严/n 地/ude2 走完/v 人生/n 最后/f 的/ude1 路程/n 。/w 
李宝库/nr 说/v ，/w 中国/ns 现有/v 3600多万/m [失能/nz 老人/n]/nz 。/w 中国/ns [人口/n 老龄化/vn]/nz 、/w 家庭/n 小型化/vn 和/cc “/w 四二一/m ”/w [家庭/n 结构/n]/nz 等等/udeng 因素/n ，/w 使/v 很多/m 家庭/n 面对/v [失能/nz 老人/n]/nz 感到/v 压力/n 巨大/a ，/w 亟需/v 社会/n 的/ude1 帮助/vn 。/w 而/cc 护理/v [失能/nz 老人/n]/nz 的/ude1 护理/vn [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 因为/c 工作/vn 辛苦/a ，/w 待遇/n 较低/d ，/w 严重/a 短缺/vi 。/w “/w 老年/n [希望/v 工程/n]/nz ”/w 就是/v 要/v 为/p 有/vyou 困难/an 的/ude1 [失能/nz 老人/n]/nz 提供/v 一些/mq 帮助/v ，/w 为/p [护理/vn 人员/n]/nz 增加/v 一些/mq 补贴/n ，/w 为/p 因/p 老人/n 失能/nz 而/cc 有/vyou 困难/an 的/ude1 家庭/n 解决/v 一些/mq 困难/an 。/w 
李宝库/nr 说/v 李宝库/nr 表示/v ，/w 老区/n 人民/n 对/p [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 成功/a 做出/v 过/uguo 特殊/a 贡献/n ，/w 党/n 和/cc 人民/n 永远/d 不会/v 忘记/v 他们/rr 。/w 选择/v 平山县/ns 作为/p 首批/n 捐助/v 和/cc 慰问/v 对象/n ，/w 就是/v 想/v 为/p 这里/rzs 的/ude1 特困/b [失能/nz 老人/n]/nz 排忧解难/vl 办实事/nz ，/w 让/v 他们/rr 实实在在/z 地/ude2 体会/v 到/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 及/cc 全社会/nz 的/ude1 关爱/vn 。/w 实施/v “/w 老年/n [希望/v 工程/n]/nz ”/w 是/vshi 全国/n 老年/n [基金/n 组织/n]/nz 协调/v [工作/vn 委员会/nis]/nto 的/ude1 一项/mq 长期/d 任务/n ，/w 家家/n 有/vyou 老人/n ，/w 人/n 人/n 都会/n 老/a ，/w 这/rzv 一/m 公益/n 项目/n 希望/v 得到/v [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 支持/vn 。/w (/w 张希敏/nr )/w 
