[北京/ns 时间/n]/nz 1月6日/t ，/w 2014年/t CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 南北/f 明星/nnd 队/n 的/ude1 首发/vn 名单/n 公布/v 。/w 
南区/ns ：/w 王仕鹏/nr (/w 广东/ns )/w ，/w 林志杰/nr (/w 广厦/n )/w ，/w 朱芳雨/nr (/w 广东/ns )/w ，/w 王治郅/nr (/w 八一/m )/w ，/w 易建联/nr (/w 广东/ns )/w 
在/p 本次/r 的/ude1 网友/n 投票/vi 中/f ，/w 北京队/nt 的/ude1 马布里/nr 以/p [847868/m 票/n]/mq 当/p 选票/n 王/n ，/w 而/cc 刚刚/d 回归/v CBA/x 赛场/n 的/ude1 孙悦/nr 也/d 以/p 超高/b 的/ude1 人气/n 当选/v 北区/n 先发/nz 控/v 卫/ng 。/w 南区/ns 共有/v [三/m 名/q]/mq 广东队/nt 球员/nnt 入选/v ，/w 再次/d 证明了/v 广东/ns 在/p 联盟/nis 中/f 的/ude1 霸主/n 实力/n 。/w 
2014年/t CBA/x 全明星/nz 周末/t 将/d 于/p 2014年1月18/t 、/w 19日/t 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt (/w 原/b [五棵松/ns 体育馆/n]/nt )/w 举办/v 。/w 本届/r 全明星/nz 周末/t 突破/v 往常/t 模式/n ，/w 19年/t 来/vf 首次/m 在/p CBA/x 联赛/n 常规赛/nz 进行/vn 中/f 举办/v 。/w (/w 杨磊/nr )/w 
