中国/ns 官方/n 和/cc [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 近日/t 公布/v 的/ude1 多个/mq [12/m 月份/n]/mq 制造业/n 和/cc 非/b [制造业/n 采购/vn 经理/nnt 指数/n]/nz （/w PMI/x ）/w ，/w 都/d 较/d 2013年11月/t 回落/vi ，/w 有的/rz 下降/vi 至/p 4个月/t 内/f 低值/nz 。/w 
经济学家/nnt 认为/v ，/w 数据/n 表明/v 自/p 2013年/t 下半年/t 开始/v 的/ude1 中国/ns [经济/n 复苏/vi]/nz 增长/v 势头/n ，/w 于/p [12/m 月份/n]/mq 开始/v 有所/v 放缓/v 。/w 
多个/mq 指数/n 均/d 现/tg 回落/vi 
3日/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto [服务业/n 调查/vn 中心/nis]/nt 、/w [中国/ns 物流/n 与/cc 采购/vn 联合会/nis]/nt 公布/v ，/w 2013年12月份/t 中国/ns 非/b 制造业/n PMI/x 为/p 54.6%/m ，/w 比/p 前/f 一个/mq 月/n 回落/vi [1/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 这/rzv 是/vshi 连续/a 第二个/mq 月/n 下滑/vi ，/w 也/d 是/vshi 该/rz 指数/n 过去/vf 四个月/t 里/f 的/ude1 [最低/a 水平/n]/nz 。/w 
其中/rz ，/w 房屋/n 建筑业/n [商务/n 活动/vn]/nz 指数/n 回落/vi 至/p 50%/m 临界点/n ，/w 新/a 订单/n 指数/n 回落/vi 至/p [50/m %/w 以下/f]/mq ，/w 回落/vi 幅度/n 均/d 较为/d 明显/a 。/w [中国/ns 物流/n 与/cc 采购/vn 联合会/nis]/nt 副会长/nnt 蔡进/nr 认为/v ，/w 指数/n 下滑/vi 主因/n 是/vshi [生产性/nz 服务业/n]/nz 和/cc 房屋/n 建筑业/n 回落/vi 。/w 
其中/rz ，/w 2013年12月份/t [中国/ns 制造业/n]/nz 新/a 出口/vn 订单/n 指数/n 和/cc 进口/v 指数/n 双双/q 回落/vi ，/w 分别为/v 49.8%/m 和/cc 49.0%/m ，/w 均/d 降至/vf 枯荣/v 分水岭/n 以下/f 。/w 
2日/t ，/w [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 公布/v 的/ude1 [中国/ns 制造业/n]/nz PMI/x 回落/vi 至/p 50.5/m ，/w 为/p 三个月/t 内/f 最低值/n 。/w 汇丰/nz 中国/ns 区/n [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 屈宏斌/nr 说/v ，/w PMI/x 回落/vi 的/ude1 原因/n 是/vshi 冬季/t 基建/n 活动/vn 放缓/v 、/w 外/f 需/v 订单/n 季节性/n 回落/vi ，/w 以及/cc 企业/n 补/v 库存/n 活动/vn 的/ude1 放缓/v 。/w 
持续/vd 半年/mq 的/ude1 增长/vn 复苏/vi 势头/n 放缓/v 
美银美/nz 林/ng 中国/ns 区/n 经济学家/nnt 陆挺/nr 和/cc 治/v 晓/vg 佳/a 认为/v ，/w 2013年12月/t 中国/ns 官方/n 制造业/n PMI/x 出现/v 6个月/t 来/vf 首次/m 回落/vi ，/w 意味着/v [中国/ns 经济/n]/nz 自/p 2013年7月/t 起/vf 开始/v 的/ude1 增长/vn 复苏/vi 可能/v 已经/d 出现/v 放缓/v ，/w 失去/v 少许/m 动力/n 。/w 
陆挺/nr 和/cc 治/v 晓/vg 佳/a 预测/vn ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 按季/nz [增长/v 速度/n]/nz 有可能/nz 从/p [第三/m 季度/n]/nz 的/ude1 2.2%/m ，/w 降至/vf [第四/m 季度/n]/nz 的/ude1 大约/d 2%/m ，/w 2014年/t 有可能/nz 进一步/d 回落/vi 至/p 1.7%至1/m ./w 8%/m 。/w 不过/c 他们/rr 认为/v ，/w 由于/p 对比/v 基数/n 较小/d ，/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz [中国/ns 经济/n]/nz 按/p 年/qt 有望/v 增长/vn 7.8%/m ，/w 今年/t 前/f 两个/mq 季度/n 增速/n 有望/v 进一步/d 提升/v 至/p 8%/m 。/w 
现行/b [经济/n 政策/n]/nz 不/d 太/d 会/v 变/vn 
虽然/c 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 势头/n 在/p [2013/m 年年/d]/mq 终/d 有所/v 放缓/v ，/w 但/c 汪涛/nr 认为/v 这/rzv 不足以/v 让/v [中国/ns 政府/nis]/nt 改变/v 现行/b 的/ude1 [经济/n 政策/n]/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w “/w 如果/c 不/d 出/vf 意外/a ，/w [12/m 月份/n]/mq 的/ude1 经济/n 数据/n 将/d 难以/d 影响/v 中国/ns 目前/t 的/ude1 政策/n 方向/n 。/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w 我们/rr 预测/vn 2014年/t [中国/ns 经济/n]/nz 有望/v 增长/vn 7.8%/m 。/w ”/w 
陆挺/nr 和/cc 治/v 晓/vg 佳/a 也/d 认为/v ，/w 鉴于/p 通胀/v 缓和/vn 且/c GDP/x 增速/n 与/cc [中国/ns 经济/n]/nz 潜能/n 一致/a ，/w 中国/ns 将/d 在/p 未来/t 数/n 个/q 季度/n 内/f 继续/v 执行/vn 现行/b 的/ude1 货币/n 和/cc [财政/n 政策/n]/nz ，/w 同时/c 加大/v [结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 力度/n 。/w 
屈宏斌/nr 则/d 表示/v ，/w 虽然/c 2013年12月份/t 制造业/n PMI/x 略微/d 回调/gi ，/w 但/c 仍然/d 连续/a 五个月/t 高于/v 50/m 的/ude1 枯荣/v 分水岭/n ，/w 同时/c 新/a 订单/n 仍/d 保持/v [稳步/d 增长/v]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我们/rr 认为/v 2013年8月份/t 以来/f 的/ude1 温和/a 回升/v 势头/n 将/d 在/p 2014年/t 得以/v 延续/vn 。/w 鉴于/p 通胀/v 仍然/d 温和/a ，/w 我们/rr 预计/v 决策层/n 将/d 保持/v 当前/t 的/ude1 货币/n 和/cc [财政/n 政策/n]/nz ，/w 以/p 支持/v [经济/n 增长/v]/nz 。/w ”/w 
