[北京/ns 时间/n]/nz 1月5日/t ，/w 2013-2014/m 赛季/n 全国/n 女排/nis 联赛/n [第/m 十/m 轮/qv]/mq B/x 组/n 的/ude1 争夺/vn 全部/m 结束/v 。/w 高居/v 榜首/n 的/ude1 [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 出人意料/vl 地/ude2 以/p 0：3/m 完败/nz 山东/ns 遭遇/v 赛季/n [第二/m 场/qv]/mq 失利/vi ，/w 半/m [主力/nnt 阵容/n]/nz 出战/v 的/ude1 北京/ns 以/p 1：3/m 不敌/v 江苏/ns 连/ulian 折/vi 两阵/nz ，/w 上海/ns 以/p 3：0/m 轻取/v 河南/ns 。/w 
稳居/v 榜首/n 的/ude1 [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 坐镇/v 主场/n 迎战/v 以/p [年轻/a 队员/nnt]/nz 为主/vi 的/ude1 山东/ns 。/w 表现/v 欠佳/a 的/ude1 恒/ag 大连/ns 丢/v [三/m 局/n]/mq 意外/a 遭/v 对手/n 零封/nz 痛失/v 3分/t ，/w [三/m 局/n]/mq 比分/n 为/p 29：31/m 、/w 20：25/m 和/cc 18：25/m ，/w 山东队/nt 成功/a 收获/n [两/q 连胜/q]/mq 。/w 
上/f 轮/qv 被/pbei 上海/ns 终止/v 连胜/q 势头/n 的/ude1 北京/ns 与/cc 提前/vd 一轮/mq 无缘/vi [八/m 强/a]/mq 的/ude1 江苏/ns 对垒/vi 。/w 主场/n 作战/vi 的/ude1 北京/ns 仅/d 派/v 半/m [主力/nnt 阵容/n]/nz 出战/v ，/w 在/p [首发/v 阵容/n]/nz 中/f 雪藏/nz 了/ule 主攻/v 刘晓彤/nr 、/w 接应/v 曾春蕾/nr 和/cc 自由/a 人/n 刘雅/nr [三/m 名/q]/mq 主力/nnt 。/w 首/q 局/n 落败/v 的/ude1 北京队/nt 在/p [第二/m 局/n]/mq 较量/vn 中/f 虽/c 在/p 主攻/v 张硕/nr 受伤/vi 下场/n 的/ude1 情况下/nz 咬牙/vi 顶住/v 以/p 36：34/m 险胜/v 扳回/v 一局/mq ，/w 但/c 面对/v [放手/vi 一搏/nz]/nz 的/ude1 江苏/ns ，/w 北京/ns 在/p 激战/vi [四/m 局/n]/mq 后/f 还是/c 以/p 1：3/m 落败/v ，/w [四/m 局/n]/mq 比分/n 为/p 21：25/m 、/w 36：34/m 、/w 16：25/m 和/cc 14：25/m 。/w 此役/r 江苏/ns 的/ude1 主攻/vn 翟婷丽/nr 斩获/nz 19分/t ，/w 接应/v 张常宁/nr 贡献/n 18分/t ，/w 副攻/nz 姜倩雯/nr 收获/n 15分/t 。/w 北京队/nt 的/ude1 主攻/vn 金烨/nr 和/cc 接应/v 刘梦瑶/nr 分别/d 获得/v 19分/t 和/cc 12分/t 。/w (/w 高加索/ns )/w 
