空气/n 重/a 污染/vn 再次/d 袭击/v 珠三角/nz 地区/n 。/w 6日/t ，/w 广州/ns 、/w 佛山/ns 、/w 东莞/ns 等/udeng 珠三角/nz 多个/mq 地/ude2 市/n 出现/v [灰霾/nz 天气/n]/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 普遍/ad 在/p 中度/b 污染/vn 以上/f ，/w 广州/ns 甚至/d 一度/d 出现/v [市中心/s 区/n]/nz [六/m 成/v]/mq 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 呈现/v 重度/b 污染/vn 的/ude1 情况/n 。/w 
[广州市/ns 环保局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 实时/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 6日17时/t ，/w 在/p 广州市/ns 中心区/nz [15/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 中/f ，/w 有/vyou [9/m 个/q]/mq 呈现/v 重度/b 污染/v 状态/n ，/w 其中/rz 奥体中心/nis 监测/vn 点/qt 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz (/w AQI/x )/w 高达/v 220/m ，/w 其余/rz 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 也/d 全都/d 达到/v 中度/b 污染/vn 。/w 
同日/d ，/w 与/cc 广州/ns 相邻/vi 的/ude1 佛山/ns 、/w 东莞/ns 和/cc 深圳/ns 等/udeng 珠三角/nz 城市/n 也/d 出现/v [灰霾/nz 天气/n]/nz 。/w 根据/p 广东省/ns 环境/n 信息/n 综合/vn 发布/v 平台/n 的/ude1 数据/n ，/w 6日17时/t ，/w 东莞市/ns [五/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 中/f 的/ude1 [四/m 个/q]/mq [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 超过/v 200/m ，/w 呈现/v 重度/b 污染/vn ；/w 深圳/ns 市区/s 大部分/n 监测/vn 点/qt 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 也/d 在/p 130/m －/w 150/m 之间/f ，/w 呈现/v 轻度/b －/w 中度/b 污染/vn 。/w 
另外/c ，/w [气象/n 条件/n]/nz 也/d 是/vshi 广州/ns 遭遇/v 空气/n 重度/b 污染/vn 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w [广州市/ns 环保局/nis]/nto 表示/v ，/w 未来/t 2/m －/w [3/m 天/qt]/mq ，/w 控制/v 广州市/ns 的/ude1 冷高压/nz 逐日/d 减弱/v ，/w [大气层/n 结/v]/nz 趋向/v 稳定/an ，/w 不利于/v 污染物/n 扩散/v ，/w 因此/c [空气/n 质量/n]/nz 将/d 维持/v 中度/b 污染/vn 到/v 重度/b 污染/v 水平/n 。/w 预计/v 8日/t 受/v 新的/a 冷空气/n 影响/vn ，/w [空气/n 质量/n]/nz 才/d 有/vyou 较/d 明显/a 改善/v 。/w 
针对/p 日益/d 紧迫/a 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 形势/n ，/w [广州市/ns 环保局/nis]/nto 近日/t 宣布/v 《/w 广州市/ns 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 启动/v [准备/v 工作/vn]/nz 全面/ad 就绪/vi 。/w [广州市/ns 环保局/nis]/nto 表示/v ，/w 各/rz 成员/nnt 单位/n 已/d 全面/ad 完成/v 子/ng 预案/n 的/ude1 编制/vn 工作/vn 并/cc 建立/v 了/ule 相关/vn 应急/vn 工作/vn 机制/n ，/w 一旦/d 达到/v 预案/n 启动/v 条件/n ，/w 将/d 按照/p 程序/n 启动/v 。/w 启动/v 预警/vn 后/f ，/w 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 体育/n 、/w 交通/n 等/udeng 部门/n 将/d 负责/v 督促/vn 学校/nis 、/w [托幼/nz 机构/n]/nt 、/w 医院/nis 、/w 体育场/n (/w 馆/ng )/w 、/w 机场/nis 、/w 车站/n 、/w 码头/n 等/udeng 重点/n 区域/n 和/cc [人员/n 密集/a 场所/n]/nz 做好/v 空气/n 重/a 污染/vn 预警/vn 信息/n 的/ude1 接收/vn 和/cc 传播/vn 工作/vn 。/w (/w 王浩明/nr )/w 
