近日/t 高晓松/nr 在/p 上/f 节目/n 时/ng ，/w 爆料/v 称/vn 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n ，/w 随后/d 有/vyou 媒体/n 称/v 崔健/nr 的/ude1 演唱/vn 曲目/n 暂定/v 为/p 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 对此/d 记者/nnt 电话/n 联系/v 了/ule 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt ，/w 她/rr 表示/v 目前/t 还/d 在/p 商议/v ，/w 并/cc 承认/v 已经/d 收到/v 央视/j 春晚/n 邀请/v 。/w 
高晓松/nr 日前/t 在/p 参与/v 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 的/ude1 录制/vn 环节/n 中/f ，/w 透露/v 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n ，/w 随后/d 他/rr 以/p 签过/nz [保密/vn 协议/n]/nz 为/p 由/p ，/w 不愿/nz 多/a 谈/v 春晚/n 事宜/n 。/w 但/c 随后/d 有/vyou 媒体/n 抖出/nz ，/w 崔健/nr 正在/d 为/p 春晚/n 积极/ad 准备/v ，/w 演唱/v 曲目/n 暂定/v 为/p 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
对此/d ，/w 记者/nnt 电话/n 联系/v 崔健/nr 经纪人/nnt ，/w 谈到/v 春晚/n 的/ude1 事宜/n ，/w 她/rr 表示/v “/w 没法/v 回答/vn ，/w 还/d 在/p 商议/v ”/w ，/w 问及/v 是否/v 收到/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 她/rr 坦言/v ：/w “/w 可以/v 这么/rz 说/v 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 如果/c 最终/d 审查/vn 通过/p ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 崔健/nr 首次/m 登陆/vi 央视/j 春晚/n ，/w 另外/c 春晚/n 增加/v 摇滚/n 也/d 备受/v 观众/n 期待/v 。/w (/w 张曦/nr )/w 
