河北省/ns 张家口市/ns 在/p 与/cc 北京市/ns 联合/vd 申办/v 2022年/t 冬奥会/n 的/ude1 进度表/n 中/f 新/a 添/v 一项/mq 。/w 该/rz [市/n 体育局/nis]/nz 局长/nnt 马维山/nr 6日/t 表示/v ，/w 已/d 制作/v 完成/vn 申奥/nz 问题/n 答卷/n ，/w 目前/t 着力/vd 规划/n 赛场/n 和/cc 基础设施/gi ，/w 同时/c 借/v 举办/vn 青少年/n 冬季/t [阳光/n 体育/n]/nz 大会/n 为/p 申奥/nz 造势/v 。/w 
马维山/nr 当日/t 在/p 北京/ns 出席/v 2014年/t 华北/ns 五/m 省市/n 青少年/n “/w [未来/t 之/uzhi 星/n]/nz ”/w 冬季/t [阳光/n 体育/n]/nz 大会/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 该/rz 会/v 将/d 于/p 2月10日/t 至/p 13日/t 在/p 张家口市/ns 下辖/v 的/ude1 沽源县/ns 举办/v 。/w 
[中国/ns 国家/n 体育/n 总局/nis 青/a 少/a 司/ng]/nt 副司长/nnt 张智/nr 介绍/v ，/w 体育/n 大会/n 基于/p 已/d 连续/a 举办/v [三/m 届/q]/mq 的/ude1 [全国/n 青少年/n]/nz 夏季/t [阳光/n 体育/n]/nz 大会/n 和/cc “/w 百万/m 青少年/n 上/f 冰雪/n ”/w ，/w 增加/v 冬季/t 锻炼/vn 的/ude1 互动/vn 性/ng 和/cc 趣味性/n ，/w 引导/v 青少年/n 参与/v [体育/n 活动/vn]/nz 、/w 提高/v [身体/n 素质/n]/nz 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 以往/t 冬季/t 项目/n 的/ude1 开展/vn 受/v 地理/n 局限/vi 而/cc 囿于/v 东三省/r ，/w 此番/nz “/w 落户/vi ”/w 华北/ns ，/w 使/v 更多/ad 孩子/n 接触/v 冰雪/n ，/w “/w 将/d 发挥/v 体育/n 的/ude1 教育/vn 功能/n ”/w 。/w 同时/c ，/w 该/rz 会/v 逢/v [中国/ns 奥委会/nis]/nt 正式/ad 同意/v 京/b 张/q 联合/v 申奥/nz ，/w 自然/n 得到/v 更多/ad 支持/v 。/w 
在/p 马维山/nr 看来/v ，/w 本次/r 大会/n “/w 是/vshi 申奥/nz 的/ude1 组成部分/n ”/w 。/w 一方面/c ，/w 来自/v 华北/ns 五/m 省市/n (/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 山西/ns 、/w 河北/ns )/w 的/ude1 17/m 支队/nis 、/w 300余名/m 青少年/n 运动员/nnt 的/ude1 参与/vn ，/w 势必/d 激发/v 孩子/n 对/p [冰雪/n 运动/vn]/nz 的/ude1 热情/an ，/w 继而/c 推动/v 中国/ns [冰雪/n 运动/vn]/nz 整体/n 发展/vn 。/w 
另一方面/c ，/w 当地/s 丰富/a 的/ude1 [冰雪/n 资源/n]/nz 得以/v 被/pbei 开发/vn ，/w 比如/v 沽源县/ns 青年湖/nz ，/w 冬季/t 结冰期/nz 长达/v 5个月/t ，/w 冰层/n 厚/a 、/w 冰/n 质/ng 好/a ，/w 曾/d 先后/d 培养/v 出/vf [6/m 名/q]/mq [全国/n 青少年/n]/nz 滑冰/vn 比赛/v 冠军/nnt ，/w 当地人/n 希望/v 打造/v 出/vf “/w [冰雪/n 旅游/vn]/nz ”/w 。/w 
谈及/v 申奥/nz ，/w 马维山/nr 连声/d 说/v “/w 非常/d 有/vyou 信心/n ”/w 。/w 他/rr 透露/v ，/w 从/p 2003年/t 就/d 已/d 开始/v 筹谋/nz ，/w 一直/d 埋头/vd 于/p 做/v 基础/n 工作/vn ，/w 并非/v [临时/b 起意/nz]/nz 。/w 谈及/v 未来/t ，/w “/w 我们/rr 会/v 借鉴/vn 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 经验/n ”/w ，/w 他/rr 说完/v 便/d 匆匆/z 离去/vi 。/w (/w 张素/nr )/w 
