据/p [香港/ns 中/f 通/v 社/n]/nt 报道/v ，/w [香港/ns 特区/n 政府/nis 劳工/n 及/cc 福利/n 局/n]/nt 局长/nnt 张建宗/nr 4日/t 表示/v ，/w 香港/ns [劳动/vn 人口/n]/nz 将/d 于/p 2018年/t 起/vf 逐渐/d 下降/vi ，/w 估算/v 将/d 由/p 370万/m 降至/vf 2038年/t 的/ude1 [350/m 万/d 人/n]/mq 。/w 他/rr 重申/v 香港/ns 要/v 吸引/v 外来/b 人才/n 。/w 
港府/nz 将/d 于/p 本月/r 底/f 向/p 立法会/nis 申请/v [150/m 亿/m 港元/q]/mq 拨款/vi ，/w 用于/v 向/p [雇员/nnt 再/d 培训/vn 局/n]/nz 注资/v ，/w 资助/v 各种/rz [职业/n 培训/vn]/nz 计划/n 。/w 
同时/c ，/w 张建宗/nr 认为/v ，/w 在/p 不/d 影响/vn 本地/rzs 劳工/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 可/v 考虑/vn 输入/v 外/f 劳/ng 。/w 
建造/v 业/ng 是/vshi 香港/ns 人手/n 短缺/vi 的/ude1 行业/n 之一/rz 。/w 4日/t 港/n 大/a 发布/v 的/ude1 一项/mq 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 约/d [七/m 成/v]/mq 香港/ns 受/v 访/v 青少年/n 预期/vn 未来/t 十年/mq 建造/v 业/ng 前景/n 会/v 比/p 现在/t 好/a ，/w 六/m 成人/n 认为/v 高/a 工资/n 最/d 能/v 吸引/v 人/n 入/v 行/ng ，/w 不过/c 八/m 成人/n 表示/v 从未/d 考虑/v 加入/vn 建造/v 业/ng 。/w 
