据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [全国/n 新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 报道/v ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 主任/nnt 徐绍史/nr 今天/t 表示/v ，/w 2014年/t 要/v 合理/a 区分/v 基本/a 和/cc 非/b 基本/a 需求/n ，/w 完善/v [居民/n 生活/vn]/nz 用电/n 、/w 用/p 气/n 、/w 用水/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 阶梯/n 价格/n 制度/n 。/w 
[十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 我国/n 有/vyou 效应/n 对了/vl [三/m 次/qv]/mq 价格/n 较快/d 上涨/vi 的/ude1 局面/n ，/w 初步/d 形成/v 了/ule 具有/v [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [价格/n 监管/vn]/nz 服务/v 体系/n 。/w 徐绍史/nr 强调/v 2014年/t 价格/n 工作/vn 要/v 以/p 深化/v [资源性/n 产品/n]/nz 价格/n 改革/vn 为/p 重点/n ：/w 
涉及/v 到/v 民生/n 的/ude1 价格/n 改革/vn 都/d 应该/v 遵照/v “/w 保/v 基本/a 、/w 促/v 公平/a ”/w 原则/n 。/w 要/v 合理/a 区分/v 基本/a 和/cc 非/b 基本/a 需求/n ，/w 完善/v [居民/n 生活/vn]/nz 用电/n 、/w 用/p 气/n 、/w 用水/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 阶梯/n 价格/n 制度/n 。/w 
徐绍史/nr ：/w 继续/v 完善/vn 价格/n [听证/vn 制度/n]/nz ，/w 提高/v [政府/nis 定价/n]/nz 科学性/n 和/cc 透明度/n ，/w 大力/d 健全/v 完善/vn [社会/n 救助/vn]/nz 和/cc 保障/v 标准/n 与/cc [物价/n 上涨/vi]/nz 挂钩/vi 的/ude1 [联动/vn 机制/n]/nz 。/w 保障/v 低收入/n 居民/n 的/ude1 [基本/a 生活/vn 水平/n]/nz 。/w （/w 季苏平/nr ）/w 
