抢劫/v 干爹/n 的/ude1 刘/nz 某/rz 被/pbei 判刑/vi 
向/p 干爹/n 索要/v 钱财/n 无/v 果/ng ，/w 刘某心/nr 生/v 不满/an ，/w 就/d 伙同/v 他人/rr 抢劫/v 干爹/n 。/w 日前/t ，/w 经/p [福建/ns 福州/ns 芗城区/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 刘/nz 某/rz 犯/v 抢劫罪/nz ，/w 被/pbei 法院/nis 判处/v 有期徒刑/n 十一年/mq 四个月/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [10000/m 元/q]/mq 。/w 
[22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘/nz 某/rz 原籍/n 湖南/ns ，/w 只身/d 来/vf 福建/ns 打工/vi ，/w 而/cc 后/f 在/p 厦门/ns 与/cc 老乡/n 张某/nz （/w [50/m 岁/qt]/mq ）/w 认识/v ，/w 并/cc 认/v 张某/nz 为/p 干爹/n 。/w 
后来/t ，/w 张某/nz 供/vi 他/rr 吃住/v ，/w 给/p 他/rr 生活费/n 。/w 但/c 不/d 争气/a 的/ude1 刘/nz 某/rz 却/d 整日/d 泡/v 在/p 网吧/nis ，/w 无心/vi 工作/vn 。/w 
2013年6月17日/t ，/w 刘/nz 某/rz 向/p 张某/nz 索要/v 生活费/n 未果/v ，/w 两人/mq 发生/v 口角/n ，/w 刘/nz 某/rz 因此/c 心/n 生/v 不满/an 。/w 
而/cc 后/f ，/w 刘/nz 某/rz 便/d 与/cc 王/n 某/rz （/w [另案/nz 处理/vn]/nz ）/w 合谋/v 对/p 张某/nz 实施/v 抢劫/vn 。/w [第三/m 天/qt]/mq 凌晨/t ，/w 刘/nz 某/rz 回到/v 张某/nz 住处/n ，/w 敲开/nz 房门/n 后/f ，/w 将/d 同伙/n 王/n 某/rz 引/v 了/ule 进来/vf ，/w 而/cc 后/f 由/p 其/rz 同伙/n 持刀/nz 顶/v 在/p 张某/nz 的/ude1 肚子/n 上/f ，/w 共同/d 抢走/v 张某/nz [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 项链/n 一条/mq （/w 价值/n [900/m 元/q]/mq ）/w 、/w 白银/n 戒指/n 一枚/mq （/w 价值/n [150/m 元/q]/mq ）/w 、/w 手机/n 一部/mq （/w 价值/n [631/m 元/q]/mq ）/w 。/w 在/p 抢/v 拽/v 中/f ，/w 张某/nz 肢体/n 部分/n 软组织/n 裂伤/nz ，/w 并/cc 两处/mq 浅表/b 被/pbei 划伤/v 。/w 
被/pbei 抢/v 后/f ，/w 张某/nz 立即/d 报案/vi 。/w [四/m 天/qt]/mq 之后/f ，/w 刘/nz 某/rz 在/p 厦门/ns 思明区/ns 一家/n 酒店/nis 内/f 被/pbei 公安人员/nnd 抓获/v 。/w （/w 真/a 坚/ng 黄怡璇/nr 张韩丰/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
