6日/t ，/w [第/m 十三/m 届/q]/mq [牡丹/n 江雪/nr 堡/ng]/nz 开幕式/n 在/p 镜泊湖/ns 举行/v ，/w 掀起/v “/w 中国/ns 雪城/nz ”/w 牡丹江/ns 的/ude1 冬季/t 旅游/vn 高潮/n 。/w 冰瀑/nz 奇观/n 、/w [牡丹/n 江雪/nr 堡/ng]/nz 、/w 高山/n [雪地/n 温泉/n]/nz 等/udeng 五大/n 亮点/n 打造/v 了/ule 镜泊湖/ns “/w 雪域/n 之/uzhi 窗/ng ”/w ，/w 其中/rz [牡丹/n 江雪/nr 堡/ng]/nz 有/vyou “/w 亚洲/ns 最/d 大雪/n 堡/ng ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 
牡丹江/ns 拥有/v 每年/r 长达/v [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 降雪/vn 期/qv ，/w 雪量/nz 大/a ，/w 雪质/nz 好/a ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 中国/ns 雪城/nz ”/w 。/w 其/rz 雪/n 堡/ng 创意/n 来源于/v 芬兰/nsf 开/v 米雪堡/nr ，/w 经过/p [十/m 余年/q]/mq 的/ude1 发展/vn ，/w 如今/t 已/d 成为/v 亚洲/ns 最/d 大雪/n 堡/ng ，/w [建筑/n 风格/n]/nz 大部分/n 以/p 欧式/b 为主/vi ，/w 哥特式/b 的/ude1 尖顶/n 和/cc [拜占庭/nsf 式/k]/nz 的/ude1 穹窿/nz 在/p 历届/b 雪/n 堡/ng 中/f 都/d 可见/c 到/v 。/w 
[镜/ng 泊/vg 小镇/n]/nz 旅游/vn 工作/vn 负责人/nnt 王威/nr 说/v ：/w “/w 今年/t 雪/n 堡/ng 的/ude1 [建设/vn 用地/n]/nz 约/d 为/p [16/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 面积/n 达/v 历史/n 之/uzhi 最/d ，/w 整体/n 造雪/nz 量/n 达/v [17/m 万/d 立方米/q]/mq 。/w 雪/n 堡/ng 的/ude1 核心/n 建筑/n 是/vshi 城堡/n ，/w 通过/p 收放/nz 结合/v 的/ude1 空间布局/gi 、/w 凝固/vi 的/ude1 建筑/n 、/w 流动/vn 的/ude1 音乐/n 、/w 雪/n 的/ude1 原色/n 和/cc 灯光/n 交相辉映/vl ，/w 给/p 游客/n 以/p 强烈/a 的/ude1 视听/n 感受/v ”/w 。/w 
与/cc 雪/n 堡/ng 遥相呼应/vl 的/ude1 镜泊湖/ns 冰瀑/nz 奇观/n ，/w 由/p 冰瀑/nz 、/w 雾凇/n 、/w 冰瀑/nz 跳水/vn 等/udeng 景观/n 和/cc 项目/n 组成/v 。/w 冬日/n 的/ude1 [吊水/nz 楼/n 瀑布/n]/nz 结束/v 了/ule 往/p 日/b 的/ude1 奔腾/vi ，/w 瀑布/n 水/n 由/p 两侧/f 持续/vd 向/p 中央/n 结冰/vi 。/w 冰层/n 日渐/d 加高/v 加厚/v ，/w 最后/f 一股/mq 水流/n 全部/m 冰冻/v 后/f ，/w 形成/v 厚/a 达/v [两/q 米/q]/mq 宽/a 达/v [数百/m 米/q]/mq 的/ude1 冰瀑/nz 。/w 
牡丹江/ns [镜泊湖/ns 景区/n]/nz 通过/p 精心/ad 打造/v 的/ude1 “/w 观/vg 冰瀑/nz 跳水/vn 、/w 赏/v [雾凇/n 奇观/n]/nz 、/w 看/v 冬/tg 捕/v 冰挂/n 、/w 游/v 雪/n 堡/ng 戏雪/nz 、/w 享/v 温泉/n 养生/vn ”/w 等/udeng [特色/n 旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 向/p 游客/n 展示/v 独具特色/vl 的/ude1 [北国/ns 风光/n]/nz 、/w 雪域/n 风情/n 。/w (/w 王琳/nr )/w 
