自/p 4日/t 起/vf ，/w 受/v 一股/mq 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 新疆/ns 北部/f 的/ude1 [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 降温/vi 明显/a 。/w 该/rz 地区/n 的/ude1 富蕴县/ns 有着/v “/w 中国/ns 寒极/nz ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 6日/t 当地/s [最低/a 气温/n]/nz 达/v 零下/s [31/m ℃/w]/mq 。/w 
[富蕴县/ns 消防/b 中队/nis]/nt 排长/nnt 张文超/nr 介绍/v ，/w 富蕴/nz 县城/n 6日/t 气温/n 零下/s [30/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 一瓶/mq 矿泉水/nf 倒/vi 在/p 地上/s ，/w 15秒/t 就/d 结成/v 了/ule 冰/n 。/w 
除/p [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 外/f ，/w 新疆/ns 北部/f 的/ude1 伊犁/ns 州/n 、/w 博州/nz 、/w 昌吉州/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 相继/d 发布/v 蓝色/n 寒潮/n 预警/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 新疆/ns 入冬/vi 以来/f 遭遇/v 的/ude1 最强/ad 寒潮/n 。/w 
降雪/vi 停止/v 后/f 的/ude1 乌鲁木齐/ns ，/w 气温/n 在/p 零下/s [12/m ℃/w]/mq 至/p 零下/s [19/m ℃/w]/mq ，/w 此/rzs 气温/n 也/d 是/vshi 入冬/vi 后/f 乌鲁木齐/ns 的/ude1 最低值/n 。/w 
该/rz 强/a 冷空气/n 将/d 覆盖/v 整个/b 新疆/ns 北部/f ，/w [昌吉/ns 气象台/nis]/nt 6日/t 发布/v [寒潮/n 蓝色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 预计/v 未来/t [48/m 小时/n]/mq 内/f ，/w 该州/r 中西部/f 可/v 降至/vf -/w [26/m ℃/w]/mq ～/w -/w [28/m ℃/w]/mq ，/w 北部/f 、/w 东部/f 可/v 降至/vf -/w [28/m ℃/w]/mq ～/w -/w [30/m ℃/w]/mq 。/w 
