过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w [国家/n 知识产权/nz 局/n 专利局/nis]/nt [乌鲁木齐/ns 代办处/nis]/nt 专利/n 审查员/nnt 刘红强/nr 明显/a 感到/v 身上/s 的/ude1 担子/n 更/d 重/a 了/ule 。/w “/w 新疆/ns [专利/n 申请/v]/nz 量/n 和/cc 授权/v 量/n 再次/d ‘/w 井喷/vi ’/w ，/w 这/rzv 对于/p 我/rr 和/cc 同事/n 们/k 来说/uls ，/w 既是/c 压力/n 更是/d 动力/n 。/w ”/w 据/p 她/rr 介绍/v ，/w 2013年1月/t —/w 11月/t ，/w 自治区/n 共/d 受理/v [专利/n 申请/v]/nz [7456/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 32.7%/m ；/w 其中/rz ，/w 申请/v [发明/v 专利/n]/nz [1872/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 32.5%/m 。/w 
[专利/n 申请/v]/nz 量/n 和/cc 授权/v 量/n 的/ude1 大幅/d 攀升/v ，/w 表明/v 新疆/ns 正/d 迸发/v 出/vf [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 强大/a 活力/n 。/w 同时/c ，/w 这/rzv 组/n 数据/n 也/d 是/vshi 新疆/ns 大力/d 实施/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 、/w 加快/v 建设/vn 创新/vi 型/k 新疆/ns 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
获/v 批/q [4/m 个/q]/mq 973/m 项目/n ，/w 几乎/d 与/cc 前/f 15年/t 总和/n 持平/vi ；/w 成功/a 实施/v [9/m 个/q]/mq “/w 十二五/m ”/w 重大/a 科技/n 专项/b ，/w 攻克/v 一批/mq 关键/n [核心/n 技术/n]/nz ；/w 昌吉/ns [国家/n 农业/n 科技园区/ns]/nz 在/p [65/m 个/q]/mq 国家级/b 园区/n 评估/vn 中/f [拔/v 得/ude3 头筹/n]/nz ，/w 表明/v [新疆/ns 农业/n 科技/n]/nz 走/v 在/p 全国/n 前列/n …/w …/w 2013年/t ，/w [科技/n 创新/vi]/nz 成为/v 新疆/ns 发展/vn 的/ude1 重要/a 关键词/n 之一/rz 。/w 
聚焦/vi 重大/a 战略/n 需求/n 促进/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 
2013年11月29日/t ，/w 新疆/ns 科/n 林思德/nr [煤矿/nis 瓦斯/n]/nz 综合利用/nz 项目/n 正式/ad 上网/v 发电/vn 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 今后/t 来自/v 新疆/ns 广袤/a 煤海/n 的/ude1 煤层气/n 有望/v “/w 见天日/nz ”/w ，/w 并/cc 作为/p 新的/a 电力/n 能源/n ，/w 点亮/vi 万家灯火/n 。/w 
科/n 林思德/nr 阜康/ns 瓦斯/n 综合利用/nz 一期/b [33/m 兆瓦/q]/mq 发电/vn 项目/n ，/w 是/vshi 利用/v 阜康/ns 西部/f 矿区/n [6/m 个/q]/mq [高瓦斯/nrf 矿井/n]/nz 放出/v 的/ude1 [煤矿/nis 瓦斯/n]/nz 作为/p 燃料/n ，/w 利用/v 国际/n [先进/a 技术/n]/nz 发电/vn ，/w 并/cc 通过/p 内/f [循环/vn 利用/v]/nz 实现/v [二/m 次/qv]/mq 发电/vn 。/w 
这/rzv 一/m 成果/n 的/ude1 取得/v ，/w 得益/vi 于/p 自治区/n 2013年/t 下半年/t 启动/v 的/ude1 重大/a 科技/n 专项/b —/w —/w “/w 新疆/ns 阜康/ns 低阶煤/nz 煤层气/n 开发/v [关键/n 技术/n]/nz 研发/v 与/cc 应用/vn 示范/vn ”/w 的/ude1 实施/vn 。/w 这项/r 经费/n 总额/n 达/v [5000/m 万元/q]/mq ，/w 由/p 新疆/ns 科/n 林思德/nr 新能源/nz [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis 、/w [中国/ns 矿业/nis 大学/nis]/ntu 、/w [新疆/ns 工程学院/nit]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 承担/v 的/ude1 项目/n ，/w 有望/v 在/p 2015年末/t 提交/v 煤层气/n 资源/n [5/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 建成/v 日产/vn 气/n 规模/n 超过/v [1/m ./w 2/m 万/d 立方米/q]/mq 的/ude1 煤层气/n 开发/vn 示范/vn 工程/n 。/w 这种/r 新的/a 能源/n 利用/v 方式/n ，/w 将/d 为/p 新疆/ns 优势/n 资源/n 转换/v 开辟/vn 一条/mq “/w 绿色/n 友好/a ”/w 的/ude1 新/a 路径/n 。/w 
聚焦/vi [重大/a 问题/n]/nz ，/w 突破/v [关键/n 环节/n]/nz ，/w 着力/vd 打通/v [科技/n 与/cc 经济/n]/nz 社会发展/v 之间/f 的/ude1 通道/n ，/w 正是/v 新疆/ns [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 核心/n 所在/n 。/w 
攻克/v 准东/nz 高/a 钠/n 煤/n 发电/vn [锅炉/n 结焦/v]/nz 技术/n 难题/n ；/w 加快/v 组建/vn 新疆/ns 农科/n 城/n ，/w 增强/v 农业/n [核心/n 竞争力/n]/nz ；/w 构建/v 特色/n 畜牧业/n [技术/n 创新/vi]/nz 联盟/nis ，/w 搭建/v 联合/vn 育种/vn 平台/n ；/w 加快/v 建设/vn 且末县/ns 河东/ns 经济型/nz 生态/n 屏障/n 示范/vn 工程/n …/w …/w 在/p 2014年/t 的/ude1 科技/n 日历/n 上/f ，/w [一项/mq 项/q]/mq 服务/vn “/w 五/m 化/v ”/w 建设/vn 的/ude1 重大/a 科技/n 工程/n 已经/d 启动/v 。/w 
创新/vi 氛围/n 日益/d 浓厚/a 企业/n 渐成/v 创新/vn 主体/n 
如今/t ，/w 站/vi 在/p [吐鲁番/ns 市/n]/ns 一望无际/vl 的/ude1 西/f 戈壁/n 上/f ，/w 昔日/t 的/ude1 荒滩/n 不再/d 孤寂/a 。/w 由/p [特/ag 变电工/nz]/nt 开发/vn 建设/vn 的/ude1 我国/n 首/q 个/q [百/m 兆瓦/q]/mq 级/q 大型/b [风光/n 互补/vi 电站/nis]/nt 已/d 于/p 2013年12月/t 正式/ad 并网发电/n 。/w 这/rzv 是/vshi [特/ag 变电工/nz]/nt 自主创新/v 的/ude1 又/d 一/m 成果/n 。/w 
该/rz 电站/nis 弥补/v 了/ule 独立/a [风力/n 发电/vn]/nz 和/cc [太阳能/n 光伏/nz 发电/vn]/nz 的/ude1 不足/an ，/w 能/v 向/p 电网/n 提供/v 更加/d 稳定/an 的/ude1 电能/n 。/w 不仅如此/bl ，/w 采用/v [风光/n 互补/vi 发电/vn]/nz 后/f ，/w 每年/r 可/v 减排/v 二氧化碳/n [13/m ./w 5/m 万吨/q]/mq ，/w 减排/v 二氧化硫/n 约/d [820/m 吨/q]/mq ，/w 减排/v 一氧化碳/n 、/w 氮/n 氧/n 、/w 碳氢化合物/gc 等/udeng 约/d [530/m 吨/q]/mq ，/w 实现/v 了/ule [清洁/a 能源/n]/nz 的/ude1 清洁/a 利用/v 。/w 
截至/v 2013年11月/t ，/w [特/ag 变电工/nz]/nt 在/p 输变电/vn 产业/n 上/f 累计/v [申请/v 专利/n]/nz 800余件/m ，/w 累计/vd 授权/v 专利/n [690/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz [发明/v 专利/n]/nz [104/m 件/q]/mq 。/w 成立/vi [20/m 多年来/d]/mq ，/w [特/ag 变电工/nz]/nt 走出/v 了/ule 一条/mq 从/p [产品/n 创新/vi]/nz 到/v 集成/vn 技术/n ，/w 再/d 到/v 标准/n 制定/v 和/cc 输出/vn 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 成为/v 中国/ns 乃至/c 世界/n 输变电/vn 领域/n 的/ude1 翘楚/nz 。/w 自主创新/v 的/ude1 脉络/n 始终/d 贯穿/v 于/p 企业/n 发展/v 核心/n ，/w 并/cc 愈加/d 清晰/a 。/w 
如今/t ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 新疆/ns 企业/n 意识到/v ，/w 自主创新/v 是/vshi 提升/v [企业/n 竞争力/n]/nz 的/ude1 “/w 秘笈/n ”/w 。/w 自治区/n 也/d 不断/d 加强/v 以/p 企业/n 为/p 主体/n 的/ude1 [技术/n 创新/vi 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 积极/ad 引导/v 项目/n 、/w 经费/n 、/w 人才/n 向/p 企业/n 聚集/v 。/w 
“/w 过去/vf 我们/rr 生产/v 骨/ng 明胶/n ，/w 一个/mq 周期/n 需要/v [60/m 天/qt]/mq ，/w 现在/t 只要/c [三/m 四十/m 天/qt]/mq 就/d 能/v 完成/vn 。/w ”/w 日前/t ，/w [新疆/ns 艾萨尔/nrf 生物/n 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 马林金/nrf 告诉/v 记者/nnt ，/w 公司/nis 经过/p 改进/v 制备/v 骨/ng 明胶/n [生产/vn 工艺/n]/nz ，/w 年/qt 节约/v 水电/n 、/w 劳力/n 等/udeng 资源/n 30%/m ，/w 年产量/n 增加/v 至/p [3000/m 吨/q]/mq ，/w 比/p 过去/vf 提高/v 了/ule 一倍/mq 。/w “/w 对于/p 我们/rr 公司/nis 来说/uls ，/w 每年/r 投入/v [300/m 万元/q]/mq 进行/vn [技术/n 研发/v]/nz 不是/c 小/a 数目/n ，/w 可/v 这笔/r 钱/n 不能/v 省/n 。/w ”/w 
2014年/t 新疆/ns 将/d 启动/v 实施/vn 企业/n [技术/n 创新/vi]/nz 工程/n ，/w 以/p [产业/n 基地/nis]/nz 、/w 科技园区/ns 、/w [科技/n 企业/n 孵化器/n]/nz 等/udeng 为/p 平台/n ，/w 筛选/v [112/m 家/q]/mq [高新技术/n 企业/n]/nz 和/cc [158/m 家/q]/mq 行业/n [龙头/n 企业/n]/nz 倾斜/vi 扶持/v ，/w 这/rzv 必将/d 进一步/d 激发/v 企业/n 创新/vi 活力/n 。/w 
扩大/v 对外/vn 交流/vn 合作/vn 打造/v [中亚/ns 科技/n 中心/nis]/nt 
2013年9月23日/t ，/w 在/p 位于/v 塔吉克斯坦/nsf [哈特/nrf 隆州/nz]/nz [库尔干/ns 秋/tg 别/d]/nz 市/n 的/ude1 [中/f 塔/n 农业/n 科技园/nz]/nt 内/f ，/w 棉田/n 和/cc 稻田/n 纵横交错/vl 的/ude1 滴灌管/nz 带/v 、/w 整齐划一/vl 的/ude1 株/q 行/ng ，/w 引来/v 参观者/n [啧啧/o 赞叹/v]/nz 。/w 采用/v [滴灌/vn 技术/n]/nz 种植/vn 的/ude1 [150/m 亩/q]/mq 棉花/n 和/cc [75/m 亩/q]/mq 水稻/n ，/w 这天/rzt 迎来/v 了/ule 收获/n 。/w 
[中/f 塔/n 农业/n 科技园/nz]/nt 建于/v 2011/m 年底/f 。/w 2012年初/t ，/w “/w 棉花/n 现代/ntc [栽培/vn 技术/n]/nz 在/p 塔吉克斯坦/nsf 的/ude1 试验/vn 示范/vn ”/w 和/cc “/w 水稻/n 现代/ntc [栽培/vn 技术/n]/nz 在/p 塔吉克斯坦/nsf 的/ude1 试验/vn 示范/vn ”/w 两个/mq 项目/n 落户/vi 园内/s 。/w 在/p 中科院/n 新疆/ns 生地/n 所/usuo 、/w [新疆/ns 农科院/nis]/nt 农业专家/nnd 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 当地/s 示范田/n 中/f 棉花/n 籽棉/n 亩产量/n 超过/v [300/m 公斤/q]/mq ，/w 水稻/n 亩产量/n 达到/v [400/m 公斤/q]/mq ，/w 两项/mq 产量/n 都/d 打破/v 了/ule 当地/s 高产/b 纪录/n 。/w 
“/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 为/p 新疆/ns 带来/v 全新/b 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 作为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 最/d 活跃/a 、/w 最/d 具/vg 革命性/n 的/ude1 因素/n ，/w 科技/n 责无旁贷/vl 应/v 在/p 其中/rz 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 2013年9月/t ，/w 科技部/nz 副部长/nnt 王伟中/nr 郑重/ad 提出/v ，/w 要/v 把/pba 新疆/ns 建设/vn 成为/v 我国/n 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz 科技/n 合作/vn 与/cc 交流/vn 的/ude1 重点/n 区域/n ，/w 成为/v 在/p 中亚/ns 区域/n 具有/v 重要/a 影响力/n 和/cc 辐射力/n 的/ude1 [科技/n 中心/nis]/nt 和/cc 创新/vi 中心/nis 。/w 
时不我待/vl ，/w 中科院/n 新疆/ns 生地/n 所/usuo 早已/d 有/vyou 了/ule “/w 动作/n ”/w 。/w 该/rz 所/usuo 所长/nnt 陈曦/nr 透露/v ，/w 目前/t ，/w 生地/n 所/usuo 正在/d 同/p [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 建立/v 科技/n 数据库/n ，/w [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 与/cc 新疆/ns 将/d 把/pba 各/rz [科研/n 中心/nis]/nt 、/w 野外/s 台/q 站/vi 收集/v 的/ude1 数据/n ，/w 按/p [国际/n 标准/n]/nz 录入/v 数据库/n ，/w 最终/d 实现/v 区域/n 共享/v 。/w 
当前/t ，/w [中国/ns —/w 中亚/ns 科技/n 合作/vn 中心/nis]/nt 已/d 启动/v 建设/vn 。/w 这个/rz 集/q 科技/n [信息/n 交流/vn]/nz 、/w [战略/n 研究/vn]/nz 、/w [学术/n 交流/vn]/nz 等/udeng 功能/n 于/p 一体/n 的/ude1 “/w 一站式/nz ”/w [国际/n 科技/n 交流/vn 合作/vn 中心/nis]/nt ，/w 未来/t 将/d 构建/v 起/vf 新疆/ns 与/cc 中亚/ns 科技/n 合作/vn 、/w 技术/n 输出/vn 、/w [成果/n 转化/v]/nz 的/ude1 新/a 通道/n 。/w （/w 李杨/nr ）/w 
