“/w 丝/n 路/n 画语/n ”/w 闽疆/nr [文化/n 交流/vn]/nz 会/v 于/p 2014年1月3日/t 在/p [乌/b 市/n 亚欧/n 艺术馆/nis]/nt 举行/v 。/w 本次/r 交流/vn 活动/vn 由/p [福建/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [新疆/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis 美术家/nnd 协会/nis]/nt 主办/v ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 乌鲁木齐/ns 分行/n 、/w 福建省/ns [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 工作/vn 前方/s 指挥部/nis 协办/vi 。/w 
在/p [远古/t 时代/n]/nz ，/w 地处/v 东南/f 海疆/n 的/ude1 闽越/nz 先人/n ，/w 眺望/v 茫茫/z 大漠/n 西域/ns ，/w 路/n 尽头/f ，/w 天/qt 之际/f ，/w 无比/z 向往/v ，/w 无比/z 憧憬/vn ，/w 距离/n 是/vshi 多么/d 遥远/a …/w …/w 想象/v 那时/rzt 的/ude1 人们/n 整装/nz 出发/vi 时/ng ，/w 势必/d 需要/v 无畏/vn 的/ude1 勇气/n 面对/v 艰难/a 的/ude1 历险/vn 。/w 但/c 从古至今/bl ，/w 地域/n 广阔/a 、/w 空间/n 暌隔/nz 却/d 从/p 不曾/d 阻断/v [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 步伐/n ；/w 相反/vi ，/w 文化/n 越是/d 碰撞/vn ，/w 则/d 越是/d 灿烂/a 。/w 
丝绸之路/n 犹如/v 一条/mq 缤纷/z 的/ude1 彩带/n ，/w 联结/v 着/uzhe 文明/n 与/cc 历史/n ，/w 留下/v 了/ule 无数/m 瑰丽/z 的/ude1 [文化/n 艺术/n]/nz 。/w 一/m 南/b 一/m 北/f 的/ude1 丝/n 路/n 文明/n ，/w 不仅仅/d 是/vshi 一条/mq 漫长/a 的/ude1 经济/n 走廊/n ，/w 更是/d 一条/mq 厚重/a 的/ude1 文化/n 通道/n 。/w 
福建/ns 与/cc 新疆/ns 两地/n 的/ude1 交流/vn 渊源/n 深远/a ，/w 是/vshi 海/n 西/f 文明/n 与/cc [西域/ns 文明/n]/nz 的/ude1 碰撞/vn 。/w 在/p [视觉/n 文化/n]/nz 领域/n ，/w 两地/n 美术界/n 同仁/n 共同/d 的/ude1 艺术/n 追求/v ，/w 就是/v 用/p 行动/vn 推进/vi 当代/t 文化/n 的/ude1 繁荣/an 与/cc 发展/vn 。/w 因而/c 携手/vd 整合/vn 丰富/a 的/ude1 艺术/n 资源/n ，/w 共同/d 举办/v 了/ule 这样/rzv 一场/mq 具有/v [现实/n 意义/n]/nz 和/cc [文化/n 价值/n]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 进一步/d 深化/v 两地/n 在/p 艺术/n 文化/n 领域/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/w 
[兴业/v 银行/nis]/ntcb 乌鲁木齐/ns 分行/n 行长/nnt 俞裕辉/nr 表示/v ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 乌鲁木齐/ns 分行/n 自/p 2006年10月/t 成立/vi 以来/f ，/w 始终/d 秉承/v “/w 扎根/v 边疆/s ，/w 服务/vn 边疆/s ”/w 的/ude1 使命/n ，/w 以/p 支持/v 当地/s 经济发展/v 为/p 己任/n ，/w 积极/ad 创新/vi [金融/n 产品/n]/nz ，/w 优化/v [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 经过/p 7年/t 多/a 的/ude1 努力/ad ，/w 总资产/nz 达/v [530/m 亿元/q]/mq ，/w 各项/r [存款/n 余额/n]/nz 达/v [330/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 为/p 新疆/ns 提供/v 信贷资金/n 支持/v 近/a [900/m 亿元/q]/mq ，/w 为/p 支持/v 新疆/ns 地方/n 经济发展/v 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
