科尔曼/nrf ，/w 是/vshi 新疆/ns 球迷/n 心中/s 的/ude1 球星/nnd 。/w 
1月5日/t ，/w 年仅/nz [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 飞虎/nz 前/f 功勋/n 内线/n 科尔曼/nrf 因病/d 去世/vi 的/ude1 消息/n 传来/v ，/w 令人/v 扼腕/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 洛伦佐·科尔曼/nrf 因/p 动脉瘤/nhd [医治/v 无效/vi]/nz 于/p 2013年11月24日/t 在/p 美国/nsf 去世/vi 。/w 
洛伦佐·科尔曼/nrf 身高/n [2/m 米/q]/mq 17/m ，/w 出生于/v 1975年9月9日/t ，/w 场上/s 司职/nz 中锋/nnt ，/w 他/rr 曾/d 于/p [2001/m ~/w 2002/m 年/qt]/mq 在/p NBDL/x 打/v 过/uguo 一个/mq 赛季/n ，/w 随后/d 辗转/vi 海外/s 联赛/n ，/w 曾/d 先后/d 在/p 叙利亚/nsf 、/w 中国/ns 、/w 保加利亚/nsf 、/w 菲律宾/nsf 等/udeng 多个/mq 国家/n 打/v 过/uguo 球/n 。/w 
“/w 科尔曼/nrf 是/vshi 新疆队/nt 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 他/rr 效力/n 时/ng ，/w 新疆/ns 还/d 不是/c 全国/n 的/ude1 强/a 队/n ，/w 正是/v 因为/c 他/rr 的/ude1 帮助/vn ，/w 新疆队/nt 能够/v 越来越/d 强/a 。/w ”/w 篮球/n 评论员/nnt 郝洪山/nr 说/v 。/w 
科尔曼/nrf 也/d 确实/ad 配得上/nz 这样/rzv 的/ude1 评价/vn ，/w 科尔曼/nrf 曾/d 于/p 2003年/t 加盟/v 新疆队/nt ，/w 并/cc 一共/d 为/p 球队/nis 出战/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 赛季/n ，/w 在/p 2006~2007/m 赛季/n 当中/f 他/rr 场/qv 均/d 得到/v 21分/t 和/cc [10/m ./w 4/m 个/q]/mq 篮板/n 。/w 
“/w 他/rr 的/ude1 性格/n 很好/ad ，/w 很/d 开朗/a ，/w 他/rr [学习/v 能力/n]/nz 很强/d ，/w 经常/d 在/p 训练/v 时/ng 和/cc 我们/rr 开玩笑/vi 。/w ”/w 新疆/ns 飞虎/nz 队员/nnt 买吾兰/nrf 说/v ，/w 听到/v 科尔曼/nrf 去世/vi 的/ude1 消息/n 感到/v 很/d 意外/a 。/w （/w 李晶/nr ）/w 
