近日/t ，/w 在/p [乌/b 县/n 科协/nis]/nt 开展/v 的/ude1 “/w 科技/n 之/uzhi 冬/tg ”/w 活动/vn 中/f ，/w 今年/t [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 努尔兰·别克/nrf 和/cc 乡/n 上/f [50/m 名/q]/mq 想开/vi 牧家乐/nr 的/ude1 牧民/nnd 代表/nnt 一起/s 坐车/d ，/w 过/uguo 了/ule [乌鲁木齐/ns 河/n]/nz ，/w 来到/v [方/q 家/q 庄子村/ns]/ns ，/w 他们/rr 想/v 亲眼/d 看看/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 农家乐/nz 究竟/d 好/a 在/p 哪/ry 。/w 
据/p 了解/v ，/w 甘沟乡/ns 距离/n 首府/n 主城区/n 近/a [70/m 公里/q]/mq ，/w 辖区/n 有/vyou [西/f 白杨沟/nz]/nz 景区/n 、/w 菊花台/nz 景区/n 等/udeng ，/w 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 和/cc 良好/a 的/ude1 气候/n 条件/n 让/v 甘沟乡/ns 早/a 在/p 几年/mq 前/f 就/d 尝试/v 过/uguo 和/cc [水西沟/ns 镇/n]/ns 一样/uyy 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 。/w 但/c 盈利/vn 并不/d 乐观/a 。/w 
甘沟乡/ns 东风村/ns 有/vyou [143/m 户/q]/mq 农牧民/n ，/w 今年/t 4月/t ，/w 该村/r [61/m 户/q]/mq 牧民/nnd 搬进/v 了/ule 乡/n 上/f 新/a 盖/v 好/a 的/ude1 富民/vn 安居房/n ，/w 规划/n 整齐/a 的/ude1 新/a 房子/n 又/d 勾起/v 了/ule 牧民/nnd 们/k 搞/v 牧家乐/nr 的/ude1 兴趣/n 。/w 
村民/n 马丽/nr 当/p 了/ule 第一个/mq 吃螃蟹/nz 的/ude1 人/n ，/w 今年/t 5月/t ，/w 她/rr 的/ude1 牧家乐/nr 开张/vi 了/ule 。/w 开张/vi 后/f 的/ude1 两个月/mq 生意/n 还/d 不错/a ，/w 但/c 马丽/nr 看到/v [水/n 西沟村/ns]/ns 农家乐/nz 的/ude1 环境/n ，/w 菜/n 的/ude1 品相/nz 、/w 味道/n ，/w 以及/cc 冬季/t 都/d 依然/d 火爆/a 的/ude1 情形/n 后/f ，/w 觉得/v “/w 真是/d 有/vyou 差距/n ”/w 。/w 
正在/d 筹划/v 开/v 牧家乐/nr 的/ude1 努尔兰·别克/nrf 看得/v 更是/d 仔细/ad ，/w 边/k 问/v 边/k 拿着/vf 小/a 本/rz 儿/ng 记录/v 着/uzhe ，/w 房子/n 怎么/ryv 布局/n 、/w 装修/vn ，/w 哪些/ry 菜品/n 更/d 受欢迎/nz 、/w 年/qt 收益/n 能/v 达到/v 多少/ry …/w …/w 
东风/n 村村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 阿依提汗·乌拉孜汗/nrf 说/v ，/w 县/n 科协/nis 正在/d 和/cc 乡/n 上/f 组织/n 培训/v 东风村/ns 想/v 搞/v 牧家乐/nr 的/ude1 牧民/nnd ，/w 从/p [经营/vn 理念/n]/nz 到/v 烹饪/vn 技术/n 再/d 到/v [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 只要/c 牧民/nnd 肯/v 学/v ，/w 东风村/ns 将/d 会/v 打造/v 出/vf 一个/mq 牧家乐/nr 品牌/n 。/w 
