上/f 周五/t 13时/t 许/v ，/w 在/p 奇台县/ns [三/m 个/q]/mq 庄子/nr ，/w 一名/mq 鞋店/nis 女老板/nz 在/p 店/n 前/f 卸货/vi 时/ng 不慎/d 坠入/v 约/d [20/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 枯井/n ，/w 不幸/a 身亡/vi 。/w 
报警/vn 人/n 赵先生/nr 是/vshi 给/p 这家/r 鞋店/nis 装修/vn 的/ude1 工人/nnt 。/w 1月5日/t ，/w 赵先生/nr 在/p 电话/n 里/f 说/v ，/w 出事/vi 的/ude1 女老板/nz 年龄/n 约/d [40/m 岁/qt]/mq ，/w 事发/vi 时/ng 鞋店/nis 还/d 在/p 装修/vn 没有/v 开张/vn 。/w 1月3日13时/t 许/v ，/w 女老板/nz 的/ude1 爱人/n 开车/vi 载/v 着/uzhe 鞋架/nz 停/vi 到/v 店/n 门前/s ，/w 女老板/nz 卸货/vi 时/ng ，/w 她/rr 爱人/n 突然/ad 喊/v “/w 人/n 掉/v 井里/nz 了/ule ”/w ，/w 他们/rr 立即/d 拨打/v 了/ule 报警/vn 电话/n 。/w 
随后/d ，/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 一名/mq 身材/n 较/d 瘦小/a 的/ude1 民警/nnt 下/f 到/v 井里/nz ，/w 但/c 因/p 井/n 下/f 空间/n 太小/d 无法/v 施救/nz 返回/v 。/w 又/d 过/uguo 了/ule 一会儿/mq ，/w [消防/b 人员/n]/nz 也/d 赶到/v 现场/s 。/w 
[昌吉州/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt [奇台县/ns 中队/nis]/nt 一位/mq 救援/v 人员/n 在/p 电话/n 里/f 告诉/v 记者/nnt ，/w 女老板/nz 不慎/d 坠入/v 的/ude1 井/n 直径/n 约/d [80/m 厘米/q]/mq 、/w 深/a 约/d [20/m 米/q]/mq ，/w 救援/v 人员/n 下/f 至/p 井底/n 时/ng ，/w 发现/v 坠/v 井/n 人员/n 已/d 无意识/d ，/w 随后/d 将/d 其/rz 救/v 至/p 地面/n ，/w 经/p 医院/nis 抢救/v 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事发/vi 井/n 系/v 一口/mq 废弃/v 的/ude1 下水道/n ，/w 长期/d 未/d 使用/v ，/w 近期/t 井盖/nz 丢失/v 有人/r 在/p 上面/f 放/v 了/ule 纸箱/n 。/w （/w 王前喜/nr ）/w 
