针对/p 支付宝/nz 前/f 员工/n 盗取/v 用户/n 数据/n 的/ude1 报道/vn ，/w 支付宝/nz 回应/vn 称/v ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 廉政/n 部/q]/nt 在/p 2012年/t 内审/vn 时/ng 发现/v 前/f 员工/n 李/ng 某/rz 在/p 数据处理/gi 上/f 的/ude1 不当/a 行为/n ，/w 在/p 调查/vn 后/f 将/d 李/ng 某/rz 移交/v [公安/n 机关/n]/nz 进行/vn 侦办/nz 。/w 
“/w 我们/rr 一直/d 以来/f 对于/p 敏感数据/gi 如/v 身份证/n 信息/n 、/w 卡/n 号/q 、/w 密码/n 等/udeng 全部/m 采用/v 先进/a [加密/vn 技术/n]/nz 处理/vn ，/w 无论是/c 该/rz 事件/n 之前/f 还是/c 之后/f ，/w 任何人/r 都/d 无法/v 获取/vn 。/w ”/w 支付宝/nz 称/v 。/w 
支付宝/nz 表示/v ，/w 对/p 李/ng 某/rz 的/ude1 行为/n 感到/v 痛心/a ，/w 对/p 由此/d 给/p 用户/n 带来/v 的/ude1 不安/an 表示/v 歉意/n ，/w 公司/nis 对/p 此类/r 事件/n 会/v 一/m 查/v 到底/d 不会/v 姑息/vn 。/w 
张/q 建/v 案由/n 李明/nr （/w 音/n ）/w 案/ng 牵/v 出/vf 。/w 李明/nr 系/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 旗下/d 支付宝/nz 的/ude1 前/f 技术/n 员工/n ，/w 其/rz 利用/v 工作/vn 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 2010年/t 分/qt 多次/mq 在/p 公司/nis 后台/n 下载/v 了/ule 支付宝/nz 用户/n 的/ude1 资料/n ，/w 资料/n 内容/n 超/v [20/m G/x]/mq 。/w 李明/nr 伙同/v 两名/mq 同伙/n ，/w 随后/d 将/d [用户/n 信息/n]/nz 多次/mq 出售/v 予/v 电商/nz 公司/nis 、/w 数据/n 公司/nis 。/w （/w 吴琳琳/nr ）/w 
