随着/p 春运/n 临近/v ，/w 铁路/n “/w 倒票/v ”/w 案件/n 也/d 逐渐/d 增多/v 。/w 连日来/dl ，/w 新疆/ns 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 接到/v 多/a 起/vf 报案/vi ，/w 案件/n 中/f [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 采用/v 新型/b 作案/vi 手法/n ，/w 以/p [短信/n 群发/v]/nz “/w 代购/v 车票/n ”/w 信息/n ，/w 并用/vi 非法/b [网络/n 软件/n]/nz 进行/vn 诈骗/vn 。/w 警方/n 提醒/v ，/w 春运/n 期间/f 客运/n 紧张/a ，/w 旅客/n 更/d 需/v 提高/vn 自我/rr 防范/v 意识/n 。/w 
乌鲁木齐市/ns 民/ng 金斌/nr 4日/t 一大/n 早/a 来到/v [火车站/n 派出所/nis]/nto 报案/vi ，/w 称/v 自己/rr 的/ude1 [1600/m 元/q]/mq 车票/n 款/q 被/pbei 所谓/v 的/ude1 车站/n “/w 内部/f 人员/n ”/w 骗走/nz 了/ule 。/w 金斌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 原/b 打算/v 春节/t 去/vf 广东/ns 过年/vi ，/w 但是/c 苦于/v 春运/n 期间/f [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 正在/d 这时/rzt 他/rr 手机/n 收到/v 了/ule 一条/mq “/w 代购/v ”/w 火车票/n 的/ude1 短信/n 。/w 
金斌/nr 与/cc 短信/n 上/f 所/usuo 留/v [电话/n 号码/n]/nz 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 对方/n [满口/nz 答应/v]/nz 可以/v 买/v 到/v 票/n ，/w 并/cc 声称/v 自己/rr 是/vshi “/w 内部/f 人员/n ”/w ，/w 可以/v “/w 窗口/s 出票/v ，/w 票/n 到/v 付款/vn ”/w 。/w 同时/c ，/w 对方/n 要求/n 买票/nz 者/k 一定/b 要/v 两人/mq 配合/v ，/w 一个人/mq 取/v 票/n ，/w 一个人/mq 转账/vn 付款/vi 。/w 
金斌/nr 见/v 对方/n 言辞/n “/w 恳切/a ”/w ，/w 便/d 信以为真/nz ，/w 就/d 向/p 对方/n 提供/v 了/ule 自己/rr 和/cc 女儿/n 的/ude1 身份/n 信息/n 和/cc [联系/v 方式/n]/nz ，/w 并/cc 嘱咐/v 远在/v 上海/ns 的/ude1 女儿/n 时刻/n 守/v 在/p 电脑/n 前/f 准备/v 网上/s 转账/vn 。/w 
让/v 金斌/nr 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 约定/v 的/ude1 “/w 取/v 票/n ”/w 时间/n 已/d 过/uguo ，/w “/w 代购/v ”/w 却/d 没有/v 出现/vn ，/w 女儿/n 电话/n 也/d 一直/d 处于/v 占/v 线/n 状态/n 。/w [十/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 他/rr 才/d 和/cc 女儿/n 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 在/p 得知/v 上当受骗/v 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 女儿/n 却/d 仍然/d 不明/v 就/d 里/f ，/w “/w 当时/t 手机/n 上/f 确实/ad 是/vshi 我/rr 爸爸/n 的/ude1 号码/n ，/w 所以/c 我/rr 才/d 把/pba [1600/m 元/q]/mq 车票/n 款/q 转/v 到/v 了/ule 指定/v 账户/n ”/w 。/w 
[乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt [乌鲁木齐/ns 站/vi 派出所/nis]/nt 副所长/nnt 吐尔逊江/nrf 表示/v ，/w “/w 来电显示/v 改/v 号/q 软件/n ”/w 是/vshi [一/d 款/q]/mq 非法/b 软件/n ，/w 案件/n 中/f [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 利用/v 这种/r 新型/b [网络/n 技术/n]/nz ，/w 显示/v 一个/mq 特定/b 的/ude1 [手机/n 号码/n]/nz ，/w 并/cc 配合/v 前期/f 的/ude1 说辞/n ，/w 以/p 达到/v 诈骗/vn 钱财/n 的/ude1 目的/n 。/w 
据/p 新疆/ns 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 统计/vn ，/w 元旦/t 以来/f ，/w 此类/r 诈骗/v 案/ng 呈/v 逐日/d 增加/v 态势/n 。/w 截至/v 4日/t ，/w 已/d 接/v 案/ng [21/m 起/vf]/mq ，/w 涉及/v 金额/n 约/d [4/m 万元/q]/mq 。/w 经/p 侦查/vn ，/w 部分/n 案件/n 中/f [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 所/usuo 使用/v 的/ude1 [手机/n 号码/n]/nz 注册地/n 为/p 浙江/ns 地区/n ，/w 另有/v 部分/n 号码/n 使用/v 位置/n 在/p 北京/ns 出现/v 。/w 目前/t ，/w [乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt 已/d 汇报/v 上级/n 部门/n ，/w 并/cc 协调/v 相关/vn 省份/n 开始/v 实施/vn 案件/n 侦破/v 工作/vn 。/w 
[公安/n 部门/n]/nz 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 一定/b 要/v 采用/vn 铁路/n 订票/vn 热线/n 、/w 网络/n 或/c 车站/n 售票口/n 等/udeng 正规/a 渠道/n 购买/v 车票/n ，/w 切莫/d 相信/v “/w 内部/f 人员/n ”/w 所谓/v “/w 代购/v ”/w 车票/n ，/w 更/d 不要/d 将/d 身份证/n 等/udeng [有效/a 证件/n]/nz 和/cc [个人/n 信息/n]/nz 提供/v 给/p 陌生人/n ，/w 以免/c 遭受/v 不必要/a 的/ude1 经济/n 损失/n 。/w (/w 于涛/nr )/w 
