1月5日/t 记者/nnt 从/p 12306/m 网站/n 查询/v 了解到/v ，/w 目前/t 出疆/nz 火车票/n 依旧/z 紧俏/a ，/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 多个/mq 主要/b 客流/n 方向/n 20日/t 内/f 车票/n 基本/a 售罄/nz ，/w [网上/s 订票/vn]/nz 只能/v 靠/v 系统/n 放/v 票/n 前/f [两/q 小时/n]/mq 内/f 的/ude1 抢/v 票/n 。/w 疆/b 内/f 乌鲁木齐/ns 开往/vf 和/cc 田/n 、/w 阿克苏/nsf 、/w [霍尔/nrf 果/ng 斯/b]/ns 及/cc 北屯/nz 等/udeng 方向/n 的/ude1 车票/n 较为/d 充裕/a ，/w 甚至/d 3日/t 内/f 的/ude1 车票/n 都/d 有/vyou 少量/m 剩余/vn 。/w 根据/p 新疆/ns [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 春运/n 客流/n 分析/vn ，/w 铁路/n 春运/n 在/p 节前/f 1月16日/t -/w 1月28日/t 形成/v 第一个/mq 高峰/n ，/w 1月25日/t -/w 30日/t 将/d 是/vshi 疆/b 内/f 客流/n 高峰/n 段/q 。/w 
“/w 疆/b 内/f 旅客/n 春节/t 回家/vi ，/w 一般/ad 都/d 习惯/n 在/p 节前/f 一周/mq 买/v 火车票/n ，/w 除了/p 节前/f [一/d 两天/mq]/mq 的/ude1 票/n 紧俏/a 外/f ，/w 其他/rzv 时间/n 都/d 不/d 像/v 出疆/nz 票/n 那么/c 难买/nz 。/w 而且/c 乘客/n 可选择/nz 的/ude1 交通工具/nz 多/a ，/w 买/v 不到/v 火车票/n 也/d 可以/v 乘/v 长途/b 班车/n 或/c 飞机/n 回家/vi 。/w 所以/c 总体/n 来说/uls ，/w 买/v 疆/b 内/f 火车票/n 不会/v 太/d 发愁/v 。/w ”/w 每年/r 回/v 阿克苏/nsf 父母/n 家/q 过/uguo 春节/t 的/ude1 乌鲁木齐市/ns 民/ng 张春华/nr 说/v 。/w （/w 曹华/nr ）/w 
