1月5日/t ，/w 新疆/ns 大部分/n 地区/n 遭遇/v 强/a 冷空气/n 入侵/v ，/w 乌鲁木齐/ns 降/v 下/f 新年/t [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 。/w 姜浩/nr 摄/vg 
据/p [新疆/ns 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 1月4日/t 白天/t 到/v 6日/t ，/w 新疆/ns 北疆/nz 各地/rzs 、/w 天山/ns 山区/n 和/cc 哈密/ns 、/w 南疆/ns 西部/f 山区/n 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 先后/d 有/vyou 小到中雪/n ，/w 其中/rz [伊犁/ns 河谷/n]/nz 、/w 塔城/ns 、/w 阿勒泰/nsf 、/w 天山/ns 山区/n 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 大雪/n ，/w 局部/n 有/vyou 暴雪/nz ，/w [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou [4/m 级/q]/mq 左右/f 西北风/n ，/w 风口/n 风力/n [8/m 级/q]/mq 。/w 此次/rz [天气/n 过程/n]/nz 中/f ，/w 北疆/nz 大部分/n 地区/n 气温/n 下降/vi [8/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 局部/n 降温/vi 幅度/n 将/d 达/v [10/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 
