上海市/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 4日/t 通报/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt [疾病/n 预防/v]/nz 控制/v [专家/nnt 委员会/nis]/nis 委员/nnt 、/w [上海市/ns 公共卫生/nz 临床/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 卢洪洲/nr 表示/v ，/w 这次/r 出现/v 的/ude1 新/a 病例/n 是/vshi 个/q 散发/v 病例/n 。/w 
[上海/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 当日/t 披露/v ，/w 上海/ns 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 周某某/nr ，/w 男/b ，/w [86/m 岁/qt]/mq ，/w 上海/ns 户籍/n 。/w 他/rr 于/p 1月3日/t 确诊/v ，/w 现已/v 入院/vn 治疗/vn 。/w 卢洪洲/nr 作为/p 权威/n 专家/nnt 参与/v 了/ule 3日/t 下午/t 的/ude1 会诊/vn 。/w 他/rr 透露/v ，/w 患者/n 在/p 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 后/f 已/d 出现/v 重症肺炎/nhd ，/w [医务/b 人员/n]/nz 给/p 其/rz 服用/v 了/ule 达菲/nhm ，/w 并/cc 使用/v 呼吸机/nz 。/w 患者/n 情况/n 属于/v 危重/a 。/w 
据介绍/nz ，/w 这位/r 患者/n 发病/vn 前/f 曾/d 和/cc 老伴/n 一起/s 到/v 活/v 禽/ng 市场/n ，/w 尽管/c 没有/v 亲自/d 宰杀/v 活/v 禽/ng 但是/c 在/p 旁边/f 近距离/nz 观看/v 了/ule 鸡/n 贩子/nnd 宰杀/v 活/v 禽/ng 过程/n 。/w 卢洪洲/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 疾/ag 控/v 人员/n 已/d 对/p 患者/n 家属/n 进行/vn 检测/vn ，/w 相关/vn 活/v 禽/ng 市场/n 亦/d 要/v 关闭/vn 。/w (/w 钟欣/nr )/w 
