年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 来自/v 白银市/ns 会宁县/ns 的/ude1 张先生/nz 和/cc 一起/s 打工/vi 的/ude1 近/a [30/m 名/q]/mq 农民工/nnd 朋友/n 却/d 一筹莫展/vl 。/w 2012年8月/t ，/w 他们/rr 在/p 白银/n 巨/ag 和/cc 燃气/n 有限公司/nis 加气/nz 站/vi [建设/vn 工程/n 项目/n]/nz 中/f ，/w 为/p 会宁/ns 老乡/n 李彦杰/nr 所/usuo 承接/v 的/ude1 部分/n 工程/n 进行/vn 施工/vn ，/w 施工/vn 期限/n 近/a 3个月/t 。/w 然而/c 直到/v 现在/t ，/w 李彦杰/nr 仍/d 拖欠/v 了/ule 大伙/rr 约/d [12/m 万元/q]/mq 的/ude1 工钱/n 。/w 为了/p 要/v 回/v 工资/n ，/w 2013年/t 一年/mq ，/w 他们/rr [无数/m 次/qv]/mq 地/ude2 找/v [相关/vn 部门/n]/nz 解决问题/v ，/w 并/cc 将/d 李彦杰/nr 诉至/v 法院/nis ，/w 却/d 收效甚微/n ，/w 至今/d 工资/n 依然/d 没有着落/v 。/w 
为/p [12/m 万元/q]/mq 工资/n ，/w 他们/rr 跑/v 了/ule 一年/mq 
在/p 此/rzs 之前/f 记者/nnt 就/d 曾/d 和/cc 张先生/nz 一道/d ，/w 先后/d 前往/v [白银区/ns 人民法院/nis]/nt 和/cc [白银市/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt ，/w 亲身/d 体验/v 了/ule 张先生/nz 讨/v 薪/ng 的/ude1 无奈/d 。/w 2013年12月1日/t ，/w 记者/nnt 和/cc 张先生/nz 一同/d 来到/v 了/ule [白银区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w “/w 钱/n 还/d 没拿到/nz 手/n 啊/y ！/w ”/w 来/vf 的/ude1 次数/n 多/a 了/ule ，/w 连/ulian 法院/nis 门口/s 的/ude1 门卫/nnt 都/d 对/p 张先生/nz 十分/d 熟悉/v 。/w 按照/p 惯例/n 走完/v 案件/n 程序/n 后/f ，/w 张先生/nz 联系/v 了/ule 执行庭/n 负责/v 该/rz 案子/n 的/ude1 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 看到/v 张先生/nz 时/ng 也/d 是/vshi [一/d 脸/n]/mq 无奈/d 。/w 据/p 其/rz 讲/v ，/w 虽然/c 法院/nis 的/ude1 调解/vn 已经/d 完成/v ，/w 张先生/nz 他们/rr 其中/rz 的/ude1 一人/mq 已经/d 向/p 法院/nis 申请/v 了/ule 执行/v 。/w 但/c 无奈/d 的/ude1 是/vshi ，/w 法院/nis 执行庭/n 在/p 对/p 该案/r 的/ude1 执行/vn 过程/n 中/f 不但/c 始终/d 找/v 不到/v 李彦杰/nr 本人/rr ，/w 而且/c 也/d 不/d 知道/v 李彦杰/nr 的/ude1 相关/vn 财产/n 信息/n ，/w 对此/d 执行庭/n 也/d 没有/v 办法/n ，/w 希望/v 张先生/nz 他们/rr 能够/v 自己/rr 寻找/v 李彦杰/nr 或者/c 他/rr 的/ude1 相关/vn 财产/n 信息/n 。/w 但是/c 因为/c 李彦杰/nr [早已/d 离开/v]/nz 了/ule 租住/nz 在/p 白银/n 的/ude1 房屋/n ，/w 现在/t 不知去向/vl ，/w 张先生/nz 他们/rr 无法/v 提供/v 任何/rz 信息/n 。/w 在/p 此/rzs 种/q 情况下/nz ，/w 法院/nis 遇上/v 了/ule 执行/v 难/a 问题/n ，/w 截至/v 目前/t ，/w 似乎/d 无法/v 找到/v 一个/mq 更好/d 的/ude1 解决/vn 办法/n 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 和/cc 张先生/nz 前往/v [白银市/ns 市委/nis]/nt 市政府/n ，/w 以及/cc [白银市/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 。/w 在/p 市委/nis 市政府/n 门口/s 接待/v 室内/s ，/w 接待室/n 的/ude1 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 看到/v 张先生/nz 时/ng 开玩笑/vi 道/qv ：/w “/w 都/d 要/v 了/ule 多久/ryt 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 门/n 都/d 快/a 被/pbei 你/rr 踏破/v 了/ule 。/w ”/w 在/p [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz ，/w 张先生/nz 再次/d 遭遇/v 了/ule 尴尬/a ，/w 根据/p 监察/v 大队/nis 负责/v 此事/r 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 法院/nis 的/ude1 判决/vn 是/vshi 针对/p 李彦杰/nr 个人/n 的/ude1 ，/w 而且/c 李彦杰/nr 现在/t 人/n 都/d 找/v 不到/v ，/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 个人/n ，/w 他们/rr 也/d 没有/v 办法/n 。/w 
遇上/v “/w 老赖/nz ”/w ，/w 农民工/nnd 一筹莫展/vl 
据/p 和/cc 张先生/nz 一行/n 的/ude1 席/qt 先生/n 介绍/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 为了/p 要/v 回/v 自己/rr 的/ude1 工资/n ，/w 他们/rr 在/p 公安/n 、/w 劳动/vn 、/w 人/n 社/n 、/w 法院/nis 等/udeng 部门/n 跑/v 了/ule 不/d 知道/v 多少/ry 趟/qv ，/w 刚开始/nz 的/ude1 时候/n ，/w 各/rz 部门/n 还/d 能够/v 想/v 点/qt 办法/n ，/w 最终/d 他们/rr 结合/v 大家/rr 的/ude1 意见/n ，/w 干脆/d 将/d 李彦杰/nr 告/v 上/f 了/ule 法院/nis ，/w 可是/c 没想到/nz 这/rzv 一/m 告/v 却/d 给/p 了/ule 各方/r 一个/mq 推脱/v 的/ude1 理由/n 。/w 调解/v 结果/n 下来/vf 后/f ，/w 他们/rr 再/d 去/vf 其他部门/nit ，/w 每次/r 都会/n 被/pbei 告知/v ：/w “/w 现在/t 案子/n 已经/d 到/v 了/ule 法院/nis ，/w 我们/rr 也/d 不好/a 插手/v ，/w 法院/nis 都/d 没有/v 办法/n ，/w 何况/c 我们/rr 呢/y ？/w ”/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 局面/n ，/w 席/qt 先生/n 认为/v 当初/t 还/d 不如/v 不/d 上/f 法院/nis 。/w 
