6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [山西省/ns 文化厅/nis]/nto 获悉/v ，/w [山西/ns 艺术/n 职业/n 学院/nis]/ntu [华/b 晋/b 舞剧团/nis]/nt 创作/vn 的/ude1 大型/b 舞剧/n 《/w [粉墨/nz 春秋/n]/nz 》/w 成功/a [国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz 重点/n 资助/v 项目/n 授牌/v 仪式/n ，/w [山西省/ns 文化厅/nis]/nto 获/v [国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz 组织/n 工作/vn 奖/n 。/w 
该剧/r 从/p [中国/ns 古典文学/n 名著/n]/nz 、/w 传统/n 戏曲/n 和/cc [民间/n 文化/n]/nz 中/f 汲取/v [创作/vn 灵感/n]/nz ，/w 突破/v 艺术/n 门类/n 的/ude1 限制/vn ，/w 融合/v 戏曲/n 、/w 杂技/n 、/w 舞蹈/n 、/w 武术/n 等/udeng [艺术/n 形式/n]/nz ，/w 以/p 舞剧/n 的/ude1 方式/n 保留/v 和/cc 传承/vn [民族/n 文化/n]/nz ，/w 展现/v 了/ule 戏曲/n 的/ude1 魅力/n 和/cc 戏曲/n 人/n 对/p 艺术/n 的/ude1 [执着/nz 追求/v]/nz 。/w 
《/w [粉墨/nz 春秋/n]/nz 》/w 曾/d 受/v 文化部/nto 委派/v 赴/v 澳大利亚/nsf 参加/v “/w 中澳/nz 建交/vi [40/m 周年/q]/mq [中国/ns 文化/n]/nz 年/qt 闭幕式/n ”/w 演出/vn ，/w 获得/v 巨大/a 成功/a ，/w 是/vshi 中国/ns 首部/gi 在/p [悉尼/ns 歌剧院/nis]/nt 上演/v 的/ude1 舞台/n 剧目/n ；/w 受/v [新加坡/nsf 政府/nis]/nt 邀请/v ，/w 亮相/vi 新加坡/nsf 嘉/b 龙/n 剧场/n ；/w [第/m 十届/mq 中国/ns 艺术节/n]/nz 上/f 问鼎/v “/w 文华/nr 大奖/n ”/w ，/w 成为/v 山西省/ns 继/vg 话剧/n 《/w 立秋/t 》/w 之后/f [第二/m 部/q]/mq 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 舞台剧/n 。/w 
2011年/t 首演/v 至今/d ，/w 该剧/r 已/d 演出/vn [139/m 场/qv]/mq ，/w 其中/rz 国外/s 演出/vn [8/m 场/qv]/mq ，/w 均/d 受到/v 观众/n 好评/n 。/w 
[国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz 是/vshi 国务院/nt 批准/v ，/w 文化部/nto 、/w 财政部/nt 共同/d 实施/v 的/ude1 一项/mq 扶持/v [舞台/n 艺术/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重大/a 文化/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 旨在/v 资助/vn 、/w 打造/v 全国/n 有/vyou 较大/d 影响/vn 、/w 深受/v 广大/b 观众/n 喜爱/v 、/w 能够/v 传承/vn 的/ude1 艺术/n 精品/n 剧目/n 。/w 
此前/t ，/w 山西省/ns 话剧/n 《/w 立秋/t 》/w 、/w 舞剧/n 《/w [一把/mq 酸枣/n]/nz 》/w 、/w 京剧/n 《/w 走西口/nz 》/w 、/w 晋剧/n 《/w [傅山/nz 进京/vi]/nz 》/w 、/w 说唱/n 剧/n 《/w 解放/v 》/w 、/w 晋剧/n 《/w [大/a 红灯笼/n]/nz 》/w 等/udeng [6/m 部/q]/mq 作品/n 先后/d 入选/v [国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz 重点/n 资助/v 剧目/n 。/w 《/w [粉墨/nz 春秋/n]/nz 》/w 的/ude1 入选/vn ，/w 使/v 该省/r 的/ude1 国家/n [舞台/n 艺术/n]/nz 精品/n 剧目/n 达到/v [7/m 部/q]/mq ，/w 名列/v 全国/n 前列/n 。/w (/w 王燕君/nr )/w 
