学/v 中医/nnd ，/w 吃/v 中餐/n ，/w 在/p 中国/ns 西北/ns 甘肃/ns [三/m 周/qt]/mq 多/a 时间/n 的/ude1 生活/vn 和/cc 学习/v ，/w 玛/nz 瑞娅/nr 越来越/d 喜欢/vi 上/f 这里/rzs ，/w 感觉/n 自己/rr 这个/rz “/w 洋/ag 大夫/nnt ”/w 与/cc 中国/ns 的/ude1 “/w 老/a 郎中/nnt ”/w 很/d 有/vyou 缘分/n 。/w 
[29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 玛/nz 瑞娅/nr 是/vshi 乌克兰/nsf 首都/n 基辅/nsf 一家/n 健康/a 中心/nis 的/ude1 保健/n 医生/nnt ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 在/p 没有/v 来/vf 中国/ns 之前/f ，/w 我/rr 对/p 中医/nnd 的/ude1 理解/vn 很多/m 都/d 停留/vi 在/p 听说/v 和/cc 想象/v 中/f ，/w 觉得/v 很/d 神奇/a ，/w 查/v 资料/n 后/f 才/d 知道/v ，/w 中医/nnd 在/p 中国/ns 具有/v 悠久/a 的/ude1 历史/n 和/cc 传统/n 。/w ”/w 
带着/vn 好奇/a 和/cc 向往/v ，/w 2013年12月/t 中旬/t ，/w 玛/nz 瑞娅/nr 和/cc 其他/rzv [13/m 名/q]/mq 乌克兰/nsf 医生/nnt 来到/v 了/ule 中国/ns 。/w 
横贯/v 中国/ns 、/w 连接/v 欧亚大陆/nsf 的/ude1 [古/tg 丝绸之路/n]/nz ，/w 曾/d 是/vshi 古代/t 东西方/n 文化/n 和/cc 贸易/vn 交流/vn 的/ude1 大通道/n ，/w 中国/ns 的/ude1 丝绸/n 、/w 瓷器/n 等/udeng 就是/v 沿着/p 这/rzv 条/q 通道/n 销售/vn 到/v 了/ule 欧亚/nz 多个/mq 国家/n 。/w 如今/t ，/w 随着/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 热/a 议和/vi 建设/vn ，/w 中国/ns 的/ude1 [传统/n 医学/n]/nz 成为/v 吸引/v 沿线/f 国家/n 的/ude1 新亮点/nz 。/w 
“/w 中医/nnd 相比/vi 于/p 西医/nnd ，/w 更/d 注重/v 人体/n 的/ude1 内循环/nz ，/w 针灸/n 、/w 拔火罐/nz 、/w 穴位/n 推拿/vn 等/udeng 手段/n 都/d 要/v 比/p 西医/nnd 手术/n 和/cc 吃药/v 的/ude1 副作用/n 小/a 很多/m 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 在/p 中国/ns 学习/v 了/ule [三/m 周/qt]/mq 多/a 时间/n 中医/nnd 后/f ，/w 玛/nz 瑞娅/nr 最大/gm 的/ude1 心得/n 。/w 
玛/nz 瑞娅/nr 参加/v 的/ude1 是/vshi “/w 甘肃/ns －/w 乌克兰/nsf 首批/n 中医药/n [国际/n 研修班/nis]/nt ”/w ，/w 在/p 共/d 一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 甘肃/ns 的/ude1 中医专家/nnd 要/v 为/p 他们/rr 系统/n 讲授/v 中医药/n [基础/n 知识/n]/nz 、/w [中医药/n 文化/n]/nz 和/cc 针灸/n 、/w [中医/nnd 适宜/v 技术/n]/nz 等/udeng 。/w 
由于/p 时间/n 较短/d ，/w 每个/r 来自/v 乌克兰/nsf 的/ude1 学员/nnt 对/p 这次/r 难得/a 的/ude1 学习/vn 机会/n 都/d 十分/d 珍惜/v 。/w “/w 有时候/d 我/rr 一天/mq 只/d 睡/v [四/m 五/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 大部分/n 时间/n 不是/c 在/p 听/v 老师/nnt 讲课/vi ，/w 就是/v 在/p [甘肃/ns 中医/nnd 学院/nis]/ntu 及其/cc 附属医院/nit 的/ude1 图书馆/nis 度过/v 。/w ”/w 来自/v 乌克兰/nsf 的/ude1 医生/nnt [亚历山/nrf 大/a]/ns 每天/r 把/pba 时间/n 安排/v 得/ude3 满满/z 的/ude1 ，/w 甘肃/ns 冬日/n 严寒/an ，/w [55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 尽管/c 有些/rz 吃不消/vl ，/w 但/c 仍然/d “/w 乐此不疲/vl ”/w 。/w 
[亚历山/nrf 大/a]/ns 告诉/v 记者/nnt ，/w 两年/mq 前/f 他/rr 的/ude1 父亲/n 生/v 了/ule 病/n ，/w [西医/nnd 治疗/vn]/nz 未见/nz 效果/n ，/w 通过/p 服用/v 中成药/n 后/f 渐渐/d 好转/vi ，/w 此次/rz 他/rr 来/vf 甘肃/ns 取/v “/w 中医/nnd 经/p ”/w ，/w 更/d 让/v 他/rr 大开眼界/vl ，/w 不但/c 决心/n 自己/rr 要/v [努力/ad 学习/v]/nz ，/w 而且/c 把/pba 希望/v 寄托/vn 到/v 了/ule 下一代/n ，/w “/w 我/rr 的/ude1 小/a 儿子/n 盖尔玛/nrf 今年/t [10/m 岁/qt]/mq ，/w 等/udeng 他/rr 长大/vi 了/ule ，/w 一定/b 要/v 送/v 他/rr 来/vf 学/v 中医/nnd 。/w ”/w [亚历山/nrf 大/a]/ns 说/v 。/w 
[甘肃/ns 中医/nnd 学院/nis]/ntu 副院长/nnt 李应东/nr 是/vshi 此次/rz “/w 甘肃/ns －/w 乌克兰/nsf 首批/n 中医药/n [国际/n 研修班/nis]/nt ”/w 的/ude1 授课/vn 专家/nnt ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 由于/p 语言/n 的/ude1 关系/n ，/w 乌克兰/nsf 的/ude1 学员/nnt 在/p 学/v 中医/nnd 方面/n 存在/v 一定/b 困难/an ，/w 但/c 每个人/mq 的/ude1 勤奋/a 和/cc 专注/vi 让/v 人/n 十分/d 敬佩/v 。/w ”/w 
2013年10月/t ，/w 李应东/nr 曾/d 到/v 乌克兰/nsf 进行/vn 学术/n 访问/vn ，/w 在/p [乌克兰/nsf 国立/b 医科/n 大学/nis]/ntu 专门/d 作/v 了/ule [中国/ns 传统/n 医学/n]/nz 的/ude1 [学术/n 报告/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc 同行/n 的/ude1 中医专家/nnd 为/p 当地/s 居民/n 开展/v 了/ule 义诊/vn 活动/vn 。/w 就是/v 在/p 这次/r 学术/n [访问/vn 期间/f]/nz ，/w [甘肃/ns 中医/nnd 学院/nis]/ntu 与/cc [乌克兰/nsf 国立/b 医科/n 大学/nis]/ntu 签订/v 了/ule [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 双方/n 在/p [乌克兰/nsf 国立/b 医科/n 大学/nis]/ntu 挂牌/vi 成立/vi “/w [岐黄/nz 中医/nnd 学院/nis]/nt ”/w ，/w 并/cc 将/d 在/p 教育/vn 教学/vn 、/w 科学研究/nz 及/cc 人才/n 交流/vn 培养/v 等/udeng 方面/n 进行/vn 长期/d 合作/vn 。/w “/w 甘肃/ns －/w 乌克兰/nsf 首批/n 中医药/n [国际/n 研修班/nis]/nt ”/w 就是/v 由/p [甘肃省/ns 中医/nnd 学院/nis]/nt 及其/cc 附属医院/nit 承办/v 。/w 
“/w 我/rr 希望/v 通过/p 研修班/nis 的/ude1 学习/vn ，/w 学员/nnt 们/k 可以/v 掌握/vn 多项/mq [中医/nnd 适宜/v 技术/n]/nz ，/w 促进/v 中医药/n 在/p 乌克兰/nsf 的/ude1 传播/vn 和/cc 推广/vn 。/w ”/w 甘肃省/ns 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 刘维忠/nr 介绍/v ，/w 甘肃/ns 已/d 被/pbei [国家/n 中医药/n 管理局/nis]/nto 确定/v 为/p 中国/ns －/w 乌克兰/nsf 中医药/n [合作/vn 项目/n]/nz 执行/v 省份/n ，/w 在/p 未来/t “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 中/f ，/w 甘肃省/ns 将/d 以/p 中医药/n [服务/vn 贸易/vn]/nz 发展/vn 为/p 重点/n ，/w 积极/ad 发展/vn 同/p 沿线/f 国家/n 在/p [医药/n 卫生/an]/nz 领域/n 的/ude1 合作/vn 。/w 
