中国/ns 驻/v 澳大利亚/nsf 大使/nnt 马朝旭/nr 6日/t 在/p 《/w [澳大利亚/nsf 人/n 报/n]/nz 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
马朝旭/nr 说/v ，/w 此次/rz 安倍/nrf 一意孤行/vl ，/w 违背/v 历史/n 正义/n ，/w 践踏/v 人类/n 良知/n ，/w 是/vshi 对/p 全世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 人民/n ，/w 特别/d 是/vshi 饱受/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 的/ude1 受害/vn 国/n 人民/n 的/ude1 [公然/d 挑衅/vn]/nz 。/w 安倍/nrf 的/ude1 挑衅/vn 行为/n 加剧/v 了/ule 地区/n 紧张/a ，/w 严重/a 损害/v 了/ule 日本/ns 与/cc 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n 。/w 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n ，/w 与/cc 全世界/n 包括/v 日本/ns 在/p 内/f [各国/rzs 人民/n]/nz 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz 背道而驰/vl ，/w 正/d 将/d 日本/ns 引向/v 一条/mq 十分/d 危险/an 的/ude1 道路/n 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 此次/rz 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 再次/d 在/p 历史/n 问题/n 上/f 制造/vn 麻烦/an ，/w 给/p 本/rz 已/d 陷入/v 严峻/a 局面/n 的/ude1 [中/f 日/b 关系/n]/nz 制造/vn 了/ule 新的/a 政治/n 障碍/n 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 能否/v [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v 其/rz 军国主义/n 历史/n ，/w 日本/ns 领导人/nnt 是否/v 有/vyou 诚意/n 遵守/v 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 的/ude1 宗旨/n 和/cc 原则/n ，/w 坚持/v 走/v 和平/n 发展/v 道路/n 。/w 
马朝旭/nr 说/v ，/w 任何/rz 对/p 历史/n 和/cc [日本/ns 军国主义/n]/nz [战争/n 罪行/n]/nz 有所/v 了解/vn 的/ude1 人/n 都会/n 得出/v 结论/n ，/w 军国主义/n 是/vshi 世界/n 和/cc [人类/n 和平/n]/nz 的/ude1 巨大/a 威胁/vn 。/w 只有/c 正视/v 历史/n ，/w 才能/n 开辟/v 未来/t 。/w 战争/n 虽然/c 过去/vf 了/ule ，/w 但/c 历史/n 的/ude1 教训/n 必须/d 汲取/v 。/w 如果/c 不能/v 以史为鉴/vl ，/w 历史/n 将/d 会/v 重演/vn 。/w 所有/b 国家/n 都/d 应/v 成为/v [国际/n 社会/n]/nz 负责任/nz 的/ude1 一员/mq 。/w 安倍/nrf 应/v 采取/v 切实/ad 措施/n 纠正/v 错误/n ，/w 真正/d 取信/vi 于/p [国际/n 社会/n]/nz ，/w 而/cc 不是/c 开/v 历史/n 倒车/vi ，/w 为/p 侵略/v 历史/n 翻案/vi 。/w 
马朝旭/nr 强调/v ：/w “/w 正义/n 必须/d 得到/v 捍卫/vn 。/w 一名/mq 澳大利亚/nsf 民众/n 最近/t 给/p 我/rr 写信/vi ，/w 表示/v 他/rr 坚决/ad 反对/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 希望/v 有一天/d ，/w 日本/ns 将/d 有/vyou 勇气/n 承认/v 他们/rr 对/p 许多/mq 国家/n 蓄意/d 造成/v 痛苦/an 和/cc 伤害/vn 的/ude1 历史/n 。/w 我/rr 也/d 期待/v 着/uzhe 这一天/mq 。/w 但/c 这一天/mq 是/vshi 等/udeng 不/d 来/vf 的/ude1 。/w 我们/rr 应/v 挺身而出/vl ，/w 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v 行为/n ，/w 捍卫/v 世界/n 与/cc 地区/n 稳定/an 。/w ”/w 
