在/p 近日/t 举行/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 天津市/ns 志愿者/nnt 讲解员/nnt 大赛/vn 决赛/vn 上/f ，/w 荣获/v 亚军/n 的/ude1 李贞玉/nr 用/p 流利/a 的/ude1 汉语/gi 将/d [天津/ns 之/uzhi 眼/n]/nz 、/w [南/b 翠屏/nz 公园/n]/nz 、/w 老城厢/nz 的/ude1 历史/n 娓娓道来/vl ，/w 对/p 天津/ns 的/ude1 [人文/n 地理/n]/nz 风貌/n 如数家珍/vl ，/w [很多/m 人/n]/mq 以为/v 她/rr 是/vshi 一名/mq 地道/a 的/ude1 天津人/nz 。/w 
“/w 天津/ns 的/ude1 生活/vn 很/d 安逸/a ，/w 人们/n 注重/v [生活/vn 情趣/n]/nz 也/d 很/d 热情/an 好客/a ，/w 这/rzv 与/cc 我/rr 的/ude1 家乡/n 韩国/nsf 龙仁/nr 很/d 相似/a 。/w ”/w 李贞玉/nr 说/v ，/w 我/rr 很快/d 就/d 适应/v 了/ule 这里/rzs 的/ude1 生活/vn ，/w 也/d 想/v 扎根/v 天津/ns 。/w 
来/vf 中国/ns 为/p 追/v 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 
李贞玉/nr 与/cc 中国/ns 结缘/vi 是因为/c 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 在/p 韩国/nsf 的/ude1 热/a 播/v ，/w 她/rr 疯狂/a 迷恋/v 上/f 了/ule 汉语/gi ，/w 并/cc 自学/vn 通过/p 了/ule HSK/x [汉语/gi 水平/n 考试/vn]/nz ，/w 还/d 想/v 来华/vn 进一步/d 深造/vi 。/w 
自/p 2003年/t 来到/v [南开/ns 大学/nis 中文系/nis]/nt 以来/f ，/w 李贞玉/nr 在/p 天津/ns 已经/d 呆/v 了/ule 近/a 十年/mq 。/w 十/m 年间/n ，/w 她/rr 经历/n 过/uguo 独/d 在/p 异乡/n 过/uguo 春节/t 的/ude1 孤单/a ，/w 经历/n 过/uguo 学习/v 中国/ns [古代/t 汉语/gi]/nz 与/cc 文学/n 的/ude1 困难/an ，/w 经历/n 过/uguo 家里/s 紧锣密鼓/dl 的/ude1 催/v 婚/ng ，/w 而/cc 她/rr ，/w 都/d 挺/d 下来/vf 了/ule 。/w 
现在/t 的/ude1 她/rr ，/w 早餐/n 跟/p 大家/rr 一样/uyy 排队/vi 买/v 煎饼果子/nf ，/w 周末/t 会/v 去/vf 名流/n 茶馆/nis 听相声/nz ，/w 冬天/t 也/d 裹得/nz 严严实实/z 的/ude1 ，/w 不再/d 像/v 韩国/nsf 女孩/n 那/rzv 般/uyy “/w 要/v 风度/n 不要/d 温度/n ”/w ，/w 过/uguo 年会/n 跟/p 朋友/n 一起/s 包饺子/nf 放鞭炮/nz ，/w 与/cc 人/n 攀谈/vi 时/ng 总是/d 一口/mq 流利/a 的/ude1 汉语/gi ，/w 时不时/d 也/d 能/v 学/v 几句/mq 天津话/nz ，/w 乍/d 一/m 看/v ，/w 还/d 真/a 辨别/v 不/d 出/vf 她/rr 的/ude1 韩国人/nz 身份/n 。/w 
“/w [很多/m 人/n]/mq 第一次/mq 见/v 我/rr ，/w 听/v 我/rr 讲话/n ，/w 看/v 我/rr 的/ude1 样貌/n ，/w 都/d 以为/v 我/rr 是/vshi 南方人/nz 。/w ”/w 李贞玉/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 让/v 我/rr 很/d 开心/a ，/w 说明/v 我/rr 已经/d 中国/ns 化/v 了/ule 。/w ”/w 
研究/vn “/w 女/b 汉子/n ”/w 行/ng 遍/qv 中国/ns 
李贞玉/nr 师从/v [南开/ns 大学/nis 文学院/nis]/nt 教授/nnt 乔以钢/nr ，/w 专门/d 进行/vn 性别/n 与/cc 现代/ntc [中国/ns 文化/n 研究/vn]/nz 。/w 
“/w 我/rr 最/d 欣赏/v 中国/ns 清末/t 民初/t 的/ude1 女子/n ，/w 她们/rr 不仅/c 争取/v 女性/n 的/ude1 独立/a 与/cc 解放/v ，/w 还/d 像/v 男子/n 一样/uyy 能够/v 保家卫国/vl ，/w 富有/v [牺牲/v 精神/n]/nz 。/w ”/w 李贞玉/nr 明年三月/t 就要/d 进行/vn 博士/nnt [论文/n 答辩/vn]/nz 了/ule ，/w 她/rr 的/ude1 研究/vn 课题/n 是/vshi 《/w 清末/t 民初/t 的/ude1 善/ag 女子/n 想象/v 》/w 。/w 
虽然/c 李贞玉/nr 是/vshi 个/q 来自/v 韩国/nsf 的/ude1 美女/n “/w 学霸/nz ”/w ，/w 但/c 她/rr 并/cc 没有/v 把/pba 自己/rr 禁锢/vn 在/p 书斋/n 里/f ，/w 一味/d 的/ude1 钻研/vn 学术/n 。/w 只要/c 遇到/v 寒暑假/n ，/w 她/rr 就/d 会/v 选择/vn 旅行/vi ，/w [走遍/v 中国/ns]/nz 的/ude1 大好河山/n ，/w 一/m 睹/vg 秀丽/a 风光/n 。/w 她/rr 去/vf 过/uguo 千里冰封/l 的/ude1 东三省/r ，/w 到/v 过/uguo 神圣/a 的/ude1 布达拉宫/ns ，/w 亦/d 踏上/v 过/uguo 一望无垠/al 的/ude1 大草原/nz ，/w 她/rr 的/ude1 足迹/n 遍布/v [30/m 个/q]/mq 省份/n ，/w 跨越/v 了/ule [900/m 多/a 万/d 平方公里/q]/mq 的/ude1 土地/n 。/w 
李贞玉/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 喜欢/vi 乘火车/nz 旅行/vi ，/w 在/p 途中/s 可以/v 结识/v 新朋友/nz ，/w 在/p 交谈/vi 里/f 又/d 能/v 了解/vn 中国/ns 更多/ad 的/ude1 故事/n 。/w ”/w 
“/w 热心/a 洋/ag 邻居/n ”/w 客串/v “/w 居委会/nis 大妈/n ”/w 
“/w 有/vyou 一户/mq 住/vi 的/ude1 都/d 是/vshi 韩国/nsf 学生/nnt ，/w 他们/rr 深夜/t 总是/d 聚会/vi 喝酒/vi ，/w 吵得/nz 旁边/f 的/ude1 年轻/a 夫妻/n 无法/v 休息/vn 。/w 而/cc 因为/c 语言/n 上/f 的/ude1 隔阂/n ，/w 文化/n 上/f 的/ude1 差异/n ，/w 居委会/nis 前来/vi 调解/vn 几次/mq 都/d 吃/v 了/ule ‘/w 闭门羹/n ’/w 。/w ”/w 李贞玉/nr 说/v ，/w “/w 当/p 我/rr 敲门/vi 用/p 韩语/n 表明/v 来意/n 时/ng ，/w 他们/rr 才/d 打开/v 房门/n ，/w 只要/c 解释/v 清楚/a ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 就/d 迎刃而解/vl 了/ule 。/w ”/w 
谈及/v 成为/v 志愿者/nnt 的/ude1 原因/n ，/w 李贞玉/nr 说/v ，/w 在/p 天津/ns 呆/v 的/ude1 日子/n 久/a 了/ule ，/w 所以/c 总/b 帮/v 新/a 来/vf 的/ude1 韩国人/nz 办/v 签证/n ，/w 自己/rr 就/d 成/v 了/ule [出入境/n 管理局/nis]/nto 的/ude1 常客/n ，/w 他们/rr 帮助/v 阳光/n 100/m 社区/n 招募/v 外籍/n 志愿者/nnt 时/ng 就/d 邀请/v 了/ule 我/rr 。/w 
现在/t ，/w 李贞玉/nr 从事/vi 志愿者/nnt 工作/vn 已经/d 三年/t 了/ule ，/w 不仅/c 成/v 了/ule 小区/n 住户/n 眼里/s 的/ude1 “/w 热心/a 洋/ag 邻居/n ”/w ，/w 还/d 跟/p 居委会/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 成/v 了/ule 好朋友/nz 。/w 在/p 得知/v 有/vyou “/w 讲述/v 美丽/a 天津/ns ，/w 畅想/v [美好/a 生活/vn]/nz ”/w [第二/m 届/q]/mq 天津市/ns 志愿者/nnt 讲解员/nnt 大赛/vn 之后/f ，/w 居委会/nis 杨/ng 主任/nnt 直接/ad 就/d 给/p 她/rr 报了名/v 。/w “/w 远亲/n 不如/v 近邻/n ，/w 天津人/nz 的/ude1 热情/an 使/v 我/rr 仿佛/d [回到/v 家乡/n]/nz 。/w ”/w 李贞玉/nr 如是说/dl 。/w 
如今/t 李贞玉/nr 已然/d 成/v 了/ule “/w 天津人/nz ”/w ，/w 家里/s 的/ude1 远房亲戚/n 在/p 她/rr 的/ude1 影响/vn 下来/vf 到/v 天津/ns 做生意/nz ，/w 很多/m 韩国/nsf 学生/nnt 也/d 在/p 她/rr 的/ude1 推荐/vn 下来/vf 到/v [南开/ns 大学/nis]/ntu 学习/v 。/w 
“/w 十年/mq 前/f ，/w 韩国/nsf 朋友/n 都/d 问/v 我/rr ，/w 你/rr 来/vf 中国/ns 干什么/vi ；/w 而/cc 十年/mq 后/f ，/w 韩国/nsf 朋友/n 都/d 问/v 我/rr ，/w 怎么/ryv 才能/n 来/vf 中国/ns 发展/vn 。/w ”/w 李贞玉/nr 说/v 。/w (/w 张道正/nr 聂文斐/nr )/w 
