俗话说/vl “/w 小寒/t 大寒/t ，/w 冷/a 成/v 冰/n 团/n 。/w ”/w 1月5日/t 是/vshi 农历/n [二十/m 四/m 节气/n]/nz 之一/rz 的/ude1 “/w 小寒/t ”/w 也/d 是/vshi “/w 二九/m ”/w 的/ude1 [第六/m 天/qt]/mq ，/w 记者/nnt 从/p [陕西省/ns 气象台/nis]/nt 了解到/v ，/w 从/p 5日/t 晚上/t 开始/v 陕西省/ns 将/d 迎来/v 一次/mq 大/a 范围/n 的/ude1 降温/vn 、/w 降水/n 过程/n 。/w 
从/p 元旦/t 开始/v ，/w 陕西省/ns 一直/d 以/p 晴好/a 天气/n 为主/vi ，/w 昨天/t 西安/ns [最高/a 气温/n]/nz 更是/d 攀升/v 到/v [14/m ℃/w]/mq 。/w 不过/c ，/w 今天/t [不少/m 人/n]/mq 在/p 出门/vi 的/ude1 时候/n 就/d 明显/a 的/ude1 感觉到/v 变冷/v 了/ule 。/w 
虽然/c 今天/t 早上/t 在/p 西安/ns 街头/s ，/w 太阳/n 还是/c 探/v 出/vf 了/ule 脑袋/n ，/w 可是/c 这/rzv 会/v 我/rr 在/p 南郊/nz 仍然/d 感觉到/v 寒风/n 瑟瑟/z 。/w 像/v 昨天/t ，/w 西安/ns 的/ude1 温度/n 达到/v 了/ule [14/m 度/qv]/mq ，/w 但是/c 今天/t ，/w 我们/rr 可以/v 看/v 一下/mq 温度计/n ，/w 上面/f 显示/v 只有/c [2/m 度/qv]/mq 左右/f 。/w 
西安/ns 市民/n ：/w 昨天/t 只/d 穿/v 了/ule 个/q 卫衣/nr ，/w 今天/t 给/p 卫衣/nr 下面/f 加/v 了/ule 个/q 小/a 马甲/n 。/w 
西安/ns 市民/n ：/w 今天/t 明显/a 温度/n 降低/v 了/ule ，/w 小孩/n 今天/t 也/d 穿/v 了/ule 厚/a 了/ule 点/qt ，/w 加/v 了/ule 一件/mq 毛衣/n 。/w 
今天/t 是/vshi 小寒/t 节气/n ，/w 这/rzv 也/d 就/d 意味着/v ，/w 从/p [今天/t 开始/v]/nz 我国/n 进入/v 一年中/t 最/d 寒冷/a 的/ude1 时段/n 。/w 俗话说/vl “/w 小寒/t 、/w 大/a 寒冻/nz 作/v 一团/mq ”/w ，/w “/w 街上/s 走走/v ，/w 金钱/n 丢手/vi ”/w 。/w 记者/nnt 从/p 省/n 气象台/nis 了解到/v ，/w 从/p 今天/t 晚上/t 开始/v ，/w 我省/n 将/d 迎来/v 一次/mq 大/a 范围/n 的/ude1 降温/vn 、/w 降水/n 过程/n 。/w 
[陕西省/ns 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 侯建忠/nr ：/w 预计/v 从/p 今天/t 晚上/t 开始/v ，/w 咱们/rr 省会/n 出现/v 一次/mq 降水/n 和/cc 降温/vi [天气/n 过程/n]/nz ，/w 其中/rz 陕北/ns 和/cc 关中/ns 北部/f 以/p 降雪/vi 为主/vi ，/w 关中平原/nrf 和/cc 陕南/ns 基本上/d 以/p 雨/n 或者/c 雨夹雪/n 为主/vi ，/w 053324/m [最低/a 气温/n]/nz 可能会/nz 出现/v 在/p [8/m 号/q]/mq ，/w 像/v 陕北/ns [最低/a 气温/n]/nz 可能/v 在/p 零下/s [16/m 度/qv]/mq 到/v [18/m 度/qv]/mq ，/w 咱们/rr 关中/ns [北部/f 地区/n]/ns ，/w 大概/d 在/p 零下/s [14/m 度/qv]/mq 到/v 零下/s [16/m 度/qv]/mq ，/w 关中/ns 南部/f 和/cc 陕南/ns [东部/f 地区/n]/nz ，/w 会/v 在/p 零下/s [6/m 度/qv]/mq 到/v 零下/s [8/m 度/qv]/mq 。/w 
另外/c ，/w 随着/p 温度/n 越来越/d 低/a ，/w 大家/rr 在/p 饮食/n 方面/n 也/d 要/v 注意/vn ，/w 这/rzv 一/m 时段/n 适合/v 吃/v 较为/d 滋补/vn 的/ude1 食物/nf ，/w 像/v 麻辣火锅/nf 、/w [红焖/v 羊肉/nf]/nz 都/d 是/vshi 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 

