昨天/t 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 上海/ns 发布/v 会上/n ，/w 导演/nnt 虞军豪/nr 携/v 主演/v 陆毅/nr 、/w 何润东/nr 、/w 魏/tg 一/m 登场/vi 亮相/vi 。/w 在/p 现场/s 播放/v 的/ude1 首款/nz 预告片/nz 中/f ，/w 陆毅/nr 与/cc 何润东/nr 在/p 擂台/n 上/f 大打出手/vl ，/w 结实/a 的/ude1 身材/n 引来/v 现场/s 粉丝/nf 的/ude1 一片/mq 尖叫/vi 。/w 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 不仅/c 让/v 何润东/nr 见识/n 到/v 了/ule 陆毅/nr 的/ude1 身材/n ，/w 同时/c 也/d 尝/v 到/v 了/ule 陆毅/nr 的/ude1 拳头/n 有/vyou 多/a 硬/a 。/w 陆毅/nr 笑/v 称/vn 虽然/c 在/p 影片/n 中/f 拳脚/n 相/d 向/p ，/w 但/c 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 通过/p 这次/r 拍摄/v ，/w 两人/mq 成为/v 了/ule 亲密/a 的/ude1 好朋友/nz 。/w 
《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 讲述/v 一个/mq 特定/b 的/ude1 [时代/n 背景/n]/nz 下/f ，/w 一场/mq 搏击/v 擂台/n 上/f 的/ude1 特殊/a 之/uzhi 战/vg 。/w 陆毅/nr 说/v ：/w “/w 从前/t 的/ude1 合作/vn 没有/v 对手戏/nz ，/w 这次/r 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 一下子/mq 太/d 亲密/a 了/ule ，/w 很多/m 戏/n 份/q 都/d 是/vshi 肉/n 碰/v 肉/n 不/d 穿衣服/nz 的/ude1 对抗/vn 。/w ”/w ○/m 吴轶凡/nr 文/ng 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

