从/p [中央/n 气象台/nis]/nt 发布/v 的/ude1 预报/vn 来看/u ，/w 此次/rz 降雨/vn （/w 雪/n ）/w 过程/n 在/p 陕西/ns 的/ude1 影响/vn 并/cc 不大/d 。/w 
“/w 此次/rz 的/ude1 降雪/vn 过程/n 可能/v 要/v 让/v 大家/rr 失望/a 了/ule ，/w 因为/c 水汽/n 条件/n 不是/c 很/d 充足/a ，/w 全省/n 除/p 过/uguo 部分/n 地方/n 会/v 有/vyou 小雪/n 出现/v ，/w 大部分/n 都/d 只有/c 降温/vi ，/w 下不来/v 雪/n 了/ule 。/w ”/w [陕西省/ns 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 刘勇/nr 说道/v 。/w 今天/t （/w 1月6日/t ）/w 市民/n 们/k [翘首/vd 企盼/v]/nz 的/ude1 大/a 范围/n 降雪/vi 还是/c 和/cc 我们/rr 开/v 了/ule 一个/mq 不大不小/al 的/ude1 玩笑/n ，/w 总之/c 这/rzv 雪/n 是/vshi 下不来/v 了/ule 。/w 
水汽/n 不足/an 只有/c 降温/vi 无/v 降雪/vn 
“/w 此次/rz 南下/vn 的/ude1 冷空气/n 还/d 算/v 充足/a ，/w 但/c 之前/f 预测/vn 的/ude1 北上/vn 水汽/n 却/d 没有/v 如约/d 而/cc 至/p ，/w 水汽/n 不足/an 是/vshi 导致/v 降水/n 下/f 不/d 下来/vf 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w 确实/ad 比较/d 令人/v 失望/a 。/w ”/w 刘勇/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [陕西省/ns 气象台/nis]/nt 在/p 1月5日/t 发布/v 的/ude1 降水/n 降温/vi 消息/n 中/f 指出/v ，/w 此次/rz 过程/n 中/f 陕北/ns 、/w 关中/ns 北部/f 和/cc 秦岭/ns 山区/n 将/d 以/p 降雪/vi 为主/vi ，/w 关中平原/nrf 、/w 陕南/ns 以/p 雨/n 或/c 雨夹雪/n 为主/vi 。/w 但/c 从/p 目前/t 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 过程/n 并/cc 没有/v 像/v 之前/f 说/v 的/ude1 那么/c 明显/a 。/w 
对此/d ，/w 刘勇/nr 解释/v 到/v ，/w 降水/n 过程/n 不仅/c 需要/v 冷空气/n ，/w 更/d 需要/v 充足/a 的/ude1 水汽/n ，/w 如果/c 没有/v 水汽/n ，/w 就/d 会/v 出现/vn 只/d 降温/vi 不/d 降水/n 的/ude1 过程/n ，/w 也/d 就是/v 俗称/v 的/ude1 “/w 干冷/z ”/w ，/w 此次/rz 影响/v 陕西/ns 全省/n 的/ude1 过程/n 就是/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 干冷/z ”/w 节奏/n 。/w 
“/w 此次/rz 降水/n 过程/n 整体/n 的/ude1 量级/n 并/cc 不是/c 很大/d ，/w 目前/t 陕南/ns 和/cc 陕北/ns 的/ude1 部分/n 地方/n 确实/ad 下/f 起/vf 了/ule 小雨/n ，/w 而/cc 身处/s 在/p 关中平原/nrf 的/ude1 西安/ns 却/d 因为/c 水汽/n 条件/n 太弱/nz 而/cc 没有/v 形成/vn 降水/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 过程/n 虽然/c 让/v 人/n 有些/rz 失望/a ，/w 但/c 过程/n 中/f 还是/c 出现/v 了/ule 一些/mq 降水/n ，/w 有/vyou 总/b 比/p 没有/v 好/a 。/w ”/w 刘勇/nr 说/v 到/v 。/w 
本月/r 中旬/t 前/f 都/d 不会/v 有/vyou 雨雪/n 了/ule 
“/w 在/p 这次/r 过程/n 结束/v 之后/f ，/w 本月/r 的/ude1 12日/t 、/w 15日/t 还/d 会/v 再/d 有/vyou 两次/mq 降温/vi 过程/n ，/w 但/c 我们/rr 现在/t 的/ude1 预测/vn 还是/c 因为/c 水汽/n 条件/n 不足/an ，/w 最终/d 可能/v 只是/d 降温/vi ，/w 降水/n 的/ude1 难度/n 非常/d 大/a 。/w ”/w 刘勇/nr 预报/vn 到/v ，/w 
同时/c ，/w 刘勇/nr 提醒/v 到/v ，/w 虽然/c 这/rzv 几次/mq 过程/n 都/d 很难/d 有/vyou 降水/n 出现/v ，/w 但/c 温度/n 确实/ad 会/v 降/v 不少/m ，/w 市民/n 在/p 出行/vi 时/ng 添加/v 衣物/n 依然/d 必不可少/vl 。/w 
“/w 虽然/c 降水/n 没有/v 出现/vn ，/w 但是/c 因为/c 有/vyou 冷空气/n 帮忙/vi ，/w 在/p 此次/rz 降温/vi 过程/n 结束/v 之后/f 西安/ns 的/ude1 雾霾/nz 天/qt 应该/v 会/v 得到/v 一定/b 的/ude1 缓解/vn ，/w 也/d 算是/v 一个/mq 好消息/nz 。/w ”/w 刘勇/nr 说/v 。/w 
未来五/t 天/qt 预报/vn 8日/t 开始/v 转晴/nz 
8日/t ：/w 全省/n 晴天/n 间/f 多/a 云/vg 。/w 
9日/t :/w 全省/n 晴天/n 间/f 多/a 云/vg 。/w 
10日/t :/w 陕北/ns 晴天/n 间/f 多/a 云/vg ，/w 关中/ns 、/w 陕南/ns 晴天/n 转/v 阴天/n 。/w 
11日/t :/w 陕北/ns 多/a 云/vg 间/f 晴天/n ，/w 关中/ns 、/w 陕南/ns 阴天/n 间/f 多/a 云/vg ，/w 关中/ns 西部/f 部分/n 地方/n 有/vyou 小雪/n 或/c 雨夹雪/n ，/w 陕南/ns 部分/n 地方/n 有/vyou 小雨/n 。/w （/w 记者/nnt 秦振/nr ）/w 
