据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 先前/t 周刊/n 报导/v 日本/ns AV/x 女优/nnd 借/v 来/vf 台/q 活动/vn 之/uzhi 余/ng 卖淫/vi 传闻/n ，/w 近日/t “/w 移民/n 署/ng ”/w 将/d 几位/n 人气/n 女优/nnd 列为/v 观察/vn 名单/n ，/w 其中/rz 包括/v [波多/nrf 野/b 结衣/nz]/nz 、/w [吉/b 泽明/nz 步/qv]/nz 、/w 羽田爱/nz 、/w 大槻响/nz 、/w 藤/n 岛/n 唯/d 等/udeng ，/w 消息/n 传回/v [日本/ns 媒体/n]/nz ，/w 遭/v 点名/vn 的/ude1 AV/x 女优/nnd 皆/d 表示/v 不可思议/al 。/w 
日/b 前来/vi 台/q 参加/v 活动/vn 的/ude1 AV/x 女优/nnd 羽田爱/nz ，/w 被/pbei 爆出/v “/w 顺道/vi ”/w 在/p 台/q 卖淫/vi [1/m 周/qt]/mq ，/w 不少/m 民众/n 在/p [手机/n 软件/n]/nz 中/f ，/w 接收/v 到/v 中介/n 的/ude1 性交易/nz 讯息/n ，/w 被/pbei 卷入/v 事件/n 的/ude1 AV/x 女优/nnd 羽田爱/nz 说/v ，/w “/w 这/rzv 消息/n 太/d 可怕/a 了/ule ./w ./w ./w 我/rr 应该/v 要/v 发表/v 些/q 什么/ry 吗/y ？/w ”/w 
而/cc 大槻响/nz 则/d 表示/v 非常/d 讶异/v ，/w 先是/d 大喊/v ，/w “/w 什么/ry ？/w 我/rr 在/p 台湾/ns 是/vshi 黑名单/n ？/w ”/w 然后/c 问/v 说/v ，/w “/w 原本/d 1月/t 要/v 来/vf 台湾/ns ，/w 所以/c 我/rr 在/p 台湾/ns 表演/vn 活动/vn 会/v 被/pbei 逮捕/v 吗/y ？/w ”/w 
