5日/t ，/w 为/p 片中/s 奶/nf 爸/n 格鲁/nrf 配音/vi 的/ude1 邓超/nr (/w 右/f )/w 与/cc 为/p 小/a 女儿/n 艾格尼丝/nrf 配音/vi 的/ude1 田雨橙/nr 在/p 发布/v 会上/n 现场/s 表演/vn 。/w 
当日/t ，/w 由/p 环球/n 影片/n 出品/vi 的/ude1 立体/b [动画/n 电影/n]/nz 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 首映式/n 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 这部/r 动画片/n 普通话/n 配音/vi 版/n 中/f 邀请/v 了/ule 演员/nnt 邓超/nr 和/cc 田亮/nr 的/ude1 女儿/n 田雨橙/nr 。/w 该片/r 将/d 于/p 1月10日/t 起/vf 在/p 全国/n 上映/v 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

