来自/v [中国/ns 外汇/n 交易/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 1月6日/t 人民币/n 对/p 美元/q [汇率/n 中间价/nz]/nz 报/n 6.1059/m ，/w 较/d 前/f 一/m 交易日/n 继续/v 下跌/vn [20/m 个/q]/mq 基点/n 。/w 
前/f 一/m 交易日/n ，/w 人民币/n 对/p 美元/q [汇率/n 中间价/nz]/nz 报/n 6.1039/m 。/w 
上周/t 公布/v 的/ude1 中国/ns PMI/x 指数/n 小幅/b 回落/vi ，/w 这/rzv 令/v 市场/n 对/p 2013年四季度/t 的/ude1 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 预估/v 趋于/v 谨慎/a 。/w 此外/c ，/w 本周/t 美国/nsf 即将/d 公布/v 的/ude1 美联储/j [会议/n 纪要/n]/nz 和/cc 非农/b 就业/vn 数据/n 是/vshi 市场/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 本周/t 首/q 个/q 交易日/n ，/w 人民币/n 兑/v 美元/q [汇率/n 中间价/nz]/nz 继续/v 下跌/vn 。/w (/w 记者/nnt 王淑娟/nr )/w 
