港/n 媒/ng 曝光/vi 杨幂/nr 刘恺威/nr 婚礼/n 布置/v 现场/s 
杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 将/d 在/p 恋情/n 公布/v 两年/mq 后/f 的/ude1 1月8日/t 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 5日/t 晚/tg ，/w [香港/ns 媒体/n]/nz 曝光/vi [二/m 人/n]/mq 将/d 举行/v 婚礼/n 的/ude1 酒店/nis 和/cc 布置/v 现场/s 。/w 据悉/v ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 的/ude1 婚礼/n 选定/v 巴厘岛/nsf 的/ude1 一家/n [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 酒店/nis 保安/b 森严/a 。/w 该/rz 处/n 度假/vn 别墅/n 每晚/r 租金/n 由/p 港币/n [8/m ,/w 500/m 元/q]/mq (/w 人民币/n 约/d [6656/m 元/q]/mq )/w 至/p [55/m ,/w 000/m 元/q]/mq (/w 人民币/n 约/d [43069/m 元/q]/mq )/w 不等/vi ，/w 背/v 山/n 面海/nz 劲/n 尽/vi 奢华/a ，/w 提供/v 水上/s 、/w 沙滩/n 、/w 露台/nz 和/cc 凉亭/n [四/m 个/q]/mq 不同/a 婚礼/n 场地/n 。/w 港/n 媒/ng 记者/nnt 尝试/v 参观/vn ，/w 遭到/v 酒店/nis 职员/nnt 拒绝/v 。/w 据悉/v 1月6/t 号/q 全部/m 房间/n 已/d 爆满/vi ，/w 问及/v 是否/v 被/pbei 人/n 包/v 下/f ？/w 职员/nnt 直/d 认/v 不讳/v 。/w 
