1月1日/t 、/w 2日/t ，/w 报道/v 了/ule [汉中市/ns 卫生局/nis]/nt 干部/nnt 张某/nz 涉嫌/v [挪用/v 公款/n]/nz 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 即将/d 开庭/vi 前/f 在/p 家中/s 自杀/vi [一/d 事/n]/mq 。/w 而/cc 5日/t ，/w 记者/nnt 从/p [汉中市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 和/cc 张某/nz 一同/d 被/pbei 调查/vn 的/ude1 ，/w 还有/v [汉中市/ns 红十字会/nis]/nt 一/m 常务/b 副会长/nnt 。/w 
2013年8月/t ，/w [汉中市/ns 纪委/nnt]/nt 调查/vn 发现/v ，/w 张某/nz 涉嫌/v 利用/vn 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 挪用/v [汉中市/ns 红十字会/nis]/nt 公款/n [1000/m 万元/q]/mq 。/w 8月27日/t ，/w [汉中市/ns 纪委/nnt]/nt 将/d [案件/n 移交/v]/nz [汉中市/ns 人民检察院/nis]/nt 。/w 9月4日/t ，/w 张某/nz 因/p 涉嫌/v [挪用/v 公款/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 9月14日/t 被/pbei 取保候审/v 。/w 后/f 在/p 家中/s 自杀/vi 。/w 
而/cc 昨晚/t 8时/t ，/w 记者/nnt 再次/d 从/p [汉中市/ns 纪委/nnt]/nt 了解到/v ，/w 和/cc 张某/nz 一起/s 被/pbei [纪委/nnt 调查/vn]/nz 的/ude1 还有/v [汉中市/ns 红十字会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 黎某/nr 。/w 记者/nnt 从/p 一/m 知情人/n 处/n 了解到/v ，/w 被/pbei [纪委/nnt 调查/vn]/nz 后/f ，/w 黎/b 某/rz 不再/d 担任/v [汉中市/ns 红十字会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 
昨晚/t 记者/nnt 询问/v [汉中市/ns 红十字会/nis 办公室/nis]/nt 一/m [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 对于/p 黎/b 某/rz 的/ude1 情况/n ，/w 其/rz 称/v 不便/an 透露/v 。/w （/w 记者/nnt 曾春/nr ）/w 
