[圣诞节/t 前夕/f]/nz ，/w 一对/mq 热恋/v 中/f 的/ude1 青年/n 男女/n 沉浸/vi 在/p 节日/n 的/ude1 欢乐/a 气氛/n 中/f ，/w 尽情/d 地/ude2 享受/v 着/uzhe 爱情/n 的/ude1 甜蜜/a 。/w 但是/c ，/w 男子/n 为了/p 满足/v 女友/n 追求/v 的/ude1 浪漫/a 情怀/n 而/cc 无力/vi 承担/v 节日/n 花销/n ，/w 最终/d 竟然/d 出乎意料/vl 地/ude2 将/d 魔掌/n 伸向/vf 了/ule 女友/n 的/ude1 家中/s 。/w 
2012年12月/t 以来/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘朋/nr （/w 男/b ，/w [23/m 岁/qt]/mq ）/w 和/cc 受害人/n 的/ude1 女儿/n 李艳/nr （/w 女/b ，/w [21/m 岁/qt]/mq ）/w 交往/vn 密切/ad ，/w 并/cc 正式/ad 确立/v 了/ule 恋爱/vi 关系/n 。/w 相恋/v 一年/mq 来/vf ，/w 两人/mq 感情/n 稳定/an ，/w 和/cc 普通/a 的/ude1 年轻/a 男女/n 一样/uyy 闲暇/n 之际/f 总是/d 出/vf 双/q 入/v 对/p ，/w 着实/d 让/v 人/n 羡慕/v 不已/vi 。/w 年轻人/n 总是/d 对/p 外面/f 的/ude1 世界/n 充满/v 了/ule 好奇/a 和/cc 向往/v ，/w 2013年/t [圣诞节/t 前夕/f]/nz ，/w 两人/mq 相约/v 去/vf 西安/ns 庆祝/v 圣诞节/t ，/w 更/d 主要/b 的/ude1 目的/n 是/vshi 纪念/v 两人/mq 恋爱/vi 一周年/mq 。/w 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘朋家/nr 在/p 渭南/ns 农村/n ，/w 初中/nis 毕业/v 后/f 就/d 在/p 来到/v 城里/s 打零工/vi 挣钱/vi ，/w 但/c 从小/d 娇生惯养/vl 的/ude1 刘朋/nr 有时/d 还要/d 伸手/vi 问/v 家里/s 要/v 钱/n 。/w 平时/t ，/w 刘朋/nr 就/d 租住/nz 在/p 城中村/nz 的/ude1 一座/mq 民宅/n 里/f ，/w 这个/rz 出租屋/nz 也/d 是/vshi 两人/mq 平/v 日/b 的/ude1 约会/vn 聚集地/n 。/w 然而/c ，/w 女友/n 李艳/nr 就是/v 渭南/ns 人/n ，/w 父母/n 都/d 是/vshi 双职工/n ，/w [家庭/n 经济/n]/nz 情况/n 较好/d 。/w 偶尔/d ，/w 李艳/nr 也/d 会/v 趁着/p 父母/n 不/d 在家/vi 时/ng ，/w 也/d 会/v 带着/vn 男友/n 刘朋/nr 去/vf 自己/rr 家中/s 约会/vi 。/w 
理想/n 很/d 丰满/a ，/w 现实/n 很/d 骨感/nz 。/w 看着/v 深爱/v 的/ude1 女友/n ，/w 和/cc 女友/n 对/p 节日/n 的/ude1 美好/a 憧憬/vn ，/w 刘朋/nr 的/ude1 心理/n 很/d 不是/c 滋味/n 。/w 他/rr 在/p 想/v ，/w 我/rr 一定/b 要/v 让/v 女友/n 高高兴兴/z 地/ude2 欢度/v 圣诞/t ，/w 庆祝/v 恋爱/vn 一周年/mq 。/w 但是/c ，/w 摆/v 在/p 他/rr 面前/f 的/ude1 最大/gm 难题/n 就是/v ：/w 钱/n ，/w 从/p 哪里/rys 来/vf ？/w 
一边/d 是/vshi 女友/n 的/ude1 满心/d 期盼/v ，/w 一边/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 囊中羞涩/al 。/w 刘朋/nr 决定/v 无论如何/dl 都/d 要/v 筹/v 到/v 钱/n ，/w 共同/d 见证/n 两人/mq 的/ude1 爱情/n 。/w 
2013年12月23日/t 下午/t 15时/t 许/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘朋/nr 和/cc 女友/n 在/p 出租/v 屋里/s 约会/vi ，/w 无意中/nz 听到/v 女友/n 家中/s 无人/b ，/w 急切/a 的/ude1 刘朋遂/nr 产生/v 盗窃/vn 之/uzhi 念/v 。/w 趁/p 女友/n 不/d 备/v ，/w 刘朋/nr 迅速/ad 从/p 包内/nz 拿走/v 其/rz 家门/n 钥匙/n ，/w 后/f 又/d 谎称/v 外出/vn 买/v 饭/n 离开/v 出租屋/nz 。/w 15时40分/t 许/v ，/w 刘朋/nr 乘坐/v 公交车/nz 窜/vi 至/p 渭南市/ns 高新区/nz 李艳/nr 的/ude1 家/q ，/w 看着/v 小区/n 院内/s 女友/n 父母/n 的/ude1 私家车/nz 都/d 不/d 在/p ，/w 刘朋/nr 此刻/r 心理/n 更/d 踏实/a 了/ule 一些/mq 。/w 打开/v 房门/n ，/w 刘朋/nr 再三/d 确定/v 室内/s 无人/b 后/f 进入/v 西南/ns 侧/ng 女友/n 父母/n 卧室/n ，/w 在/p 卧室/n 电脑/n 的/ude1 第二/m 抽屉/n 内/f 拿出/v 保险柜/n 钥匙/n （/w 保险柜/n 密码锁/nz 处于/v 开启/vn 状态/n ）/w 打开/v 保险柜/n ，/w 将/d 存放在/v 保险柜/n 内/f 的/ude1 [四/m 五千/m 元/q]/mq 现金/n 盗走/v 后/f 逃离/v 现场/s ，/w 回到/v 出租屋/nz 。/w 
12月24日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 李艳/nr 的/ude1 父母/n 发现/v 家中/s 保险柜/n 被盗/v ，/w 立即/d 拨打/v 了/ule 110/m 报警/vn 电话/n ，/w [高新/nz 公安/n 分局/nis]/nt 崇/ag 业/ng 路/n 派出所/nis 值班/vn 民警/nnt 迅速/ad 赶赴/v 现场/s ，/w 对/p 现场/s 进行/vn 了/ule 细致/a 勘查/vn ，/w 通过/p 调取/v [视频/n 监控/vn]/nz 录像/n ，/w 走访/v 调查/vn ，/w 最终/d 确定/v 了/ule [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 为/p 刘朋/nr 。/w 12月27日/t ，/w 醒悟/vi 的/ude1 刘朋/nr 在/p 父亲/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 盗窃/vn 行为/n 供认不讳/vl 。/w 12月28日/t ，/w [高新/nz 公安/n 分局/nis]/nt 依法/d 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘朋/nr 进行/vn [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w 
民警/nnt 温馨/a 提示/v ：/w 年轻人/n 应该/v 树立/v 正确/a 的/ude1 恋爱观/n 、/w 消费观/nz ，/w 在/p 追求/v 浪漫/a 的/ude1 同时/c 更/d 应该/v 保持/vn 理性/n ，/w [合理/a 消费/vn]/nz ，/w 量力而行/vl 。/w 出身/v 不论/c 高低/n ，/w 工作/vn 不/d 分/qt 贵贱/n 。/w 身为/v 祖国/n 的/ude1 未来/t ，/w 每一个/mq 年轻人/n 都/d 应该/v 把握/vn 青春/n ，/w 努力奋斗/v ，/w 创造/v 美好/a ，/w 始终/d 坚定/a 一个/mq 信念/n ：/w 奋斗/vi 的/ude1 青春/n 最/d 美丽/a 。/w （/w 注/v ：/w 文中/s 人物/n 均/d 系/v 化名/v ）/w （/w 任丽虹/nr 上/f 鸿/ag 娟/ng ）/w 
