上/f 周五/t 的/ude1 荧屏/n 堪称/v 综艺/b 大展/ntc 。/w 央视/j [三/m 套/q]/mq 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 、/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 、/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 益智/v 节目/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 同/p 天/qt 开播/v 。/w 据悉/v ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 最终/d 成为/v 大赢家/nz ，/w 以/p 将近/d 2%/m 的/ude1 收视/nz 夺魁/vi 。/w 好/a 歌曲/n 宣传/v 总监/nnt 陆伟/nr 对/p 节目/n 的/ude1 成功/a “/w 热泪盈眶/al ”/w ，/w 更/d 强调/v 这/rzv 是/vshi 创新/vi 战胜/v 了/ule 怀旧/vn 。/w 而/cc 记者/nnt 更/d 注意到/v ，/w 首期/n “/w 好/a 歌曲/n ”/w 中/f 亮相/vi 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 因为/c 浓郁/a 的/ude1 中国/ns 风/n ，/w 赢得/v 了/ule 不少/m 网友/n 的/ude1 好评/n 。/w 
记者/nnt 昨天/t 获悉/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 节目/n 的/ude1 收视率/n 。/w CSM/x 全国/n 网/n [数据/n 显示/v]/nz ：/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 以/p 1.91/m 的/ude1 收视率/n 力挫/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 1.66/m 以及/cc 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 0.99/m 夺魁/vi 。/w 对于/p 首/q 战/vg 胜利/vn ，/w 陆伟/nr 直言/vi 并非/v 是/vshi 制作/v 团队/n 预料/v 之中/f ，/w 看到/v 收视率/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 甚至/d 用/p “/w 热泪盈眶/al ”/w 来/vf 形容/v 自己/rr 的/ude1 心情/n 。/w “/w 没想到/nz 这/rzv 档/ng 这/rzv 档/ng 新人/n 唱/v 新歌/n 的/ude1 节目/n 能/v 在/p 首播/v 时/ng 斩获/nz 收视/nz 冠军/nnt 。/w ”/w 
对于/p “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 成功/a ，/w 节目组/n 一方面/c 表示/v 归功于/v 央视/j 这个/rz 潜力/n 巨大/a 的/ude1 平台/n 。/w 另一方面/c ，/w 陆伟/nr 更/d 感慨/v ，/w 能/v 在/p 首播/v 的/ude1 背水一战/vl 中/f 力挫/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 和/cc 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 两部/mq 制作/v 精良/a 的/ude1 高品质/nz 节目/n ，/w 功劳/n 应/v 归于/v 原创/b 的/ude1 价值/n 。/w “/w 之前/f 我们/rr 都/d 有点/d 担心/v ，/w [原创/b 作品/n]/nz 观众/n 不/d 熟悉/v ，/w 可能会/nz 是/vshi 一个/mq 慢热/nz 的/ude1 过程/n 。/w 但/c 现在/t [原创/b 歌曲/n]/nz 向/p 我们/rr 证明了/v 它们/rr 的/ude1 价值/n 。/w ‘/w 好/a 歌曲/n ’/w 战胜/v ‘/w 歌手/nnt ’/w ，/w 是/vshi 创新/vi 战胜/v 怀旧/vn 。/w ”/w 陆伟/nr 如此/rzv 诠释/v 。/w 陆伟/nr 认为/v ，/w 还有/v 个/q 重要/a 原因/n 是/vshi “/w 好/a 歌曲/n ”/w 是/vshi 幕后/s 的/ude1 创作人/nnd 唱/v 自己/rr 的/ude1 歌/n ，/w 而/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 是/vshi 成名/vi 歌手/nnt 唱/v 经典/n 曲目/n ，/w 两者/rzv 的/ude1 [情感/n 诉求/v]/nz 不同/a 。/w 一个/mq 有/vyou 真情实感/n ，/w 一个/mq 还是/c 在/p 拼/v 技巧/n 。/w 如今/t 的/ude1 观众/n 显然/ad 更/d 愿意/v 看/v 一个/mq [原创/b 音乐人/nnt]/nnd 的/ude1 真情实感/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 所有/b 歌曲/n 中/f ，/w 选手/n 霍尊/nr 带来/v 的/ude1 一曲/mq 浓郁/a 中国/ns 风/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 节目/n 播出/v 不到/v [24/m 小时/n]/mq ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 视频/n 就/d 被/pbei 网友/n 转发/v [6/m 万/d 多次/mq]/mq 。/w 对此/d ，/w 霍尊/nr 坦言/v ，/w 自己/rr 是/vshi 观看/v 一部/mq 动画片/n 时/ng 来/vf 的/ude1 灵感/n ，/w 很快/d 就/d 谱曲/vi 完成/v 了/ule 这/rzv 首/q 歌/n 。/w 霍尊/nr 认为/v ，/w [中国/ns 乐坛/n]/nz 需要/v 这样/rzv 鼓励/v 原创/b 的/ude1 节目/n ，/w 更/d 直言/vi ：/w “/w 现在/t 流行/v 很多/m ，/w 只有/c 原创/b 永远/d 不会/v 过时/a 。/w ”/w 
