柯蓝/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 民办教师/nnt 明爱芬/nr 
改编/v 自/p [第八/m 届/q 茅盾/nr 文学奖/n]/nz 作品/n 《/w 天行者/nz 》/w 的/ude1 电视剧/n 《/w 我们/rr 光荣/a 的/ude1 日子/n 》/w 目前/t 正在/d 北京/ns 门头沟/nz 灵水村/ns 火热/z 拍摄/v 中/f 。/w 编剧/nnt 叶舟/nr 说/v ，/w 这部/r 讴歌/v 民办教师/nnt 的/ude1 大戏/n ，/w “/w 不是/c 去/vf 诉说/v 苦难/n ，/w 而是/c 在/p 呈现/v 一种/mq 信念/n 、/w 担当/v 和/cc 勇气/n ”/w 。/w 
知名演员/n 柯蓝/nr 在/p 剧中/n 首/q 度/qv 演绎/v 女教师/nz 形象/n ，/w 饰演/v [命运/n 多/a 舛/n]/nz 却/d 内心/n 坚强/a 的/ude1 明爱芬/nr 一角/n ，/w 承上启下/vl 点燃/v 农村/n 孩子们/nz 的/ude1 希望/vn ，/w 而/cc 实力/n 小生/nnt 唐/tg 曾/d 则/d 饰演/v 复原/vn 军人/nnt 余学军/nr ，/w 对/p 民办教师/nnt 和/cc 乡村/n 教育/vn 从/p 茫然/a 到/v 坚定/a ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 刚强/an 坚韧/a 把/pba 明爱芬/nr 的/ude1 事业/n 和/cc 爱情/n [一/d 肩/n]/mq 承担/v 。/w 
该剧/r 取景/vi 在/p 北京/ns 门头沟/nz 灵水村/ns ，/w 这里/rzs 不仅/c 是/vshi 热门/a 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 外景/n 地/ude2 ，/w 顾长卫/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w 最/d 爱/v 》/w 也/d 曾/d 在/p 此地/s 拍摄/v 。/w 剧组/nis 的/ude1 演员/nnt 以及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 忍受/v 着/uzhe 京郊/ns 严冬/n 零下/s [十几/m 度/qv]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 尽心尽力/vl 地/ude2 演绎/v 着/uzhe 一群/mq 民办教师/nnt 教书育人/vl 的/ude1 信仰/vn 以及/cc 虔诚/a 。/w “/w 其实/d 我们/rr 的/ude1 演员/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt …/w …/w 剧组/nis 每个人/mq 都/d 是/vshi 天行者/nz ，/w 他们/rr 和/cc 真正/d 的/ude1 民办教师/nnt 一样/uyy 不/d 怕苦/nz 不怕/v 累/a 默默/d 付出/v ，/w 就是/v 要/v 给/p 观众/n 带来/v 一部/mq 震撼/v 心灵/n 的/ude1 大戏/n 。/w ”/w 叶舟/nr 动情/vi 地/ude2 说/v 。/w 
因为/c 剧中/n 很多/m 故事/n 发生/v 在/p 学校/nis ，/w 剧组/nis 干脆/d 在/p 开机/vi 前/f 3个月/t 斥资/v 搭建/v 了/ule [一/d 所/usuo]/mq 乡村/n 小学/nis ，/w 一/m 砖/n [一/d 瓦/n]/mq 一桌/mq 一/m 凳/ng 都/d 力求/v 真实/a 。/w 该剧/r 制作人/nnt 吴毅/nr 之前/f 的/ude1 作品/n 有/vyou 《/w [士兵/nnt 突击/vn]/nz 》/w 和/cc 《/w 我/rr 的/ude1 团长/nnt 我/rr 的/ude1 团/n 》/w 等/udeng 。/w 叶舟/nr 说/v ，/w 这部/r 剧/n 投资/vn [几千/m 万元/q]/mq ，/w 钱/n 都/d 花/n 在/p 制作/v 上/f 了/ule ，/w 极/d 具/vg 年代/n 感/vg 。/w “/w 相信/v 这部/r 精心/ad 制作/v 的/ude1 正能量/nz 大戏/n ，/w 一定/b 可以/v 让/v 大家/rr 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w 看见/v 民办教师/nnt 们/k 过去/vf 的/ude1 日子/n ，/w 看见/v 那些/rz 沙里淘金/vl 的/ude1 光明/ntc 和/cc 希望/v 。/w ”/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

