在/p 万千/m 模特儿/nnt 中/f ，/w 张亮/nr 是/vshi 一名/mq 幸运儿/n 。/w 带着/vn 儿子/n 小/a 天天/d 走/v 村/n 闯/v 乡/n ，/w 张亮/nr 一不小心/dl 就/d 成/v 了/ule 许多人/nz 心中/s 的/ude1 “/w 男/b 神/n ”/w 。/w 
显然/ad ，/w 张亮/nr 还/d 不/d 习惯/n 这种/r 被/pbei 媒体/n 聚焦/vi 的/ude1 日子/n 。/w 要不然/c ，/w 张亮/nr 在/p [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz 怎么/ryv 唱/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w 呢/y ？/w 也许/d 正是/v 那种/r “/w 不/d 习惯/n ”/w ，/w 张亮/nr 在/p 媒体/n 眼中/s 也/d 成/v 了/ule “/w 耍大牌/nz ”/w 的/ude1 代表/nnt 。/w 
前天/n 下午/t ，/w 张亮/nr 在/p 长沙/ns 录制/v [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 的/ude1 最新/a 节目/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 。/w 由于/p 这/rzv 档/ng 节目/n 的/ude1 开播/v 时间/n 是/vshi 1月18日/t ，/w 录制/v 进度/n 颇为/d 紧张/a 。/w 从/p [全国/n 各地/rzs]/nz 赶到/v 现场/s 探班/nz 的/ude1 媒体/n ，/w 想/v 在/p 录制/v 间隙/n 对话/vn “/w 男/b 神/n ”/w 。/w 
没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 接下来/vl 发生/v 了/ule 媒体/n 和/cc 张亮/nr 团队/n 之间/f 的/ude1 一场/mq “/w 战斗/vn ”/w 。/w 张亮/nr 开腔/vi 还/d 没/d 说/v 几句话/mq ，/w 其/rz 幕后/s 团队/n 出来/vf 两个人/mq 制止/v 采访/vn 。/w 理由/n 是/vshi ，/w “/w 我们/rr 不/d 接受/v 采访/vn ”/w 。/w 
突如其来/bl 闹/v 这么/rz [一/d 出/vf]/mq ，/w 媒体/n 记者/nnt [一头/d 雾水/nz]/nz —/w —/w 这/rzv 探/v 哪门子/r 班/n ？/w 都/d 对/p 上/f 话/n 了/ule ，/w 哪怕/c 采访/v 时间/n 短/a 一些/mq 。/w 大家/rr 也/d 知道/v ，/w “/w 男/b 神/n ”/w 现在/t 忙得/nz 很/d 。/w 幕后/s 团队/n 还是/c 那句话/nz ：/w “/w 我们/rr 不/d 接受/v 采访/vn 。/w ”/w 
张亮/nr 和/cc 儿子/n 被/pbei 经纪人/nnt 拉走/nz 了/ule ，/w 留下/v 面面相觑/vl 的/ude1 探班/nz 记者/nnt 们/k 。/w 有/vyou [门户/n 网站/n]/nz 记者/nnt 索性/d 采访/v 起/vf 同行/n ，/w 聊聊/v 此前/t 张亮/nr 的/ude1 那/rzv 几次/mq “/w 耍大牌/nz ”/w 。/w 也许/d 对/p 张亮/nr 以及/cc 幕后/s 团队/n 来说/uls ，/w 大不了/vl 第二天/mq 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz “/w 张亮/nr 又/d 耍大牌/nz ”/w 了/ule 。/w 
猜中/v 了/ule 开头/n ，/w 我/rr 却/d 没/d 猜/v 到/v 结尾/n 。/w 
有/vyou 记者/nnt 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 里/f 发/v 了/ule 这次/r 采访/v 张亮/nr 的/ude1 经过/p ，/w 跟帖/nz 评论/n 五花八门/bl 。/w 其中/rz ，/w 最多/ad 的/ude1 疑问/n 是/vshi “/w 男/b 神/n ”/w 为什么/ryv 要/v 这样/rzv 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 张亮/nr 工作室/nis 的/ude1 宣传/vn 人员/n 知道/v 了/ule [娱乐/vn 记者/nnt]/nz 们/k 正在/d 讨论/v 张亮/nr “/w 耍大牌/nz ”/w 的/ude1 事/n 。/w 
不/d 多久/ryt ，/w 大部分/n 探班/nz 媒体/n 记者/nnt 都/d 接到/v 了/ule 这位/r 宣传/v 人员/n 的/ude1 电话/n 。/w 意思/n 差不多/al ，/w 其/rz 代表/nnt 张亮/nr 说/v 声/qv “/w 对不起/v ”/w ，/w 刚才/t 确实/ad 有点/d 过分/ad ，/w 并/cc 解释/v “/w 因为/c 这次/r 没有/v 安排/vn 采访/v ，/w 只是/d 录制/v 节目/n ”/w 。/w 
然后/c ，/w 这位/r 宣传/v 人员/n [一/d 脚/n]/mq 跨进/v 探班/nz 记者/nnt 们/k 临时/b 设置/v 的/ude1 微信/nz 群/ng ，/w 向/p 大伙/rr 承诺/v 张亮录/nr 完/vi 节目/n 后/f [第一/m 时间/n]/nz 来到/v 群/ng 里/f ，/w 跟/p 大家/rr 详细/a 解释/v 。/w “/w 大家/rr 好/a ，/w 我/rr 是/vshi 张亮/nr ，/w 刚才/t 是/vshi 一个/mq 突发/vn 状况/n ，/w 实在/d 不好意思/a 。/w ”/w 微信/nz 群/ng 里/f 响起/v 这段/r 语音/n ，/w “/w 男/b 神/n ”/w 果真/d 是/vshi 来/vf 了/ule 。/w 
张亮/nr 有/vyou 自己/rr 的/ude1 “/w 苦衷/n ”/w ：/w 我/rr 在/p 圈子/n 里/f 还是/c 个/q 新人/n ，/w 这个/rz 节目/n (/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w )/w 红/a 了/ule 以后/f ，/w 太太/n 让/v 我/rr 尽量/d 少/a 曝光/vi 家里/s 事/n ，/w 要/v 有/vyou 一些/mq 隐私/n 。/w 经纪人/nnt 有时候/d 做/v 的/ude1 事/n ，/w 其实/d 是/vshi 为了/p 避免/v 尴尬/a ，/w 怕/v 我/rr 讲/v 错话/n ，/w 希望/v 大家/rr 理解/v 一下/mq 。/w 
不止/v 一次/mq “/w 耍大牌/nz ”/w ，/w 是不是/v 有/vyou 一种/mq 走红/vi 以后/f 的/ude1 “/w 自我/rr 膨胀/vi ”/w 呢/y ？/w 张亮/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 一定/b 不会/v 膨胀/vn 的/ude1 ，/w 我/rr 自己/rr 会/v 尽/vi 最大/gm 可能/v 做到/v 最好/d 。/w ”/w 
微信/nz 聊天/vi 的/ude1 最后/f ，/w 张亮/nr 还/d 发来/v 一张/mq 抱着/v 儿子/n 奔/v 机场/nis 的/ude1 照片/n 。/w 小/a 天天/d 也/d 出/vf 声/qv 了/ule ，/w 跟/p 大伙儿/rr 打招呼/vi 。/w 原本/d “/w 剑拔弩张/vl ”/w 的/ude1 场面/n ，/w 转眼间/t 反转/gm 到/v 温情/n 剧/n 了/ule 。/w 有/vyou 记者/nnt 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 男/b 神/n ”/w 真/a 会/v 哄/vn 人/n 啊/y ，/w 把/pba 探班/nz 的/ude1 这/rzv 帮/v 感性/n 动物/n “/w 融化/vi 了/ule ”/w 。/w 
其实/d ，/w “/w 耍大牌/nz ”/w 的/ude1 远远/d 不止/v 张亮/nr 一个人/mq ，/w 娱乐圈/nz 里/f 大有人在/vl 。/w 往往/d 并非/v 艺人/nnt 本身/rz 所/usuo 愿/v ，/w 而是/c 幕后/s 团队/n 的/ude1 不/d 给/p 力/n 。/w 有/vyou 记者/nnt 说/v ：/w 不愿/nz 说/v 的/ude1 隐私/n ，/w 没有人/nz 可以/v 强/a 挖/v ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 为了/p 工作/vn ，/w 何必/d 敌对/a ？/w 
有/vyou 一句话/l 怎么/ryv 说来/v 着/uzhe ，/w 不怕/v 神/n 一般/ad 的/ude1 对手/n ，/w 就/d 怕/v 猪一样/nz 的/ude1 队友/n ，/w 谁/ry 说/v 不是/c 呢/y ！/w (/w 陈和生/nr )/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

