原/b 标题/n ：/w 旅客/n “/w 冲击/vn ”/w 航班/n 安全员/nnt 受伤/vi 
前晚/nz ，/w 有/vyou 微博/n 网友/n 发/v 博/ag 称/v [大/a 新华/n 航空/n]/ntc 一架/mq 北京/ns 执/v 飞/vn 银川/ns 的/ude1 航班/n 遭/v 机上/s 乘客/n 袭击/vn ，/w 该/rz 乘客/n 疑似/nz 精神/n 不/d 正常/a 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [海南/ns 航空公司/nis]/ntc 和/cc [银川/ns 河东/ns 机场/nis 派出所/nis]/nt 向/p [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 4日/t 从/p 北京/ns 抵达/v 的/ude1 航班/n 上/f 确实/ad 发生/v 旅客/n 冲击/v 飞机/n 事件/n ，/w 目前/t 案件/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
网/n 传/v 
[航班/n 飞行/vn]/nz 中/f 遭/v 冲击/vn 
“/w 今天/t 海航/ntc HU7233/x （/w CN7233/x ）/w 银川/ns —/w 北京/ns 发生/v 机上/s 袭击/v 事件/n ，/w 一/m 疑似/nz 精神病/nhd 的/ude1 旅客/n 殴打/v [机组/n 成员/nnt]/nz 并/cc 冲击/v 驾驶舱/n 。/w ”/w 4日/t 晚/tg ，/w 网友/n 发/v 微博/n 称/v ，/w 事件/n 中/f 导致/v 当班/vn [5/m 名/q]/mq 乘务员/nnd 、/w [1/m 名/q]/mq 安全员/nnt 不同/a 程度/n 受伤/vi ，/w 最终/d 疑犯/n 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 制服/n 。/w 
据/p 该/rz 网友/n 之后/f 更新/v 的/ude1 微博/n 称/v ，/w 该/rz 旅客/n 的/ude1 机上/s 座位/n 为/p [19/m A/x]/mq ，/w “/w 起飞/vi 后/f 开始/v 表现/vn 异常/a ，/w 中途/d 曾/d 试图/v 下/f 机/ng ，/w 当/p 事情/n 发生/v 后/f 当班/vi [2/m 名/q]/mq 安全员/nnt 迅速/ad 制服/n 该/rz 旅客/n ”/w 。/w 
但/c 另有/v 网友/n 表示/v ，/w 事件/n 中/f 安全员/nnt 只是/d 被/pbei 抓伤/nz 而已/y ，/w 飞机/n 落地/vi 后/f 该/rz 乘客/n 被/pbei 送到/v [机场/nis 派出所/nis]/nto 。/w 
证实/v 
两次/mq 干扰/vn 正常/a 飞行/vn 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 查询/v 得知/v ，/w 4日/t 下午/t ，/w [大/a 新华/n 航空公司/nis]/ntc 由/p 北京/ns 飞往/v 银川/ns 的/ude1 为/p CN7233/x 航班/n 。/w [首都/n 国际/n 机场/nis]/nt 官网/n 显示/v ，/w 该/rz 航班/n 4日/t 下午/t 原定/v 于/p 13点40分/t 起飞/vi ，/w 实际/n 延误/v 至/p 14点12分/t 起飞/vi 。/w 返航/vi 航班/n 原定/v 于/p 当天/t 18点05分/t 抵达/v 北京/ns ，/w 实际/n 延误/v 了/ule [12/m 分钟/qt]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w [大/a 新华/n 航空/n 有限公司/nis]/ntc 隶属于/v [海航/ntc 集团/nis]/ntc 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [海南/ns 航空公司/nis]/ntc 发布/v 了/ule “/w CN7233/x 航班/n 事件/n 通报/v ”/w 。/w 通报/v 中/f 证实/v ，/w 1月4日/t [大/a 新华/n 航空/n]/ntc 北京/ns 飞往/v 银川/ns 的/ude1 CN7233/x 航班/n ，/w 在/p 飞行/vn 途中/s 一名/mq “/w 行为/n 较为/d 异常/a 的/ude1 旅客/n 多次/mq 干扰/vn ”/w 飞机/n 正常/a 飞行/vn 。/w 
另据/nz 通报/v 中/f 披露/v ，/w CN7233/x [航班/n 飞行/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 一名/mq 行为/n 较为/d 异常/a 的/ude1 旅客/n 多次/mq 干扰/vn 其他/rzv 旅客/n 和/cc 乘务组/nis ，/w 两次/mq 试图/v 滞留/v 或/c 冲/v 向/p 飞机/n [敏感/a 区域/n]/nz ，/w 最终/d 被/pbei 机上/s 安全/an 人员/n 通过/p 合法/a 手段/n 控制/vn ，/w 并/cc 在/p 航班/n 落地/vi 后/f 移交/v 机场/nis [公安/n 机关/n]/nz 。/w 
通报/v 
一/m 安全/an 人员/n 轻微/a 受伤/vi 
对于/p 网/n 传/v “/w 事件/n 中/f 导致/v 当班/vn [5/m 名/q]/mq 乘务员/nnd 、/w [1/m 名/q]/mq 安全员/nnt 不同/a 程度/n 受伤/vi ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 通报/v 称/vn ，/w 在/p 控制/vn 该/rz 旅客/n 过程/n 中/f ，/w 一名/mq 安全/an 人员/n 轻微/a 受伤/vi 。/w 对于/p 该/rz 旅客/n 干扰/vn 正常/a 飞行/vn 行为/n 的/ude1 性质/n 、/w 原因/n 和/cc 动机/n ，/w 通报/v 称/vn 以/p 警方/n 调查/vn 为准/v 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [银川/ns 河东/ns 机场/nis 派出所/nis]/nt 民警/nnt 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 证实/v ，/w 4日/t 从/p 北京/ns 抵达/v 的/ude1 航班/n 上/f 确实/ad 发生/v 旅客/n 冲击/v 飞机/n 事件/n ，/w [具体/a 情况/n]/nz 不便/an 透露/v ，/w 之后/f 将/d 由/p [宁夏/ns 机场/nis]/nt [公司/nis 党群/n 工作部/nis]/nt 统一/vn 答复/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 此外/c ，/w 对于/p 有/vyou 网友/n 称/v 该/rz 旅客/n 疑似/nz 精神/n 不/d 正常/a ，/w [机场/nis 派出所/nis]/nto 并未/d 证实/v 。/w 线索/n 提供/v //w 毛/n 先生/n （/w 记者/nnt 刘光博/nr 杨青/nr ）/w 
