（/w 安徽/ns ）/w 太湖县/ns 一名/mq 民警/nnt 在/p 街头/s 偶遇/v 一个/mq 兜售/v 假/a [苹果/nf 手机/n]/nz 的/ude1 老汉/n 。/w 通过/p 深挖/v ，/w 竟/d 端/v 掉/v 了/ule 一个/mq 特大/b 假/a 手机/n 犯罪/vn 网络/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 超过/v [两/q 亿元/q]/mq 。/w 
2013年5月/t 一天/mq 傍晚/t ，/w [太湖县/ns 公安局/nis 经侦/nz 大队/nis]/nt 教导员/nnt 王新祥/nr 正在/d 路上/s 散步/vi ，/w 与/cc 一个/mq 操/v 外地/s 口音/n 的/ude1 老汉/n 不期而遇/vl 。/w 
“/w 要/v ‘/w 苹果/nf ’/w 吗/y ？/w [500/m 块/q]/mq 一部/mq ！/w ”/w 老汉/n 拦住/v 王新祥/nr ，/w 展示/v 起/vf [苹果/nf 手机/n]/nz 。/w 
“/w [500/m 块/q]/mq 一部/mq ？/w ”/w 凭着/p [职业/n 敏感/a]/nz ，/w 王新祥/nr 意识到/v ，/w 老汉/n 手里/s 的/ude1 两部/mq 手机/n ，/w 要么/c 是/vshi 偷来/nz 的/ude1 ，/w 要么/c 是/vshi 假/a 手机/n 。/w 王新祥/nr 一边/d 假装/v 询问/vn ，/w 一边/d 与/cc 经侦/nz 大队/nis 取得/v 联系/vn 。/w 老汉/n 被/pbei “/w 请/v ”/w 进/vf 公安局/nis ，/w 很快/d 交代/v 自己/rr 姓/v 龚/nz ，/w 手机/n 是/vshi 通过/p 电话/n ，/w 从/p 深圳/ns 一位/mq “/w 宋/tg 总/b ”/w 手里/s 买/v 来/vf 的/ude1 。/w 
办案/vn 民警/nnt 经过/p 调查/vn ，/w 确认/v “/w 宋/tg 总/b ”/w 是/vshi 暂住/v 深圳/ns 的/ude1 湖南/ns 籍/ng 居民/n 宋/tg 某/rz 。/w 可/v 就/d 在/p 龚某/nr 被/pbei 太湖/ns 警方/n 刑/n 拘/vg 后/f 的/ude1 第二天/mq ，/w 宋/tg 某/rz 就/d 搬/v 离/v 了/ule 原先/d 住处/n ，/w [神秘/a 失踪/vi]/nz 。/w 太湖/ns 警方/n 成立/vi 专案组/nis ，/w 前往/v 湖南/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 开展/v 调查/vn 。/w 办案/vn 民警/nnt 很快/d 了解到/v 宋/tg 某/rz 经常/d 在/p 夜里/t 出入/v 一家/n 网吧/nis 上网/v 。/w 通过/p 进一步/d 跟踪/vn ，/w 专案组/nis 掌握/v 了/ule 这个/rz 团伙/n 生产/vn 、/w 仓储/vn 、/w 分销/vn 窝点/v 的/ude1 确切/a 地点/n 。/w 整个/b 犯罪/vn 网络/n 的/ude1 人员/n 身份/n 、/w [藏身/vi 之/uzhi 所/usuo]/nz 等/udeng 逐渐/d 明朗/a 。/w 
2013年11/t 月底/t ，/w 太湖/ns 警方/n 与/cc 湖南/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 警方/n 同时/c 展开/v 行动/vn ，/w 端/v 掉/v 这个/rz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 的/ude1 假/a 手机/n 生产/vn 窝点/v [1/m 处/n]/mq 、/w 储存/v 窝点/v [2/m 处/n]/mq 、/w 分销/vn 窝点/v [1/m 处/n]/mq ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [10/m 人/n]/mq ，/w 现场/s 缴获/v 假冒/vn 苹果/nf 、/w 三星/ntc 等/udeng 手机/n 4000余部/m 。/w 
经查/nz ，/w 2010年/t 以来/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 宋/tg 某/rz 等/udeng 人/n 在/p 深圳/ns [租赁/vn 房屋/n]/nz ，/w 长期/d 从/p 其他/rzv 假/a 手机/n 生产/vn 窝点/v 批量/d 购买/v 手机/n ，/w 通过/p 下线/n 成员/nnt 发售/v 。/w 这些/rz 成员/nnt 共/d 100余名/m ，/w 游走/v 在/p 全国/n [十/m 多个/mq]/mq 省市/n 兜售/v 假/a 手机/n ，/w 涉案/v 价值/n 两亿余元/m 。/w 此外/c ，/w 宋/tg 某/rz 还/d 向/p 长/a 驻/v 印尼/ns 、/w 泰国/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 同伙/n 批发/vn 假/a 手机/n 。/w 目前/t ，/w 此案/r 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 王继兵/nr 蒋六乔/nr ）/w 
