据介绍/nz ，/w 西安/ns 扶持/v [就业/vn 困难/an 人员/n]/nz 创业/vn 的/ude1 [小额/b 担保/vn 贷款/n]/nz 审批/v 权/n ，/w 从/p 市/n 一级/b 人/n 社/n 部门/n 下放/v 到/v 各/rz 区县/n 人/n 社/n 局/n ，/w 有利于/v 压缩/vn 办理/v 时限/n ，/w 方便/a 创业者/ntc 就近/d 申请/v 。/w [西安市/ns 就业/vn 服务/vn 中心/nis]/nt [创业/vn 贷款/n]/nz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 魏鹤翔/nr 表示/v ，/w 今后/t 西安市/ns 只/d 办理/v 高新/nz 、/w 经/p 开/v 等/udeng “/w [五/m 区/n]/mq 一/m 港/n 两/m 基地/nis ”/w 的/ude1 [贷款/n 业务/n]/nz ，/w 申请/v 小/a 贷/v 的/ude1 创业者/ntc 只要/c 符合/v 条件/n ，/w 各项/r 手续/n 齐全/a ，/w 经过/p 各/rz 区县/n 人/n 社/n 局/n 审核/vn 后/f ，/w 在/p [１０/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 就/d 可以/v 把/pba 贷款/n 拿到/v 手/n 。/w 
目前/t ，/w 西安市/ns [创业/vn 贷款/n]/nz 共有/v [小额/b 担保/vn 贷款/n]/nz 、/w [大学生/nnt 创业/vn 贷款/n]/nz 和/cc 劳动密集型/n [小企业/n 贷款/n]/nz [３/m 种/q]/mq 类型/n ，/w 个人/n 最高/a 可/v 申请/vn [８/m 万元/q]/mq [创业/vn 贷款/n]/nz ，/w 企业/n 最高/a 可/v 申请/vn [４００/m 万元/q]/mq [创业/vn 贷款/n]/nz ，/w 而/cc 对于/p 领取/v 《/w [就业/vn 失业/vn 登记证/n]/nz 》/w 的/ude1 大学生/nnt 最高/a 可以/v 申请/vn 到/v [１０/m 万元/q]/mq 贷款/n ，/w 并/cc 在/p 初次/d 创业/vn 、/w 稳定/an 经营/vn ６个月/t 后/f ，/w 拿到/v [２０００/m 元/q]/mq 的/ude1 一次性/d 创业/vn 补贴/n 。/w （/w 记者/nnt 郑昕/nr ）/w 
