几乎/d 地球上/nz 每个人/mq 都会/n 遭遇/v [这样/rzv 那样/rzv]/nz 的/ude1 自然灾害/n ，/w 飓风/n 、/w 地震/n 、/w 台风/n 等等/udeng 。/w 不仅/c 是/vshi [常住/v 居民/n]/nz ，/w 连/ulian 旅途/n 中/f 的/ude1 行者/nnd 也/d 不/d 例外/vi 。/w 若/c 想/v 夏末/nr 在/p 加勒比海/ns 度假/vn ，/w 那么/c 要/v 小心/a 飓风/n ;/w 若/c 要/v 在/p 美国/nsf 中央/n 大平原/nz 消夏/vn ，/w 则/d 要/v 防/v 龙卷风/n …/w …/w 即便/c 有些/rz 旅行/vi 目的地/n 危险/an 重重/z ，/w 旅客/n 还是/c 趋之若鹜/vl 。/w 到底/d 哪些/ry 旅行/vi 目的地/n 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 魅力/n ？/w 究竟/d 它们/rr 为何/ryv 如此/rzv 吸引/v 人/n ？/w 跟随/v mothernaturenetwork/x 来/vf 一探/nz 究竟/d !/w 
日本/ns 
根据/p 瑞士/nsf 再/d 保/v 公司/nis 的/ude1 调查/vn ，/w 东京/nsf 是/vshi 全世界/n 最/d 易/ad 遭受/v 自然灾害/n 的/ude1 都市/n 。/w 日本/ns 多次/mq 受到/v 地震/n 等/udeng 自然灾害/n 重创/v ，/w 特别/d 是/vshi 最近/t 地震/n 引发/v 的/ude1 海啸/n 更是/d 在/p 日本/ns 东海岸/nz 造成/v 大量/m 伤亡/vn 。/w 
其中/rz ，/w 东京/nsf 、/w 大阪/nsf 、/w 名古屋/nsf 是/vshi 自然灾害/n 最多/ad 发/v 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 大城市/n 。/w 庆幸/v 地/ude2 是/vshi ，/w 日本/ns 多数/a [建筑/n 结构/n 抗震/vn]/nz 性/ng 极强/d ，/w 且/c 由于/p 日本/ns 地震/n 太/d 过/uguo 频繁/a ，/w 几乎/d 人/n 人/n 都/d 知道/v 如何/ryv 在/p [地震/n 中/f 求生/vi]/nz 。/w 因此/c ，/w 日本/ns 有/vyou 充分/ad 的/ude1 [抗震/vn 措施/n]/nz 和/cc 准备/v ，/w 如果/c 你/rr 想来/v 感受/vn 这里/rzs 的/ude1 独特/a [异域/n 风情/n]/nz ，/w 放心/v 大胆/ad 来/vf 吧/y !/w 
