影评/n 哥们儿/n ，/w 以往/t 冯小刚/nr 的/ude1 影片/n 我/rr 几乎/d 是/vshi 每/rz 一部/mq 都/d 批评/vn ，/w 这次/r 我/rr 没/d 批/q 《/w 私人/n 订制/v 》/w ，/w 是因为/c 你们/rr 已经/d 把/pba 他/rr 批/q 得/ude3 过/uguo 惨/a ，/w 我/rr 实在/d 是/vshi 不忍/v 再/d 落井下石/vl 。/w 
你们/rr 说/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w 从/p 主题/n ，/w 立意/n 到/v 情节/n 都/d 抄/v 自/p 《/w [甲方/n 乙方/n]/nz 》/w ，/w 这话/r 言/vg 之/uzhi 过重/v ！/w 要/v 知道/v 这/rzv 两部/mq 片子/n 都/d 是/vshi 王朔/nr 编剧/nnt ，/w 冯小刚/nr 执导/v ，/w 重复/vd 自己/rr 怎么/ryv 能/v 算是/v 抄袭/vn ？/w 你们/rr 写/v 文章/n 的/ude1 不是/c 说/v 天下/n 文章/n 一大/n 抄/v 吗/y ？/w 怎么/ryv 就/d 不能/v 说/v 天下/n 电影/n 一大/n 抄/v 呢/y ？/w 当年/t 冯小刚/nr 拍/v 《/w 集结号/nz 》/w ，/w 主题歌/n 《/w 兄弟/n 》/w 的/ude1 旋律/n 节奏/n ，/w 音节/n 和/cc 高度/d 都/d 抄/v 自/p 乔/ag 诗·葛洛班/nrf 版本/n 的/ude1 一首/mq 英国/ns [经典/n 歌曲/n]/nz ，/w 冯导/nr 还/d 得意/a 地/ude2 说/v 是/vshi “/w 生活/vn 的/ude1 主旋律/n ”/w 。/w 那时/rzt 你们/rr 影评人/nnd 怎么/ryv 不/d 批评/vn 呢/y ？/w 你们/rr 把/pba 冯导/nr 惯坏/v 了/ule ，/w 如今/t 一反常态/vl 就/d 显得/v 过于/d 苛刻/a 了/ule 。/w 你们/rr 还/d 说/v 这部/r 片子/n 抄袭/v 了/ule 蔡志松/nr 的/ude1 画作/n 《/w 浮云/n 》/w 。/w 要/v 知道/v [英国/ns 伦敦/nsf]/ns [奥运会/n 开幕式/n]/nz 也/d 抄袭/v 了/ule 《/w 浮云/n 》/w ，/w 洋人/n 能/v 抄袭/vn ，/w 怎么/ryv 就/d 不/d 允许/v 王朔/nr 和/cc 冯导/nr 抄袭/v 呢/y ？/w 
影评/n 哥们儿/n ，/w 你们/rr 说/v 这部/r 片子/n 不过/c 是/vshi [三/m 部/q]/mq 春晚/n 小品/n 外加/v 一个/mq 诗朗诵/n 。/w 这/rzv 又/d 怨/v 你们/rr 少见多怪/nz 了/ule ，/w 想当初/vl 张艺谋/nr 拍/v [奥运/n 开幕式/n]/nz 之前/f 不/d 就是/v 用/p 电影/n 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w 练手/nz 吗/y ？/w 先/d 练练/nz 舞美/n 呀/y 、/w 服装/n 呀/y 、/w 音乐/n 呀/y 、/w 艺术/n 指挥/v 呀/y 等等/udeng ，/w 冯导/nr 也/d 是/vshi 在/p 春晚/n 前/f 练手/nz 呀/y ！/w 这/rzv 小品/n 、/w 诗朗诵/n 都/d 是/vshi 传统/n 春晚/n 不可/v 少/a 的/ude1 呀/y ！/w 练/v 好手/n ，/w [13/m 亿/m 人/n]/mq 才能/n 过/uguo 好马/nz 年/qt 春节/t 呀/y ！/w 只许/nz 他/rr 张导/nr 练手/nz ，/w 不许/d 我们/rr 冯导练/nr ，/w 这/rzv 公平/a 吗/y ？/w 影评/n 哥们儿/n 还/d 不/d 服气/vi ，/w 还/d 硬是/d 说/v 《/w [甲方/n 乙方/n]/nz 》/w 的/ude1 几个/mq 故事/n 相互之间/bl 有/vyou 联系/v ，/w 而/cc 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 小品/n 之间/f 没有/v 任何/rz 联系/v ，/w 整个/b 是/vshi 个/q 四/m 不/d 像/v ，/w 王朔/nr 要/v 听见/v 你们/rr 这么/rz 评价/vn ，/w 一定/b 说/v 你们/rr 露怯/v 了/ule ，/w 一定/b 告诉/v 你们/rr 这/rzv 叫/vi [后/f 现代主义/n]/nz ！/w 就是/v 要/v 让/v 小品/n 之间/f 无/v 联系/vn ，/w 要是/c 都/d 有/vyou 联系/v ，/w 您/rr 去/vf 听/v [北京/ns 胡同/n]/nz 里/f 老太太/n 讲故事/nz ，/w 那/rzv 可是/c 有头有尾/vl ，/w 一环/nz 套/q 一环/nz ！/w 
影评/n 哥们儿/n ，/w 你们/rr 还/d 责备/v 冯导/nr 不/d 该/rz 在/p 影片/n 最后/f 加/v 一段/mq 环保/n 宣传片/nz ，/w 更/d 不/d 该/rz 最后/f 还/d 道歉/vi ，/w 你们/rr 也/d 看得/v 太/d 仔细/ad 了/ule ，/w 这样/rzv 的/ude1 片子/n 就/d 不/d 该/rz 连/ulian 后面/f 也/d 看/v ，/w 好/a 多/a 人/n 到/v 了/ule 后头/f 都/d 睡着/v 了/ule 。/w 还是/c 影评人/nnd 精力充沛/vl 。/w 我/rr 要/v 告诉/v 你们/rr ，/w 正是/v 你们/rr 以为/v 是/vshi 蛇足/n 之/uzhi 处/n 却/d 引起/v 洋人/n 称赞/v ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 说/v 影片/n 探讨/v 了/ule 生态/n 问题/n 。/w 
影评/n 哥们儿/n ，/w 我/rr 最/d 不能容忍/v 你们/rr 那段/r 最/d 损/vg 的/ude1 评论/n ，/w 因为/c 它/rr 只是/d 损/vg ，/w 并/cc 不能/v 让/v 冯导/nr 心服口服/vl ，/w 你们/rr 那/rzv 损/vg 评/v 写道/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq 没/d 笑点/nz 、/w 没/d 看点/n 、/w 没/d 品位/n 、/w 没/d 内涵/n 、/w 没趣味/nz 、/w 没/d 节操/n 、/w 没/d 剧情/n 、/w 没/d 感情/n 、/w 没/d 逻辑/n 、/w 没/d 诚意/n 、/w 没/d 内容/n 、/w 没/d 优点/n 、/w 没/d 槽/ng 点/qt 、/w 没/d 露点/n 、/w 没意思/a 、/w 没/d 看头/n 、/w 没/d 必要/a 、/w 没/d 境界/n 、/w 没/d 底线/n 、/w 没/d 新意/n 的/ude1 电影/n 。/w ”/w 从/p 这段/r 损/vg 评/v 可/v 看出/v 你们/rr 根本/a 不/d 理解/v 冯/nz 大师/nnt ，/w 难怪/d 冯/nz 大师/nnt 要/v 在/p 微博/n 中/f 臭骂/v 你们/rr ！/w 冯导老/nr 早就/d 对/p 媒体/n 说/v ：/w 拍/v 《/w 一九四二/m 》/w 欠/v 了/ule 华谊/nz 很大/d 的/ude1 人情/n ，/w 要/v 拍/v 一部/mq 喜剧/n 让/v 它/rr 赚钱/v 。/w 赚钱/v 是/vshi 拍/v 这部/r 片子/n 的/ude1 目的/n ，/w 上映/v [10/m 天/qt]/mq 就/d 获/v 5亿/m 票房/n ，/w 只要/c 有/vyou 票房/n ，/w 别的/rzv [什么/ry 都/d 可以/v]/nz 没有/v ，/w 本来/d 就/d 什么/ry 都/d 没有/v ！/w 
影评/n 哥们儿/n ，/w 别/d 和/cc 冯导谈/nr 蒙太奇/n ，/w 别/d 谈/v 艺术/n 。/w 冯导/nr 与/cc 王朔/nr 出身/v 于/p 北京/ns 大院/n ，/w 从小/d 不/d 谈/v 文化/n 只是/d 胡侃/nr ，/w 在/p 侃/vg 声/qv 中/f 长大/vi 之后/f 冯导/nr 当/p 了/ule 兵/n ，/w 复员/v 后/f 在/p 北京/ns 看/v 粮库/n ，/w 后来/t 就/d 让/v 大院/n 里/f 的/ude1 哥们儿/n 拉扯/vi 成/v 了/ule 导演/nnt ，/w 从来/d 没/d 上/f 过/uguo 什么/ry 学院/nis ，/w 也/d 没/d 学/v 过/uguo 导/v 戏/n ，/w [正经/a 八/m 摆/v]/nz 地/ude2 在/p 电影学院/nit 学/v 过/uguo 的/ude1 张艺谋/nr 也/d 不过如此/vl 那/rzv 般/uyy ，/w 冯小刚/nr 能/v 混/v 到/v 这/rzv 地步/n 也/d 就/d 不错/a 了/ule ！/w 影评/n 哥们儿/n 松松/nz 笔/n ，/w 饶/v 了/ule 没/d 进/vf 过/uguo 科班/n 的/ude1 冯导/nr 吧/y ！/w 冯导骂/nr 你们/rr 是因为/c 你们/rr 让/v 他/rr 愤怒/a 了/ule ，/w 宋丹丹/nr 说/v ：/w “/w 如果/c 有一天/d 他/rr 不/d 愤怒/a 了/ule ，/w 那/rzv 是/vshi 一个/mq 时代/n 的/ude1 悲哀/an ！/w ”/w 影评/n 哥们儿/n ，/w 连/ulian 我/rr 这么/rz 喜欢/vi 批/q 他/rr 的/ude1 人/n 都/d 不再/d 批/q 他/rr 了/ule ，/w 你们/rr 还/d 批/q 什么/ry 呀/y ？/w 真/a 没劲/a ！/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

