“/w 不/d 走/v 寻常/a 路/n ”/w 已然/d 成为/v 每年/r 央视/j 春晚/n 导演/nnt 组/n 为了/p 创新/vi 而/cc 遵循/v 的/ude1 法则/n ，/w 由/p 冯小刚/nr 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n 依旧/z 延续/v 这/rzv 一/m 风格/n 。/w 马/n 年/qt 春晚/n 新增/v 的/ude1 [第/m 4/m 次/qv]/mq 节目/n 审/v 看/v 于/p 今日/t 举行/v ，/w 有着/v 怀旧/vn 情怀/n 的/ude1 冯小刚/nr 不仅/c 希望/v 每个/r 节目/n 都/d 能/v 走/v 心/n ，/w 还/d 继续/v 向/p 观众/n 心中/s 的/ude1 春晚/n 歌王/n 天后/nz 们/k 发出/v 邀请/vn 。/w 昨日/t ，/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 打探/v 得知/v ，/w 冯小刚/nr 已经/d 向/p 王菲/nr 抛出/v 橄榄枝/n ，/w 力/n 邀/v 其/rz 再登/nz 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 另外/c ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 带/v 妆/vg 彩排/v 将/d 于/p 20日/t [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 
春晚/n 或/c 成/v 王菲/nr 今年/t [第一/m 站/vi]/mq 
邀请/v 众/ag 明星/nnd 和/cc 普通/a 百姓/n 拍摄/v 春晚/n 先导/n 片/q 、/w 推荐/v 革命/vn 歌曲/n 唱响/v 春晚/n 、/w 力/n 邀/v 春晚/n 老一辈/n 歌唱家/nnt 登台/vi ，/w 近两年/qt 力求/v 绚丽夺目/l 、/w 时尚/n 动感/n 的/ude1 春晚/n 在/p 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的/ude1 “/w 烹饪/vi ”/w 下/f 将/d 回归/v 老式/b 风味/n ，/w 特别/d 是/vshi 曾/d 带给/v 观众/n 挥之不去/nz 的/ude1 [美好/a 回忆/v]/nz 的/ude1 节目/n 和/cc 表演者/nnd 会/v 成为/v 冯小刚/nr 紧盯/nz 的/ude1 对象/n 。/w 昨日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 打探/v 到/v ，/w 冯小刚/nr 正在/d 极力/d 邀请/v 天后/nz 王菲/nr 再登/nz 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 与/cc 春晚/n 有着/v 不解之缘/n 的/ude1 王菲/nr 目前/t 正在/d 考虑/v 中/f ，/w 离婚/vi 后/f 的/ude1 她/rr 极/d 有可能/nz 将/d 马/n 年/qt 春晚/n 作为/p 今年/t 复出/v 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 。/w 1998年/t ，/w 王菲/nr 产后/t 复出/v 与/cc 那英/nr 在/p 春晚/n 合唱/vn 《/w [相约/v 九/b 八/m]/nz 》/w 传唱/v 数/n 年/qt ；/w 2010年/t ，/w 淡出/v 歌坛/n 的/ude1 王菲/nr 翻唱/v 李健/nr 一曲/mq 《/w 传奇/n 》/w ，/w 竟然/d 还/d 带/v 红/a 了/ule 李健/nr 。/w 不可/v 否认/vn ，/w 王菲/nr 的/ude1 人气/n 和/cc 实力/n 让/v 她/rr 每次/r 登上/v 春晚/n 都/d 令/v 观众/n 印象/n 深刻/a ，/w 春晚/n 也/d 成为/v 王菲/nr 再登/nz 个人/n 事业/n 高峰/n 的/ude1 助推器/n 。/w 此前/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 王菲/nr 将/d 于/p 今年三四月份/t 全面/ad 复出/v ，/w 目前/t 她/rr 不仅/c 筹备/v 新专辑/nz ，/w 还/d 接/v 拍/v 了/ule [商业/n 广告/n]/nz 。/w 离婚/vi 后/f 的/ude1 王菲/nr 一/m 改/v 往/p 日/b 沉默/a 少/a 言/vg 的/ude1 个性/n ，/w 在/p [工作/vn 状态/n]/nz 中/f 非常/d 开朗/a ，/w 由此看来/dl ，/w 备战/vi 马/n 年/qt 春晚/n 对于/p 开启/v “/w [工作/vn 模式/n]/nz ”/w 的/ude1 天后/nz 来说/uls 不是/c 什么/ry 难事/n 。/w 
20日/t 开始/v 隔天/nz 一次/mq 的/ude1 带/v 妆/vg 彩排/v 

