对于/p 谢霆锋/nr 来说/uls ，/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 让/v 他/rr 尝试/v 了/ule 一个/mq 值得/v 挑战/vn 的/ude1 角色/n 。/w 在/p 这部/r 电影/n 中/f ，/w 他/rr 不仅/c 出卖/v 了/ule 余文乐/nr ，/w 而且/c 还/d 直接/ad 导致/v 安志杰/nr 坠楼/nz ，/w “/w 出卖/v 兄弟/n ”/w 让/v 这个/rz “/w [救火/vi 英雄/n]/nz ”/w 充满/v 了/ule 争议/vn 。/w 在/p 昨天/t 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 的/ude1 上海/ns 首映式/n 上/f ，/w 当/p 谢霆锋/nr 谈起/v 自己/rr 的/ude1 角色/n 时/ng 意味深长/vl 地/ude2 说道/v ，/w “/w 其实/d 每个人/mq 都会/n 闪过/v 出卖/vn 的/ude1 念头/n ，/w 面对/v 那么/c 多/a 的/ude1 压力/n 、/w 危机/n ，/w 就/d 会/v 让/v 人/n 想/v 些/q 多余/a 的/ude1 东西/n ，/w 但是/c 人生/n 就是/v 这样/rzv 。/w ”/w （/w 吴轶凡/nr ）/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

