用/p 锤子/n 砸死/nz 熟睡/vi 的/ude1 妻子/n ，/w 然后/c 将/d 尸体/n 拖/v 到/v 村/n 外/f 焚烧/v 灭迹/vi ，/w 太和县/ns 的/ude1 王明明/nr 做/v 这/rzv 一切/rz 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr [3/m 岁/qt]/mq 大/a 的/ude1 儿子/n 就/d 躺在/v 床/n 上/f 。/w 如同/v 他/rr 爱/v 看/v 的/ude1 侦探小说/nz 情节/n 一样/uyy ，/w 罪行/n 永远/d 都会/n 留下/v 蛛丝马迹/n ，/w 警方/n 在/p 死者/n 被/pbei 焚烧/v 的/ude1 遗体/n 胸口/n ，/w 发现/v 了/ule [两/q 小块/nz]/mq 没/d 被/pbei 烧掉/nz 的/ude1 布片/nz ，/w 这/rzv 两块/mq 布片/nz 指引/v 警方/n 找到/v 了/ule 真凶/nz 。/w 
【/w 凌晨/t 血案/n 】/w 儿子/n 身边/s 男子/n 锤/ng 杀/v 妻子/n 
去年/t 11月30日/t 凌晨三时/t 许/v ，/w 王明明/nr 起床/vi 上/f 厕所/n ，/w 返回/v 房间/n 时/ng ，/w 看到/v 妻子/n 陈敏/nr 在/p 熟睡/vi ，/w 他/rr 心中/s 突生/nz 恶念/n ，/w 要/v 杀/v 了/ule 妻子/n 。/w 
再次/d 回到/v 房间/n ，/w 他/rr 抡/v 起/vf 锤子/n 砸/v 向/p 妻子/n 头部/n ，/w 熟睡/vi 中/f ，/w 妻子/n “/w 啊/y ”/w 了/ule 一声/mq 。/w 他/rr 见状/vi ，/w 翻身/vi 骑/v 在/p 妻子/n 身上/s ，/w 连/ulian 砸/v 数/n 锤/ng ，/w 直至/v 妻子/n 没/d 了/ule 动静/n 。/w 此时/r ，/w [三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 闭着/nz 眼睛/n ，/w 半睡/nz 半/m 醒/v 中/f 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w 
哭声/n 惊动/v 了/ule 王明明/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 她/rr 披衣/nz 起床/vi ，/w 准备/v 来/vf 看看/v 。/w 刚刚/d 走到/vf 一楼/nz 和/cc [二/m 楼/n]/mq 的/ude1 [楼梯/n 转角/n]/nz 处/n ，/w 王明明/nr 告诉/v 母亲/n ，/w 孩子/n “/w 闹/v 夜/tg ”/w ，/w 哄/v 一哄/nz 就/d 没事/vi 了/ule 。/w 带着/vn 不安/an ，/w 母亲/n 走/v 下/f 了/ule 楼梯/n 。/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 孩子/n 的/ude1 哭声/n 果然/d 停/vi 了/ule 。/w 
【/w 掩盖/v 罪行/n 】/w 焚尸/nz 灭迹/vi 刮去/vf 墙上/s 血迹/n 
杀死/v 妻子/n 后/f ，/w 王明明/nr 有些/rz 害怕/v 了/ule 。/w 他/rr 起身/vi 为/p 妻子/n 穿/v 上/f 睡衣/n ，/w 用/p 电动车/n 将/d 尸体/n 运往/v 村/n 外/f 一条/mq 干涸/vi 的/ude1 河沟/n ，/w 河沟/n 里/f 堆放/v 着/uzhe 大量/m 干燥/a 的/ude1 [玉米/nf 秸秆/n]/nz 。/w 将/d 电动车/n 和/cc 尸体/n 放到/v 秸秆/n 中/f ，/w 王明明/nr 掏出/v 了/ule 打火机/n ，/w 看着/v 火势/n 渐渐/d 变/v 大/a ，/w 他/rr 转身/vi 回到/v 家中/s 。/w 
早晨/t 起来/vf ，/w 王明明/nr 的/ude1 母亲/n 没/d 见到/v 儿媳/n 。/w 王明明/nr 称/v ，/w 当天/t 是/vshi 他/rr 的/ude1 生日/n ，/w 妻子/n 一大/n 早就/d 上班/vi 去/vf 了/ule ，/w 尽快/d 把/pba 工作/vn 忙/v 完/vn ，/w 下午/t 可以/v 早/a 一点/mq 下班/vi 回来/v 给/p 他/rr 过/uguo 生日/n 。/w 
母亲/n 信以为真/nz ，/w 她/rr 简单/a 整理/v 了/ule 一下/mq 家务/n ，/w 也/d 到/v 附近/f 的/ude1 工厂/nis 上班/vi 去/vf 了/ule 。/w 
母亲/n 走出/v 家门/n 后/f ，/w 王明明/nr 也/d 没/d 闲着/v 。/w 他/rr 到/v 集镇/n 上/f 买/v 来/vf 贴画/n 、/w 美工刀/nz 等/udeng ，/w 用/p 美工刀/nz 刮去/vf 墙上/s 的/ude1 血迹/n ，/w 并/cc 贴/v 上/f 贴画/n ，/w 又/d 清理/v 了/ule 房/n 里/f 和/cc 床/n 上/f 的/ude1 血迹/n 。/w 染血/nz 的/ude1 被/pbei 单/b 、/w 衣服/n 等/udeng ，/w 全部/m 在/p 家中/s 烧/vi 了/ule ，/w 灰烬/n 也/d 被/pbei 他/rr 收集/v 起来/vf ，/w 丢弃/v 在/p 厕所/n 旁/f 。/w 
【/w 元凶/n 落网/vi 】/w 一块/s 布片/nz 指引/v 警方/n 破案/vi 
警方/n 当日/t 接警/v 赶到/v 焚尸/nz 现场/s ，/w 发现/v 死者/n 呈/v 俯卧/vn 状/ng ，/w 身上/s 的/ude1 衣服/n 已经/d 烧掉/nz ，/w 尸体/n 严重/a 炭化/vi ，/w 无法/v 确定/vn 死者/n 是/vshi 谁/ry ？/w 这/rzv 是/vshi 民警/nnt 面临/v 的/ude1 第一道/m 难题/n 。/w 所/usuo 幸/vg ，/w 民警/nnt 在/p 死者/n 前胸/v 部位/n 的/ude1 灰烬/n 中/f ，/w 提取/v 了/ule [两/q 片/q]/mq 尚未/d 烧完/nz 的/ude1 布片/nz 。/w 民警/nnt 判断/v 来自/v 一种/mq 睡衣/n ，/w 由此/d 推断/v ，/w 这里/rzs 并非/v 第一/m 现场/s ，/w 且/c 死者/n 家/q 距离/n 焚尸/nz 地点/n 不会/v 太远/d 。/w “/w 立即/d 寻找/v 附近/f 村子/n 的/ude1 失踪/vn 人员/n ，/w 秘密/n 进行/vn 摸排/nz 。/w ”/w 一张/mq 大网/n 悄悄/d 张开/v 。/w 
12月31日/t ，/w 记者/nnt 在/p 洼/a 王/n 自然村/n 进行/vn 走访/v 时/ng ，/w 村民/n 有些/rz 迷信/v 地/ude2 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 陈敏/nr 死不瞑目/nz ，/w “/w 特意/d 留下/v 了/ule 这/rzv 一/m 重要/a 线索/n ”/w 。/w 
警方/n 搜寻/v 到/v 王明明/nr 家/q 时/ng ，/w 在/p 其/rz 房间/n 里/f 和/cc 床/n 上/f 发现/v 了/ule 血迹/n ，/w DNA/x 检测/vn 显示/v ，/w 血迹/n 与/cc 焚尸/nz 现场/s 的/ude1 死者/n 血迹/n 属/v 同一/b 人/n 。/w 证据/n 面前/f ，/w 王明明/nr 这/rzv 才/d 承认/v 。/w 
【/w 真相大白/vl 】/w 屡次/d 挨骂/v 突然/ad 起意/nz 杀妻/nz 
“/w 我/rr 和/cc 陈敏/nr 属于/v [先/d 结婚后/nz 恋爱/vi]/nz 。/w ”/w 记者/nnt 在/p [太和县/ns 看守所/nis]/nt 见到/v 王明明/nr 时/ng ，/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 爱/v 过/uguo 妻子/n 。/w 他/rr 称/v 自己/rr 平时/t 就/d 爱/v 上网/vn ，/w 除了/p 看/v 侦探小说/nz ，/w 还/d 喜欢/vi 打/v CS/x 游戏/n 。/w 为此/bl ，/w 妻子/n 多次/mq 骂/v 他/rr 不务正业/vl 。/w 案发/v 前/f ，/w 两人/mq 又/d 发生/v 了/ule 争吵/vi ，/w 当晚/t ，/w 妻子/n 叫/vi 儿子/n 打/v 了/ule 王明明/nr 的/ude1 脸/n 。/w 案发/v 当日/t 凌晨三时/t 许/v ，/w 王明明/nr 起床/vi 时/ng 突生/nz 杀意/nz ，/w “/w 当时/t 想/v ，/w 活得/v 这么/rz 窝囊/a ，/w 这/rzv 日子/n 怎么/ryv 过/uguo 下去/vf 啊/y ！/w ”/w 
11月30日/t 上午/t ，/w 警方/n 对/p 焚尸/nz 现场/s 进行/vn 侦查/v 时/ng ，/w 王明明/nr 曾/d 多次/mq 站/vi 在/p 楼房/n 上/f 远眺/v ，/w 心里/s 很/d 害怕/v 。/w 
12月31日/t ，/w 王明明/nr 在/p [太和县/ns 看守所/nis]/nt 已/d 呆/v 了/ule 一个/mq 月/n 。/w 谈及/v 这段/r 经历/n ，/w 王明/nr 明说/v ，/w 夜晚/n 常/d 做梦/vi ，/w 梦/n 到/v 最多/ad 的/ude1 人/n 是/vshi 妻子/n 。/w 
“/w 她/rr 上街/vi 时/ng ，/w 经常/d 给/p 我/rr 买/v 衣服/n ，/w 买/v 吃/v 的/ude1 ，/w 其实/d 她/rr 对/p 我/rr 很好/ad 。/w ”/w 王明明/nr 向/p 记者/nnt 称/v ，/w 平/v 日/b 的/ude1 生活/vn 里/f ，/w 家里/s 的/ude1 收入/n 全部/m 掌握/v 在/p 陈敏/nr 手中/s ，/w 他/rr 每/rz 花/n 一笔/mq 钱/n ，/w 都/d 要/v 向/p 陈敏/nr “/w 申报/vn ”/w 。/w 结婚/vi 几年来/qt ，/w 王明明/nr 似乎/d 对此/d 并未/d 感觉到/v 不适/a ，/w 但/c 他/rr 也/d 向/p 岳父/n 说起/v 过/uguo ，/w 陈敏/nr 不/d 让/v 他/rr 上网/v ，/w 骂/v 他/rr 没出息/a 。/w 

