“/w 火星/ns 一号/mq ”/w 太空舱/n 内景/n 想象/v 图/n 

[火星/ns 移民/n]/nz 营区/n 想象/v 图/n 
据/p 法新社/j 、/w 欧新社/nr 等/udeng 2日/t 报道/v ，/w 因/p 主办/v [火星/ns 移民/n]/nz 探险/vn 计划/n 而/cc 名噪一时/vl 的/ude1 荷兰/nsf 非营利/nz 团体/n “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 2日/t 宣布/v ，/w 已经/d 从/p [20/m 万/d]/mq 报名/vi 者/k 中/f 初/f 选出/v [1058/m 人/n]/mq ，/w 允许/v 他们/rr 参加/v 第二/m 阶段/n 的/ude1 [移民/n 火星/ns]/nz 训练/vn 。/w 而/cc 这/rzv [1058/m 人/n]/mq 经过/p 多次/mq 淘汰/v 后/f ，/w 将/d 最终/d 筛选/v 出/vf [24/m 名/q]/mq “/w 地球/ns 壮士/n ”/w ，/w 并/cc 于/p 2024年/t 分成/vi [6/m 个/q]/mq 批次/n 前往/v 火星/ns 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 趟/qv [火星/ns 之旅/nz]/nz 没有/v 回程/n 票/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 有去无回/vl ”/w 。/w 
