杨幂/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
盛传/v 有/vyou 孕/vg 将/d 于/p 周三/t (/w 8日/t )/w 赴/v 印尼/ns 巴厘岛/nsf 和/cc 刘恺威/nr 举行/v [浪漫/a 婚礼/n]/nz 的/ude1 杨幂/nr ，/w 4日/t 晚/tg 秘密/n 抵/v 港/n 后/f ，/w 并/cc 争取/v 时间/n 赚钱/v ，/w 凌晨/t 3时/t 半/m 她/rr 开始/v 拍摄/vn 时装/n 广告/n ，/w 下午/t 更/d 现身/v 流浮山/nz 沙滩/n 取景/vi ，/w 由于/p 现场/s 风势/n 颇/d 大/a ，/w 未/d 正式/ad 拍摄/v 时/ng 杨幂/nr 被/pbei 安排/v 留/v 在/p 专用/v 帐篷/n 内/f 休息/v ，/w 让/v 替身/nnt 上阵/vi 代为/v 试/vn 位/q ，/w 及/cc 至/p 一切/rz 准备/v 妥当/a 后/f ，/w 穿/v 上/f 巨型/b 羽绒/n 的/ude1 杨幂/nr 在/p 数/n 名/q 助手/nnt 及/cc 保安/b 陪同/v 下/f 步出/v ，/w 小心翼翼/dl 地/ude2 拍摄/v 。/w 
被/pbei 传/v 有/vyou 孕/vg 的/ude1 杨幂/nr 久久/d 未/d 有/vyou 脱去/v 羽绒/n ，/w 至/p 正式/ad 开机/vi 始/vg 冒着/v 寒风/n 解/v 衫/ng ，/w 露出/v 穿/v 上/f 蓝色/n 吊带/n 长裙/n 的/ude1 白/a 滑/v 背影/n ，/w 摄制/v 队/n 严阵以待/vl ，/w 各/rz 人/n 小心/a 保护/vn 她/rr ，/w 更/d 照顾/v 周到/a ，/w 安排/v 了/ule 椅子/n 让/v 她/rr 安坐/nz 于/p 沙滩/n 拍摄/v ，/w 不用/d 太/d 过/uguo 劳累/a 。/w 及/cc 至/p 下午/t 3时/t 许/v 完成/vn 拍摄/v 后/f ，/w 杨幂/nr 立即/d 穿/v 回/v 羽绒/n 包/v 得/ude3 很/d 严实/a ，/w 于/p 助手/nnt 及/cc 保安/b 包围/v 下/f 回到/v 帐篷/n 稍/d 作/v 休息/vn ，/w 期间/f 杨幂/nr 发现/v 记者/nnt 在场/vi ，/w 实时/n [一/d 脸/n]/mq 愕然/a ，/w 紧张/a 到/v 皱眉/vi ，/w 并/cc 急急/al 与/cc 助手/nnt 交头接耳/vl 商量/v 应变/vn 。/w 
宽松/a 装/v 现身/v 疑似/nz 怀孕/vi 
杨幂/nr 于/p 完成/v 广告/n 拍摄/v 后/f ，/w 于/p 帐篷/n 稍为/d 休息/v 半小时/mq ，/w 马上/d 乘车/vi 直驶/nz 港岛区/nz 开会/vi ，/w 换上/v 了/ule 便服/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 继续/v 穿/v 松/ng 身/ng 衣服/n 示/vg 人/n ，/w 再/d 以/p 厚厚的/z 颈/ng 巾/ng 遮/v 肚/ng 。/w 拍摄/v 超过/v [12/m 小时/n]/mq 的/ude1 杨幂/nr ，/w 下车/vi 时/ng 明显/a 步履/n 缓慢/a ，/w 身型/nz 亦/d 较/d 之前/f 圆润/a 不少/m ，/w 连/ulian 上/f 围/v 亦/d 有/vyou 臃肿/a ，/w 难/a 掩/v 其/rz 孕/vg 味浓/nz ，/w [一/d 脸/n]/mq 倦容/nz 的/ude1 杨幂/nr 友善/a 地/ude2 [保持/v 微笑/vi]/nz ，/w 并/cc 主动/ad 向/p 记者/nnt 挥手/vi 。/w 
杨幂/nr 于/p 工厂/nis 大厦/n 逗留/vi 约/d 一小时/mq 后/f ，/w 再登/nz 上车/v 直/d 驶往/v 未来/t 老爷/n 刘丹/nr 位于/v 大围/nz 的/ude1 寓所/n ，/w 虽然/c 工作/vn 完/vi 身心/n 疲惫/a ，/w 但/c 杨幂/nr 依然/d 孝心/n 十足/z 地陪/nz 老人家/n 吃饭/vi 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

