宣传/v 图/n 
据/p [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt “/w rocketnews24/x ”/w 1月5日/t 报道/v ，/w 提及/v [美少女/nz 战士/nnt]/nz 文胸/vn 和/cc 内裤/n ，/w 多数人/mq 想到/v 的/ude1 是/vshi 日本/ns 无与伦比/vl 的/ude1 内衣/n 。/w 如今/t ，/w 日本/ns [时尚/n 品牌/n]/nz 倍美丛/nz 的/ude1 迪斯尼/nrf 梦幻/n 商店/nis —/w —/w 日本/ns 网上/s [零售/vn 商店/nis]/nz 推出/v 以/p 贝尔/nrf 、/w 灰姑娘/n 、/w 奥罗拉/nrf 和/cc [长发/n 公主/nnd]/nz 为/p 模特/nnt 的/ude1 多/a 款/q 内衣/n ，/w 更是/d 吸引/v 人/n 的/ude1 眼球/n 。/w 
贝尔/nrf 的/ude1 内衣/n 灵感/n 来自/v 其/rz 金色/n 礼服/n 和/cc 青铜/n 弓/n ，/w 灰姑娘/n 的/ude1 内衣/n 非常/d 适合/v 舞会/n ，/w 女性化/v 的/ude1 蓝色/n 制材/nz 配有/v 白色/n 雪纺/nz ，/w 奥罗拉/nrf 的/ude1 内衣/n 是/vshi 优雅/a 的/ude1 粉色/n 带有/v 玫瑰/n 蕾丝/nz ，/w [长发/n 公主/nnd]/nz 的/ude1 内衣/n 则/d 凸显/v 了/ule 她/rr 梦幻/n 的/ude1 薰衣草/nz 颜色/n 的/ude1 系带/nz 衣服/n 特色/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 李雪颖/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
