原/b 标题/n ：/w 霍尊/nr 《/w 卷珠帘/nz 》/w 唱/v 哭/v 刘欢/nr 中国/ns 好/a 歌曲/n 学员/nnt 起/vf 底/f 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 首期/n 学员/nnt 背景/n 实力/n 扒皮/nz ：/w 霍尊/nr 声动/nz 亚洲/ns [三/m 强/a]/mq 火风/nz 之/uzhi 子/ng [父母/n 离异/vi]/nz 王矜霖/nr 快男/n [18/m 强/a]/mq 男/b 版/n 曾轶可/nr 丽江/ns 三爷/nz 周三/t 组/n 乐队/nis 张/q 岭/ng 崔健/nr 贝斯手/nnt 暗黑/b 涂/v 议/v 嘉/b 抄袭/v 
[原创/b 音乐/n]/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 终于/d 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 和/cc 全国/n 观众/n 见面/vi 了/ule 。/w 由/p 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr 组成/v 的/ude1 “/w 扬州/ns 菜/n ”/w 评审/vn 华丽/a 登场/vi ，/w 该/rz 节目/n 一/m 开播/v 就/d 卖点/n 不断/d ，/w 首先/d 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 再度/d 出山/vi ，/w 曾任/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 评委/nnt 的/ude1 刘欢/nr 曾/d 发誓/v 不再/d 做/v 导师/nnt 了/ule ，/w 这次/r 能够/v 再度/d 出山/vi ，/w 足以/d 证明/v 他/rr 对/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 央视/j 节目/n 平台/n 还有/v 节目/n 本身/rz 的/ude1 认可/vn 。/w 
[原创/b 音乐/n]/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 终于/d 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 和/cc 全国/n 观众/n 见面/vi 了/ule 。/w 由/p 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr 组成/v 的/ude1 “/w 扬州/ns 菜/n ”/w 评审/vn 华丽/a 登场/vi ，/w 该/rz 节目/n 一/m 开播/v 就/d 卖点/n 不断/d ，/w 首先/d 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 再度/d 出山/vi ，/w 曾任/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 评委/nnt 的/ude1 刘欢/nr 曾/d 发誓/v 不再/d 做/v 导师/nnt 了/ule ，/w 这次/r 能够/v 再度/d 出山/vi ，/w 足以/d 证明/v 他/rr 对/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 央视/j 节目/n 平台/n 还有/v 节目/n 本身/rz 的/ude1 认可/vn 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 首期/n 学员/nnt 背景/n 实力/n 扒皮/nz ：/w 霍尊/nr 声动/nz 亚洲/ns [三/m 强/a]/mq 火风/nz 之/uzhi 子/ng [父母/n 离异/vi]/nz 王矜霖/nr 快男/n [18/m 强/a]/mq 男/b 版/n 曾轶可/nr 丽江/ns 三爷/nz 周三/t 组/n 乐队/nis 张/q 岭/ng 崔健/nr 贝斯手/nnt 暗黑/b 涂/v 议/v 嘉/b 抄袭/v 
[原创/b 音乐/n]/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 终于/d 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 和/cc 全国/n 观众/n 见面/vi 了/ule 。/w 由/p 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr 组成/v 的/ude1 “/w 扬州/ns 菜/n ”/w 评审/vn 华丽/a 登场/vi ，/w 该/rz 节目/n 一/m 开播/v 就/d 卖点/n 不断/d ，/w 首先/d 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 再度/d 出山/vi ，/w 曾任/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 评委/nnt 的/ude1 刘欢/nr 曾/d 发誓/v 不再/d 做/v 导师/nnt 了/ule ，/w 这次/r 能够/v 再度/d 出山/vi ，/w 足以/d 证明/v 他/rr 对/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 央视/j 节目/n 平台/n 还有/v 节目/n 本身/rz 的/ude1 认可/vn 。/w 
而/cc 首期/n 节目/n 就/d 让/v 刘欢/nr 感动/v 到/v 流泪/vi ，/w 实在/d 是/vshi 出人意料/vl 。/w 这位/r 让/v 刘欢/nr 落泪/vi 的/ude1 歌手/nnt 叫/vi 霍尊/nr ！/w 他/rr 的/ude1 [原创/b 作品/n]/nz 《/w 卷珠帘/nz 》/w 带着/vn 浓墨重彩/vl 的/ude1 中国/ns 古韵/n 的/ude1 歌曲/n ，/w 曲调/n 优雅/a 高/a 格/b ，/w 旋律/n 自然/n 流畅/a 。/w 而/cc 在/p 这样/rzv 的/ude1 古风/n 曲调/n 中/f ，/w 作者/nnt 也/d 敢于/v 出新/vn ，/w [剑/n 走偏锋/nz]/nz ，/w 融入/v 了/ule 大量/m 现代/ntc [流行/v 音乐/n]/nz 的/ude1 元素/n ，/w 然而/c 听/v 起来/vf 却/d 毫无/v 违和感/nz ，/w 让/v 人/n 不禁/d 想起/v 了/ule 刘欢/nr 为/p 《/w 甄嬛传/nz 》/w 创作/vn 的/ude1 中国/ns 风/n 的/ude1 作品/n 。/w 即/v 好听/a ，/w 唯美/nz ，/w 充满/v 民族/n 韵味/n ，/w 又/d 与/cc 时代/n 接轨/vi ，/w 时尚/n 好听/a 。/w 听到/v 一半/m ，/w 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 和/cc 蔡健雅/nr 就/d 同时/c 推下/nz 按键/n ，/w 杨坤/nr 也/d 几乎/d 在/p [最后/f 一刻/mq]/nz 推下/nz 。/w 刘欢/nr 老师/nnt 默默地/nz 为/p 霍尊/nr 抹/v 起/vf 了/ule 眼泪/n ：/w “/w 你/rr 的/ude1 歌/n 让/v 我/rr 非常/d 地/ude2 感动/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 自己/rr 都/d 没有/v 想到/v 的/ude1 ，/w 我/rr 现在/t 坐/v 在/p 这儿/rzs ，/w 竟然/d 还有/v 一首歌/mq 让/v 我/rr 听到/v 一半/m ，/w 我/rr 就/d Hold/x 不住/d 了/ule ，/w 太/d 好/a 了/ule ，/w 我们/rr 在/p 这里/rzs 都/d 没有/v 白/a 来/vf ！/w ”/w 那/rzv 霍尊/nr 为何/ryv 创作/vn 的/ude1 那么/c 好/a ？/w 他/rr 也/d 绝非/v 等闲之辈/n ！/w 且听/nz 达人/nz 钧/q 钧/q 为/p 您/rr 八一八/m 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 首期/n 学员/nnt 背景/n 实力/n 扒皮/nz ：/w 霍尊/nr 声动/nz 亚洲/ns [三/m 强/a]/mq 火风/nz 之/uzhi 子/ng [父母/n 离异/vi]/nz 王矜霖/nr 快男/n [18/m 强/a]/mq 男/b 版/n 曾轶可/nr 丽江/ns 三爷/nz 周三/t 组/n 乐队/nis 张/q 岭/ng 崔健/nr 贝斯手/nnt 暗黑/b 涂/v 议/v 嘉/b 抄袭/v 
[原创/b 音乐/n]/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 终于/d 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 和/cc 全国/n 观众/n 见面/vi 了/ule 。/w 由/p 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr 组成/v 的/ude1 “/w 扬州/ns 菜/n ”/w 评审/vn 华丽/a 登场/vi ，/w 该/rz 节目/n 一/m 开播/v 就/d 卖点/n 不断/d ，/w 首先/d 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 再度/d 出山/vi ，/w 曾任/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 评委/nnt 的/ude1 刘欢/nr 曾/d 发誓/v 不再/d 做/v 导师/nnt 了/ule ，/w 这次/r 能够/v 再度/d 出山/vi ，/w 足以/d 证明/v 他/rr 对/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 央视/j 节目/n 平台/n 还有/v 节目/n 本身/rz 的/ude1 认可/vn 。/w 
