吴建豪/nr 去年/t 11月/t 在/p 五/m [星级/b 饭店/nis]/nz 迎娶/v 了/ule 新加坡/nsf 棕榈油/n [百/m 亿/m 千金/n]/mq 石贞善/nr ，/w 昨/tg (/w 5日/t )/w ，/w 这/rzv 对/p 新人/n 赴/v 新加坡/nsf 再/d 办/v 婚宴/n 。/w 王力宏/nr 带着/vn 新婚/n 妻/ng 李靓蕾/nr 出席/v 道贺/vi ，/w 并/cc 献/v 唱/v 《/w 唯一/b 》/w 送/v 新人/n ，/w 抢/v 足/a 风头/n 。/w 
事后/f ，/w 有/vyou 网友/n 晒/v 照片/n 与/cc 王力宏/nr 夫妇/n 的/ude1 照片/n 称/v ，/w 并/cc 力/n 赞/vg 「/w 二嫂/nz 」/w 的/ude1 美貌/n 与/cc 气质/n ，/w 大/a 呼/v ：/w 「/w 王力宏/nr 妻子/n 李靓蕾/nr 笑/v 起来/vf 特别/d 美/b ，/w 尤其/d 是/vshi 正面/b 。/w 」/w 
去年/t 年底/f 宣布/v [恋爱/vi 结婚/vi]/nz 的/ude1 王力宏/nr ，/w 元旦/t 在/p 新加坡/nsf 举办/v 演唱会/n ，/w 老婆/n 李靓蕾/nr 曝光/vi 后/f 也/d 大方/a 爱相随/nz ，/w 还/d 上台/vi 一起/s 切/v 蛋糕/nf 晒/v 恩爱/a 。/w 结束/v 工作/vn 后/f 小两口/n 并/cc 没有/v 立刻/d 返/v 台/q ，/w 3日/t 被/pbei 新加坡/nsf 粉丝/nf 拍/v 到/v 两人/mq 牵手/vi 在/p 乌节路/nz 购物中心/nis 逛街/vi 。/w 
经纪人/nnt 之前/f 表示/v 王力宏/nr 接下来/vl 要/v 到/v 大陆/ns 工作/vn ，/w 下周/t 才/d 回/v 台/q ，/w 如今/t 反观/v 看来/v 王力宏/nr 留/v 在/p 新加坡/nsf ，/w 似乎/d 是/vshi 为了/p 参加/v 吴建豪/nr 的/ude1 婚礼/n 。/w 
