[陕西省/ns 渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 5日/t 证实/v ，/w 与/cc 陕西/ns 富平县/ns [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng ，/w 于/p 6日/t 上午/t 9时/t 在/p [临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 进行/vn [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
此前/t ，/w 检/ng 方/q 指控/v 称/vn ，/w [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 将/d 多/a 名/q 新生/n 婴儿/n 抱/v 走/v 卖给/v 他人/rr 。/w 去年/t 12月30日/t ，/w 张淑侠/nr 在/p [渭南市/ns 中/f 院/n]/nt 出庭/vi 受审/vi ，/w 法庭/nis 宣布/v 对/p 其/rz 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 2013年8月/t ，/w 富平县/ns 宣布/v 了/ule 对/p 卖/v 婴/ng 案/ng 相关/vn 责任人/nnt 组织/n 处理/v 情况/n ，/w 该县/r 副县长/nnt 李雷平/nr 、/w 卫生局/nis 局长/nnt 汲新民/nr 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 院长/nnt 王莉/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 因/p 严重/a 失职/vi 而/cc 被免职/nz 。/w 

