马车/n 按照/p 一辆/mq 借/v 来/vf 的/ude1 老/a 车/n 进行/vn 还原/vi ，/w 全部/m 过程/n 均/d 为/p 手工/n 打造/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 叶/ng 原/b 摄/vg 
昨日/t （/w 5日/t ）/w 下午/t ，/w 高陵县/ns 西苏村/ns 一户/mq 农家/nnd 院里/n 传来/v 一阵/mq 叮叮当当/o 的/ude1 声音/n ，/w 几位/n 老人/n 正在/d 各自/rr 忙活/vi 着手/v 里/f 的/ude1 活/v ，/w 旁边/f 一位/mq 男子/n 正/d 拍摄/v 录像/n ，/w “/w 我们/rr 正在/d 一比一/nz 地/ude2 复制/v 这/rzv 架/qv 几百/m 年前/t 马车/n ，/w 为/p 将来/t 申请/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 做/v 准备/vn 。/w ”/w 据/p [高陵县/ns 文化馆/nis]/nt 的/ude1 张新龙/nr 介绍/v ，/w 目前/t 我省/n 正在/d 进行/vn [第四/m 次/qv]/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 普查/vn ，/w 他们/rr 与/cc 省/n 上/f 的/ude1 [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 专家/nnt 在/p 高陵县/ns 多/a 地/ude2 探访/v 之后/f ，/w 决定/v 将/d 关中/ns 硬/a 轱辘/nz 车/n 大车/n 制作/v 技艺/n 和/cc 关/n 中场/s 畔/ng 农具/n [手工/n 制作/v]/nz 技艺/n 作为/p 此次/rz 高陵县/ns [农耕/nz 文明/n]/nz 申遗/nr 的/ude1 重点/n 进行/vn 发掘/v 。/w 为此/bl ，/w 文化馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 先后/d 用/p 半个月/mq 在/p 高陵县/ns 农村/n 寻访/v 会/v 相关/vn 制作/v 技艺/n 的/ude1 民间/n 高手/n ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 5个年/t 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 的/ude1 硬/a 轱辘/nz 车/n 大车/n 制作/v 零部件/n 的/ude1 老人/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 东/f 车张村/ns ，/w 许伍吉/nr 正/d 手脚/n 并用/vi ，/w 配合/v 着/uzhe 一个/mq 小物件/nz 将/d 一股/mq 牛皮/n 条/q 拧成/nz 一条/mq 绳/ng 。/w “/w 我/rr [11/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 跟着/v 父亲/n 学/v 着/uzhe 做/v 这/rzv 一套/mq 大/a 轱辘/nz 车/n 的/ude1 挽具/n ，/w 到/v 现在/t 整整/d 50年/t 了/ule 。/w 现在/t 还/d 经常/d 接到/v 渭南/ns 、/w 周/qt 至/p 等/udeng 地方/n 的/ude1 人/n ，/w 让/v 我/rr 上门/vi 去/vf 给/p 他们/rr 做/v 。/w ”/w 他/rr 介绍/v 说/v ，/w 大/a 轱辘/nz 车/n 的/ude1 挽具/n 包括/v 拥/v 脖/ng 、/w 坐/v 坡/n 、/w 笼嘴/nz 等/udeng 很多/m 配件/n 。/w 
在/p 西苏村/ns ，/w 另外/c 有/vyou [四/m 位/q]/mq 老人/n 正在/d 制作/v 硬/a 轱辘/nz 车/n 的/ude1 架子/n 和/cc 一些/mq 铁钉/n 。/w “/w 我们/rr 将/d 用/p 制作/v 好/a 的/ude1 硬/a 轱辘/nz 车/n 参加/v 县上/n 的/ude1 春节/t 汇演/vn ，/w 让/v 大家/rr 都/d 看看/v 这/rzv 失传/vi 多年/mq 的/ude1 硬/a 轱辘/nz 车/n 制作/v 还/d 有人/r 会/v 做/v ，/w 让/v 大家/rr 也/d 看/v 一/m 看/v 古代/t 真正/d 的/ude1 ‘/w 宝马/ntc 豪/ag 车/n ’/w 是/vshi 个/q 啥/ry 样子/n 。/w ”/w 张新龙/nr 说/v 。/w 
