电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 已经/d 在/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 多/a 天/qt ，/w 虽然/c 收视率/n 居高不下/vl ，/w 但/c 还是/c 有/vyou “/w 人/n 红/a 是非/n 多/a ”/w 的/ude1 遭遇/vn 。/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 海归/nz 土匪/n ”/w 何辅堂/nr 被/pbei 不少/m 网友/n 称为/v “/w 土豪/n 土匪/n ”/w ，/w 他们/rr 认为/v 何辅堂/nr 的/ude1 “/w 土豪/n 气质/n ”/w 太/d 浓重/a 。/w 网友/n 笑言/nz ：/w “/w 孙红雷/nr 本来/d 在/p 我们/rr 心中/s 就/d 有/vyou 一种/mq ‘/w 土豪/n 大哥/n ’/w 的/ude1 感觉/n ，/w 这次/r 演/v 了/ule 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w ，/w 彻底/ad 变成/v ‘/w 土豪/n 土匪/n ’/w 了/ule ！/w ”/w 对于/p 观众/n 们/k 的/ude1 质疑/vn ，/w 导演/nnt 余丁/nr 和/cc 主演/v 孙红雷/nr 都/d 在/p [第一/m 时间/n]/nz 对/p 何辅堂/nr 的/ude1 “/w 土豪/n 气质/n ”/w 给/p 出/vf 了/ule 回应/vn 。/w 
这个/rz 枭雄/n 潮爆/nz 了/ule ！/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 刚/d 登陆/vi [江苏/ns 卫视/n]/nz ，/w 孙红雷/nr 的/ude1 霸气/an 出场/vi 就/d 让/v 不少/m 观众/n 惊讶/a 地/ude2 张/q 大/a 了/ule 嘴/n 。/w 小礼帽/nz 、/w 西装/n 背心/n 、/w 背带裤/nz 、/w 锃亮/z 的/ude1 皮鞋/n ，/w 被/pbei 烫得/nz 弯弯/z 的/ude1 刘海/n 挡住/v 了/ule 迷人/a 的/ude1 小眼睛/nz ，/w 在/p 上世纪/nz 二十年代/t 这样/rzv 的/ude1 装扮/vn 完全/ad 是/vshi “/w 潮/n 到/v 爆/vn ”/w ，/w 就/d 连/ulian 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 都/d 没/d 认出/v 这个/rz 曾经/d 的/ude1 “/w 土/n 孩子/n ”/w ，/w 看着/v 何辅堂/nr 的/ude1 背带裤/nz 惊叹/v 道/qv ：/w “/w 哟/e ，/w 还有/v 个/q 屁/n 帘/ng 啊/y ！/w ”/w 此话/r [一/d 说/v]/mq ，/w 估计/v 电视机/n 前/f 的/ude1 观众/n 也/d 都会/n 捧腹大笑/n 。/w 
何辅堂/nr 的/ude1 这/rzv 身/ng 装扮/v 引来/v 了/ule 不少/m 热/a 议/v ，/w 有/vyou 观众/n 大赞/nrf ：/w “/w 能/v 在/p 以/p [那个/rz 年代/n]/nz 为/p 背景/n 的/ude1 电视/n 剧中/n 看到/v 那么/c 潮/n 的/ude1 装扮/vn ，/w 这部/r 剧/n 一定/b 不/d 一般/ad 。/w ”/w 还有/v 观众/n 则/d 表示/v ：/w “/w 何辅堂/nr 一/m 回来/v 就/d 用/p 一块/s 洋/ag 表/n 救人/vi ，/w 出手/vi 如此/rzv 大方/a ，/w 报仇/vi 之后/f 又/d 在/p 镇上/n 撒/v 钱/n 玩/v ，/w 看来/v 红/a 雷哥/nr 是/vshi 要/v 把/pba 土豪/n 气质/n 演绎/v 得/ude3 淋漓尽致/al 了/ule 。/w ”/w 
弯弯/z 的/ude1 刘海/n 为/p 代言/v 吗/y ？/w 
有/vyou “/w 深爱/v ”/w 何辅堂/nr 的/ude1 观众/n ，/w 也/d 有/vyou 一部分/m 网友/n 从/p 何辅堂/nr 身上/s 看到/v 了/ule 不少/m “/w 土豪/n 气质/n ”/w ，/w 他们/rr 直接/ad 吐槽/nz 道/qv ：/w “/w 天/qt 啦/y ，/w 孙红雷/nr 头发/n 为什么/ryv 要/v 烫得/nz 和/cc 方便面/nf 一样/uyy ，/w 难/a 带/v 这/rzv 是/vshi [植入/v 广告/n]/nz 吗/y ？/w ”/w 此言/rz [一/d 出/vf]/mq 立刻/d 有/vyou 不少/m “/w 神/n 回复/v ”/w ，/w 大家/rr 纷纷/d 猜测/v 哪家/r 方便面/nf 公司/nis 看/v 了/ule 这部/r 剧/n 后/f 一定会/nz 找/v 红/a 雷哥/nr 代言/v 。/w 
何辅堂/nr 在/p 镇上/n 发/v 钱/n 的/ude1 事迹/n 更加/d 引起/v 了/ule 众多/a “/w 不满/an ”/w ：/w “/w 太/d 土豪/n 啦/y ，/w 让/v 我/rr 穿越/v 到/v 风雷/n 镇/n ，/w 求/v 何/ry 老爷/n 赏/v 点/qt 大洋/n ，/w 马上/d 就要/d 有钱/a 啦/y ！/w ”/w 更/d 有/vyou 网友/n 开始/v “/w 追根溯源/i ”/w ，/w 对/p 何辅堂/nr 进行/vn 了/ule 深刻/a 分析/vn ：/w “/w 原本/d 孙红雷/nr 在/p 我们/rr 心中/s ，/w 就/d 有/vyou 一种/mq 讲/v 义气/n 的/ude1 土豪/n 大哥/n 气质/n ，/w 这次/r 演/v 这个/rz 角色/n 肯定/v 要/v 把/pba 土豪/n 气质/n 继承/v 给/p 何辅堂/nr 了/ule ！/w ”/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 应该/v 改名/vi 为/p 《/w 一代/n 土豪/n 》/w 的/ude1 呼声/n 在/p 网络/n 上/f 似乎/d 有/vyou 愈演愈烈/vl 的/ude1 趋势/n 。/w 
在/p 传统/n 影视/b 剧中/n ，/w “/w 土匪/n ”/w 一般/ad 都/d 是/vshi 一群/mq 打扮/v 老土/nz ，/w 没有/v 文化/n 的/ude1 “/w 粗人/n ”/w ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 孙红雷/nr 塑造/v 的/ude1 “/w 土匪/n ”/w 打破/v 传统/n ，/w 成为/v “/w 史上/d 最/d 潮/n 的/ude1 土匪/n ”/w ，/w 对此/d 导演/nnt 有/vyou 他/rr 的/ude1 看法/n ：/w “/w 何辅堂/nr 毕竟/d 是/vshi 从/p 国外/s 留学/v 回来/v 的/ude1 ，/w 他/rr 接受/v 了/ule 很多/m 西方/ns 思想/n ，/w 所以/c 在/p 穿着/n 方面/n 会/v 更加/d 西化/vi 。/w ”/w 
除了/p 穿着/n 方面/n 非常/d 时髦/a ，/w 何辅堂/nr 做事/vi 也/d 不/d 按/p 常理/n 出/vf 牌/n ，/w 正如/v 导演/nnt 所/usuo 说/v ：/w 何辅堂/nr 用/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 方法/n 造就/v 了/ule [一代/n 枭雄/n]/nz 的/ude1 [传奇/n 一生/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 刘芬/nr )/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

