1月2日/t ，/w [商洛市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 遵照/v 最高人民法院/nto 执行/v 死刑/n 命令/n ，/w 在/p 商州/ns 对/p 抢劫犯/n 夏俭良/nr 验明正身/nz ，/w 采用/v 注射/vn 方式/n 执行/v 死刑/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 案犯/n 夏俭良/nr ，/w 1959年3月21/t 日出/vi 生于/v 湖北省/ns 郧西县/ns 。/w 2010年10月/t ，/w 夏俭良/nr 在/p 陕西省/ns 山阳县/ns 收购/v 古玩/n 时/ng ，/w 通过/p 他人/rr 介绍/v 到/v [山阳县/ns 申/vg 家/q 垤/n 乡/n]/nz [蔡家庄/nz 村/n]/ns 村民/n 朱某/nr （/w 被害人/n ，/w 殁/n 年/qt [66/m 岁/qt]/mq ）/w 家/q 看/v 了/ule 其/rz 收藏/v 的/ude1 古玩/n 后/f ，/w 即/v 打电话/vi 给/p 郑宗华/nr (/w 已/d 判处/v 无期徒刑/n )/w 商量/v 合伙/vn 收购/v 。/w 因/p [二/m 人/n]/mq 筹钱/nz 未果/v ，/w 夏俭良/nr 提议/v 采用/vn 投放/v 安眠药/n 的/ude1 方式/n 抢劫/v 朱某/nr 收藏/v 的/ude1 古玩/n ，/w 郑宗华/nr 表示/v 同意/vn 。/w 后/f 夏俭/nr 良将/n 郑宗华/nr 购买/v 的/ude1 药物/n 碾/v 成/v 粉末/n 带/v 在/p 身上/s 。/w 
同月/d 21日/t ，/w 夏俭良/nr 谎称/v 去/vf 见/v 收购/vn 古玩/n 的/ude1 老板/nnt ，/w 领着/v 朱某/nr 来到/v 山阳/nz 县城/n ，/w 与/cc 按/p 事先/d 商定/v 冒充/v 老板/nnt 的/ude1 郑宗华/nr 见面/vi 。/w 22日/t 下午/t ，/w 夏俭良/nr 、/w 郑宗华/nr 与/cc 朱某/nr 一起/s 来到/v 朱某/nr 家/q 佯装/v 验看/nz 古玩/n 。/w 当晚/t ，/w 夏俭良/nr 、/w 郑宗华/nr [二/m 人/n]/mq 在/p 朱某/nr 家/q 吃饭/vi 时/ng ，/w 夏俭良/nr 利用/v 盛饭/v 之/uzhi 机/ng ，/w 将/d 事先/d 准备/v 的/ude1 药粉/n 倒入/v 饭碗/n 中/f ，/w 并/cc 示意/v 郑宗华/nr 端/v 给/p 朱某/nr 。/w 朱某/nr 吃/v 过/uguo 饭后/t 不久/d 即/v 昏睡/vn 。/w 夏俭良/nr 、/w 郑宗华/nr 因/p 担心/v 抢劫/vn 时/ng 朱某/nr 醒来/vi ，/w 便/d 商议/v 将/d 朱某/nr 捆绑/v 后/f 再行/d 抢劫/v 。/w 当/p [二/m 人/n]/mq 控制/v 朱某/nr 时/ng ，/w 朱某/nr 醒来/vi 并/cc 呼叫/v 和/cc 反抗/v ，/w 夏俭良/nr 、/w 郑宗华/nr 遂/d 对/p 朱某/nr 扼颈/nz 、/w 殴打/v ，/w 将/d 枕巾/n 塞入/v 朱某/nr 嘴/n 中/f ，/w 用/p 绳子/n 捆绑/v 住/vn 朱某/nr 的/ude1 手脚/n ，/w 又/d 用/p 被子/n 将/d 朱某/nr 头部/n 及/cc 身体/n 盖住/v ，/w 致/v 朱某/nr [机械/n 性窒息/nhd]/nz 死亡/vi 。/w 以后/f ，/w 夏俭良/nr 、/w 郑宗华/nr 撬开/nz 朱某/nr 家/q 的/ude1 木箱/n ，/w 抢得/v 人民币/n [22000/m 元/q]/mq 及/cc 铜镜/n 、/w 古钱币/nz 、/w 外币/n 、/w 邮票/n 等/udeng 古玩/n 和/cc 收藏品/n 后/f ，/w 租/v 乘/v 出租车/n 逃/v 至/p 湖北省/ns 郧西县/ns 。/w 夏俭良/nr 、/w 郑宗华/nr [二/m 人/n]/mq 对/p 所/usuo 抢/v 人民币/n 进行/vn 了/ule 分赃/v ，/w 其余/rz 所/usuo 抢/v 物品/n 由/p 夏俭良/nr 分得/v 。/w 
案发/v 后/f ，/w [公安/n 机关/n]/nz 从/p 夏俭良/nr 处/n 追回/v 人民币/n [5000/m 元/q]/mq 和/cc 价值/n 人民币/n [6450/m 元/q]/mq 的/ude1 部分/n 古玩/n 和/cc 收藏品/n 。/w 该院/r 依据/n 《/w 刑法/n 》/w 规定/n ，/w 以/p 抢劫罪/nz 判处/v 被告人/n 夏俭良/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 罪犯/nnd 夏俭良/nr 不服/v 提出/v 上诉/vn ，/w 经/p [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 终审/n 裁定/v [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz ，/w 同时/c 省/n 高院/n 报请/v 最高人民法院/nto 核准/v 。/w 最高人民法院/nto 裁定/vn 核准/v 罪犯/nnd 夏俭良/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 1月2日/t ，/w 该院/r 遵照/v 最高人民法院/nto 执行/v 死刑/n 命令/n ，/w 对/p 罪犯/nnd 夏俭良/nr 验明正身/nz ，/w 在/p 指定/v 的/ude1 刑场/n 采用/v 注射/vn 方法/n 执行/v 死刑/n 。/w 
