近日，58/t 岁/qt 的/ude1 “/w 冻龄/nz 女神/n ”/w 米雪/nr 在/p 其/rz 新/a 剧中/n 扮演/v [15/m 岁/qt]/mq [青春/n 少女/n]/nz ，/w 已/d 近/a [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 米雪/nr 可谓/v 是/vshi 青春永驻/nf ，/w 不/d 老/a 容颜/n 依旧/z 。/w 而/cc 在/p 影视/b 剧中/n 扮演/v 少女/n ，/w 对于/p 米雪/nr 已/d 不是/c 第一次/mq 。/w 娱乐圈/nz 年龄/n 一大把/nz 了/ule ，/w 敢于/v 以/p “/w 粉嫩/z ”/w 少女/n 造型/n 出现/v 荧屏/n 或/c 是/vshi 影片/n 的/ude1 女/b 明星/nnd 还是/c 不/d 多/a 的/ude1 ，/w 内地/n 有/vyou 刘晓庆/nr ，/w 香港/ns 有/vyou 米雪/nr ，/w 谁/ry 更/d 青春/n ，/w 谁/ry 更/d 靓丽/nz ，/w 谁/ry 更/d 风韵犹存/vl ，/w 无/v 从/p 比起/v ，/w 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 精彩/a 。/w 
