根据/p 今年/t 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 的/ude1 规则/n 。/w 六大/n 选秀/vi 节目/n 一共/d 派出/v 的/ude1 [18/m 强/a]/mq 选手/n 中/f 的/ude1 剩余/vn [9/m 人/n]/mq ，/w 将/d 在/p 此次/rz 比赛/vn 中/f 争夺/v 剩余/vn 的/ude1 [5/m 张/q]/mq 晋级/vi 十强/mq 的/ude1 门票/n 。/w 而/cc 前晚/nz 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w [上海/ns 代表队/nis]/nt 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 选手/n 侯磊/nr 、/w [北京/ns 代表队/nis]/nt 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 选手/n 贾剑龙/nr 、/w [广西/ns 代表队/nis]/nt 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 选手/n 李龙/nr 、/w [山东/ns 代表队/nis]/nt 《/w 中国星/ntc 力量/n 》/w 选手/n 谭赟/nr 、/w [广西/ns 代表队/nis]/nt 《/w [一生/n 所/usuo 爱/v]/nz  [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 选手/n 汪小敏/nr 、/w [山东/ns 代表队/nis]/nt 《/w 中国星/ntc 力量/n 》/w 选手/n 苏思蓉/nr 、/w [北京/ns 代表队/nis]/nt 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 选手/n 丁/ng 于/p 、/w [浙江/ns 代表队/nis]/nt 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 选手/n 塔斯肯/nrf 和/cc [湖南/ns 代表队/nis]/nt 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 选手/n 白举纲/nr 等/udeng 九位/nz 唱/v 将/d 联袂/d 登台/vi 。/w 两场/mq 比赛/vn 胜出/v 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 选手/n 将/d 在下/r 周六/t 再度/d 同台/vd ，/w 角逐/vn 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 10/m 进/vf 6/m 晋级/vi 名额/n 。/w 
第一轮/mq 比赛/vn 中/f ，/w [9/m 位/q]/mq 选手/n 中/f 产生/v [1/m 名/q]/mq 直接/ad 晋级/vi 的/ude1 名额/n ，/w 最终/d 汪小敏/nr 力/n 压/v 群雄/n ，/w 以/p 97.31高分/t 排名/vi 第一/m ，/w 直接/ad 挺进/v 下周/t 的/ude1 10/m 进/vf 6/m 比赛/vn ，/w 斩获/nz 本场/r 首/q 个/q 十强/mq 名额/n 。/w 而/cc [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 两两/m 比拼/nz 中/f 比较/d 受/v 关注/vn 的/ude1 则/d 是/vshi 塔斯肯/nrf 对阵/vn 贾剑龙/nr 以及/cc “/w 梦/n 之/uzhi 声/qv ”/w 的/ude1 侯磊/nr 对阵/vn “/w 快男/n ”/w 白纲举/nr 。/w 最终/d 塔斯肯/nrf 和/cc 白举纲/nr 有惊无险/vl 胜出/v 。/w 侯磊/nr 虽然/c 被/pbei 赞/vg 完全/ad 释放/v 了/ule 自我/rr ，/w 但/c 仍/d 抱憾/nz 离开/v 。/w 
晋级/vi 的/ude1 [5/m 位/q]/mq 选手/n 之后/f 也/d 接受/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 汪小敏/nr 坦言/v 没想到/nz 自己/rr 会/v 首轮/n 直接/ad 晋级/vi ，/w 但/c 她/rr 也/d 非常/d 自信/a 本场/r 发挥/v 稳定/an ，/w 没有/v 晋级/vn 压力/n ；/w 白举纲/nr 微信/nz 回应/v 陈坤/nr 加油/vi 打气/vi ，/w 称/v 不/d 畏惧/v 与/cc 其他/rzv “/w 快男/n ”/w 同台/v 竞技/n ，/w 因为/c 大家/rr 都/d 是/vshi 一家人/n ，/w 谁/ry 上/f 都/d 无所谓/vl ；/w 塔斯肯/nrf 则/d 自爆/nz 因/p 高烧/n 导致/v 发挥/vn 有失/v 水准/n ，/w 最/d 担心/v 的/ude1 对手/n 正是/v 自己/rr ；/w 苏思蓉/nr 被/pbei 记者/nnt 称赞/v 如/v 女神/n 般/uyy 倾倒/vi 众生/n ，/w 她/rr 笑/v 称/vn 只/d 在意/v 台上/s 表演/vn ，/w 不/d 知道/v 电视/n 播出/v 效果/n 如何/ryv ；/w 谭赟/nr 则/d 大方/a 为/p 媒体/n 剧透/nz 下场/n 比赛/v 中将/nnt 会/v 演唱/vn 自己/rr 创作/vn 的/ude1 歌曲/n ，/w 希望/v 自己/rr 能够/v 正常/a 发挥/v 。/w 
