刘恺威/nr 杨幂/nr 
杨幂/nr 刘恺威/nr 婚礼/n 喜糖/nf 曝光/vi 
杨幂/nr 刘恺威/nr 签名/vi 的/ude1 小/a 卡片/n 
自/p 去年/t 11月13日/t 公布/v 婚/ng 讯/ng 以来/f ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 大婚/nz 就/d 一直/d 备受/v 媒体/n 的/ude1 关注/vn 。/w 今天/t (/w 1月8日/t )/w ，/w 距/p 两人/mq 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 的/ude1 [结婚/vi 典礼/n]/nz 只差/nz 两天/mq ，/w 而/cc 金鹰网/nr 也/d 在/p [第一/m 时间/n]/nz 收到/v 了/ule 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 喜糖/nf 和/cc 签名/vi 的/ude1 小/a 卡片/n 。/w 在/p 结婚前/nz 几天/mq ，/w “/w 工作狂/n ”/w 杨幂/nr 仍旧/d 在/p 为/p 工作/vn 而/cc 奔波/vi 。/w 而/cc 据悉/v ，/w 在/p 此次/rz 婚礼/n 上/f ，/w 仅有/nz 唐嫣/nr 一位/mq 圈/qv 中/f 好友/n 现身/v ，/w 身为/v 杨幂/nr 的/ude1 闺蜜/nz —/w —/w 唐嫣/nr 将/d 以/p 圈内/d 好友/n 的/ude1 身份/n 出席/v 并/cc 担任/v 伴娘/nnt 。/w 
婚期/n 将/d 至/p 不/d 改/v “/w 工作狂/n ”/w 本色/n 
在/p 演艺圈/n 里/f ，/w 杨幂/nr 是/vshi 公认/v 的/ude1 工作狂/n 。/w 在/p [婚礼/n 之前/f]/nz ，/w 她/rr 的/ude1 手中/s 仍/d 有/vyou 两个/mq 重要/a 电影/n 的/ude1 拍摄/vn 任务/n ，/w 一个/mq 是/vshi 由/p 邓超/nr 担任/v 导演/nnt 的/ude1 新/a 戏/n 《/w [分手/vi 大师/nnt]/nz 》/w ，/w 而/cc 另一个/mq 就是/v 郭敬明/nr 执导/v 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 。/w 尽管/c 婚期/n 将/d 至/p ，/w 但/c 杨幂/nr 对待/v 工作/vn 的/ude1 态度/n 仍旧/d 是/vshi 一丝不苟/vl 。/w 1月2日/t 晚/tg ，/w 杨幂/nr 在/p 结束/v 了/ule 《/w [分手/vi 大师/nnt]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 任务/n 后/f ，/w 只/d 休息/v 了/ule 不到/v 一天/mq 时间/n ，/w 就/d [火急/nz 火燎/nz]/nz 地/ude2 赶往/v 上海/ns 拍摄/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 。/w 从/p 杨幂/nr 4日/t 下午/t 在/p 机场/nis 现身/v 时/ng 憔悴/a 的/ude1 神情/n 判断/v ，/w 近期/t “/w 连轴转/vi ”/w 的/ude1 高强度/nz 工作/vn 档期/n ，/w 的确/d 让/v 她/rr 从/p 精神上/nz 和/cc 身体/n 上/f 都/d 承受/v 了/ule 很大/d 的/ude1 压力/n 。/w 据悉/v ，/w 在/p 前往/v 巴厘岛/nsf 之前/f ，/w 杨幂/nr 会/v 先/d 赶往/v 香港/ns ，/w 此次/rz 香港/ns 之/uzhi 行/ng 除了/p 与/cc 刘恺威/nr 的/ude1 家人/n 会面/vi 之外/f ，/w 还/d 会/v 在/p 当地/s 参与/v 一个/mq 广告/n 的/ude1 拍摄/vn 。/w 结婚前/nz ，/w 广告/n 、/w 电影/n 一个/mq 不/d 落/v ，/w 杨幂/nr 的/ude1 “/w 工作狂/n ”/w 本色/n 再度/d 显现/v 。/w 
杨幂/nr 亲自/d 参与/v 设计/vn 婚纱/n 圈/qv 中/f 好友/n 仅/d 唐嫣/nr 参加/v 
杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 此次/rz 的/ude1 婚礼/n 的/ude1 地点/n 选/v 在/p 了/ule 巴厘岛/nsf ，/w 据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 之所以/c 在/p 此/rzs 选址/vi ，/w 在于/v 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 两人/mq 在/p 拍戏/vi 期间/f 都/d 曾/d 对/p 巴厘岛/nsf 留下/v 过/uguo 极好/d 的/ude1 印象/n ，/w 所以/c 一直/d 决定/v 将/d 婚礼/n 定/v 在/p 此处/s 。/w 对于/p 婚礼/n 的/ude1 风格/n ，/w 两人/mq 决定/v 将/d 以/p “/w 简约/a 温馨/a 小型/b ”/w 为/p 基调/n ，/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 此次/rz 婚礼/n 的/ude1 一切/rz 事宜/n 均/d 由/p 刘恺威/nr 艺人/nnt 包办/v ，/w 而/cc 在/p 整个/b 婚礼/n 的/ude1 筹备/vn 过程/n 中/f ，/w 杨幂/nr 只/d 参与/v 婚纱/n 的/ude1 设计/vn ，/w 至于/p 婚纱/n 的/ude1 款式/n 和/cc 颜色/n 。/w 杨幂/nr 都/d 对/p 刘恺威/nr 全程/n 保密/vn 。/w 
由于/p 这次/r 婚礼/n 以/p “/w 小型/b 温馨/a ”/w 为主/vi ，/w 再/d 考虑到/v 其他/rzv 艺人/nnt 工作/vn 档期/n 的/ude1 问题/n ，/w 所以/c 两人/mq 婚礼/n 邀请/v 的/ude1 嘉宾/n 多/a 为/p 亲戚/n 家人/n ，/w 而/cc 出席/v 此次/rz 婚礼/n 仅有/nz 的/ude1 一位/mq 圈/qv 中/f 好友/n ，/w 就是/v 杨幂/nr 的/ude1 闺蜜/nz 唐嫣/nr ，/w 而/cc 后者/rzv 也/d 将/d 担任/v 婚礼/n 伴娘/nnt 的/ude1 工作/vn 。/w (/w 记者/nnt ：/w 周佳骅/nr )/w 
