图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 王力宏/nr 先前/t 到/v 新加坡/nsf 参加/v 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w 元旦/t 举办/v 回馈/v 粉丝/nf 的/ude1 福利/n 秀/ag ，/w 而/cc 爱妻/n 李靓蕾/nr 不仅/c 爱相随/nz ，/w 还/d 与/cc 他/rr 在/p 当地/s 逛街/vi 血拼/nz ，/w 两人/mq 虽/c 低调/n 戴着/v 墨镜/n ，/w 穿/v 深色/b 衣服/n ，/w 但/c [十指/n 紧扣/vi]/nz 的/ude1 恩爱/a 模样/n 仍/d 相当/d 醒目/a ，/w 粉丝/nf 直呼/nz “/w 好/a 甜蜜/a ”/w 。/w 
