事故/n 目前/t 已/d 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
昨天/t （/w 1月5日/t ）/w 18时40分/t 左右/f ,/w 一辆/mq 由/p 西安/ns 开往/vf 蒲城/ns 的/ude1 客运/n 班车/n 在行/a 至/p 蒲城/ns 县城/n 时/ng 发生/v 爆炸/vn ,/w 事故/n 目前/t 已/d 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 分别/d 多次/mq 作出/v 批示/n 。/w 
1月5日/t 当晚/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 作出/v 批示/n ：/w 尽快/d 调查/v 事故/n 原因/n ，/w 开展/v 爆炸/vn 物品/n 检查/vn 。/w 积极/ad 抢救/v 负伤/vn 人员/n 。/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 批示/n ：/w 要/v 高度/d 重视/v ，/w 加强/v 指挥/vn 。/w 请/v 渭南市/ns 迅速/ad 抢救/v 伤员/n ，/w 维持/v 好/a 秩序/n ，/w 查明/v 原因/n ，/w 做好/v 善后/n 。/w 请/v 公安厅/nis 抓紧/v 组织/n 侦破/v ，/w 果断/a 处置/vn 。/w 
1月6日/t ，/w 赵正永/nr 再次/d 批示/n 渭南市/ns ：/w 一方面/c 抓紧/v 破案/vn ，/w 一方面/c 做好/v 伤亡/vn 人员/n 的/ude1 善后/n 。/w 娄勤俭/nr 也/d 再次/d 批示/n [有关/vn 部门/n]/nz ：/w 对/p 春运/n 安全/an 进行/vn 再/d 检查/vn ，/w 强化/v 安全措施/gi ，/w 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 航空/n 等/udeng 单位/n 要/v 切实/ad 负责/v ，/w [严格/ad 责任/n]/nz ，/w 确保/v 安全/an 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [渭南/ns 市委/nis]/nt 、/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 也/d 先后/d 要求/n 千方百计/dl 抢救/v 伤者/n ，/w 尽快/d 查明/v 事故/n 原因/n ，/w 全力/d 做好/v [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 同时/c 要/v 认真/ad 开展/v [交通/n 安全/an]/nz 及/cc 其他/rzv 领域/n 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v 整治/vn 工作/vn ；/w 蒲城县/ns 立即/d 启动/v [突发/vn 事件/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 成立/vi 了/ule [爆炸/vn 事故/n]/nz 处置/v 领导小组/nis ，/w 下设/v 医疗/n 救治/vn 、/w 案件/n 侦查/vn 、/w 善后/n 处置/vn 、/w 舆情/n 通报/v 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v [5/m 个/q]/mq 工作组/nis 开展/v 工作/vn 。/w 
[渭南市/ns 政府/nis]/nto [主要/b 领导/n]/nnt 、/w 相关/vn 领导/n 已/d 迅速/ad 赶到/v 蒲城/ns ，/w 指导/vn 开展/v 各项/r 处置/vn 工作/vn ，/w 明确/a 要求/n 一/m 是/vshi 全力以赴/vl 救治/v 伤者/n ；/w 二/m 是/vshi 加强/v 力量/n ，/w 尽快/d 查明/v 事故/n 原因/n ；/w 三/m 是/vshi 立即/d 在/p 全市/n 范围内/nz 重点/n 行业/n 、/w 重点/n 部位/n 开展/v [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v 整治/vn 工作/vn 。/w 
目前/t ，/w 蒲城县/ns 相关/vn 医院/nis 成立/vi 了/ule 由/p 急诊/n 、/w 外科/nit 、/w 骨科/nit 、/w 五官科/nit 等/udeng 专家/nnt 组成/v 的/ude1 救治/vn 组/n ，/w 全力/d 开展/v 救治/vn 工作/vn ，/w [24/m 名/q]/mq 伤者/n 伤情/n 稳定/an 。/w [5/m 名/q]/mq 死者/n 中/f [4/m 名/q]/mq 已确定/nz 身份/n ，/w 家属/n 已/d 通知/n 落实/v ，/w 县上/n 成立/vi 了/ule [5/m 个/q]/mq 善后/n 处置/vn 工作/vn 小组/nis ，/w 每个/r 工作/vn 小组/nis 负责/v 一个/mq 家庭/n ，/w 进行/vn 善后/n 处置/vn 。/w 目前/t 死者/n 家属/n [情绪/n 稳定/an]/nz ，/w 事发/vi 公司/nis 、/w 保险公司/nis 已/d 赴/v 蒲城/ns 协商/vn 处理/v 善后/n 事宜/n 。/w 事故/n 原因/n [公安/n 机关/n]/nz 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 
新闻/n 回顾/v :/w 
记者/nnt 今天/t （/w 1月6日/t ）/w 上午/t [11/m 点/qt]/mq 从/p [蒲城/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 蒲城/ns 大巴/n [爆炸/vn 事故/n]/nz [死亡/vi 人数/n]/nz 上升/vi 至/p [5/m 人/n]/mq ，/w 一名/mq 被/pbei 送往/v 西安/ns 的/ude1 受伤/vn 乘客/n 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 其中/rz [4/m 名/q]/mq 死者/n 身份/n 已/d 得到/v 确认/vn ，/w 目前/t 伤者/n 情况/n 平稳/a 。/w 
昨晚/t 6时40分/t 左右/f ,/w 一辆/mq 由/p 西安/ns 到/v 蒲城/ns 的/ude1 客运/n 班车/n 在行/a 至/p 蒲城/ns 县城/n 时/ng 发生/v 爆炸/vn ,/w 事故/n 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 其中/rz [4/m 名/q]/mq 死者/n 身份/n 已/d 得到/v 确认/vn ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 任/v 某/rz ,/w [32/m 岁/qt]/mq ,/w 男/b ；/w 李/ng 某/rz ,/w [24/m 岁/qt]/mq ,/w 女/b ,/w 蒲城/ns 人/n ；/w 杨/ng 某/rz ,/w [21/m 岁/qt]/mq ,/w 女/b ,/w 蒲城/ns 人/n ；/w 郭/nz 某/rz ,/w [27/m 岁/qt]/mq ,/w 男/b ,/w 蒲城/ns 人/n 。/w 目前/t ，/w 伤者/n 情况/n 平稳/a ，/w 伤者/n 中/f 年龄/n 最大/gm 的/ude1 [44/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 的/ude1 [3/m 岁/qt]/mq 。/w 事故/n 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 当中/f 。/w 
相关/vn 报道/v ：/w 
