“/w 双马/nz 组合/vn ”/w —/w —/w 马丁/nrf 和/cc 马东新/nr 节目/n 《/w 我/rr 的/ude1 校友/n 是/vshi 明星/nnd 》/w 1月7日/t 开播/v 在即/vi ，/w 涂磊/nr 发/v 微博/n 为/p 好友/n 马丁/nrf 站台/n 。/w 涂磊/nr 在/p [台上/s 台下/s]/nz 一向/d 不/d 轻易/d 流露/v 真情/n ，/w 此番/nz 在/p 微博/n 视频/n 中/f 坦言/v ，/w 曾经/d 有/vyou 一位/mq 老战友/nz 陪伴/v 他/rr 走过/v 最/d 艰难/a 的/ude1 岁月/n 。/w 
涂磊/nr 在/p 《/w [爱情/n 保卫战/nz]/nz 》/w 等/udeng 节目/n 中/f 担任/v 金牌/n 情感/n 专家/nnt ，/w 对/p 场上/s 嘉宾/n 的/ude1 [情感/n 问题/n]/nz ，/w 他/rr 总是/d 以/p [严肃/a 认真/ad]/nz 的/ude1 态度/n 进行/vn 剖析/v ，/w 被/pbei 不少/m 观众/n 称为/v “/w 黑脸/n ”/w 。/w 在/p 这段/r 视频/n 中/f ，/w 广大/b 观众/n 也/d 看到/v 了/ule 涂磊/nr 温情/n 的/ude1 一面/n 。/w 涂磊/nr 祝福/vn 这位/r 老战友/nz ，/w 希望/v 他/rr 生活/vn 幸福/a 美满/a ，/w 称/v 其/rz 虽然/c 性格/n 内敛/nz ，/w 但/c 曾/d 一直/d 默默/d 在/p 身边/s 支持/v 着/uzhe 自己/rr ，/w 当年/t 共同/d 打拼/v 的/ude1 时光/n 至今/d 记忆犹新/vl ，/w 希望/v 有朝一日/dl 能/v 再/d 见到/v 他/rr 。/w 至于/p 涂磊/nr 是否/v 能/v 再/d 见到/v 这位/r 老战友/nz ，/w 还/d 有待/v 在/p 后续/v 节目/n 中/f 揭晓/vi 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

