邓紫棋/nr 演唱会/n 震撼/v 发声/vn 与/cc 林宥嘉/nr 感情/n 经历/n 大/a 揭秘/v 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 林宥嘉/nr 女友/n 邓紫棋/nr 受/v 关注/vn ，/w 于/p 昨晚/t 8点10分/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 首场/n 比赛/vn 将/d [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 张宇/nr 、/w 曹格/nr 和/cc 罗琦/nr 将/d 参加/v 角逐/vn ，/w 其中/rz 罗绮/nr 和/cc 林宥嘉/nr 女友/n 邓紫棋/nr 备受/v 关注/vn ，/w 熟知/v 林宥嘉/nr 的/ude1 比较/d 多/a ，/w 邓紫棋/nr 一直/d 活/v 在/p “/w 林宥嘉/nr 女友/n ”/w 阴影/n 下/f ，/w 小/a 编/v 揭秘/v 香港/ns 新/a 晋/b 女歌手/nnd 邓紫棋/nr 个人/n [详细/a 资料/n]/nz 。/w 
1月3日/t 晚/tg ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 震撼/v 发声/vn ，/w “/w 时代/n 歌者/nnd ”/w 韦唯/nr 、/w “/w 巨/ag 肺/n 唱/v 将/d ”/w 邓紫棋/nr 、/w “/w 实力/n 偶像/n ”/w 周笔畅/nr 、/w “/w 苦情/nz 歌王/n ”/w 张宇/nr 、/w “/w 唱/v 作/v 巨星/n ”/w 曹格/nr 、/w “/w 摇滚/n 传奇/n ”/w 罗琦/nr 首发/v 亮相/vn ，/w 《/w 背叛/v 》/w 、/w 《/w 月亮/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w 、/w 《/w 解脱/v 》/w 很多/m 观众/n 耳熟能详/vl 的/ude1 歌曲/n 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 再次/d 响起/v 。/w 经过/p 由/p 金鹰网/nr 报名/vi 产生/v 的/ude1 [500/m 人/n]/mq 大众/ntc 听审/nz 团/n 投票/vi 之后/f ，/w 本周/t 的/ude1 首轮/n 排位/n 产生/v ，/w 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 张宇/nr 、/w 周笔畅/nr 。/w 下周，七/t 位/q 歌手/nnt 将/d 进行/vn [第二/m 轮/qv]/mq 比拼/nz ，/w 结合/v 本期/r 投票/vi 排名/vi 产生/v 第一位/mq 离开/v 的/ude1 歌手/nnt 。/w 
