周慧敏/nr 倪震/nr 分家/vi 一代/n 玉女/n 20年/t 情史/nz 被/pbei 揭/v 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 周慧敏/nr 于/p 平安夜/nz 更/d 在/p 网上/s 发表/v 长达/v [千/m 五/m 字/n]/mq 的/ude1 感言/n ，/w 慨叹/v 一次/mq 又一次/mq 经历/n 试炼/nz ，/w 似/vg 是/vshi 若/c 有所/v 指/v 。/w 随/p 小/a 编/v 一起/s ，/w 看看/v 玉女/n 周慧敏/nr 20年/t 酸甜/nz 情史/nz 。/w 
倪震/nr 第一次/mq 正式/ad 带/v 周慧敏/nr 见/v 家长/n ，/w 是/vshi 在/p 他/rr 爷爷/n 的/ude1 葬礼/n 上/f 。/w 据说/v 当时/t 全家/n 沉浸/vi 在/p 巨大/a 的/ude1 悲伤/a 中/f ，/w 直到/v 周慧敏/nr 出现/v …/w …/w 周慧敏/nr 毕竟/d 是/vshi 见过/v 大/a 场面/n 的/ude1 人/n ，/w 怀着/v 些许/m 紧张/a ，/w 眼神/n 流露出/v 的/ude1 更多/ad 是/vshi 哀伤/an 。/w 只是/d 怕/v 说/v 错话/n ，/w 只是/d 默默地/nz 做事/vi 。/w 弱质/n 纤纤/nz 的/ude1 样子/n 让/v 当时/t 悲痛欲绝/vl 的/ude1 亦舒/nz (/w 倪震/nr 姑姑/n )/w 觉得/v “/w 周慧敏/nr 仿佛/d [天使/n 降临/vi]/nz 般/uyy ，/w 给/p 全家/n 带来/v 了/ule 温暖/an ”/w 。/w 
由于/p 倪震/nr 不/d 希望/v 女友/n 在/p 娱乐圈/nz 工作/vn ，/w 周慧敏/nr 亦/d 顺从/v 对方/n 意愿/n ，/w 光荣/a 引退/vi ，/w 倪震/nr 更/d 高价/n 卖出/v 杂志/n 的/ude1 股份/n ，/w 套取/v 过/uguo 亿/m 现金/n ，/w 离开/v 香港/ns ，/w 去/vf 加拿大/nsf 生活/vn 。/w 而/cc 外界/n 有/vyou 传闻/n 说/v ，/w 周慧敏/nr 之所以/c 能/v 放下/v 一切/rz ，/w 皆/d 因/p 黄沾/nr 一句话/l ，/w 黄/a 跟/p 倪震/nr 是/vshi 老友/n ，/w 知道/v 太子/nnd 爷/ng 是/vshi 典型/n [大男人/nz 主义/n]/nz ，/w 是/vshi 他/rr 教/v 周慧敏/nr ：/w 倪震/nr 是/vshi 很难/d 被/pbei 拴住/nz 的/ude1 男人/n ，/w 唯一/b 的/ude1 办法/n ，/w 是/vshi 留/v 在/p 家里/s ，/w 让/v 他/rr 有所/v 牵挂/vn 在/p 温哥华/nsf 与/cc 倪震/nr 生活/vn 的/ude1 那几年/nz 里/f ，/w 深居简出/vl ，/w 每一天/mq 都/d 过/uguo 着/uzhe 极/d 规律/n 简单/a 的/ude1 生活/vn ，/w 清晨/t [7/m 点钟/q]/mq 起床/vi ，/w 晚上/t [10/m 钟/n]/mq 睡/v 去/vf 。/w 
1967年11月20日/t 出生/vi 的/ude1 周慧敏/nr ，/w 来自/v [单亲/b 家庭/n]/nz ，/w 侍/vg 母/ng 至孝/nz ，/w 1986年/t 参加/v 港台/n 业余/b DJ/x 大赛/vn 而/cc 入/v 行/ng 。/w 由于/p 外型/n 清纯/a ，/w 及/cc 后/f 被/pbei 发掘/v 在/p 幕前/nz 演出/vn ，/w 可谓/v 多才多艺/vl 。/w 
港台/n 任职/v DJ/x 时/ng ，/w 周慧敏/nr 已/d 与/cc [Radiers/x 乐队/nis]/nt 的/ude1 主音/nnt 陈德彰/nr 拍拖/nz ，/w 相恋/v 多年/mq ，/w 因/p 男方/n 事业/n 停滞不前/vl 产生/v 距离/n 而/cc 分手/vi 。/w 之后/f 她/rr 与/cc 黄凯芹/nr 及/cc 李克勤/nr 等/udeng 传/v 过/uguo 绯闻/n 。/w 及/cc 后/f 与/cc 倪震/nr 相遇/vi ，/w 瞬即/d 恋/v 上/f 。/w 期间/f 亦/d 有/vyou 刘锡明/nr 的/ude1 介入/vn ，/w 最后/f 倪震/nr 成功/a 夺得/v 芳心/r 。/w 
