日前/t ，/w 知名/a 主持人/nnt 、/w 演员/nnt 、/w 歌手/nnt 杜沁怡/nr 受邀/v [天津/ns 卫视/n]/nz 《/w 英俊/a 秀/ag 》/w 。/w 作为/p 在/p 《/w 我们/rr 一家人/n 》/w 中/f 的/ude1 老搭档/n ，/w 杜沁怡/nr 与/cc 裘英俊/nr 两人/mq 在/p 节目/n 现场/s “/w [再/d 续/v 前缘/n]/nz ”/w ，/w 上演/v “/w 完婚/v ”/w 戏码/n ，/w 看点/n 十足/z 。/w 而/cc 其中/rz 裘英俊/nr 欲/d 亲吻/v 杜沁怡/nr 而/cc 被/pbei 打断/v 的/ude1 一幕/nz 更是/d 引起/v 观众/n 爆笑/nz ，/w 现场/s 看点/n 十足/z 。/w 
之前/f 在/p 英达/nz [情景/n 喜剧/n]/nz 大作/v 《/w 我们/rr 一家人/n 》/w 中/f ，/w 杜沁怡/nr 和/cc 裘英俊/nr 分别/d 饰演/v 两小无猜/nz 的/ude1 菲菲/nz 和/cc 超/v 子/ng ，/w 两人/mq 都/d 是/vshi [剩男/nz 剩女/r]/nz ，/w 虽然/c 戏/n 份/q 颇多/d ，/w 但/c 在/p 戏/n 中/f 一直/d 没有/v 涉及/vn “/w [婚姻/n 大事/n]/nz ”/w ，/w 这次/r 受邀/v [天津/ns 卫视/n]/nz 《/w 英俊/a 秀/ag 》/w ，/w 似乎/d 为/p 弥补/v 戏/n 中/f 遗憾/a ，/w 杜沁怡/nr 与/cc 裘英俊/nr 共同/d 上演/v [一/d 出/vf]/mq “/w 完婚/v ”/w 戏码/n 。/w 杜沁怡/nr 身着/v 透视/vn 婚纱/n ，/w 而/cc 裘英俊/nr 则/d 是/vshi 帅气/a 领结/n 西装/n ，/w 看来/v 相当/d 般配/a ，/w 新/a 造型/n 受到/v 现场/s 观众/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 而/cc 裘英俊/nr 相当/d “/w 入戏/nz ”/w ，/w 剧情/n 高潮/n 点/qt 还/d 不忘/v 经典/n 桥段/n ，/w 欲/d [亲吻/v 新娘/n]/nz ，/w 被/pbei 同台/vd “/w 司仪/nnt ”/w 搞笑/vi 阻止/v ，/w 引起/v 现场/s 爆笑/nz 。/w 
有/vyou 现场/s 观众/n 在/p 节目/n 录制/v 完成/vn 后/f 表达/v 了/ule 《/w 我们/rr 一家人/n 》/w 中/f 菲菲/nz 和/cc 超/v 子/ng 两个/mq 角色/n 的/ude1 喜欢/vn ，/w 虽然/c 在/p 戏/n 中/f 并/cc 没有/v [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz ，/w 但是/c 挺/d 期待/v 他们/rr 俩/m 能/v 走到/vf 一起/s ，/w 能/v 在/p 戏/n 外/f 看到/v 这样/rzv 的/ude1 情节/n ，/w 算是/v 皆大欢喜/vl 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

