两只/mq 斑鱼狗/nba 立/v 于/p 枯枝/n ，/w 宛如/v 水墨画/n 。/w 
斑鱼狗/nba 近/a 影/ng 。/w 
栖息于/v 同一/b 水体/n 的/ude1 翠鸟/n 。/w 
“/w 我/rr 拍/v 到/v [珍稀/a 鸟类/n]/nz 啦/y ！/w ”/w 热心/a 网友/n 武/ag 先生/n 今天/t 向/p 记者/nnt 爆料/v 道/qv 。/w 武/ag 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 就/d 在/p [今天/t 下午/t]/nz ，/w 爱好/n 摄影/vn 的/ude1 他/rr 在/p 南京/ns 幕燕/nz 景区/n 湿地/n 游览/v 时/ng ，/w 无意间/d 拍/v 到/v 一种/mq 羽毛/n 黑白/b 的/ude1 罕见/a 水鸟/n 。/w 专家/nnt 认定/v ，/w 它/rr 是/vshi 2008年/t 被/pbei 列入/v 鸟类/n [红色/n 名录/n]/nz 的/ude1 [珍稀/a 鸟类/n]/nz —/w —/w 斑鱼狗/nba 。/w 
武/ag 先生/n 拍/v 到/v 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 通体/n 黑白/b 的/ude1 鸟儿/n 立/v 于/p 水中/s ，/w 俨然/z 一副/mq 天然/b 的/ude1 中国/ns 风/n 水墨画/n 。/w 武/ag 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 在/p 湿地/n 摄影/vn 时/ng ，/w 起初/d 注意到/v 了/ule 一只/mq 颜色/n 斑斓/z 的/ude1 翠鸟/n 。/w 捕捉/v 下/f 翠鸟/n 的/ude1 “/w 倩影/n ”/w 后/f ，/w 他/rr 突然/ad 发现/v 水域/n 的/ude1 [另一/m 头/n]/mq ，/w 有/vyou 两只/mq 长/a 着/uzhe 黑白/b 羽毛/n 、/w 体型/n 跟/p 翠鸟/n 相似/a 的/ude1 水鸟/n 静静/d 伫立/v 在/p 枯枝/n 上/f ，/w 平静/a 的/ude1 水面/n 、/w 沧桑/n 的/ude1 枯枝/n 、/w 黑白/b 的/ude1 对/p 鸟/n ./w ./w ./w ./w ./w ./w 武/ag 先生/n 将/d 这/rzv 幅/q 颇/d 有/vyou 意境/n 的/ude1 照片/n 捕捉/v 了/ule 下来/vf 。/w 虽然/c 这/rzv 两只/mq 鸟/n [非常/d 美丽/a]/nz ，/w 但/c 拍摄/v 过/uguo 众多/a 鸟类/n 的/ude1 武/ag 先生/n 却/d 一/m 时间/n 叫/vi 不/d 上/f 它们/rr 的/ude1 名字/n 。/w 
记者/nnt 为此/bl 采访/v 了/ule [江苏省/ns 野鸟/nz 会/v]/nt 的/ude1 资深/b 会员/nnt 王琳/nr 。/w 他/rr 通过/p 特征/n 判断/v ，/w 这种/r 鸟类/n 正是/v 2008年/t 被/pbei 列入/v 鸟类/n [红色/n 名录/n]/nz 的/ude1 斑鱼狗/nba 。/w 王琳/nr 介绍/v ，/w 斑鱼狗/nba ，/w 属/v 翠鸟/n [一/d 科/n]/mq ，/w 以/p 小型/b 鱼类/nf 、/w 甲壳类/gb 、/w 昆虫/n 为/p 食/v 。/w 多年/mq 在/p 野外/s 观测/v 鸟类/n 的/ude1 王琳/nr 透露/v ，/w 南京/ns 的/ude1 斑鱼狗/nba 数量/n 大约/d 在/p [几十/m 只/d]/mq 左右/f ，/w 生活/vn 在/p 南京/ns 江宁/nr 、/w 六合/ns 等/udeng 有/vyou 较大/d 水域/n 的/ude1 郊外/s ，/w 整体/n 数量/n 不/d 多/a ，/w 加上/v 其/rz 留鸟/n 的/ude1 习性/n ，/w 通常/d 不/d 太/d 常见/a 。/w 王琳/nr 解释/v ，/w 这种/r 鸟类/n 需要/v 的/ude1 水体/n 面积/n 大于/v 翠鸟/n ，/w 所以/c 比/p 翠鸟/n 还要/d 难得一见/nz 。/w 成年/vn 后/f 的/ude1 斑鱼狗/nba 体长/n 达/v [24/m —/w 27/m 厘米/q]/mq 。/w 而/cc 武/ag 先生/n 看到/v 的/ude1 斑鱼狗/nba 和/cc 翠鸟/n 差不多/al 体积/n ，/w 王琳/nr 分析/vn ，/w 武/ag 先生/n 拍/v 到/v 的/ude1 应/v 是/vshi 尚未/d 成年/vn 的/ude1 斑鱼狗/nba 。/w 
王琳/nr 表示/v ，/w 因为/c 人类/n 的/ude1 捕杀/v 加上/v 栖息地/n 的/ude1 锐减/vn ，/w 斑鱼狗/nba 数量/n 逐渐/d 减少/v 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 呼吁/v 人们/n 保护/vn 它们/rr 的/ude1 栖息地/n —/w —/w 湿地/n 和/cc 水体/n 。/w (/w 记者/nnt 赵筱青/nr )/w 
