田雨橙/nr 和/cc 田亮/nr 
好莱坞/nsf [3/m D/x]/mq 动画片/n 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 昨日/t 在/p 北京/ns 举行/v 首映礼/nz 。/w 在/p 片中/s 为/p “/w 奶/nf 爸/n ”/w 格鲁/nrf 配音/vi 的/ude1 邓超/nr 亮相/vi 助阵/vi ，/w 田亮/nr 则/d 带着/vn 为/p 艾格尼丝/nrf 配音/vi 的/ude1 女儿/n “/w 森/ag 碟/ng ”/w 田雨橙/nr 前来/vi 为/p 影片/n 助威/vi 造势/v 。/w 
在/p 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 中/f ，/w 格鲁/nrf 洗心革面/nz 给/p [三/m 个/q]/mq 养女/n 当/p 起/vf 了/ule 全职/nz “/w 奶/nf 爸/n ”/w ，/w 然而/c 打击/v 犯罪/vn 组织/n “/w 反/vi 恶人/n 联盟/nis ”/w 却/d 找/v 上/f 了/ule 门/n 。/w [重/a 出/vf 江湖/n]/nz 的/ude1 格鲁/nrf 带着/vn 忠心耿耿/al 但/c 极/d 不/d 靠谱/nz 的/ude1 小黄/nz 人/n 和/cc 新/a 拍档/nz 露西/nrf ，/w 上演/v 了/ule 一场/mq [拯救/v 世界/n]/nz 的/ude1 好戏/n ，/w 其中/rz “/w 小黄/nz 人/n 大战/n 小/a 紫/a 人/n ”/w 的/ude1 [终极/n 对决/v]/nz 也/d 会/v 让/v 影迷/n 大饱眼福/vl 。/w 
此外/c ，/w “/w 森/ag 碟/ng ”/w 在/p 片中/s 为/p 小/a 女儿/n 艾格尼丝/nrf 配音/vi ，/w 让/v 人/n 惊喜/a 。/w 在/p 这次/r 配音/vi 过程/n 中/f ，/w 妈妈/n 叶一茜/nr 全程/n 陪同/v 指导/vn ，/w 田亮/nr 认为/v 这次/r 配音/vi 经历/n 能够/v 让/v 女儿/n 在/p 语言/n 表达/v 以及/cc 表演/vn 上/f 得到/v 更多/ad 锻炼/vn 的/ude1 机会/n 。/w 影片/n 将/d 于/p 1月10日/t 以/p [3/m D/x]/mq 、/w 中国/ns 巨幕/nz [3/m D/x]/mq 、/w IMAX3D/x 形式/n 登陆/vi 全国/n 各/rz 大/a 影院/nis 。/w (/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 闫晓茜/nr )/w 
