[复旦/nz 大学/nis]/ntu 的/ude1 孙雨朦/nr 和/cc 孙雨彤/nr 姐妹花/nz 最近/t 火/n 了/ule 。/w 孙雨朦/nr 和/cc 孙雨彤/nr ，/w 这/rzv 对/p 姐妹花/nz 的/ude1 节奏/n 出奇/a 地/ude2 一致/a 。/w 姐妹/n 还/d 俩/m 透露/v ，/w [她们/rr 之间/f]/nz 从未/d 分开/vi 超过/v [24/m 小时/n]/mq ，/w 因为/c 只要/c 一/m 离开/v 彼此/rr 就/d 会/v 非常/d 想念/v ，/w 不仅如此/bl ，/w 姐妹/n 中/f 只要/c 一个/mq 生/v 了/ule 病/n ，/w 另一个/mq 无论/c 怎么/ryv 防范/vn 都/d 一定会/nz 生病/vi ，/w 着实/d 令人/v 不解/v 。/w 可爱/a 的/ude1 双胞胎/n 姐妹/n 还/d 介绍/v 说/v ，/w 她们/rr 曾经/d 想/v 过/uguo 互换/v 身份/n 去/vf 学校/nis 上课/vi 。/w 
孙雨朦/nr 和/cc 孙雨彤/nr ，/w 这/rzv 对/p 姐妹花/nz 的/ude1 节奏/n 出奇/a 地/ude2 一致/a ：/w 2006年/t ，/w 一同/d 考上/v 了/ule [南京/ns 外国语/n 学校/nis]/nt ；/w 初一/n 时/ng ，/w 一同/d 主持/v 年级/n 里/f 的/ude1 [文艺/n 汇演/vn]/nz ；/w 高中/nis 又/d 一同/d 参加/v 学校/nis 的/ude1 健美操/n 队/n ，/w 并/cc 双双/q 获得/v 了/ule “/w 健美操/n [国家/n 二级/b 运动员/nnt]/nz ”/w ；/w 2012年/t 双双/q 入围/v [复旦/nz 大学/nis]/ntu 保送/v 考试/vn 并/cc 一举/d 成功/a 。/w 更/d 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 她们/rr 在/p 南/b 外/f 被/pbei 保送/v 到/v [复旦/nz 大学/nis]/ntu 的/ude1 [11/m 名/q]/mq 学生/nnt 中/f ，/w 保送生/n 考试/vn 的/ude1 成绩/n 也/d 是/vshi 不相上下/vl ，/w [名列/v 第一/m]/nz 名/q 、/w 第二名/mq 。/w 
复旦/nz 双胞胎/n 美女/n 学霸/nz 网络/n 爆/v 红/a 海量/n 私照/nz 曝光/vi 
复旦/nz 双胞胎/n 美女/n 学霸/nz 网络/n 爆/v 红/a 海量/n 私照/nz 曝光/vi 
