据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 2014年中/t 超/v 转会/vn 窗/ng 开启/v 之后/f ，/w 各家/rz 俱乐部/nis 异常/a 活跃/a 。/w 上/f 赛季/n 亚军/n [山东/ns 鲁能/nz 泰山/ns]/nz 在/p 短短/z [五/m 天/qt]/mq 之内/f ，/w 闪电/n 一般/ad 就/d 拿下/v 王大雷/nr 、/w 戴琳/nr 、/w 张文钊/nr [三/m 位/q]/mq 顶级/b 的/ude1 内/f 援/vg ；/w 前/f 一个/mq 赛季/n 的/ude1 黑马/n [江苏/ns 舜天/nz]/nz 也/d 提早/d 动手/vi 了/ule ，/w 连续/a 收下/v 了/ule 安塔尔/nrf 、/w 德扬/nrf 两位/mq 水平/n 非常/d 好/a 的/ude1 外援/n ；/w 而/cc 财大气粗/al 的/ude1 广州/ns 富力/nz ，/w 则/d 买进/v 了/ule 韩国/nsf 当/p 红/a 国脚/n 张贤秀/nr 。/w 不过/c 这些/rz 大牌/n 球员/nnt 的/ude1 交易/vn 流动/vn ，/w 今天/t 却/d 被/pbei 一桩/mq [阴阳/b 合同/n]/nz 的/ude1 案子/n 给/p 抢走/v 了/ule 头条/n 。/w 
1月3/t 号/q ，/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 宣布/v ，/w 球队/nis 已经/d 签/v 下/f 了/ule 原/b [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 球员/nnt 刘健/nr ，/w 球员/nnt 合同/n 到期/vi 以/p 自由/a 身/ng 加盟/v 恒大/nz 。/w 而/cc 在/p 当天/t 晚上/t ，/w [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 发表声明/v ，/w 表示/v 他们/rr 和/cc 刘健/nr 之间/f 的/ude1 合同/n 2017年/t 才/d 到期/vi ，/w 不/d 承认/v 刘健/nr 的/ude1 自由/a 转会/v 。/w 就是/v 整个/b 事件/n 的/ude1 高潮/n 部分/n ：/w 当天/t 深夜/t ，/w 刘健/nr 通过/p 媒体/n 公开/ad 了/ule 自己/rr 和/cc 中/f 能/v 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 合同/n ，/w 也/d 就是/v 所谓/vn 的/ude1 [阴阳/b 合同/n]/nz ，/w 用以/d 证明/v 无论/c 按照/p 哪份/nz [合同/n 规定/n]/nz 的/ude1 期限/n ，/w 自己/rr 都/d 已经/d 是/vshi 自由/a 之/uzhi 身/ng 。/w 
刘健/nr 的/ude1 [合同/n 文本/n]/nz 一经/d 公布/v ，/w 非但/c 没有/v 让/v 这次/r 转会/v 纠纷/n 宣告/v 终结/vn ，/w 反而/d 把/pba 中国/ns 足坛/n 多年来/d 隐藏/v 在/p 职业/n 外衣/n 之下/f 的/ude1 潜规则/nz 曝光/vi 了/ule 出来/vf 。/w 那么/c 中国/ns 足坛/n 怎么/ryv 也/d 会/v 存在/vn 和/cc [房地产/n 市场/n]/nz 一样/uyy 的/ude1 [阴阳/b 合同/n]/nz 呢/y ？/w 为什么/ryv 中国/ns 足坛/n 总会/nis 出现/v 球员/nnt 和/cc 俱乐部/nis 之间/f 的/ude1 这些/rz [合同/n 纠纷/n]/nz 呢/y ？/w 
在/p 刘健/nr 公布/v 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 合同/n 里/f ，/w 包括/v 在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 备案/vi 的/ude1 一份/mq 所谓/v 阳/ag 合同/n ，/w 和/cc 俱乐部/nis 球员/nnt 之间/f 实际/n 执行/v 的/ude1 一份/mq 阴/a 合同/n ，/w 为什么/ryv 俱乐部/nis 和/cc 一个/mq 球员/nnt 签约/vi ，/w 需要/v [两/q 份/q]/mq 合同/n ，/w [体坛/n 周报/n]/nz 记者/nnt 肖良志/nr 这样/rzv 解释/v ：/w 
