3日/t ，/w [台湾/ns 综艺/b 节目/n]/nz 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 主持人/nnt 徐熙娣/nr (/w 小/a S/x ，/w 左/f )/w 和/cc 蔡康永/nr 举行/v 记者会/n ，/w 宣布/v 于/p 5日/t 庆祝/v 节目/n 开播/v [十/m 周年/q]/mq 。/w 
5日/t 是/vshi 台湾/ns [中/f 天/qt 电视/n]/nz 出品/vi 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 《/w 康煕来/nr 了/ule 》/w 播出/v [10/m 周年/q]/mq 。/w 撷取/v 几组/nz 数字/n ，/w 不难/d 看到/v 这个/rz 从/p 宝岛/n 出发/vi ，/w 到/v 大陆/ns 乃至/c [华人/n 世界/n]/nz 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 到底/d 有/vyou 多/a 火/n 。/w 
迄今/d 《/w 康煕来/nr 了/ule 》/w 共/d 播出/v [2600/m 集/q]/mq 。/w 中/f 天/qt 因/p 售出/v 该/rz 节目/n 的/ude1 大陆/ns 版权/n ，/w 近/a 3年/t 赚/v 了/ule 约/d [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 被/pbei 媒体/n 形容/v 为/p “/w 中/f 天/qt 的/ude1 金鸡母/nz ”/w 。/w 
[节目/n 主持人/nnt]/nnt 蔡康永/nr 、/w 徐熙娣/nr (/w 小/a S/x )/w 因此/c 成为/v 岛内/s 综艺/b 类/q [节目/n 主持/v]/nnt 的/ude1 “/w 一哥/nz 一姐/nz ”/w 。/w 10年中/t 仅/d [节目/n 主持/v]/nnt 费/n 就/d 各/rz 赚/v [2/m 亿元/q]/mq 。/w 随着/p 此/rzs 节目/n 在/p 大陆/ns 的/ude1 走红/vn ，/w 蔡康永/nr 、/w 小/a S/x 名利双收/vl 。/w 据悉/v ，/w 目前/t 蔡康永/nr 、/w 小/a S/x 主持/v 价/n 一小时/mq 超过/v [10/m 万元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 小/a S/x 的/ude1 [新浪/ntc 微博/n]/nz 显示/v 有/vyou 粉丝/nf 3347万/m ，/w 蔡康永/nr 的/ude1 也/d 有/vyou 粉丝/nf 2479万/m 。/w 在/p 爱/v 奇艺/nz 等/udeng [3/m 家/q]/mq 大陆/ns 网站/n ，/w 《/w 康煕来/nr 了/ule 》/w 累积/v 点击/v 已/d 达/v [53/m 亿/m 次/qv]/mq 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

