吴建豪/nr 新加坡/nsf 设/v 婚宴/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 吴建豪/nr 去年/t 底/f 与/cc 富家女/nz 石贞善/nr (/w Arissa/x )/w 结婚/vi ，/w 并/cc 于/p 洛杉矶/nsf 摆酒/nz ，/w 前晚/nz 则/d 在/p 新加坡/nsf 设/v 婚宴/n 。/w 
Arissa/x 的/ude1 父亲/n 为/p [新加坡/nsf 新传媒/nz 集团/nis]/ntc 高层/n ，/w 家族/n 从事/vi [石油/n 开采/vn]/nz 生意/n ，/w 估计/v 身家/n 逾/vg [20/m 亿元/q]/mq ，/w 故/c 前晚/nz 摆酒/nz 被/pbei 视为/v 当地/s 的/ude1 盛事/n ，/w 林建岳/nr 的/ude1 前妻/n 谢玲玲/nr 与/cc 女儿/n 林/ng 心儿/nz 赴/v 饮宴/nz ，/w 谢玲玲/nr 与/cc 石/ng 父/ng 是/vshi 好友/n ，/w 林心儿/nr 与/cc Arissa/x 亦/d 结成/v 朋友/n ，/w 故/c 专程/d 见证/n 婚事/n 。/w 
吴建豪/nr 邀请/v 一班/mq 好友/n 出席/v ，/w 包括/v 安志杰/nr 与/cc 伍允龙/nr ，/w 不过/c 未见/nz 钟嘉欣/nr 陪伴/v 。/w 
