马苏/nr 微博/n 爆/v 粗/a 回应/v 传闻/n 
人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 近日/t 有/vyou 报道/v 称/vn 马苏/nr 之所以/c 劈腿/nz 孔令辉/nr 是因为/c 恋/v 上前/vi 男友/n ，/w 两人/mq [旧情/n 复燃/nz]/nz ，/w 并/cc 和/cc 小/a [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小演员/nnd 魏大勋/nr 打得火热/vl 。/w 对于/p 此/rzs 传闻/n ，/w 当事人/n 马苏/nr 在/p 1月5日/t 发/v 微博/n ，/w 爆/v 粗/a 怒斥/v 传闻/n ，/w 并/cc 高呼/v “/w 别/d 编/v 了/ule ！/w ”/w 
