据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 该片/r 拍摄/v 于/p 10年前/t ，/w 是/vshi 冯绍峰/nr 和/cc 杨幂/nr 的/ude1 首次/m 合作/vn ，/w 至于/p 被/pbei 雪藏/nz 十年/mq 的/ude1 原因/n ，/w 片/q 方/q 表示/v 暂/d 不/d 回应/vn 。/w 该片/r 的/ude1 导演/nnt 许安/nr 曾/d 跟随/v 徐克/nr 工作/vn 11年/t ，/w 编剧/nnt 张炭/nr 的/ude1 代表作/n 包括/v 《/w [黄飞鸿/nr 之/uzhi 男儿/n 当/p 自强/vi]/nz 》/w 《/w [新/a 龙门/ns 客栈/nis]/nz 》/w 等/udeng 。/w 据悉/v ，/w 影片/n 拍摄/v 时/ng 冯绍峰/nr 和/cc 杨幂/nr 都/d 还是/c 新人/n 。/w 
该片/r 通过/p 塑造/v 一个/mq 寒冬/n 时节/n 桃花/n 盛开/v 的/ude1 奇迹/n ，/w 讲述/v 了/ule 战火纷飞/nz 的/ude1 年代/n ，/w 主人公/n 大寒/t (/w 冯绍峰/nr )/w 和/cc 桃花/n (/w 杨幂/nr )/w 之间/f 发生/v 的/ude1 一段/mq 爱情/n 纠葛/n 。/w 据/p 院线/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 根据/p [1/m 月份/n]/mq 动画/n 作品/n 扎堆/nz 、/w 偶像/n 力量/n 相对/d 薄弱/a 的/ude1 排/v 片/q 情况/n 判断/v ，/w 这部/r 古装/n [爱情/n 电影/n]/nz [很/d 有可能/nz]/nz 成为/v 2014年/t 春节/t 档期/n 的/ude1 [票房/n 黑马/n]/nz 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

