魔幻/nz 动作/n 大片/n 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 昨天/t 在/p [上海/ns 影城/n]/nz 举办/v 了/ule “/w [英雄/n 归来/vi]/nz ”/w 主题/n 发布会/n 。/w 现场/s 发布/v 影片/n 首款/nz 概念/n 版/n 预告片/nz 和/cc 概念/n 海报/n ，/w 并/cc 宣布/v 定/v 档/ng 2014年3月21日/t 全国/n 公映/v 。/w 当天/t 影片/n 导演/nnt 虞军豪/nr 携/v 主演/v 陆毅/nr 、/w 何润东/nr 、/w 魏/tg 一/m 、/w 侯勇/nr 、/w 午马/t 、/w 林威/nr 悉数/d 到场/vi 。/w 
陆毅/nr ：/w 拍戏/vi 拍/v 出/vf 后遗症/n 
《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 主演/v 陆毅/nr 、/w 何润东/nr 都/d 曾/d 主演/v 根据/p 海岩/nz 小说/n 改编/v 的/ude1 电视剧/n ，/w 带有/v “/w 岩男郎/nz ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 这次/r 参演/v 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w ，/w 两人/mq 饰演/v 的/ude1 是/vshi 性格/n 迥异/z 、/w 背景/n 出身/v 大相径庭/vl 的/ude1 铁汉/n 英雄/n 。/w 陆毅/nr 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 这次/r 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 两人/mq 一下子/mq 太/d 亲密/a 了/ule ，/w 很多/m 戏/n 份/q 都/d 是/vshi 肉/n 碰/v 肉/n 不/d 穿衣服/nz 的/ude1 对抗/vn 。/w ”/w 两人/mq 约定/v ，/w 根据/p 票房/n 高低/n 赌/v 其中/rz 一个/mq 裸奔/nz 。/w 
《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 讲述/v 一个/mq 特定/b 的/ude1 [时代/n 背景/n]/nz 下/f ，/w 一场/mq 搏击/v 擂台/n 上/f 的/ude1 特殊/a 之/uzhi 战/vg 。/w 有别于/v 影片/n 备案/vi 投拍/v 时/ng 的/ude1 名字/n “/w 英雄/n  本色/n ”/w ，/w 此次/rz 发布/v 会上/n [影片/n 名称/n]/nz 正式/ad 确定/v 为/p 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 陆毅/nr 坦言/v 自己/rr 看到/v 剧本/n 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 被/pbei 独龙/nz 这个/rz 角色/n 的/ude1 独特/a 气质/n 所/usuo 吸引/v ，/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 独龙/nz 这个/rz 角色/n 很多/m 时间/n 都/d 默不作声/vl ，/w 我/rr 认为/v [家仇/n 国恨/nz]/nz 对/p 他/rr 来说/uls 都/d 难以/d 割舍/v ，/w 所以/c [压力/n 太大/d]/nz ，/w 让/v 他/rr 变得/vi 沉默/a 。/w 我/rr 心目中/nz 的/ude1 英雄/n 就是/v 这样/rzv 。/w ”/w 
陆毅/nr 更/d 曝/vg 料/n 为了/p 演/v 好/a 这个/rz 角色/n ，/w 曾/d 疯狂/a 锻炼/vn 导致/v 一直/d 以来/f 的/ude1 肩/n 伤/v 持续/vn 加重/v ，/w 现在/t 拍戏/vi 都/d 有/vyou 后遗症/n ，/w 更/d 开玩笑/vi 称/v “/w 要/v 剧组/nis 照顾/v 后半生/nz ”/w 。/w 
何润东/nr ：/w 票房/n 及格线/n 过/uguo 亿/m 
[2002/m 版/n]/mq 电视剧/n 《/w 玉观音/nz 》/w 中/f 坏坏/nz 但/c 又/d 重情/nz 重义/nz 的/ude1 毛杰/nr ，/w 让/v [很多/m 人/n]/mq 记住/v 了/ule 来自/v 台湾/ns 的/ude1 青葱/b 大男孩/nz 何润东/nr 。/w 何润东/nr 从小/d 一直/d 有/vyou 成为/v 英雄/n 的/ude1 梦想/n ：/w “/w 小时候/n 喜欢/vi 的/ude1 都/d 是/vshi [超级/b 英雄/n]/nz 的/ude1 漫画书/nz ，/w 幻想/n 中/f 的/ude1 英雄/n 都/d 是/vshi 很/d 彪悍/nz ，/w 但是/c 穿/v 上/f 衣服/n 又/d 有点/d 玩世不恭/vl ，/w 这样/rzv 有点/d 坏坏/nz 的/ude1 英雄/n 才/d 会/v 更/d 找/v 女孩子/n 喜欢/vi 。/w 我/rr 演/v 的/ude1 Jason/x 这个/rz 拳手/nnd 身上/s ，/w 很多/m 都/d 有/vyou 我/rr 想象/v 中/f 英雄/n 的/ude1 影子/n 。/w 我们/rr 对/p 这部/r 戏/n 都/d 有/vyou 信心/n ，/w 及格线/n 过/uguo 亿/m ，/w 他们/rr 就/d 让/v 我/rr 裸奔/nz ，/w 到/v 时候/n 我/rr 肯定/v 不/d 食言/vi 。/w 但是/c 我/rr 对/p 陆毅/nr 也/d 有一个/mq 要求/n ，/w 票房/n 过/uguo 两亿/m ，/w 陆毅/nr 必须/d 要/v 裸奔/nz 。/w ”/w 
导演/nnt 虞军豪/nr 现场/s 肯定/v 了/ule [两/q 大/a]/mq “/w 英雄/n ”/w 对/p 各自/rr 剧中/n 人物/n 的/ude1 理解/vn ，/w 并/cc 现场/s 爆料/v 说/v ：/w “/w 拍/v 这部/r 电影/n 也/d 圆/vg 了/ule 我/rr 自己/rr 的/ude1 英雄梦/nz 。/w 这次/r 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 是/vshi 通过/p 一个/mq 孩子/n 的/ude1 视角/n 去/vf 挖掘/v ，/w 呈现/v 出/vf 不/d 一样/uyy 的/ude1 故事/n ，/w 还/d 有些/rz 魔幻/nz 的/ude1 色彩/n 。/w 其实/d ，/w 英雄/n 就/d 在/p 我们/rr 身边/s 。/w ”/w 记者/nnt 楼世宇/nr 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

