据/p 美国/nsf 彭博社/nr 1月3日/t 报道/v ，/w 小米/n 继/vg 2013年/t 拓展/v 台湾/ns 和/cc 香港/ns 地区/n 市场/n 之后/f ，/w 将/d 在/p 2014年/t 走出/v 大中华区/n ，/w [第一/m 站/vi]/mq 选择/v 了/ule 人口/n 不/d 多/a 的/ude1 岛国/n 新加坡/nsf 。/w 由于/p 小米/n [中国/ns 内地/n]/nz 市场/n 势头/n 良好/a ，/w 所以/c 此举/rzv 更/d 像/v 一场/mq 试验/vn ，/w 成败/n 并不/d 要紧/a 。/w 
小米/n 公司/nis 
小米/n CEO/x 雷军/nr 一定/b 正/d 自信/a 满满/z ，/w 因为/c 他用/n 不到/v 四年/t 的/ude1 时间/n ，/w 带领/v 这家/r 驻地/n 北京/ns 的/ude1 公司/nis 从/p 建立/v 开始/vn ，/w 已/d 发展/vn 成为/v 世界/n 最大/gm [手机/n 市场/n]/nz 的/ude1 顶尖/b 手机/n 商/vg 之一/rz 。/w 雷军/nr 期望/vn 该/rz 公司/nis 2014年/t 的/ude1 手机/n 销量/n 不仅/c 要/v 翻番/vn ，/w 而且/c 至少/d 要/v 达到/v [4000/m 万/d 台/q]/mq 。/w 
小米/n 副总裁/nnt HugoBarra/x 在/p Google/x +/w 上/f 透露/v ，/w 小米/n 的/ude1 下一站/nz 市场/n 地/ude2 是/vshi 新加坡/nsf 。/w 继/vg 小米/n 2013年/t 拓展/v 了/ule 台湾/ns 和/cc 香港/ns 市场/n ，/w 小米/n 将/d 第一次/mq 走出/v 大中华区/n ，/w 进入/v 新加坡/nsf ，/w 想必/d 对/p 雷军/nr 来说/uls 将/d 会/v 是/vshi 一场/mq 震撼/v 之旅/nz 。/w 
很少/ad 有/vyou [中国/ns 科技/n 公司/nis]/nt 设法/v 在/p 其它/rz 地方/n 复制/v 成功/a 。/w 不过/c ，/w 新加坡/nsf 只有/c [530/m 万/d 人口/n]/mq ，/w 少于/v 香港/ns ，/w 也/d 不到/v 北京/ns 人口/n 的/ude1 一半/m ，/w 所以/c 新加坡/nsf 并/cc 不是/c 一个/mq 不成/v 则/d 败/vi 的/ude1 市场/n ，/w 对于/p 小米/n 而言/uls 是/vshi 一次/mq 重要/a 的/ude1 试验/vn 。/w 
新加坡/nsf 的/ude1 [手机/n 市场/n]/nz 与/cc 中国/ns 不同/a 。/w 据/p 调研/v 公司/nis IDC/x 数据/n ，/w 新加坡/nsf 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 占/v 了/ule [手机/n 市场/n]/nz 的/ude1 92.1%/m ，/w 市场/n 已经/d 饱和/vi 。/w 此外/c ，/w 苹果/nf 在/p 新加坡/nsf 销售/vn 排/v 第二位/mq ，/w [市场/n 份额/n]/nz 为/p 25.8%/m 。/w 而/cc 苹果/nf 在/p 中国/ns 只能/v 挤进/nz 前/f 五/m ，/w 去年/t 小米/n 销量/n 还/d 曾/d 在/p [一段/mq 时间/n]/nz 内/f 超过/v 了/ule 苹果/nf iPhone/x 。/w 
小米/n 早期/f 投资者/nnd 、/w [纪/ng 源/ng 资本/n]/nz 管理/v 合伙人/nnt 李宏玮/nr (/w JennyLee/x )/w 表示/v ，/w 通过/p 社交/n 平台/n 和/cc [口口/nz 相传/v]/nz 培养/v 追随者/n 是/vshi 小米/n 的/ude1 特别/d 法宝/n 。/w 初期/f 用户/n 有/vyou 3000多万/m ，/w 结果/n [品牌/n 亲和力/n]/nz 打破/v 了/ule 记录/v 。/w 中国/ns 的/ude1 小米/n 发烧友/nz 为/p 其/rz 免费/vd 传播/vn ，/w 他们/rr 还/d 使用/v 小米/n 应用/v 市场/n 的/ude1 定制/n 软件/n 。/w 李宏玮/nr 在/p 一次/mq 采访/v 中/f 说/v ，/w “/w 小米/n 的/ude1 策略/n 就是/v 基于/p 粉丝/nf 。/w ”/w 
进入/v 一个/mq 新的/a 国家/n ，/w 尤其/d 是/vshi 岛国/n ，/w 一切/rz 几乎/d 都/d 要/v [从头/d 开始/v]/nz 。/w 小米/n 已经/d 在/p Facebook/x 上/f 单独/d 创建/v 了/ule “/w XiaomiSingapore/x ”/w 主页/n ，/w 并/cc 有/vyou 了/ule [2700/m 个/q]/mq 关注/v 者/k 。/w 与此同时/c ，/w 小米/n 主/ag 账号/n “/w Xiaomi/x ”/w 已经/d 有/vyou 了/ule 47.6万/m 关注/v 者/k 。/w 关于/p 小米/n 新加坡/nsf 及/cc 其它/rz [市场/n 拓展/v]/nz 事宜/n ，/w 小米/n 发言人/nnt 没有/v 予以/vx 置评/v 。/w 
小米/n 在/p 中国/ns 的/ude1 快速/d 扩大/v ，/w 给/p 雷军/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 设计/vn 团队/n 带来/v 了/ule 质疑/vn 的/ude1 好处/n 。/w 手机/n UC/x 浏览器/n CEO/x 俞永福/nr 把/pba 小米/n 、/w 腾讯/ntc 、/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 一同/d 列为/v 中国/ns 科技/n 领头/vi 公司/nis 。/w 俞永福/nr 在/p 一次/mq 采访/v 中/f 评价/vn ，/w “/w 小米/n 是/vshi 一个/mq [奇迹/n 创造者/n]/nz ”/w 。/w 
雷军/nr 是否/v 能/v 在/p 中国/ns 之外/f 再/d 创/v 奇迹/n ，/w 目前/t 尚/d 不要紧/vl 。/w 市场/n [研究/vn 机构/n]/nz Canalys/x 评估/v 小米/n 在/p 中国/ns 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz 约/d 为/p 6%/m ，/w 因此/c 小米/n 在/p 中国/ns 主场/n 留/v 有/vyou 强劲/a 势头/n ，/w 并/cc 仍/d 有/vyou 足够/v 的/ude1 增长/vn 空间/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 颜杨洋/nr 审稿/vi ：/w 陈薇/nr )/w 
