昨日/t ，/w 隐姓埋名/vl 逃亡/vi 了/ule 21年/t 的/ude1 陈某/nz 被/pbei 警方/n 押/v 回/v 西安/ns [本报/rz 记者/nnt]/nz 苗波/nr 摄/vg 
5日/t 上午/t ，/w 由/p 敦煌/ns 开往/vf 西安/ns 的/ude1 K592/x 次/qv 列车/n 停靠/v 在/p [西安/ns 火车站/n]/nz ，/w 戴着/v 手铐/n 的/ude1 陈某/nz 看到/v 窗外/s 的/ude1 民警/nnt ，/w 若有所思/vl 。/w 21年前/t ，/w 还是/c 小伙子/n 的/ude1 陈某/nz 伙同/v 他人/rr 盗窃/v 铁路/n 垫板/n ，/w 被/pbei 发现/v 后/f ，/w 杀害/v 一名/mq [铁路/n 工人/nnt]/nz 潜逃/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 21年/t 了/ule ，/w 一直/d 没/d 敢/v 回家/vn ，/w 连/ulian 父母/n 去世/vi 都/d 不/d 知道/v …/w …/w 
盗窃/v 铁路/n 垫板/n 被/pbei 发现/v 杀害/vn [铁路/n 工人/nnt]/nz 
事情/n 回溯/v 到/v 1993年1月18日/t 凌晨/t 。/w 
当日/t ，/w 年龄/n 只有/c [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈某/nz ，/w 从/p 哥哥/n 家/q 借/v 来/vf 拖拉机/n ，/w 伙同/v 伍/ng 某/rz 到/v [宝成/nz 铁路/n]/nz 凤县/ns [七/m 里/f]/mq 坪/ng 车站/n 盗窃/v 铁路/n 垫板/n 、/w 夹板/n 时/ng ，/w 被/pbei 附近/f 的/ude1 [铁路/n 工人/nnt]/nz 胡/d 某/rz 、/w 王/n 某/rz 发现/v ，/w 两名/mq 工人/nnt 驾驶/v 摩托车/n 追赶/v 陈某/nz 、/w 伍/ng 某/rz ，/w 最后/f 在/p 一个/mq 河道/n 内/f ，/w 将/d 他们/rr 追/v 上/f ，/w 双方/n 发生/v 厮打/vi ，/w [铁路/n 职工/nnt]/nz 胡/d 某/rz 被/pbei 嫌疑人/n 用/p 木棒/n 猛击/v 头部/n 导致/v 死亡/vn 。/w 
当时/t ，/w 警方/n 立即/d 展开/v 调查/vn ，/w 并/cc 很快/d 确定/v 嫌疑人/n ，/w 将/d 其中/rz 一名/mq 嫌疑人/n 伍/ng 某/rz 抓获/v 。/w 
随后/d ，/w 法院/nis 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 伍/ng 某/rz 死刑/n ，/w 伍/ng 某/rz 被/pbei 执行/v 死刑/n 。/w 
而/cc 陈某/nz 却/d 消失/vi 得/ude3 无影无踪/al ，/w 一晃/v 就是/v 21年/t 。/w 
潜逃/vi 21年/t 使用/v 假/a 身份证/n 时/ng 被/pbei 抓/v 
“/w 21年/t 来/vf ，/w 我们/rr 始终/d 没有/v 放弃/v 对/p 陈某/nz 的/ude1 抓捕/v 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w [西安/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [刑警/nnt 支队/nis]/nt 政委/nnt 沈江华/nr 说/v ，/w 21年前/t ，/w 他/rr 是/vshi 专案组/nis 的/ude1 一名/mq 侦查员/nnt ，/w 先后/d 对/p 陈某/nz 的/ude1 [亲戚/n 关系/n]/nz ，/w 祖籍/n 等/udeng 地/ude2 排查/v ，/w 远/a 赴/v [新疆/ns 乌鲁木齐/ns]/ns 、/w [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 、/w [山西/ns 太原/ns]/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 但/c 陈某/nz 还是/c 音讯/n 全/a 无/v 。/w 
2011年/t ，/w 全国/n “/w [清/tg 网/n 行动/vn]/nz ”/w 中/f ，/w 西安/ns 铁路/n 警方/n 抽调/v 60余名/m 侦查员/nnt 组成/v [三/m 个/q]/mq 缉捕/v 组/n ，/w 强力/n 缉捕/v 包括/v 陈某/nz 在/p 内/f [三/m 名/q]/mq 命案/n 在逃犯/n （/w 另/rz 两人/mq 为/p 其他/rzv 案件/n 嫌疑人/n ）/w ，/w 经过/p 一年/mq 多/a 时间/n ，/w 将/d 另外/c 两人/mq 抓获/v 。/w 
2013年12月29日/t 下午/t ，/w 西/f 铁/n 警方/n 负责/v 抓捕/v 陈某/nz 的/ude1 侦查员/nnt 接到/v 甘肃/ns 酒泉/ns 警方/n 通报/v ，/w [柳园/nr 公安/n 检查站/nis]/nt 民警/nnt 在/p 例行检查/v 时/ng ，/w 发现/v 一人/mq 使用/v 假/a 身份证/n 乘坐/v 汽车/n ，/w 身份/n 可疑/a 。/w 经/p 民警/nnt 盘查/v 比/p 对/p ，/w 怀疑/v 此人/r 就是/v 涉嫌/vn 抢劫/v 杀人案/n 在逃/vi 人员/n 陈某/nz 。/w 
[西安/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [刑警/nnt 支队/nis]/nt 政委/nnt 沈江华/nr 立即/d 带/v 人/n 前往/v 核对/vn ，/w 确认/v 此人/r 就是/v 陈某/nz 。/w 
面对/v 镜头/n 嫌疑人/n 说/v 被/pbei 抓/v 就/d 舒坦/a 了/ule 
昨日/t 上午/t ，/w 陈某/nz 被/pbei 押/v 下/f 火车/n 后/f ，/w 法医/nnt 在/p 警车/n 上/f 给/p 陈某/nz 抽血/vi ，/w 准备/v 与/cc 其/rz 家人/n 做/v DNA/x 比/p 对/p 。/w 
“/w 通缉令/n 上/f 没有/v 他/rr 的/ude1 照片/n ，/w 我们/rr 抓捕/v 时/ng ，/w 带/v 的/ude1 是/vshi 陈某/nz 十五六岁时/t 的/ude1 照片/n ，/w 根本/a 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w ”/w 沈江华/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 如今/t [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈某/nz ，/w 留/v 了/ule 胡须/n ，/w 还/d 能/v 看到/v [几/d 根/n]/mq 白头发/nz 。/w 
在/p 看守所/nis ，/w 陈某/nz 说/v ，/w 当年/t 只是/d 想/v 弄/v 点钱/nz ，/w 案发/v 后/f ，/w 他/rr 逃跑/v 至/p 新疆/ns 、/w 甘肃/ns 等/udeng 人迹罕至/vl 的/ude1 地方/n 隐姓埋名/vl 。/w 害怕/v 身份/n 暴露/v ，/w 从不/d 敢/v 与/cc 家人/n 联系/v ，/w 只能/v 在/p [建筑/n 工地/n]/nz 打工/vi 维持/v 生计/n ，/w 并/cc 托人/v 办理/vn 了/ule 一张/mq 赵某/nz 的/ude1 假/a 身份证/n 。/w 
“/w 每个/r 月/n 都/d 能/v 挣/vi [三/m 四/m 千/m 元/q]/mq ，/w 基本上/d 都/d 花/n 了/ule ，/w 现在/t 有/vyou [一/d 万元/q]/mq 存款/n 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 面对/v 媒体/n 镜头/n ，/w 陈某/nz 流/v 着/uzhe 泪/n 说/v ，/w 21年/t 来/vf ，/w 他/rr 一直/d 没/d 成家/vi ，/w 父母/n 去世/vi 的/ude1 消息/n 还是/c 被/pbei 抓/v 时/ng 民警/nnt 告诉他/nz 的/ude1 ，/w 现在/t 被/pbei 抓/v 了/ule 感觉/n 心里/s 舒坦/a 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 很/d 想/v 家/q ，/w 每年/r 过年/vi 都/d 一个人/mq ，/w 不/d 敢/v 回来/v ，/w 这次/r 被/pbei 抓/v 前/f 因为/c 自己/rr 干/v 的/ude1 是/vshi [高危/b 行业/n]/nz ，/w 想/v 回来/v 找/v 哥哥/n 办理/v [意外/a 保险/n]/nz ，/w 结果/n 回到/v 凤县/ns 看到/v 有/vyou 警察/nnt ，/w 就/d 想/v 返回/v 新疆/ns 打工/vi 的/ude1 地方/n ，/w 结果/n 在/p 酒泉/ns 被/pbei 抓/v 了/ule 。/w ”/w 
经/p [西安/ns 铁路/n 运输/vn 检察院/nis]/nt 批准/v ，/w 昨日/t ，/w 陈某/nz 因/p 涉嫌/v [故意/d 杀人/vi]/nz 被/pbei [西安/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 执行/v 逮捕/vn 。/w （/w 记者/nnt 刘立春/nr ）/w 
