[台湾/ns 民视/nz]/nz 花旦/nnt 白家绮/nr 5日/t 进/vf 棚/n 录/ng 过年/vi [特别/d 节目/n]/nz ，/w 穿着/n 火红/z 低胸/nz 舞衣/nz 及/cc 性感/a 蕾丝/nz 吊带袜/nz ，/w 大跳/nz 康康舞/nr 。/w 不/d 让/v 姐姐/n 叶家妤/nr 专美/nz 与/cc 前/f ，/w 白家绮/nr 、/w 尹崇禎/nr 等/udeng 民视/nz 美女/n 演员/nnt ，/w 祭/v 出/vf 火辣/nz 长腿/nz 比拼/nz ，/w 让/v 人/n 看/v 了/ule [眼花/vi 撩乱/a]/nz 。/w 
