据/p 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 沙特/ns 警方/n 1月5日/t 表示/v ，/w 在/p 吉达市/nz 中心/nis 附近/f 、/w 阿卜杜勒-阿齐兹/nrf 以南/f 地区/n ，/w 有/vyou 身体/n 残骸/n 从天而降/vl ，/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 被困/v 在/p 飞机/n 起落架/n 处/n 某人/rr 的/ude1 。/w 
沙特/ns 军方/n 发言人/nnt 纳瓦夫·本·纳赛尔·布克/nrf 称/v ：/w “/w 警方/n 5日/t 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 半/m 收到/v 一个/mq 报警/vn 电话/n ，/w 称/v 穆什里/nr 法/n 社区/n 一个/mq 路口/n 有/vyou 部分/n 肢体/n 从/p 空中/s 落下/v 。/w ”/w 初步/d [调查/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 这些/rz 残骸/n 是/vshi 从/p 一架/mq 飞机/n 起落架/n 处/n 掉/v 下来/vf 的/ude1 。/w 有关/v 人员/n 已经/d 展开/v 进一步/d 的/ude1 调查/vn 。/w 
此前/t 媒体/n 曾/d 报道/v 过/uguo 偷渡客/nz 藏/v 在/p 飞机/n 起落架/n 舱里/nz 最后/f 不幸/a 丧生/vi 的/ude1 事件/n 。/w 2003年12月30日/t 下午/t ，/w 一架/mq 从/p 伦敦/nsf 飞往/v 纽约/nsf 的/ude1 [英国/ns 航空公司/nis]/ntc 航班/n 在/p [纽约/nsf 肯尼迪/nrf 机场/nis]/nt 着陆/vi 后/f ，/w 在/p 起落架/n 舱/n 内/f 发现/v 了/ule 一名/mq 偷渡者/n 的/ude1 尸体/n 。/w 
