据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 1月6日/t 报道/v ，/w [英国/ns 航天/n 系统/n 公司/nis]/nt 宣布/v ，/w 一架/mq 装配/vn [3/m D/x]/mq 打印/v [金属/n 零件/n]/nz 的/ude1 [旋风/n 式/k 战斗机/n]/nz 去年/t 12月/t 试飞/vi 成功/a 。/w [英国/ns 航天/n 系统/n 公司/nis]/nt 说/v ，/w 该/rz 战机/n 部分/n 零件/n 造价/n 不到/v [100/m 英镑/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [992/m 元/q]/mq )/w ，/w 未来/t 每年/r 有可能/nz 为/p 公司/nis 省/n 下/f [数十/m 万/d 英镑/q]/mq 。/w 
[英国/ns 航天/n 系统/n 公司/nis]/nt 说/v ，/w 这/rzv 架/qv 飞机/n 的/ude1 [3/m D/x]/mq 打印/v 组件/n 包括/v 驾驶舱/n 无线电/n 的/ude1 防护罩/n 、/w 起落架/n [防护/vn 装置/n]/nz 及/cc 进气口/n 支架/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 航天/n 企业/n 竞相/d 寻求/v 以/p 更/d 廉价/a 、/w 更/d 快速/d 的/ude1 方式/n 制作/v 工程/n 零件/n 。/w [美国/nsf 国家/n 航空/n 暨/cc 太空/s 总署/nis]/nt 去年/t 8月/t 成功/a 测试/vn [3/m D/x]/mq 打印/v 的/ude1 火箭/n 引擎/n 零件/n 。/w 
