[香港/ns 媒体/n]/nz 曾经/d 列/v 过/uguo 一个/mq 排名榜/n ，/w 不/d 定期/d 选出/v 十位/mq 普通/a 话说/v 得/ude3 最/d 差/a 的/ude1 知名/a [香港/ns 艺人/nnt]/nz 。/w 当中/f 有/vyou [三/m 位/q]/mq 艺人/nnt 永远/d 榜上有名/vl ，/w 而且/c 每次/r 都/d 位居/v [三/m 甲/n]/mq ，/w 只是/d 名次/n 偶/d 有/vyou 不同/a —/w —/w 他们/rr 就是/v 陈冠希/nr 、/w 郑伊健/nr 和/cc 古天乐/nr 。/w 
季军/n 是/vshi 陈冠希/nr 。/w 他/rr 在/p 外国/n 长大/vi ，/w 但/c 家人/n 都/d 来自/v 香港/ns ，/w 所以/c 他/rr 说/v 的/ude1 粤语/n 观众/n 也/d 勉强/ad 听得/v 懂/v ，/w 但/c 普通话/n 就/d 完全/ad 不行/a 。/w 陈冠希/nr 说/v 普通话/n 是/vshi 靠背/n 拼音/n 的/ude1 ，/w 但/c 他/rr 掌握/v 不好/a 四大/n 声调/n ，/w 说/v 得/ude3 慢/a 时/ng 还/d 好/a 猜/v ，/w [一/d 说/v]/mq 得/ude3 快/a ，/w 他/rr 就/d 会/v 像/v 唱/v HipHop/x 一样/uyy 把/pba 拼音/n 吐出/vf 来/vf 就算/d ，/w 只求/v 快/a ，/w 不/d 求/v 准/a 。/w 
亚军/n 是/vshi 郑伊健/nr 。/w 郑伊健/nr 没/d 学/v 过/uguo 普通话/n ，/w 曾经/d 在/p 去/vf 台湾/ns 旅行/vi 时/ng 把/pba 粤语/n 读/v 歪/a 一点/mq 就/d 当/p 是/vshi 在/p 说/v 国语/n 。/w 作为/p 游客/n ，/w 又是/c 来/vf 消费/vn 的/ude1 大客户/nz ，/w 商家/n 自然/n 对/p 他/rr 态度/n 殷勤/a ，/w 购物/vn 后/f 还有/v 售货员/nnt 夸/v 他/rr 说/v 得/ude3 “/w 不错/a ”/w ，/w 于是/cc 郑伊健/nr 一度/d 以为/v 自己/rr 的/ude1 国语/n 真的/d “/w 不错/a ”/w 。/w 但/c 事实上/bl ，/w 他/rr 一句话/l 里/f 没有/v 多少/ry 个/q 字/n 是/vshi 发音/n 正确/a 的/ude1 。/w 后来/t 有/vyou 几次/mq 他/rr 到/v 台湾/ns 及/cc 内地/n 工作/vn ，/w 一/m 开口/vi 就/d 笑/v 弯/ng 了/ule 同伴/n 的/ude1 腰/n ，/w 他/rr 才/d 知道/v 自己/rr 的/ude1 真正/d “/w 实力/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 郑伊健/nr 虽然/c 发音/n 不准/v ，/w 但/c 起码/d 他/rr 会/v 将/d 口语/n 变为/v 书面语/n 后/f 才/d 说/v 出来/vf ，/w 要/v 猜/v 他/rr 的/ude1 普通话/n ，/w 也/d 不算/v 太难/d 。/w 
冠军/nnt 古天乐/nr 就/d 更/d 夸张/vi ，/w 他/rr 不仅/c 发音/n 不准/v ，/w 而且/c 会/v 直接/ad 把/pba 粤语/n 的/ude1 口头/n 俚语/n “/w 直译/n ”/w 成/v 他/rr 所谓/v 的/ude1 “/w 普通话/n ”/w （/w 也/d 就是/v 将/d 粤语/n 发音/n 读/v 歪/a 一点/mq 而已/y ）/w ，/w 让/v 人/n 完全/ad 摸/v 不/d 着/uzhe 头脑/n 。/w 某/rz 次/qv 古天乐/nr 到/v 台湾/ns 工作/vn ，/w 接受/v 访问/vn 时/ng 他/rr 说/v ：/w “/w 仙/ng 哉/y 得/ude3 天/qt 痴/a 珍/ag 得/ude3 狠/d 爷/ng ，/w 爷/ng 得/ude3 锅/n 仙/ng 懵/ag 古/tg 枉/dg 打/v 子/ng ，/w 打/v 悭/n 得/ude3 私/ag 悭/n 。/w ”/w 
此言/rz [一/d 出/vf]/mq ，/w 无人/b 能/v 懂/v 。/w 最后/f 还是/c 同/p 场/qv 的/ude1 香港/ns 记者/nnt 搞/v 明白/v 了/ule ，/w 原来/d 古天乐/nr 是/vshi 说/v ：/w “/w 现在/t 的/ude1 天气/n 真的/d 很热/nz ，/w 热得/v 我/rr 像/v 蒙古王/nr ‘/w 打/v 仔/ng ’/w ，/w 大汗/nz 滴/v 细/a 汗/n 。/w ”/w [第/m 一句/mq]/mq 勉强/ad 算是/v 书面语/n ，/w 但是/c 第二/m 、/w [三/m 句/q]/mq 其实/d 是/vshi 广东/ns 俚语/n ，/w 莫说/nz 是/vshi 古天乐/nr 发音/n 不/d 正/d ，/w 就算/d 字正腔圆/al 地/ude2 说/v 出来/vf ，/w 不懂/v 粤语/n 的/ude1 人/n 也/d 不会/v 明白/v 当中/f 意思/n 。/w 不过/c ，/w 古天乐/nr 和/cc 某/rz 台湾/ns 女星/nnd 后来/t 成为/v “/w 好朋友/nz ”/w ，/w 如今/t 陈冠希/nr 也/d 与/cc 一位/mq 台湾/ns 姑娘/n 交往/vn ，/w 两人/mq 的/ude1 普通话/n 和/cc 以前/f 相比/vi 都/d 有所/v 进步/vn 。/w （/w 玛姬/nz ）/w 
