近日/t ，/w 周秀娜/nr 荣登/v 2013/m 华语/nz 银幕/n 劳模/nnt 榜/n 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 她/rr 有/vyou 九部/nz [电影/n 作品/n]/nz 和/cc 两部/mq 连续剧/n ，/w 被/pbei 媒体/n 称为/v 新一代/nz 的/ude1 [拼命/d 三/m 娘/n]/nz 。/w 而/cc 除了/p 电影/n 和/cc 电视剧/n ，/w 周秀娜/nr 其实/d 在/p 2013年/t 还/d 出演/v 了/ule 乐视网/nz 首部/gi 网络/n “/w 欢/a 型/k ”/w 推理/vn 剧/n 《/w XGirl/x 》/w ，/w 剧中/n 她/rr 饰演/v 女侦探/nz 孙小美/nr ，/w 性感/a 甜美/a ，/w 广/a 受/v 好评/n 。/w 而/cc 在/p 该剧/r 同名/vn 纪录片/n 中/f ，/w 周秀娜/nr 却/d 自爆/nz 曾/d 遭遇/v 换/v 角/q 风暴/n ，/w 原本/d 应/v 饰演/v “/w 萌/v 少女/n ”/w 夏雪/nr ，/w 是/vshi 临时/b 换/v 角/q 孙小美/nr 。/w 网友/n 回应/vn 称/v ：/w 换/v 就/d 对了/vl ！/w [性感/a 女神/n]/nz 就/d 不/d 该/rz 收/v 着/uzhe 演/v 嘛/y 。/w 
据悉/v ，/w 《/w XGirl/x 》/w 开机/vi 前/f ，/w 因/p 在/p 《/w 西/f 游/v  降魔/nz 》/w 中/f 有/vyou 不俗/a 的/ude1 打/v 女/b 形象/n 表现/v ，/w 周秀娜/nr 被/pbei 导演/nnt 看中/v ，/w 邀约/v 出演/vn 剧中/n 呆/v 萌/vg 的/ude1 [美少女/nz 战士/nnt]/nz 夏雪/nr 一角/n 。/w 但/c 在/p 翻看/v 剧本/n 专心/ad 研究/v 夏雪/nr 的/ude1 性格/n 时/ng ，/w 周秀娜/nr 却/d 注意到/v 了/ule 孙小美/nr ，/w 喜欢/vi 她/rr 这么/rz 一个/mq “/w 说话/vi 不/d 好听/a ，/w 什么话/nz 都会/n 直接/ad 讲/v 的/ude1 女孩子/n ”/w 。/w 
更/d 巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 进/vf 片/q 场/qv 后/f ，/w 导演/nnt 也/d 发觉/v 周秀娜/nr 本人/rr 的/ude1 性格/n 和/cc 形象/n 更/d 适合/v 孙小美/nr ，/w 临时/b 与/cc 王茗/nr 调换/v 角色/n 的/ude1 周秀娜/nr 大/a 呼/v “/w 功课/n 白/a 做/v 了/ule ”/w ，/w 就/d 连/ulian 化妆/vn 、/w 造型/n 也/d 要/v 重头来/nz 过/uguo ，/w 好/a 在/p [二/m 人/n]/mq 身形/n 皆/d 十分/d 苗条/a ，/w 服装/n 不用/d 修改/v 尺寸/n 。/w 最终/d 与/cc 观众/n 见面/vi 的/ude1 周秀娜/nr 版/n 孙小美/nr ,/w 闪/vi 着/uzhe [一/d 双/q]/mq 电眼/n ，/w 判案/vi 时/ng 眼神/n 犀利/a ，/w 总/b 能/v 准确/a 读/v 心/n 帮助/v 破案/vn 。/w 
在/p 《/w XGirl/x 》/w 中/f ，/w 周秀娜/nr 继续/v 延续/vn 性感/a 的/ude1 路线/n ，/w 虽/c 相/d 较/d 于/p 《/w [飞狐/n 外传/vi]/nz 》/w 抹胸/nz 古装/n 真空/n 秀/ag ，/w 在/p 本/rz 剧中/n 她/rr 身穿/v 吊带/n 、/w 短裤/n 、/w 蕾丝/nz 装/v ，/w 大/a 秀/ag 好/a 身材/n 。/w 
对于/p 自己/rr 扮演/v 的/ude1 角色/n 孙小美/nr ，/w 周秀娜/nr 的/ude1 评价/vn 是/vshi “/w 活得/v 很累/nz ”/w ，/w 在/p 生活/vn 中/f 的/ude1 她/rr 天真/a 又/d 自信/a ，/w 而/cc 在/p 查案/v 时/ng 观察/v 人/n 脸部/n 的/ude1 细节/n ，/w 便/d 能/v 看出/v 别人/rr 在/p 她/rr 面前/f 是否/v 说谎/vi ，/w [读懂/v 人心/n]/nz ，/w 让/v 人/n 十分/d 悲伤/a 。/w 
周秀娜/nr 承认/v ，/w 自己/rr 就/d 如/v 孙小美/nr 一般/ad ，/w 也许/d 外表/n 看来/v 甜美/a 天真/a ，/w 但/c 内心/n 住着/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 自己/rr 。/w 多/a 面/nf 娇娃/n 的/ude1 她/rr 觉得/v 《/w XGirl/x 》/w 剧中/n [三/m 个/q]/mq 女生/n 个性/n 中/f 的/ude1 “/w 天然/b 萌/vg ”/w “/w 精灵/ns 可爱/a ”/w 及/cc “/w 高贵/a 理智/n ”/w 是/vshi 一个/mq 完整/a 的/ude1 女孩/n 所/usuo 拥有/v 的/ude1 特质/n ，/w 而/cc 自己/rr 给/p 每个人/mq 呈现/v 的/ude1 感觉/n 也/d 是/vshi 不同/a 的/ude1 。/w 
目前/t ，/w 《/w XGirl/x 》/w 正在/d “/w 乐/a 视/vg 午间/t 自制/v 剧场/n ”/w 热/a 播/v 。/w 据悉/v ，/w 该剧/r PC/x 端/v +/w 移动/vn 端/v 总/b 播放/v 量/n 早已/d 突破/v 5000万/m 大关/n 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

