人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 体操/n [奥运/n 冠军/nnt]/nz 陈一冰/nr 在/p 与/cc 何雯娜/nr 分手/vi 后/f ，/w [感情/n 生活/vn]/nz 备受/v 关注/vn 。/w 4日/t 下午/t ，/w 陈一冰/nr 自曝/nz 新/a 女友/n 照片/n ，/w 并称/v “/w 在/p 对/p 的/ude1 时间/n 遇到/v 对/p 的/ude1 人/n 是/vshi 最幸福/nz 的/ude1 ！/w ”/w 希望/v 得到/v 大家/rr 祝福/vn 。/w 照片/n 在/p 微博/n 上/f 的/ude1 曝光/vn ，/w 很多/m 网友/n 猜测/v [这个/rz 女孩/n]/nz 的/ude1 身家/n 不/d 斐/b ，/w 为/p 澄清/vi 此事/r ，/w 陈一冰/nr 今日/t 上午/t 再/d 发/v 微博/n ，/w 称/v 其/rz 仅/d 是/vshi 一名/mq 普通/a 的/ude1 学生/nnt 。/w 
陈一冰/nr 称/v ：/w “/w 首先/d 特别/d 感谢/v 大家/rr 对/p 我们/rr 的/ude1 祝福/vn ！/w 其次/c 特别/d 特别/d 想/v 知道/v 我/rr 女朋友/n 怎么/ryv 在/p 一些/mq 报道/v 中/f 就/d 成为/v “/w 富二代/n ”/w 了/ule 呢/y ！/w ？/w 在/p 这里/rzs 说明/v 一下/mq 我/rr 女朋友/n 只是/d 一个/mq 学生/nnt 非常/d 平凡/a 非常/d 普通/a 的/ude1 学生/nnt ！/w 但/c 对/p 我/rr 来说/uls 她/rr 是/vshi 最/d 不/d 平凡/a 不/d 普通/a 的/ude1 也/d 是/vshi 最/d 珍贵/a 的/ude1 ！/w 最后/f 再次/d 感谢/v 大家/rr 的/ude1 祝福/vn ！/w ”/w 
