邓紫棋/nr 
张宇/nr 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 上周/t 开播/v ，/w 当晚/t 香港/ns [90/m 后/f]/mq 歌手/nnt 邓紫棋/nr 便/d 凭借/p 一首/mq 原创/b 的/ude1 《/w 泡沫/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 突增/nz 17万/m ，/w 在/p 内地/n 蹿红/nz 速度/n 被/pbei 形容/v 堪称/v “/w 女/b 版/n 张亮/nr ”/w 。/w 而/cc 主持/v 零/m 口误/n 的/ude1 张宇/nr ，/w 也/d 被/pbei 人/n 调侃/v 他/rr 主持/v 比/p 唱歌/vi 更/d 棒/ng 。/w 
年龄/n 最/d 小/a 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 在/p 亮相/vi 前/f 得到/v 多/a 位/q 专家/nnt 评审/vn 的/ude1 认可/vn ，/w 节目/n 过后/v 观众/n 对/p 这个/rz 小/a 女生/n 更是/d 刮目相看/vl 。/w 而/cc 这/rzv 一些/mq 在/p 邓紫棋/nr 的/ude1 微博/n 各种/rz 数据/n 上/f 就/d 能/v 看出/v ，/w 评论/n 和/cc 转发/v 量/n 瞬间/n 高达/v 3万/m ，/w 粉丝/nf 数/n 也/d 从/p 播出/v 前/f 的/ude1 156万/m 增至/v 180万/m ，/w 网友/n 们/k 对/p 她/rr 的/ude1 评价/vn 都/d 是/vshi “/w 长得/v 漂亮/a 性格/n 也/d 可爱/a ，/w 还/d 会/v 写/v 歌/n 还/d 这么/rz 能/v 唱/v ”/w 。/w 谈到/v 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 后/f 粉丝/nf 猛增/v 的/ude1 情况/n ，/w 邓紫棋/nr 表示/v ：/w “/w 真的/d 吓坏/v 了/ule ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 好厉害/nz 。/w ”/w 在/p 周末/t 一次/mq 活动/vn 中/f ，/w [香港/ns 媒体/n]/nz 还/d 问及/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 节目组/n 是否/v 准备/vn 邀请/v 其/rz 男友/n 林宥嘉/nr 参赛/vn ，/w 对此/d 邓紫棋/nr 回应/vn ：/w “/w 我/rr 不/d 太/d 清楚/a ，/w 因为/c 比赛/vn 前/f 大家/rr 彼此/rr 都/d 不/d 知道/v 对手/n 是/vshi 谁/ry 。/w 不过/c 他/rr 来/vf 了/ule 我/rr 也/d 不怕/v ，/w 我/rr 不会/v 要/v 他/rr 让/v 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p 自己/rr 的/ude1 “/w 歌手/nnt ”/w 首/q 秀/ag ，/w 张宇/nr 说/v 收获/n 良多/z ，/w “/w 看到/v 对手/n 的/ude1 演唱/vn 后/f ，/w 真的/d 不/d 敢/v 再/d 轻/a 看/v 这个/rz 舞台/n ，/w 会/v 拿出/v 12分/t 精神/n 来/vf 唱/v 到/v 最好/d 。/w ”/w 第一次/mq 在/p 唱歌/vi 比赛/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 还要/d 担任/v 主持/vn 工作/vn ，/w 张宇/nr 坦言/v 很/d 刺激/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 一边/d 为/p 自己/rr 的/ude1 演唱/vn 歌曲/n 做/v 准备/vn ，/w 一边/d 又/d 要/v 看着/v 舞台/n 表现/v ，/w 等于/v 是/vshi [一心/d 二/m 用/p]/nz 。/w ”/w 得知/v 上届/b 歌手/nnt 又/d 唱歌/vi 又/d 要/v 主持/vn ，/w 张宇/nr 突然/ad 信心/n 大增/v ，/w “/w 实在/d 不行/a ，/w 我/rr 也/d 要/v 成为/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 舞台/n 上/f 最/d 会/v 主持/vn 的/ude1 歌手/nnt 。/w ”/w (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 
