朱迅/nr 
强子/nr 
气场/nz 强大/a 、/w Hold/x 住/vi 全场/n 的/ude1 明星/nnd 们/k 小时候/n 会/v 是/vshi 什么/ry 样子/n 呢/y ？/w 相信/v 这/rzv 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 都/d 感兴趣/a 的/ude1 。/w 近日/t [央视/j 主持人/nnt]/nnd 朱迅/nr 就/d 在/p 一套/mq 播出/v 的/ude1 《/w 宝宝/n 来/vf 啦/y 》/w 中/f 首次/m 曝光/vi 了/ule 自己/rr 的/ude1 童年/t 照/v ，/w 不过/c 令/v 大家/rr 感到/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ：/w 长发/n 飘飘/v 、/w 端庄/a 大气/n 的/ude1 美女/n 朱迅/nr 小时候/n 竟是/v 个/q 小/a 光头/n —/w —/w 眉宇/n 中/f 依稀/d 透出/v 一股/mq 子/ng 灵气/n ，/w 活脱脱/z 是/vshi 个/q 小/a 帅哥/n 。/w 
上周/t 亲子/nz 节目/n 《/w 宝宝/n 来/vf 啦/y 》/w 中/f ，/w 朱迅/nr 声称/v 要/v 给/p 搭档/n 强子/nr 介绍/v 一个/mq 超/v 萌/v 小宝贝/nz ，/w 而/cc 这时/rzt 大屏幕/nz 上/f 出现/v 了/ule 一个/mq 剔/v 着/uzhe 光头/n 、/w 面容/n 清秀/a 的/ude1 小萌/nz 宝/n 。/w 强子/nr 问/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 你们/rr 家/q 宝贝/n ？/w ”/w 朱旭/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 把/pba ‘/w 宝贝/n ’/w 去/vf 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 本人/rr ！/w ”/w 朱迅/nr 的/ude1 回答/vn 引发/v 现场/s 观众/n 一片/mq 惊讶/a 之/uzhi 声/qv ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w 朱迅/nr 小时候/n 太/d 萌/vg 了/ule ！/w 见/v 朱迅/nr 爆出/v 自己/rr 的/ude1 童年/t 萌/vg 照/v ，/w 不甘示弱/vl 的/ude1 强子/nr 也/d 亮/vi 出/vf 个人/n 珍藏/v 的/ude1 童年/t 萌/vg 照/v ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 强子/nr 有/vyou 双/q 大大/d 的/ude1 眼睛/n ，/w 一对/mq 招风耳/nhd 甚/dg 是/vshi 可爱/a ，/w 活泼/a 的/ude1 笑容/n 中/f 透出/v 一股/mq 童星/nnd 范儿/nz 。/w 
除了/p 爆/v 照/v 比/p 萌/vg ，/w 朱迅/nr 还/d 曝/vg 出/vf 童年/t “/w 自恋/vi ”/w 往事/n 。/w 在/p 《/w 宝宝/n 来/vf 啦/y 》/w 节目/n 中/f 一位/mq 妈妈说/nz 自己/rr 的/ude1 女儿/n 很/d 爱/v 漂亮/a ，/w 经常/d 在/p 镜子/n 前/f 照/v 来/vf 照/v 去/vf ，/w 朱迅/nr 随即/d 表示/v 女孩子/n 爱/v 漂亮/a 很/d 正常/a ，/w 自己/rr 小时候/n 也/d 爱/v 照镜子/vi ，/w 爱/v 在/p 镜子/n 前/f 做/v 各种/rz 表情/n —/w —/w 看来/v 小时候/n 爱/v 照镜子/vi 的/ude1 孩子/n 长大/vi 了/ule 不是/c 美女/n 就是/v 帅哥/n ，/w 只不过/d 美丽/a 的/ude1 主持人/nnt 朱迅/nr ，/w 是/vshi 从/p 昔日/t 的/ude1 小/a 帅哥/n “/w 照/v ”/w 成/v 了/ule 今天/t 的/ude1 大美女/nz 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

