2014年/t 开/v 年/qt 综艺/b 大战/n [第/m 一场/mq]/mq 硝烟/n 暂/d 歇/v ，/w 央视/j [三/m 套/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 领先/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 携手/vd 乐/a 视/vg TV/x 超级/b 电视/n 打造/v 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 拿下/v [第一/m 局/n]/mq 比拼/nz 。/w 但/c 两者/rzv 分别/d 收获/n 1.91/m 和/cc 1.66/m 的/ude1 收视率/n ，/w 强/a 强/a 对决/v ，/w 都/d 是/vshi 赢家/n 。/w 
除了/p 推杆/n 屏风/n 取代/v 了/ule 转椅/n ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 模式/n 依然/d 套/q 着/uzhe 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 的/ude1 壳/ng ，/w 但/c 创新/vi 的/ude1 基础/n 是/vshi 模仿/v ，/w 主/ag 推/v [原创/b 歌曲/n]/nz 的/ude1 形式/n 确实/ad 开/v 全球/n 模式/n 之/uzhi 先/d ，/w 好/a 歌曲/n 能/v 创/vg 到/v 这个/rz 程度/n 也/d 算/v 差强人意/vl 了/ule ，/w 至于/p 国外/s 版权/n 方/q 会/v 否/vg 暗自/d 憋气/a 那/rzv 也/d 不得而知/vl 。/w 而/cc 首期/n 节目/n [七/m 首/q]/mq 作品/n 着实/d 首/q 首/q 惊艳/nz ，/w [中国/ns 乐坛/n]/nz 潜水/vn 前行/v 的/ude1 牛/n 人/n 其实/d 一直/d 想/v 找/v 个/q 机会/n 上来/vf 换/v 换气/vi ，/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 给/p 了/ule 他们/rr 一座/mq 中途岛/nsf ，/w 功劳/n 不/d 小/a 。/w 
与/cc “/w 好/a 歌曲/n ”/w 主打/v 挖掘/vn 怀才不遇/nz 者/k 的/ude1 天赋/n 不同/a ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 [情感/n 诉求/v]/nz 既有/v 怀旧/vn ，/w 也/d 有/vyou 东山再起/vl ，/w [英雄/n 归来/vi]/nz 的/ude1 沧桑/n 倾诉/v 。/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 曹格/nr 、/w 邓紫棋/nr 的/ude1 歌手/nnt 阵容/n 更为/d 多元/b 也/d 更为/d 老龄/b ，/w 老将/n 回归/v 自然而然/al 地/ude2 将/d 很多/m 故事/n 重新/d 带到/v 公众/n 视线/n ，/w [第一/m 期/qv]/mq 演唱/v 自己/rr 的/ude1 歌/n 设置/v 有些/rz [中/f 规/ng 中/f 矩/ng]/nz ，/w 看/v 老/a 歌手/nnt 演绎/v 他人/rr 的/ude1 歌/n 或者/c 新歌/n 才/d 见/v 新意/n 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 与/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 前者/rzv 依靠/v 创新/vn ，/w 后者/rzv 主打/v 怀旧/vn ，/w 抚今追昔/vl ，/w 喜/v 新/a 不/d 厌旧/nz 也/d 都/d 迎合/v 了/ule 当下/d 乐坛/n 的/ude1 特质/n ，/w 江山/n 才/d 人/n 代/q 代/q 出/vf ，/w 前浪/nz 重回/v 大海/n 上/f ，/w 但/c 在/p 全国/n [电视/n 节目/n]/nz 都/d 在/p 唱/v 老歌/nz 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 创新/vi 才/d 是/vshi 通行证/n ，/w 歌曲/n 的/ude1 小胜/v 提供/v 了/ule 佐证/n 。/w (/w 记者/nnt 王晶/nr )/w 
