女子/n 夜/tg 搭/v 顺风车/nz ，/w 哪/ry 知/v 遇到/v 的/ude1 却/d 是/vshi 色狼/n ，/w 遭/v 抢劫/vn 、/w 猥亵/v 后/f ，/w 还/d 被/pbei 绑/v 在/p 树上/s ，/w 拍/v 裸/ag 照/v 威胁/vn 不准/v 报警/vn 。/w 秭归/ns 籍/ng 两/m 嫌疑人/n 犯案/vi 后/f ，/w 先后/d 藏身/vi 城区/n 一/m 餐馆/nis 和/cc 网吧/nis ，/w 渝/b 鄂/b 警方/n 联手/vd 侦破/v 了/ule 此案/r 。/w 4日/t ，/w 重庆/ns 警方/n 赶到/v 大公/n 桥/n 派出所/nis ，/w 将/d 嫌疑人/n 押/v 回/v 当地/s 受审/vi 。/w 
据/p 警方/n 介绍/v ，/w 去年/t 9月24日/t ，/w 秭归/ns 籍/ng 男子/n 刘/nz 某/rz 、/w 张某/nz 驾车/vi 到/v 成都/ns ，/w 返回/v 经过/p 重庆/ns 武隆县/ns 郊区/s 时/ng ，/w 路/n 遇/v 一/m 年轻/a 女子/n 招手/vi ，/w 她/rr 想/v 搭/v 顺风车/nz 去/vf 武隆/ns 县城/n 。/w 该/rz 女子/n 上车/v 后/f ，/w 两/m 嫌疑人/n 持/v 凶器/n 抢走/v 其/rz 身上/s 200余元/m 现金/n ，/w 并/cc 在/p 车/n 中/f 对/p 她/rr 动手动脚/vl 。/w 
担心/v 东窗事发/vl ，/w 两人/mq 得逞/vi 后/f ，/w 将/d 其/rz 拉/v 下车/vn ，/w 脱光/v 衣服/n 裸身/nz 捆绑/v 在/p 一/m 树上/s ，/w 用/p 手机/n 拍/v 裸/ag 照/v 威胁/vn 不准/v 报警/vn 。/w 事后/f ，/w 该/rz 女子/n 咬掉/nz 胶带/n 脱险/vi 自救/vn 。/w 
据/p 两人/mq 称/v ，/w 他们/rr 从/p 成都/ns 游玩/v 返回/v 时/ng ，/w 身上/s 钱/n 已/d 不/d 多/a ，/w 一/m 心想/v 干/v 件/q “/w 大事/n ”/w ，/w 迟迟/d 未/d 找到/v 合适/a 机会/n 。/w 逃亡/vi 期间/f ，/w 还/d 曾/d 到/v 湖南/ns 某市/r 踩点/nz 。/w 
目前/t ，/w 警方/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 王献科/nr 通讯员/nnt 伍公宣/nr ）/w 
