《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第一季/mq 正式/ad 收官/v 后/f ，/w 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 [五/m 位/q]/mq 星/n 爸/n 都/d 收获/n 很大/d 人气/n ，/w 但/c 张亮/nr 的/ude1 收益/n 无疑/d 是/vshi 最大/gm 的/ude1 ，/w [从/p 一/d 开始/v]/nz 的/ude1 名不见经传/al ，/w 成为/v 如今/t 的/ude1 新一代/nz “/w 男/b 神/n ”/w ，/w 不但/c 微博/n 讨论/v 度/qv 渐渐/d 成为/v [五/m 位/q]/mq 爸爸/n 中/f 第一/m ，/w 身价/n 也/d 翻/v 了/ule 百倍/mq 。/w 有人/r 说/v 张亮/nr 是/vshi 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 最大/gm 获益/vi 者/k ，/w 更多/ad 的/ude1 网友/n 则/d 认为/v 张亮/nr 能够/v 逆袭/nz 成功/a ，/w 还是/c 因为/c 他/rr 的/ude1 [人格/n 魅力/n]/nz 。/w 
粉丝/nf 数/n 暴增/nz 近/a [一/d 百倍/mq]/mq 
随着/p 节目/n 进行/vn ，/w 张亮/nr 的/ude1 关注度/nz 越来越/d 高/a 。/w 在/p “/w 换/v 爸爸/n ”/w 后/f ，/w Cindy/x 的/ude1 一句/mq “/w 想/v 跟/p 张亮/nr 睡觉/vi ”/w 的/ude1 微博/n 话题/n ，/w 就/d 受到/v 了/ule 75万/m 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 实际上/d ，/w 张亮/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 数/n 从/p 十几万/m 迅速/ad 突破/v 千万/m 大关/n ，/w 如今/t 已经/d 涨/vi 至/p 1021万/m ，/w 仅/d 两个月/mq ，/w 张亮/nr 的/ude1 粉丝/nf 数/n 就/d 增加/v 了/ule 近/a [100/m 倍/q]/mq 。/w 不但/c 张亮/nr 发/v 微博/n 鼓励/v 自己/rr ，/w 连/ulian 现在/t 粉丝/nf 数/n 为/p 300多万/m 的/ude1 [另一/m 位/q]/mq 爸爸/n 王岳伦/nr ，/w 也/d 发/v 微博/n 恭喜/v 张亮/nr ：/w “/w 小妞/n 参加/v 节目/n 最大/gm 的/ude1 收获/n 看来/v 是/vshi 俘获/v ‘/w 小/a 爸爸/n ’/w 张亮/nr 一枚/mq ！/w 也/d 衷心/d 恭贺/v 他/rr 进入/v 千万/m 粉丝/nf 俱乐部/nis 。/w ”/w 
另外/c ，/w 现在/t 张亮/nr 常常/d 占据/v 着/uzhe 微博/n [热门/a 话题/n]/nz 榜/n ，/w 每期/r 节目/n 结束/v 后/f ，/w 都/d 有/vyou 网友/n 总结/v 张亮/nr 在/p 节目/n 中/f 的/ude1 亮点/n ，/w “/w 老爸/n 们/k [喝酒/vi 碰杯/vi]/nz 张亮/nr 第一个/mq 主动/ad 站/vi 起来/vf ”/w “/w 王诗龄/nr 发脾气/vi 打/v Kimi/x 张亮/nr 伸手/vi 护/v 住/vn Kimi/x 的/ude1 头/n ”/w “/w 帮助/v 王岳伦/nr 化解/v 捕鱼/vn 尴尬/a ”/w “/w 换/v 爸爸/n 时/ng 刻意/d [拉开/v 距离/n]/nz 保护/v 女生/n 隐私/n ”/w 等/udeng “/w [优秀/a 品质/n]/nz ”/w 获得/v 网友/n 推崇/v 。/w 
[国际/n 品牌/n]/nz 联系/v 代言/v 
张亮/nr 的/ude1 身价/n 也/d 跟/p 粉丝/nf 数/n 一样/uyy ，/w 两个月/mq 间/f 飙升/v 了/ule [100/m 倍/q]/mq 。/w 之前/f 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 知情/vi 人士/n 透露/v 张亮/nr 在/p 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之前/f ，/w 出席/v [商业/n 活动/vn]/nz 的/ude1 价格/n 在/p [5000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 可/v 如今/t 张亮/nr 的/ude1 商/vg 演/v 价格/n 已经/d 上升/vi 到/v [80/m 万元/q]/mq ，/w 如果/c 知名度/n 较高/ad 品牌/n 邀请/v ，/w 报价/vn 可/v 略/d 降/v 到/v [50/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 目前/t 他/rr 几乎/d 每天/r 都/d 在/p 不同/a 的/ude1 地方/n 奔波/vi 工作/vn 。/w 
记者/nnt 从/p 北京/ns 时尚圈/nz 知情人/n 处/n 了解到/v ，/w 现在/t 意大利/nsf 著名/a 品牌/n 已经/d 在/p 联系/v 张亮/nr 代言/v 。/w 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 张亮/nr 说/v ：/w “/w 其实/d 参加/v 节目/n 之前/f ，/w 我/rr 下半年/t 的/ude1 工作/vn 就/d 已经/d 排满/nz 了/ule 。/w 当然/d 参加/v 节目/n 之后/f ，/w 确实/ad 有/vyou 很多/m 新/a 工作/vn 找/v 来/vf ，/w 但/c 很多/m 都/d 因为/c 已经/d 排满/nz 而/cc 推掉/nz 了/ule 。/w ”/w 而/cc 除了/p [时尚/n 品牌/n]/nz 代言/v ，/w 目前/t 张亮/nr 已经/d 开始/v 接触/vn 影视/b 工作/vn 。/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 宣传/v 人员/n 介绍/v ：/w “/w 现在/t 节目/n 的/ude1 原班人马/n 都/d 在/p 广州/ns 长/a 隆/ag 拍/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 电影/n ，/w 应该/v 春节/t 前后/f 就/d 能/v 上映/vn 。/w ”/w 
成为/v “/w 男/b 神/n ”/w 不/d 适应/v 
不少/m 明星/nnd 在/p 突然/ad 走红/vi 后/f 会/v 飘飘然/z ，/w 甚至/d 有点/d “/w 装/v ”/w 。/w 在/p 几次/mq 采访/v 张亮/nr 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 张亮/nr 面对/v 记者/nnt 时/ng 依然/d 简单/a 真实/a 。/w 虽然/c 被/pbei 称为/v “/w 男/b 神/n ”/w ，/w 甚至/d “/w 中国/ns 好爸爸/nz ”/w ，/w 但/c 张亮/nr 却/d 觉得/v 大家/rr 给/p 他/rr 戴/v 的/ude1 “/w 帽子/n ”/w 太高/d 了/ule ，/w 节目/n 中/f 的/ude1 他/rr 只是/d 做/v 了/ule 父亲/n 该/rz 做/v 的/ude1 事/n ，/w 没想到/nz 参加/v 这个/rz 节目/n 反响/n 这么/rz 大/a 。/w 
除了/p 自己/rr 人气/n 暴涨/vi ，/w 妻子/n 寇静/nr 和/cc 儿子/n 天天/d 也/d 成/v 了/ule 红人/n 。/w 面对/v 这些/rz 他/rr 开始/v 担心/vn ：/w “/w 这/rzv 对/p 家庭/n 和/cc 生活/vn 都/d 有/vyou 很大/d 的/ude1 影响/vn ，/w 特别/d 是/vshi 天天/d 成/v 了/ule 小/a 名人/n 。/w 有时/d 我/rr 都/d 有点/d 后悔/v 让/v 他/rr 上/f 这个/rz 节目/n ，/w 曝光量/gp 太多/ad 了/ule 。/w ”/w (/w 朱秦冀/nr )/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

