据/p 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 1月6日/t 报道/v ，/w 新加坡/nsf 一/m 工厂/nis 内/f 两名/mq 中/f 国籍/n 皮革厂/nis 工人/nnt 两周/mq 前/f 跌入/v 染缸/n ，/w 送/v 院/n 后/f 在/p [加护/nz 病房/n]/nz 挣扎/vi 了/ule 十天/mq ，/w 4日/t 双双/q 宣告/v 不/d 治/v ，/w 死因/n 仍/d 在/p 调查/vn 当中/f 。/w 
这/rzv 起/vf 罕见/a 意外/a 发生/v 在/p 去年/t 圣诞节/t 隔天/nz 早上/t 9时15分/t 左右/f ，/w 地点/n 是/vshi 新加坡/nsf 巴耶利/nrf 峇/nz 一带/n 大成/n 道/qv 的/ude1 [南/b 兴/v 制/v 色皮/nz 厂/n]/nt 。/w 
两名/mq 死者/n 是/vshi 翟海雷/nr (/w [26/m 岁/qt]/mq )/w 和/cc 杨中华/nr (/w [37/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 分别/d 来自/v 中国/ns 河南/ns 和/cc 山东/ns 。/w 据说/v 事发/vn 时/ng ，/w 一个/mq 是/vshi 不知/v 何故/r 跌进/v 染缸/n ，/w 另一个/mq 为了/p 救人/vi 自己/rr 也/d 遇难/vi ，/w 两人/mq 过后/v 被/pbei 同事/n 救/v 上来/vf 时/ng 已/d 不省人事/al 。/w 一名/mq 附近/f 工厂/nis 工人/nnt 透露/v ，/w 大型/b 工业/n 的/ude1 染色/vn 机器/n 每个/r 高度/d 超过/v 一个/mq 成年人/n 的/ude1 身高/n ，/w 宽/a 约/d [1/m ./w 5/m 米/q]/mq 。/w 
当地/s 民防/n 部队/nis 接获/v 通知/n 后/f 派出/v 两辆/mq 救护车/n 到/v 现场/s 救援/vn 。/w 警方/n 受/v 询/vg 时/ng 说/v ，/w 两人/mq 在/p 昏迷/v 的/ude1 状态/n 下/f 被/pbei 送往/v 樟宜/nz 综合医院/nis 急救/vn ，/w 但是/c 4日/t 先后/d 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 杨中华/nr 和/cc 翟海雷/nr 分别/d 于/p 早上/t 10时/t 和/cc 晚上/t 8时/t 左右/f 去世/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 这家/r 工厂/nis 第一次/mq 发生/v 这/rzv 类/q 致命/vi 意外/a ，/w 人力/n 部/q 已/d 下令/v 工厂/nis 停工/vi 调查/vn 。/w 
据悉/v ，/w 两名/mq 死者/n 的/ude1 十多名/m 亲友/n 5日/t 早上/t 神情/n 哀伤/an 到/v 殓/vg 尸/ng 房/n 认领/v 遗体/n ，/w 翟海雷/nr 的/ude1 小舅子/n 王守惠/nr (/w [26/m 岁/qt]/mq )/w 受/v 访/v 时/ng 说/v ，/w 在场/vi 的/ude1 工人/nnt 告诉他/nz ，/w 事发/vi 当天/t 早上/t ，/w 杨中华/nr 突然/ad 不见踪影/nz ，/w 管工/nnd 于是/cc 指示/n 翟海雷/nr 和/cc [另一/m 名/q]/mq 工人/nnt 去找/v 人/n 。/w 
“/w 我/rr 姐夫/n 经过/p 一台/mq 染缸/n 时/ng ，/w 发现/v 那位/r 失踪/vi 同事/n 在/p 染/v 池/ng 里/f 挣扎/vi ，/w 他/rr 不假思索/dl 就/d 跳/vi 进去/vf 救人/vi ，/w 谁/ry 知道/v 却/d 和/cc 同事/n 双双/q 出事/vi 。/w ”/w 
翟海雷/nr 的/ude1 妻子/n 王均星/nr (/w [27/m 岁/qt]/mq )/w 当天/t 下午/t 3时/t 接到/v 中介/n 电话/n 通知/n 丈夫/n 发生/v 意外/a 后/f ，/w 匆忙/ad 办理/v 签证/n 手续/n ，/w 并/cc 于/p 元旦/t 抵达/v 新加坡/nsf 。/w 
她/rr 说/v ，/w 丈夫/n 入院/vi 后/f 一直/d 陷于/v 昏迷/vn 状态/n ，/w 器官/n 也/d 受/v 细菌感染/nhd ，/w 元旦/t 后/f 嘴唇/n 和/cc 耳朵/n 还/d 发紫/nz 并/cc 肿胀/vi 腐烂/vi ，/w 最后/f 在/p 4日/t 晚上/t 脑死/nz 身亡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 皮革/n 染色/vn 前/f 必须/d 先/d 漂白/v ，/w 而/cc 漂白剂/n 属于/v 高度/d 腐蚀性/n 的/ude1 [化学/n 物质/n]/nz ，/w 若/c 接触/v 皮肤/n ，/w 可/v 导致/v 红肿/vn 发炎/vi 。/w 不过/c ，/w 目前/t 还/d 不/d 清楚/a 两名/mq 死者/n 是/vshi 溺死/v ，/w 还是/c 因/p 漂白剂/n 或/c 染料/n 等/udeng 化学物/nz 中毒/vi 而/cc 死/v 。/w 警方/n 还/d 在/p 调查/vn 这/rzv 起/vf 事故/n 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 何可人/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
