《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n [第二/m 场/qv]/mq [9/m 位/q]/mq 选手/n 
1月4日/t 晚/tg ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n 展开/v [第二/m 场/qv]/mq 比拼/nz ，/w 最终/d 来自/v 汪小敏/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 白举纲/nr 、/w 谭赟/nr 、/w 苏思蓉/nr 成功/a 晋级/vi 。/w 至此/d ，/w 歌曲/n 版/n 十强/mq 已/d 全部/m 产生/v ，/w 下周/t 将/d 进行/vn “/w 10/m 进/vf 6/m ”/w 的/ude1 争夺/vn 。/w 同时/c 观众/n 期待/v 已/d 久/a 的/ude1 “/w 好/a 声音/n ”/w 与/cc “/w 快男/n ”/w 的/ude1 正面/b 对抗/v 也/d 将/d 上演/v 。/w 
直播/vn 当晚，9/t 位/q 选手/n 使/v 出/vf [浑身/n 解数/n]/nz ，/w 无论是/c 选/v 歌/n 编曲/nnt 还是/c 造型/n 装扮/v 都/d 力求/v 尽善尽美/vl 。/w 在/p 第一轮/mq 比赛/vn 中/f ，/w 汪小敏/nr 力/n 压/v 群雄/n ，/w 以/p 97.31高分/t 排名/vi 第一/m ，/w 斩获/nz 当晚/t 首/q 个/q 十强/mq 名额/n 。/w 而/cc [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 两两/m 比拼/nz ，/w 则/d 进一步/d 把/pba 对抗/v 推向/v 白热化/vn ，/w 塔斯肯/nrf 对阵/vn 贾剑龙/nr ，/w 一位/mq 是/vshi 音乐/n 绅士/n 、/w 一位/mq 是/vshi 高音/n 天籁/n ，/w 最终/d 塔斯肯/nrf [55/m 票/n]/mq 胜出/v ；/w 白举纲/nr 对阵/vn 侯磊/nr ，/w 小白/nz 继续/v 发挥/vn 呆/v 萌/v 杀伤力/n 俘获/v 评审团/n ，/w 侯磊/nr 完全/ad 释放/v 自我/rr 但/c 最终/d 抱憾/nz 离开/v ；/w 谭赟/nr 对阵/vn 李龙/nr ，/w 两位/mq 老友/n 一决雌雄/nz 、/w [难/a 分/qt 高下/n]/nz ，/w 最终/d 谭赟/nr 以/p [4/m 票/n]/mq 优势/n 领先/vi 李龙/nr ，/w 成功/a 晋级/vi ；/w 丁/ng 于/p 对阵/vn 苏思蓉/nr ，/w 丁/ng 于/p 再次/d 突破/v 自我/rr ，/w 苏思蓉/nr 以/p 海豚音/nz 一搏/nz 最终/d 胜出/v 。/w 
至此/d ，/w 经过/p 两场/mq “/w 厮杀/vi ”/w ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w “/w 十强/mq ”/w 名单/n 新鲜/a 出炉/v ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 华晨宇/nr ，/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 李琦/nr ，/w 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 肖懿航/nr ，/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 左/f 立/v ，/w 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 刘思涵/nr ，/w 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v  [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 汪小敏/nr ，/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 塔斯肯/nrf ，/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 白举纲/nr ，/w 《/w 中国星/ntc 力量/n 》/w 谭赟/nr ，/w 《/w 中国星/ntc 力量/n 》/w 苏思蓉/nr 。/w 同时/c ，/w 这/rzv 十位/mq 选手/n 将/d 角逐/vn 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 10/m 进/vf 6/m 晋级/vi 名额/n 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 歌曲/n 版/n [第/m 一场/mq]/mq 比拼/nz 时/ng ，/w 观众/n 想/v 一/m 睹/vg “/w 好/a 声音/n ”/w 和/cc “/w 快男/n ”/w 选手/n 对/p 战/vg 的/ude1 愿望/n 并未/d 实现/v ，/w 而/cc 4日/t 晚/tg 的/ude1 比赛/vn ，/w 这/rzv 一/m 希望/v 再次/d 破灭/vi 。/w 不过/c 除了/p 蘑菇/nf 兄弟/n 外/f ，/w “/w 好/a 声音/n ”/w 和/cc “/w 快男/n ”/w 的/ude1 选手/n 均/d 晋级/vi 10/m 进/vf 6/m 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 两支/mq 队伍/n 也/d 将/d 正式/ad 会师/vi ，/w 展开/v 正面/b 比拼/nz 。/w (/w 记者/nnt 孙晓倩/nr )/w 
