昨日/t ，/w [武汉/ns 新能源/nz 研究院/nis]/nt 楼顶/n 的/ude1 [太阳能/n 电池/n 板/ng]/nz 全部/m 安装/v 完毕/vi 。/w 这/rzv 座/q 造形/n 优美/a 的/ude1 建筑/n 犹如/v 一枝/mq 绽放/v 的/ude1 马蹄莲/n ，/w 寓意/n 为/p “/w 武汉/ns 新能源/nz 之/uzhi 花/n ”/w ，/w 是/vshi [中国/ns 光谷/nz]/nz 耀眼/a 的/ude1 新/a 地标/n 。/w （/w [楚天/nr 云图/nz 航拍/nz 中心/nis]/nt 陈勇/nr 赵融/nr 摄/vg ）/w 
