武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 向/p 人大代表/nnt 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 
人民网/nz 武汉/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w “/w 从/p 最/d 急迫/a 事项/n 改/v 起/vf ，/w 从/p 老百姓/n 最/d 期盼/v 的/ude1 领域/n 改/v 起/vf ，/w 从/p 制约/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 最/d 突出/a 的/ude1 问题/n 改/v 起/vf ，/w 从/p 各/rz 方面/n 能够/v 达成/vn 共识/n 的/ude1 环节/n 改/v 起/vf ，/w 推出/v 一些/mq 立竿见影/n 的/ude1 改革/vn ，/w 让/v 老百姓/n 得到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w ”/w 6日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 开幕/vi ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 向/p 人大代表/nnt 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 郑重/ad 承诺/vn 。/w 
