据/p [河北省/ns 统计局/nis]/nto 统计/vn ，/w 2013年1/t -/w [11/m 月份/n]/mq ，/w 河北省/ns [汽车/n 制造业/n]/nz [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 发展/v 势头/n 良好/a ，/w 完成/v [主营/n 业务/n 收入/n]/nz [1601/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 22.8%/m ，/w 实现/v 利润/n [164/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.6%/m ，/w 实现/v 利润/n 在/p 河北省/ns 制造业/n 中/f 居首位/nz ，/w [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 利润率/n 为/p 10.3%/m ，/w 比/p 河北省/ns 制造业/n 高/a [5/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 比/p 全部/m 工业/n 高/a [5/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w （/w 通讯员/nnt 杜恒立/nr 记者/nnt 王成果/nr ）/w 
