德/b 者/k 业/ng 之/uzhi 本/rz ，/w 业/ng 者/k 德/b 之/uzhi 著/uzhe 。/w 
从/p 高淑珍/nr 、/w 刘洪安/nr 当选/v [第四/m 届/q]/mq [全国/n 道德/n 模范/n]/nz ，/w 到/v 最/d 美/b 消防战士/nnd 尹进良/nr 、/w 侯振国/nr 爱心/n 团队/n 等/udeng 凡人/n 义举/n 不断/d 涌现/v —/w —/w 2013年/t ，/w 燕赵/ns 大地/n 善意/n 浓浓/z 、/w 善心/n 涌动/v 、/w 善行/nz 如/v 潮/n 、/w 善/ag 曲/ng 高/a 奏/v 、/w 善果/nz 累累/z ，/w 燕赵/ns 儿女/n 共同/d 描画/v 的/ude1 “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 画卷/n 更加/d 温馨/a 。/w 
从/p 全国/n 及/cc 省/n [道德/n 模范/n]/nz 可/v 享受/vn 省/n 劳模/nnt 和/cc 先进/a 工作者/nnt 待遇/n ，/w 到/v 修订/vn 完善/v [道德/n 模范/n]/nz 、/w 身边/s 好人/n 帮扶/v 办法/n ，/w 引导/v 成立/vn 一批/mq 好人/n 后援会/nz 、/w 道德/n 后援会/nz 、/w 先进/a 典型/n 后援会/nz 等/udeng 帮扶/v 组织/n ，/w 2013年/t ，/w 河北省/ns 不断/d 完善/v [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 强化/v 政策/n 激励/vn ，/w 好人/n 好报/nz 、/w 恩/ng 将/d 德/b 报/n 的/ude1 社会/n [主流/n 价值观/n]/nz 深入人心/vl 。/w 
从/p 大力/d 营造/v [诚实/a 守信/a]/nz 软环境/n ，/w 到/v 开展/vn 行业/n [道德/n 模范/n]/nz 评选/vn ，/w 激发/v 敬业/vn [奉献/v 精神/n]/nz ，/w 2013年/t ，/w 河北省/ns 围绕/v 推动/vn “/w 四大/n 攻坚战/n ”/w 深化/v “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 主题/n [道德/n 实践/vn]/nz 活动/vn ，/w 为/p 河北/ns 改革创新/v 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 聚集/v 正能量/nz 。/w 
硕果累累/vl 
既有/v [全国/n 道德/n 模范/n]/nz ，/w 又/d 有/vyou 众多/a “/w [草根/n 英雄/n]/nz ”/w ，/w “/w 河北/ns 好人/n ”/w 提升/v [社会/n 道德/n]/nz 高度/d 
最近/t 这段/r 时间/n ，/w 当选/v 全国/n 助人为乐/vl 模范/n 的/ude1 高淑珍/nr ，/w 除了/p 照顾/v “/w 爱心/n 小院/n ”/w 孩子们/nz 的/ude1 吃穿/v 起居/n 外/f ，/w 又/d 多/a 了/ule 一项/mq 任务/n ：/w 给/p 孩子们/nz 讲/v [道德/n 模范/n]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 
在/p [第四/m 届/q]/mq [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 评选/vn 中/f ，/w 保定市/ns “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr 当选/v 全国/n [诚实/a 守信/a]/nz 模范/n 。/w 另有/v [青县/ns 康复/vn 敬老院/nis]/nt 院长/nnt 周汝珍/nr 等/udeng [8/m 人/n]/mq 获得/v “/w [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 提名奖/n ”/w 。/w 
[灿烂/a 星空/n]/nz ，/w 谁/ry 是/vshi 真的/d 英雄/n ？/w 平凡/a 的/ude1 人/n 给/p 我/rr 最多/ad 感动/v 。/w 
这/rzv 一年/mq ，/w 在/p 扑救/v 浙江/ns 萧山/ns 大火/n 中/f 英勇/ad 牺牲/v 的/ude1 河北/ns 籍/ng 消防/b 勇士/n 尹进良/nr 的/ude1 故事/n ，/w 在/p 人们/n 心中/s 激起/v 阵阵/q 涟漪/n ；/w 由/p [9/m 名/q]/mq 电工/nnt 组成/v 的/ude1 [宽/a 城/n 满族/nz 自治县/n 罗/b 台/q 供电所/nis]/nt “/w 绿/a 舟/n 服务队/nis ”/w ，/w 义务/n 为/p 乡亲/n “/w 捎脚/v ”/w 14年/t 的/ude1 事迹/n 冲击/vn 着/uzhe 人们/n 的/ude1 心灵/n …/w …/w 
这/rzv 一年/mq ，/w 海兴县/ns 坚持/v 24年/t 义务/n 帮教/vn 服刑/vi 人员/n 的/ude1 “/w 五老/nz ”/w 帮教/v 团/n 的/ude1 义举/n 令人/v 感叹/vn ；/w 5年/t 来/vf 共/d 筹款/vi 500余万元/m ，/w 救助/vn [18/m 名/q]/mq 病患/nz 、/w 500多名/m [贫困/a 学生/nnt]/nz 、/w [700/m 多个/mq]/mq 困难/an 家庭/n 的/ude1 霸州/ns 侯振国/nr 爱心/n 团队/n 的/ude1 事迹/n 又/d 不胫而走/vl …/w …/w 
网络/n 上/f ，/w 河北/ns 好人/n 的/ude1 善行/nz 义举/n 同样/d 成/v 了/ule 引人注目/vl 的/ude1 风景/n 。/w 
[河北/ns 新闻网/n]/nz 和/cc 企业/n 联合/vd 发起/v “/w 善行/nz 河北/ns 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 系列/n [圆梦/v 行动/vn]/nz ，/w 河北/ns 好人/n 网/n 组织/n 开展/v 了/ule 资助/v 承德/ns 博岱村/ns 小学生/nnd 爱心/n 午餐/n 活动/vn ，/w “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 官方/n 微博/n 积极/ad 发布/v 捐助/vn 救助/vn 等/udeng 相关/vn 消息/n ，/w 广泛/a 组织/n 开展/v 线/n 下/f [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 引导/v 百万/m 粉丝/nf 献/v 爱心/n 、/w 做/v 好事/n 。/w 由省/v 文明办/nis 、/w [河北/ns 日报/n]/nz 、/w [河北/ns 新闻网/n]/nz 共同/d 举办/v 的/ude1 “/w 2013年/t 网/n 评/v 月/n 度/qv 河北/ns 雷锋/nr ”/w 活动/vn ，/w 截至/v 2013年10月份/t 已/d 举办/v [8/m 期/qv]/mq ，/w 各/rz [市/n 文明办/nis]/nz 共/d 上报/vi 候选人/nnt 400多人/m ，/w 活动/vn 共/d 评选/vn 出/vf “/w 月/n 度/qv 河北/ns 雷锋/nr ”/w 80多名/m …/w …/w 
“/w 河北/ns 好人/n ”/w [越来越/d 多/a]/nz ，/w [社会/n 道德/n]/nz 高度/d 也/d 在/p 不断/d 提升/v 。/w 
