河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 公告/n 
(/w [第/m 17/m 号/q]/mq )/w 
省/n 人大常委会/nis [五/m 次/qv]/mq 会议/n 后/f ，/w 相关/vn 选举/v 单位/n 接受/v 了/ule 宋兵役/nr 、/w 兰保良/nr 、/w 张军/nr 、/w 鲍际国/nr 、/w 马忠/nr 、/w 孙昭明/nr 、/w 王荣环/nr 、/w 曾秀兰/nr 、/w 郭进喜/nr 辞去/v 省/n 人大代表/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ；/w 刘文献/nr 、/w 陈东起/nr 、/w 颜宇峰/nr 、/w 赵世洪/nr 、/w 孙正运/nr 、/w 武可文/nr 、/w 赵宝军/nr 、/w 钱建祥/nr 、/w 牛秀兰/nr 调出/v 河北省/ns 行政区域/n ；/w 解放军/nnd 选举/v 的/ude1 代表/nnt 王书林/nr 因病/d 去世/vi 。/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 规定/n ，/w 这/rzv [19/m 人/n]/mq 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 全国/n 人民/n 代表大会/n 和/cc 地方/n 各级/r 人民/n 代表大会/n 选举法/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 中国人民解放军/nt 选举/v [全国/n 人民/n 代表大会/n]/nt 和/cc 县级/b 以上/f 地方/n 各级/r [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 的/ude1 办法/n 》/w 的/ude1 规定/n 和/cc 工作/vn 需要/v ，/w 有关/vn 选举/v 单位/n 补选/v 魏智威/nr 、/w 王义芳/nr 、/w 邢国辉/nr 、/w 陈学军/nr 、/w 冯韶慧/nr 、/w 曹汝涛/nr 、/w 陈永久/nr 、/w 王大虎/nr 、/w 董仚生/nr 、/w 孟祥伟/nr 、/w 李军辉/nr 、/w 郝增旗/nr 、/w 王兰生/nr 、/w 靳术群/nr 、/w 何文/nr 、/w 武峥嵘/nr 、/w 吕双平/nr 、/w 李占超/nr 、/w 徐要武/nr 、/w 刘刚/nr 、/w 李媛/nr 为/p 省/n 人大代表/nnt 。/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 同意/v [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 确认/v 这/rzv [21/m 人/n]/mq 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 资格/n 有效/a 。/w 
特此/d 公告/n 。/w 
