2014年/t 武昌/ns 丁字/nz 桥/n 首场/n 大型/b 招聘会/n 将/d 于/p 本/rz 周六/t 举行/v 。/w 招聘会/n 将/d 面对/v 毕业生/n 、/w 在校/b [大学生/nnt 兼职/vn]/nz 及/cc 沿海/f 回流/v 人员/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 纳杰/nrf 人才市场/nis 届时/d 将/d 举办/v [春风/n 行动/vn]/nz —/w —/w 2014年/t 武汉市/ns 首场/n 国企/n 、/w 上市公司/nis 、/w [知名/a 企业/n]/nz 大型/b 综合/v 招聘会/n ；/w [2014/m 届/q]/mq 湖北/ns [高校/n 毕业生/n]/nz [供需/n 见面/vi]/nz 会/v ；/w 机械/n 、/w 电子/n 、/w 通信/vn [行业/n 专场/n 招聘会/n]/nz ；/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 生/v 寒假/t 兼职/vn 招聘会/n ；/w [1000/m 家/q]/mq 企业/n 参会/vn ，/w 供/vi 岗/n [2/m 万/d 个/q]/mq ，/w 岗位/n 面向/v 沿海/f 回流/v 人员/n 、/w 困难/an 就业/vn 群体/n 、/w 高校/n 未/d 就业/vn 大学生/nnt 揽/v 才/d 。/w 
此外/c ，/w 本周二/t ，/w 还/d 将/d 有/vyou 湖北省/ns [机械/n 制造/vn]/nz 、/w IT/x 电子/n 、/w 服务业/n 蓝领/b [技术/n 人才/n]/nz 大型/b 招聘会/n ，/w [联想/vi 集团/nis]/ntc 、/w [美/b 的/ude1 集团/nis]/ntc 、/w [格力/nz 集团/nis]/ntc 等/udeng [200/m 家/q]/mq 大型/b 名/q 企/ng 参会/vn 揽/v 才/d ，/w 供/vi 岗/n [9000/m 个/q]/mq ；/w 周三/t ，/w 举办/v 湖北省/ns [知名/a 企业/n]/nz 营销/vn 人才/n 大型/b 招聘会/n ；/w 周四/t ，/w 举办/v 暖冬/n 送/v 岗/n 、/w 岁末/t 储才/nz 大型/b 综合/v 招聘会/n ；/w 周五/t ，/w 举办/v 湖北省/ns 财会/n 、/w 行政/n 、/w 文职/n 、/w 技术/n 、/w 营销/vn 大型/b 综合/v 招聘会/n ，/w [300/m 家/q]/mq 企业/n 供/vi 岗/n [1/m 万/d 个/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 袁旗/nr 通讯员/nnt 章俊/nr ）/w 
