5日/t ，/w [河北省/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 召开/v 十一届/n [五/m 次/qv]/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 。/w [河北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 周本顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中央军委/nt 扩大会议/nz 和/cc [北京/ns 军区/nis 党委/nis]/nt [会议/n 精神/n]/nz ，/w 进一步/d [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 明确/a 方向/n ，/w [振奋/v 精神/n]/nz 、/w 凝聚/v 力量/n ，/w 在/p 新的/a 起点/n 上/f 开创/v 河北/ns [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 建设/v 新局面/nz 。/w [河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省军区/n 司令员/nnt 史鲁泽/nrf ，/w 河北/ns [省军区/n 政委/nnt]/nnd 李光聚/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 是/vshi 河北省/ns 发展/v 历史/n 上/f 很/d 不/d 寻常/a 、/w 很/d 不/d 平凡/a 的/ude1 一年/mq 。/w 全省/n 经济/n 实现/v 了/ule 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a ，/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增长/v 处在/v 合理/a 区间/n ，/w 没有/v 出现/vn 大起大落/vl ，/w 实现/v 了/ule 换挡/v 不/d 失速/nz 。/w 更为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w [结构/n 调整/vn]/nz 力度/n 不断/d 加大/v ，/w 沿海地区/s 发展/v 步伐/n 明显/a 加快/v ，/w 一些/mq 反映/v 质量/n 效益/n 的/ude1 指标/n 呈现/v 趋好/v 势头/n ，/w 特别/d 是/vshi 工业/n 技改/vn 投资/vn 、/w [新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 等/udeng 取得/v 积极/ad 进展/vn ，/w 这些/rz 打基础/vi 利/n 长远/a 的/ude1 工作/vn ，/w 对/p 河北/ns 今后/t 的/ude1 发展/vn 将/d 起到/v 重要/a 的/ude1 支撑/vn 作用/n 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 省军区/n 各项/r 建设/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 、/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新/a 成绩/n 的/ude1 一年/mq ，/w 一些/mq 工作/vn 走/v 在/p 了/ule 全国/n 全军/n 前列/n 。/w 周本顺/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 全省/n 人民/n ，/w 向/p 省军区/n 全体/n 官兵/nnd 和/cc [民兵/n 预备役/n]/nz 人员/n 表示/v 衷心/d 的/ude1 祝贺/vn ，/w 并/cc 致/v 以/p 崇高/a 的/ude1 敬意/n 。/w 
周本顺/nr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a [指示/n 精神/n]/nz ，/w 围绕/v 铸/vn 牢/a 强/a 军/n 之/uzhi 魂/n ，/w [大力/d 加强/v]/nz 部队/nis [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn 。/w 要/v 紧紧/d 扭住/nz 强/a 军/n 之/uzhi 要/v ，/w 不断/d 提高/v 履行/vn 使命/n 任务/n 的/ude1 能力/n 。/w 要/v 着眼/vi 夯实/v 强/a 军/n 之/uzhi 基/ng ，/w 持之以恒/vl 地/ude2 加强/v 作风/n 建设/vn 。/w 省军区/n 系统/n 的/ude1 [各级/r 领导干部/nnt]/nz 一定/b 要/v 以身作则/vl 、/w 率先垂范/vl ，/w 带头/vd 执行/v [上级/n 命令/n]/nz 指示/n ，/w 带头/vd 反对/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 带头/vd 严格/ad 自律/vn ，/w 做到/v 冲锋/vn 在/p 前/f 、/w 吃苦/vi 在/p 前/f 、/w 实干/vi 在/p 前/f ，/w 以/p 模范/n 行动/vn 带/v 出/vf 部队/nis 的/ude1 好/a 思想/n 、/w 好/a 作风/n 。/w 要/v 服务/vn 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 在/p 推进/vi [绿色/n 崛起/v]/nz 中/f 建功立业/vl 。/w [河北/ns 驻军/n]/nt 多/a 、/w 兵员/nnd 多/a ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 独特/a 优势/n 和/cc 重要/a 资源/n 。/w 长期以来/dl ，/w 河北/ns 广大/b 驻军/n 官兵/nnd 把/pba 人民/n 当/p 亲人/n ，/w 视/vg 驻地/n 为/p 故乡/n ，/w 积极/ad 投身/v 现代化/vn 建设/vn ，/w 为/p 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 不久/d 前/f 召开/v 的/ude1 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 提出/v 转变/vn 发展/v [指导/vn 思想/n]/nz 、/w 加快/v 转型/vn 升级/vi 步伐/n ，/w 坚定不移/vl 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 努力/ad 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns 。/w 实现/v 这个/rz [宏伟/a 目标/n]/nz ，/w 必须/d 充分/ad 调动/v 各/rz 方面/n 的/ude1 积极性/n ，/w 需要/v 军/n 地/ude2 各级/r 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 付出/v 更加/d 艰苦/a 的/ude1 努力/ad 。/w 省军区/n 要/v 围绕/v 大局/n 、/w 发挥/v 优势/n ，/w 在/p 推动/v 经济发展/v 上/f 发挥/v 生力军/n 作用/n ，/w 在/p 维护/v 稳定/an 中/f 发挥/v 顶梁柱/n 作用/n ，/w 在/p 抢险救灾/v 中/f 发挥/v 先锋队/nis 作用/n ，/w 为/p 实现/v 新时期/nz 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
周本顺/nr 强调/v ，/w 河北/ns 是/vshi 双拥/n 共建/v 的/ude1 发源地/n ，/w 军/n 地/ude2 共建/v 、/w [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 好/a 传统/n [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不能/v 丢/v 。/w 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn 是/vshi 我们/rr 的/ude1 共同/d 职责/n ，/w 对/p 军队/n 怎么/ryv 关心/v 支持/vn 都/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w 全省/n [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 要/v 带着/vn 感情/n 与/cc 责任/n ，/w 努力/ad 为/p 驻/v 冀/b 部队/nis 建设/vn 和/cc 发展/vn 搞好/v 服务/vn 、/w 办好/vi 实事/n ，/w 对/p [转业/vi 干部/nnt]/nnt 安置/vn 、/w 随军/vn 家属/n 就业/vn 、/w [子女/n 教育/vn]/nz 优待/vn 、/w 伤病/n 残/a 军人/nnt 移交/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 已有/v 政策/n 要/v 检查/vn 落实/v ，/w 一条/mq 一条/mq 抓/v 到位/vn ，/w 对/p 遇到/v 的/ude1 新/a 情况/n 、/w 新问题/nz 要/v 及时/ad 研究/vn 解决/v ，/w 让/v 子弟兵/n 无/v 后顾之忧/n ，/w 为/p 部队/nis 改革/vn 发展/vn 提供/v 坚实/a 保障/vn 。/w 
史鲁泽/nrf 在/p 讲话/n 中/f 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 国家/n 和/cc 军队/n 发展/vn 改革/vn 的/ude1 重要/a 一年/mq ，/w 各级/r 要/v 坚持/v 用/p 习近平/nr 主席/nnt 重要/a 指示/n [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 着眼/vi 实现/v 强/a 军/n 目标/n ，/w 聚焦/vi 战斗力/n 建设/vn ，/w 促进/v [各项/r 工作/vn]/nz 创新/vi 发展/vn ，/w 切实/ad 带动/v 部队/nis [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 要/v 深刻/a 认清/v 形势/n ，/w 加强/v 政策/n 学习/v ，/w 从/p 自身/rr 严/a 起/vf ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 树立/v 起/vf 领导干部/nnt 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 要/v 时刻/n 保持/v 清醒/a 头脑/n ，/w 增强/v [忧患/n 意识/n]/nz ，/w 努力/ad 把/pba 安全/an 稳定/an 的/ude1 良好/a 形势/n 巩固/v 下来/vf 。/w 要/v 进一步/d 强化/v 事业心/n 、/w 责任感/n ，/w 真正/d 把/pba [各项/r 工作/vn]/nz 往/p 深/a 里/f 做/v 、/w 往/p 实/ad 里/f 抓/v ，/w 确保/v 今年/t 工作/vn 开/v 好/a 局/n 、/w 起/vf 好/a 步/qv 。/w 
会上/n ，/w 李光聚/nr 作/v 了/ule [河北省/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 工作报告/v ，/w 对/p 2013/m [年度/n 工作/vn]/nz 情况/n 进行/vn 了/ule 总结/v ，/w 对/p 2014/m [年度/n 工作/vn]/nz 作/v 了/ule 全面/ad 部署/vn 。/w 
河北省/ns 军/n 地/ude2 领导/n 景春华/nr 、/w 王志国/nr 、/w 李毅/nr 、/w 李志强/nr 、/w 李建斌/nr 、/w 王舜/nr 、/w 李芳才/nr 、/w 王延波/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 苏励/nr 通讯员/nnt 刘松峰/nr )/w 
