人民网/nz 武汉/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 6日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 向/p 市/n 人大代表/nnt 作/v 2014年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 报告/n 明确/a 提出/v ，/w 2014年/t 武汉市/ns GDP/x 要/v 力争/v 突破/vn 万亿/m ，/w [增长/v 幅度/n]/nz 达到/v 10%/m 。/w 
2013年/t ，/w 随着/p 一批/mq [重点/n 项目/n]/nz 陆续/d 释放/v 产能/vn ，/w 武汉/ns 经济/n 连续/a [弯道/n 超越/v]/nz ，/w 全年/n 生产总值/n 突破/v [9000/m 亿元/q]/mq ，/w 离/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 更进一步/vl 。/w 神农/nz [三/m 厂/n]/mq 、/w 武汉/ns [80/m 万吨/q]/mq 乙烯/n 、/w 联想/vi [武汉/ns 基地/nis]/nt 、/w 武钢/n 四/m 冷轧/v 等/udeng 一批/mq 投资/vn [50/m 亿元/q]/mq 、/w [100/m 亿元/q]/mq 以上/f [重大/a 项目/n]/nz 建成投产/v ，/w 一批/mq [重点/n 项目/n]/nz 开始/v 陆续/d 释放/v 产能/vn 。/w 
根据/p 《/w 报告/n 》/w ，/w 2014年/t 武汉/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 有/vyou [5/m 个/q]/mq [主要/b 目标/n]/nz ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz 突破/v 万亿/m ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 增长/v 13%/m ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v [16/m %/w 以上/f]/mq ，/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v [14/m %/w 左右/f]/mq ，/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 控制/vn 在/p 全国/n 、/w 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 以内/f ；/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增速/n 与/cc [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 基本/a 同步/vd ；/w 完成/v 省/n 下达/v 的/ude1 [节能/vn 减排/v]/nz 任务/n 。/w 
