昨/tg 从/p [湖北省/ns 经/p 信委/nis]/nt 获悉/v ，/w 工信部/nz 确定/v 首批/n [68/m 个/q]/mq 国家/n 信息/n 消费/vn 试点/vn 市/n （/w 县/n 、/w 区/n ）/w ，/w 湖北省/ns 武汉市/ns 、/w 襄阳市/ns 、/w [孝感市/ns 孝南区/ns]/nz 入围/v 。/w 
自/p 今年/t 1月/t 起/vf ，/w 试点/vn 城市/n 将/d 利用/v [国家/n 政策/n]/nz 扶持/v ，/w 重点/n 围绕/v 建设/vn [信息/n 基础/n 设施/n]/nz 、/w 开发/v 智能/n 信息/n 产品/n 、/w 引导/v 信息/n 消费/vn 体验/v 等/udeng 方面/n 开展/v 试点/vn 示范/vn ，/w 从而/c 促进/v 信息/n [消费/vn 升级/vi]/nz 和/cc [产业/n 转型/vn]/nz ，/w 改善/v 民生/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 信息/n 消费/vn 主要/b 包括/v 智能/n 信息/n [终端/n 产品/n]/nz 、/w 软件产品/gi 及/cc 服务/vn 、/w [电信/n 业务/n]/nz 三/m 大部分/n 。/w 国务院/nt 去年/t 发布/v 的/ude1 《/w 关于/p 促进/v 信息/n 消费/v [扩大/v 内需/n]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 提出/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 全国/n 信息/n 消费/v 规模/n 将/d 超过/v [3/m ./w 2/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 年均/v 增长/vn [20/m %/w 以上/f]/mq ，/w 带动/v 相关/vn 行业/n 新增/v 产出/vn 超过/v [1/m ./w 2/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 基于/p 互联网/n 的/ude1 新型/b 信息/n 消费/v 规模/n 将/d 达到/v [2/m ./w 4/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 年均/v 增长/vn [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
2012年/t ，/w 我省/n 信息/n 消费/v 规模/n 约/d [1100/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 30%/m ，/w 实现/v 增加值/n [600/m 亿元/q]/mq ；/w 信息/n 消费/vn 占/v 当年/t GDP/x 的/ude1 比重/n 为/p 2.7%/m ，/w 拉动/v GDP/x 增长/v [0/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
省/n 经/p 信委/nis 表示/v ，/w 借助/v 试点/vn 机遇/n ，/w 我省/n 将/d 大力/d 推进/vi 信息/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 升级/vi ，/w 通过/p 深化/v 应用/vn 创新/vi ，/w 培育/v 信息/n 消费/vn 新/a 需求/n ，/w 特别/d 是/vshi 推进/vi 民生/n IC/x 卡/n 在/p 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 、/w 就业/vn 等/udeng 民生/n [公共/b 服务/vn]/nz 领域/n 的/ude1 一/m 卡/n 多/a 应用/vn （/w 一卡通/n ）/w ，/w 拓展/v [移动/vn 互联/vi]/nz 、/w 云计算/gi 、/w 物联网/nz 、/w [北斗/n 导航/vn]/nz 等/udeng 新兴/b [信息/n 服务/vn]/nz 业态/n ，/w 充分/ad 满足/v 不同/a 层次/n [消费/vn 群体/n]/nz 的/ude1 信息/n [消费/vn 需求/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 甘勇/nr 、/w 夏永辉/nr 、/w 通讯员/nnt 郑德岩/nr 、/w 张小舟/nr ）/w 
