陈/vg 女士/n 照顾/v 保姆/nnt 高启花/nr 
“/w 喝点/nz 水/n ，/w 吃药/v 吧/y 。/w ”/w 1月2日一早/t ，/w 家住/v 焦作市/ns 山阳区/ns [东方红/nz 街道/ns 市委/nis]/nt 北院/nz 的/ude1 陈/vg 女士/n 就/d 起床/vi 了/ule ，/w [第/m 一件/mq]/mq 事/n 是/vshi 走进/v 隔壁/s 卧室/n ，/w 照顾/v 一位/mq 上/f 了/ule 年纪/n 的/ude1 老太太/n 吃药/v 。/w 随后/d 便/d 开始/v 收拾/v 屋子/n ，/w 照顾/v 刚/d 起床/vi 的/ude1 小/a 孙女/n 吃早饭/nz 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 陈/vg 女士/n 家/q 的/ude1 保姆/nnt 高启花/nr 突然/ad 患病/vi 以后/f ，/w 她/rr 便/d 成/v 了/ule 保姆/nnt 的/ude1 “/w 保姆/nnt ”/w ，/w 帮/v 她/rr 治病/vi ，/w 每天/r 精心/ad 照顾/v 。/w 陈/vg 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 4年/t 来/vf ，/w 她/rr 家/q 与/cc 高启花/nr 结下/v 了/ule 深厚/a 的/ude1 感情/n ，/w 让/v 她/rr 选择/v 了/ule 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 。/w 
[六/m 旬/ng]/mq 老妇/n 家/q 遇/v 不幸/a ，/w 外出/vi 做/v 保姆/nnt 
高启花/nr 今年/t [66/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 博爱县/ns 磨头镇/ns 人/n 。/w 这么/rz 大/a 年龄/n 还要/d 离家/vi 做/v 保姆/nnt ，/w 是因为/c 她/rr 有一个/mq 不幸/a 的/ude1 家/q 。/w 
十几/m 年前/t ，/w 高启花/nr 的/ude1 儿子/n 被判/v 有期徒刑/n 15年/t 后/f ，/w 儿媳妇/n 丢下/vf 当时/t [2/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 离开了/v 家/q 。/w 高启花/nr 一边/d 照顾/v 小/a 孙女/n ，/w 一边/d 照顾/v 精神/n 有/vyou 问题/n 的/ude1 女儿/n ，/w 她/rr 的/ude1 丈夫/n 靠/v 打零工/vi 维持/v 一家人/n 的/ude1 生活/vn 。/w 就/d 在/p 一家人/n 的/ude1 生活/vn 逐步/d 好转/vi 的/ude1 时候/n ，/w 高启花/nr 的/ude1 丈夫/n 又/d 因病/d 去世/vi ，/w 留下/v 她/rr 和/cc 孙女/n 、/w 女儿/n 相依为命/vl 。/w 
家里/s 没有/v 任何/rz 收入/n ，/w 一家人/n 的/ude1 生活/vn 顿时/d [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 2009年/t ，/w 高启花/nr 决定/v 到/v 焦作/ns 市区/s 做/v 保姆/nnt 。/w 她/rr 在/p 中介公司/nis 登记/vn 的/ude1 第二天/mq ，/w 陈/vg 女士/n 因/p 抽/v 不/d 开/v 身/ng 照顾/v 生病/vn 的/ude1 父亲/n ，/w 到/v 中介公司/nis 找/v 保姆/nnt 。/w 看/v 了/ule 高启花/nr 的/ude1 信息/n 后/f ，/w 陈/vg 女士/n 决定/v 雇用/vn 高启花/nr 。/w 
到/v 了/ule 陈/vg 女士/n 家/q ，/w 高启花/nr 的/ude1 工作/vn 就是/v 照顾/vn 陈/vg 女士/n 生病/vi 的/ude1 父亲/n 。/w 生活/vn 苦/a 惯/v 了/ule 的/ude1 高启花/nr 非常/d 能干/a ，/w 在/p 照顾/v 陈/vg 女士/n 父亲/n 的/ude1 同时/c 还/d 帮/v 陈/vg 女士/n 打理/nz 家务/n ,/w 她/rr 很快/d 得到/v 陈/vg 女士/n 一家人/n 的/ude1 认可/vn 。/w 相处/vi 久/a 了/ule ，/w 陈/vg 女士/n 知道/v 高启花/nr 无依无靠/vl ，/w 非常/d 同情/vn 她/rr 的/ude1 遭遇/vn ，/w 待/vi 她/rr 如/v 家人/n 一般/ad ，/w 亲热/a 地/ude2 叫/vi 她/rr “/w 姐/n ”/w 。/w 
在/p 陈/vg 女士/n 家当/n 保姆/nnt 的/ude1 4年/t ，/w 高启花/nr 经常/d 向/p 陈/vg 女士/n 念叨/v ：/w “/w 你/rr 待/vi 我/rr 这么/rz 好/a ，/w 孙女/n 也/d 长大/vi 了/ule ，/w 可以/v 养活/v 自己/rr 了/ule ，/w 我/rr 的/ude1 苦/a 日子/n 过/uguo 完了/vi ，/w 今后/t 的/ude1 日子/n 都/d 是/vshi 甜/a 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 
保姆/nnt 被/pbei 骗/v [精神/n 失常/a]/nz ，/w 雇主/nnd 悉心/d 照顾/v 
就/d 在/p 高启花/nr 畅想/v [幸福/a 生活/vn]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 命运/n 却/d 再次/d 和/cc 她/rr 开/v 了/ule 个/q 残忍/a 的/ude1 玩笑/n 。/w 2013年9月/t ，/w 高启花/nr 辛苦/a 积攒/v 的/ude1 [5/m 万元/q]/mq 钱/n 意外/a 被/pbei 骗/v ，/w 遭受/v 打击/vn 的/ude1 高启花/nr 因/p 悲痛/an 突然/ad 失声/vi ，/w 每天/r 不/d 吃/v 不/d 喝/vg ，/w 常常/d 呆/v 坐着/vi 掉/v 眼泪/n 。/w 
高启花/nr 突然/ad 发病/vn ，/w 吓坏/v 了/ule 陈/vg 女士/n 一家人/n ，/w 陈/vg 女士/n 和/cc 丈夫/n 赶紧/d 带/v 高启花/nr 去/vf 医院/nis 看病/vi 。/w 医生/nnt 诊断/v 高启花/nr 是/vshi 受刺激/nz 导致/v 精神/n 出现/v 了/ule 问题/n ，/w 嘱咐/v 陈/vg 女士/n 好好/d 照顾/v 病人/n ，/w 让/v 病人/n 按时/d 吃药/v 。/w 
陈/vg 女士/n 决定/v ，/w 让/v 儿媳妇/n 照顾/v 孙女/n ，/w 她/rr 自己/rr 则/d 承担/v 起/vf 洗衣/vi 、/w 做饭/vi 和/cc 照顾/v 高启花/nr 的/ude1 事/n 。/w “/w 姐/n ，/w 咱/rr 的/ude1 身体/n 重要/a ，/w 今后/t 还/d 得/ude3 享/v 孙女/n 的/ude1 福/n 呢/y ！/w ”/w 陈/vg 女士/n 每天/r 做完/v 家务/n 就/d 会/v 和/cc 高启花/nr 唠嗑/v ，/w 希望/v 她/rr 尽快/d 好/a 起来/vf 。/w 
“/w 姐/n 的/ude1 命/n 太/d 苦/a 了/ule ，/w 辛苦/a 了/ule 一辈子/mq ，/w 养老/vn 钱/n 还/d 被/pbei 骗/v 了/ule 。/w 我会/r 尽/vi 自己/rr 的/ude1 力/n 让/v 她/rr 快/a 点/qt 好/a 起来/vf 。/w ”/w 陈/vg 女士/n 说/v 。/w 
陈/vg 女士/n 的/ude1 家人/n 也/d 都/d 特别/d 关心/v 高启花/nr 。/w 家里/s 好吃/a 的/ude1 东西/n 都/d 让/v 高启花/nr 先吃/nz ，/w 大家/rr 变/v 着/uzhe 法子/n 让/v 高启花/nr 开心/a ，/w 希望/v 她/rr 尽快/d 从/p 阴影/n 里/f 走出/v 来/vf 。/w 
“/w 医生/nnt 说/v ，/w 她/rr 这/rzv 是/vshi 心病/n ，/w 心里/s 的/ude1 疙瘩/n 解开/v 了/ule 病/n 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 陈/vg 女士/n 说/v ，/w “/w 她/rr 不能/v 说话/vn ，/w 但/c 可以/v 听到/v 我们/rr 说话/vi 。/w 我/rr 就/d 交代/v 家里人/n 有/vyou 事/n 没事/vi 就/d 和/cc 她/rr 说话/vi ，/w 逗她/nz 开心/a 。/w ”/w 
据/p 陈/vg 女士/n 介绍/v ，/w 高启花/nr 刚/d 被/pbei 骗/v 的/ude1 那段/r 时间/n 不/d 吃/v 不/d 喝/vg ，/w 一下子/mq 瘦/a 了/ule [10/m 公斤/q]/mq 。/w 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 高启花/nr 病情/n 有所/v 好转/vn ，/w 也/d 能/v 吃/v 点/qt 东西/n 了/ule 。/w 陈/vg 女士/n 说/v :/w “/w 她/rr 到/v 我/rr 家当/n 保姆/nnt 就是/v 缘分/n ，/w 我们/rr 一家人/n 会/v 好好/d 照顾/v 她/rr ，/w 直到/v 她/rr 完全/ad 康复/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 郭长秀/nr 通讯员/nnt 龙邦/nr )/w 
