昨日/t ，/w 枣阳市/ns [工业/n 新区/n]/nz 地下/s 弱电/nz 综合/v 管网/n [建设/vn 工程/n]/nz 竣工/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 该市/r 第一个/mq 政府/nis “/w 零/m 投入/v ”/w 的/ude1 地下/s 管网/n 工程/n ，/w 也/d 是/vshi 襄阳市/ns 城市/n 地下/s 管网/n 首次/m 向/p [民间/n 资本/n]/nz 开放/v 的/ude1 标志性/n 工程/n 。/w 
枣阳/ns [工业/n 新区/n]/nz 规划/n 建设/v 面积/n [25/m 平方公里/q]/mq ，/w 共有/v [三/m 纵/ng]/mq [七/m 横/dg]/mq 共/d [50/m 公里/q]/mq 道路/n ，/w 有线电视/n 、/w 宽带网/nz 、/w 通信网/n 等/udeng [城市/n 信息化/vn]/nz 管网/n 建设/vn 投资/vn 大/a ，/w 且/c 都/d 在/p 地下/s 。/w 新区/n 规划/n 前/f ，/w 如/v 不/d 将/d 包括/v 弱电/nz 管网/n 在/p 内/f 的/ude1 地下/s 基础设施/gi 建/v 好/a ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 搞成/v 建/v 了/ule 挖/v 、/w 挖/v 了/ule 建/v 的/ude1 “/w 拉链/n 工程/n ”/w 。/w 
2012年10月/t ，/w 枣阳/ns 决定/v 新区/n 地下/s 管网/n 建设/vn 向/p [民间/n 资本/n]/nz 平等/a 开放/v 。/w 经/p 公开招标/v ，/w [深圳市/ns 华中/ns 通信/vn 研究院/nis]/nt 与/cc [枣阳市/ns 建设局/nis]/nt 签订/v 20年/t 的/ude1 投资/vn [合作/vn 协议/n]/nz 。/w 前者/rzv 投资/vn 2亿至2/m ./w [5/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 新区/n 道路/n 建成/v 前/f ，/w 将/d [通讯/n 光缆/n]/nz 、/w 电缆/n 和/cc 有线电视/n [传输/vn 线路/n]/nz 等/udeng 管网/n 提前/vd 建成/v 。/w 政府/nis 实现/v 零/m 投入/v 建网/v 。/w 华中/ns 通信/vn 再/d 以/p [合理/a 价格/n]/nz 为/p 进入/v [工业/n 新区/n]/nz 开发/vn 的/ude1 相关/vn 企业/n 提供/v 服务/vn ，/w 收回/v [投资/vn 成本/n]/nz 。/w 经营/v [广播/vn 电视/n]/nz 、/w [通讯/n 光缆/n]/nz 等/udeng 管网/n 的/ude1 企业/n 拍手称快/vl ，/w 因为/c 省去/v 了/ule 很大/d 一笔/mq [固定资产/n 投资/vn]/nz 和/cc 运营/vn 维护/v 费/n 。/w 
[枣阳市/ns 建设局/nis]/nt 局长/nnt 高/a 东/f 双/q 说/v ，/w 此举/rzv 还/d 可/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v [城市/n 建设/vn]/nz “/w 蜘蛛网/n ”/w 问题/n 。/w 20年/t 经营/vn 期满/vi 后/f ，/w 政府/nis 无偿/d 收回/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 这种/r 城市/n 地下/s 管网/n 建设/vn 、/w [运营/vn 模式/n]/nz 已/d 在/p 襄阳/ns 的/ude1 谷城县/ns 、/w 老河口市/ns 推开/v 。/w （/w 记者/nnt 邓洪涛/nr 、/w 通讯员/nnt 林万平/nr ）/w 
