摄像头/n 轻轻/d 一/m 扫/v ，/w 人脸/n 信息/n 就/d 被/pbei 迅速/ad 捕捉/v 并/cc 自动/d 分析/vn 。/w 近日/t ，/w 由/p [清华大学/ntu 电子系/nit]/nt 教授/nnt 丁晓青/nr 主持/v 研制/vn 的/ude1 “/w TH/x -/w IDvs/x [视频/n 监控/vn]/nz [人脸/n 识别/vn 技术/n]/nz 与/cc 系统/n ”/w 项目/n 通过/p 教育部/nt 的/ude1 [科技/n 成果/n]/nz 鉴定/vn ，/w 专家/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz 其/rz 达到/v [国际/n 先进/a 水平/n]/nz 。/w 该/rz 技术/n 能/v 识别/vn 静态/n 图片/n 和/cc 视频/n 中/f 的/ude1 人脸/n 信息/n ，/w 如/v 在/p [身份证/n 查询/v]/nz 系统/n 中/f [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 能/v 有效/a 防止/v “/w 一人/mq 多/a 证/n ”/w 、/w “/w 一/m 证/n 多/a 人/n ”/w 等/udeng 户籍/n 问题/n 。/w 
在/p [清华大学/ntu 电子系/nit]/nt 智能/n 图文/n 信息处理/gp 研究室/nis ，/w 丁晓青/nr 向/p 记者/nnt 演示/vn 了/ule 该/rz 技术/n ：/w 电脑/n 通过/p 摄像头/n 获取/v 视频/n ，/w 系统/n 会/v 迅速/ad 锁定/v 视频/n 中/f 出现/v 的/ude1 多/a 张/q 人脸/n ，/w 并/cc 快速/d 估算/v 出/vf 每个人/mq 的/ude1 性别/n 、/w 年龄/n 、/w 种族/n ，/w 同时/c 可以/v 识别/vn 出/vf 在/p 系统/n 中/f 注册/vn 过/uguo 的/ude1 人名/n 。/w 这/rzv ，/w 只是/d [视频/n 监控/vn]/nz [人脸/n 识别/vn 技术/n]/nz 最/d 直观/a 的/ude1 应用/vn 。/w 
自/p 2009年/t 开始/v ，/w 丁晓青/nr 团队/n 对/p [视频/n 监控/vn]/nz 环境/n 下/f 基于/p 视频/n 的/ude1 [人脸/n 识别/vn]/nz 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz 进行/vn 重点/n 研究/vn ，/w 经过/p 四五年/t 研究/vn ，/w 对/p 视频/n 中/f 的/ude1 人脸/n 分辨率/n 较低/d 、/w 经常/d 发生/v 快速/d 移动/vn 、/w 光照/n 条件/n 不好/a 、/w 表情/n 和/cc 姿态/n 变化/vn 等/udeng 难题/n 提出/v 有效/a 解决方案/gi ，/w 使得/vi 系统/n 识别/vn 率/v 显著/ad 提高/v 。/w 
基于/p 该/rz 项目/n 成果/n 研发/v 的/ude1 [视频/n 监控/vn]/nz [人脸/n 识别/vn]/nz [报警/vn 系统/n]/nz 已/d 成功/a 运用于/v [上海/ns 世博会/n]/nt 、/w [深圳/ns 大运会/nz]/nt 等/udeng [大型/b 活动/vn]/nz 安保/n ，/w 该/rz 系统/n 可/v 设置/vn “/w 黑名单/n ”/w ，/w 发现/v 黑名单/n 上/f 的/ude1 人员/n 立即/d 报警/vn 。/w 
丁晓青/nr 团队/n 研究/vn 的/ude1 [人脸/n 识别/vn 技术/n]/nz 更大/d 的/ude1 用途/n 在于/v 防止/v “/w 户/q 多多/d ”/w 。/w 
同一/b 个人/n ，/w 在/p 陕西/ns 、/w 北京/ns 两地/n 拥有/v [四/m 个/q]/mq 不同/a 的/ude1 身份证/n ，/w 而且/c 登记/vn 的/ude1 均/d 为/p 本人/rr 照片/n ，/w 陕西/ns 神木/nz “/w 房姐/nz ”/w 龚爱爱/nr 事件/n 暴露/v 出/vf “/w 一人/mq 多/a 证/n ”/w 等/udeng 户籍/n 领域/n 的/ude1 问题/n 。/w 
丁晓青/nr 的/ude1 团队/n 正/d 与/cc [北京/ns 航天/n 金盾/nr 科技/n 有限公司/nis]/nt 合作/vn ，/w 为/p 公安部/nto 提供/v [人脸/n 识别/vn]/nz 检索/v 方面/n 的/ude1 [技术/n 服务/vn]/nz 。/w 运用/v TH/x -/w IDvs/x [视频/n 监控/vn]/nz [人脸/n 识别/vn 技术/n]/nz ，/w [公安/n 部门/n]/nz 只需/v 将/d 某省/r 或/c 某市/r 当前/t 户籍/n 与/cc 身份证/n 的/ude1 照片/n 进行/vn 两两/m 比/p 对/p ，/w 就/d 能/v 找出/v “/w 同/p 证/n 不同/a 人/n ”/w 、/w “/w 同人/n 不同/a 证/n ”/w 等/udeng 非法/b 户籍/n 身份/n 。/w 
人们/n 办理/v 户籍/n 申请/v 、/w 变更/v 时/ng 提供/v 的/ude1 照片/n ，/w 将/d 在/p 原有/v 的/ude1 户籍/n 身份证/n 照片/n 库/n 中/f 进行/vn 查询/v ，/w 可/v 发现/vn 使用/v [虚假/a 身份/n]/nz 信息/n 的/ude1 问题/n 。/w 此外/c ，/w 公安部/nto 在逃/vi 人员/n 库/n 中/f 的/ude1 人脸/n 照片/n 也/d 可/v 与/cc 户籍/n 身份证/n 照片/n 库/n 进行/vn 比/p 对/p ，/w 防止/v 逃犯/n 利用/v [虚假/a 身份/n]/nz 潜逃/vi 。/w 
据统计/nz ，/w 双方/n 合作/vn 的/ude1 [人/n 像/v 识别/vn]/nz 应用/v 系统/n 已/d 先后/d 进入/v 北京/ns 、/w 宁夏/ns 、/w 青海/ns 、/w 浙江/ns 、/w 济南/ns 、/w 漳州/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 完成/v 人/n 像/v 建模/gi 累计/vd [1/m ./w 1/m 亿/m 张/q]/mq ，/w 通过/p 人/n 像/v 查/v 重/a 比/p 对/p 筛选/v 出/vf 疑似/nz 同人/n 不同/a 证/n 的/ude1 证件/n 超过/v [9/m 万/d 对/p]/mq ，/w 通过/p 与/cc 网上/s 在逃/vi 人员/n 或/c 前科/n 人员/n 相片/n 库比/nrf 对/p ，/w 抓获/v 各类/r 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 超过/v [130/m 名/q]/mq 。/w 
边检/nz 通关/vn 上/f ，/w 该/rz 技术/n 也/d 大有用武之地/vl 。/w 
刷卡/vi 开门/vi 、/w 进入/v 通道/n 、/w 注视/v 屏幕/n [人/n 像/v 识别/vn]/nz 、/w 开门/vi 离开/v 通道/n ，/w 在/p 位于/v [北京/ns 西站/nis]/nt 的/ude1 [北京/ns 铁路/n 边检站/nz]/nt ，/w 只需/v [四/m 步/qv]/mq ，/w 持/v 卡式/nz 《/w [港澳/n 居民/n 来往/vi 内地/n 通行证/n]/nz 》/w 的/ude1 港澳/n 旅客/n 即可/v 完成/vn 自助/b 通关/vn 。/w 
这套/r 系统/n 将/d [指纹/n 识别/vn]/nz 、/w [人脸/n 识别/vn]/nz 以及/cc 人工/b 查验/v 相结合/nz ，/w 能/v 大大/d 提高/v 通关/vn 效率/n ，/w 其中/rz 的/ude1 [人脸/n 识别/vn 技术/n]/nz 就是/v 清华/j 提供/v 的/ude1 。/w 这种/r 方式/n 不仅/c 能/v 有效/a 避免/v 揭/v 换/v 照片/n 、/w 冒名顶替/vl 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 还/d 可/v 大大/d 提高/v 通关/vn 效率/n 。/w 经/p 测试/vn ，/w 自助/b 通关/vn 平均/a 每人/r 花费/v 时间/n 为/p 6秒/t 到/v 12秒/t ，/w 而/cc 人工/b 查验/vn 持/v 卡/n 旅客/n 平均/a 每人/r 需要/v 30秒/t 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 系统/n 已/d 在/p 深圳/ns 、/w 珠海/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 通关/vn 口岸/n 、/w 机场/nis 和/cc 火车站/n 等/udeng 广泛/a 应用/vn ，/w 共/d 建立/v 了/ule [400/m 多条/mq]/mq 通道/n ，/w 节省/v 了/ule 大量/m 人力/n 。/w (/w 记者/nnt 任敏/nr )/w 
