6日/t ，/w 民革/n 河北省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 召开/v 。/w 长城网/nz 季然/nr 摄/vg 
全会/n 认真/ad 学习/v 了/ule 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 民革/n [十二/m 届/q]/mq 二中全会/n 精神/n 和/cc [中共/n 河北/ns 省委/nis]/nt [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 听取/v 并/cc 审议/v 了/ule [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v ，/w 审议/v 了/ule 内部/f 监督/v 委员会/nis 工作报告/v 和/cc 参政议政/vl 工作报告/v ，/w 通过/p 了/ule [大会/n 决议/n]/nz 。/w 
全会/n 认为/v ，/w [民革/n 河北/ns 省委/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导班子/n 在/p [中共/n 河北/ns 省委/nis]/nt 和/cc [民革/n 中央/n]/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 积极/ad 履行/v 参政党/n 职能/n ，/w 思想/n 建设/vn 工作/vn 扎实/a 推进/vi ，/w 参政议政/vl 工作/vn 全面/ad 加强/v ，/w 组织/n 工作/vn [充满/v 活力/n]/nz ，/w [社会/n 服务/vn]/nz 形式/n 不断/d 创新/vi ，/w 对/p 台/q 交流/vn 进一步/d 深化/v ，/w 参政/vi 能力/n 建设/vn 卓有成效/vl 地/ude2 迈/v 上/f 了/ule 新/a 台阶/n 。/w 
全会/n 强调/v ，/w 民革/n 全省/n 各级/r 组织/n 和/cc [广大/b 党员/nnt]/nz 将/d 紧紧/d 围绕/v 河北省/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n ，/w 结合/v 民革/n 实际/n ，/w 重点/n 在/p [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 法治/n 河北/ns 建设/vn 、/w [城镇化/vn 建设/vn]/nz 、/w [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 、/w [社会/n 事业/n]/nz 改革创新/v 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 、/w 两岸/n 合作/vn 发展/vn 等/udeng 领域/n ，/w 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w (/w 季然/nr )/w 
