近日/t ，/w 受/v 一股/mq 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 新疆/ns 北部/f 的/ude1 [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 降温/vi 明显/a ，/w 该/rz 地区/n 的/ude1 富蕴县/ns 有着/v “/w 中国/ns 寒极/nz ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 6日/t 当地/s [最低/a 气温/n]/nz 达到/v 零下/s [31/m ℃/w]/mq 。/w 
据/p [富蕴县/ns 消防/b 中队/nis]/nt 排长/nnt 张文超/nr 介绍/v ，/w 富蕴/nz 县城/n 6日/t 气温/n 零下/s 30多度/m ，/w 人/n 在/p 室外/s 被/pbei 冻得/nz 感觉/n 脸/n 如/v 刀割/nz 一样/uyy ，/w 一瓶/mq 矿泉水/nf 倒/vi 在/p 地上/s ，/w 15秒/t 就/d 结成/v 了/ule 冰/n 。/w 
5日20时/t ，/w [新疆/ns 气象台/nis]/nt 发布/v [寒潮/n 蓝色/n 预警/vn 信号/n]/nz 称/v ，/w [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 将/d 会/v 出现/vn [寒潮/n 天气/n]/nz 。/w [阿勒泰/nsf 市/n]/ns 、/w [布尔津/ns 县/n]/ns 、/w [哈巴河/ns 县/n]/ns 、/w 富蕴县/ns 等/udeng 地/ude2 普遍/ad 出现/v 降雪/vn 天气/n ，/w 其中/rz [喀纳斯/nrf 景区/n]/nz 不少/m 路段/n 出现/v 风吹雪/nz 天气/n 。/w 此次/rz 降温/vi ，/w 达到/v 了/ule 阿勒泰/nsf 入冬/vi 以来/f 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [阿勒泰/nsf 市/n]/ns 温度/n 普遍/ad 在/p 零下/s [20/m 度/qv]/mq 左右/f ，/w 突如其来/bl 的/ude1 [十几/m 度/qv]/mq 降温/vi ，/w 让/v [阿勒泰/nsf 市/n]/ns 的/ude1 许多/mq 市民/n 真正/d 感觉到/v 阿勒泰/nsf 冬天/t 的/ude1 气息/n 。/w 
