据/p 了解/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 已/d 是/vshi 上海/ns 邮轮/n “/w 高峰/n 年/qt ”/w ，/w 当年/t ，/w 约/d 有/vyou [390/m 艘/q]/mq 次/qv 的/ude1 豪华/a 邮轮/n 运营/vn 上海/ns 航线/n ，/w 此/rzs 数量/n 已/d 刷新/v 了/ule 之前/f 的/ude1 [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 
上海/ns 边检/nz 部门/n 透露/v ，/w 2014年/t 计划/n 驶抵/v 上海港/ns 的/ude1 [21/m 艘/q]/mq 外国籍/n 豪华/a 邮轮/n 中/f 既有/v [钻石/n 公主/nnd 号/q]/nz 、/w [玛丽/nrf 女王/nnt]/nz [二/m 号/q]/mq 等/udeng “/w 老/a 常客/n ”/w ，/w 也/d 有/vyou 美丽/a ”/w 、/w 环球/n 、/w 奥斯特/nrf 等/udeng “/w 新/a 主顾/n ”/w 。/w 
[美国/nsf 嘉年华/n 集团/nis]/nt 旗下/d [公主/nnd 邮轮/n]/nz 公司/nis 的/ude1 巨无霸/nf 邮轮/n —/w —/w “/w 蓝宝石/n 公主/nnd ”/w 号/q ，/w 今年/t 将/d 首次/m 以/p 上海/ns 为/p 母港/nz 运营/vn 海上/s 邮轮/n 航线/n 。/w 该/rz 邮轮/n 计划/n 在/p 沪/b 入出境/nz [62/m 个/q]/mq 艘/q 次/qv ，/w 其/rz 航线/n 主要/b 为/p 上海/ns 至/p 韩国/nsf 的/ude1 济州/nsf 、/w 釜山/ns 、/w 仁川/ns 。/w 
而/cc 去年/t 在/p 上海/ns 运营/vn 海上/s 邮轮/n 航线/n 的/ude1 [皇家/n 加勒比/nsf 邮轮/n]/nz 公司/nis 的/ude1 [海洋/n 航行/vi 者/k 号/q]/nz 和/cc 海洋/n 水手/nnt 号/q 、/w [歌诗/nz 达/v 邮轮/n]/nz 公司/nis 的/ude1 维多利亚/nsf 号/q 和/cc 大西洋/nsf 号/q ，/w 以及/cc [海航/ntc 集团/nis]/ntc 的/ude1 海娜/nrf 号/q ，/w 亦/d 将/d 继续/v 以/p 上海/ns 为/p 母港/nz 运营/vn 。/w 
承担/v 上海港/ns 邮轮/n 检查/v 事务/n 的/ude1 [浦江/ns 边检站/nz]/nt 方面/n 表示/v ，/w 将/d 就此/d 调配/vn 充足/a 警力/n ，/w 开足/nz 验证/v 通道/n ，/w 快速/d 验放/vn 出入境/n 旅客/n ；/w 并/cc 针对/p 部分/n 载客/vi 较多/d 、/w 停泊/v 时间/n 较短/d 的/ude1 大型/b 邮轮/n ，/w 采取/v “/w 随/p 轮/qv 办证/vn ”/w 的/ude1 通关/vn 模式/n ，/w 抽调/v 执勤/vn 民警/nnt 前往/v 上/f 一/m 港/n ，/w 在/p 航行/vi 途中/s 办理/v 入境/vn [边防/n 检查/vn]/nz 手续/n ，/w 真正/d 实现/v 旅客/n 通关/vn “/w 零/m 等待/v ”/w ；/w 此外/c ，/w 边检/nz 部门/n 还/d 将/d 继续/v 推行/vn 旅游团/nis “/w 错/v 时候/n 检/ng ”/w 、/w “/w 零散/a 验放/vn ”/w 、/w “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 等/udeng 多项/mq 便民/v 举措/n 。/w (/w 记者/nnt 陈静/nr )/w 
