随着/p 所/usuo 辖/v [３/m 个/q]/mq 旗/n 的/ude1 [通勤/nz 机场/nis]/nz 全部/m 建成/v 通航/vn ，/w [内蒙古自治区/ns 阿拉善/nsf 盟/ng]/nt 成为/v 全国/n 首/q 个/q 实现/v 县/n 县/n 通/v 飞机/n 的/ude1 地级市/nz 。/w 
记者/nnt 从/p 日前/t 召开/v 的/ude1 内蒙古自治区/ns 经济/n 工作/vn 会上/n 了解到/v ，/w ２０１１年/t 国家/n 批准/v 阿拉善/nsf 实施/v 全国/n 首/q 个/q 通勤/nz 航空/n 试点/vn 项目/n 。/w ２０１２年８月/t ，/w [阿拉善/nsf 左旗/nz 巴彦/ns 浩特/nz 机场/nis]/nt 、/w [阿拉善/nsf 右旗/nz 巴丹/nsf 吉林/ns 机场/nis]/nt 、/w [额济纳/nrf 旗/n 桃/nf 来/vf 机场/nis]/nt 同时/c 开工/vi 建设/vn ，/w 并/cc 于/p ２０１３年１２月/t 全部/m 建成/v 通航/vn ，/w 近期/t 执行/v 航班/n 任务/n 的/ude1 机型/n 暂/d 选/v 为/p “/w 新/a 舟/n ６０/m ”/w 等/udeng [５０/m 座/q]/mq 左右/f 的/ude1 中小型/b 飞机/n ，/w 飞机/n 在/p 阿拉善盟/nsf [３/m 个/q]/mq 旗/n 之间/f 实行/v 环/n 飞/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 阿拉善盟/nsf 的/ude1 [３/m 个/q]/mq [通勤/nz 机场/nis]/nz 遵照/v 小/a 航线/n 、/w 小/a 机型/n 、/w 小/a 机场/nis 、/w 低成本/nz 等/udeng 原则/n 运营/vn ，/w 现已/v 引进/vn [奥/b 凯/ng 航空/n]/nz 、/w [幸福/a 航空/n]/ntc 两家/mq 航空/n 运营商/nz 。/w 机场/nis 由/p 阿拉善盟/nsf 委托/v [内蒙古/ns 民航/n 机场/nis 集团/nis]/nt 经营管理/v ，/w 运营/vn 基地/nis 设在/v [阿拉善/nsf 左旗/nz]/ns ，/w 除了/p 各/rz 旗/n 之间/f 的/ude1 航班/n ，/w 还/d 以/p 西安/ns 、/w 呼和浩特/ns 等/udeng 区域/n [枢纽/n 机场/nis]/nz 为主/vi ，/w 开通/v 了/ule [阿拉善/nsf 左旗/nz]/ns 至/p 呼和浩特/ns 、/w 天津/ns 和/cc 西安/ns 至/p [阿拉善/nsf 左旗/nz]/ns 、/w [额济纳/nrf 旗/n]/ns 两个/mq 跨地区/nz 航线/n 。/w 按照/p 规划/n ，/w 今后/t 还/d 将/d 以/p [阿拉善/nsf 左旗/nz 通勤/nz 机场/nis]/nt 为/p 出口/vn 机场/nis ，/w 开通/v 连接/vn 一定/b 距离/n 内/f 周边/n 机场/nis 的/ude1 航线/n ，/w 并/cc 适时/ad 开通/v [旅游/vn 旺季/n]/nz 包机/n 航线/n 。/w 
通勤/nz 航空/n 发源/vi 于/p 美国/nsf ，/w 是/vshi 专门/d 为/p 方便/a 偏远/a 地区/n 村镇/n 、/w 社区/n 、/w 矿山/n 等/udeng 地/ude2 居民/n 、/w 职工/nnt 日常/b 出行/vi 和/cc 往来/vn 的/ude1 小规模/d 、/w 简易/a [航空/n 运输/vn]/nz 方式/n 。/w 阿拉善盟/nsf 位于/v 内蒙古/ns 最/d 西部/f ，/w 面积/n 达/v [２７/m ．/w ２/m 万/d 平方公里/q]/mq ，/w 比/p 江苏/ns 、/w 浙江/ns 两省/nz 面积/n 还/d 大/a ６万多平方公里/m ，/w 但是/c 只有/c ２３万多人口/m 。/w 以/p 沙漠/n 、/w 戈壁/n 、/w 山地/n 、/w 丘陵/n 、/w 干涸/vi 湖盆/gg 、/w 草原/n 等/udeng 地貌/n 为主/vi ，/w 加上/v 下辖/v [３/m 个/q]/mq 旗/n 政府/nis 所在地/n 相距/vi 较远/d ，/w 过去/vf 居民/n 往来/vn 非常/d 不便/an ，/w 当地/s [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 也/d 受到影响/v 。/w （/w 任会斌/nr ）/w 
