《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 歌手/nnt 劲爆/nz 私生活/n 情史/nz 深挖/v ：/w “/w 港/n 版/n 蔡依林/nr ”/w 邓紫棋/nr 林宥嘉/nr 同游/nz 德国/nsf 欧洲/ns 缠绵/a 韩磊/nr 老少配/nz 小娇妻/nz [素颜/nz 美人/n]/nz 罗琦/nr 韦唯/nr 异国/n 恋/v 找寻/vn 慰籍/nz 张宇/nr 萧十一郎/nrf 谱/ng 新曲/nz 共/d 沐爱河/nr 曹格/nr 谈/v 地下情/nz 瞒/v 老板/nnt 大闹/v 林志颖/nr 婚宴/n 埋下/vf 危机/n 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [７/m 位/q]/mq 歌手/nnt 本/rz 周五/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz ，/w 同样/d 在/p 其/rz 背后/f 的/ude1 明星/nnd 私生活/n 和/cc 情史/nz 也/d 成为/v 网友/n 热/a 议/v 话题/n 。/w 韩磊/nr 的/ude1 妻子/n 王燕/nr ，/w 还有/v 个/q 好听/a 的/ude1 蒙古族/nz 名字/n 其其格/nrf ，/w 在/p 网上/s 曝光/vi 的/ude1 一张/mq 素颜照/nz 中/f 王燕/nr 皮肤/n 娇嫩/a ，/w 大/a 眼/n 有/vyou 神/n ，/w 两人/mq 已/d 结婚/vi 6年/t ，/w 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w “/w 港/n 版/n 蔡依林/nr ”/w 邓紫棋/nr 对/p 内地/n 观众/n 来说/uls 还/d 比较/d 陌生/a ，/w 不过/c 其/rz 男友/n 音乐/n 才子/n 林宥嘉/nr 已有/v 相当/d 人气/n ，/w 两人/mq 堪称/v 郎才女貌/nz ；/w 韦唯/nr 和/cc 罗绮/nr 都/d 曾/d 谈/v 异国/n 恋/v 找寻/vn 慰籍/nz ，/w 有/vyou 痛苦/an 也/d 有/vyou 幸福/a ；/w 张宇/nr 和/cc 萧十一郎/nrf 是/vshi 事业/n 上/f 的/ude1 好搭档/nz ，/w 尽管/c 张宇/nr 多年来/d 一直/d 努力/ad 寻求/v 曲风/nz 上/f 的/ude1 突破/vn ，/w 与/cc 其他/rzv 作词人/nnd 合作/vn ，/w 但/c 到头来/d 还是/c 只有/c 十一郎/nz 的/ude1 作品/n 最为/d 精彩/a ；/w 曹格/nr 与/cc 老婆/n 吴速玲/nr 谈/v 了/ule 2年/t 地下情/nz ，/w 曹格/nr 为了/p 随时/d 看到/v 她/rr ，/w 安排/v 她/rr 当/p 御用/b 造型师/nnt ，/w 出外/vi 工作/vn 为/p 掩人耳目/vl 都/d 订/v [2/m 个/q]/mq 房间/n ，/w 实际上/d [2/m 人/n]/mq 同/p 睡/v 一间/mq ，/w 连/ulian 她/rr 怀孕/vi 也/d 瞒着/v 老板/nnt 。/w 由于/p 吴速玲/nr 与/cc 林志颖/nr 太太/n 陈若仪/nr 熟识/v ，/w 曹格/nr 夫妇/n 受邀/v 还/d 参加/v 了/ule 林志颖/nr 婚宴/n ，/w 不过/c 酒醉/nz 的/ude1 曹格/nr 险些/d 闹事/vi 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 邓紫棋/nr 凭借/p 一首/mq 原创/b 的/ude1 《/w 泡沫/n 》/w 夺得/v [第五/m 名/q]/mq 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 本/rz 周五/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz ，/w 同样/d 在/p 其/rz 背后/f 的/ude1 明星/nnd 私生活/n 和/cc 情史/nz 也/d 成为/v 网友/n 热/a 议/v 话题/n 。/w 韩磊/nr 的/ude1 妻子/n 王燕/nr 是/vshi 蒙古族/nz 人/n ，/w 在/p 网上/s 曝光/vi 的/ude1 一张/mq 素颜照/nz 中/f 王燕/nr 皮肤/n 娇嫩/a ，/w 大/a 眼/n 有/vyou 神/n ，/w 两人/mq 已/d 结婚/vi 6年/t ，/w 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w “/w 港/n 版/n 蔡依林/nr ”/w 邓紫棋/nr 对/p 内地/n 观众/n 来说/uls 还/d 比较/d 陌生/a ，/w 不过/c 其/rz 男友/n 音乐/n 才子/n 林宥嘉/nr 已有/v 相当/d 人气/n ，/w 两人/mq 堪称/v 郎才女貌/nz ；/w 韦唯/nr 和/cc 罗绮/nr 都/d 曾/d 谈/v 异国/n 恋/v 找寻/vn 慰籍/nz ，/w 有/vyou 痛苦/an 也/d 有/vyou 幸福/a ；/w 张宇/nr 和/cc 萧十一郎/nrf 是/vshi 事业/n 上/f 的/ude1 好搭档/nz ，/w 尽管/c 张宇/nr 多年来/d 一直/d 努力/ad 寻求/v 曲风/nz 上/f 的/ude1 突破/vn ，/w 与/cc 其他/rzv 作词人/nnd 合作/vn ，/w 但/c 到头来/d 还是/c 只有/c 十一郎/nz 的/ude1 作品/n 最为/d 精彩/a ；/w 曹格/nr 与/cc 老婆/n 吴速玲/nr 谈/v 了/ule 2年/t 地下情/nz ，/w 曹格/nr 为了/p 随时/d 看到/v 她/rr ，/w 安排/v 她/rr 当/p 御用/b 造型师/nnt ，/w 出外/vi 工作/vn 为/p 掩人耳目/vl 都/d 订/v [2/m 个/q]/mq 房间/n ，/w 实际上/d [2/m 人/n]/mq 同/p 睡/v 一间/mq ，/w 连/ulian 她/rr 怀孕/vi 也/d 瞒着/v 老板/nnt 。/w 由于/p 吴速玲/nr 与/cc 林志颖/nr 太太/n 陈若仪/nr 熟识/v ，/w 曹格/nr 夫妇/n 受邀/v 还/d 参加/v 了/ule 林志颖/nr 婚宴/n ，/w 不过/c 酒醉/nz 的/ude1 曹格/nr 险些/d 闹事/vi 。/w 
