原/b 标题/n ：/w 打/v “/w 老虎/n ”/w 拍/v “/w 苍蝇/n ”/w 利剑/n 高悬/v 惩/vg 腐败/an 
2013年10月25日/t ，/w [山东省/ns 高级/a 法院/nis]/nt 对/p [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 原/b 委员/nnt 、/w [重庆/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 薄熙来/nr 受贿/vi 、/w 贪污/v 、/w [滥用/v 职权/n]/nz 案/ng 二审/b [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 裁定/v [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w 维持/v 一审/b 无期徒刑/n 判决/vn 的/ude1 原判/n 。/w 
[惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 民心所向/n 。/w 2013年/t ，/w 中央/n 反/vi 腐/vg 利剑/n 高悬/v ，/w 强/a 音频/n 奏/v ，/w 重拳/nz 直/d 击/vg ，/w 一系列/b 腐败/an 大要案/n 被/pbei 查处/v ，/w 一批/mq [腐败/an 分子/n]/nz 相继/d 落马/vi ，/w 顺应/v 了/ule 民意/n ，/w 提振/nz 了/ule 民心/n ，/w 彰显/v 了/ule 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 反腐败/nz 的/ude1 坚定/a 决心/n 。/w 
举/v [一/d 纲/n]/mq 而/cc [万/d 目/ng]/mq 张/q 。/w 2013年1月22日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [二/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 强调/v ，/w [从严/d 治党/v]/nz ，/w 惩治/v 这/rzv 一手/d 决不能/v 放松/vn ，/w 要/v 坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v 。/w 
