《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 周笔畅/nr “/w 经纪人/nnt ”/w 孙坚/nr 暗示/v 笔笔/nz 将/d 出局/vi 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第一/m 期/qv]/mq [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 陆续/d 在/p 芒果台/nz 亮相/vi ，/w 其/rz 个人/n 前景/n 引发/v 关注/vn 。/w “/w 香港/ns 蔡依林/nr ”/w 邓紫棋/nr 一/m 唱/v 而/cc 红/a ，/w 粉丝/nf 数/n 激增/vi 至/p 176万/m ，/w 同时/c 还/d 位列/v [百度/ntc 风云榜/nz]/nz 女歌手/nnd 、/w 美女/n 两个/mq 榜/n 第一名/mq ，/w 其/rz 蹿升/nz 速度/n 称得上/v 是/vshi “/w 男/b 版/n 张亮/nr ”/w ；/w 首轮/n 唱/v 罢/v 大叔控/nz 韩磊荣/nr 扥/nz 榜首/n ，/w 导演/nnt 组/n 可谓/v 给足/nz 面子/n ，/w 不过/c 如何/ryv 驯服/v 这批/r 老/a 马/n 仍/d 是/vshi 摆/v 在/p 导演/nnt 组/n 面前/f 的/ude1 一道/d 难题/n ，/w 毕竟/d 韩磊/nr 有/vyou 退赛/nz 前科/n ；/w 
首轮/n 垫底/vi 的/ude1 周笔畅/nr 其实/d 在/p 清理/v 之中/f ，/w 笔笔/nz 除了/p 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w ，/w 还/d 在/p 上周/t 现身/v [深圳/ns 卫视/n]/nz 《/w 金钟奖/nz  中国/ns 音/n 超/v 》/w ，/w [分身/vi 乏术/nz]/nz 的/ude1 笔笔/nz 很可能/nz 是/vshi [第二/m 轮/qv]/mq 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt ；/w 据/p 台/q 媒/ng 未经/d 证实/v 的/ude1 消息/n ，/w 兼任/v 主持/vn 张宇乐/nr 在/p 疯狂/a 捞金/nz ；/w 或许/d 岁月/n 是/vshi 把/pba 杀猪/v 刀/n ，/w 有/vyou 孕/vg 在/p 身/ng 的/ude1 罗绮/nr 唱功/nz 被/pbei 高估/v ，/w 其/rz 现场/s 表演/v 气息/n 等/udeng 方面/n 都/d 大/a 不如/v 前/f ；/w 暂/d 列/v 第二/m 的/ude1 韦唯/nr 中国/ns 风/n 韵味/n 足/a ，/w 不过/c “/w 耍大牌/nz ”/w 脾气/n 或/c 成/v 其/rz 前进/vi 的/ude1 短板/nz 。/w 
