省/n 工商局/nis 在/p 全系统/nz 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w [结合/v 实际/n]/nz 开展/v 了/ule “/w 我/rr 为/p 经营者/nnt 办实事/nz ”/w 、/w “/w 我/rr 为/p 消费者/n 解/v 忧愁/an ”/w 、/w “/w 我/rr 为/p 基层/n 解/v 难题/n ”/w （/w 简称/v “/w [三/m 为/p]/mq ”/w ）/w 主题/n 实践/vn 活动/vn 。/w 该局/r 昨日/t 通报/v ，/w “/w [三/m 为/p]/mq ”/w 活动/vn 中/f ，/w 全省/n [工商/n 部门/n]/nz 为/p 各类/r [市场/n 主体/n]/nz 办实事/nz [3/m ./w 1/m 万/d 件/q]/mq ，/w 帮助/v 基层/n 群众/n 解决/v [实际/n 问题/n]/nz 1万余件/m 。/w 
黄石/ns 的/ude1 李绍筠/nr 上/f 大学/nis 是/vshi 学/v 室内设计/nnd 的/ude1 ，/w 2013年11月/t 打算/v 和/cc 几个/mq 同学/n 一起/s 创业/vn ，/w 开/v 个/q [装饰/vn 设计/vn]/nz 公司/nis 。/w 但/c 如何/ryv 注册/vn 登记/vn 、/w 特别/d 是/vshi 起草/v [公司/nis 章程/n]/nz ，/w 着实/d 将/d 几个/mq 大学生/nnt 难住/nz 了/ule 。/w 小李/nz 求援/vi ，/w 团/n 城山/nz 工商所/nis 帮/v 他们/rr 草拟/v 了/ule [公司/nis 章程/n]/nz 初稿/n ，/w 再/d 跟/p 他们/rr 商讨/v 、/w 修改/v ，/w 两周/mq 后/f ，/w 小李/nz 顺利/ad 注册公司/nis 。/w 
去年/t [8/m 月底/t]/mq ，/w 云梦县/ns 曾店镇/ns 刘翠英/nr 向/p 该县/r [城南/f 工商所/nis]/nto 申诉/vn ，/w 称/v 家中/s [太阳能/n 热水器/n]/nz 漏水/vi ，/w 售后服务/n 无人/b 负责/v 。/w 工商/n 干部/nnt 来到/v 刘/nz 家/q ，/w 发现/v 刘/nz 家/q 热水器/n 已/d 过/uguo 保修期/n ，/w 可/v 这个/rz 家庭/n 非常/d 困难/an ，/w 刘翠英/nr 本人/rr 下肢/n 瘫痪/vi ，/w 丈夫/n [中风/vi 偏瘫/vi]/nz 。/w “/w [特/ag 事/n 特/ag 办/v]/nz ，/w 这个/rz 难题/n 我们/rr 解决/v 。/w ”/w 9月2日/t 一大/n 早/a ，/w [城南/f 工商所/nis]/nto 干部/nnt 找/v 来/vf 维修/v 师傅/nnt ，/w 一起/s 爬上/vf 楼顶/n 找出/v 故障/n 原因/n ，/w 帮/v 刘/nz 家/q 免费/vd 修好/vi 了/ule 热水器/n 。/w （/w 记者/nnt 陈会君/nr 、/w 通讯员/nnt 彭为红/nr ）/w 
