图/n 为/p [河北省/ns 政协/nis]/nto 十一届/n 新任/b 委员/nnt 培训/vn 会/v 。/w 张梦琪/nr 摄/vg 
人民网/nz 石家庄/ns 1月6日/t 电/n 1月6日/t ，/w 在/p 河北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi 前夕/f ，/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 对/p 新任/b 委员/nnt 进行/vn 了/ule 学习/v 培训/vn 。/w 
在/p 培训/v 会上/n ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 付志方/nr 向/p 参加/v 学习/vn 培训/vn 的/ude1 各位/rr 委员/nnt 表示/v 了/ule [热烈/a 欢迎/v]/nz 和/cc 亲切/a 问候/vn ，/w 并/cc 就/d 加强/v 学习/vn 、/w 更好/d 地/ude2 履行/v 委员/nnt 职责/n 提出/v 了/ule 高度/d 重视/v 学习/vn 、/w 要/v 抓住/v 学习/vn 重点/n 、/w 端正/v 学风/n [三/m 点/qt]/mq 要求/n 。/w 除此之外/al ，/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w 省政协/n 研究/v 室主任/nnt 王冠军/nr ，/w 省政协/n 常委/nnt 、/w 省/n [政协/nis 提案/n]/nz 委员会/nis 主任/nnt 陈虎/nr ，/w 省政协/n 常委/nnt 、/w 省政协/n [文史/n 资料/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 郭翠朵/nr 分别/d 就/d [人民/n 政协/nis]/nz 的/ude1 [基本/a 知识/n]/nz ，/w 提高/v 天/qt 质量/n 、/w 更好/d 履/vg 职/ng 尽责/a 以及/cc 关于/p [人民/n 政协/nis]/nz [文史/n 资料/n]/nz 工作/vn [三/m 个/q]/mq 方面/n 对/p 新任/b 委员/nnt 进行/vn 了/ule 培训/vn 。/w （/w 张梦琪/nr ）/w 
