[铁路/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 今年/t 铁路/n 春运/n 售票/vn 工作/vn 开始/v 以来/f ，/w 售票/vn 工作/vn 总体/n 进展/vn 顺利/ad 。/w 以/p 1月4日/t 为/p 例/n ，/w [全国/n 铁路/n]/nz 全天/n 共/d 发售/v 车票/n [722/m ./w 4/m 万/d 张/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 互联网/n 发售/v 车票/n [313/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 当日/t 发售/v 量/n 的/ude1 43.3%/m ；/w [手机/n 客户端/nz]/nz 发售/v 车票/n [29/m ./w 9/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 4.1%/m ；/w [电话/n 订票/vn]/nz [21/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 2.9%/m 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 1月4日/t 全天/n 共/d 发售/v 车票/n [62/m ./w 8/m 万/d 张/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 互联网/n 发售/v 车票/n [27/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 当日/t 发售/v 量/n 的/ude1 43.8%/m ；/w [手机/n 客户端/nz]/nz 发售/v 车票/n [2/m ./w 2/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 3.5%/m ；/w [电话/n 订票/vn]/nz [6037/m 张/q]/mq ，/w 占/v 1%/m 。/w 
购票/v 提示/vn 
16日/t -/w 24日两/t 线路/n 车票/n 紧张/a 
记者/nnt 昨天/t 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 截至/v 1月5日/t ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 1月16日/t 至/p 1月24日/t 始发/vn 的/ude1 列车/n 的/ude1 余/ng 票/n 信息/n 如下/vi ：/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 、/w [京沪/n 高铁/nz]/nz （/w 除/p 福州/ns 、/w 宁波/ns 方向/n ）/w 、/w 北京/ns （/w 北京/ns 南/b ）/w 到/v 哈尔滨/ns 方向/n 的/ude1 高铁/nz 动车/n ，/w 还有/v 部分/n 剩余/v 票额/n 。/w 京九线/nz 终/d 到/v 赣州/ns 、/w 南昌/ns 、/w 安庆/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 厦门/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns ，/w 京广线/nz 终/d 到/v 汉口/ns 、/w 攀枝花/ns 、/w 成都/ns 、/w 湛江/ns 、/w 南阳/ns 、/w 桂林/ns 、/w 南宁/ns 、/w 三亚/ns 、/w 广州/ns 、/w 武昌/ns 的/ude1 车票/n 基本/a 售完/v ，/w 重庆/ns 方向/n 还有/v 少量/m 临客/n 车票/n 。/w 经过/p 太原/ns 中卫/ns 银川/ns 方向/n 终/d 到/v 西安/ns 、/w 成都/ns 、/w 兰州/ns 、/w 西宁/ns 方向/n 车票/n 基本/a 售完/v 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 提示/v ，/w 12306/m 网站/n 为/p 铁路/n 售票/vn 唯一/b 官网/n ，/w 其他/rzv 代售/v 火车票/n 的/ude1 网站/n 均/d 未/d 取得/v 授权/vn 或/c 资质/n ，/w 建议/n 旅客/n 在/p 12306/m 网站/n 购买/v 火车票/n 。/w 旅客/n 购票/v 时/ng 应/v 选择/vn 正规/a 渠道/n ，/w 千万/m 不要/d 选择/v 没有/v 火车票/n 代办/v 代售/vn 资质/n 的/ude1 宾馆/nis 、/w 饭店/nis 、/w 旅行社/nis ，/w 也/d 不要/d 通过/p 网站/n 交易/v 信息/n 或/c 从/p 个人/n 手中/s 购票/v ，/w 更/d 不要/d 从/p 陌生人/n 那里/rzs 购票/v ，/w 以免/c 上当受骗/v 。/w 
此外/c ，/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 通过/p 互联网/n 购票/v 和/cc [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 旅客/n 较多/d ，/w 为/p 方便/a 进站/vi 乘车/vi ，/w 请/v 尽量/d 提前/vd 到/v 各/rz 大/a 车站/n 取/v 票/n 窗口/s 、/w 自助/b 取/v 票/n 机/ng 以及/cc 火车票/n 代售/v 处/n 换取/v 车票/n ，/w 避免/v 出行/vn 当日/t 集中/v 到/v 站/vi 后/f 换票/nz 时间/n 紧张/a ，/w 耽误/v 行程/n 。/w （/w 记者/nnt 韩旭/nr ）/w 
