因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 热/a 播/v ，/w 跳水/vn 王子/ns 田亮/nr 迎来/v 了/ule 人生/n 的/ude1 第二个/mq 高峰/n ，/w 女儿/n Cindy/x 更是/d 成为/v 观众/n 们/k 所/usuo 喜爱/v 的/ude1 “/w 风/n 一样/uyy 的/ude1 女子/n ”/w 。/w 近日/t ，/w 田亮/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz 亮相/vi 某/rz 品牌/n 发布会/n ，/w 女儿/n Cindy/x 成为/v 该/rz 品牌/n 最新/a 的/ude1 代言人/nnt 。/w 随着/p 人气/n 高涨/a ，/w Cindy/x 成为/v 不少/m 品牌/n 的/ude1 青睐/vn ，/w 广告代言/nnd 一个/mq 接/v 一个/mq ，/w 身价/n 想必/d 也/d 是/vshi 越来越/d 高/a 。/w 
活动/vn 上/f ，/w Cindy/x 与/cc 田亮/nr 的/ude1 互动/vn 成/v 亮点/n ，/w 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 田亮/nr 从/p 面对/v 女儿/n “/w 绝世/b 哭/v 功/n ”/w 的/ude1 无奈/d ，/w 到/v 最后/f 的/ude1 从容/a 以/p 对/p ，/w 让/v 田亮/nr 成为/v 一个/mq “/w 绝世/b 好/a 奶/nf 爸/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 当天/t 这位/r 奶/nf 爸/n 则/d 大/a 吐/v 苦水/n ，/w 大/a 呼/v 当/p [一个/mq 好爸爸/nz]/nz 真/a 不/d 容易/ad ，/w 并称/v 自己/rr 以前/f 跳水/vn 时/ng 最高/a 难度/n 系数/n 是/vshi 3.6/m ，/w 而/cc 单独/d 照顾/v 女儿/n 难度/n 系数/n 在/p [4/m ./w 0/m 以上/f]/mq 。/w 
