原/b 标题/n ：/w 郑州/ns 百余/mq 农民工/nnd 下跪/v 讨/v 薪/ng ：/w 像/v 皮球/n 一样/uyy 被/pbei 踢/v 来/vf 踢去/nz 
刚刚/d 过/uguo 完/vi 元旦/t ，/w 郑州/ns 百余/mq 农民工/nnd 打着/v 白/a 横幅/n 下跪/v 讨/v 薪/ng 的/ude1 一幕/nz ，/w 让/v 人/n 心头/s 平添/v [一/d 丝/n]/mq 悲凉/a 。/w 回望/v 这场/r 涉及/v 开发商/nnd 、/w 建筑商/nz 、/w 劳务/n 公司/nis 和/cc 农民工/nnd 的/ude1 多方/d 纠缠/v ，/w 可以/v 看到/v 弱势/n 的/ude1 农民工/nnd 如何/ryv 在/p 各方/r 利益/n 博弈/vn 和/cc 政府/nis 救助/v 机制/n 失灵/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 被/pbei 各方/r “/w 像/v 皮球/n 一样/uyy 踢/v 来/vf 踢去/nz ”/w ，/w 一步步/m 走上/v 屈辱/n 讨/v 薪/ng 之/uzhi 路/n 。/w 
工程/n 完工/vi [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 还/d 拿/v 不到/v 工资/n 
1月2日/t ，/w 位于/v 郑州市/ns 京广/nz 路上/s 的/ude1 [郑州/ns 鞋业/n 包装/n 中心/nis]/nt 工程/n [建筑/n 工地/n]/nz 门口/s ，/w 百余/mq 名/q 农民工/nnd 手/n 拉/v 横幅/n ，/w 跪在/v 地上/s 讨要/nz 工资/n 。/w 横幅/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 跪/v 天/qt 跪/v 地/ude2 跪/v 父母/n ，/w 老板/nnt 我们/rr 给/p 你/rr 跪下/vi ”/w ，/w 看/v 了/ule 令人/v 心酸/a 。/w 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 河南/ns 林州/ns 小伙子/n 王星威/nr 说/v ：/w “/w 干/v 了/ule 将近/d 两年/mq 的/ude1 活儿/n ，/w 现在/t 工程/n 完工/vi 了/ule 拿/v 不到/v 工资/n ，/w 我/rr 怎么/ryv 回家过年/v ？/w ”/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 原/b 想/v 拿到/v 工资/n 就/d [回家/vi 结婚/vi]/nz ，/w 结果/n 现在/t 不仅/c 结/v 不/d 了/ule 婚/ng ，/w 过年/vi 连/ulian 家/q 都/d 没脸/ad 回/v 了/ule 。/w 
来自/v 河南/ns 信阳/ns 的/ude1 沈光军/nr 带/v 了/ule 30多人/m 的/ude1 班组/n 来/vf 这里/rzs 干活/vi ，/w 从/p 2012年3月/t 到/v 现在/t ，/w 没拿到/nz 一分钱/mq 工资/n ，/w 被/pbei 欠薪/nz 近/a [200/m 万元/q]/mq 。/w 临近/v 春节/t ，/w 他/rr 焦急/a 万分/d 却/d 又/d 无可奈何/vl ，/w 只好/d 用/p 扯/v 横幅/n 下跪/v 的/ude1 办法/n 引起/v 关注/vn 。/w 
河南/ns 大/a [伟/ag 劳务/n 公司/nis]/nt [郑州/ns 鞋业/n 包装/n 中心/nis]/nt [项目/n 负责人/nnt]/nnt 陈冉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 公司/nis 先后/d 有/vyou 1400多人/m 在/p 这里/rzs 干活/vi ，/w 被/pbei 拖欠/v 工钱/n 3100多万元/m ，/w 很多/m 来自/v 贵州/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 农民工/nnd ，/w 等/udeng 不到/v 工钱/n 已经/d 无奈/d 返乡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w [郑州/ns 鞋业/n 包装/n 中心/nis]/nt 的/ude1 开发商/nnd 为/p [郑州/ns 手拉手/vl 集团/nis 有限公司/nis]/nt ，/w [建筑/n 承包商/nnt]/nz 为/p [河南省/ns 冶金/n 建设/vn 有限公司/nis]/ntc 。/w 按照/p 大/a [伟/ag 劳务/n 公司/nis]/nt 以及/cc 其他/rzv 一些/mq 小型/b 班组/n 与/cc 河南/ns 冶金/n 建设/vn 签订/v 的/ude1 合同/n ，/w 工程/n 主体/n 完工/vi 前/f ，/w 由/p 劳务/n 公司/nis 负责/v 支付/vn 农民工/nnd 每月/r [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 生活费/n ；/w 主体/n 完工/vi 后/f ，/w 河南/ns 冶金/n 建设/vn 支付/v 给/p 劳务/n 公司/nis 80%/m 的/ude1 款额/n 。/w 
陈冉/nr 说/v ，/w 主体/n 工程/n 去年/t 9月13/t 号/q 完工/vi ，/w 到/v 现在/t 已经/d [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 他们/rr 仍然/d 没/d 能/v 拿到/v 款项/n 。/w 
