[8/m 岁/qt]/mq 女童/n 遭/v 继父/n 虐待/vn 致死/vi 
可怜/v 孩子/n 半年/mq 内/f 遭/v 烟头/n 烫/v 脚/n 、/w 拧断/nz 胳膊/n 等/udeng 非/b 人/n 折磨/vn 
2012年10月15日/t ，/w 献县/ns [7/m 岁/qt]/mq 女童/n 小雪/n (/w 化名/v )/w 随/p 母亲/n 改嫁/vi 天津/ns 。/w 不到/v 一年/mq 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 小雪/n 多次/mq 遭/v 继父/n 虐待/vn ，/w 2013年9月22日/t 至/p 26日/t ，/w 在/p 长达/v [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n 里/f 孩子/n 遭到/v 继父/n 的/ude1 持续/vn 殴打/v ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 目前/t ，/w 小雪/n 的/ude1 继父/n 被/pbei [天津市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 此案/r 正在/d [天津市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 进行/vn 审理/v 。/w 
[8/m 岁/qt]/mq 女童/n [突然/ad 死亡/vi]/nz 浑身/n 淤青/nz 
献县/ns 女童/n 小雪/n 去世/vi 已经/d [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 了/ule ，/w 她/rr 的/ude1 亲人/n 至今/d 无法/v 从/p 悲痛/an 中/f 走出/v 来/vf 。/w “/w 我/rr 对不住/v 孩子/n 啊/y ！/w ”/w 小雪/n 的/ude1 母亲/n 李平/nr (/w 化名/v )/w 虚弱/a 地/ude2 重复/vd 着/uzhe 这/rzv 句话/q ，/w 摆/v 在/p 面前/f 的/ude1 盒饭/n 已经/d 冷却/vn ，/w 连/ulian 口水/n 她/rr 也/d 不愿/nz 喝/vg 。/w 
李平/nr 是/vshi 献县/ns 人/n ，/w 2004年/t 结婚后/nz 一直/d 和/cc 前夫/n 在/p 天津/ns 做/v 小吃/n ，/w 2012年6月/t ，/w 因/p 感情/n 不合/v 两人/mq 离婚/vi 。/w 婚后，7/t 岁/qt 的/ude1 女儿/n 小雪/n 跟随/v 她/rr 生活/vn 。/w 在/p 朋友/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 李平/nr 和/cc 天津/ns 当地/s 的/ude1 男子/n 韩健/nr 相识/vi ，/w 韩健/nr 比/p 她/rr 小/a [一/d 岁/qt]/mq ，/w 离异/vi 后/f 带着/vn 一个/mq [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 生活/vn 。/w 
“/w 韩健/nr 能说会道/vl ，/w 把/pba 我们/rr 家长/n 都/d 哄/v 得/ude3 很/d 欢喜/v ，/w 家里/s 很/d 赞成/v 他/rr 和/cc 我/rr 闺女/n 再婚/vi 。/w ”/w 李平/nr 的/ude1 父亲/n 说/v 。/w 2012年10月15日/t ，/w 李平/nr 和/cc 韩健/nr 领取/v 了/ule 结婚证/n 。/w 李平/nr 回忆/v ，/w 再婚/vi 后/f ，/w 韩健/nr 对/p 她/rr 和/cc 女儿/n 都/d 很好/ad ，/w 给/p 女儿/n 买/v 东西/n 从来不/d 吝惜/v 。/w 由于/p 她/rr 每天/r 要/v 外出/vn 做/v 小吃/n ，/w 小雪/n 上学/vi 放学/vi 都/d 是/vshi 韩健/nr 接送/v ，/w 有时/d 她/rr 回家/vi 晚/tg 了/ule ，/w 韩健/nr 都/d 给/p 孩子/n 洗/v 好/a 脚/n 了/ule 。/w 
