[北汽/n 集团/nis]/ntc 迎来/v 产销/n 突破/v [200/m 万辆/q]/mq 的/ude1 重要/a 里程碑/n 。/w 记者/nnt 日前/t 获悉/v ，/w 去年年初/t 设定/v 的/ude1 [200/m 万辆/q]/mq [汽车/n 销售/vn]/nz 目标/n 已/d [超额/vd 完成/v]/nz ，/w 全年/n 预计/v 完成/vn 产销/n [210/m 万辆/q]/mq ，/w 同比/n 大增/v 23.5%/m 。/w 日前/t ，/w 远在/v 云南/ns [瑞丽/ns 江畔/n]/nz ，/w 北汽/n 首/q 个/q 出口/vn 生产/v 基地/nis 正式/ad 开工/vi 建设/vn ，/w 北汽/n 迈开/v [自主/vd 品牌/n]/nz 国际化/vn 的/ude1 征程/n ，/w 这/rzv 将/d 为/p 公司/nis 进军/v 国内/s 车/n 企/ng 第一/m 阵营/n 提供/v 重要/a 支撑/v 。/w 
面向/v [东南亚/nsf 市场/n]/nz 的/ude1 [北汽/n 云南/ns 瑞丽/ns 汽车/n 有限公司/nis]/nt ，/w 设在/v 云南省/ns 德宏州/ns 瑞丽市/ns ，/w 由/p [北汽/n 集团/nis]/ntc 和/cc [云南/ns 景/ng 成/v 集团/nis]/nt 共同/d 出资/vi 兴建/v ，/w 北汽/n 占/v 股/q 70%/m 。/w 这/rzv 座/q 基地/nis 一期/b 规划/n 年产/v [5/m 万辆/q]/mq ，/w 二期/b 年产/v [10/m 万辆/q]/mq ，/w 预计/v 2015年四季度/t 投产/vi ，/w 将/d 填补/v 云南省/ns [汽车/n 工业/n]/nz 的/ude1 空白/n 。/w 除/p 建设/v 焊装/nz 、/w 涂装/v 、/w 总装/vn [三/m 大/a]/mq 工艺/n 生产线/n 外/f ，/w 基地/nis 将/d 同步/vd 配/v 建/v 零部件/n 配套/vn 、/w [国际/n 商贸/n]/nz 展示/v 、/w 整车/n [物流/n 服务/vn]/nz 设施/n 。/w 据/p 透露/v ，/w 基地/nis 首款/nz 产品/n 将/d 是/vshi 北汽/n 股份/n 即将/d 上市/vn 的/ude1 [硬派/nz 越野车/n]/nz B40/x ，/w 后续/vn 还/d 将/d 投产/vi 北汽/n 有限/a SUV/x 车型/n 域/ng 胜/v 007/m 、/w 旗/n 铃/o 轻卡/nz 、/w 锐/ag 铃/o 皮卡/nrf 、/w 北汽/n 股份/n 威望/n 系列/n 客车/n 等/udeng 产品/n 。/w 
[风景/n 秀丽/a]/nz 的/ude1 瑞丽/ns ，/w 已/d 成为/v 中国/ns 大西南/s 战略/n 的/ude1 桥头堡/n ，/w [北汽/n 瑞丽/ns 基地/nis]/nt 就/d 设在/v 瑞丽/ns 开放/v 开发/vn 试验/v 区内/n ，/w 距离/n 中/f 缅/b 边境/s 芒/ng 满/a 口岸/n 仅/d 300多米/m ，/w 一条/mq [13/m 公里/q]/mq 的/ude1 道路/n 直通/v 缅甸/ns 北部/f 最大/gm 的/ude1 口岸/n 集散中心/nis ，/w 出口贸易/v 和/cc 物流/n 条件/n 极为/d 便利/an 。/w 为了/p 实现/v 与/cc 当地/s 自然环境/n 的/ude1 [和谐/a 发展/vn]/nz ，/w [北汽/n 瑞丽/ns 基地/nis]/nt 将/d 被/pbei 打造/v 为/p 先进/a 的/ude1 绿色/n 工厂/nis 和/cc [数字化/vn 工厂/nis]/ntcf 。/w 
“/w 中国/ns 加快/v 沿边/nz 地区/n 开发/vn ，/w 深化/v 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 开放/vn 合作/vn ，/w 为/p 北汽/n 快速/d 进入/v 海外/s 市场/n 提供/v 了/ule 难得/a 的/ude1 历史/n 机遇/n 。/w ”/w [北汽/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 徐和谊/nr 表示/v ，/w 瑞丽/ns 基地/nis 将/d 为/p 西南/ns 边境/s 开发/vn 提供/v [实体/n 经济/n]/nz 支撑/v ，/w 同时/c 也/d 开启/v 了/ule [北汽/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 [国际化/vn 战略/n]/nz 。/w 
2012年/t ，/w [北汽/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 产销/n 规模/n 稳居/v 国内/s [汽车/n 行业/n]/nz 第五/m ，/w [经营/vn 利润/n]/nz 位列/v 行业/n 第四/m 。/w 2013年/t ，/w [北汽/n 集团/nis]/ntc 成功/a 跻身/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 的/ude1 同时/c ，/w 销售/v 规模/n 也/d 跃升/v 至/p 200多万辆/m ，/w 预计/v 实现/vn 营收/nz [2600/m 亿元/q]/mq 。/w 根据/p [北汽/n 集团/nis]/ntc 最新/a 规划/n ，/w 到/v 2020年/t ，/w 北汽/n 产销/n 规模/n 将/d 达/v [600/m 万辆/q]/mq ，/w 跻身/v 国内/s [汽车/n 行业/n]/nz 前/f 三/m ，/w 海外/s 产量/n 占/v 总/b 销量/n 的/ude1 比重/n 达到/v 50%/m 。/w 
加速/vi 进军/v 国内/s 车/n 企/ng 第一/m 阵营/n 的/ude1 北汽/n ，/w 国内/s 生产/v 基地/nis 与/cc 国际化/vn 布局/n 都/d 在/p 加快/v 推进/vn 。/w 日前/t ，/w 投资/vn [50/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [北汽/n 河北/ns 黄骅/ns 基地/nis]/nt 建成投产/v ，/w 实现/v 年产/vn [20/m 万辆/q]/mq 生产能力/n ，/w 成为/v 北汽/n 有限/a [自主/vd 品牌/n]/nz 越野车/n 、/w 商用车/nz 生产/vn 的/ude1 前沿/s 阵地/n ；/w 去年/t 底/f ，/w 北汽/n 乘/v 用车/n 在/p 缅甸/ns 的/ude1 首家/n [4/m S/x]/mq 店/n 开业/vi ，/w 今年/t 会/v 完成/vn 海外/s [18/m 家/q]/mq [4/m S/x]/mq 店/n 的/ude1 布设/v ，/w 覆盖/v 中东/ns 、/w 南美/ns 、/w 东南亚/nsf 等/udeng 区域/n 。/w 
“/w 选择/v 以/p 出口/vn 生产/v 基地/nis 启动/v [国际化/vn 战略/n]/nz ，/w 是/vshi 风险/n 最低/a 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 。/w ”/w 北汽/n [国际/n 公司/nis]/nt 总裁/nnt 董海洋/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 瑞丽/ns 基地/nis 立足/vi 云南/ns ，/w 同时/c 面向/v 国内/s 西南/ns 省份/n 和/cc [东南亚/nsf 市场/n]/nz 。/w 瑞丽/ns 基地/nis 建设/v 过程/n 中/f ，/w 北汽/n 在/p 东盟/ns 地区/n 的/ude1 销售/vn 网络/n 会/v 加快/vn 构建/v 。/w 初期/f ，/w 瑞丽/ns 基地/nis 的/ude1 产品/n 国内/s 销售/vn 会/v 略/d 多/a 一些/mq ，/w 随着/p 二期/b 建成/v ，/w [15/m 万辆/q]/mq 总/b 产能/vn 会/v 有/vyou 多达/v [10/m 万辆/q]/mq 投放/v 海外/s 市场/n 。/w 
（/w 记者/nnt 涂露芳/nr ）/w 
