近期/t ，/w 被/pbei 当地/s 媒体/n 热/a 捧/v 的/ude1 郑州/ns “/w 雷锋哥/nr ”/w 孙德坤/nr ，/w 因/p 长期/d 不顾/v 家庭/n ，/w 以及/cc 一意孤行/vl 违反/v [公益/n 组织/n]/nz 规定/n 等/udeng 原因/n ，/w 遭遇/v [公益/n 组织/n]/nz 的/ude1 质疑/vn ，/w 引发/v 社会/n 反思/vn 。/w 近日/t ，/w 河南/ns 本土/n 成长/vi 起来/vf 的/ude1 公益/n 品牌/n ，/w 每天/r 为/p “/w [城市/n 美容师/nnt]/nz ”/w 环卫/n 工/n 免费/vd 提供/v 早餐/n 的/ude1 “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 又/d 起/vf 内讧/vn 。/w 该/rz [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 发起人/n ，/w 因/p 利用/v “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 新浪/ntc 官方/n [微博/n 账号/n]/nz 对/p 捐助/v 者/k 表示/v 不满/an ，/w 与/cc 现任/v 管理/vn 团队/n 在/p 网络/n 上/f 大/a 打/v “/w 口水仗/nz ”/w 。/w 
随着/p 民间/n 爱心/n 人士/n 以及/cc 爱心/n 志愿者/nnt 团体/n 、/w [公益/n 组织/n]/nz 不断/d 涌现/v ，/w 他们/rr 在/p 赢得/v 了/ule 社会/n 尊重/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 面临/v 着/uzhe [奉献/v 爱心/n]/nz 反/vi 被/pbei 质疑/vn 、/w 内部/f 管理/vn 不/d 健全/v 、/w 捐助/v 渠道/n 不/d 通畅/an 等/udeng 诸多/m 困惑/an 。/w 民间/n 公益/n 的/ude1 未来/t 该/rz 如何/ryv 发展/vn ，/w 仅凭/v [一/d 腔/ng]/mq 热情/an 是否/v 足够/vn ？/w 
“/w 爱心/n 早餐/n ”/w 起/vf 内讧/vn 曝/vg 管理/v 问题/n 
自/p 2012年12月29日/t 在/p 郑州/ns 发起/v 以来/f ，/w 除/p [今年/t 春节/t]/nz 和/cc [十/m 一/d 国庆节/t]/nz 两个/mq [法定/b 节假日/t]/nz ，/w “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 每天/r 都会/n 定点/n 定时/d 免费/vd 投放/v 。/w 每份/r 价值/n [5/m 元/q]/mq 的/ude1 早餐/n ，/w 有/vyou 包子/nf 、/w 豆浆/nf 、/w 鸡蛋/nf 、/w 粥/nf ，/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 可以/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 需求/n ，/w 自由/a 搭配/v 。/w 
如今/t ，/w “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 已/d 在/p 河南省/ns 郑州市/ns 和/cc 新乡市/ns 建立/v [4/m 个/q]/mq 发放/v 点/qt ，/w 一般/ad 每个/r 点/qt 每天/r 发放/v [60/m 份/q]/mq 早餐/n ，/w 稳定/an 的/ude1 受益/vn 人群/n 约/d 有/vyou 近/a [400/m 人/n]/mq 。/w 
2013年11月22日/t ，/w 名为/v “/w 林国雅/nr V/x ”/w 的/ude1 网友/n 发布/v 了/ule 其/rz 给/p “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 捐款/vi 的/ude1 微博/n ，/w “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 新浪/ntc 官方/n 微博/n 却/d 表示/v 了/ule 不满/an ，/w 认为/v 其/rz “/w 借/v 公益/n 炒作/v ”/w ，/w 引来/v 众多/a 网友/n 围观/vi 。/w 
2013年11月24日/t ，/w “/w 爱心/n 早餐/n 新乡站/nz ”/w 发出/v 声明/n ，/w 称/v “/w 项目/n 官方/n 账号/n 于/p 2013年11月22日/t 被/pbei 私自/d 更改/v 密码/n 并/cc 发布/v 不/d 实/ad 言论/n ，/w 其/rz 言论/n 不/d 代表/nnt 组织/n 观点/n 。/w ”/w 
很快/d ，/w 一场/mq 围绕/v 着/uzhe “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 的/ude1 口水战/nz ，/w 在/p 网络/n 上/f 愈演愈烈/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 发布/v 质疑/vn 微博/n 的/ude1 人/n 叫/vi 梁春华/nr ，/w 是/vshi 爱心/n 早餐/n 的/ude1 最早/d 发起人/n 之一/rz ，/w 后来/t 由于/p 多方面/n 原因/n ，/w 梁春华/nr 和/cc 现在/t 的/ude1 负责人/nnt 宁泽西/nr 、/w 李明亮/nr 等/udeng 人/n 分道扬镳/vl ，/w 但/c “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 官方/n 微博/n 密码/n 依然/d 由/p 梁春华/nr 掌握/v 。/w 
梁春华/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 说/v ，/w 2013年11月22日/t ，/w 当/p 他/rr 看见/v “/w 林国雅/nr V/x ”/w 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f “/w 显摆/nz ”/w 为/p 爱心/n 早餐/n 捐款/vi 一事时/t ，/w 觉得/v 是/vshi 炒作/v 公益/n 的/ude1 作秀/nz 行为/n ，/w 心/n 生/v 不满/an ，/w 想/v 反驳/vn 一下/mq 。/w “/w 当时/t 我/rr 自己/rr 的/ude1 个人/n 微博/n 账户/n 和/cc ‘/w 爱心/n 早餐/n ’/w 同时/c 处于/v 登录/vn 状态/n ，/w 误用/v ‘/w 爱心/n 早餐/n ’/w 发布/v 了/ule 信息/n 。/w ”/w 
对于/p 现任/v 管理/vn 团队/n 认为/v 梁春华/nr “/w 私自/d 更改/v 密码/n ，/w 至今/d 还/d 把/pba 控/v 着/uzhe ”/w 的/ude1 态度/n ，/w 梁春华/nr 称/v “/w 爱心/n 早餐/n ”/w 微博/n 是/vshi 他/rr 注册/vn 的/ude1 ，/w 作为/p 发起人/n 之一/rz ，/w 他/rr 不/d 认为/v 自己/rr 现在/t 已/d 与/cc “/w 爱心/n 早餐/n ”/w [公益/n 事业/n]/nz [毫无/v 关系/n]/nz 。/w 
在/p 双方/n 的/ude1 “/w 口水仗/nz ”/w 中/f ，/w “/w 炒作/v 作秀/nz ”/w 和/cc “/w 项目/n 不/d 公开/ad ”/w 两个/mq 词/n 多次/mq 被/pbei 提及/v 。/w 
梁春华/nr 表示/v ，/w 自己/rr 对/p 爱心/n 早餐/n 主要/b 有/vyou 两点/m 不满/an ：/w 第一/m ，/w 部分/n 捐助/v 者/k 借/v 公益/n 炒作/v ，/w 是/vshi 一种/mq 作秀/nz 行为/n ；/w 第二/m ，/w 基金/n 监管/vn 不/d 透明/a 。/w 
对此/d ，/w 2013年12月25日/t “/w [郑州市/ns 城市/n 管理局/nis]/nt ”/w 微博/n [第一/m 时间/n]/nz 发出/v 声音/n ：/w “/w 爱心/n 早餐/n ”/w ，/w 非/b 一人/mq 之/uzhi 早餐/n ，/w 非/b 私利/n 之/uzhi 早餐/n ！/w 公益/n 为/p 众/ag 然/rz 做/v 公益/n 者/k 寡/ag ，/w 私利/n 为/p 寡/ag 而/cc 行/ng 私利/n 者/k 众/ag ！/w 公益/n 之/uzhi 路/n 本/rz 就/d 略显/d 孤单/a 更/d 漫漫/z 修远/nz ，/w 同行/n 之/uzhi 人/n 更/d 应/v [且/c 行/ng 且/c 珍惜/v]/nz ！/w 
