5日/t 下午/t ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 周本顺/nr 、/w 省长/nnt 张庆伟/nr 、/w 省委/nis 副书记/nnt 赵勇/nr 等/udeng 在/p 石家庄/ns 会见/v 了/ule [阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 、/w 菜鸟/r [网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 马云/nr ，/w 菜鸟/r [网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nis CEO/x 沈国军/nr 一行/n 。/w 
周本顺/nr 代表/nnt [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 向/p 马云/nr 一行/n 的/ude1 到来/vn 表示/v [热烈/a 欢迎/v]/nz 和/cc [衷心/d 感谢/v]/nz ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 河北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 周本顺/nr 指出/v ，/w 随着/p 我国/n 沿海/f 开放/v [由/p 南向/n 北/f]/nz 推移/vn ，/w [环渤海/ns 地区/n]/nz 正在/d 成为/v 中国/ns 最/d 有/vyou 潜力/n 的/ude1 新/a 增长极/n 之一/rz 。/w 河北/ns 环抱/v 京津/ns 、/w 面临/v 渤海/ns ，/w [区位/n 条件/n]/nz 、/w [资源/n 禀赋/n]/nz 、/w 产业/n 基础/n 都/d 是/vshi 全国/n 最好/d 的/ude1 省份/n 之一/rz ，/w 蕴藏/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 发展/vn 潜力/n 。/w 当前/t ，/w 河北/ns 既/c 面临/v 加快/vn 发展/vn 的/ude1 艰巨/a 任务/n ，/w 又/d 面临/v 着/uzhe [结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 巨大/a 压力/n ，/w 特别/d 是/vshi 完成/v 国家/n 下达/v 的/ude1 化解/vn 过剩/vi 产能/vn 、/w 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 硬/a 任务/n ，/w 需要/v 付出/vn 巨大/a 的/ude1 成本/n 和/cc 艰苦/a 的/ude1 努力/ad 。/w 破解/v 河北/ns 面临/v 的/ude1 突出/a 矛盾/an 和/cc 问题/n ，/w 必须/d 走出/v 一条/mq [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 大/a 的/ude1 [传统/n 产业/n]/nz 退出/v 来/vf ，/w 要/v 有/vyou 新的/a 一块/s 补/v 上去/vf 。/w 为此/bl ，/w 我们/rr 正在/d [大力/d 发展/vn]/nz [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 加快/v 发展/vn [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 全力/d 支持/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 。/w 这/rzv 为/p 更多/ad 企业/n 参与/v 河北/ns 发展/vn 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 商机/n 。/w 特别/d 是/vshi 近年来/dl 电子商务/nnd 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 等/udeng 产业/n 发展/v 势头/n 强劲/a ，/w 河北/ns 这些/rz 方面/n 的/ude1 发展/vn 空间/n 十分/d 广阔/a 。/w 我们/rr 真诚/a 欢迎/v [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 和/cc 菜鸟/r [网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 来/vf 冀/b 考察/v 项目/n 、/w 投资/vn 兴业/v ，/w 加快/v 河北/ns 电子商务/nnd 贸易/v 体系/n 建设/vn ，/w 促进/v 河北/ns [现代/ntc 服务业/n]/nz 发展/vn 。/w [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 将/d 全力/d 支持/v 双方/n 合作/vn ，/w 并/cc 努力/ad 创优/v [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 为/p 企业/n 发展/vn 提供/v 良好/a 服务/vn 。/w 
马云/nr 简要/ad 介绍/v 了/ule 企业/n 发展/v 情况/n 和/cc 未来/t 规划/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 河北/ns 是/vshi 人口/n 大/a 省/n ，/w 环绕/v 京津/ns ，/w （/w 交通/n [区位/n 优势/n]/nz 明显/a ，/w 这/rzv 为/p 电子商务/nnd 、/w 物流业/nz 发展/vn 提供/v 了/ule 得天独厚/bl 的/ude1 优越/a 条件/n 。/w 河北/ns 转型/vn 升级/vi 的/ude1 压力/n 很大/d ，/w 但/c 压力/n 就是/v 动力/n 、/w 就是/v 潜力/n ，/w 我们/rr 对/p 河北/ns 未来/t 发展/v [充满/v 信心/n]/nz ，/w 也/d 十分/d 看好/v 河北/ns 在/p 电子商务/nnd 、/w 物流业/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 发展/vn 前景/n 。/w 集团/nis 将/d 加快/v 在/p 河北/ns 投资/v 布局/n ，/w 发挥/v 资本/n 、/w 管理/vn 、/w 团队/n 等/udeng 优势/n ，/w 与/cc 河北/ns [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 做好/v 发展/vn 电子商务/nnd 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 的/ude1 大/a 文章/n ，/w 实现/v 双方/n 互利/vi 共赢/n 。/w 
河北省/ns 领导/n 孙瑞彬/nr 、/w 景春华/nr 参加/v 会见/vn 。/w （/w 记者/nnt 苏励/nr ）/w 
