武汉/ns 迎来/v 外国/n 总领事馆/nis “/w 抢滩/vi ”/w 期/qv 。/w 昨日/t 举行/v 的/ude1 该市/r 政协/nis [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 大会/n 透露/v ，/w 日本/ns 拟/v 在/p 汉/tg 设/v 领事/nnt 办公室/nis ，/w 再/d 升格/vi 为/p 总领事馆/nis ；/w 泰国/nsf 也/d 考虑/v 在/p 汉/tg 设/v 总领事馆/nis 。/w 算上/nz 此前/t 已确定/nz 设馆/nz 的/ude1 英国/ns 及/cc 现有/v 的/ude1 美/b 、/w 法/n 、/w 韩/b [三/m 国/n]/mq 驻/v 汉/tg 总领事馆/nis ，/w 武汉/ns 的/ude1 外国/n 总领事馆/nis 将/d 增至/v [6/m 家/q]/mq ，/w 跻身/v 全国/n 城市/n 第六/m 。/w 
去年/t 该市/r 政协/nis 将/d “/w 促进/v [国际化/vn 大都市/n]/nz 建设/vn ”/w 列为/v [3/m 件/q]/mq 重点/n 建议案/n 之/uzhi 首/q 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 武汉/ns 国际化/vn 程度/n 全面/ad 提升/v 。/w 该市/r 已/d 明确/a 在/p 汉阳/ns 墨水湖/nz 南岸/s 建设/v 外国/n 领事馆/nis 区/n ，/w 拟/v 设置/vn [40/m 家/q]/mq 外国/n 领事/nnt 机构/n 。/w 
[美国/nsf 驻/v 汉/tg 总领事馆/nis]/nt 正/d 筹备/vn 今年/t 夏天/ns 开办/v 签证/n 业务/n ，/w 届时/d 周边/n 省份/n 居民/n 无需/v 再/d 跑/v 北京/ns ，/w 预计/v 武汉/ns 年/qt 签证/n 量/n 将/d 达到/v [20/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
[国际/n 航线/n]/nz 也/d 在/p 同步/vd 激增/vi 。/w 去年/t 武汉/ns 新增/v [5/m 条/q]/mq 国际/n 及/cc [地区/n 航线/n]/nz ，/w 今年/t 还/d 将/d 争取/v 开通/vn 武汉/ns 至/p 墨尔本/nsf 、/w 莫斯科/nsf 等/udeng 多条/mq [国际/n 航线/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 该市/r 还/d 将/d 争取/v 对/p 部分/n 国家/n 持有/v 第三国/nz 签证/n 和/cc 机票/n 的/ude1 外国人/n 实行/v “/w [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v ”/w 政策/n ，/w 吸引/v 更多/ad 外国人/n 来/vf 汉/tg 商谈/vn 、/w 旅游/vn 。/w （/w 记者/nnt 江萌/nr 、/w 胡弦/nr 、/w 严运涛/nr ）/w 
