王力宏/nr (/w 左/f )/w 借/v 位/q 激/v 吻/v 张惠妹/nr 。/w (/w 公关/n 图/n )/w 
人民网/nz 1月6日/t 电/n 据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 消息/n ，/w 明星/nnd 间/f 的/ude1 分/qt 分/qt 合合/nz 总是/d 能/v 引起/v 关注/vn ，/w 无奈/d [相爱/vi 容易/ad 相处/vi 难/a]/nz ，/w 恋情/n 未必/d 可以/v 开花结果/vl 。/w 两人/mq 结束/v 关系/n 后/f 虽/c 能/v 选择/vn 避/v 不/d 见面/vi ，/w 但/c 演艺圈/n 那么/c 小/a ，/w 难保/v 没有/v 同台/vd 的/ude1 一天/mq 。/w 有人/r 大方/a 应对/v ，/w 有人/r 尴尬/a 落/v 跑/v 。/w 下面/f ，/w 我们/rr 就/d 来/vf 盘点/vn 一下/mq 那些/rz 昔日/t 恋人/n 同台/v 时/ng 的/ude1 表现/vn 。/w 
同台/vd 再见/vi 也/d 是/vshi 朋友/n 
2002年/t 张惠妹/nr (/w 阿妹/n )/w 担任/v 王力宏/nr 演唱会/n 嘉宾/n 后/f ，/w 两人/mq 互/d 传/v 好感/n ，/w 甚至/d 在/p 阿妹/n 家乡/n 丰年祭/nz 也/d 能/v 见到/v 王力宏/nr 爱相随/nz 。/w 近几年/qt 阿妹/n 和/cc 男友/n Sam/x 稳定/an 交往/vn ，/w 事过境迁/vl ，/w 与/cc 王力宏/nr 重新/d 在/p 事业/n 上/f 有/vyou 合作/vn 。/w 两人/mq 不仅/c 在/p 黑人/n 、/w 范范/nr 婚礼/n 同台/vd ，/w 2012年/t 阿妹/n 于/p 小巨蛋/nz 举行/v 演唱会/n ，/w 王力宏/nr 化身/n 卑南族/nz 勇士/n “/w 阿/b 密/a 宏/nz ”/w 相挺/nz ，/w 经过/p 十年/mq 再/d 同台/vd ，/w 阿妹/n 说/v ：/w “/w 你/rr 为什么/ryv 让/v 我/rr 等/udeng 那么久/nz ？/w ”/w 王力宏/nr 回/v ：/w “/w 那/rzv 你/rr 为什么/ryv 让/v 我/rr 等/udeng 那么久/nz ？/w ”/w 紧接着/c 借/v 位/q 激/v 吻/v 。/w 
黄子佼/nr 、/w 曾宝仪/nr (/w 阿宝/nz )/w 2004年/t 分手/vi ,/w ，/w 2012年/t 黄子佼/nr 为/p 宣传/vn 担任/v 阿宝/nz 主持/v 节目/n 来宾/n ，/w 两人/mq 展现/v 风度/n ，/w 直/d 喊/v ：/w “/w 不/d 尴尬/a ！/w ”/w 去年/t 他们/rr 携手/vd 主持/v 电影/n 《/w 大/a 尾/ng 鲈鳗/nz 》/w 首映/v 会/v ，/w 默契/a 依旧/z ，/w 甚至/d 还/d 很/d 默契/a 的/ude1 和/cc 曾宝仪/nr 借/v 位/q 亲亲/nz 。/w 
见面/vi 略显/d 尴尬/a 
四年前/t ，/w 赵又廷/nr 、/w 张钧宁/nr 因/p 合作/vn 《/w [痞子/n 英雄/n]/nz 》/w 传出/v 绯闻/n ，/w 后来/t 外传/vi 双方/n 情已逝/nz ，/w 赵又廷/nr 改/v 恋/vn 高圆圆/nr ，/w 两人/mq 稳定/an 交往/vn 。/w 去年/t 12月/t 电影/n 《/w [痞子/n 英雄/n]/nz 2/m 》/w 举行/v 首发/vn 会/v ，/w [主要/b 演员/nnt]/nz 赵又廷/nr 、/w 张钧宁/nr 应邀出席/v ，/w 该片/r 不仅/c 是/vshi 他们/rr 分手/vi 后/f 首次/m 拍戏/vi ，/w 也/d 是/vshi 他们/rr 首次/m 同台/vd 亮相/vi 。/w 拍摄/v 时/ng 会/v 不会/v 尴尬/a ？/w 赵又廷/nr 表示/v 两人/mq 是/vshi 专业/n 演员/nnt ，/w 嘴/n 上/f 虽然/c 否认/v ，/w 但/c 现场/s 他们/rr 比肩/nz 而/cc 站/vi ，/w 赵/nz 却/d 不/d 敢/v 和/cc 张钧宁/nr 四目/nz 相对/d ，/w 看得/v 出来/vf 是/vshi 有/vyou 那么/c 点/qt 尴尬/a 氛围/n 。/w 
当初/t 的/ude1 “/w 双/q J/x 恋/v ”/w 让/v 粉丝/nf 们/k 欢愉/an 不已/vi ，/w 无奈/d 因/p 周杰伦/nr 疑似/nz 劈腿/nz 而/cc 分开/vi 。/w 现在/t 周杰伦/nr 与/cc 昆凌/nz 交往/vn ，/w 蔡依林/nr 有/vyou 锦荣/nz 陪伴/v ，/w 各自/rr 有/vyou 新/a 恋情/n 。/w 去年/t 周杰伦/nr 和/cc 蔡依林/nr 在/p [第/m 24/m 届/q]/mq 金曲奖/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 携手/vd 颁奖/vn ，/w 但/c 不管/c 所有/b 人/n 怎么/ryv 拱/v 他们/rr “/w 抱/v 一下/mq ”/w ，/w 两人/mq 就是/v 不肯/v “/w 合作/vn ”/w ，/w 赶紧/d 落/v 跑/v 。/w 
