按照/p 国务院/nt 油品/n 质量/n 升级/vi 时间表/n ，/w 自/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 国内/s 主营/n 单位/n 汽油/n 全部/m 升级/vi 为/p 国/n 四/m 汽油/n 。/w 作为/p 雾霾/nz 污染/v 重灾区/n 的/ude1 河北省/ns [执行/v 情况/n]/nz 如何/ryv ？/w 记者/nnt 日前/t 进行/vn 了/ule 探访/v 。/w 
在/p 石家庄/ns 的/ude1 多家/mq 加油站/nis ，/w 加油机/n 已经/d 换/v 了/ule 新/a 标/v ，/w “/w [93/m 号/q]/mq [车/n 用/p 乙醇/n 汽油/n]/nz (/w E10/x )/w ”/w 是/vshi 红/a 底/f 白字/n ；/w “/w [97/m 号/q]/mq [车/n 用/p 乙醇/n 汽油/n]/nz (/w E10/x )/w ”/w 是/vshi 绿/a 底/f 白字/n 。/w 
“/w 凡是/d 有/vyou 这种/r 标识/n 的/ude1 都/d 是/vshi 国/n 四/m 标准/n 汽油/n 。/w ”/w [中石化/nz 石家庄/ns 石油/n 分公司/nis]/nt 桥东/nz 片/q 区/n 黄/a 经理/nnt 介绍/v 说/v ，/w “/w 车主/n 加油/vi 时/ng ，/w 加油站/nis 出具/v 的/ude1 发票/n 、/w IC/x 卡/n 小票/n 也/d 均/d 会/v 标明/vn ‘/w 国/n 四/m ’/w 汽油/n ，/w 车主/n 比较/d 容易/ad 辨认/v 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w 石家庄市/ns 自/p 去年/t [10/m 月初/t]/mq 就/d 启动/v 油品/n 升级/vi 置换/vn 工作/vn ，/w “/w 原来/d 的/ude1 储油罐/n 、/w 管线/n 里/f 都/d 是/vshi 国/n 三/m 的/ude1 油/n ，/w 逐步/d 用/p 国/n 四/m 的/ude1 油/n 进行/vn 替换/v 的/ude1 过程/n 大概/d 需要/v 两个月/mq 时间/n 。/w ”/w 黄/a 经理/nnt 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 按照/p 河北省/ns 油品/n 升级/vi 的/ude1 计划/n 时间表/n ，/w 到/v 2013/m 年底/f 前/f ，/w 全省/n 就/d 已/d 供应/vn 符合/v 国家/n 第四/m 阶段/n 标准/n 的/ude1 [车/n 用/p 汽油/n]/nz ；/w 到/v 2014/m 年底/f 前/f ，/w 全省/n 供应/vn 符合/v 国家/n 第四/m 阶段/n 标准/n 的/ude1 车/n 用/p 柴油/n ；/w 从/p 2015年1月1日/t 开始/v ，/w [京津冀/nz 地区/n]/nz 的/ude1 [车/n 用/p 汽油/n]/nz 要/v 提升/vn 至/p 国/n 五/m 标准/n ，/w 这/rzv 就/d 意味着/v ，/w 再/d 过/uguo 一年/mq 多/a ，/w 国/n 四/m 就/d 该/rz 换/v 国/n 五/m 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 周迎久/nr 通讯员/nnt 王锦慧/nr ）/w 
