杨松/nr 调研/vn 了/ule [房县/ns 北城/nz 工业园/nz]/nt 、/w 环城/vn 一级/b 路/n 生态/n 河堤/n 、/w 诗经/n 大道/ns 、/w 诗经/n [文化/n 公园/n]/nz 、/w 南部/f 生态/n 河堤/n 、/w 建材/n 大市场/nz 、/w 回龙乡/ns 扶贫/vn 搬迁/v 点/qt 等/udeng ，/w 来到/v [化/v 龙堰/nz 镇/n]/ns 高桥村/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 该村/r 四组年/t 过/uguo [八/m 旬/ng]/mq 的/ude1 老/a 党员/nnt 何建法/nr 、/w 何足善/nr ，/w 年/qt 过/uguo 七旬/n 的/ude1 老/a 党员/nnt 何立海/nr ，/w 与/cc 他们/rr 话/n 党史/n ，/w 聊/v 家常/n ，/w 祝福/vn 他们/rr 新年/t [健康/a 快乐/a]/nz 。/w 
在/p 省政协/n [新农村/nz 建设/vn]/nz 联系点/n 高桥村/ns 的/ude1 村委会/nis ，/w 杨松/nr 与/cc [化/v 龙堰/nz 镇/n]/ns 以及/cc 省政协/n “/w 三万/m ”/w 活动/v 联系点/n 高/a 桥/n 、/w 桃园/ns 、/w 长/a 望/v 、/w 汤/n 峪河/nz [四/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 [基层/n 干部/nnt]/nnt 促膝谈心/vl ，/w 共商/v 发展/vn 。/w 杨松/nr 表示/v ，/w 要/v 把/pba [新农村/nz 建设/vn]/nz 、/w 扶贫/vn 攻坚/vn 和/cc “/w 三万/m ”/w 活动/vn 结合/v 起来/vf ，/w 以/p 高桥村/ns 为主/vi 辐射/vn [三/m 个/q]/mq 村/n ，/w [通盘/d 考虑/v]/nz [四/m 村/n]/mq 发展/vn 。/w 下/f 一步/mq ，/w 省政协/n 驻点/nz 干部/nnt “/w 惠万民/nr ”/w 的/ude1 重点/n ，/w 是/vshi 帮助/v 解决/vn [四/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 安全/an 饮水/n 、/w 帮助/v 发展/vn 核桃/nf 基地/nis 等/udeng 。/w 驻点/nz 干部/nnt 要/v 与/cc 当地/s 干部/nnt 协商/vn 谋划/v ，/w 做好/v 3年/t 发展/v 规划/n 和/cc 当年/t 项目/n 清单/n ，/w 促进/v [四/m 村/n]/mq 的/ude1 村容村貌/n 有/vyou 较大/d 变化/vn ；/w 要/v 善于/v 引导/vn ，/w 采用/v 占/v 股/q 、/w [农业/n 合作社/nis]/nis 等/udeng 多种/m 方式/n ，/w 培育/v 和/cc 发展/vn 好/a [村级/b 集体经济/n]/nz 。/w 
在/p 省/n 领导/n 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 工作/vn 联系点/n [神农架/ns 林区/n]/nz ，/w 杨松/nr 调研/vn 了/ule [松柏镇/ns 八角庙/nz 村委会/nis]/nt 农事/n 代办/v 、/w 盘/qv 水/n [生态/n 产业园/nz]/nz 、/w 实验/v 初级中学/nis 、/w [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz 、/w [保障性/n 住房/n]/nz 、/w 传奇/n [神农/nz 印象/n 中心/nis]/nt ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 摇/v 号/q 入住/v 廉租房/nz 的/ude1 [3/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz ，/w 带/v 去/vf 慰问品/n 和/cc 新年/t 的/ude1 问候/vn 。/w 
杨松/nr 在/p 座谈会/n 上/f 听取/v 林区/n 汇报/vn 后/f 说/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w [神农架/ns 林区/n]/nz 在/p 保护/v 基础上/nz 探索/v [生态/n 经济/n]/nz [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 经济发展/v 和/cc [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 提高/v 显著/ad ，/w [生态/n 环境/n]/nz 恢复/v 比较/d 好/a 。/w 下/f 一步/mq ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 三中全会/n 精神/n ，/w 积极/ad 抓好/v 林区/n “/w 十二五/m ”/w 发展/v 规划/n 的/ude1 中期/f 评估/vn ，/w 进一步/d 理清/v 发展/vn 思路/n ，/w 加快/v 建设/vn 美丽/a 幸福/a 神农架/ns 。/w [神农架/ns 林区/n]/nz 要/v 守住/v [绿色/n 生态/n]/nz 宝库/n ，/w 为/p 本地/rzs 人民/n 提供/v 生态/n 宜居/nz 、/w 幸福感/n 强/a 的/ude1 生活/vn ，/w 同时/c 与/cc 周边/n 地区/n 和/cc 省内/s 有关/v 城市/n 做好/v 对接/vn ，/w 协调发展/v ，/w 大胆/ad 尝试/v ，/w 争取/v 各/rz 方面/n 的/ude1 支持/vn ，/w 打造/v 生态/n 发展/v 试验区/n ，/w 在/p 全省/n 乃至/c 全国/n 探索/v 出/vf 一条/mq 有/vyou 神农架/ns 特色/n 的/ude1 生态/n [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
省政协/n 秘书长/nnt 刘安民/nr 参加/v 调研/vn 并/cc 主持/v 相关/vn 座谈会/n 。/w 十堰市/ns 、/w [神农架/ns 林区/n 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 、/w 政协/nis 负责人/nnt 陪同/v 调研/vn 。/w （/w 记者/nnt 张辉/nr 、/w 通讯员/nnt 李万进/nr ）/w 
