据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 继/vg 韩娱/nr 界/n 曝/vg 出/vf 允儿/nz 和/cc 李胜基/nr （/w 官方/n 译名/n 李昇基/nr ）/w 的/ude1 恋情/n 后/f ，/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 秀英/nz 与/cc 演员/nnt 郑京浩/nr （/w 官方/n 译名/n 郑敬淏/nr ）/w 的/ude1 恋情/n 也/d 被/pbei 公开/ad ，/w 随即/d 再次/d 引起/v 热/a 议/v 。/w 双方/n 所属/n 经纪公司/nis 于/p 3日/t 表示/v ，/w 秀英/nz 和/cc 郑京浩/nr 是/vshi 从/p 2013年初/t 开始/v 正式/ad 交往/vn ，/w 目前/t 两人/mq 已/d 走过/v 了/ule 恋爱/vi 初期/f 阶段/n 。/w 
