原/b 标题/n ：/w [节能/vn 环保/n]/nz 已/d 成/v 中关村/ns [第二/m 大/a]/mq 产业/n 
一个/mq 直径/n 不到/v [一/d 毫米/q]/mq 、/w 肉眼/n 很难/d 识别/vn 的/ude1 小孔/n ，/w 只是/d 会/v 在/p 不知不觉/dl 中/f 漏出/nz 一些/mq 再/d 普通/a 不过/c 的/ude1 空气/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 一个/mq 小孔/n 出现/v 在/p 别处/rzs 可能/v 不/d 打紧/nz ，/w 但/c 要是/c 出现/v 在/p [工业/n 生产/vn]/nz 车间/n 里/f 提供/v 气动力/n 的/ude1 压缩空气/nz 管道/n 上/f 或/c 是/vshi [生产/vn 设备/n]/nz 的/ude1 部件/n 松动/vi 处/n ，/w 每年/r 会/v “/w 漏/v ”/w 掉/v 3500多度/m 电/n ，/w 相当于/v 两个/mq [三/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 一年/mq 的/ude1 用电量/n 。/w 
刘胜章/nr 原来/d 可不/dl 相信/v 这样/rzv 的/ude1 数字/n 。/w 他/rr 是/vshi 山东/ns 一家/n 大型/b 轮毂/nz 生产厂/n 的/ude1 设备/n 部/q 部长/nnt ，/w 原本/d 只是/d 尝试性/nz 地/ude2 找/v 来/vf 蔡茂林/nr 的/ude1 公司/nis 做/v 个/q “/w 节能/vn 体检/vn ”/w ，/w 没/d 打算/v 真/a 能/v 有/vyou 什么/ry 实际/n 作用/n 。/w 可是/c ，/w 在/p 看到/v 数据/n 详实/a 的/ude1 报告/n 中/f ，/w 工厂/nis 里/f 存在/v 上/f [千/m 个/q]/mq 这样/rzv 的/ude1 漏气/vi 点/qt 和/cc 其他/rzv 节能/vn 漏洞/n 后/f ，/w 厂里/n 的/ude1 管理者/nnt 们/k 坐/v 不住/d 了/ule ，/w “/w 赶紧/d 做/v 节能/vn 改造/vn ！/w ”/w 
在/p 轮毂/nz 厂/n ，/w 轮毂/nz 成型/vi 后/f 的/ude1 冷却/vn 烘干/v 、/w 闸/n 具/vg 的/ude1 调整/vn 等/udeng ，/w 都/d 要/v 用/p 到/v 压缩空气/nz 。/w 一台/mq [40/m 万元/q]/mq 左右/f 的/ude1 空压机/n ，/w 每天/r [24/m 小时/n]/mq 开机/vi ，/w 一年/mq 光电/b 费/n 就/d 得/ude3 [150/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 耗能/vn 大户/n ”/w ，/w 厂里/n 有/vyou [6/m 台/q]/mq 。/w 
由于/p [生产/vn 设备/n]/nz 长时间/nz 运行/vn ，/w 部件/n 老化/vi ，/w 容易/ad 造成/v 气动/b 设备/n “/w 跑冒滴漏/vl ”/w 。/w 修补/v 完/vn 这些/rz 直径/n 不到/v [一/d 毫米/q]/mq 的/ude1 漏点/nz 和/cc 其他/rzv 节能/vn 漏洞/n 后/f ，/w 轮毂/nz 厂/n 每年/r 能/v 省/n 下/f 200多万元/m 的/ude1 电费/n 。/w 改造/vn 所/usuo 用/p 的/ude1 成本/n ，/w 一年/mq 就/d 能/v 收回/vn ，/w 刘胜章/nr 冲/v 着/uzhe 蔡茂林/nr 竖起/v 了/ule 大拇指/n 。/w 
蔡茂林/nr 所在/n 的/ude1 爱/vn 社/n 时代/n ，/w 就是/v 典型/n 的/ude1 通过/p 促进/v [节能/vn 环保/n]/nz ，/w 为/p 自己/rr 挣来/v 真金/nz 白银/n 的/ude1 企业/n 。/w 
近年来/dl ，/w 无数/m 以/p [先进/a 技术/n]/nz 为/p 支撑/v 的/ude1 中关村/ns [节能/vn 环保/n]/nz 企业/n 异军突起/vl ，/w [节能/vn 环保/n]/nz [迅速/ad 发展/vn]/nz 成为/v 中关村/ns 新的/a [经济/n 增长/v]/nz 点/qt ，/w 目前/t 仅次于/v [电子/n 信息/n 产业/n]/nz ，/w 已/d 跃升/v 为/p [第二/m 大/a]/mq 产业/n 。/w 
不过/c ，/w 就/d 在/p 几年/mq 前/f ，/w 像/v 中国/ns [压缩空气/nz 系统/n]/nz 这样/rzv 的/ude1 节能/vn 市场/n ，/w 还是/c 一片/mq 无人/b 踏足/v 的/ude1 “/w 荒地/n ”/w 。/w 
“/w 节能/vn ？/w 环保/n ？/w 我们/rr 现在/t 满/a 脑子/n 都/d 是/vshi 怎么/ryv 把/pba 效益/n 做/v 上去/vf ，/w 没/d 闲工夫/n 考虑/v 这些/rz 。/w 更何况/bl ，/w 让/v 你们/rr 给/p 我们/rr 做/v [设备/n 改造/vn]/nz ，/w 以后/f 生产/vn [万一/d 出/vf]/mq 问题/n 了/ule 谁/ry 负责/v ？/w ”/w 2009年/t 创业/vn 之/uzhi 初/f ，/w 一位/mq 企业/n 老总/nnt 毫不客气/vl 地/ude2 给/p 了/ule 蔡茂林/nr 一句话/l 。/w 
如果/c 客户/n 能/v 在/p 他们/rr 的/ude1 节能/vn 改造/vn 中/f 见到/v 效益/n ，/w 那么/c [节能/vn 环保/n]/nz 这个/rz “/w 奢侈品/n ”/w 不/d 就/d 会/v 变成/v “/w 必需品/n ”/w 吗/y ？/w 
为了/p 保证/v 节能/vn 改造/vn 不/d 影响/v 客户/n 的/ude1 [正常/a 生产/vn]/nz ，/w 做好/v 节能/vn “/w 无痛/nz 手术/n ”/w ，/w 每/rz 接触/v 一个/mq 新领域/nz ，/w 蔡茂林/nr 的/ude1 团队/n 都会/n 花/n 近/a 6个月/t 的/ude1 时间/n ，/w 学习/v 客户/n 专业/n 领域/n 的/ude1 [生产/vn 工艺/n]/nz 。/w 其中/rz 一半/m 的/ude1 时间/n ，/w [技术/n 人员/n]/nnt 在/p 生产线/n 上/f 与/cc 一线/n 工人/nnt 朝夕相处/vl ，/w 了解/v 他们/rr 每天/r 的/ude1 设备/n 使用/v 习惯/n 和/cc 工厂/nis 的/ude1 用/p 气/n 规律/n 。/w 在/p 完成/v 四川/ns 一家/n 客户/n 的/ude1 项目/n 后/f ，/w 爱/v 社/n 时代/n 派/v 去/vf 的/ude1 一名/mq 北方/s 小伙子/n ，/w 甚至/d 已经/d 能/v 说/v 一口/mq 流利/a 的/ude1 四川话/nz 。/w 
过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 蔡茂林/nr 带领/v 下/f 的/ude1 爱/vn 社/n 时代/n ，/w 通过/p 给/p 全国/n [200/m 家/q]/mq [工业/n 企业/n]/nz 做/v [节能/vn 诊断/vn]/nz 、/w 给/p [40/m 家/q]/mq 企业/n 做/v 节能/vn 改造/vn ，/w 公司/nis 年收入/n 增长/v 了/ule 150%/m ，/w 更为/d 这些/rz 企业/n 省/n 了/ule [11/m 亿度/nz]/mq 电/n ，/w 相当于/v [55/m 万/d 户/q]/mq [三/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 一年/mq 的/ude1 用电量/n 。/w 
在/p 中关村/ns ，/w 像/v 爱/vn 社/n 时代/n 这样/rzv 的/ude1 企业/n 正在/d 飞速/d 崛起/v 。/w 
这/rzv 一切/rz ，/w 受益/vi 的/ude1 不仅/c 是/vshi 中关村/ns 和/cc 它/rr 所/usuo 扎根/v 的/ude1 北京/ns 。/w 
中关村/ns [环保/n 产业/n]/nz [促进/v 中心/nis]/nt 副主任/nnt 王彤/nr 透露/v ，/w 近几年/qt [中关村/ns 示范区/n]/nz 整体/n 技术/n 交易额/n 占/v 全国/n 的/ude1 近/a 三分之一/m ，/w 近/a 70%/m 输出/vn 到/v 北京/ns 以外/f 地区/n ，/w 其中/rz 20%/m 是/vshi [节能/vn 环保/n]/nz 技术/n 。/w [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 不仅/c 成为/v 中关村/ns 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 产业/n ，/w 更/d 成/v 了/ule 中关村/ns 技术/n 辐射/vn 和/cc 服务/v 全国/n ，/w 推动/v 美丽/a 中国/ns 建设/vn 的/ude1 又/d 一个/mq 强力/n 引擎/n 。/w （/w 记者/nnt 孙奇茹/nr ）/w 
