活泼/a 可爱/a 的/ude1 “/w 圆/v 仔/ng ”/w 。/w 吴亚明/nr 摄/vg 
人民网/nz 台北/ns 1月5日/t 电/n (/w 记者/nnt 吴亚明/nr 、/w 王连伟/nr )/w 熊猫宝宝/nrf “/w 圆/v 仔/ng ”/w 6日/t 将/d 正式/ad 与/cc 台湾/ns 民众/n 见面/vi 。/w 今天/t 晚上/t ，/w [台北/ns 市立/b 动物园/n]/nz 在/p 大熊猫/n 特/ag 展馆/n 举办/v 了/ule 牵手/vi 熊猫宝宝/nrf “/w 圆/v 仔/ng ”/w 感恩/vi 晚会/n 暨/cc 开展/v 仪式/n ，/w 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 在/p 致辞/vi 时/ng ，/w 对/p 大陆/ns 方面/n 、/w 大陆/ns 熊猫/n 专家/nnt 给予/vn “/w 圆/v 仔/ng ”/w 出生/vi 及/cc 成长/vi 的/ude1 支持/vn 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 
专程/d 从/p [大陆/ns 来/vf 台/q]/nt 的/ude1 [国家/n 林业局/nis]/nto [野生/b 动植物/n]/nz 保护/vn 与/cc 自然保护区/n 管理司/nis 副司长/nnt 贾建生/nr 代表/nnt 大陆/ns 方面/n 对/p “/w 圆/v 仔/ng ”/w 开展/v 表示/vn 祝贺/v 。/w 四川/ns [卧龙/ns 中国/ns 保护/vn 大熊猫/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 张和民/nr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr [第五/m 次/qv]/mq 来/vf 台/q ，/w 一直/d 情/n 牵/v “/w 圆/v 仔/ng ”/w 。/w 这次/r 实地/d 探望/v ，/w 看到/v “/w 圆/v 仔/ng ”/w 在/p 体重/n 、/w 行为/n 等/udeng 方面/n 都/d 非常/d 好/a ，/w 甚/dg 感/vg 欣慰/a 。/w 
感恩/vi 晚会/n 和/cc 开展/v 仪式/n 结束/v 后/f ，/w 与/cc 会/v 嘉宾/n 和/cc 弱势/n 团体/n 、/w 学生/nnt 代表/nnt 等/udeng [数百/m 人/n]/mq 与/cc “/w 圆/v 仔/ng ”/w 见面/vi 。/w 
“/w 圆/v 仔/ng ”/w 是/vshi 大陆/ns [赠/v 台/q 大熊猫/n]/nz “/w 团团/d ”/w “/w 圆圆/a ”/w 的/ude1 宝宝/n ，/w 生于/v 2013年7月6日/t 。/w 
