人民网/nz 武汉/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 6日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 在/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 提出/v 武汉/ns 当前/t 和/cc 一个/mq 时期/n 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 即/v 成为/v 经济/n 发达/a 、/w [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 大/a 武汉/ns ，/w 知识/n 引领/v 、/w 创新/vi 领先/vi 的/ude1 大/a 武汉/ns ，/w 成为/v 中国/ns 中部/f 具有/v 重要/a 影响力/n 的/ude1 [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz ，/w 引领/v 形成/vn 区域/n 一体/n 、/w 辐射/v 全球/n 的/ude1 “/w 大/a [武汉/ns 都市圈/nz]/nz “/w ，/w 促进/v 大/a 武汉/ns 的/ude1 全面/ad 复兴/vn 。/w 
报告/n 部署/vn 了/ule 2014年/t 的/ude1 重点/n 工作/vn ，/w 其中/rz 有/vyou [两/q 大/a]/mq 亮点/n 。/w 
首次/m 明确/a [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 目标/n 
《/w 报告/n 》/w 首次/m 将/d “/w 深化/v [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz ”/w 作为/p 推进/vi 六大/n “/w 新城区/ns 独立/a 成/v 市/n ”/w 的/ude1 重要/a 手段/n 单独/d 列出/v ，/w 其中/rz 明确/a 提出/v 了/ule 2014年/t [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 的/ude1 具体/a 目标/n 。/w 
《/w 报告/n 》/w 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 武汉/ns 将/d 继续/v 深化/vn [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 赋予/v 农民/nnt 更多/ad 财产权/n 。/w 启动/v [31/m 个/q]/mq 街/n 乡镇/n 农村/n 产权/n 确权/nz 登记/vn ，/w 增加/v 农村/n [产权/n 交易/vn]/nz 品种/n ，/w 推进/vi [农业/n 资源/n]/nz 资本化/nz ，/w 组建/v 土地/n 股份/n 合作社/nis [50/m 家/q]/mq ，/w 探索/v 水面/n 使用权/n 、/w 农业/n 设施/n 等/udeng 农村/n 产权/n 抵押/vn 融资/vn 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t ，/w 武汉市/ns 共/d 完成/v [15/m 个/q]/mq 街/n 乡镇/n 农村/n 产权/n 确权/nz （/w 变更/v ）/w 登记/vn 工作/vn ，/w 实现/v 农村/n [产权/n 交易/vn]/nz 额/n [22/m 亿元/q]/mq ，/w [农村/n 土地/n]/nz 、/w 林地/n 、/w 水域/n 经营权/n [抵押/vn 贷款/n]/nz [11/m ./w 25/m 亿元/q]/mq 。/w 新增/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 面积/n [10/m ./w 64/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
