人民网/nz 武汉/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 6日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 记者/nnt 统计/vn 发现/v ，/w 《/w 报告/n 》/w [58/m 次/qv]/mq 提到/v “/w 改革/vn ”/w ，/w 比/p 2012年/t 的/ude1 [30/m 次/qv]/mq 有/vyou 大幅/d 增加/v ，/w 成为/v 本次/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 绝对/d 关键词/n 。/w 
其中/rz ，/w 在/p 2014年/t “/w 政府/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n ”/w [一/d 节/q]/mq ，/w “/w 改革/vn ”/w 出现/v 得/ude3 最/d 频繁/a ，/w 短短/z [201/m 个/q]/mq 字/n 出现/v 了/ule [7/m 次/qv]/mq 改革/vn 。/w 
根据/p 这/rzv 一/m 总体/n 要求/n ，/w 2014年/t ，/w 武汉/ns 将/d [全面/ad 启动/v]/nz 新/a 一轮/mq 改革/vn ，/w 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 于/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各个/rz 领域/n 各个/rz 环节/n ，/w 以/p 改革/vn 促/v 创新/vn 发展/vn ，/w 以/p 改革/vn 促/v 转型/vn 升级/vi ，/w 以/p 改革/vn 建/v [生态/n 文明/n]/nz ，/w 以/p 改革/vn 促/v 民生/n 改善/v 。/w 《/w 报告/n 》/w 同时/c 明确/a 提出/v ，/w 要/v 以/p 改革/vn 当/p 先锋/n 、/w 转型/vn 走/v 前列/n 、/w 发展/vn 争/v 进位/v ，/w 为/p 建设/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 和/cc [国际化/vn 大都市/n]/nz 、/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns 奠定/v 坚实/a 基础/n 。/w 
