林青霞/nr 和/cc 妹妹/n 林丽霞/nr 
1977年/t 一个/mq 炎热/a 的/ude1 下午/t ，/w 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 《/w [金玉/n 良缘/n 红楼梦/n]/nz 》/w 的/ude1 片/q 场/qv ，/w 忽然间/nz 林青霞/nr 带来/v 两位/mq 女士/n 介绍/v 给/p 记者/nnt 认识/v ：/w 年长/vi 的/ude1 是/vshi 她/rr 的/ude1 母亲/n ，/w 年轻/a 的/ude1 是/vshi 她/rr 妹妹/n 林丽霞/nr 。/w 哦/e ？/w 她/rr 的/ude1 妹妹/n ？/w 当/p 得/ude3 上/f 林青霞/nr 的/ude1 妹妹/n ，/w 她/rr 的/ude1 长相/n 也/d 不比/p 姐姐/n 逊色/a ！/w 
在/p 林青霞/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v 她/rr 妹妹/n 时/ng ，/w 留意/v 这位/r 林丽霞/nr :/w 她/rr 长得/v 比/p 林青霞/nr 高/a 一些/mq ，/w 身材/n 也/d 比较/d 丰满/a ，/w 架起/v 墨镜/n ，/w 有/vyou 点儿/q 明星/nnd 味/ng ，/w 但/c 更/d 有/vyou 一股/mq “/w 娘/n ”/w （/w 乡土气/nz ）/w 的/ude1 味道/n ，/w 当年/t 来自/v 台湾/ns 的/ude1 女孩子/n ，/w 一般/ad 都/d 有/vyou 这/rzv 一股/mq 味儿/n ，/w 跑/v 不/d 掉/v 的/ude1 。/w 
当/p 问/v 她/rr 会/v 不会/v 跟随/v 姐姐/n 进入/v 电影圈/nz 发展/vn ，/w 林丽霞/nr 说/v 她/rr 还/d 未完成/nz 大学/nis 课程/n ，/w 未/d 有/vyou 这/rzv 方面/n 打算/v ，/w 但/c 对/p 电影/n 很/d 喜欢/vi ，/w 尤其/d 姐姐/n 演出/vn 的/ude1 电影/n 。/w 哦/e ，/w 又是/c 一位/mq 聪明伶俐/vl 的/ude1 女孩子/n ，/w 据/p 了解/v ，/w 林青霞/nr 当日/t 是/vshi [一家/n 之/uzhi 主/ag]/nz ，/w 那/rzv 是/vshi 说/v 她/rr 负担/n 养活/v 一家/n 之/uzhi 责/ng 。/w 
后来/t ，/w 林丽霞/nr 没有/v 当/p 上/f 明星/nnd ，/w 完成/v 大学/nis 课程/n 之后/f ，/w 嫁/v 去/vf 美国/nsf 做/v 家庭主妇/nnd ，/w 姐姐/n 林青霞/nr 今日/t 也/d 成为/v 主妇/n ，/w 但/c 她/rr 仍然/d 是/vshi 最/d 美丽/a 的/ude1 明星/nnd ，/w 在/p 影迷/n 们/k 心目中/nz 留下/v 了/ule 她/rr 的/ude1 倩影/n 。/w 
