由/p [河北/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w 省/n [新闻/n 出版/v]/nz 广电局/nis 、/w 省/n 教育厅/nis 、/w [河北/ns 出版/v 传媒/n 集团公司/nis]/nt 、/w 省/n [全民/n 阅读/v]/nz [活动/vn 组委会/nis 办公室/nis]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 主办/v ，/w [河北/ns 新闻网/n]/nz 承办/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 河北省/ns 青少年/n “/w 阅/vg  知/v  行/ng ”/w 读书/vi 活动/vn “/w 读书/vi 成就/n 梦想/n ”/w 诵读/v 展演/vn 暨/cc “/w 书香/n 校园/n ”/w 风采/n 大赛/vn 于/p 日前/t 启动/v 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w 河北省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 以/p “/w 读书/vi 成就/n 梦想/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 通过/p 组织/n 朗诵/v [国学/n 经典/n]/nz 、/w 师生/n 书香/n 共享/v 、/w 校园/n 读书/vi 活动/vn 展示/v 等/udeng 方式/n ，/w 激发/v 中小学生/nnd 的/ude1 阅读/vn 兴趣/n 和/cc 行动/vn 意愿/n ，/w 提高/v 师德/n 素质/n 和/cc 自身/rr 修养/n ，/w 营造/v 校园/n 浓郁/a 的/ude1 书香/n 文化/n ，/w 在校/b 园内/s [逐渐/d 形成/v]/nz 了/ule 倡导/v 阅读/vn 、/w 推动/v 阅读/vn 、/w 热爱/v 阅读/vn 、/w 习惯/n 阅读/v 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz 。/w 为了/p 进一步/d 推动/v 校园/n 阅读/v 活动/vn 的/ude1 深入/ad 开展/v ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 又/d 特别/d 面向/v 全省/n 中小学生/nnd 组织/n 开展/v 了/ule 此次/rz 展演/vn 活动/vn 。/w 预赛/n 阶段/n 各地/rzs [活动/vn 组委会/nis]/nt 在/p 当地/s 组织/n 选拔/v 推荐/vn ，/w 个人/n 也/d 可/v 通过/p 活动/v [官方/n 网站/n]/nz [河北/ns 新闻网/n]/nz 上/f 传/v 诵读/v 视频/n 进行/vn 自荐/v 。/w 全省/n 总决赛/n 将/d 于/p 2014年4月/t 在/p 石家庄/ns 举行/v 。/w 
对于/p “/w 书香/n 校园/n ”/w 风采/n 大赛/vn ，/w 公众/n 可/v 登录/vn [河北/ns 新闻网/n]/nz 了解/v 参评/vn 学校/nis 情况/n ，/w 并/cc 为/p 自己/rr 认可/vn 的/ude1 学校/nis 投票/vi 。/w 最终/d ，/w [活动/vn 组委会/nis]/nt 将/d 综合/v 公众/n 投票/vi 成绩/n 和/cc 专家/nnt 评审/v 成绩/n ，/w 确定/v 省级/b “/w 书香/n 校园/n ”/w 评选/v 结果/n 。/w 欢迎/v 登录/vn [河北/ns 新闻网/n]/nz 了解/v 更多/ad 详情/n 、/w 参与/v 活动/vn 。/w （/w 记者/nnt 张洁/nr ）/w 
