人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 白天亮/nr ）/w 为/p 进一步/d 做好/v 2014年/t 春节/t 前/f 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 保障/vn 工作/vn ，/w [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz 会同/v 公安部/nto 等/udeng 10/m 部门/n 组成/v [5/m 个/q]/mq 联合/vd 督查/v 组/n ，/w 于/p 1月6日/t 分赴/v 浙江/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 8/m 省区/n 开展/v 联合/vn 督查/vn 。/w 
据/p 人/n 社/n 部/q 劳动/vn 监察局/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 本次/r 督查/vn 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 是/vshi ：/w 开展/v 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 专项/b [执法/vn 检查/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 进展/vn 情况/n ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 及其/cc [有关/vn 部门/n]/nz 落实/v 属/v 地/ude2 监管/v 责任/n 的/ude1 情况/n ，/w [行政/n 司法/n]/nz 联动/vn 打击/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 违法犯罪/v 行为/n 的/ude1 情况/n 。/w 通过/p 督查/vn ，/w 督促/v 各地/rzs 认真/ad 落实/v 国务院/nt 相关/vn 部委/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w 进一步/d 采取/v 切实/ad [有力/a 措施/n]/nz ，/w 依法/d 保证/v 农民工/nnd 及时/ad 足额/vd 拿到/v 应得/vn 工资/n 报酬/n ，/w 让/v 广大/b 农民工/nnd 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
