上月/t ，/w [孝感市/ns 孝南区/ns]/nz 沙沟/ns 新/a [社区/n 建设/vn]/nz 现场/s ，/w 靓丽/nz 的/ude1 还建房/nz 正/d 拔地而起/vl 。/w 孝南区/ns 引资/v [4/m 亿/m 多元/b]/mq 打造/v 沙沟/ns 新/a 社区/n ，/w 为/p 群众/n 提供/v 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 社保/vn 、/w 培训/vn 等/udeng [35/m 项/q]/mq [城乡/n 居民/n]/nz 同/p 质化/nz [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 。/w 
（/w 记者/nnt 王威/nr 本报/rz 视界网/nz 晏美华/nr 摄/vg ）/w 
