3日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [宜昌/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 黄楚平/nr 来到/v [三峡/ns 大学/nis]/ntu 调研/vn 指导/v [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 只有/c 进行/vn 时/ng 、/w 没有/v 完成/vn 时/ng ，/w 只有/c 起点/n 、/w 没有/v 终点/n ，/w 要/v 进一步/d [建立/v 健全/v]/nz 整改/vn 落实/v 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz ，/w 以/p 实实在在/z 的/ude1 成效/n 取信于民/n ，/w 为/p 全省/n “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 
学生/nnt 普遍/ad 反映/v ，/w 洗/v 热水/n 澡/vg 不方便/nz 。/w [三峡/ns 大学/nis]/ntu 在/p 教育/vn 实践/vn 活动/vn 整改/vn 过程/n 中/f ，/w 把/pba [学生/nnt 公寓/n]/nz 引进/v 热水/n 项目/n 作为/p 重点/n 内容/n 来/vf 抓/v ，/w 投资/vn [1600/m 万元/q]/mq 在/p 主/ag 校区/n [学生/nnt 公寓/n]/nz 安装/v 空调/n 及/cc 实施/v 热水/n [引进/v 项目/n]/nz 。/w 
黄楚平/nr 在/p 西苑/ns [学生/nnt 公寓/n]/nz 看到/v 学生/nnt 在/p 寝室/n 内/f 用/p 上/f 了/ule 热水/n 时/ng 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 整改/vn 活动/vn 中/f 做/v 的/ude1 一件/mq 实事/n 好事/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 以/p 学生/nnt 为/p 本/rz 。/w 他/rr 同时/c 要求/n ，/w [三峡/ns 大学/nis]/ntu 要/v 把/pba 服务/v 宜昌/ns [科学/n 发展/vn]/nz 作为/p 重要/a 使命/n ，/w 推进/vi 产学研/n 深度/n 融合/v 。/w （/w 记者/nnt 唐宜贵/nr 、/w 通讯员/nnt 刘紫荣/nr ）/w 
