韩国/nsf 选手/n 秋信守/nz 将/d 担任/v 2018年/t 平昌/ns [冬季/t 奥运会/n]/nz 和/cc 残奥会/nz 宣传/v 大使/nnt 。/w （/w 韩联社/nr ）/w 
人民网/nz 1月6日/t 讯/ng 据/p 韩联社/nr 消息/n ，/w 效力/n 于/p [美国/nsf 职业/n 棒球/nnd 大联盟/nz]/nt [德州/ns 游骑兵/nz]/nz 队/n (/w TexasRangers/x ）/w 的/ude1 韩国/nsf 选手/n 秋信守/nz 将/d 担任/v 2018年/t 韩国/nsf 平昌/ns [冬季/t 奥运会/n]/nz 和/cc 残奥会/nz 宣传/v 大使/nnt 。/w 今日/t ，/w 平昌/ns [冬季/t 奥运会/n]/nz 组织/n 委员长/nnt 金振兟/nr 在/p 首尔/ns 正式/ad 向/p 秋信守/nz 授予/v 了/ule 平昌/ns [冬季/t 奥运会/n]/nz 宣传/v 大使/nnt 委任/v 牌/n 。/w 
据悉/v ，/w 13年/t 效力/n 于/p [美国/nsf 职/ng 棒/ng 大联盟/nz]/nt [辛/nz 辛/nz 那/rzv 提/v 队/n]/nt 的/ude1 秋信守/nz 在/p 赛季/n 里/f 完成/v 了/ule 20/m 本垒打/nz 和/cc 20/m 盗垒/nz 、/w [100/m 个/q]/mq 四坏球/nz 、/w 100分/t 打点/vi 的/ude1 大/a 纪录/n 。/w 在/p 赛季/n 结束/v 后/f ，/w 秋信守/nz 与/cc [德州/ns 游骑兵/nz]/nz 队/n 达成/v 了/ule 7年1.3亿/t 美元/q 的/ude1 自由/a 合同/n 协议/n 。/w 
金振兟/nr 表示/v ，/w 期待/v 秋信守/nz 作为/p 代表/nnt 韩国/nsf 的/ude1 [体育/n 明星/nnd]/nz ，/w 向/p 全体/n 国民/n 积极/ad 宣传/v 平昌/ns 冬奥会/n 。/w 
