原/b 标题/n ：/w [河南/ns 项城/ns]/ns 一/m 老师/nnt 让/v 学生/nnt 扇/q 同学/n 耳光/n 
1月5日/t ，/w 在/p [郑州/ns 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nth ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 病床/n 上/f 的/ude1 豆豆/nz ，/w 距/p 事发/vi 已经/d 近/a 两个月/mq ，/w 他/rr 的/ude1 左眼/n 依然/d 看/v 不见/v 东西/n 。/w 
豆豆/nz 是/vshi 河南省/ns 周口市/ns 项城人/nz ，/w 在/p [项城市/ns 民办/b 学校/nis 英华/nz 学校/nis]/nt 上/f 小学/nis 五年级/mq 。/w 豆豆/nz 的/ude1 [爸爸/n 妈妈/n]/nz 在/p 宁波/ns 打工/vi ，/w [爷爷/n 奶奶/n]/nz 年迈/z 多/a 病/n ，/w 豆豆/nz 平时/t 吃住/v 在/p 学校/nis ，/w 每/rz 两周/mq 回家/vi 一次/mq 。/w 
“/w 当时/t 被/pbei 打的/v 还有/v [六/m 七/m 个/q]/mq 同学/n ，/w 我/rr 被/pbei [20/m 多个/mq]/mq 男生/n 每人/r 扇/q 了/ule 两个/mq 耳光/n 。/w 扇/q 完了/vi 老师/nnt 还/d 让/v 我/rr 到/v 讲台/n 下/f [做/v 俯卧撑/n]/nz ，/w 并且/c 不/d 让/v 我/rr 吃饭/vi 。/w 深夜/t 一点/mq 多/a 去/vf 上/f 厕所/n 的/ude1 时候/n 我/rr 发现/v 我/rr 的/ude1 左眼/n 什么/ry 都/d 看/v 不见/v 了/ule 。/w ”/w 尽管/c 已经/d 过去/vf 快/a 两个月/mq ，/w 提起/v 此事/r ，/w 豆豆/nz 仍/d 显得/v 很/d 害怕/v 。/w 
豆豆/nz 说/v ，/w 当/p 他/rr 发现/v 自己/rr 眼睛/n 看/v 不见/v 后/f ，/w 曾经/d 小声/vd 向/p 老师/nnt 说/v 过/uguo ，/w 但/c 老师/nnt 并/cc 没有/v 理睬/vn 。/w 周末/t 回家/vi 前/f ，/w 班主任/nnt 邓宝珍/nr 还/d 专门/d 叮嘱/v 他/rr 不要/d 把/pba 这/rzv 事/n 告诉/v 家长/n ，/w 否则/c 回/v 学校/nis 要/v 写/v 检讨/vn 。/w 
王/n 女士/n 带着/vn 豆豆/nz 先后/d 在/p [周口市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 、/w [周口市/ns 眼科/nit 医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 因为/c 病情/n 严重/a ，/w 2013年12月4日/t 转/v 到/v 了/ule [郑州/ns 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nth 。/w 
在/p [郑大/nz 一/d 附/v 院/n]/nth 2013年12月5日/t 出具/v 的/ude1 诊断/vn 证明/v 上/f 记者/nnt 看到/v ，/w [初步/d 诊断/vn]/nz 意见/n 为/p ：/w 左/f [眼球/n 钝挫伤/nhd]/nz ；/w 左眼/n [外伤性/nz 白内障/nhd]/nhd ；/w 左眼/n [睫状体/n 脱离/v]/nhd 。/w 
随着/p 豆豆/nz 病情/n 的/ude1 加重/vn ，/w 11月28日/t ，/w 王/n 女士/n 再次/d 与/cc 校长/nnt 王家文/nr 联系/v ，/w 告知/v 了/ule 豆豆/nz 现在/t 的/ude1 情况/n 。/w “/w 校长/nnt 对/p 我/rr 说/v ，/w 那/rzv 又/d 不是/c 他/rr 打的/v ，/w 是/vshi 老师/nnt 打的/v ，/w 他/rr 只有/c [连带/vn 责任/n]/nz ，/w 让/v 我们/rr 爱上/v 哪/ry 告/v 上/f 哪/ry 告/v ，/w 他/rr 有的/rz 是/vshi 人/n 。/w ”/w 王/n 女士/n 说/v 。/w 
