人民网/nz 武汉/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 6日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 就/d 2014年/t “/w 十件/nz 实事/n ”/w 公开/ad 承诺/vn 。/w 其中/rz ，/w 交通/n 出行/vi 、/w 老旧/nz 社区/n 改造/vn 、/w [养老/vn 服务/vn]/nz 、/w 教育/v 医疗/n 等/udeng 与/cc 市民/n 生活/vn 息息相关/vl 的/ude1 问题/n 均/d 被/pbei 列入/v 其中/rz 。/w 
改善/v 交通/n 出行/vi 增加/v 微循环/n [公交/b 线路/n]/nz 
开通/v [15/m 条/q]/mq 微循环/n [公交/b 线路/n]/nz 和/cc 老/a 武昌/ns 公交/b 游览/v 专线/n ，/w 增加/v 公交/b 车辆/n [200/m 台/q]/mq 。/w 增设/v [1000/m 个/q]/mq 公交/b 站点/n 候车/vn 便民/v 长凳/n 。/w 打通/v [10/m 条/q]/mq 断头路/nz ，/w 建成/v 微循环/n 道路/n [30/m 条/q]/mq 。/w 完善/v 提升/vn 主城区/n [30/m 条/q]/mq 主干道/n [交通/n 管理/vn]/nz 基础设施/gi 。/w 继续/v 为/p 新/a 入学/vi 的/ude1 全日制/n 大学生/nnt 每人/r 赠送/v 一本/mq 市民/n 手册/n 和/cc 一张/mq [100/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 武汉通/nz ”/w 公交/b 乘车/vi 卡/n 。/w 
改善/v 市容/n 环境/n 整治/vn [265/m 个/q]/mq 社区/n 架空/v 管线/n 
连片/v 整治/vn [265/m 个/q]/mq 社区/n 、/w [60/m 条/q]/mq 主次/n 干道/n 架空/v 管线/n 容貌/n 。/w 修复/v 街巷/n 老旧/nz 、/w 破损/vi 人行道/n [15/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 新建/v [公共/b 厕所/n]/nz [100/m 座/q]/mq 。/w 淘汰/v 更新/vn [1026/m 辆/q]/mq “/w 黄标/nr ”/w 公交车/nz 。/w 
