5日/t ，/w 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 石家庄/ns 召开/v 。/w [河北省/ns 人大常委会/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 宋恩华/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 依法/d 审议/v 通过/p 了/ule 将/d 提交/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 的/ude1 有关/vn 事项/n ，/w 审议/v 了/ule [河北省/ns 人大常委会/nis]/nt 选举/v 任免/vn 代表/nnt [工作/vn 委员会/nis]/nto 关于/p 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 以来/f 代表/nnt 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 办理/v 情况/n 的/ude1 报告/n 等/udeng 。/w 
上午/t 的/ude1 [全体/n 会议/n]/nz 通过/p 议程/n 后/f ，/w 听取/v 了/ule 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 主任委员/nnt 谢计来/nr 作/v 的/ude1 关于/p 个别/a 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 并/cc 表决/v 确认/vn 了/ule 这个/rz 报告/n 。/w 会议/n 听取/v 了/ule 谢计来/nr 作/v 的/ude1 关于/p 提请/v 任命/vn [河北省/ns 人大/nis]/nt 部分/n [专门/d 委员会/nis]/nz 组成/v 人员/n 的/ude1 说明/vn ，/w [河北省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 张杰辉/nr 作/v 的/ude1 关于/p 提请/v [决定/v 任免/vn]/nz 省政府/n 组成/v 人员/n 的/ude1 说明/vn 。/w 拟/v 决定/vn 任命/v 人员/n 到/v 会/v 与/cc 常委会/nis 组成/v 人员/n 见面/vi ，/w 随后/d 进行/vn 了/ule 分组/vn 审议/v 。/w 
下午/t 的/ude1 [全体/n 会议/n]/nz 以/p 民主/a 表决/v 的/ude1 方式/n ，/w 通过/p 了/ule 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 向/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 提出/v 的/ude1 [会议/n 议程/n]/nz 建议/n 草案/n 、/w 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 等/udeng 各项/r 名单/n 建议/n 草案/n 、/w 选举/v 办法/n 草案/n 、/w 关于/p 设立/v 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 民族/n 侨务/n [外事/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 决定/vn 草案/n 、/w 关于/p 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 民族/n 侨务/n [外事/n 委员会/nis]/nt 组成/v 人员/n 人选/n 的/ude1 表决/vn 办法/n 草案/n ，/w 通过/p 了/ule [河北省/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w 。/w 会议/n 还/d 通过/p 了/ule 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 列席/v [人员/n 名单/n]/nz 和/cc 人事/n 任免/v 事项/n 。/w 宋恩华/nr 代表/nnt [河北省/ns 人大常委会/nis]/nt 向/p 决定/v 任命/vn 人员/n 颁发/v 了/ule 任命/v 书/n 。/w 新任/b [河北省/ns 财政厅/nis]/nto 厅长/nnt 高志立/nz 作/v 了/ule 任职/v 发言/vn 。/w 
宋恩华/nr 指出/v ，/w 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n ，/w 全省/n 各级/r 人大/nis 要/v 把/pba 全面/ad 深入/ad 地/ude2 学习/v 好/a 、/w 贯彻/v 好/a 、/w 落实/v 好/a 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 一项/mq 重要/a 任务/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全会/n 提出/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 积极/ad 依法/d 履/vg 职/ng ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 省/n 人大常委会/nis 在/p 我省/n 全面/ad 深化改革/v 中/f 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 把/pba 改革开放/v 事业/n 推向/v 前进/vn 。/w 要/v [紧密/ad 结合/v]/nz 思想/n 和/cc 工作/vn 实际/n ，/w 着重/vd 学习/v 和/cc 把握/v 有关/vn 人大/nis 工作/vn 的/ude1 各项/r 要求/n ，/w 认真/ad 谋划/v 和/cc 安排/v 明年/t 乃至/c 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 人大/nis 工作/vn ，/w 把/pba 涉及/v 人大/nis 工作/vn 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 逐条/d 逐项/vd 研究/vn 落实/v 。/w 要/v 以/p 改革/v 精神/n 推进/vi 人大/nis 工作/vn 理论/n 和/cc 实践/vn 创新/vi ，/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 修改/v 和/cc 完善/v 立法/vn 、/w 监督/vn 、/w [讨论/v 决定/v]/nz [重大/a 事项/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 制度/n 规定/n ，/w 积极/ad 改进/v 立法/vn 、/w 监督/vn 、/w 代表/nnt 等/udeng 工作/vn 的/ude1 方式/n 方法/n ，/w 使/v 立法/vn 决策/vn 与/cc 改革/vn 决策/vn 相结合/nz ，/w 使/v 监督/vn 工作/vn 更加/d 具有/v 针对性/n 、/w 实效性/n ，/w 使/v 人大代表/nnt 的/ude1 作用/n 发挥/v 得/ude3 更加/d 充分/ad 。/w 要/v 把/pba 落实/v 省委/nis [全会/n 精神/n]/nz 体现/v 到/v 开/v 好/a 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上来/vf 。/w 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 要求/n ，/w 切实/ad 改进/v 会/v 风/n ，/w 高质量/nz 、/w 高标准/d 、/w 高效率/nz 做好/v 会议/n 的/ude1 组织/n 、/w 筹备/vn 和/cc 服务/vn 工作/vn ；/w 作/v 改/v 会/v 风/n 、/w 转/v 作风/n 、/w 树/n 新风/n 的/ude1 表率/n ，/w 认真/ad 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 依法/d 行使/v [民主/a 权利/n]/nz ，/w [集中/v 精力/n]/nz 开/v 好/a 会/v ，/w 把/pba 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开/v 成/v 团结/vn 鼓劲/vi 的/ude1 大会/n ，/w 开/v 成/v 改革创新/v 的/ude1 大会/n ，/w 开/v 成/v 全面/ad 落实/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 的/ude1 大会/n ，/w 为/p 推进/vi 河北/ns 改革创新/v 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
