一场/mq 被/pbei 许多/mq 外/f 媒/ng 称为/v “/w 救援/v 大戏/n ”/w 的/ude1 [极地/n 营救/v]/nz 活动/vn 在/p 南极/ns 海域/n 持续/vd 上演/v 。/w 最新/a 加入/v 的/ude1 是/vshi 美国/nsf “/w 北极星/n ”/w 号/q 破冰船/n ，/w “/w 几乎/d 拥有/v 世界/n 最强/ad 破冰/v 能力/n ”/w 的/ude1 “/w 北极星/n ”/w 号/q 5日/t 从/p 澳大利亚/nsf 出发/vi ，/w 前往/v 南极/ns 营救/v 被/pbei 厚/a 冰/n 围困/v 的/ude1 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 和/cc 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 科考/n 船/n 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 此前/t 成功/a 完成/v 对/p “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f [52/m 名/q]/mq 受困/nz 乘客/n 的/ude1 救援/vn ，/w 却/d 使/v 自己/rr 陷入/v 浮冰/n 围困/v 之中/f 。/w 在/p 感叹/v 南极/ns 凶险/a 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 有人/r 忍不住/v 批评/vn “/w 肇事/vn ”/w 的/ude1 俄罗斯/nsf 科考/n 船/n ：/w 一支/mq 游客/n 和/cc [科研/n 人员/n]/nnt 混搭/nz 队伍/n 的/ude1 “/w 冒失/a ”/w 惹出/nz 如此/rzv 大/a 的/ude1 麻烦/an ，/w 把/pba 中澳/nz 等/udeng 国/n 真正/d 的/ude1 科考/n 活动/vn 搅/v 黄/a 了/ule 。/w 澳大利亚/nsf 方面/n 还/d 开/v 出/vf 高达/v [40/m 万/d 澳元/q]/mq 的/ude1 “/w 救援/v 账单/n ”/w 。/w 透过/v 这次/r 救援/vn ，/w 有/vyou 不少/m 外/f 媒/ng 看到/v 中国/ns 不断/d 扩大/v 的/ude1 极地/n 脚印/n ：/w 尽管/c “/w 雪龙/n ”/w 号/q 救援/vn 受阻/vi ，/w 但/c 中国/ns 探索/v 的/ude1 边界/n 却/d 越来越/d 宽/a ，/w 希望/v 成为/v 科技/n 强国/n 的/ude1 中国/ns ，/w 扩大/v 南极/ns 科考/n 绝/d 不会/v 只是/d 为了/p 更好/d 地/ude2 研究/v 企鹅/n 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 准备/v 两个/mq 脱困/v 方案/n 
“/w 南极/ns 的/ude1 救援/vn 大戏/n ”/w ，/w 德国/nsf 《/w 明镜/n 》/w 周刊/n 5/m 写道/v ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 用/p 直升机/n 救出/vf 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 乘客/n ，/w 但/c “/w 救世主/n ”/w 自己/rr 也/d 被/pbei 南极/ns 的/ude1 坚冰/n 封住/v 。/w 现在/t 又/d [一/d 艘/q]/mq 救援/v 船/n 在/p 赶赴/v 南极/ns 的/ude1 路上/s —/w —/w 美国/nsf “/w 北极星/n ”/w 号/q 破冰船/n 。/w [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz 称/v ，/w 应/v 澳大利亚/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 中国/ns 方面/n 请求/v ，/w [美国/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 的/ude1 “/w 北极星/n ”/w 号/q 破冰船/n 5日/t 从/p 澳大利亚/nsf 出发/vi 前往/v 南极/ns 海域/n 营救/v 被/pbei 厚/a 冰/n 围困/v 的/ude1 中/f 俄/b 科考/n 船/n 。/w [美国/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 太平洋/ns 区/n 司令/nnt 祖昆/nr 福特/nrf 说/v ：/w “/w 我们/rr 一直/d 准备好/nz 在/p 地球表面/gg 最/d 遥远/a 、/w 最/d 艰苦/a 的/ude1 环境/n 之一/rz 提供/v 协助/vn ，/w 我们/rr 对此/d 义不容辞/vl 。/w ”/w [澳大利亚/nsf 海事/n 安全局/nis]/nt 表示/v ，/w “/w 北极星/n ”/w 号/q 预计/v 经过/p [7/m 天/qt]/mq 航行/vi 抵达/v 中/f 俄/b 船只/n 被困/v 的/ude1 南极/ns 联邦/n 湾/ng 。/w 
美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w “/w 北极星/n ”/w 号/q 长/a [122/m 米/q]/mq ，/w 比/p 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 略/d 短/a ，/w 但/c 它/rr 是/vshi 世界/n 最/d 强大/a 的/ude1 非/b 核动力/n 船只/n 之一/rz ，/w 能/v 以/p [3/m 节/q]/mq 航速/n 连续/a 破/v [1/m ./w 8/m 米/q]/mq 厚/a 冰/n ，/w 倒车/vi 冲击/vn 可/v 破/v [6/m 米/q]/mq 厚坚冰/nr 。/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 称/v ，/w “/w 北极星/n ”/w 号/q 据信/nz 是/vshi [当今/t 世界/n]/nz 破冰/v 能力/n 最强/ad 的/ude1 破冰船/n 之一/rz 。/w 1月2日/t ，/w 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 通过/p 直升机/n 将/d 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [52/m 名/q]/mq 乘客/n 和/cc 科学家/nnt 成功/a 转移/v 到/v 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 破冰船/n 上/f ，/w 但/c “/w 雪龙/n ”/w 号/q 随后/d 也/d 被困/v 。/w 在/p “/w 南极光/n ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 记者/nnt 说/v ，/w 目前/t 局势/n 具有/v 吊诡/nz 的/ude1 意味/n 。/w 法新社/j 称/v ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 目前/t 被/pbei 浮冰/n 围困/v ，/w 部分/n 海冰/n 厚度/n 达/v [4/m 米/q]/mq ，/w 距离/n 开阔/a 水域/n [21/m 公里/q]/mq 。/w 
在/p 美国/nsf 破冰船/n 前往/v 救援/vn 的/ude1 同时/c ，/w 中/f 俄/b 被困/v 科考/n 船/n 也/d 在/p 积极/ad 寻求/v 自救/vn 。/w [国家/n 海洋局/nis]/nto [极地/n 考察/v 办公室/nis]/nt 主任/nnt 曲探宙/nr 5日/t 向/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 介绍/v 说/v ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 撤离/v 浮冰/n 区/n 时/ng 遇到/v 阻力/n ，/w 目前/t 虽然/c 受困/nz ，/w 但/c 安全/an 无虞/v 。/w 科考/n 船/n 、/w 人员/n 和/cc 装备/n 都/d 是/vshi 安全/an 的/ude1 ，/w 油/n 量/n 充足/a 。/w 这/rzv 两天/mq ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 附近/f 刮/v 偏/d 东风/n ，/w 东/f 向/p 水域/n 浮冰/n 向/p 船体/n 聚集/v ，/w 这/rzv 使/v 科考/n 船/n 周围/f 浮冰/n 范围/n 扩大/v 。/w 根据/p [天气/n 情况/n]/nz ，/w 预计/v 6日/t 下午/t 开始/v ，/w [天气/n 系统/n]/nz 出现/v [转换/v 过程/n]/nz ，/w 7日/t 凌晨/t 转为/v 西北/ns 风向/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 右侧/f 浮冰/n 可能/v 被/pbei 风吹/v 松动/vn ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 雪龙/n ”/w 号/q 靠/v 自身/rr 破冰/v 能力/n 向/p 外/f 突围/vi 的/ude1 好时机/nz 。/w 如果/c 这次/r 时机/n 过短/nz ，/w 浮冰/n 消散/v 程度/n 有限/a ，/w 最终/d 不能/v 突围/vn ，/w 我们/rr 再/d 实行/v [第二/m 套/q]/mq 方案/n —/w —/w 向/p 救援/v 俄罗斯/nsf 科考/n 船/n 的/ude1 美国/nsf “/w 北极星/n ”/w 号/q 求助/v 。/w “/w 目前/t ，/w 我们/rr 还/d 没有/v 正式/ad 向/p 美方/n 提出/v 求助/vn 要求/n ”/w 。/w 
俄/b 塔/n 社/n 5日/t 援引/v “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 船长/nnt 基谢廖夫/nrf 的/ude1 话说/vn ：/w “/w 我/rr 相信/v ，/w 风向/n 会/v 发生/vn 改变/v ，/w 我们/rr 会/v 自行/d 脱险/vi 。/w 如果/c 不行/a ，/w [美国/nsf 破冰船/n 会/v]/nt 来/vf 帮助/v 我们/rr 脱险/vi 。/w ”/w 
曾/d 随同/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 参加/v 南极/ns 科考/n 活动/vn 的/ude1 《/w 人民日报/nz 》/w 记者/nnt 余建斌/nr 5日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 受困/nz 源于/v 多方面/n 因素/n ，/w 既/c 包括/v 天气/n 和/cc 冰情/nz 因素/n ，/w 也/d 因为/c 它/rr 的/ude1 破冰/v 能力/n 有限/a 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 是/vshi 中国/ns 于/p 1993年/t 从/p 乌克兰/nsf 购买/v 的/ude1 [一/d 艘/q]/mq 极地/n 破冰船/n 改造/vn 而/cc 来/vf 的/ude1 科考/n 船/n ，/w 破冰/v 能力/n 在/p 南极/ns 应该/v 算/v 中等/b 水平/n ，/w 夏季/t 在/p 南极/ns 普通/a 浮冰/n 区/n 航行/vi 没有/v 问题/n ，/w 但/c 遇到/v [两/q 三/m 米/q]/mq 以上/f 的/ude1 冰/n 区/n ，/w 破冰/v 就/d 比较/d 困难/an 。/w “/w 2008年12月/t ，/w 我/rr 随/p 中国/ns [第/m 25/m 次/qv]/mq [南极/ns 考察队/nis]/nt 接近/v 南极/ns 边缘/n 时/ng ，/w 曾经/d 遭遇/v 过/uguo 类似/a 严重/a 冰情/nz ，/w 当时/t ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 一天/mq 只能/v 前进/vn [60/m 米/q]/mq 。/w ”/w 这次/r 受困/nz 的/ude1 一个/mq 重要/a 原因/n 是/vshi ，/w 为了/p 救援/v 俄罗斯/nsf 船/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 难得/a 的/ude1 较好/d [气象/n 条件/n]/nz 下/f 进行/vn 救援/vn 而/cc 不是/c 撤离/v ，/w 救人/vi 是/vshi 第一位/mq 的/ude1 。/w 
“/w 冒失/a 肇事者/n ”/w 遭到/v 批评/vn 
作为/p 靠近/v 北极/ns 的/ude1 大国/n ，/w 俄罗斯/nsf 是/vshi 世界/n 上/f 拥有/v 破冰船/n 最多/ad 的/ude1 国家/n 之一/rz 。/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 曾/d 去/vf 过/uguo 号称/v “/w 极地/n 首都/n ”/w 的/ude1 [摩尔/nrf 曼斯克/nrf]/nsf ，/w 那里/rzs 几乎/d 是/vshi 所有/b 俄罗斯/nsf 破冰船/n 的/ude1 母港/nz ，/w 其中/rz 包括/v 世界/n 最大/gm 的/ude1 “/w 北极/ns ”/w 级/q [核动力/n 破冰船/n]/nz 。/w 在/p 那里/rzs ，/w 记者/nnt 还/d 见到/v [世界/n 第一/m]/nz 艘/q [核动力/n 破冰船/n]/nz “/w 列宁/nrf ”/w 号/q ，/w 虽然/c 已/d 服役/vi [50/m 多年/mq]/mq ，/w 但/c 它/rr 那/rzv 拥有/v 奇怪/v 外形/n 的/ude1 巨大/a 身躯/n 停泊/v 在/p 苍凉/a 的/ude1 巴伦支海/nsf 上/f ，/w 让/v 人/n 印象/n 深刻/a 。/w 
俄/b 新网/nz 4日/t 称/v ，/w 目前/t 世界/n 上/f 功率/n 超过/v [1/m 万/d 马力/q]/mq 的/ude1 破冰船/n 有/vyou 大约/d [50/m 艘/q]/mq ，/w 俄罗斯/nsf 数量/n 最多/ad ，/w 约/d 为/p [18/m 艘/q]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou [6/m 艘/q]/mq [核动力/n 破冰船/n]/nz ，/w 它们/rr 是/vshi 俄/b 开发/v 北极/ns 的/ude1 利器/n 。/w 虽然/c 俄/b 拥有/v 多/a 艘/q 世界/n 上/f 最/d 先进/a 的/ude1 [核动力/n 破冰船/n]/nz ，/w 但/c 都/d 在/p [北极/ns 地区/n]/nz 活动/vn ，/w 鞭长莫及/vl 。/w 
