从/p 5日/t 起/vf ，/w 出席/v 河北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 委员/nnt 开始/v 陆续/d 报到/vi 。/w 300多名/m [河北省/ns 政协/nis]/nto 新/a 委员/nnt 5日/t 先期/d 抵达/v 石家庄/ns ，/w 6日/t 接受/v 培训/vn ，/w 集中/v 学习/vn 政协/nis 业务/n 工作/vn 和/cc [专业/n 知识/n]/nz 。/w 
根据/p 驻地/n 安排/v ，/w [19/m 个/q]/mq 界别/n 的/ude1 委员/nnt 分别/d 住在/v [太行/ns 国宾馆/nis]/ntch 、/w [中山/ns 宾馆/nis]/nt 和/cc [亚太/b 大酒店/nis]/nt [3/m 个/q]/mq 会议/n 驻地/n 。/w 5日/t 一大/n 早/a ，/w 已经/d 有/vyou 两会/n [工作/vn 人员/n]/nnt 进驻/v 现场/s ，/w 为/p 报到/vi 的/ude1 委员/nnt 发放/v 材料/n 、/w 证件/n 等/udeng 。/w 和/cc 2013年/t [河北省/ns 两会/n]/nt 一样/uyy ，/w 委员/nnt 驻地/n 宾馆/nis 依然/d 彰显/v 着/uzhe 节俭/a 之/uzhi 风/n ，/w 没有/v 布置/vn 彩旗/n 、/w 气球/n ，/w 大堂/n 内/f 没有/v 红地毯/nz 和/cc 鲜花/n 。/w 
虽/c 是/vshi 新/a 委员/nnt ，/w 但是/c 大多数/m 委员/nnt 都/d 是/vshi “/w 有/vyou 备/v 而/cc 来/vf ”/w 。/w 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 拉开/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 大幕/nz ，/w [中共/n 河北/ns 省委/nis]/nt [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 对/p 今年/t 工作/vn 作出/v [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 在/p 新的/a 一年/mq ，/w 如何/ryv 推动/v 河北/ns [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 如何/ryv 改善/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 如何/ryv 让/v 发展/vn 的/ude1 成果/n 惠及/v 更多/ad 群众/n ，/w 都/d 是/vshi 委员/nnt 们/k 思考/vn 、/w 讨论/v 最多/ad 的/ude1 话题/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 许多/mq 新/a 委员/nnt 会前/t 都/d 已经/d 准备好/nz 了/ule 提案/n 。/w [承德/ns 医学院/nis]/ntu 的/ude1 商亚珍/nr 委员/nnt 坐/v 夜车/n 今早/nz 赶到/v [中山/ns 宾馆/nis]/nt ，/w 成为/v [第/m 一批/mq]/mq 报到/vi 的/ude1 委员/nnt 。/w 一/m 到/v 房间/n ，/w 她/rr 顾不上/v 休息/vn 就/d 开始/v 完善/vn 提案/n 。/w “/w 我省/n 许多/mq [城市/n 空气/n 污染/vn]/nz 严重/a ，/w 而/cc [城市/n 道路/n]/nz 扬尘/n 是/vshi 一个/mq 重要/a 污染源/n 。/w ”/w 她/rr 介绍/v ，/w 会/v 上将/nnt 与/cc 其他/rzv 委员/nnt 一起/s 交流/vn 探讨/v ，/w 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 提出/v [改进/v 工作/vn]/nz 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w “/w 去年/t 我/rr 的/ude1 [一件/mq 提案/n]/nz 与/cc [1/m 号/q]/mq 提案/n 不谋而合/vl ，/w 都/d 是/vshi 有关/v 大气/n 环境污染/gg 治理/vn 的/ude1 。/w ”/w 在/p [太行/ns 国宾馆/nis]/ntch 报到/vi 后/f ，/w 来自/v [中国/ns 地质/n 科学院/nis 水文/n 地质/n 环境/n 地质/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 程彦培/nr 委员/nnt 高兴/a 地/ude2 说/v ，/w 作为/p 一名/mq 专业/n [科技/n 人员/n]/nnt ，/w 今年/t 依然/d 关注/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 将/d 就/d 治理/v [地下水/n 污染/vn]/nz 和/cc 土壤污染/gg 提交/v 两件/mq 提案/n 。/w 邢洪涛/nr 委员/nnt 是/vshi 一名/mq [民营/b 企业家/nnt]/nnd ，/w 更/d 关注/v [非公有制/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 问题/n 。/w “/w 近年来/dl ，/w 助推/vn [非公有制/b 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 好/a 政策/n 接连不断/vl ，/w 但是/c 有的/rz 还/d 没有/v 完全/ad 落实/v 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 将/d 结合/v 自己/rr 企业/n 遇到/v 的/ude1 一些/mq 困难/an ，/w 就/d 推动/v 政策/n 落地/vi 、/w 促进/v [非公有制/b 经济/n]/nz 发展/vn 提交/v 提案/n 。/w （/w 记者/nnt 薛惠娟/nr ）/w 
