清潭洞/nz 111首次/m 解析/v 明星/nnd 养成/v 地/ude2 暖/a 男/b 郑容和/nr 李东健/nr 私下/d 生活/vn 状态/n 大/a 公开/ad 
《/w 清潭洞/nz 111/m 》/w 为/p [韩国/nsf tvN/x 电视台/nis]/nt 于/p 2013年11月21日/t 起/vf 每周/r [四/m 晚/tg]/mq 播出/v 的/ude1 [8/m 集/q]/mq 电视剧/n 。/w 由/p CJE/x M/x 公司/nis 制作/v ，/w 以/p 近年来/dl [迅速/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 著名/a 娱乐/vn 公司/nis FNCEntertainment/x 为/p 背景/n 并/cc 采用/v [公司/nis 地址/n]/nz 首尔/ns 市/n 江南区/ns 清潭洞/nz [111/m 号/q]/mq 命名/v ，/w 是/vshi 韩国/nsf 首部/gi 纪实/n 真人秀/nz 电视剧/n 。/w FNC/x 旗下/d 艺人/nnt FTIsland/x 、/w CNBLUE/x 、/w Juniel/x 、/w AOA/x 、/w 李东健/nr 、/w 宋恩伊/nr 、/w 朴光贤/nr 等/udeng 均/d 有/vyou 出演/v 。/w 每/rz 集/q 讲述/v 不同/a 的/ude1 故事/n ，/w 是/vshi 一部/mq 记录/v 艺人/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 练习生/nnt 们/k [真实/a 生活/vn]/nz 的/ude1 无/v 剧本/n 电视剧/n 。/w 
《/w 清潭洞/nz 111/m 》/w 的/ude1 故事/n 将/d 在/p FNCEntertainment/x 上演/v ，/w 向/p 观众/n 展现/v 明星/nnd 真实/a 一面/n 。/w FTIsland/x 、/w CNBLUE/x 、/w 李东健/nr 、/w juniel/x 、/w AOA/x 等/udeng 偶像/n 团体/n 、/w 明星/nnd 以及/cc 练习生/nnt 、/w 经纪人/nnt 、/w 公司/nis 老板/nnt 、/w 各/rz 部门/n 负责人/nnt 都/d 将/d 以/p 主角/nnt 身份/n 全/a 情/n 出镜/nz 。/w 
公司/nis 如何/ryv 运转/vi 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 如何/ryv 工作/vn 、/w 明星/nnd 如何/ryv 打造/v 等/udeng 都/d 将/d 一一/m 呈现/v 在/p 电视机/n 上/f 。/w 虽然/c 是/vshi 电视剧/n 形式/n ，/w 却/d 讲述/v [真实/a 故事/n]/nz 的/ude1 《/w 清潭洞/nz 111/m 》/w 分为/v [8/m 集/q]/mq 播出/v ，/w 由/p 各个/rz 不同/a 的/ude1 故事/n 组成/v ，/w 展现/v 出/vf 的/ude1 是/vshi 那些/rz 褪去/v 光环/n 的/ude1 艺人/nnt 们/k 。/w 
FNC/x 娱乐/vn 的/ude1 「/w 顽童/n 」/w FTIsland/x 成员/nnt 李弘基/nr 和/cc FNCEntertainemnt/x 老板/nnt 是/vshi 「/w [猫/n 和/cc 老鼠/n]/nz 」/w 的/ude1 关系/n ，/w 两人/mq 的/ude1 爆笑/nz 故事/n 势必/d 为/p 电视剧/n 增色/vi 。/w CNBLUE/x 成员/nnt 郑容和/nr 和/cc 帅哥/n 演员/nnt 李东健/nr 的/ude1 私下/d 面貌/n 也/d 必然/d 让/v 观众/n 看得/v 满意/vn 。/w 
《/w 清潭洞/nz 111/m 》/w 的/ude1 制片人/nnt 文泰周/nr 表示/v ：/w 「/w 以前/f 在/p 明星/nnd 背后/f ，/w 为/p 他们/rr 提供/v 资源/n 、/w 说明/v 的/ude1 经纪公司/nis 逐渐/d 走向/v 幕前/nz ，/w 成为/v 和/cc 明星/nnd 们/k 一样/uyy 的/ude1 焦点/n 。/w 民众/n 对/p 神秘/a 的/ude1 经纪公司/nis 不仅/c 抱有/v 好奇心/n ，/w 同时/c 也/d 有/vyou 种种/q 误会/vn ，/w 我们/rr 期望/vn 通过/p 《/w 清潭洞/nz 111/m 》/w 让/v 观众/n 们/k 了解到/v 经纪公司/nis 的/ude1 真实/a 一面/n 。/w ”/w 
