昨日/t ，/w “/w 2013/m 湖北/ns 名牌/n 农产品/n ”/w 评选/v 结果/n 揭晓/vi ：/w 神丹/nz 皮蛋/nf 、/w 咸蛋/n 、/w 保洁蛋/nz ，/w 楚江红/nr 小龙虾/nz ，/w 国宝/n 桥/n 米/q ，/w [采花/nz 毛尖/nz]/nz （/w 绿茶/nf ）/w ，/w 周黑鸭/nf [系列/n 产品/n]/nz ，/w 奥/b 星/n 菜籽油/nf ，/w 众望/n 小/a 麻花/nf ，/w 武当/ns 红/a 酱腌菜/nf [系列/n 产品/n]/nz ，/w 章陵/nr 小麦粉/nz 、/w 面条/nf ，/w 汉水/ns 砂梨/nz 摘/v 得/ude3 “/w 湖北/ns 十大/mq 农产品/n 品牌/n ”/w 称号/n ；/w 另有/v [30/m 个/q]/mq 品牌/n 获/v 评/v “/w 湖北/ns 优秀/a 农产品/n 品牌/n ”/w 。/w 
为/p 提升/v 湖北/ns [农产品/n 市场/n]/nz 知名度/n 和/cc 竞争力/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n “/w 吃/v 湖北/ns 粮/n 、/w 喝/vg 长江水/nz 、/w 品/ng 荆楚/nz 味/ng ”/w ，/w 去年/t 9月/t ，/w 经/p 省/n 农业厅/nis 同意/v ，/w 由省/v [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 协会/nis 启动/v “/w 2013/m 湖北/ns 名牌/n 农产品/n ”/w 评选/vn 推介/v 活动/vn ，/w 经/p 消费者/n 投票/vi 、/w 专家/nnt 评审/vn 和/cc 媒体/n 公示/n ，/w [40/m 个/q]/mq 农产品/n 从/p [103/m 个/q]/mq 参选/v 产品/n 中/f 脱颖而出/vl 。/w 
据介绍/nz ，/w “/w 湖北/ns 名牌/n 农产品/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 尚属/nz 首次/m ，/w 以后/f 两年/mq 评选/vn 一次/mq 。/w （/w 记者/nnt 吴文娟/nr 、/w 通讯员/nnt 张纯军/nr 、/w 李聚森/nr ）/w 
