经查/nz ，/w 问政/nz 时/ng 用户/n 称/v 用/p [3/m -/w 4/m 天/qt]/mq 完成/v 报装/nz ，/w 包括/v 了/ule 双方/n 协商/vn 的/ude1 时间/n ，/w 正式/ad 受理/v 到/v 装表/nz 确实/ad 是/vshi 一天/mq 完成/v （/w 记者/nnt 邹斌/nr 摄/vg ）/w 
去年/t 底/f 举办/v 的/ude1 电视/n 问政/nz “/w 期末考/nz ”/w [第三/m 场/qv]/mq 以/p “/w 问/v 服务/vn ”/w 为/p 主题/n ，/w 围绕/v 城市/n [公共/b 设施/n]/nz 维护/v 不/d 及时/ad 和/cc 水/n 、/w 电/n 、/w 气/n [公共/b 服务/vn]/nz 企业/n [工作/vn 流程/n]/nz 不/d 优/ag 、/w [服务/vn 水平/n]/nz 不/d 高等/b 方面/n ，/w 曝光/vi [16/m 个/q]/mq 具体/a 问题/n 。/w 
昨日/t ，/w 相关/vn 责任/n 单位/n 就/d [16/m 个/q]/mq 曝光/vi 问题/n 整改/vn 情况/n 进行/vn 了/ule 回告/nz 。/w 其中/rz ，/w “/w 短命/a ”/w 武金堤/nr 路/n 花/n 了/ule 3000多万/m 维修/vn 屡/d 治/v 不/d 愈/d ，/w 首次/m 问政/nz 近/a 半年/mq 后/f 问题/n 依旧/z ，/w 经过/p 二次曝光/gp 后/f ，/w 洪山区/ns 城管/n 和/cc [交通/n 大队/nis]/nt [4/m 名/q]/mq [公务/n 人员/n]/nnt 被/pbei 问责/nz 。/w 
关键词/n ：/w [公共/b 设施/n]/nz 
使用/v 3年/t 仍/d 未/d 安装/v 路灯/n 
青松路/nz 本月/r 20日/t 亮/vi 灯/n 
1/m ./w 关于/p “/w 后/f 湖/n 百步亭/nz 路/n 建成/v 通车/vn 一年/mq 北段/n 路灯/n 未/d 亮/vi ”/w ，/w “/w 后/f 湖/n 青松路/nz 建成/v 投入/vn 使用/v 3年/t 仍/d 未/d 安装/v 路灯/n ”/w [2/m 个/q]/mq 问题/n 。/w 
经查/nz ，/w 曝光/vi 的/ude1 问题/n 属实/a 。/w [两条/mq 道路/n]/nz 均/d 列入/v 2013年/t 有/vyou 路/n 无/v 灯/n 道路/n 安装/v 计划/n ，/w 百步亭/nz 路/n 2013年12月25日/t 实现/v 全线/n 亮/vi 灯/n ；/w 青松/n 路经/v 优化/vn 方案/n ，/w 将/d 原计划/nz 于/p 2014年/t 一季度/nz 亮/vi 灯/n 提前/vd 至/p 2014年/t 元月/t 20/m 日前/t 亮/vi 灯/n 。/w 
花/n 了/ule 3000多万/m 的/ude1 路/n 仍/d “/w 短命/a ”/w 
洪山区/ns [4/m 名/q]/mq 公务员/nnt 被/pbei 问责/nz 
2/m ./w 关于/p “/w 武金堤/nr 洪山/nz 段/q 破损/vi 严重/a ，/w 上半年/t 电视/n 问政/nz 之后/f 仍/d 未/d 进行/vn 修复/v ”/w 问题/n 。/w 
[洪山区/ns 治/v 庸/ng 问责/nz 办/v]/nt 经/p 调查/vn 后/f ，/w 认定/v [洪山区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 在/p 武金堤/nr 路/n 的/ude1 管理/vn 上/f 存在/v 防护/vn 不力/a 、/w 日常/b 养护/vn 不力/a 和/cc 督促/v 道路/n [建设/vn 单位/n]/nz 维修/vn 不力/a 问题/n ，/w 对/p 路面/n 破损/vi 负有/v [直接/ad 责任/n]/nz ；/w [洪山区/ns 交通/n 大队/nis]/nt 存在/v 警力/n 不/d 落实/v 、/w 管理/v 针对性/n 不/d 强/a 、/w 执法/vn 查处/v 不严/a 、/w 管理/v 效果/n 不/d 明显/a 等/udeng 问题/n ，/w 对/p 路面/n 破损/vi 负有/v 次要/b 责任/n 。/w 给予/vn [洪山区/ns 城管/n 执法局/nis 市政/n 设施/n 管理/vn 科/n]/nt 科长/nnt 边/k 某/rz 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 并/cc 扣发/v [绩效/n 奖金/n]/nz ；/w 给予/vn [洪山区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 副局长/nnt 袁某某/nr 责令/v 书面/b 检查/vn 处理/vn ；/w 给予/vn [洪山区/ns 交通/n 大队/nis]/nt [三/m 中队/nis]/mq 中队长/nnt 丁某某/nr 诫勉/vn 谈话/vn 处理/vn ，/w 给予/vn [洪山区/ns 交通/n 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 刘某某/nr 责令/v 书面/b 检查/vn 处理/vn 。/w 市/n [治/v 庸/ng 问责/nz]/nz 办/v 正/d 督促/v 市/n 城管/n 委/ng 进一步/d 深入/ad 调查/vn 处理/vn 。/w 
3/m ./w 关于/p “/w 堤角/nz 水厂/nis 频繁/a 停产/vi ，/w 造成/v 周边/n 居民/n 用水/n 困难/an ”/w 问题/n 。/w 市/n [治/v 庸/ng 问责/nz]/nz 办/v 将/d 督促/v [有关/vn 单位/n]/nz 进一步/d 深入/ad 调查/vn 处理/vn 。/w 
各类/r 施工/vn “/w 霸占/v ”/w 市民/n 出行/vi 路/n 
错峰/nz 施工/vn 压缩/v 占/v 道/qv 范围/n 
4/m ./w 关于/p “/w 建设/v 大道/ns 香港/ns 路口/n 地铁/n 施工/vn 、/w 惠济/nz 路/n 改造/vn 同时/c 进行/vn ，/w 因/p [交通/n 管制/vn]/nz 造成/v 市民/n 出行/vi 不便/an ”/w ；/w “/w 汉阳/ns 江城/ns 大道/ns 多个/mq 路口/n 因/p 几个/mq 工地/n 同时/c 开工/vi ，/w 造成/v 沿线/f 交通/n 拥堵/v ”/w [2/m 个/q]/mq 问题/n 。/w 
经查/nz ，/w 上述/b 工程/n 多/a 为/p 市级/b [重点/n 工程/n]/nz ，/w 工程/n 的/ude1 打围/nz 施工/vn 、/w [交通/n 管制/vn]/nz 方案/n 均/d 在/p [反复/d 研究/vn]/nz 和/cc 论证/v 基础上/nz 获得/v 城管/n 和/cc 交管/vn 部门/n 的/ude1 审批/vn ，/w 向/p 社会/n 进行/vn 了/ule 公示/n ，/w 但/c 由于/p 项目/n 的/ude1 特殊性/n 和/cc 工期/n 目标/n 要求/n ，/w 各自/rr 工期/n 和/cc 建设/v 任务/n 相当/d 紧迫/a ，/w 造成了/v 集中/vn 扎堆/nz 施工/vn 的/ude1 情形/n ，/w 影响/vn 了/ule 车辆/n 通行/vi 和/cc 居民/n 出行/vi 。/w 相关/vn 责任/n 部门/n 将/d 加强/v 统筹/vn 协调/v ，/w [科学/n 决策/vn]/nz ，/w 交错/vi 开展/v [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 错峰/nz 开工/vi ，/w 最大限度/nz 地/ude2 降低/v 对/p 交通/n 的/ude1 影响/vn ；/w 跟踪/vn 督导/vn 和/cc 协调/v 落实/vn [工程/n 建设/vn]/nz 计划/n ，/w 督促/v [施工/vn 单位/n]/nz 不断/d 优化/v [施工/vn 组织/n]/nz 方案/n ，/w 压缩/v 工期/n ，/w 尽可能/d 缩小/v 占/v 道/qv 打围/nz 面积/n ，/w 及时/ad 退/v 围/v 恢复/vn 交通/n ；/w 加强/v 交通/n 分流/vi 和/cc 疏导/v ，/w 增强/v [通行/vi 能力/n]/nz ，/w 把/pba 施工/vn 对/p 市民/n 出行/vi 的/ude1 影响/vn 降/v 到/v 最低/a 。/w 
5/m ./w 关于/p “/w 青年路/nz 立交桥/n 下/f 箱涵/nz 施工/vn 超期/v 9个月/t ，/w 造成/v 沿线/f 交通/n 拥堵/v ”/w ；/w “/w [轨道/n 交通/n]/nz [3/m 号/q]/mq 线/n 香港/ns 路/n [二期/b 工程/n]/nz 围栏/n 超期/v 仍/d 未/d 拆除/v ，/w 造成/v 沿线/f 交通/n 拥堵/v ”/w [2/m 个/q]/mq 问题/n 。/w 
经查/nz ，/w 两个/mq 工程/n 的/ude1 施工/vn 方/q 均/d 向/p 城管/n 部门/n 办理/v 或/c 续/v 办/v 了/ule 占/v 道/qv 许可/vn 手续/n ，/w 围栏/n 尚/d 在/p [许可/vn 期限/n]/nz 内/f ，/w 青年路/nz 立交桥/n 下/f 箱涵/nz 施工/vn 已/d 基本/a 完成/v 。/w 相关/vn 责任/n 部门/n 将/d 加强/v 与/cc [施工/vn 单位/n]/nz 的/ude1 沟通/vn ，/w 加大/v [施工/vn 现场/s]/nz 文明/n 施工/vn 的/ude1 管理/vn 力度/n ，/w 强化/v [目标/n 责任/n]/nz 避免/v 工期/n 延误/v ，/w 严格/ad 按照/p 批准/v 的/ude1 范围/n 和/cc 时限/n 设置/v 围栏/n ，/w 尽可能/d 压缩/v 占/v 道/qv 范围/n ，/w 项目/n 完工/vi 一段/mq 围栏/n 拆除/v 一段/mq ，/w 及时/ad 修复/v 施工/vn 周边/n 破损/vi 道路/n ，/w 避免/v 影响/vn 市民/n 出行/vi 。/w 
关键词/n ：/w [公共/b 服务/vn]/nz 企业/n 
上班/vi 脱岗/nz 、/w 收受/v 用户/n 香烟/n 等/udeng 
国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt [25/m 人/n]/mq 被/pbei 问责/nz 
经查/nz ，/w 曝光/vi 问题/n 属实/a ，/w 暴露/v 出国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 客服/nz 汉口/ns 分中心/n 管理/vn 不严/a ；/w 基层/n 班组/n 人员/n 未/d 正常/a 履行/v 业务/n 受理/v 的/ude1 [岗位/n 职责/n]/nz ；/w [服务/vn 意识/n]/nz 淡薄/a 、/w 态度/n 恶劣/a 、/w 处理/vn 粗暴/a 以及/cc 收受/v 用户/n 香烟/n 等/udeng 问题/n 。/w 国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 共/d 对/p [15/m 名/q]/mq 责任人/nnt 进行/vn 了/ule 问责/nz ，/w 对/p 崇仁/ns 营业/vn 班/n [用电/n 检查/vn]/nz 主管/vn 韩/b 某/rz 给予/vn 撤职/vi 处分/n ，/w 待岗/vn 6个月/t ；/w 对/p 崇仁/ns 营业/vn 班/n [用电/n 检查/vn]/nz 员/ng 李某某/nr 给予/vn 记大过/n 处分/n ，/w 扣发/v 6个月/t 绩效/n 薪金/n ；/w 崇仁/ns 营业/vn 班/n 班长/nnt 方/q 某/rz ，/w 客服/nz 汉口/ns 分中心/n 主任/nnt 鄢某某/nr 、/w 原/b 党委/nis 书记/nnt 吴某某/nr 、/w 分管/v 副主任/nnt 胡某某/nr 、/w 万某某/nr ，/w 国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis 营销部/nz]/nt 主任/nnt 王/n 某/rz 等/udeng [13/m 人/n]/mq 相应/vi 受到/v 降职/vn 、/w 记过/vn 、/w 警告/vn 、/w 通报批评/v 等/udeng 处理/vn ，/w 并/cc 视/vg 情况/n 给予/vn 经济/n 处罚/vn 或/c 扣发/v 绩效/n 薪金/n 。/w 
2/m ./w 关于/p “/w [东/f 新/a 供电/vn 公司/nis]/nt [光谷/nz 大道/ns 营业厅/nis]/nt 未/d 认真/ad 落实/v 领导/n 接待日/n 制度/n ”/w 、/w “/w [东/f 新/a 供电/vn 公司/nis 大学/nis]/nt 园/ng 路/n 营业厅/nis 所/usuo 提供/v 报表/n 与/cc 居民/n [反映/v 情况/n]/nz 不/d 一致/a ”/w 、/w “/w [九峰/nz 供电/vn 营业所/nis]/nt [考勤/vn 制度/n]/nz 落实/v 不严/a ，/w 负责人/nnt 王/n 某/rz 被/pbei 反映/v 长期/d 脱岗/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 存在/v 脱岗/nz ”/w 等/udeng [3/m 个/q]/mq 问题/n 。/w 
经查/nz ，/w [东/f 新/a 供电/vn 公司/nis]/nt [光谷/nz 大道/ns 营业厅/nis]/nt 未/d 落实/v 领导/n 接待日/n 制度/n 属实/a ；/w 视频/n 中/f 该/rz 客户/n 在/p [电话/n 回访/vn]/nz 时/ng 称/v 花/n 了/ule [3/m 至/p 4/m 天/qt]/mq 完成/v 报装/nz 包括/v 了/ule 双方/n 协商/vn 的/ude1 时间/n ，/w 从/p 正式/ad 受理/v 客户/n 申请/v 到/v 装表/nz 确实/ad 是/vshi 一天/mq 内/f 完成/v ；/w [九峰/nz 供电所/nis]/nt 所/usuo 王主任/nr 当天/t 因病/d 请假/vi 情况/n 属实/a ，/w 但/c 平时/t 确实/ad 存在/v 违反/vn 公司/nis [考勤/vn 制度/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 暴露/v 出/vf [东/f 新/a 公司/nis]/nt 对/p 基层/n 检查/vn 督促/v 考核/vn 不力/a ，/w [劳动/vn 纪律/n]/nz 不严/a ，/w 相关/vn 制度/n 执行/v 不到/v 位/q 等/udeng 问题/n 。/w 国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 共/d 对/p [10/m 名/q]/mq 责任人/nnt 进行/vn 了/ule 问责/nz ，/w 对/p 王/n 某/rz 给予/vn 撤职/vi 处分/n ，/w 待岗/vn 9个月/t ；/w 对/p [东/f 新/a 公司/nis]/nt [九峰/nz 供电所/nis]/nt 副主任/nnt 梁/n 某/rz 给予/vn [记过/vn 处分/n]/nz ，/w 扣发/v 4个月/t 绩效/n 薪金/n ；/w [东/f 新/a 公司/nis]/nt 总经理/nnt 陈某/nz 、/w 党委/nis 书记/nnt 肖某某/nr 、/w 原/b 总经理/nnt 虞某某/nr 、/w 原/b 分管/v [副/b 总经理/nnt]/nnt 杨某/nr 等/udeng [8/m 人/n]/mq 相应/vi 受到/v 记过/vn 、/w 警告/vn 、/w 通报批评/v 等/udeng 处理/vn ，/w 并/cc 视/vg 情况/n 给予/vn 经济/n 处罚/vn 或/c 扣发/v 绩效/n 薪金/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 将/d 严格/ad 用电/n 报装/nz 、/w 员工/n 考勤/vn 等/udeng 制度/n ，/w 开展/v 明察暗访/vl 、/w 专项/b 检查/vn ，/w 深入/ad 查找/v 问题/n 。/w 
[服务/vn 态度/n]/nz 不/d 优/ag 
天然气/n 公司员工/nnd 被/pbei 通报批评/v 
3/m ./w 关于/p “/w 共/d 和/cc [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 、/w 武昌/ns [都府堤/nz 社区/n]/ns 居民/n 等/udeng 反映/v [天然气/n 公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt [服务/vn 态度/n]/nz 不/d 优/ag ”/w 和/cc “/w 记者/nnt 暗访/vn 发现/v [武汉/ns 天然气/n 有限公司/nis 硚口/nz 工程部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt [服务/vn 态度/n]/nz 不/d 优/ag ”/w 等/udeng [2/m 个/q]/mq 问题/n 。/w 
经查/nz ，/w 曝光/vi 的/ude1 问题/n 属实/a 。/w [武汉市/ns 燃气/n 集团公司/nis]/nt [内勤/nnd 人员/n]/nz 孙某某/nr 在/p 接待/v 客户/n 过程/n 中/f 的/ude1 解释/vn [沟通/v 能力/n]/nz 有待/v 提高/vn ，/w 被/pbei 给予/vn 批评/vn 教育/vn 处理/vn ，/w 并/cc 扣除/v 当/p 月/n [绩效/n 工资/n]/nz ；/w [武汉市/ns 燃气/n 集团公司/nis]/nt 市场/n 发展/v 员/ng 程/n 某/rz 在/p 项目/n 中/f 推进/vi 不力/a ，/w [与/cc 客户/n 沟通/v]/nz 解释/v 、/w 通报/v 信息/n 不到/v 位/q ，/w 被/pbei 给予/vn 通报批评/v 处理/vn ，/w 并/cc 扣除/v 当/p 月/n [绩效/n 工资/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq ，/w 将/d 严格/ad 项目/n 跟进/v [长效/b 管理/vn 机制/n]/nz 要求/n ，/w 加大/v 项目/n 推进/vi 力度/n ；/w 加强/v 对/p [工作/vn 人员/n]/nnt 教育/vn 、/w 培训/vn 和/cc 管理/vn ，/w 提高/v [服务/vn 意识/n]/nz 和/cc 服务/v 能力/n 。/w 
4/m ./w 关于/p “/w 顺道/vi 街/n [6/m 号/q]/mq 居民楼/n 报装/nz 天然气/n 后/f 长期/d 不能/v 安装/vn ，/w 居民/n 反映/v 燃气公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt [服务/vn 态度/n]/nz 不/d 优/ag ”/w 、/w “/w 省/n 建/v 六/m 公司/nis 宿舍楼/n 用水/n 时断时续/nz ，/w 居民/n 及/cc 洪山区/ns 尤/d [李村/ns 社区/n]/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 水/n 务/vg 集团/nis 服务/vn 不/d 满意/v ”/w 等/udeng [2/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 市/n [治/v 庸/ng 问责/nz]/nz 办/v 将/d 督促/v [有关/vn 单位/n]/nz 进一步/d 深入/ad 调查/vn 处理/vn 。/w （/w 记者/nnt 王璐/nr 通讯员/nnt 宋达武/nr ）/w 
