前/f 日/b ，/w 在/p 武汉/ns 收藏品/n 市场/n 举办/v 的/ude1 “/w 心/n 笔/n 之下/f ，/w 传播/v 个性/n ”/w 湖北/ns [四/m 人/n]/mq 书画/n 精品展/nz 上/f ，/w 由/p 专注/vi 动物画/nz 几十年/mq 的/ude1 武汉/ns 画家/nnt 徐中民/nr 创作/vn 的/ude1 《/w 百骏图/nz 》/w 受到/v 了/ule 市民/n 们/k 的/ude1 关注/vn ，/w 这/rzv 幅/q 耗时/vi [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n 创作/vn 的/ude1 [21/m 米/q]/mq 长/a “/w 百骏图/nz ”/w 一/m 展开/v ，/w [一匹/mq 匹/q]/mq 栩栩如生/al 的/ude1 骏马/n 立即/d 展现/v 在/p 眼前/s 。/w 徐中民/nr 表示/v 希望/vn 通过/p 创作/vn “/w 百骏图/nz ”/w 喜迎/v 马/n 年/qt 。/w （/w 记者/nnt 周超/nr //w 摄/vg ）/w 
