新年伊始/bl ，/w [中国/ns 白酒/nf]/nz 代表/nnt 古井贡酒/nrf 走进/v [国际/n 社会/n]/nz 地标/n 式/k 殿堂/n —/w —/w [联合国/nt 大厦/n]/nz ，/w 开启/v 全球/n 巡礼/v 之旅/nz 。/w 记者/nnt 日前/t 从/p 歌德/nrf [盈/vg 香/a 股份/n 有限公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 美国/nsf 站/vi ）/w [走进/v 纽约/nsf]/nz [联合国/nt 大厦/n]/nz ，/w 并/cc 在/p [当地/s 时间/n]/nz 1月5日/t 在/p [纽约/nsf 万豪/nr 酒店/nis]/nt 举办/v “/w 浓香/n 万里/mq —/w —/w 2014/m 古井贡酒/nrf 纽约/nsf 拍卖会/n ”/w ，/w 敲响/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 海外/s 拍卖/vn 第一/m 槌/ng 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 古井贡酒/nrf 在/p 纪念/v “/w 1915/m 巴拿马/nsf —/w 太平洋/ns [国际/n 博览会/n]/nz ”/w 召开/v [一/d 百/m 周年/q]/mq 活动/vn 之一/rz 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz [走进/v 纽约/nsf]/nz 是/vshi 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq ，/w 该/rz 公司/nis 希望/v 借此/v 让/v 世界/n 更多/ad 地/ude2 认识/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 历史/n 价值/n 、/w [文化/n 价值/n]/nz 及/cc 收藏/v 价值/n 。/w 根据/p 资料/n 显示/v ，/w 古井贡酒/nrf 产于/v [中国/ns 历史/n 文化/n 名城/n]/nz 亳州/ns ，/w 源于/v 公元/n 196年/t 曹操/nr 晋/b 献/v 汉献帝/nz 的/ude1 [九酝/nz 春酒/nz]/nz ，/w 拥有/v [1800/m 多年/mq]/mq 历史/n 传承/vn 。/w 古井贡酒/nrf 酿造/v 遗址/n 包括/v 北魏/nz 古井/nf 、/w [宋代/t 古井/nf]/nz 、/w 明清/t 窖/ng 池/ng 群/ng 、/w 明清/t 酿酒/vn 遗址/n [四/m 个/q]/mq 单体/n 在/p 2013年/t 被/pbei 评为/v [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
据/p 白酒/nf 拍卖/v [专业/n 公司/nis 歌德/nrf 盈/vg 香/a 股份/n 有限公司/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 中国/ns 高端/nz 白酒/nf 收藏/v 投资/vn 走/v 热/a ，/w 虽/c 与/cc 成熟/a 的/ude1 国际/n 红酒/nf 收藏/v 市场/n 相比/vi ，/w 仍/d 处于/v 起步/vn 阶段/n ，/w 但/c 其/rz 潜在/b 的/ude1 收藏/vn 价值/n 已/d 初/f 现/tg 端倪/n 。/w “/w 从/p 1999年/t 到/v 现在/t [10/m 多年/mq]/mq 时间/n 内/f ，/w 一般/ad 高端/nz 白酒/nf 产品/n 升值/vi 幅度/n 都/d 在/p [5/m 至/p 7/m 倍/q]/mq 。/w 因此/c ，/w 当前/t 不少/m 中国/ns 酒/nf 企/ng 正/d 发/v 力/n 收藏/v 市场/n ，/w 甚至/d 走向/v 海外/s 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 古井贡酒/nrf 在/p 纽约/nsf 拍卖会/n 上将/nnt 推出/v 一批/mq 上世纪/nz 70年代/t 到/v 90年代/t 之间/f 生产/vn 的/ude1 原/b 瓶/n 古井贡酒/nrf 老酒/n ，/w 和/cc “/w 合/v 和/cc 樽/ng ”/w —/w —/w 古井贡/nf 40年/t 艺术品/n 典藏/nz 酒/nf 供/vi 藏/v 家/q 竞拍/nz 收藏/v ，/w 同时/c 还/d 专门/d 从/p 公司/nis 珍藏/v 老酒/n 中/f 甄选/v 出/vf 古井贡酒/nrf 当年/t 参加/v 第三/m 、/w [五/m 次/qv]/mq 全国/n 评酒/nz 会/v 荣膺/v [中国/ns 名酒/n]/nz 时/ng 的/ude1 1979年/t 、/w 1989年/t 原/b 坛/ng 老酒/n ，/w 以及/cc 1999年/t 获得/v “/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz ”/w 时/ng 的/ude1 年份/n 原/b 坛/ng 老酒/n ，/w 与/cc 海外/s 藏/v 家/q 分享/v ，/w 品种/n 极/d 具/vg 稀缺性/nz 、/w 收藏/v 性/ng 、/w 艺术性/n 和/cc [历史/n 文化/n]/nz 性/ng 。/w 
业内/n 认为/v ，/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn 开启/v [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz [第一/m 拍/v]/mq ，/w 有利于/v 促进/vn 中国/ns 酒/nf 与/cc 世界/n 名酒/n [品牌/n 文化/n]/nz 的/ude1 交流/vn ，/w 吸引/v 全球/n 投资者/nnd 加入/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 收藏/v 投资/vn 。/w 
