昨日/t ，/w “/w 云中行/nz —/w —/w 刘春冰/nr 当代/t 水墨/n 作品展/n ”/w 在/p [湖北省/ns 美术/n 院/n 美术馆/nis]/nt 开幕/vi 。/w 展览/vn 展出/v 我省/n 画家/nnt 刘春冰/nr “/w 云中行/nz ”/w 系列/n 作品/n [35/m 幅/q]/mq 。/w 
刘春冰/nr 为/p [湖北省/ns 美术/n 院/n]/nt 特聘/v 画家/nnt 。/w “/w 云中行/nz ”/w 是/vshi 刘春冰/nr 继/vg “/w 暧昧/a ”/w 之后/f 创作/vn 的/ude1 第二个/mq 水墨画/n 作品/n 系列/n 。/w 作品/n 将/d 古建筑/n 、/w 传统/n 山水/n 、/w 都市/n 街景/n 、/w 时髦/a 人物/n 等/udeng 元素/n 融/vi 于/p 同一/b 画面/n 中/f ，/w 形成/v 有/vyou 如/v “/w 云/vg ”/w 一般/ad 的/ude1 “/w 浑化/nz ”/w 效果/n 。/w 
本次/r 展览/vn 由/p 大/a 楚/tg 艺术/n 机构/n 主办/v ，/w 将/d 持续/vd 至/p 元月/t 11日/t 。/w （/w 记者/nnt 宋磊/nr 通讯员/nnt 陈曦/nr ）/w 
