没有/v 气球/n 、/w 鲜花/n 等/udeng 装饰/vn ，/w 委员/nnt 们/k 轻车简从/vl ，/w 会议/n 现场/s 简朴/a 而/cc 庄重/a 。/w 昨日/t 上午/t 9时/t ，/w 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 简约/a 开幕/vi ，/w 500多名/m 来自/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 有关/v 人民团体/n 、/w 各界/rz 各/rz 民族/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt ，/w 满怀/v 豪情/n ，/w 迈入/v 庄严/a 肃穆/a 的/ude1 [武汉/ns 剧院/nis]/nt 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 阮成发/nr 的/ude1 致辞/vn 简洁/a 而/cc 铿锵有力/al ，/w 全文/n 仅/d 2300余字/m 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 武汉/ns GDP/x 预计/v 突破/vn [9000/m 亿元/q]/mq ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 突破/v 万亿/m 大关/n 。/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 连续/a 3年/t 高于/v 经济/n 增速/n ，/w [农村/n 居民/n]/nz 收入/n 增幅/n 连续/a 6年/t 高于/v 城市居民/nz 收入/n 增幅/n 。/w 
[武汉市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吴超/nr 向/p 大会/n 作/v [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 。/w 报告/n 指出/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 政协/nis 委员/nnt 参政议政/vl 、/w 建言/nz 献策/vi ，/w 立案/vi 交办/vn 了/ule [805/m 件/q]/mq 提案/n 。/w 在/p 2014年/t ，/w 将/d 围绕/v 深化/vn 重点/n 领域/n 改革/vn ，/w 履行/v 参政议政/vl 职能/n 。/w 
2014年/t ，/w 是/vshi 武汉/ns 全面/ad 深化改革/v 之/uzhi 年/qt ，/w 政协/nis 委员/nnt 们/k 对此/d 颇/d 有/vyou 期待/v 。/w 政协/nis 委员/nnt 陈彩凤/nr 建议/n ，/w 政府/nis 应该/v 更多/ad 地/ude2 “/w 购买/v 服务/vn ”/w ；/w 委员/nnt 龚伟/nr 认为/v [科技/n 创新/vi]/nz 体制改革/v ，/w 需/v 改变/vn 思路/n ；/w 柴东亚/nr 希望/v 政府/nis 能/v 真正/d 把/pba 市场/n 交还/v 给/p 企业/n 。/w 
改革/vn 从/p 会/v 风/n 开始/v 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 中午/t ，/w 委员/nnt 们/k 一律/d 吃/v 自助餐/n ，/w 菜肴/n 以/p 蔬菜/n 为主/vi 。/w 在/p [4/m 天/qt]/mq 半/m 的/ude1 会/v 期中/t ，/w 几乎/d 每晚/r 都/d 安排/v 了/ule 会议/n 活动/vn 。/w [列席/v 人员/n]/nz 不/d 安排/v 住宿/vn ，/w 委员/nnt 们/k 的/ude1 房间/n 内/f 也/d 不见/v 宣传品/n 、/w 纪念品/n 、/w 土特产品/n 。/w 
今日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 人大常委会/nis 专门/d 针对/p 会/v 风/n 会/v 纪/ng 出台/vi [19/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 要求/n “/w 讲真话/nz 、/w 讲/v 短/a 话/n ，/w 戒/v 空话/n 、/w 戒/v 套话/n ”/w 。/w 
■/w 晒/v 成绩单/n 
国际化/vn 、/w 山体/n 保护/vn 、/w 发展/v [生产性/nz 服务业/n]/nz 是/vshi 政协/nis 去年/t 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 建议案/n 。/w 昨日/t ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 秘书长/nnt 郭胜伟/nr 向/p 大会/n 报告/n ：/w 去年/t 政协/nis [三/m 大/a]/mq 建议案/n 均/d 已完成/v [年度/n 目标/n]/nz 。/w 
外国/n 总领事馆/nis 将/d 增至/v [6/m 家/q]/mq 
郭胜伟/nr 介绍/v ，/w 目前/t 已有/v 美国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 韩国/nsf 在/p 汉/tg 设立/v 总领事馆/nis ，/w 英国/ns 已经/d 确定/v 在/p 汉/tg 设馆/nz ，/w 加上/v 有意/d 在/p 汉/tg 设馆/nz 的/ude1 日本/ns 、/w 泰国/nsf ，/w 武汉/ns 的/ude1 外国/n 总领事馆/nis 将/d 增至/v [6/m 家/q]/mq ，/w 跻身/v 全国/n 城市/n 第六/m 。/w 接下来/vl ，/w 武汉/ns 将/d 积极/ad 推动/v 俄罗斯/nsf 、/w 新加坡/nsf 设立/v 总领事馆/nis ，/w 已/d 明确/a 在/p 汉阳/ns 墨水湖/nz 南岸/s 建设/v 外国/n 领事馆/nis 区/n ，/w 拟/v 设置/vn [40/m 家/q]/mq 外国/n 领事/nnt 机构/n 。/w 与此同时/c ，/w 武汉/ns 的/ude1 [国际/n 航线/n]/nz 也/d 已/d 达到/v [25/m 条/q]/mq ，/w 通航/vi 城市/n 增至/v [90/m 个/q]/mq ，/w 今年/t 还/d 将/d 争取/v 开通/vn 武汉/ns 至/p 墨尔本/nsf 和/cc 莫斯科/nsf 的/ude1 [国际/n 航线/n]/nz 。/w 如今/t ，/w 武汉/ns 已/d 成为/v [中部/f 地区/n]/nz 首/q 个/q 具有/v 航空/n [落地/vi 签证/n]/nz 权/n 和/cc 台湾/ns 居民/n 入境/vi 签注/nz 点/qt 的/ude1 城市/n ，/w 是/vshi [中部/f 地区/n]/nz 开通/v [国际/n 航线/n]/nz 最多/ad 的/ude1 城市/n 。/w 
初步/d 估算/v ，/w 到/v 2016年/t ，/w 武汉/ns 的/ude1 外籍/n 人士/n 将/d 接近/v [6/m 万/d 人/n]/mq 。/w 为/p 让/v 外国/n 友人/n 以/p 江城/ns 为/p 家/q ，/w 武汉/ns 拟定/v 了/ule [8/m 个/q]/mq 国际/n 社区/n ，/w 并/cc 配套/vn 建设/v [国际/n 学校/nis]/nt 和/cc 医院/nis 。/w 郭胜伟/nr 透露/v ，/w 除了/p [神龙/n 医院/nis]/nt 外/f ，/w 武汉/ns 还/d 将/d 在/p 江北/s 片/q 规划/n 一个/mq 占地/v [400/m 亩/q]/mq 的/ude1 国际/n [医疗/n 服务/vn]/nz 城/n ，/w 加上/v 光谷/nz 的/ude1 国际/n [医疗/n 服务/vn]/nz 城/n ，/w 武汉/ns 将/d 有/vyou [三/m 家/q]/mq [国际/n 医院/nis]/nt 。/w 
黄陂/ns 木兰/nz 争创/v “/w [5/m A/x]/mq ”/w 景区/n 
对于/p “/w 山体/n 保护/vn ”/w 建议案/n ，/w 武汉市/ns 计划/n 三年/t 完成/v [54/m 座/q]/mq 山体/n 的/ude1 修复/vn 。/w 去年/t ，/w 该市/r 启动/v 修复/vn 破损/vi 山体/n [21/m 座/q]/mq ，/w 修复/v 面积/n [2643/m ./w 5/m 亩/q]/mq ，/w 实际/n 完成/v 修复/vn 面积/n [2738/m ./w 8/m 亩/q]/mq ，/w [超额/vd 完成/v]/nz [年度/n 计划/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 大力/d 实施/v “/w 显/v 山/n 透/v 绿/a ”/w 工程/n ，/w 打造/v “/w 龟山/nz 城市/n 阳台/n ”/w ，/w 启动/v 蛇山/nz 南坡/nz 景观/n 提升/v 工程/n ，/w 完成/v 洪山/nz 南坡/nz [6500/m 平方米/q]/mq 的/ude1 拆迁/vn 透/v 绿/a 改造/v 任务/n 。/w 该市/r 还/d 投资/vn 10亿余元/m ，/w 对/p [黄陂/ns 木兰山/nr]/nz 、/w [木兰/nz 天池/ns]/nz 、/w [木兰/nz 草原/n]/nz 和/cc [木兰/nz 云雾山/nz]/nz [4/m 个/q]/mq [4/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 进行/vn 改造/vn ，/w 完善/v 景区/n 基础设施/gi ，/w 并/cc 以/p “/w 黄陂/ns [木兰/nz 文化/n]/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 区/n ”/w 的/ude1 名称/n 打包/vi ，/w 力争/v 创建/vn 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
[九/b 大/a]/mq 电商/nz 在/p 汉/tg 建/v 总部/nis 
针对/p “/w 发展/v [生产性/nz 服务业/n]/nz ”/w 建议案/n ，/w 武汉/ns [大力/d 发展/vn]/nz 会展业/nz 、/w 物流业/nz 、/w 金融业/n 等/udeng ，/w [生产性/nz 服务业/n]/nz 增加值/n [同比/n 增长/v]/nz 9.5%/m ，/w 在/p 服务业/n 中/f 占/v 比/p 将近/d [六/m 成/v]/mq 。/w 其中/rz ，/w 武汉/ns 物流业/nz 增加值/n 有望/v 突破/vn [千/m 亿元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 等/udeng [9/m 大/a]/mq 国内/s 龙头/n 电商/nz 企业/n 在/p 武汉/ns 建立/v 了/ule 华中/ns 总部/nis 、/w 区域/n 运营/vn 中心/nis 、/w [物流/n 配送/vn 中心/nis]/nz ，/w 联邦/n 等/udeng [10/m 大/a]/mq 国内外/s 知名/a 快递公司/nis 在/p 武汉/ns 建立/v 了/ule 集散中心/nis 和/cc [分拨/nz 中心/nis]/nz 。/w 武汉/ns 成为/v [华中/ns 地区/n]/nz 最大/gm 、/w 全国/n 最重要/nz 的/ude1 电子商务/nnd [分拨/nz 中心/nis]/nz 和/cc 快件/n [分拨/nz 中心/nis]/nz 。/w 
■/w [说/v 心里话/n]/nz 
昨日/t 开幕/vi 的/ude1 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 委员/nnt 们/k 就/d 目前/t 社会上/nz 的/ude1 [热点/n 话题/n]/nz 发表/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w 其中/rz 不乏/v 建设性/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
尽快/d 推行/v 一卡通/n 试点/vn 建设/vn 
[城市/n 一卡通/n]/nz 是/vshi [数字/n 城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 之一/rz ，/w 目前/t 全国/n 已有/v [100/m 多个/mq]/mq 城市/n 投入/v 应用/vn 或/c 正在/d 启动/v 建设/vn 。/w 2012年8月27日/t ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 常务/b 会/v 原则/n 通过/p 了/ule 《/w 武汉市/ns 智慧/n [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 》/w ，/w 按照/p 智慧/n 城市/n 设想/vn ，/w 武汉/ns 将/d 对/p 包含/v 武汉/ns 通卡/nrf 、/w 公交卡/nz 、/w 社保卡/nz 、/w 各类/r 商业/n 用/p 卡/n 等/udeng ，/w 进行/vn 统一/vn 的/ude1 融合/vn 梳理/v 。/w 通过/p 一张/mq 一卡通/n ，/w 实现/v 供气/vn 、/w 公交/b 、/w 地铁/n 、/w 电影/n 、/w 电视/n 、/w 药店/nis 及/cc 机场/nis 公路/n 的/ude1 通行/vn 支付/v ，/w 通过/p 该/rz 卡/n 与/cc [个人/n 信用/n]/nz 关联/vn ，/w 建立/v [社会/n 诚信/a 体系/n]/nz 。/w 
有/vyou 政协/nis 委员/nnt 表示/v ，/w 武汉/ns 已有/v 企业/n 具备/v 这样/rzv 的/ude1 技术/n 和/cc 实力/n ，/w 可以/v 先/d 在/p 某个/rz 区/n 和/cc 某个/rz 行业/n 试点/vn ，/w 比如/v 以/p 硚口/nz 电商/nz 为/p 依托/v ，/w 在/p 硚口区/ns [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 形成/v 成熟/a 模式/n 后/f 向/p 武汉/ns 以及/cc 省内/s 城市/n 推广/vn 。/w 在/p 市民/n 比较/d 关心/v 的/ude1 看病/vn 难/a 方面/n ，/w 推行/v 一卡通/n 作为/p 就医/vi 卡/n ，/w 全市/n 所有/b 医院/nis 通用/vn ，/w 既/c 可以/v 提前/vn [预约/v 挂号/vi]/nz ，/w 免去/v 排队/vn 挂号/vi 烦恼/an ，/w 也/d 可以/v 作为/p [电子/n 病历/n]/nz ，/w 节省/v 成本/n 。/w 
电子商务/nnd 与/cc 传统/n 交易/vn 融合/v 
“/w 一家/n 电商/nz 网站/n 几天/mq 能/v 赚/v 1000亿/m ，/w 武汉/ns 要/v 多/a 打造/v 几个/mq [千/m 亿元/q]/mq 板块/n ，/w 就/d 应该/v [大力/d 发展/vn]/nz 电商/nz 。/w ”/w [武汉市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [硚口区/ns 工商联/nis]/nt 主席/nnt 李光/nr 感叹/v 道/qv 。/w 
近年来/dl ，/w 我国/n 电子商务/nnd 发展/vn 的/ude1 大/a 环境/n 及其/cc 成果/n 运用/v 发生/vn 了/ule 巨大/a 变化/vn 。/w 从/p 武汉市/ns 电子商务/nnd 产业/n 发展/v 情况/n 来看/u ，/w 2010年/t ，/w 武汉/ns 以/p C2C/x （/w 消费者/n 之间/f ）/w 为主/vi 的/ude1 [个人/n 网店/nz]/nz 突破/v [3/m 万/d 家/q]/mq ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 大约/d [80/m 亿元/q]/mq 。/w 2011年/t ，/w 武汉/ns 在/p 网商/nz 发展/v 指数/n 百强/n 城市/n 中/f 排名/vi [第/m 十位/mq]/mq 。/w 
■/w 网友/n 呼声/n 
[生态/n 环境/n]/nz 和/cc 房价/n 最/d 热/a 
武汉市/ns “/w 两会/n ”/w 召开/v 后/f ，/w 众多/a 微博/n 网友/n 纷纷/d @/w [楚天/nr 金/b 报/n]/nz ，/w 通过/p 本报/rz 的/ude1 互动/vn 微博/n 把/pba 心声/n 捎/v 给/p “/w 两会/n ”/w 。/w 记者/nnt 昨日/t 统计/vn ，/w 网友/n 反映/v 的/ude1 问题/n 大多/d 集中/v 在/p [生态/n 环境/n]/nz 、/w 住房/n 、/w 就业/vn 、/w 增收/v 等/udeng [民生/n 问题/n]/nz 上/f 。/w 
如何/ryv 治理/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 成为/v 网友/n 议论/v 最多/ad 的/ude1 话题/n 。/w 网友/n “/w 赵俊淳/nr ”/w 说/v ：/w “/w 现在/t 空气/n 中/f 的/ude1 灰尘/n 、/w 尘埃/n 、/w 烟尘/n 、/w 矿尘/n 、/w 砂/n 尘/ng 、/w 粉末/n 等/udeng 非常/d 严重/a ，/w [空气/n 质量/n]/nz 越来越/d 差/a ，/w 影响/vn 到/v 我们/rr 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 。/w 我/rr 现在/t 出门/vi 都/d 只有/c 戴/v 口罩/n 了/ule 。/w 希望/v 能/v 反映/vn 一下/mq ，/w 加大/v 环保/n 的/ude1 力度/n ，/w 对/p [污染/vn 环境/n]/nz 的/ude1 违法/vn 企业/n 要/v 实行/v ‘/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ’/w 。/w ”/w 网友/n “/w 幸运/a 小/a 文/ng 宝宝/n ”/w 表示/v ，/w 希望/v 武汉/ns 着力/vd 治理/vn 环境污染/gg ，/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 还有/v 网友/n 则/d 提出/v 了/ule 建设性/n 的/ude1 建议/n 。/w “/w 落魄/vi 书生/n ”/w 说/v ，/w 武汉市/ns 尽早/d 完善/v 相应/vn 法规/n ，/w 让/v [绿色/n 环保/n]/nz 的/ude1 [纯/a 电动/b 汽车/n]/nz 早日/d 上/f 路/n 以/p 缓解/v [能源/n 危机/n]/nz 与/cc 环境污染/gg 。/w 
市民/n 可/v 继续/v 参与/vn “/w 我/rr 给/p ‘/w 两会/n ’/w 捎/v 句话/q ”/w 活动/vn ，/w 本报/rz 将/d 把/pba 您/rr 的/ude1 心声/n 捎/v 上/f “/w 两会/n ”/w 。/w 参与/v 方式/n ：/w 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz @/w [楚天/nr 金/b 报/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 邬红波/nr 、/w 王璐/nr 、/w 胡诚/nr 、/w 王大鹏/nr 、/w 肖梦吟/nr 采写/v ）/w 
