应/v [察哈尔/ns 学会/v]/nt 邀请/v ，/w 韩国/nsf 大型/b 史诗/n 音乐剧/n 《/w 双花/nz 别/d 曲/ng 》/w 在/p 深圳/ns 、/w 海口/ns 、/w 广州/ns [三/m 个/q]/mq 城市/n 巡演/v 一个/mq 月/n 后/f ，/w 于/p 1月4日/t 在/p 北京/ns [全国政协/nt 礼堂/n]/nz 降/v 下/f 了/ule 帷幕/n 。/w 此次/rz 巡演/v 吸引/v 了/ule 当地/s 文化界/n 、/w 佛教界/n 著名/a 人士/n 和/cc 观众/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 一路/mq 备受/v 称赞/vn ，/w 观众/n 如/v 潮/n ，/w 当/p 大幕/nz 缓缓/d 落下/v 的/ude1 时候/n 演员/nnt 和/cc 观众/n 均/d [依依/z 难舍/nz]/nz 。/w 
全国政协/nt [外事/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 兼/v [察哈尔/ns 学会/v]/nt 主席/nnt 韩方/nr 明说/v ：/w “/w 中/f 韩/b 两国/mq 佛教/nz [文化/n 交流/vn]/nz 历史/n 源远流长/vl ，/w 波澜壮阔/vl ，/w 写下/v 了/ule 无数/m 可歌可泣/vl 的/ude1 动人/a 故事/n ，/w 为/p 中/f 韩/b 文明/n 往来/vn 留下/v 了/ule 影响/vn 深远/a 的/ude1 人文/n 瑰宝/n 。/w 《/w 双花/nz 别/d 曲/ng 》/w 是/vshi 新时期/nz 中/f 韩/b 佛教/nz [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 新途径/nz 、/w 新方法/nz 、/w 新境界/nz ，/w 使/v 跨越/vn 1600年/t 历史/n 的/ude1 中/f 韩友谊/nr 延续/v 得到/v 新的/a 见证/n 。/w ”/w 
《/w 双花/nz 别/d 曲/ng 》/w 叙述/v 的/ude1 是/vshi 1300年前/t [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 新罗/nz 时代/n 两位/mq 佛学/n 大师/nnt 元晓/nz 和/cc 义湘/nz 的/ude1 故事/n 。/w 剧中/n 描述/v 了/ule 元晓/nz 和/cc 义湘/nz 两位/mq 大师/nnt 前往/v 大唐/nz 求学/vi 的/ude1 艰辛/an 历程/n ，/w 展现/v 了/ule 两位/mq 大师/nnt 在/p 半岛/n 战乱/n 中/f 所/usuo 秉持/nz 的/ude1 精神/n 追求/v 、/w 对/p 佛教/nz 的/ude1 执着/nz 、/w 两人/mq 之间/f 的/ude1 情谊/n 以及/cc 与/cc 相爱/vi 的/ude1 女子/n 不能/v 实现/vn 的/ude1 爱情/n 。/w 该剧/r 运用/v 曼妙/a 的/ude1 灯光/n 技术/n 和/cc 华美/z 的/ude1 音像/n 特效/b ，/w 以及/cc 气势磅礴/vl 的/ude1 舞蹈/n ，/w 将/d [故事/n 情节/n]/nz 展现/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 该剧/r 被/pbei 誉为/v “/w 再现/v 中/f 韩/b [文化/n 交流/vn]/nz 史/ng 最/d 伟大/a 的/ude1 音乐剧/n ”/w ，/w 韩国/nsf 音乐剧/n 协会/nis 将/d 其/rz 评为/v 2012年/t “/w 年度/n 创作/v 音乐剧/n ”/w ，/w 并/cc 作为/p [中/f 韩/b 建交/vi]/nz 20/m [周年/q 纪念/v]/nz 作品/n 于/p 2012年11月7日/t 应邀/vi 在/p [深圳/ns 保利/nrf 剧院/nis]/nt 试演/v 。/w 此次/rz 巡演/v 是/vshi 在/p 中国/ns 的/ude1 正式/ad 演出/vn 。/w 
[中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w [深圳/ns 弘法寺/nz]/nz 方丈/nnt [印/b 顺/v 大和尚/nz]/nz 和/cc 韩国/nsf 佛教/nz 曹溪宗/nr 著名/a [领袖/nnt 人物/n]/nz 、/w 韩/b 中/f 佛教/nz [文化/n 交流/vn]/nz 协会/nis 会长/nnt 林影潭/nr 大师/nnt 对/p 此次/rz 巡演/v 均/d 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn ，/w [一致/a 致/v]/mq 认为/v ，/w “/w 中/f 韩/b 两国/mq 在/p 古代/t [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 深度/n 和/cc 广度/n ，/w 在/p 世界/n 上/f 可谓/v 无与伦比/vl 。/w 这次/r 《/w 双花/nz 别/d 曲/ng 》/w 的/ude1 巡演/vn 的/ude1 成功/a ，/w 见证/n 了/ule 韩/b 中/f 两国/mq 历史/n 和/cc 文化/n 的/ude1 [密切/ad 关系/n]/nz ，/w 再次/d 开启/v 了/ule 中/f 韩/b [佛教/nz 文化/n]/nz 友好/a 交流/v 史/ng 长河/ns 的/ude1 黄金时代/t ，/w 说明/v 重新/d 建立/v 东亚/ns 佛教/nz 交流/vn 史上/d 的/ude1 ‘/w 黄金/n 纽带/n ’/w 指日可待/vl 。/w ”/w 双方/n 表示/v ，/w 韩/b 中/f 两国/mq 应/v 共同/d 挖掘/v [两国/mq 人民/n]/nz 尊敬/v 的/ude1 [历史/n 人物/n]/nz ，/w 如/v 习近平/nr 主席/nnt 在/p 两国/mq 首脑/nnt 会谈/vi 中/f 提到/v 的/ude1 崔致远/nr 等/udeng ，/w 以/p 增强/v 两国/mq [历史/n 文化/n]/nz 连接/v 的/ude1 纽带/n 。/w 
此次/rz 跨国/b 公益/n 巡演/v 得到/v [国家/n 宗教/n 事务局/nis]/nto 、/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 的/ude1 鼎力/nz 支持/v 与/cc 友好/a 协作/vn ，/w 演出/vn 的/ude1 主要/b 策划者/nnd 和/cc 承办/v 者/k [海南省/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 、/w [深圳/ns 弘法寺/nz]/nz 和/cc 韩/b 中/f 佛教/nz [文化/n 交流/vn]/nz 协会/nis 、/w [察哈尔/ns 学会/v]/nt 为/p 巡演/v 的/ude1 [顺利/ad 进行/vn]/nz 付出/v 了/ule 巨大/a 努力/ad 。/w 
