1月3日/t ，/w 2013/m 年度/n 文化部/nto 优秀/a 专家/nnt 颁证会/n 在/p 北京/ns 举行/v ，/w [95/m 人/n]/mq 获颁/nz 2013/m 年度/n 文化部/nto 优秀/a 专家/nnt 证书/n 。/w 文化部/nto 部长/nnt 蔡武/nr ，/w 副部长/nnt 杨志今/nr 、/w 励小捷/nr 、/w 项兆伦/nr 、/w 董伟/nr 、/w 丁伟/nr 出席/v 颁证会/n 。/w 
颁证/v 会上/n ，/w 蔡武/nr 对/p 优秀/a 专家/nnt 提出/v 了/ule 几点/mq 希望/v ：/w 第一/m ，/w 要/v 始终/d 秉持/nz 高度/d 的/ude1 [社会/n 责任感/n]/nz ，/w 坚持/v [文化/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [正确/a 方向/n]/nz ，/w 集中/v 反映/vn [当代/t 中国/ns]/nz 人民/n 的/ude1 [理想/n 信念/n]/nz 、/w 价值/n 追求/v 、/w [道德/n 标准/n]/nz 和/cc 精神/n 追求/v 。/w 第二/m ，/w 要/v 牢固/a 树立/v 正确/a 的/ude1 创作/vn 导向/n ，/w 从/p [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn 实践/vn 当中/f ，/w 寻找/v 灵感/n ，/w 挖掘/v 素材/n ，/w [提炼/v 主题/n]/nz ，/w 不断/d 创作/vn 生产/vn 出/vf 思想性/n 、/w 艺术性/n 、/w 观赏性/n 相/d 统一/vn ，/w 为/p [人民/n 群众/n]/nz 所/usuo 喜闻乐见/bl 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz 。/w 第三/m ，/w 要/v 进一步/d 增强/v 创新/vn 、/w 创造/v 活力/n ，/w 在/p 继承/v 中华民族/n 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 和/cc 吸收/v 世界/n 优秀/a 文化/n 成果/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 博采众长/vl ，/w 厚积薄发/vl ，/w 推陈出新/vl ，/w 创作/vn 出/vf 更多/ad 具有/v [中国/ns 特色/n]/nz 、/w 中国/ns 风格/n 、/w 中国/ns 气派/a 的/ude1 精品/n 力作/n 。/w 第四/m ，/w 要/v 加强/vn 自身/rr 修养/n ，/w 追求/v 德艺双馨/n ，/w 坚守/v 艺术/n 理想/n ，/w 弘扬/v [职业/n 精神/n]/nz ，/w 克服/v 浮躁/a 心态/n ，/w 潜心/d 钻研/v 创作/vn ，/w 努力/ad 创作/vn 出/vf 感召/vn 社会/n 、/w 震撼/v 心灵/n 、/w 经久/d 传世/vi 的/ude1 [艺术/n 作品/n]/nz 。/w 
颁证会/n 之前/f 举办/v 的/ude1 2013/m 年度/n 文化部/nto 优秀/a 专家/nnt 座谈会/n 上/f ，/w 与/cc 会/v 专家/nnt 就/d 各地/rzs 、/w 各/rz 单位/n 在/p 高层次/n [文化/n 艺术/n]/nz [人才/n 培养/v]/nz 方面/n 的/ude1 经验/n 和/cc 探索/v 、/w 问题/n 和/cc 困难/an ，/w 以及/cc 高层次/n [文化/n 艺术/n]/nz [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn 进行/vn 了/ule 探讨/v 。/w (/w 记者/nnt 程竹/nr )/w 
