12月2日/t ，/w [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 获得者/n 莫言/nz 访问/v [浙江/ns 大学/nis]/ntu 。/w ”/w 对于/p 杭州/ns 文艺/n 顾问/nnt 的/ude1 角色/n ，/w 莫言/nz 自嘲/vi ：/w “/w 顾/v 不到/v 点子/n 上/f ，/w 也/d 问/v 不到/v 点子/n 上/f ，/w 但是/c 这个/rz 身份/n 给/p 了/ule 自己/rr 更多/ad 感受/v 杭州/ns 生活/vn 的/ude1 机会/n 。/w ”/w 莫言/nz ：/w 杭州/ns 自然/n 是/vshi 一个/mq 好/a 地方/n ，/w [上/f 有/vyou 天堂/n]/nz ，/w 下/f 有/vyou 苏杭/ns ，/w 我们/rr 外地人/n 来/vf 这边/rzs 都会/n 感慨/v ：/w 杭州/ns 人/n 太/d 幸福/a 了/ule 。/w 
12月2日/t ，/w [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 获得者/n 莫言/nz 访问/v [浙江/ns 大学/nis]/ntu 。/w 当/p 他/rr 被/pbei 问及/v 有/vyou 何/ry 新书/n 推荐/v 给/p 读者/n 时/ng ，/w 莫言/nz 说/v ：/w “/w 2013年/t 我/rr 不是/c 一个/mq 读书人/n ，/w 很/d 惭愧/a 地/ude2 告诉/v 大家/rr ，/w 这/rzv 一年/mq 我/rr 几乎/d 没/d 读/v [一/d 本书/r]/mq 。/w ”/w 据悉/v ，/w 当日/t 莫言/nz 受聘/vi 杭州/ns 文化/n 顾问/nnt ，/w 并/cc 在/p [浙江/ns 大学/nis]/ntu 发表/v 演讲/vn ，/w 畅谈/v “/w 如何/ryv 讲故事/nz ”/w 。/w 近/a [千/m 名/q]/mq 来自/v 杭州/ns 的/ude1 文艺/n 骨干/n 和/cc [浙江/ns 大学/nis]/ntu 师生/n 聆听/v 演讲/vn ，/w 并/cc 与/cc 莫言/nz 进行/vn 现场/s 互动/vn 。/w 
这位/r 从/p 去年/t 得奖/v 后/f 一直/d “/w 火/n ”/w 到/v 现在/t 的/ude1 [中国/ns 作家/nnt]/nz 无奈/d 地/ude2 表示/v ，/w 他/rr 今年/t 到处/d 在/p 开会/vi 、/w 演讲/vn 、/w “/w 做/v 些/q 乱七八糟/al 的/ude1 事情/n ”/w 。/w 台北/ns 、/w 高雄/ns 、/w 昆明/ns 、/w 北京/ns 、/w 杭州/ns …/w …/w 通过/p [媒体/n 报道/v]/nz 可以/v 部分/n 了解/v 莫言/nz 近期/t 忙碌/a 的/ude1 行程/n 。/w 在/p 早/a 前/f 的/ude1 一次/mq 演讲/vn 中/f ，/w 他/rr 曾/d 感叹/v “/w 获得/v ‘/w 诺/ng 奖/n ’/w 后/f ，/w 坐/v 回/v 书桌/n 很难/d ！/w ”/w 
做客/vi [浙江/ns 大学/nis]/ntu 受聘/vi 文艺/n 顾问/nnt 
前/f 日/b ，/w 在/p [第九/m 届/q]/mq 杭州/ns 文艺/n 骨干/n 培训班/nis 上/f ，/w 莫言/nz 受聘/vi 为/p 杭州/ns 文艺/n 顾问/nnt 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 杭州/ns 已/d 聘/v 了/ule 余华/nr 、/w 麦家/nz 、/w 刘恒/nr 、/w 潘公凯/nr 、/w 孟京辉/nr 、/w 徐沛东/nr 、/w 崔巍/nr 、/w 吴山明/nr 、/w 郎朗/nr 等/udeng 人/n 。/w 
莫言/nz 和/cc 杭州/ns 是/vshi 故交/n ，/w 以至于/c 说起/v [第/m 几次/mq]/mq 来/vf 杭州/ns ，/w 他/rr 都/d 记不清/vl 楚/tg 了/ule 。/w 在/p 莫言/nz 的/ude1 理解/vn 中/f ，/w 杭州/ns 是/vshi 一个/mq “/w 满城/ns 诗意/n 满城/ns 美/b ”/w 的/ude1 城市/n 。/w 不过/c 他/rr 现在/t 走到/vf 哪/ry ，/w 都/d 是/vshi 被/pbei 人群/n 围/v 拥着/v ，/w 拍照/vi 、/w 签名/vi …/w …/w 如果/c 没有人/nz 开道/vi ，/w 他/rr 寸步难行/vl 。/w 
“/w 在/p 浙江/ns 这个/rz 文学/n 大/a 省/n ，/w 不能/v 翘尾巴/vi ，/w 要/v 夹紧/v 尾巴/n 做人/vi 。/w ”/w 在/p 众多/a 溢美之词/n 后/f ，/w 莫言/nz 保持/v 着/uzhe 习惯性/n 的/ude1 谦虚谨慎/vl ，/w “/w 写/v 小说/n 的/ude1 人/n 不能/v 数典忘祖/vl ，/w 在/p [现代/ntc 文学史/n]/nz 上/f ，/w 浙江/ns 占/v 了/ule 半壁江山/n ，/w 鲁迅/nr 、/w 茅盾/nr 、/w 徐志摩/nr 、/w 郁达夫/nr ，/w 都/d 是/vshi 浙江/ns 人/n 。/w ”/w 
对于/p 杭州/ns 文艺/n 顾问/nnt 的/ude1 角色/n ，/w 莫言/nz 自嘲/vi ：/w “/w 顾/v 不到/v 点子/n 上/f ，/w 也/d 问/v 不到/v 点子/n 上/f ，/w 但是/c 这个/rz 身份/n 给/p 了/ule 自己/rr 更多/ad 感受/v 杭州/ns 生活/vn 的/ude1 机会/n 。/w 可以/v 经常/d 找/v 麦家/nz 吃饭/vi 喝茶/vi ，/w 也/d 是/vshi 好事/n 一桩/mq 。/w ”/w 
面对/v 浙大/n 学生/nnt 莫言/nz 坦言/v 2013/m 自己/rr 不是/c 个/q 读书人/n 
互动/v 时刻/n ，/w 报告厅/n 被/pbei 围/v 了/ule 个/q 水泄不通/al ，/w 浙大/n 学子/n 纷纷/d 提问/vn 。/w 
提问/vn ：/w “/w 2013年/t 有/vyou 什么/ry 新书/n 可以/v 推荐/vn ？/w ”/w 
莫言/nz ：/w “/w 2013年/t 我/rr 不是/c 一个/mq 读书人/n ，/w 这/rzv 一年/mq 我/rr 非常/d 惭愧/a 地/ude2 告诉/v 大家/rr ，/w 我/rr 没有/v 读/v [一/d 本书/r]/mq 。/w 一年到头/dl 来/vf ，/w 开会/vi 、/w 演讲/vn ，/w 还有/v 一些/mq 乱七八糟/al 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
提问/vn ：/w “/w 对/p 杭州/ns 有/vyou 什么/ry 印象/n ？/w ”/w 
莫言/nz ：/w 杭州/ns 自然/n 是/vshi 一个/mq 好/a 地方/n ，/w [上/f 有/vyou 天堂/n]/nz ，/w 下/f 有/vyou 苏杭/ns ，/w 我们/rr 外地人/n 来/vf 这边/rzs 都会/n 感慨/v ：/w 杭州/ns 人/n 太/d 幸福/a 了/ule 。/w ”/w 
提问/vn ：/w “/w 现在/t 的/ude1 [网络/n 词汇/n]/nz ，/w 你/rr 会/v 写/v 进/vn 新/a 创作/vn 的/ude1 书/n 里/f 吗/y ？/w ”/w 
莫言/nz ：/w “/w 上次/t 我/rr 收到/v [一条/mq 短信/n]/nz ，/w 人家/n 和/cc 我/rr 说/v ‘/w 童鞋/nz ’/w ，/w 我/rr 还/d 去/vf 问/v 别人/rr 这个/rz 什么/ry 意思/n ，/w 我/rr 觉得/v 这个/rz 只是/d 幽默/a 效果/n ，/w 纯粹/b 闹着玩/v ，/w 并非/v 语言/n 的/ude1 创新/vn 。/w 其实/d 在/p 我们/rr 老家/n ，/w 也/d 有/vyou 类似/a 的/ude1 词语/n 改造/vn ，/w 比如/v 我们/rr 会/v 去掉/v [最后/f 一个/mq]/nz 字/n —/w —/w 一见钟情/vl ，/w 我们/rr 会/v 说/v ‘/w [一/d 见/v]/mq 钟/n ’/w ；/w 相见恨晚/vl ，/w 我们/rr 会/v 说/v ‘/w 相见/vi 恨/v ’/w 。/w ”/w 
提问/vn ：/w “/w 微博/n 为什么/ryv 很久/d 没/d 更新/v 了/ule ？/w ”/w 
莫言/nz ：/w “/w 微信/nz 、/w 微博/n 这些/rz 新/a 东西/n 都/d 很好/ad ，/w 但是/c 我/rr 就/d 不/d 太行/ns ，/w 我/rr 发/v 短信/n 也/d 会/v 发/v 错/v 。/w ”/w 
