9月21日/t ，/w 刘益谦/nr 表示/v ，/w 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 几个月/mq 后/f 将/d 亮相/vi 龙/n 美术馆/nis 浦西/ns 馆/ng 的/ude1 开馆/vn 展览/vn 。/w 然而/c ，/w 目前/t 令/v 他/rr 为难/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 件/q 拍品/n 入境/vi 涉及/v 高额/b 关税/n ，/w 它/rr 的/ude1 回归/vn 路/n 并不/d 好走/a 。/w 一/m 时间/n ，/w 不少/m 业内人士/n 呼吁/v 出台/vn 鼓励/v 海外/s 文物/n 回流/v 的/ude1 [关税/n 政策/n]/nz 。/w 
12月21日/t ，/w [上海/ns 博物馆/nis]/nt 单国霖/nr 、/w 钟银兰/nr 、/w 凌利中/nr [三/m 位/q]/mq 研究员/nnt 通过/p 《/w [新/a 民/ng 晚报/n]/nz 》/w 质疑/vn 拍卖/vn 本/rz 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w ，/w 认为/v 它/rr 是/vshi “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 的/ude1 伪/ag 本/rz 。/w 
12月22日/t ，/w 苏富比/nr 发表声明/v ，/w 坚持/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 宋代/t 诗人/nnt 苏东坡/nr 的/ude1 作品/n 真迹/n 原件/n ，/w 并称/v 将/d 成立/vi 特别/d 小组/nis ,/w 邀请/v 全球/n [中国/ns 书画/n]/nz 权威/n 鉴定专家/nnd “/w 会诊/vn ”/w 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 。/w 
12月23日/t ，/w 刘益谦/nr 发表声明/v ，/w 称/v 结论/n 出来/vf 以前/f 自己/rr 愿意/v 保持/vn 中立/vn ，/w 敦促/v 相关/vn [学术/n 报告/n]/nz 早日/d 公布/v ，/w 并/cc [三/m 次/qv]/mq 提到/v 对于/p [上海/ns 博物馆/nis]/nt 的/ude1 感谢/vn 。/w 
12月26日/t ，/w 刘益谦/nr 再次/d 发表声明/v ，/w 抛出/v [三/m 大/a]/mq 困惑/an 求教/v 于/p [上海/ns 博物馆/nis]/nt 。/w 12月30日/t ，/w 坊间/nz 猜测/v 的/ude1 [上海/ns 博物馆/nis]/nt 为何/ryv 研究/vn 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 有/vyou 了/ule 答案/n ：/w 通过/p 对/p 上/f 博/ag 自家/rr 馆藏/vn 《/w 刘锡敕/nr 》/w 的/ude1 研究/vn 而/cc 顺带/d 涉及/v ，/w 因为/c 两者/rzv 可以/v 互相/d 佐证/n 。/w 
2014年1月1日/t ，/w 单国霖/nr 、/w 钟银兰/nr 、/w 凌利中/nr [3/m 位/q]/mq 研究员/nnt 署名/vi 的/ude1 [两/q 篇/q]/mq 长达/v 14000余字/m 的/ude1 研究/vn 文章/n 正式/ad 发表/v 在/p 专业/n 媒体/n 《/w [中国/ns 文物/n 报/n]/nz  收藏/v 鉴赏/vn 周刊/n 》/w 上/f ，/w 详解/v 为何/ryv 苏富比/nr 拍卖/vn 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 系/v 伪作/n 。/w 
1月2日/t ，/w 刘益谦/nr [三/m 度/qv]/mq 发表声明/v ，/w 呼吁/v 让/v 学术/n 争论/vn 回归/v 理性/n ，/w 同时/c 也/d 指出/v 前/f 一天/mq 发表/v 的/ude1 研究/vn 文章/n 是/vshi 以/p [3/m 位/q]/mq 研究员/nnt 个人/n 名义/n 发表/v 的/ude1 ，/w 而且/c 观点/n 不尽/d 相同/a 、/w 内容/n [相互/d 矛盾/an]/nz 。/w 
1月3日/t ，/w 苏富比/nr 再次/d 坚持/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 苏轼/n 的/ude1 真迹/n ，/w 并称/v 将/d 于/p 十天/mq 内/f 作出/v 正式/ad 回应/vn ，/w 同时/c 保留/v 所有/b 法律/n 追究/v 权利/n 。/w 
