丁毅/nr 
在/p [大多数/m 人/n]/mq 的/ude1 印象/n 里/f ，/w 歌剧/n 艺术/n 似乎/d 和/cc 普通人/n 多少/ry 有些/rz 距离/n 。/w 12日/t ，/w 著名/a [男高音/nnd 歌唱家/nnt]/nnd 丁毅/nr 将/d 在/p [琴台/nz 大/a 剧院/nis]/nt 带来/v 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 “/w 古典/b 也/d 流行/v ”/w 演唱会/n ，/w 不仅/c 演绎/v 经典/n 的/ude1 歌剧/n 唱段/n 和/cc 中国/ns 作品/n ，/w 还/d 将/d 采用/v 多种/m 方式/n 和/cc 观众/n 互动/vn ，/w 拉近/nz 和/cc 观众/n 的/ude1 距离/n 。/w 
丁毅/nr 出生于/v [音乐/n 世家/n]/nz ，/w 先后/d 求学/vi 于/p [西安/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 、/w [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu ，/w 师从/v 著名/a 声乐/n 教育家/nnt 沈湘/nr 、/w 李晋玮/nr 教授/nnt 。/w 1999年/t ，/w 他/rr 受到/v 著名/a 指挥家/nnt 西蒙·杨/nrf 的/ude1 欣赏/vn 步入/v 国际/n 乐坛/n ，/w 成为/v [悉尼/ns 国家/n 歌剧院/nis]/nt 首席/n 男高音/nnd ，/w 也/d 是/vshi 国际/n 歌剧/n 舞台/n 上/f 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 歌剧/n 艺术家/nnt 之一/rz 。/w 丁毅/nr 曾/d 主演/v 了/ule 《/w 茶花女/n 》/w 、/w 《/w 托斯卡/nrf 》/w 、/w 《/w 弄臣/nz 》/w 、/w 《/w 浮士德/nrf 》/w 、/w 《/w [乡村/n 骑士/nnd]/nz 》/w 、/w 《/w 卡门/nrf 》/w 、/w 《/w 诺尔玛/nrf 》/w 等/udeng 多部/mq 歌剧/n ，/w 凭借/p 着/uzhe 功底/n 深厚/a 、/w 技术/n 娴熟/a 、/w 音色/n 优美/a 、/w 语音/n 纯正/a 的/ude1 演出/vn ，/w 在/p 西方/ns 歌剧/n 界/n 广/a 获/v 佳/a 评/v ，/w 并/cc 荣获/v 由/p [欧洲/ns 艺术/n 委员会/nis]/nt 和/cc [罗马/nsf 政府/nis]/nt 共同/d 颁发/v 的/ude1 “/w 艺术家/nnt 成就/n 大奖/n ”/w ，/w 也/d 成为/v 迄今/d [全球/n 华人/n]/nz 艺术/n 家中/s 唯一/b 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 艺术家/nnt 。/w 
此次/rz “/w 古典/b 也/d 流行/v ”/w 演唱会/n 中/f ，/w 丁毅/nr 将/d 和/cc 同伴/n 们/k 演绎/v 《/w [今夜/t 无人/b 入睡/vi]/nz 》/w 、/w 《/w 女人/n 善变/a 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 太阳/n 》/w 等/udeng 歌剧/n 选段/n ，/w 以及/cc 《/w 我/rr 爱/v 你/rr 中国/ns 》/w 、/w 《/w 在/p 那/rzv 遥远/a 的/ude1 地方/n 》/w 、/w 《/w 达坂城/ns 的/ude1 姑娘/n 》/w 、/w 《/w 烛光/n 里/f 的/ude1 妈妈/n 》/w 、/w 《/w 父亲/n 的/ude1 [草原/n 母亲/n]/nz 的/ude1 河/n 》/w 等/udeng 中国/ns 作品/n 。/w 和/cc 以往/t 的/ude1 演出/vn 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这场/r 演唱会/n 更/d 像/v 一个/mq 授课/vi 现场/s ，/w 舞台/n 上/f 摆放/v 着/uzhe 桌椅/n 和/cc 水杯/nz ，/w 丁毅/nr 不仅/c 参与/v 演出/vn ，/w 也/d 会/v 对/p 助/v 演/v 的/ude1 演唱/vn 进行/vn 现场/s 点评/v 。/w 在/p 演绎/v 中国/ns 作品/n 时/ng ，/w 丁毅/nr 会/v 邀请/vn 台下/s 观众/n 一起/s 合唱/vn ，/w 还/d 会/v 为/p 观众/n 讲解/v 一些/mq 演唱/v 的/ude1 [基本/a 知识/n]/nz ，/w 例如/v 带/v 观众/n 一起/s 做/v 发声/vn 练习/v 等/udeng ，/w 让/v 观众/n 也/d 能/v 成为/v 音乐会/n 中/f 的/ude1 一部分/m 。/w （/w 记者/nnt 王娟/nr 通讯员/nnt 赵莹/nr ）/w 
