1月4日/t 上午/t ，/w [青岛/ns 东方/s 丽人/n 模特/nnt 艺术/n 学校/nis]/nt 及/cc 山东/ns 省内/s [15/m 所/usuo]/mq 分校/nis 700多名/m [服装/n 表演/vn]/nz 、/w [空中/s 乘务/b 专业/n]/nz 的/ude1 艺术/n 考生/n 聚集/v 在/p [青岛/ns 大学/nis 剧院/nis]/nt ，/w 参加/v 艺考/nz 推介会/nz 。/w 考生/n 们/k 身穿/v 比基尼/nrf 轮流/vd 走上/v 舞台/n ，/w 以/p [艺术/n 表演/vn]/nz 、/w 形体/n 展示/v 等/udeng 方式/n ，/w 向/p 来自/v 全国/n ./w ./w ./w 
1月4日/t 上午/t ，/w [青岛/ns 东方/s 丽人/n 模特/nnt 艺术/n 学校/nis]/nt 及/cc 山东/ns 省内/s [15/m 所/usuo]/mq 分校/nis 700多名/m [服装/n 表演/vn]/nz 、/w [空中/s 乘务/b 专业/n]/nz 的/ude1 艺术/n 考生/n 聚集/v 在/p [青岛/ns 大学/nis 剧院/nis]/nt ，/w 参加/v 艺考/nz 推介会/nz 。/w 考生/n 们/k 身穿/v 比基尼/nrf 轮流/vd 走上/v 舞台/n ，/w 以/p [艺术/n 表演/vn]/nz 、/w 形体/n 展示/v 等/udeng 方式/n ，/w 向/p 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 60多所/m 艺术/n 高校/n 的/ude1 教授/nnt 们/k 推荐/v 自己/rr 。/w 中新社/nt 发/v 徐崇德/nr 摄/vg 
