[34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 于晓丰/nr 是/vshi 黑龙江省/ns 五常市/ns 人/n ，/w 初中/nis 文化/n ，/w 案发/v 前/f 在/p 京/b 当/p 电工/nnt ，/w 其/rz 堂弟/n 于/p 占/v 洋/ag 和/cc 他/rr 租住/nz 在/p 一起/s 。/w 
法院/nis 查明/v ，/w 2012年9月21日/t 晚/tg 10时/t 许/v ，/w 于晓丰/nr 因/p 在/p 乘坐/v 公交车/nz 时/ng ，/w 其/rz 妻/ng 与/cc [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 李/ng 某/rz 为/p 座位/n 问题/n 发生/v 争吵/vn ，/w 而/cc 对/p 李/ng 某/rz 产生/v 不满/an 。/w 当/p 公交车/nz 停靠/v 至/p [丰台区/ns 洋桥/nz 西站/nis]/nt 时/ng ，/w 于晓丰/nr 打/v 了/ule 李/ng 某一/mq 耳光/n 后/f 下车/vi ，/w 李/ng 某/rz 及其/cc 妻子/n 遂/d 追赶/v 至/p 车/n 下/f ，/w 在/p 公交/b 车站/n 附近/f 与/cc 于晓丰/nr 发生/v 打斗/vi 。/w 其间/f ，/w 前来/vi 接/v 于晓丰/nr 夫妇/n 的/ude1 于/p 占/v 洋/ag 目睹/v 此/rzs 情况/n 后/f ，/w 伙同/v 于晓丰/nr 对/p 李/ng 某/rz 进行/vn 殴打/v 。/w 于晓丰/nr 持/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 改锥/n 将/d 李/ng 某/rz 胸部/n 扎伤/nz ，/w 致/v 李/ng 某/rz 死亡/vi 。/w 于晓丰/nr 、/w 于/p 占/v 洋/ag 作案/vi 后/f 逃离/v 现场/s ，/w 于/p 占/v 洋/ag 于/p 次日/t 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 查获/v 归案/vi ，/w 于晓丰/nr 于/p 同年/d 9月25日/t 到/v [公安/n 机关/n]/nz 投案/vi 。/w 
于晓丰/nr 受审/vi 时/ng 承认/v 指控/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 案发/v 当天/t 他/rr 和/cc 妻子/n 一起/s 坐/v 公交车/nz ，/w 李/ng 某/rz 因为/c 抢/v 座/q 坐/v 到/v 了/ule 他/rr 妻子/n 的/ude1 腿/n 上/f ，/w 不但/c 没有/v 道歉/vn ，/w 还/d 对/p 他/rr 妻子/n 说/v 了/ule 一些/mq 难听/a 的话/udh ，/w 引发/v 争吵/vn 。/w 快/a 下车/vi 时/ng ，/w 他/rr 对/p 李/ng 某/rz 说/v “/w 你/rr 跟/p 一个/mq 女/b 的/ude1 吵吵/nz 什么/ry ”/w ，/w 并/cc 打/v 了/ule 对方/n 一/m 耳光/n 。/w 李/ng 某/rz 夫妻/n 追/v 下车/vn 后/f ，/w 分别/d 用/p 拳头/n 和/cc 包/v 打/v 他/rr 头部/n ，/w 他/rr 拿出/v 工具包/n 里/f 的/ude1 改锥/n 扎/v 了/ule 李/ng 某/rz 肚子/n 一下/mq 。/w 
李/ng 某/rz 的/ude1 妻子/n 证言/n 称/v ，/w 李/ng 某/rz 根本/a 没有/v 碰到/v 于晓丰/nr 的/ude1 妻子/n ，/w 当时/t 是/vshi 于晓丰/nr 的/ude1 妻子/n 先/d 上车/v 给/p 于晓丰/nr 占/v 座/q ，/w 李/ng 某/rz 要/v 坐/v 在/p 那里/rzs 引发/v 于/p 的/ude1 妻子/n 不满/an ，/w 双方/n 发生/v 口角/n 。/w 
于晓丰/nr 的/ude1 妻子/n 在/p 证言/n 中/f 也/d 没/d 提/v 李/ng 某/rz 坐/v 到/v 她/rr 腿/n 上/f ，/w 她/rr 说/v 自己/rr 先/d 上车/v 给/p 于晓丰/nr 占/v 座/q ，/w 李/ng 某/rz 随后/d 坐/v 到/v 她/rr 边上/f 的/ude1 座位/n ，/w 她/rr 就/d 生气/a 地/ude2 说/v “/w 这/rzv 座位/n 是/vshi 给/p 我/rr 老公/n 占/v 的/ude1 ”/w ，/w 李某/nr 说/v “/w 我/rr 就坐/vi 这儿/rzs 了/ule ，/w 怎么着/ryv ”/w ，/w 她/rr 一/m 听/v 更/d 生气/a 了/ule ，/w 和/cc 对方/n 吵/v 了/ule 几句/mq 。/w 
案件/n 审理/v 期间/f ，/w 死者/n 家属/n 与/cc 于晓丰/nr 、/w 于/p 占/v 洋/ag 就/d 赔偿/v 事宜/n 达成/v 和解/vn ，/w 两人/mq 一次性/d 赔偿/vn [10/m 万元/q]/mq ，/w 死者/n 家属/n 对/p 他们/rr 表示/v 谅解/vn ，/w 请求/v 法院/nis 从宽/v 处罚/vn 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 于晓丰/nr 、/w 于/p 占/v 洋/ag 不能/v [正确/a 处理/vn]/nz 矛盾/an ，/w 仅/d 因/p 琐事/n 共同/d [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 人/n 死亡/vi ，/w 二/m 人均/a 已/d 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 鉴于/p 于晓丰/nr 系/v 自首/vn ，/w 于/p 占/v 洋/ag 系/v 从犯/n ，/w 且/c [二/m 人/n]/mq 积极/ad 赔偿/vn 并/cc 获得/v 谅解/vn ，/w 法院/nis 依法/d 对于/p 晓丰/nz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 13年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 3年/t ；/w 对于/p 占/v 洋/ag [减轻/v 处罚/vn]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 3年/t 。/w （/w 记者/nnt 裴晓兰/nr ）/w 
