1月5日/t ，/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 姜文/nr 新片/n 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 拍摄/v 接近/vn 尾声/n ，/w 导演/nnt 姜文/nr 在/p 片/q 场/qv 度过/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [51/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 片/q 方/q 同时/c 曝光/vi 了/ule 一张/mq 姜文/nr 与/cc 葛优/nr 的/ude1 练舞/nz 照片/n ，/w 两人/mq 为/p 备战/vi 片中/s 歌舞/n ，/w 在/p 排练/v 场/qv “/w [十指/n 紧扣/vi]/nz 、/w 牵手/vi 拉筋/nz ”/w ，/w 笑得/vi 不亦乐乎/vl 。/w 
自/p 《/w [让/v 子弹/n 飞/vi]/nz 》/w 之后/f ，/w 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 这/rzv 已/d 是/vshi 姜文/nr 、/w 葛优/nr 两人/mq 第二次/mq 合作/vn ，/w 无论是/c 剧照/n 还是/c 片/q 场/qv 照/v ，/w 都/d 显出/v “/w 姜葛/nr ”/w 组合/vn “/w 亲密无间/vl ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 保持/v 一贯/d [黑色/n 幽默/a]/nz 风格/n 同时/c ，/w 姜文/nr 导演/nnt 此番/nz 首/q 度/qv 尝试/v 与/cc 百老汇/ns 合作/vn ，/w 融入/v 歌舞/n 。/w 之前/f 曝光/vi 的/ude1 首/q 张/q 剧照/n ，/w 姜文/nr 、/w 葛优/nr 在/p 舞/v 群/ng 的/ude1 陪衬/n 下/f ，/w 大展/ntc 踢踏舞/n 舞姿/n 。/w 为了/p 在/p 呈现/v [最佳/z 状态/n]/nz ，/w 两人/mq 在场/vi 下/f 也/d 着实/d 下/f 了/ule 不少/m 苦功/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 已/d 开拍/v 4个月/t 已/d 久/a ，/w 目前/t 仍/d 在/p 紧张/a 的/ude1 拍摄/vn 中/f 。/w 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 是/vshi 姜文/nr 历次/b 电影/n 拍摄/v 中/f 最为/d 顺利/ad 的/ude1 一次/mq ，/w 生日/n 当天/t ，/w 姜文/nr 导演/nnt 也/d 没有/v 休息/vn ，/w 选择/v 了/ule 在/p 片/q 场/qv 和/cc 演员/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 一起/s 度过/v 。/w 影片/n 有望/v 在/p 春节/t 前/f 杀青/v ，/w 2014/m 贺岁档/nz 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
