为/p 迎接/v 新年，62/t 岁/qt 的/ude1 刘先生/nr 不顾/v 患有/v 心脏病/nhd 打麻将/nz 到/v 凌晨/t ，/w 结果/n 被/pbei 送到/v 医院/nis 急诊室/n 抢救/v ，/w 最终/d 化险为夷/vl 。/w 
江汉区/ns 刘先生/nr 平时/t 爱/v 打麻将/nz 。/w 去年/t 最后/f 一天/mq ，/w 他/rr 决定/v 和/cc 几个/mq 朋友/n 打麻将/nz 迎接/v 新年/t 。/w 他们/rr 一直/d 玩/v 到/v 元旦/t 凌晨/t 才/d 散场/vi 。/w 刘先生/nr 从/p 牌桌/nz 上下/f 来/vf ，/w 准备/v 洗澡/vn 睡觉/vi 时/ng ，/w 突然/ad 感到/v 胸口/n 发闷/nz ，/w 豆/n 大/a 的/ude1 汗珠/n 从/p 额头/n 上/f 不停/v 地/ude2 冒出/vf 往/p 下流/a 。/w 他/rr 赶紧/d 让/v 家人/n 拨打/v 120/m 将/d 自己/rr 送到/v [市中心/s 医院/nis]/nth 。/w 
该院/r 急诊科/nit 夜班/n 医生/nnt 汪一帆/nr 根据/p 刘先生/nr 来到/v 医院/nis 时/ng 的/ude1 症状/n ，/w 判断/v 他/rr 有/vyou [急性/b 心肌/n 梗死/gb]/nhd 的/ude1 危险/an 。/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 刚/d 走到/vf 心内科/nit 监护/v 室/n 门口/s ，/w 刘先生/nr 胸闷/nz 再次/d 发作/vi 且/c 急剧/d 加重/v ，/w 几乎/d 呼吸/v 不/d 上来/vf 。/w 医生/nnt 确诊/v 他/rr 得了/vi 急性/b 心梗/nz 。/w 幸好/d 抢救/v 及时/ad ，/w 刘先生/nr 化险为夷/vl 。/w （/w 记者/nnt 黄洁莹/nr 通讯员/nnt 马遥遥/nr ）/w 
