图/n 为/p 自来水/n 淹没/v 了/ule [非机动车/n 道/qv]/nz 
[昨日/t 下午/t]/nz 2时/t ，/w 汉口/ns 建设/v 大道/ns [一/d 处/n]/mq 直径/n [400/m 毫米/q]/mq 的/ude1 自来水/n 管/v 被/pbei 施工/vn 挖/v 破/v 。/w 同日/d ，/w 建设/v [大道/ns 长/a 航/vg 医院/nis]/nt 门前/s 和/cc [中山/ns 大道/ns]/nz 多福/nz 路/n 两处/mq 地下/s 自来水/n 管/v 也/d 被/pbei 挖/v 破/v 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 被/pbei 挖/v 破/v 的/ude1 自来水/n 管/v 位于/v 建设/vn 大道/ns 汉/tg 西段/nz 附近/f [一/d 处/n]/mq 工地/n 内/f 。/w 自来水/n 顺着/p 工地/n 向/p 外/f 奔流/vi ，/w 将/d 人行道/n 淹没/v 达/v [20/m 厘米/q]/mq 深/a ，/w 行人/n 无法/v 通过/p 。/w 附近/f 一家/n [汽车/n 修理厂/nis]/nis 的/ude1 工人/nnt ，/w 正在/d 紧急/a 用/p 砂袋/nz 在/p 门前/s 筑起/v “/w 防洪堤/n ”/w 。/w 
据/p 现场/s 抢修/vn 的/ude1 水/n 务/vg 集团/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 被/pbei 挖/v 破/v 的/ude1 是/vshi 一根/mq 直径/n [400/m 毫米/q]/mq 供水/vn 管/v 。/w 他们/rr 接到/v 报警/vn 后/f 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 首先/d 关闭/v 阀门/n 才能/n 进行/vn 抢修/vn 。/w 好/a 在/p 这里/rzs 都/d 是/vshi 工地/n ，/w 没有/v 居民/n 居住/v ，/w 停水/vi 不会/v 产生/vn 大/a 的/ude1 影响/vn ，/w 但/c 初步/d 估计/v ，/w 流失/vn 的/ude1 自来水/n 近/a [3/m 万吨/q]/mq 。/w 
水/n 务/vg 集团/nis [汉口/ns 供水/vn 部/q]/nt [维修/vn 工程/n]/nz 处/n 负责人/nnt 介绍/v ，/w 昨日/t ，/w 汉口/ns 建设/v [大道/ns 长/a 航/vg 医院/nis]/nt 门前/s 、/w 多福/nz 路/n [中山/ns 大道/ns]/nz 路口/n ，/w 因为/c 施工/vn 将/d 自来水/n 管/v 挖/v 破/v 。/w 今年/t 来/vf 的/ude1 [5/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 汉口/ns 已有/v [9/m 处/n]/mq 自来水/n 管/v 被/pbei 挖/v 破/v ，/w “/w 差不多/al 一天/mq [两/q 起/vf]/mq ”/w 。/w （/w 记者/nnt 王平/nr ）/w 
