昨日/t ，/w 江夏/nz 老人/n 来到/v [539/m 路/n]/mq 黄家湖/nr 站点/n ，/w 取回/v 了/ule 他/rr 给/p 老伴/n 买药/nz 的/ude1 钱包/n 。/w 
老人/n 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 半个月/mq 的/ude1 工资/n ，/w 是/vshi 给/p 长/a 年/qt 生病/vi 的/ude1 老伴/n 买药/nz 的/ude1 。/w 他/rr 开车/vi 将/d 老人/n 送到/v 回/v 江夏/nz 的/ude1 车站/n 后/f ，/w 对/p 回/v 站/vi 的/ude1 每/rz 台车/n 进行/vn 了/ule 大扫除/v 式/k 的/ude1 检查/vn ，/w 终于/d 有/vyou 了/ule 好消息/nz ，/w [117/m 号/q]/mq 驾驶员/nnt 熊量平/nr 在/p 车厢/n 的/ude1 角落/n 里/f 找到/v 了/ule ，/w 原来/d 塑料/n 袋子/n 卡/n 在/p 中间/f 靠边/vd 的/ude1 一个/mq 座位/n 上面/f ，/w 打开/v 一/m 看/v ，/w 分文/n 不/d 差/a 。/w 怕/v 老人/n 着急/a 睡/v 不/d 着/uzhe 觉/v ，/w 便/d 打电话/vi 告诉/v 了/ule 老人/n 。/w 第二天/mq ，/w 老人/n 高高兴兴/z 取回/v 了/ule 钱包/n 。/w （/w 记者/nnt 章鸽/nr 通讯员/nnt 张凤华/nr 黄爱平/nr 魏烓/nr ）/w 
