1月5日/t ，/w [湖南省/ns 儿童/n 医院/nis]/nth ，/w 林林/nr （/w 化名/v ）/w 被/pbei 打/v 后/f 拍/v 下/f 的/ude1 照片/n 上/f 显示/v ，/w 头部/n 有/vyou 红肿/vi 并/cc 有/vyou 淤血/n 。/w 
[7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林林/nr (/w 化名/v )/w 是/vshi 长沙/ns 雨花区/ns [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 的/ude1 一年级/mq 学生/nnt 。/w 由于/p 父母/n 忙于/v 工作/vn ，/w 每天/r 下午/t 放学后/nz ，/w 林林/nr 都会/n 被/pbei 托管/vn 所/usuo 的/ude1 老师/nnt 接走/nz ，/w 等/udeng 做完/v 作业/vn ，/w 再/d 由/p 家人/n 接/v 回家/vn 。/w 去年12/m 月/n 25日/t ，/w 林林/nr 哭/v 着/uzhe 被/pbei 爷爷/n 陈爱民/nr 接/v 回家/vn 后/f ，/w 出现/v 呕吐/vn 发晕/vi 的/ude1 现象/n ，/w 询问/v 后/f 林林/nr 说/v ，/w 自己/rr 因/p 做/v 作业/vn 不/d 认真/ad ，/w 被/pbei 托管/vn 所/usuo 一名/mq 老师/nnt 抓/v 着/uzhe 衣领/n 用/p 头部/n 撞墙/nz 。/w 经/p 医生/nnt 诊断/vn ，/w 林林/nr 为/p “/w [蛛网膜/gb 下/f 腔/ng 出血/vi]/nhd 、/w 脑震荡/nhd ”/w 。/w 目前/t ，/w 家属/n 为/p 林林/nr 做/v 了/ule [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 。/w 目前/t 砂子/n 塘/ng 派出所/nis 已/d 介入/v 调查/vn ，/w 民警/nnt 表示/v ，/w 鉴定/v 结果/n 出来/vf 后/f 将/d 做/v 相应/vn 处理/vn 。/w 
林林/nr 所/usuo 上/f 的/ude1 托管/vn 所/usuo 名为/v 六月天/nz 教育/vn 托管/v 培训中心/nis ，/w 位于/v 桔园/n 小区/n [一/d 栋/q]/mq 两层/mq 民房/n 内/f 。/w 事情/n 发生/v 后/f ，/w 林林/nr 的/ude1 家人/n 向/p [长沙/ns 雨花区/ns 砂子/n 塘/ng 派出所/nis]/nt 报案/vi 。/w 目前/t ，/w 砂子/n 塘/ng 派出所/nis 已经/d 对/p 此事/r [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
家属/n 托管/vn 所/usuo 老师/nnt 拖行/nz 孩子/n [以/p 头/n 撞墙/nz]/nz 
1月5日/t 上午/t ，/w 在/p [湖南省/ns 儿童/n 医院/nis 住院部/nis]/nt ，/w 林林/nr 躺在/v 病床/n 上/f ，/w 一旁/f 的/ude1 奶奶/n 正/d 陪他/nz 玩耍/vi 。/w 
说起/v 林林/nr 的/ude1 遭遇/vn ，/w 爷爷/n 陈爱民/nr 显得/v 很/d 气愤/a 。/w “/w 我/rr 孙子/n 刚/d 去/vf 不到/v 两个月/mq ，/w 就/d 被/pbei 老师/nnt 打/v 了/ule 。/w ”/w 陈爱民/nr 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 江西/ns 人/n ，/w 儿子/n 儿媳/n 都/d 在/p 长沙/ns 做生意/nz ，/w 平时/t 没/d 时间/n 照顾/v 孩子/n ，/w 就/d 在/p 学校/nis 周边/n 找/v 了/ule 一家/n 托管/vn 所/usuo 。/w 
“/w 一个/mq 月/n [400/m 元/q]/mq ，/w 只/d 辅导/vn 做/v 作业/vn 。/w ”/w 陈爱民/nr 说/v ，/w 每天/r 下午/t 林林/nr 放学后/nz ，/w 托管/vn 所/usuo 老师/nnt 会/v 把/pba 孩子/n 接走/nz ，/w 等/udeng 他/rr 做完/v 作业/vn 再/d 通知/n 家长/n 来/vf 接/v 。/w 
陈爱民/nr 说/v ，/w 当天/t 接到/v 老师/nnt 电话/n ，/w 林林/nr 一直/d 在/p 哭/v ，/w 也/d 不肯/v 说/v 原因/n 。/w 等/udeng 接/v 回家/vn ，/w 哄/v 了/ule 半天/mq ，/w 才/d 道出/v 实情/n ，/w “/w 他/rr 说/v 自己/rr 没/d 做/v 作业/vn ，/w 老师/nnt 就/d 抓/v 着/uzhe (/w 他/rr 的/ude1 )/w 衣领/n 用/p 头/n 撞墙/nz 。/w ”/w 林林/nr 说/v ，/w 当时/t 自己/rr 贪玩/v ，/w 没有/v 做/v 作业/vn ，/w “/w 老师/nnt 抓/v 着/uzhe 我/rr 的/ude1 衣领/n ，/w 用/p 脑袋/n 撞墙/nz 撞/v 了/ule [五/m 下/f]/mq 。/w ”/w 
陈爱民/nr 说/v ，/w 自己/rr 当时/t 很/d 气愤/a ，/w 他/rr 带着/vn 林林/nr 找到/v 托管/vn 所/usuo ，/w “/w 老师/nnt 承认/v 撞/v 了/ule [两/q 下/f]/mq 。/w ”/w 现在/t 林林/nr 都/d 不/d 敢/v 去/vf 托管/vn 所/usuo 了/ule 。/w 
陈爱民/nr 说/v ，/w 在/p 医院/nis ，/w 涉嫌/v 伤害/vn 林林/nr 的/ude1 侯/ng 老师/nnt 交/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 就/d 走/v 了/ule 。/w 过/uguo 了/ule 几天/mq ，/w 陈爱民/nr 打电话/vi 要求/n 交/v 医药费/n ，/w 侯/ng 老师/nnt 又/d 到/v 医院/nis 交/v 了/ule [2000/m 元/q]/mq ，/w “/w 现在/t 打电话/vi ，/w 他/rr 都/d 不理/v 了/ule ，/w 一直/d 说/v 让/v 我/rr 找/v 派出所/nis 。/w ”/w 
