人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 余荣华/nr ）/w 记者/nnt 从/p [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 获悉/v ：/w 2014年/t 北京市/ns 将/d 继续/v 加大/v [住宅/n 用地/n]/nz 供应/vn ，/w 同时/c 进一步/d 优化/v 供应/vn 结构/n ，/w 拟/v 安排/vn [住宅/n 用地/n]/nz 供应/v 总量/n 中/f 的/ude1 40%/m 用于/v 保障性/n 安居工程/n 建设/vn ，/w 60%/m 用于/v 商品房/n 建设/vn ，/w 商品房/n 用地/n 中将/nnt 有/vyou 50%/m 用于/v 建设/vn 自住/nz 型/k 商品房/n 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 今年/t 的/ude1 北京/ns [住宅/n 用地/n]/nz 供应/vn 中/f ，/w 将/d 有/vyou 70%/m 用于/v 面向/vn 中/f 、/w [低收入/n 家庭/n]/nz 的/ude1 “/w 民生/n 住房/n ”/w 。/w 
