人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘维涛/nr ）/w 全国/n 统战/n 部长会议/n 5日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 全国政协/nt 主席/nnt 俞正声/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 强调/v 统一战线/n 要/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq ，/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 始终/d 坚持/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 积极/ad 服务/vn 全面/ad 深化改革/v ，/w 大力/d 推动/v 理论/n 政策/n 创新/vi ，/w 着力/vd 破解/v [重点/n 难点/n]/nz 问题/n ，/w 不断/d 提升/v 统一战线/n 工作/vn 成效/n 和/cc 水平/n ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 和/cc 实现/v 中国/ns 梦/n 凝聚/v 力量/n 、/w 汇聚/v 智慧/n 。/w 
俞正声/nr 对/p 过去/vf 一年/mq 的/ude1 [统战/n 工作/vn]/nz 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 领导/n 下/f ，/w 统一战线/n 认真/ad 贯彻/v 中央/n 决策/vn 部署/vn ，/w 开展/v 了/ule 一系列/b 有/vyou 特色/n 有/vyou 实效/n 的/ude1 活动/vn ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 了/ule 一些/mq [重点/n 难点/n]/nz 问题/n ，/w 各/rz 领域/n 工作/vn 取得/v 了/ule 新的/a 进展/vn ，/w 实现/v 了/ule 良好/a 开局/n 。/w 
俞正声/nr 强调/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p 新/a 一轮/mq 改革/vn 进行/vn 了/ule 总/b 部署/vn 、/w 总动员/vn 。/w 统一战线/n 要/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 作为/p 重大/a [政治/n 任务/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 资源/n 密集/a 、/w 联系/v 广泛/a 、/w 协调/v 关系/n 等/udeng 独特/a 优势/n ，/w 增进/v 共识/n 、/w 献计/vi 出力/vi ，/w 最大限度/nz 地/ude2 把/pba 人才/n 智力/n 都/d 凝聚/v 起来/vf ，/w [经济/n 实力/n]/nz 都/d 动员/v 起来/vf ，/w 创造/v 活力/n 都/d 激发/v 出来/vf ，/w 为/p 实现/v 各项/r 目标/n 任务/n 作出/v 贡献/n 。/w 
俞正声/nr 指出/v ，/w 要/v 着眼/vi 建设/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 参政党/n ，/w 把/pba 加强/v 民主党派/n 组织/n 建设/vn 特别/d 是/vshi 领导班子/n 建设/vn 作为/p 基础性/n 战略性/n 任务/n [抓紧/v 抓好/v]/nz 。/w 要/v 协助/vn 民主党派/n [健全/v 制度/n]/nz ，/w 加强/v 代表/nnt 人士/n 培养/v 特别/d 是/vshi 后备/b [人才/n 培养/v]/nz ，/w 推荐/v 更多/ad 党外/s 人才/n 在/p 实职/n 岗位/n 经受/v 锻炼/vn ，/w 提高/v 合作/vn 共事/vi 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 进一步/d 把/pba [多党/nz 合作/vn]/nz 制度/n 坚持/v 好/a 、/w 发展/vn 好/a 。/w 
俞正声/nr 强调/v ，/w 发展/v [非公有制/b 经济/n]/nz 不是/c 权宜之计/n ，/w 而是/c [战略/n 方针/n]/nz ，/w 是/vshi 实现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w 要/v 毫不动摇/vl 鼓励/v 、/w 支持/v 、/w 引导/v [非公有制/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 既/c 营造/v 有利于/vn 发展/vn 的/ude1 良好/a 氛围/n ，/w 增强/v [非公有制/b 经济/n]/nz 人士/n 发展/v 信心/n ；/w 也/d 要/v 引导/vn [非公有制/b 企业/n]/nz [走/v 科学/n 发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 引导/v [非公有制/b 经济/n]/nz 人士/n 做/v 合格/vn 的/ude1 [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 建设者/n 。/w 
俞正声/nr 要求/n [各级/r 党委/nis]/nz 高度/d 重视/v [统战/n 工作/vn]/nz ，/w 切实/ad 增强/v 统战/n 意识/n ，/w 把/pba [统战/n 工作/vn]/nz 纳入/v 议事日程/n ，/w 健全/v 党委/nis [统一/vn 领导/n]/nz 、/w 统战部/nis 牵头/vi 协调/v 、/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 人民团体/n 各负其责/vl 的/ude1 工作/vn 机制/n ，/w 推动/v 统一战线/n 事业/n 实现/v 新/a 发展/vn 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [中央/n 统战部/nis]/nt 部长/nnt 令/v 计划/n [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 工作报告/v 。/w 
