[广东省/ns 教育/vn 考试院/nis]/nt 及/cc 省级/b 统考/v 考点/n [联系/v 方式/n]/nz （/w 熊志霞/nr 制图/vn ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月6日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 深圳/ns 考生/n 注意/v 了/ule ，/w 2014年/t 广东省/ns 普通/a 高考/vn 美术/n 术科/n 统一/vn 考试/vn 将/d 于/p 1月12日/t 举行/v 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 美术/n 类/q 将/d 于/p 1月12日/t 全天/n 进行/vn 笔试/n ，/w 而/cc 音乐/n 类/q 的/ude1 则/d 是/vshi 在/p 12日/t 下午/t 笔试/n ，/w 13日/t 至/p 24日/t 进行/vn 面试/vi 。/w 
本次/r 美术/n 术科/n 统考/vn 分设/v [七/m 个/q]/mq 考场/n ，/w 分别/d 是/vshi [华南/ns 师范大学/nis]/ntu 石牌/ns 校区/n 、/w [暨/cc 南/b 大学/nis]/ntu 、/w [广州/ns 大学/nis]/ntu 大学城/nz 校区/n 、/w [广东/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 大学城/nz 校区/n 、/w [华南/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w [广州/ns 美术/n 学院/nis]/ntu 大学城/nz 校区/n 、/w [广东/ns 第二/m 师范学院/nis]/ntu 。/w 
[广东省/ns 教育/vn 考试院/nis]/nt 提醒/v ，/w 各位/rr 考生/n 须/d 于/p 1月11日9/t 点/qt 至/p [17/m 点/qt]/mq 到/v 考点/n 缴纳/v 术科/n 报考/v 费/n 及/cc 熟悉/v 考场/n 环境/n 。/w 
[考试/vn 成绩/n]/nz 可/v 在/p 广东省/ns 艺术类/n 专业/n 术科/n 考试/vn 管理系统/gi 中/f 查询/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
