人民网/nz 深圳/ns 1月6日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 深圳市/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 1月23日/t 举行/v 。/w 本次/r 大会/n 继续/v 设立/vn 市民/n 旁听席/n ，/w 名额/n [40/m 个/q]/mq 。/w 
旁听/v 市民/n 可/v 参加/v 本次/r 大会/n 的/ude1 第一次/mq 和/cc 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 旁听/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 市政府/n 、/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 和/cc [市/n 人民检察院/nis]/nz 的/ude1 工作报告/v ，/w 参加/v 两次/mq 座谈/vn 讨论/v ，/w 对/p 上述/b 工作报告/v 发表/v 口头/n 或/c 书面/b 意见/n 、/w 建议/n 。/w 
年/qt 满/a [18/m 周岁/q]/mq 并/cc 具有/v 完全/ad [民事/b 行为/n 能力/n]/nz ，/w 具有/v 深圳市/ns [常住/v 户口/n]/nz ，/w 或/c 持有/v [深圳市/ns 居住证/nz]/nz 公民/n ，/w 或/c 在/p 深圳市/ns 投资/vn 、/w 工作/vn 的/ude1 港/n 、/w 澳/b 、/w 台/q 同胞/n 、/w 外籍/n 人士/n ，/w 均可/v 报名/vn 参加/v 。/w 依法/d 被/pbei 限制/v 人身自由/n 或/c 被/pbei [剥夺/v 政治权利/n]/nz 者/k 除外/vi 。/w 
有/vyou 意向/n 的/ude1 市民/n 可/v 于/p 1月8日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 至/p [11/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 下午/t [2/m 点/qt]/mq 至/p [5/m 点/qt]/mq 到/v [市民/n 中心/nis]/nz A/x 区/n (/w 东区/ns )/w 南门/n 市/n 人大/nis 信访室/nis 报名/vi 。/w 报名/vi 须/d 携带/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz （/w 身份证/n 或/c 居住证/nz 、/w 护照/n ）/w ，/w 填写/v 报名表/n ，/w 交/v [2/m 张/q]/mq 本人/rr 近期/t 彩色/b 正面/b 免冠/b 一寸/mq （/w 或/c [二/m 寸/q]/mq ）/w 照片/n 。/w [联系/v 电话/n]/nz ：/w 82108531/m 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
