昨日/t ，/w 武汉/ns 一名/mq 海归/nz 设计师/nnt 沈忱/nr 借助/v 他/rr 以往/t 在/p 江汉路/nr 拍/v 过/uguo 的/ude1 照片/n 和/cc [谷歌/ntc 地图/n]/nz ，/w 在/p 工作/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 用/p [30/m 多个/mq]/mq 小时/n 完成/v 了/ule 由/p [3/m 张/q]/mq A4/x 纸/n 拼接/v 而/cc 成/v 的/ude1 大汉口/nz 手绘/v 地图/n 。/w 据/p 沈忱/nr 介绍/v ，/w 除了/p 大汉口/nz 手绘/v 地图/n ，/w 他/rr 还/d 绘制/v 了/ule 许多/mq 武汉/ns 水墨画/n ，/w 他/rr 希望/v 借助/v 他/rr 的/ude1 画/v ，/w 让/v 更多/ad 武汉/ns 人/n 了解/v 自己/rr 的/ude1 家乡/n 。/w 
“/w 希望/v 用/p 我/rr 的/ude1 创作/vn 让/v 更多/ad 武汉/ns 人/n 找回/v 对/p 家乡/n 的/ude1 自豪感/n 。/w ”/w 据/p 沈忱/nr 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 武汉/ns 人/n ，/w 从小/d 就/d 喜欢/vi 流连/v 于/p 武汉/ns 的/ude1 大街小巷/n ，/w 寻找/v 最/d 具/vg 武汉/ns 特色/n 的/ude1 风景/n 。/w 去年/t ，/w 他/rr 从/p [新加坡/nsf 南洋/ns 艺术/n 学院/nis 国画系/nit]/nt 毕业/v 回/v 汉/tg 后/f 发现/v ，/w 身边/s 的/ude1 部分/n 本地人/nz 对/p 自己/rr 家乡/n 失去/v 了/ule 好感/n ，/w 认为/v 武汉/ns 是/vshi 一个/mq 没有/v [文化/n 底蕴/n]/nz 的/ude1 “/w 粗野/a 县城/n ”/w 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 萌生/v 出/vf 手绘/v 武汉/ns 地图/n 的/ude1 想法/n ，/w 希望/v 借此/v 让/v 更多/ad 武汉/ns 人/n 重拾/v 对/p 武汉/ns [文化/n 底蕴/n]/nz 的/ude1 自信/a 。/w 
在/p 工作/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 沈忱/nr 开始/v 了/ule 手绘/v 武汉/ns 地图/n 的/ude1 创作/vn ，/w 并/cc 利用/v [谷歌/ntc 地图/n]/nz 校对/vn ，/w [一/d 街/n]/mq 一/m 巷/ng 地/ude2 绘制/v ，/w 在/p 累计/vd 耗费/v 了/ule [30/m 多个/mq]/mq 小时/n 后/f ，/w 完成/v 了/ule 大汉口/nz 手绘/v 地图/n 。/w 该/rz 手绘/v 地图/n 囊括/v 了/ule 江汉路/nr 到/v 四/m 唯/d 路/n 、/w [沿江/nz 大道/ns]/nz 到/v [中山/ns 大道/ns]/nz 一带/n 。/w 
除了/p 手绘/v 地图/n ，/w 沈忱/nr 发挥/v 自己/rr 国画/n 的/ude1 老/a 本行/n ，/w 绘制/v 了/ule 多/a 张/q 水墨/n 武汉/ns 江景/nz ，/w 发表/v 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f ，/w 许多/mq 朋友/n 看见/v 水墨画/n 后/f ，/w 纷纷/d 致电/v 询问/vn 水墨画/n 美景/n 的/ude1 地点/n 。/w 
