为/p 确保/v [春节/t 期间/f]/nz 全市/n 农产品/n 的/ude1 供应/vn ，/w [武汉市/ns 农业局/nis]/nto 昨日/t 启动/v 冬储/nz 蔬菜/n 周转/vn 储藏/v ，/w 包括/v [四/m 种/q]/mq 大路菜/n 共/d [300/m 万/d 公斤/q]/mq 以及/cc 小/a 包装/n 净菜/n 8750/m 万箱/nz ，/w 这些/rz 蔬菜/n 可/v 保证/vn 市民/n 吃/v 七天/mq 。/w 
据悉/v ，/w 冬储/nz 蔬菜/n 包括/v 大白菜/n 、/w 包菜/nz 各/rz [80/m 万/d 公斤/q]/mq ，/w 白萝卜/n 、/w 莲藕/n 各/rz [70/m 万/d 公斤/q]/mq ，/w 这些/rz 冬储/nz 蔬菜/n 分布/vi 在/p 白沙洲/nr 、/w 皇经堂/nz 等/udeng 各/rz 大/a 蔬菜/n [批发/vn 市场/n]/nz 及/cc 冷库/n ；/w 小/a 包装/n 净菜/n 8750/m 万箱/nz ，/w 由/p [武汉/ns 中/f 百/m]/nz 、/w 元/q 生/v 蔬菜/n 配送/v 公司/nis 、/w [兰/ng 氏/ng 蔬菜/n 配送/vn 公司/nis]/nt 等/udeng 储存/v 。/w 同时/c ，/w 还/d 安排/v 落实/vn 了/ule [60/m 万/d 公斤/q]/mq 鲜蛋/n 和/cc [100/m 万/d 公斤/q]/mq 鲜鱼/nf 周转/vn 贮存/v ，/w 由/p [新洲/ns 涨渡湖/nz 渔场/nis]/nt 、/w [江夏/nz 南北/f 咀/n 集团/nis]/nt 、/w 武汉/ns 精明/a 禽业/nis 等/udeng 单位/n 负责/v 储存/vn 。/w 
[武汉市/ns 农业局/nis 市场/n 处/n]/nt 处长/nnt 胡体良/nr 介绍/v ，/w 该局/r 分别/d 与/cc 有关/vn 储备/v 单位/n 签订/v 了/ule 储备/v 任务/n 责任状/n ，/w 将/d 根据/p 每天/r 天气/n 变化/vn 和/cc [市场/n 需求/n]/nz ，/w 对/p 冬储/nz 菜/n 有序/a 投放/v ，/w 并/cc 通过/p 滚动/v 周转/vn ，/w 确保/v 每天/r 动态/n 储存/v [300/m 万/d 公斤/q]/mq 直至/v 春节/t 后/f （/w 2月15日/t ）/w 。/w 
胡体良/nr 表示/v ，/w 武汉/ns 蔬菜/n 市场/n 已/d 形成/v 全国/n 大/a 流通/vn 格局/n ，/w 本地/rzs 菜/n 、/w 外地/s 菜/n 四六/m 分成/vi ，/w 近期/t 武汉市/ns 菜品/n 供应/vn 充足/a ，/w 若/c 遇/v 雨雪/n 等/udeng 恶劣/a 天气/n 或/c 外/f 菜/n 供应/vn 受阻/vi 等/udeng 情况/n ，/w 将/d [加大/v 储备/vn]/nz 菜/n 投放/v 力度/n ，/w 保障/v 市民/n 特别/d 是/vshi [低收入/n 群体/n]/nz 能/v 吃/v 到/v 品种/n 丰富/a 、/w 价格/n 便宜/a 的/ude1 新鲜蔬菜/nf 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 除/p 冬储/nz 菜/n 外/f ，/w 目前/t 武汉市/ns 在/p 园/ng 蔬菜/n 有/vyou 萝卜/n 、/w 包菜/nz 、/w 大白菜/n 、/w 江城/ns 菜心/n 、/w 莲藕/n 等/udeng 基地/nis 储备/v 菜/n 面积/n [90/m 多/a 万/d 亩/q]/mq ，/w 本地/rzs 蔬菜/n 品种/n 达/v 30余种/m ，/w 其中/rz 本地/rzs 大白菜/n 、/w 包菜/nz 、/w 莲藕/n 上市/vn 量/n 较大/d 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 春节/t 前后/f ，/w 武汉市/ns [农业/n 部门/n]/nz 还/d 将/d 与/cc 商务/n 、/w 物价/n 、/w 工商/n 等/udeng 部门/n 紧密/ad 合作/vn ，/w 打击/v 哄抬物价/nz ，/w 欺行霸市/vl 行为/n ，/w 确保/v 节日/n [市场/n 供应/vn]/nz 充足/a ，/w 价格/n 基本/a 平稳/a 。/w （/w 记者/nnt 彭鹏/nr 通讯员/nnt 黄芹/nr ）/w 
