做/v 完工/vn 拿/v 不到/v 60余万/m 工钱/n ，/w 索要/v 了/ule 一年/mq 多/a ，/w 至今/d 未果/v ”/w 。/w 昨日/t ，/w 小/a 包工头/nnd 朱细平/nr 致电/v 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 诉/vg 称/v ，/w 劳动部门/n 多次/mq 介入/v ，/w 仍/d 拿/v 不/d 回/v “/w [养家/vi 糊口/vi]/nz 的/ude1 工钱/n ”/w 。/w 
朱细平/nr 介绍/v ，/w 2012年6/t -/w 10月/t ，/w 泥工/nnd 、/w 木工/nnt 、/w 钢筋工/nz 等/udeng [100/m 多/a]/mq 农民工/nnd ，/w 在/p 建设/v 大道/ns 王家墩/nr 一/m [经济/n 适用/vi 房/n]/nz 三/m 标段/n [3/m 号楼/q]/mq 工程/n 务工/v ，/w 完工/vi 至今/d 没有/v 领到/v 剩余/vn 的/ude1 60多万元/m 工钱/n 。/w 去年/t [7/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w [江汉区/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 介入/v 调查/vn 此事/r ，/w 之后/f 与/cc 该/rz [工程/n 总承包/nz]/nz 方/q 、/w 施工/vn 方/q 多次/mq 交涉/v ，/w 仍/d 没有/v 拿到/v 这笔/r 工钱/n 。/w 
[江汉区/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 去年/t 12月30日/t 出具/v 的/ude1 一份/mq [处理/vn 意见/n]/nz 书/n 显示/v ，/w 先后/d [三/m 次/qv]/mq 调解/vn 。/w 在/p 去年/t 12月3日/t 协调/v 会上/n ，/w 该/rz [工程/n 总承包/nz]/nz —/w —/w [武汉市/ns 众/ag 科/n]/nt [建设/vn 集团/nis 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 、/w 施工/vn 方——/nrf [武汉市/ns 兴旺/a 建筑/n 分包/v 公司/nis]/nt 、/w 农民工/nnd 代表/nnt 约定/v ：/w 当/p 月/n 25日/t ，/w 若/c 回款/nz 不/d 及时/ad ，/w 则/d 由/p 总承包/nz 方/q 垫付/v 农民工/nnd 工资/n 。/w 
“/w 一年/mq 来/vf ，/w 受/v 农民工/nnd 委托/vn ，/w 到/v 市/n 建管/vn 、/w 劳动/vn 、/w 人/n 社/n 、/w 信访/n 等/udeng 部门/n 多次/mq 反映/v ，/w 向/p 总承包/nz 方/q 、/w 施工/vn 方/q 催/v 要/v 工钱/n ，/w 就是/v 要/v 不到/v 。/w ”/w 朱细平/nr 说/v ，/w 去年/t [10/m 月份/n]/mq ，/w 这些/rz 来自/v 浠水/ns 、/w 利川/ns 、/w 蕲春/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 农民工/nnd ，/w 没有/v 拿到/v 工钱/n ，/w 又/d 去/vf 别处/rzs 做工/n 了/ule 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 与/cc [武汉市/ns 众/ag 科/n]/nt [建设/vn 集团/nis 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 一/m [工作/vn 人员/n]/nnt 取得/v 联系/vn ，/w 这/rzv 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 以/p “/w 上班/vi 再说/c ”/w 为/p 由/p ，/w 拒绝/v 接受/vn 采访/v 。/w 
[武汉市/ns 兴旺/a 建筑/n 分包/v 公司/nis]/nt 有关/vn 负责/v 人称/n ，/w 曾/d 多次/mq 向/p [武汉市/ns 众/ag 科/n]/nt [建设/vn 集团/nis 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 索要/v 这笔/r 工钱/n ，/w 但/c 对方/n 总是/d 扯/v 出/vf 各种/rz 理由/n ，/w 至今/d 没有/v 支付/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [江汉区/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 通知/n 朱细平/nr ，/w 今日/t 将/d 与/cc 总承包/nz 方/q 办公/vn 所在地/n 的/ude1 武昌区/ns 劳动部门/n 一起/s ，/w 再次/d 协调/v 此事/r 。/w （/w 记者/nnt 唐煜/nr ）/w 
