马/n 年/qt 春节/t 即将/d 到来/vi ，/w 你/rr 想好/v 了/ule 怎么/ryv 过/uguo 吗/y ？/w 套用/v 一句/mq 流行语/n ，/w “/w 过年/vi 不仅/c 要/v 弘扬/v 传统/n 秀/ag 幸福/a ，/w 更/d 要/v 高端/nz 大气/n 上档次/vl ”/w 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w [马尔代夫/nsf 国家/n 旅游局/nis]/nt 和/cc [国家/n 航空公司/nis]/nz ，/w 特别/d 为/p 中国/ns 家庭/n 准备/v 了/ule 高端/nz 大气/n 上档次/vl 的/ude1 春节/t 之旅/nz 。/w 
1月28日/t ，/w 武汉/ns 市民/n 可/v 转道/v 重庆/ns 直飞/v 马累/nsf ，/w 然后/c 乘坐/v 快艇/n 登临/v [马尔代夫/nsf 幸福岛/nz]/nz ，/w 开启/v [6/m 天/qt]/mq [4/m 晚/tg]/mq 的/ude1 春节/t 之旅/nz 。/w 考虑到/v 大部分/n 游客/n 浓浓的/z 中国/ns 年/qt 情怀/n ，/w 活动/v 主办方/nz 将/d 赠送/v [中国/ns 传统/n]/nz 水饺/n 、/w 香肠/nf 、/w 腊肉/nf 等/udeng 年/qt 味/ng 十足/z 的/ude1 佳肴/n ，/w 岛/n 上/f 的/ude1 中外/b 友人/n 将/d 互动/vn 过/uguo 除夕/t ，/w 当晚/t 的/ude1 视频/n 还/d 可/v 作为/p 永久/b 的/ude1 纪念/vn 带/v 回家/vn 。/w 此外/c ，/w 马尔代夫/nsf 内陆/s 航空公司/nis 还/d 将/d 给/p 每位/r 游客/n 颁发/v 跨越/vn 赤道/n [荣誉/n 证书/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 传统/n [春节/t 期间/f]/nz ，/w 是/vshi 马尔代夫/nsf 的/ude1 [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 游客/n 的/ude1 出游/vn 高峰/n ，/w 航班/n 和/cc 酒店/nis 都会/n 一抢而空/vl 。/w 武汉/ns 地区/n 仅有/nz 尊贵/a 的/ude1 [60/m 个/q]/mq 席位/n ，/w 所以/c 需要/v 提前/vn 预订/v 。/w 马尔代夫/nsf 对/p [中国/ns 公民/n]/nz 免/v 签/v ，/w 武汉/ns 市民/n 带/v 上/f 护照/n 即可/v 报名/vn 。/w 咨询/v 电话/n ：/w 88567858/m 。/w 
一定/b 不能/v 错过/v 的/ude1 是/vshi 搭乘/v 水上飞机/n ，/w 环视/v 整个/b 马尔代夫/nsf 的/ude1 美景/n ，/w [一个/mq 个/q]/mq 小岛/n 就/d 像/v 是/vshi [一颗/mq 颗/q]/mq 璀璨/z 的/ude1 珍珠/n 镶嵌/v 在/p 碧蓝/z 的/ude1 大海/n 中/f 。/w 当然/d ，/w 还/d 可以/v 自费/d 体验/v 海钓/n 、/w 深/a 潜/vg 等/udeng 更/d 具/vg 海洋/n 风情/n 的/ude1 [娱乐/vn 活动/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张吉晴/nr ）/w 
