连晴/nz 天气/n 终于/d 将/d 画/v 上/f 休止符/n 。/w 今晚/t 开始/v ，/w 新年/t 的/ude1 [第/m 一场雨/nz]/mq 将/d 光顾/v 江城/ns ，/w 气温/n 也/d 将/d 迅速/ad 跌落/vi 到/v [10/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w 
据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 6日/t 至/p 9日/t ，/w 随着/p 一股/mq 较强/d 冷空气/n 东移/v 南下/vn ，/w 将/d 给/p 我国/n 大部/n 地区/n 带来/v 2014年/t 首场/n 雨雪/n 天气/n 。/w 
武汉市/ns 一周/mq [天气/n 预报/vn]/nz 为/p ：/w 今天/t 白天/t [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 天/qt ，/w [4/m ℃/w]/mq 至/p [13/m ℃/w]/mq ，/w 偏/d 东风/n [2/m -/w 3/m 级/q]/mq ；/w 今晚/t 到/v 明天/t 白天/t 阴有小雨/n ，/w [5/m ℃/w]/mq -/w [8/m ℃/w]/mq ；/w 明晚/t 到/v 后天/n 白天/t 小雨/n 转/v 多/a 云/vg ，/w [2/m ℃/w]/mq -/w [10/m ℃/w]/mq ；/w 周四/t 、/w 周五/t 多/a 云/vg ，/w 周六/t 小雨/n ，/w 周日/t 多/a 云/vg 。/w 本周/t 气温/n 较低/d ，/w 市民/n 注意/v 防寒/vn 保暖/a 。/w （/w 记者/nnt 于丽娟/nr 通讯员/nnt 武中气/nr 、/w 赵昭炘/nr ）/w 
