昨日/t ，/w 武汉/ns [最高/a 气温/n]/nz [16/m ./w 1/m ℃/w]/mq ，/w 在/p 晴暖/nz 中/f 度过/v “/w 小寒/t ”/w 节气/n 。/w 不过/c ，/w [从/p 今日/t 开始/v]/nz 的/ude1 一周/mq 里/f ，/w 武汉/ns 雨雪/n 交加/vi ，/w “/w 跑步/vi ”/w 进入/v 全年/n 最/d 冷/a 的/ude1 [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 
[武汉市/ns 气象台/nis]/nt 称/v ，/w 冷空气/n 目前/t 正在/d 南下/vn 途中/s 。/w 今日/t ，/w 我市/r 天空/n 云/vg 系/v 增多/vn 、/w 增/v 厚/a 。/w 明日/t ，/w 寒风/n 、/w 冷雨/nz 联手/vd 来袭/nz ，/w [最高/a 气温/n]/nz 将/d 降至/vf [8/m ℃/w]/mq 。/w 
“/w 小寒/t ”/w 一/m 过/uguo ，/w 1月9日/t 就/d 进入/v “/w 出门/vi 冰上/n 走/v ”/w 的/ude1 三九天/t 。/w 本/rz 周五/t 将/d 有/vyou 补充/vn 的/ude1 冷空气/n 南下/vn ，/w 可能会/nz 带来/v 江城/ns 入冬/vi 以来/f [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 。/w 风雨/n 中/f [体感/nz 温度/n]/nz 比/p 实际/n 气温/n 低/a [2/m ℃/w]/mq —/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 市民/n 需/v 做好/v 度过/v 寒冷/a 三九天/t 的/ude1 心理/n 准备/v ，/w 出门/vi 勿忘/nz 保暖/a 带/v 伞/n 防/v 雨雪/n 。/w 
[三/m 镇/n]/mq [天气/n 预报/vn]/nz 如下/vi （/w 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 、/w 武昌/ns 相同/a ）/w ：/w 今日/t 多/a 云/vg ，/w 气温/n [5/m ℃/w]/mq —/w [13/m ℃/w]/mq ，/w 偏/d 东风/n [2/m —/w 3/m 级/q]/mq ；/w 明日/t 阴天/n 有/vyou 小到中雨/n ，/w 气温/n [5/m ℃/w]/mq —/w [8/m ℃/w]/mq ，/w 偏/d 北风/n [2/m —/w 3/m 级/q]/mq ；/w 后天/n 小雨/n 转/v 多/a 云/vg ，/w 气温/n [2/m ℃/w]/mq —/w [10/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘舒/nr 通讯员/nnt 赵昭炘/nr 翟红楠/nr ）/w 
