政协/nis 委员/nnt 是否/v 履/vg 职/ng 有/vyou 了/ule 考核/vn 硬/a 杠杠/n 。/w 昨日/t ，/w 除了/p 常规/n 的/ude1 会议/n 资料/n 外/f ，/w 每/rz 一位/mq [武汉市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 都/d 收到/v 了/ule 一份/mq 特别/d 的/ude1 资料/n —/w —/w 履/vg 职/ng 手册/n 。/w 在/p 这份/r 手册/n 上/f ，/w 将/d 记录/v 每位/r 政协/nis 委员/nnt 参政议政/vl 的/ude1 轨迹/n ，/w 并/cc 由/p [工作/vn 人员/n]/nnt 打分/v 。/w 年末/t ，/w 总分/n 不足/an 60分/t 的/ude1 政协/nis 委员/nnt ，/w 将/d 被/pbei 约谈/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 该/rz 手册/n 将/d 记录/v 政协/nis 委员/nnt 参加/v 常委会/nis 、/w 小组/nis 讨论/v 、/w 提交/v 提案/n 、/w 参加/v 界别/n 活动/vn 等/udeng 内容/n ，/w 每项/n 活动/vn 都/d 予以/vx 记分/vn ，/w 例如/v ，/w 参加/v 一次/mq 常委会/nis 记/v 4分/t ，/w 提交/v 一份/mq 提案/n 记/v 2分/t 等/udeng 。/w 年末/t ，/w 总分/n 将/d 作为/p 是否/v 连任/vn 的/ude1 依据/n 。/w 不足/an 60分/t 的/ude1 委员/nnt ，/w 将/d 被/pbei 约谈/nz ；/w 不足/an 80分/t 的/ude1 常委/nnt ，/w 将/d 由/p 分管/v 副主席/nnt 约谈/nz 。/w 
“/w 这样一来/dl ，/w 政协/nis 委员/nnt 是否/v 称职/a ，/w 就/d 有/vyou 了/ule 量化/v 标准/n 。/w ”/w 市政协/n 委员/nnt 张维诚/nr 说/v ，/w 干/v 得/ude3 不好/a 就/d 有可能/nz 退出/v ，/w 这/rzv 一/m 举措/n 有利于/v 增强/vn 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 责任感/n 。/w 
据悉/v ，/w 武汉/ns 已有/v 地区/n [开始/v 实行/v]/nz 政协/nis 委员/nnt 劝退/vi 制度/n 。/w 上/f 月底，4/t 名/q [青山区/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 因/p 经常/d 开会/vi 缺席/vi 、/w 不/d 参加/v 调研/vn 活动/vn 、/w 不/d 按规定/nz 提交/v 提案/n 等/udeng 不/d 履/vg 职/ng 行为/n ，/w 被/pbei [青山区/ns 政协/nis]/nt 劝退/vi 、/w 辞去/v 委员/nnt 资格/n 。/w （/w 记者/nnt 胡弦/nr 江萌/nr 严运涛/nr ）/w 
