[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 人大代表/nnt 参观/v [武汉/ns 轨道/n 交通/n]/nz [4/m 号/q]/mq 线/n 
昨日/t ，/w 市/n 人大代表/nnt 参观/v 了/ule 市/n [重点/n 工程/n]/nz —/w —/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 和/cc [80/m 万吨/q]/mq 乙烯/n 项目/n 。/w 
代表/nnt 们/k 搭乘/v 的/ude1 巴士/n 刚/d 接近/v [武汉/ns 火车站/n]/nz ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [武汉/ns 火车站/n]/nz 地区/n 综合管理/v 办公室/nis 主任/nnt 李小明/nr 就/d 在/p 车/n 上当/vi 起/vf 了/ule 义务/n 解说员/nnt ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 开通/v 后/f ，/w 站/vi 前/f 交通/n 更加/d 便捷/a ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 乘客/n 往来/vn [武汉/ns 火车站/n]/nz 选择/v 地铁/n ，/w 私家车/nz 和/cc 出租车/n 比/p 以往/t 下降/vi 了/ule [三/m 成/v]/mq 多/a 。/w 
实地/d 感受/v [80/m 万吨/q]/mq 乙烯/n 工程/n 宏大/a 的/ude1 规模/n ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [马应龙/nr 药业/nis 集团/nis]/nt 党委/nis 书记/nnt 王方明/nr 掏出/v 相机/n ，/w 一阵/mq 猛拍/nz 。/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w [湖北/ns 高中/nis 压/v 阀门/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 徐久法/nr 表示/v ，/w 环保/n 是/vshi 他/rr 最大/gm 的/ude1 感受/vn ，/w 环保/n 投资/vn 占/v 总投资/nz 的/ude1 8%/m ，/w 这个/rz 比例/n 是/vshi 很高/d 的/ude1 ，/w 能/v 大大/d 减少/v 粉尘/n 、/w 噪音/n 等/udeng 污染/vn ，/w 对/p 大气/n 、/w 水/n 等/udeng 自然环境/n 都/d 有/vyou 很好/ad 的/ude1 保护/vn ，/w 体现/v 了/ule 企业/n 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz 。/w 
“/w 乙烯/n 项目/n 体现/v 了/ule 工业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 工业/n 的/ude1 腾飞/vn 可以/v 大大/d 拉动/v 经济/n 的/ude1 发展/vn 。/w ”/w 市/n 人大代表/nnt 、/w 阳逻/nz 高潮/n [建设/vn 集团公司/nis]/nt 董事长/nnt 刘盛阶/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 裴道彰/nr 耿珊珊/nr 彭/nz 年/qt //w 摄/vg ）/w 
