关注/v 民生/n 
江夏/nz 应/v 尽快/d 开通/v 出租车/n 
打击/v 黑/a 的/ude1 最好/d 的/ude1 办法/n 就是/v 满足/vn 市民/n 出行/vi 需求/n ，/w 开通/v 出租车/n 。/w 由于/p 江夏区/ns 一直/d 未能/v 开通/vn 的士/n ，/w 导致/v 黑车/n 乱/d 象/ng ，/w 目前/t 江夏/nz 共有/v “/w 黑面/n 的/ude1 ”/w 5000多台/m 。/w 这些/rz 非法/b [营运/vn 车辆/n]/nz 既/c 没/d [规范/v 管理/vn]/nz ，/w 又/d 没/d 检/ng 车/n 保险/n ，/w 私自/d 载客/vi 、/w 漫天要价/vl 、/w 乱/d 停/vi 乱/d 靠/v 等/udeng 现象/n 十分/d 突出/a ，/w 经常/d 造成/v 交通/n 拥堵/v 和/cc [安全/an 事故/n]/nz 。/w 
江夏/nz 应/v 尽快/d 开通/v 出租车/n ，/w 并/cc 在/p [政府/nis 补贴/n]/nz 、/w 路/n 桥/n 减免/v 、/w 市场/n 管理/vn 等/udeng 方面/n 做到/v 一致/a 。/w 同时/c 优化/v 出租车/n 运营/vn 方案/n ，/w 使/v 新城区/ns 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 做到/v [无缝/b 对接/vi]/nz ，/w 满足/v 市民/n 出行/vi 需求/n 。/w 
政协/nis 委员/nnt 许萍/nr ：/w 
真正/d 统一/v 一卡通/n 
现在/t 讲/v “/w 智慧/n 医疗/n ”/w ，/w 看病/vi 要/v 用/p 一卡通/n 。/w 但是/c ，/w 使用/v 一卡通/n 要/v 考虑/vn 不同/a 的/ude1 人群/n ，/w 对于/p 年轻人/n 来说/uls ，/w 一卡通/n 操作/vn 可能/v 不是/c 问题/n ，/w 对于/p 年纪/n 大/a 的/ude1 人/n 尤其/d 是/vshi 老年人/n ，/w 或许/d 存在/v 使用/vn 上/f 的/ude1 困难/an 。/w 
看病/vi 一卡通/n 之外/f ，/w 我们/rr 生活/vn 中/f 的/ude1 智能卡/gi [越来越/d 多/a]/nz 。/w 能/v 不能/v 一张/mq 卡/n 同时/c 兼顾/v 乘车/vn 、/w 缴费/vn 、/w 看病/vi 等/udeng 功能/n ，/w 方便/a 快捷/z 真正/d 实现/v “/w 一卡通/n ”/w ？/w 这/rzv 需要/v 某个/rz 部门/n 对/p 所有/b 信息/n 进行/vn 统一/vn 的/ude1 归/v 总和/n 处理/vn ，/w 而/cc 不是/c 像/v 现在/t 这样/rzv ，/w 由/p 每个/r 部门/n 针对/p 所在/n 领域/n 构建/v [信息/n 网络/n 系统/n]/nz 。/w 
政协/nis 委员/nnt 熊华敏/nr ：/w 
降低/v 税费/n 减轻/v 餐饮业/n 负担/n 
今年/t 餐饮业/n ，/w 比/p 2003年/t 非典/nhd 时期/n 还要/d 困难/an 。/w 去年/t 上半年/t 以来/f ，/w 食品/n 原料/n 价格/n 走高/nz ，/w 资金/n [成本/n 上升/vi]/nz ，/w [劳动力/n 成本/n]/nz 也/d 大幅/d 提高/v ，/w [餐饮/n 行业/n]/nz 处于/v 高/a 成本/n [运行/vn 状态/n]/nz ，/w 加上/v 商务/n 宴请/v 大幅/d 减少/v ，/w 生意/n 越来越/d 难做/v ，/w 不少/m [餐饮/n 企业/n]/nz 被迫/d 关门/vi 。/w 
餐饮业/n 部分/n 水费/n 高达/v [9/m ./w 8/m 元/q]/mq //w 吨/q ，/w 是/vshi 居民/n 的/ude1 [4/m 倍/q]/mq ，/w 商业/n 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq 。/w 天然气/n 居民/n [2/m ./w 53/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 普通/a 工业/n [3/m ./w 41/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 而/cc [餐饮/n 行业/n]/nz 高达/v [4/m ./w 08/m 元/q]/mq //w 立方米/q 。/w 应/v 解决/vn 水/n 电气/n 和/cc 税费/n 过/uguo 高/a 的/ude1 问题/n ，/w 给/p [餐饮/n 行业/n]/nz 和/cc 其他/rzv 行业/n 平等/a 的/ude1 待遇/n ，/w 让/v 企业/n “/w 喘/v 一口气/d ”/w 。/w 
政协/nis 委员/nnt 徐伟斌/nr ：/w 
强制/vd 报废/v 失效/vn [三元/b 催化/vn 器/ng]/nz 
每辆/nz 机动车/n 上/f 都/d 装有/v [三元/b 催化/vn 器/ng]/nz 。/w 它/rr 是/vshi 安装/v 在/p [汽车/n 排气/vn 系统/n]/nz 中/f 最重要/nz 的/ude1 机/ng 外/f 净化装置/gc ，/w 可/v 将/d [汽车/n 尾气/n]/nz 排出/v 的/ude1 一氧化碳/n 、/w 碳氢化合物/gc 和/cc 氮氧化物/n 等/udeng [有害/a 气体/n]/nz 转变/v 为/p 无害/vi 的/ude1 二氧化碳/n 、/w 水/n 和/cc 氮气/n 。/w 
这个/rz 装置/n 很好/ad ，/w 但/c 它/rr 是/vshi 有/vyou 使用/v 时效/n 的/ude1 。/w 例如/v ，/w “/w 国/n 二/m ”/w 的/ude1 车子/n ，/w 行驶/vi [8/m 万/d 公里/q]/mq 就要/d 换/v 了/ule 。/w “/w 国/n 五/m ”/w 的/ude1 车子/n 行驶/vi [16/m 万/d 公里/q]/mq 就要/d 换/v 。/w 但/c 从/p 国家/n 到/v 地方/n 都/d 没有/v 一套/mq 相关/vn 法规/n 来/vf 限制/vn 它/rr 。/w 武汉市/ns 应该/v 通过/p 立法/vn ，/w 对/p 到/v 使用/vn 年限/n 的/ude1 [三元/b 催化/vn 器/ng]/nz 进行/vn 强制/vd 报废/v 。/w 
一旦/d 通过/p 立法/vn ，/w 我们/rr 可以/v 通过/p 机动车/n 年检/n 来/vf 实施/v 这项/r 规定/n ，/w 不/d 通过/p 年检/n ，/w 就/d 不/d 让/v 你/rr 上/f 路/n 。/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 在/p 这/rzv 方面/n 都/d 有/vyou 强制/v 要求/n 。/w 
关注/v 发展/vn 
政协/nis 委员/nnt 邹俊煜/nr ：/w 
积极/ad 打造/v 武汉/ns 会展/n 名/q 品牌/n 
人们/n 提起/v 广州/ns 就/d 能/v 想到/v 广交会/n ，/w 提起/v 武汉/ns 能/v 想到/v 什么/ry 展会/n 呢/y ？/w 虽然/c [武汉/ns 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 是/vshi 目前/t 中西部/f 面积/n 最大/gm 、/w 全国/n 第三/m 的/ude1 展览/vn 场馆/n ，/w 但/c 只要/c 有/vyou 资金/n 、/w 有/vyou 场地/n ，/w 任何/rz 城市/n 都/d 可以/v [建设/vn 规模/n]/nz 更大/d 、/w 设施/n 更/d 完备/a 的/ude1 场馆/n ，/w 因此/c 武汉/ns 除/p 加强/v [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 更/d 应/v 积极/ad 打造/v 国内/s 、/w [国际/n 知名/a]/nz 的/ude1 会展/n 品牌/n 。/w 
虽然/c 国/n 博/ag 中心/nis 去年/t 承办/v 了/ule “/w 糖酒会/nz ”/w 等/udeng 全国性/n 展销会/n ，/w 但/c 目前/t 武汉/ns 展会/n 依旧/z 缺少/v 自己/rr 的/ude1 特点/n ，/w 就/d 如同/v 文章/n 语句/n 再/d 华丽/a ，/w 没有/v 体现/vn 中心思想/nz 的/ude1 魂/n 也/d 不行/a 。/w 武汉/ns 应/v 继续/v 加快/vn 建设/v 全国/n 重要/a 的/ude1 会展中心/nis ，/w 同时/c 积极/ad 打造/v 会展/n 名/q 品牌/n ，/w 使/v 展会/n 更/d 具/vg 内涵/n 。/w 
政协/nis 委员/nnt 傅杰/nr ：/w 
武汉/ns [服装/n 品牌/n]/nz 也/d 要/v “/w 例外/vi ”/w 
去年/t 3月/t ，/w 彭丽媛/nr 一身/n “/w 例外/vi ”/w 引来/v 全世界/n 的/ude1 目光/n 。/w 这个/rz 广州/ns [本土/n 品牌/n]/nz [一夜/mq 成名/vi]/nz 。/w 
中国/ns 是/vshi 最大/gm 的/ude1 [奢侈品/n 消费国/n]/nz 家/q ，/w 却/d 没有/v 一个/mq 真正/d 能/v 在/p 世界/n 上/f 叫得/v 响/v 的/ude1 [时尚/n 品牌/n]/nz 。/w 服装/n 不仅/c 是/vshi 一个/mq 产业/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq [城市/n 文化/n]/nz 、/w 形象/n 的/ude1 名片/n 。/w 
政协/nis 委员/nnt 李智杰/nr ：/w 
希望/v 建/v [中医药/n 博物馆/nis]/nt 
中医药学/nz 博大精深/vl ，/w 然而/c ，/w 在/p [很多/m 人/n]/mq 眼中/s ，/w 中医/nnd 就是/v 针灸/n 、/w 火罐/n 、/w 足疗/vn 。/w 40年前/t ，/w 医院/nis 里/f 的/ude1 中医/nnd 占据/v 半壁江山/n ，/w 现在/t 比例/n 不到/v 1%/m ，/w 很多/m 既/c 廉价/a 又/d 有效/a 的/ude1 [中医/nnd 治疗/vn]/nz 方法/n 濒临/v 失传/vi 。/w 
武汉/ns 中医药/n 发展/v 历史/n 悠久/a 、/w 名医/nnt 荟萃/v ，/w 目前/t ，/w 已/d 形成/v 了/ule 具有/v 汉/tg 派/v 特色/n 的/ude1 [中医药/n 文化/n]/nz 和/cc 技术/n 。/w 能否/v 兴建/vn [武汉市/ns 中医药/n 博物馆/nis]/nt ，/w 传承/vn 和/cc 发扬/v 汉/tg 派/v 中医药学/nz ？/w 希望/v 通过/p 此次/rz 两会/n 促成/v [武汉市/ns 中医药/n 博物馆/nis]/nt 的/ude1 建设/vn ，/w 让/v 该馆/r 成为/v 中医药/n 知识/n 普及/v 、/w 传承/vn 的/ude1 基地/nis 。/w （/w 记者/nnt 刘智宇/nr 王兴华/nr 付小为/nr 胡雪璇/nr 通讯员/nnt 陈国方/nr 阮鹏/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 鞠頔/nr ）/w 
