7/m 
去年/t 某/rz 早/a 高峰/n 时段/n ，/w 二/m 环线/n 发展/v 大道/ns 段/q 车流/n 滚滚/z 
[城市/n 道路/n]/nz 越/d 修/v 越多/ad ，/w 却/d 缓解/v 不/d 了/ule 拥堵/v 之/uzhi 痛/a ；/w 建设/v 生态/n 宜居/nz 都市/n ，/w 雾霾/nz 天/qt 却/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 记者/nnt 昨日/t 发现/v ，/w 本届/r “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 不少/m 代表/nnt 、/w 委员/nnt 在/p 呼吁/v 治/v 堵/vn 、/w 治/v 霾/n 时/ng ，/w 开始/v 更多/ad 的/ude1 把/pba 目光/n 焦点/n 放在/v 了/ule “/w 车/n ”/w 上/f 。/w 
[十/m 多年来/d]/mq ，/w 市/n 人大代表/nnt 王当强/nr 每天/r 上班/vi 从/p 汉阳/ns 到/v 三/m 阳/ag 路/n ，/w 沿途/d 先后/d 修/v 了/ule 航空/n 路/n 立交/b 、/w 循礼/nz 门下/n 穿/v 通道/n ，/w 但/c 拥堵/v 却/d 是/vshi 常态/n 。/w 
这几年/mq ，/w 武汉/ns 机动车/n 年均/v 增长/vn 12.7%/m ，/w 其中/rz 目前/t 主城区/n 约/d 有/vyou 机动车/n [90/m 万辆/q]/mq ，/w 且/c 每月/r 增长/v [9000/m 辆/q]/mq 左右/f ，/w 2013/m 年底/f 突破/v [150/m 万辆/q]/mq ，/w 较/d 一年前/qt 增长/v 约/d [18/m 万辆/q]/mq 。/w 而/cc 来自/v [市/n 环保局/nis]/nt 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w [机动车/n 保有量/n]/nz 快速/d 增长/v 直接/ad 导致/v 机动车/n 尾气/n 排放/vn 超越/v 工业/n 排放/vn ，/w 成为/v 我市/r [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 罪魁祸首/n ，/w 特别/d 是/vshi 商业中心/nis 周边/n ，/w 拥堵/v 导致/v 空气/n 中/f 污染物/n 比/p 平时/t 高/a 出/vf [6/m 倍/q]/mq 。/w 
代表/nnt 委员/nnt 们/k 认为/v ，/w 市民/n “/w 不/d 加/v 考虑/vn ”/w 地/ude2 驾车/vi 挤向/nz 城市/n 中心区/nz ，/w 耗费/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 [建设/vn 成本/n]/nz 、/w [时间/n 成本/n]/nz 和/cc [环境/n 成本/n]/nz ；/w 着眼/vi 长远/a ，/w 政府/nis 在/p 继续/v 加快/vn 路网/n 建设/vn 同时/c ，/w 可/v 适度/a 提高/v 中心区/nz 行车/vn 成本/n 来/vf 控制/v 车流量/n 和/cc 市民/n 出行/vi 习惯/n 。/w 
市政协/n 委员/nnt 孙惠勇/nr 说/v ，/w 升级/vi 油品/n 就是/v 一种/mq 提高/v 驾车/vi 成本/n 的/ude1 方式/n 。/w 今年/t ，/w 武汉/ns 全面/ad 推行/v 国/n 4/m 汽油/n ，/w 今后/t 还/d 应/v 尽快/d 推行/v 国/n 5/m 汽油/n 。/w 还有/v 代表/nnt 委员/nnt 则/d 建议/n 车进/nz 二环/ns 内交/nz 拥堵费/nz ，/w 停车/vi 收费/vn 适度/a 提高/v 标准/n 或/c 按/p 峰/ng 收费/vn ，/w 加强/v 对/p 乱/d 停/vi 乱放/v 的/ude1 管理/vn 。/w 
市/n [交通/n 发展/vn 战略/n 研究院/nis]/nt 调查/vn 显示/v ，/w 武汉/ns 机动车/n 短距离/n 出行/vi 比例/n 高/a ，/w 低于/v [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 短途/b 出行/vi ，/w 占/v 全部/m 小汽车/n 出行/vi 的/ude1 37％/m 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 不少/m 市民/n 打/v 瓶/n 酱油/nf 、/w 买/v 根/n 葱/nf 都/d 在/p 开车/vi 。/w 
代表/nnt 委员/nnt 谈/v 出行/vn 
【/w 中心/nis 拥堵/v 】/w 
晚/tg 高峰/n 时速/n [21/m 公里/q]/mq 
总体/n 交通/n 轻度/b 拥堵/v 
家住/v 汉口/ns 、/w 在/p 汉阳/ns 上班/vi 的/ude1 李/ng 女士/n 刚/d 买了/v 新/a 车/n ，/w 但/c 她/rr 早晚/d 上下班/v 仍/d 选择/v 骑/v 电动车/n ，/w 原因/n 是/vshi 路上/s 车/n 太多/ad ，/w 开车/vi 不如/v 骑车/vi 快/a 。/w 据/p 市/n [交通/n 规划/n]/nz 院/n 监测/vn ，/w 2013年/t ，/w 武汉市/ns 工作日/n 总体/n 交通/n 运行/vn 处于/v “/w 轻度/b 拥堵/v ”/w 等级/n 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 受/v 春节/t 放假/vi 影响/vn ，/w 2月/t [交通/n 拥堵/v 指数/n]/nz 总体/n 较低/d ，/w 3月/t 至/p 7月/t [交通/n 拥堵/v 指数/n]/nz 缓慢/a 上升/vi 。/w 9月/t 开学/vi 后/f ，/w 全市/n 工作日/n 交通/n 运行/vn 进入/v “/w 中度/b 拥堵/v ”/w 等级/n 。/w 2013年/t ，/w 主城区/n 全/a 路网/n 平均/a 每天/r 拥堵/v 时间/n 为/p [3/m 小时/n]/mq ，/w 较/d 2012年/t （/w [1/m 小时/n]/mq [45/m 分钟/qt]/mq ）/w 增加/v [1/m 小时/n]/mq [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 其中/rz 轻度/b 拥堵/v 时间/n 增加/v [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 中度/b 拥堵/v 时间/n 增加/v [45/m 分钟/qt]/mq 。/w 工作日/n 早/a 高峰/n 路网/n 平均/a 车速/n 为/p [22/m ./w 1/m km/x]/mq //w h/x ，/w 晚/tg 高峰/n 路网/n 平均/a 车速/n 为/p [21/m ./w 3/m km/x]/mq //w h/x ，/w 与/cc 2012年/t 基本/a 持平/vi 。/w 
时速/n [20/m 公里/q]/mq 出头/vi ，/w 在/p [实际/n 生活/vn]/nz 中/f 意味着/v 跟/p 骑/v 自行车/n 的/ude1 速度/n 相当/d ，/w 并且/c 达/v 不到/v 路面/n 上/f 大多数/m 电动车/n 的/ude1 速度/n 。/w 由于/p 商业/n 繁华/a 、/w 老城区/ns 多/a ，/w 江汉区/ns 拥堵/v 最为/d 严重/a ，/w 白天/t 大部分/n 时间/n 处于/v 轻度/b 拥堵/v 等级/n 以上/f ；/w 其次/c 为/p 江岸区/ns ，/w 晚/tg 高峰/n 时段/n 严重/a 拥堵/v ；/w 武昌区/ns 、/w 硚口区/ns 和/cc 汉阳区/ns 晚/tg 高峰/n 时段/n 呈现/v 中度/b 拥堵/v ；/w 洪山区/ns 晚/tg 高峰/n 时段/n 处于/v 轻度/b 拥堵/v ；/w 青山区/ns 交通/n [运行/vn 状况/n]/nz 最好/d ，/w 全天/n 基本/a 畅通/an 等级/n 。/w 
去年/t 2月5日/t ，/w 恰逢/v 小年夜/nz ，/w 外出/vi 聚餐/vn 、/w 团聚/vi 和/cc 回乡/vi 的/ude1 人群/n 叠加/vi ，/w 路上/s 擦/v 碰/v 事故/n 激增/vi ，/w 晚/tg 高峰/n 拥堵/v 长达/v [3/m 小时/n]/mq 。/w 除了/p 节假日/t ，/w 平时/t 主城区/n 高峰/n 小时/n 流量/n 大于/v [5000/m 辆车/q]/mq 次/qv 的/ude1 路口/n 较/d 3年前/t 几乎/d 翻/v 倍/q ，/w 如/v 武珞/nr 路/n 中/f 南/b 路口/n 、/w 青年路/nz 淮海路/ns 、/w [解放/v 大道/ns]/nz 航空/n 路口/n 等/udeng ，/w 在/p 早晚/d 高峰/n 时期/n 几乎/d 都/d 需要/v [15/m 分钟/qt]/mq 才能/n 通过/p 路口/n 。/w 
市政协/n 委员/nnt 童玉霞/nr 每日/r 也/d 深受/v 堵车/vn 的/ude1 困扰/vn ，/w 昨日/t 她/rr 呼吁/v ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 拥堵/v 问题/n 需要/v 及早/d 重视/v ，/w 提前/v 规划/n ，/w 采用/v 有力/a 举措/n ，/w 否则/c 大规模/b 拥堵/v 的/ude1 受害者/n 还是/c 市民/n ，/w 包括/v 堵/vn 在/p 路上/s 的/ude1 行车/vn 人/n 自身/rr 。/w 同时/c ，/w 有/vyou 代表/nnt 认为/v ，/w 在/p 道路/n 出现/v 较/d 严重/a 拥堵/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 通过/p 一定/b 的/ude1 限/vn 行/ng 措施/n 来/vf 疏导/v 管理/vn 是/vshi 有/vyou 必要/a 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 有/vyou 必要/a 通过/p 增加/v 出行/vn 成本/n 来/vf 限制/v 车辆/n 的/ude1 使用/vn ，/w 提高/v [公共/b 交通/n]/nz 使用率/n 。/w 
【/w 汽车/n 增速/n 】/w 
保有量/n 年/qt 增/v [两/q 成/v]/mq 
超过/v 路网/n 建设/vn 
截至/v 2013/m 年底/f ，/w 我市/r [机动车/n 保有量/n]/nz 达到/v [153/m 万辆/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增加/v [两/q 成/v]/mq 多/a ，/w 比/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng [一线/n 城市/n]/nz 的/ude1 增长率/n 还/d 高/a 。/w 机动车/n [增长/v 速度/n]/nz 远大于/nz 交通/n 基础设施/gi 的/ude1 供给/vn 速度/n ，/w 全市/n 常/d 发/v 拥堵/vn 地区/n 和/cc 拥堵/v 里程/n 呈现/v 明显/a [上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 市政协/n 委员/nnt 刘新华/nr 认为/v ，/w 机动车/n 迅猛/a 增长/v 引发/v 的/ude1 拥堵/vn 问题/n 需/v 纳入/v 议事日程/n 。/w 
[武汉/ns 交通/n 战略/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 张本涌/nr 也/d 做/v 过/uguo 专门/d 研究/vn ，/w “/w 2009-2012/m 年间/n ，/w 我市/r 平均/a 每年/r 投入/v 约/d [450/m 亿元/q]/mq 用于/v [城市/n 交通/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 但/c 我市/r 小/a [汽车/n 保有量/n]/nz 年均/v 23%/m 的/ude1 持续/vn 高速/b 增长/v ，/w 超过/v 了/ule 路网/n 建设/vn ”/w 。/w 
张本涌/nr 称/v ，/w 我市/r 小汽车/n 呈/v 爆发/vn 式/k 增长/v ，/w 与/cc 之/uzhi 伴随/v 的/ude1 是/vshi 快速路/nz 交通/n 水平/n 的/ude1 下降/vn 趋势/n ，/w 2013年/t ，/w 二/m 环线/n 和/cc 三/m 环线/n 车速/n 较/d 2012/m 年均/v 有/vyou [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 下降/vn ，/w 下降/vi 幅度/n 分别为/v 4.5%/m 和/cc 5.4%/m 。/w 
据/p 推算/v ，/w 处于/v 机动化/nz 快速/d 发展/vn 的/ude1 武汉市/ns ，/w 按/p 每年/r 增长/v 12.7%/m 的/ude1 速度/n 递增/vi ，/w 到/v 2016年/t [机动车/n 保有量/n]/nz 将/d 达到/v [200/m 万辆/q]/mq 。/w 从/p 2012年/t 至/p 2016年/t 这/rzv 5/m 年间/n ，/w 在/p 全市/n 路网/n 加速/vi 建设/vn 同时/c ，/w 全市/n 增加/v 机动车/n 高达/v [70/m 万辆/q]/mq 。/w 如/v 不/d 加以/vx 合理/a 控制/vn ，/w 2020年/t 我市/r 全/a 域/ng [机动车/n 保有量/n]/nz 将/d 达/v [330/m 万辆/q]/mq ，/w 全城/n 拥堵/v 。/w 基于/p 空气/n 环境容量/gg 的/ude1 预测/vn ，/w 我市/r 届时/d 可/v 承载/vn [230/m 万辆/q]/mq 的/ude1 [汽车/n 保有量/n]/nz 。/w 
【/w 路网/n 建设/vn 】/w 
解决/v 路面/n 拥堵/v 
修路/vi 势在必行/vl 
2012年/t ，/w 武汉/ns 启动/v 五年/t 城建/n 攻坚/vn 计划/n ，/w 快速/d 路网/n 是/vshi 攻坚/vn 核心/n 。/w 至/p 2016年/t ，/w 主城区/n 快速路/nz 超过/v [270/m 公里/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w 武汉/ns 展开/v 大规模/b 快速路/nz 建设/vn ：/w [东风/n 大道/ns]/nz 等/udeng [6/m 条/q]/mq 快速路/nz 实现/v 新/a 开工/vi ，/w 姑嫂树/nz 快速路/nz 即将/d 实现/v 主线/n 基本/a 贯通/vi ，/w 其余/rz 的/ude1 二/m 环线/n 雄/ag 楚/tg 大街/n 段/q (/w 梅家山/nr 立交—楚/nrf 平路/nz )/w 等/udeng 快速路/nz 正/d 和/cc 长江/ns 大道/ns （/w 范湖/nr —/w 湖滨/n 段/q ）/w 、/w 东湖/ns 通道/n 等/udeng 主干道/n 一起/s “/w 并驾齐驱/vl ”/w 紧张/a 施工/vn 。/w 粗略/a 估算/v ，/w 这/rzv 一年/mq [城市/n 道路/n]/nz 建设/vn 总/b 长度/n 逾/vg [100/m 公里/q]/mq 。/w 
虽/c 处/n 道路/n 建设/v 高峰期/n ，/w 但/c 距/p 市场/n 实际/n 需求/n 还/d 远远/d 不够/a 。/w 2011年9月/t ，/w 二/m 环线/n 汉口/ns 段/q 率先/d 开/v “/w 跑/v ”/w ，/w 市民/n 首/q 尝/v 快速/d 交通/n 的/ude1 甜头/n 。/w 可/v 建成/vn 只/d 两年/mq 时间/n ，/w 二/m 环线/n 汉口/ns 段/q 日/b 车流量/n 就/d 已/d 超过/v [8/m 万辆/q]/mq ，/w 高峰期/n [通行/vi 能力/n]/nz 达到/v 饱和/vn ，/w 路面/n 拥堵/v 屡见不鲜/vl 。/w 
市/n 人大代表/nnt 王当强/nr 认为/v ，/w 修路/vi 势在必行/vl ，/w 但/c [相关/vn 部门/n]/nz 应/v 加强/vn [科学/n 管理/vn]/nz 路况/n 的/ude1 能力/n ，/w 将/d 施工/vn 期间/f 的/ude1 行车/vn 影响/vn 降/v 到/v 最低/a ，/w 同时/c ，/w 解决/v 路面/n 拥堵/v ，/w 也/d 决不能/v 只/d 依靠/v [城市/n 道路/n]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 
【/w 环境/n 倒逼/nz 】/w 
拥堵/v 中心/nis 
污染/vn 高/a 出/vf 平时/t [6/m 倍/q]/mq 
日前/t ，/w 车主/n 刘先生/nr 因/p 在/p 雾霾/nz 天/qt 驾驶/v 冒黑烟/nz 的/ude1 车辆/n 收到/v 我市/r 首/q 张/q 雾霾/nz 天/qt 环保/n 罚单/nz 。/w [市/n 环保局/nis]/nt 披露/v ，/w [机动车/n 保有量/n]/nz 快速/d 增长/v 直接/ad 导致/v 机动车/n 尾气/n 排放/vn 超越/v 工业/n 排放/vn ，/w 成为/v 我市/r [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 特别/d 是/vshi 商业中心/nis 周边/n ，/w 拥堵/v 导致/v 空气/n 中/f 污染物/n 比/p 平时/t 高/a 出/vf [6/m 倍/q]/mq 。/w 为此/bl ，/w 两会/n 代表/nnt 、/w 委员/nnt 认为/v ，/w 在/p 做好/v 车辆/n 环保/n 举措/n 同时/c ，/w 借鉴/v 一些/mq [特大/b 城市/n]/nz 通行/vi 做法/n ，/w 适当/a 提升/v 行车/vn 成本/n 将/d 是/vshi 必然/d 。/w 
市政协/n 委员/nnt 孙惠勇/nr 建议/n ，/w 可/v 在/p 道路/n 入口/n 设置/v 引导/vn 屏/ng ，/w 让/v 车流/n 避开/v 拥堵/vn 区/n 。/w 
家住/v 武昌区/ns 的/ude1 罗玉/nr 女士/n 对此/d 印象/n 深刻/a 。/w “/w 大约/d 是/vshi 去年/t 8月/t ，/w 最/d 热/a 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 次/qv 周末/t 开车/vi 去/vf 武/ag 广/a 买/v 东西/n ，/w 在/p 商场/nis 门前/s 高架/n 下/f 调头/vi 时/ng ，/w 车子/n 一直/d 排/v 到/v 新华路/ns 路口/n ，/w 等/udeng 了/ule 近/a 半小时/mq 。/w 路上/s 弥漫/v 着/uzhe [汽车/n 尾气/n]/nz ，/w 一/m 下车/vi 小孩/n 就/d 吐/v 了/ule …/w …/w ”/w 此/rzs 后/f ，/w 罗玉/nr 一般/ad 不/d 选择/v 周末/t 开车/vi 去/vf 武/ag 广/a 了/ule 。/w 有时/d ，/w 她/rr 把/pba 车/n 开/v 到/v 积玉桥/nz ，/w 然后/c 转/v 地铁/n ，/w “/w 感觉/n 轻松/a 多/a 了/ule ”/w 。/w 
市/n 环境/n [科学/n 研究院/nis]/nt 发现/v ，/w 去年/t 全市/n 范围内/nz ，/w 雾霾/nz 主要/b 构成/v 物/ng PM2/x ./w 5/m 、/w 氮氧化物/n 浓度/n 双双/q 上升/vi ，/w 全市/n 24%/m 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 和/cc 31%/m 的/ude1 氮氧化物/n 来源于/v [汽车/n 尾气/n]/nz ，/w 均/d 占/v 各自/rr 排放/v 总量/n 的/ude1 最大/gm 份额/n 。/w 
[武汉市/ns 机动车/n 排气/vn 污染/vn 防治/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 罗巍/nr 说/v ，/w 去年/t [汽车/n 保有量/n]/nz 猛增/v [两/q 成/v]/mq 是/vshi 污染物/n 增加/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w 由此/d 带来/v 的/ude1 交通/n 拥堵/v 造成/v 空气/n [二/m 次/qv 污染/vn]/nz 。/w “/w 堵车/v 时/ng 车辆/n [怠速/nz 行驶/vi]/nz ，/w 汽油/n 在/p 发动机/n 中/f 燃烧/v 不/d 充分/ad ，/w 污染物/n 的/ude1 排放/vn 要/v 比/p 正常/a 行驶/vi 的/ude1 情况下/nz 高/a [6/m 倍/q]/mq ”/w 。/w 
市民/n 发声/vn 
绿/a 友/ng 1969/m ：/w 中心/nis 治/v 堵/vn ，/w 适当/a 提高/v 用车/n 成本/n ，/w 同时/c 大力/d 改善/v [公共/b 交通/n]/nz ，/w 让/v 大部分/n 私家/b 车主/n 不/d 舍得/v 开/v 小车/n 出来/vf ！/w 
pathfinding/x ：/w 城市/n 应该/v 继续/v [大力/d 发展/vn]/nz [公共/b 交通/n]/nz ，/w 同时/c [大力/d 提高/v]/nz 道路/n 的/ude1 使用/vn 效率/n 。/w 提高/v [中心/nis 城区/n]/nz 用车/n 成本/n ，/w 不/d 鼓励/v 在/p [中心/nis 城区/n]/nz 开车/vi 。/w 
@/w 侯乾坤/nr ：/w 提高/v 行车/vn 成本/n 以/p 治/v 堵/vn 的/ude1 思路/n 是/vshi 对/p 的/ude1 ，/w 这/rzv 恰恰/d 是/vshi 市场/n 在/p 起/vf 作用/n 。/w （/w 记者/nnt 胡孙华/nr 王亚欣/nr 张延/nr 黄/a 师/ng 师/ng 刘舒/nr 实习生/nnt 孙校芳/nr 陈卓/nr //w 摄/vg ）/w 
