近日/t ，/w [上海/ns 玉环/ns 商会/nis]/nt 举行/v “/w 中国/ns 梦/n 、/w 玉环/ns 情/n ”/w 迎新/vn 年会/n ，/w 广大/b [玉环/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 、/w 人才/n 联谊会/nis 会员/nnt 、/w 浙江/ns 各/rz 驻/v 沪/b 办/v 及/cc 友好/a 商会/nis 嘉宾/n 欢聚一堂/vl ，/w 共/d 迎/v 新年/t 。/w 
在/p 年会/n 上/f ，/w 在/p 沪/b 的/ude1 玉环/ns 籍/ng 企业家/nnt 纷纷/d 为/p [上海/ns 玉环/ns 商会/nis]/nt [慈善/a 基金/n]/nz 捐款/vi ，/w 共/d 募得/nz 善/ag 款/q 近/a [50/m 万元/q]/mq ，/w 这些/rz 善/ag 款/q 将/d 用于/v 帮助/vn 玉环/ns 籍/ng [贫困/a 学生/nnt]/nz 和/cc 因病/d 致贫/v 的/ude1 [弱势/n 群体/n]/nz 。/w 
年会/n 还/d 特别/d 邀请/v 知名/a 浙商/n 专家/nnt 、/w [浙江省/ns 浙商/n 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 郑明治/nr 为/p [玉环/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 企业家/nnt 们/k 作/v 《/w 卓越/a [企业家/nnt 修炼/v]/nz 》/w [专题/n 演讲/vn]/nz 。/w 
会议/n 还/d 表彰/vn 了/ule 获/v 2013/m [玉环/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 年度/n 贡献/n 奖/n 、/w 玉环/ns 在/p [沪/b 人才/n 联谊会/nis]/nt 年度/n 奉献/v 奖/n 称号/n 的/ude1 优秀/a 会员/nnt 。/w 
（/w 来源/n ：/w 今日/t 玉环/ns )/w 
