援/vg 疆/b 以来/f ，/w 广东省/ns 佛山市/ns 为/p 伽师县/ns 援助/vn [11/m ./w 79/m 亿元/q]/mq 资金/n ，/w 主要/b 用于/v 安居/vn 富民/v 、/w 教育/vn 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w 文化/n 、/w 技能/n [人才/n 培训/vn]/nz 等/udeng [民生/n 工程/n]/nz ，/w 让/v 伽师县/ns [各族/rz 群众/n]/nz 得到/v 实惠/an 。/w 
据/p 了解/v ，/w 佛山市/ns [对口/vd 支援/v]/nz 伽师/ns 三年/t ，/w 投入/v 援/vg 疆/b 资金/n [11/m ./w 79/m 亿元/q]/mq ，/w 援建/v 项目/n [80/m 个/q]/mq ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 捐赠/v 善/ag 款/q 和/cc 设备/n 价值/n 超过/v [两千/m 万元/q]/mq 。/w 援/vg 疆/b 以来/f ，/w 伽师县/ns [社会/n 生产总值/n]/nz 年均/v 增长/vn 超/v 20%/m ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 年均/v 增长/vn 达/v 15%/m ，/w 高于/v 全国/n 和/cc 新疆/ns [平均/a 水平/n]/nz 。/w （/w 吴成刚/nr 阿木提/nrf 江·穆萨/nrf ）/w 
