“/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 出海/vi 进行/vn 科研/n 试验/vn 和/cc 海上/s 训练/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 查春明/nr 摄/vg 
[052/m D/x]/mq [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 海/n 试/v 。/w 
运/v 20/m [大型/b 运输机/n]/nz 首/q 飞/vi 。/w 
红旗/n 9/m 远程/b [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 。/w 
【/w 海军/nnd 】/w 
新/a 舰艇/n 密集/a 建造/v 下水/vn 
因/p 周边/n 形势/n 及/cc 维护/v 海外/s 利益/n 需要/v ，/w 海军/nnd 成为/v 中国/ns [优先/vd 发展/vn]/nz 军种/n 。/w 
2013年/t ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 海军/nnd 至少/d 有/vyou [1/m 艘/q]/mq [052/m D/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [2/m 艘/q]/mq [052/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [6/m 艘/q]/mq [054/m A/x]/mq 型/k 护卫舰/n 、/w [18/m 艘/q]/mq [056/m 型/k]/mq 护卫舰/n 下水/vi 或/c 服役/vi ，/w 另有/v 数/n 艘/q 驱护舰/n 正在/d 船厂/nnt 建造/v 。/w 
11月26日/t ，/w 辽宁/ns 舰/ng 在/p [4/m 艘/q]/mq 导弹/n 驱护舰/n 的/ude1 伴随/v 下/f 赴/v 南海/ns 训练/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 辽宁/ns 舰/ng 首次/m 组成/v [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 。/w 其/rz 入/v 役/ng 一年/mq ，/w 包括/v 驻/v 舰/ng 训练/vn 、/w 挂/v 弹/vn 训练/vn 、/w 暗光/nz 训练/vn 、/w 舰/ng 机/ng 协同/vd 保障/vn 训练/vn 及/cc 远海/nz 训练/vn 等/udeng 稳步/d 推进/vi 。/w 
外/f 媒/ng 报道/v ，/w 解放军/nnd 在/p 12月22日/t 试射/v 了/ule 一枚/mq 巨浪/n 2/m 潜/vg 射/v 洲际导弹/n ，/w 据称/v 由/p [094/m 型/k]/mq 完成/v 。/w [094/m 型/k]/mq 与/cc 巨浪/n 2/m 的/ude1 结合/vn ，/w 让/v 中国/ns 拥有/v 了/ule 稳定/an 的/ude1 [二/m 次/qv]/mq 核/n 反击/v 能力/n 。/w 
【/w 空军/nis 】/w 
新/a 平台/n 丰富/a [战略/n 战术/n]/nz 手段/n 
宋忠平/nr 说/v ，/w 运/v 20/m 让/v [中国/ns 发展/vn 战略/n 空军/nis]/nt 有/vyou 了/ule 难得/a 的/ude1 大/a 飞机/n 平台/n ，/w 在/p 这/rzv 基础上/nz ，/w 新型/b 运输机/n 、/w 预警机/n 、/w 加油机/n 等/udeng [特种/b 飞机/n]/nz 都会/n 应运而生/vl 。/w 
如果/c 说/v 运/vn 20/m 是/vshi 中国/ns [战略/n 空军/nis]/nz 的/ude1 重要/a 支柱/n ，/w 那/rzv 运/v 9/m 就是/v 发展/vn 战役/n [战术/n 空军/nis]/nz 的/ude1 [技术/n 平台/n]/nz 。/w 运/v 9/m 去年/t 陆续/d 装备/n 部队/nis ，/w 以/p 运/v 8/m 、/w 运/v [9/m 为/p]/mq 平台/n 改装/v 的/ude1 特种/b 机/ng 目前/t 已有/v 空警/nz 200/m //w 空警/nz 500/m ，/w 高新/nz 系列/n 反潜机/n 、/w 巡逻/vn 机/ng 、/w [电子/n 战机/n]/nz 、/w 情报/n 收集/v 机/ng 、/w 心理/n 战机/n 亮相/vi 。/w 
【/w 其他/rzv 】/w 
陆军/nis 陆航/nr 二炮/n 各/rz 有/vyou 特色/n 
在/p 去年/t [珠海/ns 航展/nz]/nz 上/f ，/w 红旗/n 9/m 远程/b [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 外销/vn 版/n 首次/m 在/p 国内/s 公开/ad 亮相/vi 。/w 
去年/t 9月/t ，/w [土耳其/nsf 政府/nis]/nt 宣布/v 红旗/n 9/m 在/p 该国/r 下一代/n 远程/b 防空/vn 系统/n 的/ude1 国际/n 竞标/vn 中/f 中标/vi ，/w 合同额/n [30/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 但/c 因/p 敌我/n 识别/vn 涉及/v 北约/j 军事/n [核心/n 机密/n]/nz 等/udeng 原因/n ，/w 土耳其/nsf 受到/v 了/ule 美国/nsf 及/cc 北约/j 的/ude1 巨大/a 压力/n 。/w 
去年/t ，/w 直/d [20/m 首/q]/mq 飞/vi ，/w 武直/nz 10/m 和/cc 武直/nz 19/m 亮相/vi ，/w 宣告/v 中国/ns 直升机/n 工业/n [走向/v 成熟/a]/nz 。/w 直/d 20/m 这/rzv 款/q [10/m 吨/q]/mq 级/q 直升机/n 的/ude1 试飞/vn ，/w 让/v 中国/ns 多/a 了/ule [一/d 款/q]/mq 多用途/nz 的/ude1 直升机/n 平台/n 。/w 宋忠平/nr 说/v ，/w 武直/nz 10/m 和/cc 武直/nz 19/m “/w 高低/n 搭配/v ”/w ，/w 陆航/nr 未来/t 不仅/c 可/v 夺取/v “/w 一/m 树/n 之/uzhi 高/a ”/w 的/ude1 “/w 第五/m 空间/n ”/w 制空权/n ，/w 也/d 会/v 在/p 登/v 舰/ng 、/w 夺/v 岛/n 的/ude1 [两栖/b 作战/vi]/nz 中/f 发挥/v 重大/a 作用/n 。/w 
宋忠平/nr 说/v ，/w 被/pbei 称为/v “/w [航母/n 杀手/nnd]/nz ”/w 的/ude1 “/w 东风/n [21/m D/x]/mq ”/w 反/vi 航母/n 弹道导弹/n 不断/d 发展/vn ，/w 让/v 美军/n 航母/n 舰队/nis 不得不/d 退/v 到/v [第一/m 岛链/nz]/nz 外/f 。/w 射程/n 超/v [千/m 公里/q]/mq 的/ude1 长剑/n 10/m 巡航导弹/n 让/v 二炮/n 在/p 弹道导弹/n 外/f 多/a 了/ule 一种/mq 打击/v 选择/vn 。/w 
美军/n 新一代/nz 核/n 航母/n 下水/vi 
去年/t ，/w 美军/n 加强/v 了/ule 太平洋/ns 的/ude1 布局/n ，/w 日本/ns [直升机/n 航母/n]/nz 和/cc 印度/nsf 国产/b 航母/n 相继/d 下水/vi 。/w 代表/nnt 了/ule [当今/t 世界/n]/nz 最/d 先进/a 军舰/n 技术/n 的/ude1 美军/n 航母/n “/w 福特/nrf 号/q ”/w 、/w DDG1000/x 型/k 驱逐舰/n “/w 朱姆沃尔特/nrf ”/w 号/q 下水/vi 。/w 
全球/n 进入/v 五代/n 机/ng 时代/n 
美国/nsf F35/x 战斗机/n 初步/d 形成/v 战力/n ，/w 荷兰/nsf 等/udeng 国/n 已/d 接收/v 了/ule [少量/m F35/x]/mq 。/w 美军/n 无人/b 攻击机/n X37B/x 在/p 航母/n 上/f 成功/a 起降/vi 。/w 各国/rzs 五代/n 机/ng 研发/v 加速/vn ，/w 除/p 俄罗斯/nsf T50/x ，/w 印/b 、/w 韩/b 等/udeng 也/d 相继/d 推出/v 五代/n 机/ng 研发/v 计划/n 。/w 
美军/n 继续/v 强化/vn 导弹/n 拦截/v 体系/n 
■/w 今年/t 看点/n 
轰/v [6/m K/x]/mq 之后/f 期待/v 新/a 轰炸机/n 
军事专家/nnd 宋忠平/nr 预计/v ，/w 今年/t ，/w 解放军/nnd 的/ude1 新型/b 军备/n 亮相/vi 仍/d 将/d “/w 好戏/n 连连/d ”/w 。/w 
海军/nnd ：/w 辽宁/ns 舰/ng 将/d 加快/v 形成/vn 战斗力/n 。/w 其他/rzv 主战/nz 装备/n 如/v [052/m D/x]/mq 可能/v 很快/d 装备/n 部队/nis ，/w 一些/mq 新型/b 攻击/vn 型/k 潜艇/n 将/d 亮相/vi ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 将/d 很快/d 能够/v 使用/vn 。/w 歼/vg 15/m 预计/v 有/vyou 更多/ad 新型/b 号/q 出现/v ，/w 如/v 作战/vn 加油/vi 型/k 、/w [电子/n 侦察/vn]/nz 型/k 等/udeng ；/w 潜/vg 射/v 弹道导弹/n 可能会/nz 再次/d 试验/vn ；/w 
空军/nis 陆航/nr ：/w 可携带/nz 远程/b 巡航导弹/n 的/ude1 轰/v [6/m K/x]/mq 之后/f 还/d 会/v 不会/v 有/vyou 更新/v 的/ude1 隐身/v 轰炸机/n 值得/v 期待/vn ；/w 直/d 20/m 未来/t 会/v 进行/vn 大量/m 测试/vn ；/w 
二炮/n ：/w 除外/vi 媒/ng 报道/v 的/ude1 中国/ns 反卫星/nz 试验/vn 、/w 高/a 轨道/n 火箭/n 试射/v 、/w [快速/d 响应/v]/nz 火箭/n 试射/v 等/udeng ，/w 今年/t 可能/v 还有/v [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 、/w [反卫星/nz 武器/n]/nz 试验/vn 。/w 
本/rz 版/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 闫欣雨/nr 
