对/p 自己/rr 的/ude1 一生/n ，/w 李鸿章/nr 用/p “/w 少年/n 科举/n 、/w 壮年/t 戎马/nz 、/w 中年/n 封疆/nz 、/w 晚年/t 洋务/n 、/w 一路/mq 扶摇/nz ”/w 来/vf 概括/v 。/w 时过境迁/vl ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 开始/v 探究/vn “/w 李中堂/nr ”/w 。/w 如若/c 你/rr 想/v 在/p 最/d 短/a 的/ude1 时间/n 内/f 对/p 这位/r 晚清/t 重臣/nnt 的/ude1 一生/n 有所/v 了解/vn ，/w 有/vyou 个/q 地方/n 必须/d 要/v 去/vf ，/w 那/rzv 就是/v [李鸿章故居/nrf 陈列馆/nis]/nt 。/w 
合肥/ns 现存/v 有/vyou 两处/mq 李鸿章/nr 遗迹/n ，/w 即/v 李鸿章故居/nrf 和/cc 李鸿章享堂/nrf ，/w 目前/t 这/rzv 两处/mq 遗迹/n 皆/d 由/p [李鸿章故居/nrf 陈列馆/nis]/nt [统一/vn 管理/vn]/nz 。/w 
“/w 李合肥/nr ”/w 一生/n 风云变幻/vl 
李鸿章故居/nrf 是/vshi 国家级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 位于/v [人流/n 如/v 潮/n]/nz 、/w 人声鼎沸/vl 的/ude1 淮河路/nz 步行街/n 。/w 当年/t ，/w 李家/nz [几/d 兄弟/n]/mq 的/ude1 府宅/nz 相连/vi ，/w 气势恢宏/n ，/w 所以/c 至今/d 还有/v “/w 李府/nr [半/m 条/q]/mq 街/n ”/w 的/ude1 说法/n 。/w 如今/t ，/w 走进/v 布局/n 整齐/a 、/w 结构/n 严谨/a 、/w 雕梁画栋/n 的/ude1 李府/nr 仍/d 能/v 窥见/v 当年/t 李鸿章/nr [权/n 倾/vi 朝野/n]/nz 、/w [富/vg 甲天下/l]/nz 的/ude1 “/w 盛势/nz ”/w 。/w 从/p 一对/mq 石狮/ns 威/ng 坐/v 左右/f 的/ude1 大宅门/nz 往/p 里/f 走/v ，/w 从/p 南/b 至/p 北/f ，/w 依次/d 是/vshi 前厅/s 、/w 中/f 厅/n 、/w 走马楼/nz （/w 小姐/n 楼/n ）/w ；/w 东边/f 则/d 是/vshi 淮/n 系/v 展馆/n ，/w 全馆/n 占地/v 约/d [3500/m 平方米/q]/mq 。/w 
前厅/s 是/vshi 《/w 李鸿章/nr 生平/n 展/vg 》/w ，/w 以/p 时间/n 为/p 主线/n ，/w 用/p 大量/m 的/ude1 珍贵/a 图片/n 与/cc 实物/n 展示/v 了/ule 李鸿章/nr 风云变幻/vl 的/ude1 一生/n 。/w 道光二十三年/t （/w 1843年/t ）/w ，/w 时/ng 年/qt [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李鸿章/nr 从/p 合肥/ns 北上/vi ，/w 到/v 北京/ns 备战/vi 来/vf 年/qt 科考/n 。/w 年轻/a 的/ude1 李鸿章/nr 连作/v [10/m 首/q]/mq 诗/n 表达/v 鸿鹄之志/nz ，/w 正/d 所谓/v “/w 丈夫/n 只/d 手/n 把/pba 吴钩/nr ，/w 意气/n 高于/v 百尺楼/nz 。/w 一万年/nz 来/vf 谁/ry 著/nz 史/ng ，/w 三千/m 里外/n 欲/d 封侯/nz 。/w ”/w 入仕/nz 之后/f ，/w 拜/v 曾国藩/nr 为/p 师/ng 、/w 创/v 淮军/nz 、/w 推行/v [洋务/n 运动/vn]/nz 、/w 建立/v 海军/nnd ，/w 李鸿章/nr 的/ude1 仕途/n 一路/mq 顺畅/a ，/w 直到/v 代表/nnt 清政府/nt 签订/v 了/ule 一系列/b 不平等条约/nz 。/w 
历经/v 百年/mq 保留/v 原貌/n 
中/f 厅/n 又叫/v “/w 福寿堂/nr ”/w ，/w 因/p 当年/t 李鸿章/nr 的/ude1 母亲/n 曾/d 在/p 此/rzs 做寿/v 而/cc 得名/v 。/w 这个/rz 展厅/n 也/d 是/vshi 李府/nr 现存/v 建筑/n 中/f 规格/n 最高/a 的/ude1 一间/mq ，/w 格局/n 为/p “/w 明/ag [三/m 间/f]/mq 暗/a [五/m 间/f]/mq ”/w ，/w 从/p 屋顶/n 到/v 地面/n 竟然/d 高达/v [九/b 米/q]/mq 。/w “/w 福寿堂/nr ”/w 与/cc 后面/f 的/ude1 “/w 走马楼/nz ”/w 都/d 采用/v [复原/vi 陈列/v]/nz 的/ude1 形式/n 展现/v 了/ule 李家/nz 接待/v 客人/n 和/cc 家眷/n 们/k 的/ude1 [日常/b 起居/n]/nz 生活/vn 情况/n ，/w 充分/ad 表现/v 了/ule [江淮/n 地区/n]/nz 的/ude1 [建筑/n 风格/n]/nz ，/w 而且/c 其/rz 主体/n 建筑/n 也/d 都/d 是/vshi 当年/t 的/ude1 原件/n 。/w 
李鸿章/nr 虽然/c 创立/v 淮军/nz ，/w 但/c 其/rz 却/d 为/p 文官/nnd ，/w 擅长/v 奏牍/nz ，/w 工/n 于/p 诗文/n ，/w 其/rz [书法/n 作品/n]/nz 浑厚/a 庄严/a ，/w 充满/v 庙堂/n 之/uzhi 气/n ，/w 在/p [清代/t 书法/n]/nz 史上/d 占据/v [重要/a 地位/n]/nz 。/w 在/p “/w 走马楼/nz ”/w 内/f 陈设/n 有/vyou 《/w 李鸿章/nr 墨宝/n 展/vg 》/w ，/w 展出/v 了/ule 大量/m 李鸿章/nr 亲笔/d 书写/v 的/ude1 匾额/n 、/w 书信/n 和/cc 对联/n 。/w 其中/rz 一个/mq 扇面/n 是/vshi 他/rr 为/p 唯一/b 的/ude1 女儿/n 李菊耦/nr 所/usuo 题/n ，/w [舐犊/nz 之/uzhi 情/n]/nz 尽/vi 显/v ，/w 而/cc 李菊耦/nr 就是/v 女作家/nnd 张爱玲/nr 的/ude1 祖母/n 。/w 
归葬/nz 故乡/n 建有/v 享堂/nz 
李鸿章/nr 是/vshi 淮军/nz 创始人/nnt 和/cc 统帅/nnt 、/w [北洋/b 海军/nnd]/nt 的/ude1 创始人/nnt 之一/rz 、/w [洋务/n 运动/vn]/nz 的/ude1 主要/b 倡导者/n 之一/rz 、/w 官/n 至/p [直隶/nz 总督/nnt]/nnt 兼/v [北洋/b 通商/vn 大臣/nnt]/nz ，/w 授/vg [文华殿/nz 大学士/nnt]/nz 。/w 
淮军/nz 是/vshi 李鸿章/nr 招募/v 淮/n 勇/ag 编练/nz 的/ude1 一支/mq 军队/n ，/w 因为/c 兵员/nnd 及/cc 将领/nnt 主要/b 来自/v 安徽/ns 江淮/n 一带/n ，/w 故称/nz “/w 淮军/nz ”/w 。/w 在/p 李府/nr ，/w 东边/f 有/vyou 个/q 展厅/n ，/w 其/rz 主题/n 为/p 《/w 淮/n 系/v 集团/nis 与/cc [中国/ns 近代化/vn]/nz 》/w ，/w 翔实/a 地/ude2 揭示/v 了/ule 这个/rz 晚清/t 历史/n 上/f 最/d 具/vg 影响力/n 和/cc 实力/n 的/ude1 集团/nis —/w —/w 淮/n 系/v 集团/nis 在/p 李鸿章/nr 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 对/p 近代/t 军事/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 以及/cc 国防/n 方面/n 所/usuo 做出/v 的/ude1 [突出/a 贡献/n]/nz 。/w 
李鸿章/nr 死后/qt 被/pbei 追赠/v 太傅/nnt ，/w 晋封/nz 一等/b 侯爵/n ，/w 入/v 贤良祠/nz ，/w 在/p 京师/ns 建/v 专祠/nz 。/w 1902年/t ，/w 李鸿章/nr 的/ude1 灵柩/n 从/p 北京/ns 辗转/vi 运回/vf 合肥/ns ，/w 1903年/t 葬/vg 于/p 合肥/ns 东郊/s 的/ude1 大兴/v 集/q 。/w [李氏/nz 家族/n]/nz 后人/n 为/p 祭祀/vn 他/rr ，/w 在/p 墓/n 旁/f 建造/v 了/ule 规模/n 庞大/a 的/ude1 享堂/nz 。/w 现存/v 的/ude1 李鸿章享堂/nrf 占地/v [14000/m 平方米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 近/a [3000/m 平方米/q]/mq ，/w 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 保存/v 较为/d 完好/a 的/ude1 名人/n 墓园/n ，/w 李鸿章/nr 与/cc 赵氏/nz 夫人/n 合葬/vi 墓/n 就/d 在/p 享堂/nz 的/ude1 西侧/f 。/w （/w 方偲/nr ）/w 
小贴士/nz 
行/ng ：/w 李鸿章故居/nrf 位于/v 淮河路/nz 步行街/n 中段/f ，/w 交通/n 便利/an ，/w 乘/v 公交/b 到/v 百花井/nz 站/vi 、/w 鼓楼桥/nz 东站/nis 、/w [黄山/ns 大厦/n 站/vi]/nt 下/f ，/w 步行/vi 均可/v 到达/v 。/w 李鸿章享堂/nrf 位于/v 合/v 裕/vg 路/n [合/v 钢/n 二/m 厂/n]/nt 大门/n 西侧/f ，/w 可/v 乘坐/v [15/m 路/n]/mq 、/w [28/m 路/n]/mq 、/w [106/m 路/n]/mq 和/cc [147/m 路/n]/mq 等到/v 李鸿章享堂/nrf 站/vi 下/f 即/v 到/v 。/w 
吃/v ：/w 步行街/n 附近/f 美食/n 众多/a ，/w 各地/rzs [风味/n 小吃/n]/nz 在/p 此/rzs 基本/a 都/d 能/v 找到/v 。/w 
玩/v ：/w 离/v 李鸿章故居/nrf 不/d 远/a 就是/v [逍遥津/nz 公园/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 步行街/n 周边/n 各/rz 大/a 商场/nis 、/w 小/a 店/n 可/v 尽情/d 购物/vn 。/w 
