萧瑟/z 寒冷/a 的/ude1 冬天/t ，/w 树林/n 间/f 、/w 湖水/n 边/k 一样/uyy 生机/n 无限/b 。/w 冬天/t 是/vshi 省城/n 的/ude1 最佳/z 观鸟/nz 季节/n 之一/rz ，/w 不仅/c 能/v 看到/v 各种/rz 留鸟/n ，/w 来自/v 北方/s 的/ude1 各种/rz 冬候鸟/n 近年来/dl 也/d [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 选择/vn 在/p 省城/n 越冬/vi 。/w 省/n 观鸟/nz 会/v 昨天/t 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 合肥市/ns 野外/s 鸟类/n 调查/vn 中/f 发现/v [达/v 乌里/nrf 寒鸦/n]/nz 、/w 黄眉姬/nr 鶲/nz 、/w 红/a 喉/ng 姬/nz 鶲/nz 、/w [白/a 腰/n 鹊鸲/nz]/nz 、/w 铜蓝鹟/nz 、/w 崖沙燕/nz 、/w [棕/ag 脸/n 鹟/n 莺/ng]/nz 、/w [红头/nz 穗/b 鹛/nz]/nz 、/w 金斑鸻/nba 、/w 短耳鸮/nba 等/udeng [10/m 种/q]/mq 合肥市/ns 新/a 鸟种/nz 。/w 同时/c ，/w 安徽省/ns 其他/rzv 地方/n 还/d 发现/v 鸟类/n 新/a 记录/v ，/w 包括/v [短尾/nz 鸦雀/nz]/nz 、/w [斑胸/nba 钩嘴鹛/nz]/nz 、/w [淡/a 眉/n 柳莺/n]/nz 、/w [点/qt 胸/ng 鸦雀/nz]/nz 。/w 
在/p 我省/n ，/w 除了/p [升金湖/nz 国家级/b 自然保护区/n]/nz 、/w 安庆/ns 沿江/nz 水禽/n 省级/b [湿地/n 保护/vn]/nz 区/n 等/udeng 候鸟/n 天堂/n 外/f ，/w 不用/d 走远/nz ，/w 合肥/ns 市区/s 及/cc 周边/n 也/d 有/vyou 不少/m “/w 观鸟/nz 圣地/n ”/w 。/w 本报/rz 联手/vd [安徽省/ns 观鸟/nz 会/v]/nt 的/ude1 观鸟/nz 专家/nnt 们/k ，/w 为/p 您/rr 梳理/v 冬季/t 六大/n 野外/s 观鸟/nz 地/ude2 ，/w 选/v 个/q 好/a 天气/n ，/w 带/v 家人/n [一起/s 去/vf 吧/y]/nz 。/w 
【/w 观鸟/nz 小常识/nz 】/w 
【/w 装备/n 】/w 一个/mq 双筒/nz 足够/v [8/m ~/w 12/m 倍/q]/mq 最好/d 
省/n 观鸟/nz 会/v 副会长/nnt 虞磊/nr 介绍/v ，/w 其实/d 观鸟/nz 并不/d 需要/v 多/a 复杂/a 的/ude1 设备/n 。/w 市民/n 在/p 市区/s 观鸟/nz ，/w 一个/mq 普通/a 的/ude1 [双筒/nz 望远镜/n]/nz 是/vshi 最/d 合适/a 的/ude1 。/w “/w [8/m ~/w 12/m 倍/q]/mq 左右/f 最好/d ，/w 倍数/n 太高/d 反而/d 画面/n 容易/ad 晃动/v 。/w ”/w 虞磊/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 一台/mq [双筒/nz 望远镜/n]/nz 市面/n 上/f 一般/ad [两/q 百/m 元/q]/mq 左右/f 就/d 能/v 买/v 到/v 一个/mq 不错/a 的/ude1 。/w 
【/w 技术/n 】/w 事先/d 翻翻/v 书/n 先/d 认识/v “/w 鸟/n 朋友/n ”/w 
“/w 刚/d 入门/vi 的/ude1 朋友/n 建议/n 可以/v 看看/v 《/w [中国/ns 鸟类/n 野外/s 手册/n]/nz 》/w 等/udeng 一些/mq 观鸟/nz ‘/w 宝书/nz ’/w ，/w 或者/c 随身/d 带着/vn 。/w 先/d 熟悉/v 一些/mq 合肥/ns 常见/a 鸟/n 的/ude1 外观/n ，/w 到/v 了/ule 野外/s 才能/n 更好/d 观鸟/nz 。/w ”/w 虞磊/nr 还/d 建议/n ，/w 刚/d 入门/vi 的/ude1 朋友/n 不妨/d 先/d 去/vf 动物园/n 这样/rzv 的/ude1 地方/n 看看/v ，/w 这些/rz 地方/n 鸟/n 多/a ，/w 而且/c 不怕/v 人/n ，/w 方便/a 近距离/nz 观赏/v 。/w 
【/w 提醒/v 】/w 不/d 购买/v 放生/vn 不/d 大声/d 喧哗/vi 
不/d 购买/v 放生/vn 野生/b 鸟类/n 、/w 不/d 伤害/v 鸟类/n ，/w 在/p 大自然/n 中和/vi 鸟类/n [和谐/a 相处/vi]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 观鸟/nz 人/n 最/d 基本/a 的/ude1 [道德/n 底线/n]/nz 。/w 虞磊/nr 说/v ，/w 除此之外/al ，/w 市民/n 观鸟/nz 还/d 应该/v 谨记/nz 一些/mq 小常识/nz 。/w “/w 不要/d 穿/v 红色/n 、/w 黄色/n 这样/rzv 特别/d 鲜艳/a 颜色/n 的/ude1 衣服/n ，/w 尽量/d [服装/n 颜色/n]/nz 和/cc 当季/nz 环境/n 一致/a 。/w 观鸟/nz 的/ude1 时候/n ，/w 远远/d 观看/v 就/d 好/a ，/w 不要/d 大声/d 喧哗/vi ，/w 不要/d 近距离/nz 惊扰/v 鸟类/n 。/w ”/w (/w 刘媛媛/nr 余红霞/nr )/w 
