[凤凰/ns 周刊/n]/nz 封面/n 
引言/n ：/w [2003/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 贺国强/nr 父亲/n 去世/vi ，/w 当时/t 因/p 工作/vn 原因/n 他/rr 未能/v 回家/vn 奔丧/vi 。/w 直到/v 第二年/mq 春天/t ，/w 贺国强/nr 才/d 回乡/vi 祭奠/v 父亲/n 。/w 一旁/f 的/ude1 随行人员/nz 听/v 不懂/v 贺/vg 的/ude1 [湖南/ns 方言/n]/nz ，/w 只/d 看到/v 这个/rz 平素/d 谨言慎行/vl 的/ude1 部长/nnt 一股/mq 脑/n 说/v 了/ule [很多/m 话/n]/mq ，/w 在/p 父亲/n 坟/n 前/f 长跪/v 不/d 起/vf ，/w 失声/vi 恸哭/nz 。/w 
贺国强/nr [60/m 岁/qt]/mq 生日/n 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 中学/nis 同学/n 凑钱/nz 给/p 他/rr 买了/v 一个/mq 玛瑙/n 的/ude1 羊/n 如意/a ，/w 尽管/c 老同学/nz 强调/v “/w 这/rzv 是/vshi 用/p 各自/rr 的/ude1 退休金/n 买/v 的/ude1 ，/w 绝不/d 涉及/v 到/v 公款/n ”/w ，/w 但/c 贺国强/nr 还是/c 让/v 秘书/nnt 坚持/v 将/d 礼物/n 退/v 了/ule 回去/v 。/w 后来/t ，/w 这个/rz 工艺品/n 在/p [湘乡/ns 二/m 中/f]/nz [百年/mq 校庆/n]/nz 时/ng ，/w 以/p [全班/n 同学/n]/nz 的/ude1 名义/n 送给/v 了/ule 母校/n 。/w 
贺国强/nr 对/p 自己/rr 和/cc 家人/n 的/ude1 [严格/ad 要求/n]/nz ，/w 让/v 秘书/nnt 觉得/v “/w 在/p 他/rr 手下/s 干活/vi 很/d 省心/a ”/w 。/w 
随着/p 贺国强/nr 在/p 仕途/n 上/f 不断/d 上升/vi ，/w 他/rr 对/p 家人/n 的/ude1 要求/n 也/d 越来越/d 严格/ad 。/w 据/p 贺/vg 身边/s 人员/n 介绍/v ，/w 贺国强/nr 每/rz 变动/vn 一次/mq 职务/n ，/w 都/d 要/v 对/p [家庭/n 成员/nnt]/nz 进行/vn 一次/mq 教育/vn ，/w 让/v 家人/n 在/p 思想/n 上/f 做到/v “/w 警钟长鸣/vl ”/w 。/w 在/p 2002年/t 任/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 中组部/n 部长/nnt 和/cc 2007年/t 任/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 中纪委/nt 书记/nnt 时/ng ，/w 贺国强/nr 分别/d 召开/v 了/ule 两次/mq [家庭/n 会议/n]/nz 。/w 贺/vg 对/p 家人/n 和/cc 兄弟/n 说/v ：/w “/w 职务/n 越高/d ，/w 意味着/v 责任/n 就/d 越大/d ，/w 社会上/nz 关注/v 的/ude1 人/n 也/d 就/d 越多/ad ，/w 包括/v 对/p 家人/n 和/cc 兄弟们/nz 的/ude1 关注/vn ，/w 任何/rz 细小/a 的/ude1 问题/n 都会/n 造成/v 很大/d 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w 要/v 时刻/n 警惕/v 。/w 每个/r [家庭/n 成员/nnt]/nz 都/d 要/v 遵纪守法/vl 。/w 家里/s 哪个/ry 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 对/p 大家/rr 都/d 不好/a 。/w ”/w 
“/w 我/rr [这/rzv 一辈子/mq]/nz 做到/v 了/ule 勤勤恳恳/z 、/w 认认真真/z 做事/vi ，/w 做到/v 了/ule 问心无愧/vl ，/w 希望/v 你们/rr 都/d 能/v 诚诚/nz 实实/nz 做人/vi ，/w 老老实实/z 做事/vi 。/w ”/w 贺/vg 说完/v 后/f ，/w 还/d 让/v 兄弟/n 和/cc 孩子/n 逐个/d 表态/vi ，/w 并/cc 要求/n 他们/rr 做到/v “/w 言行一致/vl ”/w 。/w 
2008年2月28日/t 下午/t ，/w 贺国强/nr 在/p 中南海/ns 接见/v 了/ule [湘乡/ns 市委/nis]/nt [主要/b 负责人/nnt]/nnt 。/w 接见/v 结束/vn 时/ng ，/w 贺/vg 特意/d 提到/v ：/w “/w 希望/v 大家/rr 对/p 我/rr 的/ude1 家人/n [严格/ad 要求/n]/nz ，/w 不要/d 对/p 他们/rr 有/vyou 任何/rz 特殊/a 的/ude1 想法/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 对/p 我/rr 个人/n 工作/vn 的/ude1 支持/vn 和/cc 对/p 我/rr 个人/n 的/ude1 厚爱/n 。/w 这/rzv 件/q 事/n 就/d 拜托/v 大家/rr 了/ule 。/w ”/w 
同年/d 4月12日/t ，/w 贺国强/nr 在/p 湖南/ns 考察/v 时/ng 再次/d 郑重/ad 向/p 湖南省/ns 领导/n 提出/v 这样/rzv 一个/mq 请求/v ：/w 我家/n 在/p 湖南/ns ，/w 这里/rzs 有/vyou 我/rr 不少/m 亲属/n 、/w 朋友/n 、/w 同学/n ，/w 拜托/v 省委/nis 、/w 省纪委/n 的/ude1 同志/n 对/p 他们/rr [严格/ad 要求/n]/nz ，/w 不/d 给/p 任何/rz 特殊/a 的/ude1 关照/vn ，/w 不/d 开/v 任何/rz 特殊/a 的/ude1 口子/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 对/p 我/rr 个人/n 的/ude1 关心/vn 、/w 厚爱/n 和/cc 支持/v 。/w 
贺国强/nr 的/ude1 一位/mq 前/f 秘书/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 贺/vg [两个/mq 儿子/n]/nz 的/ude1 婚礼/n 都/d 是/vshi 在/p 招待所/nis 举办/v 的/ude1 ，/w 只有/c 双方/n 家属/n 和/cc 贺/vg 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 参加/v ，/w 所以/c 只/d 摆/v 了/ule [两/q 桌/ng]/mq 酒席/n ，/w 仪式/n 也/d 很/d 简单/a 。/w [婚礼/n 司仪/nnt]/nz 则/d 由/p 秘书/nnt 临时/b 客串/v 。/w 由于/p 时间/n 仓促/a ，/w 秘书/nnt 只得/d 临时/b 去/vf 网上/s 搜索/v [婚礼/n 流程/n]/nz 介绍/v ，/w 临时/b 编/v 了/ule 个/q 剧本/n 。/w 
[另一/m 位/q]/mq 身边/s [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 贺/vg 对/p 自己/rr 的/ude1 廉政/n 要求/n 很严/d ，/w 凡是/d 因/p 公/ng 交换/v 的/ude1 礼品/n ，/w 回来/v 之后/f 一律/d 上交/v ，/w 并/cc 要求/n 下属/v 保存/vn 好/a 回执/n 。/w 
[2003/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 父亲/n 去世/vi 的/ude1 噩耗/n 传来/v 。/w 据/p 贺国强/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 回忆/v ，/w 贺国强/nr 当时/t 因/p 工作/vn 原因/n 未能/v 回家/vn 奔丧/vi ，/w “/w 而且/c ，/w 如果/c 他/rr 回去/v ，/w 湖南/ns 的/ude1 各级/r 地方/n 官员/nnt 恐怕/d 都/d 要/v 以/p 祭奠/v 的/ude1 名义/n 过去/vf ，/w 所以/c 他/rr 也/d 不能/v 回去/v 。/w ”/w 
贺国强/nr 安排/v 他/rr 的/ude1 夫人/n 带着/vn [两个/mq 儿子/n]/nz 回去/v ，/w 然后/c 打电话/vi 给/p 弟弟/n 说/v ：/w “/w 你们/rr 代/q 我/rr 尽/vi 了/ule 孝/ng ，/w 大哥/n 感谢/v 你们/rr 。/w 父亲/n 过世/v ，/w 我/rr 因/p 工作/vn 离不开/v ，/w 不能/v 回来/v ，/w 还/d 得/ude3 辛苦/a 你们/rr 。/w ”/w 贺国强/nr 还/d 就/d 丧事/n 提/v 了/ule 几条/mq 原则/n ：/w 一/m 、/w 丧事/n 从简/vi ，/w 不/d 搞/v 铺张浪费/vl ；/w 二/m 、/w 一切/rz 费用/n 由/p 家庭/n 自理/vi ，/w 不/d 接受/v 任何/rz 钱财/n 礼物/n ；/w 三/m 、/w 除/p 随/p 家乡/n 风俗/n 外/f ，/w 不/d 搞/v 其他/rzv [迷信/v 活动/vn]/nz ；/w 四/m 、/w 不要/d 出/vf 任何/rz [安全/an 事故/n]/nz ，/w 不能/v 影响/vn 周边/n 群众/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 贺国强/nr 还/d 不/d 放心/v ，/w 又/d 专门/d 给/p 湘潭/ns 当地/s 领导/n 打电话/vi ，/w 请求/v 他们/rr 按照/p 上述/b 原则/n 协助/v 处理/vn 好/a 父亲/n 的/ude1 后事/n 。/w 
直到/v 第二年/mq 春天/t ，/w 贺国强/nr 才/d 回乡/vi 祭奠/v 父亲/n 。/w 一旁/f 的/ude1 随行人员/nz 听/v 不懂/v 贺/vg 的/ude1 [湖南/ns 方言/n]/nz ，/w 只/d 看到/v 这个/rz 平素/d 谨言慎行/vl 的/ude1 部长/nnt 一股/mq 脑/n 说/v 了/ule [很多/m 话/n]/mq ，/w 在/p 父亲/n 坟/n 前/f 长跪/v 不/d 起/vf ，/w 失声/vi 恸哭/nz 。/w （/w 全文/n 详见/nz 《/w [凤凰/ns 周刊/n]/nz 》/w 总/b [第/m 494/m 期/qv]/mq 文章/n 《/w 从/p 中组部/n 到/v 中纪委/nt ：/w 贺国强/nr 中央/n 十年/mq 》/w ）/w 
