新年伊始/bl ，/w [黄山/ns 风景区/n]/nz 收到/v 来自/v 加拿大/nsf 蒙特利尔/nsf 的/ude1 “/w 贺礼/n ”/w ：/w 世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis 颁发/v 《/w 成就/n 证书/n 》/w ，/w 批准/v 黄山/ns 为/p 世界/n 优秀/a 目的地/n 网络/n 成员/nnt 。/w 这/rzv 标志着/v 黄山/ns 成为/v [第/m 16/m 个/q]/mq 世界/n 优秀/a 目的地/n ，/w 也/d 是/vshi 全球/n 首家/n 获得/v 世界/n 优秀/a 目的地/n 称号/n 的/ude1 [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis 创立/v 于/p 2006年/t ，/w 是/vshi 联合国/nt [世界/n 旅游/vn 组织/n]/nt 、/w 亚洲/ns 与/cc [太平洋/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 等/udeng 国际/n 机构/n 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 全球/n 范围内/nz 对/p 旅游/vn 目的地/n 进行/vn [绩效/n 评估/vn]/nz 的/ude1 [权威/n 机构/n]/nz 。/w 2012/m 年底/f ，/w 世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis 与/cc [黄山/ns 风景区/n]/nz 签署/v 了/ule 实施/v 世界/n 优秀/a 目的地/n 评估/v 体系/n [合作/vn 协议/n]/nz 。/w 世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis 对/p 其/rz 评估/v 领域/n 分/qt 可持续/nz 的/ude1 保护/vn 、/w 适宜/v 的/ude1 [组织/n 与/cc 管理/vn]/nz 、/w 丰富/a 的/ude1 体验/vn 活动/vn 、/w 完善/v 的/ude1 产业/n 服务/vn [四/m 方面/n]/mq 体系/n ，/w 并/cc 形成/v 《/w 世界/n 优秀/a 目的地/n 评估/v 体系/n 中国/ns 黄山/ns 报告/n 》/w 。/w 所有/b 测评/v 项目/n 等级/n 无/v 一/m 不及/vi 格/b 。/w 
据/p 了解/v ，/w 黄山/ns 将/d 继续/v 深化/vn 与/cc 世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis 的/ude1 合作/vn ，/w 参与/v 修订/vn 《/w 世界/n 优秀/a 目的地/n (/w 景区/n )/w [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 》/w 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 黄山/ns 继/vg 参与/v 制定/vn 《/w 全球/n [可持续/nz 旅游/vn]/nz 目的地/n 标准/n 》/w 和/cc 《/w 全球/n 酒店业/n 与/cc [旅游/vn 经营/vn 商/vg]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 指南/n 》/w 后/f ，/w [第三/m 次/qv]/mq 参与/v 制订/vn [国际/n 标准/n]/nz 。/w (/w 余盛明/nr 吴江海/nr )/w 
