受/v [陵水/ns 黎族/nz 自治县/n 光坡镇/ns 卫生院/nis]/nt 委托/vn ，/w [海南/ns 政/ng 采/v 招投标/n 有限公司/nis]/nt 就/d [医疗/n 设备/n]/nz (/w 采购/v 编号/n ：/w HNZC2013/x -/w 332-001/m )/w 于/p 2014年1月2日/t 组织/n 了/ule [询价/nz 采购/vn]/nz ，/w 评审/vn 工作/vn 已经/d 完成/v ，/w 评审/v 结果/n 已/d 获得/v 采购/vn 人/n 确认/v ，/w 现/tg 将/d 预/d 成交/v 结果/n 公告/n 如下/vi ：/w 
成交/v 供应商/nnt ：/w [南昌市/ns 博/ag 强/a 医疗/n 器械/n 有限公司/nis]/nt 
[成交/v 价格/n]/nz ：/w [149600/m 元/q]/mq 人民币/n 
如/v 对/p 上述/b 成交/v 结果/n 有/vyou 异议/n ，/w 请/v 于/p 即/v 日/b 起/vf [3/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 与/cc 我/rr 公司/nis 联系/v 。/w 
联系人/n ：/w 贾玲/nr 电话/n ：/w 0898-68501635/m 
[海南/ns 政/ng 采/v 招投标/n 有限公司/nis]/nt 
2014年1月6日/t 
