在/p 街边/d 电灯柱/nz 上/f 经常/d 可见/c 到/v 小/a 广告/n ：/w “/w 年轻/a 阔/a 太/d 借/v 精/a 求子/nz ，/w 重酬/nz 百万/m ”/w 、/w “/w 富/vg 婆/ng 代管/v 财产/n ”/w 等/udeng 。/w 一般/ad 人/n 看/v 了/ule 都/d 知道/v 是/vshi 骗局/n ，/w 往往/d 一笑置之/vl 。/w 可是/c 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 家住/v 海珠区/ns 的/ude1 欧/b 伯/ng 却/d 连续/a [2/m 次/qv]/mq 被/pbei 这样/rzv 的/ude1 骗局/n 骗/v 到/v ，/w 损失/n 合共/d [10/m 万元/q]/mq 。/w 
第一次/mq 受骗/vi 
“/w 借/v 精/a 求子/nz ”/w 得/ude3 重酬/nz ？/w 付/v 手续费/n 被/pbei 骗/v 一万五/m 
欧伯/nr 家住/v 海珠区/ns ，/w 退休/v 在家/vi 。/w 一天/mq ，/w 欧伯/nr 在/p 某/rz 刊物/n 上/f 看到/v 一则/c 广告/n ：/w 妙龄/n 女/b 是/vshi [香港/ns 上市/vn 公司/nis]/nt 老总/nnt ，/w 可/v 因/p 丈夫/n 先天/n 不育/vi ，/w 婚后/t 多年/mq 无/v 子/ng ，/w 求异/vn 地/ude2 健康/a 男子/n 帮忙/vi 直接/ad 受孕/vi 。/w 广告/n 上/f 明言/nz ，/w 达成/v 共识/n 即可/v 先/d 获/v [60/m 万元/q]/mq 港币/n 定金/n ，/w 成功/a 生子/vi 后/f 可/v 获/v [200/m 万元/q]/mq 港币/n 重酬/nz 。/w 欧伯想/nr ，/w 自己/rr 虽/c 已/d 年逾花甲/vl ，/w 但/c 身/ng 康体健/nr ，/w 帮/v 有钱/a 靓女/nz 生孩子/nz 也/d 是/vshi 风流/a 事/n 一桩/mq ，/w 再说/c ，/w 还是/c 一个/mq 难得/a 的/ude1 [发财/vi 机会/n]/nz ，/w 机不可失/vl ！/w 
欧伯/nr 迫不及待/dl 地/ude2 致电/v “/w 李律师/nr ”/w 。/w “/w 李律师/nr ”/w 先是/d 说/v 了/ule 一堆/mq 粤港/nz 两地/n [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 异同/n 以及/cc 规避/v 方法/n 等/udeng ，/w 然后/c 就/d 以/p 办理/v 港币/n 兑换/v 人民币/n 需要/v 手续费/n 、/w 过/uguo 海关/nis 需要/v 关税/n 等/udeng 理由/n ，/w 要/v 欧/b 伯/ng 支付/v 这些/rz 费用/n 。/w 
第二次/mq 受骗/vi 
“/w 代管/v 财产/n ”/w 有/vyou 厚报/nz ？/w 给/p 诚意金/nz 损失/n 八万/m 
欧伯/nr 近期/t 再次/d 陷入/v 类似/a 的/ude1 骗局/n ，/w 而且/c 这次/r 被/pbei 骗/v 得/ude3 更/d 惨/a ，/w 一下子/mq [八/m 万/d 多元/b]/mq 就/d 没/d 了/ule 。/w 欧伯/nr 接到/v 一个/mq 久/a 未/d 联系/v 的/ude1 朋友/n 刘/nz 小姐/n 的/ude1 来电/n 。/w 电话/n 中/f ，/w 刘/nz 小姐/n 幽怨/n 地/ude2 告诉他/nz ，/w 因/p 与/cc 丈夫/n 感情/n 不/d 和/cc ，/w 准备/v 离婚/vn ，/w 为了/p 不/d 让/v 丈夫/n 知道/v 自己/rr 拥有/v [6000/m 万元/q]/mq 的/ude1 私房钱/n ，/w 想/v 找/v 人/n 代管/v 这笔/r 财产/n ，/w 请/v 欧伯/nr 帮忙/vi ，/w 等/udeng 办完/nz [离婚/vi 手续/n]/nz 后/f ，/w 会/v 支付/vn 欧/b 伯/ng [80/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 代管费/nz ”/w 酬谢/vn 。/w 
靓女/nz 相求/nz ，/w 且/c 有利可图/vl ，/w 欧伯/nr 即刻/d [满口/nz 答应/v]/nz ，/w “/w 借/v 精/a 求子/nz ”/w 的/ude1 教训/n 早已/d 抛/v 到/v 九霄云外/n 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 电话/n 里/f ，/w 刘/nz 小姐/n 先后/d 提出/v ，/w 欧伯/nr 要/v 给/p 她/rr 父母/n [9500/m 元/q]/mq 作为/p 诚意金/nz ，/w 给/p 她/rr 购买/v [2000/m 元/q]/mq [人身/n 保险/n]/nz 等等/udeng 。/w 都/d 说/v “/w 搏/vg 一搏/nz ，/w 有/vyou 摩托/n ”/w ，/w 欧伯/nr 急急忙忙/z 就/d 去办/v 了/ule 。/w 欧伯/nr 以为/v 可以/v 拿到/v [80/m 万元/q]/mq 了/ule ，/w 没想到/nz 刘/nz 小姐/n 又/d 说/v ，/w 他/rr 还要/d 支付/v [5/m 万元/q]/mq “/w 保证金/n ”/w 及/cc [2/m 万元/q]/mq 给/p 银行/nis 行长/nnt 的/ude1 “/w 好处费/n ”/w 。/w 为了/p 巨款/n ，/w 欧伯/nr 咬咬牙/nz ，/w 按/p 要求/n 到/v 银行/nis 汇/v 了/ule 款/q 。/w 汇款/n 后/f ，/w 刘/nz 小姐/n 那边/rzs 却/d 再也/d 无/v 音讯/n 。/w 欧伯/nr 这/rzv 才/d 发觉/v 上当/vi 。/w 
在/p 派出所/nis 里/f ，/w 欧伯/nr 向/p 民警/nnt 说起/v 了/ule 认识/v 刘/nz 小姐/n 的/ude1 经过/p 。/w 2012年9月/t ，/w 欧伯/nr 在/p 一本/mq 刊物/n 上/f 看到/v 一则/c 广告/n ：/w 自称/v [海南省/ns 海口市/ns]/nz 人/n 的/ude1 刘/nz 小姐/n ，/w 说/v 自己/rr 在/p 海口/ns 做/v 贸易/vn 生意/n ，/w 父亲/n 是/vshi 海口/ns 某/rz [公司/nis 老总/nnt]/nz ，/w 自己/rr 年轻/a 貌美/nz ，/w 但/c 经常/d 一个人/mq ，/w 很/d 苦闷/an ，/w 想/v 找/v 人/n 聊天/vi 。/w 欧伯动/nr 了/ule 心思/n ，/w 拨通/v 了/ule 刘/nz 小姐/n 的/ude1 电话/n ，/w 话筒/n 里/f 传来/v 悦耳/a 的/ude1 女声/n ，/w 两个人/mq 很快/d 就/d 热/a 聊/v 起来/vf 。/w 但/c 没/d 多久/ryt ，/w 刘/nz 小姐/n 就/d 借故/d 不再/d 与/cc 欧伯/nr 联系/v 。/w 
2013年8/t 月底/t ，/w 刘/nz 小姐/n 突然/ad 给/p 欧/b 伯/ng 打/v 来/vf 电话/n 。/w 结果/n ，/w 已经/d 被/pbei 骗过/nz 一次/mq 的/ude1 欧/b 伯/ng ，/w 在/p [80/m 万元/q]/mq “/w 代管费/nz ”/w 的/ude1 诱惑/vn 下/f ，/w 再次/d 被/pbei 一名/mq [素未/nz 谋面/nz]/nz 的/ude1 女子/n ，/w 先后/d 以/p 给/p 诚意金/nz 、/w 保证金/n 、/w 好处费/n 、/w 办/v 保险/n 等/udeng 为/p 名/q ，/w 骗走/nz [81500/m 元/q]/mq 。/w 日前/t ，/w 海珠/nz 警方/n 已/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 此案/r 。/w 
广告/n 类/q 诈骗/vn 三/m 步法/n 
第一步/mq ，/w 在/p 不/d 知名/a 杂志/n 或/c 报纸/n 上/f 刊登/v 广告/n ，/w 以/p 妙龄/n 少妇/n “/w 求子/nz ”/w 、/w “/w 陪聊/nz ”/w 等/udeng 借口/n 吸引/v 男性/n 读者/n 的/ude1 注意/vn 。/w 
[第二/m 步/qv]/mq ，/w 联系/v 后/f ，/w 在/p 电话/n 中/f 许诺/v 事/n 成/v 后/f 给予/vn 巨额/b 资金/n ，/w 诱惑/v 事主/n 动心/vi 。/w 
警方/n 提示/v 
莫/d 轻信/v 广告/n ，/w 汇款/n 要/v 谨慎/a 
海珠/nz 警方/n 提醒/v 市民/n ，/w 不要/d 轻信/v 所谓/vn “/w [借/v 精/a 生子/vi]/nz ”/w 、/w “/w 代管/v 财产/n ”/w 的/ude1 [虚假/a 广告/n]/nz ，/w 否则/c ，/w 等/udeng 着/uzhe 您/rr 的/ude1 将/d 是/vshi 一个/mq 陷阱/n ！/w 不管/c 内容/n 如何/ryv 变化/vn ，/w 这些/rz 骗局/n 的/ude1 根本/a 手段/n 却/d 大致/d 相同/a ，/w 即/v [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 让/v 事主/n 向/p 其/rz 所/usuo 提供/v 的/ude1 账户/n 汇/v 钱/n 。/w 起初/d ，/w 骗子/n 要求/n 汇/v 钱/n 的/ude1 数目/n 也许/d 并不/d 多/a ，/w 一些/mq 事主/n 就/d 怀着/v [侥幸/ad 心理/n]/nz 汇/v 了/ule 钱/n ，/w 而/cc 随着/p 事主/n 愈/d 陷/vi 愈/d 深/a ，/w 骗子/n 会/v 不断/d 要求/n 增加/v 汇/v 钱/n 数目/n ，/w 利用/v 事主/n [一夜/mq 暴富/v]/nz 的/ude1 贪念/nz ，/w 一步步/m 将/d 其/rz 引入/v 圈套/n 。/w 只要/c 打消/v 不劳而获/vl 的/ude1 贪念/nz ，/w 谨慎/a 汇款/n ，/w 骗子/n 便/d 无计可施/vl 。/w 记者/nnt 陆建銮/nr 通讯员/nnt 许自强/nr 、/w 张毅涛/nr 
