“/w 我/rr 只不过/d 给/p 了/ule 一个/mq 差评/nz ，/w 就/d 被/pbei 一个/mq 无法/v 显示/vn 号码/n 的/ude1 电话/n 骚扰/v 了/ule [108/m 次/qv]/mq ，/w 这个/rz 卖家/n 也/d 太/d 无良/nz 了/ule 。/w ”/w 家住/v 汉口/ns 二七路/nz 的/ude1 王先生/nr 自嘲/vi “/w 深深地/d 被/pbei 网购/v 伤害/vn 了/ule ”/w 。/w 
[上/f 个/q 星期/n]/nz ，/w 王先生/nr 在/p 淘宝/n 一家/n 女装/n 店/n 花/n [55/m 元/q]/mq 给/p 妻子/n 买了/v 一件/mq 加/v 绒/ng 打底衫/nz 。/w 到货/vn 后/f ，/w 还/d 没/d 试穿/v 就/d 发现/v 打底衫/nz 不/d 断掉/nz 毛/n 。/w 想到/v 可能/v 是/vshi 新衣服/nz 有/vyou 浮/v 毛/n ，/w 王先生/nr 让/v 妻子/n 下/f 水洗/b 一下/mq ，/w 可是/c 洗/v 过后/v ，/w 打底衫/nz 依然/d 掉/v 毛/n 严重/a 。/w 由于/p 该/rz 卖家/n 有/vyou “/w 退货/vi 承诺/vn ”/w ，/w 王先生/nr 提出/v 退货/vn ，/w 卖家/n 自称/v 不是/c [质量/n 问题/n]/nz ，/w 不/d 同意/v 退货/vn 。/w 考虑到/v 卖家/n 做生意/nz 的/ude1 成本/n 和/cc 退货/vi 的/ude1 运费/n ，/w 王先生/nr 退/v 一步/mq ，/w 希望/v 卖家/n 能/v 退回/v 一半/m 的/ude1 钱/n 当做/v 赔偿/vn 。/w 卖家/n 却/d 表示/v ，/w 王先生/nr 的/ude1 要求/n 完全/ad 是/vshi 诈骗/v 行为/n 。/w 
“/w 跟/p 卖家/n 协商/vn 不/d 了/ule ，/w 我/rr 就/d 给/p 了/ule 一个/mq 差评/nz 。/w 没想到/nz ，/w 从/p 前天/n 中午/t 开始/v ，/w 我/rr 的/ude1 手机/n 就/d 一直/d 被/pbei 骚扰/v ，/w 对方/n 不/d 知道/v 用/p 了/ule 什么/ry 软件/n ，/w 来电/n 号码/n 根本/a 显示/v 不/d 出来/vf ，/w 每隔/d [三/m 五/m 分钟/qt]/mq ，/w 骚扰/v 电话/n 就/d 响/v 一次/mq ，/w 一共/d 响/v 了/ule [108/m 次/qv]/mq 。/w ”/w 实在/d 受不了/al 的/ude1 王先生/nr 致电/v 营运/vn 商/v 客服/nz ，/w 客服/nz 也/d 查/v 不/d 出/vf 骚扰/v 电话/n 的/ude1 号码/n 。/w 、/w 王先生/nr 只好/d 改掉/v 了/ule 差评/nz ，/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 手机/n 就/d “/w 安静/a ”/w 下来/vf 。/w (/w 记者/nnt 林慧婕/nr )/w 
