[中国/ns 配音/vi 网/n]/nz 官方/n 微博/n 、/w [上海/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/ntcf 导演/nnt 曹雷/nr 昨晚/t 发布/v 消息/n ，/w [配音/vi 表演艺术家/nnd]/nnd 李梓/nr 昨晚/t 因病/d 去世/vi ，/w 享年/n [83/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 另外/c ，/w 李梓/nr 的/ude1 可塑性/n 也/d 很大/d ，/w 能/v 配/v 柔美/a 的/ude1 声音/n ，/w 也/d 能/v 配/v 泼辣/a 的/ude1 人物/n ，/w [英俊/a 少年/n]/nz 她/rr 也/d 配/v 过/uguo 。/w 
熟悉/v 译制片/n 的/ude1 观众/n ，/w 总是/d 津津乐道/vl 于/p 李梓/nr 在/p 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 、/w 《/w [音乐/n 之/uzhi 声/qv]/nz 》/w 等/udeng 影片/n 中/f 的/ude1 精彩/a 配音/vi 。/w 的确/d ，/w 李梓/nr 在/p 银幕/n 后/f 塑造/v 的/ude1 女性/n 声音/n 形象/n 深入人心/vl 。/w 但是/c ，/w 在/p 回顾/v 自己/rr 的/ude1 从艺/vn 事业/n 时/ng ，/w 李梓/nr 却/d 认为/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 配音/vn 历程/n ，/w 是/vshi 始于/v 孩子/n 戏/n ，/w 也/d 终于/d 孩子/n 戏/n 。/w ”/w 李梓/nr 配音/vi 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 戏/n 就是/v 苏联/ns 少儿/n 影片/n 《/w 我们/rr 街上/s 的/ude1 足球队/nis 》/w 。/w 为了/p 将/d 孩子/n 的/ude1 语调/n 、/w 语气/n 模仿/v 得/ude3 惟妙惟肖/al ，/w 她/rr 一度/d 与/cc 上/f 影/ng 宿舍楼/n 的/ude1 孩子们/nz 打成一片/vl ，/w “/w 和/cc 他们/rr 一起/s 踢球/v ，/w 一起/s 吵闹/vi ”/w ，/w 有时候/d 还/d 故意/d 挑起/v 事端/n ，/w 和/cc 孩子们/nz 争得/v 面红耳赤/al ，/w 却/d 从/p 中/f “/w 满载而归/vl ”/w 。/w 此/rzs 后/f [30/m 多年/mq]/mq 里/f ，/w 李梓/nr 担任/v 主要/b 配音/vi 角色/n 的/ude1 有/vyou 上/f [百/m 部/q]/mq 影片/n ，/w 包括/v 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 、/w 《/w 简-爱/nrf 》/w 、/w 《/w 佐罗/nrf 》/w 、/w 《/w 安娜-卡列尼娜/nrf 》/w 等/udeng [经典/n 作品/n]/nz 。/w 
李梓/nr “/w 准确/a 理解/v 原/b 片/q ，/w 把握/v 原/b 片/q 的/ude1 风格/n 和/cc 人物/n 的/ude1 性格/n ，/w 熟练/a 运用/v 语言/n 和/cc 声音/n 技巧/n ”/w 的/ude1 能力/n 不但/c 圈/qv 内外/f 公认/v ，/w 就/d 连/ulian 外国/n 电影/n 原/b 片中/s 的/ude1 外国/n 演员/nnt 也/d 赞叹不已/vl 。/w 1983年/t ，/w 当时/t 墨西哥/nsf 电影/n 代表团/n 出访/v 上海/ns ，/w 墨西哥/nsf 著名/a 演员/nnt 、/w 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 的/ude1 主演/v 杰奎琳/nrf 在/p 剧院/nis 观摩/v 汉语/gi 配音/vi 的/ude1 影片/n 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 后/f ，/w 出人意料/vl 地/ude2 马上/d 站/vi 起身/vi 来/vf ，/w 一个/mq 大/a 转身/vi 就/d 紧紧/d 拥抱/v 住/vn 了/ule 陪同/v 观看/v 的/ude1 李梓/nr ，/w 性格/n 开朗/a 的/ude1 杰奎琳/nrf 还/d 向/p 大家/rr 高声/d 宣布/v ：/w “/w 我会/r 说/v 中国话/n 了/ule 。/w ”/w 原来/d ，/w 杰奎琳/nrf 从/p 在场/vi 观众/n 的/ude1 热烈/a 反应/vn 中/f ，/w 感受到/nz 汉语/gi 配音/vi 的/ude1 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 从/p 语气/n 、/w 语调/n 、/w 节奏/n 都/d [完全/ad 符合/v]/nz 原/b 片/q ，/w “/w 我/rr 感觉到/v 李梓/nr 赋予/v 了/ule 叶塞尼亚/nrf 新的/a 生命/n 。/w ”/w 李梓/nr 的/ude1 声音/n 如此/rzv 的/ude1 深入人心/vl ，/w 同/p 为/p 配音/vi 大家/rr 的/ude1 苏秀/nr 曾/d 在/p 著作/gi 《/w 我/rr 的/ude1 配音/vn 生涯/n 》/w 中/f 讲/v 过/uguo [一件/mq 小事/n]/nz ：/w 由于/p 李梓/nr 经常/d 配/v 一些/mq 大/a 美人/n ，/w 有的/rz 人/n 无法想象/v 银幕/n 外/f 的/ude1 李梓/nr 是/vshi 什么样/ryv 的/ude1 ，/w 竟/d 问/v 她/rr 的/ude1 丈夫/n ：/w “/w 我/rr 看/v 你/rr 也挺/nz 土/n 的/ude1 ，/w 怎么/ryv 娶/v 个/q 那么/c 洋/ag 的/ude1 老婆/n ？/w ”/w “/w 她/rr 一天到晚/dl 那么/c 说话/vi ，/w 你/rr 怎么/ryv 和/cc 她/rr 交流/vn 啊/y ？/w ”/w 
即便/c 年/qt 近/a 五十/m ，/w 李梓/nr 还/d 成功/a 地/ude2 为/p 西德/n 故事片/nnt 《/w [英俊/a 少年/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 男主角/nnt 海因切/nz 配音/vi ，/w 把/pba 一个/mq 性格/n 开朗/a 、/w 活泼/a 、/w 机灵/a 、/w 勇敢/a 的/ude1 [十三/m 岁/qt]/mq 少年/n 刻画/v 得/ude3 惟妙惟肖/al 。/w 
对于/p 这样/rzv 一位/mq 老/a 艺术家/nnt 的/ude1 离世/nz ，/w 网友/n 在/p 微博/n 上/f 也/d 表达/v 了/ule 哀悼/vn 之/uzhi 情/n 。/w 前/f 日/b 刚刚/d 赞颂/v 过/uguo 《/w 白夜/nr 》/w 配音/vi 的/ude1 作家/nnt 史航/nr 留言/n :/w “/w 今天/t 已/d 要/v 送别/vn 昨天/t 刚/d 赞叹/v 过/uguo 的/ude1 声音/n 了/ule 。/w 《/w 简-爱/nrf 》/w 太/d 有名/a ，/w 《/w 白夜/nr 》/w 没/d 那么/c 有名/a ，/w 可/v 还/d 希望/v 你们/rr 有空/vi 去/vf 听/v ，/w 听听/v 更/d 久远/z 更/d 古典/b 更/d 不切实际/vl 的/ude1 感情/n ，/w 更/d 天真/a 炽烈/a 任性/a 的/ude1 邱岳峰/nr 和/cc 李梓/nr 。/w ”/w “/w [蒹葭/nz 苍苍/z]/nz ”/w 、/w “/w 橄榄/nf 兵/n 语/ng ”/w 等/udeng 建议/n 网友/n 们/k “/w 今夜/t 重温/v 配音/vn 教科书/n 《/w 简-爱/nrf 》/w ，/w 纪念/v 刚/d 走/v 的/ude1 李梓/nr 和/cc 远在/v 天堂/n 的/ude1 邱岳峰/nr 两位/mq 艺术家/nnt ”/w 。/w 更多/ad 的/ude1 网友/n 则/d 表达/v 了/ule 对/p 李梓/nr 老师/nnt 的/ude1 怀念/vn ，/w “/w 我们/rr 这一代/nz 人/n 小时候/n 几乎/d 都/d 看过/v 李梓/nr 老师/nnt 配音/vi 的/ude1 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w ，/w 虽然/c 看得/v [懵懵/nz 懂懂/nz]/nz ，/w 但/c 那/rzv 里面/f 几句/mq 最/d 经典/n 的/ude1 台词/n 却/d 都/d 记忆/n 深刻/a 。/w 若干/m 年前/t ，/w 几位/n 初中/nis 同学/n 一块/s 登/v 香山/ns ，/w 一位/mq 上/f 了/ule 军校/nis 的/ude1 男生/n 快步走/nz 在/p 最/d 前面/f ，/w 落在/v 后面/f 的/ude1 一个/mq 女生/n 喊/v 了/ule 句/q ：/w ‘/w 当兵/vi 的/ude1 ！/w ’/w [话音/n 未/d 落/v]/nz ，/w 其他/rzv [几/d 人/n]/mq 异口同声/dl 就/d 接/v 下/f 茬/qv ：/w ‘/w 你/rr 不等/vi 我/rr 了/ule ？/w ’/w ”/w —/w —/w “/w 人/n 虽/c 远去/v ，/w 音容/n 犹/d 在/p 。/w ”/w 
亲友/n 回忆/v ：/w “/w 听/v 她/rr 配音/vi 很/d 享受/v ”/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 罗皓菱/nr ）/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨晚/t 从/p 李梓/nr 孙子/n 任/v 重/a 处/n 获悉/v ，/w 奶奶/n 李梓/nr 昨晚/t 6点45分/t 在/p 上海/ns 455/m 医院/nis 病逝/vi 。/w 任/v 重/a 说/v ，/w 奶奶/n 晚年/t 身体/n 一直/d 不/d 太/d 好/a ，/w 和/cc [帕金森/nrf 病/n]/nz 魔/ag 抗争/vi 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 。/w 据悉/v ，/w 李梓/nr 的/ude1 [告别/vi 仪式/n]/nz 将/d 于/p 周四/t 在/p [上海/ns 龙华/nr 殡仪馆/nis]/nt 举行/v 。/w 
任/v 重/a 说/v ，/w 奶奶/n 这/rzv 两年/mq 身体/n 一直/d 都/d 不好/a ，/w 与/cc [帕金森/nrf 病/n]/nz 抗争/vi 了/ule [十几/m 年/qt]/mq ，/w 加上/v 脑/n 癫痫/nhd 各种/rz 并发症/n 住进/vf 医院/nis ，/w 奶奶/n 走/v 时/ng 很/d 平静/a ，/w 没有/v 留下/v 什么/ry 遗言/n 。/w 这段/r 时间/n 里/f ，/w 她/rr 的/ude1 意识/n 已经/d 不是/c 很/d 清楚/a ，/w 但是/c 却/d 一直/d 忘不了/v 配音/vn 事业/n ，/w “/w 因为/c 我/rr 在/p 电台/nis 工作/vn ，/w 我/rr 一直/d 跟/p 她/rr 开玩笑/vi 说/v 电台/nis 找/v 她/rr 配音/vi ，/w 你/rr 赶紧/d 好/a 起来/vf ，/w 她/rr 很/d 认真/ad 地/ude2 跟/p 我/rr 说/v ，/w 你/rr 需要/v 什么/ry 感觉/n ，/w 把/pba 稿子/n 给/p 我/rr 看看/v 。/w 其实/d ，/w 那时/rzt 她/rr 已经/d 有些/rz 糊涂/a 了/ule ，/w 经常/d 说完/v 一段/mq 就/d 忘了/v 。/w ”/w 
任/v 重/a 说/v ，/w 这些/rz 年/qt ，/w 奶奶/n 和/cc 爷爷/n 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 由于/p 身体/n 原因/n ，/w 已经/d 没法/v 出席/v 一些/mq 公众/n 活动/vn ，/w 虽然/c 她/rr 很/d 想/v 参加/v 。/w 在/p 家里/s ，/w 她/rr 还/d 经常/d 和/cc 孙子/n 聊/v 配音/vn ，/w “/w 她/rr 经常/d 说/v 当年/t 怎么/ryv 配音/vi 的/ude1 ，/w 那会儿/rzt 经费/n 紧张/a ，/w 要求/n 高/a ，/w 比/p 现在/t 复杂/a 程度/n 高/a 得/ude3 多/a 。/w ”/w 任/v 重/a 自己/rr 也/d 从事/vi 播音/vn 工作/vn ，/w 奶奶/n 经常/d 也/d 充当/v 老师/nnt ，/w 帮助/v 他/rr 纠正/v 发音/n ，/w 有的/rz 时候/n 两人/mq 开玩笑/vi ，/w 奶奶/n 说/v 一段/mq “/w 当兵/vi 的/ude1 ”/w ，/w 他/rr 来/vf [另一/m 段/q]/mq 。/w 
上/f 译/v 厂/n 导演/nnt 曹雷/nr [最后/f 一次/mq]/nz 看到/v 李梓/nr 已经/d 是/vshi 好/a 几年/mq 前/f 。/w “/w 当时/t 参加/v 一个/mq 什么/ry 活动/vn ，/w 拿/v 车/n 去/vf 接/v 她/rr ，/w 她/rr 走出/v 来/vf 就/d 颤颤巍巍/z 的/ude1 ，/w 后来/t 就/d 不怎么/vl 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 她/rr 还/d 记得/v 有/vyou 一次/mq 北京/ns 的/ude1 戏/n 《/w 简-爱/nrf 》/w 来/vf 上海/ns 演出/vn ，/w 想/v 请/v 李梓/nr 出来/vf ，/w 她/rr 一口/mq 就/d 答应/v 了/ule ，/w “/w 我/rr 要/v 看/v ！/w ”/w 本来/d 已经/d 安排/v 好/a 在/p 谢幕/vi 的/ude1 时候/n ，/w 让/v 她/rr 站/vi 起来/vf 和/cc 大家/rr 见/v 见面/vi ，/w 结果/n 到/v 最后/f ，/w 她/rr 也/d 没/d 能/v 来/vf ，/w 那天/r 突然/ad 身体/n 不好/a 。/w 
最近/t 一年/mq ，/w 曹雷/nr 再也/d 没有/v 见过/v 李梓/nr ，/w “/w 她/rr 情况/n 越来越/d 不好/a 。/w ”/w 在/p 她/rr 眼里/s ，/w 李梓/nr 虽然/c 配戏/vi 的/ude1 声音/n 特别/d 柔美/a ，/w 其实/d 她/rr 为/p 人/n 却/d 特别/d 像/v 男孩子/n ，/w “/w 我/rr 到/v 厂里/n 晚/tg ，/w 听/v 老同志/n 说/v 她/rr 年轻/a 的/ude1 时候/n 像/v 男孩/n 似/vg 的/ude1 ，/w 还/d 爬树/v ，/w 特别/d 活跃/a ，/w 平时/t 生活/vn 里/f 大大咧咧/z ，/w 大家/rr 说/v 她/rr 马大哈/n ，/w 她/rr 一/m 配戏/vi 就/d 那么/c 好听/a ，/w 听/v 她/rr 配音/vi 很/d 享受/v ，/w 着迷/vi 。/w ”/w 
曹雷/nr 说/v ，/w 那么/c 多/a 的/ude1 观众/n 对/p 她/rr 的/ude1 声音/n 着迷/vi ，/w “/w 一/m 想起/v 她/rr ，/w 台词/n 都/d 能/v 背/v 得出/v 来/vf 。/w ”/w 另外/c ，/w 李梓/nr 的/ude1 可塑性/n 也/d 很大/d ，/w 能/v 配/v 柔美/a 的/ude1 声音/n ，/w 也/d 能/v 配/v 泼辣/a 的/ude1 人物/n ，/w [英俊/a 少年/n]/nz 她/rr 也/d 配/v 过/uguo 。/w 
