一/m 市民/n 抱着/v 小孩/n 排队/vi 买马/nrf 年/qt 邮票/n 。/w 昨日，2014/t 马/n 年/qt 生肖/n [特种/b 邮票/n]/nz 开/v 卖/v ，/w [北京/ns 南区/ns 邮票/n 公司/nis]/nt 门前/s 排/v 起/vf 了/ule [两/q 三/m 百米/mq]/mq 的/ude1 购票/vn 长/a 队/n 。/w [集邮/vn 爱好者/n]/nz 购买/v 《/w 甲午年/t 》/w 马/n 年/qt 生肖/n 邮品/n 。/w 
一/m 市民/n 抱着/v 小孩/n 排队/vi 买马/nrf 年/qt 邮票/n 。/w 昨日，2014/t 马/n 年/qt 生肖/n [特种/b 邮票/n]/nz 开/v 卖/v ，/w [北京/ns 南区/ns 邮票/n 公司/nis]/nt 门前/s 排/v 起/vf 了/ule [两/q 三/m 百米/mq]/mq 的/ude1 购票/vn 长/a 队/n 。/w 本/rz 版/n 图片/n （/w 除/p 署名/vi 外/f ）/w //w 新京报/nz 记者/nnt 周岗峰/nr 摄/vg 
买/v 到/v 邮票/n 的/ude1 市民/n 正在/d 相互/d 交流/vn 。/w 
排/v 在/p 第一位/mq 的/ude1 市民/n 坐/v 在/p 椅子/n 上/f 休息/v 。/w 
[集邮/vn 爱好者/n]/nz 购买/v 《/w 甲午年/t 》/w 马/n 年/qt 生肖/n 邮品/n 。/w 新华社/nt 发/v 
时间/n ：/w 1月5日/t 
地点/n ：/w [牛街/ns 路口/n 北/f 北京/ns 南区/ns 邮票/n 公司/nis]/nt 
事件/n ：/w 市民/n 排队/vi 购买/v 马/n 年/qt [生肖/n 邮票/n]/nz 
昨日/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 2014马年/t 生肖/n [特种/b 邮票/n]/nz 开/v 卖/v ，/w [北京/ns 南区/ns 邮票/n 公司/nis]/nt 门前/s 排/v 起/vf 了/ule [两/q 三/m 百米/mq]/mq 的/ude1 购票/vn 长/a 队/n 。/w 首位/n 排队/vi 者/k 刘/nz 大爷/n 称/v ，/w 他/rr 从/p 前天/n 早上/t [8/m 点/qt]/mq 便/d 开始/v 排队/vn ，/w 整整/d 排/v 了/ule [24/m 小时/n]/mq 。/w 
零下/s [3/m ℃/w]/mq 排/v 一宿/mq 买/v 邮票/n 
昨日/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 家住/v 西城区/ns [牛街/ns 东/f 里/f 一/d 区/n]/nz 的/ude1 刘/nz 大爷/n 终于/d 拿到/v 了/ule 一套/mq 《/w 甲午年/t 》/w 马/n 年/qt [生肖/n 邮票/n]/nz 。/w 作为/p 第一个/mq 买/v 到/v 邮票/n 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 和/cc 老伴/n 在/p 邮局/nis 门口/s 排队/vi 整整/d [24/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
“/w 我/rr 两个/mq 儿媳/n 都/d 是/vshi 属/v 马/n 的/ude1 ，/w 我/rr 跟/p 老伴/n 就/d 商量/v 着/uzhe 给/p 她们/rr 买/v 份/q 纪念品/n 。/w ”/w 刘/nz 大爷/n 称/v ，/w 自己/rr 以前/f 也/d 有/vyou 集邮/vn 的/ude1 爱好/n ，/w 恰好/d 又/d 碰到/v 家里/s 有/vyou 属/v 马/n 生肖/n 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 就/d 跟/p 老伴/n 商量/v ，/w 这次/r 发行/v 的/ude1 [生肖/n 邮票/n]/nz 势/ng 在/p 必得/d 。/w 
“/w 邮局/nis 正好/z 在/p 我们/rr 家/q 楼下/s ，/w 我/rr 跟/p 老伴/n 从/p 昨天/t 早上八/t 点/qt 多/a 就/d 在/p 邮局/nis 门口/s 等/udeng 着/uzhe ，/w 中间/f 轮流/v [回家/vi 吃饭/vi]/nz 。/w ”/w 尽管/c 戴着/v 雷锋帽/nr ，/w 穿着/n 大衣/n ，/w 大爷/n 的/ude1 脸/n 依然/d 被/pbei 冻得/nz 有些/rz 红/a 。/w 
刘/nz 大爷/n 身后/f ，/w 超过/v [200/m 米/q]/mq 的/ude1 长/a 队里/n ，/w 大部分/n 也/d 都/d 是/vshi 从前日/t 下午/t 就/d 开始/v 排队/vn ，/w [不少/m 人/n]/mq 带着/vn 小/a 板凳/n 、/w 穿着/n 厚/a 棉袄/n 。/w [北京/ns 气象局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 天气/n 信息/n 显示/v ，/w 昨日/t 凌晨/t ，/w [北京/ns 市区/s]/nz [最低/a 温度/n]/nz 为/p 零下/s [3/m ℃/w]/mq 。/w 
[集邮/vn 爱好者/n]/nz 现场/s 倒卖/v 
在/p 天坛/ns 工美/nz 大厦/n 举行/v 的/ude1 《/w 甲午年/t 》/w (/w 马/n 年/qt )/w [生肖/n 邮票/n]/nz 首发式/n 上/f ，/w [北京市/ns 邮票/n 公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 赤涛/nr 介绍/v ，/w 本次/r 发行/v 的/ude1 邮票/n 是/vshi “/w 十二生肖/n ”/w 系列/n 邮票/n [第三/m 轮/qv]/mq 中/f 第十一枚/m ，/w 面值/n 为/p [1/m ./w 2/m 元/q]/mq ，/w 图案/n 借鉴/v 了/ule 唐三彩/n 的/ude1 造型/n 特征/n ，/w 造型/n 使用/v 几何/n 结构/n 线/n ，/w 突出/a 骏马/n 的/ude1 硬朗/a ，/w “/w 邮票/n 尚未/d 发售/v 就/d 赢得/v 了/ule 广大/b [集邮/vn 爱好者/n]/nz 的/ude1 追捧/v ”/w 。/w 
他/rr 透露/v ，/w 目前/t 这套/r 邮品/n 在/p 邮市/n 已经/d 疯/vi 涨/vi ，/w 仅/d [24/m 元/q]/mq 的/ude1 大/a 版/n 马/n 年/qt 生肖/n 票/n (/w [20/m 张/q]/mq 邮票/n 连/ulian 张/q )/w 价格/n 就/d 已/d 涨到/v [280/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 各种/rz 搭配/v 的/ude1 邮品/n ，/w 这套/r 买/v 来/vf 花/n 了/ule [454/m 元/q]/mq 的/ude1 马/n 年/qt 邮票/n 卖/v 到/v [1200/m 元/q]/mq 也/d 不算/v 贵/a 。/w 
业内人士/n 表示/v ，/w 生肖/n 票/n 中/f 第一版/n 的/ude1 猴票/nz 升值/vi 最快/d ，/w 目前/t 每/rz 枚/q 的/ude1 [市场/n 价值/n]/nz 已/d 达/v [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 收藏/v 价值/n 仍/d 在/p 不断/d 上涨/vi 。/w （/w 记者/nnt 何光/nr ）/w 
