据/p [中国/ns 羽毛/n 球队/nis]/nt 领队/nnt 李卫国/nr 透露/v ，/w 国/n 羽/ng 日前/t 公布/v 了/ule 新/a 一届/mq 教练组/nis 名单/n ，/w 由于/p 女单/n 近/a 一年/mq 成绩/n 一直/d 不/d 稳定/an ，/w 昔日/t 男单/n 名将/n 陈金/nr 接替/v [奥运/n 冠军/nnt]/nz 张宁/nr 出任/v 女单/n 主教练/nnt ，/w 而/cc 其他/rzv 单项/n 的/ude1 主教练/nnt 人选/n 没有/v 变化/vn 。/w 同时/c ，/w 为了/p 单项/n 教练/nnt 可以/v 更加/d [集中/v 精力/n]/nz ，/w 国/n 羽/ng 也/d 重新/d 恢复/v 了/ule 一/m 、/w [二/m 队/n]/mq 模式/n 。/w 
李卫国/nr 5日/t 向/p 新华社/nt 记者/nnt 透露/v ，/w [中国/ns 羽毛/n 球队/nis]/nt 于/p 近期/t 进行/vn 了/ule 各/rz 单项/n 主教练/nnt 竞聘/nz ，/w 去年/t 退役/vi 并/cc 进入/v 女单/n 教练组/nis 的/ude1 陈金/nr 与/cc 张宁/nr 一同/d 竞聘/nz 女单/n 主教练/nnt ，/w 经过/p [国/n 羽/ng 教练组/nis]/nt 的/ude1 打分/vn ，/w 陈金/nr 最终/d 升任/v 为/p 女单/n 主教练/nnt ，/w 而/cc 张宁/nr 将/d 从/p 现在/t 开始/v 担任/v 陈金/nr 的/ude1 助手/nnt 。/w 
李卫国/nr 透露/v ，/w 在/p 4日/t 召开/v 的/ude1 教练/nnt 人选/n 公布/v 大会/n 上/f ，/w 国/n 羽/ng 总教练/nnt 李永波/nr 表示/v 对/p 全队/n 在/p 2013年/t 的/ude1 成绩/n 不/d 满意/v ，/w 世界/n 比赛/vn 参赛/vn 比例/n 多/a ，/w 但/c 整个/b 成绩/n 为/p 近几年/qt 最/d 差/a 。/w 李卫国/nr 表示/v ，/w 女单/n 教练/nnt 调整/vn 是/vshi 希望/v 身为/v 男单/n 名将/n 的/ude1 陈金/nr 带来/v 更加/d 男性化/v 的/ude1 打法/n 。/w “/w 如今/t 女单/n 竞争/vn 十分/d 激烈/a ，/w 像/v 欧洲/ns 几个/mq 国家/n 及/cc 印度/nsf 等/udeng 队/n 的/ude1 打法/n 都/d 朝着/p 男性化/v 方向/n 发展/vn ，/w 我们/rr 也/d 希望/v 陈金/nr 能够/v 为/p 国/n 羽/ng 女单/n 注入/v 新的/a 技术/n 特点/n 。/w ”/w 李卫国/nr 说/v 。/w 
张宁/nr 曾/d 率领/v 国/n 羽/ng 女单/n 在/p [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 上/f 包揽/v 金银/b 牌/n ，/w 去年/t 底/f ，/w 张宁/nr 成功/a 产/v 女/b 之后/f 休/v 产假/n 。/w 在/p 2013年/t 广州/ns 世锦赛/nnd 上/f ，/w 王仪涵/nr 、/w 王适娴/nr 相继/d 不敌/v 印度/nsf 小将/n 辛杜/nr ，/w 李雪芮/nr 在/p 决赛/vn 中/f 也/d 负于/v 泰国/nsf 小将/n 拉差诺/nz ，/w 在/p 其他/rzv 队/n 女单/n 人才辈出/vl 的/ude1 局面/n 下/f ，/w 国/n 羽/ng 女单/n 集团/nis 优势/n 出现/v 缩水/vi 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 其他/rzv 单项/n 中/f ，/w 主教练/nnt 人选/n 并未/d 发生/v 变化/vn ，/w 男单/n 主教练/nnt 是/vshi 夏煊泽/nr ，/w 男双/n 主教练/nnt 是/vshi 张军/nr ，/w 女双/n 主教练/nnt 是/vshi 刘永/nr 。/w 
国/n 羽/ng 在/p 去年/t 底/f 将/d [一/d 队/n]/mq 、/w [二/m 队/n]/mq 合并/v 成/v 大/a 国家队/nis ，/w 而/cc 如今/t 国/n 羽/ng 决定/v 重新/d 恢复/v 一/m 、/w [二/m 队/n]/mq 模式/n 。/w 李卫国/nr 说/v ，/w 原来/d 合并/v 一/m 、/w [二/m 队/n]/mq 是/vshi 为了/p 让/v [年轻/a 队员/nnt]/nz 有/vyou 更多/ad 与/cc 高手/n 一起/s 训练/vn 的/ude1 机会/n ，/w 但/c 这/rzv 也/d 增加/v 了/ule 单项/n 主教练/nnt 的/ude1 负担/n ，/w 现在/t 恢复/v 一/m 、/w [二/m 队/n]/mq 之后/f ，/w 单项/n 主教练/nnt 可以/v [集中/v 精力/n]/nz 在/p [一/d 队/n]/mq 运动员/nnt 。/w (/w 记者/nnt 姬烨/nr )/w 
