近日，42/t 岁/qt 的/ude1 随州/ns 市民/n 张丽/nr （/w 化名/v ）/w 反映/v ，/w 她/rr 在/p 武汉/ns 一家/n 美容/vn 门诊部/nis 做/v 了/ule 整容/vi ，/w 本/rz 以为/v 能/v 变得/vi 年轻/a ，/w 谁知/v 伤口/n 不停/v 流脓/nz ，/w 左脸/nz 还/d 变/v 歪/a 了/ule 。/w 
前/f 日/b ，/w 记者/nnt 见到/v 张丽/nr ，/w 她/rr 左脸/nz 有些/rz 肿胀/vi ，/w 与/cc 右/f 脸/n 明显/a 不/d 对称/a ，/w 脸上/s 还/d 戴着/v 一副/mq 矫正/v 仪/ng 。/w 张丽称/nr ，/w 去年/t 9月/t 下旬/t ，/w 她/rr 在/p 汉口/ns 江汉路/nr 附近/f 一家/n 美容/vn 门诊部/nis 做/v 了/ule 一项/mq 名为/v “/w 纳米/n 美/b 肤/ng ”/w 的/ude1 [整形/vn 手术/n]/nz 。/w 院方/n 称/v ，/w 该/rz 手术/n 能/v 让/v 张丽/nr 显得/v 年轻/a ，/w 且/c 创面/n 小/a ，/w 手术/n 风险/n 也/d 不大/d 。/w 张丽/nr 随后/d 花/n 2.8万余元/m 做/v 了/ule 该/rz 手术/n 。/w 
术后/t 一个/mq 月/n ，/w 张丽/nr 觉得/v 左边/f 面部/n 很/d 痛/a ，/w 院方/n 称/v 可能/v 是/vshi 手术/n 时/ng 所/usuo 用/p 的/ude1 纳米线/nz 拉/v 的/ude1 太紧/nz ，/w 让/v 张丽/nr 前往/v 医院/nis 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w 但/c 两天/mq 后/f ，/w 手术/n 部位/n 流出/v 脓水/nz ，/w 去年/t 11月7日/t ，/w 院方/n 再次/d 对/p 她/rr 进行/vn 了/ule 手术/n ，/w 将/d 其/rz 面部/n 的/ude1 纳米线/nz 全部/m 拆除/v 。/w 
这次/r 手术后/nz ，/w 张丽/nr 面部/n 的/ude1 伤口/n 仍然/d 没有/v 愈合/vn ，/w 她/rr 随后/d 前往/v [协和/nz 医院/nis]/nth ，/w 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w 头皮/n 异物/n ”/w 。/w 医生/nnt 称/v ，/w 可能/v 是/vshi 上次/t [整形/vn 手术/n]/nz 时/ng 消毒/vn 没有/v 到位/vn ，/w 需要/v 进行/vn 头皮/n 清创术/nz 。/w 之后/f ，/w 张丽/nr 在/p 协和/nz 医/ng 接/v 再次/d 接受/v 手术/n ，/w 医生/nnt 从/p 她/rr 的/ude1 整形/vn 部位/n 取出/v 了/ule 一块/s 鱼刺/n 状/ng 的/ude1 东西/n （/w 如/v 图/n ）/w 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 来到/v 该/rz 美容/vn 门诊部/nis 。/w 一名/mq 负责/v 人称/n ，/w 张丽/nr 伤口/n 之所以/c 出现/v 问题/n ，/w 是因为/c 恢复/v 的/ude1 不好/a ，/w 院方/n 愿意/v 赔偿/vn 其/rz [3/m 万元/q]/mq 。/w 
对此/d ，/w [江岸区/ns 卫生局/nis]/nt 医政处/nz 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 提醒/v ，/w 广大/b 爱美/a 人士/n 对待/v 整容/vn 手术/n 一定/b 要/v 慎重/a 。/w 目前/t ，/w 大部分/n 整容/vi 手术/n 都/d 是/vshi 有/vyou 创/v 手术/n ，/w 存在/v 风险/n ，/w 市民/n 不能/v 听信/v 美容/vn 机构/n 的/ude1 一面之词/nz ；/w 就诊/vi 时/ng ，/w 市民/n 一定/b 要/v 采用/vn 真实/a 姓名/n ，/w 若/c 遇/v 事故/n ，/w 方便/a [有关/vn 部门/n]/nz 调查/vn ；/w 在/p 手术/n 完成/v 后/f ，/w 一定/b 要/v 向/p 院方/n 索要/v 门诊/nis 病历/n ，/w 以便/d 维权/n 。/w 记者/nnt 王哲洋/nr 
