“/w 不是/c 他/rr 撞/v 的/ude1 也/d 该/rz 看看/v ”/w 
“/w 我/rr 一直/d 在/p 想/v ，/w 如果/c 不是/c 他/rr 撞倒/v 了/ule 我/rr 母亲/n ，/w 为何/ryv 他/rr 会/v 支付/vn 我/rr [200/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 包括/v 租车/vi 去/vf 医院/nis 的/ude1 钱/n 也/d 是/vshi 他/rr 给/p 的/ude1 。/w 我们/rr 也/d 没有/v 要/v 讹/v 张智勇/nr 的/ude1 意思/n ，/w 从/p 母亲/n 住院/vn 到/v 现在/t ，/w 他/rr 都/d 没有/v 来/vf 看望/v 过/uguo 。/w 就算/d 不是/c 他/rr 撞/v 的/ude1 ，/w 出于/v 好心/n ，/w 也/d 应该/v 到/v 医院/nis 看望/v 一下/mq 老人/n 。/w ”/w 
2013年11月21日/t ，/w 南充市/ns 西充县/ns 一/m 送货/vi 司机/nnt 称/v ，/w 在/p 给/p 超市/nis 送货/vi 时/ng ，/w 遇/v 一/m 太婆/n 摔倒/v ，/w 事发/vi 后/f 太婆/n 及/cc 家人/n 坚称/v 是/vshi 司机/nnt 撞倒/v 老人/n ，/w 不得已/a 司机/nnt 支付/v [200/m 元/q]/mq 才/d 离去/vi 。/w 如今/t 相隔/v 仅/d [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 太婆/n 家属/n 找到/v 司机/nnt 称/v 太婆/n 摔/v 成/v 了/ule [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 要求/n 支付/v 5万余元/m 医药费/n ，/w 司机/nnt 喊冤/v ：/w “/w 未/d 撞人/v ！/w ”/w 
事情/n 的/ude1 经过/p 到底/d 怎样/ryv ？/w 为此/bl ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 进行/vn 了/ule 走访/v 调查/vn 。/w 
“/w 我/rr 忙着/v 送货/vn ，/w 他们/rr 不/d 让/v 我/rr 走/v ”/w 
当事/n 司机/nnt ：/w 太婆/n 自己/rr 摔倒/v 在/p 地/ude2 
司机/nnt 张智勇/nr 在/p 西充/nz 县城/n 做/v 日用百货/n 生意/n ，/w 去年/t 11月21日/t ，/w 张智勇/nr 开/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 小/a 货车/n 到/v 西充县/ns 青龙乡/ns 送货/vi ，/w 上午/t [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 将/d 车/n 停/vi 在/p [龙湖/ns 超市/nis]/nt 门口/s 卸货/vi ,/w “/w 逢场/nz 天/qt ，/w 街上/s 人/n 很多/m ,/w 当时/t 我/rr 的/ude1 车/n 距离/n 超市/nis 有/vyou [两/q 三/m 米/q]/mq 远/a ，/w 超市/nis 门口/s 右侧/f 坐着/vi [四/m 五/m 个/q]/mq 老年人/n 在/p 那里/rzs 聊天/vi 。/w ”/w 张智勇/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 抱着/v 货/n 正/d 往/p 店/n 里/f 走/v ，/w 看到/v 有/vyou 个/q 太婆/n 摔倒/v 在/p 地上/s ，/w 但是/c 我/rr 当时/t 抱着/v 东西/n ，/w 双手/n 不/d 空/ng ，/w 便/d 没有/v 将/d 太婆/n 扶起/v 。/w ”/w 谁知/v 当/p 张智勇/nr 将/d 货/n 送/v 完/vn 后/f ，/w 准备/v 离开/v ，/w 却/d 被/pbei 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 太婆/n 家属/n 拦住/v 不/d 让/v 他/rr 走/v ，/w 太婆/n 称/v 是/vshi 张智勇/nr 将/d 自己/rr 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w 
后来/t 便/d 聚集/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq ，/w 太婆/n 的/ude1 三/m 儿子/n 何克甫/nr 说什么/nz 也/d 不/d 让/v 张智勇/nr 离开/v ，/w 张智勇/nr 说/v 自己/rr 没有/v 撞/v 太婆/n ，/w “/w 我/rr 忙着/v 给/p 其他/rzv 商家/n 送货/vi ，/w 可/v 他们/rr 不/d 让/v 我/rr 走/v 。/w ”/w 最后/f 张智勇/nr 给/p 了/ule 太婆/n 的/ude1 家属/n [200/m 元/q]/mq ，/w 然后/c 还/d 付/v 了/ule [40/m 元/q]/mq 包/v 车费/n 让/v 太婆/n 去/vf 医院/nis 。/w 
部分/n 目击者/n ：/w 太婆/n 自己/rr 滑倒/nz 
昨日/t ，/w 记者/nnt 赶赴/v 事发/vn 地/ude2 南充市/ns 西充县/ns 青龙乡/ns ，/w 记者/nnt 在/p 送货/vi 司机/nnt 张智勇/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 事发/vn 超市/nis 门前/s 看到/v ，/w 老板娘/nnd 岳/ng 大姐/n 正在/d 整理/v 货柜/n 上/f 的/ude1 商品/n 。/w 岳/ng 大姐/n 称/v ，/w 当时/t 她/rr 在/p 店/n 内/f 并/cc 没有/v 看到/v 事发/vn 经过/p 。/w 
几经周折/vl ，/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 张智勇/nr 口中/s 的/ude1 证人/nnt ，/w 一位/mq 是/vshi 自称/v 看见/v 事发/vn 全/a 经过/p 的/ude1 杜/vg 大爷/n ，/w [另一/m 位/q]/mq 则/d 是/vshi 将/d 太婆/n 扶/v 起来/vf 的/ude1 杜/vg 阿姨/n ，/w 事发/vi 时/ng 他俩/r 都/d 正好/z 与/cc 其他/rzv 老年人/n 一起/s 坐/v 在/p 超市/nis 门口/s 耍/v 。/w “/w 我/rr 看得/v 清清楚楚/z ，/w 太婆/n 从/p 超市/nis 门口/s 经过/p 时/ng ，/w 地上/s 有一个/mq 水洼/nz ，/w 她/rr 想/v 跨/v 过去/vn ，/w 步子/n 迈/v 大/a 了/ule ，/w 但是/c 没/d 站稳/v ，/w 便/d 摔倒/v 在/p 地/ude2 。/w ”/w 杜/vg 大爷/n 一边/d 向/p 记者/nnt 讲述/v 当时/t 的/ude1 经过/p ，/w 一边/d 动作/n 演示/vn 。/w 据/p 杜/vg 大爷/n 说/v ，/w 张智勇/nr 卸货/vi 时/ng 离/v 太婆/n 还有/v 一米/mq 多/a 远/a ，/w 太婆/n 先/d 摔倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 张智勇/nr 拿着/vf 货/n 进/vf 超市/nis 在/p 后/f 。/w “/w 太婆/n 摔倒/v 的/ude1 时候/n ，/w 那个/rz 司机/nnt 根本/a 就/d 不/d 在/p 旁边/f ，/w 是/vshi 她/rr 自己/rr 摔倒/v 的/ude1 。/w ”/w 杜/vg 阿姨/n 说/v 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 记者/nnt 询问/v 了/ule 据称/v 是/vshi 目击者/n 的/ude1 超市/nis 老板/nnt 以及/cc 老板/nnt 的/ude1 母亲/n 周/qt 婆婆/n ,/w 他们/rr 均/d 表示/v 太婆/n 不是/c 司机/nnt 撞倒/v 的/ude1 。/w 
“/w 不是/c 他/rr 撞/v 的/ude1 ，/w 为何/ryv 会/v 给钱/v ”/w 
太婆/n 自称/v ：/w 被/pbei 送货/vi 小伙子/n 撞倒/v 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 驱车/vi 来到/v 受伤/vn 太婆/n 李淑芬/nr 的/ude1 家中/s ，/w 砖/n 砌成/v 的/ude1 平房/n 院子/n 里/f 放/v 着/uzhe 一个/mq 轮椅/n ，/w 李淑芬/nr 老人/n 正/d 躺在/v 床/n 上/f 休息/v 。/w “/w 出院/vi 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 需要/v [3/m 个人/n]/mq 来/vf 照顾/v ，/w 事发/vi 前/f ，/w 她/rr 还/d 可以/v 一个人/mq 到场/vi 镇上/n 去/vf 打牌/vi 。/w ”/w 何克甫/nr 介绍/v ，/w 当天/t 李淑芬/nr 老人/n 自己/rr 先/d 到场/vi 镇/n 去/vf 买/v 东西/n ，/w 他/rr 随后/d 才/d 去/vf 。/w “/w 正在/d 茶馆/nis 喝茶/vi ，/w 听到/v 有人/r 说/v 我/rr 母亲/n 被/pbei 人/n 撞倒/v 了/ule ，/w 我/rr 赶到/v 现场/s 看到/v ，/w 母亲/n 已经/d 站/vi 不/d 起来/vf 了/ule ，/w 被/pbei 人/n 搀扶/v 着/uzhe 。/w ”/w 
何克甫/nr 说/v ，/w 当时/t 他/rr 并/cc 没有/v 看到/v 事发/vn 经过/p ，/w 只是/d 听/v 旁边/f 的/ude1 路人/n 说/v ，/w 母亲/n 被/pbei 人/n 撞倒/v ，/w 也/d 有人/r 说/v ，/w 母亲/n 是/vshi 自己/rr 摔倒/v 。/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 事情/n 是/vshi 如何/ryv 发生/v 的/ude1 ，/w 立即/d 找到/v 他们/rr 说/v 的/ude1 撞/v 我/rr 母亲/n 的/ude1 那个/rz 人/n ，/w 当时/t 他/rr 准备/v 开车/vn 离开/v ，/w 我/rr 就/d 上前/vi 将/d 他/rr 拦住/v ，/w 他/rr 给/p 我/rr 了/ule [一/d 百/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 我/rr 告诉他/nz [一/d 百/m 元/q]/mq 不够/a ，/w 随后/d ，/w 他/rr 又/d 给/p 了/ule 我/rr [一/d 百/m 元/q]/mq ，/w 送/v 母亲/n 到/v 医院/nis 的/ude1 包/v 车费/n 也/d 是/vshi 他/rr 支付/v 的/ude1 。/w ”/w 
随后/d ，/w 李淑芬/nr 老人/n 得知/v 记者/nnt 来/vf 后/f ，/w 在家/vi 人/n 的/ude1 搀扶/vn 下来/vf 到/v 院子/n 里/f 。/w 老人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 当时/t 她/rr 刚/d 准备/v 往/p 肉铺/nz 走/v ，/w 走到/vf [龙湖/ns 超市/nis]/nt 门口/s 时/ng ，/w 突然/ad 被/pbei 撞/v 了/ule 一下/mq ，/w 然后/c 摔倒/v 。/w “/w 是/vshi 他/rr 撞/v 了/ule 我/rr ，/w 我/rr 才/d 摔倒/v 的/ude1 。/w 但是/c 我/rr 走/v 在/p 他/rr 背后/f 面/nf ，/w 他/rr 并/cc 没/d 发现/v 撞倒/v 了/ule 我/rr 。/w ”/w 
太婆/n 家属/n ：/w 没/d 撞人/v 为何/ryv 要/v 赔/vn [200/m 元/q]/mq 
“/w 我/rr 一直/d 在/p 想/v ，/w 如果/c 不是/c 他/rr 撞倒/v 了/ule 我/rr 母亲/n ，/w 为何/ryv 他/rr 会/v 支付/vn 我/rr [200/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 包括/v 租车/vi 去/vf 医院/nis 的/ude1 钱/n 也/d 是/vshi 他/rr 给/p 的/ude1 。/w ”/w 何克甫/nr 说道/v ，/w 虽然/c 很多/m 目击者/n 称/v 母亲/n 是/vshi 自己/rr 摔倒/v 的/ude1 ，/w 但/c 也/d 有/vyou 证人/nnt 称/v 是/vshi 被/pbei 张智勇/nr 撞倒/v 的/ude1 。/w “/w 那个/rz 目击者/n 现在/t 不/d 在/p 南充/ns ，/w 去/vf 绵阳/ns 了/ule 。/w 只有/c 目击者/n 回来/v ，/w 才能/n 还原/vi 事发/vi 当天/t 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 李淑芬/nr 今年/t [83/m 岁/qt]/mq ,/w 平时/t 出行/vi 都/d 杵/ng 着/uzhe 拐杖/n ，/w 事发/vi 当天/t 上午/t ，/w 老人/n 把/pba 拐杖/n 遗忘/v 在/p 卖饺子/nz 的/ude1 地方/n 。/w 李淑芬/nr 老人/n 出/vf 事后/f ，/w 她/rr 的/ude1 家人/n 一直/d 轮流/vd 照顾/v ，/w 并/cc 没有/v 时间/n 去找/v 张智勇/nr 。/w “/w 我们/rr 也/d 没有/v 要/v 讹/v 张智勇/nr 的/ude1 意思/n ，/w 从/p 母亲/n 住院/vn 到/v 现在/t ，/w 他/rr 都/d 没有/v 来/vf 看望/v 过/uguo 。/w 就算/d 不是/c 他/rr 撞/v 的/ude1 ，/w 出于/v 好心/n ，/w 也/d 应该/v 到/v 医院/nis 看望/v 一下/mq 老人/n 。/w ”/w 何克甫/nr 说/v ，/w 母亲/n 出院/vi 后/f ，/w 他/rr 和/cc 家人/n 找到/v 张智勇/nr ，/w 准备/v 进行/vn 协商/vn 。/w “/w 张智勇/nr 称/v 并/cc 不是/c 他/rr 将/d 母亲/n 撞倒/v ，/w 他/rr 没有/v 任何/rz 责任/n 。/w 既然/c 协商/vn 不好/a ，/w 我们/rr 准备/v 对/p 他/rr 进行/vn 起诉/v 。/w ”/w 
警方/n 建议/n 双方/n 进行/vn 协调/v 
太婆/n 方/q 提供/v 的/ude1 证人/nnt 不/d 靠谱/nz 但/c 警方/n 没/d 结论/n 
1月2日/t ，/w 张智勇/nr 和/cc 李淑芬/nr 的/ude1 家人/n 在/p 青龙乡/ns 处理/v 太婆/n 被/pbei 撞/v 一事时/t 发生/v 了/ule 争执/vn ，/w 便/d 报警/vn 。/w [西充县/ns 公安局/nis 槐树/n 派出所/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt 赶赴/v 了/ule 现场/s 进行/vn 调查/vn 。/w 
“/w 到底/d 撞/v 没有/v 撞/v ，/w 事情/n 最/d 关键/n 的/ude1 地方/n ，/w 太婆/n 方/q 提供/v 的/ude1 证人/nnt 都/d 不能/v 证明/vn 。/w ”/w 出警/v 民警/nnt 马警官/nr 说/v ，/w 虽然/c 太婆/n 的/ude1 儿子/n 带来/v 一些/mq 自称/v 目击/vn 老人/n 被/pbei 司机/nnt 撞倒/v 的/ude1 证人/nnt ，/w 根据/p 警方/n 的/ude1 仔细/ad 询问/v ，/w 这些/rz 人/n 对/p 撞/v 没/d 撞/v 都/d 说/v 不/d 清楚/a 。/w 
警方/n 对/p 司机/nnt 张智勇/nr 提供/v 的/ude1 证人/nnt 也/d 进行/vn 了/ule 调查/vn ，/w 得知/v 张智勇/nr 并/cc 没有/v 撞倒/v 太婆/n ，/w 是/vshi 太婆/n 自己/rr 摔倒/v 。/w 
“/w 但/c 这/rzv 件/q 事情/n 目前/t 我们/rr 也/d 没有/v 下/f 确定/v 的/ude1 结论/n 。/w ”/w 因为/c 事发/vi 当日/t ，/w 他们/rr 并/cc 没有/v 报警/vn ，/w 当时/t 的/ude1 目击者/n 不能/v 找/v 全/a ，/w 只能/v 根据/p 双方/n 提供/v 的/ude1 证人/nnt 进行/vn 调查/vn 。/w 但是/c 由于/p 司机/nnt 不是/c 本地人/nz ，/w 与/cc 目击者/n 都/d 互相/d 不/d 认识/v ，/w 而/cc 太婆/n 方/q 的/ude1 证人/nnt 都/d 是/vshi 一个/mq 组/n 的/ude1 ，/w 因此/c 警方/n 更/d 偏向/n 于/p 司机/nnt 方/q 的/ude1 [证人/nnt 证言/n]/nz 。/w 警方/n 建议/n 双方/n 进行/vn 协调/v ，/w 协调/v 不成/v 的话/udh 可以/v 走/v [司法/n 程序/n]/nz 。/w 
