近日/t ，/w 在/p 电影局/nis 官网/n 2013年12月/t 全国/n [电影/n 剧本/n]/nz 备案/vi 、/w 立项/vi 公示/n 的/ude1 通知/n 中/f ，/w 一部/mq 名为/v 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 的/ude1 电影/n ，/w 其/rz 编剧/nnt 一/m 栏/n 注明/v 的/ude1 是/vshi 韩寒/nr 。/w 在/p “/w [故事/n 梗概/n]/nz ”/w 一/m 栏/n 的/ude1 信息/n 可以/v 看出/v ，/w 该片/r 定位/vn 是/vshi 公路/n 类型片/nz 。/w 该/rz 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 有/vyou 网友/n 戏称/v ，/w 你/rr 这/rzv 是/vshi 要/v 叫板/nz 郭敬明/nr 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 吗/y ？/w 
有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩寒/nr 除了/p 担任/v 编剧/nnt ，/w 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 也/d 是/vshi 韩寒/nr 的/ude1 导演/nnt 处女作/n ，/w 该片/r 计划/n 今年/t 上半年/t 开机/vi 。/w 记者/nnt 也/d 从/p 该/rz 公示/n 表/n 上/f “/w 备案/vi 单位/n ”/w 一/m 栏中/nz ，/w 看到/v 了/ule 韩寒/nr 好友/n 、/w 出版人/nnt 路金波/nr 所/usuo 创办/v 并/cc 任/v 董事长/nnt 的/ude1 公司/nis 名字/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 也/d 联系/v 到/v 路金波/nr ，/w 面对/v 关于/p 韩寒/nr 执导/v 该/rz 电影/n 等/udeng 具体/a 细节/n 的/ude1 询问/vn ，/w 他/rr 没有/v 作/v 详细/a 回答/v ，/w 但/c 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w “/w 近/a 两日/t 请/v 关注/vn 韩寒/nr 微博/n ，/w 以/p 那里/rzs 为准/v 。/w ”/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张杰/nr 
