
[海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘悉承/nr 等/udeng 做客/vi 人民网/nz 
[海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc （000566/m ）董事长/nnt 刘悉承/nr 等/udeng 做客/vi 人民网/nz ，谈/v 国内/s [人工/b 耳蜗/nz]/nz 市场/n 的/ude1 现状/n 与/cc 发展/vn 。访谈/vn 中/f 刘悉承/nr 表示/v ，目前/t [海南/ns 海/n 药/n]/nz [五/m 个/q]/mq 项目/n 经过/p 严格/ad 审批/vn 受到/v 政府/nis 资助/v ，资金/n 用于/v 相关/vn 项目/n 研发/v 。
日前/t ，中科院/n 院士/nnt 王正敏/nr 遭到/v 学生/nnt 成/v 王宇澄/nr 的/ude1 举报/vn ，学术/n 抄袭/v 、科研/n 剽窃/v 等/udeng ，而/cc 王正敏/nr 的/ude1 团队/n 正在/d 与/cc [海南/ns 海/n 药/n]/nz [控股/vn 子公司/nis]/ntc 、[上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 医学/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 进行/vn 着/uzhe 有关/v 项目/n 的/ude1 合作/vn 。有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，力/n 声/qv 特/ag 公司/nis 存在/v 骗取/v 国家/n [科研/n 经费/n]/nz 情况/n 。
刘悉承/nr 表示/v ，以上/f 报道/v 不/d 属实/a ，力/n 声/qv 特/ag 每/rz 一笔/mq 国家/n 资助/v 经费/n 都/d 有/vyou 据/p 可/v 查/v 。他/rr 说/v ，力/n 声/qv 特/ag 自/p 成立/vi 之/uzhi 初/f 就/d 专注/vi 于/p [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n 的/ude1 国产化/vn 开发/vn ，至今/d 自行/d 投入/v 经费/n 累计/vd 18927万/m 。2012年/t 之后/f ，力/n 声/qv 特/ag 开始/v 接受/vn 国家/n 资助/v ，主要/b 包括/v 了/ule 两项/mq 国家/n 项目/n 和/cc [三/m 项/q]/mq 市级/b 课题/n 。
其中/rz ，国家级/b 项目/n 包括/v ，卫生部/nto [公益性/n 行业/n]/nt 专项/b 项目/n “国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 系统/n 优化设计/v ”，力/n 声/qv 特/ag 为/p 参与/v 单位/n ，获得/v 研究/vn 经费/n 280万/m ，用于/v [第二/m 代/q]/mq [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 研发/v 与/cc 改进/v ；工信部/nz 2012年/t [技术/n 改造/vn]/nz 与/cc 产业/n 振兴/v 项目/n “上海/ns 力/n 声/qv 特/ag [人工/b 耳蜗/nz]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ”，获得/v 经费/n 1710万/m ，用于/v 浦东/ns [人工/b 耳蜗/nz]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 的/ude1 [技术/n 改造/vn]/nz ，项目/n 经费/n 全部/m 公开/ad 招投标/n 采购/vn 生产/vn 加工/v 设备/n 。
市级/b 课题/n 包括/v ，[上海市/ns 科委/nis]/nto [科技/n 创新/vi]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 项目/n “国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 扩大/v 临床/vn 验证/v 研究/vn ”，经费/n 50万/m ，用于/v REZ-I[人工/b 耳蜗/nz]/nz 扩大/v 适应症/n 临床/vn 验证/v ；获/v 批/q 筹建/v “[上海/ns 人工/b 耳蜗/nz 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt ”，目的/n 是/vshi 建设/vn 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 持续/vd 研究/vn 、开发/vn 、转化/v 基地/nis ，经费/n 100万/m ；[上海市/ns 科委/nis]/nto [科技/n 创新/vi]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 项目/n “植入/v 式/k 骶/nz 神经/n 刺激/v 系统/n 的/ude1 研制/vn ”，经费/n 60万/m ，用于/v 植入/v 式/k 骶/nz 神经/n 刺激/v 系统/n 的/ude1 研制/vn ，治疗/v 尿失禁/nhd ，属于/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n 的/ude1 [衍生/vn 产品/n]/nz 开发/vn 。
“不是/c 我们/rr 拿/v 去/vf 发工资/v 、发/v 奖金/n 了/ule ，而是/c 用于/v 购买/vn 设备/n ，做/v 临床/vn ，都/d 用/p 到/v 项目/n 上去/vf 了/ule ，每笔/nz 项目/n 都/d 经过/p 严格/ad 审批/vn 。”刘悉承/nr 说/v 。
据/p 了解/v ，[海南/ns 海/n 药/n]/nz 股份公司/nis 前身/n 是/vshi [海口市/ns 制药厂/nis]/nt ，创立/v 于/p 1965年/t ，1994年/t 在/p 深交所/n 上市/vn 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
