原/b 标题/n ：/w 习近平/nr 会见/v [探/v 月/n 工程/n]/nz [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 任务/n 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 代表/nnt 
据/p 新华社/nt “/w [新华/n 视点/n]/nz ”/w 微博/n 报道/v ，/w 习近平/nr 6日/t 上午/t 在/p 人民大会堂/nz 会见/v [探/v 月/n 工程/n]/nz [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 任务/n 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 代表/nnt ，/w 代表/nnt 党中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt ，/w 向/p [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 任务/n [圆满/a 成功/a]/nz 表示/v 热烈/a 祝贺/v ，/w 向/p 广大/b 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 表示/v 诚挚/a 慰问/v 。/w 李克强/nr 、/w 张德江/nr 、/w 俞正声/nr 、/w 刘云山/nr 、/w 王岐山/nr 、/w 张高丽/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
