张新社/nr 是/vshi 江西省/ns 景德镇市/ns 浮梁县/ns 蛟潭镇/ns 人/n 。/w 本周/t ，/w 中新网/nz 记者/nnt 走访/v 了/ule 张新社/nr 的/ude1 家/q ，/w 所谓/v 的/ude1 家/q ，/w 其实/d 为/p 木头/n 所/usuo 搭建/v ，/w 除了/p 电视机/n 、/w 电冰箱/n ，/w 家中/s 再/d 无/v 其他/rzv 现代/ntc 家电/n 。/w 
张新社/nr 说/v ，/w 目前/t 所/usuo 住/vi 的/ude1 房屋/n 是/vshi 在/p 1989年/t 建造/v 的/ude1 ，/w 在/p 当时/t 花/n 了/ule [1000/m 多元/b]/mq 钱/n ，/w 已经/d 是/vshi 一笔/mq 不/d 小/a 的/ude1 费用/n 。/w 电视机/n 是/vshi 给/p 儿子/n 、/w 儿媳/n 准备/v 的/ude1 ，/w 因/p 两人/mq 从小/d 患有/v 残障/nz ，/w 不会/v 干活/vi ，/w 平时/t 只能/v 靠/v 电视机/n 打发/v 时间/n 。/w 电冰箱/n 是/vshi 儿媳妇/n 进门/vi 时/ng 的/ude1 嫁妆/n 。/w 
谈到/v 自己/rr 唯一/b 的/ude1 儿子/n ，/w 张新社/nr 又/d 感伤/an 了/ule 起来/vf 。/w “/w 儿子/n 30多岁/m 了/ule ，/w 他/rr 一/m 出生/vi 就/d 患有/v 疾病/n ，/w 胸骨/n 少/a 一根/mq ，/w 智力发育不全/gb 。/w 他/rr [5/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 我/rr 老伴儿/n 就/d 过世/v 了/ule …/w …/w ”/w 为了/p 给/p 孩子/n 更多/ad 关爱/vn ，/w 张新社/nr 一直/d 未/d 再娶/nz ，/w 坚持/v 一个人/mq 照顾/v 儿子/n [30/m 余年/q]/mq 。/w 
在/p 亲友/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 张新社/nr 的/ude1 儿子/n 与/cc 当地/s 一名/mq 患有/v 残障/nz 的/ude1 女子/n 结婚/vi 。/w 不久/d ，/w 张新社/nr 便/d 拥有/v 了/ule 两个/mq 孙儿/nz 。/w 因/p 儿媳/n 不会/v 带/v 孩子/n ，/w 老人家/n 又一次/mq 担负/v 起/vf 了/ule 父母/n 的/ude1 角色/n 。/w 
现在/t ，/w 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 的/ude1 张新社/nr 是/vshi 家中/s [四/m 个/q]/mq “/w 孩子/n ”/w 的/ude1 家长/n ，/w 也/d 是/vshi 唯一/b 的/ude1 劳动力/n 。/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 为了/p 照看/v 孩子/n ，/w 自己/rr [几乎/d 没有/v]/nz 时间/n 外出/vi 打工/vi 赚钱/v ，/w 在/p 同村/n 人/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 自己/rr 现在/t 在/p 村里/n 扫地/vi ，/w 每个/r 月/n 可以/v 拿到/v [210/m 元/q]/mq 工资/n ，/w 加上/v 家中/s 的/ude1 [四/m 亩/q]/mq 田/n ，/w 一年/mq 的/ude1 收入/n 平均/a 在/p [3000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
让/v 张新社/nr 欣慰/a 、/w 兴奋/a 的/ude1 是/vshi ，/w 两个/mq 孙儿/nz 目前/t 一个/mq [7/m 岁/qt]/mq ，/w 一个/mq [6/m 岁/qt]/mq ，/w 都/d 很/d 健康/a 。/w 
“/w 现在/t [国家/n 政策/n]/nz 好/a ，/w 解决/v 我们/rr 的/ude1 生活/vn 困难/an 总是/d 有/vyou 办法/n 的/ude1 。/w ”/w 张新社/nr 说/v 。/w 
