自贡/ns 老人/n 虞宗权/nr 在/p 敬老院/nis 寝室/n 。/w 
《/w 与/cc 儿/ng 失散/vi 半世纪/nz 妈妈/n 多/a 想/v 和/cc 你/rr 见/v 一面/n 》/w 追踪/v 
自贡/ns 荣县/ns 来牟镇/ns [87/m 岁/qt]/mq 老人/n 虞宗权/nr 希望/v 能/v 见/v 上/f 远在/v 重庆/ns 的/ude1 [102/m 岁/qt]/mq 养母/n 一面/n 的/ude1 故事/n ，/w 经过/p 华西都市报·华西/nrf 城市/n 读本/n 的/ude1 连续报道/v 后/f ，/w 引起/v 了/ule 包括/v [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 、/w [四川/ns 电视台/nis]/nt 等/udeng 的/ude1 众多/a 媒体/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
昨日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 再次/d 得到/v 好消息/nz ，/w 两位/mq 老人/n 这份/r 历经/v [半个/mq 世纪/n]/nz 曾/d 阻断/v 的/ude1 亲情/n ，/w 将/d 得到/v 延续/vn ：/w 在/p 众多/a 好心人/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 两位/mq 老人/n 在/p 本周/t 内/f 将/d 见面/vi 。/w 
激动/a ：/w 敬老院/nis 将/d 带/v 老人/n 前往/v 重庆/ns 
“/w 我们/rr 将/d 带/v 老人/n 前往/v 重庆/ns 见/v 他/rr 的/ude1 母亲/n 。/w ”/w [荣县/ns 来牟镇/ns 敬老院/nis]/nt 院长/nnt 罗树清/nr 说/v ，/w 为了/p 完成/v 老人/n 见/v 母亲/n 的/ude1 愿望/n ，/w 敬老院/nis 决定/v 拿出/v 一部分/m 资金/n ，/w 资助/v 老人/n 前往/v 重庆/ns 。/w 
因/p 担心/v 老人/n 的/ude1 安全/an 及/cc 健康/a 问题/n ，/w 也/d 为/p 方便/a 两位/mq 老人/n 交流/vn ，/w 敬老院/nis 还/d 将/d 派/v 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 陪同/v 老人/n 前往/v 重庆/ns 。/w 
“/w 谢谢/v 你们/rr ！/w ”/w 在/p 得知/v 即将/d 和/cc 母亲/n 见面/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 虞宗权/nr 很/d 激动/a ，/w 连忙/d 对/p 罗树清/nr 表示/v 感谢/vn 。/w 
“/w 50年/t 没/d 见/v 了/ule ，/w 都/d 不/d 晓得/v 她/rr 现在/t 变成/v 啥/ry 样/ng 了/ule 。/w ”/w 虞宗权/nr 一边/d 说/v 着/uzhe 一边/d 用/p 手/n 掏出/v 手帕/n 擦着/v 泛红/nz 的/ude1 眼眶/n 。/w 收好/nz 手帕/n 后/f ，/w 虞宗权/nr 说道/v ：/w “/w 我/rr 该/rz 给/p 她/rr 带/v 点/qt 啥子/ry 呢/y ？/w 怪/a 我/rr 自己/rr 没/d 能力/n ，/w 又/d 没钱/vi …/w …/w ”/w 
家人/n ：/w [百岁/q 老人/n]/nz 还/d 不/d 知道/v 将/d 和/cc 养子/n 见面/vi 
“/w 我/rr 妈妈/n 还/d 不/d 知道/v 这个/rz 事/n 。/w ”/w 李子良/nr 老人/n 的/ude1 女儿/n 虞宗庆/nr 说/v ，/w 目前/t 老人/n 正在/d 老人/n 的/ude1 大/a 女儿/n 家/q ，/w 她/rr 还/d 未/d 将/d 虞宗权/nr 将/d 到/v 重庆/ns 与/cc 老人/n 见面/vi 的/ude1 消息/n 告诉/v 老人/n ，/w “/w 我/rr 明天/t 再/d 给/p 妈妈说/nz 。/w ”/w 
“/w 她/rr 肯定/v 高兴/a ，/w 当/p 她/rr 听到/v 我们/rr 找到/v 哥哥/n 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 很/d 高兴/a 。/w ”/w 虞宗庆/nr 说/v ，/w 老人/n 听到/v 找到/v 虞宗权/nr 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 就/d 对/p 他们/rr 说/v 想到/v 荣县/ns 来/vf 看看/v 虞宗权/nr ，/w 但/c 由于/p 没有/v 车/n 且/c 老人/n 的/ude1 身体/n 情况/n 不/d 允许/v 在/p 车上/s 长途/b 颠簸/vi ，/w 所以/c 只好/d 作罢/vi 。/w 
爱心/n ：/w 爱心/n 组织/n 正在/d 组织/n 爱心/n 车辆/n 
两位/mq 老人/n 想/v 见面/vi 的/ude1 心愿/n 经/p 本报/rz 报道/v 后/f ，/w 立即/d 引起/v 了/ule 社会/n 的/ude1 爱心/n 人士/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
来自/v 重庆/ns 的/ude1 方/q 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 所在/n 的/ude1 “/w 我/rr 有空/vi 座位/n ”/w 的/ude1 顺风车/nz 爱心/n 组织/n 将/d 组织/n 爱心/n 车辆/n 送/v 老人/n 前往/v 重庆/ns 。/w 
“/w 目前/t 我们/rr 已经/d 将/d 微博/n 发出/v 去/vf 了/ule ，/w 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 组织/n 内/f 的/ude1 爱心/n 车主/n 的/ude1 回应/vn 。/w ”/w 方/q 先生/n 说/v ，/w “/w 两位/mq 老人/n 在/p 在/p 这/rzv 周/qt 内/f 见面/vi 应该/v 没问题/nz ，/w 我们/rr 目前/t 正在/d 对/p 发出/v 回应/vn 的/ude1 爱心/n 车主/n 的/ude1 进行/vn 筛选/v ，/w 我们/rr 也/d 希望/v 能/v 尽早/d 帮助/v 两位/mq 老人/n 完成/v 愿望/n 。/w ”/w 爱心/n 接力/vn 
读本/n 报道/v 引/v 关注/vn 将/d 实现/v 这场/r 跨越/v [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 愿望/n 
跨越/v [半个/mq 世纪/n]/nz 未曾/d 间断/vi 的/ude1 亲情/n ，/w 一个/mq 见面/vi 的/ude1 愿望/n 。/w 两位/mq 老人/n 的/ude1 故事/n 引起/v 了/ule 包括/v [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 、/w [四川/ns 电视台/nis]/nt 、/w [重庆/ns 电视台/nis]/nt 、/w 新华网/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 多家/mq 主流/n 媒体/n 的/ude1 转载/vn 和/cc 关注/v 。/w 
 [南京/ns 鼓楼/ns]/nz 公安/n 推出/v 网上/s 认/v 小偷/n 做法/n 引发/v 关注/vn 
