精美/a 的/ude1 [水下/s 古城/n]/nz 局部/n 图/n (/w [视频/n 截图/vn]/nz )/w 
“/w 水/n 似/vg 心/n 清/tg ，/w 山/n 比天高/nz …/w …/w ”/w 昨天/t ，/w 伴随/v 着/uzhe [66/m 岁/qt]/mq 狮城/n 原住民/nz 章/q 应/v 贤/ng 清唱/vn 的/ude1 狮城/n 台鼎/nz 小学/nis 校歌/n ，/w 由/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 联手/vd 央视/j ，/w 对/p [千岛湖/ns 水下/s 古城/n]/nz 之一/rz 的/ude1 狮城/n (/w 即/v 原/b 遂安县/nz 城/n )/w 为期/vi [五/m 天/qt]/mq 的/ude1 水下/s 直播/vn ，/w 落下/v 帷幕/n 。/w 
由于/p 央视/j 的/ude1 强力/n 介入/v ，/w 尤其/d 是/vshi 前晚/nz 《/w [焦点/n 访谈/vn]/nz 》/w 的/ude1 播出/vn ，/w 让/v 这次/r [水下/s 考古/n]/nz 成为/v 举国/nz 瞩目/vi 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 
同时/c ，/w 在/p [浙江省/ns 文物/n 考古/n 研究所/nis]/nt 资深/b 研究员/nnt 张书恒/nr 看来/v ，/w 这次/r 行动/vn 对于/p 日/b 后/f 科学/n 水下/s [考古/n 发掘/v]/nz 、/w 记录/v ，/w 也/d 有着/v [实际/n 意义/n]/nz 。/w “/w 这次/r 发现/v 了/ule 不少/m 牌坊/n 、/w 石雕/n 大门/n 、/w 石狮子/nz ，/w 可以/v 说明/vn 石/ng 构/v 建筑/n 在/p 水底/s 保存/v 得/ude3 非常/d 完整/a ，/w 这/rzv 是/vshi 从/p 2001年/t 水下/s 探摸/nz 以来/f ，/w 最/d 集中/v 的/ude1 一次/mq 发现/v 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
媒体/n 全面/ad 介入/v 对/p 考古/n 工作/vn 助推/vn 的/ude1 优势/n ，/w 在/p 这次/r 水下/s 探/v 古/tg 活动/vn 中/f 凸显/v 无疑/d 。/w 此次/rz 古城/n 探秘/v ，/w 是/vshi 浙江/ns 电视/n 史上/d 首次/m [水下/s 电视/n]/nz 直播/vn ，/w 也/d 是/vshi [浙江/ns 卫视/n]/nz 首/q 度/qv 连续/a [五/m 天/qt]/mq 全景/n 式/k 探访/v [水下/s 古城/n]/nz 。/w 虽然/c 前期/f 已经/d 进行/vn 了/ule 排/v 摸/v 工作/vn ，/w 但/c 到/v 了/ule 直播/vn 现场/s ，/w 还/d 得/ude3 “/w 看/v 天/qt 吃饭/vi ”/w 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 除了/p 直播/vn 第一天/mq 千岛湖/ns 是/vshi 晴光/nz 潋滟/nz 的/ude1 好/a 天气/n ，/w 后面/f 几天/mq 都/d 伴随/v 着/uzhe 雷电/n 暴雨/n 。/w 因此/c ，/w 水下/s 能见度/n 一天/mq 比/p 一天/mq 差/a 。/w 甚至/d 在/p 昨天/t 的/ude1 直播/vn 现场/s ，/w 央视/j 记者/nnt 刘雪松/nr 下水/vi 还/d 不到/v 十分钟/mq ，/w 就/d 头/n 一次/mq 发出/v 了/ule “/w 申请/v 上岸/vn ”/w 的/ude1 信号/n 。/w 
“/w 人/n 下水/vi 和/cc 机器/n 下水/vi ，/w 到底/d 是/vshi 不/d 一样/uyy 的/ude1 ，/w 这/rzv 两天/mq 的/ude1 水下/s 淤积物/nz 增多/v ，/w 他/rr 根本/a 无法/v 正常/a 作业/vn 。/w ”/w 此次/rz [浙江/ns 卫视/n]/nz “/w [水下/s 古城/n]/nz 直播/vn ”/w 的/ude1 负责人/nnt 金彪/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 虽然/c 人/n 不能/v 下水/vn ，/w 但/c [水下/s 机器人/n]/nz 和/cc [水下/s 摄像机/n]/nz 的/ude1 后备/b 力量/n 依然/d 强大/a ，/w 牌坊/n 、/w 龙柏/ns 等/udeng 重要/a 发现/v 物/ng 都/d 通过/p 水下/s 设备/n ，/w 传回/v 地面/n 。/w 
