[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 6日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 中国/ns 参与/v 为/p 叙利亚/nsf 化武/n 海运/vn 护航/vi 的/ude1 护卫舰/n 盐城/ns 舰/ng 顺利/ad 抵达/v 塞浦路斯/nsf [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n 。/w 中方/n 高度/d 赞赏/v 塞浦路斯/nsf 为/p 中方/n 军舰/n 入港/v 停靠/v 、/w 后勤/n 补给/vn 等/udeng 提供/v 便利/an 与/cc 协助/v 。/w 
华春莹/nr 表示/v ，/w [塞浦路斯/nsf 国防/n 部长/nnt 海军/nnd]/nt 司令/nnt 及/cc 当地/s [华人/n 华侨/n]/nz 为/p 盐城/ns 舰/ng 抵达/v 举行/v 了/ule [欢迎/v 仪式/n]/nz ，/w 塞/v 方/q 为/p 中方/n 军舰/n 入港/v 停靠/v 、/w 后勤/n 补给/vn 等/udeng 提供/v 便利/an 与/cc 协助/v ，/w 中方/n 对此/d 高度/d 赞赏/v 。/w 
华春莹/nr 介绍/v ，/w 盐城/ns 舰/ng 自/p 12月31日/t 起航/vi ，/w 外交部/nto 通过/p [驻外/vn 使馆/nis]/nt ，/w 与/cc 沿途/d 各国/rzs 政府/nis 保持/v 了/ule 密切联系/v ，/w 为/p 盐城/ns 舰/ng 顺利/ad 参与/v 联合/vn 护航/vi 行动/vn 提供/v 保障/vn 。/w 我们/rr 相信/v ，/w 在/p [国际/n 社会/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 叙利亚/nsf 化武/n 海运/vn 及/cc 销毁/v 将/d 顺利/ad 、/w 安全/an 地/ude2 开展/v 。/w 
