赵薇/nr 去年十二月/t 曾/d 透露/v 与/cc 女儿/n 小/a 四月/t 到/v 长白山/ns 旅行/vi ，/w 不过/c 她/rr 似乎/d 意犹未尽/vl ，/w 4日/t 又/d 到/v 长白山/ns 滑雪/vn ，/w 还/d 自曝/nz 照片/n 。/w 细看/v 照片/n ，/w 好像/v 一个人/mq 在/p 旅游/vn ，/w 全程/n 只有/c 自己/rr 的/ude1 照片/n ，/w 同/p 一只/mq 羊驼/nz 的/ude1 写真/n ，/w 完全/ad 不见/v 老公/n 黄有龙/nr 同/p 女儿/n 小/a 四月/t 的/ude1 踪影/n 。/w 不过/c 据/p 长白山/ns 某个/rz 度假村/n 的/ude1 官方/n 微博/n 显示/v ，/w 赵薇/nr 这次/r 其实/d 是/vshi 同/p 老公/n 同/p 女儿/n 一齐/d 去/vf 长白山/ns 滑雪/vn ，/w 而且/c 有/vyou 全家福/n 被/pbei 曝光/vi ，/w 十分/d 幸福/a 。/w 戴着/v 墨镜/n 的/ude1 小/a 四月/t ，/w 很/d 可爱/a 。/w 

[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 

 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 


