资料/n 图/n 
[中国/ns 国家/n 铁路局/nis]/nt 6日/t 正式/ad 揭牌/v 并/cc 开通/v [政府/nis 网站/n]/nz ，/w 标志着/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 组建/v 顺利/ad 推进/vi ，/w 将/d 全面/ad 依法/d 履/vg 职/ng 。/w 
[交通/n 运输/vn 部/q]/nz 部长/nnt 杨传堂/nr 和/cc [国家/n 铁路局/nis]/nt 局长/nnt 陆东福/nr 在/p 北京/ns 共同/d 参加/v 揭牌/vn 仪式/n 及/cc 启动/v [国家/n 铁路局/nis 政府/nis]/nt 网/n 。/w 
据/p 透露/v ，/w 揭牌/v 仪式/n 极为/d 简朴/a ，/w 也/d 没有/v 邀请/vn 记者/nnt 。/w 
[国家/n 铁路局/nis]/nt 是/vshi 2013年/t 铁路/n [政企/n 分开/vi]/nz 改革/vn 后/f 新/a 组建/v 的/ude1 国务院/nt 铁路/n 行业/n 监管部门/n 。/w 2013年3月19日/t ，/w 中共中央/nt 决定/v 陆东福/nr 同志/n 任/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 副部长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w [国家/n 铁路局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt ；/w 4月9日/t ，/w 中央/n 任命/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 其他/rzv 党组/nis 成员/nnt ，/w 筹建/v 工作/vn 逐步/d 展开/v ；/w 7月11日/t ，/w 原/b 铁道部/nis 机关/n 公务员/nnt 完成/v 分流/vn ，/w 局机关/nz 召开/v 第一次/mq 干部/nnt 大会/n ，/w 开始/v 边/k 组建/v 、/w 边/k 履/vg 职/ng ；/w 12月28日/t ，/w 局机关/nz 迁入/v 新址/n 办公/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
