然而/c ，/w 对于/p 安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 来说/uls ，/w 玉石/n 映照/vi 出/vf 的/ude1 不是/c 他/rr 的/ude1 君子/n 之/uzhi 德/b ，/w 而是/c 在/p 纵/ng 好/a 图利/nrf 驱使/v 下/f 的/ude1 [腐化/v 堕落/vi]/nz 轨迹/n 。/w [一块/s 块/q]/mq 精美/a 的/ude1 玉石/n ，/w 如今/t 却/d 成/v 了/ule 他/rr 一/m 笔笔/nz 受贿/vi 的/ude1 铁证/n 。/w 
玩物丧志/vl ：/w 从/p 痴迷/v 爱好/n 到/v 放纵/vn 图利/nrf ，/w 他/rr 沦为/v 欲望/n 的/ude1 “/w 俘虏/n ”/w 
倪发科/nr 2008年/t 担任/v 安徽省/ns 副省长/nnt 后/f ，/w 分管/v [国土/n 资源/n]/nz 工作/vn ，/w 未经/d 组织/n 审批/vn 同意/v ，/w 就/d 担任/v 了/ule 省/n [珠宝/n 协会/nis]/nz 名誉/n 会长/nnt ，/w 接触/v 上/f 了/ule 玉石/n ，/w 从此/d 一发/d 不可收拾/al ，/w 甚至/d 到/v 了/ule 疯狂/a 的/ude1 地步/n 。/w 
“/w 玉石/n 是/vshi 身份/n 的/ude1 象征/n ，/w 集/q [文化/n 艺术/n]/nz 价值/n 、/w 现实/n 价值/n 和/cc 收藏/v 价值/n 为/p 一体/n ，/w 玉/n 能养/nz 人/n ，/w 人/n 能养/nz 玉/n ，/w 经常/d 与/cc 玉/n 接触/v 能/v 促进/vn 玉/n 与/cc 人/n 的/ude1 [物质/n 交换/v]/nz 。/w ”/w 说起/v 玉石/n ，/w 倪发科/nr 顿感/nz 精神/n ，/w 眼睛/n 发光/vi 。/w 
倪发科/nr 还/d 喜欢/vi “/w 斗/v 玉/n ”/w ，/w 常/d 约/d 上/f 几个/mq 玩家/n ，/w 各/rz 带/v [几/d 块/q]/mq 好/a 玉/n ，/w 一起/s 欣赏/v ，/w 比/p 比/p 谁/ry 的/ude1 玉/n 好/a 。/w 此时/r 的/ude1 倪发科/nr ，/w 已/d 全然/d 忘了/v 自己/rr 是/vshi 高级/a 领导干部/nnt 的/ude1 身份/n 和/cc 该/rz 有的/rz 自我/rr 警醒/vi 、/w 自我/rr 约束/vn 。/w 渐渐/d 地/ude2 ，/w 倪发科/nr 玩/v 得/ude3 越来越/d 出格/vi ，/w 越来越/d 放纵/v 。/w 
倪发科/nr 钟情/vi 于/p 玉石/n ，/w 不止/v 于/p 爱好/n ，/w 更/d 因为/c 他/rr 深谙/v 其/rz 价值/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 玉石/n 满足/v 了/ule 我/rr 对/p 它/rr 现实/n 价值/n 的/ude1 贪欲/n 感/vg 和/cc 对/p 收藏/v 价值/n 的/ude1 期盼/vn 。/w 好/a 的/ude1 玉石/n 玉器/n 资源/n 稀缺/a ，/w 不可/v 再生/vn ，/w [物/ng 以/p 稀/a 为/p 贵/a]/nz ，/w 给/p 后代/n 留/v 些/q 有价值/nz 、/w 有/vyou [文化/n 艺术/n]/nz 品位/n 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz 和/cc 财富/n ，/w 远比/v 留/v 其他/rzv 钱财/n 更/d 安全/an ，/w 也/d 更/d 有价值/nz 和/cc 意义/n 。/w ”/w 
苍蝇/n 专/a 叮/v 有/vyou 缝/n 的/ude1 蛋/nf 。/w 一些/mq 老板/nnt 早就/d 觊觎/v 领导干部/nnt 手中/s 的/ude1 权力/n ，/w 就/d 怕/v 你/rr 没/d 爱好/n 。/w [安徽/ns 首/q 矿/n 大昌/nz 金属/n 材料/n 有限公司/nis]/ntc [监事会/n 主席/nnt]/nnt 吉立昌/nr 等/udeng 老板/nnt 就/d [一次/mq 次/qv]/mq 投其所好/vl ，/w 为/p 其/rz 买单/vn 。/w 而/cc 倪发科/nr 明知/v 玉石/n 价值/n 不菲/a ，/w 却/d 照收/v 不/d 误/v ，/w 对/p 好/a 的/ude1 和田玉/nr 更是/d 来者不拒/vl 。/w 
在/p 这些/rz 老板/nnt 中/f ，/w 吉立昌/nr 给/p 倪发科/nr 送/v 玉石/n 玉器/n 最多/ad ，/w 价值/n 也/d 最高/a 。/w 
2011年6月/t ，/w 吉立昌/nr 和/cc 玉石/n 专家/nnt 再次/d 前往/v 新疆/ns ，/w 买了/v 20多块/m 籽料/nz ，/w 花费/v 约/d [100/m 万元/q]/mq 。/w 送到/v 倪家中/nr 后/f ，/w 倪发科/nr 细细/d 把/pba 玩/v 、/w 鉴赏/vn 之后/f ，/w 全部/m 收下/v 。/w 
给/p 倪发科/nr 送/v 玉/n 较多/d 的/ude1 还有/v 某/rz [房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis 负责人/nnt 黄某某/nr 。/w 
2010年/t 上半年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 黄/a 某某/r 到/v 倪发科/nr 家里/s 看望/v ，/w 聊天/vi 中/f 得知/v 倪/x 对/p 玉石/n 很/d 有兴趣/v ，/w 马上/d 表示/v ，/w 下次/t 来/vf 带/v 一块/s 送给/v 倪/x 欣赏/v 。/w 随后/d ，/w 他/rr 就/d 来到/v 合肥市/ns 一家/n 玉器/n 店/n ，/w 花/n [16/m 万元/q]/mq 买了/v 一块/s 雕刻/n 好/a 的/ude1 玉石/n 手/n 把/pba 件/q 。/w 倪发科/nr 没/d 推让/v 就/d 收下/v 了/ule ，/w 还/d 说/v ：/w “/w 这块/r 玉石/n 白/a 度/qv 不够/a ，/w 我/rr 更喜欢/nz 白/a 度/qv 好/a 的/ude1 原石/nz 。/w ”/w 黄/a 某某/r 明白/v 倪发科/nr 的/ude1 意思/n ，/w 就/d 说/v 下次/t 再/d 帮/v 着/uzhe 找找/nz 看/v 。/w 
过/uguo 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 黄/a 某某/r 去/vf [另一/m 家/q]/mq 玉器/n 店/n 买了/v 一块/s 和田玉/nr 原石/nz ，/w 白/a 度/qv 较好/d ，/w 扁圆形/nz ，/w 购买/v 价格/n [16/m 万元/q]/mq 。/w 倪发科/nr 这次/r 表示/v 很/d 满意/v 。/w 
不仅/c 玉石/n 玉器/n ，/w 对于/p 字画/n ，/w 倪发科/nr 也/d 照收/v 不/d 误/v ，/w 因为/c 他/rr 懂得/v “/w 字画/n 有/vyou 一定/b 价值/n ，/w 可以/v 留给/v 下一代/n ”/w 。/w 从/p 上世纪/nz 90年代/t 起/vf ，/w 他/rr 就/d 开始/v 收受/v 字画/n ，/w 并/cc 一直/d 延续/v 到/v 案发/vn 前/f 。/w 专案组/nis 从/p 其/rz 家人/n 处/n 扣押/v 的/ude1 字画/n 有/vyou [90/m 幅/q]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 其中/rz ，/w 2003年/t 至/p 2007年/t ，/w 仅/d 收受/v 黄/a 某某/r 所/usuo 送/v 名家/n 字画/n 就/d 达/v [15/m 幅/q]/mq 。/w 
玉/n 本/rz 无瑕/z ，/w 奈何/v 贪欲/n 作祟/vi 。/w 表面/n 看/v ，/w 倪发科/nr 似乎/d 是/vshi “/w 栽/v ”/w 在/p 了/ule 玉石/n 上/f ；/w 然而/c ，/w 根本/a 上/f 还是/c 私欲/n 膨胀/vi ，/w 他/rr 被/pbei 自己/rr 的/ude1 贪欲/n 所/usuo “/w 俘虏/n ”/w 。/w 
[吃/v 人家/n 嘴软/nz]/nz ，/w 拿/v 人家/n 手/n 短/a 。/w 倪发科/nr 接受/v 了/ule 吉立昌/nr 、/w 黄/a 某某/r 等/udeng 老板/nnt 送/v 的/ude1 大量/m 好处/n 后/f ，/w 原则/n 、/w 底线/n 被/pbei 抛/v 在/p 一边/d ，/w 利用/v 手中/s 的/ude1 权力/n 大肆/d 为/p 他们/rr 牟利/vi 。/w 
为了/p 吉立昌/nr 公司/nis 的/ude1 发展/vn ，/w 倪发科/nr 放下/v 副省长/nnt 的/ude1 “/w 架子/n ”/w ，/w 和/cc 其/rz 一起/s 跑/v 环评/nz 、/w 项目/n 审批/v 手续/n ，/w 为/p 吉立昌/nr 实际/n 控制/vn 的/ude1 公司/nis 挪用/v 国家/n 下达/v 的/ude1 保障房/nz 用地/n 指标/n ，/w 帮助/v 其/rz 以/p 低价/n 购买/v 铁矿/n 探矿权/nz 。/w 
对于/p 另一个/mq “/w 信赖/v 的/ude1 朋友/n ”/w 黄某某/nr ，/w 倪发科/nr 屡次/d 违规/vn 四处/d 打招呼/vi 、/w [施加/v 压力/n]/nz ，/w 帮助/v 其/rz 更改/v [项目/n 规划/n]/nz 、/w 调整/v 容积率/nz 、/w 逃避/v 处罚/vn 等/udeng ，/w 使/v 其/rz 从/p 中/f 获取/v 巨大/a 收益/n 。/w 
“/w 祸/n 莫/d 大于/v 不/d 知足/a ，/w 咎/ng 莫/d 大于/v 欲得/nz ”/w 。/w 倪发科/nr 为/p 玉石/n 、/w 字画/n 等/udeng “/w 雅贿/nz ”/w 所/usuo 击溃/v ，/w 被/pbei 熏心/nz 物欲/n 所/usuo 擒获/v ，/w 折射/vi 出/vf 当前/t [腐败/an 现象/n]/nz 的/ude1 新/a 手段/n 和/cc 新/a 特点/n 。/w 倪发科/nr 的/ude1 落马/vn ，/w 也/d 为/p 领导干部/nnt 面对/v 纷繁/a 的/ude1 物质/n 诱惑/vn ，/w 面对/v 奢靡/a 、/w 享乐/vi 之/uzhi 风/n ，/w 如何/ryv 把握住/v 自己/rr ，/w 敲响/v 了/ule 警钟/n 。/w 
—/w —/w 在/p 追求/v 享乐/vn 中/f ，/w 理想/n 淡化/v 了/ule ，/w 信念/n 滑坡/vi 了/ule ，/w [人生/n 目标/n]/nz 转向/vi 了/ule 。/w 
倪发科/nr 1954年/t 出生于/v 一个/mq 普通/a 的/ude1 工人/nnt 家庭/n ，/w 他/rr 从/p [下乡/vi 知青/nnt]/nz 、/w [安徽/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt 班长/nnt 干起/nz ，/w 一步步/m 走上/v 副省长/nnt 的/ude1 岗位/n ，/w 用/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 话说/vn ：/w “/w 走过/v 来/vf 不/d 容易/ad 。/w 那时/rzt 有/vyou 一种/mq 理想/n 和/cc 信念/n 支配/v 着/uzhe 自己/rr ，/w 激发/v 出/vf 热情/an 和/cc 激情/n ，/w 为/p 党/n 和/cc 人民/n 做/v 了/ule 一些/mq 有益/a 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 
—/w —/w 在/p 追求/v 享乐/vn 中/f ，/w 底线/n 失守/vi 了/ule ，/w 防线/n 冲垮/v 了/ule ，/w [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 成为/v 寻常/a 事/n 。/w 
“/w [人生/n 目标/n]/nz 追求/v 转向/vn 后/f ，/w 导致/v 权力观/nz 也/d 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w ”/w 倪发科/nr 觉得/v ，/w 自己/rr 这么/rz 多年/mq 培养/v 的/ude1 [民营/b 企业家/nnt]/nnd 好/a 多/a 都/d 是/vshi [亿/m 万/d 富翁/n]/nz ，/w 既有/v 成就感/n ，/w 又/d 有/vyou 失落感/n 。/w “/w 他们/rr 知道/v 我/rr 收藏/v 玉石/n ，/w 就/d 投/v 我/rr 所/usuo 好/a 。/w 吉立昌/nr 送/v 我/rr 石头/n 最多/ad ，/w 他/rr 的/ude1 矿/n 后期/f 效益/n 非常/d 好/a ，/w 也/d 很/d 有钱/a ，/w 对/p 他/rr 来讲/uls 买/v 点/qt 玉石/n 只是/d 毛毛雨/n 。/w 我/rr 拿/v 了/ule 他/rr 的/ude1 好处/n 后/f ，/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 地/ude2 想到/v 为/p 他/rr 提供/v 更多/ad 的/ude1 帮助/vn 和/cc 支持/v 。/w ”/w 
倪发科/nr 说/v ，/w 他/rr 被/pbei 喜好/v 冲昏/nz 了/ule 头脑/n ，/w 吉立昌/nr 和/cc 黄/a 某某/r 最初/d 给/p 他/rr 送钱/v 送/v 物/ng ，/w 也/d 曾/d 被/pbei 他/rr 拒绝/v 。/w 后/f 投其所好/vl ，/w 改/v 送/v 玉石/n ，/w 他/rr 便/d 难/a 抵/v 诱惑/vn ，/w 并/cc 作为/p 一种/mq 乐趣/n 和/cc 欲望/n 来/vf 享受/v ，/w 从而/c [越/d 陷/vi 越深/nz]/nz 。/w 
“/w 我/rr 也/d 知道/v 这/rzv 是/vshi [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 。/w ”/w 倪发科/nr 说/v ，/w 但/c 他/rr 认为/v 玉石/n 、/w 字画/n 比/p 现金/n 高雅/a 、/w 文明/n 、/w 隐蔽/a ，/w 披上/v 爱好/n 的/ude1 外衣/n ，/w 更/d 能/v 掩人耳目/vl 。/w 玉石/n 、/w 字画/n 物/ng 小/a 价/n 高/a ，/w 保值/vn 增值/vn ，/w 易/ad 保管/v ，/w 易/ad 隐蔽/a ，/w 即使/c 被/pbei 人/n 发现/v ，/w “/w 玉石/n 无价/vi ，/w 无法/v 认定/vn 。/w 懂/v 的/ude1 人/n 知道/v 你/rr 有/vyou 这/rzv 爱好/n ，/w 不懂/v 的/ude1 人/n 也/d 不/d 知道/v 什么/ry 价钱/n ”/w 。/w 
吉立昌/nr 为什么/ryv 给/p 倪发科/nr 送/v 玉石/n ？/w 我们/rr 还是/c 听听/v 他/rr 自己/rr 是/vshi 怎么说/nz 的/ude1 吧/y ：/w “/w 我/rr 是/vshi 外地人/n ，/w 在/p 安徽/ns 办/v 企业/n 开矿/vi 不/d 容易/ad ，/w 企业/n 的/ude1 [许多/mq 方面/n]/nz 都/d 需要/v 当地/s 党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 支持/vn ，/w 比如/v 安/ag 监/vg 、/w 土地/n 、/w 税收/n 、/w 治安/n 等/udeng 方面/n ，/w 都/d 需要/v 政府/nis 关照/v 。/w 与/cc 倪发科/nr 搞好/v 关系/n ，/w 就是/v 想/v 靠/v 上/f 这/rzv 棵/q 大树/n ，/w 为/p 我们/rr 企业/n 提供/v 保护/vn 。/w ”/w 吉立昌/nr 的/ude1 自白/n ，/w 道出/v 了/ule 他/rr 给/p 倪发科/nr 送/v 玉石/n 的/ude1 动机/n 。/w [权/n 钱/n 交易/vn]/nz ，/w 使/v 倪发科/nr 一步步/m 坠入/v 犯罪/vn 的/ude1 深渊/n 。/w 
[君子/n 之/uzhi 交/v 淡如水/nz]/nz ，/w “/w 官/n ”/w “/w 商/vg ”/w 交往/vn 应有/v 道/qv 。/w 对/p 领导干部/nnt 来说/uls ，/w 亲/ng 商/vg 、/w 安/ag 商/vg ，/w 优化/v 发展/vn 环境/n ，/w 是/vshi 职责/n 所在/n ，/w 但/c 必须/d [坚持/v 原则/n]/nz ，/w [公私/n 分明/a]/nz 、/w 不能/v 逾矩/nz ，/w 如果/c 跨越/v 界限/n ，/w 勾肩搭背/vl 、/w 不分彼此/nz ，/w 则/d 早晚/d 要/v 出事/vn 。/w 
倪发科/nr 与/cc 很多/m 老板/nnt 过从甚密/vl ，/w 甚至/d 达到/v 了/ule 不/d 分/qt 你/rr 我/rr 、/w “/w 亲密无间/vl ”/w 的/ude1 地步/n 。/w 这些/rz 老板/nnt 出入/v 倪发科/nr 家/q ，/w 如/v 进/vn “/w 菜园子/n ”/w ，/w 想来/v 就/d 来/vf 。/w 无论是/c 公事/n 还是/c 私事/n ，/w 不是/c 去/vf 办公室/nis ，/w 而是/c 进/vf 他/rr 家门/n 商讨/v 、/w “/w 汇报/vn ”/w 。/w 
比如/v 吉立昌/nr ，/w 倪发科/nr 与/cc 他/rr 特别/d “/w 投缘/a ”/w 。/w 两人/mq 交往/vn 密切/ad ，/w 经常/d 在/p 一起/s 吃饭/vi 、/w 出游/v 。/w 一次/mq ，/w 倪发科/nr 应/v 吉立昌/nr 的/ude1 邀请/vn ，/w 去/vf 吉/b 家/q 吃/v [羊肉/nf 饺子/nf]/nz 。/w 吃完/v 饭后/t ，/w 吉立昌/nr 让/v 倪发科/nr 看/v 他/rr 珍藏/v 的/ude1 籽料/nz ，/w 倪发科/nr 顺手/d 就/d 挑/v 了/ule [3/m 块/q]/mq 较大/d 的/ude1 带/v 回家/vn 。/w 倪发科/nr 担任/v 副省长/nnt 后/f ，/w 吉立昌/nr 还/d 专门/d 安排/v 一辆/mq 汽车/n 和/cc 一名/mq 司机/nnt ，/w 随时/d 为/p 他/rr 服务/vn 。/w 而/cc 倪发科/nr 则/d 用/p 得/ude3 安之若素/vl 、/w “/w 心安理得/vl ”/w 。/w 
不仅/c 倪发科/nr 自己/rr 与/cc 老板/nnt “/w 亲密/a ”/w 接触/v ，/w 他/rr 的/ude1 家人/n 也/d 和/cc 老板/nnt 们/k “/w 深度/n ”/w 交往/vn 。/w 因此/c ，/w 老板/nnt 们/k 不仅/c 给/p 倪发科/nr 行贿/vi ，/w 还给/v 他/rr 的/ude1 家人/n 送礼/vi 。/w 他/rr 收受贿赂/v 中/f 的/ude1 一部分/m ，/w 就是/v 通过/p 其/rz 家人/n 代收/v 的/ude1 。/w 
沉痛/a 的/ude1 教训/n 让/v 倪发科/nr 认识到/v ：/w “/w 领导干部/nnt 与/cc 老板/nnt 之间/f 还是/c 保持/v 一定/b 距离/n 比较/d 好/a ，/w 不要/d 互相/d 走进/v 对方/n 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 
—/w —/w 在/p 追求/v 享乐/vn 中/f ，/w 贪婪/a 击退/v 恐惧/an ，/w 诱惑/vn 侵蚀/v 理性/n ，/w [侥幸/ad 心理/n]/nz 让/v 他/rr 失去/v 一次/mq 又一次/mq 自我/rr 挽救/v 的/ude1 机会/n 。/w 
在/p 接受/v 组织/n 调查/v 时/ng ，/w 倪发科/nr 曾经/d 抱怨/v ：/w “/w 如果/c 组织/n 上/f 早/a 提醒/v 或/c 早/a 处理/vn 我/rr 两年/mq ，/w 我/rr 给/p 国家/n 造成/v 的/ude1 损失/n 也/d 不至于/d 这么/rz 大/a ，/w 自己/rr 犯/v 的/ude1 错误/n 也/d 不至于/d 这么/rz 严重/a 。/w ”/w 然而/c ，/w 当/p 他/rr 冷静/a 下来/vf 反思/vn 自己/rr 的/ude1 举动/n ，/w 后悔/v 的/ude1 是/vshi ，/w 自己/rr 一次/mq 又一次/mq 失去/v 自我/rr 挽救/v 的/ude1 机会/n 。/w 
“/w 现在/t ，/w 肠子/n 都/d 悔/vg 青/a 了/ule 。/w 如果/c 人生/n 可以/v 重/a 来/vf ，/w 我/rr 决不会/v 走到/vf 今天/t 这个/rz 地步/n 。/w ”/w 倪发科/nr 痛悔/v 莫/d 及/cc 。/w 
然而/c ，/w [人生/n 没有/v 如果/c]/nz ，/w 人生/n 也/d 不/d 可能/v 重/a 来/vf 。/w 倪发科/nr 的/ude1 后悔/vn ，/w 为时已晚/dl 。/w 
[理想/n 信念/n]/nz 动摇/v 、/w 思想/n 防线/n 崩溃/vi ，/w 纵情/d 享乐/vi 、/w 私欲/n 膨胀/vi ，/w 玩物丧志/vl 、/w [自甘/nz 堕落/vi]/nz ，/w 最终/d 深陷/v 腐败/an 泥潭/n —/w —/w 倪发科/nr 带给/v 我们/rr 的/ude1 教训/n 是/vshi 极其/d 深刻/a 的/ude1 。/w 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 特别/d 是/vshi 领导干部/nnt 必须/d 深刻/a 认识到/v ，/w 享乐主义/n 盛行/v ，/w 不仅/c 腐蚀/v 干部/nnt 、/w 损害/v 形象/n ，/w 也/d 危害/v 公信/nz 、/w 败坏/v 风气/n ；/w 不仅/c 弱化/v 党/n 自身/rr 的/ude1 凝聚力/n ，/w 也/d 消解/v 着/uzhe 社会/n 的/ude1 “/w 精气神/nz ”/w 。/w 任由/v 其/rz 蔓延/vi 而/cc 得不到/v 有效/a 遏制/v ，/w 就/d 会/v 像/v 一座/mq 无形/b 的/ude1 墙/n 把/pba 党/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 隔开/v ，/w 就/d 会/v 像/v 一把/mq 无情/a 的/ude1 刀/n 割断/v 党/n 同/p [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [血肉/n 联系/v]/nz ，/w 我们/rr 党/n 就/d 会/v 失去/v 根基/n 、/w 失去/v 血脉/n 、/w 失去/v 力量/n 。/w 
“/w 奢靡/a 之/uzhi 始/vg ，/w 危亡/n 之/uzhi 渐/d ”/w 。/w 当前/t ，/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 正在/d 深入/ad 开展/v ，/w 每/rz 一名/mq [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 务必/d 对照/v 倪发科/nr 这个/rz 反面/n 典型/n ，/w 对/p 作风/n 之/uzhi 弊/ng 、/w 行为/n 之/uzhi 垢/ng 来/vf 一次/mq 大/a 排查/v 、/w 大/a 检修/vn 、/w 大扫除/v ，/w 切实/ad 解决/v 自身/rr 存在/v 的/ude1 “/w 四/m 风/n ”/w 方面/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 自我/rr 净化/vn 、/w 自我/rr 完善/v 、/w 自我/rr 革新/vn 、/w 自我/rr 提高/v ，/w 永葆/v 共产党人/n 清正廉洁/vl 的/ude1 政治/n 本色/n 。/w 
