[海南/ns 屯昌/ns 屯城镇/ns 水/n 口/n 村委会/nis]/nt 第一/m 经济社/nis [4/m 名/q]/mq 村干部/nnt ，/w 非法/b 出售/v [集体/n 土地/n]/nz ，/w 侵占/v 卖/v 地/ude2 款/q ，/w 其中/rz 该/rz 经济社/nis 社长/nnt 简某胜/nr 还/d 挪用/v 3.5万/m 集体/n 资金/n 。/w 日前，4/t 人/n 都/d 受到/v 了/ule 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w 
2008年6月/t ，/w 水/n 口/n 村委会/nis 第一/m 经济社/nis 村干部/nnt 简某胜/nr 、/w 简某裕/nr 、/w 简/ag 某/rz 行/ng 、/w 简某坤/nr 私自/d 将/d 经济社/nis 一块/s 土地/n 卖给/v 李某奇/nr ，/w 收取/v [3/m ./w 4/m 万元/q]/mq 费用/n 。/w 简/ag 某/rz 胜/v 将/d 1.6万/m 存入/v 经济社/nis 集体/n 账户/n ，/w 然后/c 分/qt 给/p 简/ag 某/rz 裕/vg 等/udeng [3/m 人/n]/mq 各/rz [3000/m 元/q]/mq ，/w 剩余/vn [9000/m 元/q]/mq [占/v 为/p 己/rr 有/vyou]/nz 。/w 
随后/d ，/w [4/m 人/n]/mq 再次/d 以/p [4/m 万元/q]/mq 、/w [2/m 万元/q]/mq 卖掉/v 村里/n 的/ude1 两块/mq 土地/n ，/w 简/ag 某/rz 胜/v 以/p 同样/d 的/ude1 方式/n 存/v [一部分/m 钱/n]/mq 到/v 集体/n 账户/n ，/w 分/qt 给/p 其他/rzv [3/m 人/n]/mq 部分/n 钱/n ，/w 自己/rr 占有/v [一部分/m 钱/n]/mq 。/w 
2010年3月/t ，/w 简/ag 某/rz 胜/v 未经/d 经济社/nis 社/n 委/ng 集体/n 讨论/v ，/w 擅自/d 将/d 经济社/nis 集体/n 资金/n [1/m 万元/q]/mq 挪/v 给/p 简/ag 某/rz 裕/vg 使用/v ，/w 4月/t ，/w 将/d 集体/n 资金/n [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 挪/v 归/v 个人/n 使用/v ，/w 8月/t ，/w 再次/d 挪用/v 集体/n 资金/n [1/m 万元/q]/mq 。/w 
日前/t ，/w [屯昌/ns 法院/nis]/nt 以/p [职务/n 侵占罪/nz]/nz 和/cc [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 判处/v 简/ag 某/rz 胜/v 有期徒刑/n 一年/mq 八个月/t ；/w 以/p [职务/n 侵占罪/nz]/nz 判处/v 简某裕/nr 、/w 简/ag 某/rz 行/ng 、/w 简某坤/nr 有期徒刑/n 一年/mq ，/w 缓刑/vi 两年/mq 。/w 
