经/p 朋友/n 介绍/v ，/w 在/p 国外/s 做生意/nz 的/ude1 陈婷/nr 将/d 房子/n 交给/v 私人/n 装修/vn 。/w 1年/t 后/f 回国/vi 验收/v 时/ng ，/w 陈婷/nr 不/d 满意/v 。/w 协调/v 未果/v 之下/f ，/w 陈婷/nr 起诉/v 至/p 法庭/nis ，/w 要求/n 判决/v 双方/n 的/ude1 《/w 装修/v [工程/n 施工/vn]/nz 合同/n 》/w 无效/vi ，/w 对方/n 退还/v [16/m 万元/q]/mq 装修/vn 款/q 并/cc 赔偿损失/v 。/w 
陈婷/nr 在/p 海南/ns 海口/ns 滨江/nz 西路/n 一/m 小区/n 买了/v 一套/mq 房子/n 。/w 2011年7月/t ，/w 她/rr 通过/p 朋友/n 介绍/v ，/w 找/v 了/ule 一个/mq 叫/vi 周韵/nr 的/ude1 女子/n 给/p 自己/rr 装修/v 房子/n 。/w 当时/t ，/w 陈婷/nr 人/n 在/p 国外/s 做生意/nz ，/w 就/d 和/cc 周韵/nr 通过/p 网络/n 、/w 电话/n 等/udeng 方式/n 联系/v ，/w 指定/v 了/ule [装修/vn 材料/n]/nz ，/w 让/v 周韵先/nr 购买/v 材料/n 开始/v 装修/vn ，/w 之后/f 再补/v 签合同/nz 。/w 2011年7月/t 至/p 11月/t 间/f ，/w 陈婷/nr 先后/d 将/d [16/m 万元/q]/mq 装修/vn 款/q 汇入/v 周韵/nr 账户/n 。/w 
2012年8月/t ，/w 陈婷/nr 回国/vi 验收/v 时/ng 发现/v ，/w 装修/vn 还/d 没/d 完成/v 同时/c 也/d 不/d 满意/v 装修/vn 质量/n 。/w 经过/p 商量/v ，/w 周韵/nr 同意/v 加紧/v 赶工/nz 。/w 之后/f ，/w 陈婷/nr 与/cc 周韵/nr 补签/nz 了/ule 《/w 装修/v [工程/n 施工/vn]/nz 合同/n 》/w ，/w 约定/v 周韵/nr 以/p [包工/vn 包/v 料/n]/nz 的/ude1 方式/n 对/p 房子/n 进行/vn 装修/vn ，/w 保证/v [工程/n 质量/n]/nz 为/p 优良/z ，/w 并/cc 对/p 工期/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 约定/v 。/w 装修/vn 基本/a 完成/v 时/ng ，/w 陈婷/nr 还是/c 很/d 不/d 满意/v ，/w 于是/cc ，/w 两人/mq 起/vf 了/ule 纠纷/n 。/w 
周韵/nr 称/v ，/w 她/rr 与/cc 陈婷/nr 之间/f 签订/v 的/ude1 《/w 装修/v [工程/n 施工/vn]/nz 合同/n 》/w 是/vshi 家庭/n [室内/s 装修/vn]/nz 合同/n ，/w 属于/v [承揽/v 合同/n]/nz 范畴/n ，/w [承揽/v 合同/n]/nz 主体/n 没有/v 限制/vn 。/w 因此/c ，/w 两人/mq 签订/v 的/ude1 合同/n 为/p 有效/a 合同/n ，/w 她/rr 只需/v 退还/vn 剩余/vn 的/ude1 工程款/nz [6/m 万元/q]/mq 。/w 
案件/n 审理/v 过程/n 中/f ，/w 法院/nis 委托/vn 鉴定/v 机构/n 对/p [房屋/n 装修/vn]/nz 进行/vn 鉴定/vn ，/w 只有/c 部分/n 墙面/nz 符合/v 要求/n 。/w 同时/c ，/w 周韵/nr [工程/n 施工/vn]/nz 的/ude1 完成/vn 量/n 造价/n （/w 含/v 人工费/nz ）/w 为/p 7万余元/m 。/w 
美兰/nz 法院/nis 认为/v ，/w 陈婷/nr 与/cc 周韵/nr 签订/v 《/w [装饰/vn 工程/n 施工/vn]/nz 合同/n 》/w ，/w 双方/n 形成/v 装饰/vn 装修/v [合同/n 关系/n]/nz 。/w 装饰/vn 装修/vn 是/vshi 指/v 为/p 使/v 建筑物/n 、/w 构筑物/n 内/f 、/w 外/f 空间/n 达到/v 一定/b 环境质量/gg 要求/n ，/w 使用/v [装饰/vn 装修/vn 材料/n]/nz ，/w 对/p 建筑物/n 、/w 构筑物/n 外表/n 和/cc 内部/f 进行/vn 装饰/vn 处理/vn 的/ude1 [工程/n 建筑/n]/nz 活动/vn ，/w 属/v [建设/vn 工程/n]/nz 范畴/n 。/w 双方/n 签订/v 的/ude1 合同/n 符合/v [建设/vn 工程/n 合同/n]/nz 的/ude1 [构成/v 要件/n]/nz ，/w 属/v [建设/vn 工程/n 合同/n]/nz 。/w 根据/p [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 承包人/n 未/d 取得/v [建筑/n 施工/vn 企业/n]/nz 资质/n 的/ude1 ，/w 其/rz 签订/v 的/ude1 [建设/vn 工程/n 施工/vn 合同/n]/nz 无效/vi 。/w 周韵/nr 系/v 未/d 取得/v [建筑/n 工程/n]/nz 资质/n 的/ude1 自然人/n ，/w 其/rz 与/cc 陈婷/nr 签订/v 的/ude1 装饰/vn [装修/vn 合同/n]/nz 违反/v 法律/n 强制性/b 规定/n ，/w 属/v [无效/vi 合同/n]/nz 。/w [无效/vi 合同/n]/nz 自/p 始/vg 不具备/v [法律/n 效力/n]/nz ，/w 双方/n 应/v 相互/d 返还/v 。/w 周韵/nr 明知/v 自己/rr 不具备/v [建筑/n 施工/vn]/nz 资质/n 而/cc 与/cc 陈婷/nr 签订/v 合同/n ，/w 应/v 承担/v 主要/b 责任/n 。/w 陈婷明/nr 知道/v 周韵/nr 不具备/v [建筑/n 施工/vn]/nz 资质/n 而/cc 委托/vn 其/rz 进行/vn [室内/s 装修/vn]/nz 工程/n ，/w 亦/d 存在/v 过错/n ，/w 应/v 承担/v 相应/vn 责任/n 。/w 
据此/d ，/w [海口/ns 美兰/nz 法院/nis]/nt 判定/v 周韵/nr 对/p 工程/n 不/d 合格/vi 造成/v 的/ude1 [6/m ./w 5/m 万元/q]/mq 损失/n 承担/v 70%/m 责任/n ，/w 陈婷/nr 承担/v 30%/m 的/ude1 责任/n ，/w 判决/v 周韵/nr 返还/v 工程款/nz 近/a [13/m 万元/q]/mq 。/w （/w 涉案/v 人物/n 为/p 化名/v ）/w 
