距/p 3日/t [江苏/ns 黄埔/ns 再生/vn 资源/n 利用/v 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 陈光标/nr 在/p 微博/n 上/f “/w 晒/v ”/w 机票/n 、/w 赴/v [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 谈/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 事宜/n 已/d 过去/vf [3/m 天/qt]/mq 。/w 6日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 拨通/v 陈光标/nr 的/ude1 手机/n ，/w 他/rr 称/v ，/w 目前/t 已经/d 向/p 对方/n 发送/v 了/ule 拜访/v 函/n ，/w 但/c 目前/t 暂/d 未/d 收到/v 对方/n 商谈/vn 回应/vn ，/w 该/rz 报社/nis 记者/nnt 将/d 于/p 纽约/nsf 时间/n 明日/t 下午/t 对/p 其/rz 进行/vn 专访/vn 。/w 
“/w 如果/c 收购/v 不成/v ，/w 我/rr 就/d 准备/v 花/n [5/m 亿/m 美金/q]/mq 购买/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 头版/n 的/ude1 长期/d 经营权/n ，/w 头版/n 配发/v 中英文/n (/w 两种/mq 语言/n )/w ，/w 包括/v [网站/n 首页/gi]/nz 窗口/s 的/ude1 配套/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
因/p 自发/d 组织/n 民间/n 救援队/nis 进入/v [四川/ns 汶川/ns]/ns [地震/n 灾区/n]/nz 救灾/vn 走入/vf 公众/n 视线/n ，/w 其后/f ，/w 他/rr 垒/v 亿元/q 钱/n 山/n 、/w 宣告/v 裸捐/nz 、/w 送/v [豪华/a 别墅/n]/nz ，/w 中国/ns 公众/n 对/p 他/rr “/w 出手/vi ”/w 方式/n 似乎/d 已/d “/w 见怪不怪/vl ”/w 。/w 
2012年/t 的/ude1 8月31日/t ，/w 陈光标/nr 自费/d 在/p 美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w A19/x 版面/n 上/f 刊登/v 广告/n ，/w 声明/n “/w 钓鱼岛/ns 是/vshi [中国/ns 领土/n]/nz ”/w ，/w 引起/v 中国/ns 境内外/s 媒体/n 关注/v 。/w 
陈光标/nr 称/v ，/w 就是/v 那/rzv 则/d 广告/n 使/v 他/rr 意识到/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 影响力/n ，/w 并/cc 萌发/v 了/ule 收购/v 它/rr 的/ude1 想法/n 。/w “/w 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 是/vshi 我/rr 近两年/qt 来/vf 的/ude1 愿望/n 。/w ”/w 
当/p 记者/nnt 问及/v 中美/n 意识形态/n 差异/n 对/p 收购/v 的/ude1 影响/vn 时/ng ，/w 他/rr 认为/v 中美/n 媒体/n 在/p 实际/n 运作/vn 中/f 有/vyou 很大/d 不同/a ，/w 只要/c 价钱/n 合适/a ，/w 都/d 可以/v 谈/v 。/w 
现有/v 业务/n 经营/v 状况/n 如何/ryv ？/w 是否/v 能/v “/w 保底/vn ”/w 支出/n [5/m 亿/m 美金/q]/mq ？/w 他/rr 表示/v ，/w 只要/c 对方/n 同意/v ，/w 这笔/r 钱/n 一个/mq 月/n 能/v 就/d 能/v 凑齐/nz ，/w 但/c 对/p 具体/a [资金/n 来源/n]/nz ，/w 他/rr 不肯/v 透露/v 。/w 
在/p 实际/n 操作/v 层面/n 上/f ，/w 从/p 上世纪/nz 60年代/t 起/vf ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 以/p A/x 、/w B/x 双层/b [股权/n 结构/n]/nz 上市/vn ，/w 普通/a 投资者/nnd 可以/v 在/p [公开/ad 市场/n]/nz 买卖/vn A/x 股/q ，/w 而/cc 奥克斯-索尔兹伯格家族/nrf 则/d 持有/v 无法/v 在/p [公开/ad 市场/n]/nz 交易/vn 的/ude1 B/x 股/q 。/w 据/p 一些/mq 媒体/n 分析/vn ，/w 陈光标/nr 的/ude1 身家/n 在/p [8/m 亿/m 美元/q]/mq 左右/f ，/w 最多/ad 只能/v 买下/v 其/rz [60/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 A/x 股/q 股权/n 。/w 
对此/d ，/w 陈光标/nr 称/v ，/w 到/v 纽约/nsf 刚/d 下/f 飞机/n 就/d 被/pbei 一些/mq 记者/nnt “/w 泼/v 了/ule 凉水/n ”/w ，/w 被/pbei 问及/v 一些/mq 涉及/v 股权/n 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 感到/v 气愤/a 。/w “/w 我/rr 是/vshi 真心实意/dl 的/ude1 ，/w 初衷/n 就是/v 想/v 把/pba 这/rzv 事/n 做成/v ，/w 用/p 愚公移山/vl 的/ude1 精神/n 。/w ”/w 
由于/p 尚未/d 收到/v 对方/n 商谈/vn 回应/vn ，/w 陈光标/nr 一行/n [八/m 人/n]/mq 决定/v 在/p 纽约/nsf “/w 磨/v ”/w 十天/mq 。/w 对/p [最终/d 结果/n]/nz ，/w 陈光标/nr 表示/v “/w 没/d 见到/v 对方/n ，/w 什么/ry 都/d 不/d 敢说/nz 。/w ”/w 
在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 度过/v 了/ule 新年/t 的/ude1 头/n 几天/mq ，/w 陈光标/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 参与/v 收购/vn 、/w 参股/v 、/w 控股/vn 有/vyou 国际/n 影响力/n 的/ude1 新媒体/nz 成/v 了/ule 他/rr “/w 新的/a 追求/v 的/ude1 梦想/n ”/w 。/w 
