监测站/nis 设备/n 在/p 时时/d 监测/v 三亚/ns 环境/n 情况/n (/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 马伟元/nr 摄/vg )/w 
1月6日/t 上午/t ，/w 三亚/ns 河西/ns 路/n 天气/n 晴朗/a ，/w 空气/n 受/v 轻度/b 污染/vn 。/w (/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 马伟元/nr 摄/vg )/w 
1月6日/t ，/w 记者/nnt 由/p [三亚市/ns 国土/n 环境/n 资源/n 局/n]/nt 了解到/v ，/w 三亚/ns 按照/p [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz 要求/n ，/w 1月1日/t 起/vf ，/w 正式/ad 实时/n 发布/v PM10/x 、/w PM2/x ./w 5/m 、/w 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w 一氧化碳/n 、/w 臭氧/n 等/udeng [6/m 项/q]/mq 指标/n 监测/v 数据/n 和/cc [空气/n 质量/n 指数/n]/nz (/w AQI/x )/w 。/w [今天/t 上午/t]/nz 11时/t 许/v ，/w 根据/p 检测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 三亚/ns 河东路/nz 、/w 河西/ns 路/n AQI/x 指数/n 分别为/v 115/m 、/w 108/m ，/w 根据/p [空气/n 质量/n 指数/n]/nz AQI/x 对应/vi 的/ude1 污染物/n 项目/n 对照表/n ，/w 均/d 属于/v 轻度/b 污染/vn 。/w 对此/d ，/w [三亚市/ns 国土/n 环境/n 资源/n 局/n]/nt [环境/n 监测站/nis]/nt 负责人/nnt 回应/vn 称/v ，/w 造成/v 污染/vn 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 为/p 冷空气/n 飘移/v 至/p 海南/ns 造成/v 。/w 
AQI/x 监测/v 数/n 日/b 三亚/ns 出现/v 轻度/b 污染/vn 
6日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p 市/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 局/n 官网/n 查询/v 到/v ，/w 三亚/ns 河西/ns 路/n AQI/x 指数/n 为/p 108/m ，/w 河东路/nz AQI/x 指数/n 为/p 115/m ，/w 属于/v 轻度/b 污染/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t 三亚/ns 有/vyou [2/m 个/q]/mq [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 点/qt ，/w 分别/d 在/p 河东区/ns 和/cc 河西区/ns 。/w 至于/p 海棠湾/nz 检测/vn 点/qt 和/cc 鹿回头/ns 监测/vn 点/qt 已经/d 建成/v ，/w 3个月/t 左右/f 时/ng 的/ude1 运行/vn 期/qv 后/f 可以/v 进行/vn 验收/vn 。/w 为了/p 保障/v 数据/n 的/ude1 准确性/n 、/w 权威性/n ，/w 每个/r 监测站/nis 的/ude1 监测/vn 数据/n 都/d 是/vshi 经过/p 三级/b 审批/vn 之后/f ，/w 才/d 正式/ad 对外/vn 公布/v 。/w 市民/n 可/v 在/p 市/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 局/n 官网/n 、/w 中国/ns 三亚/ns [门户/n 网站/n]/nz 和/cc 全国/n [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 发布/v 平台/n 上/f 查询/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz (/w AQI/x )/w 与/cc 原来/d 发布/v 的/ude1 [空气/n 污染/vn 指数/n]/nz (/w API/x )/w 有着/v 很大/d 的/ude1 区别/n 。/w AQI/x 分级/v 计算/vn 参考/vn 的/ude1 标准/n 是/vshi 新的/a [环境/n 空气/n 质量/n 标准/n]/nz (/w GB3095/x -/w 2012/m )/w ，/w 参与/v 评价/vn 的/ude1 污染物/n 为/p SO2/x 、/w NO2/x 、/w PM10/x 、/w PM2/x ./w 5/m 、/w O3/x 、/w CO/x 等/udeng [六/m 项/q]/mq ，/w 每小时/mq 发布/v 一次/mq ；/w 而/cc API/x 分级/v 计算/vn 参考/vn 的/ude1 标准/n 是/vshi 老/a 的/ude1 [环境/n 空气/n 质量/n 标准/n]/nz (/w GB3095/x -/w 1996/m )/w ，/w 评价/vn 的/ude1 污染物/n 仅/d 为/p SO2/x 、/w NO2/x 和/cc PM10/x 等/udeng [三/m 项/q]/mq ，/w 每天/r 发布/v 一次/mq 。/w 因此/c ，/w AQI/x 采用/v 的/ude1 标准/n 更/d 严/a 、/w 污染物/n 指标/n 更多/ad 、/w 发布/v 频次/nz 更高/d ，/w 能够/v 更加/d 客观/a 地/ude2 反映/v 各地区/nz 的/ude1 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 状况/n ，/w 更加/d 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 感受/vn 相一致/nz 。/w 
冷空气/n 飘移/v 至/p 海南/ns 系/v 主因/n 
“/w 自/p 迈入/v 秋季/t 以后/f ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w [空气/n 质量/n]/nz 差/a ，/w 较为/d 明显/a 。/w ”/w 该/rz 负责/v 人称/n ，/w 秋季/t 之后/f 雨水/n 减少/v ，/w [道路/n 交通/n]/nz 、/w 工业/n 等/udeng 本地/rzs 源/ng 的/ude1 贡献/n 值/n 并不/d 足以/d 造成/v 对/p 三亚/ns [空气/n 污染/vn]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 是/vshi 造成/v [空气/n 质量/n]/nz 差/a [主要/b 原因/n]/nz 。/w 虽然/c 目前/t 本地/rzs 污染源/n 对/p [空气/n 污染/vn]/nz 影响/vn 不大/d ，/w 但是/c 国土/n [环境/n 监察/vn 支队/nis]/nt 也/d 在/p 加强/v 监控/vn ，/w 并/cc 对/p 一些/mq 可能/v 造成/v 污染/vn 的/ude1 企业/n 在线/vn 监控/vn 。/w 同时/c ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 各地/rzs 对/p 监测/v 数值/n 标准/n 不同/a ，/w 而/cc 这个/rz 数值/n 也/d 是/vshi 根据/p 各地/rzs [实际/n 情况/n]/nz 进行/vn 调整/vn 的/ude1 ，/w 三亚/ns 的/ude1 AQI/x 值/n 如果/c 达到/v [150/m 以上/f]/mq 将/d 进行/vn 上报/vi 。/w 
轻度/b 污染/vn 对/p [旅游/vn 市场/n]/nz 不会/v 造成/v 影响/vn 
根据/p AQI/x 数值/n 标准/n ，/w 数值/n 达到/v 101-150/m 属于/v 轻度/b 污染/vn ，/w 对/p 儿童/n 、/w 老年人/n 及/cc 心脏病/nhd 、/w [呼吸系统/n 疾病/n]/nz 患者/n 等/udeng [易/ad 感/vg 人群/n]/nz 症状/n 有/vyou 轻度/b 加剧/v 的/ude1 影响/vn ，/w 建议/n 这/rzv 类/q 人群/n 应/v 减少/vn 长时间/nz 、/w 高强度/nz 的/ude1 户外/s 锻炼/vn ，/w 而/cc 对/p 多数人/mq 不会/v 产生/vn 影响/vn 。/w 同时/c ，/w 对于/p [旅游/vn 市场/n]/nz 方面/n ，/w 也/d 并/cc 不会/v 造成/v 影响/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -/w 12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：/w 让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：/w 海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
