
1月2日/t ，棋子湾/nz [9/m 条/q]/mq 总长/nnt [24/m 公里/q]/mq 的/ude1 环状/n 路网/n 已经/d 建成/v 通车/vn ，从/p 昌江/ns 县城/n 石碌/nr 开车/vi [30/m 分钟/qt]/mq 左右/f 即可/v 到达/v 。苏晓杰/nr 通讯员/nnt 李宗明/nr 摄/vg 
[昌江/ns 黎族/nz 自治县/n]/ns 棋子湾/nz [旅游/vn 开发/vn]/nz 一直/d 备受/v 关注/vn 。如今/t ，总投资/nz [9/m .59/m 亿元/q]/mq 的/ude1 棋子湾/nz 旅游/vn 度假区/n 基础设施/gi 工程/n 已/d 进入/v 竣工验收/v 阶段/n ，各/rz [旅游/vn 项目/n]/nz 亦/d 稳步/d 推进/vi ，棋子湾/nz 正/d 以/p 全新/b 面貌/n 展现/v 在/p 世人/n 眼前/s 。
“这/rzv 是/vshi [8/m 号/q]/mq 路/n ，出去/vf 就/d 能/v 到/v 海边/s 。”2013年12月26日/t ，荀晖/nr 高兴/a 地/ude2 向/p 记者/nnt 介绍/v 情况/n 。作为/p 项目/n 委托/vn 管理/v 单位/n [海南/ns 发展/vn 控股/vn 有限公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt ，荀晖/nr 对/p 整个/b 景区/n 基础设施/gi 可谓/v 了如指掌/vl 。在/p 他/rr 的/ude1 带领/vn 下/f ，记者/nnt 穿行/vi 在/p 度假区/n 发现/v ，工人们/nz 正在/d 平整/a 地面/n 和/cc 进行/vn 绿化/vn 工作/vn 。
[9/m 条/q]/mq 总长/nnt [24/m 公里/q]/mq 的/ude1 环状/n 路网/n 已经/d 建成/v 通车/vn ，路网/n 相关/vn [配套/vn 工程/n]/nz 也/d 已/d 竣工/vi ，地表水/n 处理厂/nis 已经/d 建成/v ，具备/v 供水/vn 条件/n ，[2/m 座/q]/mq [污水/n 处理厂/nis]/nis 也/d 已/d 完工/vi ，可以/v 进行/vn 污水处理/v 。通往/v 度假区/n 的/ude1 旅游/vn 专用/v 通道/n 早已/d 建成/v 通车/vn ，从/p 县城/n 石碌/nr 过去/vf [30/m 分钟/qt]/mq 左右/f 即/v 到/v 。
“管道/n 、景观/n 、输配电/n 、地表水/n 处理厂/nis 等等/udeng ，工程量/n 非常/d 大/a ，工期/n 很紧/nz ，各个/rz 工程/n 基本上/d 都/d 是/vshi 交叉/vn 进行/vn 的/ude1 。”[施工/vn 总承包/nz]/nz 单位/n [中铁/ntc 十二/m 局/n 项目部/nis]/nt 总工程师/nnt 李健/nr 同/p 说/v ，但是/c 整个/b 项目/n 进展/vn 还是/c 很/d 顺利/ad ，相关/vn 专家/nnt 在/p 多次/mq 预/d 验收/v 时/ng 肯定/v 了/ule [工程/n 质量/n]/nz 。
记者/nnt 从/p [昌江/ns 发改委/nis]/nt 获悉/v ，度假区/n 基础设施/gi [工程/n 总投资/nz]/nz [9/m .59/m 亿元/q]/mq ，目前/t 已/d 累计/vd 完成/v [投资/vn 总额/n]/nz 的/ude1 [98/m %左右/f]/mq ，进入/v 竣工验收/v 阶段/n 。
除了/p 基础设施/gi ，目前/t 度假区/n 其他/rzv [旅游/vn 项目/n]/nz 也/d 在/p 稳步/d 推进/vi 。恒盛/nz 元/q 和/cc 雨润/nz 两家/mq 公司/nis 投资/vn 的/ude1 酒店/nis 主体/n 工程/n 已经/d 完成/v ，[雨润/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 体育/n 休闲/vn 公园/n 已/d 竣工/vi 并/cc 试/v 运营/vn 。阳光城/nr 公司/nis 投资/vn 的/ude1 酒店/nis 也/d 已/d 开工/vi 。[恒大/nz 集团/nis]/ntc 投资/vn 的/ude1 海上/s 娱乐/vn 运动/vn 中心/nis 配套/v 酒店/nis 项目/n 地块/n 清/tg 表/n 工作/vn 已经/d 完成/v ，正在/d 进行/vn [土方/n 工程/n]/nz ，江苏/ns 中/f 南/b 、大陆/ns 希望/v 两家/mq 公司/nis 投资/vn 的/ude1 度假酒店/nis 项目/n 正在/d 进行/vn 土地/n 招拍挂/nz 。
“昌江/ns 有/vyou 山/n ，有/vyou 海/n ，有/vyou 温泉/n ，有/vyou 黎/b 乡/n ，而且/c 是/vshi 优质/b 原生态/n 的/ude1 ，海南/ns 主要/b 的/ude1 旅游/vn 要素/n 全都/d 具备/v 。我们/rr 一直/d 把/pba [棋子湾/nz 度假区/n]/nz 视作/v 旅游/vn 产业/n 发展/vn 的/ude1 龙头/n ，以/p 带动/v 整个/b 旅游/vn 产业/n ，促进/v [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 。”[昌江/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 严朝君/nr 表示/v 。
昌江/ns 副县长/nnt 、棋子湾/nz 旅游区/n 管委会/nis 负责人/nnt 周开东/nr 说/v ，随着/p 度假区/n 基础设施/gi 的/ude1 完善/vn ，企业/n 入/v 驻/v 投资/vn 的/ude1 热情/an 会/v 更高/d ，昌江/ns 将/d 继续/v 引进/vn 一批/mq 有/vyou 经验/n 有/vyou 实力/n 的/ude1 大/a 企业/n ，促进/v 整个/b 度假区/n 进一步/d 发展/vn 。
随着/p 西环/nz 高铁/nz 的/ude1 建设/vn ，[旅游/vn 交通/n]/nz 无/v 死角/n ，昌江/ns 将/d 彻底/ad 融入/v 整个/b [海南/ns 旅游/vn]/nz 体系/n 。“三五年/t 内/f 棋子湾/nz 将/d 打造/v 成为/v 以/p 玩/v 海/n 为/p 特色/n 的/ude1 旅游/vn 度假区/n ，到/v 那时/rzt ，不仅/c 是/vshi 昌江/ns ，整个/b 海南/ns [西部/f 旅游/vn]/nz 都/d 将/d 迎来/v 一片/mq 新的/a 天地/n 。”面对/v 未来/t ，[昌江/ns 旅游/vn 产业/n 发展局/nis]/nt 局长/nnt 吴增荣/nr [充满/v 信心/n]/nz 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
