老两口/n 一辈子/mq 都/d 住在/v 这个/rz 院子/n 里/f ，/w 儿女/n 要/v 接/vn 他们/rr 去/vf 住/vi ，/w 他们/rr 也/d 不/d 舍得/v 离开/v 。/w 现在/t 他俩/r 一/m 走/v ，/w 这里/rzs 空荡荡/z 的/ude1 一下子/mq 冷清/a 了/ule 
不/d 求同/v 日/b 生/v ，/w 但/c 求同/v 日/b 死/v 。/w 昨天/t ，/w 一个/mq 网/n 帖/ng 在/p 温州/ns 当地/s 论坛/n 挺/d 火/n ：/w 温州/ns 永嘉县/ns 巽宅镇/ns 泥坑村/ns ，/w 一对/mq [九/b 旬/ng]/mq 老夫妻/nz ，/w 相隔/v 一天/mq 先后/d 离世/nz 。/w 老大爷/n 后/f 一天/mq 离世/nz ，/w [弥留/vi 之际/f]/nz 嘟囔/v 着/uzhe ：/w “/w 老伴/n ，/w 你/rr 可/v 要/v 带/v 我/rr 一起/s 走/v 呀/y 。/w ”/w 
记者/nnt 昨天/t 找到/v 了/ule 二老/n 所在/n 的/ude1 泥坑村/ns 书记/nnt 董立胜/nr 。/w 董立胜/nr 恰好/d 是/vshi 两位/mq 老人/n 的/ude1 邻居/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 网/n 帖/ng 说/v 的/ude1 情节/n 是/vshi 真实/a 的/ude1 。/w 
老太太/n [90/m 岁/qt]/mq ，/w 老大爷/n [97/m 岁/qt]/mq 
老太太/n 走/v 后/f ，/w 老大爷/n 不/d 吃饭/vi 了/ule 
故事/n 女/b 主人公/n 叫/vi 吕爱月/nr ，/w 今年/t [90/m 岁/qt]/mq ；/w 男/b 主人公/n 叫/vi 董进训/nr ，/w 今年/t [97/m 岁/qt]/mq 。/w 两位/mq 老人/n 是/vshi 一个/mq 月/n 前/f 去世/vi 的/ude1 。/w 吕/nz 奶奶/n 先/d 走/v ，/w 董/nz 大爷/n 在/p 妻子/n 走/v 后/f 的/ude1 第二天/mq 也/d 安然/z 走/v 了/ule 。/w 
董立胜/nr 说/v ，/w 董/nz 大爷/n [弥留/vi 之际/f]/nz 说/v 的/ude1 最后/f 一句话/l 是/vshi ：/w “/w 老伴/n ，/w 你/rr 可/v 要/v 带/v 我/rr 一起/s 走/v 呀/y …/w …/w ”/w 
两位/mq 老人/n 的/ude1 葬礼/n 在/p 同一/b 天/qt 进行/vn 。/w 
董立胜/nr 说/v ，/w 自己/rr 活/v 了/ule 47年/t 了/ule ，/w 还是/c 头/n 一次/mq 亲眼/d 所/usuo 见/v ，/w “/w 这/rzv 就是/v 缘分/n 吧/y 。/w ”/w 
董立胜/nr 记忆/n 中/f ，/w 这/rzv 两年/mq 两位/mq 老人/n 身体/n 一直/d 不怎么/vl 好/a 。/w 老大爷/n 摔/v 了/ule 一/m 跤/ng ，/w 一直/d 躺在/v 床/n 上/f ，/w 老太太/n 陪伴/v 在/p 身边/s 。/w 大概/d 一个/mq 月/n 前/f 一天/mq 早晨/t ，/w 老太太/n 突然/ad 走/v 了/ule 。/w 
“/w 子女/n 都/d 在/p 忙/v 母亲/n 的/ude1 丧事/n ，/w 没想到/nz 老爷子/n 第二天/mq 中午/t 也/d 走/v 了/ule 。/w 老爷子/n 估计/v 不/d 舍得/v 老伴/n 吧/y 。/w ”/w 董立胜/nr 说/v ，/w 吕大妈/nr 走/v 后/f ，/w 董/nz 大爷/n 就/d 不肯/v 吃饭/vn 、/w 喝水/vi 了/ule ，/w 总/b 说/v 看见/v 吕大妈/nr [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 自己/rr 要/v 追/v 不/d 上/f 了/ule 。/w 
说完/v 这/rzv 句话/q ，/w 董/nz 大爷/n 闭/v 上/f 了/ule 眼睛/n 。/w 
两人/mq 通过/p 媒人/n 介绍/v 认识/vn 
穷/a 了/ule 一辈子/mq ，/w 但/c 一直/d 很/d 恩爱/a 
董立胜/nr 说/v ，/w 两位/mq 老人/n 很/d 恩爱/a ，/w 在/p 一起/s 生活/vn 这么/rz 多年/mq ，/w 印象/n 中/f [几乎/d 没有/v]/nz 吵架/vi 过/uguo 。/w 
董立胜/nr 记得/v ，/w 董/nz 大爷/n 和/cc 吕大妈/nr 是/vshi 隔壁村/ns 的/ude1 ，/w 两村/nz 相距/vi [5/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 两人/mq 通过/p 媒人/n 介绍/v 认识/vn 。/w 
“/w 大爷/n 在/p 年轻时/nz ，/w 长得/v 不错/a ，/w 大妈/n 在/p 邻村/n 也/d 算/v 漂亮/a 姑娘/n ，/w 所以/c 别人/rr 一/m 介绍/v ，/w 两人/mq 就/d 对/p 上/f 眼/n 了/ule ，/w 很快/d 两人/mq 就/d 结婚/vi ，/w 结婚后/nz ，/w 两人/mq 有/vyou 了/ule [3/m 个/q]/mq 儿子/n [1/m 个/q]/mq 女儿/n 。/w ”/w 董立胜/nr 说/v ，/w 这个/rz 家/q 靠/v 种地/vn 为/p 生/v ，/w 一直/d 比较/d 贫困/a ，/w 但是/c 一直/d 很/d 和睦/a 。/w 
每天/r 早上/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 吕大妈/nr 总是/d 第一个/mq 起床/vi ，/w 首先/d 给/p 大爷/n 做好/v 饭/n ，/w 让/v 大爷/n 吃/v 好/a 饭/n ，/w 能/v 到/v 田地/n 里/f 去/vf 干活/vi 。/w 
“/w 那时候/nz ，/w 每家/r 每户/r 都/d 穷/a ，/w 大妈/n 总是/d 把/pba 家里/s 好吃/a 的/ude1 留给/v 大爷/n 。/w 难得/a 吃/v 次/qv 肉/n ，/w 大妈/n 自己/rr 一口/mq 不/d 吃/v ，/w 连/ulian 汤/n 都/d 留给/v 孩子/n ，/w 自己/rr 吃/v 番薯/n 吃/v 马铃薯/n 。/w 大爷/n 总是/d 在/p 外面/f 说/v 自己/rr 的/ude1 媳妇/n 好/a 。/w ”/w 董立胜/nr 回忆/v ，/w 年轻时/nz ，/w 董/nz 大爷/n 脾气/n 很/d 暴躁/a ，/w 一/m 有/vyou 不/d 顺心/a ，/w 就要/d 开口/vi 骂/v 。/w 但/c 吕大妈/nr 脾气好/nz ，/w 董/nz 大爷/n 一/m 发脾气/vi ，/w 总/b 被/pbei 好脾气/nz 的/ude1 吕大妈/nr 宠/v 着/uzhe ，/w 也/d 没有/v 了/ule 火气/n 。/w 
“/w 大妈/n 不/d 爱/v 出门/vn ，/w 大爷/n 虽然/c 爱/v 溜达/v ，/w 但/c 每天/r 总是/d 很早/d 回家/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 老婆/n 一个人/mq 在家/vi 很/d 寂寞/a 的/ude1 。/w ”/w 
两位/mq 老人/n 没事/vi 就/d 说/v 说话/vn 
没话/nz 时/ng 拉/v 着手/v 对视/vn 
董大/nz 爷家/nz 的/ude1 条件/n ，/w 到/v 老/a 都/d 没什么/vl 好转/vi 。/w 没有/v 电视机/n ，/w 没有/v 收音机/n ，/w 两人/mq 也/d 不会/v 打牌/vi 、/w 打麻将/nz ，/w 没事/vi 就/d 说/v 说话/vn ，/w 就/d 这样/rzv 过/uguo 了/ule 一辈子/mq 。/w 
董立胜/nr 说/v ，/w 农忙/n 结束/v 后/f ，/w 两位/mq 老人/n 除了/p 去/vf 一下/mq 吕大妈/nr 娘家/n ，/w 估计/v 再也/d 没有/v 去/vf 过/uguo 更远/d 的/ude1 地方/n 了/ule 。/w 
“/w 几年/mq 前/f ，/w 两人/mq 腿脚/n 还/d 利索/a 的/ude1 时候/n ，/w 还/d 能/v 看到/v 两人/mq 到/v 村里/n 走/v 一/m 走/v 。/w 近几年/qt ，/w 特别/d 是/vshi 董/nz 大爷/n 摔/v 断腿/nhd 卧床/vi 后/f ，/w 就/d 再/d 没/d 看见/v 吕大妈/nr 出门/vi 了/ule ，/w 连/ulian 出来/vf 晒太阳/vi 的/ude1 时间/n 都/d 很少/ad 。/w ”/w 董立胜/nr 说/v ，/w 吕大妈/nr 一般/ad 都/d 在/p 家里/s 陪/v 老伴/n ，/w 开始/v 还/d 帮/v 老伴/n 擦擦/nz 身体/n 、/w 烧/vi 个/q 饭/n 。/w 到/v 后来/t ，/w 吕大妈/nr 干/v 不/d 动/v 了/ule 。/w 饭菜/n 由/p 儿子/n 送来/v ，/w 家务/n 也/d 是/vshi 后/f 辈分/n 来/vf 干/v 。/w 吕大妈/nr 就/d 陪着/v 老伴/n 说/v 说话/vn 。/w 
“/w 他们/rr 好像/v 有/vyou 说/v 不/d 完/vi 的话/udh ，/w 具体/a 说什么/nz 我们/rr 也/d 不/d 知道/v 。/w ”/w 董立胜/nr 说/v ，/w 大爷/n 卧床/vi 后/f ，/w 子女/n 们/k 也/d 曾/d 想/v 着/uzhe 接/v 老人/n 去/vf 家里/s 住/vi ，/w 但/c 两位/mq 老人/n 坚持/v 要/v 自己/rr 住/vi ，/w “/w 他们/rr 离不开/v 自己/rr 的/ude1 老屋/n ”/w 。/w 
董立胜/nr 说/v ，/w 作为/p 村/n 书记/nnt ，/w 他/rr 常/d 去/vf 董大/nz 爷家/nz 看看/v 。/w 他/rr 总/b 能/v 看到/v 这样/rzv 的/ude1 温馨/a 场面/n ：/w 老大爷/n 躺在/v 床/n 上/f ，/w 吕大妈/nr 靠/v 在/p 床边/nz ，/w 拉/v 着/uzhe 大爷/n 的/ude1 手/n 。/w 他们/rr 不/d 说话/vi ，/w 只是/d 对视/vi 着/uzhe …/w …/w 
