筹备/vn 已/d 久/a 的/ude1 儋州市/ns 首届/b [网络/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz ，/w 昨天/t 正式/ad 确定/v 总/b 导演/nnt 、/w 副总/nnt 导演/nnt 人选/n ，/w 未来/t 半个月/mq 内/f ，/w 将/d 紧锣密鼓/dl 地/ude2 进行/vn 晚会/n [节目/n 编排/v]/nz ，/w 晚会/n 将/d 于/p 除夕/t 中午/t 上/f 线/n 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 喝/vg 着/uzhe 渗透/v [儋州/ns 调声/nz]/nz 的/ude1 水/n 长大/vi 的/ude1 。/w ”/w 黄远舫/nr 接受/v 儋州市/ns 首届/b [网络/n 春晚/n]/nz 总/b 导演/nnt 聘书/n 时/ng 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 作为/p 国家/n 二级/b 演奏员/nnt ，/w 黄远舫/nr 曾/d 在/p [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 年会/n 上/f 为/p 中外/b 贵宾/n 演奏/v ，/w 他/rr 表示/v ，/w 将/d 竭力/d 把/pba 儋州/ns 首届/b [网络/n 春晚/n]/nz 作为/p 该市/r 一个/mq 新的/a 文化/n 品牌/n 打响/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 儋州/ns 首届/b [网络/n 春晚/n]/nz 将/d 充分/ad 展示/v [草根/n 艺术/n]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 节目/n 将/d 以/p “/w 晚会/n 现场/s +/w 录播/v ”/w 形式/n 传播/vn ：/w 1月18日/t 在/p 儋州/ns 大/a 剧院/nis 现场/s 演出/vn ;/w 1月30日/t (/w 除夕/t )/w 中午/t 录制/v 视频/n 正式/ad 上/f 线/n 。/w 视频/n 除/p 由/p 儋州/ns 在线/vn 网站/n 播出/v 外/f ，/w 还/d 将/d 由/p 微博/n 、/w 微信/nz 、/w QQ/x 群/ng 等/udeng 推广/vn ，/w 并/cc 由/p 优酷/n 、/w 土豆/n 、/w 56/m 新浪/ntc 、/w 腾讯/ntc 等/udeng [视频/n 网站/n]/nz 永久/b 播放/v 。/w 
