
琼海/ns 公布/v [春节/t 期间/f]/nz 客房/n [最高/a 限价/vn]/nz 
标准间/nz 价格/n 最高/a [688/m 元/q]/mq 
昨天/t ，记者/nnt 从/p [琼海市/ns 物价局/nis]/nt 获悉/v ，琼海/ns 价格/n [主管/vn 部门/n]/nz 已/d 对/p 琼海/ns (相当/d 星级/b )[36/m 家/q]/mq [宾馆/nis 酒店/nis]/nz 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 客房/n 价格/n 进行/vn 了/ule 核准/v 备案/vn ，其中/rz ：嘉/b 积/v 区域/n (市区/s )[25/m 家/q]/mq 、博鳌/nz 区域/n [8/m 家/q]/mq 、官塘/nz 区域/n [3/m 家/q]/mq ，备案/vi 总/b 客房/n [4828/m 间/f]/mq 。
据/p 备案/vi 价格/n 情况/n ，琼海/ns 客房/n 标/v 间/f 均/d 低于/v [5000/m 元/q]/mq /间/f /天/qt (包含/v 各种/rz 手续费/n 、服务费/n ，不/d 含/v [价格/n 调节/vn 基金/n]/nz )，2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 标准间/nz 价格/n (最低/a [148/m 元/q]/mq /间/f ，最高/a [688/m 元/q]/mq /间/f )，较/d 2013年/t [春节/t 期间/f]/nz 标准间/nz 价格/n (最低/a [158/m 元/q]/mq /间/f ，最高/a [862/m 元/q]/mq /间/f )下降/vi 了/ule [10/m %以上/f]/mq 。
从/p 今天/t 起/vf ，海南省/ns 价格/n 网/n 、[琼海市/ns 政府/nis]/nto 门户网/nz 、[琼海市/ns 物价局/nis]/nt 网站/n 、琼海/ns 通讯/n [4/m 家/q]/mq 网站/n 将/d 公布/v 琼海/ns 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 宾馆/nis [酒店/nis 客房/n]/nz 备案/vi 价格/n 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
