白中仁/nr 
[中国/ns 中铁/ntc]/nz 昨日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 于/p 2014年1月4日/t 因/p 意外/a 逝世/vi 。/w “/w 目前/t ，/w 公司/nis 的/ude1 [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 正常/a 。/w [公司/nis 董事会/nis]/nz 在/p 依据/n 《/w [公司/nis 章程/n]/nz 》/w 指定/v 一名/mq 副总裁/nnt 代行/v 总裁/nnt 职责/n 之前/f ，/w 暂/d 由/p 公司/nis 董事长/nnt 代行/v 总裁/nnt 职责/n 。/w ”/w 
家人/n 称/v 白中仁/nr 患/v 抑郁症/nhd 
公告/n 称/v ，/w [公司/nis 董事会/nis]/nz 认为/v ，/w 白中仁/nr 对/p [中国/ns 中铁/ntc]/nz 的/ude1 发展/vn 做出/v 了/ule 重大/a 贡献/n ，/w 他/rr 的/ude1 逝世/vn 是/vshi [中国/ns 中铁/ntc]/nz 的/ude1 巨大/a 损失/n ，/w 公司/nis 对白/n 中/f 仁/ag 同志/n 的/ude1 不幸/a 逝世/vi 表示/v 深切/a 哀悼/vn 。/w 目前/t ，/w 公司/nis 的/ude1 [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 正常/a 。/w 
据/p 《/w [证券/nis 时报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 白中仁/nr 家属/n 反映/v ，/w 白中仁/nr 同志/n 近来/d 患有/v 抑郁症/nhd ，/w 于/p 2014年1月4日/t 下午/t 在/p 家中/s 发生/v 意外/a ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 逝世/vi 。/w 
至于/p 具体/a 死因/n ，/w 昨日/t [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 多方/d 联系/v ，/w 但/c 并未/d 获得/v 确切/a 消息/n ，/w 公司/nis 方面/n 称/v 有/vyou 进一步/d 消息/n 会/v 立即/d 发/v 公告/n 。/w 
担任/v 中铁/ntc 总裁/nnt 3年/t 半/m 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 白中仁/nr 出生于/v 1960年9月/t ，/w 现年/n [53/m 岁/qt]/mq 。/w 毕业/v 于/p [兰州/ns 铁道/n 学院/nis]/nt 。/w 
[中国/ns 中铁/ntc]/nz 2012年/t 的/ude1 年/qt 报/n 显示/v ，/w 白中仁/nr 为/p [教授级/b 高级工程师/nnt]/nnd ，/w 任/v 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 2007年9月/t 至/p 2010年6月/t 任/v 中铁/ntc [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 副总裁/nnt 、/w [总/b 经济师/nnt]/nnt ，/w 2010年6月/t 至今/d 任/v 中铁/ntc n/x 董事/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 以及/cc 本/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 。/w 
[公开/ad 信息/n]/nz 显示/v ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 成立/vi 于/p 2007年9月/t ，/w 是/vshi 由/p [中国/ns 铁路/n 工程/n 总公司/nis]/ntc 以/p 整体/n 重组/vn 、/w 独家/d 发起/v 的/ude1 方式/n 设立/v 的/ude1 [股份/n 有限公司/nis]/nis ，/w 并/cc 于/p 2007年12月3日/t 和/cc 7日/t 分别/d 在/p [上海/ns 证券/nis 交易所/nis]/nt 和/cc [香港/ns 联合/vd 交易所/nis]/nt [挂牌/vi 上市/vn]/nz 。/w 
