杨丞琳/nr 与/cc 陈妍希/nr 等/udeng 合影/vi 
杨丞琳/nr 与/cc [宅男/n 女神/n]/nz 陈妍希/nr 是/vshi 好朋友/nz ，/w 她/rr 曝光/vi 了/ule 她们/rr 的/ude1 合照/nz 后/f 留言/n ：/w “/w 我们/rr 家/q 妍/nz 希/b 回来/v 了/ule ，/w 好/a 想/v 她/rr ！/w ”/w 而/cc 陈妍希/nr 回复/v 到/v ：/w “/w 见到/v 你们/rr ，/w 我/rr 慢慢/d 慢慢/d ，/w 回来/v 了/ule 。/w 畅/a 吃/v 畅/a 喝/vg 畅/a 聊/v ，/w 如/v 旧/a 。/w 有/vyou 你们/rr 真/a 好/a 。/w ”/w 
有/vyou 网友/n 看/v 了/ule 照片/n 后/f ，/w 吐槽/nz 陈妍希/nr 与/cc 杨丞琳/nr 的/ude1 脸/n ，/w “/w 小龙女/nz 的/ude1 包子脸/nz 很/d 明显/a 。/w ”/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 

 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 


