
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 评论员/nnt 子/ng 辉/ng 
近日/t ，人民网/nz 海南/ns 视窗/n 连续报道/v 了/ule [两/q 起/vf]/mq 发生/v 在/p [海南省/ns 海口市/ns]/nz 的/ude1 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 事件/n 。一起/s 事件/n 中/f ，“守法/vi ”的/ude1 农民工/nnd 借钱/vi [6532/m 元/q]/mq 到/v 法院/nis 打官司/vi ，却/d 被/pbei 拖/v 进/vn 了/ule 漫漫/z 无期/n 的/ude1 [诉讼/vn 程序/n]/nz ，仅/d [龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 提交/v [管辖权/n 异议/n]/nz 的/ude1 上诉/vn 材料/n 到/v [海口市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 立案/vi 就/d 耗时/vi [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，案件/n 起诉/v 5个月/t 至今/d 还/d 未/d 开庭/vi ；[另一/m 起/vf]/mq 事件/n 中/f ，“不/d 守法/vi ”的/ude1 农民工/nnd 围堵/v 欠薪/nz 老板/nnt 家/q 两辆/mq 豪/ag 车/n ，之所以/c 用/p 极端/n 方式/n 而/cc 不/d 去/vf 法院/nis ，竟是/v 他们/rr 认为/v “法院/nis 起诉/v 的/ude1 [经济/n 成本/n]/nz 高/a ，又/d 动不动/d 就要/d 耗时/vi 1/m 、2年/t ，根本/a 打/v 不/d 起/vf 官司/n 。”
农民工/nnd 到/v 法院/nis 起诉/v 是不是/v 真的/d [经济/n 成本/n]/nz 高/a ？是不是/v 真的/d 动不动/d 要/v 耗时/vi 1/m 、2年/t ？农民工/nnd 是不是/v 真的/d 打/v 不/d 起/vf 官司/n ？事件/n [一/d 中/f]/mq 的/ude1 农民工/nnd 陈建元/nr 在/p 2013年/t 的/ude1 经历/n ，确实/ad 是/vshi 一个/mq 真实/a 的/ude1 写照/n 。
2013年1月29日/t ，[海口市/ns 秀英区/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 的/ude1 调解/vn 下/f ，[用工/vn 单位/n]/nz [大/a 华西/ns 海岸/n]/nz 项目/n 施工/vn 队名/n 华/b [十五/m 处/n]/mq 、全/a 通汇/nz [建筑/n 工程/n 公司/nis]/nt 与/cc 农民工/nnd 陈建元/nr 签订/v 《关于/p 劳动/vn 工资/n 和解/vn 协议书/n 》，答应/v 4个月/t 内/f 付清/v 欠薪/nz 。5月10日/t ，总计/v [348812/m 元/q]/mq 欠款/n 并未/d 付清/v 时/ng ，全/a 通汇/nz 公司/nis 又/d 在/p [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz 的/ude1 调解/vn 下/f ，给/p 陈建元/nr 写下/v 《承诺书/nz 》，承诺/vn 在/p 7月/t 中旬/t 付清/v 所欠/v 工程款/nz 。屡次/d 遭/v 食言/vn 后/f ，2013年7月23日/t ，农民工/nnd 陈建元/nr 开始/v 了/ule 他/rr 的/ude1 法院/nis 诉讼/vn 之/uzhi 路/n 。
7月23日/t ，[龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 正式/ad 受理/v 这/rzv 起/vf [劳务/n 合同/n]/nz 纠纷案/nz ，被告/n 全/a 通汇/nz 公司/nis 随即/d 提出/v [管辖权/n 异议/n]/nz ，认为/v 此案/r 不/d 应当/v 在/p [龙华区/ns 法院/nis]/nt 审理/v ，应当/v 移送/vn [秀英区/ns 人民法院/nis]/nt 。10月17日/t ，[龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 下达/v 《[民事/b 裁定书/n]/nz 》，认为/v 全/a 通汇/nz 公司/nis 的/ude1 住所/n 地/ude2 在/p 龙华区/ns 范围内/nz ，因此/c 驳回/v 被告/n 提出/v 的/ude1 [管辖权/n 异议/n]/nz 。随即/d ，被告/n 方/q 不服/v ，再次/d 向/p [海口市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 提出/v [管辖权/n 异议/n]/nz 的/ude1 上诉/vn 。11月18日/t ，[龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 将/d 案件/n 材料/n 提交/v 到/v [海口市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt ，12月25日/t ，[海口市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 确认/v 已/d 收到/v 上诉/vn 材料/n ，但/c 还/d 未/d 立案/vi 。2014年1月2日/t ，[海口市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 已/d 立案/vi ，表示/v 将/d 在/p 1个月/t 内/f 作出/v 判决/vn 。
通过/p 农民工/nnd 陈建元/nr 从/p 2013年7月23日/t 至今/d 的/ude1 诉讼/vn 经历/n 可以/v 看出/v ，欠薪/nz [348812/m 元/q]/mq 的/ude1 案件/n 需要/v 花费/vn 诉讼费/n [6532/m 元/q]/mq ，案件/n 一审/b 还/d 未/d 开庭/vi ，仅仅/d 确定/v 由/p 哪个/ry 一审/b 法院/nis 审理/v ，差不多/al 要/v 耗时/vi 半年/mq 。可以/v 预见/vn ，农民工/nnd 陈建元/nr 将来/t 还要/d 面对/v 至少/d [5/m 个/q]/mq 程序/n ：中/f 院/n 移交/v 案件/n 到/v 一审/b 法院/nis 、一审/b 法院/nis 立案/vi 审理/v 、一审/b 上诉/v 提交/v 案件/n 到/v 中/f 院/n 、中/f 院/n 二审/b 立案/vi 审理/v 、[案件/n 执行/v]/nz 。按照/p 陈建元/nr 经历/n 过/uguo 的/ude1 海口/ns 两级/mq 法院/nis 的/ude1 办案/vn 效率/n 计算/v ，等到/v 他/rr 拿到/v 欠薪/nz 至少/d 也/d 是/vshi 2015年/t 的/ude1 事情/n 了/ule 。因此/c 也/d 难怪/d 农民工/nnd 们/k 会/v 说/v ：“法院/nis 起诉/v 的/ude1 [经济/n 成本/n]/nz 高/a ，又/d 动不动/d 就要/d 耗时/vi 1/m 、2年/t 。”
那/rzv 究竟/d 是不是/v [法律/n 程序/n]/nz 真的/d 是/vshi 这么/rz 不近人情/vl ，农民工/nnd 真的/d 打/v 不/d 起/vf 官司/n ？答案/n 是否/v 定/v 的/ude1 。因为/c ，[国家/n 最高人民法院/nto]/nt 向来/d 重视/v 维护/vn 农民工/nnd 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，接连/d 出台/vi 《关于/p 集中/v 清理/vn [拖欠/v 工程款/nz]/nz 和/cc 农民工/nnd 工资/n 案件/n 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》、《关于/p 审理/v [劳动/vn 争议/vn 案件/n]/nz [适用/vi 法律/n 若干/m 问题/n]/nz 的/ude1 解释/vn 》、《关于/p 进一步/d 加强/v 拖欠/vn 农民工/nnd 工资/n [纠纷/n 案件/n]/nz 审判/vn 工作/vn 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》、《关于/p [充分/ad 发挥/v]/nz [审判/vn 职能/n]/nz 作用/n 进一步/d 公正/a 高效/b 审理/v 拖欠/vn 农民工/nnd 工资/n [纠纷/n 案件/n]/nz 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》等等/udeng 。这些/rz 法规/n 规定/n 指出/v ，做好/v 农民工/nnd 工作/vn 是/vshi [党/n 和/cc 国家/n]/nz “三/m 农/ng ”工作/vn 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，[妥善/ad 解决/v]/nz 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n [纠纷/n 案件/n]/nz ，是/vshi 人民法院/nis 坚持/v [科学/n 发展观/n]/nz 和/cc “[三/m 个/q 至上/vi]/nz ”工作/vn [指导/vn 思想/n]/nz 。
这些/rz 法规/n 规定/n 多次/mq 要求/n ，各级/r 人民法院/nis 要/v 在/p 确保/v 公正/a 的/ude1 前提/n 下/f ，着力/vd 提高/v [司法/n 保护/vn]/nz 的/ude1 效率/n ，务必/d 做到/v 快/a 立/v 、快/a 审/v 、快/a 结/v 。符合/v [先/d 予/vg 执行/v]/nz [法定/b 条件/n]/nz 的/ude1 ，应当/v 及时/ad 裁定/v [先/d 予/vg 执行/v]/nz 。要/v [充分/ad 发挥/v]/nz [简易/a 程序/n]/nz 和/cc 小额/b 速/ag 裁/v 机制/n 及时/ad 、简便/a 、快捷/z 解决/v 纠纷/n 的/ude1 功能/n ，切实/ad 降低/v 诉讼/vn 成本/n 、提高/v [诉讼/vn 效率/n]/nz ，及时/ad 保护/v 农民工/nnd [合法/a 权益/n]/nz 。
这些/rz 法规/n 规定/n 还/d 多次/mq 要求/n ，各级/r 人民法院/nis 要/v 依法/d 全面/ad 落实/v 诉讼/vn 、执行/v 费用/n 的/ude1 缓/a 、减/v 、免/v 等/udeng [救助/vn 措施/n]/nz ，最大限度/nz 满足/v 农民工/nnd 当事人/n 的/ude1 司法/n 服务/v 需求/n 。各级/r 人民法院/nis 要/v 认真/ad 研究工作/v 策略/n ，积极探索/v [灵活/a 多样/a]/nz 的/ude1 方式/n 、方法/n ，集中/v 投入/vn 人力/n 、物力/n ，强化/v [执行/v 措施/n]/nz ，加大/v 执行/vn 力度/n ，提高/v 执行/vn 效率/n ，增强/v 执行/vn 效果/n 。要/v 严格/ad 落实/v 执行/vn 款/q 、物/ng 管理/v [有关/vn 规定/n]/nz ，及时/ad 将/d [执行/v 到位/vi]/nz 的/ude1 款项/n 和/cc 物品/n 交付/v [申请/v 执行/v]/nz 人/n 。
图解/v 讨/v 薪/ng 成本/n ：海口/ns 农民工/nnd 陈建元/nr 2013/m 讨/v 薪/ng 路/n 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
