儋州/ns 首/q 条/q 农村/n 
公交/b 线/n 开/v 至/p 海头镇/ns 
省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 与/cc 儋州市/ns 携手/vd 打造/v “/w [一/d 村/n]/mq 一部/mq 公交车/nz 、/w [一/d 村/n]/mq 一个/mq 候车/vn 点/qt ”/w 农村/n 公交/b 运营/vn 新模式/nz 。/w [今年/t 春节/t]/nz 前/f ，/w 儋州市/ns 首/q 条/q 农村/n 公交/b 线/n 将/d 在/p 海头镇/ns [60/m 个/q]/mq 行政村/n 和/cc 自然村/n 开通/v 。/w 届时/d ，/w 全镇/n [5/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq 将/d 不再/d 行路/v 难/a 。/w 
省/n [交通/n 运输/vn 协会/nis]/nt 对/p 儋州市/ns 农村/n 公交/b 发展/v 问题/n 进行/vn 深入/ad 调研/vn ，/w 形成/v 了/ule [可行性/n 报告/n]/nz 。/w 经/p 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 同意/v ，/w 选定/v 海头镇/ns 为/p 开通/v 农村/n 公交车/nz 试点/vn 。/w 
目前/t ，/w 已/d 选定/v [儋州/ns 运通/nz 公路/n 客运/n 有限公司/nis]/nt 为/p 试点/vn 企业/n ，/w [儋州市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 已/d 批准/v 该/rz 司/ng [自筹/v 资金/n]/nz ，/w 购置/v [18/m 辆/q]/mq 公交/b 车辆/n ，/w 拟/v 在/p 海头镇/ns 境内/s 开通/v [6/m 条/q]/mq 公交车/nz 线路/n ，/w 将/d 投放/v [18/m 辆/q]/mq 农村/n 公交车/nz ，/w 开通/v 镇政府/nis 驻地/n 至/p 德/b 立/v 、/w 岛/n 村/n 、/w 七/m 柏榔/nr 、/w 新/a 坊/ng 井/n 、/w 洋/ag 加/v 东/f 、/w 港口/n 等/udeng [6/m 条/q]/mq 公共/b 班/n 线/n 。/w 公交车/nz 运行/vn 里程/n [78/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 设置/v 候车/vn 站点/n [46/m 个/q]/mq 。/w 预计/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 前/f ，/w 儋州市/ns 首/q 条/q 农村/n 公交/b 线/n 将/d 在/p 海头镇/ns [60/m 个/q]/mq 行政村/n 和/cc 自然村/n 开通/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -/w 12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：/w 让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：/w 海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
