6日/t ，/w [河北省/ns 石家庄/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b [公开/ad 审理/v]/nz 平/v 山/n 投/v 毒案/nz ，/w 此案/r 因/p 幼儿园/nis 抢/v 生源/n 引发/v ，/w 最终/d 导致/v 两/m 女童/n 死亡/vi ，/w 因此/c 备受/v 社会/n 关注/v 。/w 
2013年4月24日/t ，/w 河北省/ns 石家庄市/ns 平山县/ns 两河乡/ns 两河村/ns 一/m 老人/n 在/p 送/v 孙女/n 和/cc 外孙女/n 上学/vi 的/ude1 路上/s ，/w 捡到/v 一瓶/mq 酸奶/nf 和/cc 几个/mq 拼音/n 本/rz ，/w 而/cc 当/p 这/rzv 两名/mq 女童/n 喝/vg 下/f 这/rzv 瓶/n 酸奶/nf 后/f ，/w 突然/ad 全身/n 抽搐/vi 、/w 不省人事/al ，/w 后/f 死亡/vi 。/w 经/p 调查/vn ，/w 平山县/ns 两河乡/ns 两河村/ns 的/ude1 [两/q 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 因/p 生源/n 问题/n 产生/v 矛盾/an ，/w 一家/n 幼儿园/nis 园长/nnt 用/p 注射器/n 将/d 毒鼠强/nz 注射/v 到/v 酸奶/nf 中/f ，/w 派/v 人/n 将/d 其/rz 和/cc 拼音/n 本/rz 等/udeng 物/ng 装/v 在/p 一起/s ，/w 于/p 4月24日/t 早晨/t 放到/v 了/ule 死亡/vi 女童/n 所在/n 幼儿园/nis 的/ude1 [上学/vi 路上/s]/nz ，/w 终/d 致/v 两/m 女童/n 误食/v 死亡/vn 。/w 
6日/t 上午/t 庭审/v 结束/vn 后/f ，/w 被害/vi 女童/n 的/ude1 母亲/n 任/v 利/n 会/v 在/p 谈起/v 死去/v 的/ude1 女儿/n 时/ng 泣不成声/vl ，/w 她/rr 说/v 女儿/n 死/v 的/ude1 很/d 无辜/n ，/w 相信/v 法院/nis 会/v 公正/a 判决/vn ，/w 严惩/v 凶手/n 。/w 
据/p 原告/n [诉讼/vn 代理人/nnt]/nnt 刘磊/nr 介绍/v ，/w 上午/t 的/ude1 庭审/vn 主要/b 是/vshi 对/p 第一/m 被告/n 杨/ng 某/rz 进行/vn [法庭/nis 调查/vn]/nz 。/w 调查/vn 中/f ，/w 杨/ng 某/rz 承认/v 自己/rr 受/v 另一/m 被告/n 史/ng 某/rz 的/ude1 指使/v ，/w 在/p 死亡/vi 女童/n 所在/n 幼儿园/nis 的/ude1 [上学/vi 路上/s]/nz 投/v 毒/n 。/w 当日/t 下午/t ，/w 法庭/nis 对/p 另一/m 被告/n 史/ng 某/rz 进行/vn 了/ule [法庭/nis 调查/vn]/nz 。/w 
[河北/ns 张金龙/nr 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 李强/nr 说/v ，/w 此案/r 是/vshi 由于/p 两家/mq 幼儿园/nis 的/ude1 [恶性/b 竞争/vn]/nz 所/usuo 导致/v 的/ude1 恶性/b 事件/n ，/w 该案/r 被告人/n 针对/p 的/ude1 是/vshi 不/d 特定/b 公众/n ，/w 特别/d 是/vshi 幼儿/n ，/w 性质/n 极其/d 恶劣/a ，/w 后果/n [特别/d 严重/a]/nz 。/w 该/rz 事件/n 更/d 反应/vn 出/vf 了/ule 我国/n 社会/n 的/ude1 一些/mq 深层次/nz [社会/n 问题/n]/nz ，/w 比如/v 人性/n 的/ude1 陌/ag 视/vg 、/w 社会/n 管理/v 缺位/nz 等/udeng ，/w 希望/v 凸显/v 出/vf 的/ude1 这些/rz [社会/n 问题/n]/nz 能/v 得到/v 人们/n 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 重视/vn 和/cc 持续/vd 关注/v 。/w 
一直/d 关注/v 此案/r 的/ude1 河北/ns 君/ng 和/cc 诚/dg [律师/nnt 事务所/nis]/nis 律师/nnt 张占府/nr 说/v ，/w 此案/r 折射/vi 出/vf 了/ule [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 对/p 法律/n 的/ude1 敬畏/vn 之/uzhi 心/n 不够/a ，/w 没有/v 高度/d 重视/v 法律/n 。/w 通过/p 此案/r ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 加强/v 对/p [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 同时/c 加强/v 普法/vn 宣传/vn ，/w 提高/v 人们/n 的/ude1 [法律/n 意识/n]/nz 。/w 
石家庄市/ns 民/ng 金沛华/nr 说/v ，/w 赢得/v 生源/n 的/ude1 方式/n 有/vyou [很多/m 种/q]/mq ，/w 这种/r 损人/nz 不/d 利己/vi 的/ude1 行为/n 实在/d 有/vyou 违/vg 道德/n 和/cc 法律/n 的/ude1 底线/n ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 能/v 加强/vn 监管/vn ，/w 别/d 再/d 让/v 悲剧/n 重演/v 。/w 
[石家庄市/ns 第一/m 幼儿园/nis]/nt 园长/nnt 国晓虹/nr 说/v ，/w 在/p 教育/v 行业/n 出现/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n 令人发指/vl ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 能/v 提高/vn [民办/b 幼儿园/nis]/nz 的/ude1 门槛/n ，/w 加强/v 引导/vn 、/w 教育/vn 、/w 监管/vn 和/cc 帮扶/vn 。/w 
