EmmaWatson/x 
WilliamAdamowicz/x 
英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 报导/v ，/w 亚当/n 莫维兹/nrf 的/ude1 友人/n 在/p “/w 脸/n 书/n ”/w po/x 了/ule 他/rr 疑似/nz 在/p 元旦/t 吸毒/vi 的/ude1 照片/n ，/w 桌上/s 有/vyou 几/m 小袋/nz 很/d 像/v 毒品/n 的/ude1 白粉/n 和/cc 烟卷/n 。/w 照片/n 外流/vi 后/f ，/w 艾玛/nr 的/ude1 发言人/nnt 立马/d 证实/v 她/rr 忙于/v 工作/vn ，/w 去年/t 夏天/ns 和/cc 男友/n 分手/vi ，/w 他/rr 则/d 否认/v 吸毒/vn ，/w 并/cc 坦承/v 两人/mq 已/d 结束/v 恋情/n 。/w 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 艾玛/nr 3年前/t 以/p [交换/v 学生/nnt]/nz 身分/n 到/v [英国/ns 牛津/ns 大学/nis]/ntu 念书/vi ，/w 结识/v 在/p 牛津/ns 实习/vn 的/ude1 同龄/vn [布朗/nrf 大学/nis]/ntu 研究生/nnt 亚当/n 莫维兹/nrf ，/w 两人/mq 火速/d 热恋/v ，/w 去年/t 4月/t 艾玛/nr 还/d 高调/n 带/v 他/rr 出席/v MTV/x 电影/n 奖/n 。/w 
艾玛/nr 13年前/t 演出/vn 《/w 哈利波特/nrf 》/w 系列/n 电影/n 走红/vi ，/w 累积/v [15/m 亿元/q]/mq 台币/n 财产/n ，/w 他/rr 则/d 出生/vi 富裕/a 家庭/n ，/w 父亲/n 曾/d 买下/v [法国/nsf 巴黎/nsf]/ns 高级/a 食品/n “/w Fauchon/x ”/w ，/w 事业/n 遍及/v 多/a 国/n ，/w 并/cc 成立/vi “/w BonApp/x ”/w 公司/nis ，/w 开发/vn 健康/a 、/w 饮食/n 相关/vn 手机/n 应用/v 软体/n 。/w 
被/pbei 目击/v 看/v 演唱会/n 
两人/mq 身家/n 、/w 教育/v 程度/n 相近/a ，/w 外型/n 登/v 对/p 。/w 去年/t 7月/t 传/v 她/rr 拉/v 他/rr 到/v 珠宝店/n 和/cc 上网/v 挑/v 戒指/n ，/w 打算/v 订婚/vn ；/w 2个月/t 前/f 他们/rr 还/d 被/pbei 目击/v 一起/s 在/p 伦敦/nsf 看/v 演唱会/n ，/w 与/cc 发言人/nnt 所/usuo 说/v 两人/mq 去年/t 夏天/ns 分手/vi 的/ude1 时间/n 点/qt 明显/a 不合/v ，/w 被/pbei 质疑/vn 是/vshi 她/rr 不想/v 和/cc 他/rr 吸毒/vi 沾上/v 关系/n 。/w 
艾玛/nr 2007年/t 情窦初开/nz ，/w 7年/t 来/vf 谈/v 了/ule [7/m 段/q]/mq 感情/n ，/w 对象/n 包括/v 球员/nnt 、/w 金融家/nnd 、/w 乐手/nnt 与/cc 演员/nnt ，/w 其中/rz [5/m 段/q]/mq 撑/v 不过/c 3个月/t ，/w [感情/n 生活/vn]/nz 十分/d 精采/a 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

