■/w [云南/ns 丽江/ns]/ns “/w 黑/a 导游/nnt ”/w 辱骂/v 游客/n 事件/n 追踪/v 
“/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干嘛/nz ，/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn …/w …/w ”/w 近日/t ，/w 一个/mq “/w 丽江/ns 导游/nnt 骂/v 游客/n 不/d 买/v 东西/n 可耻/a ”/w 的/ude1 视频/n 在/p 网络/n 上/f 被/pbei 大量/m 转载/v 。/w 5日/t ，/w 记者/nnt 从/p [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 了解到/v ，/w 当地/s 及时/ad 针对/p 此/rzs 视频/n 内容/n 开展/v 调查/vn ，/w 在/p 查清/v 事实/n 、/w [证据/n 确凿/a]/nz 后/f ，/w 对/p 涉事/nz 的/ude1 森/ag 龙/n 旅行社/nis 及其/cc 负责人/nnt 、/w 导游/nnt 和/cc 相关/vn 人员/n 作出/v 了/ule 严肃/a 处罚/vn 决定/v 。/w 
“/w 爆/v 粗/a 导游/nnt ”/w 系/v 助手/nnt 无/v 导游证/nz 
1月3日/t ，/w 网上/s 爆出/v 一段/mq 2分/t 多/a 钟/n 的/ude1 视频/n 。/w 视频/n 中/f ，/w 有/vyou 一/m 男子/n 在/p 旅游/vn 大巴/n 内/f 先是/d 表达/v 了/ule 对/p 游客/n 不/d 消费/vn 的/ude1 不满/an ，/w 后/f 又/d 口/n 出/vf 脏话/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 如果/c 打算/v 一分钱/mq 不用/d 花/n ，/w 就/d 不要/d 出门/vi 了/ule ，/w 睡/v 在/p 家里/s 最好/d 了/ule 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干嘛/nz ，/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn 。/w ”/w 随后/d ，/w 有人/r 上车/v 推销/vn 螺旋藻/n ，/w 要/v 游客/n 购买/v 。/w 
这/rzv 起/vf “/w 丽江/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 、/w [强迫/v 购物/vn]/nz ”/w 事件/n 的/ude1 视频/n ，/w 在/p 网络/n 上/f 被/pbei 大量/m 转载/v 。/w [广东/ns 深圳/ns]/ns 网友/n “/w ddff20100/x ”/w 评论/n 说/v ，/w 现在/t 很多/m 导游/nnt 旅客/n 不/d 买/v 东西/n 就/d 不/d 给/p 好/a 脸色/n 看/v ，/w “/w 都/d 是/vshi 当地/s 的/ude1 ，/w 说话/vi 可/v 粗鲁/a 了/ule …/w …/w 下车/vi 前/f ，/w 导游/nnt 直接/ad 说/v ：/w ‘/w 不管/c 怎么样/ryv ，/w 多少/ry 你们/rr 都/d 得/ude3 买/v 点/qt ，/w 我/rr 在/p 收银台/nz 那/rzv 收/v 你们/rr 的/ude1 收银/vn 单/b 。/w ’/w ”/w 
当地/s ：/w 对/p 损害/v 丽江/ns 行为/n 零容忍/nz 
据/p [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 该局/r 在/p 查清/v 事实/n 后/f ，/w 5日/t 对/p 涉事/nz 的/ude1 森/ag 龙/n 旅行社/nis 及其/cc 负责人/nnt 、/w 导游/nnt 和/cc 相关/vn 人员/n 及时/ad 作出/v 了/ule 严厉/a 的/ude1 处罚/vn 决定/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 处罚/vn 决定/v 包括/v ：/w 对/p [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 依法/d 作出/v 罚款/vn [30/m 万元/q]/mq 、/w 对/p 负责人/nnt 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ；/w 对/p 导游/nnt 王光志/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 吊销/v 导游证/nz 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ；/w 对/p 无证/nz 人员/n 刘俊杰/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 予以/vx 公告/n ，/w 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ；/w 以上/f 罚款/vi 自/p 做出/v 处理/vn 决定/v 后/f 15日/t 内/f 上缴/v 国库/n 。/w 
1月5日/t ，/w 丽江市/ns 市长/nnt 和良辉/nr 召集/v 会议/n [专题/n 研究/vn]/nz 相关/vn 工作/vn 。/w 和良辉/nr 表示/v ，/w 希望/v 并/cc 欢迎/v 广大/b 游客/n 对/p [丽江/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 进行/vn 继续/v 监督/vn 和/cc 批评/vn ，/w 促进/v 丽江/ns 旅游业/n 健康/a 快速/d 发展/vn 。/w “/w 对/p 一切/rz 损害/v [丽江/ns 旅游/vn]/nz 形象/n 的/ude1 事件/n 和/cc 行为/n 必须/d 采取/v ‘/w 零/m ’/w 容忍/v 的/ude1 态度/n ，/w 坚决/ad 予以/vx 严肃查处/v 和/cc 严厉打击/v ，/w 绝不/d 姑息迁就/vl ，/w 给/p 来/vf 丽江/ns 游客/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 交代/vn 和/cc 承诺/vn 。/w ”/w 

