吴建豪/nr 与/cc 太太/n 石贞善/nr （/w 后排/n 中/f ）/w 在/p 新加坡/nsf 摆/v 婚宴/n ，/w 谢玲玲/nr （/w 前排/s 左/f ）/w 替/p 一对/mq 新人/n 高兴/a 。/w 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 吴建豪/nr 去年/t 底/f 与/cc 富家女/nz 石贞善/nr (/w Arissa/x )/w 结婚/vi ，/w 并/cc 于/p 洛杉矶/nsf 摆酒/nz ，/w 前晚/nz (/w 1月4日/t )/w 则/d 在/p 新加坡/nsf 设/v 婚宴/n 。/w 石贞善/nr 的/ude1 父亲/n 为/p [新加坡/nsf 新传媒/nz 集团/nis]/ntc 高层/n ，/w 家族/n 从事/vi [石油/n 开采/vn]/nz 生意/n ，/w 估计/v 身家/n 超过/v [20/m 亿元/q]/mq ，/w 因此/c 前晚/nz (/w 1月4日/t )/w 摆酒/nz 被/pbei 视为/v 当地/s 的/ude1 盛事/n ，/w 林建岳/nr 的/ude1 前妻/n 谢玲玲/nr 与/cc 女儿/n 林/ng 心儿/nz 赴/v 饮宴/nz ，/w 谢玲玲/nr 与/cc 石/ng 父/ng 是/vshi 好友/n ，/w 林心儿/nr 与/cc 石贞善/nr 也/d 结成/v 朋友/n ，/w 因此/c 特意/d 前往/v 见证/n 婚事/n 。/w 
吴建豪/nr 邀请/v 一班/mq 好友/n 出席/v ，/w 包括/v 安志杰/nr 与/cc 伍允龙/nr ，/w 不过/c 不见/v 钟嘉欣/nr 陪伴/v 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 

 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 


