
“2013年/t 中国/ns 旅游/vn 风云榜/nz ”发布/v 
海南/ns 四/m [旅游/vn 项目/n]/nz 上/f 榜/n 
[中国/ns 旅游/vn 产业/n]/nz 一年一度/bl 的/ude1 发展/vn 盛会/n ——[第三/m 届/q]/mq [中国/ns 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/v 年会/n 昨天/t 在/p 北京/ns 举行/v 。全国/n 旅游/vn 行业/n 官/n 、产/v 、学/v 、研/v 的/ude1 顶级/b 人士/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，盘点/vn 2013/m 年度/n 行业/n 收获/n ，展望/v 2014/m 年度/n 产业/n 走势/n ，并/cc 发布/v 全国性/n 旅游/vn 推选/v 项目/n ——“2013年/t 中国/ns 旅游/vn 风云榜/nz ”。
在/p “2013年/t 中国/ns 旅游/vn 风云榜/nz ”中/f ，海南/ns [四/m 个/q]/mq [旅游/vn 项目/n]/nz 入/v 榜/n ：省/n 科技厅/nis [专项/b 资金/n]/nz 扶持/v [重点/n 项目/n]/nz —“海南/ns 智慧/n 旅游/vn “三/m 心/n ”工程/n ”，入/v 榜/n “2013/m 中国/ns 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz 十大/mq 创新/vi 项目/n ”;“[海南岛/ns 十全十美/vl 婚庆/n 产业/n 联盟/nis]/nt ”入/v 榜/n “2013/m 中国/ns [旅游/vn 营销/vn]/nz 十大/mq 创新/vi 项目/n ”;[海南/ns 蜜月岛/nz 婚庆/n 公司/nis]/nt 推出/v 的/ude1 “美丽/a 中国/ns 幸福/a 海南/ns 爱/v 你/rr 一生一世/n ——海南岛/ns 蜜月/n 婚庆/n 之旅/nz ”入/v 榜/n “2013/m ‘美丽/a 中国/ns ’十佳/n 主题/n [旅游/vn 线路/n]/nz ”;“海南/ns [保亭县/ns 七仙岭/nz 君/ng 澜/ng 度假/vn 酒店/nis]/nt ”入/v 榜/n “2013/m 中国/ns 十大/mq 特色/n [主题/n 酒店/nis]/nz ”。
海南/ns 智慧/n 旅游/vn “三/m 心/n ”工程/n 是/vshi 借助/v 科技/n 手段/n ，整合/vn 多/a 媒介/n 资源/n ，吸引/v 游客/n 放心/v 而/cc 来/vf 、顺心/a 而/cc 游/v 、称心/a 而/cc 归/v 的/ude1 全程/n [公共/b 服务/vn]/nz 工程/n 。2013年1月1日/t ，海南/ns [全面/ad 启动/v]/nz 为期/vi 两年/mq 的/ude1 “美丽/a 中国/ns 幸福/a 海南/ns —爱/v 你/rr 一生一世/n ”婚庆/n 旅游/vn 主题/n 营销/vn 活动/vn ，并/cc 同时/c 成立/vi “[海南岛/ns 十全十美/vl 婚庆/n 产业/n 联盟/nis]/nt ”，逐步/d 把/pba 海南岛/ns 打造/v 成为/v 受到/v 国内外/s 游客/n 喜爱/v 的/ude1 婚庆/n 旅游/vn 目的地/n 。随着/p “[海南岛/ns 十全十美/vl 婚庆/n 产业/n 联盟/nis]/nt 2013/m 年度/n [八/m 项/q]/mq 行动/vn ”、“2013/m 年度/n 海南岛/ns 主题/n 婚庆/n 月/n 活动/vn ”的/ude1 扎实/a 推进/vi 和/cc 实施/v ，创新/vi 发展/v 海南/ns 特色/n 婚庆/n 经济/n 在/p 海南/ns 各地/rzs 蔚然成风/vl ，已经/d 催生/vi 出/vf [20/m 多条/mq]/mq 蜜月/n 婚庆/n [旅游/vn 线路/n]/nz 以及/cc 三亚/ns 、琼海/ns 、琼中/ns 、博鳌/nz 、潭/n 门/n 等/udeng 海南岛/ns 蜜月/n 婚庆/n [度假/vn 旅游/vn]/nz 目的地/n 。
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
