
备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 海口/ns [东寨港/nz 红树林/n 自然保护区/n]/nz 环境/n 整治/vn 取得/v 成效/n 。去年/t 12月16日/t ，全面/ad 关停/v 演/v 丰东河/nr 流域/n [6/m 家/q]/mq 养猪场/nis ，演/v 丰东河/nr 水质/n 由/p 整治/vn 前/f 的/ude1 劣/ag V类/q 变为/v [Ⅳ/m 类/q]/mq ，达到/v 相应/vn [环境/n 功能区/nz]/nz [水质/n 标准/n]/nz 。
[东寨港/nz 红树林/n 自然保护区/n]/nz 环境/n 综合/vn 整治/vn 是/vshi 一项/mq 系统工程/n ，包括/v 治理/vn 畜禽/n 污染/vn 、实施/v 退/vn 塘/ng 还/d 林/ng 、整治/v [违法/vn 建筑/n]/nz 、修复/v [生态/n 环境/n]/nz 等/udeng 多个/mq 方面/n 。
治理/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 污染/vn 是/vshi [东寨港/nz 红树林/n 保护区/n]/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn 的/ude1 重头戏/n 。演/v 丰东河/nr 流域/n 自/p 上世纪/nz 90年代/t 以来/f 成为/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 场/qv 集中/v 区域/n ，有/vyou [9/m 家/q]/mq 大型/b 养猪场/nis ，是/vshi 重要/a 菜篮子/n 基地/nis 。由于/p 历史/n 遗留/v 原因/n ，该/rz 区域/n 已/d 陷入/v 没有/v 环境容量/gg 的/ude1 困境/n 。海口市/ns 决定/v 在/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 前/f 关停/v [6/m 家/q]/mq 养猪场/nis ，2014年3/t 月底/t 前/f 转型/vn 升级/vi 搬迁/v 余下/vn [3/m 家/q]/mq 养猪场/nis 。并/cc 启动/v [十/m 万头/q]/mq 现代化/vn 生猪/n [养殖/vn 基地/nis]/nz 异地/n 技改/vn 项目/n 。
据/p 了解/v ，东寨港/nz 整治/vn 其它/rz [各项/r 工作/vn]/nz 也/d 取得/v 积极/ad 进展/vn 。[市/n 环保局/nis]/nt 组织/n 开展/v 了/ule 整治/v 区域内/nz 的/ude1 [污染源/n 调查/vn]/nz ，共/d 调查/vn 各类/r 污染源/n [2812/m 家/q]/mq ，并/cc 对/p 整治/v 范围内/nz 的/ude1 养殖/vn 企业/n 污水/n 排放/v 情况/n 和/cc 区域/n 环境容量/gg 进行/vn 论证/vn ，通过/p 摸清/v 区域环境/gg 家底/n ，为/p 整治/vn 工作/vn 提供/v 了/ule 基础/n 依据/n 。[美兰区/ns 政府/nis]/nt 拆除/v 了/ule 整治/v 区域内/nz 的/ude1 [违法/vn 建筑/n]/nz [2877/m 平方米/q]/mq ，启动/v 演丰镇/ns 和/cc 三江镇/ns 污水处理/v [前期/f 工作/vn]/nz ；[市/n 林业局/nis]/nt 、市/n [海洋/n 渔业局/nis]/nt 开展/v 退/vn 塘/ng 还/d 林/ng 工作/vn ，计划/n 今年/t [3/m 月底/t]/mq 完成/v 退/vn 塘/ng 还/d 林/ng [2439/m 亩/q]/mq ；[市/n 环保局/nis]/nt 、[美兰区/ns 政府/nis]/nt 整治/vn 了/ule [20/m 家/q]/mq [餐饮/n 企业/n]/nz ，市/n 国土局/nis 清理/v 了/ule [5/m 处/n]/mq 非法/b 采石场/n 。[市/n 林业局/nis]/nt 实施/v 了/ule [东寨港/nz 红树林/n 自然保护区/n]/nz [生态/n 修复/v]/nz 工作/vn ，人工/b 恢复/v 种植/vn 红树林/n [66/m .7/m 亩/q]/mq 。市/n 水务局/nis 开展/v 河道/n 生态/n 补/v 水/n 可行性研究/gi ，建立/v [长效/b 管理/vn 机制/n]/nz 。
而今/t ，[东寨港/nz 红树林/n 自然保护区/n]/nz 环境/n 综合/vn 整治/vn 取得/v 成效/n ，据/p 2013年12月/t 、2014年1月/t 监测/v 结果/n 表明/v ，演/v 丰东河/nr 水质/n 已/d 达标/vi ，达到/v [Ⅳ/m 类/q]/mq 功能/n 区划/n 标准/n ，区域/n [生态/n 环境/n]/nz 得到/v 有效/a 恢复/v 。
[东寨港/nz 红树林/n]/nz 资源/n 是/vshi 享誉/v 全国/n 乃至/c 世界/n 的/ude1 珍贵/a [生态/n 资源/n]/nz ，也/d 是/vshi 演丰镇/ns 打造/v [旅游/vn 品牌/n]/nz 的/ude1 特色/n 优势/n 资源/n 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
