南渡江/nz 流域/n [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a 工程/n ，/w 是/vshi 涉及/v 海口市/ns “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 的/ude1 “/w 一号/mq 工程/n ”/w ，/w 目前/t 工程/n 进展/vn 顺利/ad 。/w 
但/c 在/p 整治/v 区/n 还有/v 很多/m 边际/n 耕作层/nz 土层/n 浅薄/a ，/w 下/f 有/vyou 岩石/n ，/w 耕作/vn 困难/an 。/w 客土/n 覆盖/v 回填/v 是/vshi 一个/mq 办法/n ，/w 但/c 远距离/nz 拉/v 来/vf 成本/n 太高/d 。/w 市/n [土地/n 整治/vn]/nz 办/v 和/cc 市/n 国土局/nis 大胆/ad 、/w 超前/a 提出/v “/w 人造/b 沃土/n ”/w 的/ude1 想法/n ：/w 将/d 疏浚/v 河塘/n 底泥/n ，/w 经过/p 生态/n 改良/vn 后/f ，/w 用于/v 耕作层/nz 土壤/n 利用/v 。/w 
海口/ns 最终/d 遴选/v [轻工业/n 环境保护/gg 研究所/nis]/nt //w [北京/ns 北/f 科/n 土地/n 修复/v 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt ，/w 作为/p 该/rz 蓝图/n [技术/n 支撑/v]/nz 单位/n 。/w 研究中心/nis 副主任/nnt 、/w [硕士生/nnt 导师/nnt]/nnt 刘永兵/nr 吃住/v 在/p 南渡江/nz 整治/v 区/n 农村/n ，/w 雇/v 了/ule [一/d 艘/q]/mq 小船/n 进行/vn [底泥/n 采样/vn]/nz ，/w 并/cc 将/d 采样/vn 约/d [500/m 公斤/q]/mq 典型/n 底泥/n 样品/n 土/n 运回/vf 北京/ns ，/w 获取/v 试验/vn 数据/n 上/f 万条/q 。/w 在/p 进行/vn 底泥/n 应用/v 时/ng ，/w 加入/v 生态/n 改良/v 材料/n ，/w 所/usuo 种植/vn 的/ude1 蔬菜/n 达到/v 食品/n 无公害/b 标准/n ，/w 同时/c 兼有/v 改良/vn 土壤/n 理化/n 性质/n 功能/n ，/w 使得/vi 作物/n 增产/v [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w 目前/t 该/rz 项目/n 申请/v [发明/v 专利/n]/nz [5/m 件/q]/mq 、/w 授权/v 软件/n [3/m 套/q]/mq 、/w [发表/v 论文/n]/nz [6/m 篇/q]/mq 。/w 
底泥/n 使/v 石质/n 地/ude2 变/v 良田/n ，/w “/w 人造/b 沃土/n ”/w 正在/d 海口/ns 变成/v 现实/n 。/w 
两个/mq 大/a 问号/n 土/n 从/p 哪里/rys 来/vf ？/w 底泥/n 去/vf 哪里/rys ？/w 
海口/ns 是/vshi 全国/n 冬季/t 菜篮子/n 重要/a 基地/nis 之一/rz ，/w 但/c 作为/p 当地/s 农业/n 发展/v 主战场/n 的/ude1 南渡江/nz 下游/f 地区/n ，/w 却/d 由于/p 长期/d 对/p [农业/n 投入/v]/nz 不足/an ，/w 造成/v [生产/vn 水平/n]/nz 低下/a ，/w 基础设施/gi 薄弱/a ，/w 无法/v 形成/vn 上/f 规模/n 的/ude1 [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 。/w 
2011年11月15日/t ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 和/cc 财政部/nt 下文/n 批准/v 同意/vn 实施/v 海口市/ns 南渡江/nz 流域/n [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a 工程/n 。/w 该/rz 工程/n 整治/v 规模/n [32/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 估算/v 总投资/nz 为/p [27/m ./w 95/m 亿元/q]/mq ，/w [建设/vn 工期/n]/nz 4年/t ，/w 堪称/v 海口/ns 农业/n 发展/v 历程/n 中/f 的/ude1 “/w 大手笔/n ”/w 。/w 项目/n 实施/v 两年/mq 多/a 来/vf ，/w 这里/rzs 的/ude1 马坡/nr 洋/ag 蔬菜/n 产业园/nz 面积/n 达到/v [一/d 万/d 亩/q]/mq ，/w 成为/v 海口/ns 最大/gm 的/ude1 集中/vn 连片/v 的/ude1 [基本/a 农田/n]/nz 。/w 
但/c 在/p 整治/v 区/n 的/ude1 遵谭镇/ns 、/w 龙泉镇/ns 、/w 旧州镇/ns 等/udeng 区域/n ，/w 局部/n 耕地/n 耕作层/nz 浅薄/a ，/w 存在/v 岩石/n 障碍/n 层/qv ，/w 土地利用/gg 难度/n 很大/d 。/w 
据分析/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 土/n 少/a 石/ng 多/a ，/w 大部分/n [火山/n 灰土/n]/nz 是/vshi [第三/m 期/qv]/mq 玄武岩/ns 喷发/v 形成/vn 的/ude1 ，/w [土壤/n 发育/vi]/nz 不/d 完整/a ，/w 母质/gb 特征/n 明显/a 。/w 土体/n 中/f 火山/n 砾石/n 、/w 火山弹/gg 很多/m ，/w 风化/vi 程度/n 低/a 。/w [土壤/n 孔隙/n]/nz 较大/d ，/w 质地/n 多/a 为重/vi 石质/n 沙土/n 至/p 重/a 石质/n 壤土/n ，/w 农业/n 耕作/vn 受到/v 较大/d 限制/vn 。/w 
但/c 从/p 另一方面/c 来看/u ，/w [火山/n 灰土/n]/nz 则/d 较为/d 肥沃/a ，/w 除/p 全/a 钾/n 外/f ，/w 有机质/n 较高/ad ，/w 尤其/d 是/vshi [富/vg 硒/n 土壤/n]/nz 分布/vi 较广/d ，/w 是/vshi 发展/v 热带/n 瓜果/n 菜/n 的/ude1 重要/a 基地/nis 。/w 
要/v 向/p 石质/n 土地/n 要/v 收获/n ，/w 就/d 必须/d 对/p 这些/rz 劣质/b 地/ude2 、/w 低/a 产地/n 进行/vn 土壤/n 改造/vn 。/w 于是/cc 第一个/mq 问题/n 出现/v 了/ule ：/w 土壤/n 改造/vn 的/ude1 “/w 土/n ”/w 从/p 哪里/rys 来/vf ？/w 
此外/c ，/w 南渡江/nz 左岸/s 防洪/vn 排涝/vn 工程/n 为了/p 保持/v 河塘/n 蓄水/vi 、/w 河道/n 排水/vn 通畅/an ，/w 进行/vn 河道/n 底泥/n [疏浚/v 工程/n]/nz ，/w [4/m 处/n]/mq 泵站/n 建设/vn 产生/v 大量/m 河道/n 疏浚/v 底泥/n 。/w 这/rzv [4/m 条/q]/mq 河沟/n （/w 塘/ng ）/w 分别/d 是/vshi 塘/ng 柳塘/nr 、/w 苍原/nz 沟/n 、/w 马坡/nr 沟/n 、/w 溪头/ns 沟/n 。/w 
这些/rz 河道/n 至少/d 有/vyou 30年/t 没有/v 进行/vn 底泥/n 的/ude1 疏浚/vn ，/w 造成/v 河塘/n 蓄水量/n 减小/v ，/w 行/ng 洪不畅/nr ，/w 底泥/n 中/f 还/d 会/v 出现/vn 一定/b 浓度/n 金属/n ，/w 直接影响/v 周边/n 的/ude1 [农业/n 生产/vn]/nz 和/cc 河塘/n 渔业/n 的/ude1 养殖/vn 等/udeng 。/w 疏浚/v 底泥/n 的/ude1 外运/vn 处置/vn 的/ude1 [经济/n 成本/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 大/a 的/ude1 一笔/mq 费用/n 。/w 这/rzv 就/d 产生/v 了/ule 另一个/mq 问题/n ：/w 底泥/n 去/vf 哪里/rys ？/w 
土/n 从/p 哪里/rys 来/vf ？/w 底泥/n 去/vf 哪里/rys ？/w —/w —/w —/w 这/rzv 是/vshi 一直/d 困扰/v 着/uzhe 市/n [土地/n 整治/vn]/nz 办/v 及/cc 市/n 国土局/nis 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 两个/mq 大/a 问题/n 。/w 2006年/t 市/n 国土局/nis 耕/v 保/v 科/n 曾/d 组织/n 对/p 被/pbei 占用/v 的/ude1 耕地/n 耕作层/nz 剥离/vi 后/f ，/w 部分/n 土壤/n 运/v 到/v 贫瘠/a 的/ude1 耕地/n 上/f 用以/d 改良/v 耕地/n ，/w 还/d 曾/d 尝试/v 对/p 被/pbei 占用/v 的/ude1 鱼塘/n 底土/n 进行/vn 保护/vn 利用/v ，/w 具有/v [土地/n 整治/vn]/nz 多年/mq [工作/vn 经历/n]/nz 。/w 省/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 厅/n 当年/t 还/d 发出通知/v ，/w 要求/n 各/rz 市县/n 国土/n 部门/n 学习/v 借鉴/vn 海口/ns 做法/n 。/w 
将/d 两个/mq 问题/n 作为/p 一个/mq 整体/n [有机/b 结合/v]/nz 来/vf 考虑/v ，/w 一个/mq 大胆/ad 而/cc 又/d 超前/a 的/ude1 想法/n 在/p 市/n [土地/n 整治/vn]/nz 办/v [工作/vn 人员/n]/nnt 心中/s 形成/v 了/ule ：/w 将/d 底泥/n 作为/p 一种/mq 特殊/a 的/ude1 土壤资源/gg ，/w 是/vshi 实现/v 底泥/n 处置/vn 与/cc 耕作层/nz 土壤/n 哪里/rys 去/vf 、/w 哪里/rys 来/vf 这/rzv 两个/mq 问题/n 的/ude1 最佳/z 途径/n 。/w 
经过/p 国土/n 部/q 相关/vn 专家/nnt 推荐/v 、/w [土地/n 整治/vn]/nz 办/v 全体/n [实地/d 考察/v]/nz 、/w 专题/n 技术/n 对接/vi 等/udeng 程序/n 后/f ，/w 海口/ns 最终/d 遴选/v [轻工业/n 环境保护/gg 研究所/nis]/nt //w [北京/ns 北/f 科/n 土地/n 修复/v 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt ，/w 作为/p 该/rz 蓝图/n [技术/n 支撑/v]/nz 单位/n ，/w 刘永兵/nr 副研究员/nnt 成/v 了/ule 这/rzv 一/m 具有/v 挑战性/n 课题/n 的/ude1 负责人/nnt 。/w 
一位/mq 新/a 农民/nnt 博士后/nnt 被/pbei 村民/n 称/v “/w 土地/n 郎中/nnt ”/w 
2013年12月25日/t ，/w 当/p [很多/m 人/n]/mq 在/p 忙于/v 过/uguo 西方/ns 圣诞节/t 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 一位/mq 来自/v 北京/ns 的/ude1 博士后/nnt ，/w 却/d 忙碌/a 在/p 海口/ns 新坡镇/ns 下市村/ns 底泥/n 利用/v 实验/vn 菜地/n 里/f ，/w 采集/v 土壤/n 中/f 底泥/n 样本/n ，/w 和/cc 菜农/nnd 拉家常/vi 。/w 
记者/nnt 眼前/s 的/ude1 刘永兵/nr ，/w 戴着/v 草帽/n ，/w 身上/s 沾/v 了/ule 泥/n ，/w 皮肤/n 被/pbei 晒黑/nz ，/w 蹲/v 在/p 地/ude2 里/f ，/w 和/cc 当地/s 的/ude1 村民/n [并/cc 无/v 二/m 致/v]/nz 。/w 
“/w 我/rr 来/vf 这里/rzs 就是/v 来/vf 干活/vi 的/ude1 ，/w 底泥/n 改良/v 土壤/n 后/f ，/w 要/v 交给/v 农民/nnt 种菜/v 的/ude1 。/w ”/w 刘永兵/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 自己/rr 假如/c 都/d 种/q 不好/a ，/w 怎么/ryv 敢/v 交给/v 村民/n 种/q ？/w 怎么/ryv 敢/v 在/p 整治/v 区/n 和/cc 更大/d 范围内/nz 推广/vn ？/w ”/w 
这/rzv 片/q 菜地/n 以前/f 是/vshi [新坡镇/ns 光荣/a 村委会/nis]/nt 下市村/ns 村头/s 的/ude1 裸/ag 沙地/n 。/w 土地/n 表层/n 上/f ，/w 多/a 是/vshi 沙石/n ，/w 很难/d 种菜/v 。/w 
2012年11月份/t ，/w 刘永兵/nr 选择/v 了/ule 这块/r 面积/n [8/m 亩/q]/mq 的/ude1 沙石/n 地/ude2 作为/p 底泥/n 应用/vn 示范/vn 基地/nis ，/w 并/cc 邀请/v 了/ule 当地/s 村民/n 李柏文/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq ，/w 帮助/v 其/rz 一起/s 种菜/v 做/v 试验/vn 。/w 
对照/v 附近/f 大田/n 里/f 菜农/nnd 种植/vn 的/ude1 空心菜/n 等/udeng 蔬菜/n ，/w 刘永兵/nr 和/cc 李柏文/nr 等/udeng 已经/d 种植/vn 了/ule [几/d 茬/qv]/mq 蔬菜/n 。/w “/w 长势/n 都/d 很好/ad ，/w 产量/n 还/d 高/a 些/q 。/w ”/w 李柏文/nr 说/v ，/w 除了/p 部分/n 作为/p 样品/n 抽检/vn 外/f ，/w 大部分/n 还/d 没/d 卖/v 就/d 被/pbei 来/vf 调查/vn 的/ude1 专家/nnt 们/k 自己/rr 吃完/v 了/ule 。/w 他们/rr 说/v ，/w 自己/rr 种/q 的/ude1 更/d 放心/v 。/w 
刘永兵/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 种/q 的/ude1 [四/m 种/q]/mq 蔬菜/n （/w 长/a 豆角/n 、/w 苦瓜/nf 、/w 圆/v 椒/ng 、/w 空心菜/n ）/w ，/w 从/p 连续/a 试验/vn 监测/v 数据/n 来看/u ，/w 底泥/n 制/v 耕作层/nz 土壤/n 对/p 蔬菜/n 的/ude1 增产/vn 、/w 丰产/vn [效果/n 显著/ad]/nz 。/w 
以/p 空心菜/n 为/p 例/n ，/w 底泥/n 制/v 耕作层/nz 土壤/n 可/v 增产/vn 约/d 15%-20%/m ，/w 具有/v 叶/ng 宽/a 、/w 长/a 及/cc 颜色/n 深绿/b 等/udeng 特点/n ；/w 改良/vn 后/f 底泥/n 蔬菜/n 金属/n 含量/n ，/w 可以/v 达到/v [无公害/b 蔬菜/n]/nz 安全/an 要求/n ；/w 底泥/n 制/v 耕作层/nz 土壤/n 的/ude1 肥力/n 水平/n 有/vyou 较大/d 的/ude1 提升/vn ，/w 有机质/n 含量/n 在/p [1/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
一块/s 曾经/d 的/ude1 沙石/n 地/ude2 变成/v 了/ule 一块/s 良田/n ，/w “/w 土地/n 郎中/nnt ”/w 刘永兵/nr 施用/v 了/ule 什么/ry “/w 妙手/n ”/w ？/w 用/p 他/rr 的话/udh 来说/uls ，/w 主要/b 是/vshi 经历/n 了/ule “/w 断面/n 对/p 块/q 、/w 测/v 泥/n 配方/n 、/w 可/v 组/n 可/v 拆/v 、/w 大田/n 原位/n ”/w 四部曲/nz 。/w 
断面/n 对/p 块/q 。/w 2011年11月份/t 开始/v ，/w 他们/rr 对/p 南渡江/nz 流域/n 左岸/s [4/m 条/q]/mq 重要/a 疏浚/v 河道/n 底泥/n ，/w 就/d 底泥/n 土地利用/gg 的/ude1 资源/n 品质/n 及/cc 环境质量/gg ，/w 进行/vn 系统/n 的/ude1 取样/vn 调查/vn 与/cc 评价/vn 分析/vn ，/w 摸清/v 底泥/n 的/ude1 “/w 家底/n ”/w 。/w 推出/v 软件系统/gi ，/w 绘制/v 了/ule 南渡江/nz 底泥/n [土地/n 利用/v 评价/vn]/nz “/w 一张/mq 图/n ”/w ，/w 摸清/v 南渡江/nz 底泥/n 的/ude1 家底/n 。/w 
测/v 泥/n 配方/n 。/w 课题组/nis 将/d 约/d [半/m 吨/q]/mq 底泥/n 样品/n 托运/vn 回/v 北京/ns ，/w 开展/v 大量/m 室内/s 模拟/vn 种植/vn 试验/vn 。/w 开发/vn 了/ule [3/m 个/q]/mq 具有/v [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 兼具/v 底泥/n 金属/n 稳定/an 化/v 与/cc 肥力/n 提升/v 的/ude1 生态/n 改良/v 材料/n 及/cc 配方/n ，/w 做到/v 精细/a 化/v 治理/vn ，/w 实现/v “/w 环保/n [土地/n 整治/vn]/nz ”/w 。/w 
可/v 组/n 可/v 拆/v 。/w 经过/p 大量/m 的/ude1 试验/vn 验证/v ，/w 课题组/nis 提出/v 了/ule 底泥/n 和/cc 河沙/nrf 用量/n 最佳/z 配置/v 模式/n 。/w 结合/v 整治/vn 土地/n 的/ude1 不同/a 类型/n ，/w 课题组/nis 还/d 开发/vn 出/vf 了/ule 不同/a [边际/n 土地/n]/nz 类型/n （/w 沙质/nz 地/ude2 和/cc 石质/n 地/ude2 ）/w 的/ude1 土壤/n 改造/v 技术/n 。/w 
[五/m 项/q]/mq “/w 新/a 专利/n ”/w “/w 人造/b 沃土/n ”/w 海口/ns 创新/vi 土/n 整/v 模式/n 
2013年/t 北京市/ns 职工/nnt 优秀/a [技术/n 创新/vi]/nz 成果/n 征集/v [评选/vn 活动/vn]/nz 结果/n 日前/t 揭晓/vi ，/w 刘永兵/nr 主持/v 的/ude1 “/w 土地/n [整治/vn 工程/n]/nz 中/f 河塘/n 底泥/n 资源化/vn 应用/v [关键/n 技术/n]/nz 与/cc 工程/n 示范/vn ”/w 获得/v 三等奖/n 。/w 同时/c ，/w [北京/ns 北/f 科/n 土地/n 中心/nis]/nt 和/cc [海口市/ns 土地/n 整治/vn 办/v]/nt 联合/vd 申报/vn 的/ude1 “/w 底泥/n 土地利用/gg 修复/v 技术/n 与/cc 应用/vn ”/w 荣获/v 2013/m 年度/n [北京市/ns 科学技术/n 研究院/nis]/nt “/w 十大/mq 优秀/a [科技/n 成果奖/n]/nz ”/w 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 课题组/nis 还/d 发表/v [学术/n 论文/n]/nz [6/m 篇/q]/mq （/w 其中/rz EI1/x 篇/q ）/w 、/w 申请/v [发明/v 专利/n]/nz [5/m 件/q]/mq 、/w 授权/v 软件/n [3/m 套/q]/mq ，/w 对于/p 南渡江/nz [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 发挥/v 了/ule 重要/a 的/ude1 科技/n 支撑/v 作用/n 。/w 
专家/nnt 认为/v ，/w 河塘/n 底泥/n [应用/vn 技术/n]/nz 的/ude1 适应性/n 条件/n 广泛/a 。/w 首先/d 应用/vn 在/p [土地/n 整治/vn]/nz 缺少/v 耕作层/nz 地区/n ，/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 一些/mq [土地/n 整治/vn]/nz 项目/n 中/f 普遍/ad 存在/v 的/ude1 问题/n ；/w 其次/c 是/vshi 生态/n 改良/v 技术/n 成本/n 较低/d ，/w 对/p 土壤/n 重金属/n 具有/v [长期/d 稳定性/n]/nz ，/w 适合/v 底泥/n 资源/n 比较/d 丰富/a 的/ude1 [土地/n 整治/vn]/nz 区域/n 。/w 
刘永兵/nr 分析/vn ，/w 站/vi 在/p 南渡江/nz [30/m 万/d 亩/q]/mq 重大/a 工程/n 的/ude1 角度/n 上/f 来看/u ，/w 这/rzv 一/m 技术/n 应用/v 前景/n 广泛/a 。/w 新坡镇/ns 仁南村/ns 周边/n 的/ude1 谭丰洋/nr 区域/n ，/w 为/p 玄武岩/ns 石质/n 土地/n ，/w 底泥/n 可/v 从/p 附近/f 塘/ng 柳塘/nr 等/udeng 疏浚/v 河塘/n 进行/vn 开挖/v 与/cc 运输/vn ，/w 该/rz 工程/n 土壤/n 改造/vn 的/ude1 技术/n 设计/v 单位/n ，/w 由/p [北京/ns 北/f 科/n 土地/n 修复/v 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 刘永兵/nr 副研究员/nnt 领衔/vd 的/ude1 专业/n 团队/n 负责/v 设计/vn ，/w 首期/n 利用/v 底泥/n 造/v 良田/n 面积/n 有望/v 达到/v [202/m 公顷/q]/mq ，/w 需要/v 外/f 源/ng 客土/n 量/n 约/d [40/m 万/d 方/q]/mq ，/w 与/cc 传统/n 的/ude1 “/w 客土/n ”/w 法/n 相比/vi ，/w 初步/d 估计/v 单/b 该/rz 工程/n 应用/v 底泥/n 整治/v 技术/n 可/v 直接/ad 节约/v 投资/vn 约/d [1600/m 万元/q]/mq ，/w 还/d 节省/v 了/ule 河道/n [疏浚/v 工程/n]/nz 中/f 底泥/n 大量/m 外运/v 处置/vn 成本/n ；/w 同时/c ，/w 针对/p 南渡江/nz [土地/n 整治/vn]/nz 区内/n 大量/m 的/ude1 砂质/nz 农田/n 、/w 土石/nz 农田/n 、/w 石质/n 农田/n 等/udeng [三/m 种/q]/mq 典型/n 待/vi 整治/vn 土地类型/gg ，/w 可以/v 用/p 底泥/n 制作/v 耕作层/nz ，/w 替代/v 传统/n 的/ude1 外/f 源/ng “/w 客土/n 法/n ”/w ；/w 此外/c ，/w 可/v 利用/vn 大型/b 河/n 湖/n 水库/n 疏浚/v 底泥/n ，/w 对/p 项目/n 区内/n 大量/m [边际/n 土地/n]/nz 进行/vn 改造/vn ，/w 整治/vn 成/v 适宜/vn 种植/v [能源/n 植物/n]/nz 的/ude1 [土壤/n 条件/n]/nz ，/w 实现/v 整治/vn 带动/v 产业/n 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 。/w 
站/vi 在/p 全省/n 的/ude1 角度/n ，/w 刘永兵/nr 认为/v ，/w 海南/ns 待/vi 整治/vn 和/cc 复垦/vn 的/ude1 [土地/n 面积/n]/nz 很广/d ，/w 利用/v 该/rz 技术/n ，/w 将/d 项目区/n 丰富/a 的/ude1 河塘/n 底泥/n 进行/vn 利用/v ，/w 可/v 变废为宝/vl 。/w 仅/d [海南省/ns 国土/n 厅/n]/nt 2013/m 年度/n 下达/v 海南/ns [土地/n 整治/vn]/nz [建设/vn 规模/n]/nz 达/v [11/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 如果/c 应用/vn 该/rz [技术/n 成果/n]/nz ，/w 将/d 可以/v 实现/vn “/w [三/m 个/q]/mq 土地/n ”/w ：/w 资源/n 土地/n 、/w 惠民/ns 土地/n 、/w 环保/n 土地/n 。/w 
目前/t ，/w 海口市/ns 南渡江/nz 流域/n [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a 工程/n 进展/vn 顺利/ad 。/w 海口市/ns 已/d 组织/n 实施/v 了/ule 新坡镇/ns 新彩/nz 、/w 东山镇/ns 马坡/nr 等/udeng [6/m 个/q]/mq [土地/n 整治/vn]/nz 示范/vn 项目/n ，/w 总/b [建设/vn 规模/n]/nz 为/p [5/m ./w 92/m 万/d 亩/q]/mq ，/w [投资/vn 总额/n]/nz [2/m ./w 97/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 示范/vn 项目/n 的/ude1 实施/vn 进度/n 方面/n ，/w 新坡镇/ns 新彩/nz 兰花/n 产业园/nz 项目/n 、/w 东山镇/ns 马坡/nr 蔬菜/n 产业园/nz 项目/n 基本/a 完工/vi ，/w 旧州镇/ns 无益/vi 肚/ng 项目/n 完成/v 80%/m ，/w [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns 文/ng 多/a 洋/ag 项目/n 完成/v 65%/m ，/w 旧州镇/ns 红卫/nz 项目/n 完成/v 65%/m ，/w 甲子镇/ns 大同/ns 项目/n 完成/v 80%/m 。/w 同时/c ，/w 为/p 做好/v 下/f 一步/mq 子项目/n 实施/v 工作/vn ，/w 海口市/ns 已完成/v 了/ule 龙华区/ns 遵谭镇/ns 谷沙洋/nr 项目/n 一期/b 、/w 龙泉镇/ns 龙泉/ns 项目/n 、/w 新坡镇/ns 文山/nr 项目/n 、/w 旧州镇/ns 雅秀/nz 项目/n [5/m 个子/n]/mq 项目/n 的/ude1 招标/vn 工作/vn ，/w [建设/vn 规模/n]/nz 为/p [4/m ./w 34/m 万/d 亩/q]/mq ，/w [投资/vn 总额/n]/nz [2/m ./w 05/m 亿元/q]/mq ，/w [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns （/w 乐/a 来/vf ）/w 等/udeng [7/m 个子/n]/mq 项目/n 的/ude1 [规划/n 设计/vn]/nz 工作/vn 也/d 接近/v 尾声/n 。/w 
而/cc 底泥/n 利用/v 专项/b 技术/n [研究/vn 成果/n]/nz ，/w 也/d 受到/v [海口市/ns 政府/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 市/n [土地/n 整治/vn]/nz 办/v 和/cc 市/n 国土局/nis 对/p 该/rz 项目/n 重点/n 跟踪/vn 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 该/rz 技术/n 拓展/v 了/ule 缺/v 土地/n 区/n 土地/n [整治/vn 工程/n]/nz 中/f 非常规/b 耕作层/nz 资源/n 的/ude1 范畴/n ，/w 技术/n 可操作性/n 强/a ，/w 底泥/n 应用/vn 属于/v 国内/s 土地/n [整治/vn 工程/n]/nz 中/f 的/ude1 首创/vn ，/w 也/d 为/p [土地/n 整理/v]/nz “/w 海口/ns 模式/n ”/w 增添/v 了/ule 亮色/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -/w 12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：/w 让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：/w 海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
