人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 记者/nnt 6日/t 下午/t 从/p [海南省/ns 气象台/nis]/nt 了解到/v ，/w 本周/t 前期/f 海南岛/ns 天气/n 晴好/a ，/w 气温/n 较高/ad ，/w 中期/f 、/w 后期/f 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 海南岛/ns [最高/a 气温/n]/nz 下降/vi 明显/a ，/w 五指山/ns 以北/f 地区/n 伴有/v 阴雨/n 。/w 
据/p 省/n [气象/n 部门/n]/nz 监测/vn ，/w 受/v 弱/a 干冷/z 空气/n 影响/vn ，/w 2013年12月30日/t ～/w 2014年1月5日/t ，/w 海南岛/ns 以/p 多/a 云/vg 间/f 晴/vi 天气/n 为主/vi 。/w 上周/t [最低/a 气温/n]/nz 出现/v 在/p 2013年12月31日/t ～/w 2014年1月1日/t ，/w 中部/f 山区/n 和/cc 西北部/f 内陆/s 地区/n 5/m ～/w [8/m ℃/w]/mq ，/w [南部/f 地区/n]/nz 12/m ～/w [14/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 9/m ～/w [11/m ℃/w]/mq 。/w 
省/n 气象台/nis 预计/v ，/w 本周/t 前期/f 海南岛/ns 天气/n 晴好/a ，/w 气温/n 较高/ad ；/w 中期/f 、/w 后期/f 受冷/nz 空气/n 影响/vn ,/w 海南岛/ns [最高/a 气温/n]/nz 下降/vi 明显/a ，/w [最低/a 气温/n]/nz 变化/vn 不大/d ，/w 昼夜/n 温差/n 减小/v ，/w 五指山/ns 以北/f 地区/n 有/vyou 阴雨/n 。/w 具体/a 预报/vn 如下/vi ：/w 
6日/t ～/w 8日/t 白天/t ，/w 海南岛/ns 多/a 云/vg 到/v 晴/vi ，/w 东南部/f [局部/n 地区/n]/nz 有/vyou 短/a 时/ng 小/a 阵雨/n ，/w 海南岛/ns 气温/n 逐日/d 上升/vi ，/w 7日/t ～/w 8日/t [最高/a 气温/n]/nz 可达/nz 26/m ～/w [29/m ℃/w]/mq 。/w 
8日/t 夜间/n ～/w 10日/t ，/w 五指山/ns 以北/f 地区/n 阴天/n 有/vyou 小雨/n ，/w 五指山/ns 以南/f 地区/n 阴天/n 间/f 多/a 云/vg ；/w [最高/a 气温/n]/nz ，/w 北部/f 、/w 西部/f 、/w 中部/f 和/cc [东部/f 地区/n]/nz 将/d 降至/vf 16/m ～/w [19/m ℃/w]/mq ，/w [南部/f 地区/n]/nz 20/m ～/w [23/m ℃/w]/mq 。/w 11日/t ～/w 12日/t ，/w 海南岛/ns 多/a 云/vg ，/w 中部/f 和/cc 东部/f 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 有/vyou 小雨/n ，/w 各地/rzs [最高/a 气温/n]/nz 回升/v 2/m ～/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 
另外/c ，/w 1月8日/t 夜间/n ～/w 12日/t ，/w 北部湾/ns 海面/n 、/w 本/rz 岛/n 四周/f 海面/n 和/cc 西沙/ns 、/w 中/f 沙/n 、/w [南沙/ns 群岛/n]/ns 附近/f 海面/n ，/w 风力/n 6/m ～/w [8/m 级/q]/mq 。/w 
省/n [气象/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 未来/t 两天/mq 天气/n 晴好/a ，/w 洗/v 衣服/n 晒被子/nz 皆/d 适宜/v 。/w 8日/t 夜间/n 起/vf [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 雨/n ，/w 请/v 您/rr 及时/ad 关注/v 天气/n ，/w 提前/vd 做好/v 防范/vn 。/w (/w 通讯员/nnt 庄国鹏/nr 、/w 李凡/nr )/w 
