
海南/ns 的/ude1 菜价/n 高/a ，从/p 内地/n 来/vf 海口/ns 居住/v 多年/mq 的/ude1 徐红萍/nr [深/a 有/vyou 体会/v]/nz 。不过/c ，去年/t 她/rr 家门口/n 建/v 了/ule 一个/mq 平价/n 菜店/nis ，终于/d 让/v 她/rr 感到/v 菜价/n 有所/v 下降/vn 。
徐红萍/nr 一家/n [5/m 口/n]/mq 人/n ，住在/v 海口市/ns [南海/ns 大道/ns]/nz 旁/f 的/ude1 皇家/n [花园/n 小区/n]/nz 。在/p 她/rr 家/q 附近/f ，有/vyou 坡/n 巷/ng 、金花/nz 、春源/nz [3/m 个/q]/mq 农贸市场/n 。来/vf 海南/ns 7年/t ，她/rr 常/d 到/v 这/rzv [3/m 个/q]/mq 不同/a 的/ude1 市场/n 买菜/nz ，目的/n 是/vshi 希望/v 买/v 到/v 稍微/d 便宜/a 点/qt 的/ude1 菜/n 。
“在/p 我们/rr 老家/n 湖北/ns ，叶/ng 类/q 菜/n 每斤/nz 一般/ad 在/p [2/m 元/q]/mq 左右/f ，而/cc 在/p 海口/ns ，除/p [少数/m 月份/n]/mq 外/f ，叶/ng 类/q 菜/n 每斤/nz 一般/ad 在/p [3/m 元/q]/mq 以上/f ，有些/rz 菜/n 有些/rz 月份/n 甚至/d 卖/v 到/v [五/m 六/m 元/q]/mq 。”徐红萍/nr 说/v ，以前/f 在/p 内地/n ，蔬菜/n 是/vshi 随便/ad 吃/v ，来/vf 海口/ns 后/f ，每天/r 只能/v 买/v 三四/m 种菜/v ，而且/c 都/d 挑/v 便宜/a 的/ude1 ，不然/c ，一天/mq 买菜/nz 钱/n 就要/d [20/m 多元/b]/mq 。
去年/t 以来/f ，徐红萍/nr 很少/ad 去/vf 农贸市场/n 了/ule ，因为/c 皇家/n [花园/n 小区/n]/nz 里/f 新/a 开/v 一家/n 平价/n 菜店/nis 。
“像/v 这种/r 大白菜/n ，在/p 湖北/ns 现在/t 每斤/nz 大约/d [1/m 元/q]/mq ，而/cc 在/p 我家/n 附近/f 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 菜市场/n ，现在/t 每斤/nz 要/v [1/m .5/m 元/q]/mq 。不过/c ，在/p 我家/n 楼下/s 的/ude1 平价/n 菜店/nis ，现在/t 每斤/nz 只有/c [0/m .95/m 元/q]/mq 。”徐红萍/nr 领着/v 记者/nnt 来到/v 她/rr 家/q 楼下/s 的/ude1 平价/n 菜店/nis ，指/v 着/uzhe 一堆/mq 大白菜/n 说/v ：[1/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 菜/n ，在/p 农贸市场/n 已经/d 找/v 不到/v 了/ule ，但/c 在/p 这里/rzs 还/d 能/v 买/v 到/v 。
“有时候/d ，买些/nz 杂货/n 去/vf 农贸市场/n ，我/rr 都/d 留意/v 平价/n 店/n 与/cc 农贸市场/n 的/ude1 价格/n ，发现/v 平价/n 菜店/nis 的/ude1 蔬菜/n 比/p 农贸市场/n 的/ude1 都/d 便宜/a 一点/mq 。”徐红萍/nr 说/v ，莲藕/n 这里/rzs 每斤/nz [4/m .99/m 元/q]/mq ，农贸市场/n [5/m .5/m 元/q]/mq ；芹菜/n 这里/rzs 每斤/nz [3/m 元/q]/mq ，农贸市场/n [3/m .5/m 元/q]/mq ；西兰花/nf 这里/rzs 每斤/nz [2/m .8/m 元/q]/mq ，农贸市场/n [4/m 元/q]/mq ；菠菜/nf 这里/rzs 每斤/nz [4/m .3/m 元/q]/mq ，农贸市场/n [5/m 元/q]/mq ……
记者/nnt 注意到/v ，这个/rz 平价/n 菜店/nis ，不仅/c 蔬菜/n 便宜/a ，猪肉/nf 与/cc 鸡蛋/nf 也/d 比/p 农贸市场/n 便宜/a 。这里/rzs 黑猪/nz 排骨/n 每斤/nz [20/m 元/q]/mq ，土鸡蛋/nz 每个/r [0/m .75/m 元/q]/mq 。而/cc 农贸市场/n ，黑猪/nz 排骨/n 每斤/nz 在/p [23/m 元/q]/mq 至/p [27/m 元/q]/mq ，土鸡蛋/nz 每个/r [0/m .8/m 元/q]/mq 。
徐红萍/nr 估算/v 了/ule 一下/mq ，从/p 平价/n 菜店/nis 买菜/nz ，每个/r 月/n 少/a 花/n [60/m 多元/b]/mq ，全年/n 算/v 下来/vf 省/n 了/ule [700/m 多元/b]/mq 。
“平价/n 菜店/nis 不仅/c 让/v 我/rr 省钱/a ，事实上/bl ，还/d 帮/v 我省/n 下/f 很多/m 时间/n 。”徐红萍/nr 说/v ，坡/n 巷/ng 、金花/nz 、春源/nz [3/m 个/q]/mq 农贸市场/n ，无论/c 到/v 哪个/ry 市场/n 买菜/nz ，每天/r 都/d 要/v 花/n [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，做饭/vi 、接送/v 两个/mq 孩子/n 上学/vi 都/d 很紧/nz ；这里/rzs 建/v 了/ule 平价/n 菜店/nis 后/f ，她/rr 每天/r 买菜/nz 时间/n 不到/v 半小时/mq ，因为/c 就/d 在/p 楼下/s ，时间/n 上/f 从容/a 不少/m 。
记者/nnt 测算/v 了/ule 一下/mq ，这个/rz 平价/n 菜店/nis ，每斤/nz 菜/n 平均/a 不到/v [3/m 元/q]/mq ，的确/d 比/p 农贸市场/n 便宜/a 不少/m 。(本报/rz 海口/ns 1月5日/t 讯/ng )
新闻/n 链接/gi 
[海南省/ns 政府/nis]/nto 将/d 建设/v [平价/n 商店/nis]/nz 纳入/v 为民/v 办实事/nz 十大/mq 事项/n 内容/n ，2013年/t 全省/n 新建/v [平价/n 商店/nis]/nz [21/m 家/q]/mq 、平价/n 专区/n [12/m 个/q]/mq ，为/p 全省/n 居民/n 提供/v 平价/n 蔬菜/n 等/udeng 农副产品/n 和/cc 生活必需品/nz 。
2013年12月9日/t ，各市/r 县政府/n 均/d 完成/v 建设/vn 任务/n ，[平价/n 商店/nis]/nz 与/cc 平价/n 专区/n 都/d 投入/v 正常/a 运营/vn 。据/p 监测/vn ，全省/n [平价/n 商店/nis]/nz (专区/n )销售/vn 的/ude1 蔬菜/n 价格比/nz 市场/n 平均/a 零售价/n 低/a [15/m %以上/f]/mq ，粮/n 、油/n 、肉/n 、禽/ng 、蛋/nf 价格/n 低/a [5/m %以上/f]/mq 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
