
1月2日/t ，[海南/ns 文昌/ns]/ns 市/n 东路镇/ns 葫芦村/ns 村民/n 在/p 龙泉/ns 集团/nis 的/ude1 出资/vn 推动/v 下/f ，把/pba 现有/v 的/ude1 民居/n 改造/vn 成/v 家庭旅馆/nis ，为/p 2014年/t 春节/t 黄金周/nr 作准备/nz 。
去年/t 9月14日/t ，海南省/ns 首/q 个/q [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 乡村/n 度假/vn 示范村/n 在/p 葫芦村/ns 正式/ad 启动/v 建设/vn 。葫芦村/ns 悠久/a 的/ude1 文化/n ，像/v 葫芦/n 一样/uyy 的/ude1 天然/b 地形/n ，村里/n 周边/n [自然/n 生长/v]/nz 的/ude1 野生稻/nz ，成批/d 的/ude1 [五/m 六/m 百年/mq]/mq 树龄/n 的/ude1 荔枝树/nz 、龙眼树/nz 和/cc 榕树/n 等/udeng ，吸引/v 了/ule 岛/n 内外/f 尤其/d 是/vshi 北方/s 的/ude1 游客/n 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
