据/p 市民/n 姜/n 女士/n 反映/v ，/w 她/rr 经常/d 在/p 福山区/ns 家家悦/nz 的/ude1 龙/n 大/a 肉食/n 专柜/n 买/v 香肠/nf 。/w 近日/t ，/w 她/rr 无意中/nz 掰/v 断/vn 香肠/nf 发现/v ，/w 香肠/nf 中心/nis 处/n 居然/d 有/vyou 白/a 绒毛/n 。/w “/w 已经/d 吃/v 了/ule [2/m 根/n]/mq 了/ule ，/w 不/d 知道/v 里面/f 有/vyou 没有/v ，/w 希望/v 厂家/n 能/v [给/p 个/q 说法/n]/nz 。/w ”/w 姜/n 女士/n 说/v 。/w 
5日/t 上午/t ，/w 家住/v 福山区/ns 的/ude1 姜/n 女士/n 反映/v ，/w 她/rr 和/cc 家人/n 一直/d 喜欢/vi 吃/v 龙/n 大/a 的/ude1 香肠/nf 。/w 然而/c 3日/t 上午/t ，/w 她/rr 在/p 福山区/ns 松霞/nr 路/n [家家悦/nz 超市/nis]/nz [富豪/n 分店/nis]/nt 的/ude1 龙/n 大/a 肉食/n 专卖/v 柜/ng 买了/v [4/m 根/n]/mq 香肠/nf ，/w 花/n 了/ule [9/m ./w 8/m 元/q]/mq 。/w 买/v 回家/vn 后/f ，/w 家人/n 就/d 吃/v 了/ule [2/m 根/n]/mq 。/w 之后/f 偶然/a 掰开/v 香肠/nf 却/d 发现/v ，/w 香肠/nf 中心/nis 处/n 居然/d 有/vyou [3/m 处/n]/mq 出现/v 了/ule 羽绒/n 线状/nz 的/ude1 东西/n 。/w “/w 我/rr 刚开始/nz 以为/v 是/vshi 肠衣/n ，/w 拉/v 了/ule 拉/v ，/w 发现/v 是/vshi 白/a 绒毛/n 。/w ”/w 姜/n 女士/n 说/v 。/w 
5日/t 上午/t ，/w 姜/n 女士/n 带着/vn 含有/v 白/a 绒毛/n 的/ude1 香肠/nf ，/w 找到/v 了/ule 龙/n 大/a 肉食/n 专卖/v 柜/ng 。/w 专柜/n 柜员/nnd 说/v ，/w “/w 肉食/n 出现/v 一点/mq 问题/n 不/d 应该/v 小题大做/vl ，/w 家里/s 做饭/vi 掉/v 根/n 头发/n 什么/ry 的/ude1 很/d 正常/a 啊/y 。/w ”/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 就/d 姜/n 女士/n 反映/v 的/ude1 问题/n 拨打/v 了/ule [山东/ns 龙/n 大/a 肉食品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 对外/vn 公开/ad 的/ude1 电话/n 。/w 该/rz 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 迅速/ad 联系/v 了/ule [山东/ns 龙/n 大/a 肉食品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 熟食/n 事业部/nis [烟台/ns 办事处/nis]/nt 主任/nnt 王军松/nr 。/w 王军松/nr 得知/v 情况/n 后/f ，/w 正在/d 黄务/nz 谈/v 业务/n 的/ude1 他/rr 很快/d 赶往/v 福山区/ns 松霞/nr 路/n [家家悦/nz 超市/nis]/nz 。/w 
看/v 了/ule 姜/n 女士/n 呈现/v 的/ude1 香肠/nf 之后/f ，/w 王军松/nr 说/v ，/w “/w 首先/d ，/w 我/rr 要/v 向/p 姜/n 女士/n 道歉/vi 。/w 其次/c ，/w 顾客/n 放心/v 是/vshi 我们/rr 发展/vn 的/ude1 动力/n ，/w 欢迎/v 大家/rr 监督/vn 。/w 我们/rr 肉食/n 加工/vn 管理/vn 严格/ad ，/w 出现/v 瑕疵/n 后/f ，/w 将/d 根据/p 反映/v 的/ude1 情况/n 上报/vi 上级/n 部门/n ，/w 认真/ad 研究/vn ，/w 防止/v 类似/a 情况/n 再次/d 发生/v 。/w ”/w 
最终/d ，/w 王军松/nr 按照/p [食品/n 安全/an 法/n]/nz [十倍/q 赔偿/vn]/nz 的/ude1 规定/n ，/w 给予/vn 姜/n 女士/n [100/m 元/q]/mq 现金/n 。/w 同时/c ，/w 为了/p 感谢/v 姜/n 女士/n 对/p 龙/n 大/a 肉食/n 的/ude1 支持/vn ，/w 他/rr 还/d 赠送/v 姜/n 女士/n [2/m 斤/q]/mq 总价值/n [50/m 元/q]/mq 的/ude1 烧肉/nf 。/w 
姜/n 女士/n 说/v ，/w “/w 我/rr 对/p 处理/v 结果/n 比较/d 满意/v ，/w 希望/v 龙/n 大/a 引以为戒/vl ，/w 做/v 市民/n 放心/v 的/ude1 肉食/n 。/w ”/w 
