人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月6日/t 电/n （/w 隋繁/nr ）/w 凝聚/v 中国/ns 梦/n ，/w 出彩/v 海南/ns 人/n 。/w 由/p [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w 灿/ag 星/n 制作/v 、/w [海口/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联袂/d 打造/v 的/ude1 [慧远/nz 美林谷/nz]/nz 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 海南/ns 推介/v 站/vi [第二/m 轮/qv]/mq 于/p 1月5日/t 在/p 海口/ns [慧远/nz 美林谷/nz]/nz 举行/v 。/w 在/p 经过/p 精彩/a 的/ude1 才艺/n 比拼/nz 后/f ，/w 此次/rz 共有/v [60/m 组/n]/mq 选手/n 从/p 上/f 一轮/mq 推介/v 脱颖而出/vl ，/w 参加/v 了/ule 这次/r 更加/d 严格/ad 的/ude1 [第二/m 轮/qv]/mq 推介/v 。/w 
这些/rz 来自/v 海南/ns 各地/rzs 的/ude1 选手/n 无/v 一/m 不是/c 各个/rz 行业/n 的/ude1 精英/n 和/cc 标兵/n ，/w 特别/d 是/vshi 经过/p 上/f 一轮/mq ，/w 他们/rr 凭借/p 自己/rr 过/uguo 人/n 才艺/n 进入/v 到/v 了/ule 更加/d 严酷/a 的/ude1 [第二/m 轮/qv]/mq ，/w 面对/v 新的/a 挑战/vn 他们/rr 早/a 已经/d 准备好/nz 了/ule 更加/d 精彩/a 的/ude1 表演/vn 来/vf 应对/v 这次/r 考验/vn 。/w 
来自/v 五指山/ns 的/ude1 黎族/nz 姑娘/n 黄海林/nr 演绎/v 黎族/nz [八/m 音/n]/mq 之一/rz 鼻箫/nz 
[5/m 号/q]/mq 上午/t [10/m 点钟/q]/mq 所有/b 选手/n 已经/d 齐/a 聚/v [慧远/nz 美林谷/nz]/nz ，/w 开始/v 了/ule 这次/r 的/ude1 才艺/n 比拼/nz 。/w 现场/s 有/vyou 可以/v 把/pba 调酒杯/nz 摇酒器/nz 和/cc 酒瓶/n 抛/v 到/v 空中/s ，/w 转动/v 身体/n 做/v 着/uzhe 各式/r 花样/n 的/ude1 动作/n 的/ude1 青年/n 调酒师/nz 廖文宾/nr 这次/r 准备/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 道具/n ，/w 他/rr 说/v 这次/r 的/ude1 表演/vn 会/v 更加/d 出彩/v 会/v 让/v 观众/n 大吃一惊/vl 。/w 在/p 上/f 轮/qv 以/p 一首/mq 《/w 相亲相爱/vl 》/w 感动/v 所有/b 观众/n 的/ude1 残疾人/n 大学生/nnt 罗善文/nr ，/w 这次/r 和/cc 他/rr 一样/uyy 是/vshi 残疾人/n 的/ude1 同学/n 符/vg 发/v 邓/nz 组成/v 了/ule 名为/v “/w 志/n 坚/ng ”/w 的/ude1 组合/vn ，/w 身残志坚/vl 就算/d 身体/n 有缺陷/nz 但是/c 身上/s 带来/v 的/ude1 正能量/nz 却/d 赢得/v 了/ule 所有/b 人/n 的/ude1 掌声/n 。/w 来自/v 琼海/ns 的/ude1 红星/n 中老年/n 舞蹈团/nis [平均/a 年龄/n]/nz 都/d 在/p [40/m 以上/f]/mq ，/w 却/d 引用/v 空姐/nnt 空/ng 少/a 激情/n [舞蹈/n 表演/vn]/nz 形式/n 点亮/vi 了/ule 整/v 场/qv 推介会/nz 的/ude1 最高潮/nz ，/w 让/v 在场/vn 所有/b 观众/n 和/cc 媒体/n 赞叹不已/vl 。/w 
琼海/ns 的/ude1 红星/n 中老年/n 舞蹈团/nis 的/ude1 “/w 空姐/nnt 空/ng 少/a ”/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 推介/v 站/vi [第二/m 轮/qv]/mq 将/d 以/p 更加/d 严格/ad 残酷/a 的/ude1 要求/n 选出/v 更加/d 优秀/a 的/ude1 选手/n 参加/v 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 海南/ns 站/vi 总/b 推介/v ，/w 届时/d 央视/j 将/d 会/v 关注/vn [最终/d 结果/n]/nz ，/w 让/v 我们/rr 拭目以待/vl 。/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 第一轮/mq 
《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 海南/ns 站/vi 火热/z 举行/v [200/m 人/n]/mq 展/vg 绝活/n 
