
父亲/n 去世/vi 母亲/n 腿部/nz 残疾/n 
[13/m 岁/qt]/mq 女孩/n 撑起/v 一个/mq 家/q 
为/p 接送/v 弟弟/n 一天/mq 奔跑/vi [六/m 趟/qv]/mq ，全家/n [5/m 口/n]/mq 人/n 靠/v 每月/r [480/m 元/q]/mq 的/ude1 低保/n 费/n 生活/vn 
说/v 到/v 家里/s 情况/n 时/ng ，李紫微/nr 和/cc 母亲/n 不禁/d 流泪/vi 。[南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张/q 期望/vn 摄/vg 
父亲/n 2012年7月份/t 去世/vi ，母亲/n 腿部/nz 残疾/n [丧失/v 劳动/vn 能力/n]/nz ，为了/p 照顾/v 两个/mq [11/m 岁/qt]/mq 、[9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 妹妹/n 和/cc 一个/mq [5/m 岁/qt]/mq 弟弟/n ，定安县/ns 龙湖镇/ns 高大昌/nr 村委会/nis [一/d 队/n]/mq [13/m 岁/qt]/mq 女孩/n 李紫微/nr ，每天/r 以/p 家/q 、幼儿园/nis 、学校/nis 为/p [三/m 点/qt 一线/n]/nz ，一天/mq 奔跑/vi [六/m 趟/qv]/mq 。而/cc 全家/n [五/m 口/n]/mq 人/n 的/ude1 生活/vn 除了/p [亲戚/n 朋友/n]/nz 的/ude1 接济/vn 外/f ，全部/m 依靠/v 家中/s [三/m 个/q]/mq 申请/v 了/ule 低保/n 人/n 每月/r 总共/d [480/m 元/q]/mq 的/ude1 低保/n 费/n 生活/vn 。
全家/n 挤/v 住/vn 一间/mq 破/v 瓦房/n 
1月5日/t ，[南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 来到/v 定安县/ns 龙湖镇/ns 高大昌/nr 村委会/nis [一/d 队/n]/mq ，李紫微/nr 家/q 在/p 一排/mq 民房/n 的/ude1 最/d 里面/f 。[三/m 间/f]/mq 连/ulian 在/p 一起/s 的/ude1 破旧/a 瓦房/n ，中间/f 是/vshi 客厅/n ，李紫微/nr 和/cc 母亲/n 及/cc 弟弟/n 、妹妹/n 就/d 挤/v 住在/v 其中/rz 一间/mq 瓦房/n 里/f ，另外/c 一间/mq 瓦房/n 是/vshi 他们/rr 的/ude1 叔叔/n 一家子/n 居住/v 的/ude1 。在/p 这/rzv [三/m 间/f]/mq 瓦房/n 的/ude1 后面/f ，还有/v [两/q 间/f]/mq 更/d 破烂/a 的/ude1 瓦房/n ，李紫微/nr 和/cc 母亲/n 将/d 其中/rz 一间/mq 当做/v 厨房/n 。
在/p 李紫微/nr 一家/n 挤/v 住/vn 的/ude1 房间/n 里/f ，一共/d 摆/v 有/vyou 两张/mq 床/n ，尽管/c 已经/d 是/vshi 冬天/t ，两张/mq 床/n 上/f 还是/c 铺着/nz 凉席/n ，其中/rz 一张/mq 凉席/n 已经/d 破旧/a 得/ude3 只/d 剩下/v 三分之一/m 。在/p 两张/mq 床/n 前面/f 摆放/v 着/uzhe 一台/mq 老式/b 电视机/n ，李紫微/nr 的/ude1 母亲/n 林春桃/nr 说/v 是/vshi 她/rr 出嫁/vi 的/ude1 时候/n ，母亲/n 买给/nz 她/rr 的/ude1 唯一/b 嫁妆/n 。由于/p 没有/v 衣柜/n ，[五/m 个人/n]/mq 的/ude1 衣服/n 杂乱/a 摆放/v 在/p 床头/n 和/cc 一张/mq 小/a 桌子/n 上/f 。
令人不安/vl 的/ude1 是/vshi ，这/rzv 间/f 瓦房/n 一/m 堵墙/v 已/d 开始/v 倾斜/vn ，一条/mq 横梁/n 已经/d 脱离/v 了/ule 墙面/nz ，依靠/v 一根/mq 柱子/n 支撑/v 。“估计/v 台风/n 大/a 一点/mq ，这/rzv 间/f 房/n 就要/d 倒塌/v 了/ule 。”李紫微/nr 的/ude1 邻居/n 说/v 。
[三/m 公里/q]/mq 外/f 接送/v 弟弟/n 
去年/t ，林春桃/nr 将/d 儿子/n 领到/v [仙桃/ns 幼儿园/nis]/nt 对/p 园长/nnt 说/v ，她/rr 实在/d 没有/v 钱/n ，看/v 能/v 不能/v 让/v 她/rr 儿子/n 上/f 幼儿园/nis 。[仙桃/ns 幼儿园/nis]/nt 院长/nnt 潘/nz 老师/nnt 是/vshi 个/q 热心人/n ，当即/d 二话不说/vl 就/d 免费/vd 让/v 林春桃/nr 的/ude1 儿子/n 李冠进/nr 了/ule 幼儿园/nis 。弟弟/n 进/vf 了/ule 幼儿园/nis ，这/rzv 可/v 忙/v 坏/a 了/ule 今年/t 正在/d 上/f 初一/n 的/ude1 李紫微/nr ，因为/c 母亲/n 腿脚/n 从小/d 就/d 有/vyou 毛病/n ，走路/vi 非常/d 不方便/nz ，接送/v 弟弟/n 的/ude1 重担/n 就/d 落在/v 她/rr 的/ude1 身上/s 了/ule 。
在/p 李紫微/nr 家门口/n ，有/vyou 一辆/mq 破旧/a 的/ude1 二手/b 电动车/n ，这/rzv 是/vshi 林春桃/nr 的/ude1 一个/mq 朋友/n 送给/v 她/rr 家/q 的/ude1 。每天/r 早上/t [6/m 点/qt]/mq 半/m ，李紫微/nr 就/d 早早/d 起床/vi 和/cc 母亲/n 生火/vi 做饭/vi ，[7/m 点钟/q]/mq 准时/ad 出门/vi ，骑着/v 那辆/nz 破旧/a 的/ude1 电动车/n 将/d 弟弟/n 送到/v [三/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 幼儿园/nis ，然后/c 自己/rr 再/d 到/v 学校/nis 上/f 早读/nz 。由于/p 弟弟/n 性格/n 内向/a ，怕/v 弟弟/n 在/p 幼儿园/nis 不/d 愿意/v 吃饭/vn ，李紫微/nr 一下/mq 课/n 就/d 立马/d 冲出/vf 教室/n 门口/s ，再次/d 骑/v 上/f 破旧/a 电动车/n 到/v 幼儿园/nis 接/v 弟弟/n [回家/vi 吃饭/vi]/nz ，中午/t 吃完/v 饭/n 将/d 弟弟/n 送/v 回/v 幼儿园/nis 。
到/v 了/ule 下午/t [5/m 点/qt]/mq 半/m ，李紫微/nr 下课后/nz ，再次/d 骑/v 电动车/n 赶到/v 幼儿园/nis ，将/d 弟弟/n 接/v 回家/vn ，帮/v 母亲/n 做好/v 饭/n 。吃完/v 晚饭/n ，李紫微/nr 再次/d 骑/v 电动车/n 出发/vi 到/v 学校/nis 上/f 晚/tg 修/v ，上/f 完/vi 晚/tg 修/v 再/d 回家/vi 。家/q 、幼儿园/nis 、学校/nis ，一天/mq [六/m 趟/qv]/mq ，这个/rz [13/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女孩/n 已经/d 整整/d 跑/v 了/ule 一年/mq 多/a 了/ule 。
他们/rr 身边/s 有/vyou 群/ng 好人/n 
李紫微/nr 有一个/mq 亲/ng 叔叔/n ，是/vshi [永丰镇/ns 中心/nis 小学/nis]/nt 的/ude1 教师/nnt ，但是/c 家庭/n 条件/n 也/d 不/d 太/d 好/a 。“叔叔/n 也/d 刚刚/d 结婚/vi 没有/v 多久/ryt ，婶婶/n 一直/d 在/p 海口/ns 打工/vi 。”李紫微/nr 的/ude1 邻居/n 说/v ，李紫微/nr 的/ude1 叔叔/n 结婚/vi 没有/v 多久/ryt ，有一个/mq [两/q 三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 。由于/p 家里/s 房子/n 实在/d 太/d 破旧/a 了/ule ，他/rr 叔叔/n 一家/n 基本/a 住在/v 学校/nis 。
为了/p 方便/a 两个/mq 侄女/n 上学/vi ，李紫微/nr 的/ude1 叔叔/n 每天/r 中午/t 自己/rr 做饭/vi ，给/p 两个/mq 侄女/n 、自己/rr 的/ude1 孩子/n 吃/v 。
“我/rr [非常/d 感谢/v]/nz 他们/rr 帮助/v 我们/rr ，如果/c 没有/v 他们/rr 的/ude1 帮助/vn ，我们/rr [五/m 个人/n]/mq 都/d 不/d 知道/v 怎么/ryv 生活/vn 。”由于/p 害怕/v 媒体/n 曝光/vi 后/f ，有人/r 不理/v 解说/vn 他们/rr 的/ude1 亲友/n 难处/n ，说/v 亲友/n 对/p 他们/rr 照顾/v 不周/a ，从此/d 失去/v 叔叔/n 、小姨子/n 、小舅子/n 的/ude1 支持/vn ，李紫微/nr 对/p [南国/s 都市报/nz]/nz 的/ude1 记者/nnt 采访/v 一度/d 不/d 配合/v 。
“很/d 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，她们/rr 四/m 姐弟/n 身体/n 都/d 很好/ad ，很少/ad 生病/vi 。”[仙桃/ns 幼儿园/nis]/nt 潘/nz 园长/nnt 说/v ，自己/rr 也/d 是/vshi 一次/mq 家访/vi 中/f ，才/d 了解到/v 他们/rr 家/q 的/ude1 难处/n 的/ude1 。四/m 姐弟/n 中/f ，老三/n 潘紫玉/nr 的/ude1 学习/vn 最好/d ，目前/t 在/p 上/f [二/m 年级/n]/mq ，每/rz 学期/n 考试/vn 都/d 是/vshi 班/n 上/f 第一/m 。令人担忧/al 的/ude1 是/vshi ，林春桃/nr 现在/t 除了/p 腿脚/n 有/vyou 毛病/n 外/f ，还/d 患有/v 癫痫/nhd ，经常/d 会/v 晕倒/v 。
如果/c 有/vyou 好心人/n 愿意/v 帮助/vn 李紫微/nr 这/rzv 一家子/n ，可以/v 和/cc [南国/s 都市报/nz]/nz 联系/v ，[联系/v 电话/n]/nz ：18889995552/m 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
