身怀六甲/nz 的/ude1 警嫂/n 张丹/nr ，/w “/w 想/v 吃/v 糖油果子/nf ”/w 的/ude1 愿望/n 早/a 在/p 1个月/t 前/f 就/d 已/d 向/p 丈夫/n 提出/v ，/w 但是/c 忙于/v 工作/vn 的/ude1 丈夫/n 一直/d 未能/v 顾及/v 。/w 昨日/t ，/w 来自/v 外地/s 的/ude1 遂宁/ns 警嫂/n 张丹/nr 在/p 微博/n 上/f 发出/v 了/ule 这个/rz 愿望/n ，/w 竟/d 意外/a 地/ude2 被/pbei [遂宁市/ns 公安局/nis]/nto 官方/n 微博/n 转帖/nz ，/w 并/cc 吸引/v 包括/v “/w 四川/ns 公安/n ”/w 官方/n 微博/n 在/p 内/f 的/ude1 众多/a 网友/n 转发/v 。/w 孰料/v 微博/n 果然/d 带来/v 奇迹/n ，/w [3/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 糖油果子/nf 送到/v 了/ule 张丹/nr 手中/s 。/w 
“/w 遂宁/ns 公安/n ”/w 的/ude1 官方/n 微博/n 发布/v ：/w “/w @/w zz/x 小丹/nrf 为了/p 一个人/mq 只身/d 来到/v 了/ule 这/rzv 座/q 不/d 熟悉/v 的/ude1 城/n ，/w 她/rr 的/ude1 他/rr 是/vshi [遂宁市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt …/w …/w 今天/t 他/rr 在/p 缉凶/nz 的/ude1 路上/s ，/w 而/cc 身怀六甲/nz 的/ude1 她/rr 一个人/mq 在家/vi 。/w 他/rr 为/p 我们/rr 守/v 安宁/an ，/w 我们/rr 能/v 做/v 的/ude1 只是/d 为/p 你/rr 老婆/n 寻/v 糖油果子/nf 。/w 有/vyou 知道/v 的/ude1 朋友/n 吗/y ？/w 16：19/m ，/w 认证/vn 为/p 四川/ns 公安/n 官方/n 微博/n 的/ude1 “/w 四川/ns 公安/n ”/w 也/d 转发/v 道/qv ：/w “/w 今天/t ，/w 让/v 我们/rr 帮/v 警嫂/n 找/v 糖油果子/nf ！/w 为/p 爱/v 转发/v ！/w ”/w 
糖油果子/nf 资料/n 图/n 
