昨天/t 是/vshi “/w 小寒/t ”/w 节气/n ，/w [阳光/n 明媚/a]/nz ，/w 天气/n 并不/d 寒冷/a ，/w 游客/n 们/k 纷纷/d 来到/v 八一湖/nz 冰场/n 赏/v 景/ng 游玩/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 饶强/nr 摄/vg 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 骆倩雯/nr ）/w 昨天/t 是/vshi “/w 小寒/t ”/w 节气/n ，/w 也/d 是/vshi “/w 二九/m ”/w 的/ude1 [第六/m 天/qt]/mq ，/w 但/c 京城/n 不算/v 太/d 寒冷/a ，/w 在/p 阳光/n 的/ude1 照耀/vn 下/f 最/d 高温/n 爬/v 至/p [6/m ℃/w]/mq 。/w 不过/c ，/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 前/f 一/m 阶段/n 的/ude1 偏/d 暖/a 天气/n 将/d 暂告/nz 一个/mq 段落/n ，/w 冷空气/n 将/d 带来/v 大风/n 降温/vi ，/w 今天/t 最/d 高温/n 仅/d [1/m ℃/w]/mq 。/w 此外/c ，/w [市/n 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 今天/t 早晨/t ，/w 东北部/f 的/ude1 密云/ns 、/w 平谷/ns 山区/n 会/v 有/vyou 零星/a 小雪/n ，/w 但/c 全市/n 范围内/nz 的/ude1 今冬/t 首场/n 雪/n 还是/c 难觅/v 踪影/n 。/w 
昨天/t ，/w 是/vshi [二十/m 四/m 节气/n]/nz 中/f 的/ude1 [第/m 23/m 个/q]/mq 节气/n “/w 小寒/t ”/w ，/w 这/rzv 意味着/v ，/w 我国/n 气候/n 开始/v 进入/v 一年中/t 最/d 寒冷/a 的/ude1 时段/n 。/w [气候/n 观测/vn]/nz 资料/n 表明/v ，/w 我国/n 大部分/n 地区/n 从/p “/w 小寒/t ”/w 到/v “/w 大寒/t ”/w 节气/n 这/rzv 一/m 时段/n 的/ude1 气温/n 是/vshi 全年/n 中/f 最低/a 的/ude1 ，/w “/w 小寒/t ”/w 正是/v “/w 三九/m ”/w 前夕/f ，/w 常言/n 道/qv “/w 三九/m 、/w 四九/m 冰上/n 走/v ”/w 、/w “/w 冷/a 在/p 三九/m ”/w ，/w 也/d 就是说/c 北京/ns 此时/r 应/v 进入/v 一年中/t 的/ude1 严寒/an 季节/n 。/w 
可是/c 昨天/t 的/ude1 天气/n 一点儿/mq 不/d 寒/ag 。/w 上午/t ，/w 京城/n 的/ude1 能见度/n 不算/v 太/d 好/a ，/w 但/c [朦朦/z 胧胧/nz]/nz 中/f 阳光/n 还/d 算/v 强烈/a ，/w 暖阳/nz 也/d 将/d [最高/a 气温/n]/nz “/w 烘托/v ”/w 至/p [6/m ℃/w]/mq 。/w 下午/t ，/w 由于/p 天空/n 中/f 没有/v 云/vg ，/w 太阳/n 的/ude1 辐射/vn 增温/nz 效果/n 明显/a ，/w 许多/mq 市民/n 的/ude1 [体感/nz 温度/n]/nz 比/p [6/m ℃/w]/mq 还要/d 暖和/a 。/w 虽然/c “/w 小寒/t ”/w 不/d 寒/ag ，/w 但/c 毕竟/d 宣告/v 寒冷/a 天气/n 的/ude1 开始/vn ，/w 随着/p 一股/mq 较强/d 冷空气/n 的/ude1 到来/vn ，/w 前期/f 的/ude1 偏/d 暖/a 天气/n 会/v 在/p 今天/t 宣告/v 终结/vn 。/w 
[市/n 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 王华/nr 介绍/v ，/w 由于/p 京城/n [前段/t 时间/n]/nz 冷空气/n 太弱/nz ，/w 太阳辐射/gg 增温/nz 作用/n 和/cc 弱/a 偏/d 北风/n 下沉/vi 增温/nz 作用/n 明显/a ，/w 导致/v 天气/n 比较/d 温暖/an ，/w 元旦/t 当天/t 还/d 迎来/v 了/ule [12/m ./w 8/m ℃/w]/mq 的/ude1 高温/n ，/w 成为/v 63年/t 来/vf 的/ude1 最/d 暖/a 元旦/t 。/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 京城/n 开启/v 降温/vn 的/ude1 步伐/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz 仅/d [1/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [3/m ℃/w]/mq 。/w 此次/rz 冷空气/n 从/p 新疆/ns 东移/v 南下/vn 进京/vi ，/w 从/p 7日/t 开始/v 对/p 京城/n 有/vyou 明显/a 影响/vn ，/w 7日/t 和/cc 8日/t 京城/n 将/d 刮起/v [四/m 五/m 级/q]/mq 的/ude1 偏/d 北风/n ，/w 8日/t 的/ude1 最/d 高温/n 或/c 将/d 跌/v 至/p 冰点/n ，/w 最/d 低温/n 更是/d 低/a 至/p -/w [9/m ℃/w]/mq 。/w “/w 此次/rz 大风/n 降温/vi ，/w 改变/v 了/ule 前期/f 偏/d 暖/a 的/ude1 趋势/n 。/w ”/w 王华/nr 说/v 。/w 不过/c ，/w 此次/rz 大/a 降温/vi 不会/v 刷新/v 今冬/t 的/ude1 最/d 低温/n 纪录/n ，/w 在/p 去年/t 12月/t 的/ude1 一次/mq 寒潮/n 来袭/nz 时/ng ，/w 本市/r 的/ude1 [最高/a 气温/n]/nz 已经/d 跌破/v 过/uguo 冰点/n 。/w 
根据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 的/ude1 预报/vn ，/w 此次/rz 从/p 新疆/ns 来/vf 的/ude1 冷空气/n ，/w 将/d 给/p 全国/n 大部分/n 地区/n 带来/v 2014年/t 首场/n 雨雪/n 天气/n 。/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 内蒙古/ns 中/f 东部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 东部/f 至/p 华南/ns 一带/n 出现/v 降温/vn 。/w 可惜/v ，/w 从/p [中央/n 气象台/nis]/nt 发布/v 的/ude1 全国/n 降水量/n 预报图/nz 来看/u ，/w 北京/ns 仍/d 没有/v 在/p “/w 雪/n 中/f ”/w ，/w 降雪/vi 再一次/mq 与/cc 北京/ns 擦肩而过/vl 。/w 
王华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 根据/p 昨天/t 傍晚/t 的/ude1 预报/vn 来看/u ，/w 华北/ns 一带/n 没有/v 受到/v 此次/rz 雨雪/n 天气/n 的/ude1 明显/a 影响/vn ，/w 北京/ns 也/d 处于/v [临界/b 状态/n]/nz ，/w 暂时/d 来看/u 只有/c 东北部/f 的/ude1 密云/ns 、/w 平谷/ns 山区/n 会/v 在/p 今天/t 早晨/t 至/p 中午/t 的/ude1 时间/n 出现/v 零星/a 小雪/n ，/w 白天/t 还是/c 以/p 阴天/n 为主/vi 。/w “/w 由于/p [气象/n 因素/n]/nz 变化/vn 较快/d ，/w 具体/a 还/d 得/ude3 看/v 水汽/n 条件/n 的/ude1 变化/vn 情况/n 。/w ”/w 
王华/nr 解释/v ，/w 冬季/t 降雪/vi ，/w 水汽/n 条件/n 是/vshi 必备/v 因素/n ，/w 而/cc 近/a 段/q 时间/n 的/ude1 北京/ns ，/w 大风/n 天气/n 比较/d 多/a ，/w 天气/n 非常/d 干燥/a ，/w 对/p 降雪/vi 来说/uls ，/w 湿度/n 一直/d 不够/a 。/w 降雪/vi 的/ude1 形成/vn ，/w 需要/v 冷空气/n 和/cc 充足/a 水汽/n 的/ude1 配合/vn ，/w 虽然/c 北京/ns 的/ude1 冬季/t 不/d 缺/v 冷空气/n ，/w 但/c 非常/d 缺/v 水汽/n ，/w 所以/c 也/d 导致/v 今冬/t 首场/n 雪/n 迟迟/d 不见踪影/nz 。/w 
此外/c ，/w 今天/t 白天/t ，/w 本市/r 受/v 高压/n 后/f 部/q 转/v 低压/n 控制/vn ，/w 扩散/v 条件/n 较/d 不利/a ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 及/cc [南部/f 地区/n]/nz 可能/v 达到/v 中度/b 至/p 重度/b 污染/v 水平/n ，/w 建议/n 市民/n 出行/vi 时/ng 做好/v [防护/vn 措施/n]/nz 。/w 从/p 明天/t 中午/t 开始/v ，/w 在/p 冷空气/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 扩散/v 条件/n 将/d 转好/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n 
冬季/t 无雪/nz 流感/n 发病/vn 上升/vi 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 方芳/nr ）/w 近来/d ，/w 医院/nis 里/f 感冒/vi 病人/n 明显/a 增多/v 。/w [北京市/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 近日/t 公布/v 的/ude1 最新/a 一周/mq 疫情/n 周报/n 显示/v ，/w 2013年12月23日/t 至/p 2013年12月29日/t 这/rzv 一周/mq ，/w 流行性感冒/nz 较/d 之前/f 一周/mq 上升/vi 197.67%/m ，/w 但/c 北京/ns 目前/t 流感/n 流行/v 强度/n 要/v 低于/v 往/p 年/qt 。/w 
媒体/n 最近/t 普遍/ad 关注/v 美国/nsf 甲型/n H1N1/x 流感/n 持续/vd 增高/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 市/n 疾控中心/nit 表示/v ，/w 实际上/d 从/p 美国/nsf 公布/v 的/ude1 监测/vn 结果/n 来看/u ，/w 该国/r 仅有/nz [部分/n 地区/n]/nz 流感/n 高发/b ，/w 大多数/m 地区/n 的/ude1 流感/n 流行/v 仍/d 处于/v 预警/vn 范围/n 以下/f 。/w 从/p 北京市/ns 同期/f 流感/n 监测/v 结果/n 来看/u ，/w 北京/ns 流感/n 流行/v 与/cc 美国/nsf 不同/a 。/w 北京/ns 目前/t 流感病毒/gb 流行/v 的/ude1 主要/b 是/vshi 甲型/n H3N2/x 、/w 甲型/n H1N1/x 、/w [乙型/nz 流感/n 病毒/n]/nz ，/w 但/c 当前/t 以/p 甲型/n H3N2/x 流感病毒/gb 略/d 占上风/vl 。/w 
