[中国/ns 中铁/ntc 公司/nis]/nt [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 。/w 
“/w 挺/d 可惜/v 的/ude1 ，/w 他/rr [4/m 号/q]/mq 上午/t 还/d 到/v 单位/n 工作/vn ，/w 想不到/vl 回家/vi 后/f 就/d 发生/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 事情/n 。/w 他/rr 近年/t 患/v 上/f 抑郁症/nhd ，/w 部分/n 原因/n 可能/v 是/vshi 公司/nis 债务/n 负担/n 重/a ，/w 个人/n 压力/n 大/a ，/w 整宿/nz 整宿/nz 的/ude1 睡/vn 不/d 着/uzhe 觉/v 。/w ”/w 在/p 听闻/nz [中国/ns 中铁/ntc]/nz 总裁/nnt 白中仁/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [中铁/ntc 隧道/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc [副/b 总工程师/nnt]/nnt 王梦恕/nr 告诉/v 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 。/w 
5日/t 晚间/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 本/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 先生/n 于/p 2014年1月4日/t 因/p 意外/a 逝世/vi 。/w 据/p 媒体/n 采访/v 其/rz 家人/n 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 白中仁/nr 同志/n 近来/d 患有/v 抑郁症/nhd 。/w 
“/w 有些/rz 局/n 的/ude1 负债率/nz 都/d 超过/v 90%/m 了/ule ，/w 工资/n 都/d 发/v 不/d 出来/vf 了/ule 。/w 前/f 几天/mq [中国/ns 中铁/ntc]/nz 旗下/d 的/ude1 [中铁/ntc 一局/mq]/nt 、/w [中/f 铁四局/j]/nt 还/d 组织/n 人/n 到/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 要账/v ，/w 事情/n 闹得/vi 挺/d 大/a 。/w ”/w 王梦恕/nr 表示/v ，/w 到/v 年底/f 了/ule ，/w 该/rz 给/p 工人/nnt 结账/vi 过年/vi 了/ule ，/w 但是/c 建设/v 资金/n 迟迟/d 不到/v 位/q ，/w 公司/nis 的/ude1 职工/nnt 还/d 能/v 将/d 就/d ，/w 但是/c 农民工/nnd 的/ude1 工资/n 是/vshi 不能/v 拖欠/vn 的/ude1 ，/w 所以/c 领导/n 们/k 的/ude1 压力/n 也/d 比较/d 大/a 。/w 
随着/p 铁路/n 建设/vn 的/ude1 提速/vn ，/w 铁路/n [基建/n 板块/n]/nz 向/p 好/a ，/w 但是/c 资金/n 紧张/a 的/ude1 局面/n 一直/d 未/d 得到/v 缓解/vn 。/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 2013年三/t 季报/n 显示/v ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 2013年前9月/t 铁路/n [基建/n 板块/n]/nz 新/a 签合同/nz 额/n [1357/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 200.8%/m ，/w 然而/c ，/w 截至/v 2013年10月31日/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 总资产/nz [6265/m 亿元/q]/mq ，/w 负债/vn [5319/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 84.8%/m 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 白中仁/nr 于/p 1983年/t 加入/v [中国/ns 中铁/ntc]/nz ，/w 其后/f 一直/d 在/p [中国/ns 中铁/ntc]/nz 工作/vn ，/w 从/p [中铁/ntc 一局/mq]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 做到/v [中国/ns 中铁/ntc]/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 副总裁/nnt ，/w 2010年6月/t 至今/d 任/v 中/f 铁工/nnd 董事/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 以及/cc 本/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 。/w 
白中仁/nr 简历/n 
1983年7月/t 毕业/v 于/p [兰州/ns 交通/n 大学/nis]/ntu ，/w 分/qt 到/v [铁道部/nis 第一/m 勘测/vn 设计院/nis]/nt ，/w 从事/vi 铁路/n 勘测/vn 与/cc 设计/vn 工作/vn ，/w 其间/f 任/v 见习生/nnt 、/w 助理工程师/nnt 、/w 工程师/nnt 、/w 高级工程师/nnt ，/w 担任/v 勘测/vn 设计/v 队/n 线路/n 组/n 组长/nnt 、/w 技术/n 副队长/nnt 、/w 队长/nnt 、/w [西安/ns 分院/nis]/nt 副/b 分/qt 院长/nnt 、/w 院/n [副/b 总工程师/nnt]/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 
1995年12月/t 至/p 2001年3月/t ，/w 担任/v [中铁/ntc 一局/mq]/nt （/w [中铁/ntc 一局/mq 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 前身/n ）/w 副局长/nnt ，/w [中铁/ntc 一局/mq 集团/nis 有限公司/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 董事/nnt 。/w 
2001年3月/t 至/p 2007年9月/t ，/w 担任/v [中国/ns 铁路/n 工程/n 总公司/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w [总/b 经济师/nnt]/nnt ；/w 
2006年11月/t 至/p 2008年1月/t 期间/f 兼任/v [中铁/ntc 建工/nnd 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt ；/w 
2007年9月2010年6月/t ，/w 担任/v [中国/ns 铁路/n 工程/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w [总/b 经济师/nnt]/nnt ，/w [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事/nnt 、/w 副总裁/nnt 、/w [总/b 经济师/nnt]/nnt ，/w 兼任/v [太/d 中/f 银/ng 铁路/n]/nz [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 。/w 
2010年6月/t ，/w 担任/v [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总裁/nnt 。/w 
中铁/ntc 去年/t 前/f [三/m 季/ng]/mq 业绩/n 突出/a 
[中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc 是/vshi 从事/vi 基建/n 建设/vn 、/w [勘察/vn 设计/vn]/nz 、/w 工程/n 设备/n 及/cc 零部件/n 制造/vn 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w 铁路/n 和/cc 公路/n 投资/vn 运营/vn 等/udeng 多方面/n 业务/n 的/ude1 中央/n [特大型/b 企业/n]/nz 集团/nis 。/w 
2007年12月/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 分别/d 在/p 沪/b 、/w 港/n [两地/n 上市/vn]/nz 。/w 
[中国/ns 中铁/ntc]/nz A/x 股/q 财报/nz 显示/v ，/w 受益/vi 于/p 去年/t 以来/f 铁路/n 、/w 公路/n 、/w 机场/nis 和/cc 各类/r 市政/n [项目/n 投资/vn]/nz 回暖/vi ，/w 2013年1/t -/w 9月/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 实现/v 营收/nz 超/v [3840/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 涨/vi 20%/m ；/w 实现/v 净利润/n [62/m ./w 57/m 亿元/q]/mq ,/w 同比/n 增/v 46%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 前身/n 是/vshi 成立/vi 于/p 1950年3月/t 的/ude1 [中华人民共和国/ns 铁道部/nis 工程/n 总局/nis]/nt 和/cc 设计/v 总局/nis ，/w 1958年/t 合并/v 为/p [铁道部/nis 基本建设/n 总局/nis]/nt ，/w 1989年7月1日/t ，/w 组建/v 为/p [中国/ns 铁路/n 工程/n 总公司/nis]/ntc ，/w 2003年5月/t 起/vf 隶属/v [国务院/nt 国资委/nz]/nt 管理/vn ，/w 为/p 中央/n 特大型/b [骨干/n 企业/n]/nz 。/w 2007年9月/t ，/w 整体/n 重组/vn 创立/v [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 于/p 当年/t 12月3日/t 和/cc 7日/t 分别/d 在/p 上海/ns 、/w 香港/ns [两地/n 上市/vn]/nz 。/w 
[中国/ns 中铁/ntc]/nz 官网/n 显示/v ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 是/vshi 集/q 基建/n 建设/vn 、/w [勘察/vn 设计/vn]/nz 与/cc 咨询服务/v 、/w 工程/n 设备/n 和/cc 零部件/n 制造/vn 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w 铁路/n 和/cc 公路/n 投资/vn 及/cc 运营/vn 、/w [矿产/n 资源/n]/nz 开发/vn 、/w [物资/n 贸易/vn]/nz 等/udeng 业务/n 于/p 一体/n 的/ude1 多功能/b 、/w [特大型/b 企业/n]/nz 集团/nis ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 和/cc 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 多功能/b 综合/vn 型/k [建设/vn 集团/nis]/nt 。/w 2013年/t ，/w 在/p 世界/n 企业/n [500/m 强/a]/mq 中/f 排名/vi [第/m 102/m 位/q]/mq ，/w 在/p [世界/n 品牌/n]/nz [500/m 强/a]/mq 中/f 排名/vi [第/m 417/m 位/q]/mq 。/w 2005年/t 及/cc 2006年/t 分别/d 位列/v 全球/n [第四/m 及/cc]/mq [第三/m 大/a]/mq [建筑/n 工程/n]/nz 承包商/nnt 。/w 
