故宫/ns 已/d 提前/vd 在/p 午门/ns 和/cc 端门/nz 之间/f 贴/v 出/vf 公告/n ，/w 并/cc 与/cc 市/n 旅游/vn 委/ng 提前/vd 通气/vi ，/w 协助/v 做好/v 旅行社/nis 的/ude1 通知/n 工作/vn 。/w 针对/p 散客/n ，/w 故宫/ns 的/ude1 [官方/n 网站/n]/nz 也/d 将/d 周一/t 闭馆/v 的/ude1 公告/n 进行/vn 了/ule “/w 置顶/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 故宫/ns 的/ude1 官方/n 微博/n 和/cc 微信/nz 将/d 发出/v 提示/vn 。/w 
从/p 今天/t 起/vf ，/w 周一/t 闭馆/v 将/d 由/p 半天/mq 改为/v 全天/n 。/w 闭馆/v 期间/f ，/w 文物/n 建筑/n 、/w 文物/n 展品/n 等/udeng 将/d 得以/v 保养/vn ，/w 安防/nz 、/w [消防/b 报警/vn 设备/n]/nz 得以/v 测试/vn ，/w 观众/n 服务/v 设施/n 得到/v 维修/vn ，/w 一线/n 员工/n 将/d 进行/vn 集中/v 培训/vn ，/w 院容/n 卫生/an 也/d 将/d 得到/v 更为/d 彻底/ad 的/ude1 清理/vn 。/w 
但/c 在/p “/w 五一/m ”/w 、/w “/w 十一/m ”/w 等/udeng [法定/b 节假日/t]/nz 及/cc 暑期/t 客流/n 高峰/n ，/w 故宫/ns 不但/c 不会/v 闭馆/vn ，/w 还/d 将/d 延长/v 开放/vn 时间/n ，/w 满足/v 观众/n 的/ude1 参观/vn 需求/n 。/w 
■/w 链接/gi 
每周/r 闭馆/v 一天/mq 是/vshi 国内外/s 惯例/n 
实际上/d ，/w 每周/r 一天/mq 闭馆/v 已/d 是/vshi 国内外/s 博物馆/nis 的/ude1 惯例/n 。/w 国内/s 实行/v 周一/t 闭馆/v 的/ude1 博物馆/nis 有/vyou [中国/ns 国家/n 博物馆/nis]/nt 、/w [首都/n 博物馆/nis]/nt 、/w [中国/ns 人民/n 革命/vn 军事/n 博物馆/nis]/nt 、/w [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 、/w [湖南省/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [四川/ns 博物馆/nis]/nt 等/udeng 诸多/m 国家级/b 、/w 省级/b 知名/a 博物馆/nis 。/w 而/cc 法国/nsf 的/ude1 卢浮宫/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 的/ude1 [艾尔米/nrf 塔/n 什/ng 博物馆/nis]/nt 等/udeng 世界级/b 博物馆/nis 每周/r 也/d 均/d 有一天/d 闭馆/v 的/ude1 规定/n 。/w 
