本报讯/nz （/w 记者/nnt 蔡文清/nr 通讯员/nnt 郭建兴/nr ）/w 本周/t 工作日/n 期间/f ，/w 天气/n 特点/n 是/vshi 先/d 阴/a 后/f 晴/vi 、/w 先/d 风/n 后/f 冷/a 。/w 
在/p 今天/t 和/cc 明天/t 出现/v 阴天/n 时/ng ，/w 可能/v [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 零星/a 小雪/n 飘落/vi ，/w 但/c 全市/n 都/d 观测/vn 到/v 飘雪/nz 的/ude1 可能性/n 很小/a 。/w 明天/t 有/vyou 较强/d 冷空气/n 到达/v 北京/ns ，/w 将/d 连续/a 出现/v 两天/mq [4/m 级/q]/mq 左右/f 的/ude1 偏/d 北风/n ，/w 天气/n 随之/d 转晴/nz ，/w 气温/n 下降/vi ，/w 预计/v 周/qt 后期/f 夜间/n 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 可能会/nz 下降/vi 到/v 零下/s [9/m ℃/w]/mq 左右/f 。/w 明天/t 上午/t ，/w 冷空气/n 进入/v 本市/r ，/w 偏/d 北风/n 逐渐/d 加大/v 到/v [4/m 级/q]/mq 左右/f 。/w 周三/t 午后/t ，/w 还有/v 冷空气/n 补充/vn 南下/vn ，/w 偏/d 北风/n 风力/n 仍/d 可达/nz [4/m 级/q]/mq 左右/f 。/w 
周三/t 和/cc 周四/t ，/w 天空/n 晴朗/a ，/w 白天/t 的/ude1 [最高/a 气温/n]/nz 只能/v 上升/vn 到/v [0/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 夜间/n 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 可能会/nz 下降/vi 到/v 零下/s [9/m ℃/w]/mq 上下/f 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz [市/n 气象台/nis]/nt 气象专家/nnd 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 9时17分/t 左右/f 与/cc [朝阳区/ns 气象局/nis]/nto 联系/v ，/w 值班/vn 观测员/nnt 确认/v 看见/v 了/ule 非常/d 小/a 的/ude1 雪花/n 。/w ”/w 期盼/v 已/d 久/a 的/ude1 今冬/t 初雪/n 只是/d 与/cc 京城/n 打/v 了/ule 个/q 招呼/v ，/w 就/d 再度/d 擦肩而过/vl ，/w [气象/n 部门/n]/nz 预报/vn ，/w 今天/t 北京/ns 东部/f 、/w 东北部/f 和/cc [南部/f 地区/n]/nz 将/d 出现/v 零星/a 小雪/n ，/w 但/c 雪量/nz 很小/a ，/w 地面/n 很难/d 见/v 白/a ，/w 这场/r 弱/a 降水/n 过程/n 还/d 不能/v 算是/v 北京/ns 的/ude1 初雪/n 。/w 从/p 目前/t 来看/u ，/w 本周/t 北京/ns 迎来/v 降雪/vn 的/ude1 可能性/n 很小/a 。/w 
据/p [气象/n 部门/n]/nz 介绍/v ，/w 今天/t 早晨/t [首都/n 机场/nis]/nz 附近/f 、/w 怀柔/ns 等/udeng 地/ude2 飘起/nz 了/ule 雪花/n ，/w 之后/f 在/p 东北/ns 四环/ns 、/w 大兴/v 等/udeng 地/ude2 也/d 观测/vn 到/v 零星/a 降雪/vi ，/w 此次/rz 降雪/vi 是/vshi 受/v 今年/t [第一/m 股/q]/mq 较强/d 冷空气/n 东移/v 南下/vn 影响/vn ，/w 不过/c 冷空气/n 长途跋涉/vl 之后/f 强度/n 下降/vi ，/w 到达/v 华北/ns 南部/f 时/ng 已/d 成/v 强弩之末/n ，/w 北京/ns 城区/n 及/cc 北京/ns 西北部/f 地区/n 很难/d 见到/v 雪花/n 。/w 气象专家/nnd 表示/v ，/w 这/rzv 一轮/mq 弱冷空气/n 扫过/nz [北京/ns 周边/n]/nz 时/ng ，/w 近/a 地面/n 湿度/n 增加/v ，/w 使得/vi 北京/ns 上空/s [雾气/n 蒙蒙/z]/nz ，/w 天气/n 阴沉/a ，/w 受/v 其/rz 影响/vn ，/w 今天/t 白天/t [最高/a 气温/n]/nz 在/p [2/m ℃/w]/mq 上下/f ，/w 夜间/n 气温/n 零下/s [3/m ℃/w]/mq 左右/f 。/w J177/x 
