据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月4日/t 报道/v ，/w 日本/ns [中部/f 地区/n]/nz 地狱谷/ns 野猿/nz 公/ng 苑/ng 的/ude1 一只/mq 小雪/n 猴/ng 效仿/v 人类/n 泡温泉/nz ，/w 其/rz 表情/n 看上去/v 欲罢不能/vl 。/w 
地狱谷/ns 野猿/nz 公/ng 苑/ng 里/f 有/vyou 瀑布/n 、/w 泡/v 池/ng 和/cc [休息/v 平台/n]/nz ，/w 已经/d 成为/v [200/m 只/d]/mq [日本/ns 猕猴/n]/nz 的/ude1 家园/n 。/w [日本/ns 猕猴/n]/nz ，/w 又称/gi 日本/ns 雪猴/nz ，/w 它们/rr 在/p 50年前/t 就/d 开始/v 效仿/v 人类/n 泡温泉/nz ，/w 并/cc 学会/v 了/ule 利用/v 温泉/n 的/ude1 益处/n 。/w 为了/p 避免/v 人/n 猴/ng 发生/v 争夺/vn 温泉/n 的/ude1 冲突/vn ，/w 人类/n 为/p 猴子/n 专门/d 建立/v 了/ule 特殊/a 的/ude1 温泉/n 池/ng ，/w 这个/rz 池子/n 位于/v 地狱谷/ns 的/ude1 高处/s ，/w 远离/v 人群/n 。/w 
这些/rz 灵长类动物/gb 拥有/v 一层/mq 厚厚的/z 皮毛/n ，/w 足以/d 使/v 它们/rr 承受/v 零下/s [15/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 而/cc 泡温泉/nz 只是/d 它们/rr 御寒/vi 的/ude1 [第二/m 道/qv]/mq 防线/n 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
【/w 军事/n 博览/vn 】/w 叙/b 反对派/n 屡/d 造/v 奇葩/n 武器/n 排水管/n 煤气罐/n 齐/a 上阵/vi 
【/w [社会/n 万象/ns]/nz 】/w 节操/n 无/v 下限/n ：/w 澳洲/ns 画家/nnt 用/p 下体/n 作画/vi 
