1月5日/t ，/w 市民/n 从/p 竖/v 满/a 隔离/vn 桩/q 的/ude1 道路/n 上/f 经过/p 。/w 在/p 南京/ns 长江/ns 路上/s ，/w 其中/rz 一段/mq [二/m 百/m 多/a 米/q 长/a]/mq 的/ude1 人行道/n 上/f 近日/t 竖起/v 了/ule 为/p 防止/v 乱/d 停车/vi 的/ude1 两百多根/m 红黄/nz 相间/v 的/ude1 隔离/vn 桩/q ，/w 市民/n 途径/n 此地/s 似/vg 走/v “/w 梅花桩/nr ”/w 。/w 长江路/ns 位于/v 南京市/ns 玄武区/ns ，/w 沿线/f 分布/vi 着/uzhe 毗卢寺/nz 、/w [梅园新村/ns 纪念馆/nis]/nt 、/w 总统府/n 、/w [南京/ns 图书馆/nis]/nt 、/w [江宁/nr 织造/v 府/ng]/nz 、/w [江苏省/ns 美术馆/nis]/nt 、/w [南京/ns 人民大会堂/nz]/nz 等/udeng [历史/n 文化/n]/nz 建筑/n ，/w 是/vshi 著名/a 的/ude1 民国/n 文化/n 一条街/mq 。/w 泱/n 波/n 摄/vg 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
【/w 军事/n 博览/vn 】/w 叙/b 反对派/n 屡/d 造/v 奇葩/n 武器/n 排水管/n 煤气罐/n 齐/a 上阵/vi 
【/w [社会/n 万象/ns]/nz 】/w 节操/n 无/v 下限/n ：/w 澳洲/ns 画家/nnt 用/p 下体/n 作画/vi 
