[湘乡市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 120/m 急救中心/nis 被/pbei 指/v 冷血/nz ，/w 相关/vn 责任人/nnt 受到/v 处罚/vn 
■/w 漫画/n //w 王珏/nr 
可/v 值班/vn 人员/n 的/ude1 回答/vn 是/vshi 如此/rzv 冰冷/z ：/w “/w 不行/a ！/w 我们/rr 有/vyou 规定/n ，/w 要/v 先交/nz [800/m 元/q]/mq ，/w 不/d 交钱/nz 不能/v 发车/vn 。/w ”/w 等/udeng 好心人/n 帮/v 这/rzv 名/q 母亲/n 凑足/v [800/m 元/q]/mq ，/w 已/d 过去/vf 了/ule [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w 虽/c 转/v 到/v [湖南省/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 抢救/v ，/w 可/v 13个月/t 大/a 的/ude1 孩子/n 仍/d 不幸/a 离世/nz 。/w 
孩子/n 突发/vn 重症/n 
诊所/nis 医生/nnt 热心/a 转送/v 
1月5日/t ，/w 湖南/ns 湘乡/ns 。/w 捧着/v 儿子/n 翔翔/nz 的/ude1 照片/n ，/w 谭/vn 女士/n 依旧/z 无法/v 抑制/vn 悲伤/a 。/w 
2013年12月23日/t 傍晚/t ，/w 翔翔/nz 突然/ad 不停/v 地/ude2 哭/v 吵/v ，/w 表情/n 很/d 是/vshi 痛苦/an 。/w 谭/vn 女士/n 匆匆/z 抱着/v 孩子/n 来到/v 附近/f 的/ude1 诊所/nis 。/w 当时/t ，/w 她/rr 身上/s 只/d 带/v 了/ule [100/m 多元/b]/mq 钱/n 。/w 
简单/a 检查/vn 后/f ，/w 诊所/nis 发现/v 孩子/n 的/ude1 病症/n 很/d 严重/a ，/w 建议/n 谭/vn 女士/n 赶紧/d 带/v 孩子/n 去/vf [湘乡市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 见/v 天色/n 已晚/nz ，/w 路上/s 没/d 车/n ，/w 热心/a 的/ude1 诊所/nis 医生/nnt 开/v 自己/rr 的/ude1 车/n 将/d 谭/vn 女士/n 母子/n 送到/v [湘乡市/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 没有/v 收/v 车费/n 。/w 
患儿/n 母亲/n 哀求/v 
120/m 称/v 不/d 交钱/nz 不/d 发车/vn 
此时/r ，/w 孩子/n 已/d 全身/n 发/v 凉/a ，/w 面色苍白/nhd ，/w 呼吸急促/nhd 。/w 谭/vn 女士/n 赶紧/d 跑到/v [湘乡市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 120/m 急救中心/nis ，/w 联系/v 救护车/n 转院/vi 。/w 值班/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 从/p 湘乡/ns 到/v 长沙/ns ，/w 要/v 收/v [800/m 元/q]/mq 车费/n 。/w 
谭/vn 女士/n 说/v ，/w “/w 我/rr 身上/s 没/d 带/v 这么/rz 多/a 钱/n ，/w 你们/rr 先/d 帮/v 我/rr 把/pba 小孩/n 送到/v 长沙/ns 。/w 我/rr 老公/n 在/p 医院/nis 那边/rzs 接/v ，/w 到/v 了/ule 立即/d 给钱/v 。/w ”/w 谭/vn 女士/n 的/ude1 丈夫/n 也/d 在/p 电话/n 中/f 再三/d 恳求/v ，/w “/w 你们/rr 把/pba 人/n 送来/v ，/w 我/rr 在/p 医院/nis 这里/rzs 等/udeng ，/w 车/n 到/v 马上/d 付钱/v 。/w ”/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt 答复/vn ：/w “/w 不行/a 。/w 医院/nis 有/vyou 规定/n ，/w 不能/v 这样/rzv 。/w ”/w 谭/vn 女士/n 再次/d 哀求/v ：/w “/w 我/rr 求求/nz 你们/rr ，/w 看/v 在/p 一个/mq 小/a 生命/n 的/ude1 份/q 上/f ，/w 做/v 做/v 好事/n 吧/y ！/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 回答/v ：/w “/w 哪/ry 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 事情/n 。/w 不/d 交钱/nz 怎么走/nz 啊/y ？/w ”/w 
