1月4日/t 下午/t 15:30/m ，/w [安徽/ns 经纬/n 自行车/n 运动/vn 俱乐部/nis]/nt 成立/vi 大会/n 在/p [合肥/ns 紫葡萄/nz 鸿/ag 兴/v 大酒店/nis]/nt 隆重/ad 举行/v 。/w [安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 丁自勉/nr ，/w [安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt 、/w [安徽省/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 主席/nnt 梁绿林/nr ，/w [安徽省/ns 民间/n 组织/n 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 张亚平/nr ，/w [安徽省/ns 体育/n 总会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 邵邦林/nr 、/w 副研究员/nnt 刘曙/nr ，/w [安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/nis 训练/vn 竞赛/vn 处/n]/nt 处长/nnt 、/w [安徽省/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 田福侠/nr ，/w 合肥/ns 安捷/nr 车/n [业/ng 有限公司/nis]/nt 经理/nnt 丁中福/nr 等/udeng 领导/n 和/cc 来自/v 全省/n 各地/rzs 的/ude1 200余位/m 会员/nnt 代表/nnt 参加/v 了/ule 成立/vi 大会/n 。/w 会议/n 由/p [合肥/ns 报业/nis 传媒/n 集团/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 总编辑/nnt 陈强/nr 主持/v 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 俱乐部/nis 筹备/vn 工作报告/v ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 俱乐部/nis 章程/n 、/w [财务/n 管理/vn 制度/n]/nz ，/w 选举/v 产生/vn 了/ule 俱乐部/nis 理事/nnt 、/w 负责人/nnt 和/cc 监事/nnt ，/w 合肥/ns 安捷/nr 车/n [业/ng 有限公司/nis]/nt 经理/nnt 丁中福/nr 当选/v 为/p 理事长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 。/w 
新/a 当选/v 的/ude1 俱乐部/nis 理事长/nnt 丁中福/nr 在/p 讲话/n 中/f 阐述/v 了/ule 俱乐部/nis 骑/v 游/vn 关爱/vn 健康/a 、/w 关爱/v 环境/n 、/w [珍惜/v 地球/ns]/nz 的/ude1 健康/a 环保/n 理念/n ；/w 以及/cc 骑行/nz 中/f 追求/v [亲近/v 大自然/n]/nz 、/w 拥抱/v 大自然/n 、/w 感受/v 大自然/n 、/w “/w 我/rr 骑行/nz ，/w 我/rr 快乐/a ，/w 我/rr 健康/a ”/w 的/ude1 目标/n 和/cc 今后/t 俱乐部/nis 的/ude1 工作/vn 设想/vn 。/w 
梁绿林/nr 主席/nnt 讲话/n （/w 图/n 左/f ：/w 丁自勉/nr 书记/nnt 、/w 图/n 右/f ：/w 张亚平/nr 副局长/nnt ）/w 
梁绿林/nr 主席/nnt 代表/nnt [安徽省/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 对/p [安徽/ns 经纬/n 自行车/n 运动/vn 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 成立/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v ！/w 对/p 与会者/n 为/p 安徽/ns 民间/n [自行车/n 运动/vn]/nz 发展/vn 所/usuo 做/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 贡献/n 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ！/w 他/rr 希望/v 成立/vn 后/f 的/ude1 俱乐部/nis ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 自身/rr 优势/n ，/w 以/p 自行车/n 为/p 媒/ng ，/w 广泛/a 团结/v 全省/n 自行车/n 爱好者/n ，/w [大力/d 推广/vn]/nz 宣传/v [自行车/n 运动/vn]/nz ，/w 不断/d [打造/v 品牌/n]/nz 赛事/n ，/w 积极/ad 倡导/v “/w 低碳/n 环保/n 、/w [绿色/n 出行/vi]/nz ”/w 理念/n ，/w 骑/v 出/vf 快乐/a 、/w 骑/v 出/vf 健康/a 、/w 骑/v 出/vf 幸福/a ！/w 为/p 助推/vn 我省/n [自行车/n 运动/vn]/nz 事业/n 的/ude1 发展/vn 和/cc [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 做出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w 
