人民网/nz 东京/nsf 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 据/p [日本/ns 共产党/nis 中央/n 委员会/nis]/nt 机关报/nnt 《/w 赤旗报/nz 》/w 5日/t 报道/v ，/w 该党/r [中央/n 委员会/nis 政治局/nis]/nt 委员长/nnt [志/n 位/q 和/cc 夫/ng]/nz 4日/t 针对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 进行/vn 了/ule 强烈/a 批判/vn 。/w 
志/n 位/q 称/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 在/p 二战/n 期间/f 作为/p 动员/v 日本/ns 民众/n 前往/v 战场/n 的/ude1 工具/n 发挥/v 作用/n ，/w 目前/t 已经/d 成为/v 美化/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 特殊/a 设施/n 。/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 就是/v 向/p 全世界/n 表明/v 其/rz 肯定/v 及/cc 美化/v 侵略战争/nz 的/ude1 立场/n 。/w 虽然/c 安倍/nrf 不断/d 为/p 自己/rr 辩解/vi ，/w 并/cc 作/v 了/ule “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w ，/w 但是/c 事实上/bl ，/w 没有/v 比/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 与/cc “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w 更/d 矛盾/an 的/ude1 地方/n 。/w 志/n 位/q 还/d 表示/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n 是/vshi 在/p 对/p 今天/t 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz 进行/vn 正面/b 挑战/vn ，/w 这/rzv 绝对/d 不能/v 容许/v 。/w 
志/n 位/q 强调/v ，/w 安倍/nrf 讨好/v 右翼/nis 势力/n 的/ude1 行为/n 使/v 自己/rr 与/cc 全世界/n 为/p 敌/vg 。/w 如果/c 这样/rzv 的/ude1 行动/vn 持续/vd 下去/vf ，/w 日本/ns 将/d 无法/v 赢得/v 世界/n 上/f 任何/rz 一个/mq 国家/n 的/ude1 信任/vn 。/w 
