人民网/nz 讯/ng 2013年7月/t ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 蚌埠市/ns 分行/n 的/ude1 成功/a 办理/v 实现/vn 了/ule 蚌埠/ns 地区/n 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n “/w 零/m ”/w 的/ude1 突破/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 蚌埠市/ns 分行/n 借助/v [人民/n 银行/nis 蚌埠市/ns 中心/nis]/nt 支行/n 推广/vn 小/a 额定/b 借/v 业务/n 的/ude1 契机/n ，/w 实现/v 了/ule 代收/v 公用事业/n 费用/n 由/p [同/p 城/n 特约/b 委托/vn 收款/v]/nz 模式/n 转变/v 为/p [小额/b 支付/v 系统/n]/nz [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 处理/v 模式/n 转型/vn ，/w 为/p 客户/n 提供/v 更/d 安全/an 、/w 更/d 快捷/z 、/w 更/d 优质/b 的/ude1 服务/vn ，/w 实现/v 了/ule 银企/n 双赢/n 。/w 
积极/ad 转型/vn 服务/v 客户/n 
小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n ，/w 即/v [公用事业/n 单位/n]/nz 与/cc 银行/nis 双方/n 按照/p 事先/d 签订/v 的/ude1 协议/n ,/w 定期/d 发生/v 的/ude1 批量/d 扣款/nz 业务/n ，/w 其/rz 业务/n 特点/n 是/vshi 由/p 收款人/nz 发起/v ，/w 单个/b 收款人/nz 向/p 多个/mq 付款人/n 同时/c 收款/v 的/ude1 业务/n （/w 如/v 代收/vn 水费/n 、/w 电费/n 、/w 供暖/vn 费/n 、/w 长途/b 通信费/nz 、/w 有线电视/n 费/n 等/udeng [公用事业/n 费/n]/nz 以及/cc 国库/n 批量/d 扣税/nz 业务/n ）/w 。/w 相比/vi 于/p 纸质/n [同/p 城/n 特约/b 委托/vn 收款/v]/nz ，/w 汇划/vn 速度快/nz 、/w 运行/vn 效率高/nz ；/w 委托/v 款项/n 在/p 途/ng 时间/n 明显/a 缩短/v ；/w 从/p 发起/v 数据/n 导入/v 到/v 回款/nz 的/ude1 入账/vn 整个/b [业务/n 流程/n]/nz [自动化/vn 程度/n]/nz 高/a ，/w 人/n 为/p 干预/vn 少/a ，/w 资金/n 运行/vn 的/ude1 安全系数/n 较高/ad 。/w 
“/w 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 对于/p 方便/a 市民/n 生活/vn 、/w 方便/a [公用事业/n 单位/n]/nz 结算/vn 、/w 提升/v 银行业/n 支付/v [服务/vn 水平/n]/nz 、/w 拓展/v [银行/nis 中间/f 业务/n]/nz 收入/n 大有益处/vl 。/w ”/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 蚌埠市/ns 分行/n [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
精心/ad 组织/n 攻坚/vn 克难/nz 
目前/t ，/w 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 还是/c 蚌埠/ns 地区/n 一项/mq 创新/vi 业务/n ，/w 对于/p [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 蚌埠市/ns 分行/n 而言/uls ，/w 无论/c 从/p 前台/n 操作/v 流程/n 还是/c 后台/n 业务/n 支撑/v 方面/n 均/d 无/v 任何/rz 实际/n 经验/n 。/w 对此/d ，/w 蚌埠市/ns 分行/n 迎难而上/vl ，/w 精心/ad 组织/n ，/w 会计/nnt 与/cc 营运部/nz 与/cc 公司/nis 业务部/nis 协作/vn 分工/vn 、/w 共同/d 配合/v ，/w 并/cc 虚心/ad 向/p 省内/s 其他/rzv 地/ude2 市/n 分行/n 学习/v 请教/vn ，/w 对/p 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 的/ude1 操作/vn 流程/n 进行/vn 多次/mq 疏理/v ，/w 并/cc 与/cc 上级/n 行/ng 进行/vn 联系/v ，/w 积极/ad 取得/v 安徽省/ns 分行/n 技术/n 与/cc 合规/nz 层面/n 上/f 的/ude1 支持/vn 。/w 
在/p 业务/n 开展/v 过程/n 中/f ，/w 蚌埠市/ns 分行/n 发现/v 网点/n 在/p 进行/vn 系统/n 内/f 操作/v 时/ng 不能/v 批量/d 导入/v 数据/n ，/w 面对/v 难题/n ，/w 蚌埠市/ns 分行/n 结算/v 管理员/nnt 将/d [中间/f 业务/n]/nz [代发/vn 工资/n]/nz 的/ude1 批量/d 导入/v 模板/n 与/cc 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 的/ude1 批量/d 导入/v 文本/n 模板/n 相结合/nz ，/w 通过/p 网点/n 业务/n 验证/v ，/w 最终/d 批量/d 导入/v 数据/n 试验/vn 成功/a ，/w 这/rzv 一/m 创新/vi 成功/a 大大/d 减少/v 了/ule [蚌埠市/ns 分行/n 公司/nis]/nt 业务/n 柜/ng 面/nf 以及/cc 后台/n 相关/vn 人员/n 的/ude1 工作量/n ，/w 节约/v 了/ule 批量/d 导入/v 模板/n 转化/v 系统/n 开发/vn 的/ude1 [成本/n 费用/n]/nz ，/w 提高/v 了/ule [工作/vn 效率/n]/nz ，/w 为/p 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 的/ude1 大/a 范围/n 推广/vn 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
[优质/b 服务/vn]/nz 获得/v 好评/n 
小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 的/ude1 推广/vn 也/d 是/vshi [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 蚌埠市/ns 分行/n 践行/nz 客户/n 为/p 中心/nis 的/ude1 [服务/vn 理念/n]/nz 的/ude1 最佳/z 体现/v 。/w 在/p [业务/n 推广/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 蚌埠市/ns 分行/n 多次/mq 上门/vi 与/cc 合作方/n 负责人/nnt 进行/vn 沟通/v 、/w 现场/s 答疑/vn 解惑/vi ，/w 介绍/v 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 新/a 业务/n 。/w 蚌埠市/ns 分行/n 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w “/w 对/p 每次/r 未/d 成功/a 返回/v 的/ude1 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n ，/w 我们/rr 会计/nnt 与/cc 营运部/nz 都会/n 及时/ad 联系/v 相关/vn 商业银行/nis ，/w 积极/ad [与/cc 客户/n 沟通/v]/nz ，/w 查找/v 不/d 成功/a 原因/n ，/w 争取/v 在/p 次/qv 月/n 的/ude1 定/v 借/v 业务/n 中/f 获得/v 成功/a ，/w 给/p 客户/n 提供/v 放心/vn 满意/v 的/ude1 服务/vn 。/w ”/w 
目前/t ，/w 小额/b [定期/d 借/v 记/v]/nz 业务/n 获得/v [蚌埠/ns 中环/s 水/n 务/vg 有限公司/nis]/nt 以及/cc [中国/ns 电信/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 蚌埠/ns 分公司/nis 的/ude1 认可/vn 与/cc 好评/n ，/w 共/d 成功/a 签约/vi [132/m 户/q]/mq 代收/v 客户/n 。/w 因/p 小/a 额定/b 借/v 业务/n 的/ude1 成功/a 办理/v ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 蚌埠市/ns 分行/n 在/p [人民/n 银行/nis 蚌埠市/ns 中心/nis]/nt [支行/n 办公室/nis]/nt 组织/n 的/ude1 2013年/t “/w 创新/vi [支付/v 手段/n]/nz 、/w 助推/vn 经济发展/v ”/w [劳动/vn 竞赛/vn]/nz 中/f 荣获/v “/w 业务/n 拓展/v [突出/a 贡献/n]/nz 奖/n ”/w 。/w （/w 王亚萍/nr 张宁/nr 刘丽娅/nr ）/w 
