201４年１月５日/t 上午/t 8:30/m ，/w [安徽省/ns 信鸽/n 协会/nis]/nt 2013年/t 工作总结/v 暨/cc [表彰/vn 大会/n]/nz 在/p 位于/v 合肥市/ns 的/ude1 [安徽/ns 体育/n 宾馆/nis]/nt [三/m 楼/n]/mq 会议室/n 隆重/ad 举行/v 。/w [安徽省/ns 体育局/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 巡视员/nnt 、/w 省/n 体育/n 总会/nis 常务/b 副主席/nnt 高维岭/nz 莅临/v 大会/n 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 
高维岭/nz 巡视员/nnt （/w 图/n 右/f ）/w 给/p 省/n 鸽/ng 协/vg 主席/nnt 王新胜/nr 颁奖/vn 
[安徽省/ns 信鸽/n 协会/nis]/nt [名誉/n 主席/nnt]/nnt 谷庆堂/nr 、/w 程利民/nr 、/w 郑鑫/nr ，/w [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 群体/n 处/n 处长/nnt 、/w [安徽省/ns 信鸽/n 协会/nis]/nt 主席/nnt 王新胜/nr ，/w [安徽省/ns 体育/n 总会/nis 秘书处/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 邵邦林/nr 、/w 副研究员/nnt 刘曙/nr ，/w [安徽省/ns 信鸽/n 协会/nis]/nt 副主席/nnt 王淮生/nr 、/w 程既银/nr 、/w 张皖贤/nr 、/w 胡政彬/nr 、/w 孙阜生/nr ，/w 秘书长/nnt 陈叶林/nr ，/w 中华/nz 信鸽网/nz 总经理/nnt 穆占东/nr 等/udeng 领导/n 和/cc 来自/v 全省/n 各地/rzs 鸽/ng 协/vg 、/w 赛鸽/nz 公棚/nz 、/w 网站/n 的/ude1 60余位/m 会员/nnt 代表/nnt 参加/v 了/ule 大会/n 。/w 会议/n 由/p [安徽省/ns 体育/n 总会/nis 秘书处/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 邵邦林/nr 主持/v 。/w 
高维岭/nz 巡视员/nnt （/w 图/n 前排/s 左/f 3/m ）/w 与/cc 协会/nis 领导班子/n 和/cc [国家级/b 裁判/nnt]/nz 合影/vi 
会议/n 一/m 是/vshi 听取/v 了/ule 王新胜/nr 主席/nnt 就/d 2013年/t 全省/n 信鸽/n 协会/nis 主要/b 工作/vn 情况/n 和/cc 2014年/t 省/n 鸽/ng 协/vg 重点/n 工作/vn 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w 扣/v 主题/n ，/w 勤/a 探索/v ，/w 抓/v 核心/n ，/w 强/a 基础/n ，/w 提升/v 全省/n 组织/n 建设/vn 和/cc 信鸽/n 运动/vn 新/a 水平/n 》/w 的/ude1 工作报告/v ；/w 二/m 是/vshi 听取/v 了/ule [名誉/n 主席/nnt]/nnt 谷庆堂/nr 、/w 程利民/nr 回顾/v 历史/n 、/w [展望/v 未来/t]/nz ，/w 希冀/v 协会/nis 以/p 服务/vn 为/p 宗旨/n ，/w 遵循/v [市场/n 规律/n]/nz ，/w 用/p 众人/n 的/ude1 力量/n 、/w 智慧/n 、/w 最新/a 的/ude1 科技/n 知识/n 、/w 管理/v 知识/n ，/w 加强/v 制度化/vn 、/w 规范化/vn 、/w 法治化/an 建设/vn 的/ude1 [美好/a 愿景/nz]/nz 和/cc 祝福/vn 。/w 会议/n 学习/v 了/ule 蚌埠/ns 、/w 淮南市/ns 鸽/ng 协和/nz 中华/nz 信鸽网/nz 负责人/nnt 就/d [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 理顺/v 内外/f 关系/n ，/w 全力/d 为/p 鸽友/nz 服务/vn ，/w 以及/cc 积极/ad 打造/v 全国/n 一流/b 信鸽/n 网站/n ，/w 为/p 鸽友/nz 创造/v 广阔/a [交流/vn 平台/n]/nz 的/ude1 典型/n 发言/vi ；/w 会议/n 对/p 荣获/v 2009/m —/w —/w 2012年/t 全国/n [群众/n 体育/n]/nz [先进/a 单位/n]/nz 的/ude1 [安徽省/ns 信鸽/n 协会/nis]/nt 和/cc 2013年/t 全省/n “/w 黄山杯/nz ”/w [500/m 公里/q]/mq 联赛/n 单/b 鸽/ng 前/f [十/m 名/q]/mq 、/w 个人/n 团体/n 前/f [八/m 名/q]/mq 、/w 单位/n 团体/n 前/f [八/m 名/q]/mq ，/w 2013年/t 全国/n [千/m 公里/q]/mq 联赛/n 暨/cc 安徽省/ns “/w 黄山杯/nz ”/w 北京站/ns 皖北/ns 赛区/n 前/f [十/m 名/q]/mq 、/w 沿/p 淮/n 赛区/n 前/f [十/m 名/q]/mq 、/w 皖北/ns 赛区/n 前/f [十/m 名/q]/mq 、/w 沿江/nz 赛区/n 前/f [十/m 名/q]/mq 进行/vn 了/ule 颁奖/vn ；/w 并/cc 对/p 荣获/v [中国/ns 信鸽/n 协会/nis]/nt 国家级/b 裁判员/nnt 的/ude1 省/n 鸽/ng 协会/nis 员/ng 进行/vn 了/ule 颁授/nz 服装/n 仪式/n 。/w 
高维岭/nz 巡视员/nnt 讲话/n 
高维岭/nz 巡视员/nnt 代表/nnt [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 、/w 省/n 体育/n 总会/nis 对/p 协会/nis 紧紧/d 围绕/v “/w [全民/n 健身/vn]/nz ，/w 健康/a 安徽/ns ”/w 主题/n ，/w 牢牢/d 抓住/v 信鸽/n 公平/a 竞赛/vn 核心/n ，/w 注重/v 强化/vn 省/n 、/w 市/n 两级/mq 信鸽/n 组织/n 建设/vn ，/w 团结/v 协助/vn ，/w 勤奋/a 敬业/vi ，/w [求实/vi 创新/vi]/nz ，/w 实现/v [万/d 人/n]/mq 会员/nnt ，/w 完成/v [16/m 个/q]/mq 省辖市/n 鸽/ng 协/vg 组织/n 全/a 覆盖/v ，/w 荣获/v 2009/m —/w —/w 2012年/t 全国/n [群众/n 体育/n]/nz [先进/a 单位/n]/nz 、/w 2012/m 年度/n 安徽省/ns [社会/n 团体/n]/nz 评估/v 首批/n [4/m A/x]/mq 省级/b 体育类/nz 社团/n ，/w 为/p 安徽省/ns 信鸽/n 事业/n [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 所/usuo 取得/v 的/ude1 新/a 进步/vn 、/w 新/a 发展/vn 、/w 新/a 贡献/n 表示/v 热烈/a 祝贺/v 和/cc [衷心/d 感谢/v]/nz ！/w 并/cc 希望/v 协会/nis 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 一/m 要/v 抓好/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 有关/v [社会/n 组织/n]/nz 新/a 精神/n 、/w 新/a 要求/n 的/ude1 学习/vn ，/w 提/v 能/v 强/a 会/v ，/w 适应/v 发展/vn ；/w 二/m 要/v 抓好/v 信鸽/n 组织/n ，/w [规范/v 管理/vn]/nz ，/w 强化/v 基层/n 工作/vn ；/w 三/m 要/v 抓好/v 竞赛/vn 公平/a 、/w 公正/a 、/w 公开/ad “/w 三/m 公/ng ”/w 核心/n ，/w 创/v 品牌/n 树/n 形象/n ，/w 提升/v 凝聚力/n ；/w 四/m 要/v 抓好/v 媒体/n 宣传/vn ，/w 继续/v 发挥/vn 省/n 鸽/ng 协/vg [官方/n 网站/n]/nz 《/w 中华/nz 信鸽网/nz 》/w 的/ude1 [技术/n 优势/n]/nz ，/w 将/d 其/rz 打造/v 成/v 全国/n 一流/b 的/ude1 信鸽/n 网站/n ，/w 扩大/v 影响力/n 和/cc 号召力/n 。/w 
