人民网/nz 东京/nsf 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 综合/vn 日/b 媒/ng 报道/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 已/d 基本/a 决定/v 与/cc 土耳其/nsf 联合/vd 研发/v 新的/a 坦克/n 发动机/n ，/w 此举/rzv 为/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 推行/v 的/ude1 放宽/vn 武器/n 出口/vn 政策/n 的/ude1 一环/nz 。/w 
日/b 媒/ng 称/v ，/w 土耳其/nsf [非常/d 关注/v]/nz [日本/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 最新型/b “/w [10/m 式/k]/mq 坦克/n ”/w 使用/v 的/ude1 [三菱/ntc 重工/n]/nz 发动机/n 技术/n 。/w 双方/n 正/d 围绕/v 实际/n 研发/v 问题/n ，/w 探讨/v 由/p [三菱/ntc 重工/n]/nz 与/cc 土耳其/nsf 企业/n 组建/v [合资/vn 公司/nis]/nz 开展/v 研发/v 的/ude1 方案/n 。/w 预计/v 7日/t ，/w 安倍/nrf 同/p 到访/v 的/ude1 土耳其/nsf 总理/nnt 埃尔多安/nrf 会谈/vi 时/ng ，/w 在/p 考虑到/v 坦克/n 发动机/n 联合/vd 研发/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 双方/n 将/d 就/d 在/p 安保/n 领域/n 加强/v 合作/vn 达成/v 一致/a 。/w 
日本/ns 2011年12月/t 制定/v 了/ule “/w 防卫/vn 装备/n 海外/s 移转/v 标准/n ”/w ，/w 允许/v 日本/ns 企业/n 在/p 一定/b 条件/n 下/f 参与/v 国际/n 联合/vd 研发/v ，/w 此次/rz 与/cc 土耳其/nsf 联合/vd 研发/v 坦克/n 发动机/n 便/d 基于/p 上述/b 标准/n 。/w 为/p 防止/v 用于/v 其它/rz 目的/n 和/cc 技术/n 外泄/v 至/p 第三国/nz ，/w 两国/mq 或/c 将/d 签署/v 新/a 协定/n 。/w 
