原/b 标题/n ：/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 热/a 播/v 孟浩强/nr 演绎/v 土匪/n 获/v 关注/vn 
孟浩强/nr 饰演/v 来/vf 运/v 
孟浩强/nr 剧照/n 
日前/t ，/w 由/p 余/ng 丁/ng 执导/v ，/w 汇聚/v 了/ule 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 、/w 孟浩强/nr 等/udeng 实力/n 演员/nnt 的/ude1 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 四大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 扣人心弦/vl 的/ude1 [故事/n 情节/n]/nz 和/cc 电影/n 大片/n 式/k 的/ude1 画面/n 牢牢/d 吸引/v 了/ule 观众/n ，/w 而/cc 剧中/n 孟浩强/nr 饰演/v 的/ude1 土匪/n 来/vf 运作/vn 为/p 孙红雷/nr 的/ude1 好兄弟/nz ，/w 不仅/c 对/p 大哥/n 忠诚/a 有/vyou 加/v ，/w 更是/d 凭借/p 自己/rr 的/ude1 机智/a 勇敢/a 化解/v 了/ule [一次/mq 次/qv]/mq 的/ude1 危机/n ，/w 令/v 观众/n 印象/n 深刻/a 。/w 
在/p 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 孟浩强/nr 饰演/v 了/ule 忠诚/a 、/w 机智/a 的/ude1 土匪/n 来/vf 运/v ，/w 作为/p 与/cc 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr [一起/s 长大/vi]/nz 的/ude1 好兄弟/nz ，/w 两人/mq [兄弟/n 情深/nz]/nz ，/w 而/cc 来/vf 运/v 更是/d 成为/v 了/ule 何辅堂/nr 的/ude1 左膀右臂/n ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 一切/rz 抉择/vn 大力支持/v ，/w 甚至/d 不惜/v 牺牲/vn 性命/n 。/w 除了/p 绝对/d 的/ude1 忠诚/a ，/w 孟浩强/nr 饰演/v 的/ude1 来/vf 运/v 更/d 有着/v 自己/rr 的/ude1 智慧/n ，/w 不仅/c 会/v 审时度势/n ，/w 帮助/v 何辅堂/nr 避免/v 不必要/a 的/ude1 危险/an ，/w 更/d 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 保护/vn 何辅堂/nr 的/ude1 家人/n 不/d 受/v 威胁/vn ，/w 成为/v 了/ule 剧中/n 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 
随着/p 剧情/n 的/ude1 不断/d 深入/ad ，/w 不仅/c 何辅堂/nr 的/ude1 命运/n 引发/v 了/ule 观众/n 的/ude1 强烈/a 讨论/v ，/w 作为/p 其/rz 不可或缺/al 的/ude1 家人/n ，/w 孟浩强/nr 饰演/v 的/ude1 来/vf 运/v 也/d 引起/v 了/ule 关注/v 。/w 而/cc 将/d 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 视为/v 一辈子/mq 大哥/n 的/ude1 来/vf 运/v 将/d 如何/ryv 继续/v 为/p 其/rz 出生入死/vl ，/w 又/d 将/d 获得/v 怎样/ryv 的/ude1 结局/n 引发/v 了/ule 观众/n 的/ude1 期待/vn 。/w 
