本报讯/nz （/w 记者/nnt 贾中山/nr ）/w 来自/v 苹果/nf 中国/ns 官网/n 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 位于/v [华/b 贸/vg 购物/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 一家/n 苹果/nf 店/n 将/d 于/p 本/rz 周五/t 营业/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [苹果/nf 公司/nis]/ntc 在/p 北京/ns 开设/v 的/ude1 [第四/m 家/q]/mq 零售店/nis 。/w 
该/rz 苹果/nf 新店/ns 位于/v [北京市/ns 朝阳区/ns]/nz 建国路/ns [81/m 号/q]/mq [华/b 贸/vg 购物/vn 中心/nis]/nt 。/w 苹果/nf 官网/n 显示/v ，/w 该店/r 将/d 于/p 1月10日/t 上午/t 10时/t 开业/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 新店/ns 单层/mq 面积/n [1000/m 平方米/q]/mq ，/w 若按/nz 连栋/nr 设计/v 格局/n ，/w 这/rzv 将/d 成为/v 北京/ns 最大/gm 的/ude1 苹果/nf 零售店/nis 。/w 
由于/p 支持/v [中国/ns 移动/vn]/nz [4/m G/x]/mq 的/ude1 iPhone/x 手机/n 将/d 于/p 本月/r 17日/t 正式/ad 发售/v ，/w 因此/c 该店/r 营业/vn 时/ng ，/w 该/rz 款/q 手机/n 还/d 无法/v 进入/v 销售/vn 名单/n ，/w 而/cc 原来/d 的/ude1 iPhone/x 版本/n 已经/d 上市/vn 几个月/mq ，/w 预计/v iPad/x 将/d 成为/v “/w 粉丝/nf ”/w 主要/b 购买/v 的/ude1 对象/n 。/w 
目前/t ，/w [苹果/nf 公司/nis]/ntc 在/p 北京/ns 有/vyou [3/m 家/q]/mq 官方/n 零售店/nis ，/w 分别/d 位于/v 三里屯/ns 、/w [西单/ns 大悦城/nz]/nz 、/w 王府井/ns 。/w J159/x 
