1月5日/t ，/w 2013/m 年度/n 全国/n 十大/mq 法治/n 新闻/n 和/cc 年度/n 法治/n 人物/n 评选/v 结果/n 揭晓/vi ，/w [延安市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 副院长/nnt 雷钧/nr 荣获/v “/w 2013/m 年度/n 法治/n 人物/n ”/w 称号/n 。/w 
雷钧/nr 同志/n 勇于/v 改革创新/v ，/w 创造性/n 地/ude2 推行/v 了/ule 一系列/b 改革/v 新举措/nz ，/w 是/vshi 新时期/nz 司法/n 改革/vn 的/ude1 先行者/n 与/cc 实践者/n 。/w 担任/v 洛川/ns [法院/nis 院长/nnt]/nnt 期间/f ，/w 雷钧/nr 同志/n 率先/d 开通/v 全国/n 法院/nis [第一/m 部/q]/mq “/w 140/m ”/w 诉讼/vn 电话/n ,/w 群众/n 一个/mq 电话/n 便/d 可/v 预约/vn 立案/vi ,/w 案情/n 重大/a 复杂/a 的/ude1 ,/w 法官/nnt 会/v 专程/d 上门/vi 提供/v 诉讼/vn 服务/vn 。/w 担任/v 黄陵/ns [法院/nis 院长/nnt]/nnt 期间/f ，/w 率先/d 在/p 全国/n 法院/nis 推行/v 法官/nnt 制/v 和/cc [法官/nnt 助理/nnt]/nnt 制/v 相结合/nz 的/ude1 审判/vn [运行/vn 机制/n]/nz ,/w 改革/vn 审/v 委会/v 议事/vn 制度/n ,/w 实行/v 案件/n 质量/n 终身/n 负责制/n ，/w 法官/nnt 的/ude1 独立/a 审判/v 职权/n 和/cc 职业/n 尊荣/nz 感/vg 被/pbei 强化/v ，/w [审判/vn 组织/n]/nz 的/ude1 行政/n 色彩/n 被/pbei 弱化/v ，/w 法官/nnt 与/cc 其他/rzv [审判/vn 辅助/vn 人员/n]/nz [岗位/n 职责/n]/nz 被/pbei 明晰/a 化/v 。/w 法官/nnt 制/v 改革/vn 因/p 其/rz 重大/a 的/ude1 开创/v 意义/n 、/w 实践/v 价值/n 和/cc [示范/vn 效应/n]/nz ，/w 被/pbei 评为/v “/w 2007年/t 全国/n 十大/mq 改革/vn 探索/v ”/w ，/w 雷钧/nr 同志/n 同时/c 荣膺/v 2007年/t [第七/m 届/q]/mq [中国/ns 改革/vn]/nz 优秀/a 人物/n 。/w [黄陵/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 法官/nnt 制/v 改革/vn ，/w 与/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 确定/v 的/ude1 司法/n 改革/v 思路/n 、/w 目标/n 完全/ad 契合/v 。/w 担任/v [延安/ns 中/f 院/n]/nt 副院长/nnt 期间/f ，/w 他/rr 继承/v 和/cc 弘扬/v “/w [马锡五/nr 审判/vn 方式/n]/nz ”/w ，/w 全面/ad 推行/v 以/p “/w 便民/vn 诉讼/vn 在/p 一线/n 、/w 查明/v 案情/n 在/p 一线/n 、/w 化解/v 纠纷/n 在/p 一线/n 、/w 改革创新/v 在/p 一线/n 、/w 争创/v 一流/b 在/p 一线/n ”/w 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 “/w 一线/n 审判/v 模式/n ”/w ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w 《/w [法制/n 日报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [人民法院/nis 报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [陕西/ns 日报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [延安/ns 日报/n]/nz 》/w 等/udeng 媒体/n 进行/vn 了/ule 跟进/v 报道/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 由/p [法制/n 日报社/nis]/nt 主办/v ，/w 以/p “/w 梳理/v 年度/n 法治/n 新闻/n ,/w 推动/v 中国/ns 法治/n 进程/n ”/w 为/p 宗旨/n 的/ude1 年度/n 法治/n 新闻/n 和/cc 法治/n 人物/n [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 至今/d 已有/v 30年/t 历史/n ，/w 一直/d 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 广泛/a 关注/v 和/cc 支持/v ,/w 具有/v 很高/d 的/ude1 权威性/n 和/cc 社会/n 影响力/n 。/w 雷钧/nr 同志/n 是/vshi 该/rz [评选/vn 活动/vn]/nz 创设/v 以来/f ，/w 我省/n 法院/nis 首位/n 获/v 此/rzs 殊荣/n 者/k 。/w （/w 宋诗睿/nr 刘伟/nr 王静/nr ）/w 
