原/b 标题/n ：/w 云南/ns 女子/n [14/m 岁/qt]/mq 被/pbei 拐/v 嫁/vn [3/m 任/v]/mq 丈夫/n 26年/t 后/f 姐妹/n 重逢/vi 
余万梅/nr (/w 右/f )/w 带来/v 了/ule 三/m 妹/n 用/p 手机/n 发给/v 自己/rr 的/ude1 照片/n ，/w 大姐/n 胡阿娜/nr 看/v 后/f 失声痛哭/v 
1月5日/t ，/w 对/p [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 胡阿娜/nr 来说/uls ，/w 一辈子/mq 都/d 难忘/a 。/w 在/p 这一天/mq ，/w 她/rr 终于/d 见到/v 了/ule 自己/rr 苦苦/d 寻找/v 了/ule 26年/t 的/ude1 妹妹/n 。/w 
[14/m 岁/qt]/mq 被/pbei 拐/v 至/p 德州/ns 
换/v 了/ule [三/m 任/v]/mq 丈夫/n 
1月5日一早/t ，/w 记者/nnt 见到/v [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 胡阿娜/nr ，/w 她/rr 皮肤/n 略/d 黑/a ，/w 头顶/n 和/cc 耳/n 鬓/ng 已/d 长/a 满/a 白发/n 。/w 
胡阿娜/nr 1974年/t 出生/vi 在/p 云南/ns [维西/nrf 傈僳族/nz 自治县/n]/ns 的/ude1 一个/mq 小山村/ns ，/w 家里/s 还有/v 二/m 妹妹/n 、/w 三/m 妹妹/n 和/cc 弟弟/n 。/w 阿娜/nrf 10岁时/t ，/w 不幸/a 降临/vi 到/v 这个/rz 家庭/n —/w —/w 父亲/n 意外/a 身亡/vi ，/w 母亲/n 带着/vn 阿娜/nrf 和/cc 二/m 妹妹/n 改嫁/vi ，/w 将/d 三/m 妹妹/n 和/cc 弟弟/n 连同/p 家中/s 的/ude1 房子/n ，/w 都/d 送给/v 了/ule 叔叔/n 。/w 继父/n 家中/s 并不/d 宽裕/a ，/w 温饱/n 都/d 不能/v 解决/vn 。/w [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 阿娜/nrf 靠/v 给/p 别人/rr 家/q 放牛/vi 放羊/vi 换取/v 每天/r 一顿饭/nz 。/w 在/p 一次/mq 去/vf 叔叔/n 家/q 讨/v 粮食/nf 的/ude1 途中/s ，/w 阿娜/nrf 遇到/v 了/ule 一名/mq [中年/n 妇女/n]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 告知/v 可以/v 随/p 她/rr 打工/vi 挣钱/vi 。/w 后来/t 阿娜/nrf 才/d 明白/v ，/w 她/rr 被/pbei 拐卖/v 了/ule ，/w 连同/p 另外/c 两名/mq 同/p 县/n 姐妹/n ，/w 被/pbei 贩卖/v 到/v [德州/ns 陵县/ns]/nz 徽/ng 王一名/nr 吴姓/nz 男子/n 家中/s 。/w 当时/t 阿娜/nrf 才/d [14/m 岁/qt]/mq 。/w 
“/w 想/v 妈妈/n ，/w 想/v 妹妹/n ，/w 天天/d 琢磨/v 着/uzhe 怎么/ryv 跑出/vf 去/vf 。/w ”/w 比阿娜/nrf 大/a [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丈夫/n ，/w 竟/d 用/p 铁链/n 子/ng 拴住/nz 她/rr 。/w 一年/mq 后/f ，/w 阿娜/nrf 跟/p 丈夫/n 有/vyou 了/ule 一个/mq 儿子/n 。/w 丈夫/n 家/q 一贫如洗/al ，/w 阿娜/nrf 在/p 儿子/n 7岁时/t ，/w 改嫁/vi 给/p 陵县/ns 宋家镇/nr 的/ude1 一名/mq 男子/n 。/w 
2012年/t ，/w 阿娜/nrf [独自/d 一人/mq]/nz 来到/v 德州/ns 市区/s 打工/vi ，/w 在/p 大学/nis 西路/n [国泰/ntc 商务/n 酒店/nis]/nt 后/f 厨/ng 找/v 了/ule 个/q 洗碗/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 并/cc 结识/v 了/ule 目前/t 的/ude1 [第三/m 任/v]/mq 丈夫/n 。/w 
26年/t 哭/v 坏/a 眼睛/n 
矢志/vi 寻找/v 亲人/n 
这些/rz 年/qt ，/w 阿娜/nrf 无时无刻/dl 不/d 在/p 想/v 回/v 云南/ns 找寻/v 亲人/n 。/w 只要/c 有/vyou 老乡/n 回/v 云南/ns ，/w 她/rr 都会/n 让/v 他们/rr 捎/v 一张/mq 照片/n ，/w 捎/v 一次/mq ，/w 哭/v 一次/mq 。/w 每一天/mq ，/w 她/rr 都/d 在/p 想/v 妈妈/n ，/w 想/v 妹妹/n ，/w 想/v 回家/vn ，/w 而/cc 她/rr 寄予/v 唯一/b 希望/v 的/ude1 照片/n ，/w 却/d 并/cc 没有/v 带回/v 好消息/nz 。/w 阿娜/nrf 说/v ，/w 回过/v 云南/ns 两次/mq ，/w 但/c 都/d 寻亲/nz 未果/v 。/w 
“/w 晚上/t 做梦/vi 是/vshi 常有/d 的/ude1 事情/n ,/w 睡梦中/nz ，/w 叫/vi 一声/mq ‘/w 妈妈/n ’/w ，/w 哇哇/o 地/ude2 哭/v 一/m 晚上/t 。/w ”/w 流/v 了/ule 26年/t 的/ude1 眼泪/n ，/w 阿娜/nrf 因此/c 视力/n 不断/d 下降/vi ，/w 看/v 东西/n 越来越/d 模糊/a ，/w 也/d 做/v 过/uguo 两次/mq 手术/n 。/w 阿娜/nrf 寻找/v 亲人/n 这/rzv 件/q 坚持/v 了/ule 26年/t 的/ude1 事情/n ，/w 终于/d 感动/v 了/ule [第三/m 任/v]/mq 丈夫/n 一家人/n 。/w “/w 我/rr 现在/t 的/ude1 丈夫/n 说/v ，/w 攒钱/nz ，/w 带/v 我/rr 回/v 云南/ns 找/v 家/q 。/w ”/w 
去年/t 12月11日/t ，/w 听说/v 工作/vn 的/ude1 酒店/nis 有/vyou 云南/ns 老乡/n ，/w 阿娜/nrf 追问/v 老家/n 的/ude1 消息/n ，/w 讲述/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 坎坷/an 身世/n ，/w 恰巧/d 被/pbei 餐饮部/nis 经理/nnt 李玉霞/nr 听到/v 。/w 李玉霞/nr 当天/t 将/d 胡阿娜/nr 的/ude1 经历/n 发布/v 到/v [宝贝/n 回家/vi 寻/v 子网/gm]/nz 站/vi 上/f 。/w 2014年1月4日/t ，/w 在/p 志愿者/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 阿娜/nrf 得到/v 了/ule 苦苦/d 找寻/v 了/ule 26年/t 的/ude1 二妹/nz 的/ude1 电话/n 。/w 阿娜/nrf 高兴/a 得/ude3 又/d 蹦/v 又/d 跳/vi 。/w 在/p 确认/v 了/ule 电话/n [另一/m 头/n]/mq 的确/d 是/vshi 自己/rr 寻找/v 多年/mq 的/ude1 姐妹/n 后/f ，/w 她们/rr 约/d 好/a 1月5日/t 在/p 德州/ns 相见/vi 。/w 
姐妹/n 相约/v 年/qt 后/f 
回/v 云南/ns 寻亲/nz 
1月5日/t 一大/n 早/a ，/w 阿娜/nrf 在/p [国泰/ntc 商务/n 酒店/nis]/nt 等待/v 着/uzhe 妹妹/n 的/ude1 到来/vn ，/w 她/rr 激动/a 得/ude3 一/m 晚上/t 没/d 合眼/vi 。/w 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 二妹/nz 余万梅/nr 从/p 泰安/ns 肥城/ns 赶往/v 德州/ns 。/w 下午/t 1点30分/t ，/w 两人/mq 见面/vi 后/f 抱头痛哭/vl 。/w 
至此/d ，/w 当年/t 的/ude1 一切/rz 才/d 真相大白/vl 。/w 原来/d ，/w 当年/t 听说/v 她/rr 被/pbei 拐卖/v 之后/f ，/w 妈妈/n 将/d 多/a 病/n 的/ude1 二妹/nz 出卖/v 了/ule ，/w 仅仅/d 换取/v 了/ule [三/m 袋子/n]/mq 粮食/nf 。/w 养母/n 给/p 妹妹/n 取名/v “/w 余万梅/nr ”/w ，/w 余万梅/nr 选择/v 外出/vn 打工/vi 挣钱/vi 寻找/v 姐姐/n 。/w 途中/s 也/d 被/pbei 人贩子/n 拐卖/v 到/v 济南/ns ，/w 被逼/v 嫁给/v 大/a 她/rr 20多岁/m 的/ude1 丈夫/n ，/w 之后/f 逃脱/v ，/w 认识/v 了/ule 现在/t 的/ude1 丈夫/n ，/w 他们/rr 在/p 2012年/t 登记/vn 结婚/vi 。/w 
“/w 谢谢/v 李/ng 经理/nnt ，/w 没有/v 你/rr ，/w 我/rr 恐怕/d 一辈子/mq 都/d 找/v 不到/v 妹妹/n 。/w ”/w 见到/v 李玉霞/nr ，/w 两姐妹/nz 跪在/v 地上/s 。/w “/w 等/udeng 过/uguo 完/vi 年/qt ，/w 我们/rr 一块/s 回/v 云南/ns 。/w ”/w 相见/vi 后/f 的/ude1 姐妹/n 两人/mq ，/w 相约/v 回/v 云南/ns 老家/n 后/f ，/w 找到/v 三/m 妹/n ，/w 先/d 去/vf 给/p 父亲/n 上坟/vi ，/w 然后/c 一起/s [寻找/v 母亲/n]/nz 。/w 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 阿娜/nrf 再次/d 泣不成声/vl 。/w 
