事发/vi 现场/s 散落/v 的/ude1 石块/n 
事发/vi 信阳/ns 平桥/ns ，/w 死者/n 系/v 一名/mq [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 搬运工/nnd 
警方/n 初步/d 认定/v 为/p 房屋/n 老化/vi 、/w 墙体/n 自然/n 脱落/v 所致/nz 
1月4日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w [信阳市/ns 平桥区/ns 龙江/ns 大道/ns 万/d 富/vg 油脂厂/nis]/nt 附近/f ，/w 一/m 头戴/nz 安全帽/n 、/w 刚/d 吃/v 过/uguo 饭/n 准备/v 骑车/vi 离开/v 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz ，/w 被/pbei 身边/s [6/m 楼/n]/mq 楼顶/n 上/f 掉落/v 的/ude1 石块/n 砸/v 中/f 头部/n 身亡/vi 。/w 
刚/d 出/vf 餐馆/nis 门/n 就/d 被/pbei 坠落/v 的/ude1 石块/n 砸/v 中/f 
事故/n 发生/v 在/p 距离/n 龙江/ns 大道/ns 只有/c 10余米/m 的/ude1 万/m 富/vg 花园/n “/w 好/a 食/v 上/f ”/w 餐馆/nis 门前/s 。/w 记者/nnt 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 死者/n 遗体/n 还/d 在/p ，/w 遗体/n 周围/f 散落/v 着/uzhe 碎/a 石块/n 。/w 目击者/n 称/v ，/w 这些/rz 石块/n 是/vshi 警方/n 提取/v 证物/n 后/f 余下/v 的/ude1 部分/n 。/w 在/p 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 还/d 不断/d 有人/r 提醒/v ，/w 要/v 提防/v 石块/n 坠落/v 。/w 
据/p 目击者/n 介绍/v ，/w 当晚/t 7时/t 左右/f ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 在/p “/w 好/a 食/v 上/f ”/w 餐馆/nis 就餐/vi 后/f ，/w 准备/v 返回/v 住处/n ，/w 刚/d 出/vf 餐馆/nis 门/n 就/d 被/pbei 一块/s 从/p 楼顶/n 坠落/v 的/ude1 石块/n 砸/v 中/f ，/w 当即/d 倒/vi 地/ude2 不省人事/al ，/w 头/n 上/f 还/d 戴着/v 安全帽/n 。/w “/w 当时/t 掉/v 下来/vf 好/a 多/a 石块/n ，/w 其中/rz 有/vyou 两块/mq 比较/d 大/a 。/w ”/w 事发/vi 不久/d ，/w 急救/v 人员/n 来到/v 现场/s ，/w 发现/v 该/rz 男子/n 已经/d 身亡/vi 。/w 事发/vi 后/f ，/w [平桥区/ns 刑警/nnt 大队/nis]/nt 警员/nnt 赶到/v ，/w 对/p 现场/s 进行/vn 了/ule 勘察/vn ，/w 并/cc 提取/v 了/ule 相关/vn 证物/n 。/w 
据/p 记者/nnt 初步/d 了解/v ，/w 出事/vi 楼房/n 所在/n 小区/n 由/p 两名/mq 李姓/nr 开发商/nnd 开发/vn ，/w 2005年/t 建成/v ，/w 一/m 共有/v [5/m 栋/q]/mq 楼/n ，/w 每/rz 栋/q [6/m 层/qv]/mq ，/w 一楼/nz 为/p 商用/b 门面房/n ，/w [二/m 楼/n]/mq 以上/f 为/p 居民/n 住宅/n 。/w 记者/nnt 走上/v 事发/vn 的/ude1 楼顶/n 发现/v ，/w 尚/d 有/vyou 部分/n 石块/n 已经/d 松动/vi 。/w 
死者/n 的/ude1 儿子/n 本/rz 打算/v 春节/t 前/f 相亲/vi 
死者/n 家属/n 介绍/v ，/w 死者/n 胡/d 某/rz 现年/n [45/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 浉河区/ns 游河乡/nz ，/w 近期/t 在/p [华/b 豫/b 电厂/nis]/nt 从事/vi 搬/v 卸/vn 货物/n 的/ude1 临时/b 工作/vn ，/w 其/rz 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 妻子/n 是/vshi 残疾人/n 。/w 胡/d 某/rz 的/ude1 儿子/n 今年/t [22/m 岁/qt]/mq ，/w 初中/nis 毕业/v 后/f 即/v 在/p 外地/s 打工/vi ，/w 半个月/mq 前/f 才/d 从/p 外地/s 回来/v ，/w 本/rz 准备/v 春节/t 前/f 相亲/vi ，/w 没想到/nz 发生/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 事/n 。/w 
现场/s ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 胡/d 某/rz 的/ude1 儿子/n ，/w [一/d 脸/n]/mq 悲痛/an 。/w 他/rr 希望/v 能/v 尽快/d 查出/v 责任/n 单位/n 或/c 责任人/nnt ，/w 给/p 家属/n 们/k 一个/mq 交代/v 。/w 昨日/t ，/w [平桥区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 警方/n 初步/d 认定/v 事发/vn 地/ude2 房屋/n 老化/vi 导致/v 墙体/n 自然/n 脱落/v ，/w 才/d 酿成/v 该/rz 起/vf 事故/n ，/w 具体/a 原因/n ，/w 警方/n 仍/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
近年来/dl ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 关于/p 坠/v 物/ng 伤/v 人/n 的/ude1 事件/n 屡/d 有/vyou 发生/v ，/w 仅/d 在/p [百度/ntc 搜索/vn]/nz “/w 高空/s 坠/v 物/ng ”/w 一项/mq ，/w 即可/v 得出/v [88200/m 条/q]/mq 结果/n 。/w 
信阳/ns 银座/ns 广场/n 
连续/a 高空/s 坠/v 物/ng 伤/v 人/n 
2012年4月23日/t 下午/t ，/w 信阳市/ns 银座/ns 广场/n 发生/v 一起/s 高空/s 坠/v 物/ng 事件/n ，/w 一/m 市民/n 被/pbei 砸伤/nz 头部/n ，/w 后/f 被/pbei 紧急/a 送往/v 该/rz [市中心/s 医院/nis]/nth 抢救/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 银座/ns 广场/n 在/p 2011年/t 就/d 曾经/d 出现/v 过/uguo 高楼/n 坠/v 物/ng 砸坏/nz 小区/n 停车场/n 内/f 车辆/n 的/ude1 事情/n 。/w 
大连/ns 高空/s 坠/v 物/ng 
砸/v 中/f 孕妇/n 头部/n 
大连/ns 市民/n 于/p 女士/n 是/vshi 一名/mq 怀孕/vi 近/a 8个月/t 的/ude1 孕妇/n 。/w 2013年12月10日/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 她/rr 在/p 经过/p 中山区/ns 普照/v 街/n 两/m 处在/v 建/v 工地/n 之间/f 时/ng ，/w 被/pbei 从/p 高空/s 坠下/nz 的/ude1 一截/mq 硬/a 塑/vg 管/v 砸伤/nz 头部/n ，/w 鲜血/n 直流/b 。/w 
西宁/ns 一/m 男子/n 
遭/v 高空/s 坠/v 物/ng 砸伤/nz 
2013年10月21日10时40分/t 左右/f ，/w 西宁市/ns 长江路/ns 某/rz 商场/nis 楼顶/n 一块/s 外墙/n 体/ng 脱落/v ，/w 脱落/v 的/ude1 水泥/n 块/q 从/p 二十多层/m 高楼/n 坠落/v 并/cc 砸/v 中/f 一名/mq 男子/n 。/w （/w 何正权/nr ）/w 
