宇宇/nr 的/ude1 肚子/n 已/d 肿胀/vi 得/ude3 有/vyou 皮球/n 大小/n 。/w (/w 受访者/n 供/vi 图/n )/w ./w 
新年/t 将/d 至/p ，/w 今年/t 才/d [1/m 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 宇宇/nr (/w 化名/v )/w ，/w 或许/d 只能/v 在/p 医院/nis 过年/vi 了/ule ，/w 因为/c 他/rr 得了/vi 一种/mq 怪病/v ，/w 现在/t 腹部/n 已/d 肿胀/vi 得/ude3 有/vyou 皮球/n 大小/n 。/w 昨日/t ，/w 宇宇/nr 的/ude1 父亲/n 告诉/v 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt ，/w 尽管/c 宇宇/nr 是/vshi 他们/rr 领养/v 的/ude1 ，/w 但/c 家里人/n 却/d 丝毫/a 没有/v 放弃/v 他/rr 的/ude1 想法/n ，/w 为了/p 给/p 他/rr 筹钱/nz 治病/vi ，/w 家里/s 已经/d 借/v 遍/qv 了/ule 亲朋好友/n ，/w 到/v 了/ule 山穷水尽/bl 的/ude1 地步/n 。/w 
不幸/a [1/m 岁/qt]/mq 男童/n 得了/vi “/w 怪病/v ”/w 
2013年1月/t ，/w 在/p 浙江/ns 打工/vi 的/ude1 雷/n 建成/v 夫妇/n 领养/v 了/ule 宇宇/nr 。/w “/w 因为/c 妻子/n 身体/n 比较/d 差/a ，/w 我们/rr 一直/d 没有/v 要/v 孩子/n 。/w ”/w [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 雷/n 建成/v 说/v ，/w 宇宇/nr 的/ude1 到来/vn ，/w 让/v 他们/rr 这个/rz 家/q 更/d 像/v 个/q 样子/n 了/ule 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 宇宇/nr 开始/v 腹泻/vn 不止/v ，/w 雷/n 建成/v 开始/vn 和/cc 妻子/n 舒桃英/nr 商量/v ，/w 把/pba 孩子/n 带回/v 自贡/ns 老家/n 进行/vn 治疗/vn 。/w “/w 在/p 家里/s 照顾/v 起来/vf 更/d 方便/a 。/w ”/w 可/v 雷/n 建成/v 怎么/ryv 也/d 没想到/nz ，/w 儿子/n 的/ude1 病/n 并非/v 腹泻/vn 这么/rz 简单/a 。/w 经过/p [自贡市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 检查/vn 发现/v ，/w 宇宇/nr 的/ude1 腹部/n 长/a 了/ule 肿瘤/n ，/w 并/cc 建议/n 他们/rr 到/v 大/a 医院/nis 救治/vn 。/w 去年/t 11月/t ，/w 雷/n 建成/v 带着/vn 宇宇/nr 来到/v [重庆/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 儿童/n 医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 宇宇/nr 被/pbei 确诊/v 为/p 肾/n 母/ng 细胞/n 肿瘤/n 。/w 经过/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 他/rr 才/d 知道/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 最/d 常见/a 的/ude1 腹部/n 恶性肿瘤/n ，/w 其/rz 发病率/n 在/p 小儿/n [腹部/n 肿瘤/n]/nz 中/f 占/v 首位/n 。/w 
艰难/a 手术/n 费用/n 让/v 全家/n 一筹莫展/vl 
医生/nnt 告诉/v 雷/n 建成/v 夫妇/n ，/w 宇宇/nr 还有/v 治疗/vn 希望/v ，/w 但/c 在/p 做手术/nz 之前/f 必须/d 化疗/vn 。/w “/w 从/p 2013年11月14日/t 做/v 第一次/mq 化疗/vn 开始/v ，/w 他/rr 每天/r 都/d 在/p 打针/vi 、/w 吃药/v 、/w 反复/d 抽血/vi 。/w ”/w 雷/n 建成/v 借/v 遍/qv 了/ule 亲朋好友/n ，/w 才/d 攒/v 了/ule 四五万/m ，/w 但/c 不到/v 一个/mq 月/n 就/d 花费/v 殆尽/vi 。/w 
因为/c 待/vi 在/p 重庆/ns ，/w 每天/r 的/ude1 花费/vn 都/d 不少/m ，/w 雷/n 建成/v 不得不/d 回到/v 自贡/ns ，/w 靠/v 做/v 一些/mq 零工/nnd 来/vf 维持/v 生活/vn 运转/vi ，/w 但/c 每个/r 月/n 1000多块/m 的/ude1 收入/n 和治宇/nr 宇/ng 病/n 的/ude1 费用/n 相比/vi ，/w 完全/ad 是/vshi 杯水车薪/n 。/w 为了/p 省钱/a ，/w 舒桃英/nr 每天/r 都/d 在/p 医院/nis 食堂/n 吃饭/vi ，/w 一块钱/nz 的/ude1 饭/n 加/v [两/q 块钱/q]/mq 的/ude1 蔬菜/n ，/w 成/v 了/ule 她/rr 吃/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 食物/nf 。/w 
不/d 抛弃/v 想尽/v 一切/rz 办法/n 治疗/v 儿子/n 
“/w 他/rr 还/d 不会/v 叫/vi [爸爸/n 妈妈/n]/nz ，/w 但是/c 和/cc 我们/rr 的/ude1 感情/n 就/d 像/v 是/vshi 有/vyou [血缘/n 关系/n]/nz 一样/uyy 。/w ”/w 舒桃英/nr 说/v ，/w 每次/r 宇宇/nr 流泪/vi ，/w 他/rr 都会/n 用/p 自己/rr 的/ude1 小手/nz 来/vf 擦干/vf 泪水/n 。/w 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 舒桃英/nr 哽咽/vi 了/ule 。/w “/w 医生/nnt 说/v 后面/f 的/ude1 治疗/vn 费用/n 还要/d 十多万/m ，/w 我们/rr 已经/d 不/d 知道/v 从/p 哪/ry 去/vf 借/v 这么/rz 多/a 钱/n 了/ule 。/w ”/w 
原/b 标题/n ：/w 腹/ng 中/f 长/a 瘤/ng [1/m 岁/qt]/mq 乖乖/d 肚子/n 肿/vi 成/v 皮球/n 
