6日/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 首次/m 实施/v 全天/n 闭馆/v 。/w 以后/f 每周/r 一/m 都/d 将/d 是/vshi 故宫/ns 闭馆/v 的/ude1 日子/n 。/w 5日/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 来到/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt ，/w 在/p 端门/nz 与/cc 午门/ns 之间/f 的/ude1 位置/n 看到/v 了/ule [故宫/ns 博物馆/nis]/nt 放置/v 的/ude1 公告牌/n ，/w 该/rz 公告牌/n 称/v “/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 开放/v 时间/n 按照/p 淡/a 、/w 旺季/n 会/v 有所/v 改变/vn 。/w 除/p [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t （/w 每年/r 7月1日/t 至/p 8月31日/t ）/w 外/f ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 全年/n 实行/v 周一/t 闭馆/v 的/ude1 措施/n ”/w 。/w 
今天/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 首次/m 实施/v 全天/n 闭馆/v 。/w 以后/f 每周/r 一/m 都/d 将/d 是/vshi 故宫/ns 闭馆/v 的/ude1 日子/n 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 对/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 进行/vn 了/ule 探访/v 。/w 
昨天/t ，/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 来到/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt ，/w 在/p 端门/nz 与/cc 午门/ns 之间/f 的/ude1 位置/n 看到/v 了/ule [故宫/ns 博物院/nis]/nt 放置/v 的/ude1 公告牌/n ，/w 该/rz 公告牌/n 称/v “/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 开放/v 时间/n 按照/p 淡/a 、/w 旺季/n 会/v 有所/v 改变/vn 。/w 除/p [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t （/w 每年/r 7月1日/t 至/p 8月31日/t ）/w 外/f ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 全年/n 实行/v 周一/t 闭馆/v 的/ude1 措施/n ”/w 。/w 
一位/mq 保卫/v 人员/n 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w 明天/t 是/vshi 周一/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 将/d 会/v 全天/n 闭馆/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 新/a 措施/n 出台/vi 后/f 第一次/mq 全天/n 闭馆/v 。/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 为此/bl 制作/v 了/ule 大量/m 公告牌/n ，/w 在/p 午门/ns 与/cc 端门/nz 之间/f 的/ude1 各个/rz [显要/a 位置/n]/nz 摆放/v ，/w 以/p 达到/v 通知/n 游客/n 的/ude1 目的/n 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 早/a 在/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 就/d 已经/d 发布/v 了/ule 这/rzv 则/d 公告/n ，/w 并且/c 通过/p 网络/n 、/w 广播/vn 、/w 电视/n 等/udeng 多种/m 渠道/n 告知/v 游客/n ，/w 大部分/n 游客/n 应该/v 不会/v 受到影响/v 。/w 
