[百/m 株/q]/mq 榕树/n 
在/p 苍南县/ns 赤溪镇/ns 海滨村/ns 的/ude1 盐/n 埕头/nz 风景区/n ，/w 一个/mq 小/a 石山/n 的/ude1 石缝/n 里/f 竟然/d 长/a 出/vf 上/f [百/m 株/q]/mq 榕树/n ，/w 好比/v “/w [千手/nz 观音/n]/nz ”/w 伸展/v 在/p 石头/n 上/f ，/w 凡/d 来/vf 过/uguo 该/rz 景区/n 看到/v 的/ude1 人/n ，/w 无不/d 称奇/nz 。/w 在/p 这个/rz 小/a 石山/n 周围/f ，/w 土壤/n 稀少/a ，/w 由/p [几/d 块/q]/mq 大石/ns 矗立/v 而/cc 成/v ，/w 在/p 这个/rz 石头/n 缝/n 里/f 能/v 长/a 出/vf 上/f [百/m 株/q]/mq 树/n ，/w 确实/ad 罕见/a 。/w （/w 通讯员/nnt 卢孔祥/nr ）/w 
