日本/ns 印制/v 的/ude1 中国/ns 地图/n 正面/b 的/ude1 部分/n 地图/n 。/w 王振平/nr 摄/vg 
日本/ns 印制/v 的/ude1 中国/ns 地图/n 背面/f 照片/n 之一/rz ：/w 长春市/ns 大街/n 一角/n 。/w 王振平/nr 摄/vg 
日本/ns 印制/v 的/ude1 中国/ns 地图/n 背面/f 照片/n 之一/rz ：/w 古长城/nz 。/w 王振平/nr 摄/vg 
[河北省/ns 隆化/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 5日/t 透露/v ，/w 该县/r 发现/v 了/ule 一张/mq 上世纪/nz 三/m 、/w 四十年代/t 日本/ns 印制/v 的/ude1 中国/ns 地图/n ，/w 地图/n 正面/b 详细/a 标记/n 了/ule 中国/ns 各地/rzs 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 矿产/n 、/w 农副产品/n 等/udeng 信息/n ，/w 背面/f 则/d 印制/v 了/ule [中国/ns 多/a 处/n]/nt 名胜古迹/n 的/ude1 照片/n 。/w 据称/v ，/w 此/rzs 张/q 地图/n 的/ude1 发现/vn 将/d 成为/v 揭露/vn [日本/ns 帝国主义/n]/nz 对/p 华/b 进行/vn 文化/n 经济/n 掠夺/v 的/ude1 又/d 一/m 铁证/n ，/w 具有/v 极高/d 的/ude1 历史/n 研究/v 价值/n 。/w 
此/rzs 地图/n 打开/v 全长/n 约/d [72/m 厘米/q]/mq ，/w 高/a 约/d [20/m 厘米/q]/mq ，/w 正面/b 呈/v 米黄色/n ，/w 分别/d 绘制/v 了/ule 中国/ns 、/w 朝鲜/nsf 和/cc 日本/ns 的/ude1 示意/v 地图/n 。/w 而/cc 在/p 中国/ns 地图/n 上/f 以/p 铁路/n 为/p 主线/n ，/w 贯穿/v 了/ule 内蒙古/ns 、/w 山东/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 、/w 陕西/ns 、/w 湖北/ns 、/w 湖南/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 并/cc 将/d 从/p 山海关/ns 至/p 古北口/n 至/p 怀来/ns 长城/nz 以北/f 地区/n 和/cc 现在/t 辽宁/ns 、/w 吉林/ns 、/w 黑龙江/ns 3/m 省标/nz 为/p “/w 满洲国/n ”/w 。/w 地图/n 上/f 清晰/a 地/ude2 注明/v 了/ule 八达/nz 岭/ng 、/w [明/ag 十三陵/ns]/nz 、/w 紫禁城/ns 、/w 云岗/ns 石佛/nz 、/w 五台山/ns 等/udeng 各地/rzs 名胜古迹/n ，/w 注明/v 了/ule 金/b 、/w 铜/n 、/w 铁/n 、/w 石灰/n 、/w 瓷器/n 等/udeng 矿产品/n 、/w [工业/n 产品/n]/nz ，/w 盐/n 、/w 鱼/n 等/udeng 海产品/n ，/w 米/q 、/w 牛/n 、/w 棉花/n 、/w 大豆/n 、/w 梨/nf 等/udeng 农产品/n 。/w 
地图/n 背面/f 则/d 是/vshi 中国/ns [杭州/ns 西湖/ns]/ns 秋月/nz 、/w 西湖/ns 长桥/nz 、/w 上海市/ns 街/n 、/w 广东/ns 市/n 衘/nz 、/w 长春市/ns 街/n 、/w [长江/ns 三峡/ns]/ns 、/w 中山陵/ns 、/w 长城/nz 、/w 苏州/ns 风/n 桥/n 、/w 山西/ns 石佛寺/nz 、/w 万寿山/nz 、/w 济南/ns 太/d 公祠/n 、/w 明太祖/n 墓/n 等/udeng 名胜古迹/n 的/ude1 老照片/nz 。/w 背面/f 左侧/f 印/b 有/vyou 不许/d 翻印/v ，/w 著作权/nz 者/k 兼/v 印刷/vn 者/k 东京市/nz 日本/ns 桥/n 区/n 滨/ng 町/n 三/m 丁五一/nr ，/w 小山吉三/nrj ，/w 日本/ns 名/q 所/usuo 图绘/nz 社/n ，/w 茅长町/nr [三/m 四/m 二/m 八番/nz]/mq ，/w 金/b 叁/nz 拾/v 钱/n 等/udeng 字样/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 去年/t 10月26日/t ，/w [隆化县/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 王振平/nr 到/v 该县/r [张/q 三营镇/ns]/ns 召开/v [历史/n 文化/n]/nz 研究/v 座谈会/n 时/ng ，/w 经/p 当地/s [文化/n 名人/n]/nz 李久功/nr 介绍/v ，/w 从/p 现年/n [86/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邮政/n 系统/n 退休/v 职工/nnt 周贵存/nr 家中/s 找到/v 的/ude1 这/rzv 张/q 地图/n 。/w 
据/p 周贵存/nr 老人/n 回忆/v ，/w 这/rzv 张/q 地图/n 大约/d 是/vshi 1993年/t 他/rr 内弟/n 尹庆德/nr 赠送/v 的/ude1 。/w 尹庆德/nr 一生/n 喜欢/vi 收藏/v ，/w 因/p 前些年/t 家里/s 生活/vn 困难/an 举家/n 搬到/vf 了/ule 黑龙江/ns ，/w 后来/t 生活/vn 条件/n 好/a 了/ule 又/d 搬/v 了/ule 回来/v ，/w 这/rzv 张/q 地图/n 就是/v 尹庆德/nr 从/p 黑龙江/ns 带回/v 来/vf 的/ude1 。/w 
[隆化县/ns 博物馆/nis]/nt 研究员/nnt 表示/v ，/w [目前/t 国内/s]/nz 发现/v 日本/ns 对/p 中国/ns 的/ude1 掠/vi 宝图/nz 有/vyou 几种/mq ，/w 但/c 正面/b 是/vshi 地图/n ，/w 背面/f 是/vshi 中国/ns 各地/rzs 名胜古迹/n 老照片/nz 的/ude1 掠/vi 宝图/nz 还是/c 首次/m 发现/v ，/w 具有/v 极高/d 的/ude1 历史/n 研究/v 价值/n 。/w (/w 张帆葛/nr 济民/nz 王海宇/nr )/w 
