近日/t ，/w 一个/mq “/w 丽江/ns 导游/nnt 骂/v 游客/n 不/d 买/v 东西/n 可耻/a ”/w 的/ude1 视频/n 在/p 网络/n 上/f 被/pbei 大量/m 转载/v 。/w [视频/n 显示/v]/nz ，/w 一名/mq 导游/nnt 模样/n 的/ude1 男子/n 口/n 出/vf 脏话/n ，/w 称/v 游客/n 没有/v 消费/vn 可耻/a ，/w 并称/v ：/w “/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干吗/v ，/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn 。/w ”/w 
5日/t ，/w 旅游局/nis 在/p 查清/v 事实/n 、/w [证据/n 确凿/a]/nz 后/f ，/w 对/p 涉事/nz 的/ude1 [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 罚款/vi [30/m 万元/q]/mq ;/w 对/p 导游/nnt 王光志/nr 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 、/w 吊销/v 导游证/nz ;/w 对/p 无证/nz 人员/n 刘俊杰/nr 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq 、/w 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 处罚/vn ，/w 并/cc 借此/v 反思/vn 影响/v 旅游业/n 良好/a 发展/vn 的/ude1 问题/n 和/cc 隐患/n ，/w 以/p “/w 零/m ”/w 容忍/v 态度/n 严防/v 此类/r 事件/n 再次/d 发生/v 。/w 
“/w 黑/a 导游/nnt ”/w 辱骂/v 游客/n 不/d 消费/vn 成/v [网络/n 热点/n]/nz 
1月3日/t ，/w 网上/s 曝/vg 出/vf 一段/mq [2/m 分钟/qt]/mq 左右/f 的/ude1 视频/n 。/w 视频/n 中/f ，/w 有/vyou 一/m 男子/n 在/p 旅游/vn 大巴/n 内/f 先是/d 表达/v 了/ule 对/p 游客/n 不/d 消费/vn 的/ude1 不满/an ，/w 后/f 又/d 口/n 出/vf 脏话/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 如果/c 打算/v 一分钱/mq 不用/d 花/n ，/w 就/d 不要/d 出门/vi 了/ule ，/w 睡/v 在/p 家里/s 最好/d 了/ule 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干嘛/nz ，/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn 。/w ”/w 随后/d ，/w 有人/r 上车/v 推销/vn 螺旋藻/n ，/w 要/v 游客/n 购买/v 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 的/ude1 视频/n 在/p 网上/s 播放/v 后/f ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 成立/vi 专门/d 调查组/nis 并/cc 迅速/ad 开展/v 调查/vn 工作/vn ，/w 同时/c 上报/vi [丽江/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n ，/w 相关/vn 领导/n 做出/v 批示/n ，/w 要求/n 旅游/vn 部门/n 严厉/a 查处/v 。/w 
[广东/ns 深圳/ns]/ns 网友/n “/w ddff20100/x ”/w 在/p 论坛/n 评论/n 说/v ，/w 现在/t 导游/nnt 都/d 一样/uyy ，/w 旅客/n 不/d 买/v 东西/n 就/d 不/d 给/p 好/a 脸色/n 看/v ，/w “/w 说话/vi 可/v 粗鲁/a 了/ule …/w …/w 下车/vi 前/f ，/w 导游/nnt 直接/ad 说/v ：/w ‘/w 不管/c 怎么样/ryv ，/w 多少/ry 你们/rr 都/d 得/ude3 买/v 点/qt ，/w 我/rr 在/p 收银台/nz 那/rzv 收/v 你们/rr 的/ude1 收银/vn 单/b 。/w ’/w ”/w 
网友/n “/w 神/n 之/uzhi 锁/v ”/w 对/p 所/usuo 通告/n 的/ude1 初步/d 调查/v 结果/n 表达/v 了/ule 质疑/vn ：/w “/w 凡是/d 出/vf 事情/n 的/ude1 都/d 要/v 由/p 临时工/nnd ，/w 或者/c 无证/nz 黑/a 导游/nnt 等等/udeng 来/vf 欺骗/v 大众/ntc ，/w 没有/v 正规/a 的/ude1 单位/n 或者/c 长期/d 工/n 来/vf 出面/vi 。/w 看到/v 很/d 恶心/a !/w ”/w 
“/w 零/m ”/w 容忍/v ：/w 涉事/nz 人员/n 和/cc 旅行社/nis 受/v 旅游/vn 法/n 下/f 的/ude1 重罚/vn 
据/p [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 旅游局/nis 在/p 查清/v 事实/n 、/w [证据/n 确凿/a]/nz 后/f ，/w 5日/t 对/p 涉事/nz 的/ude1 森/ag 龙/n 旅行社/nis 及其/cc 负责人/nnt 、/w 导游/nnt 及/cc 相关/vn 人员/n 及时/ad 作出/v 了/ule 严肃/a 的/ude1 处罚/vn 决定/v ，/w 堪称/v 旅游/vn 法/n 下/f 的/ude1 重罚/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 处罚/vn 决定/v 包括/v ：/w 对/p [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 依法/d 作出/v 罚款/vn [30/m 万元/q]/mq 、/w 对/p 负责人/nnt 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ;/w 对/p 导游/nnt 王光志/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 吊销/v 导游证/nz 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ;/w 对/p 无证/nz 人员/n 刘俊杰/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 予以/vx 公告/n ，/w 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ;/w 以上/f 罚款/vi 自/p 做出/v 处理/vn 决定/v 后/f 15日/t 内/f 上缴/v 国库/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 得到/v 消息/n 后/f ，/w [丽江/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 要求/n [市/n 旅游局/nis]/nto 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 就/d 网络/n 上/f 出现/v 的/ude1 视频/n 内容/n 立即/d 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 1月5日/t ，/w 丽江市/ns 市长/nnt 和良辉/nr 召集/v 会议/n [专题/n 研究/vn]/nz 相关/vn 工作/vn 。/w 和良辉/nr 说/v ，/w 要/v 深刻/a [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 坚决/ad 整改/vn 影响/v 旅游业/n 良好/a 发展/vn 的/ude1 问题/n 和/cc 隐患/n ，/w 确保/v 游客/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 得到/v 切实/ad 保障/vn 。/w 继续/v 加强/vn [行业/n 管理/vn]/nz 和/cc 监督/vn 检查/vn ，/w 坚持/v 预防/vn 与/cc 打击/v 相结合/nz ，/w 切实/ad 提高/v 服务质量/gi 和/cc 管理/v 水平/n ，/w 严防/v 此类/r 事件/n 再次/d 发生/v 。/w 
和良辉/nr 表示/v ，/w 希望/v 并/cc 欢迎/v 广大/b 游客/n 对/p [丽江/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 进行/vn 继续/v 监督/vn 和/cc 批评/vn ，/w 促进/v 丽江/ns 旅游业/n 健康/a 快速/d 发展/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 全市/n 人民/n 必须/d 要/v 像/v 爱护/vn 自己/rr 的/ude1 眼睛/n 一样/uyy 维护/v 丽江/ns 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz ，/w “/w 对/p 一切/rz 损害/v [丽江/ns 旅游/vn]/nz 形象/n 的/ude1 事件/n 和/cc 行为/n 必须/d 采取/v ‘/w 零/m ’/w 容忍/v 的/ude1 态度/n ，/w 坚决/ad 予以/vx 严肃查处/v 和/cc 严厉打击/v ，/w 绝不/d 姑息迁就/vl ，/w 给/p 来/vf 丽江/ns 游客/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 交代/vn 和/cc 承诺/vn 。/w ”/w 
游客/n 消费/vn 与/cc 导游/nnt 薪酬/n 挂钩/vi 问题/n 仍/d 待/vi 解决/v 
近年来/dl ，/w 拥有/v 世界/n 自然/n 、/w 文化/n 、/w 记忆/n [三/m 项/q]/mq 遗产/n 的/ude1 丽江/ns ，/w 依托/v 得天独厚/bl 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 坚持/v 政府/nis 主导/n 型/k 战略/n 、/w 精品/n [名牌/n 战略/n]/nz 、/w 投资/v [多元化/vn 战略/n]/nz ，/w 坚持/v 资源/n 保护/vn 与/cc 开发/vn 并重/vi 的/ude1 [旅游/vn 资源/n 开发/vn]/nz 原则/n ，/w 使/v [丽江/ns 旅游/vn]/nz [产业/n 规模/n]/nz 不断/d 扩大/v 。/w 丽江/ns 还/d 筹集/v 数/n 亿元/q 开展/v 旅游/vn 标准化/vn 试点/vn ，/w 制定/v [地方/n 标准/n]/nz ，/w 从/p 服务员/nnt 的/ude1 一声/mq “/w 您好/n ”/w ，/w 到/v 宾馆/nis 、/w 餐厅/nis 、/w 景区/n 、/w 景点/n 等级/n 评定/vn ，/w 都/d 有章可循/vl 。/w 
由/p 全国/n 各省市/nz 重要/a 客源/n 地/ude2 的/ude1 [30/m 多家/mq]/mq 旅行社/nis 组成/v 的/ude1 云/vg 美/b 旅游/vn [战略/n 联盟/nis]/nz 会长/nnt 张兴平/nr 表示/v ，/w 丽江/ns 在/p 旅游/vn 业界/n 很/d “/w 热/a ”/w ，/w 也/d 正是/v 如此/rzv ，/w 其/rz “/w 黑/a 导游/nnt ”/w 辱骂/v 游客/n 事件/n 社会/n 关注度/nz 很高/d 。/w 而/cc 这/rzv 起/vf 事件/n 反映/v 出/vf 导游/nnt 薪酬/n 在/p 旅游/vn 法/n 下/f 应该/v 如何/ryv 解决/v 的/ude1 问题/n 。/w 
旅游/vn 法/n 已/d 实施/v 多/a 月/n ，/w 其中/rz 明确/a 规定/n 旅行社/nis 不/d 得以/v 不合理/nz 的/ude1 低价/n 组织/n 旅游活动/v 、/w 诱骗/v 旅游者/n ，/w 不得/vi 通过/p 安排/v 购物/vn 或者/c 另行/d 付费/v [旅游/vn 项目/n]/nz 获取/v 回扣/n 等/udeng 不/d 正当/a 利益/n 。/w 但是/c ，/w 一些/mq 热门/a 旅游/vn 目的地/n “/w 黑/a 导游/nnt ”/w “/w [强迫/v 购物/vn]/nz ”/w 现象/n 依然/d 存在/v 。/w 
一名/mq 在/p 丽江/ns 工作/vn 过/uguo 多年/mq 的/ude1 资深/b 导游/nnt 说/v ，/w 中国/ns 旅游业/n 门槛/n 很低/d ，/w 这/rzv 就是/v 为什么/ryv 很多/m “/w 黑/a 导/vg ”/w “/w 黑/a 司机/nnt ”/w 都/d 能/v 轻松/a 带/v 团/n 的/ude1 原因/n ，/w 而/cc 不少/m 游客/n “/w 贪小/nz ”/w ，/w 往往/d 容易/ad [受骗/vi 上当/vi]/nz 。/w 旅行社/nis 、/w 导游/nnt 赚钱/v ，/w 就/d 依然/d 摆脱/v 不/d 了/ule 购物/vn 环节/n 。/w 
“/w 如今/t ，/w 导游/nnt 的/ude1 薪酬/n 与/cc 游客/n 消费/vn 挂钩/vi 问题/n 仍/d 没有/v [彻底/ad 解决/v]/nz 。/w 旅游业/n 没有/v 形成/vn 产业链/n ，/w 各自为政/vl 、/w 条块分割/vl 现象/n 严重/a ，/w 每/rz 一块/s 都/d 要/v 创收/vn ，/w 单一/a 的/ude1 旅行社/nis 承担/v 导游/nnt 高昂/a 的/ude1 薪酬/n 比较/d 困难/an ，/w 从而/c 解决/v 不/d 了/ule 只有/c 游客/n 消费/v 才能/n 产生/v 利润/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 张兴平/nr 说/v ，/w “/w 解决/v 这/rzv 一/m 问题/n 还要/d 依靠/v 旅游/vn 集团化/vn 和/cc 产业化/vn 发展/vn ，/w 导游/nnt 身份/n 转变/v 为/p 企业/n 员工/n ，/w 不再/d 是/vshi 单一/a 的/ude1 个体/n ，/w 有/vyou 足够/v 的/ude1 薪酬/n 后/f 就/d 会/v 提升/vn [服务/vn 品质/n]/nz ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v 佣金/n 和/cc 服务质量/gi 的/ude1 问题/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 李怀岩/nr )/w 
