石顺昌/nr 老人/n 住在/v 竹林/ns 下/f ，/w 靠/v 捡/v 垃圾/n 为/p 生/v 
“/w 爸爸/n ，/w 你/rr 就/d 在/p 这里/rzs ，/w 我/rr 要/v 去/vf 大理/ns 打工/vi ，/w 半年/mq 后/f 我/rr 来/vf 这里/rzs 找/v 你/rr 。/w ”/w 5年前/t 与/cc 儿子/n 在/p 昆明/ns 小/a 板桥/ns 一个/mq 广场/n 分别/d ，/w [89/m 岁/qt]/mq 的/ude1 石顺昌/nr 老人/n 今天/t 仍/d 在/p 苦守/nz 这个/rz 约定/v 。/w 这/rzv 5年/t 来/vf ，/w 他/rr 住在/v 竹林/ns 下/f ，/w 靠/v 捡/v 垃圾/n 为/p 生/v ，/w 每/rz 过/uguo 几天/mq ，/w 他/rr 就/d 到/v 当初/t 与/cc 儿子/n 约定/v 的/ude1 广场/n 看/v 一/m 看/v ，/w 他/rr 担心/v 儿子/n 来/vf 了/ule 找/v 不到/v 他/rr 。/w 
老人/n 在/p 清水/ns 河边/s 竹林/ns 下/f “/w 安家/vi ”/w 
在/p 玫瑰湾/nz 小区/n 对面/f 清水河/ns 的/ude1 河堤/n 边/k ，/w 有/vyou 一排/mq 茂密/a 的/ude1 竹林/ns 。/w 石顺昌/nr 老人/n 的/ude1 住处/n ，/w 就/d 在/p 这/rzv 片/q 竹林/ns 下/f 。/w 
昨天/t 中午/t [1/m 点/qt]/mq ，/w 石顺昌/nr 老人/n 没/d 在/p “/w 住处/n ”/w 。/w 在/p 茂密/a 的/ude1 竹林/ns 下/f ，/w 地上/s 有/vyou 一块/s 长方形/n 印迹/n ，/w 这里/rzs 是/vshi 他/rr 铺床/vi 的/ude1 地方/n 。/w 在/p 不远处/s ，/w 破旧/a 的/ude1 棉被/n 、/w 床垫/n 等/udeng 整齐/a 地/ude2 堆放/v 着/uzhe 。/w 在/p 他/rr 铺床/vi 地点/n 的/ude1 一侧/f ，/w 堆放/v 着/uzhe 一些/mq 废品/n ，/w 纸板/n 一/m 小捆/nz ，/w 饮料瓶/nz [一/d 袋/ng]/mq …/w …/w 旁边/f 还有/v 一/m 小捆/nz 柴/n 。/w 
“/w 以前/f 每次/r 出去/vf 都/d 是/vshi 一天/mq ，/w 现在/t 有/vyou 了/ule 三轮车/n ，/w 担心/v 丢/v 了/ule ，/w 每/rz 出去/vf [2/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 都/d 要/v 回来/v 看/v 一下/mq 。/w ”/w 老人/n 说/v ，/w 由于/p 年纪/n 大/a 走/v 不/d 了/ule 太远/d 的/ude1 路/n ，/w 而且/c 光/n 靠/v 走/v 捡/v 的/ude1 废品/n 太少/d ，/w 几年/mq 前/f ，/w 他/rr 省吃俭用/vl ，/w 攒钱/nz 买了/v 一辆/mq 三轮车/n ，/w 但是/c 没用/vi 几天/mq 就/d 丢/v 了/ule 。/w 为了/p 生存/vi ，/w 后来/t 他/rr 又/d 攒钱/nz 买了/v 一辆/mq 。/w 现在/t ，/w 如果/c 他/rr 不/d 骑车/vi 出门/vi ，/w 就/d 会/v 把/pba 三轮车/n 藏/v 在/p 捡来/nz 的/ude1 废品/n 下/f 。/w 
不愿/nz 离开/v 昆明/ns 只/d 盼/v 儿子/n 归来/vi 
老人/n 介绍/v ，/w 他/rr 叫/vi 石顺昌/nr ，/w 今年/t [89/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v [昭通/ns 大关/n]/nz 县/n ，/w 膝下/n 有/vyou 两/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 老伴/n 30年前/t 就/d 离世/nz 了/ule 。/w 为了/p 生计/n ，/w 10/m 多年前/d ，/w 儿女/n 都/d 出门/vi 打工/vi ，/w 他/rr 随/p 小/a 儿子/n 来/vf 昆明/ns ，/w 在/p [建筑/n 工地/n]/nz 干活/vi 。/w 
“/w 大/a [儿子/n 和/cc 女儿/n]/nz 对/p 我/rr 不好/a 。/w 小/a 儿子/n 叫/vi 石官华/nr ，/w 对/p 我/rr 很好/ad 。/w 他/rr 属牛/nz 的/ude1 ，/w 生日/n 是/vshi [腊月/t 二/m 十七/m]/nz 。/w ”/w 对于/p 大/a [儿子/n 和/cc 女儿/n]/nz ，/w 老人/n 似乎/d 不/d 愿意/v 提及/v 。/w “/w 帮/v 我/rr 找找/nz 小/a 儿子/n 吧/y ，/w 我们/rr 是/vshi 五年前/t 在/p 小/a 板桥/ns 一个/mq 广场/n 分别/d 的/ude1 。/w ”/w 石顺昌/nr 老人/n 说/v ，/w 他/rr 一直/d 和/cc 小/a 儿子/n 相依为命/vl ，/w 五年前/t 的/ude1 一天/mq ，/w 小/a 儿子/n 与/cc 他/rr 分别/d ，/w 到/v 大理/ns 打工/vi ，/w 并/cc 约定/v 半年/mq 后/f 回/v 昆明/ns 找/v 他/rr 。/w 
没想到/nz ，/w 自/p 那/rzv 一次/mq 分别/d 后/f ，/w 老人/n 至今/d 没有/v 等到/v 儿子/n 的/ude1 消息/n 。/w “/w 有钱/a 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 买/v 点/qt 吃/v 的/ude1 。/w 没钱/vi 时/ng ，/w 就/d 捡/v 一些/mq 剩饭/n 剩菜/n 吃/v 。/w 天冷/nz 睡/v 不/d 着/uzhe 时/ng ，/w 就/d 生火/vi 烤/v 。/w ”/w 老人/n 说/v ，/w 五年/t 来/vf ，/w 他/rr 一直/d 不愿/nz 离开/v 昆明/ns ，/w 甚至/d 不/d 远离/v 与/cc 儿子/n 分别/d 的/ude1 那个/rz 广场/n 太远/d 。/w “/w 现在/t ，/w 每隔/d 几天/mq ，/w 我/rr 都会/n 到/v 小/a 板桥/ns 那个/rz 广场/n 去/vf 看看/v ，/w 我/rr 怕/v 他/rr 回来/v 了/ule ，/w 找/v 不到/v 我/rr 。/w ”/w 
被/pbei 问及/v 为什么/ryv 不/d 回老家/vi ，/w 回家/vi 每月/r 可以/v 领取/vn 国家/n 补贴/n 时/ng ，/w 老人/n 淡淡/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 都/d 出来/vf 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 家里/s 的/ude1 老房子/nz 肯定/v 垮了/v 。/w 我/rr 要/v 等/udeng 儿子/n 来/vf 接/v 我/rr ，/w 带/v 我/rr 回家/vi 。/w ”/w 记者/nnt 伏立群/nr 
