外地/s 某公司/nz 高/a 管/v 吴先生/nr ,/w 最近/t 一个/mq 月/n 出/vf 了/ule 大/a 毛病/n —/w —/w [俩/m 手/n]/mq 不停/v 颤抖/vi ,/w 越/d 紧张/a 抖/vi 得越/v 厉害/a ,/w 当地/s [7/m 家/q]/mq 医院/nis 都/d 诊断/vn 其/rz 患/v 上/f “/w 帕金森/nrf ”/w 。/w 
昨日/t ,/w [沈阳/ns 军区/nis 总医院/nis]/nth “/w 帕金森/nrf ”/w 专家/nnt 、/w 神经外科/nit 副主任/nnt 陶英群/nr 在/p 介绍/v 这/rzv 一/m 病例/n 时/ng 明确/a 表示/v ,/w 吴先生/nr 手抖/nz 并非/v 帕金森/nrf 所致/nz ,/w 而是/c [特/ag 发/v 性/ng 震颤/v]/nhd ,/w 频繁/a 手抖/nz 与/cc 年底/f 心理压力/v 过/uguo 大/a 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w 
进展/vn 他/rr 左手/n 也/d 跟着/v “/w 抖/vi ”/w 
吴先生/nr 在/p 某公司/nz 出任/v 高/a 管/v ,/w 今年/t [49/m 岁/qt]/mq 。/w 近/a 一个/mq 月/n ,/w 他/rr 的/ude1 双手/n 总是/d 不/d 听/v 使唤/v ,/w 一/m 开会/vi 就/d 乱/d 抖/vi 没完/vi 。/w 两年/mq 前/f ,/w 吴先生/nr 得/ude3 上/f 手抖/nz 的/ude1 毛病/n ,/w 刚开始/nz 只有/c 右手/n 。/w 那会儿/rzt ,/w 他/rr 以为/v 喝酒/vi 喝/vg 的/ude1 ,/w 便/d 把/pba 酒戒/nz 了/ule ,/w 可/v 还是/c 照/v 抖/vi 不/d 误/v 。/w 后来/t ,/w 左手/n 也/d 跟着/v 抖起来/nz 。/w 最近/t 这段/r 时间/n ,/w 吴先生/nr 的/ude1 手抖/nz 毛病/n 比/p 之前/f 严重/a ,/w 发病/vn 也/d 频繁/a 了/ule 。/w 
这/rzv 期间/f ,/w 吴先生/nr 曾/d 到/v 当地/s [六/m 七/m 家/q]/mq 医院/nis 的/ude1 神经内科/nit 就诊/vi ,/w 都/d 诊断/vn 他/rr 患/v 上/f 了/ule 帕金森/nrf 。/w 本/rz 以为/v 吃药/v 会/v 管/v 事儿/n ,/w 可/v 令/v 吴先生/nr 最/d [无法/v 忍受/v]/nz 的/ude1 是/vshi ,/w 药/n 根本/a 不/d 管用/a ,/w 每次/r 开会/vi ,/w 自己/rr 的/ude1 俩/m 手抖/nz 得/ude3 比/p 平时/t 厉害/a 百倍/mq ,/w 根本/a 没法/v [主持/v 会议/n]/nz 。/w 目前/t ,/w 他/rr 不得不/d [停止/v 工作/vn]/nz 请假/vi 在家/vi 。/w 
解析/v 全年/n 业绩/n 成/v 心中/s 病/n 
日前/t ，/w 吴先生/nr 到/v [沈阳/ns 军区/nis 总医院/nis]/nth 就诊/vi 。/w 详细/a 检查/vn 后/f ，/w 发现/v 吴先生/nr 只是/d 手抖/nz ，/w 越/d 紧张/a 越/d 厉害/a ,/w 下肢/n 和/cc 脚/n 等/udeng 其它/rz 部位/n 却/d 没问题/nz ，/w 医生/nnt 排除/v 了/ule 吴先生/nr 的/ude1 [帕金森/nrf 病/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 医生/nnt 提醒/v 吴先生/nr 家人/n ，/w 他/rr 的/ude1 [情绪/n 紧张/a]/nz ,/w 状态/n 不/d 太/d 正常/a ，/w 应当/v 是/vshi 压力/n 过/uguo 大/a ，/w [心理/n 因素/n]/nz 引发/v 的/ude1 [特/ag 发/v 性/ng 震颤/v]/nhd 发作/vi 。/w 陶英群/nr 建议/n 吴/tg 家人/n 带/v 其/rz 看/v 心理医生/nnd 。/w 
此时/r ,/w 吴先生/nr 的/ude1 妻子/n 才/d 想起/v 这段/r 时间/n 丈夫/n 的/ude1 一些/mq 变化/vn 。/w 脾气/n 越来越/d 古怪/a ,/w 动不动/d 发火/vi ,/w 一/m 提/v 年终奖/n 就/d 冲/v 人/n 喊/v ,/w 谁/ry 要/v 当/p 他/rr 面/nf 说/v “/w 心里/s 有/vyou 病/n ”/w 这/rzv 句话/q ,/w 他/rr 会/v 摔/v 东西/n …/w …/w 思量/v 再三/d ,/w 这个/rz 周末/t ，/w 吴先生/nr 妻子/n 以/p 朋友/n 来/vf 家/q 聚会/vi 为/p 名/q ，/w 请来/v 一位/mq 心理医生/nnd 。/w 在/p [心理/n 专家/nnt]/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 吴先生/nr 道出/v 了/ule 隐情/n 。/w 2013年/t 下半年/t ,/w [公司/nis 业绩/n]/nz 不/d 理想/n ,/w 总部/nis 找/v 吴先生/nr 谈/v 过/uguo 几次/mq 话/n ,/w 内容/n 大概/d 是/vshi 年底/f 业绩/n 完/vi 不成/v ，/w 明/ag 年会/n 降级/vi 调薪/nz 。/w 在/p 他们/rr 家/q ,/w 吴先生/nr 是/vshi 顶梁柱/n 。/w 父母/n 年老体弱/vl ，/w 孩子/n 读/v 高三/n 。/w 一直/d 以来/f ，/w 吴先生/nr 是/vshi [亲戚/n 朋友/n]/nz 的/ude1 榜样/n ，/w 大家/rr 十分/d 羡/vg 幕/q 他/rr ,/w 总/b 把/pba 他/rr 挂/v 在/p 嘴边/s 上/f 。/w 一/m 想到/v 2014年/t 要/v 降级/vn 调薪/nz ，/w 吴先生/nr 就/d 喘/v 不/d 过气/nz 来/vf ,/w 结果/n ,/w 越/d 想/v 手抖/nz 得越/v 厉害/a 。/w 
至此/d ,/w 吴先生/nr 手抖/nz 的/ude1 毛病/n 真相大白/vl ,/w 原来/d 是/vshi 心理压力/v 大闹/v 的/ude1 。/w 目前/t ,/w 他/rr 正在/d 接受/v [心理/n 治疗/vn]/nz 。/w 
