辞旧迎新/vl ，/w 回首/vi 一年/mq ，/w [很多/m 事/n]/mq 离/v 我们/rr 远去/v ，/w [很多/m 人/n]/mq 深深/d 的/ude1 留存/vn 在/p 记忆/n 。/w 中国/ns 大妈/n 横空出世/vl ，/w 大师/nnt 王林/nr “/w 意外/a ”/w 跌倒/vi ，/w 李某某/nr 案/ng 令人/v 愤怒/a ，/w 孙杨/nr 肇事/vn 令人/v 诧异/a ，/w 土豪/n 房姐/nz 令人/v 震惊/vn ，/w 秦火火/nr 谣言/n 引/v 举国/nz 关注/v ，/w 斯诺登/nrf 还/d 在/p 四处/d 藏身/vi ，/w 汪峰/nr 依旧/z 等/udeng 着/uzhe 头条/n …/w …/w 或许/d 他们/rr 不曾/d 让/v 你/rr 眉头/n 深/a 锁/v 或/c [会心/d 一笑/mq]/nz ，/w 但是/c 他们/rr 却/d 在/p 2013/m 的/ude1 日子/n 里/f 划/v 上/f 了/ule 浓浓/z 一笔/mq 。/w 
1/m 、/w 中国/ns 大妈/n 
—/w —/w 神奇/a 天/qt 团/n 横空出世/vl 
回顾/v ：/w 2013年/t 金价/n 大跌/v 期间/f ，/w 一群/mq 以/p 购买/v [黄金/n 首饰/n]/nz 为/p 主题/n 的/ude1 “/w 大妈/n ”/w 疯狂/a 抢购/v 黄金/n ，/w “/w 大妈/n ”/w 在/p 2014年/t 被/pbei 收录/v 进入/v 《/w [牛津/ns 英语/nz 词典/n]/nz 》/w 。/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 甚至/d 专/a 创/v [英文/nz 单词/n]/nz “/w dama/x ”/w 来/vf 形容/v “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 。/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 对/p 黄金/n 的/ude1 购买力/n 导致/v [国际/n 金价/n]/nz 创下/v 2013年/t 内/f 最大/gm 单/b 日/b 涨幅/n 。/w 
点评/v ：/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 抢购/v 黄金/n ，/w 折射/vi 出/vf 的/ude1 是/vshi 投资/vn 的/ude1 饥渴/n 和/cc 对/p 财富/n 的/ude1 渴望/vn 。/w 从/p “/w 完胜/nz 华尔街/nsf 大/a 鳄/ng ”/w 到/v “/w 抄底/nz 海外/s [房产/n 市场/n]/nz ”/w 再/d 到/v “/w 比特币/nz 逆袭/nz 的/ude1 主角/nnt ”/w ，/w 2013年/t ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 声名鹊起/vl 又/d 充满/v 戏谑/vi 。/w 或许/d ，/w “/w 大妈/n ”/w 们/k 无心/vi 置身/v 江湖/n ，/w 但/c 江湖上/nz 已有/v 了/ule “/w 大妈/n ”/w 的/ude1 传说/n 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

