不/d 介意/v 当/p 小/a 天后/nz 的/ude1 男人/n 锦荣/nz ：/w 因此/c 才/d 有/vyou 更多/ad 机会/n 
提起/v 锦荣/nz ，/w 恐怕/d 已经/d 没/d 多少/ry 人/n 记得/v 他/rr 男模/nz 的/ude1 身份/n ，/w 更为/d 人/n 熟知/v 的/ude1 是/vshi 蔡依林/nr 的/ude1 男朋友/n 。/w 而/cc [近/a 几个月/mq]/nz ，/w 先是/d 替代/v 凤小岳/nz 出演/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 中/f 的/ude1 宫洺/nr 一角/n ，/w 如今/t 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 对不起/v ，/w 我/rr 爱/v 你/rr 》/w 也/d 将/d 上映/v 。/w 
在/p 娱乐圈/nz 的/ude1 路/n 越/d 走/v 越/d 宽/a ，/w 锦荣/nz 丝毫/a 不/d 避讳/v “/w 蔡依林/nr 男朋友/n ”/w 这个/rz 身份/n 的/ude1 作用/n ：/w “/w 真的/d 是因为/c 别的/rzv 人/n ，/w 我/rr 才/d 有/vyou 了/ule 这么/rz 多/a 机会/n 。/w ”/w 对/p [二/m 人/n]/mq 的/ude1 交往/vn 细节/n ，/w 他/rr 也/d 乐于/v 分享/vn 。/w 锦荣/nz 的/ude1 普通话/n 并不/d 标准/n ，/w 当/p 记者/nnt 问及/v 蔡依林/nr 是否/v 会/v 指导/vn 时/ng ，/w 他/rr 就/d 大方/a 说道/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 蔡依林/nr 教/v 我/rr ，/w 可是/c 她/rr 都/d 不肯/v 教/v 。/w 她/rr 希望/v 把/pba 英文/nz 练/v 更好/d ，/w 所以/c 不/d 愿意/v 跟/p 我/rr 说/v 中文/nz ，/w 其实/d 她/rr 英文/nz 已经/d 很好/ad 了/ule 。/w ”/w 一席话/n 看似/v 小/a 抱怨/v 其实/d 充满/v 甜蜜/a 。/w 
不过/c ，/w 锦荣/nz 也/d 希望/v ：/w “/w 希望/v 拍/v 出/vf 好/a 作品/n ，/w 让/v 大家/rr 对/p 我/rr 有别/v 的/ude1 关注/vn 点/qt 。/w ”/w 
不愿/nz 只是/d 女神/n 的/ude1 儿子/n 黄恺杰/nr ：/w 好好/d 学习/v ，/w 好好/d 演戏/vi 
在/p 娱乐圈/nz 的/ude1 星二代/nz 中/f ，/w 黄恺杰/nr 绝对/d 是/vshi 个/q 乖乖牌/nz 。/w 考入/v [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 学习/v 表演/vn ，/w 有/vyou 长期/d 交往/vn 并/cc 得到/v 父母/n 肯定/v 的/ude1 圈外/nz 女友/n 。/w 第一次/mq 主演/v 电影/n ，/w 他/rr 在/p 宣传/vn 中/f 更是/d 刻意/d 避开/v 母亲/n 的/ude1 影响/vn ，/w 绝口/d 不/d 提/v 赵雅芝/nr [三/m 个/q]/mq 字/n ，/w 只/d 恭谨/nz 地/ude2 以/p “/w 母亲/n 、/w 父亲/n ”/w 代替/v 。/w 
尽管/c 他/rr 是/vshi 赵雅芝/nr 的/ude1 三/m 儿子/n ，/w 尽管/c 他/rr 眉目/n 神色/n 与/cc 女神/n 如此/rzv 相似/a ，/w 但/c 当/p 记者/nnt 问及/v “/w 多/a 提提/nrf 赵雅芝/nr 的/ude1 身份/n ，/w 也许/d 星路/nz 会/v 更容易/nz ”/w 时/ng ，/w 他/rr 坚决/ad 地/ude2 回绝/v 道/qv ：/w “/w 父母/n 和/cc 我/rr 的/ude1 意见/n 一样/uyy ，/w 不/d 希望/v 大家/rr 认识/v 我/rr 时/ng ，/w 只是/d 因为/c 我/rr 是/vshi 谁/ry 的/ude1 儿子/n ，/w 是/vshi 谁/ry 身边/s 的/ude1 人/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 透露/v ，/w 父母/n 极少/d 与/cc 他/rr 交流/vn 关于/p 表演/vn 、/w 拍戏/vi 的/ude1 事情/n ，/w 考入/v 北影/n 后/f ，/w 父母/n 在/p 这/rzv 类/q 问题/n 上/f 也/d 多/a 通过/p 老师/nnt 来/vf 与/cc 他/rr 沟通/v 。/w 就/d 连/ulian 这部/r 第一次/mq 由/p 他/rr 主演/v 的/ude1 电影/n ，/w 赵雅芝/nr 也/d 没有/v 观看/v ，/w 没有/v 出面/vi 为/p 儿子/n 撑/v 场/qv 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 只想/v 在/p 学校/nis 好好/d 毕业/v ，/w 在/p 剧组/nis 好好/d 演戏/vi ，/w 让/v 大家/rr 通过/p 我/rr 的/ude1 为/p 人/n 、/w 我/rr 的/ude1 表演/vn 来/vf 认识/v 我/rr 。/w ”/w 
昨日/t ，/w 锦荣/nz 、/w 黄恺杰/nr 来/vf 汉/tg 宣传/vn 由/p 其/rz 主演/v 的/ude1 影片/n 《/w 对不起/v ，/w 我/rr 爱/v 你/rr 》/w ，/w 这部/r 改编/v 自/p 十年/mq 前/f 热门/a 同名/vn 韩/b 剧/n 的/ude1 影片/n 已/d 于/p 近日/t 公映/v 。/w 一个/mq 是/vshi 蔡依林/nr 的/ude1 男朋友/n ，/w 一个/mq 是/vshi 赵雅芝/nr 的/ude1 儿子/n ，/w 都/d 不得不/d 站/vi 在/p 身边/s 名/q 女星/nnd 的/ude1 光环/n 下/f ，/w 对/p 这/rzv 一/m 困扰/v ，/w 锦荣/nz 与/cc 黄恺杰/nr 的/ude1 态度/n 却/d 很/d 不/d 一样/uyy 。/w （/w 记者/nnt 刘洪洋/nr 万旭明/nr ）/w 
