3日/t 凌晨/t ，/w 停靠/v 在/p [聊城/ns 体育馆/n]/nt 对面/f 湖南路/ns 旁边/f 的/ude1 两辆/mq 大/a 挂车/n 被盗/v ，/w 不仅/c 汽油/n 被/pbei 偷光/nz ，/w 两个/mq 崭新/b 的/ude1 [备用/vn 轮胎/n]/nz 也/d 被/pbei 偷走/v ，/w 而/cc 睡/v 在/p 驾驶/v 室内/s 值班/vn 的/ude1 司机/nnt 早晨/t 起来/vf 才/d 发现/v 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已经/d 介入/v 调查/vn 。/w 
3日/t 上午/t ，/w 李先生/nr 拨打/v 热线/n 称/v ，/w 他/rr 和/cc 两名/mq 同行/n 从/p 安徽/ns 宿州/ns 灵璧县/ns 专程/d 赶到/v 聊城/ns 参加/v 一场/mq 展销会/n ，/w 没想到/nz 东西/n 还/d 没/d 卖出/v 去/vf ，/w 汽油/n 和/cc 轮胎/n 就/d 被/pbei 偷/v 了/ule 。/w “/w 没/d 赚/v 到/v 钱/n ，/w 还/d 损失/n 了/ule 一/m 大笔钱/nz ，/w 回去/v 都/d 成/v 问题/n 。/w ”/w 李先生/nr [三/m 人/n]/mq [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 
12月30日/t ，/w 李先生/nr [三/m 人/n]/mq 开/v 着/uzhe 两辆/mq 满/a 装/v 灵璧石/nz 的/ude1 大/a 挂车/n 赶到/v 聊城/ns ，/w 由于/p 载重量/n 太大/d ，/w 车辆/n 无法/v 进入/v 展区/n ，/w 他们/rr 将/d 大/a 挂车/n 停靠/v 在/p [聊城/ns 体育馆/n]/nt 对面/f 的/ude1 湖南路/ns 旁边/f ，/w 等待/v 展会/n 的/ude1 开始/vn 。/w 
“/w 害怕/v 丢/v 东西/n ，/w 我们/rr [三/m 个人/n]/mq 轮流/vd 值班/vn 。/w ”/w 李先生/nr 说/v ，/w 因为/c 展会/n 时间/n 比较/d 长/a ，/w 这/rzv 几天/mq 他们/rr 找/v 了/ule 一个/mq 小旅馆/nz ，/w 两个人/mq 住旅馆/nz ，/w 一个人/mq 则/d 需要/v 睡/vn 在/p 车里/d 值班/vn ，/w 没想到/nz 东西/n 还是/c 丢/v 了/ule 。/w 
3日/t 下午/t [1/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 两辆/mq 大/a 挂车/n 一字/mq 摆开/v ，/w 停靠/v 在/p 路边/s ，/w 东侧/f 车上/s 的/ude1 油箱盖/nz 被/pbei 撬开/nz ，/w 已经/d 损坏/v ，/w 两个/mq [备用/vn 轮胎/n]/nz 被盗/v ，/w 西侧/f 车/n 的/ude1 油箱/n 下面/f 路面/n 有/vyou 很多/m 油迹/n ，/w 司机/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 两个/mq 油箱/n 都/d 空/ng 了/ule 。/w 
“/w 两千多块钱/m 的/ude1 油/n ，/w 四千多块钱/m 的/ude1 轮胎/n ，/w 损失/n 很大/d 。/w ”/w 李先生/nr 说/v ，/w 当天/t 值班/vn 的/ude1 司机/nnt 到/v 凌晨/t 才/d 睡着/v 的/ude1 ，/w 他们/rr 早上/t 从小/d 旅馆/nis 回来/v ，/w 发现/v 被/pbei 偷/v 了/ule ，/w 这/rzv 才/d 赶紧/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 不久/d 后/f ，/w 赶来/vi 的/ude1 民警/nnt 对/p 现场/s 进行/vn 了/ule 勘查/vn ，/w 并/cc 做/v 了/ule 笔录/n 。/w 
“/w 本来/d 想/v 挣点/nz 过年/vi 的/ude1 钱/n ，/w 没想到/nz 会/v 遇上/v 这样/rzv 的/ude1 事儿/n 。/w ”/w 李先生/nr 说/v ，/w 希望/v 有/vyou 目击者/n 能/v 提供/v 线索/n ，/w 帮/v 他们/rr 追回/v 损失/n ，/w 顺利/ad 回家过年/v 。/w (/w 记者/nnt 郭庆文/nr )/w 
