王/n 某/rz 欠款/n [10/m 万元/q]/mq 5年/t 不/d 还/d ，/w 却/d 和/cc 朋友/n 相约/v 去/vf 澳门/ns 旅游/vn ，/w 结果/n 在/p 珠海/ns 横琴/ns 口岸/n 被/pbei 限制/vn 出境/vi 并/cc 拘留/v 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 王/n 某/rz 迫于/v 执行/vn 威慑力/n ，/w 在/p 珠海/ns 将/d 欠款/n 交给/v 了/ule 赶到/v 的/ude1 [通州/ns 法院/nis]/nt 执行/v 法官/nnt 。/w 
据介绍/nz ，/w 王/n 某/rz 因/p 欠/v 李/ng 某/rz 借款/n 被/pbei 起诉/v ，/w 经/p [法院/nis 调解/vn]/nz ，/w 王/n 某/rz 应/v 于/p 2008年10月31/t 日前/t 给付/v 李/ng 某/rz 借款/n [10/m 万元/q]/mq 及/cc 利息/n 。/w 因/p 王/n 某/rz 逾期/vi 未/d 给付/vn ，/w 李/ng 某/rz 向/p [通州/ns 法院/nis]/nt 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 
几年来/qt ，/w 王/n 某/rz 东躲西藏/vl ，/w 执行/v 法官/nnt 一直/d 找/v 不到/v 其/rz 下落/n ，/w 也/d 未/d 发现/v 其/rz 有/vyou 财产/n 可供/v 执行/vn 。/w 直到/v 2013年10月/t ，/w 李/ng 某/rz 提供/v 线索/n 称/v 王/n 某/rz 有可能/nz 出境/vi ，/w 执行/v 法官/nnt 立即/d 向/p [北京/ns 出入境/n 管理局/nis]/nt 查询/v 王/n 某/rz 的/ude1 护照/n 号码/n 等/udeng ，/w 发现/v 王/n 某/rz 近/a 半年/mq 有/vyou 多次/mq 去/vf 澳门/ns 的/ude1 出境/vn 记录/v 。/w 执行/v 法官/nnt 随即/d 对/p 王/n 某/rz 采取/v 了/ule 限制/vn 出境/vi 措施/n ，/w 并/cc 向/p 边检/nz 部门/n 送达/v 了/ule 对/p 王/n 某/rz 的/ude1 拘留/vn 决定书/n ，/w 请求/v 协助/vn 执行/v 。/w 
没/d 多久/ryt ，/w 执行/v 法官/nnt 接到/v 了/ule 珠海/ns 边检/nz 部门/n 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 称/v 王/n 某/rz 准备/v 和/cc 朋友/n 从/p 珠海/ns 横琴/ns 口岸/n 出境/vi 到/v 澳门/ns 旅游/vn ，/w 已/d 被/pbei 拘留/v 。/w 执行/v 法官/nnt 与/cc 法警/nnt 连夜/d 赶往/v 珠海/ns ，/w 很快/d 在/p 当地/s 拘留所/nis 见到/v 了/ule 王/n 某/rz 。/w 经过/p 工作/vn ，/w 王/n 某/rz 当场/d 给付/vn 全部/m 案/ng 款/q 及/cc [迟延/vi 履行/v]/nz 利息/n 。/w （/w 记者/nnt 裴晓兰/nr ）/w 
