原/b 标题/n ：/w 工信部/nz ：/w 2014年/t 中国/ns 汽车/n 产销量/n 或/c 回落/vi 
近日/t ，/w [中国/ns 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nt 发布/v 的/ude1 《/w 2013年/t 中国/ns 工业/n 通信业/n 运行/vn 报告/n 》/w 预计/v ，/w 2014年/t ，/w 中国/ns 汽车/n 产销量/n 可能/v 有所/v 回落/vn ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 有望/v 成为/v 新的/a 增长/v 亮点/n 。/w 
据/p [中国/ns 汽车/n 工业/n 协会/nis]/nt 统计/vn ，/w 2013年1/t -/w [11/m 月份/n]/mq ，/w [中国/ns 内地/n]/nz 汽车/n 累计/v 产销量/n 分别为/v [1999/m 万辆/q]/mq 和/cc [1986/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.3%/m 和/cc 13.5%/m ，/w 增速比/nz [去年/t 同期/f]/nz 加快/v [9/m ./w 8/m 个/q]/mq 和/cc [9/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 2013年前10/t 个/q 月/n ，/w [汽车/n 行业/n]/nz 实现/v 利润/n [同比/n 增长/v]/nz 22.4%/m ，/w 增速/n 同比/n 加快/v [13/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 利润率/n 为/p 8.19%/m ，/w 同比/n 提高/v [0/m ./w 36/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
报告/n 分析/vn 认为/v ，/w 在/p 居民/n [汽车/n 保有量/n]/nz 持续/vd 快速/d 增长/v 的/ude1 情况下/nz ，/w [中国/ns 能源/n]/nz 、/w 交通/n 和/cc [空气/n 质量/n]/nz 压力/n 不断/d 加大/v ，/w 采取/v 限购/nz 政策/n 的/ude1 城市/n 恐/vg 将/d 进一步/d 增多/v ，/w 明年/t 汽车/n 产销/n 可能/v 在/p 今年/t 高位/n 增长/v 的/ude1 基础上/nz 有所/v 回落/vn 。/w 
此外/c ，/w 报告/n 称/v ，/w 在/p [新能源/nz 汽车/n]/nz [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz 推进/vi 实施/v 和/cc 相关/vn [公共/b 配套/vn 设施/n]/nz 不断/d 完善/v 的/ude1 作用/n 下/f ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 产业/n 有望/v 加快/vn 发展/vn 。/w （/w 张洁/nr ）/w 
