昨晚/t ，/w [上海/ns 大鲨鱼/nz 男篮/nis]/nt 在/p 主场/n 以/p 92/m 比/p 84/m 战胜/v [山西/ns 男篮/nis]/nt ，/w 继续/v 在/p CBA/x 积分榜/n 上/f 保持/v 第五/m 。/w 从/p 近期/t 的/ude1 比赛/vn 看/v ，/w [上海/ns 男篮/nis]/nt 正在/d 开启/v 自己/rr 的/ude1 “/w 三巨头/nz ”/w 模式/n 。/w 
山西队/nt 本/rz 赛季/n 战绩/n 不/d 理想/n ，/w 但/c 最近/t 马库斯/nrf 、/w 查尔斯/nrf “/w 裤衩/n 组合/vn ”/w 强力/n 发挥/v ，/w 本土/n 球员/nnt 状态/n 大幅度/d 回升/v ，/w [5/m 战/vg]/mq 取得/v 4/m 胜/v 。/w 但是/c 昨晚/t ，/w [山西/ns 男篮/nis]/nt 一/m 上来/vf 就/d 处于/v 下风/n ，/w 上海队/nt 依仗/v 的/ude1 就是/v 刘炜/nr 、/w 杜比/nrf 、/w 杰克逊/nrf [三/m 大/a]/mq 主力/nnt 。/w 这/rzv [三/m 人/n]/mq 分别/d 轰/v 下/f 15分/t 、/w 21分/t 和/cc 22分/t ，/w 为主/vi 队/n 早早/d 奠定/v 胜局/n 。/w 事实上/bl ，/w 昨天/t 这场/r 比赛/vn 还是/c 近期/t [上海/ns 男篮/nis]/nt “/w 三巨头/nz ”/w 合力/n 贡献/n 最少/d 的/ude1 一场/mq 。/w 此前，三/t 人/n 在/p 对/p 新疆/ns 的/ude1 比赛/vn 中/f 合/v 砍/v 72分/t ，/w 对/p 四川/ns 拿下/v 76分/t ，/w 对/p 福建/ns 得到/v 77分/t ，/w 对/p 北京/ns 69分/t 入账/vi ，/w 对/p 天津/ns 虽然/c 失利/vi 也/d 拿到/v 70分/t 之/uzhi 多/a 。/w 
有/vyou 目前三/t 大/a 主力/nnt 在/p [上海/ns 男篮/nis]/nt 中/f 的/ude1 位置/n 和/cc 作用/n ，/w 很/d 像/v NBA/x 热火队/nt 的/ude1 詹姆斯/nrf 、/w 韦德/nrf 和/cc 波什/nrf 。/w 杜比/nrf 之/uzhi 于/p 上海队/nt ，/w 就/d 如/v 詹姆斯/nrf 之/uzhi 于/p 热火/a ，/w 不仅/c 在/p 进攻/vn 上/f 给予/vn 球队/nis 最大/gm 的/ude1 火力/n ，/w 也/d 是/vshi 球队/nis 在/p 打/v 困难/an 球/n 、/w 关键球/n 时/ng 最/d 倚重/v 的/ude1 人/n 。/w 刘炜/nr 更/d 像/v 是/vshi 韦德/nrf ，/w 是/vshi 队伍/n 的/ude1 [精神/n 领袖/nnt]/nz ，/w 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 必须/d 站/vi 出来/vf ，/w 并且/c 永不/d 言/vg 弃/vg 。/w 杰克逊/nrf 更/d 像/v 是/vshi 波什/nrf ，/w 打法/n 朴实/a 的/ude1 他/rr 往往/d 被/pbei 聚光灯/n 忽视/v ，/w 却/d 是/vshi 最为/d 稳定/an 和/cc 可靠/a ，/w 而且/c 从来/d 不惜/v 体力/n 和/cc 汗水/n 。/w 
如果/c 大鲨鱼/nz 的/ude1 “/w 三巨头/nz ”/w 能/v 保持/vn 如此/rzv 势头/n ，/w 那么/c 不仅/c 是/vshi 季后赛/nz ，/w 球迷/n 们/k 还/d 可以/v 期待/vn 更高/d 的/ude1 目标/n 。/w 
