对面/f 站/vi 着/uzhe [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 广东/ns ，/w 新年/t [第/m 一缕/mq]/mq 胜利/vn 的/ude1 曙光/n 依旧/z 遥遥无期/vl 。/w 两支/mq 上/f 赛季/n 总决赛/n 球队/nis 再相逢/nz ，/w 双方/n 境遇/n 早已/d 千差万别/vl ，/w 面对/v 缺/v 兵/n 少将/nnt 的/ude1 [山东/ns 男篮/nis]/nt ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 只/d 让/v 对手/n 抵抗/vn 了/ule [一/d 节/q]/mq 。/w 从/p [第二/m 节/q]/mq [比赛/vn 开始/v]/nz ，/w 广东队/nt 外线/n [火力/n 全/a 开/v]/nz ，/w 朱芳雨/nr 全场/n 命中/v [7/m 记/v]/mq 三分/t 。/w 在/p 广东/ns 超强/d 的/ude1 比赛/vn 掌控/v 面前/f ，/w [山东/ns 男篮/nis]/nt 下半场/n 根本/a 没有/v 任何/rz 翻盘/nz 的/ude1 机会/n ，/w 分/qt 差/a 始终/d 维持/v 在/p 20分/t 左右/f ，/w 最终/d [山东/ns 男篮/nis]/nt 在/p 苦主/n 身上/s 93:113/m 再度/d 饮恨/v ，/w 遭遇/v 对手/n 双杀/nz 。/w 
尽管/c 近期/t 山东队/nt 已经/d 遭遇/v 了/ule 两/m 连败/nz ，/w 不过/c [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 的/ude1 票房/n 号召力/n 依旧/z 强劲/a 。/w 按照/p 技术/n 统计/vn 上/f 的/ude1 数字/n ，/w 来/vf 奥/b 体/ng 观看/v 比赛/vn 的/ude1 观众/n 人数/n 为/p [5500/m 人/n]/mq ，/w 丝毫/a 不亚于/v 鲁/b 京/b 之/uzhi 战时/t 的/ude1 上座率/n 。/w 多数/a 观众/n 买票/nz ，/w 自然/n 是/vshi 冲/v 着/uzhe 易建联/nr 而/cc 来/vf 的/ude1 ，/w 不过/c 真正/d 主宰/v 比赛/vn 的/ude1 球员/nnt 却/d 是/vshi 朱芳雨/nr 。/w 
阿/b 联/vg 的/ude1 实力/n 人所共知/bl ，/w 对/p 这样/rzv 一位/mq 大腕/n ，/w 大/a 彬/ng 自然/n 格外/d 照顾/v ，/w 首/q 节/q ，/w 山东队/nt 让/v 阿/b 联/vg 只/d 出手/vi [3/m 次/qv]/mq ，/w 其中/rz 包括/v 两次/mq 被迫/d 投/v 出/vf 的/ude1 三分球/n 。/w 在/p 对/p 阿/b 联/vg 的/ude1 有效/a 限制/vn 下/f ，/w 双方/n 首/q 节/q 几乎/d [打成/v 平手/n]/nz 。/w 不过/c [兵/n 多/a 将/d 广/a]/nz 的/ude1 广东/ns 从不/d 缺少/v 得分/n 点/qt ，/w 从/p [第二/m 节/q]/mq 开始/v ，/w 以/p 朱芳雨/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 外线/n 球员/nnt 站/vi 了/ule 出来/vf 。/w 单/b 是/vshi 这/rzv [一/d 节/q]/mq ，/w 朱芳雨/nr 三分线/nz 外/f 就/d 弹无虚发/al ，/w 命中/v 了/ule [四/m 粒/q]/mq 三分/t 。/w 凭借/p 全场/n 命中/v 的/ude1 [7/m 粒/q]/mq 三分/t ，/w 朱芳雨/nr CBA/x 三分球/n 总/b 命中/v 数/n 达到/v [1301/m 个/q]/mq ，/w 成为/v 首位/n 突破/v “/w 1300/m ”/w 大关/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 领先/vi 第二名/mq 王仕鹏/nr 近/a [200/m 个/q]/mq 。/w 整/v 场/qv 比赛/vn ，/w 广东队/nt 进/vf 了/ule [15/m 粒/q]/mq 三分/t ，/w 命中率/n 高达/v [五/m 成/v]/mq 。/w 
下半场/n 山东队/nt 也/d 曾/d 试图/v 展开/vn 反击/v ，/w 然而/c 在/p 尤纳斯/nrf 近/a 一个/mq 赛季/n 的/ude1 打磨/v 下/f ，/w 广东队/nt 攻守/n 体系/n 已经/d 相当/d 成熟/a ，/w 山东队/nt 根本/a 抓/v 不住/d 对手/n 任何/rz 破绽/n ，/w 比赛/v 节奏/n 始终/d 在/p 对手/n 的/ude1 牢牢/d 掌握/v 之中/f 。/w “/w 球队/nis 拼/v 得/ude3 还/d 可以/v ，/w 不过/c 同/p 广东队/nt 在/p 能力/n 上/f 有/vyou 差距/n ，/w 加上/v 轮转/vn 人员/n 本来/d 就/d 少/a ，/w 队伍/n 连败/nz 后/f 士气/n 也/d 受到/v 了/ule 影响/vn ，/w 输球/v 也/d 很/d 正常/a 。/w ”/w 赛/vn 后/f 巩晓彬/nr 表示/v 。/w 目前，三/t 连败/nz 的/ude1 山东/ns 依旧/z 位列/v 联赛/n 第十一/m ，/w 不过/c 同/p 第八/m 的/ude1 差距/n 已经/d 拉开/v 到/v 一个/mq 胜/v 场/qv 。/w （/w 记者/nnt 刘伟/nr ）/w 
