昨天，2014年/t [研究生/nnt 入学/vi 考试/vn]/nz 还/d 在/p 进行/vn ，/w 而/cc 在/p [华中/ns 科技/n 大学/nis 文华/nr 学院/nis]/ntu 内/f ，/w 考研/vi 自习室/nz 已经/d 被/pbei 大/a 三/m 考研/vi 学子/n “/w 占领/v ”/w ，/w 多数人/mq 用/p 锁/v 锁住/v 了/ule 桌椅/n 。/w 
[2011/m 级/q]/mq [金融/n 专业/n]/nz 的/ude1 孙思/nr 说/v ：/w “/w 上届/b 学生/nnt 开始/v 考/vn 了/ule ，/w 自习室/nz 便/d 空/ng 出来/vf 了/ule ，/w 考研/vi 专用/v 自习室/nz 每人/r 配备/v 一张/mq 办公桌/n 且/c 有/vyou 空调/n ，/w 所以/c 较/d 紧俏/a ，/w 要/v 尽早/d 占/v 位/q ，/w 晚/tg 了/ule 就/d 没/d 了/ule 。/w ”/w （/w 通讯员/nnt 黄/a 月/n 、/w 李博/nr 、/w 张梦圆/nr 记者/nnt 屈建成/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
