图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
张柏芝/nr 获/v 御用/b 发型师/nnd Kelvin/x 上/f 载/v 近照/n ，/w 张柏芝/nr 戴/v 头箍/nz ，/w 还有/v 大朵/nz 花形/nz 头饰/n ，/w 她/rr 对/p 着/uzhe 镜头/n 甜笑/nz 。/w Kelvin/x 搞笑/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 又/d 不是/c 小女孩/nz ，/w 还/d 放/v 个/q 蝴蝶结/n 在/p 头/n 上/f ，/w 真/a 幸运/a 你/rr 是/vshi 柏芝/nr 。/w ”/w 粉丝/nf 大赞/nrf 已/d 是/vshi [两/q 子/ng]/mq 之/uzhi 母/ng 的/ude1 张柏芝/nr 仍/d 是/vshi 少女/n 。/w 
