永福/nz 两/m 青年/n 到/v 龙胜/nr 找/v “/w 乐子/nr ”/w ，/w 其中/rz 一人/mq 强行/d 与/cc 卖淫女/nz 发生/v 性关系/n ，/w 一人/mq 在/p 一旁/f 拍照/vi 录像/n ，/w 事后/f 又/d 将/d 卖淫女/nz 身上/s 的/ude1 一部/mq [苹果/nf 手机/n]/nz 抢走/v ，/w 并/cc 威胁/vn 其/rz 不要/d 报警/vn 。/w 2013年12月30日/t ，/w [龙胜/nr 各族/rz 自治县/n 人民法院/nis]/nt 一审/b 以/p 强奸/v 、/w 抢劫罪/nz 判处/v 被告人/n 刘/nz 某/rz 有期徒刑/n 五年六/t 个/q 月/n ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [三千/m 元/q]/mq ；/w 判处/v 被告人/n 樊/nz 某/rz 有期徒刑/n 五年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [四/m 千/m 元/q]/mq 。/w 
“/w [90/m 后/f]/mq ”/w 刘某/nr 与/cc “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 樊某/nr 是/vshi 永福县/ns 永福镇/ns 人/n ，/w 两人/mq 是/vshi 同村/n 好友/n 。/w 2013年7月10日/t ，/w 刘/nz 某/rz 和/cc 樊/nz 某/rz 相约/v 一同/d 从/p 永福/nz 到/v 龙胜/nr 县城/n 游玩/v 。/w 当晚/t 11时/t 许/v ，/w 樊某/nr 为/p 找/v “/w 乐子/nr ”/w ，/w 独自/d 到/v 龙胜镇/ns 一/m 发廊/nis 以/p [400/m 元/q]/mq 包夜/nz 的/ude1 方式/n 将/d 卖淫女/nz 唐/tg 某/rz 带/v 至/p 宾馆/nis 开房/v 嫖娼/vn 。/w 
当晚/t ，/w 刘/nz 某/rz 亦/d 来到/v 樊/nz 某/rz 在/p 宾馆/nis 开房/v 的/ude1 房间/n ，/w 并/cc 提出/v 与/cc 唐/tg 某/rz 发生/v 性关系/n ，/w 唐/tg 某/rz 不/d 同意/v ，/w 刘某遂/nr 对/p 唐/tg 某/rz 实施/v 暴力/n 并/cc 强行/d 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n 。/w 期间/f ，/w 樊某/nr 在/p 一旁/f 用/p 手机/n 拍摄/v 刘/nz 某/rz 与/cc 唐/tg 某/rz 发生/v 性关系/n 的/ude1 照片/n ，/w 并不/d 允许/v 唐/tg 某/rz 离开/v 。/w 约/d 半小时/mq 后/f ，/w 两人/mq 又/d 殴打/v 唐/tg 某/rz ，/w 并/cc 以/p 拍摄/v 的/ude1 淫秽/a 照片/n 威胁/vn 唐/tg 某/rz ，/w 唐/tg 某/rz 由于/p 害怕/v 不/d 敢/v 反抗/vn ，/w 刘/nz 某/rz 趁机/d 又/d 强行/d 与/cc 唐/tg 某/rz 发生/v 了/ule 一次性/d 关系/n 。/w 
次日/t 早上/t ，/w 刘/nz 某/rz 和/cc 樊/nz 某/rz 强行/d 将/d 唐/tg 某/rz 的/ude1 一部/mq 苹果/nf 牌/n 手机/n 及/cc 充电器/n 抢走/v ，/w 并/cc 威胁/vn 唐/tg 某/rz 如果/c 报案/vi ，/w 他们/rr 就/d 将/d 她/rr 的/ude1 裸/ag 照发/v 到/v 网上/s 。/w 当天/t 两人/mq 将/d 唐/tg 某/rz 的/ude1 手机/n 拿到/v 桂林市/ns 销赃/vn ，/w 获/v 赃款/n 人民币/n [2900/m 元/q]/mq ，/w 赃款/n 两人/mq 平分/v 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 唐/tg 某/rz 被/pbei 抢走/v 的/ude1 手机/n 价值/n 人民币/n [4920/m 元/q]/mq 。/w 
令/v 刘/nz 某/rz 、/w 樊某/nr 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 唐/tg 某/rz 当天/t 就/d 到/v 当地/s 派出所/nis 报案/vi ，/w [公安/n 机关/n]/nz 立即/d [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
2013年8月8日/t ，/w 刘/nz 某/rz 和/cc 樊/nz 某/rz 主动/ad 到/v [公安/n 机关/n]/nz 投案/vi ，/w 并/cc 如实/d 供述/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 2013年12月10日/t ，/w 两/m 嫌疑人/n 家属/n 代/q 嫌疑人/n 向/p 法院/nis 交/v 来/vf 退/v 赔款/vn 人民币/n 各/rz [2500/m 元/q]/mq 。/w 
[龙胜/nr 法院/nis]/nt 审理/v 后/f 认为/v ，/w 刘/nz 某/rz 和/cc 樊/nz 某/rz 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 强奸罪/n 和/cc 抢劫罪/nz 。/w 考虑/v 两/m 人均/a 自首/vi 而且/c 有/vyou 悔罪/vi 表现/v 等/udeng 因素/n ，/w 法院/nis 遂/d 作出/v 前述/b 判决/vn 。/w 
