2013年12月29日/t 晚/tg ，/w 宜宾市/ns 江安/ns 县城/n 接连/d 发生/v [几/d 起/vf]/mq 女性/n 皮包/n 被/pbei 抢夺/v 案/ng 。/w 案发/v 后/f ，/w 江安/ns 警方/n 经过/p 排查/v 走访/vn ，/w 民警/nnt 很快/d 确定/v 了/ule 南溪区/nz 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 周某/nz 和/cc 舒/ag 某/rz ，/w 警方/n 于/p 12月30日/t 下午/t 将/d 两名/mq 犯罪/vn 嫌疑/n 抓获/v 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正在/d 对/p 案件/n 进行/vn 进一步/d 深挖/v 。/w 
经查/nz ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 周某/nz 和/cc 舒/ag 某/rz ，/w [二/m 人/n]/mq 初中/nis 未/d 毕业/v 便/d 辍学/vi 在家/vi ，/w 2013年12月3日/t 晚/tg ，/w 两人/mq 骑着/v 一辆/mq 没有/v 牌照/n 的/ude1 白色/n 摩托车/n 来到/v 江安/ns 县城/n ，/w 两/m 选择/v 穿着/n 较好/d 的/ude1 独行/nz 女性/n 作案/vi ，/w 当晚/t 抢劫/v [4/m 次/qv]/mq ，/w 共/d 抢得/v 现金/n [数百/m 元/q]/mq 。/w 得手/vi 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 将/d 抢/v 到/v 的/ude1 钱/n [挥霍/v 一空/v]/nz 。/w 随后/d ，/w 两人/mq 先后/d 两次/mq 来到/v 江安/ns ，/w 共计/v 抢夺/v [6/m 次/qv]/mq ，/w 抢/v 到/v 现金/n [数千/m 元/q]/mq ，/w 手机/n [4/m 个/q]/mq 。/w (/w 王艺洁/nr 记者/nnt 张勇/nr )/w 
