1月4日/t ，/w [河池市/ns 金城江/nr 区/n 拔贡/nz 水电站/nis]/nt 旧桥/nz 在/p 拆除/v 时/ng 垮塌/nz ，/w [5/m 人/n]/mq 落水/vn 两人/mq 失踪/vi 。/w 1月5日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 两名/mq 失踪/vi 人员/n 相继/d 被/pbei 找到/v ，/w 不过/c 都/d 已/d 遇难/vi 。/w 另外/c ，/w 此次/rz 拆除/v 旧桥/nz 工程/n 被/pbei 承包/vn 给/p [河池市/ns 建设/vn 工程/n 公司/nis]/nt 后/f ，/w 又/d 被/pbei 转包/v 给/p 另外/c 一名/mq [技术/n 人员/n]/nnt 。/w 该/rz 技术员/nnt 并未/d 打算/v 采用/vn 爆破/vn 拆除/v 办法/n 进行/vn 拆桥/nz 。/w 
河池市/ns [金城江/nr 区/n]/ns 应急/vn 办/v 主任/nnt 黄景峰/nr 说/v ，/w 因为/c 库区/n 水面/n 太宽/nz ，/w 水/n 很深/d ，/w 事发/vi 后/f 搜/v 救/vn 人员/n 无法/v 水下/s 定位/vn ，/w 再/d 加上/v 水面/n 上/f 有/vyou 一些/mq 漂浮物/n ，/w 没/d 办法/n 开展/v 大面积/d 搜寻/v 工作/vn ，/w 所以/c 没有/v 找到/v 两名/mq 失踪/vi 人员/n 。/w 1月4日/t 晚/tg ，/w 连夜/d 清理/v 水面/n 漂浮物/n 后/f ，/w 搜/v 救/vn 船只/n 进入/v 库区/n 。/w 1月5日/t 中午/t ，/w 两名/mq 落水/vn 失踪/vi 人员/n 的/ude1 遗体/n 先后/d 被/pbei 救援/v 人员/n 找到/v 。/w 
1月5日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 赶到/v 事发/vn 现场/s 看到/v ，/w 位于/v 库区/n 上方/f 的/ude1 旧桥/nz ，/w 已经/d 全部/m 掉入/vf 水中/s ，/w [80/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 大桥/n 仅/d 剩/v 一点/mq 桥面/n 露出/v 水面/n ，/w 就/d 连/ulian 落入/v 水中/s 的/ude1 挖掘机/n 也/d 看不到/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 此次/rz 事故/n 是/vshi 业主/n 方/q [广西/ns 水利/n 电力/n 建设/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt [金城江/nr 水力发电/n 厂/n 拔贡/nz 水电站/nis]/nt 改扩建/vn [工程/n 项目/n]/nz 部/q ，/w 委托/v [河池市/ns 建设/vn 工程/n 公司/nis]/nt 进行/vn 拆除/v 。/w 不过/c ，/w 该/rz 拆除/v 项目/n 接下来/vl 又/d 被/pbei 转包/v 给/p [南宁/ns 汉鼎/nz 爆破/vn 有限公司/nis]/nt [河池/ns 分公司/nis]/nt 技术员/nnt 王勇/nr 。/w 
唐毓妙/nr 称/v ，/w [河池市/ns 建设/vn 工程/n 公司/nis]/nt 与/cc 拔贡/nz 水电站/nis 改扩建/vn [工程/n 项目/n]/nz 部/q 签订/v 的/ude1 是/vshi 爆破/vn 拆除/v 合同/n ，/w 并且/c 在/p 转包/v 给/p 王勇/nr 的/ude1 时候/n ，/w 也/d 是/vshi 要求/n 他/rr 采用/v 爆破/vn 拆除/v 的/ude1 办法/n 施工/vn ，/w 但/c 对方/n 并/cc 没有/v 按照/p 协议/n 施工/vn 。/w 不过/c ，/w 拔贡/nz 水电站/nis 改扩建/vn [工程/n 项目/n]/nz 部/q 并未/d 出示/v 双方/n 签订/v 的/ude1 合同/n ，/w 并且/c [河池市/ns 建设/vn 工程/n 公司/nis]/nt 也/d 没有/v 与/cc 王勇/nr 签订/v [转包/v 合同/n]/nz ，/w 仅有/nz [口头/n 协议/n]/nz 。/w 
那么/c ，/w 事发/vi 前/f 到底/d 发生/v 了/ule 什么/ry 才/d 导致/v 大桥/n 垮塌/nz ？/w 在/p [河池市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis 住院部/nis]/nt ，/w 其中/rz 一名/mq 落水/vn 工人/nnt 余文弯/nr 说/v ，/w 事发/vi 时/ng ，/w [5/m 人/n]/mq 到/v 桥/n 上/f 了解/v [具体/a 情况/n]/nz ，/w 由/p 苏宏宝/nr 开/v 着/uzhe 挖掘机/n 走/v 在/p 前面/f ，/w 他/rr 和/cc 其他/rzv [三/m 人/n]/mq 跟/p 在/p 后面/f 。/w 没想到/nz ，/w 才/d 到/v 桥/n 中间/f 就/d 发生/v 了/ule 桥/n 体/ng 垮塌/nz 。/w 落水/vn 之后/f ，/w [5/m 人/n]/mq 奋力/d 往/p 岸边/s 游/v ，/w 最终/d 只有/c 他/rr 和/cc 苏宏宝/nr 、/w 黄/a 境/ng 同/p 获救/vi ，/w 韦太雪/nr 、/w 覃金宝/nr 因/p 体力/n 不/d 支/q 沉入/nz 河底/nz 。/w 
王勇/nr 说/v ，/w 事发/vi 时/ng 他/rr 和/cc 唐毓/nr 妙/a 都/d 不/d 在/p 现场/s 。/w 他/rr 拆除/v 旧桥/nz 的/ude1 办法/n 是/vshi 不/d 放炮/vi ，/w 不用/d 爆破/vn ，/w 就是/v 在/p 桥/n 的/ude1 两端/n 打/v 几个/mq 炮眼/n ，/w 拴上/v 钢/n 绳/ng 后/f 使用/v 钩机/nz 在/p 两边/f 拉/v ，/w 就/d 可以/v 把/pba 大桥/n 拆除/v 。/w 但是/c ，/w 没想到/nz 在/p 没有/v 得到/v 允许/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w [5/m 人/n]/mq 擅自/d 开/v 着/uzhe 挖掘机/n 来到/v 桥/n 上/f ，/w 打算/v 挖开/v 桥面/n ，/w 查看/v 桥面/n 钢筋/n 的/ude1 厚度/n 。/w 
