昨天/t ，/w [洛阳/ns 龙门/ns]/nz 杯/ng 中国/ns 棋圣战/nz 本/rz 赛/v 首轮/n 在/p [中国/ns 棋院/nis]/nt 战罢/v ，/w 古力/nr 击败/v 了/ule 李钦诚/nr 晋级/vi [十六/m 强/a]/mq ，/w 陈耀烨/nr 意外/a 不敌/v [80/m 后/f]/mq 的/ude1 李康/nr ，/w 抱憾/nz 出局/vi 。/w 
本局/n 古力/nr 执黑/v 以/p 星/n 无忧角/nz 开局/n ，/w 李钦诚/nr 布/n 下/f 中国流/n 。/w 后/f [半/m 盘/qv]/mq 李钦诚/nr 欲/d 在/p 右上角/nz 出/vf 棋/n 未果/v ，/w 爽快/a 认/v 负/vn 。/w [世界/n 冠军/nnt]/nz 陈耀烨/nr 的/ude1 对手/n 是/vshi 和/cc 古力/nr 同龄/vi 的/ude1 李康/nr ，/w 不想/v 意外/a 告负/v 无缘/vi 晋级/vi 。/w 两位/mq 实力/n 小将/n 檀啸/nz 和/cc 杨鼎新/nr 捉/v 对/p 厮杀/vi ，/w 结果/n [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 檀啸/nz 击败/v 了/ule 年仅/nz [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨鼎新/nr 。/w （/w 记者/nnt 刘旭辉/nr ）/w 
