军事/n 竞技/n 纪实/n 真人秀/nz 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 将/d 于/p 今晚/t 10:00/m 登陆/vi [江苏/ns 卫视/n]/nz ，/w 这/rzv 档/ng 节目/n 以/p [南海/ns 舰队/nis]/nt 每年/r 举办/v 的/ude1 一项/mq 秘密/n 特种兵/nnd 选拔/v 活动/vn —/w —/w “/w 南海/ns 天使/n ”/w 行动/vn 为/p 拍摄/v 背景/n ，/w [12/m 名/q]/mq 现役/b 女/b 特种兵/nnd 将/d 以/p 组队/vi 对抗/v 形式/n 接受/v 来自/v 体能/n 、/w 技能/n 、/w 意志力/nz 以及/cc 协作/vn 能力/n 等/udeng 多方面/n 的/ude1 残酷/a 考验/vn ，/w 最终/d 胜出/v 者/k 将/d 加入/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 亚丁湾/nz 护航/vi 任务/n 。/w 
《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 由/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 和/cc [中国/ns 南海/ns 舰队/nis]/nt 共同/d 打造/v ，/w 据/p 节目/n 导演/nnt 李莉/nr 介绍/v ：/w “/w 这/rzv 档/ng 节目/n 是/vshi 首次/m 通过/p 镜头/n ，/w 将/d ‘/w 南海/ns 天使/n ’/w 军事/n 选拔/v 搬上/vf 银屏/n ，/w 所有/b 的/ude1 [非/b 对抗性/n]/nz 项目/n 用/p 的/ude1 都/d 是/vshi [真枪/nz 实弹/n]/nz 。/w 通过/p 这些/rz 女孩/n 全方位/n 展现/v 了/ule 部队/nis 的/ude1 精气神/nz ，/w 突破/v 了/ule 过去/vf 的/ude1 军队/n 形象/n ”/w 。/w 
记者/nnt 于/p 上/f 周五/t 在/p 南京/ns 提前/vd 观看/v 了/ule 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 首期/n ，/w 即便/c 不是/c 军事/n 爱好者/n ，/w 看/v 这/rzv 档/ng 节目/n 也/d 并不/d 吃力/a 。/w 节目/n 首期/n 内容/n 是/vshi [12/m 名/q]/mq 女兵/nnd 分为/v 赤焰/nr 、/w 深蓝/b [两/q 队/n]/mq ，/w 相互/d 竞争/vn 完成/v [解救/v 人质/n]/nz 的/ude1 任务/n ，/w 期间/f 面临/v 射击/vn 、/w 驾驶/v 、/w 战略部署/nz 等/udeng 多方面/n 挑战/vn ，/w 任务/n 失败/vi 队/n 有/vyou 一名/mq 队员/nnt 遭到/v 淘汰/vn 。/w 观看/v 过程/n 中/f ，/w 记者/nnt 们/k 不断/d 发出/v “/w 帅气/a ”/w 、/w “/w 厉害/a ”/w 的/ude1 惊叹/vn 声/qv ，/w 在/p 最后/f 的/ude1 淘汰/vn 环节/n 中/f ，/w 一些/mq 心软/a 的/ude1 女孩/n 眼眶/n 红/a 了/ule ，/w “/w 看/v 一些/mq 选秀/vi 里/f 有人/r 说/v ‘/w 应该/v 是/vshi 我/rr 走/v ’/w 时/ng ，/w 觉得/v 那些/rz 选手/n 特别/d 假/a ，/w 可是/c 当/p 她们/rr 说/v 出/vf 这/rzv 句话/q ，/w 却/d 特别/d 真实/a ，/w 太/d 虐/ag 了/ule ”/w 。/w 
之所以/c 将/d 一项/mq 军事/n 选拔/v 行动/vn 剪辑/vn 成/v [一/d 档/ng]/mq 真人秀/nz ，/w 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 制片人/nnt 陈武东/nr 表示/v ：/w “/w 首先/d ，/w [90/m 后/f]/mq 这个/rz 群体/n 很/d 特殊/a ，/w 舆论/n 认为/v 他们/rr 过于/d 叛逆/n ，/w 应该/v 让/v 大家/rr 看/v 一/m 看/v [90/m 后/f]/mq 到底/d 能否/v 承担/v 起/vf [保卫/v 祖国/n]/nz 的/ude1 重任/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 办/v 这/rzv 档/ng 节目/n 的/ude1 宗旨/n 。/w 其次/c ，/w 我们/rr 想/v 为/p 大家/rr 揭露/v 真实/a 的/ude1 女兵/nnd 生活/vn ，/w 她们/rr 并/cc 不是/c 大家/rr 眼中/s 的/ude1 ‘/w 花瓶/n ’/w ，/w 不会/v 像/v 某些/rz 网友/n 说/v 的/ude1 军人/nnt 只/d 会/v ‘/w 叠/v 被子/n ’/w 。/w 她们/rr 打/v 起/vf 仗/n 来/vf 和/cc 男/b 兵/n 一样/uyy 狠/d 。/w ”/w 最后/f 他/rr 强调/v ：/w “/w 我们/rr 想/v 告诉/v 观众/n ，/w 他们/rr 除了/p 能/v 在/p 电视/n 上/f 看到/v [娱乐/vn 节目/n]/nz 以外/f ，/w 还/d 能/v 看到/v 更多/ad 的/ude1 励志/n 节目/n 。/w 通过/p 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w ，/w 观众/n 可以/v 看到/v [中国/ns 军人/nnt]/nz 的/ude1 强大/a 力量/n 。/w ”/w 
链接/gi 
“/w 江湖/n ”/w 之争/v 以/p “/w 萌/vg ”/w 对/p “/w 猛/a ”/w 
[2013/m 年年/d]/mq 度/qv 卫视/n 排名/vi ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 、/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 分居/v 一/m 、/w [二/m 位/q]/mq ，/w 2014年/t 刚/d 开/v 年/qt ，/w “/w 江湖/n ”/w 之争/v 已然/d 展开/v 。/w 都/d 说/v 比武/vn 时/ng 出/vf 招/v 时机/n 很/d 重要/a ，/w 上/f 周五/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 抱怨/v 退守/v [22/m 点/qt]/mq 档/ng ，/w 无缘/vi 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [正面/b 对决/v]/nz ，/w 撞/v 上/f 的/ude1 是/vshi 改/v 时间/n 的/ude1 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w ，/w 尽失/nz 先机/n 。/w 今晚/t 22时/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 团队/n 制作/v 的/ude1 《/w 变形记/nz 》/w 将/d 与/cc [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 狭路相逢/vl ，/w [两/q 档/ng]/mq 节目/n 一/m 柔/a 一/m 刚/d ，/w 一/m “/w 萌/vg ”/w 一/m “/w 猛/a ”/w 。/w （/w 记者/nnt 赵宇/nr ）/w 
