樊某/nr 谎称/v 刷卡/vi 后/f 可/v 返/v [200/m 元/q]/mq ，/w 骗取/v 同事/n 傅/nz 某/rz [5/m 张/q]/mq 银行卡/nz 后/f ，/w 先后/d 在/p 北京/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 多次/mq [刷卡/vi 消费/vn]/nz ，/w 透支/v [44125/m 元/q]/mq 。/w 离开/v 单位/n 后/f ，/w 樊某/nr 拒绝/v 和/cc 傅某/nr 联系/v ，/w 并/cc 欠/v 发卡/n 行/ng [工商/n 银行/nis]/ntcb [19510/m ./w 26/m 元/q]/mq 。/w 
2010年4月12日/t ，/w 樊某/nr 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 。/w [海淀/ns 检察院/nis]/nt 以/p [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 向/p [海淀/ns 法院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
[海淀/ns 法院/nis]/nt 审理/v 认为/v ，/w 樊某/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 骗取/v 他人/rr [信用卡/n 恶意/n 透支/v]/nz ，/w 且/c 数额/n 较大/d ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 。/w 但/c 鉴于/p 樊/nz 某/rz 认罪/vi 态度/n 较好/d ，/w 从/p 轻/a 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 4年/t 半/m ，/w 罚金/n [8/m 万元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 判决/vn 还/d 责令/v 樊/nz 某/rz 退赔/v [63635/m ./w 26/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz [44125/m 元/q]/mq 还给/v 傅/nz 某/rz ，/w [19510/m ./w 26/m 元/q]/mq 偿还/v [工商/n 银行/nis]/ntcb 。/w （/w 记者/nnt 张淑玲/nr ）/w 
