昨天/t 女排/nis 联赛/n 结束/v 了/ule 最后/f 一轮/mq 的/ude1 较量/vn ，/w 已经/d 早早/d 锁定/v 出线/vn 席位/n 的/ude1 [北京/ns 汽车/n 女排/nis]/nt 以/p 替补/v 阵容/n 出战/v ，/w 最终/d 苦战/vi [四/m 局/n]/mq 1/m 比/p 3/m 不敌/v 江苏/ns ，/w 而/cc 更/d 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 主攻/v 张硕/nr 在/p 网/n 前/f 踩/v 到/v 对方/n 队员/nnt 的/ude1 脚/n 痛苦/an 倒/vi 地/ude2 被/pbei 直接/ad 送往/v 了/ule 医院/nis 。/w 
由于/p 早早/d 锁定/v 了/ule 出线/vi 席位/n ，/w 张洛/nr 在/p 本场/r 比赛/vn 开场/vi 派出/v 了/ule [5/m 名/q]/mq 第一次/mq 参加/v 联赛/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 雪藏/nz 了/ule 大部分/n 的/ude1 主力/nnt 。/w [第一/m 局/n]/mq 北京队/nt 21/m 比/p 25/m 告负/v 。/w [第二/m 局/n]/mq 虽然/c 一直/d 落后/a ，/w 但/c 北京/ns 的/ude1 [年轻/a 队员/nnt]/nz 们/k 努力/ad 追赶/v ，/w 其间/f 张硕/nr 在/p 网/n 前/f 由于/p 踩/v 到/v 对手/n 的/ude1 脚/n 而/cc 受伤/vi ，/w 当时/t 她/rr 非常/d 痛苦/an ，/w 大声/d 哭/v 了/ule 出来/vf ；/w 北京队/nt 很/d 顽强/a 地/ude2 和/cc 对手/n 打/v 到/v [34/m 平/v]/mq ，/w 随后/d 凭借/p 两个/mq 拦网/n 36/m 比/p 34/m 将/d 比分/n 扳平/v 。/w 然而/c ，/w 此/rzs 后/f 北京队/nt [年轻/a 队员/nnt]/nz 出现/v 较大/d 波动/vn ，/w 16/m 比/p 25/m 和/cc 14/m 比/p [25/m 连/ulian]/mq 丢/v [两/q 局/n]/mq ，/w 最终/d 1/m 比/p 3/m 告负/v 。/w 
国手/nnd 曾春蕾/nr 只是/d 在/p 比赛/vn 中/f 两次/mq 替换/v 上场/vn 发球/vi ，/w 赛/vn 后/f 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这场/r 球/n 几名/mq [年轻/a 队员/nnt]/nz 发挥/v 很好/ad ，/w 金烨/nr 和/cc 刘梦瑶/nr 两人/mq 在/p 主攻/vn 和/cc 接应/v 的/ude1 位置/n 上/f 发挥/v 很/d 出色/a ，/w 失利/vi 主要/b 还是/c 因为/c 经验/n 不足/an ，/w 这/rzv 并不/d 可怕/a ，/w 随着/p 比赛/vn 的/ude1 增多/vn 会/v 慢慢/d 适应/v 的/ude1 。/w 
赛/vn 后/f 张/q 洛/b 解释/v 道/qv ，/w 此役/r 起用/v 了/ule 多/a 名/q [年轻/a 队员/nnt]/nz 正是/v 针对/p 以往/t 北京队/nt [板凳/n 深度/n]/nz 不够/a 的/ude1 弱点/n 做出/v 的/ude1 调整/vn ，/w 希望/v 给/p 年轻/a 的/ude1 替补队员/nz 一些/mq 机会/n 锻炼/vn 。/w 
对于/p 主力/nnt 主攻手/n 张硕/nr 的/ude1 意外/a 受伤/vi ，/w 张洛/nr 也/d 始料未及/vl 。/w 他/rr 承认/v 这/rzv 将/d 给/p 后面/f 的/ude1 比赛/vn 带来/v 很大/d 影响/vn ，/w “/w 张硕/nr 是/vshi 我们/rr 主要/b 的/ude1 接/vn 发球/vi 队员/nnt ，/w 也/d 是/vshi 后排/n 防守/vn 的/ude1 中坚/n ，/w 她/rr 的/ude1 受伤/vn 对/p 球队/nis 是/vshi 一大/n 损失/n 。/w 我们/rr 希望/v [年轻/a 队员/nnt]/nz 能/v 顶/v 上来/vf ，/w 弥补/v 这个/rz 位置/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘旭辉/nr ）/w 
