原本/d 应该/v 好/a 合/v 好/a 散/v ，/w 但/c 没想到/nz 双方/n 闹得/vi 如此/rzv 不/d 愉快/a 。/w 对于/p 刘健/nr 与/cc 中/f 能/v 各执一词/vl 的/ude1 合同/n [一/d 说/v]/mq ，/w 昨晚/t 一位/mq 足协/nis 官员/nnt 明确/a 表示/v ：/w “/w 具体/a [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz 足协/nis 不/d 好说/a ，/w 但是/c 合同/n 的/ude1 事/n 双方/n 应该/v 都/d 像/v 明镜/n 一样/uyy 。/w 如果/c 他们/rr 真/a 要/v 来/vf 申诉/vn ，/w 足协/nis 要/v 做/v 的/ude1 便是/v 只/d 认/v 合同/n 。/w ”/w 
刘健/nr 要/v 转会/vn 恒大/nz [一/d 事/n]/mq 早已/d 炒/v 得/ude3 沸沸扬扬/al ，/w 但/c 没想到/nz 最终/d 中能不放人/nrj ，/w 理由/n 是/vshi 与/cc 刘健/nr 还有/v 合同/n 在/p 身/ng ，/w 并且/c 提出/v 与/cc 刘健/nr 续签/v 至/p 2017年/t 。/w 而/cc 刘健/nr ，/w 则/d 坚持/v 与/cc 中/f 能/v 的/ude1 合同/n 已/d 到期/vi ，/w 并且/c 在/p 网上/s 晒/v 出/vf 了/ule 所谓/v 的/ude1 “/w 真/a 合同/n ”/w 与/cc “/w 假/a 合同/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 记者/nnt 昨晚/t 采访/v 了/ule 一位/mq 足协/nis 官员/nnt ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 俱乐部/nis 与/cc 球员/nnt 的/ude1 事/n ，/w 足协/nis 无权/vi 干涉/v ，/w 其中/rz 到底/d 为何/ryv 闹得/vi 这么/rz 不/d 愉快/a ，/w 也/d 很难/d 得知/v [具体/a 情况/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 作为/p ‘/w 一家人/n ’/w ，/w 原本/d 可以/v 好/a 合/v 好/a 散/v ，/w 大家/rr 有/vyou 分歧/n 可以/v 坐/v 下来/vf 谈/v ，/w 但/c 现在/t 却/d 闹/v 到/v 了/ule 这/rzv 地步/n ，/w 对/p 双方/n 而言/uls 都/d 不是/c 好事/n 。/w ”/w 
对于/p 中/f 能/v 提出/v 的/ude1 要/v 向/p 足协/nis 提出/v 申诉/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 这位/r 官员/nnt 表示/v ：/w “/w 从/p 我/rr 了解/v 的/ude1 情况/n ，/w 现在/t 还/d 没有/v 收到/v 中/f 能/v 的/ude1 有关/vn 说明/v 。/w 不过/c 关于/p 双方/n 合同/n 的/ude1 事/n ，/w 足协/nis 是/vshi 有/vyou 备案/vi 的/ude1 ，/w 到头来/d 也/d 是/vshi 以/p 这个/rz 为准/v 的/ude1 。/w ”/w 
相关/vn 
中/f 能/v 坚称/v 合同/n 没问题/nz 
对于/p 刘健/nr 和/cc 中/f 能/v 两方/nz 公布/v 的/ude1 三份/nz 合同/n ，/w 于/p 涛/ng 称/v 这/rzv 并非/v 传统/n 意义/n 上/f 的/ude1 [阴阳/b 合同/n]/nz ，/w “/w [第/m 一份/mq]/mq [基本/a 年薪/n]/nz 为/p [80/m 万元/q]/mq 的/ude1 合同/n 在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 备案/vi 后/f ，/w 次年/t 刘健/nr 提出/v 更高/d 要求/n ，/w 也/d 为了/p 留住/v 刘健/nr ，/w 俱乐部/nis 在/p 原/b 合同/n 基础/n 上将/nnt 其/rz [基本/a 年薪/n]/nz 提升/v 至/p [260/m 万元/q]/mq 。/w [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 与/cc 刘健/nr 续签/v 至/p 2017年/t 的/ude1 合同/n 真实/a 存在/v ，/w 我/rr 也/d 亲眼/d 看/v 了/ule ，/w 真金不怕火炼/nz ，/w 我们/rr 经得起/v 专业/n 部门/n 的/ude1 鉴定/vn ，/w 有/vyou 必胜/vi 的/ude1 把握/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张晓敏/nr 孙永军/nr ）/w 
