人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 杨翼/nr ）/w 今天/t 早晨/t ，/w 河北/ns 南部/f 、/w 山东/ns 西南部/f 、/w 河南/ns 南部/f 、/w 浙江/ns 北部/f 及/cc [四川/ns 盆地/n]/nz 南部/f 等/udeng 地/ude2 出现/v 能见度/n 不足/an [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 大雾/n 天气/n ，/w 预计/v 这种/r [天气/n 状况/n]/nz 将/d 持续/vd ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 继续/v 发布/vn 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz 。/w 而/cc 驻扎/v 在/p [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 较强/d 冷空气/n 今/tg 起/vf 开始/v 挥师/v 南下/vn ，/w [未来/t 三/m 天/qt]/nz 将/d 给/p 我国/n 中/f 东部/f 带来/v 大/a 范围/n 雨雪/n 降温/vi 天气/n 。/w 
今晨/t 6时/t ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 继续/v 发布/vn 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz 。/w 预计/v ，/w 今天/t 早晨/m 到/v 上午/t ，/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 仍/d 将/d 维持/v 雾气/n 缭绕/vi 的/ude1 [天气/n 状况/n]/nz 。/w 具体/a 为/p ，/w 河北/ns 东南部/f 、/w 天津/ns 南部/f 、/w 山东/ns 西北部/f 和/cc 南部/f 、/w 河南/ns 东部/f 、/w 安徽/ns 中/f 东部/f 、/w 江苏/ns 西部/f 、/w 浙江/ns 中/f 北部/f 、/w 福建/ns 西北部/f 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 南部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 能见度/n 不足/an [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 大雾/n 天气/n ，/w 其中/rz ，/w 河北/ns 东南部/f 、/w 山东/ns 西北部/f 、/w 安徽/ns 东南部/f 、/w 江苏/ns 西南部/f 和/cc 西北部/f 、/w 浙江/ns 西北部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 能见度/n 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 浓雾/n 天气/n 。/w 请/v 上述/b 地区/n 的/ude1 司机/nnt 朋友们/nz 出行/vi 时/ng 打开/v 雾灯/nz 并/cc 控制/v 车速/n ，/w 确保/v [交通/n 安全/an]/nz 。/w 
今年/t [第一/m 股/q]/mq 较强/d 冷空气/n 今天/t 起/vf 将/d 加快/v 移/v 速/ag ，/w 挥师/v 南下/vn 。/w 预计/v [未来/t 三/m 天/qt]/nz 我国/n 中/f 东部/f 大部/n 地区/n 将/d 迎来/v 一次/mq 大/a 范围/n 的/ude1 雨雪/n 降温/vi [天气/n 过程/n]/nz 。/w 另外/c ，/w [长江/ns 中下游/n]/nz 及/cc 以北/f 地区/n 还/d 将/d 先后/d 出现/v 4/m ～/w [6/m 级/q]/mq 偏/d 北风/n ，/w 伴随/v 着/uzhe 大风/n ，/w 上述/b 大部/n 地区/n 气温/n 将/d 下降/vi 6/m ～/w [10/m ℃/w]/mq ，/w 局/n 地/ude2 降温/vi 可达/nz 12/m ～/w [14/m ℃/w]/mq 。/w 
预计/v 今天/t 白天/t 到/v 夜间/n ，/w 新疆/ns 沿/p 天山/ns 地区/n 、/w [西北/ns 地区/n]/nz 中/f 东部/f 、/w 华北/ns 西部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 北部/f 和/cc 东部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小雪/n 或/c 雨夹雪/n ；/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 黄淮/n 西部/f 、/w 江汉/ns 、/w 江淮/n 西部/f 、/w 江南/nz 西部/f 、/w 华南/ns 中西部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雨/n 。/w 新疆/ns 北部/f 、/w 甘肃/ns 西部/f 、/w 内蒙古/ns 中西部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 西部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 4/m ～/w [6/m 级/q]/mq 风/n 。/w 
