人民网/nz 伦敦/nsf 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄培昭/nr ）/w 1月3日/t ，/w 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 接受/v 英国/ns [第二/m 大/a]/mq [公共/b 电视台/nis]/nz -/w -/w -/w -/w -/w -/w -/w 独立/a 电视台/nis 《/w 十点/t 新闻/n 》/w （/w ITVNEWSATTEN/x ）/w 节目/n 外事/n 记者/nnt 庄锐/nr （/w JohnRay/x ）/w 专访/vn ，/w 进一步/d 深入/ad 揭批/v 安倍/nrf 企图/v 复辟/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 本质/n ，/w 阐述/v 中方/n 在/p 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 问题/n 上/f 的/ude1 严正/a 立场/n ，/w 呼吁/v [国际/n 社会/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz 制止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复活/vi ，/w 维护/v 地区/n 稳定/an 与/cc [世界/n 和平/n]/nz 。/w 该/rz 台/q 在/p 当晚/t 黄金/n 时段/n 播放/v 了/ule 专访/v [主要/b 内容/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 该/rz 台/q 网站/n 播放/v 了/ule 采访/v 实录/n 视频/n 。/w 采访/v 实录/n 如下/vi ：/w 
庄锐/nr ：/w 能否/v 先/d 从/p “/w 伏地魔/nz ”/w 谈起/v 。/w 你/rr 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 上/f 使用/v 的/ude1 这个/rz 比喻/n 非常/d 生动/a 。/w 为什么/ryv 把/pba 日本/ns 比作/v “/w 伏地魔/nz ”/w 这样/rzv 一个/mq 邪恶/a 角色/n ？/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 我/rr 认为/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 与/cc “/w 伏地魔/nz ”/w 有/vyou 一些/mq 共同/d 之/uzhi 处/n 。/w 消灭/v “/w 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 唯一/b 方法/n 是/vshi 把/pba [七/m 个/q]/mq “/w 魂器/nz ”/w 全部/m 摧毁/v 。/w 只要/c [靖国/nz 神社/nz]/nz 还/d 留存/v 在/p 日本/ns 人民/n 记忆/n 之中/f ，/w 军国主义/n 就/d 始终/d 阴魂/n 不/d 散/v 。/w 一些/mq 人/n 认为/v 中国/ns 在/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 小题大做/vl 。/w 但是/c 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 供奉/v [战争/n 罪犯/nnd]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 有/vyou [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 神社/nz 。/w 这些/rz 战犯/n 给/p [各国/rzs 人民/n]/nz ，/w 包括/v 英国/ns 人民/n 带来/v 重大/a 伤亡/vn 和/cc 损失/n 。/w 东条英机/nrj 是/vshi [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 之/uzhi 首/q 。/w 他/rr 不仅/c 对/p 中国/ns 发起/v 战争/n ，/w 而且/c 对/p 美国/nsf 、/w 英国/ns 和/cc 荷兰/nsf 开战/vi 。/w 所以/c 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 一个/mq 关乎/v 日本/ns 未来/t 发展/v 方向/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 是/vshi 关乎/v [和平/n 与/cc 战争/n]/nz 、/w [正义/n 与/cc 邪恶/a]/nz 、/w [光明/ntc 与/cc 黑暗/a]/nz 的/ude1 大是大非/n 问题/n 。/w 鉴于/p 上述/b 原因/n ，/w 中国/ns 对/p 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 提出/v [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 
庄锐/nr ：/w 你/rr 认为/v 日本/ns 什么/ry 是/vshi 邪恶/a 的/ude1 ？/w 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 吗/y ？/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 确实/ad 如此/rzv 。/w 我们/rr 对/p 日本/ns 领导人/nnt 背离/v 和平/n 的/ude1 言论/n 深感/v 忧虑/vn 。/w 你/rr 知道/v ，/w 安倍/nrf 甚至/d 否认/v 日本/ns 发动/v 了/ule 侵略战争/nz ，/w 鼓吹/v 所谓/vn “/w 侵略/vn 未/d 定论/n ”/w 。/w 日本/ns 副首相/nnt 麻生太郎/nrj 甚至/d 扬言/v “/w 日本/ns 可以/v 学习/vn [纳粹/n 德国/nsf]/nz 修宪/nz 的/ude1 做法/n ”/w 。/w 他们/rr 还/d 蓄意/d 煽动/v 所谓/vn “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w ，/w 制造/v 地区/n 紧张/a ，/w 为/p 扩充/v 军备/n 寻找/v 借口/n 。/w 我们/rr 对/p 安倍/nrf 复辟/v 军国主义/n 企图/v 表示/vn 严重/a 担忧/v 。/w 今天/t 的/ude1 日本/ns 和/cc 二战/n 前/f 的/ude1 德国/nsf 有/vyou 不少/m 相似/a 之/uzhi 处/n ，/w 对此/d 我们/rr 深感/v 忧虑/vn 。/w 
庄锐/nr ：/w 在/p 日方/n 看来/v ，/w 过去/vf 20年/t 来/vf 中国/ns 不断/d 扩充/v 军备/n ，/w 正/d 成为/v 地区/n 新兴/b 大国/n ，/w 日本/ns 需要/v 防御/vn 中国/ns 这个/rz 新的/a 超级大国/n 。/w 中国/ns 军费/n 在/p 过去/vf 25年中/t 一直/d 保持/v 两位/mq 数/n 增长/v 。/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 并/cc 不是/c 这样/rzv 。/w 中国/ns [国防/n 支出/n]/nz 近年/t 虽/c 有所增加/v ，/w 但是/c 中国/ns 的/ude1 人均/a 军费/n 和/cc 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 日本/ns 相比/vi 是/vshi 最低/a 的/ude1 。/w 中国/ns 是/vshi 一个/mq 拥有/v [13/m 亿/m 人口/n]/mq 的/ude1 大国/n ，/w 拥有/v [2/m ./w 2/m 万/d 公里/q]/mq 陆地/n 边界线/n 和/cc [3/m ./w 2/m 万/d 公里/q]/mq 海岸线/n ，/w 国防/n 任务/n 十分/d 繁重/a 。/w 中国/ns 的/ude1 国防/n 费用/n 占/v GDP/x 和/cc 财政/n 总支出/n 比重/n 近年来/dl 不断/d 下降/vi 。/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 日本/ns 的/ude1 人均/a 军费/n 分别/d 是/vshi 中国/ns 的/ude1 [22/m 倍/q]/mq 、/w [9/m 倍/q]/mq 和/cc [5/m 倍/q]/mq 。/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 中国/ns [国防/n 政策/n]/nz 的/ude1 性质/n ，/w 中国/ns 奉行/v 的/ude1 是/vshi 防御性/n [国防/n 政策/n]/nz 。/w 中国/ns 从/p 没有/v 侵略/vn 过/uguo 外国/n 一寸/mq 土地/n 。/w 事实上/bl ，/w 中国/ns 百年/mq 近代史/n 是/vshi 被/pbei 外国/n 列强/n 侵略/vn 瓜分/v 的/ude1 历史/n ，/w 而/cc 日本/ns 恰恰相反/c 。/w 
庄锐/nr ：/w 但/c 从/p 另一个/mq 角度/n 来说/uls ，/w 中国/ns 是/vshi 侵略者/n 而/cc 不是/c 日本/ns 。/w 比如/v 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 中方/n 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 但/c 国际法/n 认定/v 钓鱼岛/ns 属于/v 日本/ns ，/w 不是/c 吗/y ？/w 而/cc 中方/n 却/d 在/p 宣誓/vi 主权/n ，/w 看上去/v 是/vshi 中方/n 存在/v 领土/n 野心/n 。/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 这种/r 观点/n 是/vshi 完全/ad 错误/n 的/ude1 。/w 钓鱼岛/ns 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 的/ude1 领土/n 。/w 1895年/t [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 后/f ，/w 钓鱼岛/ns 才/d 被/pbei 日本/ns 非法/b 侵占/v 。/w 根据/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 后/f 中/f 、/w 英/b 、/w 美/b [三/m 国/n]/mq 首脑/nnt 发表/v 的/ude1 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w ，/w 日本/ns 必须/d 向/p 中国/ns 归还/v 所有/b 窃取/v 之/uzhi 领土/n ，/w 包括/v 台湾/ns 及其/cc 周边/n 岛屿/n ，/w 当然/d 也/d 包括/v 钓鱼岛/ns 。/w 二战/n 结束/v ，/w 美国/nsf 在/p 冷战/n 中/f 支持/v 日本/ns ，/w 向/p 其/rz 移交/v 岛屿/n [行政/n 管辖权/n]/nz 。/w 中国/ns 从未/d 承认/v 美/b 日/b 这种/r [私/ag 相/d 授受/b]/nz 并/cc 提出/v 多次/mq 抗议/vn 。/w 然而/c 即便/c 是/vshi 美国/nsf ，/w 在/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 主权/n 问题/n 上/f 也/d 保持/v 中立/vn 。/w 
钓鱼岛/ns 一直/d 是/vshi 中/f 日/b 之间/f 的/ude1 争议/vn 问题/n 。/w [中/f 日/b 邦交/n 正常化/vi]/nz 时/ng ，/w 两国/mq 领导人/nnt 达成/v 谅解/vn ，/w 同意/v 将/d 钓鱼岛/ns 问题/n 放/v 一/m 放/v ，/w 留待/v 以后/f 解决/v 。/w 1978年/t ，/w 中国/ns 领导人/nnt 邓小平/nr 访问/v 日本/ns 时/ng ，/w 一位/mq 日本/ns 记者/nnt 向/p 他/rr 提出/v 钓鱼岛/ns 问题/n 。/w 邓小平/nr 回答/v 说/v ：/w [这个/rz 问题/n]/nz 我们/rr 同/p 日本/ns 有/vyou 争议/vn ，/w 可以/v 把/pba 它/rr 放/v 一/m 放/v ，/w 也许/d 下一代/n 人/n 比/p 我们/rr 更聪明/nz 些/q ，/w 会/v 找到/v 实际/n 解决/v 的/ude1 方法/n 。/w 
