据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 6点40分/t 左右/f ，/w 一辆/mq 满载/v 乘客/n 的/ude1 大巴/n 从/p 西安/ns 出发/vi 开往/vf 渭南市/ns 蒲城县/ns ，/w 在/p 进入/v 县城/n ，/w 距离/n 汽车站/n 还有/v 不到/v [200/m 米/q]/mq 的/ude1 地方/n ，/w 车舱/nz 内/f 突然/ad 爆炸/vn 。/w [事故/n 现场/s]/nz 造成/v [3/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 在/p 后期/f [事故/n 现场/s]/nz 清理/v 过程/n 中/f 又/d 核实/v 一名/mq 男性/n 死亡/vi 人员/n 。/w 截止/vi 到/v 昨晚/t ，/w 事故/n 已/d 造成/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 伤者/n 也/d 增加/v 到/v [25/m 人/n]/mq 。/w 
就/d 在/p 春运/n 开始/v 的/ude1 前夕/f ，/w 这场/r 突如其来/bl 爆炸/vn ，/w 把/pba 大家/rr 从/p 年底/f 将近/d 的/ude1 喜悦/an 中/f 惊醒/v ，/w 事情/n 发生/v 的/ude1 太/d 突然/ad ，/w 记者/nnt 昨晚/t 赶往/v 了/ule 抢救/v 伤者/n 的/ude1 医院/nis ，/w 采访/v 到/v 车上/s 受伤/vi 的/ude1 群众/n ，/w 一位/mq 伤者/n 描述/v 了/ule 爆炸/vn 发生/v 时/ng 的/ude1 情况/n 。/w 
伤者/n ：/w [昨天/t 晚上/t]/nz 我们/rr 正在/d 说话/vi ，/w 一声/mq 巨响/n 。/w 
记者/nnt ：/w 当时/t 你/rr 在/p 车/n 的/ude1 哪个/ry 位置/n 坐着/vi 啊/y ？/w 
伤者/n ：/w 从/p 后门/n 上去/vf 然后/c 第二个/mq 门/n 靠右/nz 。/w 
记者/nnt ：/w 听/v 着/uzhe 声音/n 从/p 后面/f 来/vf 的/ude1 还是/c 前面/f 来/vf 的/ude1 ？/w 
伤者/n ：/w 后面/f 。/w 
记者/nnt ：/w 声音/n 大/a 吗/y ？/w 
伤者/n ：/w 啊/y ？/w 
记者/nnt ：/w 声音/n 大/a 不大/d ？/w 
伤者/n ：/w 大/a ，/w 我/rr 现在/t 这个/rz 耳朵/n 右/f 耳朵/n 啥/ry 都/d 听/v 不见/v 。/w 
另外/c 一位/mq 女乘客/nz 回忆/v ，/w 事发/vi 后/f 她/rr 满脸/d 是/vshi 血/n ，/w 从/p 车窗/n 耙/v 了/ule 出来/vf 逃生/vi 。/w 
女乘客/nz ：/w 车上/s 咚/o 的/ude1 一声/mq ，/w 搞/v 不/d 清楚/a 什么/ry 原因/n 。/w 反正/d 扑/v 了/ule [一/d 脸/n]/mq 很大/d 的/ude1 冲劲/n ，/w 我/rr 就/d 觉/v 脸上/s 的/ude1 皮/n 都/d 软/a 了/ule ，/w 然后/c 都/d 用纸/n 擦/v 了/ule 一下/mq 全都/d 是/vshi 血/n ，/w 当时/t 我/rr 看见/v 人/n 都/d 往后面/nz 跑/v ，/w 我/rr 也/d 看/v 玻璃窗/n 打碎/v 了/ule ，/w 我/rr 就/d 从/p 车上/s 跳下/vf 去/vf 。/w 
经过/p 一夜/mq 的/ude1 抢救/vn 和/cc 发现/v ，/w 目前/t 事故/n 造成/v 的/ude1 伤员/n 数字/n 没有/v 变化/vn ，/w 仍/d 是/vshi [4/m 人/n]/mq 死亡/vi [25/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
根据/p 昨天/t 有/vyou 部分/n 在/p 现场/s 的/ude1 群众/n 介绍/v ，/w 当时/t 爆炸/vn 的/ude1 一瞬间/t 就/d 有/vyou 几名/mq 乘客/n 是/vshi 被/pbei 冲击波/n 冲出/vf 了/ule 车/n 外/f ，/w 直接/ad 摔/v 在/p 的/ude1 了/ule 地上/s ，/w 当时/t 有/vyou [三/m 名/q]/mq 乘客/n 是/vshi 当场/d 死亡/vi ，/w 另外/c 有/vyou 一名/mq 确认/v 死亡/vn 的/ude1 乘客/n 是/vshi 在/p 后来/t 搜/v 救/vn 中/f 发现/v 的/ude1 ，/w 搜/v 救/vn 的/ude1 过程/n 中/f 已经/d 没有/v 了/ule 呼吸/v 。/w 当时/t 伤者/n 紧急/a 被/pbei 分/qt 排/v 在/p 了/ule [浦城县/ns 博爱/ns 医院/nis]/nt 和/cc [浦城县/ns 县/n 医院/nis]/nt 接受/v 治疗/vn 。/w 
[博爱/ns 医院/nis]/nth 据/p 副院长/nnt 陈建民/nr 介绍/v 他们/rr 当时/t 是/vshi 紧急/a 收治/v 了/ule [15/m 名/q]/mq 受伤/vi 人员/n ，/w 有/vyou [三/m 名/q]/mq 是/vshi 比较/d 重/a 的/ude1 简单/a 的/ude1 包扎/vn 了/ule 以后/f 也/d 是/vshi 送往/v 了/ule [浦城县/ns 县/n 医院/nis]/nt ，/w 另外/c 有/vyou [12/m 名/q]/mq 是/vshi 有/vyou 灼伤/v 还有/v 骨折/vn 等/udeng 外伤/n 。/w 
记者/nnt 从/p [浦城县/ns 医院/nis]/nth 了解到/v ，/w 浦城县/ns 也/d 收治/v 了/ule [12/m 名/q]/mq 伤者/n ，/w 其中/rz 两名/mq 乘客/n 是/vshi 烧伤/v 比较/d 严重/a ，/w 另外/c 有/vyou 一名/mq 伤势/n 是/vshi 比较/d 严重/a 的/ude1 乘客/n ，/w 已经/d 在/p [昨天/t 晚上/t]/nz 转入/v 到/v 西安/ns 进行/vn 治疗/vn ，/w 目前/t 浦城县/ns 接受/v 治/v 的/ude1 这/rzv [24/m 名/q]/mq 乘客/n [生命/n 体征/nz]/nz 都/d 比较/d 平稳/a 。/w 
到/v 目前/t 事故/n 的/ude1 原因/n 还是/c 在/p 调查/vn 中/f 。/w 据/p [浦城县/ns 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 公安部/nto 和/cc [陕西省/ns 公安厅/nis]/nto 已经/d 分别/d 调派/v 刑侦专家/nnd 和/cc 爆破/v 专家/nnt 前来/vi 现场/s 进行/vn 调查/vn ，/w 目前/t 事故/n 还要/d 等待/v 最终/d 的/ude1 调查/vn 结果/n 。/w 但是/c 就/d 在/p 昨天/t 记者/nnt 采访/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 有/vyou 很多/m 的/ude1 伤者/n 的/ude1 背部/n 和/cc 肘部/n 提取/v 出来/vf 长/a 约/d [一/d 厘米/q]/mq 金属/n 块/q 的/ude1 异物/n ，/w 可能/v 是/vshi 和/cc 此次/rz [爆炸/vn 事故/n]/nz 原因/n 有/vyou 关系/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 发生/v 事故/n 的/ude1 客车/n 隶属于/v [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt ，/w 这家/r 公司/nis 是/vshi [陕西/ns 西安/ns]/ns 重点/n 客运/n 企业/n 之一/rz 。/w 从/p 上世纪/nz 70年代/t 开始/v ，/w 这家/r 公司/nis 就/d 从事/vi 客运/n 事业/n ，/w 经过/p 近几年/qt 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 已经/d 成为/v 了/ule 陕西/ns 客运/n 发展/vn 比较/d 快/a 的/ude1 企业/n 之一/rz 。/w 目前/t ，/w 宏华/nz 客运/n 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 已经/d 在/p 昨晚/t 前往/v 事发/vn 现场/s ，/w 协助/v 处理/vn 善后/n 事宜/n 。/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 将/d 关注/v 事件/n 的/ude1 进展/vn 。/w （/w 陕西/ns 台/q 记者/nnt 杨璐/nr ）/w 
