【/w 70年代/t 】/w 
钟楚红/nr ：/w 最/d 坦荡/a 率性/nz 玉女/n 
外号/n 红姑/nz ，/w 一度/d 被/pbei 公/ng 认为/v “/w [性感/a 女神/n]/nz ”/w 。/w [台湾/ns 地区/n]/ns “/w 十大/mq [性感/a 女人/n]/nz ”/w 之/uzhi 首/q 。/w 钟楚红/nr 于/p 1979年/t 参选/v 香港/ns 小姐/n 虽然/c 只是/d 获得/v 第四名/mq ，/w 但是/c 她/rr 被/pbei 称为/v 历届/b 香港/ns 小姐/n 中/f “/w 最/d 美艳/a 港姐/nnd ”/w 。/w 
钟楚红/nr 不仅/c 是/vshi 个/q 极/d 具/vg 优秀/a 的/ude1 明星/nnd 艺人/nnt ，/w 而且/c 她/rr 还是/c 个/q 性格/n 独特/a 而/cc 立场/n 鲜明/a 的/ude1 女性/n 。/w 她/rr 为/p 人/n 比较/d 坦荡/a 直爽/a 而/cc 从不/d 刻意/d 掩饰/v 自己/rr ，/w 对于/p 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 人/n 会/v 主动/ad 去/vf 接近/v ，/w 否则/c 她/rr 就/d [保持/v 缄默/vi]/nz 的/ude1 敬而远之/vl 。/w 当年/t 业界/n 的/ude1 同仁/n 们/k 都/d 知道/v ，/w 在/p 钟楚红/nr 名扬/v 香江/ns 的/ude1 岁月/n 里/f ，/w 那些/rz 愿意/v 拜倒/vi 她/rr 美貌/n 之下/f 的/ude1 豪门/n 公子/n 和/cc 富商/n 权贵/n 不少/m ，/w 然而/c 钟楚红/nr 却/d 从未/d 去/vf 刻意/d 逢迎/v 。/w 
