马丽娟/nr ，/w 女/b ，/w 回族/nz ，/w 内蒙/ns 赤峰市/ns 红山区/ns 人/n ，/w 出生于/v 1965年10月28日/t 。/w [辽宁/ns 戏曲/n 学校/nis]/nt [青年/n 教师/nnt]/nnt 。/w 因为/c 马丽娟/nr 才华横溢/vl ，/w 曾/d 在/p [铁岭/ns 艺术团/nis]/nt 担任/v 重要/a 职位/n 。/w 1992年/t 与/cc 赵本山/nr 认识/v 后/f 结婚/vi ，/w 1997年/t 生育/vn 一对/mq 龙凤胎/nz 。/w 
