中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 日前/t 接受/v [英国/ns 独立/a 电视台/nis]/nt 专访/vn ，/w 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w “/w 我们/rr 对/p 安倍/nrf 复辟/v 军国主义/n 企图/v 表示/vn 严重/a 担忧/v 。/w 今天/t 的/ude1 日本/ns 和/cc 二战/n 前/f 的/ude1 德国/nsf 有/vyou 不少/m 相似/a 之/uzhi 处/n ，/w 对此/d 我们/rr 深感/v 忧虑/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
独立/a 电视台/nis 是/vshi 英国/ns [第二/m 大/a]/mq [公共/b 电视台/nis]/nz ，/w 刘晓明/nr 在/p 该/rz 电视台/nis 的/ude1 旗舰/n [新闻/n 节目/n]/nz 《/w 十点/t 新闻/n 》/w 中/f 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 供奉/v [战争/n 罪犯/nnd]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 有/vyou [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 神社/nz 。/w 这些/rz 战犯/n 给/p [各国/rzs 人民/n]/nz ，/w 包括/v 英国/ns 人民/n 带来/v 重大/a 伤亡/vn 和/cc 损失/n 。/w 东条英机/nrj 是/vshi [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 之/uzhi 首/q 。/w 他/rr 不仅/c 对/p 中国/ns 发起/v 战争/n ，/w 而且/c 对/p 美国/nsf 、/w 英国/ns 和/cc 荷兰/nsf 开战/vi 。/w 
“/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 一个/mq 关乎/v 日本/ns 未来/t 发展/v 方向/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 是/vshi 关乎/v [和平/n 与/cc 战争/n]/nz 、/w [正义/n 与/cc 邪恶/a]/nz 、/w [光明/ntc 与/cc 黑暗/a]/nz 的/ude1 大是大非/n 问题/n 。/w ”/w 刘晓明/nr 说/v 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 明年/t 将/d 迎来/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn [70/m 周年/q]/mq 。/w 我们/rr 在/p 庆祝/v 胜利/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 应/v 关注/vn 二战/n 历史/n 是否/v 会/v 重演/vn 。/w 如/v 不/d 制止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复辟/v ，/w [另一/m 场/qv]/mq 世界大战/n 的/ude1 可能性/n 就/d 不能/v 完全/ad 排除/v 。/w 我们/rr 希望/v 以/p 和平/n 的/ude1 方式/n 解决问题/v ，/w 但/c 也/d 要/v 做/v 最坏/gi 的/ude1 打算/vn 。/w 我们/rr 希望/v [国际/n 社会/n]/nz 共同/d 制止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复辟/v 。/w 
刘晓明/nr 说/v ，/w 犯下/v [战争/n 罪行/n]/nz 的/ude1 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 者/k ，/w 不是/c 日本/ns 普通/a 百姓/n 。/w 我们/rr 也/d 不/d 希望/v 今天/t 的/ude1 日本/ns 年轻人/n 为/p 父辈/n 曾经/d 犯下/v 的/ude1 罪行/n [承担/v 责任/n]/nz 。/w 中国/ns 希望/v 与/cc 日本/ns [和平/n 相处/vi]/nz 。/w 但/c 日本/ns 领导人/nnt 通过/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 改写/v 历史/n 、/w 篡改/v 教科书/n 、/w 拒绝/v 忏悔/vn ，/w 不断/d 挑起/v 新的/a 仇恨/n 。/w 日本/ns [战争/n 罪行/n]/nz 从未/d 得到/v 彻底/ad 清算/vn ，/w 因此/c 军国主义/n 在/p 日本/ns 总是/d 蠢蠢欲动/vl ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应该/v 对/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 动向/n [保持/v 警惕/v]/nz 。/w (/w 完/vi )/w 
