昨日/t 起/vf ，/w 火车/n 出行/vi 进入/v 春节/t 前/f 一周/mq 的/ude1 购票/vn 高峰/n 时段/n 。/w 记者/nnt 从/p 火车站/n 现场/s 售票/vn 窗口/s 以及/cc 12306/m 网站/n 查询/v 看来/v ，/w 成都/ns 昨日/t 并/cc 没有/v 出现/vn 购票/v 拥挤/a 。/w 除/p 成都/ns 至/p 西昌/ns 方向/n 外/f ，/w 成都/ns 至/p 省内/s 其他/rzv 方向/n 仍/d 有/vyou 较/d 充足/a 车票/n 。/w 而/cc 成都/ns 发往/vf 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 几/m 大城市/n 的/ude1 车票/n 也/d 较/d 充足/a ，/w 有的/rz 仍/d 有/vyou 千余/mq 张/q 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 2014年/t 铁路/n 春运/n 售票/vn 开始/v 以来/f ，/w 网络/n 购票/v 成为/v [越来越/d 多/a]/nz 市民/n 的/ude1 选择/vn 。/w 根据/p [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 通报/v ，/w 1月4日/t ，/w 全国/n 共/d 发售/v 车票/n [722/m ./w 4/m 万/d 张/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 互联网/n 发售/v 车票/n [313/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 当日/t 发售/v 量/n 的/ude1 43.3%/m ，/w [手机/n 客户端/nz]/nz 发售/v 车票/n [29/m ./w 9/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 4.1%/m ，/w [电话/n 订票/vn]/nz [21/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 2.9%/m 。/w 也/d 就/d 说/v ，/w 通过/p 互联网/n 、/w 手机/n 、/w 电话/n 等/udeng 方式/n 购票/v 的/ude1 比重/n 占/v 到/v 了/ule 50.3%/m 。/w 
由于/p 到/v 现场/s 购票/v 的/ude1 乘客/n 不/d 多/a ，/w 买票/nz 不/d 挤/v ，/w 加上/v 购票/vn 方式/n 的/ude1 多样化/vn ，/w 似乎/d 让/v “/w 黄牛/n ”/w 生意/n 越来越/d 不好/a 做/v 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 在/p [火车/n 北站/nis]/nz 转/v 了/ule 一圈/mq ，/w 也/d 没有/v “/w 黄牛党/n ”/w 前来/vi 找/v 记者/nnt 问/v 曾/d 经常/d 听到/v 的/ude1 “/w 师兄/n ，/w 要/v 不要/d 车票/n ？/w ”/w 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 成都/ns 铁路/n 警方/n 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 成都/ns 铁路/n 警方/n 将/d 全面/ad 展开/v 打击/vn 倒票/v “/w 猎鹰/n ”/w 战役/n ，/w 严厉打击/v 倒卖/v 车票/n 违法犯罪/v 活动/vn 。/w 期间/f ，/w 成/v 铁/n 公安/n 将/d 组织/n 刑侦/n 、/w 治安/n 、/w 特警/nnd 和/cc 各/rz [火车站/n 派出所/nis]/nto 具有/v 丰富/a 打击/v 倒票/v 经验/n 的/ude1 民警/nnt 成立/vi 三十余支/m 专业/n 队伍/n ，/w 深入/ad 车站/n 周边/n 、/w 劳务/n 输入/v 地/ude2 [重拳/nz 出击/vi]/nz 严打/v 票贩/nnd 。/w 
成都/ns 铁路/n 警方/n 也/d 公布/v 了/ule [24/m 小时/n]/mq 倒票/v 举报/vn 电话/n ：/w 成都/ns 028-86450648/m 、/w 绵阳/ns 0816-8110110/m 、/w 广元/ns 0839-3603936/m 、/w 遂宁/ns 0825-2330426/m 、/w 南充/ns 0817-2317533/m ，/w 市民/n 如果/c 发现/v 倒卖/v 车票/n 线索/n ，/w 可以/v 向/p 铁路/n 警方/n 举报/vn 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 祝迅/nr 
