市民/n 报装/nz 电表/n 被/pbei 告知/v 要/v 找/v 局长/nnt 签字/vi ，/w 用电/n 主管/vn 被/pbei 撤职/vi ；/w 上班/vi 点/qt 个/q 卯/ng 就/d 走/v ，/w 供电所/nis 主任/nnt 被/pbei 撤职/vi ，/w 两人/mq 分别/d 待岗/vn 半年/mq 及/cc 9个月/t ，/w 期间/f 只/d 按/p 武汉/ns 最低/a 标准/n 发放/v 工资/n 。/w 昨日/t ，/w 武汉市/ns 治庸办/nz 通报/v 2013年/t 电视/n 问政/nz “/w 期末考/nz ”/w [第三/m 场/qv]/mq 曝光/vi 问题/n 的/ude1 调查/vn 处理/v 情况/n ，/w 除/p [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 20余人/m 受/v 处分/n 外/f ，/w [燃气/n 集团/nis]/nt 及/cc 洪山/nz 城管/n 、/w 交管/vn 相关/vn 人员/n 分别/d 受/v 处理/vn 。/w [第三/m 场/qv]/mq 共/d 曝光/vi 了/ule 城市/n [公共/b 设施/n]/nz 维护/v 不/d 及时/ad 和/cc 水/n 电气/n [公共/b 服务/vn]/nz 不/d 优等/b [16/m 个/q]/mq 具体/a 问题/n 。/w 
当日/t 问政/nz 时/ng 曝光/vi ，/w 汉正街/ns [尚义/ns 社区/n]/ns 刘先生/nr 报装/nz 电表/n ，/w 往返/vi 多次/mq 未/d 成功/a ，/w 硚口/nz [用电/n 检查/vn]/nz 主管/vn 韩/b 某/rz 态度/n 不好/a ，/w 刘先生/nr 还/d 被/pbei 告知/v 要/v 找/v 局长/nnt 签字/vi 。/w 经查/nz ，/w 曝光/vi 问题/n 属实/a ，/w [国家/n 电网/n]/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 对/p 韩/b 某/rz 给予/vn 撤职/vi 处分/n ，/w 待岗/vn 6个月/t ，/w 待岗/vn 期间/f 按/p 武汉/ns 地区/n [最低/a 工资/n 标准/n]/nz (/w 扣除/v 保险/n 后/f )/w 发放/v 工资/n ；/w 对/p 崇仁/ns 营业/vn 班/n [用电/n 检查/vn]/nz 员/ng 李某某/nr 给予/vn 记大过/n 处分/n ，/w 扣发/v 6个月/t 绩效/n 薪金/n ；/w 崇仁/ns 营业/vn 班/n 班长/nnt 方/q 某/rz ，/w 客服/nz 汉口/ns 分中心/n 主任/nnt 鄢某某/nr 、/w 原/b 党委/nis 书记/nnt 吴某某/nr ，/w [武汉/ns 供电/vn 公司/nis 营销部/nz]/nt 主任/nnt 王/n 某/rz 等/udeng [13/m 人/n]/mq 相应/vi 受到/v 降职/vn 、/w 记过/vn 、/w 警告/vn 、/w 通报批评/v 等/udeng 处理/vn ，/w 并/cc 视/vg 情况/n 给予/vn 经济/n 处罚/vn 或/c 扣发/v 绩效/n 薪金/n 。/w 
此外/c ，/w 针对/p 曝光/vi 的/ude1 [东/f 新/a 公司/nis]/nt [九峰/nz 供电所/nis]/nt 主任/nnt 王/n 某/rz 脱岗/nz 等/udeng 问题/n ，/w 国网/nz [武汉/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 对/p 王/n 某/rz 给予/vn 撤职/vi 处分/n ，/w 待岗/vn 9个月/t ，/w 待岗/vn 期间/f 按/p 武汉/ns 地区/n [最低/a 工资/n 标准/n]/nz (/w 扣除/v 保险/n 后/f )/w 发放/v 工资/n ；/w 对/p [东/f 新/a 公司/nis]/nt [九峰/nz 供电所/nis]/nt 副主任/nnt 梁/n 某/rz 给予/vn [记过/vn 处分/n]/nz ，/w 扣发/v 4个月/t 绩效/n 薪金/n ；/w [东/f 新/a 公司/nis]/nt 总经理/nnt 陈某/nz 、/w 党委/nis 书记/nnt 肖某某/nr 等/udeng [8/m 人/n]/mq 相应/vi 受到/v 记过/vn 、/w 警告/vn 、/w 通报批评/v 等/udeng 处理/vn ，/w 并/cc 视/vg 情况/n 给予/vn 经济/n 处罚/vn 或/c 扣发/v 绩效/n 薪金/n 。/w 
针对/p 武金堤/nr 路/n 破损/vi 依然/d 严重/a 的/ude1 问题/n ，/w [洪山区/ns 治/v 庸/ng 问责/nz 办/v]/nt 给予/vn [洪山区/ns 城管局/nis 市政/n 设施/n 管理/vn 科/n]/nt 科长/nnt 边/k 某/rz 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 并/cc 扣发/v [绩效/n 奖金/n]/nz ；/w 给予/vn [洪山区/ns 交通/n 大队/nis]/nt [三/m 中队/nis]/mq 中队长/nnt 丁某某/nr 诫勉/vn 谈话/vn 处理/vn ，/w 给予/vn [洪山区/ns 交通/n 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 刘某某/nr 责令/v 书面/b 检查/vn 处理/vn 。/w 
针对/p 共/d 和/cc [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 、/w 武昌/ns [都府堤/nz 社区/n]/ns 居民/n 等/udeng 反映/v [天然气/n 公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt [服务/vn 态度/n]/nz 不/d 优/ag 的/ude1 问题/n ，/w [武汉市/ns 燃气/n 集团/nis]/nt 对/p [内勤/nnd 人员/n]/nz 孙某某/nr 给予/vn 批评/vn 教育/vn ，/w 并/cc 扣除/v 当/p 月/n [绩效/n 工资/n]/nz ；/w 市场/n 发展/v 员/ng 程/n 某/rz 被/pbei 通报批评/v ，/w 并/cc 扣除/v 当/p 月/n [绩效/n 工资/n]/nz 。/w (/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 记者/nnt 王荣海/nr 实习生/nnt 陈晨/nr 通讯员/nnt 宋达武/nr )/w 
