电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 已经/d 在/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 多/a 天/qt ，/w 虽然/c 收视率/n 居高不下/vl ，/w 但/c 还是/c 有/vyou “/w 人/n 红/a 是非/n 多/a ”/w 的/ude1 遭遇/vn ，/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 海归/nz 土匪/n ”/w 何辅堂/nr 被/pbei 不少/m 网友/n 称为/v “/w 土豪/n 土匪/n ”/w ，/w 他们/rr 认为/v 何辅堂/nr 的/ude1 “/w 土豪/n 气质/n ”/w 太/d 浓重/a ，/w 网友/n 笑言/nz ：/w “/w 孙红雷/nr 本来/d 在/p 我们/rr 心中/s 就/d 有/vyou 一种/mq ‘/w 土豪/n 大哥/n ’/w 的/ude1 感觉/n ，/w 这次/r 演/v 了/ule 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w ，/w 彻底/ad 变成/v ‘/w 土豪/n 土匪/n ’/w 了/ule ！/w ”/w 对于/p 观众/n 们/k 的/ude1 质疑/vn ，/w 导演/nnt 余丁/nr 和/cc 主演/v 孙红雷/nr 都/d 在/p [第一/m 时间/n]/nz 对/p 何辅堂/nr 的/ude1 “/w 土豪/n 气质/n ”/w 给/p 出/vf 了/ule 回应/vn 。/w 
孙红雷/nr 剧照/n 
观众/n 吐槽/nz ：/w 土豪/n 来/vf 啦/y ！/w 这个/rz 枭雄/n 潮爆/nz 了/ule ！/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 刚/d 登陆/vi [江苏/ns 卫视/n]/nz ，/w 孙红雷/nr 的/ude1 霸气/an 出场/vi 就/d 让/v 不少/m 观众/n 惊讶/a 地/ude2 长大/vi 了/ule 嘴巴/n ，/w 小礼帽/nz 、/w 西装/n 背心/n 、/w 背带裤/nz 、/w 锃亮/z 的/ude1 皮鞋/n ，/w 被/pbei 烫得/nz 弯弯/z 的/ude1 留海/nz 挡住/v 了/ule 迷人/a 的/ude1 小眼睛/nz ，/w 在/p 上世纪/nz 二十年代/t 这样/rzv 的/ude1 装扮/vn 完全/ad 是/vshi “/w 潮/n 到/v 爆/vn ”/w ，/w 就/d 连/ulian 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 都/d 没/d 认出/v 这个/rz 曾经/d 的/ude1 “/w 土/n 孩子/n ”/w ，/w 看着/v 何辅堂/nr 的/ude1 背带裤/nz 惊叹/v 道/qv ：/w “/w 哟/e ，/w 还有/v 个/q 屁/n 帘/ng 啊/y ！/w ”/w 此话/r [一/d 说/v]/mq ，/w 估计/v 电视机/n 前/f 的/ude1 观众/n 也/d 都会/n 捧腹大笑/n 。/w 
何辅堂/nr 的/ude1 这/rzv 身/ng 装扮/v 引来/v 了/ule 不少/m 热/a 议/v ，/w 有/vyou 观众/n 大赞/nrf ：/w “/w 能/v 在/p 以/p [那个/rz 年代/n]/nz 为/p 背景/n 的/ude1 电视/n 剧中/n 看到/v 那么/c 潮/n 的/ude1 装扮/vn ，/w 这部/r 剧/n 一定/b 不/d 一般/ad 。/w ”/w 还有/v 观众/n 则/d 表示/v ：/w “/w 何辅堂/nr 一/m 回来/v 就/d 用/p 一块/s 洋/ag 表/n 救人/vi ，/w 出手/vi 如此/rzv 大方/a ，/w 报仇/vi 之后/f 又/d 在/p 镇上/n 撒/v 钱/n 玩/v ，/w 看来/v 红/a 雷哥/nr 是/vshi 要/v 把/pba 土豪/n 气质/n 演绎/v 的/ude1 淋漓尽致/al 了/ule 。/w ”/w 
