于美人/nr 在/p 脸/n 书/n 曝光/vi “/w 下跪/v 减肥法/nz ”/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台湾/ns 知名/a 主持人/nnt 于美人/nr 挺过/v 婚变/n 风波/n ，/w 自从/p 发表/v 完/vn 离婚/vi 声明/n 后/f ，/w 许久/m 没/d 在/p [社交/n 网络/n]/nz 上/f 发文/vi 分享/v 生活/vn 趣事/n ，/w 踏入/v 新的/a 一年/mq ，/w 她/rr 大方/a 和/cc 粉丝/nf 们/k ，/w 分享/v 自己/rr 维持/v 好/a 身材/n 的/ude1 秘方/n “/w 下跪/v 减肥法/nz ”/w ，/w 声称/v 只要/c 饭后/t [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 有/vyou 显著/ad 的/ude1 效果/n ，/w 且/c 大吃大喝/vl 也/d 不用/d 怕/v 变/vn 胖/a ，/w 直言/vi ：/w “/w 堪称/v 神效/n ！/w ”/w 
于美人/nr 称/v 每天/r 饭后/t 立刻/d 下跪/v [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 有/vyou 瘦身/vi 效果/n 
于美人/nr 近日/t 在/p 脸/n 书/n ，/w 分享/v 从/p 知名/a 美食家/nnd 徐天麟/nr 那/rzv 裡/nz ，/w 学/v 到/v 的/ude1 “/w 下跪/v 减肥法/nz ”/w ，/w 据说/v 是/vshi 利用/v 把/pba “/w 胃经/nz ”/w 拉直/v 的/ude1 原理/n ，/w 每天/r 饭后/t 立刻/d 下跪/v [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 有/vyou 瘦身/vi 效果/n ，/w 除了/p 广/a 邀/v 众人/n 尝试/v ，/w 还/d 将/d 细节/n 一一/m 写/v 在/p PO/x 文中/s 。/w 她/rr 指出/v ，/w 首先/d 双脚/n 必须/d 放/v 平/v 、/w [脚心/n 朝天/nz]/nz 、/w 上身/n 务必/d 要/v 打/v 直/d ，/w 同时/c 在/p 文中/s 附上/v 亲身/d 示范/vn 的/ude1 照片/n ，/w 说明/v 自己/rr 到/v 日本/ns 旅游/vn 时/ng ，/w 狂/dg 吃/v 荞麦面/nf 也/d 是/vshi 用/p 了/ule 此法/r 才/d 免除/v 发胖/vi 危机/n 。/w 
事实上/bl ，/w 于美人/nr 近期/t 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 现身/v ，/w 已经/d 被/pbei [不少/m 人/n]/mq 发现/v 有/vyou 越来越/d 瘦/a 的/ude1 趋势/n ，/w 这次/r 大方/a 公开/ad 自己/rr 的/ude1 减肥/vn 秘诀/n ，/w 加上/v 她/rr 曝光/vi 的/ude1 背影/n 美/b 照/v ，/w 十分/d 纤瘦/nz 极/d 具/vg 说服力/n ，/w 让/v [不少/m 人/n]/mq 跃跃欲试/vl ，/w 但/c 也/d 有人/r 在/p 留言/n 中/f 直接/ad 打枪/vi ：/w “/w 如果/c 这个/rz 方法/n 这么/rz 有效/a ，/w 为什么/ryv 徐天麟/nr 的/ude1 肚子/n 还是/c 没有/v 消/v 下去/vf ？/w ”/w 还/d 有人/r 吐槽/nz ：/w “/w 到/v 餐厅/nis 吃饭/vi 去/vf 哪/ry 跪/v ？/w ”/w 但/c 也/d 有人/r 将/d 她/rr 视为/v “/w 活/v 招牌/n ”/w 不/d 以为/v 意/ng ，/w 其中/rz 更/d 有/vyou 不少/m [女性/n 朋友/n]/nz 齐声/d 吶喊/nz ：/w “/w 我/rr 也/d 要/v 来/vf 当/p ‘/w 跪/v 妇/ng ’/w ！/w ”/w (/w Ettoday/x //w 文/ng )/w 
