■/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 陈荞/nr 王玥/nr 摄影/vn 报道/v 
针对/p 广州/ns 女/b 驴友/n 在/p [四姑娘/nz 山/n]/nz 遇难/vi 的/ude1 事件/n ，/w [四川省/ns 登山/vn 协会/nis]/nt 昨日/t 表示/v ，/w 目前/t 正在/d 对/p 坠/v 崖/ng 事故/n 进行/vn 调查/vn ，/w 今后/t 将/d 对/p 涉事/nz 俱乐部/nis 进行/vn 处理/vn ；/w [四姑娘/nz 山/n 管理局/nis]/nt 则/d 表示/v ，/w 伍凤晶/nr 和/cc 登山/vn 队伍/n 所/usuo 持/v 的/ude1 门票/n 已经/d 过期/vi ，/w 并/cc 在/p 途中/s 更换/v 登山/vn 协作/vn 且/c 没有/v 报告/n ，/w 由此/d ，/w 百/m 岳/ng [户外/s 俱乐部/nis]/nz 和/cc 登山者/nz 将/d 承担/v 全部/m 责任/n 。/w 
岩/ng 钉/v 
除非/c 改变/v 受力/vi 方向/n 否则/c 不易/ad 脱落/v 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [四川省/ns 登山/vn 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 高敏/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 根据/p [四川省/ns 登山/vn 协会/nis]/nt 的/ude1 初步/d 调查/vn ，/w 事故/n 原因/n 可能/v 是/vshi 登山者/nz 操作/vn 不当/a ，/w 导致/v 岩/ng 钉/v 脱落/vn 造成/v 的/ude1 。/w ”/w 
高敏/nr 说/v ，/w 登山者/nz 在/p 撤离/v 危险/an 路段/n 过程/n 中/f ，/w 一般/ad 会/v 顺着/p 岩石/n 缝隙/n 打/v 两个/mq 岩/ng 钉/v 做/v 保护/vn ，/w 两个/mq 岩/ng 钉/v 之间/f 用/p 绳索/n 连接/v ，/w 撤离/v 的/ude1 人/n 顺着/p 绳索/n 下降/vi ，/w 人/n 与/cc 岩/ng 钉/v 之间/f 形成/v 一个/mq 三角形/n ，/w 一般/ad 情况下/nz 不会/v 掉落/v 。/w “/w 但是/c ，/w 如果/c 操作者/nnt 在/p 操作/v 过程/n 中/f 改变/v 了/ule 已/d 定/v 的/ude1 受力/vi 方向/n ，/w 岩/ng 钉/v 就/d 容易/ad 发生/v 脱落/vn 。/w ”/w 
高敏/nr 还/d 表示/v ：/w “/w 一般/ad 情况下/nz ，/w 专业/n 登山/vn 队伍/n 在/p 完成/v 攀登/vn 后/f 都会/n 把/pba 岩/ng 钉/v 拔掉/v ，/w 以防/v 岩/ng 钉/v 因/p [岩石/n 风化/vi]/nz 后/f 脱落/v 。/w “/w 专业/n 的/ude1 登山/vn 队伍/n 即使/c 使用/v 老旧/nz 的/ude1 岩/ng 钉/v ，/w 也/d 会/v 事先/d 对/p 其/rz [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w ”/w 
违规/vn 
更换/v [高山/n 协作/vn]/nz 等/udeng 需要/v 重新/d 申报/vn 
高敏/nr 还/d 称/v ，/w 百/m 岳/ng [户外/s 俱乐部/nis]/nz 的/ude1 负责人/nnt 郑朝辉/nr 在/p [阿坝州/nz 体育局/nis]/nt 办理/v 了/ule [行政/n 许可/vn]/nz ，/w 但/c 他们/rr 中途/d 更换/v 了/ule [高山/n 协作/vn]/nz 人员/n 和/cc 领队/nnt ，/w “/w 按照/p 规定/n ，/w 需要/v 重新/d 申报/vn 备案/vi ，/w 说明/v 更换/vn 的/ude1 原因/n 等/udeng 情况/n ，/w 但/c 他们/rr 没有/v ，/w 属于/v 违规/vn 登山/vn 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 该/rz 俱乐部/nis 在/p 川/b 并/cc 无/v 违规/vn 记录/v 。/w ”/w 
高敏/nr 说/v ，/w 待/vi 了解/v 情况/n 后/f ，/w 省/n [登山/vn 协会/nis 会/v]/nt 对/p 该/rz 俱乐部/nis 作出/v 处罚/vn 。/w 
