核心/n 提示/v 
[300/m 米/q]/mq 半径/n 
一座/mq 幼儿园/nis 
[中心/nis 城区/n]/nz 一个/mq 新建/v 的/ude1 居民/n 小区/n ，/w 要求/n [300/m 米/q]/mq 内/f 就要/d 有/vyou 相应/vi 配套/v 幼儿园/nis 。/w 目前/t ，/w 市教育局/nis 正在/d 对/p 每个/r 规划/n 点/qt 位/q 进行/vn 确认/v ，/w 一些/mq 地区/n 的/ude1 入/v 园/ng 矛盾/an 有望/v 今年/t 就/d 得到/v 解决/vn 或/c 缓解/v ，/w “/w 比如/v 在/p 成华区/ns 北回归线/n 小区/n 、/w 金牛区/ns [九/b 里/f]/mq 堤/n 、/w 高新区/nz 中和/vi 片/q 区/n 、/w 青羊/nz 金沙/ns 片/q 区/n 等/udeng ，/w 预计/v 约/d 有/vyou [10/m 所/usuo]/mq 配套/v 幼儿园/nis 在/p 今年/t 秋季/t 投入/v 使用/vn 。/w ”/w 
案例/n 
锦江区/ns 新华/n [实验/vn 幼儿园/nis]/nt 
此前/t [民办/b 幼儿园/nis]/nz 保教费/nz 每/rz 学期/n [8000/m 元/q]/mq ，/w 一年/mq [16000/m 元/q]/mq 
2013年6月/t 公益性/n 幼儿园/nis 每/rz 学期/n [2000/m 元/q]/mq ，/w 一年/mq [4000/m 元/q]/mq 
2013年/t ，/w 许多/mq 成都/ns 宝宝/n 都/d 上/f 到/v 了/ule 又/d 便宜/a 又/d 好/a 的/ude1 公益性/n 幼儿园/nis 。/w 当年/t ，/w 成都市/ns 本/rz 计划/n 新增/v 公益性/n 幼儿园/nis [60/m 所/usuo]/mq ，/w 但/c 实际/n 增加/v 数量/n 却/d 达到/v [163/m 所/usuo]/mq 。/w 全市/n 公办/b 和/cc 公益性/n 幼儿园/nis 达/v [810/m 所/usuo]/mq ，/w 覆盖率/n 达到/v 70%/m 。/w 
一年/mq 新增/v [163/m 所/usuo]/mq 公益性/n 幼儿园/nis ，/w 谈到/v 为何/ryv 能够/v 全面/ad [超额/vd 完成/v]/nz 政府/nis [民生/n 工程/n]/nz 目标/n ，/w [成都市/ns 教育局/nis 学/v 前/f 处/n]/nt 处长/nnt 石斌/nr 说/v ，/w 这/rzv 得益/vi 于/p [各级/r 政府/nis]/nz 对/p 公益性/n 幼儿园/nis 发展/vn 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 把/pba 发展/v 公益性/n 学前教育/n 作为/p 工作/vn 重点/n ，/w 对/p 公益性/n 幼儿园/nis 的/ude1 规划/n 、/w 建设/vn 、/w 目标/n 进度/n 等/udeng 情况/n 进行/vn 定期/d 督查/vn 指导/vn ，/w 加大/v 了/ule 投入/v 和/cc 扶持/v 力度/n 。/w 
这些/rz 措施/n 带动/v 了/ule 各级/r 各类/r 幼儿园/nis 加入/v 公益/n 行列/n 的/ude1 积极性/n 。/w 对此/d ，/w 新华/n [实验/vn 幼儿园/nis]/nt 园长/nnt 艾敏/nr [深/a 有/vyou 体会/v]/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 [锦江区/ns 政府/nis]/nt 去年/t 就/d 制定/v 了/ule 《/w 公益性/n 幼儿园/nis [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 鼓励/v 公益性/n 幼儿园/nis “/w 上/f 等/udeng 升级/vi ”/w 。/w 凡/d 新/a 创建/v 为/p 等级/n 幼儿园/nis 的/ude1 ，/w 锦江区/ns 将/d 按照/p 其/rz 等级/n 给予/vn 20万/m ～/w [100/m 万元/q]/mq 的/ude1 奖励/vn 。/w 同时/c ，/w [锦江区/ns 政府/nis]/nt 还/d 将/d 设立/v 公益性/n 幼儿园/nis 发展/vn 和/cc 公益性/n 幼儿园/nis 专项/b 奖励/v 基金/n ，/w 用于/v 激励/vn [考核/vn 成绩/n]/nz 优秀/a 的/ude1 公益性/n 幼儿园/nis 发展/vn 和/cc 奖励/v 公益性/n 幼儿园/nis 教师/nnt ，/w “/w 现在/t 我们/rr 幼儿园/nis 教师/nnt 每个/r 月/n 至少/d 都/d 有/vyou 一/m 到/v 两次/mq 区级/b 培训/vn 。/w ”/w 
去年/t ，/w 成都市/ns 设立/v 了/ule 公益/n 园/ng 准入/v 门槛/n ，/w 要求/n 新增/v 公益性/n 幼儿园/nis 必须/d 达/v 三级/b 园/ng 及/cc 以上/f 标准/n ，/w 全面/ad 消除/v 了/ule 无/v 等级/n 公益性/n 幼儿园/nis 。/w 全市/n 公益性/n 幼儿园/nis 名单/n 和/cc 招生/vn 办法/n 向/p 全市/n 公开/ad ，/w 招生/vn 信息/n 更为/d 公开/ad 、/w 透明/a ，/w 报名/vi 也/d 更加/d 方便/a 。/w 
