一名/mq 在/p 佛山/ns 从事/vi 家禽/n 销售/vn 和/cc 运输/vn 工作/vn 的/ude1 [47/m 岁/qt]/mq 男子/n 在/p 广州/ns 被/pbei 确诊/v 感染/vn H7N9/x 禽流感/nhd 。/w [佛山市/ns 政府/nis]/nto 6日/t 对外/vn 表示/v ，/w 该/rz 男子/n 的/ude1 [52/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 暂/d 未/d 发现/v 异常/a 情况/n ，/w 700多名/m 可疑/a 暴露/v 人群/n 健康/a 状况/n 追踪/v 正/d 进行/vn 中/f ，/w 家禽/n [疫情/n 监测/vn]/nz 暂/d 未/d 发现/v 异常/a 。/w 
据/p 广东省/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 6日/t 通报/v ，/w 1月3日/t 下午/t ，/w [广州/ns 医学院/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nth 收治/v [1/m 例/n]/mq 居住/v 在/p 佛山市/ns [南海区/ns 里水镇/ns]/nz 的/ude1 病例/n ，/w 经/p [广东省/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt [实验室/nis 检测/vn]/nz 诊断/vn 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 患者/n 为/p 男性/n ，/w [47/m 岁/qt]/mq ，/w 长期/d 从事/vi 家禽/n 销售/vn 和/cc 运输/vn 工作/vn ，/w 12月25日/t 发病/vn ，/w 发病/vn 前/f 10日/t 未/d 接触/v 过/uguo 发热/vi 病例/n ，/w 亦/d 未/d 到/v 过/uguo 除/p 广州/ns 、/w 佛山/ns 以外/f 的/ude1 其他/rzv 城市/n ，/w 发病/vn 后/f 未/d 再/d 接触/v 禽类/n ，/w 目前/t 病情/n 危重/a 。/w 
佛山市/ns 副市长/nnt 王玲/nr 6日/t 主持/v 召开/vn 市/n 疫情/n 防/v 控/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 部署/vn 进一步/d 的/ude1 疫情/n 防/v 控/vn 措施/n ，/w [会议/n 决定/v]/nz 立即/d 启动/v 相关/vn [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 对/p 患者/n 购买/v 家禽/n 的/ude1 [南海区/ns 大沥/nz 桂江/ns 三鸟/nz 批发/vn 市场/n]/nt 、/w 黄岐永/nr 盛/v 市场/n 采取/v [临时/b 休市/nz]/nz 措施/n ，/w 进行/vn 全面/ad 清洁/a 消毒/vn ；/w 对/p 市场/n 内/f 禽类/n [从业/b 人员/n]/nz 实施/v 为期/vi [1/m 周/qt]/mq 的/ude1 [健康/a 监护/vn]/nz 。/w 
此外/c ，/w 佛山/ns 全市/n 其他/rzv 市场/n 严格/ad 按照/p “/w 一天/mq 一/m 清洗/v 、/w 一周/mq 一大/n 扫除/v 、/w 一月/t 一休/nz 市/n ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 落实/v 防/v 控/vn 措施/n ，/w 做好/v [从业/b 人员/n]/nz 个人/n 防护/vn 。/w (/w 程景伟/nr )/w 
