人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 节目/n 审查/vn 已/d 接近/v 尾声/n ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 也/d 一直/d 备受/v 关注/vn 。/w 近日/t ，/w 网上/s 有/vyou 爆料/v 称/vn 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt 将/d 迎来/v “/w [新鲜/a 血液/n]/nz ”/w ，/w 除了/p 央视/j 当家/vi 花旦/nnt 董卿/nr 、/w “/w 姥爷/n ”/w 毕福剑/nr 以及/cc “/w 新/a 一姐/nz 一哥/nz ”/w 李思思/nr 和/cc 尼格买提/nrf 确定/v 主持/vn 外/f ，/w 张国立/nr 和/cc 徐帆/nr 入选/v 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 阵容/n 。/w 
得知/v 此/rzs 消息/n 后/f ，/w 记者/nnt [第一/m 时间/n]/nz 连线/v 春晚/n 剧组/nis ，/w 据/p 剧组/nis 知情/vi 人士/n 透露/v ：/w “/w 目前/t 有关/vn 主持/v 阵容/n 未确定/nz ，/w 暂/d 不/d 回应/vn 此事/r ”/w 。/w 
