网/n 传/v 事发/vn 现场/s 照片/n 
据/p 这/rzv 条/q 题为/v “/w [新疆/ns 高/a 支队/nis]/nt [昌吉/ns 大队/nis]/nt 民警/nnt 执勤/vi 中/f 遇/v 驾驶/vn 人/n 下跪/v 的/ude1 情况/n 说明/v ”/w 的/ude1 微博/n 介绍/v ，/w 4日/t 上午/t 在/p 新疆/ns [乌/b 奎/nz 高速公路/n]/nz [头屯河/nz 收费站/nis 处/n]/nt ，/w 两名/mq 执勤/vi 交警/nnd 查出/v 一辆/mq 河北/ns 牌照/n 货车/n 逾期/vi 未/d 通过/p 年审/vn ，/w 民警/nnt 决定/v 扣留/vn 车辆/n ，/w 引来/v 货车司机/nnd 当场/d 下跪/v 。/w 最终/d ，/w 民警/nnt 没有/v 对/p 该/rz 司机/nnt 进行/vn 处罚/vn ，/w 只/d 对/p 其/rz 批评/vn 教育/vn 说明/v 不/d 审验/v 车辆/n 的/ude1 危害性/n 并/cc 嘱咐/v 其/rz 尽快/d 审/v 车/n 。/w 
