谢波德/nr 和/cc [8/m 任/v]/mq 妻子/n 普拉蒂诺/nrf ，/w 两人/mq 相差/v [30/m 岁/qt]/mq 
据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月2日/t 报道/v ，/w [65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 罗恩·谢波德/nrf （/w RonSheppard/x ）/w 是/vshi 英国/ns 结婚/vi 次数/n 最多/ad 的/ude1 男子/n ，/w 他/rr 已经/d 结婚/vi [8/m 次/qv]/mq ，/w 并称/v 自己/rr 为/p “/w 婚戒/nz 之/uzhi 王/n ”/w 。/w 
谢波德/nr 1966年/t 第一次/mq 结婚/vi ，/w 当时/t 只有/c [19/m 岁/qt]/mq ，/w 首任/b 妻子/n 是/vshi 玛格丽特/nrf （/w Margaret/x ）/w ，/w 2年/t 后/f 离婚/vi 。/w 他们/rr 育/vg 有/vyou [3/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 1973年/t ，/w 谢波德/nr 与/cc 珍妮特/nrf 结婚/vi （/w Jeanette/x ）/w ，/w 婚姻/n 仅/d 持续/vd 1年/t 。/w 1976年/t ，/w 谢波德/nr 迎娶/v 莱斯利/nrf （/w Lesley/x ）/w ，/w 育/vg 有/vyou [2/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 1981年/t 分手/vi 。/w 1982年/t ，/w 谢波德/nr 与/cc 凯西/nrf （/w Kathy/x ）/w 结婚/vi ，/w 婚姻/n 持续/vd 4年/t ，/w 生/v 有/vyou [1/m 个/q]/mq 女儿/n 。/w 
在/p 47年/t [离婚/vi 再婚/vi]/nz 过程/n 中/f ，/w 谢波德/nr 共有/v [8/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w [13/m 个/q]/mq 孙辈/nr 和/cc [4/m 个/q]/mq 曾孙/n 。/w 他/rr 结婚/vi 的/ude1 次数/n 超过/v 英国/ns [亨利/nrf 八世/nz]/nz （/w HenryVIII/x ）/w 国王/nnt [2/m 次/qv]/mq ，/w 与/cc 女星/nnd 伊丽莎白·泰勒/nrf （/w ElizabethTaylor/x ）/w 相同/a ，/w 仅/d 比/p 好莱坞/nsf 影星/nnd 莎莎·嘉宝/nrf （/w ZsaZsaGabor/x ）/w 少/a 一次/mq 。/w 
谢波德/nr 写/v 了/ule 一本/mq 有关/vn 自己/rr 生活/vn 的/ude1 书/n ，/w 名为/v 《/w 婚戒/nz 之/uzhi 王/n 》/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 一直/d 相信/v 结婚/vn 是/vshi 为了/p 生活/vn ，/w 但/c 在/p 以前/f [7/m 次/qv]/mq 婚姻/n 中/f 从未/d 感受到/nz 真爱/n 。/w 谢泼德/nrf 与/cc 普拉蒂诺/nrf 于/p 网上/s 相识/vi ，/w 并/cc 一见钟情/vl 。/w （/w 沈姝华/nr ）/w 
