李亚鹏/nr 微博/n 

周筱赟/nr 微博/n 截图/vn 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 某/rz 知名/a 论坛/n 爆料/v 人/n 周筱赟/nr 发/v 长/a 微博/n 曝/vg [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz 约/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 并/cc 指/v 李亚鹏/nr 的/ude1 [嫣然/z 基金/n]/nz 和/cc [美容/vn 医院/nis]/nz 合作/vn 做/v 唇腭裂/nhd 修复/v 手术/n 涉嫌/v 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz 。/w 傍晚/t ，/w 李亚鹏/nr 做出/v 回应/vn ，/w 他/rr 感谢/v 周筱赟/nr 的/ude1 监督/vn ，/w 但/c 认为/v 周筱赟/nr 的/ude1 言论/n 有/vyou 很多/m 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n ，/w 同时/c 邀请/v 周筱赟/nr 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz 。/w 
面对/v 周筱赟/nr 的/ude1 质疑/vn ，/w 李亚鹏/nr 下午/t 在/p 微博/n 发出/v 一封/mq 写/v 给/p 周筱赟/nr 的/ude1 公开信/n ，/w 以/p 个人/n 身份/n 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 答复/vn 。/w 李亚鹏/nr 在/p 公开信/n 中/f 说/v ：/w “/w 我/rr 要/v 感谢/vn 您/rr 对/p 我们/rr 的/ude1 监督/vn 和/cc 关注/v ，/w 这/rzv 将/d 有利于/v 我们/rr 的/ude1 成长/vn ”/w 。/w 不过/c ，/w 李亚鹏/nr [话锋/n 一/d 转/v]/nz ，/w 指出/v 周筱赟/nr 言论/n 当中/f 有/vyou 很多/m 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n ，/w 我/rr 善意/n 的/ude1 理解/vn 为/p 是因为/c 信息/n 不/d 完整/a ，/w 以及/cc 片面/a 的/ude1 理解/vn 所/usuo 造成/v 的/ude1 。/w 
同时/c ，/w 李亚鹏/nr 也/d 提出/v 了/ule 警告/vn ，/w 他/rr 为/p 微博/n 中/f 说/v ：/w “/w 如果/c 您/rr (/w 周筱赟/nr )/w 仅仅/d 是/vshi 在/p 制造/v 新闻/n 事件/n 或/c 仅仅/d 是/vshi 个人/n 的/ude1 一次/mq 网络/n 娱乐/vn ，/w 那/rzv 这/rzv 也/d 是/vshi 你/rr 的/ude1 权利/n 。/w 我/rr 和/cc 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 以及/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 也/d 同样/d 具有/v 用/p 法律/n 武器/n 保护/vn 自己/rr 的/ude1 权利/n 。/w ”/w 
