尹成基/nr 
2014年1月4日/t ，/w 山东/ns 日照市/ns [第/m 十七/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 第十四次会议/m ，/w 根据/p 李同道/nr 市长/nnt 的/ude1 提请/v ，/w 决定/v 任命/vn ：/w 尹成基/nr 为/p 日照市/ns 副市长/nnt 。/w 
据/p [中国/ns 经济/n 网/n]/nz [党政/n 领导/n]/nnt 人物/n 库/n 资料/n 显示/v ，/w 尹成基/nr 此前/t 在/p [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz 工作/vn ，/w 任/v [政策/n 研究/vn]/nz 司/ng 司长/nnt ，/w 担任/v 部/q [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 。/w 
尹成基/nr 简历/n 
尹成基/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1962年6月/t 出生于/v 山东/ns 即墨市/ns 。/w 
1979年10月/t 至/p 1986年6月/t 在/p [中国/ns 人民/n 大学/nis 农业/n 经济系/nit]/nt 学习/v ，/w 先后/d 获/v [经济学/n 学士/nnt]/nz 和/cc 经济学/n [硕士/nnt 学位/n]/nz ，/w 1984年12月/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 
1986年6月/t —/w —/w 1988年1月/t ，/w 在/p [中央/n 财经/n 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 工作/vn ，/w 任/v 科员/nnt 、/w [主任/nnt 科员/nnt]/nnt ；/w 
1988年1月/t —/w —/w 1999年4月/t ，/w 先后/d 在/p [国务院/nt 办公厅/nis 调研室/nis]/nt 、/w 综合/v 司/ng 、/w 秘书/nnt 局/n 工作/vn ，/w 1989年10月/t 任/v 国办/vn 综合/v 司/ng 副处长/nnt ，/w 1993年8月/t 任/v [国办/vn 秘书/nnt 局/n]/nt 一等/b 秘书/nnt (/w 正处级/b )/w ，/w 其间/f 于/p 1992年1月/t —/w —/w 1993年7月/t 先后/d 在/p [山东省/ns 潍坊市/ns]/nz 昌邑县/nz 石埠镇/nz 挂职/vi 副镇长/nnt 、/w 安丘县/nz 挂职/vi 副县长/nnt ；/w 
1999年4月/t —/w —/w 2008年3月/t 在/p [劳动/vn 和/cc 社会保障部/nis]/nz 工作/vn ，/w 1999年4月/t 任/v 办公厅/nis 副主任/nnt ，/w 2002年5月/t 兼任/v [宣传/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt (/w 正/d 司/ng 级/q )/w 、/w 中国/ns [劳动/vn 保障/vn]/nz 杂志主编/nnd ，/w 2007年3月/t 担任/v 部/q [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 。/w 2000年10月/t 至/p 2008年3月/t 兼任/v 国务院/nt 完善/v 城镇/n [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 试点/vn [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt ；/w 
2008年3月/t 至/p 2013年12月/t 在/p [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz 工作/vn ，/w 任/v [政策/n 研究/vn]/nz 司/ng 司长/nnt ，/w 担任/v 部/q [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 。/w 
2014.01/m 日照市/ns 副市长/nnt 。/w 
