人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 毛泽东/nr 唯一/b 嫡孙/n 毛新宇/nr 将军/nnt 的/ude1 新著/n 《/w 母亲/n 邵华/nr 》/w ，/w 近日/t 由/p [中国/ns 工人/nnt 出版社/nis]/nt 出版/v 。/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq 毛新宇/nr 将军/nnt 回忆/v 其/rz 母邵华/nr 的/ude1 深情/n 大/a 书/n 。/w 作者/nnt 分别/d 从/p 母亲/n 邵华/nr 早年/t 的/ude1 坎坷/an 经历/n 、/w 母子/n 之间/f 及/cc 亲人/n 之间/f 的/ude1 相处/vn 、/w 母亲/n 的/ude1 处世/vn 风格/n 、/w 母亲/n 对/p 摄影/vn 的/ude1 热爱/vn 四大/n 部分/n 讲述/v 了/ule 共和国/n 女将军/nz 邵华/nr 的/ude1 [一生/n 经历/n]/nz 。/w 毛主席/nr 曾/d 以/p 父亲/n 的/ude1 名义/n 题词/n ：/w 少/a 华/b 是/vshi 个/q 好孩子/nz 。/w 第一/m 红色/n 家庭/n 的/ude1 种种/q 颠簸/vi 过往/vn ，/w 辛酸/an 苦辣/nz ，/w 平淡/a 幸福/a ，/w 在/p 书/n 中/f 徐徐/d 展开/v 。/w 
母亲/n 邵华/nr 是/vshi 执掌/v [中国/ns 摄影/vn]/nz 界/n 帅印/n 的/ude1 第一位/mq 女/b 掌门人/nnt 
2002年2月/t ，/w 因为/c 年龄/n 的/ude1 关系/n ，/w 母亲/n 退出/v 了/ule 军队/n 一线/n 领导/n 岗位/n 。/w 这/rzv 一年/mq 的/ude1 2月13日/t ，/w 她/rr 当选/v [中国/ns 摄影家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 和/cc [中国/ns 女/b 摄影家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt ，/w 成为/v 执掌/v [中国/ns 摄影/vn]/nz 界/n 帅印/n 的/ude1 第一位/mq 女/b 掌门人/nnt 。/w 母亲/n 人生/n 的/ude1 旅程/n 又/d 呈现/v 出/vf 一片/mq 新天地/nz ！/w 
说/v 起来/vf ，/w 母亲/n 和/cc 摄影/vn 的/ude1 缘分/n 完全/ad 是/vshi 一种/mq 巧合/vi 。/w 
[1946/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 岸/n 英/b 大伯/n 从/p 苏联/ns 回国/vi 时/ng 带/v 了/ule 一部/mq 照相机/n ，/w 但/c 因/p 延安/ns 物资/n 匮乏/vi ，/w 胶卷/n 、/w 相纸/n 和/cc 显影/vi 粉/ag 、/w 定影/vn 粉/ag 更是/d 稀缺/a ，/w 所以/c 直到/v 进京/vi ，/w 他/rr 都/d 没有/v 为/p 爷爷/n 留下/v 多少/ry 珍贵/a 镜头/n 。/w 
大伯/n 和/cc 思齐/nz 姨妈/n 结婚后/nz ，/w 终于/d 设法/v 在/p 丰泽园/nz 家中/s 搞/v 了/ule 个/q 暗房/nz 用来/v 洗印/v 照片/n ，/w 但/c 也/d 因/p 整天/d 忙于/v 工作/vn ，/w 那/rzv 部/q 相机/n 也/d 没有/v 发挥/vn 多/a 大/a 作用/n ，/w 但/c 相机/n 的/ude1 神秘/a 功能/n 和/cc 物理/n 构造/n ，/w 却/d 激起/v 我/rr 母亲/n 极大/a 的/ude1 好奇心/n 。/w 于是/cc ，/w 大伯/n 就/d 教/v 给/p 她/rr 取景/vi 、/w 调焦/v 等/udeng [专业/n 知识/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 酷爱/v 摄影/vn 的/ude1 大伯/n 奔赴/v 抗美援朝/n 战场/n 时/ng ，/w 不知/v 是/vshi 由于/p 时间/n 仓促/a 还是/c 其他/rzv 原因/n ，/w 把/pba 那/rzv 部/q 相机/n 留/v 在/p 了/ule 丰泽园/nz 。/w 在/p 大伯/n 牺牲/v 后/f 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 还/d 被/pbei 蒙在鼓里/vl 的/ude1 思齐/nz 姨妈/n 与/cc 我/rr 母亲/n 都/d 对/p 摄影/vn 发生/v 了/ule [浓厚/a 兴趣/n]/nz ，/w 一/m 有/vyou 空闲/n ，/w 就/d 拿出/v 那/rzv 部/q 相机/n 捣鼓/v 一番/mq ，/w 渐渐/d 地/ude2 ，/w 就/d 摸清/v 了/ule 照相/vi 的/ude1 门路/n 。/w 
母亲/n 邵华/nr 的/ude1 第一个/mq “/w 模特/nnt ”/w 就是/v [爷爷/n 毛泽东/nr]/nz 
母亲/n 就是/v [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz 与/cc 摄影/vn 结下/v 了/ule 不解之缘/n 的/ude1 ，/w 而/cc 她/rr 的/ude1 第一个/mq “/w 模特/nnt ”/w 就是/v 我/rr 的/ude1 爷爷/n —/w —/w 伟人/n 毛泽东/nr ！/w 
当/p 她/rr 第一次/mq 端/v 起/vf 相机/n 为/p 正在/d 工作/vn 的/ude1 爷爷/n 拍照/vi 时/ng ，/w 爷爷/n 的/ude1 眼神/n 里/f 透出/v 了/ule [一/d 丝/n]/mq 惊讶/a 甚至/d 不安/an 。/w 因为/c 那时/rzt 的/ude1 敌我/n 斗争/vn 相当/d 复杂/a ，/w 而/cc 中南海/ns 的/ude1 一切/rz 都/d 属于/v 高度/d 机密/n ，/w 如果/c 任/v 孩子们/nz 随意/ad 拍摄/v ，/w 相片/n 一旦/d 流传/v 了/ule 出去/vf ，/w 无疑/d 会/v 增添/v 许多/mq 不必要/a 的/ude1 麻烦/an 。/w 于是/cc ，/w 爷爷/n 给/p 她们/rr 立下/v 了/ule [三/m 条/q]/mq 规矩/n ：/w 这些/rz 照片/n 不能/v 送到/v 外面/f 去/vf 冲洗/v ，/w 不能/v 去/vf 发表/v ，/w 也/d 不能/v 送/v 人/n ，/w 若/c 能够/v 遵守/vn 这/rzv [三/m 条/q]/mq ，/w 和/cc 他/rr 在/p 一起/s 的/ude1 时候/n 可以/v 拍/v ，/w 如果/c 做/v 不到/v ，/w 就/d 不要/d 再/d 拍/v 了/ule 。/w 
对于/p 这/rzv [三/m 条/q]/mq “/w 戒律/n ”/w ，/w 我/rr 母亲/n 和/cc 姨妈/n 欣然/d 接受/v ，/w 因为/c 能/v 为/p [伟大/a 领袖/nnt]/nz 照相/vi ，/w 就/d 已经/d 让/v 她们/rr 感到/v 格外/d 欣喜/a 和/cc 幸福/a 了/ule 。/w 从此/d 以后/f ，/w 她们/rr 就/d 严格/ad 地/ude2 履行/v 对/p 爷爷/n 的/ude1 承诺/vn 。/w 不能/v 到/v 外面/f 洗印/v ，/w 母亲/n 就/d 偷偷地/nz 在/p 家里/s 卫生间/n 建起/v 了/ule “/w 暗房/nz ”/w ，/w 请/v 师傅/nnt 帮忙/vi 做/v 了/ule 洗/v 相/d 箱/ng ，/w 将/d 灯泡/n 染上/v 颜色/n ，/w 一个/mq 盆子/n 装/v 显影水/nz ，/w 一个/mq 盆子/n 装/v 上/f 定影/vn 水/n ，/w 半夜三更/dl 以/p 如厕/nz 为/p 由/p ，/w 干起/nz 了/ule 洗/v 照片/n 的/ude1 活计/n 。/w 初学/v 洗/v 相/d ，/w 常常/d 不是/c “/w 显/v ”/w 过/uguo 了/ule 头/n ，/w 就是/v “/w 定/v ”/w 得/ude3 不足/an ，/w 一个/mq 胶卷/n 里/f 很难/d 找出/v 一张/mq 像样/a 的/ude1 相片/n 。/w 
母亲/n 干什么/vi 都/d 有/vyou 一股/mq 子/ng 钻/v 劲儿/n ，/w 再/d 加上/v 人/n 聪明/a 、/w 悟性/n 又/d 好/a ，/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz 她/rr 就/d 掌握/v 了/ule 摄影/vn 和/cc 洗印/v 技术/n 的/ude1 要领/n ，/w 拍/v 出/vf 的/ude1 照片/n 还/d 真/a 像/v [那么/c 回/v 事/n]/nz 儿/ng 。/w 
爷爷/n 还是/c 比较/d 乐意/v 为/p 我/rr 母亲/n 当/p “/w 模特/nnt ”/w 的/ude1 。/w 作为/p [国家/n 主席/nnt]/nnt ，/w 爷爷/n 日理万机/vl ，/w 平时/t 在/p 家里/s 就/d 不大/d 讲究/v 。/w 头发/n 有些/rz 零乱/a ，/w 衬衣/n 领子/n 也/d 时常/d 露/v 在/p 罩衣/n 领子/n 外面/f ，/w 这/rzv 的确/d 是/vshi 生活/vn 之中/f 领袖/nnt 的/ude1 样子/n ，/w 而/cc 这样/rzv 的/ude1 照片/n 确实/ad 不能/v 公之于众/nz 。/w 但/c 人们/n 从/p 照片/n 上/f 可以/v 看到/v ，/w 爷爷/n 还是/c 很/d 自然地/nz 保持/v 了/ule 他/rr 的/ude1 英武/a 形象/n 。/w 初出茅庐/vl 的/ude1 母亲/n 摄影/vn 技术/n 还是/c 不错/a 的/ude1 ，/w 按/p 下/f 快门/n 的/ude1 瞬间/n ，/w 领袖/nnt 与/cc 子女/n 之间/f 的/ude1 亲情/n 永远/d 定格/vi 。/w 
母亲/n 邵华/nr 拍摄/v 的/ude1 新疆/ns “/w 三/m 王/n ”/w 合影/vi 成为/v “/w 国宝/n ”/w 级/q 史料/n 
“/w 文革/n ”/w 开始/v 后/f ，/w 母亲/n 再/d 没有/v 多少/ry 心思/n 端/v 起/vf 相机/n 了/ule 。/w 她/rr 真正/d 拥有/v 属于自己/v 的/ude1 相机/n ，/w 还是/c 我/rr 出生/vi 以后/f 的/ude1 事/n 。/w 她/rr 觉得/v 应该/v 给/p 我/rr 留下/v 一些/mq 小时候/n 的/ude1 照片/n ，/w 可/v 大伯/n 那/rzv 部/q 相机/n 存放在/v 姨妈/n 那里/rzs ，/w 借/v 来/vf 还/d 去/vf 的/ude1 多/a 有/vyou 不便/an ，/w 于是/cc 省吃俭用/vl 挤出/v 钱/n 来/vf ，/w 买了/v 一部/mq 上海/ns 生产/vn 的/ude1 海鸥/n 牌/n 120/m 相机/n 。/w 母亲/n 就是/v 用/p 这部/r 相机/n ，/w 将/d 我/rr 童年/t 一些/mq 珍贵/a 的/ude1 瞬间/n 定格/vi 在/p 了/ule 胶片/n 上/f 。/w 
1985年10月1日/t ，/w 母亲/n 应邀出席/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 成立/vi]/nz [三十/m 周年/q]/mq 的/ude1 纪念活动/v 。/w 新疆/ns 是/vshi 她/rr 难忘/a 的/ude1 地方/n ，/w 因此/c 一/m 踏上/v 天山/ns 脚下/f 这/rzv 片/q 故土/n ，/w 就/d 有/vyou 种/q 说/v 不/d 出/vf 的/ude1 滋味/n 涌/v 上/f 心头/s 。/w 那天/r ，/w 为/p 新疆/ns 解放/v 做出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 王震/nr 、/w 王首道/nr 、/w 王恩茂/nr 也/d 出席/v 了/ule 活动/vn ，/w 他们/rr 进入/v 贵宾/n 休息室/n 时/ng ，/w 记者/nnt 们/k 被/pbei 挡/v 在/p 了/ule 门外/s 。/w 当时/t “/w 三/m 王/n ”/w 各自/rr 坐/v 在/p 一张/mq 沙发/n 上/f ，/w 随身/d 带着/vn 傻瓜相机/n 的/ude1 母亲/n [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 在/p 这个/rz 有/vyou 纪念/v 性/ng 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 如果/c 让/v “/w 三/m 王/n ”/w 坐/v 在/p 一起/s ，/w 照/v 上/f 一张/mq 相/d ，/w 必定/d 会/v 有/vyou 特殊/a 的/ude1 意义/n 。/w 起初/d ，/w 母亲/n 对/p 这个/rz 想法/n 还/d 拿/v 不准/v ，/w 后来/t 又/d 一/m 想/v ，/w 不管/c 成/v 还是/c 不成/v ，/w 在/p 他们/rr 面前/f 自己/rr 是/vshi 孩子/n 辈/n 的/ude1 ，/w 没什么/vl 可怕/a 的/ude1 。/w 于是/cc ，/w 她/rr 就/d 走到/vf [王震/nr 将军/nnt]/nz 跟前/f ，/w 说/v ：/w “/w 王/n 叔叔/n ，/w 我/rr 给/p 你们/rr 合/v 张/q 影吧/nz ！/w ”/w [王震/nr 将军/nnt]/nz 笑着/vi 说/v ：/w “/w 好哇/nz ，/w 你/rr 给/p 我们/rr 照相/vi 当然/d 好/a 了/ule ！/w ”/w 平/v 日/b 他们/rr 各自/rr 都/d 在/p 忙着/v 工作/vn ，/w 聚首/vi 的/ude1 机会/n 不/d 多/a ，/w 哪/ry 有/vyou 照/v 合影/vi 的/ude1 机会/n 呢/y 。/w 随即/d ，/w 王首道/nr 、/w 王恩茂/nr 就坐/vi 到/v 了/ule 王震/nr 的/ude1 沙发/n 上/f ，/w 同一/b 张/q 沙发/n 上/f 坐着/vi 新疆/ns 闻名遐迩/vl 的/ude1 “/w 三/m 王/n ”/w ，/w 母亲/n 赶忙/d 按/p 下/f 了/ule 相机/n 快门/n ，/w 瞬间/n 定格/vi 永恒/z 。/w 光阴荏苒/al ，/w 如今/t ，/w 王震/nr 、/w 王首道/nr 、/w 王恩茂/nr 都/d 已/d 作古/vi ，/w 新疆/ns “/w 三/m 王/n ”/w 的/ude1 那/rzv 张/q 珍贵/a 的/ude1 合影/vi 成为/v “/w 国宝/n ”/w 级/q 史料/n 。/w [初试/vi 牛刀/nr]/nz 就/d 取得/v 如此/rzv 佳绩/n ，/w 让/v 母亲/n 信心/n 大增/v ，/w 从此/d 一发/d 而/cc 不可/v 收/v 。/w 
既然/c 要/v 从事/vn 摄影/vn ，/w 就/d 得/ude3 拜师/vi 学习/v 。/w 于是/cc ，/w 母亲/n 开始/v 在/p 摄影/vn 界/n 广交朋友/nz ，/w 像/v 《/w [解放军/nnd 画报/n]/nz 》/w 的/ude1 贾明祖/nr 、/w 海军/nnd 的/ude1 牟健为/nr 等/udeng [摄影/vn 记者/nnt]/nnt ，/w 都/d 是/vshi 我们/rr 家/q 的/ude1 常客/n 。/w 
