1月2日/t ，/w 杨国伍/nr 为/p 学生/nnt 们/k 上课/vi 。/w 
杨国伍/nr 为/p 学生/nnt 讲解/v 试题/n 。/w 
今年/t [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨国伍/nr ，/w 从/p [18/m 岁/qt]/mq 高中/nis 毕业/v 开始/vn ，/w 就/d 在/p 达州/ns 开江/ns 的/ude1 大山/ns 里/f 当/p 起/vf 了/ule “/w 教书匠/nnd ”/w 。/w 跟着/v 他/rr 的/ude1 还有/v 他/rr 的/ude1 妻子/n ，/w 2001年/t ，/w 夫妻/n 俩/m 筹建/v 小学/nis 的/ude1 愿望/n 终于/d 实现/v ，/w 小学/nis 建成/v 让/v 附近/f 的/ude1 [几百/m 名/q]/mq 孩子/n 读书/vi 更加/d 方便/a ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 这个/rz 小学/nis 里/f 已/d 走/v 出去/vf 了/ule [50/m 名/q]/mq 左右/f 的/ude1 大学生/nnt 。/w 
他们/rr 的/ude1 行动/vn 
历尽/v 千辛万苦/n ，/w 修建/v 民办/b 村/n 小/a ，/w 夫妻/n 俩/m 解决/v 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 读书/vn 问题/n 。/w 
他们/rr 的/ude1 自豪/a 
从/p 这/rzv 所/usuo 村/n 小/a 走出/v 的/ude1 大学/nis 生就/v 有/vyou [50/m 名/q]/mq 左右/f 。/w 这/rzv 让/v 夫妻/n 俩/m 自豪/a 不已/vi 。/w 
他们/rr 的/ude1 愿望/n 
希望/v 学校/nis 越/d 办/v 越好/d ，/w 希望/v 更多/ad 的/ude1 好心人/n 能/v 帮助/vn 这/rzv 群/ng [留守/v 儿童/n]/nz 。/w 
在/p 达州市/ns 开江县/ns 拔妙乡/ns [长/a 堰沟村/ns]/ns ，/w 有/vyou [一/d 所/usuo]/mq 被/pbei 附近/f 村民/n 称为/v “/w 夫妻/n 小学/nis ”/w 的/ude1 学校/nis 。/w 今年/t [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨国伍/nr ，/w 是/vshi 这/rzv 所/usuo 学校/nis 的/ude1 创办/vn 者/k 。/w 今年/t 1月2日/t ，/w 记者/nnt 第一次/mq 见到/v 他/rr 时/ng ，/w 他/rr 正在/d 讲台/n 上/f 用/p 不/d 太/d 标准/n 的/ude1 普通话/n ，/w 为/p 孩子们/nz 讲/v [数学/n 试卷/n]/nz 。/w 
邵柏英/nr 是/vshi 他/rr 的/ude1 妻子/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 该校/r 的/ude1 [代课/vn 教师/nnt]/nnt 。/w 她/rr 除了/p 代课/vn ，/w 还/d 照顾/v 着/uzhe 孩子们/nz 的/ude1 饮食起居/n 。/w 这/rzv 所/usuo 小学/nis 名叫/v 长堰/nz 沟/n 小学/nis ，/w 坐落/vi 在/p 大巴山/ns 深处/s 、/w 巫山/ns 脚下/f ，/w 与/cc 重庆/ns 交界/vi 。/w 近几年/qt ，/w 大量/m 青壮年/n 外出/vi 务工/v ，/w 附近/f 孩子/n 的/ude1 上学/vn 问题/n 让/v 家长/n 颇为/d 担心/v 。/w 
这/rzv 座/q 小学/nis 的/ude1 成立/vn ，/w 不仅/c 解决/v 了/ule 父母/n 们/k 的/ude1 担忧/vn ，/w 更/d 让/v 许许多多/m 的/ude1 [留守/v 儿童/n]/nz 通过/p 学习/v 知识/n [走出/v 大山/ns]/nz 。/w 为/p 修建/v 这个/rz 学校/nis ，/w 杨国伍/nr 夫妇/n 俩/m [自筹/v 资金/n]/nz 70多万元/m ，/w 扎根/v 大山/ns 32年/t ，/w 至今/d ，/w 他们/rr 还/d 负债/vn 20余万元/m 。/w 
方便/a 照顾/v 他们/rr 与/cc 孩子/n 共/d 住/vi 一屋/nz 
寒冬/n 的/ude1 早晨/t 天/qt 还/d 没/d 亮/vi ，/w 杨国伍/nr 和/cc 妻子/n 便/d 起床/vi 了/ule ，/w 开始/v 一天/mq 忙碌/a 而/cc 平淡/a 的/ude1 生活/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 日子/n 他们/rr 经历/n 了/ule 32年/t 之/uzhi 久/a 。/w 邵柏英/nr 则/d 将/d 寄宿/vi 学校/nis 的/ude1 孩子/n 一一/m 唤起/v ，/w 帮/v 他们/rr 穿衣/v ，/w 教/v 他们/rr 整理/v 被褥/n ，/w 然后/c 到/v [学校/nis 食堂/n]/nz 吃早饭/nz 。/w 吃完/v 早饭/n 后/f ，/w 邵柏英/nr 来到/v 幼儿班/n 照顾/v 孩子/n 。/w 闲暇/n 之/uzhi 余/ng ，/w 她/rr 还要/d 给/p 孩子们/nz 洗/v 衣服/n 。/w 
该校/r 目前/t 有/vyou [7/m 名/q]/mq [代课/vn 教师/nnt]/nnt ，/w 小学/nis [6/m 个/q]/mq 年级/n 外加/v [7/m 个/q]/mq 幼儿班/n ，/w 学生/nnt 共有/v [160/m 名/q]/mq 。/w 孩子们/nz 的/ude1 年龄/n 从/p [3/m 到/v 13/m 岁/qt]/mq 不等/vi ，/w 都/d 是/vshi 本村/r 和/cc 附近/f 村/n 的/ude1 孩子/n ，/w 他们/rr 中/f 以/p [留守/v 儿童/n]/nz 居多/vi 。/w 由于/p 大多/d 父母/n 外出/vi 务工/v ，/w 孩子们/nz 的/ude1 食宿/n 成/v 了/ule 最大/gm 问题/n 。/w 为了/p 更好/d 照顾/v 孩子/n ，/w 食堂/n 每/rz 餐/qv 都会/n 搭配/v 荤/ag 素菜/n 。/w 
夫妇/n 俩/m 的/ude1 卧室/n 和/cc 低年级/n 孩子/n 的/ude1 宿舍/n 同/p 在/p 一间房/nz 里/f ，/w 一墙之隔/n 的/ude1 是/vshi [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 的/ude1 卧室/n 。/w “/w 和/cc 孩子们/nz 住在/v 一起/s 方便/a 照顾/v ，/w 儿子/n 也/d 在/p 学校/nis 住/vi 也/d 能/v ‘/w 搭把手/nz ’/w 。/w ”/w 邵柏英/nr 欣慰/a 的/ude1 说/v ，/w 现在/t 儿媳/n 也/d 在/p 该校/r 当/p [代课/vn 教师/nnt]/nnt 。/w 
艰辛/an 办学/vn [代课/vn 教师/nnt]/nnt 走上/v 办学/vn 路/n 
1982年/t ，/w [18/m 岁/qt]/mq 高中/nis 刚/d 毕业/v 的/ude1 杨国伍/nr ，/w 成为/v 当地/s 公办/b 小学/nis 的/ude1 [代课/vn 教师/nnt]/nnt ，/w 但/c [代课/vn 教师/nnt]/nnt 的/ude1 工作/vn 很/d 不/d 容易/ad 。/w “/w 当时/t 教/v 了/ule 半年/mq ，/w 下半年/t 就/d 没/d 教/v 了/ule ！/w ”/w 曾/d 想/v 放弃/v [教师/nnt 职业/n]/nz ，/w 但/c 在/p 学生/nnt 、/w 家长/n 的/ude1 恳求/v 下/f ，/w 他/rr 又/d 从/p 新/a 拿起/v 教鞭/n ，/w 走上/v 讲台/n 成为/v 民办/b [代课/vn 教师/nnt]/nnt 。/w 
“/w 当时/t 找/v 校舍/n 是/vshi 最/d 麻烦/an 的/ude1 ，/w 就/d 像/v 打/v ‘/w 游击战/n ’/w 一样/uyy 。/w ”/w 在/p [公办/b 学校/nis]/nz 找/v 了/ule 一间/mq 校舍/n ，/w 后来/t 又/d 租借/v 多/a 处/n 民房/n 当/p 校舍/n ，/w 由于/p 民房/n 教学/vn 条件/n 不好/a ，/w 更换/v 校舍/n 就/d 有/vyou [4/m 次/qv]/mq 。/w 
在/p 刚/d 代课/vn 后/f 两年/mq ，/w 杨国伍/nr 萌生/v 办学/vn 的/ude1 想法/n ，/w 但/c 由于/p 条件/n 不/d 成熟/a ，/w 他/rr 把/pba 办学/vn 的/ude1 想法/n 深/a 埋/v 心底/n 。/w 直到/v 2001年/t ，/w 在/p [开江县/ns 教育局/nis]/nt 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 他/rr 的/ude1 办学/vn 想法/n 终于/d 实现/v ，/w 从此/d 杨国伍/nr 夫妇/n 走上/v 办学/vn 之/uzhi 路/n 。/w “/w 痛苦/an 是/vshi 有的/rz ，/w 但/c 快乐/a 也/d 是/vshi 有的/rz 。/w ”/w 每每/d 回忆起/v 这段/r 经历/n ，/w 夫妇/n 俩/m 都/d 满眼/n 含泪/vd ，/w 但/c 目光/n 中/f 却/d [充满/v 希望/v]/nz 。/w 
筹/v [70/m 万元/q]/mq 建校/v 他/rr 亲自/d 拉沙/nrf 砌/v 土堆/n 
建校/v 资金/n 暂时/d 解决/v ，/w 但/c 没/d 多余/a 的/ude1 钱/n 请/v 工人/nnt 打/v 地基/n 、/w 拉/v 砖石/n ，/w 杨国伍/nr 夫妇/n 便/d 亲自/d 动手/vi ，/w 挖/v 土方/n ，/w 平/v 操场/n 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 他/rr 的/ude1 手/n 都/d 磨出/v 了/ule 老茧/nhd 。/w “/w 当时/t 修/v 操场/n 他/rr 亲自/d 拉/v 泥沙/n 、/w 砌/v 土堆/n ，/w 每天/r 没日没夜/nz 地/ude2 干/v ，/w 每天/r 铺设/v 一/m 小/a 段/q ，/w 冬天/t 也/d 不/d 例外/vi 。/w ”/w 邵柏英/nr 说/v 。/w 
学校/nis 落成/vi 后/f ，/w 第一年/t 就/d 迎来/v 了/ule [50/m 名/q]/mq 学生/nnt ，/w 次年/t 达到/v 高峰期/n ，/w 迎来/v [200/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 。/w 但/c 学生/nnt 多/a 了/ule 后/f ，/w 又/d 出现/v 了/ule 新问题/nz ：/w 校舍/n 不够/a 用/p 。/w 
实在/d 没/d 办法/n 的/ude1 杨国伍/nr ，/w 只能/v 向/p 亲朋好友/n 借钱/vi ，/w 先后/d 筹集/v 了/ule 40多万元/m 。/w “/w 当时/t 修/v 宿舍/n 房/n 的/ude1 时候/n 都/d 没钱/vi 请/v 工人/nnt ，/w 全部/m 是/vshi 亲朋好友/n 义务/n 帮忙/vi ，/w 没收/v 一分/t 工钱/n 。/w ”/w 杨国伍/nr 开玩笑/vi 说/v ，/w 要不是/c 这些/rz “/w 义务工/nnd ”/w ，/w [学生/nnt 宿舍/n]/nz 还/d 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 才能/n 修/v 起来/vf 。/w 
长堰/nz 沟/n 小学/nis 建校/v 至今/d 13年/t ，/w 已/d 初具规模/vl 。/w [两/q 栋/q]/mq [3/m 层楼/q]/mq 的/ude1 教学楼/n ，/w 水泥/n 铺设/v 而/cc 成/v 的/ude1 操场/n ，/w [1/m 楼/n]/mq 是/vshi [学校/nis 食堂/n]/nz ，/w [4/m 楼/n]/mq 是/vshi 宿舍/n 房/n 。/w [7/m 名/q]/mq [代课/vn 教师/nnt]/nnt ，/w 小学/nis [6/m 个/q]/mq 年级/n 、/w 幼儿班/n [7/m 个/q]/mq 班/n ，/w 学生/nnt [160/m 名/q]/mq ，/w 年龄/n [3/m 到/v 13/m 岁/qt]/mq 。/w 
杨国伍/nr 建/v 学校/nis 已经/d 花/n 去/vf 70多万元/m ，/w 目前/t 还/d 负债/vn 20余万元/m 。/w “/w 还/d 好/a [亲戚/n 朋友/n]/nz 没有/v 催/v 我/rr ，/w 都/d 是/vshi 等/udeng 我/rr 有钱/a 才/d 还/d 。/w ”/w 杨国伍/nr 说/v 。/w 
对话/vn 当事人/n 
扎根/v 深山/n 32年/t ：/w “/w 为了/p 孩子/n 值得/v ！/w ”/w 
扎根/v 大山/ns 32年/t ，/w 杨国伍/nr 夫妇/n 也/d 看到/v 了/ule 希望/v 。/w 从/p 这里/rzs 走出/v 的/ude1 大学生/nnt 有/vyou [50/m 名/q]/mq 左右/f ，/w 用/p 杨国伍/nr 的/ude1 话说/vn ：/w 能/v 用/p 自己/rr 学/v 到/v 的/ude1 知识/n ，/w 传授/v 给/p 孩子们/nz ，/w 让/v 他们/rr 能/v [改变/v 命运/n]/nz ，/w 做/v 这些/rz 都/d 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w 
夫妇/n [俩/m 把/pba]/mq 学生/nnt 们/k 当成/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n 。/w [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨海花/nr 就是/v 他们/rr 尤为/d 特殊/a 的/ude1 “/w 女儿/n ”/w ，/w 至今/d ，/w 杨海花/nr 已/d 在/p 学校/nis 度过/v 了/ule 好/a 几个/mq 春节/t 。/w 
当/p 被/pbei 问及/v 有/vyou 什么/ry 愿望/n 时/ng ，/w 杨国伍/nr 说/v ，/w 他/rr 现在/t 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 照顾/v 学生/nnt 也/d 是/vshi 心有余而力不足/vl ，/w 他/rr 希望/v 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 好心人/n 关心/v 、/w 帮助/v 这些/rz 孩子/n ，/w 关心/v 这/rzv 群/ng [留守/v 儿童/n]/nz 。/w 
华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 孟飞/nr 实习生/nnt 张雪/nr 摄影/vn 报道/v 
