本/rz 网/n 近日/t 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w [江苏/ns 南通/ns 房管局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 陈某/nz ，/w 于/p 2013年12月28日/t 凌晨/t 在/p 家中/s 自杀/vi 身亡/vi 。/w 此前/t 一个/mq 月/n ，/w 在/p [南通市/ns 纪委/nnt]/nt 召开/v 的/ude1 全市/n 城建/n 系统/n [警示/vn 教育/vn]/nz 大会/n 上/f ，/w 通报/v 了/ule 包括/v [南通市/ns 房管局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 陈某/nz 、/w 国土局/nis [土地/n 市场/n]/nz 服务中心/nis 原/b 主任/nnt 龚某/nr 、/w 规划局/nis 用地/n 规划处/nis 原/b 处长/nnt 杜某/nr 、/w 规划局/nis 建设/v 规划处/nis 原/b 副处长/nnt 王/n 某/rz 、/w 大众/ntc 燃气公司/nis 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 刘某/nr 和/cc 审计部/nis 经理/nnt 花/n 某/rz 在/p 内/f 的/ude1 严重/a 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 据/p [南通市/ns 纪委/nnt]/nt 有关/v 人士/n 介绍/v ，/w 在/p 通报/v 之前/f ，/w 对/p 陈某/nz 涉嫌/v 违纪/vn 问题/n 的/ude1 [立案/vi 调查/vn]/nz 已经/d 结束/v ，/w 并/cc 移送/v 南通市/ns [检察/b 机关/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 对于/p “/w 陈某/nz 涉案/vn 的/ude1 具体/a 事实/n 及/cc 金额/n ”/w ，/w 该/rz 人士/n 表示/v 暂/d 不/d 清楚/a 。/w 既然/c 已经/d 移送/v [检察/b 机关/n]/nz ，/w 为何/ryv 陈某/nz 还/d 能/v 在/p 家中/s 自杀/vi 呢/y ？/w 当地/s 检察/b 系统/n 人士/n 分析/vn 称/v ：/w “/w 由于/p 陈某/nz 身体/n 不好/a ，/w 进行/vn 过/uguo 换/v 肝/n 手术/n ，/w [检察/b 机关/n]/nz 可能/v 决定/vn 对/p 其/rz 取保候审/v ，/w 由/p 公安/n 执行/v 。/w ”/w 据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 陈某/nz 1950年/t 出生/vi ，/w 从/p 1997年/t 开始/v ，/w 任职/v [南通市/ns 房产/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 达/v 十年/mq 之/uzhi 久/a 。/w 退居二线/vl 之后/f ，/w 连续/a [两/q 届/q]/mq 当选/v 为/p [南通市/ns 房产/n 协会/nis 理事会/nis]/nt 会长/nnt 。/w “/w [工作/vn 能力/n]/nz 强/a ，/w 有魄力/nz ，/w 思路/n 清晰/a 。/w ”/w 在/p 当地/s 采访/v 时/ng ，/w 不少/m 熟识/v 陈某/nz 的/ude1 人/n 如/v 是/vshi 评价/vn 他/rr 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 陈某/nz 十年/mq 任/v 内/f ，/w 有/vyou 两件/mq 事情/n 至今/d 为/p 人/n 称道/v 不已/vi 。/w 一/m 是/vshi 在/p 全国/n 率先/d 实施/v 房改房/nz 上市/vn ，/w 创造/v 了/ule 以/p [二级/b 市场/n]/nz 繁荣/an 推动/v [一级/b 市场/n]/nz 发展/vn 的/ude1 “/w 南通/ns 模式/n ”/w ；/w 二/m 是/vshi 率先/d 改进/v 了/ule [经济/n 适用/vi 房/n]/nz 分配/v 办法/n ，/w 变/v 原来/d 政府/nis 统一组织/v 实施/vn 建设/v [经济/n 适用/vi 房/n]/nz 为/p 政府/nis 发放/v 政策性/n 货币/n 补贴/n ，/w 实现/v “/w 补/v 人/n 头/n 不补/v 砖头/n ”/w 的/ude1 创新/vn 举措/n 。/w 
