危险/an 女孩/n 的/ude1 下坠/v 人生/n 
本文/r 为/p 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 2014年1月5日/t [封面/n 报道/v]/nz 
2003年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 重庆/ns 男人/n 李江/nr 在/p 戏耍/vi 中/f ，/w 将/d [一/d 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 李蕾/nr 抛向/nz 不远处/s 的/ude1 妻子/n 。/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 经常/d 用来/v 表达/vn 亲昵/a 的/ude1 [互动/vn 游戏/n]/nz ，/w 但/c 这次/r 失/v 了/ule 手/n 。/w 下坠/v 过程/n 中/f ，/w 李蕾/nr 摔/v 在/p 地上/s ，/w 头部/n 着/uzhe 地/ude2 。/w 她/rr 摔坏/nz 了/ule 锁骨/n ，/w 一侧/f 肩膀/n 在/p 很长/d 时间/n 里/f 都/d 缠着/v 厚厚的/z 纱布/n 。/w 
[某种/rz 意义/n]/nz 上/f ，/w 她/rr 年幼/a 人生/n 的/ude1 下坠/v 并未/d 就此/d 停止/v 。/w 10年/t 后/f ，/w 2013年12月5日/t ，/w 读/v [5/m 年级/n]/mq 的/ude1 李蕾/nr 将/d 一名/mq 18个月/t 的/ude1 男童/n 反复/d 虐打/nz 后/f ，/w 放置/v 在/p [25/m 楼/n]/mq 阳台/n 栏杆/n 上/f ，/w 使/v 他/rr 坠落/v 并/cc 摔/v 成/v 重伤/n 。/w 
这/rzv 起/vf 引发/v 轰动/vn 的/ude1 少年/n [暴力/n 事件/n]/nz 背后/f ，/w 是/vshi 一个/mq 女童/n 急遽/a 下坠/v 的/ude1 人生/n 经历/n 。/w 10年前/t 发生/v 的/ude1 一幕/nz 是/vshi 这/rzv 一/m 过程/n 的/ude1 隐喻/vn 。/w 在/p 这/rzv 一/m 过程/n 中/f ，/w 父母/n 、/w 亲友/n 、/w 学校/nis 都/d 有/vyou 机会/n [发现/v 问题/n]/nz 所在/n 并/cc 接住/v 她/rr ，/w 但/c 机会/n 被/pbei [一次/mq 次/qv]/mq 错过/v 了/ule 。/w 
李蕾/nr 第一次/mq “/w 下坠/v ”/w 发生/v 在/p [重庆市/ns 长寿区/ns 川/b 维/b 厂/n]/nt (/w [四川/ns 维尼纶/n 厂/n]/nt )/w 的/ude1 石/ng 踏/v 坡/n 小区/n ，/w 李蕾/nr 爷爷/n 李显纯/nr 住在/v [5/m 楼/n]/mq 。/w 李蕾/nr 的/ude1 父亲/n 李江/nr ，/w 一名/mq 当时/t [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 国企/n 工人/nnt ，/w 10年/t 后/f 曾/d 试图/v 对/p 媒体/n 隐瞒/v 此事/r 。/w 李蕾/nr 虐待/v 男童/n 事件/n 发生/v 后/f ，/w 媒体/n 向/p 李江/nr 质询/v ，/w 他/rr 并未/d 提及/v 小时候/n 那场/r 意外/a 。/w 他/rr 只/d 说/v ，/w 女儿/n 出/vf 过/uguo 车祸/n ，/w 不过/c 是/vshi 很/d 轻微/a 的/ude1 皮外伤/nz ，/w 并不/d 严重/a 。/w 
另一个/mq 由/p “/w 下坠/v ”/w 带来/v 的/ude1 破坏力/n 则/d 更加/d 不易/ad 被/pbei 人/n 察觉/v 。/w 它/rr 发生/v 在/p 这个/rz 家庭/n 内部/f —/w —/w 多年/mq 后/f ，/w 这/rzv 起/vf 意外/a “/w 下坠/v ”/w 仍/d 让/v 李蕾/nr 的/ude1 爷爷/n 李显纯/nr 耿耿于怀/vl 。/w 他/rr 不止/v 一次/mq 地/ude2 向/p 邻居/n 抱怨/v ，/w 如果/c 是/vshi 他/rr 照顾/v 孩子/n ，/w 就/d 绝对/d 会/v 尽力/d 接住/v 她/rr ，/w 不会/v 出现/vn 那样/rzv 的/ude1 意外/a 。/w “/w 每次/r 听/v 他/rr 谈论/v 这/rzv 件/q 事/n 时/ng ，/w 语气/n 充满/v 了/ule 对/p 儿媳/n 养育/v 孙女/n 能力/n 的/ude1 强烈/a 不满/an 和/cc 质疑/vn 。/w ”/w 一位/mq 邻居/n 说/v 。/w 
10/m 年间/n ，/w 李蕾/nr 野蛮/a 地/ude2 生长/v 着/uzhe 。/w 一位/mq 邻居/n 用/p 夸张/vi 的/ude1 神情/n 向前/vi 来/vf 采访/v 的/ude1 记者/nnt 控诉/v ，/w [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李蕾/nr 曾/d 将/d 她/rr 女儿/n 的/ude1 头/n 摁/v 在/p 水里/d 。/w 
[另一/m 位/q]/mq 邻居/n 证实/v ，/w 上/f 小学/nis 前/f 的/ude1 李蕾/nr 曾/d 将/d 一条/mq 幼犬/nz 直接/ad 从/p [二/m 楼/n]/mq 扔/v 了/ule 下去/vf 。/w 
尽管/c 这些/rz 异常/a 举动/n 被/pbei 身边/s 所有/b 人/n 知晓/v ，/w 从未/d 有人/r 认真/ad 考虑过/nz 如何/ryv 改变/v 。/w 相反/vi ，/w 在/p 惨剧/n 发生/v 之前/f ，/w 李蕾/nr 一直/d 得到/v 来自/v 家人/n 两种/mq 失败/vi 的/ude1 对待/vn ：/w 漠视/v 和/cc 袒护/v 。/w 
失控/vi 的/ude1 2分49秒/t 
[4/m 天/qt]/mq 前/f ，/w [五/m  3/m 班/n]/mq 的/ude1 课堂/n 放/v 了/ule 一部/mq 动画片/n ，/w 讲/v 一只/mq 小动物/nz 历尽/v 千辛万苦/n 终于/d 找到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 妈妈/n 。/w 李蕾/nr 在/p 课堂/n 日记/n 中/f 写道/v ：/w 妈妈/n 告诉/v 我/rr ，/w 人/n 是/vshi [高等/b 动物/n]/nz ，/w 其他/rzv 小动物/nz 是/vshi 低等动物/nz ，/w 我们/rr 要/v 爱护/vn 这些/rz 低等动物/nz 。/w 
“/w 不能/v 说/v 多/a 高尚/a ，/w 但是/c 表示/v 出/vf 的/ude1 是/vshi 一种/mq 很/d 健康/a 的/ude1 价值观/n 。/w ”/w 桃源/ns 校长/nnt 刘建文/nr 说/v 。/w 但/c 据/p 李蕾/nr 的/ude1 同学/n 透露/v ，/w 李蕾/nr 喜欢/vi 养/v 小动物/nz ，/w 曾/d 亲/ng 过/uguo 蜗牛/n ，/w 还/d 将/d 一只/mq 蜗牛/n 捏碎/nz 。/w 
临/v 放学/vn 前/f 照例/d 是/vshi 老师/nnt 强调/v [交通/n 安全/an]/nz 问题/n 。/w 在/p 同学/n 王丹/nr 看来/v ，/w 那一天/mq 并/cc 无/v 任何/rz 特别/d ，/w 唯一/b 一个/mq 意外/a 是/vshi ，/w 虽然/c 学校/nis 规定/n 应该/v [4/m 点/qt]/mq 放学/vi ，/w 但/c 因为/c 最后/f [一/d 节/q]/mq 安全/an 课/n 结束/v 得/ude3 早/a ，/w 不到/v [4/m 点/qt]/mq ，/w 教室/n 的/ude1 人/n 基本/a 走光/nz 了/ule 。/w 
事后/f ，/w 媒体/n 陆续/d 报道/v 出/vf 李蕾/nr 做出/v 暴虐/an 行为/n 前/f 的/ude1 反常/a 表现/v 。/w 
她/rr 在/p 案发/v 前/f 曾/d 说/v 想/v 把/pba 一个/mq 婴儿/n 装/v 在/p 包/v 里/f ，/w 并且/c 从/p 楼上/s 扔下/v 去/vf 。/w 同学/n 以为/v 是/vshi 玩笑/n ，/w 并/cc 没有/v 把/pba 这些/rz 情况/n 反映/v 给/p 老师/nnt 。/w 在/p 鹏运/nz 左岸/s 小区/n ，/w 也/d 有/vyou 邻居/n 提及/v 李蕾/nr 曾/d 捏/v 小孩/n 脸/n ，/w 导致/v 小孩/n 惊哭/nz ，/w 事后/f 她/rr 却/d 并不/d 惊慌/a 地/ude2 站/vi 在/p 那里/rzs ，/w 表情/n 木然/z 。/w 
当然/d ，/w 这些/rz 迹象/n 并/cc 没有/v 令/v 人们/n 预见/v 11月25日/t 她/rr 在/p 电梯/n 中/f 的/ude1 暴虐/an 。/w 
11月25日15点50分/t ，/w 下课/vi 铃响/nz 起/vf ，/w 王丹/nr 看到/v 李蕾/nr 安静/a 地/ude2 将/d 文具/n 、/w 课本/n 塞进/v 她/rr 的/ude1 一个/mq 黑色/n 的/ude1 背包/n 里/f ，/w 离开了/v 在/p 教室/n [第三/m 排/v]/mq 的/ude1 座位/n 。/w 从/p 校门口/nz ，/w 李蕾/nr 一个人/mq 静静地/z 走向/v [104/m 路/n]/mq 公交/b 车站/n 。/w [桃源/ns 小学/nis]/nts 是/vshi [104/m 路/n]/mq 公交车/nz 线路/n 的/ude1 起点/n ，/w 经过/p [7/m 站/vi]/mq 大约/d [10/m 分钟/qt]/mq 路程/n 就/d 能/v 到达/v [长寿/a 中学/nis 站/vi]/nt ，/w 下车/vi 后/f 再/d 走/v [5/m 分钟/qt]/mq 李蕾/nr 就/d 可以/v 回到/v 位于/v 鹏运/nz 左岸/s 小区/n 的/ude1 家/q 。/w 2012/m 年底/f 搬来/v 后/f ，/w 她/rr 与/cc 父母/n 住在/v 一起/s 。/w 
在/p 李蕾/nr 过去/vf 11年/t 的/ude1 成长/vn 中/f ，/w 住在/v 鹏运/nz 左岸/s 小区/n 的/ude1 日子/n 是/vshi 她/rr 与/cc 父母/n 完整/a 相处/vi 的/ude1 一段/mq 时光/n 。/w 她/rr 的/ude1 幼年/t 是/vshi 在/p 距离/n 长寿/a 城区/n 近/a [十/m 公里/q]/mq 的/ude1 川/b 维/b 厂区/n 的/ude1 [爷爷/n 奶奶/n]/nz 家/q 度过/v ，/w 而/cc 上/f 小学/nis 后/f 的/ude1 前/f 两年/mq ，/w 她/rr 住在/v 学校/nis 宿舍/n 。/w 
几乎/d [同一/b 时间/n]/nz ，/w 家住/v 鹏运/nz 左岸/s 小区/n [7/m 楼/n]/mq 的/ude1 [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴世芳/nr 和/cc 孙子/n 原/b 原/b 也/d 准备/v 出门/vn 。/w 此前/t 几天/mq ，/w 重庆/ns 阴雨连绵/vl ，/w 吴世芳/nr 说/v ，/w 自己/rr 已经/d 很久/d 没有/v 见到/v 太阳/n ，/w 她/rr 希望/v 带着/vn 原/b 原/b 下/f 楼/n 玩/v 一会儿/mq 。/w 原/b 原/b 是/vshi 吴/tg 家/q 第二个/mq 孩子/n ，/w 已经/d 18个月/t 大/a 。/w 当天/t ，/w 他/rr 穿着/n 一身/n 粉色/n 的/ude1 衣服/n 和/cc 紫红色/n 的/ude1 背心/n ，/w 头/n 上/f 裹着/v 一块/s 很大/d 的/ude1 蓝色/n 头巾/n 。/w 
天气/n 很好/ad ，/w 当地/s 的/ude1 [天气/n 预报/vn]/nz 显示/v 当天/t 下午/t 的/ude1 气温/n 为/p [10/m 摄氏度/q]/mq ，/w 微风/n ，/w 晴/vi 。/w 下午/t 16点10分15秒/t ，/w 原/b 原/b 蹦蹦跳跳/v 地/ude2 出现/v 在/p 电梯/n 门口/s ，/w 吴世芳/nr 推/v 着/uzhe 小推车/n 紧随/nz 身后/f 。/w 此前/t ，/w 吴世芳/nr 就/d 带着/vn 孙子/n 原/b 原/b 曾/d 出现/v 在/p 电梯/n 门口/s 一次/mq ，/w 并/cc 准备/v 下/f 楼/n ，/w 但/c 因为/c 吴世芳/nr 怀疑/v 房门/n 没有/v 锁好/v ，/w 所以/c 又/d 返回/v 家里/s ，/w 因此/c 他们/rr 耽搁/vi 了/ule [半/m 分钟/qt]/mq 。/w 
正是/v 这/rzv [半/m 分钟/qt]/mq ，/w 让/v 家住/v [7/m 楼/n]/mq 的/ude1 吴世芳/nr 、/w 原/b 原/b 和/cc 住在/v [25/m 楼/n]/mq 的/ude1 女孩/n 李蕾/nr 相遇/vi 。/w 此前/t ，/w 吴世芳/nr 从未/d 见过/v 李蕾/nr 。/w 
《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 记者/nnt 独家/d 获得/v 的/ude1 完整版/nz 视频/n 记录/v 了/ule 接下来/vl 发生/v 的/ude1 事/n 。/w 
据/p 电梯/n 监控/v [视频/n 显示/v]/nz ，/w 16时11分03秒/t ，/w 电梯/n 载/v 着/uzhe 原/b 原/b 和/cc 吴世芳/nr 从/p [7/m 楼/n]/mq 的/ude1 家里/s 到达/v [1/m 楼/n]/mq ，/w 随后/d 电梯门/nz 打开/v ，/w 李蕾/nr 出现/v 在/p 电梯/n 门口/s 。/w 
李蕾/nr 在/p 电梯门/nz 打开/v 两秒钟/nz 后/f 就/d 伸出/v 手臂/n ，/w 她/rr 与/cc 正在/d 推小车/nz 出/vf 电梯门/nz 的/ude1 吴世芳/nr [擦身/nz 而/cc 过/uguo]/nz ，/w 一把/mq 将/d 还/d 在/p 电梯/n 里/f 的/ude1 原/b 原/b 抱/v 了/ule 起来/vf 。/w “/w 从/p [擦身/nz 而/cc 过/uguo]/nz 到/v 抱起/v 原/b 原/b 只有/c [几/d 秒钟/qt]/mq 时间/n ，/w 她/rr 几乎/d 是/vshi 下意识/n 的/ude1 动作/n 。/w ”/w 原/b 原/b 奶奶/n 吴世芳/nr 对/p 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 分析/vn 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 电梯门/nz 合/v 上/f ，/w 吴世芳/nr 被/pbei 关/n 在/p 电梯/n 外/f 。/w 两秒钟/nz 后/f ，/w 李蕾/nr 伸出/v 右手/n ，/w 按/p 下去/vf [25/m 楼/n]/mq 的/ude1 电梯/n 按钮/n 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 被/pbei 她/rr 抱/v 在/p 怀里/s 的/ude1 原/b 原/b 一直/d 伸出/v 左手/n 指/v 着/uzhe 电梯门/nz ，/w 同时/c 睁着/nz 大眼睛/nz 困惑/an 地/ude2 望着/v 李蕾/nr 。/w 
危险/an 正在/d 逼近/v 。/w 
16时11分23秒/t ，/w 李蕾/nr 伸出/v 左手/n 开始/v 殴打/vn 原/b 原/b ，/w 先/d 向/p 他/rr 的/ude1 背部/n 和/cc 手臂/n 重击/nz 了/ule [两/q 下/f]/mq 后/f ，/w 又/d 用/p 手打/nz 向/p 原/b 原/b 的/ude1 脸/n ，/w 并/cc 在/p 男孩/n 脸上/s 重重/z 掐/v 了/ule 一下/mq 。/w 13秒/t 后/f ，/w 她/rr 将/d 抱/v 在/p 怀里/s 的/ude1 原/b 原/b 扔到/nz 地上/s ，/w 并/cc 踢到/nz 电梯/n 的/ude1 角落/n 。/w 踢/v 了/ule [3/m 脚/n]/mq 之后/f ，/w 她/rr 还/d 将/d 躲避/v 的/ude1 原/b 原/b 翻身/vi 继续/v 踢打/v 。/w 由于/p 电梯/n 空间/n 狭小/a ，/w 李蕾/nr 还/d 向/p 后退/vi 了/ule 几步/n ，/w 保证/v 自己/rr 踢打/v 的/ude1 力度/n 。/w 根据/p [视频/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 电梯/n 间/f 内/f ，/w 她/rr 向/p 原/b 原/b 的/ude1 身体/n 和/cc 头部/n 连/ulian 踹/v [6/m 脚/n]/mq 并/cc 重击/nz [两/q 下/f]/mq 。/w 
16时12分09秒/t ，/w 电梯/n 到达/v [25/m 楼/n]/mq 李蕾/nr 家/q 所在/n 楼层/n 。/w 李蕾/nr 提起/v 被/pbei 打倒/v 在/p 地/ude2 的/ude1 原/b 原/b ，/w 将/d 他/rr 直接/ad 从/p 电梯/n 间/f 丢/v 了/ule 出去/vf ，/w 随后/d ，/w 两人/mq 消失/vi 在/p 视频/n 中/f 。/w 原/b 原/b 的/ude1 家人/n 形容/v 李蕾/nr 丢/v 原/b 原/b 的/ude1 举动/n 说/v ：/w “/w 就/d 像/v 丢/v 猪狗/nz 一样/uyy 。/w ”/w 
与此同时/c ，/w 吴世芳/nr 和/cc 一个/mq 邻居/n 也/d 出现/v 在/p 电梯/n 的/ude1 [监控/vn 摄像头/n]/nz 里/f ，/w 她/rr 神情/n 焦急/a 地/ude2 按/p 下/f 了/ule 去/vf [25/m 楼/n]/mq 的/ude1 按钮/n 。/w 电梯/n 的/ude1 监控/vn 视频/n 可以/v 发现/vn ，/w 她/rr 慌乱/a 地/ude2 与/cc 身旁/s 一起/s 上楼/vi 的/ude1 邻居/n 说/v 着/uzhe 什么/ry ，/w 并/cc 一再/d 指/v 着/uzhe 电梯门/nz 。/w 
事后/f 吴世芳/nr 向/p 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 回忆/v 当时/t 的/ude1 情景/n ，/w 她/rr 告诉/v 身边/s 的/ude1 邻居/n ，/w 孙子/n 被/pbei 楼上/s [一个/mq 女孩/n]/nz 抱/v 走/v 的/ude1 事情/n ，/w 一旁/f 的/ude1 邻居/n 则/d 安慰/v 她/rr ，/w 不会/v 有/vyou 事/n 的/ude1 。/w 
16时14分58秒/t ，/w 吴世芳/nr 到达/v [25/m 楼/n]/mq ，/w 她/rr 走出/v 电梯门/nz 后/f 开始/v 左右/f 张望/v ，/w 随后/d 在/p 电梯/n 摄像头/n 中/f 消失/vi 。/w 吴/tg 回忆/v ，/w [一/d 出/vf]/mq 走廊/n ，/w 她/rr 就/d 见到/v 了/ule 走出/v 家门/n 的/ude1 李蕾/nr 。/w 
从/p 原/b 原/b 在/p 电梯/n 摄像头/n 消失/vi 再/d 到/v 吴世芳/nr 上楼/vi 寻找/v 孙子/n 的/ude1 短短/z 2分49秒/t 时间/n 里/f ，/w 吴/tg 不会/v 知道/v ，/w 一场/mq 危险/an 的/ude1 “/w 坠落/v ”/w 已经/d 发生/v 。/w 
吴世芳/nr 回忆/v ，/w 李蕾/nr 开始/v 先/d 告诉/v 她/rr ，/w 原/b 原/b 被/pbei 一个/mq 男孩子/n 抱/v 走/v 了/ule 。/w “/w 我/rr 追问/v 她/rr ，/w 她/rr 又/d 改口/vi 说/v 孩子/n 被/pbei [一个/mq 女孩/n]/nz 抱/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 吴世芳/nr 对/p 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 说/v ，/w 李蕾/nr 撒谎/vi 时/ng 的/ude1 样子/n 很/d 真诚/a ，/w 逻辑/n 清晰/a ，/w 她/rr 当时/t 几乎/d 相信/v 了/ule 。/w 
事后/f ，/w 李蕾/nr 向/p 长寿区/ns 警方/n 供述/nz 称/v ，/w 她/rr 将/d 原/b 原/b 带/v 回家/vn 后/f 又/d 在/p [客厅/n 沙发/n]/nz 上/f 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 殴打/v ，/w 最后/f 抱/v 至/p 阳台/n 栏杆/n 上/f 逗/v 玩/v ，/w 随后/d 致/v 原/b 原/b 从/p [25/m 楼/n]/mq 坠落/v 。/w 
当时/t ，/w 吴世芳/nr 并不/d 知道/v 两分/nz 多/a 钟/n 里/f 发生/v 的/ude1 一切/rz 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 李蕾/nr 和/cc 吴世芳/nr 一同/d 乘坐/v 电梯/n 下/f 楼/n ，/w 两人/mq 之间/f 无/v 任何/rz 交流/vn 。/w 电梯/n 内/f 的/ude1 [监控/vn 摄像头/n]/nz 显示/v ，/w 李蕾/nr 分别/d 在/p 16时17分02秒/t 和/cc 25秒/t 时/ng ，/w 两次/mq 伸手/vi 轻抚/nz 吴世芳/nr 的/ude1 肩膀/n 。/w “/w 她/rr 是/vshi 在/p 安慰/v 我/rr 说/v ，/w 嬢嬢/nz (/w [重庆/ns 方言/n]/nz ，/w 阿姨/n )/w 不要/d 慌/a ，/w 孩子/n 没事/vi 的/ude1 。/w ”/w 
电梯/n 到达/v 一楼/nz 后/f ，/w 吴世芳/nr 立刻/d 先/d 跑/v 了/ule 出去/vf ，/w 随后/d ，/w 李蕾/nr 跟/p 出/vf 电梯/n 。/w 
当/p 李蕾/nr 再次/d 出现/v 在/p 电梯/n 里/f 已经/d 是/vshi 当天/t 16时39分53秒/t ，/w 她/rr 独自/d 走进/v 电梯/n ，/w 双手/n 紧紧/d 握住/v 衣角/n ，/w [几/d 秒钟/qt]/mq 后/f ，/w 她/rr 才/d 按/p 下/f 按钮/n 关上/v 电梯门/nz 。/w 
女孩/n 耸/vg 着/uzhe 肩膀/n ，/w 身体/n 有点/d 僵硬/a 地/ude2 盯着/v 电梯/n 显示/v 板/ng 上/f 随着/p 楼层/n 上升/vi 而/cc 不断/d 变化/vn 的/ude1 数字/n 。/w 她/rr 先/d 整理/v 了/ule 一下/mq 衣角/n 和/cc 裤子/n ，/w 然后/c 开始/v 不断/d 仔细/ad 地/ude2 揉搓/v 着/uzhe ，/w 甚至/d 用/p 嘴/n 和/cc 鼻子/n 擦拭/v 着/uzhe [什么/ry 东西/n]/nz 。/w 
电梯/n 到达/v [25/m 楼/n]/mq ，/w 女孩/n 快步/d 走出/v 电梯/n ，/w 她/rr 耸/vg 着/uzhe 肩/n 、/w 佝偻/a 着/uzhe 背/v 消失/vn 在/p 电梯/n 的/ude1 [监控/vn 摄像头/n]/nz 中/f 。/w 这/rzv 是/vshi 李蕾/nr 当天/t 出现/v 在/p 电梯/n [监控/vn 摄像头/n]/nz 下/f 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 画面/n 。/w 
案发/v 之后/f ，/w 因/p 李蕾/nr 还/d 不到/v [11/m 岁/qt]/mq ，/w 未/d 到/v 法定/b [刑事/b 责任/n 年龄/n]/nz ，/w 重庆市/ns 长寿区/ns [公安/n 机关/n]/nz 依法/d 决定/v 不予/v 立/v [刑事/b 案件/n 侦查/vn]/nz 。/w 12月2日/t ，/w 李蕾/nr 跟随/v 母亲/n 李佳玲/nr 前往/v 新疆/ns 。/w 
[重庆/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 儿童/n 医院/nis]/nth 的/ude1 医生/nnt 告诉/v 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w ，/w 从/p [25/m 楼/n]/mq 坠落/v 的/ude1 原/b 原/b 刚/d 送来/v 时/ng 情况/n 十分/d 危险/an ，/w 同时/c 出现/v 重型/b [颅脑/n 损伤/vn]/nz 、/w 右侧/f 顶叶/n 脑挫裂伤/nhd 等/udeng 并发/v 症状/n ，/w 随时/d 有/vyou 死亡/vi 的/ude1 危险/an 。/w 
吴世芳/nr 坚持/v 认为/v 孙子/n 落下/v [25/m 楼/n]/mq 完全/ad 是/vshi 李蕾/nr 造成/v 的/ude1 。/w 李蕾/nr 的/ude1 父亲/n 李江/nr 解释/v ，/w 事发/vi 时/ng 传出/v [几/d 声/qv]/mq 狗叫/nz ，/w “/w 男童/n 受惊吓/nz 自己/rr 坠楼/nz ”/w 。/w 他/rr 告诉/v 媒体/n ，/w 警方/n 的/ude1 调查/vn 结论/n 也/d 支持/v “/w 并未/d 故意/d 将/d 男童/n 摔下/vf ”/w 。/w 在/p 管辖/v 派出所/nis 的/ude1 安排/vn 下/f ，/w 李江/nr 先后/d 分/qt [三/m 次/qv]/mq 拿出/v [7/m ./w 8/m 万元/q]/mq 用于/v 小孩/n 的/ude1 治疗/vn 。/w 
《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 记者/nnt 到/v 事发/vn 的/ude1 鹏运/nz 左岸/s 小区/n 实地调查/vl 发现/v ，/w 小区/n [阳台/n 护栏/n]/nz 都/d 是/vshi 由/p 铁栏杆/n 和/cc 有机玻璃/n 组成/v ，/w 护栏/n 高/a 约/d [1/m ./w 1/m 米/q]/mq ，/w 而/cc 原/b 原/b 身高/n 只有/c [80/m 厘米/q]/mq 。/w 
