[河北/ns 日报/n]/nz 长篇/b 通讯/n 《/w 习近平/nr 同志/n 在/p 正定/ns 》/w 在/p 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 中/f 引起/v 热烈/a 反响/n 
真抓实干/vl 一以贯之/vl 服务/v 群众/n 久久/d 为/p 功/n 
“/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 正定/ns 工作/vn 时间/n 虽然/c 不/d 长/a ，/w 但/c 他/rr 带领/v [正定/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n ‘/w 一班人/n ’/w ，/w 察/vg 实情/n 、/w 谋/v 实招/n 、/w 靠/v 实干/vn 、/w 求/v 实效/n ，/w 踏踏实实/z 地/ude2 为/p 当地/s 干/v 了/ule 许多/mq 影响/vn 长远/a 的/ude1 实事/n 好事/n 。/w 这种/r 实干/vi 精神/n ，/w 与/cc 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 求真务实/vl 、/w 真抓实干/vl 的/ude1 [施政/b 风格/n]/nz 一脉相承/vl 。/w ”/w 连日来/dl ，/w [河北/ns 日报/n]/nz 长篇/b 通讯/n 《/w 习近平/nr 同志/n 在/p 正定/ns 》/w 在/p 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 中/f 引起/v 热烈/a 反响/n 。/w 
牢记/v 实干/vn 兴邦/vi ，/w [真/a 刀/n 真枪/nz]/nz 干/v 一场/mq 
“/w 从/p 在/p 正定/ns 不/d 慕/vg 虚名/n 、/w 不/d 图/n 虚功/gp ，/w 干/v 了/ule 大量/m 打基础/vi 利/n 长远/a 的/ude1 实事/n ，/w 再/d 到/v 在/p 参观/v 《/w [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 展览/v 时/ng 提出/v ‘/w 空谈/v 误国/vi 、/w 实干/vi 兴邦/vi ’/w ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 实干/vn 精神/n 是/vshi 一以贯之/vl 的/ude1 。/w ”/w 许多/mq [干部/nnt 群众/n]/nz 认为/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 许多/mq [重要/a 思想/n]/nz ，/w 都/d 能/v 从/p 他/rr 在/p 正定/ns 工作/vn 的/ude1 实践中/nz 找到/v 实践/vn 基础/n 和/cc 历史/n 逻辑/n 。/w 
省委/nis 第九/m 巡视/v 组/n 组长/nnt 孙万勇/nr ，/w 曾任/v [正定/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 他/rr 在/p 认真/ad 读完/v 《/w 习近平/nr 同志/n 在/p 正定/ns 》/w 后/f 说/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 正定/ns 工作/vn 期间/f ，/w 本着/p 对/p 正定/ns 人民/n 负责/v 、/w 对/p 正定/ns 事业/n 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 摒弃/v 急功近利/vl 、/w 杀鸡取卵/vl 的/ude1 观念/n ，/w 立足/vi 当时/t ，/w 放眼/v 长远/a ，/w 带领/v [干部/nnt 群众/n]/nz [大力/d 发展/vn]/nz 商品经济/n 、/w 发展/vn 旅游/vn 产业/n ，/w 扎扎实实/z 做/v 了/ule 许多/mq 好事/n 、/w 实事/n ，/w 正是/v 这/rzv 桩桩/nz 件/q 件/q 的/ude1 实事/n 为/p 正定/ns 打下/v 了/ule 长远/a 发展/vn 的/ude1 坚实/a 基础/n 。/w 
“/w 不怕/v 个人/n 前途/n 受/v 影响/vn ，/w 实事求是/vl 向/p 上级/n 反映/v 征购/vn 粮食/nf 任务/n 太高/d ；/w 不怕/v 被/pbei 人/n 误解/n 为/p ‘/w 犯/v 路线/n 错误/n ’/w ，/w 推动/v ‘/w 大包干/n ’/w 在/p 全县/n [全面/ad 推广/vn]/nz ；/w 为/p 让/v 人民/n 富/vg 起来/vf ，/w 大力/d 调整/v 农业/n 结构/n ，/w 发展/v 商品经济/n 、/w 乡镇企业/n …/w …/w ”/w 省人大/n 机关/n [离休/vi 干部/nnt]/nnt 张士英/nr 说/v ，/w 求真务实/vl 、/w 真抓实干/vl 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt “/w 正定/ns 往事/n ”/w 的/ude1 一条/mq 主线/n 。/w 如今/t ，/w 这/rzv 条/q 主线/n 也/d 鲜明/a 地/ude2 体现/v 在/p 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 的/ude1 执政/vn 实践中/nz 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 对/p 党/n 和/cc 人民/n 事业/n 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 我们/rr [各级/r 领导干部/nnt]/nz 都/d 必须/d 认真/ad 学习/v 。/w ”/w 
学习/v 崇高/a 风范/n ，/w 弘扬/v 实干/vn 精神/n ，/w 就要/d 牢固/a 树立/v 正确/a 的/ude1 政绩观/n 。/w 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 表示/v ，/w 要/v 扎扎实实/z 地/ude2 为/p 群众/n 多/a 做/v 打基础/vi 利/n 长远/a 的/ude1 实事/n 好事/n 。/w 
[鹿泉/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 周永会/nr 说/v ，/w 学习/v 《/w 习近平/nr 同志/n 在/p 正定/ns 》/w ，/w 真切/a 感受到/nz 了/ule 总书记/nnt 久久/d 为/p 功/n 的/ude1 实干/vn 精神/n ，/w 在/p 思想/n 上/f 得到/v 了/ule 进一步/d 升华/vi 。/w 当前/t ，/w 鹿泉/ns 正处于/v 换挡/v 提/v 质/ng 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 需要/v 大力/d 弘扬/v 这种/r 实干/vi 精神/n ，/w 以/p 断尾/nz 求生/vi 的/ude1 决心/n 关停/v 拆除/vn [水泥/n 粉/ag 磨/v]/nz 企业/n ，/w 以/p 钉/v [钉子/n 精神/n]/nz 推进/vi [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn ，/w 加快/v 推进/vn 全市/n 转型/vn 升级/vi 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 。/w 
[衡水市/ns 桃城/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt 刘永军/nr 认为/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 正定/ns 工作/vn 期间/f “/w 抓/v 实事/n ，/w 求/v 实效/n ，/w [真/a 刀/n 真枪/nz]/nz 干/v 一场/mq ”/w ，/w 就是/v “/w 空谈/v 误国/vi ，/w 实干/vi 兴邦/vi ”/w 思想/n 的/ude1 具体/a 体现/v 。/w 弘扬/v 实干/vn 精神/n ，/w 桃城区/ns 研究/vn 制定/v 了/ule 新的/a [干部/nnt 考核/vn]/nz 办法/n ，/w 引导/v [广大/b 干部/nnt]/nz 在/p “/w 真/a 抓/v ”/w 上/f 下功夫/v ，/w 在/p “/w 实干/vi ”/w 上/f 求/v 突破/vn ，/w 以/p [踏石/nz 留/v 印/b]/nz 、/w [抓/v 铁/n 有/vyou 痕/ng]/nz 的/ude1 劲头/n ，/w 一个/mq 一个/mq 地/ude2 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 扎实/a 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 健康/a 发展/vn 。/w [青龙/nz 满族/nz 自治县/n 县委/nis]/nt 书记/nnt 于春海/nr 表示/v ，/w 今年/t 是/vshi 青龙/nz 跨越/v 赶超/vn 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 面对/v 艰巨/a 繁重/a 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 任务/n ，/w 我们/rr 就是/v 要/v 学习/vn 总书记/nnt 的/ude1 风范/n ，/w 以/p 务实/vi 作风/n ，/w 全面/ad 做好/v 深化改革/v 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 城镇/n 发展/vn 、/w 扶贫/vn 攻坚/vn 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc 民生/n 保障/vn 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
“/w 当年/t 身为/v 县委/nis 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr 总书记/nnt ，/w 不/d 唯/d 上/f 、/w 不/d 唯/d 书/n 、/w 只/d 唯实/v ，/w 一步一个脚印/vl 儿/ng 地/ude2 带领/v 正定/ns 人民/n 走出/v 了/ule 一条/mq 致富/vi 的/ude1 路子/n ，/w 这种/r 求真务实/vl 的/ude1 精神/n 值得/v 所有/b 领导干部/nnt 学习/v 。/w ”/w [遵化市/ns 建明镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 李国/nr 向/p 表示/v ，/w 身为/v [基层/n 干部/nnt]/nnt ，/w 就要/d 像/v 总书记/nnt 那样/rzv 敢于/v 担当/v 、/w 敢于/v 负责/vn ，/w 实实在在/z 地/ude2 为/p 群众/n 解决/v 好/a 各种/rz [实际/n 问题/n]/nz ，/w 带领/v 群众/n 增收/v 致富/vn 。/w 
