1月5日/t 晚/tg 9时55分/t 许/v ，/w 在/p 蒲城县/ns 迎宾/vn 路上/s ，/w 客车/n 爆炸/vn 现场/s 已/d 被/pbei 清理/v 
新华网/nz 西安/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 郑昕/nr 、/w 都红刚/nr ）/w 1月5日/t 晚/tg ，/w 一辆/mq 由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 出发/vi 的/ude1 高速/b 客运/n 大巴/n 在/p 陕西/ns 蒲城县/ns 境内/s 发生/v 爆炸/vn ，/w 目前/t 已/d 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 尽管/c 时间/n 已经/d 过去/vf [24/m 小时/n]/mq ，/w 但/c 据/p 蒲城县/ns [公安/n 部门/n]/nz 透露/v ，/w 爆炸/vn 的/ude1 原因/n 还/d 需要/v 刑侦专家/nnd 和/cc 爆破/v 专家/nnt 的/ude1 进一步/d 调查/vn 。/w 
爆炸/vn 现场/s 无明火/n 烟尘/n 、/w 气味/n 均/d 较小/d 
记者/nnt 5日/t 深夜/t 到达/v 位于/v 蒲城县/ns 迎宾/vn 路上/s 的/ude1 爆炸/vn 现场/s 时/ng ，/w 公安人员/nnd 已/d 在/p 清理/v 现场/s 。/w 尽管/c 爆炸/vn 的/ude1 客运/n 大巴/n 车/n 已/d 被/pbei 拖走/nz ，/w 但/c 地上/s 还/d 散落/v 着/uzhe 大片/n 指甲盖/n 大/a 的/ude1 玻璃/n 碎/a 渣/ng ，/w 除此之外/al ，/w 地上/s 还/d 摆放/v 着/uzhe 几个/mq 塞满/nz 东西/n 的/ude1 塑料袋/n 。/w 
“/w 当时/t 就/d 听到/v 呯/n 一声/mq 巨响/n ，/w 我/rr 开始/v 以为/v 是/vshi 门口/s 的/ude1 小车/n 爆炸/vn ，/w 走出/v 门/n 才/d 发现/v 有/vyou 一辆/mq 大巴/n 车/n 停/vi 在/p 了/ule 路边/s ，/w 车/n 玻璃/n 炸得/nz 粉碎/v 。/w ”/w 蒲城/ns 居民/n 梁宪荣/nr 这样/rzv 形容/v 爆炸/vn 发生/v 一刻/mq 的/ude1 情景/n 。/w 
梁宪荣/nr 是/vshi 距离/n 爆炸/vn 现场/s 不到/v [20/m 米/q]/mq 处/n 的/ude1 一家/n 宾馆/nis 的/ude1 经理/nnt ，/w 爆炸/vn 发生/v 时/ng 他/rr 正/d 站/vi 在/p 门口/s 和/cc 人/n 聊天/vi 。/w “/w 大概/d 在/p 18时40分/t ，/w 因为/c 是/vshi 晚饭/n 时间/n 所以/c 街上/s 行人/n 并不/d 多/a ，/w 我/rr 听到/v 爆炸声/n 后/f 赶紧/d 跑去/nz 现场/s ，/w 但/c 又/d 折返/v 回来/v 停/vn 在/p 路边/s ，/w 怕/v 发生/vn 第二次/mq 爆炸/vn 。/w ”/w 梁宪荣/nr 说/v 。/w 
据/p 梁宪荣/nr 回忆/v ，/w 爆炸/vn 发生/v 时/ng 并/cc 没有/v 产生/vn 浓重/a 的/ude1 黑色/n 烟雾/n ，/w 车/n 周围/f 也/d 没有/v 很/d 刺鼻/a 的/ude1 味道/n 。/w “/w 应该/v 不是/c [烟花/n 爆竹/n]/nz 发生/v 爆炸/vn 。/w ”/w 梁宪荣/nr 说/v ，/w 爆炸/vn 发生/v 后/f [几/d 分钟/qt]/mq 之内/f 就/d 有/vyou 一辆/mq 救护车/n 赶到/v ，/w 随后/d [几/d 辆/q]/mq 消防车/n 也/d 陆续/d 抵达/v ，/w 围观/vi 的/ude1 人群/n 被/pbei 隔开/v ，/w 混乱/a 的/ude1 场面/n 得到/v 控制/vn 。/w 
据/p [渭南市/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 透露/v ，/w 他们/rr 在/p 接到/v 报警/vn 后/f 立刻/d 派/v 消防车/n 赶往/v 爆炸/vn 现场/s ，/w 但/c 在/p 现场/s 并/cc 没有/v 发现/vn 明火/n 痕迹/n ，/w 于是/cc 将/d 现场/s 交由/v 蒲城县/ns [公安/n 部门/n]/nz 处理/vn 。/w 
另有/v 目击者/n 表示/v ，/w 爆炸/vn 是/vshi 在/p 车厢/n 中/f 后/f 部/q 发生/v 的/ude1 ，/w 因为/c 车厢/n 前面/f 的/ude1 伤者/n 在/p 发生/v 爆炸/vn 后/f 立即/d 跳下/vf 车/n ，/w 看上去/v 伤/vn 得/ude3 较轻/d 。/w 但/c 随后/d [医护/vn 人员/n]/nnt 从/p 车/n 中/f 门/n 抬/v 下/f 一位/mq 乘客/n ，/w 似乎/d 已经/d 死亡/vi 。/w 
