原/b 标题/n ：/w “/w 好/a 声音/n ”/w 只剩/v 俩/m ，/w “/w 快男/n ”/w 全/a 晋级/vi 
汪小敏/nr 
央视/j 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 十强/mq 前晚/nz 诞生/vi ，/w “/w 快男/n ”/w 白举纲/nr PK/x 掉/v “/w 好/a 声音/n ”/w 侯磊/nr 成功/a 晋级/vi 。/w 至此/d ，/w 出自/v 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 选手/n 华晨宇/nr 、/w 左立和/nr 白举纲/nr 悉数/d 晋级/vi ，/w 而/cc 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 还/d 剩下/v 两人/mq —/w —/w 冠军/nnt 李琦/nr 和/cc 人气/n 选手/n 塔斯肯/nrf 。/w 这/rzv [两/q 档/ng]/mq 大/a 热/a 选秀/vi 节目/n 不负众望/nz ，/w 占据/v 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 十强/mq 的/ude1 半壁江山/n 。/w 
白举纲/nr 力/n 压/v 侯磊/nr 
在/p 前晚/nz 的/ude1 十强/mq 晋级/vi 赛/vn 中/f ，/w 观众/n 一直/d 期待/v 的/ude1 “/w 快男/n ”/w 、/w “/w 好/a 声音/n ”/w 大战/n 终于/d 在/p 白举纲/nr 和/cc 侯磊/nr 的/ude1 对垒/vn 中/f 打响/v [第一/m 炮/n]/mq 。/w 两人/mq 恰巧/d 都/d 选择/v 了/ule 汪峰/nr 的/ude1 歌曲/n ，/w 最终/d ，/w 白举纲/nr 凭借/p 《/w 花/n 火/n 》/w 获得/v 郑钧/nr 等/udeng 专业/n 评审/vn 的/ude1 肯定/vn ，/w 成功/a 胜出/v 。/w 这/rzv 也/d 意味着/v “/w 快男/n ”/w 战队/n 在/p 十强/mq 全员/n 会师/vi 。/w 
比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 如释重负/vl 的/ude1 白举纲/nr [第一/m 时间/n]/nz 报喜/vi ：/w “/w 齐/a 了/ule 齐/a 了/ule ！/w 你们/rr 的/ude1 鼓励/vn 真的/d 是/vshi 少不了/vl 的/ude1 ！/w ”/w 左/f 立/v 也/d 在/p 微博/n 调皮/a 喊话/vi ：/w “/w 顺利/ad 会师/vi 下/f 一轮/mq ，/w 白/a 老爷/n 请/v 吃饭/vn 啊/y ！/w ”/w 关于/p “/w 快男/n ”/w 与/cc “/w 好/a 声音/n ”/w 选手/n PK/x 的/ude1 话题/n ，/w 已经/d 被/pbei 网友/n 们/k 讨论/v 了/ule 许久/m ，/w 就/d 目前/t 表现/v 来看/u ，/w “/w 快男/n ”/w 选手/n 略胜一筹/vl ，/w 十强/mq 晋级/vi 赛/vn 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq ，/w 华晨宇/nr 就/d 以/p [绝对/d 优势/n]/nz 夺得/v 首轮/n 演唱/v 第一名/mq 而/cc 直接/ad 晋级/vi ；/w “/w 好/a 声音/n ”/w 的/ude1 李琦/nr 则/d 屈居/v 第二/m 进入/v 终极/n PK/x 。/w 
