近日/t ，/w 发生/v 在/p [湘西/ns 自治州/n]/nz 首例/n 网络/n 名誉权/n 纠纷案/nz 在/p [吉首市/ns 人民法院/nis]/nt 宣判/v 。/w 
原本/d 为/p 同事/n 的/ude1 两人/mq 因为/c 股权/n 发生/v 纠纷/n 后/f ，/w 被告/n 在/p 网络/n 发帖/vi 反映/v 自己/rr 与/cc 原告/n 的/ude1 矛盾/an ，/w 但/c 使用/v 了/ule 原告/n 真实/a 姓名/n ，/w 并/cc 出现/v 多/a 处/n 侮辱性/n 语言/n 。/w 法院/nis 判决/v 侵权人/n 田/n 某某/r 在/p 判决/vn 发生/v [法律/n 效力/n]/nz 之/uzhi 日/b 起/vf 三日/t 内/f ，/w 到/v [湘西/ns 生活/vn 网/n]/nz 刊登/v 向/p 原告/n 吴某某/nr 致歉/vi 的/ude1 声明/n ，/w 并/cc 赔偿/v 原告/n 名誉/n 损失费/n 人民币/n [2000/m 元/q]/mq 。/w 
2008/m 年底/f ，/w 原告/n 吴某某/nr 与/cc 被告/n 田/n 某某/r 同/p 在/p 吉首市/ns 某/rz 保安公司/nis 共事/vi ，/w 至/p 2013年4月/t ，/w 双方/n 因/p 改制/vi 后/f 的/ude1 保安公司/nis 股权/n 发生/v 纠纷/n 。/w 2013年8月8日/t ，/w 田/n 某某/r 在/p 湘西/ns 某/rz 论坛/n 上/f 发表/v 了/ule 标题/n 为/p “/w 坏事/n 做绝/nz ，/w 天理/n 不容/v ！/w ”/w 的/ude1 求助/vn 帖/ng 。/w 虽然/c 该/rz 帖/ng [主要/b 内容/n]/nz 是/vshi 反映/v 被告/n 与/cc 原告/n 之间/f ，/w 因/p 开办/v 保安公司/nis 发生/v 矛盾/an 并/cc 因/p [股权/n 纠纷/n]/nz 诉讼/vn 至/p 法院/nis ，/w 但/c 被告/n 在/p 该/rz 帖/ng 中/f 使用/v 了/ule 原告/n 的/ude1 真实/a 姓名/n ，/w 并/cc 使用/v 了/ule “/w 无/v 职/ng 无业游民/nnd ，/w 个性/n 卑鄙/a 阴险/an ，/w 小人/n 一个/mq ，/w 当面/d 一套/mq ，/w 背后/f 一套/mq ，/w 欺软怕硬/nz ”/w 等/udeng 侮辱性/n 语言/n 。/w (/w 滚动/v 新闻/n 通讯员/nnt 雷方/nr 记者/nnt 刘颖/nr 实习生/nnt 奚彩红/nr )/w 
