据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 关注/v 中国/ns 宁夏/ns 固原市/ns 西吉县/ns 北大寺/nz 发生/v [踩踏/vi 事故/n]/nz 救援/vn 的/ude1 最新/a 进展/vn 。/w 
事故/n 发生/v 以后/f ，/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 高度/d 重视/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 做出/v 重要/a 指示/n ，/w 李克强/nr 、/w 俞正声/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 也/d 都/d 做出/v 重要/a 批示/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 李建华/nr 、/w 自治区/n 的/ude1 主席/nnt 刘慧/nr 等/udeng [主要/b 领导/n]/nnt 也/d 都/d 做出/v 相应/vn 批示/n ，/w 要求/n 全力/d 抢救/v 伤员/n ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 安抚/v 好/a 家属/n ，/w 查清/v 事故/n 原因/n ，/w 确保/v 社会/n 大局/n 稳定/an 。/w 
[事故/n 现场/s]/nz 查看/v 更多/ad 组/n 图/n 
刘慧/nr 主席/nnt 和/cc 一些/mq 自治区/n 领导/n 迅速/ad 赶往/v 西吉县/ns 探望/v 慰问/vn 伤者/n ，/w 并/cc 主持/v 召开/vn [事故/n 处理/vn]/nz 的/ude1 现场会/n ，/w 研究/v [处理/vn 意见/n]/nz ，/w 提出/v 了/ule 要/v 认真/ad 落实/v 习近平/nr 总书记/nnt 等/udeng 中央/n 领导/n 的/ude1 批示/n 精神/n ，/w 做好/v 伤员/n 的/ude1 救治/vn 和/cc 亡者/nz 的/ude1 善后/n 事宜/n ，/w 要/v 抓紧/v 调查/vn 事故/n 原因/n ，/w [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 维护/v 和/cc 保障/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz 。/w 
目前/t ，/w 抽调/v 了/ule 区县/n 三级/b 的/ude1 医疗/n [骨干/n 力量/n]/nz ，/w 对/p 重伤/n 人员/n 进行/vn 全力/d 的/ude1 求救/vn ，/w 一些/mq 医疗/n 专家/nnt 紧急/a 赶往/v 当地/s 的/ude1 医院/nis ，/w 对/p [危重/a 病人/n]/nz 进行/vn 会诊/vn 救治/vn 。/w 目前/t 重病/n 伤员/n 已经/d 转往/nz [固原市/ns 医院/nis]/nt 治疗/vn ，/w [14/m 名/q]/mq 亡者/nz 已经/d 全部/m 送/v 回家/vn 中/f 准备/v 安葬/vn ，/w 家属/n 的/ude1 [情绪/n 稳定/an]/nz ，/w 西吉县/ns 的/ude1 社会/n 大局/n 安定/a 。/w 
