人民网/nz 成都/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 下午/t]/nz 从/p [四川省/ns 环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 获悉/v ，/w 随着/p 北方/s 冷空气/n 今晚/t 入/v 川/b ，/w 将/d 带来/v 地面/n 风场/nz 条件/n 的/ude1 较大/d 程度/n 改善/v 和/cc 局/n 地/ude2 降水/n ，/w 全省/n 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 也/d 将/d 随之/d 开始/v 改善/vn 。/w 
5日/t ，/w 盆地/n 内/f 各地/rzs 天气/n 以/p 阴间多云/n 为主/vi ，/w 受/v 4日/t 夜间/n [辐射/vn 逆温/nz]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 近/a 地/ude2 层层/q 结/v 稳定/an ，/w 同时/c ，/w 在/p 雾/n 天/qt 高/a 湿度/n 情形/n 下/f 的/ude1 污染物/n [二/m 次/qv]/mq 生成/v 和/cc 颗粒物/n 聚集效应/gp 的/ude1 协同作用/gb 下/f ，/w 污染/v 程度/n 有所/v 加重/vn 。/w 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq 的/ude1 首要/b 污染物/n PM2/x ./w 5/m 浓度/n 均值/n 较/d 前/f 一日/t 增加/v 了/ule 22%/m 。/w 
截至/v 今日/t 16时/t ，/w 盆地/n 大部分/n 地区/n 以/p 阴天/n 、/w 雾/n 天/qt 为主/vi ，/w 川东北/nz 、/w [成都/ns 平原/n]/nz 北部/f 和/cc 川南/nrf 等/udeng [局部/n 地区/n]/nz 有/vyou 小雨/n 。/w 川北/ns 及/cc [成都/ns 平原/n]/nz 北部/f 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 出现/v 了/ule 较大/d 风速/n ，/w 盆地/n 内/f 的/ude1 污染/vn [气象/n 条件/n]/nz 处于/v 转折/vn 期/qv 。/w 预计/v 今日/t 川东/ns 、/w 川北/ns 、/w [成都/ns 平原/n]/nz 北部/f 的/ude1 污染/vn 状况/n 将/d 得以/v 改善/vn ，/w 其余/rz 地区/n 的/ude1 污染/vn 程度/n 会/v 维持/vn 甚至/d 加重/v 。/w 
根据/p [数值/n 天气/n 预报/vn]/nz ，/w 北方/s 冷空气/n 将/d 于今/d 晚间/t 入/v 川/b 。/w 冷空气/n 入/v 川/b 后/f 将/d 带来/v 地面/n 风场/nz 条件/n 的/ude1 较大/d 程度/n 改善/v 和/cc 局/n 地/ude2 降水/n ，/w 全省/n 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 也/d 将/d 随之/d 开始/v 改善/vn 。/w 届时/d ，/w 盆地/n 内/f 各/rz 城市/n 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 水平/n 将/d 逐渐/d 降至/vf 轻度/b 污染/vn 及/cc 以下/f ，/w 大部分/n 城市/n 达到/v 优/ag 、/w 良/ag 水平/n 。/w 
