爆料/v 杂志/n 翻拍/nz 。/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 周杰伦/nr 日前/t 和/cc 刘耕宏/nr 、/w 王世均/nr 合资/vn ，/w 以/p 电影/n 《/w 天台/ns 》/w 道具/n 打造/v 餐厅/nis “/w 天台/ns 食堂/n ”/w ，/w 吸引/v 许多/mq 影迷/n 前往/v ，/w 不料/d 才/d 开幕/vi 数/n 周/qt ，/w 就/d 被/pbei 爆出/v 菜/n 中/f 出现/v 塑胶/n 袋/ng 片/q 、/w 未用过/nz 的/ude1 汤匙/n 上/f 有/vyou 菜/n 渣/ng 等等/udeng ，/w 服务生/nnd 也/d 被/pbei 批评/v 态度/n 差/a ，/w 被/pbei 认为/v 餐厅/nis 品质/n 不/d 值得/v 订立/vn 这么/rz 高/a 的/ude1 价位/n 。/w 
周杰伦/nr 投资/vn 的/ude1 “/w 天台/ns 食堂/n ”/w 于/p 8月29日/t 开幕/vi ，/w 据说/v 一/m 共有/v [16/m 位/q]/mq 大厨/n 执掌/v ，/w 其中/rz 还有/v 从/p “/w 鼎泰丰/nz ”/w 挖角/nz 的/ude1 小笼包/nf 师傅/nnt ，/w 并/cc 标榜/v 每/rz 道/qv 菜/n 都/d 是/vshi 他/rr 亲自/d 试/v 过/uguo 、/w 喜爱/v 的/ude1 ，/w 更/d 称/v 开店/vi [3/m 天/qt]/mq 中/f ，/w 每天/r 必会/nz 亲自/d 到场/vi [2/m 次/qv]/mq ，/w 还/d 特别/d 请/v 了/ule 林俊杰/nr (/w 微博/n )/w 等/udeng 人/n 站台/n ，/w 噱头/n 十足/z 。/w 
据/p 《/w 壹周刊/nz 》/w 报导/v ，/w 有/vyou [顾客/n 投诉/vn]/nz 到/v 该店/r 消费/v 时/ng ，/w 点/qt 的/ude1 “/w 苋菜/n 小鱼/n ”/w 中/f 竟/d 有/vyou 塑胶/n 袋/ng 片/q ，/w 袋/ng 中/f 还有/v [1/m 只/d]/mq 小鱼/n ，/w 另有/v 网友/n 分享/v 相关/vn 经验/n ，/w 透露/v 某/rz 次/qv 餐点/nz 漏/v 送/v 汤匙/n ，/w 再/d 递/v 来/vf 时/ng 上面/f 竟/d 有/vyou 菜/n 渣/ng ，/w 质疑/vn 卫生/an 品管/nz 出/vf 问题/n ，/w 也/d 陆续/d 有人/r 抱怨/v 服务生/nnd 点/qt 餐/qv 时/ng 听/v 耳机/n 、/w 点/qt 卤肉饭/nf 等/udeng 了/ule [1/m 小时/n]/mq 、/w [1/m 杯/ng]/mq 奶昔/nf 加上/v 服务费/n 就要/d 价/n [242/m 元/q]/mq 等等/udeng ，/w 但/c 也/d 有人/r 认为/v 是/vshi 餐厅/nis 还/d 在/p 调整/v 阶段/n ，/w 直呼/nz 周杰伦/nr 投资/vn 的/ude1 其他/rzv 餐厅/nis 都/d 不错/a ，/w 引发/v 热烈/a 讨论/v 。/w 
另外/c ，/w 小/a S/x 代言/v 的/ude1 “/w 胖/a 达人/nz ”/w 面包店/nis 爆发/v 香精/n 风波/n 时/ng ，/w 周杰伦/nr 表示/v ：/w “/w 艺人/nnt 投资/vn 通常/d 只是/d 出/vf 钱/n ，/w 不会/v 去/vf 经营/vn 。/w ”/w 和/cc 这次/r 事件/n 状况/n 相似/a 。/w 而/cc 对于/p 顾客/n 的/ude1 不满/an ，/w 刘耕宏/nr 日前/t 请/v 陈姓/nz 店/n 经理/nnt 代为/v 回应/vn ，/w 表示/v 一定会/nz 加强/v 教育/vn 服务/vn ，/w 也/d 会/v 向/p 大厨/n 反应/vn ，/w 而/cc 订价/n 太贵/nz 的/ude1 部分/n ，/w 也/d 会/v 再/d [开会/vi 讨论/v]/nz 是否/v 做/v 调整/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 餐厅/nis 是/vshi 周杰伦/nr 和/cc 刘畊宏/nr 、/w 王世均/nr 共同/d 出资/vi 。/w 周杰伦/nr 先前/t 坦诚/a 艺人/nnt 投资/vn ，/w 通常/d 不会/v 经营/vn ，/w 交给/v [专业/n 人士/n]/nz 去/vf 做/v ，/w 当时/t 开幕/vi 记者/nnt 会上/n 透露/v ，/w 相信/v 王世均/nr 在/p 餐饮/n 上/f 的/ude1 经验/n 。/w 另外/c ，/w 国内外/s 都/d 曾/d 发生/v 过/uguo 餐厅/nis 遭/v 恶意/n 爆料/v 有/vyou “/w 加料/v ”/w 之/uzhi 嫌/v ，/w 有人/r 认为/v 这次/r 恐怕/d 又是/c 树大招风/nz ，/w 针对/p 周董/nr 盛名/n 而/cc 来/vf 。/w 
