一/m 、/w 1946年1月19日/t ，/w 远东/ns 盟军/n [最高/a 统帅/nnt]/nnt 麦克阿瑟/nrf 签署/v 并/cc 颁布/v 《/w 特别/d 通告/n 》/w 及/cc 《/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n 宪章/n]/nz 》/w ，/w 宣布/v 在/p 东京/nsf 设立/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt ，/w 由/p 中/f 、/w 美/b 、/w 苏/b 、/w 英/b 、/w 法/n 、/w 荷/b 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳/b 、/w 新西兰/nsf 、/w 印度/nsf 、/w 菲律宾/nsf [11/m 国/n]/mq 各派/r 一名/mq 法官/nnt 组成/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt ，/w 对/p 日本/ns 战犯/n 进行/vn 审判/vn 。/w 1946年4月29日/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 对/p 东条英机/nrj 等/udeng [28/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 除/p 永野修身/nrj 和/cc 松冈洋右/nrj 病死/vi 、/w 大川周明/nrj 因/p 精神病/nhd 被/pbei 予以/vx 撤诉/vi 外/f ，/w 其余/rz [25/m 人/n]/mq 被判/v 有罪/nz 。/w 其中/rz ，/w 东条英机/nrj 、/w 土肥原贤二/nrj 、/w 板垣征四郎/nrj 等/udeng [7/m 人/n]/mq 被判/v 处死刑/nz ，/w 平沼骐一郎/nrj 、/w 小矶国昭/nrj 、/w 梅津美治郎/nrj 等/udeng [16/m 人/n]/mq 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n ，/w 东乡茂德/nrj 和/cc 重光葵/nz 分别/d 被/pbei 判处/v 20年/t 和/cc 7年/t 徒刑/n 。/w 1948年12月23日/t ，/w 东条英机/nrj 等/udeng [7/m 人/n]/mq 在/p [东京/nsf 巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nt 被/pbei 执行/v 绞刑/n 。/w 
二/m 、/w 1951年/t “/w [旧金山/nsf 和约/n]/nz ”/w 签订/v 后/f ，/w 日本/ns 恢复/v [国家/n 主权/n]/nz 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 开始/v 赦免/vn 战犯/n ，/w 逐步/d 恢复/v 其/rz 名誉/n 和/cc 待遇/n 。/w 1953年8月3日/t ，/w [日本/ns 众议院/n]/nt 通过/p 《/w 对/p [战争/n 犯罪/vn]/nz 受刑/v 者/k 赦免/v 的/ude1 决议/n 》/w ，/w 陆续/d 释放/v 了/ule 仍/d 服刑/vi 的/ude1 [13/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz （/w 其余/rz [5/m 名/q]/mq 监禁/v 期间/f 死/v 于/p 狱中/s ）/w ，/w 其中/rz 重光葵/nz 、/w [贺/vg 屋/n 兴/v 宣/nz]/nz 出狱/vi 后/f 还/d 分别/d 出任/v [外务/n 大臣/nnt]/nnt 和/cc 法务/n 大臣/nnt 。/w 1953年8月1日/t ，/w [日本/ns 国会/nis]/nt 修订/v 《/w 战/v 伤病/n 者/k 战死/v 者/k 遗族/n 援/vg 护法/nnd 》/w ，/w [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 遗族/n 享受/v 与/cc 一般/ad 战死/v 者/k （/w 法律/n 上/f 称为/v “/w 公务/n 死亡/vi ”/w ）/w 同等/b 的/ude1 抚恤/vn 待遇/n 。/w 1966年2月/t ，/w 厚生省/nt 向/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 提供/v 了/ule 包括/v [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 “/w 祭神/nz 名/q 票/n ”/w ，/w 但/c 由于/p 皇室/n 出身/v 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 宫司/nz 筑波/nz 藤/n 麿/nz 态度/n 消极/a ，/w 以及/cc 其他/rzv 原因/n ，/w 合祀/nz [甲级/b 战犯/n]/nz 事/n 一直/d [未能/v 得逞/vi]/nz 。/w 1978年10月/t ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 宫司/nz 换届/vi ，/w 新任/b 宫司/nz 松平/nz 永芳/nz 当/p 即将/d [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 以/p “/w 昭和/n 殉难者/nz ”/w 身份/n 秘密/n 合祀/nz 。/w 松平/nz 后来/t 接受/v 采访/vn 时/ng 声称/v ，/w 合祀/nz 得到/v 了/ule [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 许可/vn 。/w 
三/m 、/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 中/f 除/p 白鸟敏夫/nrj 外/f ，/w 其余/rz [13/m 人/n]/mq 都/d [直接/ad 参与/v]/nz [侵华/vn 战争/n]/nz 或/c 对/p 日本/ns 制定/v 、/w 执行/v 侵华/vn 政策/n 负有/v 重大/a 罪责/n 。/w 木村兵太郎/nrj 、/w 武藤章/nr 分别/d 在/p 缅甸/ns 、/w 菲律宾/nsf 制造/vn 大规模/b 屠杀/v 惨案/n 。/w [具体/a 情况/n]/nz 如下/vi ：/w 
东条英机/nrj ：/w 
1884年/t 出生于/v 岩手县/ns 军阀/nnd 家庭/n ，/w 其父/r 东条英教/nrj 系/v [日本/ns 陆军/nis]/nt 缔造者/n 之一/rz ，/w 曾/d 发动/v 和/cc 指挥/v 甲午战争/nz 。/w 受/v 家庭/n 影响/vn ，/w 东条英机/nrj 具有/v 强烈/a 的/ude1 军国主义/n 思想/n 。/w 1904年/t ，/w [日俄/nz 战争/n]/nz 期间/f ，/w 东/f 条/q 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 参加/v 战斗/vn 。/w 1915年/t 从/p [日本/ns 陆军/nis 大学/nis]/ntu 毕业/v 。/w 1933年/t ，/w 升任/v [陆军/nis 少将/nnt]/nnt 、/w 军事/n 调查/vn 部/q 部长/nnt 。/w 在任/v 军事/n 调查/vn 部/q 部长/nnt 期间/f ，/w 主持/v 对/p [九一八/m 事变/n]/nz 的/ude1 调查/vn ，/w 借机/d 压制/v 对/p 军部/n 不满/an 的/ude1 政党/n ，/w 强化/v 军部/n 的/ude1 强权/n 。/w 
1944年/t 下半年/t 日本/ns 败局/n 已/d 定/v ，/w 日/b 国内/s 对/p 东/f 条/q 内阁/n 的/ude1 批判/vn 日/b 盛/v 。/w 7月18日/t 东/f 条/q 被迫/d 下台/vi 。/w 战后/t 不久/d ，/w [东条英机/nrj 自杀/vi 未遂/vi]/nz ，/w 后/f 作为/p 头号/b 战犯/n 受到/v [远东/ns 军事法庭/n]/nz 审判/vn ，/w 认定/v 其/rz 犯/v 有/vyou [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 1948年12月/t 在/p [东京/nsf 巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nt 执行/v 绞刑/n 。/w 
广田弘毅/nrj ：/w 
土肥原贤二/nrj ：/w 
1883年/t 出生/vi 在/p 冈山县/ns 军人/nnt 家庭/n 。/w 侵华/vn 间谍/nnt 头目/nnt 。/w 1913年/t ，/w 以/p [参谋/nnt 本部/n]/nz 部员/nnt 、/w [陆军/nis 上尉/nnt]/nz 身份/n 来到/v 北京/ns ，/w 在/p “/w 坂/n 西/f 公馆/n ”/w （/w 特务/nnd 机关/n ）/w 任/v 日本/ns 特务/nnd 头目/nnt 坂/n 西/f 武官/nnt 的/ude1 助理/nnt ，/w 开始/v 其/rz 在/p 中国/ns 长达/v [30/m 余年/q]/mq 的/ude1 间谍/nnt 特务/nnd 生涯/n 。/w 他/rr 长期/d 生活/vn 在/p 中国/ns ，/w 接触/v 社会/n 各阶层/nz 人物/n ，/w 会/v 讲/v 流利/a 汉语/gi ，/w 是/vshi [日本/ns 陆军/nis]/nt 特务/nnd 系统/n 中/f 有名/a 的/ude1 “/w 中国通/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 在/p 中国/ns 从事/vi 谍报/n [阴谋/n 活动/vn]/nz 的/ude1 骨干/n 分子/n 。/w 在/p 华/b 期间/f ，/w 土肥/nz 原/b 拉拢/v 军阀/nnd ，/w 挑起/v 内乱/n ，/w 以/p 利/n 日本/ns 对/p 中国/ns 的/ude1 侵略/vn 和/cc 控制/vn 。/w 
松井石根/nrj ：/w 
1878年/t 生于/v 爱知县/ns 。/w [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 曾任/v [参谋/nnt 本部/n]/nz 中国/ns 班/n 班/n 员/ng 、/w 奉天/ns 特务/nnd 机关/n 长/a 、/w 海参崴/nsf 派遣/v 军/n 参谋/nnt 、/w [关东军/nz 司令部/nnt]/nz 副官/nnt 、/w 驻/v 中国/ns 广东/ns 和/cc 上海/ns 武官/nnt 、/w 驻华/v 公使馆/n 武官/nnt 、/w 驻/v 台湾/ns 军/n 司令/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 1933年/t 晋升为/v [陆军/nis 上将/nnt]/nz 。/w 
松井石根/nrj 前后/f 驻华/vn 13年/t ，/w 参与/v 策划/vn 并/cc 直接/ad 指挥/v [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 。/w 日本/ns 发动/v 全面/ad [侵华/vn 战争/n]/nz 后/f ，/w 松井/nz 担任/v 上海/ns 派遣/v 军/n 司令官/nnt ，/w 指挥/v 日军/n 进攻/v 上海/ns 、/w 南京/ns 。/w 占领/v 南京/ns 以前/f ，/w 曾/d 下令/v 占领/vn 南京/ns 后/f ，/w “/w 分区/n 对/p 城内/s 进行/vn 扫荡/v ”/w ，/w 制造/vn 了/ule [南京/ns 大屠杀/n]/nz 惨案/n 。/w 
战后/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 其/rz 犯/v 有/vyou [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 1948年12月/t 在/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 执行/v 绞刑/n 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月06日03/t 版/n ）/w 
