人民网/nz 成都/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 下午/t]/nz 从/p [四川省/ns 环保厅/nis]/nt 获悉/v ，/w 省政府/n [常务/b 会议/n]/nz 今天/t 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 四川省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w ）/w 。/w 根据/p 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w ，/w 四川/ns 力争/v 再/d 用/p 五年/t 或/c 更长/d 时间/n ，/w 逐步/d 消除/v 重/a 污染/v 天气/n 。/w 
结合/v 四川/ns 实际/n ，/w 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 提出/v 了/ule 到/v 2017年/t 的/ude1 目标/n ：/w 到/v 2017年/t ，/w 四川省/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 总体/n 改善/v ，/w 重/a 污染/v 天气/n 较大/d 幅度/n 减少/v ，/w 全省/n [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz （/w PM10/x ）/w 年均/v 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 优良/z 天数/n 逐年/d 提高/v ；/w 国/n 控/v [成渝/nr 城市群/n]/nz （/w 四川/ns ）/w 区域/n 和/cc 省/n 控/v 重点/n 控制区/n 的/ude1 攀枝花市/ns [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 好转/vi ，/w 其它/rz 地区/n [空气/n 质量/n]/nz 逐步/d 改善/v ；/w 力争/v 再/d 用/p 五年/t 或/c 更长/d 时间/n ，/w 逐步/d 消除/v 重/a 污染/v 天气/n ，/w 全省/n 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 全面/ad 改善/v 。/w 其中/rz ，/w 成都市/ns [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [25/m %/w 以上/f]/mq ，/w [细/a 颗粒物/n]/nz （/w PM2/x ./w 5/m ）/w 年均/v 浓度/n 比/p 2013年/t 下降/vi [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 突出/a 了/ule [四/m 个/q]/mq 重点/n 。/w 一/m 是/vshi 突出/a 重点/n 区域/n 和/cc 城市/n 。/w 在/p 国家/n 确定/v 成都市/ns 为/p 重点/n 控制/v 城市/n 基础上/nz ，/w 对/p [成渝/nr 城市群/n]/nz （/w 四川/ns ）/w [13/m 个/q]/mq 城市/n 和/cc 攀枝花市/ns 也/d 作为/p 省/n 重点/n 控制/v 范围/n ；/w 二/m 是/vshi 突出/a 源头/n 控制/vn 和/cc 协同/vd 减排/v ；/w 三/m 是/vshi 突出/a 近期/t 和/cc 长远/a 相/d 协调/v ，/w 坚持/v “/w 先/d 易/ad 后/f 难/a ”/w 、/w “/w 先/d 急/v 后/f 缓/a ”/w 的/ude1 工作/vn 原则/n ；/w 四/m 是/vshi 突出/a 强化/v 目标/n 考核/vn 和/cc 监督/vn 检查/vn 。/w 
《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 同时/c 提出/v 了/ule [八/m 大/a]/mq 举措/n 。/w 一/m 是/vshi 加快/v 重点/n 行业/n [工业/n 企业/n]/nz 脱硫/nz 、/w 脱硝/nz 、/w 除尘/vn 改造/vn ；/w 二/m 是/vshi 强化/v [城市/n 环境/n]/nz 综合管理/v ，/w 重点/n 控制/v [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz ；/w 三/m 是/vshi 统筹/v [城市/n 交通/n]/nz 管理/vn ，/w 防治/v 机动车/n 污染/vn ；/w 四/m 是/vshi 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz ，/w 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ；/w 五/m 是/vshi 严格/ad [节能/vn 环保/n]/nz 准入/vn ，/w 优化/v [区域/n 经济/n]/nz 布局/n ；/w 六/m 是/vshi 调整/v [能源/n 结构/n]/nz ，/w 强化/v 能源/n 清洁/a 利用/v ；/w 七/m 是/vshi 加快/v 企业/n [技术/n 改造/vn]/nz ，/w 提高/v [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz ；/w 八/m 是/vshi 强化/v 基础/n 能力/n ，/w 健全/v 监测/vn 预警/vn 和/cc 应急/vn 体系/n 。/w 
