湖北/ns 华凯尔/nr 转嫁/v 新疆/ns ，/w 将/d 征战/vi 今年/t [中/f 甲/n 联赛/n]/nz 
[新疆/ns 首/q 支/q 职业/n 足球队/nis]/nt 诞生/vi 
晨报/n 讯/ng ：/w 2014年/t 对/p 新疆/ns 足球/n 来说/uls 具有/v 重要/a 的/ude1 [历史/n 意义/n]/nz ，/w 新疆/ns 终于/d 将/d 有/vyou 一支/mq 职业/n 男子/n 足球队/nis 。/w “/w 我/rr 经常/d 被/pbei 人/n 问/v 到/v ，/w ‘/w 啥/ry 时候/n 新疆/ns 能/v 有/vyou 一只/mq [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt ？/w ’/w ，/w 现在/t 我/rr 可以/v 高兴/a 的/ude1 告诉/v 大家/rr ，/w 新疆/ns 即将/d 有/vyou 一家/n [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 自治区/n 体育局/nis 副局长/nnt 祖龙·克里木/nrf 开心/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 日前/t ，/w 自治区/n 体育局/nis 和/cc 中/f 甲/n [华/b 凯尔/nrf 俱乐部/nis]/nt 达成/v 合作/vn ，/w 该/rz 队/n 今年/t 将/d 主场/n 设立/v 在/p 新疆/ns 。/w “/w 我们/rr 希望/v 有一天/d ，/w 新疆/ns 足球/n 能够/v 和/cc 新疆/ns 篮球/n 齐名/vi 。/w ”/w [华/b 凯尔/nrf 俱乐部/nis]/nt 总经理/nnt 李建忠/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
千呼万唤/vl 职业/n 足球/n 
中国/ns 职业/n 足球/n 已经/d 发展/vn 了/ule 20年/t 。/w 目前/t ，/w 中国/ns [足球/n 联赛/n]/nz 分为/v [三/m 个/q]/mq 级别/n ，/w [最高/a 水平/n]/nz 的/ude1 级别/n 为/p [中国/ns 足球/n 超级/b 联赛/n]/nz （/w 简称/v 中超/n ）/w ，/w 第二/m 级别/n 的/ude1 联赛/n 为/p [中国/ns 足球/n 甲级/b 联赛/n]/nz （/w 简称/v 中/f 甲/n ）/w ，/w 第三/m 级别/n 为/p [中国/ns 足球/n 乙级/b 联赛/n]/nz 。/w 通常/d 乙级/b 联赛/n 的/ude1 参赛/vn 球队/nis 多/a 为/p 地方/n 足协/nis 青年队/n 为/p 班底/n 组建/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 球队/nis 还/d 不能/v 算/v 为/p [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt ，/w 而/cc 中超/n 和/cc [中/f 甲/n 球队/nis]/nt 必须/d 为/p [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt 。/w 
之前/f ，/w 新疆/ns 从未有过/vl 职业/n 球队/nis ，/w 多次/mq 参加/v [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 的/ude1 [新疆/ns 男足/nis]/nt 曾/d 分别/d 冠名/v 新疆/ns 体/ng 彩/ng 和/cc 新疆/ns 西域/ns ./w 君悦/nz 海棠/n ,/w 但/c 这/rzv 都/d 是/vshi 以/p 新疆/ns 全运会/n 队/n 为/p 班底/n 组建/v 的/ude1 专业/n 球队/nis ，/w 不属于/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 职业/n 球队/nis 。/w 
新疆/ns 有着/v 浓厚/a 的/ude1 悠久/a 的/ude1 足球/n 文化/n 。/w 1885年/t 现代/ntc [足球/n 运动/vn]/nz 就/d 在/p [阿图什/ns 市/n]/ns 依/v 克萨克/nrf 村/n 兴起/v ，/w 1908年/t ，/w 村里/n 修起/v 了/ule 正式/ad 的/ude1 足球场/n 。/w 1927年/t ，/w 应/v 英国/ns 、/w [瑞典/nsf 驻/v 喀什/nsf 领事馆/nis]/nt 的/ude1 邀请/vn ，/w 依/v 克/q [萨克/nrf 村/n 足球队/nis]/nt 来到/v 喀什/nsf 色/ng 满/a 区/n 足球场/n 与/cc 两国/mq 领事馆/nis 组建/v 的/ude1 足球队/nis 进行/vn 比赛/vn ，/w 并且/c 都/d 战胜/v 了/ule 对手/n 。/w [一/d 百/m 多年来/d]/mq ，/w 足球/n 都/d 是/vshi 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 最喜欢/nz 的/ude1 运动/vn 。/w 
新疆/ns [上/f 个/q 世纪/n]/nz 70年代/t 末/f 80年代/t 初/f ，/w 曾/d 凭借/p 出色/a 的/ude1 防守/vn 跻身/v 全国/n [甲级/b 联赛/n]/nz 。/w 2005年/t ，/w [新疆/ns 男足/nis]/nt 首次/m 杀/v 入/v 全运会/n [U19/x 男足/nis]/nt 决赛/vn 阶段/n 比赛/vn 。/w 之后/f ，/w 多次/mq 参加/v [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 让/v [新疆/ns 男足/nis]/nt 水平/n 进一步/d 提升/v 。/w 2013年/t ，/w 9月/t [新疆/ns 男足/nis]/nt 再一次/mq 取得/v 了/ule 历史性/n 突破/v ，/w 获得/v 全运会/n [U20/x 男足/nis]/nt 比赛/vn 的/ude1 第四名/mq 。/w 近年来/dl ，/w 新疆/ns 陆续/d 有/vyou 十余名/m 球员/nnt 成为/v [职业/n 球员/nnt]/nz ，/w 巴力/nrf 、/w 木热合买提江/nrf 、/w 吾提库尔/nrf 、/w 叶尔杰/nr 提/v 等/udeng 球员/nnt 先后/d 入选/v 了/ule 国奥/n 队/n 。/w 目前/t ，/w 中超/n 赛场/n 新疆/ns 籍/ng 的/ude1 肖开提/nrf 在/p [广州/ns 恒大/nz]/nz 效力/n 、/w 巴力/nrf 在/p [江苏/ns 舜天/nz]/nz 效力/n 、/w 木热合买提江/nrf 刚/d 从/p [山东/ns 鲁能/nz]/nz 转会/v [河南/ns 建业/v]/nz ，/w 叶尔杰/nr 提/v 目前/t 在/p 荷兰/nsf 接受/v 训练/vn ，/w 如/v 无/v 意外/a 今年/t 将/d 加盟/v 中超/n 球队/nis 。/w 
此外/c ，/w 新疆/ns 近年来/dl 校园/n 足球/n 风风火火/al 地/ude2 开展/v ，/w 数千/m 中小学生/nnd 加入/v 到/v [足球/n 运动/vn]/nz 中/f 来/vf 。/w 乌鲁木齐/ns 和/cc 喀什/nsf 的/ude1 小学生/nnd 球队/nis 在/p 中国/ns 校园/n 足球/n 中/f 势不可挡/vl ，/w 囊括/v 冠亚军/n 。/w 乌/b 市/n 五/m 小/a 更是/d 在/p 潍坊/ns 举行/v 的/ude1 [国际/n 足球/n]/nz 邀请赛/n 上/f 连续/a 战胜/v 日韩/n 少年/n 足球队/nis 。/w 不过/c ，/w 与/cc 经历/n 近/a 20年/t 的/ude1 中国/ns 职业/n 足球/n 相比/vi ，/w 新疆/ns 足球/n 还/d 处于/v 萌芽/vn 期/qv ，/w 与/cc 内地/n 高水平/nz 职业/n 球队/nis 有着/v 巨大/a 的/ude1 差距/n 。/w 为/p 进一步/d 开发/v 新疆/ns 足球/n 市场/n ，/w 提升/v 新疆/ns 足球/n 竞技/n 水平/n ，/w 近年来/dl ，/w 呼吁/v 建立/vn [新疆/ns 职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 呼声/n 也/d 越发/d 高涨/a 。/w 
目前/t ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 在/p [广州/ns 恒大/nz]/nz 夺得/v [亚冠/nz 联赛/n]/nz 冠军/nnt 之后/f ，/w 形势/n 一片/mq 大好/a 。/w 中超/n 、/w 中/f 甲/n 和/cc [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 的/ude1 氛围/n 和/cc 观众/n 人数/n 也/d 逐年/d 递增/vi 。/w 去年/t ，/w 新疆/ns 西域/ns ./w [君悦/nz 海棠/n 男足/nis]/nt 在/p [新疆/ns 体育/n 中心/nis]/nt 一度/d 创造/v 了/ule [4/m 万/d 人/n]/mq 观赛/v 的/ude1 [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 上座率/n 的/ude1 传奇/n ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 和/cc 广州/ns [闻名/v 全国/n]/nz 的/ude1 金牌/n 球市/n 相当/d 。/w 
新疆/ns [青少年/n 足球/n]/nz 在/p 国内/s 一系列/b 比赛/vn 中/f 的/ude1 优异/a 表现/v 和/cc 新疆/ns 球市/n 的/ude1 火爆/a 吸引/v 了/ule 国内/s 足球界/nz 的/ude1 目光/n ，/w 新疆/ns 足球/n 吸引/v 了/ule 正在/d 为/p 球市/n 和/cc 人才/n 匮乏/vi 的/ude1 国内/s 职业/n 足球队/nis 的/ude1 青睐/vn 。/w 
在/p 2013年/t ，/w 自治区/n 体育局/nis 差点/d 就/d 实现/v 了/ule 新疆/ns 成立/vi 成立/vi 首家/n 职业/n 足球队/nis 俱乐部/nis 的/ude1 梦想/n 。/w “/w 去年/t ，/w 我们/rr 就/d 有/vyou 了/ule 合作/vn 的/ude1 意向/n ，/w 打算/v 将/d 华凯尔/nr 的/ude1 主场/n 搬到/vf 新疆/ns 区/n ，/w 但是/c 由于/p 各种/rz 原因/n ，/w 没/d 能/v 成行/vn 。/w 算是/v 好事多磨/vl ，/w 今年/t 最终/d 水到渠成/vl 。/w ”/w 自治区/n 体育局/nis 副局长/nnt 祖龙·克里木/nrf 笑着/vi 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
目前/t ，/w 双方/n 正在/d 为/p 合作/vn 的/ude1 细节/n 进行/vn 商谈/vn ，/w 具体/a 合作/vn 将/d 参考/v [新疆/ns 广汇/nz 男篮/nis]/nt 和/cc [新疆/ns 篮协/nis]/nt 这/rzv 一/m 成功/a 的/ude1 合作/vn 模式/n 。/w 
借壳/nz 生蛋/nz 志/n 在/p 冲/v 超/v 
李建忠/nr 称/v ，/w 到/v 了/ule 新疆/ns 之后/f ，/w 华凯尔/nr 最大/gm 的/ude1 目标/n 依然/d 是/vshi 能够/v 在/p 未来/t 几年/mq 冲/v 超/v 成功/a ：/w “/w 第一年/t 我们/rr 会/v 立足/vi 中/f 甲/n 站稳/v 脚/n ，/w 希望/v 能/v 引进/vn [2/m -/w 3/m 名/q]/mq 目前/t 在/p 中超/n 、/w 中/f 甲/n 参加/v 比赛/vn 的/ude1 新疆/ns 籍/ng 球员/nnt ，/w 此外/c 在/p 新疆/ns 的/ude1 全运会/n 队伍/n 中/f ，/w 挑选/v [2/m 名/q]/mq 优秀/a 的/ude1 苗子/n ，/w 来/vf 加盟/v 我们/rr 的/ude1 球队/nis ，/w 此外/c 我们/rr 还/d 会/v 加强/vn 培养/v 新疆/ns 本地/rzs 青少年/n 球员/nnt ，/w 这些/rz 都/d 已经/d 列入/v 到/v 我们/rr 将来/t 的/ude1 发展/vn 计划/n 当中/f 。/w ”/w 
上/f 个/q 赛季/n ，/w 原/b [湖北/ns 华/b 凯尔/nrf 足球/n 俱乐部/nis]/nt 在/p 位列/v 中/f 甲/n [第/m 13/m 名/q]/mq 成功/a 保级/v 。/w 由于/p 黄石/ns 球场/n 等/udeng [硬件/n 设施/n]/nz 无法/v 满足/vn [中国/ns 足协/nis]/nt 有关/v [中/f 甲/n 联赛/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 加上/v 当地/s 政府/nis 支持/v 力度/n 不够/a ，/w 华凯尔/nr 最终/d 决定/v 出走/vn 黄石/ns 。/w 在/p 西安/ns 和/cc 乌鲁木齐/ns 两个/mq 选择/v 中/f ，/w 和/cc 陕西/ns 方面/n 的/ude1 冷淡/a 形成/v 巨大/a 落差/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 新疆/ns 方面/n 颇具/v 诚意/n 的/ude1 邀请/vn 。/w “/w 我们/rr 来/vf 乌鲁木齐/ns 考察/v 了/ule 几次/mq ，/w 觉得/v 非常/d 符合/v 我们/rr 心中/s 对于/p 主场/n 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 李建忠/nr 说/v 。/w 
在/p 新年/t 的/ude1 第一个/mq 工作日/n （/w 1月2日/t ）/w ，/w [湖北/ns 华/b 凯尔/nrf 足球/n 俱乐部/nis]/nt 等/udeng 来/vf 了/ule 一张/mq 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 足/a 管/v 中心/nis]/nt 传来/v 的/ude1 确认函/nz ，/w 这/rzv 意味着/v ，/w 乌鲁木齐/ns 将/d 成为/v 华凯尔/nr 的/ude1 主场/n ，/w 而/cc 新疆/ns 在/p 经过/p 一年/mq 多/a 时间/n 的/ude1 交流/vn 协商/vn ，/w 终于/d 迎来/v 了/ule 首/q 支/q [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt 。/w 这支/r 球队/nis 将/d 在/p [新疆/ns 足协/nis]/nt 注册/vn ，/w 与/cc [湖北/ns 足协/nis]/nt 没有/v 关联/vn 。/w 
对此/d ，/w 李建忠/nr 称/v ，/w 其实/d 对/p 华凯尔/nr 最大/gm 的/ude1 诱惑/vn ，/w 是/vshi 新疆/ns 巨大/a 的/ude1 足球/n 市场/n ：/w “/w 我们/rr 来/vf 考察/v 多/a [很多/m 次/qv]/mq ，/w 新疆/ns 足球/n 爱好者/n 非常/d 多/a ，/w 但是/c 由于/p 新疆/ns 一直/d 没有/v 职业/n 的/ude1 [足球/n 俱乐部/nis]/nis ，/w 能够/v 拥有/v 一只/mq [中/f 甲/n 球队/nis]/nt ，/w 也/d 是/vshi 新疆/ns 广大/b 足球/n 爱好者/n 共同/d 的/ude1 期望/vn 。/w 各/rz 民族/n 携手/vd ，/w [共同/d 努力/ad]/nz 将/d 新疆/ns 足球/n 培育/v 成/v 和/cc 新疆/ns 篮球/n 一样/uyy 在/p 国内/s 赫赫有名/vl 的/ude1 职业/n 俱乐部/nis 。/w ”/w 
目前/t ，/w 华凯尔/nr 正在/d 加紧/vd 引进/v 外援/n ，/w 在/p 留用/vi 维森特/nrf 的/ude1 基础上/nz ，/w 据悉/v 华凯尔/nr 有意/d 在/p 中/f 前/f 场/qv 引进/v 两名/mq 实力/n 不俗/a 的/ude1 外援/n ，/w 力求/v 在/p 新/a 赛季/n 成绩/n 更上一层楼/vl 。/w 据/p 了解/v ，/w 华凯尔/nr 入/v 疆/b 后/f 将/d 进行/vn 更名/vi ，/w 名称/n 目前/t 还/d 未确定/nz 。/w 但/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 名称/n 中将/nnt 以/p “/w 新疆/ns ”/w 打头/vi ，/w 不再/d 出现/v “/w 华凯尔/nr ”/w 字样/n ，/w 其中/rz “/w 新疆/ns 博格达/nrf ”/w 成为/v 候选/b 名称/n 之一/rz 。/w 
“/w 我们/rr 打算/v 和/cc 自治区/n 体育局/nis 合作/vn ，/w 首先/d 多/a 举行/v 一些/mq [足球/n 比赛/vn]/nz ，/w 重心/n 会/v 放在/v 青少年/n [足球/n 比赛/vn]/nz 上/f ，/w 从/p 中/f 发现/v 一些/mq 具有/v 足球/n 天赋/n 的/ude1 好/a 苗子/n ，/w 然后/c 邀请/v 到/v 我们/rr 的/ude1 梯队/n 当中/f 培养/v ，/w 这/rzv 就/d 给/p 了/ule 这些/rz 孩子/n 一个/mq 展示/v 自我/rr 能力/n 的/ude1 窗口/s ，/w 如果/c 实力/n 不俗/a ，/w 我们/rr 会/v 邀请/vn 他/rr 加入/v 我们/rr 球队/nis ，/w 或者/c 也/d 有可能/nz 被/pbei 其他/rzv 球队/nis 选中/v 。/w ”/w 李建忠/nr 称/v ，/w 华凯尔/nr 打算/v 用/p 这种/r 方式/n ，/w 逐步/d 推进/vi 新疆/ns 足球/n 的/ude1 发展/vn 壮大/v 。/w 
今年/t 中/f 甲/n 将/d 于/p 3月/t 开赛/vi ，/w 由于/p 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气候/n 并不/d 适合/v 4月/t 中旬/t 之前/f 进行/vn 比赛/vn ，/w 所以/c 目前/t 俱乐部/nis 准备/v 向/p 足协/nis 申请/v 调整/vn 赛程/n ，/w 像/v 上/f 赛季/n 的/ude1 [哈尔滨/ns 毅/nz 腾/v 队/n]/nt 一样/uyy ，/w 将/d [5/m 月份/n]/mq 之前/f 的/ude1 比赛/vn 全部/m 调整/vn 为/p 客场/n 。/w 
新疆/ns 今年/t 还/d 将/d 有/vyou 支/q 球队/nis 征战/vi [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 。/w 自治区/n 体育局/nis 目前/t 也/d 正在/d 为/p 2014年/t 的/ude1 [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 做/v 积极/ad 筹备/vn ，/w 已有/v 多家/mq 疆/b 内/f 企业/n 与/cc 自治区/n 体育局/nis 洽谈/vn 赞助/v 事宜/n 。/w 这支/r 中/f 乙/Mg 球队/nis 将/d 以/p 辽宁/ns 全运会/n [新疆/ns 男足/nis]/nt 为/p 班底/n ，/w 引进/v 几名/mq 国内/s [职业/n 联赛/n]/nz 效力/n 的/ude1 球员/nnt 加盟/v 。/w 这支/r 球队/nis 也/d 将/d 作为/p 中/f 甲/n 华凯尔/nr 的/ude1 二线/n 梯队/n ，/w 今年/t 华凯尔/nr 将/d 从/p 这支/r 全/a 运/v 队/n 中/f 抽调/v [2/m 名/q]/mq 优秀/a 球员/nnt 增强/v 球队/nis 的/ude1 [综合/vn 实力/n]/nz 。/w 
各界/rz 反应/vn ：/w 期待/v 移花接木/vl 有/vyou 满园春色/n 
当/p 新疆/ns 足球/n 业界/n 人士/n 得知/v 新疆/ns 将/d 有/vyou 首/q 个/q [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 引来/v 了/ule 一片/mq 哗然/z ，/w 有人/r 为/p 之/uzhi 欢呼/v ，/w 也/d 有人/r 为/p 之/uzhi 担忧/v 。/w [新疆/ns 全/a 运/v 男足/nis]/nt 领队/nnt 杨全斌/nr ：/w “/w 新疆/ns 今后/t 将/d 有/vyou 两支/mq 球队/nis ，/w 我/rr 希望/v 我们/rr 的/ude1 球员/nnt 进入/v 中/f 甲/n 队/n 能/v 得到/v 锻炼/vn 和/cc 提升/v ，/w 而/cc 不是/c 随/p 队/n 随便/ad 练练/nz 。/w ”/w 乌/b 市/n 五/m 小/a 的/ude1 总教练/nnt 亚力买买提·马/nrf 合/v 苏提/nr 表示/v ：/w “/w 希望/v 新疆/ns 去年/t 全运会/n 的/ude1 队伍/n 不要/d 解散/v ，/w 也/d 希望/v 队员/nnt 们/k 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 进入/v 这支/r [中/f 甲/n 球队/nis]/nt 。/w ”/w 
“/w 首先/d 祝贺/v 新疆/ns 有/vyou 一支/mq 职业/n 球队/nis 了/ule ，/w 作为/p 新疆/ns 走出/v 来/vf 的/ude1 足球/n 人/n 我/rr 很/d 高兴/a ，/w 新疆/ns 足球/n 有/vyou 很好/ad 的/ude1 氛围/n 和/cc 众多/a 热爱/v 足球/n 的/ude1 球迷/n ，/w 希望/v 这支/r 俱乐部/nis 能/v 长久/a 搞/v 下去/vf ，/w 打造/v 出/vf 新疆/ns 足球/n 的/ude1 新风貌/nz 。/w ”/w 前/f [新疆/ns 九运会/n 男足/nis]/nt 队长/nnt 、/w [山东/ns 鲁能/nz]/nz 青年队/n 教练/nnt 徐斌/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 这位/r 在/p 中超/n 顶尖/b 俱乐部/nis 从业/b 十年/mq 的/ude1 职业/n 教练/nnt ，/w 一直/d 心/n 系/v 新疆/ns 足球/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
前/f [新疆/ns 广电/n 男足/nis]/nt 主力/nnt 中后卫/nnt 、/w [新疆/ns 电视台/nis]/nt 体育/n 健康/a 频道/n 活动/vn 部/q 主任/nnt 谢伟忠/nr 的/ude1 话语/n 对/p 未来/t 有/vyou 更多/ad 的/ude1 思考/vn ：/w “/w 这样/rzv 的/ude1 移花接木/vl ，/w 希望/v 有/vyou 满园春色/n 的/ude1 结果/n 。/w 把握/v 好/a ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 机遇/n ，/w 将/d 为/p 推动/v 新疆/ns 足球/n 文化/n 发展/vn 打下/v 良好/a 基础/n ，/w 但是/c 新疆/ns 足球/n 的/ude1 发展/vn 一直/d 受/v 多方面/n 因素/n 的/ude1 制约/vn ，/w 需要/v 处理/vn 好/a 这些/rz 细节/n ，/w 事情/n 才/d 会/v 朝着/p 有益/a 的/ude1 方向/n 发展/vn 。/w ”/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
叙利亚/nsf 国/n 足/a 队员/nnt 靠/v 卖/v 肾/n 生活/vn :/w 一个/mq 肾/n 够/v 撑/v 一/m 冬/tg 
恒大/nz 开/v 派对/n 朱芳雨/nr 助兴/vi 孔/n 卡/n 郜林/nr 夫妻/n 合影/vi 
曝/vg 全体/n 拘留/v 人员/n 陪/v 孙杨/nr 吃素/v 狱友/nz :/w 都/d 盼/v 他/rr 早/a 走/v 

