据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w [新竹县/ns 陆丰/ns 小学/nis]/nt 的/ude1 林大佑/nr 鼓励/v 学生/nnt 考/v 100分/t ，/w 达到/v 标准/n 就/d 可以/v 看/v 情欲/n 暴力/n 片/q ，/w 否则/c 就/d 处罚/vn “/w 操场/n 裸奔/nz ”/w 。/w [新竹县/ns 政府/nis]/nt 3日/t 接获/v 通报/vn 后/f ，/w 立即/d 展开/v 调查/vn ，/w 同时/c ，/w 已经/d 请教/v 评/v 会/v 、/w 考绩/v 会/v 与/cc 性/ng 平/v 会/v 处理/vn ，/w 目前/t 考绩/v 会/v 火速/d 针对/p 不当/a 管教/vn 与/cc 不当/a 教学/vn ，/w 分别/d 给予/vn [2/m 次/qv]/mq 申诫/nr 惩处/v ，/w 共计/v [4/m 次/qv]/mq 。/w 另外/c ，/w 校方/n 等/udeng 调查/v 结果/n 出炉/v 后/f ，/w 再/d 决定/v 是否/v 解聘/vn 林姓/nz 教师/nnt 。/w 
林姓/nz 教师/nnt 在/p 课堂/n 播放/v 情欲/n 暴力/n 片/q 《/w 青春期/t 》/w 给/p 小学/nis 学生/nnt 观看/v 。/w （/w 网络图/n ）/w 
据/p 了解/v ，/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 自然/n 老师/nnt 林大佑/nr 已有/v 23年/t [教学/vn 经验/n]/nnt ，/w 是/vshi 该校/r 教师/nnt 联合会/nis 的/ude1 会长/nnt 。/w 他/rr 在/p 2013年12月26日/t 教导/vn 4年级时/t ，/w 在/p 全班/n 学生/nnt 面前/f 赏/v 学童/nnd 巴掌/n ，/w 事后/f 他/rr 坦承/v 动手/vn ，/w 表示/v 会/v 加强/vn 自身/rr [情绪/n 管理/vn]/nz 。/w 
事情/n 被/pbei 揭发/v 后/f ，/w 共有/v 20多名/m 学童/nnd 指控/v 他/rr 的/ude1 [18/m 项/q]/mq [偏差/n 行为/n]/nz ，/w 其中/rz 有人/r 指控/v ，/w 林/ng 师/ng 在/p 课堂/n 上/f 播放/v 情欲/n 片/q 《/w 青春期/t 》/w ，/w 片中/s 不仅/c 有/vyou 抽烟/vi 、/w 酗酒/vi 等/udeng 行为/n ，/w 还/d 出现/v 不少/m 自慰/vi 和/cc 做爱/v 戏码/n ，/w 不/d 适合/v 儿童/n 观看/v 。/w 
此外/c ，/w 甚至/d 有/vyou 学童/nnd 透露/v ，/w 某/rz 次/qv 上课/vi 时/ng ，/w 老师/nnt 秀出/nz 保险套/nz 并/cc 灌入/vf 胶水/n ，/w 笑/v 称/vn 这/rzv 是/vshi 同学/n 的/ude1 “/w 小鸡鸡/nz ”/w ；/w 还有/v 男/b 学生/nnt 的/ude1 胸口/n 不/d 小心/a 撞到/v 桌/ng 角/q ，/w 老师/nnt 竟/d 猥亵/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 可能/v 是/vshi 发育/vi 了/ule ，/w 我/rr 来/vf 摸摸/v 看/v 。/w ”/w 让/v 同学/n 抱怨/v 心理/n 很/d 不/d 舒服/a 。/w 
针对/p 小学/nis 老师/nnt 如此/rzv 脱序/nz 的/ude1 [教学/vn 方式/n]/nz ，/w 校长/nnt 王富美/nr 5日/t 出面/vi 表示/v ，/w 已/d 交由/v 性/ng 平/v 会/v 处理/vn ，/w 并且/c 成立/vi 调查小组/nis 查明/v ；/w [新竹县/ns 政府/nis]/nt 也/d 相当/d 关切/vn ，/w 发布/v 新闻稿/n 指出/v ，/w 已/d 请/v 专家/nnt 和/cc 学生/nnt 辅导/v 谘/n 商/v 中心/nis 提供/v 协助/vn ，/w 进行/vn 全校/n 倡导/v 与/cc 小/a [团体/n 辅导/vn]/nz 工作/vn ，/w 另外/c ，/w 如果/c 查证/v 属实/a ，/w “/w 必定/d 严惩/v ，/w 决不/d 宽贷/nz ！/w ”/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr ）/w 
