据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [18/m 岁/qt]/mq 台/q 巴/b 混血儿/n 吴忆桦/nr 被/pbei 爆/v 当众/d 与/cc [31/m 岁/qt]/mq [美女/n 主播/nnt]/nz 激情/n 舌吻/nz 。/w 吴忆桦/nr 4日/t 晚上/t ，/w 被/pbei 目击/v 在/p 台北市/ns 西门町/nz 一/m 餐厅/nis 内/f ，/w 与/cc 美女/n 舌吻/nz 二十秒/t ，/w 该/rz 美女/n 正是/v 连日/d 贴身/a 采访/v 吴忆桦/nr 的/ude1 [中/f 天/qt 电视/n]/nz 主播/nnt 郑亦真/nr 。/w 吴忆桦/nr 昨/tg 坦承/v ：/w “/w 亲吻/v 只是/d 巴西/nsf 的/ude1 打招呼/vn 方式/n 。/w ”/w 郑亦真/nr 则/d 关闭/v 脸/n 书/n 低调/n 不/d 响应/v ，/w [中/f 天/qt 电视台/nis]/nt 则/d 说/v ，/w 记者/nnt 私人/n 行为/n ，/w 公司/nis 不/d 干涉/v 。/w 
吴忆桦/nr (/w [十八/m 岁/qt]/mq )/w 在/p 巴西/nsf 有/vyou 一名/mq [同龄/vi 女友/n]/nz 。/w 而/cc 舌吻/nz 女主角/nnt 郑亦真/nr (/w [三十/m 一/d 岁/qt]/mq )/w [世/ng 新/a 大学/nis]/ntu 广电/n 系/v 毕业/vn ，/w 新闻/n 资历/n 七年/t ，/w 目前/t 为/p [中/f 天/qt 新闻/n]/nz [国际/n 中心/nis]/nt 记者/nnt 兼/v 主播/nnt ，/w 上/f 月底/t 被/pbei 派往/vf 巴西/nsf 采访/v 吴忆桦/nr ，/w 未/d 料/n 却/d 因/p 贴身/a 采访/v 谱出/nz 这段/r 舌吻/nz 风波/n ，/w 她/rr 目前/t 有/vyou 稳定/an 交往/vn 的/ude1 摄影师/nnt 男友/n 。/w 
据/p 爆料/v ，/w 前晚/nz 在/p 北/f 市/n 武昌/ns 街/n [二/m 段/q]/mq [FRIDAYS/x 餐厅/nis]/nt 用餐/vi ，/w 看到/v 一名/mq 混血/vi 帅/ng 男/b 与/cc 一名/mq 时尚/n 辣妹/nz 在/p 吧台/nz 用餐/vi ，/w 两人/mq 动作/n 亲昵/a ，/w 细看/v 才/d 发现/v 帅/ng 男/b 是/vshi 吴忆桦/nr ，/w 他/rr 和/cc 辣妹/nz 先/d 贴/v 头/n 交谈/vi ，/w 随后/d 侧/ng 着/uzhe 头/n 亲吻/v 辣妹/nz ，/w 女子/n 未/d 推开/v 拒绝/vn ，/w 两人/mq 当众/d 激情/n 喇舌/nz ，/w 吴/tg 起初/d 还/d 轻抚/nz 女子/n 后背/n ，/w 头部/n 不断/d 轻轻/d 摆动/v ，/w 动作/n 熟练/a 、/w 投入/v ，/w 两人/mq 吻/v 至/p 忘我/b 时/ng ，/w 他/rr 甚至/d 将/d 手/n 搭/v 在/p 女子/n 后腰/n 将/d 她/rr 搂/v 近/a ，/w 女子/n 突/vg 警觉/vn 不妥/a 轻轻/d 推开/v ，/w 两人/mq 湿吻/nz 长达/v 二十秒/t 。/w 
