人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 近日/t ，/w 网络/n 流传/v 一则/c 消息/n 称/v “/w [广州/ns 番禺/ns]/ns 公路/n 夜晚/n 7时/t 以后/f 出现/v [六/m 单/b]/mq 被/pbei 挖脏/nz 抛尸/nz 案/ng …/w …/w ”/w 内容/n 叙述/v 详细/a 惊悚/n ，/w “/w 提醒/v ”/w 夜归/nz 女士/n 小心/a 。/w 昨日/t ，/w [广州市/ns 公安局/nis 番禺区/ns 分局/nis]/nto 官方/n 微博/n 证实/v 此/rzs 内容/n 为/p [虚假/a 信息/n]/nz 。/w 
网/n 传/v 信息/n 称/v “/w 夜晚/n 7时/t 以后/f 出现/v [六/m 单/b]/mq 被/pbei 挖脏/nz 抛尸/nz 案/ng 。/w 其中/rz 受害者/n 为/p [27/m 岁/qt]/mq 以下/f 。/w 行凶/vi 者/k 特征/n ：/w 一名/mq 女士/n ，/w 背/v 黄色/n 书包/n ，/w 面上/s 有/vyou 条/q 刀疤/n ，/w 身后/f 带/v 几个/mq 男人/n ，/w 有/vyou 白色/n 面包车/n …/w …/w ”/w 另外/c ，/w 文中/s 还/d 详细/a 的/ude1 叙述/vn 了/ule 其/rz “/w 作案/vi 动机/n ”/w 、/w “/w 作案/vi 地点/n ”/w 以及/cc “/w 温馨/a 提醒/v ”/w 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 随即/d 引发/v 网民/gi 的/ude1 关注/vn 。/w 
5日/t ，/w [广州市/ns 公安局/nis 番禺区/ns 分局/nis]/nto 官方/n 微博/n 辟谣/v 称/vn ：/w “/w 番禺/ns 警方/n 提醒/v ：/w 此/rzs 微博/n 的/ude1 内容/n 为/p [虚假/a 信息/n]/nz ，/w 请/v 各位/rr 微友/nz 不要/d 信/n 谣/ng 、/w 传谣/nz 。/w 根据/p 相关/vn [法律/n 规定/n]/nz ：/w 同一/b 诽谤/v 信息/n 实际/n 被/pbei 点击/v 、/w 浏览/v 次数/n 达到/v [5000/m 次/qv]/mq 以上/f ,/w 或者/c 被/pbei 转发/v 次数/n 达到/v [500/m 次/qv]/mq 以上/f 的/ude1 ,/w 处/n 三年/t 以下/f 有期徒刑/n 。/w 对于/p 这种/r 随意/ad 在/p 网上/s 发布/v 不/d 实/ad 信息/n 并/cc 引发/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 ，/w 番禺/ns 警方/n 将/d 依法/d 进行/vn 查处/v 。/w ”/w 
昨日/t ，/w [佛山市/ns 顺德区/ns 公安局/nis]/nt 也/d 发布/v 了/ule 类似/a 的/ude1 “/w 微/ag 辟谣/v ”/w ，/w 警方/n 表示/v ：/w 近日/t ，/w 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 网络/n 平台/n 有/vyou 传言/n ，/w 称/v “/w 在/p 上东区/nz 、/w 钟楼/ns 、/w 广场/n 门口/s 发生/v 人员/n 失踪/vi 和/cc 发现/v 尸体/n ，/w 并/cc 描述/v 有/vyou 专门/d 割/v 卖/v [人体/n 器官/n]/nz 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz 作案/vi ”/w 。/w 经/p 核查/vn ，/w 该/rz 信息系/nit 捏造/v 信息/n ，/w 之前/f 曾/d 有/vyou 谣传/v 其他/rzv 地/ude2 市/n 发生/v 过/uguo ，/w 亦/d 被/pbei 证实/v 系/v 谣言/n 。/w 
警方/n 还/d 提醒/v ：/w “/w 谣言/n 止/v 于/p 智者/n ，/w 请/v 及时/ad 告诉/v 你们/rr 朋友/n 不要/d 再/d 转发/v 此/rzs 谣言/n 啦/y ！/w ”/w 
