记者/nnt 从/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 获悉/v ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 自/p 2013年1月/t 起/vf 实行/v 周一/t 下午/t 闭馆/v 措施/n 以来/f ，/w 观众/n 接待/v 压力/n 有所/v 减轻/vn ，/w 对/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 对/p 古建筑/n 修缮/vn 、/w [藏品/n 保护/vn]/nz 和/cc 观众/n 服务/vn 产生/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 并/cc 得到/v 了/ule [社会/n 公众/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 理解/v 。/w 
为/p 巩固/v 和/cc 扩大/v 闭馆/vn 措施/n 带来/v 的/ude1 积极/ad 效应/n ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 计划/n 自/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 除/p [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t （/w 每年/r 7月1日/t 至/p 8月31日/t ）/w 外/f ，/w 正式/ad 实行/v 周一/t 全天/n 闭馆/v 。/w 
实行/v 周一/t 全天/n 闭馆/v ，/w 将/d 为/p 故宫/ns 全面/ad 推进/vi “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 争取/v 更多/ad 空间/n 和/cc 时间/n ，/w 有助于/v “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 诸多/m [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 顺利/ad 开展/v 。/w 同时/c ，/w 也/d 有助于/v 保持/vn 古建筑/n 和/cc 院/n 藏/v 文物/n 安全/an 、/w 健康/a 的/ude1 状态/n ，/w 给/p 观众/n 提供/v 舒适/a 的/ude1 参观/vn 环境/n 。/w 
[故宫/ns 博物院/nis]/nt 希望/v 广大/b 观众/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 能够/v 理解/vn 和/cc 支持/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt 闭馆/v 措施/n ，/w 并/cc 请/v 相互/d 转告/v ，/w 避开/v 闭馆/vn 日/b ，/w 合理/a 安排/v 出行/vn 。/w （/w 伍策/nr ）/w 
