朝鲜/nsf “/w [二/m 号/q 人物/n]/nz ”/w 张成泽/nr 被/pbei 处死/v 一周/mq 后/f ，/w 平壤/ns “/w 惊变/nz ”/w 激起/v 的/ude1 震荡波/nz 仍/d 在/p 扩散/v 。/w 一些/mq 对/p 平壤/ns 暂时/d 没/d 搞/v “/w 大清洗/nz ”/w 稍/d 舒/ag 一口气/d 的/ude1 国际/n 媒体/n ，/w 已经/d 把/pba 目光/n 投向/v 另一个/mq 待解/nz “/w 谜题/n ”/w ：/w 金正恩/nr 会/v 跟/p 张成泽/nr “/w 贱卖/v 矿产/n 和/cc 罗先/nz 地皮/n ”/w 的/ude1 对象/n 国/n 过不去/vi 吗/y ？/w 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 此次/rz 朝鲜/nsf 宣布/v 张成泽/nr 的/ude1 罪状/n 中/f 否定/v 中/f 朝/tg 贸易/vn ，/w 让/v 人/n 感到/v “/w 朝鲜/nsf 对/p 中国/ns 的/ude1 敌意/n ”/w ;/w “/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 认为/v ，/w 平壤/ns 处决/v 张成泽/nr 是/vshi “/w 打压/v 中国/ns 的/ude1 杠杆/n ”/w ，/w 逼/v 中国/ns 在/p 经济/n 合作/vn 上/f 做/v 更多/ad 让步/vn ;/w 有/vyou 美国/nsf 学者/nnt 甚至/d 表示/v ，/w “/w [双边/n 关系/n]/nz 趋于/v 恶化/vn 已/d 是/vshi 定局/n ，/w 区别/n 仅/d 在于/v 撕破脸/nz 的/ude1 时间/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 18日/t 的/ude1 国际/n 媒体/n 虽然/c 担忧/v 张成泽/nr 事件/n 成/v 中/f 朝/tg 关系/n 的/ude1 “/w 变量/n ”/w ，/w 但/c 多数/a 更/d 看重/v 稳定/an [两国/mq 关系/n]/nz “/w 常量/n ”/w ：/w 《/w [南/b 德意志/ns 报/n]/nz 》/w 说/v ，/w [60/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 中/f 朝/tg 贸易额/n 对/p 中国/ns 不算/v 什么/ry ，/w 对/p 朝鲜/nsf 却/d 是/vshi “/w 全部/m ”/w 。/w 昨天/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 的/ude1 中外/b 学者/nnt 大多/d 认为/v ，/w 金正恩/nr 的/ude1 怒气/n 主要/b 是/vshi 发泄/v 给/p 张成泽/nr 本人/rr ，/w 并非/v 有意/d 阻挠/v 中/f 朝/tg 关系/n 。/w 中国/ns 专家/nnt 吕超/nr 表示/v ，/w 据/p 他/rr 了解/v ，/w 张成泽/nr 罪状/n 中/f 提到/v 的/ude1 罗先/nz [经济/n 开发区/ns]/nz 各项/r 合作/vn 仍/d 在/p 正常/a 进行/vn 。/w 
中/f 朝/tg 经济/n 面临/v “/w 倒退/vi ”/w ？/w 
“/w 朝鲜/nsf 处决/v 张成泽/nr 打乱/v 中国/ns 对/p 朝/tg 策略/n 。/w ”/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 18日/t 以此/d 为/p 题/n 的/ude1 文章/n 被/pbei 多家/mq 国际/n 媒体/n 转载/v 。/w 这/rzv 篇/q 文章/n 称/v ，/w 北京/ns 曾/d 将/d 张成泽/nr 视为/v 朝鲜/nsf 领导层/n 中/f 最为/d 亲华/nz 和亲/v 商/vg 的/ude1 人物/n ，/w 他/rr 对/p 中国/ns 的/ude1 长期/d 战略/n 十分/d 关键/n ，/w 这个/rz 战略/n 就是/v 在/p 朝鲜/nsf 边境/s 建设/vn 基础设施/gi ，/w 并/cc 鼓励/v 通过/p 设在/v 朝鲜/nsf 的/ude1 特别/d 经济区/n 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 和/cc 投资/vn 。/w 张成泽/nr 被/pbei 处决/v 后/f ，/w 中国/ns 鼓励/v 增进/v 朝中/nz 经济/n 融合/v 的/ude1 战略/n 变得/vi 不/d 明朗/a 。/w 报道/v 说/v ，/w 朝鲜/nsf 官方/n 在/p 判决书/n 中/f 指责/v 张成泽/nr “/w 随意/ad 贱卖/v ”/w 煤炭/n 等/udeng 资源/n ，/w 并/cc 授予/v 一个/mq 国家/n 在/p 罗先港/nr 的/ude1 50年/t 土地/n 契约/n 。/w 对/p 张成泽/nr 的/ude1 指控/vn 没有/v 特别/d 提到/v 中国/ns ，/w 但/c 近年来/dl [中资/n 公司/nis]/nt 一直/d 在/p 投资/vn 于/p [朝鲜/nsf 矿业/nis]/nt ，/w 一家/n 公司/nis 已经/d 在/p 罗先/nz 租赁/vn 了/ule 一个/mq 码头/n ，/w 另有/v 一家/n 2012年/t 签订/v 了/ule 一项/mq 50年/t 期/qv 协议/n ，/w 开发/vn 占地/v [50/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 工业园/nz 。/w 
“/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 18日/t 题为/v “/w 处决/v 张成泽/nr 是/vshi 打压/v 中国/ns 的/ude1 杠杆/n ”/w 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 目前/t 从/p 朝鲜/nsf 传出/v 的/ude1 信息/n 充满/v 矛盾/an ，/w 中国/ns 一直/d 是/vshi 朝鲜/nsf 的/ude1 外贸/n 伙伴/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 粮食/nf 和/cc [人道/n 援助/vn]/nz 主要/b 供应/v 国/n 。/w [很多/m 人/n]/mq 难以/d 理解/v ，/w 朝鲜/nsf 领导层/n 为/p 何以/d 如此/rzv 激烈/a 的/ude1 口吻/n 对/p 占/v 其/rz 外贸/n 总额/n 3/4/m 的/ude1 国家/n 进行/vn 指责/v 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 可以/v 看成/v 是/vshi 平壤/ns 对/p 和/cc 北京/ns 现行/b 的/ude1 合作/vn 条件/n 不/d 甚/dg 满意/v 。/w 美国/nsf 东亚/ns 及/cc 太平洋/ns 事务/n 助理/nnt 国务卿/nnt 坎贝尔/nrf 在/p 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 撰文/vi 说/v ，/w 张成泽/nr 被/pbei 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 安全/an 部门/n 视为/v 观察/vn 朝鲜/nsf 走向/v 的/ude1 风向标/n 式/k 人物/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 张成泽/nr 是/vshi 北京/ns 方面/n 唯一/b 抱有/v 信心/n 的/ude1 平壤/ns 高官/nnt ，/w 他/rr 被/pbei 处决/v ，/w 令/v 北京/ns 的/ude1 不安/an 情绪/n 明显/a 上升/vi 。/w 
唱衰/nz 中/f 朝/tg [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 声音/n 18日/t 在/p 韩国/nsf 国内/s 也/d 有/vyou 一定/b 市场/n 。/w 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 断言/v 明年/t 中/f 朝/tg 贸易/vn “/w 大幅/d 萎缩/vi ”/w 。/w 韩国/nsf “/w NEWSY/x ”/w 电视台/nis 幸灾乐祸/vl 地/ude2 说/v ，/w 张成泽/nr 事件/n 发生/v 后/f 中/f 朝/tg 经济/n [合作/vn 关系/n]/nz [很/d 有可能/nz]/nz “/w 走向/v 冷却/vn ”/w ，/w 朝鲜/nsf 阻止/v 本国/rzs 资源/n 流向/v 中国/ns ，/w [从/p 长远/a 看/v]/nz 对/p 韩朝/nr 经济/n 合作/vn 是/vshi “/w [利好/a 消息/n]/nz ”/w 。/w 朝鲜/nsf 去年/t 出口/vn 中国/ns 的/ude1 [矿产/n 资源/n]/nz 价值/n 为/p [8/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 价格/n “/w 远远/d ”/w 低于/v [国际/n 标准/n]/nz 价/n 。/w 中国/ns 将/d 朝鲜/nsf 资源/n 一扫而空/vl 后/f ，/w 必然/d 会/v 造成/v 韩朝/nr 统一/vn 后/f “/w 财源/n 不足/an ”/w 。/w 报道/v 称/vn ，/w 趁着/p 中/f 朝/tg 关系/n 不好/a ，/w 韩国/nsf 应该/v 尽快/d 插手/v 朝鲜/nsf 资源/n 和/cc 矿产/n 开发/v 项目/n 。/w 
“/w 金正恩/nr 已经/d 将/d 矛头/n 直接/ad 指向/v 中国/ns 了/ule ，/w 只差/nz 没有/v 公开/ad 点名/v 而已/y 。/w ”/w [美国/nsf 斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu 国际/n 安全/an 和/cc 合作/v 中心/nis 研究员/nnt 薛理泰/nr 18日/t 在/p 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 撰文/vi 说/v ，/w 在/p 今年/t 5月/t ，/w 金正恩/nr 派遣/v 崔龙海/nr 作为/p 他/rr 的/ude1 特使/nnt 再次/d 访华/vi ，/w 中联部/n 部长/nnt 王家瑞/nr 在/p 会见/v 时/ng ，/w 当面/d 问/v 崔/nz 究竟/d 是/vshi 谁/ry 直接/ad 向/p 金/b 汇报/vn 中/f 朝/tg 关系/n 涉及/v 的/ude1 问题/n ，/w 崔/nz 直截了当/n 地/ude2 回答/v 就是/v 自己/rr 。/w 既然/c 半年/mq 前/f 金正恩/nr 已经/d 不/d 让/v 张成泽/nr 主持/v 朝中/nz 关系/n 了/ule ，/w 可见/c 金/b 及其/cc 左右/f 指责/v 张/q “/w 出卖/v ”/w [国家/n 利益/n]/nz 给/p 中国/ns 之/uzhi 举/v ，/w 绝非/v “/w 即兴之作/n ”/w 。/w 
美国/nsf 《/w [彭博/nr 商业/n 周刊/n]/nz 》/w 称/v ，/w 张成泽/nr 事件/n 后/f 的/ude1 大清洗/nz 看来/v 已/d 开始/v 波及/v 企业界/n 和/cc 商界/n ，/w 一些/mq 长期/d 和/cc 中国/ns 打交道/vi 的/ude1 [朝鲜/nsf 联营/vn 公司/nis]/nt 负责人/nnt 可能/v 受到/v 波及/v ，/w 这/rzv 也许/d 会/v 令/v 两国/mq [贸易/vn 关系/n]/nz 发生/v 倒退/vn ，/w 并/cc 令/v 中国/ns 投资者/nnd 知难而退/vl ，/w 事实上/bl 部分/n 在/p 中国/ns 工作/vn 的/ude1 朝鲜人/nz 应召/v 回国/vn ，/w 已/d 引起/v 中国/ns 在/p 朝/tg 投资/vn 圈/qv 的/ude1 恐慌/an 。/w 不过/c ，/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 参与/v 对/p 朝/tg 贸易/vn 的/ude1 [中国/ns 商人/nnt]/nz 说/v ，/w 他们/rr 尚未/d 听闻/nz 张成泽/nr 被/pbei 处决/v 给/p 任何/rz [中资/n 公司/nis]/nt 带来/v 了/ule [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 但/c 一些/mq 商人/nnt 承认/v 他们/rr 有些/rz 担忧/v ，/w 尤其/d 是/vshi 与/cc 罗先/nz 有关/vn 的/ude1 指控/vn 。/w 在/p 上海/ns 上市/vn 的/ude1 [中资/n 公司/nis]/nt [吉林/ns 亚泰/nz]/nz (/w 集团/nis )/w 公司/nis 在/p 罗先/nz 工业区/n 有/vyou 项目/n 。/w 该/rz 公司/nis 一名/mq 人士/n 说/v ，/w 尚未/d 发现/v 在/p 那里/rzs 的/ude1 项目/n 受到/v 任何/rz 影响/vn 。/w [珲春/ns 创力/nz 海运/vn 物流/n 有限公司/nis]/nt 在/p 罗先/nz 有一个/mq 为期/vi 10年/t 的/ude1 码头/n 租约/n 。/w 该/rz 公司/nis 一位/mq 人士/n 说/v ，/w 公司/nis 似乎/d 未/d 受/v 影响/vn ，/w 并且/c 还/d 在/p 继续/v 从/p [中国/ns 东北/ns]/nz 运煤/nz 。/w [韩国/nsf 国民/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 兰科夫/nrf 对/p 俄/b 新网/nz 表示/v ，/w 张成泽/nr 事件/n 影响/vn 朝/tg 俄/b 合资/vn 项目/n ，/w 包括/v 建设/vn 通往/v 朝鲜/nsf 罗津港/nz 的/ude1 铁路/n 。/w 因为/c 在/p 张成泽/nr 的/ude1 罪行/n 中/f 包括/v 决定/vn 把/pba 罗先/nz 经济区/n 土地/n 租给/v 外国/n 50年/t 。/w “/w 这/rzv 指/v 的/ude1 是/vshi 俄罗斯/nsf ，/w 还有/v 中国/ns 。/w 如果/c 俄/b 铁路/n 公司/nis 收到/v 平壤/ns 官方/n 重审/nz 合同/n 的/ude1 电报/n ，/w 我/rr 不会/v 惊讶/a 。/w ”/w 
《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 一些/mq 中国/ns 专家/nnt 认为/v ，/w 对/p 张成泽/nr 的/ude1 清洗/vn 在/p 很大/d 程度/n 上/f 是/vshi 朝鲜/nsf 领导层/n 权力/n 斗争/vn 的/ude1 结果/n ，/w 并非/v 意在/v 阻挠/vn 中/f 朝/tg [经济/n 关系/n]/nz 。/w [吉林/ns 大学/nis]/ntu 朝鲜/nsf 问题/n 专家/nnt 王生/nr 认为/v ，/w 张成泽/nr 罪状/n 中/f 提到/v 的/ude1 将/d 罗先/nz 经济/n 区内/n 的/ude1 码头/n 租赁/vn 给/p 外国/n 50年/t ，/w 只是/d 朝鲜/nsf 领导层/n 内部/f 在/p 针对/p 开放/v 和/cc 改革/vn 的/ude1 步伐/n 问题/n 上/f 出现/v 意见/n 分歧/n ”/w 。/w 
