制图/vn 杨仕成/nr 
在/p 过去/vf 的/ude1 3年/t 里/f ，/w 盗伐/v 红豆杉/n 案/ng 在/p 四川/ns 西南部/f 快速/d 增长/v 。/w 福建/ns 、/w 浙江/ns 来/vf 的/ude1 根雕/n 、/w 家具/n 商人/nnt ，/w 将/d 逐利/nz 目光/n 瞄准/v 了/ule 峨边/ns 、/w 美姑/nrf 、/w 甘洛/ns 这/rzv 一片/mq 广袤/a 森林/n 。/w 他们/rr 和/cc 当地/s 盗伐/v 者/k 合作/vn ，/w 唯一/b 的/ude1 目标/n 就是/v 被/pbei 誉为/v “/w 抗癌/vn 神树/nz ”/w 、/w 长寿/a 象征/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 世界/n “/w 珍稀/a [濒危/vn 物种/n]/nz ”/w 的/ude1 红豆杉/n 。/w 这种/r 价/n 比/p 黄金/n 的/ude1 植物/n 经历/n 着/uzhe 自/p 上世纪/nz 90年代/t 以来/f ，/w 在/p 中国/ns 的/ude1 第二次/mq 劫难/n 。/w 
2013年12月25日/t ，/w 在/p 峨边/ns 林区/n 躲藏/v 了/ule 半个月/mq 后/f ，/w 李霖/nr （/w 化名/v ）/w 联系/v 了/ule 从/p 眉山/ns 来/vf 的/ude1 专案组/nis ，/w 决定/v 自首/vn 。/w 他/rr 和/cc 同伙/n 在/p 峨边/ns 组织/n 了/ule 一批/mq 盗伐/v 者/k ，/w 将/d [原始/a 森林/n]/nz 中/f 的/ude1 上/f 百吨/nz 红豆杉/n 运/v 到/v 眉山/ns 。/w 当/p 李霖/nr 的/ude1 下家/n 在/p [7/m 月份/n]/mq 准备/v 将/d 这些/rz 红豆杉/n 转运/v 往/p 福建/ns 时/ng ，/w 被/pbei 眉山/ns [森林/n 公安/n]/nz 挡/v 了/ule 一个/mq 正/d 着/uzhe 。/w 
李霖/nr 的/ude1 落网/vi ，/w 牵/v 出/vf 了/ule 一条/mq 盗伐/v 红豆杉/n 的/ude1 万里/mq 地下/s 运输线/n 。/w 在/p 这/rzv 条/q 以/p 四川/ns 为/p 起点/n 的/ude1 隐秘/n 利益/n 链条/n 中/f ，/w 李霖/nr 并/cc 不是/c 第一个/mq 逐利/nz 者/k ，/w 也/d 不会/v 是/vshi [最后/f 一个/mq]/nz 犯案/vi 者/k 。/w 
它/rr 的/ude1 传奇/n 有/vyou 250年/t 历史/n 
红豆杉/n 又名/n 紫杉/n ，/w 是/vshi 经过/p 了/ule [第四纪/gg 冰川/n]/nz 遗留/v 下来/vf 的/ude1 古老/a 树种/n ，/w 在/p 地球上/nz 已有/v 250万年/t 的/ude1 历史/n 。/w 
1999年/t ，/w 红豆杉/n 被/pbei 我国/n 定为/v 一级/b 珍稀/a 濒危/vn 保护/v 植物/n ，/w 被/pbei 全世界/n [42/m 个/q]/mq 有/vyou 红豆杉/n 的/ude1 国家/n 称为/v “/w 国宝/n ”/w ，/w 联合国/nt 也/d 明令禁止/vl 采伐/vn 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 美国/nsf 和/cc 欧洲/ns 的/ude1 科学家/nnt 相继/d 发现/v 野生/b 红豆杉/n 含有/v 的/ude1 “/w 紫杉醇/nmc ”/w ，/w 对/p 部分/n 癌症/n 具有/v 治疗/vn 效果/n ，/w 红豆杉/n 开始/v 拥有/v 另一个/mq 称号/n —/w —/w “/w 抗癌/vn 神树/nz ”/w 。/w 
它/rr 的/ude1 命运/n 遭遇/v [二/m 次/qv]/mq 劫难/n 
2002年/t 的/ude1 一份/mq [调查/vn 报告/n]/nz 表明/v ，/w 8年/t 时间/n 里/f ，/w 在/p 红豆杉/n 最为/d 集中/v 的/ude1 云南/ns ，/w [部分/n 地区/n]/nz 的/ude1 消耗/vn 达到/v 了/ule 90%/m ，/w 当时一/t 公斤/q 紫杉醇/nmc 的/ude1 价格/n 达到/v 了/ule [18/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
它/rr 的/ude1 现状/n 近/a 三年/t 盗伐/v 增多/vn 
省/n [森林/n 公安/n]/nz 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ：/w 近/a 3年/t 时间/n ，/w 峨边/ns 是/vshi 侦破/v 红豆杉/n 盗伐/v 案/ng 数量/n 最多/ad 的/ude1 地区/n 。/w 2010年/t 该县/r 破获/v 的/ude1 红豆杉/n 盗伐/v 案/ng 是/vshi [7/m 件/q]/mq ，/w 2011年/t 上升/vi 到/v [17/m 件/q]/mq ，/w 2012年13/t 件/q ，/w 2013年/t 至/p [11/m 月份/n]/mq 为/p [6/m 件/q]/mq 。/w 而/cc 2010年/t 之前/f ，/w 此类/r 案件/n 在/p 当地/s 还/d 没有/v 出现/vn 过/uguo 。/w 
它/rr 的/ude1 窘境/n 分布/vi 区域/n 大幅/d 缩小/v 
为/p 从/p 源头/n 预防/v 和/cc 减少/v 破坏/vn 野生植物/gb 资源/n [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 发生/vn ，/w 四川/ns [森林/n 公安/n]/nz 多次/mq 开展/v “/w 亮剑/n ”/w 专项/b 行动/vn 。/w 
[园林/n 绿化/vn]/nz 高级工程师/nnt 何飞/nr ，/w 从事/vi 了/ule 15年/t 的/ude1 野外/s 调查/vn ，/w 先后/d 在/p 四川/ns 的/ude1 [150/m 多个/mq]/mq 县/n 进行/vn 过/uguo 现场/s [调查/vn 研究/vn]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 如今/t ，/w 胸径/n [50/m 厘米/q]/mq 以上/f 的/ude1 野生/b 红豆杉/n ，/w 数量/n 已经/d 极少/d 了/ule 。/w ”/w 这些/rz 年/qt ，/w 民间/n 传闻/n 催生/vi 的/ude1 刀斧/nz 使/v 四川/ns 的/ude1 红豆杉/n 分布/vi 区域/n 大幅/d 缩小/v 。/w 调查/vn 发现/v ，/w 红豆杉/n 的/ude1 原生/b 植被/n 遭/v 破坏/vn 严重/a 。/w 现存/v 种群/n 零星/a 散/v 生于/v 河谷/n 。/w 
在/p 何飞/nr 印象/n 中/f ，/w 早些/nz 年/qt 的/ude1 [成都/ns 平原/n]/nz ，/w [南方/s 红豆杉/n]/nz 数量/n 还/d 比较/d 多/a ，/w 现在/t 已/d 基本上/d 看不到/v 红豆杉/n 了/ule 。/w 在/p 成都/ns ，/w 只有/c 在/p 彭州/ns 等/udeng 高山/n 峡谷/n 地方/n ，/w 分布/vi 着/uzhe 少量/m 的/ude1 红豆杉/n 。/w 在/p 我省/n ，/w 红豆杉/n 分布/vi 于/p 金川/ns 、/w 九寨沟/ns 、/w 北川/vf 、/w 峨眉山/ns 、/w 洪雅/nr 、/w 宝兴/ns 、/w 攀枝花/ns 、/w 凉山/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
在/p 此次/rz 采访/v 即将/d 结束/v 时/ng ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 得知/v 了/ule 一个/mq 红豆杉/n 的/ude1 好消息/nz ，/w 四川省/ns 已/d 启动/v 第二次/mq 全国/n [重点/n 保护/vn]/nz 野生植物/gb 资源/n 调查/vn ，/w 红豆杉/n 名列/v 调查/vn 范围内/nz ，/w 预计/v 五六年/t 时间/n 完成/v 。/w 
