如果/c 身患/v 绝症/n ，/w 你/rr 会/v 用/p 余生/n 做/v 什么/ry ？/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [宜宾市/ns 兴文县/ns 僰王山/nz 司法所/nis]/nt 所长/nnt 彭传忠/nr 交出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 答卷/n ，/w 2008年/t 他/rr 被/pbei 确诊/v 为/p 尿毒症/nhd 晚期/t ，/w 此/rzs 后/f 他/rr 边/k 透析/v 边/k 工作/vn ，/w 还/d 免费/vd 帮/v [困难/an 群众/n]/nz 打官司/vi ，/w 自学/v [法律/n 知识/n]/nz ，/w 通过/p 了/ule 被/pbei 喻为/v “/w 天下第一/vl 考/v ”/w 的/ude1 [司法/n 考试/vn]/nz 。/w 日前/t ，/w 司法部/nto 授予/v 彭传忠/nr 二级/b [英雄/n 模范/n]/nz [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
尿毒症/nhd 晚期/t 他/rr 却/d 带病/d 上班/vi 
1月4日/t 下午/t ，/w 彭传忠/nr 从/p [成都市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 透析/v 仪/ng 上下/f 来/vf ，/w 匆匆/z 赶往/v [四川省/ns 司法厅/nis]/nto 参加/v 二级/b 英模/n 颁奖/vn 仪式/n 。/w 戴着/v 大红花/nz 领奖/vi 的/ude1 彭传忠/nr 显得/v 有点/d 紧张/a ，/w “/w [这个/rz 世界/n]/nz 留给/v 我/rr 的/ude1 时间/n 已/d 不/d 多/a ，/w 但/c 我/rr 将/d 继续/v 努力工作/v ，/w 直到/v 离开/v 人世/n 的/ude1 [最后/f 一刻/mq]/nz 。/w ”/w 
[44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 彭传忠/nr 是/vshi [宜宾市/ns 兴文县/ns 僰王山/nz 司法所/nis]/nt 所长/nnt 。/w 2008年/t ，/w 彭传忠/nr 被/pbei 确诊/v 为/p 尿毒症/nhd 晚期/t ，/w 但/c 他/rr 却/d 一直/d 带病/d 上班/vi 。/w 
司法厅/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 二级/b [英雄/n 模范/n]/nz [荣誉/n 称号/n]/nz 是/vshi 由/p 司法部/nto 授予/v 的/ude1 高度/d 荣誉/n 。/w “/w 在/p 大家/rr 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 一般/ad 只有/c 过世/v 的/ude1 英雄/n 才能/n 获得/v 这个/rz 荣誉/n 。/w 这次/r 彭传忠/nr 获奖/vn ，/w 司法厅/nis 厅长/nnt 李仲彬/nr 认为/v 要/v 趁/p 英模/n 活着/vi 时/ng 就/d 给/p 他/rr 应得/v 的/ude1 荣誉/n ，/w 免得/v 留下/v 遗憾/a 。/w ”/w 
插/v 着/uzhe 透析管/nmc 他/rr 帮/v 农民/nnt 讨/v 薪/ng 
在/p 病痛/n 不断/d 加重/v 的/ude1 同时/c ，/w 彭传忠/nr 常/d 挂着/v 输液瓶/nz ，/w 插/v 着/uzhe 透析管/nmc ，/w 奔波/vi [几十/m 里/f]/mq 山路/n 到/v 现场/s 为/p 老百姓/n 答疑/vn 解惑/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 彭传忠/nr 调处/v 了/ule 300多起/m [民间/n 纠纷/n]/nz ，/w 为/p [困难/an 群众/n]/nz 办理/v [法律/n 援助/vn]/nz 案件/n [24/m 次/qv]/mq ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 680余万元/m 。/w 
去年/t 春节/t 前/f ，/w 农民工/nnd 侯军/nr 被/pbei 欠薪/nz 上/f 万元/q ，/w 没钱/vi 回家过年/v ，/w 到/v 僰王山/nz 司法所/nis 求助/v 。/w 彭传忠/nr 了解/v 情况/n 后/f ，/w 每天/r 给/p 欠薪/nz 老板/nnt 打电话/vi 讲理/a 说法/n ，/w [无数/m 次/qv]/mq 与/cc 其/rz 沟通/v 交流/vn ，/w 对方/n 终于/d 答/v [应付/v 工资/n]/nz 。/w 当时/t ，/w 老板/nnt 请/v 彭传忠/nr 把/pba 工资/n 转交/v 给/p 侯军/nr ，/w 而/cc 彭传忠/nr 正在/d 做/v 透析/v ，/w 当/p 彭传忠/nr 脖子/n 上/f 插/v 着/uzhe [血迹/n 斑斑/z]/nz 的/ude1 管子/n 出现/v 在/p 老板/nnt 面前/f ，/w 在场/vi 的/ude1 人/n 吓/v 了/ule 一/m 大跳/nz 。/w “/w 夜长梦多/nz ，/w 当时/t 我/rr 担心/v 等/udeng 两个/mq 小时/n 再/d 去拿/nz ，/w 老板/nnt 会/v 变卦/vi 。/w ”/w 彭传忠/nr 说/v 。/w 
