[北京/ns 时间/n]/nz 1月5日/t ，/w [广州/ns 富力/nz 足球/n 俱乐部/nis]/nt 官方/n 宣布/v 正式/ad 与/cc 年仅/nz [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 韩国/nsf 国脚/n 张贤秀/nr 签约/vi 。/w 张贤秀/nr 将/d 于/p 近日/t 与/cc 球队/nis 会合/vi 备战/vi 新/a 赛季/n [中超/n 联赛/n]/nz 。/w 
张贤秀/nr 1991年9月28日/t 出生/vi ，/w 身高/n [187/m cm/x]/mq ，/w 体重/n [77/m kg/x]/mq ，/w 出身/v 韩国/nsf 足球/n [名门/ns 延世/nz 大学/nis]/nt ，/w 司职/nz 中后卫/nnt 、/w 后腰/n ，/w 是/vshi 韩国/nsf 足坛/n [90/m 后/f]/mq 的/ude1 标志性/n 人物/n ，/w 曾/d 入选/v 过/uguo 韩国/nsf 国/n 青/a ，/w 国奥/n ，/w 国家队/nis 。/w 在/p 哥伦比亚/nsf 世青赛/n 担任/v U20/x [韩国/nsf 国家队/nis]/nt 队长/nnt ，/w 由于/p 表现/v 突出/a 被/pbei [日本/ns 东京/nsf FC/x 俱乐部/nis]/nt 看中/v ，/w 于/p 2012年/t 开始/v 了/ule [职业/n 生涯/n]/nz 。/w 在/p 日本/ns 效力/n 期间/f 表现/v 突出/a ，/w 年仅/nz [21/m 岁/qt]/mq 就/d 入选/v 了/ule [韩国/nsf 国家队/nis]/nt 。/w 2013年/t 至今/d 各项/r 比赛/vn 出场/vi 共计/v [34/m 场/qv]/mq ，/w [竞技/n 状态/n]/nz 稳定/an 。/w 
张贤秀/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尹/nz 代表/nnt 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 曾/d 表示/v ：/w “/w 其实/d 我们/rr 一直/d 在/p 与/cc [上海/ns 申花/nz]/nz [/w 微博/n ]/w 谈/v 转会/vn ，/w 但是/c 申花/nz 迟迟/d 在/p 转会费/n 方面/n 未能/v 和/cc 我们/rr 达成/v 一致/a ，/w 谈判/v [陷入/v 僵局/n]/nz 之/uzhi 时/ng 广州/ns 富力/nz 主动/ad 联系/v 到/v 了/ule 我们/rr ，/w 并且/c 给/p 出/vf 了/ule 令人/v [无法/v 拒绝/v]/nz 的/ude1 条件/n ，/w 所以/c 决定/v 合作/vn 。/w ”/w 
[富力/nz 俱乐部/nis]/nt 表示/v ：/w “/w [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张贤秀/nr 正处于/v 足球/n 生涯/n 的/ude1 上升期/n ，/w 他/rr 的/ude1 加盟/vn 将/d 使/v 球队/nis 明年/t 的/ude1 防线/n 变得/vi 更加/d 稳固/a ，/w 为/p 球队/nis 取得/v 更好/d 的/ude1 成绩/n 奠定/v 基础/n 。/w ”/w 
