人民网/nz 巴/b 中/f 1月7日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 四川/ns 巴/b 中/f 巴州区/ns 关渡乡/ns 云霄村/ns ，/w “/w 你/rr 的/ude1 血压/n 很/d 正常/a ，/w 但是/c 要/v 坚持/v 吃药/v 。/w ”/w 听到/v 医嘱/n 后/f ，/w 村民/n 秦/tg 万/m 放心/v 地/ude2 在/p 村/n 卫生站/nis 领/v 药/n 回家/vi 了/ule 。/w 近日/t ，/w [巴州区/ns 清江/ns 中心/nis 卫生院/nis]/nt “/w 天使/n 送/v 医/ng ”/w 小分队/n 来到/v 云霄村/ns ，/w 为/p 村民/n 义务/n 坐诊/vi 。/w 
在/p [云霄村/ns 卫生站/nis]/nt 门口/s ，/w 记者/nnt 看见/v 有/vyou 很多/m 群众/n 正/d 井然有序/vl 地/ude2 接受/v 医生/nnt 们/k 的/ude1 诊治/vn 。/w 患有/v 高血压/nhd 的/ude1 秦/tg 万/m ，/w 平时/t [几乎/d 没有/v]/nz 做/v 过/uguo 常规/n 检查/vn 。/w “/w 不要/d 说/v 常规/n 检查/vn ，/w 就是/v 生病/vn ，/w 能/v 坚持/v 下来/vf 的/ude1 都/d 不/d 去/vf 医院/nis 。/w 现在/t ，/w 卫生院/nis 的/ude1 医生/nnt 到/v 乡里/n 来/vf 给/p 我们/rr 义诊/vn ，/w 既/c 不用/d 花钱/vi ，/w 也/d 不用/d 走/v 很远/d 的/ude1 路/n 。/w ”/w 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe ，/w 秦/tg 万/m 露出/v 了/ule 笑容/n ，/w “/w 说实话/vl ，/w 我/rr 从/p 心底/n 感谢/v 他们/rr 。/w ”/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 由于/p 路远/nr 、/w 经济/n 条件/n 薄弱/a 等/udeng 原因/n ，/w 云霄村/ns 很多/m 村民/n 都/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 想法/n —/w —/w 没/d 多/a 大病/v ，/w 不/d 去/vf 医院/nis 。/w 如今/t ，/w [清江/ns 中心/nis 卫生院/nis]/nt 院长/nnt 何兵/nr ，/w 带/v 医/ng 带/v 药/n 来到/v 云霄村/ns 义诊/vn ，/w 解决/v 了/ule 村民/n 看病/vi 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 
其实/d ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 何兵/nr [第三/m 次/qv]/mq 带队/vi 到/v 村里/n 给/p 乡亲们/nz 义诊/vn 。/w [三/m 次/qv]/mq 义诊/vn 下来/vf ，/w 何兵/nr 发现/v 村里/n 最/d 常见/a 的/ude1 是/vshi 高血压/nhd 、/w 糖尿病/nhd 等/udeng [老年/n 疾病/n]/nz 。/w 何兵/nr 说/v ，/w “/w 很多/m 老年人/n 不/d 知道/v 自己/rr 患有/v 高血压/nhd 和/cc 糖尿病/nhd ，/w 即使/c 知道/v 了/ule 也/d 不懂/v 该/rz 如何/ryv 控制/vn 自己/rr 的/ude1 病情/n 。/w 所以/c 我们/rr 义诊/vn 除了/p 常规/n 检查/vn 之外/f ，/w 也/d 给/p 乡亲们/nz 提供/v 康健/nr 建议/n 。/w ”/w 
除了/p 常规/n 检查/vn 之外/f ，/w 医生/nnt 们/k 还/d 背/v 起/vf 医药箱/n [上门/vi 服务/vn]/nz 。/w 村民/n 们/k 告诉/v 记者/nnt ，/w [清江/ns 中心/nis 卫生院/nis]/nt 的/ude1 医生/nnt ，/w 每个/r 月/n 都会/n 带着/vn 药/n 到/v 村民/n 家里/s ，/w 给/p 行动/vn 不便/an 的/ude1 病人/n 治疗/vn 和/cc 检查/vn 。/w 
“/w 我们/rr 实行/v 点对点/nz 责任制/n ，/w 一个/mq 医生/nnt 负责/v 一个/mq 村/n 的/ude1 健康/a 问题/n 。/w 我们/rr 要求/n 医生/nnt 每个/r 月/n 至少/d 走村入户/vl 一次/mq ，/w 此外/c 也/d 和/cc [乡村/n 医生/nnt]/nnt 一对一/vl 结对/v 挂钩/vn ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 指导/v 乡/n 卫生站/nis 工作/vn ，/w 提高/v 乡/n 卫生站/nis 医疗/n 水平/n 。/w ”/w 何兵/nr 坦言/v ，/w 缺医少药/n 成为/v 了/ule 乡亲们/nz 看病/vi 就诊/vi 的/ude1 一大/n 桎梏/n 。/w “/w 要/v 解决/vn 村民/n 看病/vi 难/a 的/ude1 问题/n ，/w 首先/d 得/ude3 解决/v [乡镇/n 卫生院/nis]/nz 缺医少药/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
据统计/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 四川/ns 巴中市/ns 组织/n [188/m 支/q]/mq 乡镇/n [医疗/n 卫生/an]/nz 服务队/nis 已/d 累计/vd 开展/v 义诊/vn [325/m 场次/qv]/mq ，/w 义诊/vn [2/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 发放/v 价值/n [5/m ./w 8/m 万元/q]/mq 的/ude1 药品/n 。/w [巴中市/ns 卫生局/nis]/nto 相关/vn 人员/n 介绍/v 称/vn ，/w 医疗队/nis 送/v 健康/a 活动/vn 除/p 开展/v 义诊/vn 、/w [疑难/n 杂症/nz]/nz 患者/n 诊治/vn 、/w 健康/a 讲座/n 等/udeng 工作/vn 之外/f ，/w 还/d 需/v 指导/vn [乡村/n 医生/nnt]/nnt 提升/v 医疗/n 水平/n ，/w 并/cc 通过/p 持续/vd 有序/a 地/ude2 开展/v ‘/w 五/m 进/vf ’/w 送/v 医/ng 送/v 健康/a 活动/vn ，/w 真正/d 解决/v 村民/n 看病/vi 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 
白衣天使/n 的/ude1 走村入户/vl 拉近/nz 了/ule 村民/n 与/cc 医生/nnt 之间/f 的/ude1 距离/n 。/w 
