本文/r 摘自/v ：/w 《/w [广州/ns 日报/n]/nz 》/w 2013年5月15日/t [第/m B9/x]/mq 版/n ，/w 作者/nnt ：/w 刘继兴/nr 刘秉光/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 你/rr 所/usuo 不/d 知道/v 的/ude1 帝王/n 》/w 
第一个/mq 设/v “/w 贵妃/nnd ”/w 的/ude1 皇帝/nnt 是/vshi 谁/ry ？/w 
笔者/n 考证/v ，/w 贵妃/nnd [一/d 词/n]/mq 最早/d 出现/v 于/p 《/w 宋/tg 书/n 》/w 。/w 据/p 《/w 宋/tg 书/n  后妃/nnd 传/v 》/w 记载/v ，/w “/w 世祖/nz 孝建/nz 三年/t ，/w 省/n 夫人/n 、/w 修华/nz 、/w 修容/nz ，/w 置/v 贵妃/nnd ，/w 位/q 比/p 相国/nnt ；/w 进/vf 贵嫔/nz ，/w 位/q 比/p 丞相/nnt ；/w 贵人/n ，/w 位/q 比/p 三/m 司/ng ，/w 以为/v 三夫人/nz 。/w ”/w 史籍/n 中/f 的/ude1 “/w 世祖/nz ”/w ，/w 即/v 南北朝/t 时期/n 刘宋/nr 王朝/n 的/ude1 [孝/ng 武/ag 皇帝/nnt]/nz 刘骏/nr 。/w 也/d 就是说/c ，/w 从/p 刘骏/nr 开始/v ，/w 才/d 有/vyou 了/ule “/w 贵妃/nnd ”/w 这/rzv 一/m 等级/n 和/cc 称号/n 的/ude1 妃嫔/nz 。/w 在/p 《/w 宋/tg 书/n  孝/ng 武/ag 十四/m 王/n 传/v 》/w 中/f ，/w 笔者/n 发现/v 了/ule 唯一/b 一位/mq 被/pbei 史官/nnt 称作/v “/w 贵妃/nnd ”/w 的/ude1 殷姓/nz 女子/n 。/w 这位/r “/w 殷贵妃/nr ”/w ，/w 就是/v [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 有/vyou 明确/a 记载/v 的/ude1 第一个/mq 贵妃/nnd 。/w 
说来/v 也/d 巧/a ，/w [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 最/d 有名/a 的/ude1 贵妃/nnd 和/cc [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 第一个/mq 贵妃/nnd 竟然/d 都/d 与/cc “/w 乱伦/nz ”/w 有/vyou 关系/n 。/w 杨贵妃/nr 是/vshi 唐玄宗/nr 的/ude1 儿媳妇/n ，/w 后/f 被/pbei 公公/n 抢得/v ；/w 殷贵妃/nr 是/vshi 刘骏/nr 的/ude1 堂妹/n ，/w 后/f 被/pbei 堂兄/n 霸占/v 。/w 在/p 历史/n 上/f ，/w 刘宋/nr 的/ude1 皇帝/nnt 大多/d [荒淫/a 无/v 道/qv]/nz ，/w 刘骏/nr 无疑/d 是/vshi 其中/rz 最/d 出格/vi 的/ude1 一个/mq 。/w 刘骏/nr 既然/c 能/v 与/cc 自己/rr 的/ude1 生母/n 路/n 太后/nnd 搞出/nz 男女/n 绯闻/n ，/w 那么/c ，/w 他/rr 把/pba 叔叔/n 刘义宣/nr 的/ude1 几个/mq 女儿/n ，/w 也/d 就是/v 自己/rr 的/ude1 堂妹/n 抱/v 上床/vn ，/w 便/d 也/d 不足为奇/vl 了/ule 。/w 
为了/p 掩人耳目/vl ，/w 防/v 人/n 口舌/n ，/w 刘骏/nr 还/d 煞费心机/nz 地/ude2 让/v 殷氏/nz 认/v 陈郡/nr 的/ude1 殷琰/nr 为/p 父/ng ，/w “/w 假/a 姓/v 殷氏/nz ”/w 。/w 由于/p 不少/m 知情者/n 因/p 泄露/v 真相/n 被/pbei 杀害/v ，/w 因此/c 众人/n 都/d 不/d 知道/v 她/rr ，/w 究竟/d 是/vshi 哪/ry 一家/n 的/ude1 女儿/n 。/w 
刘骏/nr 虽然/c 早/a 在/p 孝建/nz 三年/t （/w 456/m ）/w 就/d 拟定/v 了/ule 贵妃/nnd 这/rzv 一/m 等级/n ，/w 但/c 迟迟/d 没有/v 册封/v 谁/ry 为/p 贵妃/nnd 。/w 直到/v 六年/t 后/f ，/w 也/d 就是/v 殷氏/nz 去世/vi 后/f ，/w 刘骏/nr 才/d 下决心/vi 将/d 这/rzv 一/m 殊荣/n 送给/v 殷氏/nz ，/w “/w 追赠/v 贵妃/nnd ，/w 谥/vg 曰/vg 宣/nz ”/w （/w 《/w 南史/nz 》/w ）/w 。/w 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f ，/w 明确/a 记载/v 被/pbei 冠/ng 以/p 贵妃/nnd 头衔/n 的/ude1 女子/n ，/w 殷贵妃/nr 是/vshi 第一个/mq 。/w 
与/cc 殷氏/nz 永别/vi 之后/f ，/w 刘骏/nr [精神/n 涣散/an]/nz ，/w 不理/v 政事/n 。/w 每晚/r 临睡/nz 前/f ，/w 都/d 要/v 在/p 殷氏/nz 的/ude1 灵前/nz 倒/vi 酒/nf 对饮/vi ，/w 接着/c 痛哭流涕/al 到/v [难以/d 自拔/vi]/nz 。/w 为/p 表达/v 对/p 爱妃/nz 的/ude1 怀念/vn ，/w 刘骏/nr 又/d 诏令/nz 有/vyou 司/ng 为/p 殷贵妃/nr 修建/v 一座/mq 庙/n ，/w 庙/n 成/v 后/f 以/p 殷贵妃/nr 长子/n 刘子鸾/nr 的/ude1 封号/n ，/w 称为/v 新安寺/nz 。/w 后来/t ，/w 有人/r 提到/v 汉武帝/n 曾/d 用/p 方术/nz 与/cc 宠妃/nz 李夫人/nz 的/ude1 魂魄/n 相见/vi 之/uzhi 事/n ，/w 刘骏/nr 便/d 也/d 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 人鬼情/nz 未了/vi ”/w 。/w 但是/c ，/w 当/p 刘骏/nr 想/v 与/cc 之/uzhi 握手/vi 时/ng ，/w 鬼魂/n 却/d 消失/vi 了/ule 。/w 对此/d ，/w 刘骏/nr “/w 尤/d 哽恨/nz ”/w ，/w 于是/cc 效仿/v 汉武帝/n 给/p 李夫人/nz 写/v 悼/vg 赋/ng ，/w 亲自/d 写/v 了/ule 一篇/mq 悼念/v 殷贵妃/nr 的/ude1 文章/n 《/w 伤/v 宣/nz 贵妃/nnd 拟/v 汉武帝/n [李夫人/nz 赋/ng]/nz 》/w ，/w 赋/ng 中/f “/w 遣/vg 双/q 灵/a 兮/y 达/v 孝思/nz ，/w 附/v 孤魂/n 兮/y 展/vg 慈心/n 。/w 伊/b 鞠报/nr 之/uzhi 必至/nz ，/w 谅/v 显晦/nz 之/uzhi 同/p 深/a ”/w 的/ude1 句子/n 确实/ad 哀艳/nz 悲怆/a 、/w 伤感/an 缠绵/a ，/w 让/v 人/n 唏嘘/vi 不已/vi 。/w 
葬礼/n 结束/v 后/f ，/w 刘骏/nr 每每/d 想起/v 殷贵妃/nr ，/w 便/d 带领/v 群臣/n 到/v 墓地/n 凭吊/v 。/w 他/rr 甚至/d 还/d 对/p 一个/mq 名叫/v 刘德愿/nr 的/ude1 大臣/nnt 说/v ：/w “/w 卿/ng 哭贵妃/nz 若/c 悲/ag ，/w 当/p 加厚/v 赏/v 。/w ”/w 刘德愿/nr 是/vshi 个/q 官迷/n ，/w 为了/p 荣华富贵/ns ，/w “/w 应声/vi 便/d 号恸/nz ，/w 抚膺/nz 擗踊/nz ，/w [涕泗/nz 交流/vn]/nz ”/w 。/w 刘德愿/nr 哭得/nz 如此/rzv 投入/v ，/w 如此/rzv 煽情/v ，/w 高兴/a 异常/a ，/w 当场/d 就/d 升/v 了/ule 刘德愿/nr 的/ude1 官/n ，/w 让/v 他/rr 做/v 豫州/nz 刺史/nnt 。/w 接着/c ，/w 刘骏/nr 又/d 让/v 羊/n 志/n 哭/v 殷贵妃/nr ，/w 羊/n 志/n 随即/d “/w 亦/d 呜咽/vi 极/d 悲/ag ”/w 。/w 后来/t ，/w 有人/r 问/v 羊/n 志/n “/w 卿/ng 那/rzv 得/ude3 此/rzs 副/b 急泪/nz ”/w ，/w 羊/n 志/n 说/v 他/rr 的/ude1 爱妾/nz 刚刚/d 去世/vi ，/w 那天/r 是/vshi “/w 自/p 哭/v 亡/v 妾/n 耳/n ”/w （/w 《/w 资治通鉴/n 》/w ）/w 。/w 这/rzv 两件事/nz 虽然/c [滑稽/a 可笑/a]/nz ，/w 但/c 也/d 反映/v 了/ule 刘骏/nr 对/p 殷贵妃/nr 的/ude1 一往情深/vl 。/w 
大明/nz 八年/t （/w 464/m ）/w 五月/t ，/w 也/d 就是/v 殷贵妃/nr 去世/vi 两年/mq 后/f ，/w 因/p 爱/v 成/v 思/vn 、/w 因/p 思/v 成/v 愁/vn 、/w 因/p 愁/v 成/v 病/n 的/ude1 刘骏/nr 崩/v 于/p 玉烛/nz 殿/ng ，/w 时/ng 年/qt [35/m 岁/qt]/mq 。/w 刘骏/nr 死后/qt ，/w 太子/nnd 刘子业/nr 即位/vi 。/w 想到/v 殷贵妃/nr 曾/d 试图/v 让/v 刘子鸾/nr 取代/v 自己/rr ，/w 刘子业/nr 将/d 积攒/v 多年/mq 的/ude1 仇恨/n 全部/m 发泄/v 出来/vf ，/w “/w 新安/ns 王子鸾/nr 有/vyou 宠/v 于/p 世祖/nz ，/w 帝/ng 疾/ag 之/uzhi ”/w 。/w 不久/d ，/w 刘子业/nr 便/d “/w 赐/v 子/ng 鸾/nz 死/v ，/w 又/d 杀/v 其/rz 母弟/nz 南海/ns 王子/ns 师/ng 及其/cc 母妹/nz ”/w 。/w 殷贵妃/nr 没有/v 想到/v ，/w 她/rr 死/v 之后/f ，/w 会/v 给/p 刘骏/nr 留下/v 无尽/b 的/ude1 悲伤/a 哀痛/an ，/w 会/v 让/v 无辜/n 的/ude1 姐妹/n 、/w 子女/n 惨遭/v 横死/nz 。/w 然而/c ，/w 让/v 她/rr 更/d 想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 刘子业/nr 竟然/d 下令/v 毁掉/v 新安寺/nz ，/w 继而/c “/w 发/v 殷/tg 贵妃墓/nz ”/w （/w 《/w 资治通鉴/n 》/w ）/w 。/w [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 第一个/mq 贵妃/nnd 最终/d 以/p 尸体/n 被/pbei 曝露/v 、/w 被/pbei 侮辱/v ，/w 为/p 其/rz 无奈/d 而/cc 凄美/a 的/ude1 一生/n 画/v 上/f 了/ule 一个/mq 悲凉/a 的/ude1 句号/n 。/w 
