日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 就/d 说/v 到/v ，/w “/w [日本/ns 国家队/nis]/nt 中场/s 本田圭佑/nrj 加盟/v 了/ule [意/ng 甲/n 联赛/n]/nz ，/w 他/rr 加盟/v AC/x 米兰/ns 是/vshi 具有/v 决定性/n 的/ude1 一件/mq 事情/n ，/w 身穿/v AC/x 米兰/ns 官方/n 西服/n 的/ude1 他/rr 亮相/vi ，/w 迎接/v 他/rr 的/ude1 球迷/n 挤满/v 了/ule 米兰/ns 的/ude1 机场/nis ，/w 他/rr 将/d 在/p AC/x 米兰/ns 8日/t 的/ude1 比赛/vn 中/f 亮相/vi 看台/n 随后/d 12日/t 对阵/vn 萨索洛/nrf 可能/v 迎来/v 首/q 秀/ag 。/w ”/w 
日本/ns 《/w 雅虎/gi 体育/n 》/w 也/d 是/vshi 将/d 本田圭佑/nrj 加盟/v AC/x 米兰/ns 列为/v 了/ule 头条/n 消息/n ，/w 并/cc 介绍/v 说/v ，/w “/w 大约/d 有/vyou [200/m 多/a]/mq 球迷/n 以及/cc 媒体/n 记者/nnt 在/p 机场/nis 迎接/v ，/w 其中/rz 更是/d 有/vyou 非常/d 多/a 的/ude1 日本/ns 球迷/n ，/w 日本/ns 足球/n 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz 正式/ad 登陆/vi [意/ng 甲/n 联赛/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 随后/d 他们/rr 还/d 联系/v 了/ule 接机/vi 现场/s 的/ude1 一位/mq 日本/ns 球迷/n ，/w 他/rr 说/v 的/ude1 ，/w “/w 我/rr 正好/z 在/p 欧洲/ns 旅行/vi ，/w 就/d 在/p 米兰/ns 卖/v 到/v 了/ule 本田圭佑/nrj 的/ude1 [10/m 号/q]/mq 球衣/n ，/w AC/x 米兰/ns 是/vshi 一家/n 伟大/a 的/ude1 球队/nis ，/w 本田/ntc 会/v 在/p 这里/rzs 成功/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 希望/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 也/d 将/d 让/v 日本/ns 足球/n 被/pbei 世界/n 所/usuo 熟知/v 。/w ”/w 
在/p 日本/ns 著名/a [2/m CH/x]/mq 论坛/n 上/f 球迷/n 也/d 是/vshi 展开/v 了/ule 热烈/a 的/ude1 讨论/vn 。/w 
“/w 可/v 别/d 告诉/v 这/rzv 是/vshi 赞助商/nnd 帮助/v 本田圭佑/nrj 去/vf 米兰/ns 踢球/v 的/ude1 ，/w 不过/c 能/v 像/v 马自达/nr 那样/rzv 倒/vi 也/d 是/vshi 好事/n 。/w (/w 注/v ：/w 马自达/nr 是/vshi [长/a 友/ng 佑/ng 都/d]/nz 的/ude1 赞助商/nnd 之一/rz )/w ”/w 
“/w 好/a 的/ude1 阵势/n 啊/y ，/w 可能/v 香川真司/nrj 转会/v 曼联/n 的/ude1 震撼/vn 程度/n 也/d 不过如此/vl 吧/y ”/w 
“/w 从/p 现在/t 开始/v 看/v AC/x 米兰/ns 的/ude1 比赛/vn ！/w 这/rzv 可是/c 我/rr 这么/rz 多年来/d 第一/m 次要/b 这么/rz 干/v 啊/y 。/w ”/w 
“/w 哇/o ！/w 是/vshi [10/m 号/q]/mq 呢/y 啊/y ！/w ”/w 
“/w 现在/t 好/a 了/ule ，/w 就算/d 是/vshi 看/v 意大利/nsf 媒体/n 也/d 可以/v 听/v 日语/n 了/ule 。/w ”/w 
“/w AC/x 米兰/ns 已经/d 过时/a 了/ule 吧/y ，/w 不过/c [10/m 号/q]/mq 穿/v 在/p 日本/ns 球员/nnt 身上/s 还是/c 不错/a 的/ude1 ”/w 
“/w 本田圭佑/nrj 转会/v 到/v AC/x 米兰/ns 是/vshi 在/p 他们/rr 最/d 严峻/a 的/ude1 时期/n 吧/y ，/w 希望/v 他/rr 不要/d 同/p 这支/r 球队/nis 一样/uyy 不幸/a 啊/y 。/w ”/w 
“/w 本田圭佑/nrj 不仅仅/d 要/v 身穿/v [10/m 号/q]/mq 球衣/n ，/w 他/rr 还要/d 证明/v 他/rr 是/vshi 一个/mq 领袖/nnt 。/w ”/w 
“/w 本田圭佑/nrj 还要/d 从/p 巴洛特利/nrf 和/cc 卡卡/nrf 手中/s 拿到/v 主动权/n 啊/y 。/w ”/w 
“/w 意/ng 甲/n 的/ude1 衰败/vn 和/cc 日本/ns 足球/n 的/ude1 发展/vn 可是/c 很好/ad 的/ude1 对比/vn 呢/y ，/w 日本/ns 德比/nz 就/d 可以/v 在/p 米兰德比/nrf 中/f 看到/v 了/ule 呢/y 。/w ”/w 
“/w 媒体/n 就/d 会/v 火上浇油/vl ，/w 别/d 炒作/v 了/ule ，/w 真是/d 让/v 人/n 绝望/a 。/w ”/w 
“/w 我/rr 喜欢/vi AC/x 米兰/ns 那/rzv 件/q 官方/n 西服/n 。/w ”/w 
“/w AC/x 米兰/ns 转会/v 有/vyou 个/q 特点/n 啊/y ，/w 那/rzv 就是/v 不要/d 那些/rz 需要/v 转会费/n 的/ude1 。/w ”/w 
(/w 啸/vi 岗/n )/w 
