本报/rz 制图/vn //w 龚武/nr 
近日/t ，/w [中国人民银行/nto 成都/ns 分行/n]/nz 和/cc 省/n 农业厅/nis 等/udeng 联合/vd 下发/v 《/w 四川省/ns [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz 方案/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 方案/n 》/w ）/w 确定/v ，/w 将/d 先期/d 选择/v 成都市/ns （/w 温江区/ns ）/w 、/w 德阳市/ns （/w 什邡市/ns ）/w 、/w 绵阳市/ns （/w 江油市/ns ）/w 、/w 泸州市/ns （/w 纳溪区/ns ）/w 、/w 南充市/ns （/w 顺庆区/ns ）/w 、/w 资阳市/ns （/w 简阳市/ns 、/w 安岳县/ns ）/w 、/w 乐山市/ns （/w 井研县/ns ）/w 、/w 遂宁市/ns （/w 蓬溪县/ns ）/w 共/d [8/m 个/q]/mq 市/n 的/ude1 [9/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 开展/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz 试点/vn 。/w 
该/rz 《/w 方案/n 》/w 旨在/v 探索/vn [农村/n 金融/n]/nz 服务/vn 的/ude1 新途径/nz 和/cc 新模式/nz ，/w 推动/v 农村/n [要素/n 市场/n]/nz 发展/vn ，/w 促进/v [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 等/udeng 产权/n 流转/vn ，/w 加快/v 农村/n 适合/v 流转/vn 的/ude1 [用/p 益/vg 物权/nz]/nz 向/p 资本/n 转化/v ，/w 完善/v 农村/n [金融/n 市场/n]/nz 。/w 
借款人/n 必须/d 具备/v 合法/a 的/ude1 [农村/n 土地/n]/nz 经营权/n ，/w 拥有/v 权属/n 证明/v 。/w 贷款/n 将/d 重点/n 支持/v 农户/n 、/w [龙头/n 企业/n]/nz 、/w 专业/n 大户/n 、/w [家庭/n 农场/nis]/nz 、/w [农民/nnt 合作社/nis]/nt 、/w 农业/n 企业/n 等/udeng 的/ude1 [农业/n 生产/vn]/nz 性/ng 、/w 经营/v 性/ng 资金/n 需求/n 。/w 
[贷款/n 额度/n]/nz 按照/p [土地/n 流转/vn]/nz 的/ude1 实际/n 面积/n 、/w 流转/v 收益/n [评估/vn 价值/n]/nz 、/w [贷款/n 期限/n]/nz 、/w 贷款/n 申请人/n 经营/v 状况/n 、/w [信用/n 条件/n]/nz 、/w 还款/v 能力/n 以及/cc [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 担保/v 能力/n 等/udeng 因素/n 综合/vn 确定/v ；/w [贷款/n 期限/n]/nz 原则上/nz 为/p [1/m -/w 3/m 年/qt]/mq ，/w 最多/ad 不/d 超过/v 5年/t ；/w [贷款/n 利率/n]/nz 原则上/nz 最高/a 不/d 超过/v 人民银行/nis 同/p 期限/n 档次/n [基准/n 利率/n]/nz 的/ude1 [1/m ./w 3/m 倍/q]/mq ；/w 如/v 借款人/n 不能/v 按时/d 偿还/v [金融/n 机构/n 贷款/n]/nz ，/w 由/p [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 代为/v 偿还/vn [金融/n 机构/n 贷款/n]/nz ，/w [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 代偿/nz 贷款/n 后/f ，/w 可/v 将/d 获得/v 的/ude1 土地/n 经营权/n 阶段性/n 再/d 流转/vn ，/w 收回/v 代偿/nz 本息/n 后/f ，/w 土地/n 经营权/n 退还/v 给/p 借款人/n 。/w 《/w 方案/n 》/w 提出/v ，/w 适当/a 放宽/v 对/p 基层/n 行/ng 的/ude1 创新/vn 授权/v ，/w 减少/v 或/c 调整/vn 对/p 农户/n [融资/vn 担保/vn]/nz 物/ng 的/ude1 限制性/n 规定/n ；/w 针对/p 农户/n 贷款/n 的/ude1 特质/n ，/w 适当/a 放宽/v 对/p 不良/a 率/v 的/ude1 容忍度/nz ；/w [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 要/v [严格/ad 控制/vn]/nz 土地/n 的/ude1 用途/n ，/w 杜绝/v 滥用/vn 物权/nz ；/w 对/p 投向/v 明确/a 、/w 结构/n 合理/a 、/w 资金/n 紧张/a 的/ude1 地方/n 法人/nnt [金融/n 机构/n]/nz 要/v 积极/ad 运用/v 再贷款/nz 、/w 再/d 贴现/vi 、/w [存款/n 准备金/n]/nz 动态/n 调整/vn 等/udeng [货币/n 政策/n 工具/n]/nz 予以/vx 支持/v 。/w （/w 相关/vn 报道/v 见/v [02/m 版/n]/mq ）/w [名词/n 解释/v]/nz 
[土地/n 流转/vn]/nz 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz ：/w 指/v 在/p 不/d 改变/v 土地/n 农业/n 用途/n 、/w 不/d 附带/v 各种/rz 政策/n 补贴/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 农户/n 或/c 农村/n [土地/n 承包/vn 经营权/n 流转/vn]/nz 的/ude1 受/v 让/v 方/q ，/w 本着/p 自愿/vd 的/ude1 原则/n ，/w 将/d [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 作为/p [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 反担保/nz 措施/n ，/w 向/p [金融/n 机构/n]/nz 提出/v 贷款/n 申请/v ，/w 由/p [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 向/p [金融/n 机构/n]/nz 提供/v [保证/v 担保/vn]/nz ，/w 由/p [金融/n 机构/n]/nz 发放贷款/v 的/ude1 一种/mq 新型/b [融资/vn 方式/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 梁现瑞/nr 许静/nr ）/w 
