[昨日/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 成都/ns 双流县/ns 东山/ns 大道/ns [四/m 段/q]/mq 杨梅/n 基地/nis 路口/n ，/w 一辆/mq 红色/n 摩托车/n 与/cc 一辆/mq 小/a 货车/n 发生/v 碰撞/vn ，/w 红色/n 摩托车/n 上/f 两名/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少年/n ，/w 一名/mq 当场/d 死亡/vi ，/w 一名/mq 受/v 重伤/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 后/f 死亡/vi 。/w 
据/p 遇难者/n 家人/n 介绍/v ，/w 遇难者/n 为/p [中和/vi 职业中学/nis]/nts 高一/n 学生/nnt 小/a 徐/ag 和/cc 小郭/nz ，/w 两人/mq 是/vshi 好友/n ，/w 从小/d 就/d 一起/s 上学/vi ，/w 没想到/nz 这次/r 出/vf 了/ule 意外/a 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 赶到/v 现场/s 时/ng 看到/v ，/w 一辆/mq 车牌号/nz 为/p 川/b M/x  T5503/x 蓝色/n 小/a 货车/n 车头/n 部位/n 严重/a 受损/vi ，/w 车头/n 周围/f 散落/v 着/uzhe 大量/m 摩托车/n 零件/n 。/w 距离/n 小/a 货车/n 几米/n 远/a 的/ude1 地方/n ，/w 一辆/mq 红色/n 摩托车/n 刚/d 被/pbei 拖/v 到/v 拖车/n 上/f 。/w 现场/s 处理/v 事故/n 的/ude1 交警/nnd 说/v ，/w 事故/n 造成/v 两名/mq 少年/n [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v ，/w 受伤/vi 的/ude1 少年/n 被/pbei 送到/v 医院/nis 抢救/v ，/w 事故/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
下午/t [5/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 在/p [四川/ns 石油/n 总医院/nis]/nth ICU/x 病房/n 外/f ，/w 小郭/nz 的/ude1 母亲/n 失声痛哭/v 。/w 小郭/nz 的/ude1 父亲/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 出事/vi 的/ude1 摩托车/n 是/vshi 他/rr 一个/mq 月/n 前/f 刚/d 买/v 的/ude1 ，/w 准备/v 自己/rr 骑/v ，/w 还/d 没/d 来得及/v 上/f 牌照/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 和/cc 从小/d [一起/s 长大/vi]/nz 的/ude1 同学/n 小/a 徐骑/nr 摩托车/n 去/vf 上学/vi ，/w 不想/v 发生/vn 了/ule 车祸/n 。/w 
昨日/t 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 小郭/nz 的/ude1 父亲/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 小郭/nz 已/d [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w （/w 周恒/nr ）/w 
