制图/vn 李潇/nr 雪/n 
“/w 我/rr 愿意/v 放弃/v 星期天/t 、/w 节假日/t （/w 春节/t 假日/n 除外/vi ）/w ，/w 坚持/v 下午/t 不定/d 时/ng 下班/vi （/w 根据/p 公司/nis 需要/v 加班/vn [1/m -/w 2/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 甚至/d 更长/d 时间/n ）/w …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi 遂宁市/ns 一家/n 公司/nis 要求/n 员工/n 签订/v 的/ude1 承诺书/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 该/rz 公司/nis 部分/n 员工/n 因/p 无法/v 接受/vn 以上/f 条款/n 无奈/d 离职/vi ，/w 离职/vi 人员/n 在/p 网上/s 戏称/v 该/rz 公司/nis 开/v 出/vf 了/ule 遂宁/ns 最/d 霸道/a 员工/n 承诺书/nz 。/w 就此/d ，/w 该/rz 公司/nis 总经理/nnt 称/v 这/rzv 是/vshi 公司/nis 的/ude1 一种/mq [管理/vn 方式/n]/nz ，/w 只/d 为/p 考验/v 员工/n 。/w 
太/d 霸道/a 
1月3日/t ，/w 遂宁/ns 网友/n @/w [遂宁/ns 之/uzhi 窗/ng]/nz 发/v 微博/n 称/v ，/w 有/vyou 遂宁/ns 四/m 坚/ng [建筑/n 装饰/vn]/nz [工程/n 有限公司/nis]/nis 员工/n 爆料/v ，/w 该/rz 公司/nis 要求/n 他们/rr 签订/v 一份/mq 员工/n 承诺书/nz ，/w 并称/v 里面/f 的/ude1 条款/n 太/d 苛刻/a ，/w “/w 什么/ry 自愿/vd 加班/vi ，/w 公司/nis 安排/v 的/ude1 应酬/vn 接待工作/v [绝对/d 服从/v]/nz ，/w 老板/nnt 你/rr 是/vshi 在/p 和/cc 我们/rr 开玩笑/vi 吗/y ？/w ”/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 该/rz 爆料/v 人/n ，/w 该/rz 员工/n 称/v 自己/rr 是/vshi 在/p 去年/t [10/m 月份/n]/mq 进入/v 该/rz 公司/nis ，/w 去年/t 12月/t 中/f 下旬/t ，/w 公司/nis 要求/n 每/rz 一位/mq 在职/vn 员工/n 签订/v 承诺书/nz ，/w 如/v 不/d 签订/v 则/d 视为/v [自动/d 离职/vi]/nz ，/w “/w 我/rr 无法/v 接受/vn ，/w 于是/cc 就/d 辞职/vi 了/ule 。/w ”/w 
逗/v 你/rr 玩/v ？/w 
只是/d 为了/p 考验/v 员工/n 执/v 不/d 执行/v 是/vshi [另一/m 回/v]/mq 事/n 
对此/d ，/w 记者/nnt 前往/v 四川/ns 四/m 坚/ng [建筑/n 装饰/vn]/nz [工程/n 有限公司/nis]/nis 并/cc 从/p 该/rz 公司/nis 总经理/nnt 龙道才/nr 处/n 证实/v 到/v 该/rz 承诺书/nz 的确/d 存在/v 。/w 龙道才/nr 说/v ，/w 公司/nis 制定/v 该/rz 承诺书/nz 是/vshi 公司/nis 的/ude1 一种/mq [管理/vn 方式/n]/nz ，/w “/w 我们/rr 怎么/ryv 规定/n 是/vshi 我们/rr 自己/rr 的/ude1 事情/n ，/w 并且/c 是/vshi 秉承/v 了/ule [自愿/vd 原则/n]/nz ，/w 愿意/v 留下来/v 的/ude1 员工/n 就/d 签/v ，/w 不/d 愿意/v 签/v 的/ude1 就/d 走人/vi 。/w ”/w 
而/cc 对于/p 已经/d 离职/vi 员工/n ，/w 龙道才/nr 表示/v ，/w 已/d 离职/vi 员工/n 都/d 没有/v 经受/v 住/vn 公司/nis 考验/vn ，/w 他们/rr 也/d 不/d 符合/v 公司/nis 用/p 人/n 要求/n ，/w “/w 当然/d ，/w 凡是/d 要/v 进/vn 我/rr 公司/nis 的/ude1 人/n 都/d 必须/d 先/d 签订/v 这份/r 承诺书/nz ，/w 至于/p 执/v 不/d 执行/v 那/rzv 又是/c 另外/c 一回/mq 事/n ，/w 从/p 今年/t 开始/v ，/w 所有/b [法定/b 节假日/t]/nz 我们/rr 都/d 有/vyou ，/w [加班/vi 工资/n]/nz 我们/rr 也/d 按照/p 双倍/n 来/vf 付/v 。/w ”/w 
讨/v 说法/n 
[劳动/vn 监察/vn]/nz 支队/nis ：/w 接到/v 投诉/vn 后/f 已/d 进行/vn 立案/vi 处理/vn 
对此/d ，/w [遂宁市/ns 劳动/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 副队长/nnt 杨天玲/nr 则/d 称/v ，/w 支队/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 已/d 在/p 网上/s 看到/v 相关/vn 投诉/vn ，/w 由于/p 目前/t 还/d 未/d 进行/vn 调查/vn ，/w 因此/c 在/p 还/d 不能/v 确定/vn 网上/s 所/usuo 发/v 信息/n 真实性/n 之前/f ，/w 先/d 进行/vn 立案/vi 处理/vn 。/w 
律师/nnt 说法/n ：/w 承诺书/nz 已/d 违背/v 《/w [劳动/vn 合同法/n]/nz 》/w 
“/w 该/rz 公司/nis 开/v 出/vf 的/ude1 承诺书/nz 本身/rz 已经/d 违背/v 了/ule 《/w [劳动/vn 合同法/n]/nz 》/w 。/w ”/w 同时/c ，/w [四川/ns 诸葛/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 李民洪/nr 表示/v 该/rz 公司/nis 行为/n 是/vshi 严重/a [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 李律师/nr 称/v ，/w 公司/nis 要求/n 员工/n 签订/v 的/ude1 承诺书/nz ，/w 如果/c 员工/n 签订/v ，/w 则/d 形成/v 合同/n ，/w 既然/c 是/vshi 合同/n ，/w 公司/nis 不/d 按/p 合同/n 执行/v 是/vshi 违背/v [诚实/a 信用/n 原则/n]/nz ，/w 如果/c 该/rz 公司/nis 按照/p 合同/n 执行/v ，/w 又/d 严重/a 违反/v 了/ule 《/w 劳动法/n 》/w 。/w 
华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 陈璐/nr 
