10月18日/t 晚/tg 20时/t 左右/f 在/p 中央军委/nt [前进/vi 指挥所/nis]/nt 住地/n ，/w 黄永胜/nr 秘书/nnt 通知/n 父亲/n 到/v 办事组/nis 开会/vi 。/w 父亲/n 的/ude1 住所/n 在/p 山下/s ，/w 离开/v 会/v 地点/n 约/d [一/d 公里/q]/mq 远/a ，/w 当/p 他/rr 气喘吁吁/al 赶到/v 时/ng ，/w 军委/nis 办事组/nis 成员/nnt 吴法宪/nr 、/w 李作鹏/nr 、/w 邱会作/nr 、/w 李德生/nr 都/d 已/d 到场/vi 。/w 
父亲/n 一/m 进门/vi ，/w 见/v 黄永胜/nr 手里/s 拿着/vf 一张/mq 记录纸/nz 开门见山/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 林/ng 副主席/nnt 有/vyou 几点/mq 指示/n ，/w 你/rr 记/v [一/d 记/v]/mq ，/w 给/p 部队/nis 传达/v 一下/mq ！/w ”/w 黄永胜/nr 传达/v 了/ule 林彪/nr 的/ude1 几点/mq 指示/n 后/f ，/w 让/v 父亲/n 用/p 电话/n 迅速/ad 向/p 部队/nis 传达/v ，/w 在场/vi 的/ude1 军委/nis 办事组/nis 成员/nnt 都/d 没/d [发表/v 意见/n]/nz 。/w 
父亲/n 随即/d 走进/v 作战/vn 室/n ，/w 对/p 记录稿/n 稍/d 做/v 整理/vn 修改/v ，/w 他/rr 凝视/v 着/uzhe 稿纸/n ，/w 像/v 是/vshi 自言自语/n 地/ude2 说/v ：/w “/w 加/v 个/q 在/p 编号/n 吧/y ！/w ”/w 
“/w 按/p 什么/ry 顺序/n 编/v ？/w ”/w 值班/vn 参谋/nnt 问/v 。/w 
父亲/n 考虑到/v 这/rzv 是/vshi “/w 前/f 指/v ”/w 开设/v 之后/f 发出/v 的/ude1 第一个/mq 指示/n ，/w 就/d 从/p 一号/mq 编/v 起/vf ，/w 叫/vi ‘/w [一号/mq 号令/n]/nz ’/w 吧/y ！/w 
就/d 这样/rzv ，/w 成为/v [中国/ns 现代史/n]/nz 上/f 一个/mq [重大/a 事件/n]/nz ，/w 曾/d 被/pbei 说/v 成/v 林彪/nr 进行/vn “/w 反革命/n 政变/vn 预演/vn ”/w 的/ude1 “/w [一号/mq 号令/n]/nz ”/w ，/w 经/p 父亲/n 和/cc 一位/mq 值班/vn 参谋/nnt 之/uzhi 手/n 产生/v 了/ule ！/w 时间/n 是/vshi 1969年10月18日21时30分/t 。/w 随后/d 父亲/n 要/v 值班/vn 参谋/nnt 将/d 稿子/n 送/v 呈/v 黄永胜/nr 审查/vn ，/w 但/c 很快/d 被/pbei 告知/v ，/w 首长/nnt 这/rzv 几天/mq 活动/vn 多/a ，/w 睡眠/vn 太少/d ，/w 又/d 患/v 感冒/vn 身体/n 不适/a ，/w 今天/t 已/d 提早/d 服/v 安眠药/n 睡下/nz 了/ule 。/w 秘书/nnt 专门/d 交待/v ，/w 黄/a 平时/t 睡觉/vi 困难/an ，/w 全/a 靠/v 药物/n 入睡/vi 且/c 用药/n 量/n 很大/d ，/w 服药/vi 后/f 休息/v 不宜/v 打扰/v 。/w 
父亲/n 考虑到/v ，/w 由于/p 指示/n 来自/v “/w 林/ng 办/v ”/w ，/w 按规定/nz 应/v 向/p “/w 林/ng 办/v ”/w 报告/n 指示/n 贯彻/v 的/ude1 [执行/v 情况/n]/nz ，/w 如果/c 这/rzv 中间/f 有/vyou 对/p 林彪/nr 指示/n 理解/v 不/d 准确/a 之/uzhi 处/n ，/w 也/d 可/v 及时/ad 发现/v 纠正/vn 。/w 父亲/n 指示/n 值班/vn 副处长/nnt 王宪志/nr 首先/d 将/d “/w 号令/n ”/w 上报/vi “/w 林/ng 办/v ”/w ，/w 档案/n 记载/v ，/w “/w 林/ng 办/v ”/w 收到/v 号令/n 的/ude1 时间/n 是/vshi 21时44分/t 。/w 上报/vi 后/f ，/w “/w 林/ng 办/v ”/w 没有/v 新的/a 指示/n 。/w 
父亲/n 看/v 了/ule 看/v 手表/n ，/w 苏联/ns 代表团/n 明天/t 上午/t 即将/d 入境/vi ，/w 现在/t 距/p 苏联/ns 代表团/n 入境/vi 只剩/v [十几/m 个/q]/mq 小时/n 了/ule 。/w 军人/nnt 的/ude1 直觉/n 告诉他/nz ，/w 如果/c 苏联/ns 真/a 要/v 发动/vn [突然/ad 袭击/vn]/nz ，/w 最大/gm 可能/v 是/vshi 在/p 这段/r 时间/n 。/w 时间/n 紧迫/a ，/w 责任/n 重大/a ，/w 不容/v 延误/vn ，/w 应/v 立即/d 向/p [各/rz 大/a 军区/nis]/nz 、/w [各/rz 军兵种/n]/nz 和/cc 有关/v 机关/n 传达/v 。/w 为了/p 缩短/v 传达/vn 时间/n ，/w 父亲/n 将/d 号令/n 稿/ng 复印/v 数/n 份/q ，/w 参加/v 值班/vn 的/ude1 一位/mq 副部长/nnt 、/w 一位/mq 副处长/nnt 和/cc 几名/mq 参谋/nnt 一齐/d 上阵/vi ，/w 使用/v [4/m 部/q]/mq [保密/vn 电话/n]/nz 同时/c 传达/v 。/w 
“/w [一号/mq 号令/n]/nz ”/w 的/ude1 内容/n 大体/d 是/vshi ：/w 
近/a 两天/mq 来/vf ，/w [美/b 帝/ng 苏修/nz]/nz 等/udeng 有/vyou 许多/mq 异常/a 情况/n ，/w 苏修/nz 所谓/v [谈判/vn 代表团/n]/nt 预定/vn 明/ag （/w 19/m ）/w 日/b 来京/v ，/w 我们/rr 必须/d 百倍/mq 警惕/v ，/w 防止/v 苏修/nz 搞/v 欺骗/vn ，/w 尤其/d 19日/t 和/cc 20日/t 应/v 特别/d 注意/v ；/w 
各军区/nz 特别/d 是/vshi “/w 三/m 北/f ”/w 各军区/nz 对/p 重武器/n ，/w 如/v 坦克/n 、/w 飞机/n 、/w 大炮/n 要/v 立即/d 疏散/v 隐蔽/a ；/w 
沿海/f 各军区/nz 也/d 应/v 加强/vn 戒备/vi ，/w 不要/d 麻痹大意/vl ；/w 
迅速/ad 抓紧/v 布置/vn 反坦克/nz 兵器/n 的/ude1 生产/vn ；/w 
立即/d 组织/n 精干/a 的/ude1 指挥/vn 班子/n ，/w 进入/v 战时/t 指挥/v 位置/n 。/w 
参谋/nnt 人员/n 按照/p 先/d “/w 三/m 北/f ”/w 、/w 后/f 沿海/f 和/cc 内地/n 的/ude1 顺序/n 紧张/a 地/ude2 向/p 各/rz 大/a 单位/n 传达/v 林彪/nr 指示/n ，/w 父亲/n 也/d 在/p 紧张/a 地/ude2 思考/vn 。/w 他/rr 感到/v ，/w 第一个/mq 号令/n 是/vshi 发给/v 全军/n 的/ude1 协同/vn 号令/n 。/w 黄永胜/nr 传达/v 的/ude1 几条/mq 中/f ，/w 有/vyou 一条/mq 是/vshi 针对/p “/w 二炮/n ”/w （/w [战略/n 导弹/n 部队/nis]/nz ）/w 的/ude1 要求/n ，/w 但/c 过于/d 笼统/a ，/w 只/d 讲/v 了/ule 让/v “/w 二炮/n ”/w 部队/nis 做好/v [战斗/vn 准备/v]/nz 。/w 父亲/n 认为/v ，/w 虽然/c “/w 二炮/n ”/w 刚/d 成立/vi 不久/d ，/w 拥有/v 的/ude1 装备/n 和/cc 作战/vi 手段/n 不是/c 很多/m ，/w 但/c 它/rr 掌握/v 的/ude1 是/vshi 具有/v 强大/a 杀伤力/n 的/ude1 [战略/n 武器/n]/nz ，/w 如果/c 掌握/v 不好/a 会/v 出/vf 大/a 漏子/n 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 专门/d 给/p “/w 二炮/n ”/w 下达/v 了/ule [二/m 号/q]/mq 号令/n 。/w 为了/p 调动/v 和/cc 组织/n 各种/rz 侦察/v 手段/n 掌握/v 敌情/n ，/w 特/ag 向/p 总参/n [二/m 部/q]/mq 、/w [三/m 部/q]/mq 等/udeng 单位/n 下达/v 了/ule [三/m 号/q]/mq 号令/n 。/w 为/p 使/v 军事/n 系统/n 各/rz 机关/n 、/w 部门/n 都/d 作/v 好/a 应变/vn 准备/v ，/w 又/d 向/p 各/rz 总部/nis 、/w 各/rz 兵/n 总/b 、/w [国防/n 工办/vn]/nt 、/w [国防/n 科委/nis]/nt 下达/v 了/ule [第四/m 号/q]/mq 号令/n 。/w 几个/mq 号令/n 传达/v 完毕/vi ，/w 时间/n 已/d 过/uguo 午夜/t 。/w 部队/nis 接到/v 号令/n 后/f ，/w 认真/ad 迅速/ad 地/ude2 进行/vn 了/ule 疏散/v 。/w 
父亲/n 还/d 告诉/v 我/rr 一个/mq 情况/n 。/w 1969年10月18日/t 晚/tg ，/w 当/p “/w 前/f 指/v ”/w 值班室/n 正在/d 传达/v 林彪/nr 指示/n 过程/n 中/f ，/w 又/d 接到/v “/w 林/ng 办/v ”/w 秘书/nnt 张云生/nr 的/ude1 电话/n ，/w 说/v 林彪/nr 询问/v 一旦/d [密云/ns 水库/n]/nz 遭到/v 轰炸/vn ，/w 溢洪/nz 会/v 给/p [北京/ns 市区/s]/nz 造成/v 多/a 大/a 危害/vn ，/w 是否/v 可以/v 采取/v 一些/mq [预防/v 措施/n]/nz ？/w 
父亲/n 听/v 了/ule 值班/vn 参谋/nnt 的/ude1 报告/n 后/f ，/w 因/p 不/d 了解/v 水库/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz ，/w 便/d 指示/n 以/p 总参谋部/nis 名义/n 与/cc [北京市/ns 革委会/n]/nt 副主任/nnt 吴德/nr 联系/v ，/w 请/v 北京市/ns 提出/v 意见/n 。/w 吴德/nr 听/v 了/ule 总参谋部/nis 提出/v 的/ude1 问题/n ，/w 感到/v 事关重大/nz ，/w 经/p 与/cc 革委会/n 主任/nnt 谢富治/nr 研究/vn 后/f ，/w 又/d 向/p 周恩来/nr 做/v 了/ule 报告/n 。/w 周恩来/nr 要求/n [北京市/ns 革委会/n]/nt 派/v [负责/v 干部/nnt]/nz 到/v 现场/s 实地/d 勘察/vn 研究/vn 后/f 提出/v 建议/n 。/w 
1971年/t 的/ude1 “/w 九一三/m ”/w 事件/n 后/f ，/w 林彪/nr 一下子/mq 从/p 神/n 变成/v 鬼/n ，/w 他/rr 的/ude1 历史/n 受到/v 彻底/ad 清算/vn ，/w 来/vf 了/ule 个/q 大/a 翻个儿/nz 。/w 
父亲/n 因/p [九/b 届/q]/mq 二中全会/n 期间/f 留/v 北京/ns 值班/vn 未/d 参加/v 会/v ，/w 加上/v 他/rr 那种/r 除/p 工作/vn 外/f 对/p 其他/rzv 事情/n 一概/d 不/d 过问/v 不/d 打听/v 的/ude1 自我/rr 封闭/v 作法/n ，/w 使/v 他/rr 对/p “/w 九/m ?/w 一三/m ”/w 之前/f 中央/n 领导层/n 内部/f 已经/d 出现/v 并/cc 急剧/d 发展/vn 的/ude1 反常/a 情况/n 并不/d 清楚/a ，/w 也/d 很/d 不/d 敏感/a 。/w [中苏/n 关系/n]/nz 虽/c 有所/v 缓和/vn ，/w 但/c 战争/n 威胁/vn 并/cc 没/d 排除/v 。/w 作为/p 分管/v 作战/vn 工作/vn 的/ude1 副/b 总长/nnt ，/w 他/rr 满/a 脑子/n 是/vshi 战备/vn 工作/vn ，/w 每天/r 忙得/nz 不可开交/al ，/w 没/d 人/n 跟/p 他/rr “/w 路线/n 交底/vi ”/w 或/c 透风/vi 。/w 9月13日10时/t 左右/f ，/w 周恩来/nr 在/p 人民大会堂/nz 向/p 几位/n 副/b 总长/nnt 传达/v 了/ule 林彪/nr 出逃/vi 的/ude1 消息/n ，/w 父亲/n 犹如/v 晴天霹雳/n ，/w 简直/d 不/d [相信/v 自己/rr]/nz 的/ude1 耳朵/n ，/w 随之/d 陷入/v 了/ule 迷惘/an 之中/f 。/w 但/c 当时/t 并/cc 没/d 对/p 他/rr 进行/vn 隔离/vn 审查/vn ，/w 周恩来/nr 还/d 向/p 父亲/n 布置/v 部队/nis 的/ude1 戒备/vn 工作/vn 。/w 
9月24日/t ，/w 父亲/n 随/p 副总理/nnt 李先念/nr 赴/v 越南/nsf 访问/vn ，/w 他/rr 原定/v 的/ude1 任务/n 是/vshi 结束/v 访问/vn 后/f 代表团/n 回国/vi ，/w 他/rr 一个人/mq 留下来/v ，/w 赴/v 越南/nsf 南方/s 考察/v 战场/n ，/w 学习/v 越南/nsf 抗美/nz 经验/n 。/w 但/c 到/v 9月28日/t 代表团/n 回国/vi 前/f ，/w 突然/ad 通知/n 他/rr 与/cc 代表团/n 一起/s 回国/vi 。/w 在/p 机场/nis 周恩来/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 找/v 父亲/n 谈话/vn ，/w 让/v 他/rr 揭发/v 黄永胜/nr 。/w 从此/d ，/w 父亲/n 开始/v 了/ule 漫长/a 的/ude1 隔离/vn 审查/vn 生活/vn 。/w 他/rr 在/p 总参/n 工作/vn 了/ule 2年零/t 4个月/t ，/w 隔离/vn 审查/v 时间/n 是/vshi 7年零/t 6个月/t 。/w 最初/d 的/ude1 3个月/t 仍/d 在/p 西山/ns 的/ude1 机关/n 住地/n ，/w 从/p 1972年1月/t 之后/f ，/w 便/d 移交/v [北京/ns 卫戍区/n]/nz [3/m 师/ng]/mq 看押/v ，/w 地点/n 不详/vi ，/w 事后/f 我们/rr 才/d 知道/v 在/p 北京/ns 的/ude1 通县/ns 管庄/ns 。/w 
在/p 此/rzs 羁押/v 的/ude1 人员/n 不少/m ，/w [几/d 栋/q]/mq 楼/n 关/n 得/ude3 满满/z 的/ude1 。/w 每个人/mq 由/p 一个/mq 班/n 看押/v ，/w 关押/v 条件/n 极其/d 恶劣/a ，/w 关押/v 期间/f 不能/v 与/cc 任何/rz 亲属/n 见面/vi 。/w 父亲/n 说/v 这些/rz 人/n 里/f ，/w 哪/ry 条/q 线/n 上/f 的/ude1 人/n 都/d 有/vyou ，/w 有的/rz 老同志/n “/w 文革/n ”/w 初期/f 就/d 在/p 这里/rzs 了/ule ，/w 林彪/nr 事件/n 以后/f 许多/mq 年/qt 还/d 没有/v 出去/vf 。/w 海军/nnd 参谋长/nnt 张学思/nr 就是/v 在/p 这里/rzs 被/pbei 折磨/vn 至/p 死/v 的/ude1 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 父亲/n 生死/n 不明/v ，/w 我们/rr 承受/v 着/uzhe 巨大/a 压力/n 。/w 
随着/p 审查/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 父亲/n 大多数/m 问题/n 被/pbei 排除/v 了/ule ，/w 但/c 在/p “/w [第一/m 号/q 号令/n]/mq ”/w 问题/n 上/f 始终/d 过/uguo 不/d 了/ule 关/n 。/w 被/pbei 定性/vn 为/p “/w 林彪/nr 政变/vn 反革命/n 预演/vn ”/w 的/ude1 “/w [第一/m 号/q 号令/n]/mq ”/w 像/v 一座/mq 山/n 似/vg 的/ude1 压/v 在/p 父亲/n 头/n 上/f 。/w 
1971/m 年底/f ，/w 负责/v 对/p 父亲/n 审查/vn 工作/vn 的/ude1 副/b 总长/nnt 张才千/nr 、/w 陈继得/nr 同/p 他/rr 谈话/vn 时/ng ，/w 郑重/ad 严肃/a 地/ude2 告诉他/nz ：/w “/w 总理/nnt 已经/d 讲/v 了/ule ，/w ‘/w [一号/mq 号令/n]/nz ’/w 是/vshi 林彪/nr 进行/vn 反革命/n 政变/vn 的/ude1 预演/vn 啊/y ！/w 你/rr 要/v 充分/ad 认识/v 问题/n 的/ude1 严重性/n ，/w 做/v 深刻/a 的/ude1 反省/vn 交待/v 。/w ”/w 
父亲/n 问/v 定性/vn 的/ude1 根据/p 何/ry 在/p ？/w 
“/w 总理/nnt 问/v 过/uguo 主席/nnt ：/w 知/v 不/d 知道/v 林彪/nr 发/v 过/uguo 一个/mq ‘/w [一号/mq 号令/n]/nz ’/w ？/w 主席/nnt 说/v ，/w 什么/ry ‘/w [一号/mq 号令/n]/nz ’/w ？/w 我/rr 没/d 听说/v 过/uguo 。/w ”/w 
“/w 这/rzv 一点/mq 也/d 不/d 奇怪/v ，/w ”/w 父亲/n 坦然/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 主席/nnt 那里/rzs 那么/c 多/a 事情/n ，/w 怎么会/nz 去/vf 记/v 一个/mq 电话/n 稿/ng 的/ude1 编号/n ？/w 再说/c 林彪/nr 向/p 主席/nnt 那里/rzs 的/ude1 报告/n 根本/a 没有/v 编号/n 。/w 别/d 说/v 主席/nnt 不知/v 到/v 什么/ry ‘/w [一号/mq 号令/n]/nz ’/w ，/w 就/d 连/ulian 军委/nis 办事组/nis 的/ude1 黄永胜/nr 等/udeng 人/n ，/w 开始/v 也/d 不知/v 到/v 这个/rz 电话/n 稿/ng 的/ude1 编号/n 。/w ”/w 
两位/mq 领导/n 对/p 父亲/n 的/ude1 答辩/vn 提/v 不/d 出/vf 新的/a 论据/n 予以/vx 批驳/v ，/w 谈话/vn 无法/v 继续/v 进行/vn 。/w 
父亲/n 认为/v 自己/rr 和/cc 林彪/nr 、/w 黄永胜/nr 等/udeng 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 工作/vn 关系/n ，/w [执行/v 公务/n]/nz 均/d 有/vyou 据/p 可/v 查/v 。/w “/w [一号/mq 号令/n]/nz ”/w 绝不/d 可能/v 是/vshi 背着/v 毛泽东/nr 、/w 党中央/nt 擅自/d 发布/v 的/ude1 。/w 熟悉/v [中共/n 党史/n]/nz 的/ude1 人/n 都/d 知道/v ，/w 以/p [武装/n 斗争/vn]/nz 起家/vi 的/ude1 毛泽东/nr 对/p 军事/n 的/ude1 关心/vn 非同一般/vl 。/w 中共/n 执政/vi 后/f ，/w 他/rr 可以/v 不当/a [国家/n 主席/nnt]/nnt ，/w 却/d 一直/d 兼任/v [军委/nis 主席/nnt]/nnt 。/w 军队/n 重大/a 工作/vn 事项/n 必须/d 向/p 他/rr 报告/n ，/w 特别/d 是/vshi “/w 文革/n ”/w 期间/f 连/ulian 调动/v 一个/mq 营/n 、/w 一个/mq 连/ulian 都/d 要/v 经/p 他/rr 批准/v 。/w 那时/rzt 像/v 部队/nis 每天/r 搞/v 个/q [五/m 公里/q]/mq 越野/vn 、/w 不/d 对/p 炊事班/n 搞/v 个/q 野炊/vi 训练/vn 都/d 要/v 报告/n 毛主席/nr 。/w 
考虑到/v 主席/nnt 日理万机/vl ，/w 军委/nis 办事组/nis 经/p 研究/vn 后/f 报/n 主席/nnt 批准/v ，/w 部队/nis 在/p 营区/n [五/m 公里/q]/mq 以内/f 的/ude1 [军事/n 训练/vn]/nz 报/n [总参/n 作战/vi 部/q]/nt 备案/vi 即可/v 。/w 可想而知/vl ，/w 像/v 发布/vn “/w [一号/mq 号令/n]/nz ”/w 这样/rzv 的/ude1 大/a 动作/n 如何/ryv 能/v 瞒/vn 得/ude3 住/vi 他/rr ？/w 林彪/nr “/w 玩弄/v ”/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 反革命/n 政变/vn ”/w 岂不/d 是/vshi 引火烧身/vl ，/w 自取灭亡/nz ？/w “/w 号令/n ”/w 既然/c 未经/d 毛泽东/nr 批准/v 和/cc 同意/v ，/w 他/rr 知道/v 后/f 又/d 为何/ryv 不予/v 撤销/vn 而/cc 仍/d 让/v 其/rz 继续/v 执行/vn ？/w 况且/c ，/w 从/p 1969年4月/t 党/n 的/ude1 “/w [九/b 大/a]/mq ”/w 后/f 到/v 当年/t 12月/t ，/w 经/p 军委/nis 和/cc 总参/n 向/p 全军/n 发布/v 内容/n 相近/a 的/ude1 战备/vn 命令/n 不止/v 一个/mq 。/w 拿/v 一个/mq 战备/vn 命令/n 的/ude1 编号/n 大做文章/vl ，/w 实在/d 令人/v 匪夷所思/vl 。/w 期间/f 对/p 专案组/nis 提出/v 的/ude1 问题/n ，/w 父亲/n 凭着/p 记忆/n ，/w 对/p 每个/r 问题/n 的/ude1 来龙去脉/n 都/d 能/v 说/v 得/ude3 清清楚楚/z ，/w 所以/c 经常/d 与/cc 专案组/nis “/w 顶牛/vi ”/w 。/w 
视察/v 完/vn 现场/s 后/f ，/w 天色/n 逐渐/d 灰暗/z 下来/vf 。/w 双方/n 人员/n 站/vi 在/p 已/d 化为灰烬/vl 的/ude1 飞机/n 机头/n 旁/f 讨论/v 尸体/n [处理/vn 问题/n]/nz 。/w 高陶布/nr 司长/nnt [一再/d 强调/v]/nz 蒙古/ns 没有/v 火化/vn 习惯/n ，/w 而且/c 已/d 裸尸/nz [三/m 天/qt]/mq 令人/v 不忍/v ，/w 必须/d 立刻/d 土葬/n 。/w 许文益/nr 大使/nnt 观察/v 了/ule 一下/mq 现场/s ，/w 也/d 觉得/v 当地/s 根本/a 没有/v 火化/vn 条件/n 。/w 根据/p 国内/s 提示/v ，/w 便/d 同意/v 了/ule 按/p 蒙方/n 意见/n 进行/vn 土葬/n 。/w 蒙方/n 建议/n ，/w 失事/vi 现场/s 不宜/v 让/v 死难者/n “/w 居住/v ”/w 。/w 按照/p 蒙古人/nz 的/ude1 习俗/n ，/w 墓地/n 要/v 选/vn 在/p 高地/n 上/f ，/w 面向/v 东方/s ，/w 从早到晚/nz 都/d 能/v 见到/v 太阳/n 象征/n 着/uzhe 吉祥/n 。/w 
桑/ng 加上/v 校/ng 随即/d 调/v 来/vf 一个/mq 班/n 士兵/nnt 连夜/d 挖/v 墓穴/n 。/w 此时/r 已/d 是/vshi 晚上/t [8/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n ，/w 天/qt 完全/ad 黑/a 透/v 了/ule ，/w 气温/n 降/v 到/v [2/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 冷风/n 刺透/nz 衣裳/n 。/w 在/p [汽车/n 大/a 灯/n]/nz 的/ude1 照射/vn 下/f ，/w 许/v 大使/nnt 接见/v 了/ule 前来/vi 挖坑/vn 的/ude1 士兵/nnt 。/w 这/rzv 班/n 士兵/nnt 还/d 穿着/n 夏季/t 军装/n ，/w 在/p 寒风/n 中/f 冻得/nz 瑟缩/v 发抖/vi ，/w [嘟嘟/o 囔囔/v]/nz 颇/d 有/vyou 怨言/n 。/w 许/v 大使/nnt 让/v 孙一先/nr 拿来/vf 随身/d 带来/v 的/ude1 两瓶/nz 二锅头/nf 送给/v 他们/rr 。/w 蒙古/ns 民族/n 是/vshi 一个/mq 好/a 饮酒/vi 的/ude1 民族/n ，/w [乌兰巴托/nsf 酒厂/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 白酒/nf 不好/a 喝/vg ，/w 而/cc 苏联/ns 的/ude1 伏特加/nf 度数/n 又/d 不够/a ，/w 见到/v 有/vyou 度数/n 这样/rzv 高/a 的/ude1 好/a 酒/nf ，/w 战士/nnt 们/k 立刻/d 精神抖擞/vl ，/w 叽叽/o 呱呱/o 兴高采烈/al 地/ude2 开始/v 连夜/d 干活/vi 了/ule 。/w 
回到/v 温都尔汗/nrf 已/d 是/vshi 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 多/a 了/ule 。/w 中/f 蒙/b 双方/n 下榻/v 在/p 省政府/n 招待所/nis —/w —/w 克鲁伦/nz 旅馆/nis 。/w 洗漱/vi 完毕/vi 便/d 下/f 楼/n 与/cc 蒙方/n 人员/n 一起/s 用餐/vi 。/w 由于/p 对方/n 白天/t 在/p 现场/s 态度/n 友好/a ，/w 大家/rr 虽然/c 鞍马劳顿/vl ，/w 但/c 心情/n 还/d 算/v 舒畅/a 。/w 蒙方/n 准备/v 的/ude1 饭菜/n 比较/d 丰盛/a ，/w 为了/p 酬谢/v 蒙方/n 人员/n 的/ude1 合作/vn ，/w 许/v 大使/nnt 又/d 拿来/vf [几/d 瓶/n]/mq 汾酒/nf 、/w 一/m 听/v 罐装/vi [中华/nz 香烟/n]/nz 和/cc 一些/mq 罐头/nf 助兴/vi 。/w 蒙古/ns 朋友/n 非常/d 喜欢/vi 这种/r 高度/d 数/n 的/ude1 白酒/nf ，/w 三杯/nz 下/f 肚/ng ，/w 餐桌/n 上/f 便/d 活跃/a 起来/vf 了/ule 。/w 席间/n 高陶布/nr 司长/nnt 说/v ：/w “/w 我们/rr 已经/d 看/v 了/ule 现场/s ，/w 现在/t 应该/v 写/v 个/q 正式/ad 文件/n ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 饭后/t 商量/v 。/w ”/w 许/v 大使/nnt 趁机/d 询问/v 他们/rr 是否/v 知道/v 飞机/n 失事/vi 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 和/cc 原因/n ，/w 高陶布/nr 说/v ，/w 飞机/n 在/p 空中/s 时/ng 没/d 人/n 看到/v ，/w 但/c 燃烧/v 时/ng [火光/n 冲天/z]/nz ，/w 有人/r 看到/v 了/ule 。/w 至于/p 飞机/n 迫降/vi 原因/n ，/w 也许/d 是/vshi 发生/v 了/ule 不明/v 原因/n 的/ude1 故障/n 。/w 
对于/p 第二天/mq 安葬/v 事宜/n ，/w 许/v 大使/nnt 提出/v [四/m 项/q]/mq 建议/n ：/w 
1/m ./w 墓/n 旁立/nz 一块/s 碑/n ，/w 上/f 写/v “/w [中国/ns 民航/n]/nt 1971年9月13日/t 遇难/vi 九/m 同志/n 之/uzhi 墓/n ，/w ”/w 下/f 写/v “/w [中华人民共和国/ns 驻/v 蒙古/ns 大使馆/nis]/nt ”/w 。/w 
2/m ./w 按照/p [蒙古/ns 习俗/n]/nz ，/w 在/p 墓/n 顶/v 放/v 一件/mq 失事/vi 飞机/n 的/ude1 残骸/n ，/w 如/v 标/v 有/vyou “/w [中国/ns 民航/n]/nt ”/w 字样/n 的/ude1 机翼/n 。/w 
4/m ./w 请/v 蒙方/n 人员/n 帮助/v 画/v 一张/mq 飞机/n 失事/vi 现场图/n ，/w 注明/v [出事/vi 地点/n]/nz 的/ude1 经纬度/n 。/w 
高陶布/nr 表示/v 他们/rr 要/v 研究/vn 一下/mq ，/w 还要/d 向/p 上级/n 请示/v 。/w 
这/rzv 顿/qv 晚餐/n 吃/v 到/v 将近/d 午夜/t ，/w 中方/n 人员/n 正/d 准备/v 就寝/vi ，/w 蒙方/n 又/d 提出/v 马上/d 商谈/v 飞机/n 失事/vi 的/ude1 正式/ad 文件/n 。/w 9月16日0时25分/t ，/w 双方/n 开始/v 第一轮/mq 会谈/vi ，/w 谈到/v 凌晨/t 3时/t 结束/v （/w 谈判/v 部分/n 见/v 后/f ）/w 。/w 双方/n 协议/n 当天/t 为/p 死者/n 举行/v 安葬/vn ，/w 然后/c 双方/n 回/v 温都尔汗/nrf 继续/v 会谈/vn 。/w 
9月16日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 蒙古/ns 士兵/nnt 抬/v 来/vf [九/b 口/n]/mq 白茬/nz 棺材/n 放在/v 尸体/n 旁/f 。/w 大家/rr 对/p [九/b 具/vg]/mq 尸体/n 从/p 不同/a 角度/n 拍照/vi ，/w 然后/c 按/p 编号/n 顺序/n 入殓/v 。/w [9/m 号/q]/mq 尸体/n 因/p 身/ng 驱/vg 高大/a 而/cc 两手/mq 上/f 举/v ，/w 装进/vf 棺材/n 不能/v 合盖/nz ，/w 蒙古/ns 士兵/nnt 请示/v 是否/v 可以/v 折断/vn 。/w 高陶布/nr 司长/nnt 用/p 目光/n 征询/v 许/v 大使/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 大使/nnt 痛苦/an 地点/n 了/ule 点头/vi 。/w 只/d 听/v 喀嚓/o 喀嚓/o 的/ude1 骨折/vn 声/qv 入耳/v 森然/z ，/w 之后/f 两个/mq 士兵/nnt 用劲/vi 按住/v 棺盖/nz 钉上/nz 钉子/n ，/w 装殓/v 后/f 由/p 蒙古/ns 士兵/nnt 运往/v 墓地/n 。/w 
墓地/n 位于/v 飞机/n 失事/vi 现场/s 西边/f [1/m ./w 1/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 在/p 一块/s 高地/n 的/ude1 东坡/ns 上/f 。/w 墓穴/n 长/a [10/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [3/m 米/q]/mq ，/w 深/a [1/m ./w 5/m 米/q]/mq 。/w 正/d 准备/v 下葬/vi 时/ng ，/w 高陶布/nr 司长/nnt 指/v 着/uzhe 刚/d 到/v 的/ude1 卡车/n 对/p 许/v 大使/nnt 说/v ，/w 按/p 蒙古/ns 习惯/n ，/w 应/v 在/p 尸体/n 上/f 覆盖/v 红布/v 、/w 黑布/nz ，/w 现在/t 汽车/n 来迟/nz ，/w 尸体/n 已经/d 入殓/v ，/w 是否/v 可以/v 把/pba 红布/v ，/w 黑布/nz 铺/v 在/p 棺材/n 上/f 。/w 许/v 大使/nnt 表示/v 同意/vn ，/w 并/cc 感谢/v 蒙方/n 的/ude1 好意/n 。/w [九/b 具/vg]/mq 棺材/n 入穴/nz 后/f ，/w 许/v 大使/nnt 和/cc 高陶布/nr 、/w 桑/ng 加/v 先后/d 执/v 铲/v 做/v 象征性/n 填土/v ，/w 接着/c 使馆/nis 其他/rzv 同志/n 填土/v ，/w 最后/f 由/p 蒙古/ns 士兵/nnt 填土/v 修/vn 墓/n 。/w 
随后/d ，/w 许/v 大使/nnt 带领/v 使馆/nis 人员/n 站/vi 成/v 一排/mq ，/w 怀着/v 难言/nz 的/ude1 心情/n ，/w 毕恭毕敬/al 地/ude2 三鞠躬/nz ，/w 向/p 死难者/n 致哀/vi 。/w 
[五/m 纵/ng]/mq 副司令/nnt 吴瑞林/nr 一直/d 随/p 前卫/nnt 师/ng 行动/vn （/w 我军/n 有/vyou 一条/mq 不/d 成文/vi 规定/n ：/w 凡/d 有/vyou 战斗/vn ，/w 部队/nis 副职/nnt 要/v 下/f 到/v 下/f 一级/b 指挥所/nis 协助/v 指挥/vn ）/w 。/w 两天/mq 前/f ，/w [五/m 纵/ng]/mq 作为/p “/w 东野/nz ”/w 右/f 路/n [先头/b 部队/nis]/nz ，/w 从/p 冀东/ns 三/m 河/n 出发/vi ，/w 两天/mq 奔袭/v 200多公里/m ，/w 打/v 了/ule [几/d 仗/n]/mq ，/w 歼敌/v 一部/mq ，/w 抢占/v 了/ule 昌平/ns 、/w 沙河/ns 。/w 12月13日/t 到达/v 红山口/nz 附近/f 一带/n ,/w 接到/v “/w 林/ng 、/w 罗/b 、/w 刘/nz ”/w 电报/n ,/w 命令/n 部队/nis 避开/v 名胜古迹/n ,/w 从/p 万寿山/nz 以西/f 打开/v 通道/n ,/w 迅速/ad “/w 抢占/v 丰台/ns ”/w 。/w 开进/v 中/f ，/w 部队/nis 在/p 红山口/nz 遭遇/v 敌人/n 顽强/a 阻击/v 。/w 
红山口/nz 是/vshi 穿插/v 丰台/ns 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 此时/r 的/ude1 红山口/nz 作为/p 护卫/v 北京/ns 的/ude1 西北/ns 屏障/n ，/w 敌人/n 已/d 将/d 它/rr 与/cc 颐和园/ns [联成/v 一体/n]/nz ，/w 构筑/v 成/v 坚固/a 的/ude1 “/w 园林/n 阵地/n ”/w 。/w 万寿/nr 山上/s 工事/n 纵横/v ，/w 昆明湖/ns 堤上/nz 布满/v 了/ule 火炮/n 阵地/n ，/w 颐和园/ns 成/v 了/ule 敌人/n 的/ude1 大/a 兵营/n 。/w 如果/c 死/v 打/v 硬拼/vi ，/w 损害/v 颐和园/ns 名胜古迹/n ，/w 无法/v 向/p 中央军委/nt 和/cc 毛泽东/nr 交代/v （/w 毛泽东/nr 明令/vd ：/w 攻击/v 北平/ns 的/ude1 部队/nis 不准/v 在/p 故宫/ns 和/cc 颐和园/ns 的/ude1 [金銮/nr 宝殿/nz]/nz 上/f 拴/v 战马/n ）/w 。/w 
敌人/n 好像/v 也/d 知道/v 我们/rr 不/d 敢/v 攻打/v 颐和园/ns ,/w 园内/s 的/ude1 敌人/n 见到/v 我军/n ,/w 打/v [几/d 枪/n]/mq 就/d 缩/vi 回去/v ,/w 死/v 顶/v 大门/n 不/d 出来/vf ./w 但/c 红山口/nz 的/ude1 敌人/n 却/d 给/p 我们/rr 的/ude1 穿插/vn 任务/n 带来/v 麻烦/an 。/w 如/v [绕道/v 而/cc 行/ng]/nz ，/w 时间/n 又/d 不/d 允许/v ，/w 我军/n 几次/mq 进攻/vn 均/d 告/v 失利/vn 。/w 
天上/s 飘着/v 小雪/n ，/w 吴瑞林/nr 冒着/v 弹雨/nz ，/w [一瘸/nz 一拐/nz]/nz 来到/v 前卫/nnt [39/m 团/n]/mq 指挥所/nis （/w 吴瑞林/nr 红军/nnd 时期/n 右腿/n 负/v 过/uguo 重伤/n 致残/v ，/w 同志们/nz 戏称/v 吴/tg 瘸子/n ）/w ，/w 亲自/d 组织/n 部队/nis 实施/v 强攻/vn 。/w 团/n 炮兵/nnd 两个/mq 连/ulian 顶着/v 敌人/n 的/ude1 炮火/n ，/w 在/p 驮/v 炮/n 马匹/n [全部/m 被/pbei]/mq 打死/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 硬是/d 人/n 拉/v 肩扛/v 在/p 前沿/s 占领/v 了/ule 发射/v 阵地/n ，/w 以/p 准确/a 有力/a 的/ude1 [抵/v 近/a 射击/vn]/nz ，/w 配合/v 我/rr 步兵/nnd 迅速/ad 突破/v 红山口/nz 防线/n ，/w 夺取/v 了/ule 青龙桥/nz 。/w 随后/d 撇开/v 颐和园/ns ，/w 从/p 西侧/f 长驱直入/vl 。/w 
部队/nis 插到/nz 田/n 村/n 附近/f 天/qt 已/d 全/a 黑/a 了/ule 。/w 这时/rzt 岔道/n 上/f 过来/vf 一支/mq 队伍/n ,/w 两支/mq 队伍/n 挤/v 在/p 一起/s ，/w 使/v 原本/d 并不/d 宽敞/a 的/ude1 道路/n 一下/mq 变得/vi 拥挤/a 起来/vf 。/w 为了/p 不/d 影响/vn 前进/vi 速度/n ,/w 纵队/nis 命令/n [跑步/vi 前进/vi]/nz 甩开/v 他们/rr 。/w 那/rzv 支队/nis 也/d 跟着/v 跑/v 了/ule 起来/vf ;/w 纵队/nis 命令/n 休息/v ,/w 让/v 他们/rr 先/d 走/v ，/w 他们/rr 也/d 跟着/v 坐下/vi ，/w 稀稀拉拉/z 的/ude1 ，/w 坐/v 下来/vf 还/d 有人/r 抽烟/vi ，/w 根本/a 不/d 像/v 我军/n 的/ude1 模样/n 。/w 仔细/ad 一/m 看/v ,/w 原来/d 是/vshi 国民党/n 的/ude1 部队/nis 。/w 
那时/rzt 北平/ns 地区/n 大军/n 涌动/v ,/w 国共/n [两/q 军/n]/mq 犬牙交错/vl ,/w 加上/v 我们/rr [五/m 纵/ng]/mq 是/vshi 新/a 组建/v 的/ude1 部队/nis ,/w 穿/v 的/ude1 是/vshi 打下/v 锦州/ns 后/f 缴获/v 的/ude1 国民党/n 服装/n ,/w [辽西/ns 会战/vn]/nz 就/d 和/cc 兄弟/n 部队/nis 闹/v 过/uguo 误会/vn ，/w [一/d 纵/ng]/mq 把/pba [五/m 纵/ng]/mq 当成/v 了/ule 国军/n 打/v 了/ule 。/w 也/d 难怪/d ，/w [五/m 纵/ng]/mq 穿着/n 一身/n 国民党/n 黄萝卜/nf 皮/n ，/w [真假/n 难辨/nz]/nz ，/w 不/d 打/v 他/rr 打/v 谁/ry ？/w 直到/v 双方/n ，/w 吹起/v 了/ule 冲锋号/n ，/w 一/m 听/v 号/q 声/qv ，/w 才/d 知道/v 都/d 是/vshi 自己/rr 。/w 双方/n 伤亡/vn 都/d 不/d 小/a 。/w 为此/bl [五/m 纵/ng]/mq 司令/nnt 万毅/nr 给/p 东野/nz 总部/nis 发报/vn ，/w 要求/n 停止/v 前进/vn ，/w 就地/d 休整/v 。/w 
据/p 笔者/n 父亲/n 生前/t 透露/v ，/w 当时/t 东野/nz 指挥所/nis 笼罩/v 在/p 一片/mq 焦躁/a 气氛/n 中/f 。/w 派/v 去/vf 封堵/v 廖耀湘/nr 西/f 进/vf 兵团/nis 的/ude1 两个/mq 纵队/nis （/w [五/m 纵/ng]/mq 、/w [六/m 纵/ng]/mq ）/w ，/w 黄永胜/nr 率/v [六/m 纵/ng]/mq 一路/mq 猛/a 插/v 猛打/v ，/w 为了/p 抢时间/nz 到达/v 指定/vn 位置/n ，/w 根本/a 没/d 工夫/n 架设/v 电台/nis ，/w 已有/v [十几/m 个/q]/mq 小时/n 和/cc 总部/nis 没有/v 了/ule 联系/v 。/w 林彪/nr 紧锁/nz 眉头/n ，/w 急得/v 在/p 作战/vi 室/n 里/f 来回/vd 转悠/vi 。/w 刘亚楼/nr 则/d 跳/vi 着脚/nz 大骂/nz ：/w 放/v 跑/v 了/ule 敌人/n ，/w 一定/b 枪毙/v 了/ule 黄永胜/nr ！/w 此时/r ,/w 万毅/nr 又/d 不合/v 时/ng 贻/vg 地/ude2 发来/v 电报/n 要求/n 休整/v ，/w 更/d 使/v 东野/nz 首长/nnt 气/n 不/d 打/v [一/d 处/n]/mq 来/vf 。/w 林彪/nr 还/d 说/v 了/ule 一句/mq 颇/d 有/vyou 战场/n 幽默/a 的话/udh ：/w 不怕/v 一万/m ，/w 就/d 怕/v 万毅/nr （/w 一/m ）/w 。/w 好/a 在/p 这/rzv 两个/mq 纵队/nis 最后/f 都/d 出色完成/v 了/ule 任务/n ，/w 总部/nis 也/d 就/d 没/d 再/d 追究/v 。/w 
这会儿/rzt ，/w 国军/n 又/d 把/pba 我们/rr 当成/v 自己人/n 了/ule 。/w 我们/rr 不动声色/vl ,/w 突然/ad 冲锋号/n 响/v ,/w 敌/vg 保安/b [2/m 旅/vg]/mq 500多人/m 便当/a 了/ule 俘虏/n 。/w 
部队/nis 插到/nz 北平/ns 西郊/s 五棵松/ns 的/ude1 铁家坟/nz (/w 现在/t [北京/ns 京西/ns 宾馆/nis]/nt 附近/f )/w ，/w 只见/v 一个/mq 挺/d 大/a 的/ude1 院落/n ,/w 里面/f 喊叫声/n 、/w 发动机/n 的/ude1 轰鸣/vn 连成一片/vl ,/w 刺眼/a 的/ude1 车灯/n 晃/v 地/ude2 人/n 睁/v 不/d 开/v 眼睛/n 。/w 只见/v 黑乎乎/z 的/ude1 一/m 大片/n 汽车/n 、/w 装甲车/n 向前/vi 蠕动/vi 。/w 肯定/v 是/vshi 敌人/n ！/w 我军/n 将士/n 迅速/ad 猛扑/v 上去/vf ，/w 与/cc 敌人/n 展开/v 了/ule 混战/vi 。/w 
前面/f 两辆/mq 卡车/n 车辆/n 被/pbei 击中/v 着火/vn ，/w 后面/f 的/ude1 装甲车/n 拱/v 开/v 残/a 车/n ，/w 发疯/vi 般/uyy 向/p 我军/n 冲/v 来/vf ，/w 前卫/nnt 班/n [十几/m 名/q]/mq 战士/nnt 躲闪/vi 不及/vi ，/w [全部/m 被/pbei]/mq 撞倒/v 、/w 碾压/v 牺牲/vn 。/w 
