据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 案/ng ，/w 今天/t 迎来/v 了/ule 再/d 一场/mq 庭审/v 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [陕西/ns 渭南/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz [与/cc 此/rzs 有关/vn]/nz 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 失职/vi 案/ng ，/w [四/m 名/q]/mq 被告/n 当庭/d 认罪/vi 。/w 
人民法院/nis ：/w [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [刑事/b 审判庭/n]/nz 现在/t 开庭/vi ，/w 传/v 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr 到庭/nz ！/w 
人民法院/nis ：/w 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr [四/m 人/n]/mq ，/w 身为/v [国有/vn 事业单位/nz]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 工作/vn 中/f 严重/a 不/d 负责任/nz ，/w 致使/v 张淑侠/nr 趁机/d 从/p 医院/nis 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 抱/v 出/vf 拐卖/v ，/w 案发/v 后/f 境内外/s 媒体/n 对/p 该/rz 事件/n 进行/vn 大量/m 报道/v ，/w 造成了/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w 致使/v [国家/n 利益/n]/nz 遭受/v [重大/a 损失/n]/nz ，/w 上述/b 四/m 被告人/n 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第/m 168/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应当/v 以/p 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 追究/v 四/m 被告人/n [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
法庭/nis 庭审/v 中/f ，/w 法庭/nis 就/d [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 [四/m 名/q]/mq 被告人/n 失职罪/n 一/m 案/ng 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 、/w [量刑/vi 情节/n]/nz 和/cc [公诉/vi 机关/n]/nz 出示/v 的/ude1 证据/n 分别/d 进行/vn 了/ule [法庭/nis 调查/vn]/nz 和/cc 质证/v 。/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 主要/b 就/d 姚军民/nr 、/w 王莉/nr 两人/mq 是否/v 严重/a 不/d 负责任/nz 、/w 是否/v 构成/vn 失职罪/n 以及/cc 高文平/nr 、/w 司欣/nr 两人/mq 是否/v [免于/v 处罚/vn]/nz 或/c [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 的/ude1 情节/n 进行/vn 了/ule 充分/ad 辩论/vn 。/w [四/m 名/q]/mq 被告人/n 在/p 最后/f 陈述/v 中/f 都/d 表示/v 有/vyou 责任/n 或者/c 有罪/nz ，/w 并/cc 向/p 受害者/n 家属/n 和/cc 社会/n 表示/v 道歉/vn ，/w 希望/v 法庭/nis 公正/a 审理/v 。/w 
高文平/nr ：/w 由于/p 管理/vn 不/d 严格/ad ，/w 才/d 有/vyou 7.20/m 事件/n 的/ude1 发生/vn ，/w 使/v 白衣天使/n 称号/n 蒙羞/nz ，/w 我/rr 有罪/nz ，/w 我/rr 有/vyou 不可/v 推卸/v 的/ude1 责任/n ，/w 在/p 这里/rzs 我/rr 向/p 国家/n 和/cc 当事人/n 道歉/vi ！/w 
王莉/nr ：/w 我/rr 愧疚/an 万分/d ，/w 常常/d 夜不能寐/vl ，/w 我/rr 有/vyou 责任/n 。/w 向/p 受害者/n 家属/n 、/w 婴儿/n 、/w 以及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 表示/v 深深/d 的/ude1 道歉/vn ！/w 
经过/p 近/a [五/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 庭审/vn ，/w 法庭/nis 宣布/v 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w 记者/nnt 雷恺/nr ）/w 
