上午/t [11/m 点/qt]/mq 从/p [蒲城/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 蒲城/ns 大巴/n [爆炸/vn 事故/n]/nz [死亡/vi 人数/n]/nz 上升/vi 至/p [5/m 人/n]/mq ，/w 一名/mq 被/pbei 送往/v 西安/ns 的/ude1 受伤/vn 乘客/n 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 其中/rz [4/m 名/q]/mq 死者/n 身份/n 已/d 得到/v 确认/vn ，/w 目前/t 伤者/n 情况/n 平稳/a 。/w 
昨晚/t 6时40分/t 左右/f ,/w 一辆/mq 由/p 西安/ns 到/v 蒲城/ns 的/ude1 客运/n 班车/n 在行/a 至/p 蒲城/ns 县城/n 时/ng 发生/v 爆炸/vn ,/w 事故/n 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 其中/rz [4/m 名/q]/mq 死者/n 身份/n 已/d 得到/v 确认/vn ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 任/v 某/rz ,/w [32/m 岁/qt]/mq ,/w 男/b ；/w 李/ng 某/rz ,/w [24/m 岁/qt]/mq ,/w 女/b ,/w 蒲城/ns 人/n ；/w 杨/ng 某/rz ,/w [21/m 岁/qt]/mq ,/w 女/b ,/w 蒲城/ns 人/n ；/w 郭/nz 某/rz ,/w [27/m 岁/qt]/mq ,/w 男/b ,/w 蒲城/ns 人/n 。/w 目前/t ，/w 伤者/n 情况/n 平稳/a ，/w 伤者/n 中/f 年龄/n 最大/gm 的/ude1 [44/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 的/ude1 [3/m 岁/qt]/mq 。/w 目前/t ，/w 事故/n 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 当中/f 。/w 
新闻/n 回顾/v :/w 
昨天/t （/w 1月5日/t ）/w 18时40分/t 左右/f ，/w 由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n （/w 陕/b AN0207/x ）/w 行驶/vi 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ，/w [事故/n 现场/s]/nz [3/m 人/n]/mq （/w [二/m 女/b]/mq [一/d 男/b]/mq ）/w 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 在/p 后期/f [事故/n 现场/s]/nz 清理/v 过程/n 中/f 又/d 核实/v 一名/mq 男性/n 死亡/vi 人员/n 。/w 
客车/n 蒲城/ns 街头/s 爆炸/vn 致/v [4/m 死/v]/mq 25/m 伤/v 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 
昨晚/t 6时40分/t 左右/f ，/w 一辆/mq 由/p 西安/ns 到/v 蒲城/ns 的/ude1 客运/n 班车/n 在行/a 至/p 蒲城/ns 县城/n 时/ng 发生/v 爆炸/vn ，/w 事故/n 造成/v [4/m 名/q]/mq 乘客/n 死亡/vi 、/w [25/m 名/q]/mq 乘客/n 不同/a 程度/n 受伤/vi 。/w 省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr [第一/m 时间/n]/nz 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 全力/d 救治/v 伤员/n ，/w 做好/v [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 
这/rzv 辆车/q 牌号/n 为/p 陕/b AN0207/x 的/ude1 客车/n 是/vshi 由/p [西安/ns 纺织城/nz 客运站/nis]/nt 始发/vn ，/w [一/d 站/vi]/mq 到达/v 蒲城/ns 。/w 据悉/v ，/w 昨晚/t 6时40分/t 左右/f ，/w 该/rz 车辆/n 在/p 行驶/vi 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳/ns 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ，/w 事故/n 造成/v [4/m 名/q]/mq 乘客/n 死亡/vi 、/w [25/m 名/q]/mq 乘客/n （/w [11/m 女/b]/mq ，/w [14/m 男/b]/mq ）/w 不同/a 程度/n 受伤/vi ，/w 其中/rz [1/m 名/q]/mq 重伤/n 。/w 暂/d 未/d 发现/v 街边/d 群众/n 受伤/vi 。/w 据悉/v ，/w 死者/n 为/p [两/q 男/b]/mq [两/q 女/b]/mq 。/w 目前/t 具体/a 身份/n 等/udeng 还/d 不/d 清楚/a ，/w 而/cc 伤者/n 被/pbei 紧急/a 送往/v [蒲城县/ns 医院/nis]/nth 、/w [蒲城县/ns 博爱/ns 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 蒲城县/ns 立即/d 启动/v [突发/vn 事件/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 成立/vi 了/ule [爆炸/vn 事故/n]/nz 处置/v 领导小组/nis 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 客运/n 班车/n 属于/v [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 。/w 据/p 该县/r 一位/mq 跑/v 同/p 路线/n 的/ude1 客运/n 司机/nnt 介绍/v ，/w 当事/n 司机/nnt 40多岁/m ，/w 已有/v [10/m 多年/mq]/mq 的/ude1 驾龄/nz 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 对/p 事故/n 原因/n 正在/d 进行/vn 调查/vn ，/w 伤者/n 救援/vn 正在/d 有序/a 开展/v 。/w 截至/v 今日/t 凌晨/t 1时/t 发稿/vi ，/w 中/f 、/w 省/n 刑侦专家/nnd 和/cc 爆破/v 专家/nnt 正/d 赶往/v 蒲城/ns 爆炸/vn 现场/s 。/w 
