记者/nnt 昨日/t 从/p 市/n 水务局/nis 获悉/v ，/w 我市/r 水环境/nz 综合治理/vl 取得/v 重大/a 进展/vn —/w —/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 地处/v 城区/n 上风/n 上/f 水/n 的/ude1 金牛区/ns 、/w 郫县/ns 境内/s 的/ude1 [266/m 家/q]/mq 石材/n 生产/vn 加工/v 企业/n 全部/m 停产/vi 停工/vi ，/w 不再/d 向/p 河渠/n 排放/v 废水/n 。/w 这/rzv 意味着/v 近年来/dl 府河/nz 上游/f 最大/gm 的/ude1 污水/n 源/ng 被/pbei 彻底/ad 截断/v 。/w 
污/ag 口/n 溯源/vi 
排查/v 出/vf 城区/n 上游/f 最大/gm 污水/n 源/ng 
去年/t 8月/t ，/w 我市/r 启动/v 了/ule 新/a 一轮/mq 城乡/n 水环境/nz 综合治理/vl ，/w [第一/m 项/q]/mq “/w 重头戏/n ”/w 就是/v 整治/vn [中心/nis 城区/n]/nz 上游/f 的/ude1 [30/m 条/q]/mq 黑/a 臭/a 河渠/n ，/w 到/v 年底/f 实现/v “/w 水/n 清/tg 、/w 无味/a ”/w 。/w 按照/p “/w 源头/n 治理/vn 、/w 全/a 域/ng 截/v 污/ag ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 在/p 对/p [30/m 条/q]/mq 河渠/n 的/ude1 污染源/n 进行/vn 调查/vn 后/f ，/w 位于/v 金牛区/ns 、/w 郫县/ns 境内/s 的/ude1 大量/m 石材/n 生产/vn 加工/v 企业/n ，/w 进入/v 了/ule 治理/vn 者/k 的/ude1 视线/n 。/w 
摊开/v 在/p 这次/r 治理/vn 中/f 专门/d 制作/v 的/ude1 《/w 成都市/ns 水/n [环境/n 治理/vn]/nz 污染源/n 分布图/n 》/w 可以/v 看到/v ，/w 金牛区/ns 、/w 郫县/ns 的/ude1 交界处/n ，/w 污染源/n 点/qt 位/q 密集/a ，/w 污染源/n 颜色/n 呈现/v [最高/a 级别/n]/nz 的/ude1 红色/n ，/w 这/rzv 一/m 范围/n 不大/d 、/w 但/c 色泽/n 异常/a 鲜艳/a 的/ude1 块状/n 区域/n ，/w 成为/v 了/ule 整/v 张/q 图/n 的/ude1 一大/n “/w 亮点/n ”/w 。/w 
“/w 这些/rz 污染源/n 都/d 是/vshi 石材/n 企业/n ！/w ”/w 据/p 市/n 水务局/nis 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 石材/n 生产/vn 加工/v 企业/n 的/ude1 [生产/vn 废水/n]/nz 夹杂/v 白色/n 黏稠/nz ，/w 直/d 排入/vf 河/n 造成/v 河水/n 变白/nz 、/w 变脏/nz 。/w 根据/p 调查/vn ，/w 在/p 金牛区/ns 、/w 郫县/ns 境内/s 共有/v [266/m 家/q]/mq 这样/rzv 的/ude1 石材/n 生产/vn 加工/v 企业/n ，/w 其中/rz 金牛区/ns [249/m 家/q]/mq 、/w 郫县/ns [17/m 家/q]/mq ，/w 受/v 影响/vn 河流/n 为/p 南/b 堰/ng 河/n 、/w 茅草堰/nr 、/w 金牛/nz 五/m 斗渠/nz 等/udeng ，/w 而/cc 这些/rz 河流/n 都/d 位于/v 府河/nz 上游/f 。/w 
谁/ry 污染/vn 谁/ry 治理/vn 
治理/vn 不/d 达标/vi 全部/m 停产/vi 
“/w 要/v 实现/vn 水/n 清/tg 、/w 无味/a ，/w 必须/d 截断/v 下/f 河/n 的/ude1 污/ag 源/ng ！/w ”/w 铁腕/n 治水/vi ，/w 市/n [水环境/nz 综合治理/vl 指挥部/nis]/nt 责令/v 金牛区/ns 、/w 郫县/ns 启动/v 了/ule 石材/n 废水/n 的/ude1 专项/b 整治/vn 。/w 
相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这些/rz 石材/n 企业/n 不仅仅/d 是/vshi 非法/b 排污/vn ，/w 还/d 存在/v 非法/b 取/v 用/p 地下水/n 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 、/w [噪音/n 污染/vn]/nz 、/w 无证/nz 和/cc [超范围/b 经营/vn]/nz 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 在/p 专项/b 治理/vn 中/f ，/w 金牛区/ns 、/w 郫县/ns 出动/v 水/n 务/vg 、/w 环保/n 、/w 工商/n 、/w 公安/n 等/udeng 多/a 部门/n 开展/v 综合/vn 整治/vn ，/w 按照/p “/w 谁/ry 污染/vn 、/w 谁/ry 治理/vn ”/w ，/w “/w 不/d 达标/vi 就/d 停产/vi ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 要求/n 所有/b [石材/n 加工/vn]/nz 企业/n 达标/vi 排放/vn ，/w 未/d 达标/vi 的/ude1 ，/w 坚决/ad 予以/vx 关闭/v 。/w 
截至/v 2013年12月31日/t ，/w [266/m 家/q]/mq 石材/n 生产/vn 加工/v 企业/n 无/v 一/m 达到/v 达标/vn 排放/v 要求/n ，/w 全部/m 停产/vi 停工/vi 。/w 流向/v 府河/nz 的/ude1 “/w 白水/ns ”/w 被/pbei 截断/v 了/ule ！/w 
