墓葬/n 全景/n 。/w 
瓷/ng 狗/n 
石刻/n 人/n 像/v 。/w 
昨日/t ，/w [四川省/ns 文物/n 考古/n 研究院/nis]/nt 对外/vn 公布/v 了/ule 眉山/ns 象耳镇/ns 棺/ng 山/n 墓地/n 的/ude1 发掘/vn 成果/n 。/w 
[考古/n 发现/v]/nz 工地/n 铲出/nz 青石/n 砖/n 
去年/t 11月18日/t ，/w 眉山/ns 象耳镇/ns 金象/nr 化工/n 产业园/nz 新/a [工程/n 建设/vn]/nz 正在/d 施工/vn ，/w 一台/mq 挖土机/n 作业/vn 时/ng ，/w 铲出/nz 了/ule 大量/m 的/ude1 青石/n 砖/n 。/w 经过/p 初步/d 查验/vn ，/w 省/n 考古/n 院/n [考古/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 刘化石/nr 确定/v ：/w 眉山/ns 象耳镇/ns 棺/ng 山/n 墓/n 为/p 北宋/t 双/q 室/n 石/ng 墓/n ，/w 规模/n 之/uzhi 大/a 川/b 内/f 罕见/a 。/w 
“/w 这种/r [墓室/n 结构/n]/nz 也/d 是/vshi 很/d 少见/a 的/ude1 ，/w 如此/rzv 精美/a 的/ude1 内饰/nz ，/w 不是/c [普通/a 人家/n]/nz 能/v 消费/vn 得/ude3 起/vf 的/ude1 。/w ”/w 刘化石/nr 说/v 。/w 
大多数/m 古墓/n 都/d 逃/v 不过/c 被盗/v 的/ude1 命运/n ，/w 象耳镇/ns 棺/ng 山/n 墓/n 内/f 也/d 有/vyou 严重/a 扰乱/v 迹象/n 。/w 尽管如此/dl ，/w 古墓/n 中/f 仍然/d 保留/v 着/uzhe 丰富/a 遗存/vn 。/w 本次/r 发掘/v 出土/vn 随葬品/n 数量/n 多/a ，/w 种类/n 丰富/a ，/w 有/vyou 陶器/n 、/w 瓷器/n 、/w 铜器/n 、/w 铁器/n 和/cc 石器/n 等/udeng 近/a [200/m 件/q]/mq 器物/n 。/w 
在/p 这些/rz 器物/n 中/f ，/w 两个/mq 身高/n 近/a 一米/mq 的/ude1 石刻/n 人/n 像/v ，/w 庞大/a 的/ude1 身躯/n 惹人/v 注意/vn 。/w 砖/n 红色/n 的/ude1 石像/n ，/w [面部/n 表情/n]/nz 憨厚/a 、/w 身材/n 浑圆/z ，/w [双手/n 合十/v]/nz 。/w “/w 它们/rr 相当于/v 墓室/n 主人/n 的/ude1 卫士/nnt 。/w ”/w 连锐/nr 说/v 。/w 
而/cc 让/v 墓室/n 的/ude1 特殊性/n 更加/d 突出/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 墓/n 底/f 位置/n 发现/v 了/ule 水银/n 。/w “/w 揭开/v 墓/n 底/f 的/ude1 青砖/n ，/w 发现/v 了/ule 水银/n ，/w 但是/c 不能/v 确定/vn 水银/n 是/vshi 本来/d 在/p 墓室/n 里面/f 的/ude1 还是/c 渗漏/vn 到/v 砖石/n 下面/f 的/ude1 。/w ”/w 连锐/nr 分析/vn ，/w 在/p 古代/t ，/w 水银/n 是/vshi 贵族/n 用来/v 防腐/vn 的/ude1 ，/w 因此/c 很可能/nz 是/vshi 用来/v 保存/vn 尸骨/n 的/ude1 。/w 身份/n 猜测/v 
墓室/n 主人/n 非/b 富/vg 即/v 贵/a 
由于/p 早年/t 破坏/v 严重/a ，/w 墓室/n 内/f 没有/v 发现/vn 可/v 参考/vn 的/ude1 铭文/n 。/w 因此/c 确定/v 墓室/n 主人/n 身份/n 很/d 困难/an 。/w “/w 不/d 排除/v 是/vshi 和/cc 苏东坡/nr 有/vyou 关系/n ，/w 还要/d 进一步/d 研究/vn 。/w ”/w 刘化石/nr 说/v ，/w 但是/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi 墓室/n 主人/n 不是/c 达官贵人/n 就是/v 经商/vn 的/ude1 富人/n 家/q 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 发掘/v 的/ude1 墓葬/n 为/p [四川/ns 地区/n]/nz 规模/n 较大/d 的/ude1 宋代/t 砖室墓/nz ，/w 出土/v 随葬品/n 种类/n 丰富/a ，/w 造型/n 精美/a ，/w 对于/p 研究/v [四川/ns 地区/n]/nz 中/f 大型/b 宋/tg 墓/n 提供/v 了/ule [实物/n 资料/n]/nz 。/w 
