习近平/nr 就/d 西吉/ns [踩踏/vi 事故/n]/nz 作出/v 重要/a 指示/n 
李克强/nr 俞正声/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 作出/v 重要/a 批示/n 
李建华/nr 刘慧/nr 等/udeng 自治区/n 领导/n 作出/v 批示/n ，/w 刘慧/nr 看望/v 慰问/vn 伤者/n 并/cc 主持/v 召开/vn [事故/n 处理/vn]/nz 会议/n 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 高度/d 重视/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 李克强/nr 、/w 俞正声/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 同志/n 作出/v 重要/a 批示/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 李建华/nr 、/w 自治区/n 主席/nnt 刘慧/nr 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 副书记/nnt 崔波/nr 以及/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt 马三刚/nr 迅速/ad 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 全力/d 抢救/v 伤员/n ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 安抚/v 好/a 家属/n ，/w 查清/v 事故/n 原因/n ，/w 确保/v 社会/n 大局/n 稳定/an 。/w 刘慧/nr 主席/nnt 及/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [固原市/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 李文章/nr ，/w 自治区/n 副主席/nnt 白雪山/nr 等/udeng 领导/n 迅速/ad 赶往/v 西吉县/ns 看望/v 慰问/vn 伤者/n 。/w 刘慧/nr 主持/v 召开/vn [事故/n 处理/vn]/nz 会议/n ，/w 研究/vn 了/ule [处理/vn 意见/n]/nz ，/w 提出/v 要/v 认真/ad 落实/v 习近平/nr 总书记/nnt 等/udeng 中央/n 领导/n 的/ude1 重要/a 批示/n 精神/n ，/w 按照/p 自治区/n [党委/nis 政府/nis]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 做好/v 伤员/n 救治/vn 和/cc 亡者/nz 善后/n 事宜/n ，/w 要/v 抓紧/v 调查/vn 事故/n 原因/n ，/w [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 维护/v 和/cc 保障/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz 。/w 
自治区/n 和/cc 固原市/ns 、/w 西吉县/ns 抽调/v 骨干/n 医疗/n 力量/n 对/p 重伤/n 人员/n 进行/vn 全力/d 抢救/v ，/w 并/cc 及时/ad 联系/v 区/n 、/w 市/n 医疗/n 专家/nnt ，/w 紧急/a 赶往/v [西吉县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 对/p [危重/a 病人/n]/nz 进行/vn 会诊/vn 救治/vn 。/w 目前/t ，/w 伤者/n 病情/n 稳定/an ，/w [4/m 名/q]/mq 重/a 伤员/n 已转/nz 至/p [固原市/ns 医院/nis]/nt 治疗/vn 。/w [14/m 名/q]/mq 亡者/nz 已/d 全部/m 送/v 回家/vn 中/f 准备/v 安葬/vn 。/w 家属/n [情绪/n 稳定/an]/nz ，/w 西吉县/ns 社会/n 大局/n 安定/a 。/w （/w 记者/nnt 张晓芳/nr 冯涛/nr ）/w 
