1月3日/t ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 在/p [一/d 档/ng]/mq [新闻/n 节目/n]/nz 中/f ，/w 向/p 民众/n 公布/v 了/ule [全国/n 铁路/n]/nz 官方/n 订票/vn 电话/n 。/w 节目/n 中/f ，/w 铁路/n 官方/n 订票/vn 电话/n [95105105/m 被/pbei]/mq 弄错/nz 一个/mq 数字/n ，/w 以/p 96105105/m 的/ude1 形式/n 公布/v 出来/vf 。/w 然而/c ，/w 不少/m 民众/n 拨打/v 后者/rzv ，/w 电话/n 接通/v 的/ude1 却/d 是/vshi [朝阳区/ns 政府/nis]/nto 热线/n 。/w 
“/w 这/rzv 两天/mq 接/v 的/ude1 全都/d 是/vshi 订票/vn 电话/n ”/w 。/w [朝阳区/ns 政府/nis]/nto 热线/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 这/rzv 几日/n ，/w 不断/d 接到/v 民众/n 订/v 火车票/n 的/ude1 电话/n 。/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 情况/n ，/w 接线/vn 人员/n 会/v 对/p 来电/n 者/k 解释/v ，/w 告知/v 对方/n 这里/rzs 是/vshi [朝阳区/ns 政府/nis]/nto 热线/n ，/w 而/cc 订票/vn 电话/n 是/vshi 95105105/m 。/w 据/p 了解/v ，/w 因为/c 央视/j 弄错/nz 订票/vn 电话/n ，/w [朝阳区/ns 政府/nis]/nto 热线/n 拨打/v 频次/nz 大幅/d 增加/v ，/w 前/f 两日/t 接到/v 订票/vn 的/ude1 电话/n 有/vyou [数百/m 次/qv]/mq ，/w 昨日/t 才/d 有所/v 减少/vn 。/w （/w 记者/nnt 罗京运/nr ）/w 
