图/n 为/p 抗战/vi 老兵/n 吴功斌/nr 
前/f 不久/d ，/w 记者/nnt 随/p [贵港市/ns 荷/b 城/n 义工/nnt 协会/nis]/nt 的/ude1 志愿者/nnt 到/v 桂平市/ns 寻访/v 抗战/vn 老兵/n 吴功斌/nr 。/w 在/p 桂平市/ns [中山/ns 公园/n]/nz 的/ude1 门球场/nz 上/f ，/w 一群/mq 老人/n 正在/d 打/v 门球/n 。/w 其中/rz 一名/mq 身穿/v 蓝色/n 布衣/n 、/w 身材/n 瘦小/a 的/ude1 老人/n 十分/d 活跃/a ，/w 一会儿/mq 为/p 击/vg 了/ule 好球/n 欢呼雀跃/vl ，/w 一会儿/mq 为/p 打/v 了/ule 臭球/nz 唉声叹气/vl ，/w 像/v 孩童/n 一般/ad 。/w 志愿者/nnt 阿泰/nrf 指/v 着/uzhe 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 就是/v [91/m 岁/qt]/mq 的/ude1 原/b 国民党/n 抗战/vi 老兵/n 吴功斌/nr 。/w 他/rr 曾经/d 是/vshi 远征军/n 的/ude1 运输/vn 兵/n ，/w 用/p 瘦弱/a 的/ude1 肩膀/n 为/p 部队/nis 源源不断/vl 地/ude2 运送/v 弹药/n 、/w 给养/n 。/w 
站/vi 在/p 我们/rr 面前/f 的/ude1 吴功斌/nr 老人/n [精神/n 矍铄/a]/nz 、/w 中/f 气/n 十足/z 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 每隔/d 一天/mq ，/w 他/rr 就/d 从/p 江滨/nr 城南/f 街/n 的/ude1 家中/s 步行/vi 半个/mq 多/a 小时/n 到/v [中山/ns 公园/n]/nz 打/v 门球/n ，/w 风雨无阻/vl 。/w 
吴功斌/nr 1924年2月/t 高/a 小/a 毕业/v ，/w 20岁时/t 结婚/vi ，/w 结婚/vi 五六个月/t 后/f 即/v 参军/vn 。/w 1944年初/t 秋/tg 离家/vi 出发/vi 后/f ，/w 他/rr 先是/d 到/v 梧州/ns ，/w 训练/vn 十几/m 天后/nz 编入/v 连队/n ，/w 然后/c 跟随/v 部队/nis 坐车/d 经/p 贵州/ns 进入/v 云南/ns 。/w 到达/v 昆明/ns 后/f ，/w 休整/v 两日/t 就/d 开始/v 徒步/d 行军/vi ，/w 基本/a 是/vshi 一天/mq 走/v 一个/mq 县城/n ，/w 一直/d 走到/vf 滇西/b 。/w 途中/s 在/p 保山/ns [休息/v 一天/mq]/nz ，/w 从/p 保山/ns 再次/d 出发/vi 后/f 只/d 走/v 了/ule 几天/mq 便/d 到达/v 目的地/n ，/w 离/v 怒江/ns 很/d 近/a 了/ule 。/w 吴/tg 老/a 说/v ，/w 具体/a 的/ude1 地名/n 已经/d 忘记/v 了/ule ，/w 只是/d 报/n 了/ule 一个/mq 叫/vi 顺/v 宁/ag 的/ude1 地名/n ，/w 但/c 不/d 敢/v 肯定/vn 就是/v 在/p 顺/v 宁/ag 。/w 
在/p 云南/ns ，/w 吴功斌/nr 被/pbei 编入/v 远征军/n 某/rz 运输/v 团/n [第二/m 连/ulian]/mq 。/w 部队/nis 分派/v 任务/n 后/f ，/w 他/rr 和/cc 战友/n 开始/v 用/p 人力/n 担/q 送/v 粮食/nf 、/w 弹药/n 等/udeng 物资/n 给/p 前方/s 的/ude1 [战斗/vn 部队/nis]/nz 。/w 每次/r [运送/v 物资/n]/nz 上/f 前方/s ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 整个/b 连队/n 一起/s 出发/vi 。/w 把/pba 物资/n 送到/v 离/v 前沿/s 阵地/n [三/m 四/m 公里/q]/mq 远/a 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 能/v 听到/v 枪炮/n 的/ude1 响声/n ，/w 那里/rzs 有/vyou 前线/s 物资/n 接收/v 点/qt 。/w [运送/v 物资/n]/nz 很/d 辛苦/a ，/w 基本/a 是/vshi 两天/mq 一个/mq 来回/vd ，/w 挑/v 着/uzhe 担子/n 翻山越岭/vl 。/w 虽然/c 每人/r 背负/v 的/ude1 物资/n 只有/c [30/m 公斤/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 还要/d 带/v 自己/rr 的/ude1 背包/n 、/w 米/q 袋/ng 等/udeng 东西/n ，/w 所以/c 很/d 不/d 容易/ad 。/w 
吴/tg 老/a 回忆说/nz ，/w 当时/t 部队/nis 发/v 有/vyou 布鞋/n ，/w 但是/c 行军/vi 时/ng 不怎么/vl 舍得/v 穿/v 布鞋/n ，/w 一般/ad 都/d 穿/v 自己/rr 用/p 粗麻/nz 编织/v 的/ude1 草鞋/n 。/w 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 吴/tg 老/a 很/d “/w 得意/a ”/w ，/w 说/v 自己/rr 现在/t 还/d 会/v 编织/vn 草鞋/n 和/cc 打/v 绑腿/n ，/w 还/d 说/v 绑腿/n 有/vyou 两种/mq 打法/n ，/w 并/cc 给/p 记者/nnt 演示/vn 了/ule 一下/mq 。/w 
后来/t ，/w 吴功斌/nr 又/d 转入/v [国民/n 革命军/n]/nz [第/m 5/m 军/n]/mq [第/m 45/m 师/ng]/mq 炮兵营/nz 。/w 部队/nis 从/p 云南/ns 保山/ns 乘飞机/nz 到达/v 昆明/ns ，/w 驻扎/v 在/p 昆明/ns 附近/f 一个/mq 叫/vi 龙头镇/ns 落索/nz 坡/n 的/ude1 地方/n ，/w 随后/d 开展/v 了/ule 整训/v 。/w 吴/tg 老/a 被/pbei 编入/v 炮兵营/nz 直属/b 的/ude1 观察/vn 班/n ，/w 并/cc 被/pbei 提拔/v 为/p 中/f 士/ng 班长/nnt ，/w 负责/v 观察/vn 弹着点/n ，/w 测算/v 距离/n ，/w 报/n 误差/n ，/w 再/d 通过/p 报/n 话/n 员/ng 告知/v 后方/s ，/w 修正/v 后/f 再/d 发炮/nz 。/w 
吴/tg 老/a 说/v ，/w 1945年8月15日/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 正式/ad 宣布/v [无条件/d 投降/v]/nz 后/f ，/w 部队/nis 召开/v 胜利/vn 大会/n ，/w 大家/rr 非常/d 高兴/a ，/w 鸣枪/vi 鸣炮/nz 庆祝/v ，/w 都/d 觉得/v 辛辛苦苦/z 坚持/v 抗战/vn 这么/rz 多年/mq ，/w 能够/v 活着/vi 看到/v 胜利/vn 到来/vi 的/ude1 一天/mq ，/w 真是/d 值得/v 庆祝/vn 。/w 
家具/n 甚至/d 房屋/n 行/ng 条/q 、/w 角/q 片/q 时常/d 受到/v 白蚁/n 侵蚀/vn ，/w 有些/rz 漏雨/v 。/w 所/usuo 幸/vg 吴/tg 老/a 的/ude1 身体/n 还/d 很/d 硬朗/a ，/w 也/d 很/d 开朗/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 经常/d 和/cc 一帮/mq 球/n 友/ng 打球/vi ，/w 生活/vn 很/d 充实/v ，/w 嫁/v 在/p 本地/rzs 的/ude1 女儿/n 也/d 经常/d 回来/v 探望/vn 自己/rr ，/w 知足/a 了/ule ！/w （/w 记者/nnt 张智荣/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
