人民网/nz 玉林/ns 1月6日/t 电/n 2013年/t 以来/f ，/w [广西/ns 玉林市/ns 玉州区/ns 工商局/nis]/nt 立足/vi 职能/n ，/w 精心/ad 部署/vn ，/w 以/p 创建/v “/w 流通/vn 环节/n [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn 示范街/n ”/w 、/w “/w 流通/vn 环节/n [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn 示范点/nis ”/w 为/p 抓手/n ，/w 加强/v 示范/vn 带动/v 作用/n ，/w 全力/d 确保/v 了/ule 职能/n 划转/v 期间/f 不/d 出/vf [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 责任事故/n 。/w 
为/p 夯实/v 创建/vn 基础/n ，/w [玉州区/ns 工商局/nis]/nt 出台/vi 了/ule 多项/mq [具体/a 措施/n]/nz ：/w [建立/v 健全/v]/nz “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范街/n ”/w 、/w “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范店/n ”/w 的/ude1 内部/f [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 实现/v “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范街/n ”/w 、/w “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范店/n ”/w 不/d 达标/vi 的/ude1 可追溯/nz 管理/vn ；/w 积极/ad 推行/v “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范街/n ”/w 、/w “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范店/n ”/w 监管/v 制度/n ，/w 促进/v “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范街/n ”/w 、/w “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范店/n ”/w [诚信/a 守法/vi]/nz 经营/vn ，/w 切实/ad 为/p 消费者/n 改善/v [购物/vn 环境/n]/nz ；/w 构建/v 食品/n “/w 安全/an 通道/n ”/w ，/w 引导/v “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范街/n ”/w 、/w “/w [食品/n 安全/an]/nz 示范店/n ”/w 的/ude1 经营户/n 从/p 正规/a 的/ude1 连锁/vn 配送/v 店/n 和/cc 食品店/nis 进货/vn ，/w 拒绝/v 进/vn 送货上门/vl 的/ude1 无/v [检验/vn 报告/n]/nz 和/cc 无/v 合格/vn 证明/v 的/ude1 食品/n ，/w 确保/v [食品/n 质量/n]/nz 安全/an ；/w 推行/v “/w 回访/v [食品/n 安全/an]/nz 示范街/n （/w 店/n ）/w ”/w 工作/vn 制度/n ，/w 由/p 分管/v 示范街/n 、/w 店/n 的/ude1 片/q 区/n 执法/vn 人员/n ，/w 定期/d 对/p 管辖区/n 的/ude1 示范街/n 、/w 示范店/n 进行/vn 回访/vn ，/w 认真/ad 做好/v 回访/vn 记录/v ，/w 督促/v 示范街/n 、/w 示范店/n 的/ude1 经营户/n [严格/ad 执行/v]/nz 进货/vn 查验/vn 、/w [索/vg 证/n 索/vg 票/n]/nz 、/w 台账/n 制度/n 、/w “/w 一票通/nz ”/w 制度/n ，/w 规范/v 物品/n 陈列/v ，/w 自觉/a 文明/n 经营/vn 。/w 
目前/t ，/w [玉州区/ns 工商局/nis]/nt 共/d 在/p 玉林市/ns 人民路/ns 、/w 宏扬/nz 路/n 、/w 大/a 新/a 里/f 北/f 创建/v “/w 玉林市/ns 流通/vn 环节/n [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn 示范街/n ”/w [3/m 条/q]/mq ，/w 共/d 建成/v “/w 玉州区/ns 流通/vn 环节/n [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn 示范点/nis ”/w [116/m 个/q]/mq ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 了/ule 示范/vn 引领/v 作用/n 。/w （/w 江丽盈/nr ）/w 
