原/b 标题/n ：/w [海南/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 沈桂林/nr 涉嫌/v 非法/b 吸/v 钱/n 落网/vi 
沈桂林/nr 作为/p 刊物/n [封面/n 人物/n]/nz 
知情/vi 人士/n 称/v ，/w 沈桂林/nr 是/vshi 在/p [2013/m 年年/d]/mq 末/f 在/p 东南亚/nsf 某国/r 落网/vi ，/w 后移/vn 交给/v 云南/ns 警方/n ，/w 随后/d 由/p 海南/ns 警方/n 派员/v 押解/vn 回/v 海南/ns 的/ude1 。/w 
根据/p 这些/rz 投资/v 客/ng 自己/rr 的/ude1 初步/d 统计/vn ，/w 过去/vf 数/n 年间/n ，/w 沈/b 的/ude1 公司/nis 以/p 高息/n 借贷/vn 的/ude1 方式/n 从/p 他们/rr 这里/rzs “/w 借/v ”/w 走/v 了/ule 至少/d [10/m 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 据/p 这些/rz 投资/v 客/ng 介绍/v ，/w 在/p 他们/rr 报案/vi 后/f ，/w 警方/n 查封/v 和/cc 冻结/v 了/ule 了/ule 沈桂林/nr 及其/cc 有关/v 企业/n 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz ，/w 但/c 发现/v 这些/rz 账户/n 大多/d 没有/v 任何/rz 资金/n ，/w 而且/c 其/rz 房产/n 也/d 已经/d 做/v 了/ule [抵押/vn 登记/vn]/nz 。/w 这些/rz 投资/v 客/ng 由此/d 认为/v ，/w 沈/b 早就/d 开始/v 在/p 谋划/v “/w 失踪/vi ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 另据/nz 知情/vi 人称/n ，/w 包括/v 泰/b 达/v 拍卖/vn 、/w 泰特/nrf 典当/v 在/p 内/f ，/w 沈/b 控制/vn 的/ude1 企业/n 中/f ，/w 大部分/n 员工/n 都/d 和/cc 公司/nis 有/vyou “/w 借款/n ”/w 关系/n 。/w 
在/p 接到/v 报案/vn 后/f ，/w 海南/ns 警方/n 高度/d 重视/v ，/w 认定/v 沈桂林/nr 采取/v 高息/n 借贷/v 手段/n ，/w 涉嫌/v 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n ，/w 立即/d 组织/n 强有力/bl 的/ude1 侦办/nz 力量/n ，/w 全力/d 开展/v 侦破/vn 工作/vn ，/w 对/p 沈桂林/nr 进行/vn 追逃/nz 。/w 
沈桂林/nr “/w 失踪/vi ”/w 后/f ，/w 为了/p 维持/v 公司/nis 的/ude1 [正常/a 运转/vi]/nz ，/w 该/rz 公司/nis 已经/d 成立/vi 了/ule 临时/b [债权人/n 委员会/nis]/nt 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 该/rz 委员会/nis 成员/nnt 李/ng 女士/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 得知/v 沈桂林/nr 落网/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 他们/rr 这些/rz 债权人/n 都/d 很/d 高兴/a ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 能够/v 公正/a 、/w 透明/a 底/f 处理/vn 此案/r ，/w 尽快/d 公布/v 案件/n 有关/v 情况/n 。/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 
