朱芳雨/nr 本场/r 比赛/vn 发挥/v 出色/a （/w Osports/x 全/a 体育/n 作品/n 严禁/v 转载/vn ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月5日/t 晚/tg ，/w 2013-2014/m 赛季/n CBA/x 联赛/n [第/m 21/m 轮/qv]/mq 赛事/n 继续/v 展开/vn 争夺/v ，/w 广东队/nt 在/p 客场/n 以/p 113/m 比/p 93/m 战胜/v 山东队/nt 取得/v [三/m 连胜/q]/mq 。/w 
山东队/nt [4/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q ，/w 许家晗/nr 得到/v 16分3/t 篮板/n ；/w 丁彦雨/nr 航/vg 得到/v 16分3/t 篮板/n 2/m 助攻/v ；/w 杰特/nrf 得到/v 28分5/t 篮板/n ；/w 哈维/nrf 得到/v 24分9/t 篮板/n 。/w 
比赛/vn 一/m 开始/v ，/w 朱芳雨/nr 为/p 广东队/nt 首/q 开/v 纪录/n 。/w 王仕鹏/nr 助攻/v 鲍威尔/nrf 篮下/s 打板/nz 得手/vi ，/w 开局/n 广东队/nt 打/v 了/ule 一个/mq 6-0/m 的/ude1 得分/n 小/a 高潮/n 。/w 杰特/nrf 外线/n 出手/vi 造/v 犯规/vn ，/w 罚球线/nz 上/f 3/m 罚/v [3/m 中/f]/mq 。/w 王仕鹏/nr 和/cc 刘晓宇/nr 先后/d 命中/v 外线/n 3分/t ，/w 9-21/m ，/w 分/qt 差/a 拉/v 大/a 到/v [2/m 位数/n]/mq 。/w 山东队/nt 迅速/ad 做出/v 调整/vn ，/w 杰特/nrf 突破/v [后/f 仰/v 跳投/nz]/nz 命中/v ，/w 带领/v 球队/nis 打出/v [一/d 波/n]/mq 14-4/m 的/ude1 得分/n 高潮/n 。/w 首/q 节/q 比赛/vn ，/w 山东队/nt 23-25/m 广东队/nt ，/w 进入/v 次/qv 节/q 比赛/vn 。/w 
次/qv 节/q 比赛/vn ，/w 周鹏/nr 罚球线/nz 附近/f [急停/nz 跳投/nz]/nz 命中/v ，/w 许家晗/nr [突破/v 上篮/nz]/nz 得手/vi 还/d 以/p 颜色/n ，/w 25-27/m 。/w 朱芳雨/nr 外线/n 出手/vi 飙/n 中/f 3分/t ，/w 鲍威尔/nrf 强/a 打造/v 犯规/vn 罚球线/nz 上/f 2/m 罚/v [2/m 中/f]/mq ，/w 又是/c 朱芳雨/nr 左翼/nis 飙/n 中/f 3分/t ，/w 过去/vf 2分/t 多/a 钟/n 广东队/nt 打/v 了/ule 一个/mq 7-0/m 的/ude1 得分/n 小/a 高潮/n 。/w 朱芳雨/nr 底角/n 命中/v 本/rz 节/q [第/m 3/m 记/v]/mq 3分/t 球/n ，/w 分/qt 差/a 再次/d 扩大/v 到/v [2/m 位数/n]/mq 。/w 半场/nz 比赛/vn ，/w 山东队/nt 37-54/m 广东队/nt ，/w 进入/v 下半场/n 比赛/vn 。/w 
下半场/n 易/ad 边/k 再/d 战/vg ，/w 易建联/nr 左翼/nis 半截篮/nz 得手/vi ，/w 鲍威尔/nrf 篮下/s 双手/n 灌篮/nz 得手/vi ，/w 41-62/m ，/w 分/qt 差/a 拉/v 大/a 到/v 20分/t 以上/f 。/w 怀艾特/nrf 突破/v 回/v 敲/v ，/w 朱芳雨/nr 弧/n 顶/v 出手/vi 命中/v 3分/t ，/w 今天/t 老/a 朱外线/nr 手感/n 热得/v 火烫/nz 。/w 易建联/nr 前/f 场/qv 助攻/v ，/w 王仕鹏/nr 出手/vi 命中/v 3分/t 。/w [第三/m 节/q]/mq 比赛/vn ，/w 山东队/nt 60-84/m 广东队/nt ，/w 进入/v 最后/f [一/d 节/q]/mq 比赛/vn 。/w 
最后/f [一/d 节/q]/mq 比赛/vn ，/w 广东队/nt [快速/d 反击/v]/nz ，/w 周鹏/nr 外线/n 出手/vi 命中/v 3分/t 。/w 山东队/nt 外线/n 逐渐/d 有起色/vl ，/w 杰特/nrf 接连/d 命中/v [2/m 记/v]/mq 3分/t 球/n 。/w 杰特/nrf 右翼/nis 出手/vi 命中/v 超/v 远距离/nz 3分/t ，/w 75-95/m 。/w 山东队/nt 并未/d 放弃/v 比赛/vn 努力/ad 缩小/v 分/qt 差/a ，/w 但/c 无奈/d 分/qt 差/a 和/cc 实力/n 都/d 有/vyou 巨大/a 差距/n 。/w 易建联/nr [高位/n 跳投/nz]/nz 命中/v ，/w 80-101/m 。/w 最终/d ，/w 广东队/nt 在/p 客场/n 以/p 113/m 比/p 93/m 战胜/v 山东队/nt 。/w 
广东队/nt 首发/v ：/w 陈江华/nr 朱芳雨/nr 易建联/nr 王仕鹏/nr 鲍威尔/nrf 
山东队/nt 首发/v ：/w 曹振华/nr 陶汉林/nr 许家晗/nr 丁彦雨/nr 航/vg 杰特/nrf 
