歌词/n 很/d 香艳/z 
“/w 用/p 你/rr 那/rzv 芬芳/n 的/ude1 乳房/n 将/d 我/rr 在/p 公路/n 旁/f 埋葬/v ”/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w “/w 财经/n 男/b 记者/nnt 圈/qv ”/w 发文/vi 称/v ：/w “/w 汪峰/nr 傍/v 上/f 国际/n 章/q ，/w 够/v xing/x 福/n ！/w 其/rz 新专辑/nz 中/f 一首/mq 名为/v 《/w 高地/n 》/w 的/ude1 歌曲/n ，/w 歌词/n 露骨/a 直白/a ：/w 我/rr 喘息/vi 着/uzhe 幻想/n 着/uzhe 混乱/a 着/uzhe ，/w 来/vf 吧/y ，/w 姑娘/n ，/w 用/p 你/rr 芬芳/n 的/ude1 乳房/n 来/vf 将/d 我/rr 埋葬/v ，/w 震撼/v 我/rr 吧/y ，/w 达到/v 高地/n …/w …/w [另一/m 首/q]/mq 《/w 这/rzv 感觉/n 怎么样/ryv 》/w 更是/d 唱响/v ：/w 一个人/mq 做爱/v [一个人/mq 哭/v]/nz ，/w 不过/c 纳闷/v 汪大侠/nr 一个人/mq 怎么做/nz ai/x 呢/y ？/w ”/w 
微博/n 发出/v 后/f ，/w 引来/v 不少/m 网民/gi 围观/vi 。/w 汪峰/nr 的/ude1 歌曲/n 一向/d 是/vshi 他/rr 本人/rr 包揽/v 词曲创作/nnd ，/w 有人/r 直呼/nz 汪峰/nr 歌词/n 的/ude1 尺度/n 改变/v 之/uzhi 大/a 让/v 人/n 咋舌/vi ：/w “/w 汪峰/nr 的/ude1 励志/n 去/vf 哪/ry 了/ule ？/w ”/w 也/d 有人/r 对此/d 表示/v 理解/vn ：/w “/w [艺术/n 创作/vn]/nz 本来/d 就是/v 主观/a 的/ude1 ，/w 应该/v 包容/vn 。/w ”/w 更多/ad 人/n 将/d 此/rzs 与/cc 早/a 前/f 汪峰/nr 和/cc 章子怡/nr 谈恋爱/nz 以及/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 事件/n 联想/vi 到/v 一起/s ，/w “/w 这/rzv 哥们/n 的/ude1 歌词/n 越来越/d 没/d 节操/n ”/w 。/w 
