日前/t ，/w 本报/rz 报道/v 了/ule 省会/n 红色/n 历史学者/nnd 王/n 律/vg 向/p 河北/ns 英烈/n 纪念馆/nis 捐赠/v 了/ule 个人/n 收藏/v 的/ude1 史料/n —/w —/w [三/m 张/q]/mq 当年/t 的/ude1 《/w 人民日报/nz 》/w 仿真/vn 件/q ，/w 还原/vi 、/w 梳理/v 了/ule 当年/t 那段/r 悲壮/a 的/ude1 历史/n ，/w 而/cc 董存瑞/nr 最后/f 的/ude1 语言/n 也/d 生动/a 地/ude2 重现/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [怀来县/ns 董存瑞/nr 纪念馆/nis]/nt 和/cc [隆化县/ns 董存瑞/nr 烈士陵园/n]/nt 见到/v 本报/rz 报道/v 后/f ，/w 都/d 同/p 王律/nr 联系/v ，/w 表示/v 馆藏/vn 中/f 正好/z 缺/v 这/rzv 几张/n 报纸/n ，/w 希望/v 能够/v 拿到/v 仿真/vn 件/q 做/v 资料/n 收藏/v ，/w 而/cc 王/n 律/vg 也/d 表示/v ，/w 将/d 会/v 在/p 近期/t 将/d 仿真/vn 件/q 交给/v 这/rzv 两个/mq 纪念馆/nis 。/w 
据悉/v ，/w 为/p 纪念/v [董存瑞/nr 烈士/nnt]/nz 的/ude1 [英雄/n 事迹/n]/nz ，/w 英雄/n 的/ude1 家乡/n 河北省/ns 怀来县/ns 和/cc 牺牲/v 地/ude2 隆化县/ns 分别/d 修建/v 了/ule 两座/mq [董存瑞/nr 烈士/nnt 纪念馆/nis]/nt 。/w 河北省/ns 于/p 1968年/t 在/p 他/rr 的/ude1 家乡/n 怀来县/ns 建成/v [董存瑞/nr 烈士/nnt 纪念馆/nis]/nt ，/w 旧馆/nz [建筑/n 面积/n]/nz [8800/m 平方米/q]/mq ，/w 2006年/t 扩建/vn 后/f 面积/n 达到/v [18800/m 平方米/q]/mq 。/w 重建/v 的/ude1 [董存瑞/nr 烈士/nnt 纪念馆/nis]/nt 新馆/n 分为/v 接待/vn 区/n 、/w 瞻仰/v 烈士/nnt 纪念/v 广场/n 、/w 展览/v 区/n 和/cc 碑林区/ns [四/m 部分/n]/mq 。/w 而/cc [董存瑞/nr 烈士陵园/n]/nz 位于/v 河北省/ns 隆化/ns 县城/n 西北/ns 的/ude1 苔/ng 山脚下/f 伊逊河/nz 东岸/n ，/w 是/vshi 为/p 纪念/v 全国/n 著名/a [战斗/vn 英雄/n]/nz [董存瑞/nr 烈士/nnt]/nz 于/p 1954年/t 修建/v 的/ude1 ，/w 经过/p 1957/m 、/w 1960/m 、/w 1973年/t 几次/mq 大规模/b 扩建/vn ，/w 现/tg 占地/v [7/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [4260/m 米/q]/mq ，/w 园内/s 现有/v [烈士/nnt 纪念碑/n]/nz 、/w [董存瑞/nr 烈士/nnt]/nz 塑像/n 、/w 烈士墓/n 、/w 纪念馆/nis 、/w 碑林/n 等/udeng [11/m 项/q]/mq 主体/n 建筑/n 。/w 并/cc 珍藏/v 了/ule 老一辈/n 革命家/nnd 、/w 学者/nnt 、/w 知名人士/nnt 为/p 存/v 瑞/b 烈士/nnt 的/ude1 题词/n 、/w 书画/n 210余件/m 。/w “/w 正好/z 这/rzv [两/q 份/q]/mq 报纸/n ，/w 我们/rr 馆藏/vn 没有/v 。/w ”/w [隆化县/ns 董存瑞/nr 烈士陵园/n 管理处/nis]/nt 王主任/nr 介绍/v 说/v ，/w 由于/p 建/v 馆/ng 较早/d ，/w 馆里/n 关于/p 董存瑞/nr 的/ude1 藏品/n 在/p 全国/n 也/d 是/vshi 比较/d 多/a 的/ude1 ，/w 可是/c ，/w 正好/z 这/rzv 几张/n 报纸/n 没有/v ，/w “/w 虽然/c 原件/n 不能/v 收藏/vn ，/w 可是/c 仿真/vn 件/q 我们/rr 可以/v 作为/p 资料/n 收藏/v ，/w 在/p 做/v 资料/n 收集/v 的/ude1 时候/n 都/d 可以/v 用/p ，/w 还是/c 很/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 。/w ”/w 
