1月3日/t ，/w 在/p 东方/s 感城镇/ns 不磨村/ns 蔬菜/n 地/ude2 里/f ，/w 赵岳/nr 从/p 树上/s 摘下/v 一颗/mq 西红柿/nf ，/w 不/d 洗/v 不/d 擦/v ，/w 直接/ad 吃/v 了/ule 起来/vf 。/w “/w 特别/d 有/vyou 记忆/n 中/f 的/ude1 西红柿/nf 味道/n ！/w ”/w 这位/r 上海/ns 多利/n [农业/n 公司/nis]/nt 在/p 海南/ns 采购/v [有机/b 蔬菜/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 从/p 去年/t [11/m 月初/t]/mq 就/d 住进/vf 了/ule 这家/r 基地/nis 。/w 
赵岳/nr 说/v ，/w 随着/p 化肥/n 、/w 农药/n 及/cc 激素/n 的/ude1 过度/d 使用/v ，/w 许多/mq 果蔬/nz ，/w 已经/d 失去/v 了/ule 原始/a 的/ude1 味道/n 。/w 有机/b 瓜果/n 菜/n ，/w 开始/v 在/p 都市/n 走俏/a 。/w 
[东方/s 不磨村/ns 有机/b 蔬菜/n 基地/nis]/nt 是/vshi 海南省/ns 最大/gm 的/ude1 [有机/b 蔬菜/n]/nz 基地/nis ，/w 今天/t ，/w 共/d 采摘/v 了/ule [3/m 吨/q]/mq 西红柿/nf 、/w 豇豆/n 、/w 南瓜/nf 、/w 茄子/nf 等/udeng ，/w 其中/rz [2/m 吨/q]/mq 被/pbei [上海/ns 多利/n 公司/nis]/nt 空运/v 至/p 沪/b ；/w 另外/c [1/m 吨/q]/mq ，/w 被/pbei [北京/ns 北/f 菜园/n 公司/nis]/nt 购得/v ，/w 空运/v 至/p 京/b ，/w 同样/d ，/w 这家/r 公司/nis 的/ude1 采购/vn 代表/nnt ，/w 也/d 在/p 2个月/t 前/f 住进/vf 了/ule 地/ude2 头/n 。/w 
不磨村/ns [800/m 亩/q]/mq 有机/b 菜地/n ，/w 由/p 羊粪/n 、/w 羊/n 尿/n 、/w 花生饼/n 、/w 红糖/n 发酵/vi 而/cc 成/v 的/ude1 水肥/n ，/w 通过/p 滴灌/vn ，/w “/w 滋润/v ”/w 着/uzhe 。/w 土壤/n 肥沃/a 而/cc 疏松/vn 。/w 地/ude2 里/f ，/w 被/pbei 分成/vi [一个/mq 个/q]/mq 小块/nz ，/w 间/f 种/q 着/uzhe [10/m 多种/m]/mq 蔬菜/n ，/w 垄/ng 上/f 杂草丛生/vl 。/w 
[海南省/ns 有机/b 农业/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 蔡明浩/nr 说/v ，/w “/w [有机/b 农业/n]/nz 关键/n 在/p 平衡/a ，/w 间作/vi 、/w 轮/qv 种/q 、/w 保留/v 杂草/n ，/w 杜绝/v 单一/a 作物/n 连片/v 种植/vn ，/w 就是/v 保持/vn 生态平衡/gg ；/w 有机肥/n 的/ude1 使用/vn ，/w 则/d 为了/p 作物/n 营养/n 平衡/a 。/w ”/w 
“/w 以/p 豇豆/n 为/p 例/n ，/w [有机/b 种植/vn]/nz ，/w 长势/n 慢/a ，/w 产量/n 不到/v [3000/m 斤/q]/mq //w 亩/q ，/w 仅/d 为/p 普通/a 种植/vn 的/ude1 1/2/m ，/w 但是/c ，/w 消费者/n 的/ude1 忠诚度/n 高/a 、/w 价格/n 很/d 稳定/an ，/w 在/p [5/m 元/q]/mq //w 斤/q -/w [6/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 不/d 像/v 普通/a 豇豆/n 售价/n [忽/d 高/a 忽/d 低/a]/nz ，/w 风险/n 要/v 小/a 很多/m ，/w 收入/n 也/d 较为/d 可观/a 。/w ”/w 不磨村/ns [有机/b 蔬菜/n]/nz 种植/vn 户/q 蔡其武/nr 说/v 。/w 
“/w 海南/ns [有机/b 蔬菜/n]/nz 已经/d 供不应求/vl ，/w 每年/r 接到/v 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 长沙/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 订单/n 有/vyou 2万多吨/m ，/w 而/cc 我们/rr 的/ude1 产量/n 只能/v 满足/vn 其/rz [1/m //w 5/m 左右/f]/mq 。/w ”/w 蔡明浩/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 有/vyou 生态/n 和/cc 冬季/t 气候/n 温暖/an 等/udeng 先天/n 优势/n ，/w 只要/c 改变/v 耕作/vn 方法/n ，/w 提升/v [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz ，/w 发展/vn 的/ude1 [市场/n 潜力/n]/nz 巨大/a 。/w ”/w （/w 记者/nnt 况昌勋/nr ）/w 
