5日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 隋军/nz 会见/v 前来/vi 我市/r 考察/v 的/ude1 [香港/ns 长江/ns 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w [ARA/x 资产/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 主席/nnt 赵国雄/nr 先生/n 一行/n 。/w 副市长/nnt 黄建龙/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
隋军/nz 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n ，/w 对/p 赵国雄/nr 一行/n 莅/vg 宁/ag 考察/v 表示/vn 欢迎/v ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 宁德市/ns 情/n 。/w 她/rr 说/v ，/w [长江/ns 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w 在/p 房地产/n 、/w 电讯/n 、/w 能源/n 、/w 码头/n 、/w 零售/vn 等/udeng 五大/n 行业/n 具有/v 突出/a 的/ude1 优势/n ，/w 与/cc 宁德/ns 正在/d 实施/v 的/ude1 [产业/n 发展/vn 战略/n]/nz 有/vyou 很强/d 的/ude1 互补性/n ，/w 希望/v 双方/n 能/v 在/p 更多/ad 领域/n 展开/v 合作/vn ，/w [宁德市/ns 政府/nis]/nto 将/d 提供/v 最/d 便捷/a 的/ude1 服务/vn ，/w 促进/v [合作/vn 共赢/n]/nz 。/w 
赵国雄/nr 先生/n 也/d 简要/ad 介绍/v 了/ule [长江/ns 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w [基本/a 情况/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 宁德/ns [生态/n 环境/n]/nz 好/a 、/w 发展/v 潜力/n 大/a ，/w [长江/ns 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w 愿意/v 与/cc 宁德市/ns 进一步/d 加强/v 沟通/vn ，/w 推进/vi 双方/n 尽快/d 实现/v 合作/vn ，/w 为/p 宁德/ns 发展/v [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
当日/t 上午/t ，/w 考察组/nis 一行/n 还/d 参观/v 了/ule 市/n 规划/n 展示/v 馆/ng 、/w [实地/d 考察/v]/nz 了/ule [中心/nis 城市/n]/nz 部分/n 产业/n 和/cc 基础设施/gi 项目/n 。/w 
来源/n ：/w [闽东/ns 日报/n]/nz 
