昨日/t 上午/t ，/w 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 龙岩市/ns 人民/n 会堂/n 隆重/ad 召开/v 。/w 记者/nnt 王毅/nr 摄/vg 
5日/t 上午/t ，/w 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 开幕/vi 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 黄晓炎/nr 、/w 郭舒帆/nr 、/w 邱亮星/nr 、/w 吕庆昌/nr 、/w 黄伍金/nr 、/w 杨闽/nr 、/w 谢细忠/nr 、/w 郭健明/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
大会/n 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 代/q 主任/nnt 郭舒帆/nr 主持/v 。/w 上午/t 9时/t ，/w 他/rr 宣布/v ：/w 大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [351/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [330/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n ，/w 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 这时/rzt ，/w 全体/n 起立/vi ，/w 奏/v 国歌/n 。/w 
池秋娜/nr 代表/nnt [市/n 人民政府/nis]/nz 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 分/qt [四/m 个/q]/mq 部分/n ：/w 一/m 、/w 2013年/t 工作/vn 回顾/v 。/w 二/m 、/w 扎实/a 做好/v 2014年/t 工作/vn 。/w 三/m 、/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 增强/v 发展/vn 的/ude1 动力/n 和/cc 活力/n 。/w 四/m 、/w 加快/v 建设/vn [法治/n 政府/nis]/nz 和/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 。/w 
池秋娜/nr 说/v ，/w 实现/v 2014年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n ，/w 重点/n 抓好/v 以下/f [七/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 推动/v 工业/n 加快/v 转型/vn 升级/vi 。/w 以/p 龙头/n 带动/v 产业/n 提升/v ，/w 以/p 园区/n 吸引/v [产业/n 集聚/vn]/nz ，/w 以/p 项目/n 促进/v 产业/n 扩张/vn ，/w 以/p 创新/vi 推动/v 产业/n 提/v 质/ng 。/w 二/m 是/vshi 大力/d 提升/v [农业/n 现代化/vn]/nz 水平/n 。/w 高度/d 重视/v 粮食/nf 生产/vn ，/w 加快/v 发展/vn [设施/n 农业/n]/nz ，/w 构建/v [新型/b 农业/n]/nz 经营/v 体系/n ，/w 切实/ad 保障/v [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 。/w 三/m 是/vshi 扎实/a 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 。/w 着力/vd 提升/v 规划/n 水平/n ，/w 加快/v 城镇/n 建设/vn ，/w 推进/vi 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz ，/w 完善/v 城乡/n 基础设施/gi ，/w 有序/a 推进/vi [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v 。/w 四/m 是/vshi 加快/v 发展/vn 第三产业/n 。/w [大力/d 发展/vn]/nz 现代/ntc 流通业/nz ，/w 做/v 特/ag 做/v 优/ag 旅游业/n ，/w 培育/v 发展/vn [新兴/b 服务业/n]/nz 。/w 五/m 是/vshi 深入/ad 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w 抓好/v 重点/n 整治/vn ，/w 强化/v [节能/vn 减排/v]/nz ，/w 提升/v 生态/n 质量/n 。/w 六/m 是/vshi 更加/d 积极/ad 扩大/v 开放/vn 。/w 发展/v [对外/vn 经贸/b]/nz ，/w 拓展/v [区域/n 合作/vn]/nz ，/w 提高/v 招商/vn 实效/n 。/w 七/m 是/vshi 着力/vd 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 办好/vi 惠民/ns 实事/n ，/w 推进/vi 扶贫开发/v ，/w 健全/v [社会/n 保障/vn]/nz ，/w 提高/v [教育/vn 质量/n]/nz ，/w 加强/v 健康/a 服务/vn ，/w 发展/v 特色/n 文化/n ，/w 推进/vi [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz 。/w 
池秋娜/nr 说/v ，/w 万事开头难/nz ，/w 知/v 难/a 就/d 不难/d 。/w 我们/rr 将/d 进一步/d 解放思想/vl 、/w 改革创新/v ，/w 以/p 一往无前/al 的/ude1 精神/n ，/w 深入/ad 贯彻/v 中央/n 、/w 省/n 和/cc 市委/nis 全面/ad 深化改革/v 部署/vn ，/w 加大/v 简政放权/vl 力度/n ，/w 充分/ad 激发/v [市场/n 主体/n]/nz 活力/n ，/w 促进/v 要素/n 资源/n 科学/n 有效/a 配置/vn ，/w 落实/v 年度/n 改革/v 任务/n ，/w 努力/ad 在/p 重点/n 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 取得/v 突破/vn ，/w 让/v 今天/t 的/ude1 改革/vn 为/p 明天/t 的/ude1 发展/vn 铺路/vi 。/w 
池秋娜/nr 说/v ，/w 信任/vn 就是/v 责任/n ，/w 重托/n 饱含/v 期待/vn 。/w 我们/rr 将/d 以/p 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 大力/d 弘扬/v [古田/ns 会议/n 精神/n]/nz 、/w [才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn]/nz 精神/n ，/w 始终/d 坚持/v 为民/v 、/w 务实/vi 、/w 清廉/a ，/w 突出/a [依法/d 行政/n]/nz ，/w 突出/a 务实/vi 为民/v ，/w 突出/a 廉洁/a 高效/b ，/w 加快/v 建设/vn [法治/n 政府/nis]/nz 和/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 。/w 
报告/n 结束/v 时/ng ，/w 全场/n 报/n 以/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 
在/p 主席/nnt 台上/s 就座/vi 的/ude1 还有/v 市政府/n 、/w 市政协/n 、/w [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 领导/n ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w 市/n 检察院/nis 领导/n ，/w 市级/b 老/a 领导/n 等/udeng 。/w 在/p 岩/ng 的/ude1 [十二/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt ，/w 出席/v 市政协/n [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 全体/n 委员/nnt ，/w 市直/b 党政群/n 部门/n 的/ude1 负责人/nnt ，/w 在/p 岩/ng 的/ude1 中央/n 、/w 省/n 、/w 市属/b [企事业/n 单位/n]/nz 负责人/nnt ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 各/rz 委/ng 室/n 负责人/nnt 等/udeng 列席/v 了/ule 会议/n 。/w 
