三明市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 昨日/t 上午/t 在/p 市/n 会议中心/nis 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
担任/v 本次/r 大会/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 的/ude1 执行主席/nnt 徐铮/nr 、/w 涂振锟/nr 、/w 张知通/nr 、/w 陈有极/nr 、/w 洪明德/nr 、/w 王庆/nr 、/w 廖小华/nr 、/w 黄宝成/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
杜源生/nr 、/w 程立双/nr 、/w 刘鑫/nr 、/w 余红胜/nr 、/w 江兴禄/nr 、/w 朱昌贤/nr 、/w 刘远/nr 、/w 冯新婷/nr 、/w 王刚/nr 、/w 黄建平/nr 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
本次/r 大会/n 应/v 到/v [340/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [316/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 徐铮/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
市长/nnt 杜源生/nr 代表/nnt 市政府/n 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
杜源生/nr 回顾/v 总结/vn 了/ule 过去/vf 一年/mq 来/vf 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 我市/r [各级/r 政府/nis]/nz 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 市/n 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 、/w 市政协/n 的/ude1 监督/vn 支持/v 下/f ，/w 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 把握/v 稳中求进/vl 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 全力/d 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 了/ule 市/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 。/w 初步/d 预计/v ，/w 全市/n 生产总值/n [1489/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11.3%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n [705/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.7%/m ；/w [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n [136/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.5%/m ，/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [1334/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 22.1%/m ；/w 实际/n 利用/v [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz [1/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 12.6%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [360/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.8%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [25650/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 9.5%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [10546/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 12.5%/m ；/w [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 上涨/vi 2.4%/m ；/w [节能/vn 减排/v]/nz 年度/n 任务/n 可以/v 完成/vn 。/w 
杜源生/nr 从/p 在/p 稳中求进/vl 中/f 促进/v [经济/n 稳定/an 增长/v]/nz 、/w 在/p [调整/vn 结构/n]/nz 中/f 加快/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 在/p [统筹/vd 城乡/n]/nz 中/f 推动/v [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 、/w 在/p 改革开放/v 中/f 增添/v 发展/vn 动力/n 活力/n 、/w 在/p 为民/v 利民/vn 中/f 保持/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 、/w 在/p 转变/v 职能/n 中/f 提高/v 政府/nis [服务/vn 水平/n]/nz 等/udeng [六/m 个/q]/mq 方面/n 总结/v 了/ule 一年/mq 来/vf 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 。/w 
杜源生/nr 说/v ，/w 2014年/t 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w 全市/n 生产总值/n 增长/v 11%/m ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 13%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 20%/m ；/w [外贸/n 出口/vn]/nz 增长/v 10%/m ，/w 实际/n 利用/v [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz 增长/v 8%/m ；/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [3/m ./w 8/m %/w 以内/f]/mq ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 14%/m ，/w [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w [人口/n 自然/n 增长率/n]/nz 控制/vn 在/p [9/m ./w 5/m ‰/w 以内/f]/mq ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 10%/m ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 10.5%/m ；/w 完成/v 单位/n 生产总值/n 能耗/n 降低/v 和/cc 主要/b 污染物/n 减排/v 年度/n 任务/n 。/w 
杜源生/nr 说/v ，/w 围绕/v 上述/b 目标/n ，/w 我们/rr 要/v 着重/vd 做好/v [六/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 着力/vd [扩大/v 内需/n]/nz ，/w 促进/v 经济/n 持续增长/v ，/w 实施/v 深化/vn “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 重点/n [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 实施/v “/w 六大/n 领域/n ”/w 提升/v 工程/n ，/w 扩大/v [消费/vn 需求/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 注重/v 转型/vn 升级/vi ，/w 促进/v 发展/vn 方式/n 转变/v ，/w 推进/vi [新型/b 工业化/vn]/nz ，/w 提升/v [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 强化/v 科技/n 和/cc 人才/n 支撑/v ；/w 三/m 是/vshi 突出/a “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 促进/v 农民/nnt 增收/v 致富/vn ，/w 切实/ad 保障/v [粮食/nf 安全/an]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 改善/v 农村/n [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n ，/w 提高/v [农民/nnt 收入/n]/nz 水平/n ；/w 四/m 是/vshi 加快/v [城乡/n 建设/vn]/nz ，/w 促进/v 城镇化/vn 健康/a 发展/vn ，/w 推进/vi 中心/nis [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 生态/n 工贸/n 区/n 建设/v 水平/n ，/w 加快/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 加强/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ；/w 五/m 是/vshi 深化/v 改革开放/v ，/w 促进/v 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 推进/vi 重点/n 领域/n 改革/vn ，/w 扩大/v 对外/vn 合作/vn ，/w 加快/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ；/w 六/m 是/vshi 强化/v 民生/n 保障/vn ，/w 促进/v 发展/vn 成果/n 共享/v ，/w 加强/v 就业/vn 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz ，/w 加快/v [社会/n 事业/n]/nz 发展/vn ，/w 推进/vi [文化/n 事业/n]/nz 和/cc [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 创新/vi 社会/n 治理/vn 。/w 
杜源生/nr 最后/f 说/v ，/w 改革/vn 催人奋进/vl ，/w 发展/vn 任重道远/vl 。/w 让/v 我们/rr [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 在/p 市委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 紧紧/d 团结/v 和/cc 依靠/v 全市/n 人民/n ，/w [振奋/v 精神/n]/nz ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 扎实/a 进取/vi ，/w 为/p 推动/v [三/m 明/ag]/mq [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 、/w 加快/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
[市/n 财政局/nis]/nt 局长/nnt 刘万年/nr 在/p 会上/n 作/v 关于/p 三明市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 报告/n 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 市政府/n 副市长/nnt 林俊德/nr 、/w 纪熙全/nr 、/w 肖明光/nr 、/w 张丽娟/nr 、/w 陈瑞喜/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 张来水/nr 、/w 李茂胜/nr 、/w 赖逢良/nr 、/w 林传衍/nr 、/w 许清华/nr 、/w 曾明生/nr 、/w 李宝兰/nr 、/w 朱一勤/nr ；/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 陈明/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 代/q 检察长/nnt 张时贵/nr ，/w 三/m 明军/n 分区/n 领导/n 李小庆/nr 、/w 徐林森/nr ，/w [三/m 钢/n 集团公司/nis]/nt 领导/n 陈军伟/nr ，/w [三/m 明/ag 学院/nis]/ntu 领导/n 曾祥辉/nr 、/w 刘建/nr ，/w [市委/nis 党校/nis]/nt 领导/n 汪震国/nr ，/w [三/m 明/ag 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 领导/n 王怀毅/nr 、/w 陶榕/nr ，/w [福建/ns 水利/n 电力/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 领导/n 江勇/nr ，/w 历届/b [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 市政协/n 主席/nnt 郑成辽/nr 、/w 兰德明/nr 、/w 李轩源/nr 、/w 吕少郎/nr 、/w 袁德俊/nr ，/w 市级/b 老同志/n 吴金容/nr 、/w 林纪承/nr 、/w 李长生/nr ，/w 市/n 十一届/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 郑国仁/nr 、/w 陈木星/nr ，/w 部队/nis 老同志/n 徐锦培/nr 。/w 
[列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w 出席/v 市政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 人员/n ；/w 在/p 明/ag 的/ude1 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt ；/w 三/m 明军/n 分区/n 的/ude1 领导/n ，/w 不是/c 市/n [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 的/ude1 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 长/a ；/w 原/b 担任/v 副/b 厅/n 、/w 副/b 师级/b 以上/f 职务/n 的/ude1 离退休/vn 老同志/n ；/w 市委/nis 、/w 市政府/n 部门/n 和/cc 中央/n 、/w 省属/b [有关/vn 单位/n]/nz 以及/cc 在/p 明/ag 大专院校/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 。/w （/w 记者/nnt 阮忠/nr ）/w 
