襄阳/ns [六/m 旬/ng]/mq 老人/n [90/m 度/qv]/mq 鞠躬/vi 劝阻/v 乱/d 穿/v 马路/n 。/w 
每天/r 傍晚六时/t 许/v ，/w 襄阳市/ns 襄城区/ns 荆州街/nz 与/cc 东街/ns 交汇/v 处/n 。/w 车辆/n 川流不息/vl ，/w 路人/n 熙熙攘攘/vl 。/w 尽管/c 斑马线/n 上/f 显示/v 的/ude1 是/vshi 红灯/n ，/w 但/c 不少/m 行人/n 熟视无睹/vl ，/w 横穿/v 马路/n 向/p 对面/f 走/v 去/vf ，/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 中国/ns 式/k 过/uguo 马路/n ”/w [一/d 幕幕/q]/mq 上演/v 着/uzhe 。/w 
[41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 湖南/ns 男子/n 田朝宇/nr ，/w 在/p 襄阳/ns 上班/vi ，/w 骑/v 自行车/n 经过/p 此处/s ，/w 看到/v 了/ule 老人/n 鞠躬/vi 的/ude1 一幕/nz ，/w 感慨/v 地/ude2 发/v 微博/n ：/w “/w 闯/v 或/c 欲/d 闯红灯/nz 者/k ：/w 那/rzv 一个/mq 鞠躬/vi 足以/d 震荡/vn 你/rr 的/ude1 心灵/n !/w ”/w 
田朝宇/nr 的/ude1 微博/n 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 热/a 议/v 。/w 鞠躬/vi 老人/n 是/vshi 何人/ry ？/w 为何/ryv 采用/v 这种/r 独特/a 方式/n 劝阻/v 行人/n 乱/d 穿/v 马路/n ？/w 记者/nnt 进行/vn 了/ule 一番/mq 寻找/v 。/w 
鞠躬/vi 老人/n 原/b 是/vshi 退休/v 民警/nnt 
经/p 多方/d 寻找/v ，/w 记者/nnt 于/p 昨日/t 找到/v 这位/r 鞠躬/vi 老人/n 。/w 找到/v 老人/n 时/ng ，/w 老人/n 正/d 头戴/nz 小红帽/nz 、/w 身披/v 红/a 条幅/n 、/w 手持/v 小/a 红旗/n ，/w 嘴里/s 含/v 着/uzhe 一把/mq 哨子/n ，/w 引导/v 行人/n 安全/an 过/uguo 马路/n 。/w 对面/f 一位/mq 骑/v 电动车/n 的/ude1 女士/n 正/d 欲/d 带头/vd 闯红灯/nz ，/w 后面/f 跟着/v [10/m 来/vf]/mq 个人/n ，/w 但/c 听/v “/w 嘟/o ”/w 的/ude1 一声/mq 哨/ng 响/v ，/w 老人/n 伸出/v 红旗/n 示意/v ，/w 并/cc 深深/d 对/p 她/rr 鞠躬/vi ，/w 女士/n 有些/rz 不好意思/a ，/w 赶紧/d 停下/v ，/w 后面/f 的/ude1 人/n 也/d 耐心/a 地/ude2 等待/v 绿灯/n 的/ude1 到来/vn 。/w 
这位/r “/w 鞠躬/vi 老人/n ”/w 叫/vi 吕军海/nr ，/w 今年/t [63/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 襄阳/ns 的/ude1 一名/mq “/w 公共/b 文明/n 引导员/nz ”/w ，/w 这样/rzv “/w 鞠躬/vi 劝阻/v 路人/n 闯红灯/nz 过/uguo 马路/n ”/w 的/ude1 日子/n ，/w 已经/d 坚持/v 半年/mq 了/ule 。/w 
吕军海/nr 1969年/t 参军/vi ，/w 1971年/t 入党/vi ，/w 1990年/t 转业/vi 到/v [襄阳市/ns 公安局/nis]/nt 工作/vn ，/w 后/f 成为/v 控/vn 申/v 科/n 正科级/b 民警/nnt ，/w 2011/m 年底/f 退休/v 。/w 2012年6月/t ，/w 襄阳/ns 为/p 创建/v [全国/n 文明/n 城市/n]/nz ，/w 该/rz [市/n 文明办/nis]/nz 面向/v 社会/n 征集/vn 公共/b 文明/n 引导员/nz 。/w 赋闲/vi 在家/vi 的/ude1 吕军海/nr 积极/ad 报名/vi ，/w 成为/v 其中/rz 的/ude1 一名/mq 志愿者/nnt 。/w 在/p 繁华/a 的/ude1 [鼓楼/ns 商场/nis]/nt 的/ude1 十字路口/n ，/w 协助/v 交警/nnd 引导/v 路人/n 文明/n 过/uguo 马路/n 。/w 
老人/n 无奈/d 出/vf 此/rzs “/w 下/f ”/w 策/ng 
在/p 工作/vn 过程/n 中/f ，/w 吕军海/nr 发现/v 吹哨/nz 子/ng 、/w 举/v 红旗/n 、/w 打手势/vl ，/w 绝/d 大多/d 路人/n 对此/d 视而不见/vl ，/w 劝阻/v 效果/n 微乎其微/vl 。/w 吕军海/nr 见/v 效果/n 不/d 明显/a ，/w 于是/cc 尝试/v 鞠躬/vn 感化/v 路人/n ，/w 效果/n 立竿见影/n 。/w 他/rr 清楚/a 地/ude2 记得/v ，/w 2013年7月23日/t ，/w 他/rr 开始/v 在/p [鼓楼/ns 商场/nis]/nt 的/ude1 斑马线/n 上/f 给/p 闯红灯/nz 的/ude1 路人/n 鞠躬/vi 。/w 其中/rz ，/w 一个/mq 十几岁/mq 的/ude1 小姑娘/n 看到/v 后/f ，/w 特意/d 给/p 他/rr 买了/v 一瓶/mq 可乐/n 以/p 表/n 敬意/n 。/w 
平均/a 每天/r 鞠/vg [200/m 个/q]/mq 躬/vg 
吕军海/nr 每周/r 星期一/t 到/v 星期五/t “/w 工作/vn ”/w [5/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 上下班/v 高峰期/n ，/w 他/rr 就/d 会/v 骑着/v 自行车/n ，/w 准时/ad 来到/v 十字路口/n ，/w 风雨无阻/vl 。/w 上/f 、/w 下午/t 各/rz 工作/vn 一个/mq 半小时/mq ，/w 为了/p 阻止/v 路人/n 闯红灯/nz ，/w 他/rr 平均/a 每天/r 要/v 鞠躬/vn [200/m 次/qv]/mq 左右/f 。/w 
吕军海/nr 的/ude1 行为/n ，/w 感动/v 着/uzhe 襄阳/ns 市民/n 和/cc 执勤/vi 交警/nnd 。/w 正在/d 路上/s 执勤/vi 的/ude1 女/b 交警/nnd 姚森林/nr 说/v ，/w “/w 即使/c 有/vyou 我们/rr 警察/nnt 在/p 现场/s 疏导/v 交通/n ，/w [100/m 名/q]/mq 路人/n 中/f 有/vyou 近/a [一半/m 会/v]/mq 闯红灯/nz ，/w 如果/c 警察/nnt 不/d 在场/vi 至少/d 有/vyou [60/m 人/n]/mq 闯红灯/nz 。/w 那位/r 鞠躬/vi 老人/n ，/w 我/rr 现在/t 也/d 叫/vi 不/d 上/f 他/rr 的/ude1 名字/n ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 行为/n 令人/v 佩服/vn ，/w 也/d 很/d 有/vyou 效果/n !/w ”/w 
但/c 老人/n 说/v ，/w 并/cc 不是/c 每次/r 鞠躬/vi 路人/n 都/d 能/v 理解/vn 。/w 去年/t [9/m 月份/n]/mq ，/w [一/d 50/m 多/a 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 徒步/d 闯红灯/nz ，/w 吕军海/nr 连续/a 给/p 他/rr 鞠/vg 几个/mq 躬/vg ，/w 对方/n 还是/c 擦肩而过/vl ，/w 还/d 不耐烦/a 地/ude2 唠叨/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 死活/n 和/cc 你/rr 没关系/vl ，/w 不用/d 你/rr 管/v !/w ”/w 吕军海/nr 急/v 了/ule ，/w “/w 扑通/o ”/w 一下/mq 给/p 对方/n 跪下/vi ：/w “/w 我/rr 是/vshi 为了/p 你好/vl ，/w 请/v 不要/d 闯红灯/nz !/w ”/w 男子/n 愣住/vi 了/ule ，/w 许多/mq 群众/n 纷纷/d 跑/v 过来/vf 围观/vi ，/w 七嘴八舌/vl 地/ude2 教育/vn 起/vf 闯红灯/nz 的/ude1 男子/n 。/w 男子/n [满脸/d 通红/z]/nz ，/w 折/vi 回到/v 斑马线/n 外/f 。/w 
虽/c 有/vyou 争议/v 老人/n 仍/d 坚守/v 
[六/m 旬/ng]/mq 老人/n 用/p 深度/n 躬/vg 的/ude1 特别/d 方式/n 劝阻/v 行人/n 乱/d 穿/v 马路/n ，/w 虽/c 有/vyou 赞誉/vn ，/w 但/c 也/d 引起/v 了/ule 许多/mq 市民/n 的/ude1 争议/vn ，/w 在/p 老人/n 所/usuo 工作/vn 的/ude1 志愿者/nnt 团队/n ，/w 也/d 只有/c 老人/n 一个人/mq 坚持/v 这么/rz 做/v 。/w 有/vyou 市民/n 认为/v ，/w 那些/rz 乱/d 穿/v 马路/n 的/ude1 行为/n ，/w 本/rz 属于/v 没有/v [文明/n 素质/n]/nz 的/ude1 人才/n 有的/rz 行为/n ，/w 不/d 值得/v 老人/n 行/ng 如此/rzv 大/a 礼/n 。/w 也/d 有/vyou 市民/n 认为/v ，/w 无论/c 什么/ry 人/n ，/w 无论/c 年龄/n 大小/n ，/w 素质/n 高低/n ，/w 老人/n 用/p 这种/r 方式/n 来/vf 劝阻/v ，/w 尽管/c 初衷/n 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 但/c 对/p 老人/n 自己/rr 而言/uls ，/w 是/vshi 对/p 自己/rr 的/ude1 一种/mq 不/d 尊重/v 。/w 
对/p 这些/rz 非议/vn ，/w 吕军海/nr 并/cc 不以为然/vl ，/w 而且/c 他/rr 越来越/d 喜欢/vi 这个/rz “/w 职业/n ”/w ，/w 尽管/c 每月/r 只有/c [300/m 元/q]/mq 餐/qv 补/v 。/w “/w 只要/c 我/rr 还/d 能动/a ，/w 只要/c 有人/r 闯红灯/nz ，/w 我/rr 就/d 给/p 他/rr 鞠躬/vi 。/w 希望/v 闯红灯/nz 的/ude1 人/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 大家/rr 出行/vi 越来越/d 文明/n !/w ”/w 吕军海/nr 乐呵呵/z 地/ude2 说/v 。/w 吕军海/nr 的/ude1 妻子/n 朱秀华/nr 说/v ：/w “/w 有人/r 可能/v 认为/v 每天/r 给/p 人/n 鞠躬/vi ，/w 有些/rz 低三下四/n ，/w 其实不然/dl ，/w 鞠躬/vi 不仅/c 可以/v [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 还/d 可以/v 感化/vn 路人/n ，/w 倡导/v 文明/n 。/w 老/a 吕/nz 把/pba 这/rzv 当成/v 一种/mq 乐趣/n ，/w 我们/rr 很/d 支持/v 。/w ”/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 目前/t ，/w 吕军海/nr 已/d 被/pbei 推举/v 为/p “/w 2013年/t 襄阳/ns 百/m 杰/ag  [道德/n 模范/n]/nz ”/w 候选人/nnt 。/w (/w 记者/nnt 高东起/nr )/w 
