昨日/t ，/w 市长/nnt 林宝金/nr 率/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 八仙/n 片/q 区/n 、/w 闽江/ns 路/n 续建/v 工程/n 、/w 江滨路/nr 沿江/nz 慢道/nz 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 现场/s 进行/vn 调研/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 分清/v 民生/n 工作/vn 的/ude1 轻重缓急/n ，/w 优先/vd 解决/v 老百姓/n 反映/v 最/d 强烈/a 、/w 最/d 迫切/ad 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an 。/w 副市长/nnt 吴荣才/nr 参加/v 调研/vn 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 了/ule 八仙/n 小区/n 局部/n 调整/vn 及/cc 扩/vg 区/n [修建/v 性/ng 详细/a 规划/n]/nz 和/cc [八仙/n 公园/n]/nz 规划/n 后/f ，/w 林宝金/nr 说/v ，/w 要/v 注重/v 规划/n 先行/vi ，/w 加快/v 推进/vn 城乡/n 体育场馆/n 建设/vn 。/w 在/p 老城区/ns ，/w 要/v 突出/a 实用性/n 和/cc 便利/an 性/ng ，/w 新建/v 或/c 完善/v 一批/mq 小型/b 体育/n 场所/n ，/w 方便/a 市民/n 就近/d 运动/vn 和/cc 健身/vn ；/w 在/p [武夷/ns 新区/n]/nz 和/cc 延平/ns 新城/ns ，/w 要/v 高起点/nz 、/w 高标准/d 地/ude2 规划/n 建设/vn 国家级/b 的/ude1 大型/b 体育馆/n 所/usuo ，/w 为/p 成功/a 举办/v 国际/n [体育/n 赛事/n]/nz 做/v 足/a 准备/v 。/w 
闽江/ns 路/n 续建/v 工程/n 的/ude1 建成/vn 通车/vi ，/w 对/p 完善/v 我市/r 现代/ntc 交通/n 体系/n 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 林宝金/nr 要求/n ，/w 闽江/ns 路/n 续建/v 工程/n 开通/v 前/f ，/w 要/v 切实/ad 做好/v 美化/vn 、/w 绿化/vn 、/w 净化/vn 工作/vn ，/w 把/pba 好事/n 办/v 实/ad 、/w 实事/n 办好/vi ，/w 充分/ad 展示/v [市政/n 工程/n]/nz [良好/a 形象/n]/nz 。/w 
站/vi 在/p 建州/nz 桥头/s ，/w 三/m 江/n 美景/n 尽收眼底/vl 。/w 调研/vn 中/f ，/w 林宝金/nr 强调/v ，/w 要/v 连接/vn 建州/nz 大桥/n 周边/n 的/ude1 沿江/nz 慢道/nz ，/w 形成/v 全线/n 贯通/vi 的/ude1 休闲/vn 景观/n 带/v ；/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v [明确/a 职责/n]/nz 分工/vn ，/w 加强/v 协调/vn 配合/v ，/w 进一步/d 提升/v [城市/n 综合/vn 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 把/pba 江滨路/nr 沿江/nz 慢道/nz 打造/v 成为/v [中心/nis 城市/n]/nz 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 风景线/n 。/w （/w 记者/nnt 朱昕华/nr ）/w 
来源/n ：/w [闽北/ns 日报/n]/nz 
