根据/p 安徽省/ns [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 区域/n 集聚/vn 发展/vn 试点/vn [实施/v 方案/n]/nz ，/w 国家/n 支持/v 在/p 皖/b 打造/v 机器人/n 、/w 新型/b 显示/v [两/q 大/a]/mq [产业/n 集聚/vn]/nz 试点/vn 。/w 其中/rz ，/w 目前/t 我国/n 唯一/b 的/ude1 [工业/n 机器人/n]/nz [产业/n 集聚/vn]/nz 试点/vn 将/d 以/p 芜湖/ns 为/p 龙头/n ，/w 到/v 2015年/t 形成/v [产业/n 规模/n]/nz 超/v [200/m 亿元/q]/mq 的/ude1 芜/ng 马/n 合/v 地区/n [产业/n 集聚/vn]/nz 。/w 为/p 响应/v [国家/n 政策/n]/nz 导向/n ，/w 积极/ad 抓住/v 机遇/n ，/w 推动/v 高端/nz [装备/n 制造业/n]/nz 发展/vn ，/w 促进/v [装备/n 工业/n]/nz 转型/vn 升级/vi ，/w 近日/t ，/w 我省/n 芜湖/ns 机器人/n 产业园/nz 总投资/nz [26/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [6/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 集中/v 开工/vn ，/w 涉及/v [工业/n 机器人/n]/nz 整机/n 项目/n 以及/cc 伺服电机/gi 、/w 驱动/vn 及/cc 控制系统/gi 、/w [精密/a 减速机/nz]/nz 等/udeng 配套/vn 的/ude1 核心/n 零部件/n 项目/n ，/w 标志/n 芜湖/ns 机器人/n [产业/n 集聚/vn]/nz 态势/n 初步/d 形成/v 。/w 
作为/p 国家/n 芜/ng 马/n 合/v 机器人/n 产业/n 区/n 试点/vn 领头羊/n ，/w 芜湖/ns [规划/n 用地/n]/nz [5000/m 亩/q]/mq 建设/v 机器人/n 产业园/nz ，/w 依托/v 埃/b 夫/ng 特/ag 、/w 瑞祥/nz 工业/n 、/w 陀/ng 曼/ag 精/a 机/ng 等/udeng 企业/n ，/w 集聚/v 产业/n [科技/n 创新/vi]/nz 要素/n ，/w 打造/v 以/p 主机/n 为/p 龙头/n 、/w [关键/n 零部件/n]/nz 协作/vn 配套/vn 的/ude1 机器人/n [全/a 产业链/n]/nz 。/w 
芜湖/ns 之所以/c 能/v 在/p 此次/rz 机器人/n [产业/n 集聚/vn]/nz 试点/vn 中/f 挑起/v 龙头/n ，/w 关键/n 在于/v 政府/nis 首位/n 扶持/v 和/cc [产业/n 集群/nz]/nz 优势/n 。/w 早/a 在/p 2007年/t ，/w 芜湖市/ns 就/d 启动/v 了/ule [工业/n 机器人/n]/nz 项目/n ，/w 与/cc 哈工大/nt 建立/v “/w [产学研/n 用/p]/nz ”/w 一体化/vn 合作/v 模式/n ，/w 并/cc 于/p 2008年9月/t 成功/a 开发/vn 出/vf [第一/m 台/q]/mq 样机/n 。/w 如今/t ，/w 领军/d 企业/n [安徽/ns 埃/b 夫/ng 特/ag 智能/n 装备/n 有限公司/nis]/nt 已/d 形成/v 系列化/vn [工业/n 机器人/n]/nz 研发/v 和/cc 制造/v 能力/n ，/w 研发/v 的/ude1 国内/s 首/q 台/q [165/m 公斤/q]/mq 电焊/vn 机器人/n 载入/v [中国/ns 企业/n]/nz 创新纪录/v ，/w 拥有/v 年产能/nz [1000/m 台/q]/mq 的/ude1 产业化/vn 规模/n ，/w 实际/n 装机/v 台数/n 位居/v [自主/vd 品牌/n]/nz 之/uzhi 首/q ，/w 在/p 汽车/n 、/w 家电/n 、/w [机械/n 加工/vn]/nz 、/w 卫浴/nz 等/udeng 多个/mq 行业/n 得到/v 广泛/a 应用/vn 。/w 
