1月2日/t 下午/t ，/w 新年/t 上班/vi 第一天/mq ，/w 牛弩韬/nr 主任/nnt 会见/v 了/ule 淮北市/ns 副市长/nnt 朱浩东/nr 一行/n 。/w 委/ng 副主任/nnt 张德山/nr 、/w 吴韦人/nr ，/w 委/ng 有关/v 处/n 室/n 局/n 负责人/nnt 、/w [淮北市/ns 经/p 信委/nis]/nt 及/cc 有关/v [企业/n 负责人/nnt]/nz 参加/v 了/ule 会见/v 活动/vn 。/w 
淮北市/ns 简要/ad 介绍/v 了/ule 该市/r 2013年/t 的/ude1 [工业/n 经济/n]/nz 发展/v 情况/n 、/w 今年/t 主要/b 工作/vn 安排/v ，/w 双方/n 就/d 加强/v 合作/vn 、/w 支持/v 地方/n [工业/n 经济/n]/nz 发展/vn 进行/vn 了/ule 座谈/vn 交流/vn 。/w 
牛弩韬/nr 指出/v ，/w 淮北/ns 是/vshi 典型/n 的/ude1 工矿/b 城市/n ，/w 存在/v 一/m 业/ng 独/d 大/a 、/w [规/ng 上/f 企业/n]/nz 偏少/nz 等/udeng 问题/n ，/w 下/f 一步/mq 重点/n 是/vshi 延伸/v 产业链/n ，/w 发展/v 智能/n 、/w 绿色/n 、/w 装备/n 、/w 新材料/nz 等/udeng 行业/n 。/w 最后/f 对/p 淮北市/ns 提出/v 的/ude1 请求/vn 给予/vn 了/ule 积极/ad 支持/v 。/w 
