签约/vi 仪式/n 上/f ，/w 刘文清/nr 和/cc 县长/nnt 刘中汉/nr 共同/d 为/p 该/rz 站/vi 揭牌/v ，/w [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt [安徽/ns 光电/b 所/usuo]/nt 副所长/nnt 刘建国/nr 和/cc 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 程谦/nr 进行/vn 了/ule 正式/ad 签约/vi 。/w 
林红/nr 、/w 王英俭/nr 、/w 刘文清/nr 分别/d 讲话/n ，/w 他们/rr 认为/v [岳西/nr 县委/nis]/nto 、/w 政府/nis 高度/d 重视/v 大气/n 自动/d 监测站/nis 建设/vn ，/w 该/rz 站/vi 建成/v 后/f 实现/v 了/ule [科研/n 院所/n]/nz 与/cc 基层/n 环保/n 部门/n 的/ude1 资源共享/gi ，/w 这/rzv 将/d 进一步/d 提高/v 岳西/nr 知名度/n ，/w 为/p 岳西/nr 的/ude1 发展/vn 插/v 上/f 飞翔/v 的/ude1 翅膀/n ，/w 并/cc 希望/v 该/rz 站/vi 今后/t 进一步/d 建设/vn 成/v 安徽省/ns 乃至/c 国家级/b 的/ude1 大气/n 背景/n 站/vi 。/w 
刘中汉/nr 代表/nnt 县委/nis 、/w 政府/nis 就/d [中科院/n 合肥/ns 物资/n 科学/n 研究院/nis]/nt 及/cc 省/n 环保厅/nis 对/p 我县/r 的/ude1 大力支持/v 表示/vn 感谢/v ，/w 同时/c 希望/v 我县/r 与/cc 中科院/n 继续/v 加强/vn 合作/vn ，/w 使/v 中科院/n 的/ude1 [科研/n 成果/n]/nz 惠及/v 其它/rz 领域/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 岳西县/ns 大气/n 自动/d 监测站/nis 在/p [中国科学院/nt 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 大力支持/v 下/f 建成/v 的/ude1 ，/w 是/vshi [中国科学院/nt 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 与/cc 岳西/nr [环境保护/gg 局/n]/nt 开展/v 合作/vn 的/ude1 首/q 个/q 大气/n 自动/d 监测站/nis ，/w 坐落/vi 在/p 岳西县/ns 菖蒲镇/ns 水畈村/ns ，/w 拥有/v 先进/a 的/ude1 监测/vn 设备/n ，/w 能够/v 对/p 大气/n 中/f 的/ude1 PM10/x 、/w PM2/x ./w 5/m 、/w 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w 气溶胶/gc 和/cc 臭氧/n 等/udeng 进行/vn 有效/a 监测/vn 。/w 该/rz 站/vi 的/ude1 建成/vn ，/w 大大/d 提升/v 了/ule 岳西/nr [环境/n 监测/vn]/nz 能力/n ，/w 填补/v 了/ule 岳西/nr [大气/n 环境/n]/nz 自动/d 监测/v 领域/n 的/ude1 空白/n ，/w 通过/p 对/p [大气/n 成分/n]/nz 长期/d 变化/v 数据/n 的/ude1 监测/vn ，/w 将/d 为/p 开展/v 气溶胶/gc 、/w 水汽/n 、/w 云/vg 及/cc 辐射/v 相互作用/n 提供/v 基础/n 数据/n ，/w 为/p 揭示/v 区域环境/gg [空气/n 质量/n]/nz 、/w [温室/n 气体/n]/nz 源/ng 和/cc 汇/v 的/ude1 规律/n 提供/v 技术/n 手段/n ，/w 为/p 岳西/nr [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz 建设/vn 提供/v 了/ule 必要/a 的/ude1 技术/n 保障/vn ，/w 也/d 为/p 建设/v [生态/n 文明/n]/nz ，/w 加快/v [大气/n 环境/n]/nz 综合治理/vl ，/w 大力/d 实施/v [主体/n 功能区/nz]/nz 战略/n ，/w 积极/ad 支持/v 岳西/nr 经济/n 、/w 社会/n 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 具有/v 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w （/w 王云峰/nr ）/w 
