11月23/t 号/q ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 到/v 北京/ns 昌平/ns 现场/s 督办/v 拆除/vn [小/a 产权房/nz]/nz ，/w 北京/ns [昌平/ns 崔/nz 村/n]/nz 镇/n [南/b 庄营村/ns]/ns 村南/nz ，/w 两台/mq 挖掘机/n 已经/d 在/p [一/d 栋/q]/mq [15/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 项目/n 工地/n 连续/a 拆除/v 了/ule 整整/d 一个/mq 月/n 。/w 据估计/nz ，/w 他们/rr 还要/d 再/d 忙活/vi 20多天/m 才能/n 全部/m 拆除/v 完毕/vi 。/w [北京市/ns 国土局/nis 执法/vn 监察/vn 总队/nis]/nt 副队长/nnt 郑继培/nr 介绍/v 说/v ，/w 对/p 新增/v [小/a 产权房/nz]/nz 北京市/ns 国土/n 据/p 将/d 继续/v 采取/v 零容忍/nz 态度/n 。/w 
郑继培/nr ：/w 三中全会/n 可能/v 在/p 开/v 之前/f 开/v 之后/f ，/w 公众/n 对/p [小/a 产权房/nz]/nz 转正/vi 这个/rz 事/n 有一个/mq 误判/vn ，/w 北京市/ns 对待/v [小/a 产权房/nz]/nz 的/ude1 政策/n 一直/d 是/vshi 坚决/ad 的/ude1 ，/w 清理/v 、/w 整顿/v 、/w 制止/v ，/w 发现/v 一起/s 制止/v 一起/s 。/w 
高世峰/nr ：/w 在/p [7/m 月份/n]/mq 我们/rr 巡查/v 过程/n 中/f ，/w 我们/rr 对/p 它/rr 下发/v 停业/vn 通知书/n ，/w 当时/t 当事人/n 停止/v 了/ule 施工/vn ，/w [8/m 月份/n]/mq 又/d 开始/v 复建/vn ，/w 我们/rr 再次/d 给/p 他/rr 下发/v 通知书/n ，/w 当时/t 又/d 停止/v 了/ule 施工/vn 。/w 局/n 领导/n 全部/m 都/d 跟/p 当事人/n 约谈/nz ，/w 能/v 争取/v 人家/n 减少/v 最少/d 损失/n 。/w 但是/c 今年/t 11月2/t 号/q ，/w 当时/t 利用/v 礼拜六/t 、/w 礼拜天/t 开始/v 抢工/nz 抢建/v 。/w 
截至/v 目前/t ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 已/d 组织/n 人员/n 先后/d 奔赴/v 五/m 省市/n 督办/v [小/a 产权房/nz]/nz 违法/vn 用地/n 查处/v 工作/vn ，/w [内蒙古/ns 呼和浩特市/ns]/nz 赛罕区/ns 、/w 广东省/ns 广州市/ns 花都区/ns 也/d 都/d 相继/d 组织/n 拆除/v 了/ule 一批/mq [小/a 产权房/nz]/nz 。/w [国土/n 资源/n]/nz [部/q 执法/vn 监察局/nis]/nt 责/ng 人/n 近日/t 表示/v ，/w 各地/rzs 要/v 按照/p 要求/n 坚决/ad 做到/v [三/m 个/q]/mq 一批/mq ，/w 即/v 坚决/ad 拆除/v 一批/mq [小/a 产权房/nz]/nz 、/w 坚决/ad 查处/v 一批/mq 典型/n 案件/n 、/w 严肃/a 追究/v 一批/mq 有关/v 责任人员/n 的/ude1 责任/n 。/w （/w 记者/nnt 冯会玲/nr ）/w 
