原/b 标题/n ：/w 任达华/nr 谈/v 买房/vn 诀窍/n ：/w 不/d 炒房/nz ，/w 只/d 买/v 市中心/s (/w 图/n )/w 
由/p 任达华/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 正在/d 全国/n 各/rz 大/a 影城/n 上映/v 。/w 昨日/t 为/p 吆喝/v 影片/n ，/w 任达华/nr 与/cc 片中/s 女演员/nnd 洛/b 诗/n 来到/v 成都/ns 与/cc 影迷/n 面对面/dl 。/w 早已/d 在/p 成都/ns 买房/v 的/ude1 任达华/nr 笑言/nz 回家/vi 了/ule ，/w 接受/v 媒体/n 采访/v 也/d 走/v 亲民/nz 路线/n ，/w 跟/p 大伙/rr 谈天说地/vl ，/w 自爆/nz 自己/rr 演戏/vi 只/d 睡/v [三/m 四/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 觉/v ，/w 有时候/d 拍戏/vi 不/d 收钱/v 就/d 当/p 去/vf 旅游/vn 。/w 最/d 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 还/d 大谈/nz 自己/rr 的/ude1 买楼/nz 诀窍/n ，/w “/w 只/d 买/v 市中心/s ，/w 我/rr 在/p 成都/ns 的/ude1 房子/n 都/d 在/p 二环/ns 旁/f ，/w 机场/nis 附近/f 哦/e 。/w ”/w 
《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 这部/r 剧/n 被/pbei 视为/v 近年来/dl [华语/nz 电影/n]/nz 中/f “/w 男色/nz ”/w 最/d 给/p 力/n 的/ude1 一部/mq ，/w 片中/s 汇聚/v 了/ule 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 、/w 任达华/nr 、/w 胡军/nr 、/w 陈伟霆/nr 、/w 安志杰/nr 等/udeng 六/m 大型/b 男/b ，/w 就/d 连/ulian 成龙/nr 大哥/n 也/d 变身/nz 帅气/a 火警/n ，/w 上演/v [制服/n 诱惑/vn]/nz 。/w 任达华/nr 称/v ，/w 为了/p 演/v 好/a 消防员/nnd ，/w “/w 我/rr 要/v 背着/v 消防/b 器械/n ，/w 加上/v 棚里/nz 拍/v 灯光/n 、/w 烟/n 、/w 火/n ，/w 大概/d 有/vyou [三/m 四十/m 摄氏度/q]/mq ，/w 就/d 这样/rzv 拍/v 50多天/m ，/w 拍/v 完/vn 肺/n 都/d 是/vshi 黑色/n 的/ude1 。/w ”/w 
任达华/nr 在/p 娱乐圈/nz 是/vshi 公认/v 的/ude1 “/w 楼王/nz ”/w ，/w 他/rr 在/p 纽约/nsf 、/w 伦敦/nsf 、/w 巴黎/nsf 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 城市/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 房产/n 。/w 任达华/nr 也/d 笑言/nz 这/rzv 算/v 自己/rr 的/ude1 爱好/n 。/w “/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq 拍戏/vi ，/w 我/rr 首先/d 要/v 买/v 的/ude1 就是/v 当地/s 地图/n ，/w 把/pba 看房子/nz 作为/p 必修课/n 。/w ”/w 不过/c ，/w 他/rr 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 秘诀/n ，/w 一/m 是/vshi 只/d 买/v 市中心/s ，/w 二/m 是/vshi 不/d 去/vf 炒房/nz 。/w 任达华/nr 20多处/m 房产/n ，/w 几乎/d 都/d 在/p 城市/n 的/ude1 核心/n 地段/n ，/w 当/p 被/pbei 问及/v 成都/ns 房子/n 的/ude1 位置/n 时/ng ，/w 任达华/nr 也/d 大方/a 透露/v ，/w “/w 在/p 机场/nis 附近/f 。/w ”/w （/w 记者/nnt 马丹/nrf 摄影/vn 陈羽啸/nr ）/w 
