2014年/t 中央/n “/w [一号/mq 文件/n]/nz ”/w 发布/v 在即/vi ,/w 农业专家/nnd 普遍/ad 预计/v 文件/n 将/d 继续/v 聚焦/vn 于/p 农业/n 问题/n 和/cc 农村/n 发展/vn ,/w 一些/mq 重要/a 领域/n 的/ude1 改革/vn 有望/v 获得/v 重要/a 突破/v 进展/vn 。/w 在/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 明确/a 要/v “/w 赋予/v 农民/nnt 对/p 承包地/n 占有/v 、/w 使用/v 、/w 收益/n 、/w 流转/vn 及/cc [承包/vn 经营权/n]/nz 抵押/vn 、/w 担保/v 权能/n ”/w 后/f ,/w 浙江/ns 、/w 安徽/ns 、/w 四川/ns 和/cc 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 ,/w 纷纷/d 开展/v 了/ule 包括/v 林权/nr 、/w [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 和/cc [宅基地/n 使用权/n]/nz 这/rzv “/w 三/m 权/n ”/w 在/p 内/f 的/ude1 [抵押/vn 贷款/n]/nz 试点/vn 。/w 
四川省/ns 近日/t 出台/vi 了/ule 《/w 四川省/ns [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz 方案/n 》/w 。/w 该/rz 方案/n 允许/v 农民/nnt 将/d [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 作为/p [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 反担保/nz 措施/n ,/w 向/p [金融/n 机构/n]/nz 提出/v 贷款/n 申请/v 。/w 具体/a 操作/vn 由/p [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 向/p [金融/n 机构/n]/nz 提供/v [保证/v 担保/vn]/nz ,/w 由/p [金融/n 机构/n]/nz 发放贷款/v 。/w 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 市/n [9/m 个/q]/mq 县/n (/w 市/n 、/w 区/n )/w 获准/v 先期/d 开展/v 这/rzv 一/m [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz 试点/vn 。/w 
据/p 了解/v ,/w 该/rz 贷款/n 的/ude1 期限/n 原则上/nz 为/p [1/m 至/p 3/m 年/qt]/mq ,/w 最多/ad 不/d 超过/v 5年/t 。/w 原则上/nz [贷款/n 利率/n]/nz 最高/a 不/d 超过/v 人民银行/nis 同/p 期限/n 档次/n [基准/n 利率/n]/nz 的/ude1 [1/m ./w 3/m 倍/q]/mq 。/w 
对于/p 外界/n 关注/v 的/ude1 [贷款/n 风险/n]/nz 问题/n 。/w 四川省/ns 方案/n 规定/n ,/w 借款人/n 不能/v 按时/d 偿还/v [金融/n 机构/n 贷款/n]/nz ,/w [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 须/d 代为/v 偿还/vn ,/w [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 代偿/nz 贷款/n 后/f ,/w 可/v 将/d 获得/v 的/ude1 土地/n 经营权/n 阶段性/n 再/d 流转/vn ,/w 收回/v 代偿/nz 本息/n 后/f ,/w 将/d 土地/n 经营权/n 退还/v 给/p 借款人/n 。/w [农村/n 金融/n]/nz 专家/nnt 表示/v ,/w 这/rzv 一/m 规定/n 对/p 经营不善/vl 或者/c 遇到/v 灾害/n 风险/n 的/ude1 贷款/n 农民/nnt 提供/v 了/ule 最后/f 的/ude1 保障/vn ,/w 有利于/v 解决/vn 农民/nnt 贷款/n 申请/v 的/ude1 后顾之忧/n 。/w 
与此同时/c ,/w 安徽省/ns 土地改革/n 试点/vn 重要/a 区域/n 怀远县/ns 近日/t 也/d 出台/vi 《/w 怀远县/ns 加快/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 推进/vi [现代/ntc 农业/n 建设/vn]/nz 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w 。/w 怀远县/ns 对/p [土地/n 流转/vn]/nz 颁布/v 了/ule 六大/n 扶持/v 政策/n ,/w 其中/rz 比较/d 创新/vi 的/ude1 政策/n 是/vshi 加大/v 信贷/n 支持/v ,/w 对/p 实力/n 强/a 、/w 资信/n 好/a 的/ude1 [经营/vn 主体/n]/nz 给予/vn 一定/b 的/ude1 [授信/vn 额度/n]/nz ,/w 解决/v 其/rz 季节性/n 、/w 临时性/b [生产/vn 经营/vn]/nz 资金/n 不足/an 的/ude1 困难/an 。/w 对/p 权属/n 清晰/a 、/w 风险/n 可控/nz 的/ude1 [农业/n 生产/vn]/nz 设备/n 、/w [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 、/w 林权/nr 、/w 受/v 转/v 土地/n 经营权/n 和/cc 地上/s 设施/n 等/udeng 可/v 作为/p 抵押/vn 开展/v [抵押/vn 贷款/n]/nz 业务/n 。/w 
福建/ns 和/cc 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 则/d 开展/v 了/ule 以/p [土地/n 流转/vn]/nz 信托/b 基础上/nz 的/ude1 土地/n 经营权/n [抵押/vn 贷款/n]/nz 。/w 在/p 各地/rzs 不断/d 涌现/v 的/ude1 [农村/n 金融/n]/nz 创新/vi 上/f ,/w 浙江省/ns 德清县/ns 直接/ad 尝试/v 农/ng 房/n 的/ude1 [抵押/vn 贷款/n]/nz 。/w 
多/a 位/q [农村/n 金融/n]/nz 专家/nnt 表示/v ,/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 公报/n 指出/v 要/v 赋予/v 农民/nnt 更多/ad 财产/n 权利/n ,/w 各地/rzs 涌现/v 的/ude1 农村/n “/w 三/m 权/n ”/w [抵押/vn 贷款/n]/nz [金融/n 创新/vi]/nz 能够/v 释放/vn [农村/n 经济/n]/nz 发展/v 潜力/n ,/w 值得/v 鼓励/vn 和/cc 推广/vn 。/w 在/p 具体/a 操作/vn 上/f ,/w 应/v 适当/a 放宽/v 对/p 不良/a 率/v 的/ude1 容忍度/nz ,/w 各/rz 试点/vn 地区/n 要/v 对/p 农民/nnt 手里/s 的/ude1 “/w 三/m 权/n ”/w 价值/n 要/v 做/v 科学/n 的/ude1 评估/vn ,/w 从而/c 避免/v 盲目/ad 评估/vn 或/c 溢价/nz 评估/vn 带来/v 代偿/nz 风险/n 。/w 对于/p 银行/nis 等/udeng [金融/n 机构/n]/nz 来说/uls ,/w 针对/p [农村/n 金融/n]/nz 的/ude1 特殊性/n ,/w 必须/d 推出/v 一套/mq 适宜/v 的/ude1 [风险/n 防范/vn]/nz 制度/n 和/cc 措施/n 。/w 否则/c ,/w 仓促/a 开展/v 此项/r 业务/n ,/w 风险/n 就/d 会/v 让/v 银行/nis 来/vf 承担/v 。/w 
