将/d 身披/v [10/m 号/q]/mq 战袍/n 
[北京/ns 时间/n]/nz 昨天/t 凌晨/t ，/w 意/ng 甲/n 豪门/n AC/x 米兰/ns 官方/n 宣布/v ，/w 现年/n [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 日本/ns 国脚/n 本田圭佑/nrj 正式/ad 以/p [自由/a 球员/nnt]/nz 的/ude1 身份/n 加盟/v ，/w 将/d 身披/v 米兰/ns 的/ude1 [10/m 号/q]/mq 战袍/n ，/w 他/rr 与/cc [莫斯科/nsf 中央/n 陆军/nis]/nt 的/ude1 合同/n 在/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 到期/vi 。/w 
根据/p 安排/v ，/w 本田/ntc 将/d 在/p 本/rz 周三/t 出席/v AC/x 米兰/ns 为/p 他/rr 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 而/cc 首/q 秀/ag 最快/d 要/v 等到/v 本/rz 周末/t 与/cc 萨索洛/nrf 的/ude1 意/ng 甲/n 比赛/vn ，/w 他/rr 的/ude1 经纪人/nnt 则/d 表示/v 本田/ntc 过去/vf [15/m 天/qt]/mq 一直/d 保持/v [体能/n 训练/vn]/nz ，/w 尽管/c 状态/n 并非/v 100%/m ，/w 但/c 足以/d 参加/v 比赛/vn 。/w 
身穿/v AC/x 米兰/ns 制服/n 的/ude1 本田圭佑/nrj 在/p 意大利/nsf [当地/s 时间/n]/nz 本月/r 4日/t 晚/tg 抵达/v 米兰/ns ，/w 他/rr 是/vshi 西多夫/nrf 、/w 鲁伊科斯塔/nrf 、/w 博班/nrf 、/w 古利特/nrf 、/w 里维拉/nrf 等/udeng 巨星/n 后/f 又/d 一位/mq 披上/v “/w 红黑/nz 军团/nis ”/w [10/m 号/q]/mq 球衣/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 加盟/v AC/x 米兰/ns 的/ude1 首位/n 日本/ns 球员/nnt 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
叙利亚/nsf 国/n 足/a 队员/nnt 靠/v 卖/v 肾/n 生活/vn :/w 一个/mq 肾/n 够/v 撑/v 一/m 冬/tg 
恒大/nz 开/v 派对/n 朱芳雨/nr 助兴/vi 孔/n 卡/n 郜林/nr 夫妻/n 合影/vi 
曝/vg 全体/n 拘留/v 人员/n 陪/v 孙杨/nr 吃素/v 狱友/nz :/w 都/d 盼/v 他/rr 早/a 走/v 

