原/b 标题/n :/w 南开/ns [韩国/nsf 美女/n]/nz 博士/nnt 十年/mq 奋斗/vi 只/d 为/p 扎根/v 津城/ns 
在/p 近日/t 举行/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 天津市/ns 志愿者/nnt 讲解员/nnt 大赛/vn 决赛/vn 上/f ,/w 荣获/v 亚军/n 的/ude1 李贞玉/nr 用/p 流利/a 的/ude1 汉语/gi 将/d [天津/ns 之/uzhi 眼/n]/nz 、/w [南/b 翠屏/nz 公园/n]/nz 、/w 老城厢/nz 的/ude1 历史/n 娓娓道来/vl ,/w 对/p 天津/ns 的/ude1 [人文/n 地理/n]/nz 风貌/n 如数家珍/vl ,/w [很多/m 人/n]/mq 以为/v 她/rr 是/vshi 一名/mq 地道/a 的/ude1 天津人/nz 。/w 
“/w 天津/ns 的/ude1 生活/vn 很/d 安逸/a ,/w 人们/n 注重/v [生活/vn 情趣/n]/nz 也/d 很/d 热情/an 好客/a ,/w 这/rzv 与/cc 我/rr 的/ude1 家乡/n 韩国/nsf 龙仁/nr 很/d 相似/a 。/w ”/w 李贞玉/nr 说/v ,/w 我/rr 很快/d 就/d 适应/v 了/ule 这里/rzs 的/ude1 生活/vn ,/w 也/d 想/v 扎根/v 天津/ns 。/w 
来/vf 中国/ns 为/p 追/v 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 
李贞玉/nr 与/cc 中国/ns 结缘/vi 是因为/c 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 在/p 韩国/nsf 的/ude1 热/a 播/v ,/w 她/rr 疯狂/a 迷恋/v 上/f 了/ule 汉语/gi ,/w 并/cc 自学/vn 通过/p 了/ule HSK/x [汉语/gi 水平/n 考试/vn]/nz ,/w 还/d 想/v 来华/vn 进一步/d 深造/vi 。/w 
自/p 2003年/t 来到/v [南开/ns 大学/nis 中文系/nis]/nt 以来/f ,/w 李贞玉/nr 在/p 天津/ns 已经/d 呆/v 了/ule 近/a 十年/mq 。/w 十/m 年间/n ,/w 她/rr 经历/n 过/uguo 独/d 在/p 异乡/n 过/uguo 春节/t 的/ude1 孤单/a ,/w 经历/n 过/uguo 学习/v 中国/ns [古代/t 汉语/gi]/nz 与/cc 文学/n 的/ude1 困难/an ,/w 经历/n 过/uguo 家里/s 紧锣密鼓/dl 的/ude1 催/v 婚/ng ,/w 而/cc 她/rr ,/w 都/d 挺/d 下来/vf 了/ule 。/w 
现在/t 的/ude1 她/rr ,/w 早餐/n 跟/p 大家/rr 一样/uyy 排队/vi 买/v 煎饼果子/nf ,/w 周末/t 会/v 去/vf 名流/n 茶馆/nis 听相声/nz ,/w 冬天/t 也/d 裹得/nz 严严实实/z 的/ude1 ,/w 不再/d 像/v 韩国/nsf 女孩/n 那/rzv 般/uyy “/w 要/v 风度/n 不要/d 温度/n ”/w ,/w 过/uguo 年会/n 跟/p 朋友/n 一起/s 包饺子/nf 放鞭炮/nz ,/w 与/cc 人/n 攀谈/vi 时/ng 总是/d 一口/mq 流利/a 的/ude1 汉语/gi ,/w 时不时/d 也/d 能/v 学/v 几句/mq 天津话/nz ,/w 乍/d 一/m 看/v ,/w 还/d 真/a 辨别/v 不/d 出/vf 她/rr 的/ude1 韩国人/nz 身份/n 。/w 
“/w [很多/m 人/n]/mq 第一次/mq 见/v 我/rr ,/w 听/v 我/rr 讲话/n ,/w 看/v 我/rr 的/ude1 样貌/n ,/w 都/d 以为/v 我/rr 是/vshi 南方人/nz 。/w ”/w 李贞玉/nr 说/v ,/w “/w 这/rzv 让/v 我/rr 很/d 开心/a ,/w 说明/v 我/rr 已经/d 中国/ns 化/v 了/ule 。/w ”/w 
