原/b 标题/n ：/w 菜价/n 涨幅/n 不大/d 上涨/vi 品种/n 有限/a 
元旦/t 已/d 过/uguo ，/w 春节/t 渐近/nz 。/w 寒冬/n 季节/n ，/w 随着/p 本地/rzs 蔬菜/n 的/ude1 减少/vn 及/cc 蔬菜/n 采摘/v 成本/n 、/w [运输/vn 成本/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 蔬菜/n 价格/n 持续/vd 上升/vi 。/w 昨天/t ，/w 在/p 蒙城/ns 路/n 附近/f 的/ude1 一家/n [大型/b 超市/nis]/nz 内/f ，/w 菜心/n 零售价/n [5/m ./w 58/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 一周/mq 前/f 这里/rzs 的/ude1 售价/n 还是/c [4/m ./w 58/m 元/q]/mq //w 斤/q 。/w 青椒/nf [4/m ./w 58/m 元/q]/mq //w 斤/q 、/w 香菜/nf [5/m ./w 98/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 均/d 比/p [10/m 天/qt]/mq 前/f 涨/vi 了/ule 近/a [1/m 元/q]/mq //w 斤/q 。/w 超市/nis 营业员/nnt 介绍/v ，/w 每年/r 元旦/t 前后/f 天气/n 降温/vi 时节/n ，/w 菜价/n 都会/n 上涨/vi 。/w 不过/c ，/w 和/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 菜价/n 涨幅/n 不算/v 太大/d ，/w 上涨/vi 品种/n 有限/a 。/w 上周/t ，/w [周/qt 谷堆/nr 市场/n]/nz 只有/c [3/m 种/q]/mq 蔬菜/n 涨价/vi ，/w 菜心/n 、/w 苦瓜/nf 、/w 荷兰豆/nz [3/m 种/q]/mq 蔬菜/n 分别/d 上涨/vi 了/ule 36.3%/m 、/w 11.6%/m 、/w 9%/m 。/w 
[周/qt 谷堆/nr 市场/n]/nz 信息员/nnt 王磊/nr 分析/vn 认为/v ：/w “/w 上周/t 天气/n 一直/d 晴好/a ，/w 菜价/n 没有/v 出现/vn 较大/d 幅度/n 上涨/vi 。/w ”/w 预计/v ，/w 随着/p 大幅/d 降温/vi 及/cc 雨雪/n 天气/n 的/ude1 到来/vn ，/w 菜价/n 将/d 出现/v 一定/b 的/ude1 波动/vn 。/w （/w 郑道平/nr 华新红/nr 梁昌军/nr ）/w 
