胡蝶/n 之/uzhi 女/b 胡友松/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w 我/rr 与/cc 李宗仁/nr 极/d 不/d 寻常/a 的/ude1 最后/f 三年/t 》/w ，/w 胡友松/nr 口述/v ，/w [九州/ns 出版社/nis]/nt 出版/v 
2008年11月25日/t ，/w 胡友松/nr 在/p 台儿庄/ns 病逝/vi ，/w 享年/n [69/m 岁/qt]/mq 。/w 临终/vi 前/f 她/rr 回忆/v 与/cc 李宗仁/nr 难以/d 忘却/v 的/ude1 婚恋/n 往事/n :/w “/w 在/p 我/rr 一生中/nz 最/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 事情/n 是/vshi 1966年7月26日/t ，/w 我/rr 与/cc [民国/n 政府/nis]/nt 代总统/nnt 李宗仁/nr 正式/ad 结婚/vi 。/w 从/p 那/rzv 一刻/mq 起/vf ，/w 我/rr 的/ude1 命运/n 便/d 同/p 李宗仁/nr 联系/v 在/p 一起/s 。/w 那年/r ，/w 我/rr [27/m 岁/qt]/mq ，/w 李宗仁/nr [76/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 
