日前/t ，/w 柳岩/nr 一组/mq 异国/n 度假/vn 私照/nz 曝光/vi ，/w 性感/a 御姐/nz 扎起/nz 俏皮/a 马尾辫/nz ，/w 变身/nz 可爱/a 甜心/nz ，/w 欢乐/a 气氛/n 满满/z 。/w 2013年/t 接连/d 交出/v 电影/n 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 、/w 《/w [四大/n 名捕/nz]/nz 2/m 》/w ，/w 电视剧/n 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 成绩单/n 的/ude1 柳岩/nr ，/w 一/m 改/v 荧幕/n 上/f 性感/a 百变/nz 的/ude1 御姐/nz 风范/n ，/w 回归/v 本/rz 真/a ，/w 俏丽/a 可爱/a 的/ude1 发型/n 配/v 上/f 简单/a 干净/a 的/ude1 妆容/nz 小/a 清新/a 味/ng 十足/z ，/w [青春/n 活力/n]/nz 与/cc 美丽/a 性感/a 在/p 柳岩/nr 身上/s 完美/a 融合/v ，/w 如同/v [花季/t 少女/n]/nz 般/uyy 清纯/a 与/cc 妖娆/an 兼备/vi 。/w 
LOOK1/x ：/w 苏格兰/nsf 风情/n 的/ude1 格/b 纹/ng 大/a 披肩/n 配/v 过膝/nz 长/a 皮靴/n ，/w 时尚/n 简约/a 欧美范儿/nrf 十足/z 。/w 阳光/n 下/f 的/ude1 柳岩/nr 将/d 头发/n 自然/n 的/ude1 绑/vn 成/v [两/q 股/q]/mq 松/ng 马尾/ns ，/w 在/p 街头/s 绽放/v 灿烂/a 笑靥/n ，/w 更/d 在/p 公园/n 长椅/n 上/f 搞怪/nz 卖萌/nz ，/w 为/p 干练/a 的/ude1 装扮/vn 增添/v 了/ule 几分/mq 可爱/a 俏皮/a 。/w 
LOOK2/x :/w [白色/n 短袖/b]/nz T/x 恤/n 与/cc 黑色/n 短裙/n 的/ude1 搭配/vn 经典/n 被/pbei 柳岩/nr 演绎出/nz 别样/a 的/ude1 活泼/a 清新/a 。/w 烛光/n 里/f 的/ude1 柳岩/nr 用/p 蝴蝶/n 结束/v 起/vf 刘海/n ，/w 微/ag 卷/q 的/ude1 长发/n 露出/v 娇丽/nz 的/ude1 额头/n ，/w [双手/n 合十/v]/nz 面带/nz 娇笑/nz ，/w 在/p 蛋糕/nf 前/f 许/v 下/f 心愿/n ，/w 如同/v 梦幻/n 中/f 的/ude1 少女/n 恬静/a 温柔/a 惹人/v 怜爱/v 。/w 当/p 柳岩/nr 走上/v 色彩/n 如/v 画/v 的/ude1 街道/ns ，/w 黑白/b 系/v 的/ude1 装扮/vn 愈加/d 抢眼/a ，/w 不动声色/vl 的/ude1 在/p 异国/n 街头/s 留下/v 乖巧/a 可/v 人/n 的/ude1 倩影/n 。/w 
LOOK3/x ：/w 居家/v 的/ude1 柳岩/nr 将/d 头发/n 轻/a 挽/v ，/w 大/a 秀/ag 可爱/a 卡通/n 造型/n 。/w 紫色/n 米奇/nrf 头像/n 短袖/b T/x 、/w 米奇/nrf 图案/n 平底鞋/n 、/w 米奇/nrf 的/ude1 公仔/nz 加上/v 米奇/nrf 的/ude1 气球/n ，/w 仿佛/d 置身/v 于/p [童话/n 世界/n]/nz 里/f 。/w 娇艳/an 红唇/nz 、/w 白皙/z 纤腿/nz 与/cc 微微/d 眯/v 起/vf 的/ude1 杏眼/nz 为/p 卡通/n 公主/nnd 般/uyy 的/ude1 柳岩/nr 增添/v [几/d 抹/v]/mq 性感/a ，/w 清新/a 靓丽/nz 又/d 不/d 失/v 妖娆/an 。/w 
LOOK4/x ：/w 海风/n 将/d 头发/n 微微/d 吹起/v ，/w 穿着/n [运动/vn 套装/n]/nz 的/ude1 柳岩光/nr 着/uzhe 脚丫/n 露出/v 脚踝/n 在/p 海边/s 或/c [面朝/nz 大海/n]/nz 闭眼/vi 享受/v 海风/n 轻抚/nz ，/w 或/c 抱膝/nz 坐/v 在/p 沙滩/n 上/f 眺望/v 远方/s ，/w 无不/d 散发/v 出/vf 美好/a 的/ude1 文艺/n 气息/n 。/w 运动衣/n 的/ude1 轻松/a 简单/a 与/cc 柳岩/nr 的/ude1 脱俗/vi 气质/n 恰到好处/al 的/ude1 融合/vn ，/w 在/p 沙滩/n 上/f 烙/v 下/f 温柔/a 的/ude1 美景/n 。/w 
