萧蔷/nr 素颜照/nz 
最近/t ，/w 已/d [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台湾/ns 美女/n 萧蔷/nr 可谓/v 是/vshi 话题/n 不断/d ，/w 不仅/c 被/pbei 曝/vg 出/vf 与/cc [90/m 后/f]/mq 男生/n 恋情/n ，/w 而且/c 还/d 在/p 酒店/nis 掉/v 了/ule 价值/n [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 钻石/n 链子/n 。/w 而/cc 有关/v 萧蔷/nr 的/ude1 话题/n 似乎/d 也/d 从未/d 间断/vi ，/w 一直/d 被/pbei 网友/n 质疑/vn 其/rz 整容/vi ，/w 昨日/t 萧蔷/nr 在/p 《/w 十足/z 女神/n 范/ng 》/w 节目/n 中/f 遭/v 男/b 嘉宾/n 挑衅/vn 而/cc 晒/v 素颜照/nz 的/ude1 视频/n 和/cc 照片/n 在/p 网络/n 疯/vi 传/v ，/w 素颜/nz 的/ude1 萧蔷/nr 可见/c 保养/vn 得/ude3 甚/dg 好/a ，/w 引发/v 网友/n 激烈/a 讨论/v ，/w 很多/m 网友/n 相当/d 震惊/v ：/w “/w 这/rzv 究竟/d 是/vshi 整容/vi ，/w 还是/c 逆/vg 生长/v ？/w 不/d 科学/n 、/w 不合理/nz ！/w ”/w 不少/m 网友/n 纷纷/d 留言/n 向/p 萧蔷/nr 请教/v 保养/vn 秘方/n 。/w 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 《/w 十足/z 女神/n 范/ng 》/w 节目/n 聚集/v 了/ule 不少/m “/w 平民/n 女神/n ”/w ，/w 其中/rz [一/d 男/b]/mq 嘉宾/n 看完/v 女/b 嘉宾/n 素颜/nz 后/f 惊叹/v 不断/d ，/w 转而/c 向/p 节目/n 另一/m “/w 殿堂级/nz 女神/n ”/w 萧蔷/nr 挑衅/vn 发难/vi ：/w “/w 萧蔷/nr 老师/nnt ，/w 我/rr 也/d 可以/v 看看/v 你/rr 的/ude1 素颜/nz 吗/y ？/w ”/w 该/rz 问题/n [一/d 出/vf]/mq 立即/d 引发/v 全场/n 轰动/vn ，/w 主持人/nnt 沈涛/nr 试图/v 打断/v 该/rz 男生/n 的/ude1 请求/vn ，/w 并/cc 指责/v 其/rz 要求/n 很/d 不妥/a 。/w 但是/c 令/v 大家/rr 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 已经/d 年/qt 近/a [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 萧蔷/nr 却/d 大方/a 回应/vn 这/rzv 一/m “/w 无理/a ”/w 请求/v ：/w “/w 也好/y 啊/y ，/w 以前/f 大家/rr 一直/d 都/d 在/p 质疑/vn 我/rr 的/ude1 容貌/n ，/w 现在/t 也/d 让/v 我/rr 借机/d 展示/v 下/f 素颜/nz ，/w 还/d 我/rr 的/ude1 本色/n ！/w ”/w 萧蔷/nr 的/ude1 大方/a 回应/vn 引发/v 阵阵/q 掌声/n ，/w 随后/d 她/rr 便/d 从/p 自己/rr 手机/n 中/f 随意/ad 挑出/vf 一组/mq 素颜照/nz 公开/ad 展示/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 萧蔷/nr 的/ude1 素颜照/nz 首/q 度/qv 曝光/vi 。/w 
