新年/t 元旦/t ，/w [城固/ns 义工/nnt 协会/nis]/nt [8/m 名/q]/mq 会员/nnt 带着/vn 红围巾/nz 、/w 粉红色/n 帽子/n ，/w 给/p 身患/v 重病/n 在/p [城固县/ns 中医院/nis]/nt 治疗/vn 的/ude1 [花季/t 少女/n]/nz 康小梅/nr 送来/v 祝福/vn 。/w 
今年/t [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 康小梅/nr ，/w 家住/v 该县/r 二里镇/ns 勤俭村/ns [三/m 组/n]/mq 。/w 2012年2月/t ，/w 她/rr 在/p 浙江/ns 义乌/ns 打工/vi 时/ng 突发/vn 肾衰竭/nhd 。/w 家人/n 多方/d 筹借/v [30/m 多/a 万元/q 为/p]/mq 她/rr 做/v 了/ule 肾移植/nhd 手术/n 。/w 去年/t 7月/t ，/w 由于/p [肺部/n 感染/v]/nz 导致/v 移植/vn 肾/n 丧失/v 功能/n ，/w [家/q 贫/ag 如洗/nz]/nz 的/ude1 小/a 梅/ng 只得/d 回到/v 城固/ns ，/w 靠/v 每周/r [2/m 次/qv]/mq 血液透析/gb 治疗/vn 维持/v 生命/n 。/w 小/a 梅/ng 的/ude1 不幸/a 牵动/v 着/uzhe 无数/m 好心人/n ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 向/p 她/rr 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 康小梅/nr 身患/v 尿毒症/nhd 无力/vi 支付/v 医疗费/n 的/ude1 事情/n 在/p 网上/s 公开/ad 后/f ，/w 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 在/p 小/a 梅家乡/ns 二里镇/ns ，/w 短短/z 一周/mq ，/w 全镇/n 干群/n 捐款/vi [20821/m 元/q]/mq 。/w [奎星村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 陶发庆/nr 带领/v 村/n “/w 两委/n ”/w 班子/n [5/m 名/q]/mq 成员/nnt 捐款/vi [500/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 号召/v 村民/n 来/vf 帮助/v 。/w 小/a 梅/ng 所在/n 的/ude1 勤俭村/ns 村民/n 也/d 自发/d 捐款/vi [2000/m 多元/b]/mq 。/w 
在/p [城固县/ns 医院/nis]/nth 治疗/vn 期间/f ，/w 一位/mq 同/p 病区/nz 的/ude1 吧友/n 将/d 小/a 梅/ng 的/ude1 消息/n 发布/v 到/v 了/ule “/w [百度/ntc 城固/ns 吧/y]/nz ”/w 。/w [汉中市/ns 爱心/n 义工/nnt 协会/nis]/nt 城固/ns 分会/nis 副会长/nnt “/w 城南/f 大叔/n ”/w 看到/v 后/f ，/w 对/p 小/a 梅/ng 的/ude1 病情/n 和/cc 家庭/n 情况/n 作/v 了/ule [网络/n 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 发布/v 救助/vn 消息/n ，/w 各界/rz 广泛/a 关注/v 。/w 第二天/mq ，/w [汉中市/ns 爱心/n 义工/nnt 协会/nis]/nt 城固/ns 分会/nis 为/p 康小梅/nr 建立/v 了/ule [爱心/n 公益/n]/nz 专户/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w [爱心/n 公益/n]/nz 账户/n 共/d 收到/v 善/ag 款/q [28641/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 小/a 梅/ng 厚厚的/z 记录本/n 上/f ，/w 笔者/n 看到/v 了/ule [一/d 长/a]/mq 串/q 名字/n 和/cc 捐款/vi 数字/n ：/w [城固县/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 30余人/m 捐款/vi [3550/m 元/q]/mq ；/w 汉中/ns 赵先生/nr 捐款/vi [1000/m 元/q]/mq ；/w 县/n 医院/nis 院长/nnt 带领/v 主治/vn 大夫/nnt 等/udeng [医护/vn 人员/n]/nnt 捐款/vi [1000/m 元/q]/mq ；/w [城固县/ns 考/v 院/n 小学/nis]/nt 六/m （/w 6/m ）/w 班李林/nr 炫/vg 同学/n 零花钱/n [200/m 元/q]/mq ，/w 围巾/n 一条/mq 。/w 城固/ns 吧友/n “/w 街头/s 小贩/nnd ”/w 、/w “/w 坐井观天/vl 的/ude1 的哥/n ”/w 水果/n 、/w 现金/n [200/m 元/q]/mq 。/w 小/a 梅/ng 说/v ，/w 让/v 她/rr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一位/mq “/w 绿衣/n 女士/n ”/w 到/v 医院/nis 捐款/vi 后/f 不/d 留/v 姓名/n ，/w 悄然/d 离开/v 。/w 
面对/v 这么/rz 多/a 好心人/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 小/a 梅/ng 感激/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 感谢/v 大家/rr 对/p 我/rr 的/ude1 帮助/vn ，/w 我会/r 积极/ad 配合/v 治疗/vn ，/w 争取/v 早日/d 康复/vn ，/w 去/vf 帮助/v 那些/rz 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人/n 。/w ”/w （/w 通讯员/nnt 单庆华/nr 李斌/nr 刘远颖/nr ）/w 
