近日/t ，/w [汉中市/ns 粮食局/nis]/nt 认定/v 了/ule 首批/n 放心/v 粮油/n 示范店/n ，/w 并/cc 向/p [汉中市/ns 汉台区/ns 军粮/n 供应站/nis]/nt 、/w [陕西/ns 汉中/ns 金丰/nr 粮油/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [19/m 户/q]/mq 经营者/nnt 授予/v “/w 汉中市/ns 放心/v 粮油/n 示范店/n ”/w 标牌/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 汉中市/ns 将/d 对/p 已/d 挂牌/vi 企业/n 按照/p “/w 放心/v 粮油/n 示范店/n ”/w 实施/v 标准/n 、/w 服务/vn 规范/v 、/w 质量/n 承诺/vn 和/cc 相关/vn 制度/n 严格管理/v ，/w 要求/n 企业/n 进一步/d 加强/v 自律/vn ，/w 严/a 把/pba 粮油/n [产品/n 质量/n]/nz 安全/an 关/n ，/w 不断/d 改善/v 经营管理/v ，/w 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 为/p 消费者/n 提供/v 放心/vn 、/w 安全/an 、/w 营养/n 、/w 健康/a 的/ude1 粮油/n 产品/n ，/w 自觉/a 接受/v [职能/n 部门/n]/nz 和/cc [社会/n 公众/n]/nz 的/ude1 监督/vn ，/w 为/p 其他/rzv 粮油/n 经营者/nnt 做好/v 示范/vn 。/w 对/p 违反/v [相关/vn 规定/n]/nz 、/w 不能/v 履行/vn 认定/v 标准/n 及/cc 服务/vn 的/ude1 示范/vn 粮油/n 经销/v 企业/n ，/w 粮食/nf 管理/v 部门/n 将/d 予以/vx 撤销/v 资格/n 认定/v 并/cc 摘牌/nz 。/w （/w 记者/nnt 宋志明/nr ）/w 
