[中国/ns 江苏/ns 网/n]/nz 截图/vn 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [南京市/ns 公安局/nis]/nto 鼓楼/ns 分局/nis 建立/v 的/ude1 涉案/vn 图像/n 协查/nz 平台/n 叫做/v “/w 天罗地网/n 抓/v 小偷/n ”/w 今天/t 正式/ad 上/f 线/n 。/w 在/p 这/rzv 一/m 平台/n 上/f ，/w 警方/n 将/d “/w 电子眼/n ”/w 捕捉/v 到/v 的/ude1 身份/n 难以/d 确定/v 的/ude1 盗窃/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 图片/n 和/cc 视频/n 展示/v 给/p 公众/n ，/w 让/v 广大/b 网民/gi 协助/v 来/vf 核实/v 其/rz 身份/n 并/cc 提供/v 破案/vn 线索/n 。/w 
“/w 天罗地网/n 抓/v 小偷/n ”/w 平台/n 试运行/nz 半个/mq 多/a 月/n 以来/f ，/w 已经/d 有/vyou 两名/mq 嫌疑人/n 被/pbei 火眼金睛/n 的/ude1 网民/gi 揪/v 出来/vf 落网/vi 。/w 
“/w 无论/c 你/rr 是/vshi 钟情/vi 福尔摩斯/nrf 的/ude1 侦查/vn 人才/n ，/w 还是/c 充满/v 正能量/nz 的/ude1 有志/vn 青年/n ，/w 从/p 几天/mq 起/vf ，/w 在/p 本/rz 平台/n 提供/v 的/ude1 图片/n 、/w 视频/n 中/f ，/w 你/rr 就/d 可以/v 参与/vn 到/v ‘/w 网上/s 抓/v 小偷/n ’/w 的/ude1 行动/vn 中/f ！/w 一秒钟/nz 化身/n [正义/n 使者/nnt]/nz ，/w 把/pba TA/x 的/ude1 身份/n 告诉/v 警察/nnt ，/w 让/v TA/x 承担/v [法律/n 责任/n]/nz ！/w 网上/s 抓/v 小偷/n ，/w 欢迎/v 你/rr 参加/v ！/w ”/w 
这/rzv 是/vshi [南京市/ns 公安局/nis]/nto 鼓楼/ns 分局/nis 建立/v 的/ude1 涉案/vn 图像/n 协查/nz 平台/n “/w 天罗地网/n 抓/v 小偷/n ”/w 平台/n 首页/gi 上/f 的/ude1 宣传/vn 语/ng 。/w [南京市/ns 公安局/nis]/nto [鼓楼/ns 公安/n 分局/nis]/nt 指挥/v 室/n 教导员/nnt 唐涛/nr 介绍/v ，/w 在/p 这/rzv 一/m 平台/n 上/f ，/w 警方/n 将/d “/w 电子眼/n ”/w 捕捉/v 到/v 的/ude1 ，/w 那些/rz 身份/n 难以/d 确定/v 的/ude1 盗窃/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 图片/n 和/cc 视频/n 展示/v 给/p 公众/n ，/w 让/v 广大/b 网民/gi 协助/v 核实/vn 其/rz 身份/n 并/cc 提供/v 破案/vn 线索/n 。/w 
