原/b 标题/n ：/w 英/b 法院/nis 下令/v 拔/v 光/n 一/m 自闭/nz 男/b 牙齿/n 防止/v 其/rz 自残/nz 引/v 争议/vn 
精神障碍/nhd 人士/n 的/ude1 权益/n 还/d 需/v 得到/v 更加/d 合理/a 的/ude1 保障/vn 。/w 据/p 台湾/ns “/w 中广网/nz ”/w 1月6日/t 报道/v ，/w 英国/ns “/w 精神障碍/nhd 保护/v 法院/nis ”/w 日前/t 下令/v 将/d 一名/mq 罹患/nz 自闭症/nhd [年轻/a 男子/n]/nz 的/ude1 牙齿/n 拔/v 光/n ，/w 以免/c 他/rr 咬伤/nhd 自己/rr 。/w 此举/rzv 引发/v 争议/vn 。/w 
据/p 报道/v ，/w [英国/ns 国会/nis]/nt 2005年/t 通过/p “/w 精神/n 能力/n 法/n ”/w ，/w 同时/c 设立/v “/w 精神障碍/nhd 保护/v 法院/nis ”/w 专门/d 处理/v 精神/n 有/vyou 障碍/n 人士/n 的/ude1 财产/n 、/w 财务/n 、/w 健康/a 和/cc 福利/n 等/udeng 案件/n 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 一名/mq 意大利/nsf 孕妇/n 在/p [伦敦/nsf 史/ng 坦/b 斯/b 德/b 机场/nis]/nt [精神/n 崩溃/vi]/nz ，/w 警方/n 依据/n 精神/n 健康/a 法/n 将/d 他/rr 逮捕/v 。/w “/w 精神障碍/nhd 保护/v 法院/nis ”/w 下令/v 剖腹/vi 取/v 婴/ng ，/w 把/pba 婴儿/n 交给/v 英国/ns 福利/n 机构/n 照顾/v ，/w 此举/rzv 在/p 英国/ns 引发/v 争议/vn 。/w 
这一次/mq “/w 保护/v 法院/nis ”/w 又/d 下令/v 将/d 年轻/a 自闭/nz 男子/n 牙齿/n 拔/v 光/n ，/w 这/rzv 引发/v “/w 保护/v 法院/nis ”/w 的/ude1 律师/nnt 不满/an ，/w 此案/r 现已/v 被/pbei 上报/vi 最高法院/nt 。/w 最高法院/nt 正在/d 调查/vn 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 袁媛/nr 远/a 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
