
“/w 书画/n 童言/nz 伴/v 我/rr 成长/vi ”/w —/w —/w [上海市/ns 青少年/n 活动/vn 中心/nis]/nt [美术/n 教育/vn]/nz [十五/m 周年/q]/mq 成果/n 展/vg 暨/cc 上海市/ns 青少年/n 文化/n [培训/vn 学校/nis]/nt 建校/v [十五/m 周年/q]/mq 成果/n 展/vg 上周六/t 开幕/vi 。/w 本次/r 展览/vn 共/d 展出/v 150余件/m 作品/n ，/w 从/p 各个/rz 不同/a 的/ude1 角度/n 展现/v 出/vf 孩子们/nz 非凡/z 的/ude1 艺术/n 天赋/n 和/cc 想象力/n ，/w 同时/c 也/d 展现/v 了/ule 活动中心/nis 这/rzv 十五年/t 来/vf 在/p [美术/n 教育/vn]/nz 上/f 取得/v 的/ude1 成果/n 。/w 
此次/rz 展览/vn 活动/vn 共/d 评选/vn 出/vf [31/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 所有/b 入选/v 作品/n 汇编/n 入/v 《/w 书画/n 童言/nz 伴/v 我/rr 成长/vi —/w —/w [上海市/ns 青少年/n 活动/vn 中心/nis]/nt [美术/n 教育/vn]/nz [十五/m 周年/q]/mq 暨/cc 上海市/ns 青少年/n 文化/n [培训/vn 学校/nis]/nt 建校/v [十五/m 周年/q]/mq 成果/n 展/vg 》/w 画册/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w 青年报/n 记者/nnt 刘晶晶/nr ）/w 
