一/m 是/vshi 把/pba 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 作为/p 当前/t 首要/b [政治/n 任务/n]/nz ，/w 召开/v 专题/n 学习/v 会/v ，/w 对/p 学习/v 贯彻/vn [全会/n 精神/n]/nz 进行/vn [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 11月22日/t ，/w [徐汇区/ns 安监局/nis]/nt 召开/v 学习/vn 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n [专题/n 会议/n]/nz 。/w [会议/n 组织/n]/nt 学习/v 了/ule 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 。/w [徐汇区/ns 安监局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 马连生/nr 要求/n 全体/n [机关/n 干部/nnt]/nnt 开展/v 自学/vn ，/w 全面/ad 认识/v 全会/n 的/ude1 历史/n 地位/n 和/cc [重要/a 意义/n]/nz ，/w 准确/a 把握/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n [精神/n 实质/n]/nz 。/w 要/v 结合/vn 习近平/nr 总书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 讲/v 全/a 、/w 讲/v 透/v 、/w 讲/v 实/ad ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 深刻/a 认识/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 意义/n 和/cc 目的/n 在于/v 实践/vn 发展/vn 永无止境/vl ，/w 解放思想/vl 永无止境/vl ，/w 改革开放/v 永无止境/vl 。/w 要/v 结合/vn 市委/nis 书记/nnt 韩正/nr 提出/v 的/ude1 “/w 把握/v 好/a [八/m 个/q]/mq 深刻/a 认识/v ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 深刻/a 领会/v 全会/n 提出/v 的/ude1 新思想/nz 、/w 新/a 论断/vn 、/w 新举措/nz 。/w 要/v 结合/vn [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn ，/w 落实/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w 纠正/v 四/m 风/n 、/w 厉行节约/n 等/udeng 规定/n ，/w 解决/v 好/a 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 促进/v 工作/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 
二/m 是/vshi 把/pba 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc [安全/an 生产/vn]/nz 年终/t 考核/vn 结合/v 起来/vf ，/w 认真/ad 梳理/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 找准/v 工作/vn 结合点/n 、/w 着力点/n 和/cc 突破点/n 。/w 近期/t ，/w [徐汇区/ns 安监局/nis]/nt 局长/nnt 吴元华/nr 、/w 副局长/nnt 饶/v 风趣/a 、/w 赵正云/nr 分别/d 带队/vi 组成/v [3/m 个/q]/mq 考核/v 组/n ，/w 对/p 区属/b [24/m 家/q]/mq 2013/m 年度/n [安全/an 生产/vn]/nz 责任书/n 签约/vi 单位/n 的/ude1 履/vg 职/ng 情况/n 进行/vn 考核/vn 。/w 通过/p 与/cc 各/rz 单位/n [安全/an 生产/vn]/nz 负责人/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 面对面/dl 交流/vn ，/w 听取/v 各/rz 单位/n 对/p [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ,/w 了解/v 掌握/vn 各/rz 单位/n [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 情况/n 和/cc 问题/n 。/w [徐汇区/ns 安监局/nis]/nt 局长/nnt 吴元华/nr 要求/n [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 认真/ad 总结/v 各/rz 小组/nis 考核/v 情况/n ，/w 及时/ad 解决/v 发现/vn 的/ude1 问题/n ，/w 对/p 不能/v 马上/d 解决/v 的/ude1 问题/n ，/w 要/v 落实/vn 具体/a 的/ude1 解决方案/gi ，/w 限期/vd 解决/v 。/w 
三/m 是/vshi 把/pba 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 强化/v [安全/an 生产/vn 监管/vn]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 开展/v [隐患/n 排查/v 治理/vn]/nz ，/w 遏制/v 重特大/n 事故/n 的/ude1 发生/vn 。/w 针对/p 近期/t 我/rr 区/n 房屋/n 装饰/vn 装修/vn 和/cc [建筑/n 施工/vn]/nz 领域/n 连续/a 发生/v 了/ule [几/d 起/vf]/mq [高处/s 坠落/v 事故/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w [徐汇区/ns 安监局/nis]/nt 局长/nnt 吴元华/nr 要求/n [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 认清/v [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n ，/w 深刻/a 吸取/v 事故/n 教训/n ，/w 举一反三/vl ，/w 查找/v 影响/vn 当前/t 房屋/n 装饰/vn 装修/vn 、/w [建筑/n 施工/vn]/nz 等/udeng 领域/n 存在/v 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 制定/v 防范/vn 措施/n ，/w 切实/ad 抓好/v 整改/vn 落实/v ，/w 确保/v [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 持续/vd 稳定/an 。/w 
（/w 来源/n ：/w 中国/ns 上海/ns ）/w 
