[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 庞亚轮/nr ，/w 男/b ，/w 现年/n [25/m 岁/qt]/mq ，/w 河南省/ns 新安县/ns 人/n ，/w 在/p [河南省/ns 洛阳市/ns]/nz 落网/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 庞亚轮/nr 在/p 韩/b 某一/mq 家/q 所/usuo 居住/v 的/ude1 租赁/vn 房/n 内/f 杀害/v [4/m 人/n]/mq 后/f 逃离/v 现场/s ，/w 案发/v 时/ng 韩/b 某/rz 丈夫/n 不/d 在/p 现场/s 。/w 
经过/p 警方/n 专案组/nis 成员/nnt [深入/ad 细致/a]/nz 的/ude1 [现场/s 勘查/vn]/nz 和/cc 调查/vn 走访/v ，/w 锁定/v 在/p 循化/ns 务工/v 的/ude1 河南/ns 籍/ng 人员/n 庞亚轮/nr ，/w 认为/v 其/rz 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 此时/r ，/w 庞亚轮/nr 已/d 去向/n 不明/v 。/w 
锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 后/f ，/w [海东/ns 市/n 公安局/nis 指挥部/nis]/nt 立即/d 调整/vn 补充/vn 追捕/v 力量/n 。/w 一方/mq 面向/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 可能/v 潜逃/vi 的/ude1 陕西/ns 、/w 河南/ns [公安/n 机关/n]/nz 通报/v 情况/n 、/w 发/v 协查函/nz ；/w 另一方面/c 派/v 民警/nnt 赴/v 陕西/ns 、/w 河南/ns 进行/vn 追捕/v 。/w 1月5日8时/t ，/w 在/p 河南省/ns 警方/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 专案组/nis 民警/nnt 在/p 洛阳市/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 庞亚轮/nr 抓获/v 。/w 
经/p 初步/d 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 庞亚轮/nr 对/p [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl ，/w 案情/n 正在/d 进一步/d 审理/v 之中/f 。/w (/w 胡贵/nr 龙武国/nr 邦/ng )/w 
