“/w 大包干/n ”/w 带头人/nnt 的/ude1 改革/vn “/w 变奏曲/n ”/w 
36年前/t ，/w [中国/ns 改革/vn]/nz 尚未/d [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 被/pbei 饥饿/n 逼迫/v 的/ude1 安徽省/ns 凤阳县/ns 小岗村/ns [18/m 户/q]/mq 农民/nnt ，/w 以/p [敢/v 为/p 天下/n 先/d]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 冒死/nz 按/p 下/f 了/ule “/w 大包干/n ”/w 的/ude1 红/a 手印/n 。/w 
这/rzv [18/m 位/q]/mq 被/pbei 称为/v “/w 大包干/n ”/w 带头人/nnt 的/ude1 农民/nnt 是/vshi ：/w 关延珠/nr 、/w 严立富/nr 、/w 严立华/nr 、/w 严立坤/nr 、/w 严金昌/nr 、/w 严家芝/nr 、/w 严学昌/nr 、/w 严立学/nr 、/w 严俊昌/nr 、/w 严美昌/nr 、/w 严宏昌/nr 、/w 严付昌/nr 、/w 严/a jia/x 其/rz 、/w 严国品/nr 、/w 关友生/nz 、/w 关友章/nr 、/w 关友江/nr 、/w 韩国/nsf 云/vg 。/w 
如今/t 健/ag 在/p 的/ude1 “/w 大包干/n ”/w 带头人/nnt 还有/v [11/m 位/q]/mq 。/w 他们/rr 大多/d [年/qt 近/a 古稀/n]/nz ，/w 却/d 依然/d 在/p 为/p 小岗村/ns 乃至/c 中国/ns 迈向/v [现代/ntc 农业/n]/nz 的/ude1 道路/n 上/f 献言/nz 、/w 献策/vi 、/w 出力/vi 、/w 带头/vd 。/w 
“/w 当年/t ：/w 不是/c 被逼/v 无奈/d ，/w 谁/ry 愿意/v 铤而走险/vl ？/w ”/w 
沿着/p 种/q 满/a 香樟树/nz 的/ude1 “/w 改革/v 大道/ns ”/w [一路/mq 向前/vi]/nz ，/w 行/ng 至/p 中部/f ，/w 拐/v 道/qv 弯/ng ，/w 就/d 进入/v 著名/a 的/ude1 “/w [中国/ns 改革/vn]/nz [第一/m 村/n]/mq ”/w —/w —/w 安徽省/ns 凤阳县/ns 小岗村/ns 。/w 
36年前/t ，/w 中国/ns 的/ude1 历史/n 就/d 在/p 这里/rzs 拐/v 了/ule 个/q 弯/ng 。/w 
仅仅/d 是/vshi 为了/p 吃饱/v 肚子/n 、/w 不/d 讨饭/vi ，/w 1978年/t 的/ude1 一个/mq 冬夜/n ，/w 在/p 这个/rz 曾/d 被/pbei 当地人/n 形容/v 为/p “/w 兔子/n 都/d 不/d 拉屎/nz ”/w 的/ude1 皖北/ns [贫瘠/a 之/uzhi 地/ude2]/nz ，/w [18/m 位/q]/mq 庄稼汉/nnd 以/p “/w 托孤/nz ”/w 的/ude1 方式/n 签订/v “/w [秘密/n 协议/n]/nz ”/w ，/w 并/cc 按/p 下/f 手印/n ，/w 分/qt 田/n 到/v 户/q ，/w 搞起/v “/w 大包干/n ”/w 。/w 
[18/m 个/q]/mq 红/a 手印/n 催生/vi 的/ude1 [家庭/n 联产承包/n 制/v]/nz 最终/d 上升/vi 为/p [中国/ns 农村/n]/nz 的/ude1 基本/a 经营/v 制度/n 。/w 中国/ns [农村/n 改革/vn]/nz 的/ude1 大幕/nz 由此/d 被/pbei 拉开/v 。/w 
当/p “/w 改革/vn ”/w 这/rzv 首/q 变奏曲/n 随着/p 时代/n 变迁/vn 愈发/d 复杂/a 和/cc 激越/a ，/w 重访/nz 小/a 岗/n ，/w 当年/t “/w 大包干/n ”/w 带头人/nnt 是否/v 依然/d “/w [敢想/v 敢干/nz]/nz ”/w 、/w “/w [敢/v 为/p 天下/n 先/d]/nz ”/w ？/w 
到/v 小/a 岗/n 才/d 知/v ，/w 让/v 健/ag 在/p 的/ude1 [11/m 位/q]/mq “/w 大包干/n ”/w 带头人/nnt 合/v 张/q 影/ng 是/vshi 一件/mq 很/d 奢侈/a 的/ude1 事情/n 。/w 
“/w 有/vyou 经营/v 农家乐/nz 的/ude1 、/w 有/vyou 开/v 超市/nis 的/ude1 、/w 有/vyou 在/p 儿子/n 承包/vn 的/ude1 葡萄园/n 帮忙/vi 的/ude1 ，/w 还有/v 给/p 村里/n 敬老院/nis 看门/vi 的/ude1 …/w …/w 我们/rr 的/ude1 带头/vn 人们/n 很忙/nz 啊/y 。/w ”/w [安徽省/ns 财政厅/nis]/nto 选派/v 干部/nnt 、/w 小岗村/ns [第一/m 书记/nnt]/nnt 张行宇/nr 笑着/vi 解释/v 。/w 
“/w 不/d 提/v 了/ule ，/w 不/d 提/v 了/ule …/w …/w ”/w 带头人/nnt 都/d 不愿/nz 回忆/v 当年/t 挨饿/vi 讨饭/vi 的/ude1 日子/n 。/w 
不/d 提/v ，/w 不/d 代表/nnt 忘记/v 。/w 
“/w [六/m 口/n]/mq 人/n 只剩/v 我/rr 一口/mq ，/w 爷爷/n 是/vshi 绝食/vi 死/v 的/ude1 ，/w 两个/mq 兄弟/n 最后/f 连/ulian 尸体/n 都/d 没/d 找到/v ，/w 估计/v 讨饭/vn 走/v 着/uzhe 走/v 着/uzhe 就/d 倒/vi 在/p 野地里了/nrj 。/w ”/w [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 严立华/nr 说/v 。/w 36年前/t 的/ude1 那/rzv 印/b 有/vyou [18/m 个/q]/mq [改变/v 命运/n]/nz 的/ude1 红/a 手印/n 契约/n 就/d 诞生/vi 在/p 他/rr 家/q 。/w 
一大/n 早/a 忙着/v 开张/vn 、/w 擦桌/nz 摆/v 凳/ng 的/ude1 严立华/nr 和/cc 儿子/n 合/v 开/v 了/ule “/w 红/a 手印/n 餐馆/nis ”/w 、/w “/w 红/a 手印/n 超市/nis ”/w ，/w 餐馆/nis 和/cc 超市/nis 就/d 位于/v 村口/s ，/w 地理位置/gg 优越/a 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 孤儿/n ，/w 当年分/t 田/n 要/v ‘/w 托孤/nz ’/w ，/w 最/d 犹豫/a 的/ude1 应该/v 是/vshi 我/rr 。/w 最后/f 还是/c 下/f 了/ule 决心/n ，/w 要饭/vi 是/vshi 要/v 不/d 活/v 的/ude1 ，/w 还/d 不如/v ‘/w 铤而走险/vl ’/w ！/w ”/w 灾/n 年/qt 留下/v 的/ude1 哮喘病/n 让/v 老严/nz 说话/vi 习惯性/n 低头/vi 含胸/nz ，/w 但/c 言/vg 此/rzs ，/w 他/rr 霍然/d 抬头/vi ，/w 眼神/n 坚毅/a 。/w 
“/w 大包干/n ”/w 第一年/t ，/w [小/a 岗/n 生产队/nis]/nt 一年/mq 的/ude1 [粮食/nf 产量/n]/nz 相当于/v 以往/t 5年/t 的/ude1 总和/n 。/w “/w 几乎/d 每家/r 都/d 收/v 了/ule [七/m 八/m 千斤/q]/mq 粮/n ，/w 院子/n 里/f 堆/v 不/d 下/f 也/d 舍不得/v 卖/v ，/w 饿/v 怕/v 了/ule 。/w ”/w 严立华/nr 说/v ，/w “/w 没/d 挨过/nz 饿/v 的/ude1 人/n 不/d 知道/v ，/w 饿/v 的/ude1 滋味/n 会/v 跟/p 人/n 一辈子/mq 。/w ”/w 
1979年/t 的/ude1 春节/m ，/w 小岗村/ns 人/n 第一次/mq 不用/d 出门/vi 讨饭/vi 。/w “/w 除夕夜/t ，/w 家家户户/n 杀猪/v 宰羊/v ，/w 蒸/v 白米饭/n ，/w 鞭炮/n 响/v 了/ule 一夜/mq 。/w ”/w 
