人民网/nz 合肥/ns 1月6日/t 电/n 1月6日/t ，/w 安徽省/ns 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz 会议/n 在/p 合肥/ns 如期/d 召开/v 。/w 会议/n 全面/ad 总结/v 了/ule 2013年/t 全省/n 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz 工作/vn ，/w 并/cc 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 了/ule 重要/a 部署/vn 。/w 安徽省/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设厅/nis]/nt 厅长/nnt 李明/nr 作/v 了/ule 题为/v 《/w 稳中求进/vl ，/w 改革创新/v —/w —/w 促进/v 全省/n 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz 事业/n 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn 》/w 的/ude1 工作报告/v 。/w 
会上/n 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 安徽省/ns 积极/ad 加强/v 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 改善/v 农村/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 全年/n 期间/f ，/w [1710/m 个/q]/mq 美好/a 乡村/n 中心村/ns 建设/v 规划/n 全部/m 完成/v ，/w [586/m 个/q]/mq 重点/n 示范村/n 建设/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 完成/v [20/m ./w 4/m 万/d 户/q]/mq 农村/n [危房/n 改造/vn]/nz ，/w [246/m 个/q]/mq 乡镇/n 农村/n 清洁/a 工程/n 全部/m 建成/v ，/w 为/p 持续/vd 推进/vi “/w 三/m 农/ng ”/w 发展/vn 和/cc 农民/nnt 增收/v 奠定/v 了/ule [物质/n 基础/n]/nz 。/w 
“/w 建设/vn 好/a 美好/a 乡村/n ，/w 有利于/v 推进/vn 乡村/n 产业/n 与/cc 经济发展/v ，/w 有利于/v 挖掘/vn 乡村/n [文化/n 资源/n]/nz ，/w 更/d 有利于/v 保护/vn 乡村/n 山水/n [生态/n 资源/n]/nz 的/ude1 完整性/n 和/cc 连续性/n 。/w ”/w 李明/nr 在/p 会上/n 指出/v 。/w 
根据/p 《/w 安徽省/ns 美好/a 乡村/n 建设/v 规划/n （/w [2012/m —/w 2020/m 年/qt]/mq ）/w 》/w ，/w 从/p 2013年/t 开始/v ，/w 全省/n 将/d 每年/r 重点/n 培育/v 建设/vn [1500/m 个/q]/mq 左右/f 中心村/ns ，/w 全面/ad 推进/vi 环境/n 整治/vn 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 配套/vn ，/w 力争/v 到/v 2016年/t ，/w 全省/n [40/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 中心村/ns 达到/v 美好/a 乡村/n 建设/v 要求/n 。/w 
目前/t ，/w 安徽省/ns 美好/a 乡村/n 中心村/ns 布点/v 规划/n 编制/vn 完毕/vi 。/w 在/p 技术/n 指导/vn 和/cc 培训/v 方面/n ，/w 成立/vi 了/ule 省/n 美好/a [乡村/n 规划/n]/nz 建设/v 技术/n 指导/v 中心/nis ，/w 组织/n [100/m 名/q]/mq 专家/nnt 重点/n 对/p [586/m 个/q]/mq 示范村/n 进行/vn [点对点/nz 技术/n]/nz 服务/vn ；/w 并/cc 会同/v [安徽/ns 建筑/n 大学/nis]/nt 继续/v 开展/vn “/w [村镇/n 规划/n]/nz 员/ng ”/w 培训/vn ，/w 以/p [多种/m 形式/n]/nz 培训/vn 美好/a 乡村/n 建设/vn 各级/r 各类/r 人员/n 4200余人/m 。/w 
安徽/ns 是/vshi 农业/n 大/a 省/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi [农村/n 改革/vn]/nz 的/ude1 发源地/n 。/w 经过/p 多年来/d 的/ude1 发展/vn ，/w 农业/n 和/cc [农村/n 经济/n]/nz 积累/v 了/ule 丰富/a 经验/n ，/w 农业/n [综合/vn 生产能力/n]/nz 不断/d 提高/v ，/w 农业/n 发展/v 方式/n 加快/v 转变/vn ，/w [传统/n 农业/n]/nz 正/d 向/p [现代/ntc 农业/n]/nz 加速/vi 演进/vn ，/w 这/rzv 都/d 为/p 美好/a 乡村/n 建设/vn 奠定/v 了/ule 较为/d 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
“/w ‘/w 建设/vn 美好/a 乡村/n ，/w 坚持/v 不/d 破坏/v 自然环境/n 、/w 不/d 破坏/v 自然/n 水系/n 、/w 不/d 破坏/v 村庄/n 肌理/n 、/w 不/d 破坏/v 传统/n 风貌/n ，/w 做到/v 尊重/vn 自然/n 、/w 注重/v 安全/an 、/w 远近/n 结合/v 、/w 因地制宜/vl ’/w 的/ude1 总体/n 原则/n 不能/v 动摇/vn 。/w ”/w 李明/nr 在/p 会上/n 如是说/dl ，/w 此外/c ，/w 对/p 其他/rzv 村落/n 也/d 要/v 有/vyou 计划/n 有/vyou 组织/n 地/ude2 加强/v 建设/vn ，/w 做到/v 统筹/vn 发展/vn 。/w 
2013年/t 是/vshi 安徽省/ns 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w 在/p 此次/rz 会议/n 中/f ，/w 明确/a 指出/v 2014年/t 安徽省/ns 将/d 加大/v 美好/a 乡村/n 建设/v 力度/n ，/w 着力/vd 推进/vi [800/m 个/q]/mq 左右/f 重点/n 示范村/n 开展/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 。/w 以/p 全/a 域/ng 规划/n 的/ude1 理念/n ，/w 完善/v 县域/n [城镇/n 体系/n 规划/n]/nz ，/w [统筹/vd 安排/v]/nz 县城/n 、/w 中心镇/ns 、/w 中心村/ns 规划/n 建设/vn ，/w 打造/v 各具特色/bl 的/ude1 美好/a 乡村/n 示范带/n ，/w 形成/v 以/p 点/qt 连线/v 、/w 由/p 线/n 成片/v 的/ude1 全/a 域/ng 镇/n 村/n 体系/n 建设/v 格局/n 。/w （/w 汪瑞华/nr 通讯员/nnt 吴晓/nr ）/w 
