[人民/n 出版社/nis]/nt 常务/b 副社长/nnt 任/v 超/v 、/w [人民/n 出版社/nis]/nt 政治/n 编辑/nnt 一部/mq 主任/nnt 张振明/nr 中新网/nz 张龙云/nr 摄/vg 
6日/t 下午/t ，/w [人民/n 出版社/nis]/nt 常务/b 副社长/nnt 任/v 超/v 、/w [人民/n 出版社/nis]/nt 政治/n 编辑/nnt 一部/mq 主任/nnt 张振明/nr 作客/v 中新网/nz 视频/n 访谈/vn 《/w 新闻/n 大家谈/nz 》/w ，/w 为/p 读者/n 揭秘/v 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 出版/v 始末/n 。/w 在/p 两位/mq 嘉宾/n 看来/v ，/w 贺国强/nr 同志/n 在/p 中央/n 工作/vn 十年/mq 来/vf ，/w 最重要/nz 的/ude1 一个/mq 工作/vn 特点/n 就是/v “/w 特别/d 有/vyou 改革/v 精神/n ”/w 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 原/b 常委/nnt 、/w 中纪委/nt 原/b 书记/nnt 贺国强/nr 退休/v 后/f 首部/gi 著作/gi 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 于/p 1月2日/t 出版/v 。/w 《/w 文集/n 》/w 共/d 收录/v [210/m 篇/q]/mq 文稿/n ，/w 是/vshi 从/p 贺国强/nr 担任/v [山东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [济南/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 到/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 27/m 年间/n ，/w 共/d 2300多篇/m 近/a [2000/m 万/d 字/n]/mq 的/ude1 文稿/n 中/f 精选/v 而/cc 出/vf ，/w [绝大部分/m 为/p]/mq 首次/m 公开发表/v 。/w 
在/p 张振明/nr 看来/v ，/w 贺国强/nr 同志/n 在/p 中央/n 工作/vn 十年/mq 来/vf ，/w 最重要/nz 的/ude1 一个/mq 工作/vn 特点/n 就是/v 特别/d 有/vyou 改革/v 精神/n ，/w 特别/d 注重/v 工作/vn 改革创新/v 。/w “/w 他/rr 在任/v 组织部长/nnt 期间/f ，/w 集中/v 出台/vn 了/ule [两/q 批/q]/mq 关于/p [干部/nnt 人事/n]/nz 制度/n 的/ude1 措施/n 。/w 在/p [中央/n 纪委/nnt]/nt 工作/vn 期间/f ，/w 他/rr 也/d 特别/d 重视/v 巡视/vn 工作/vn 的/ude1 创新/vn ，/w 现在/t 中央/n 反/vi 腐/vg 一个/mq 重要/a 渠道/n —/w —/w 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 进行/vn 巡视/v ，/w 就是/v 当时/t 贺/vg 书记/nnt 在任/v 期间/f 做出/v 的/ude1 基础性/n 的/ude1 布局/n 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 任/v 内/f ，/w 全国性/n 的/ude1 这种/r 巡视/v 监督/vn 网络/n 初步/d 建立/v 起来/vf 了/ule 。/w ”/w 
任/v 超/v 表示/vn ，/w 贺国强/nr 同志/n 在/p 增强/v 党/n 的/ude1 阶级/n 基础/n ，/w 如何/ryv 扩大/v 党/n 的/ude1 群众/n 基础/n 方面/n 也/d 特别/d 有/vyou 创新/vi 。/w 比如/v 在/p [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 劳动者/n 、/w 高/a 知识/n 阶层/n 中/f 发展/v 党员/nnt 。/w “/w 同时/c 贺国强/nr 也/d 强调/v 了/ule 一个/mq 方法/n ，/w 就是/v 有些/rz 东西/n 吃/v 不准/v 的/ude1 时候/n 先/d 试行/v ，/w 在/p 试行/v 过程/n 当中/f 进行/vn 总结/v ，/w 然后/c 再/d 进行/vn 推广/vn 。/w ”/w 
任/v 超/v 还/d 提到/v ，/w 书/n 中/f 很多/m 文章/n 都/d 可以/v 看到/v 贺国强/nr 当年/t 怎么/ryv 抓/v 党/n 的/ude1 [先进性/n 教育/vn 活动/vn]/nz 。/w 这/rzv 跟/p 现在/t 正在/d 举行/v 的/ude1 党/n 和/cc [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 是/vshi 一以贯之/vl 的/ude1 。/w 
张振明/nr 特别/d 指出/v ，/w 贺国强/nr 还/d 特别/d 关心/v [群众/n 利益/n]/nz 。/w 比如/v 贺国强/nr 一直/d 呼吁/v 要/v 解决/vn 好/a [农民工/nnd 子女/n]/nz 上学/vi 的/ude1 问题/n ，/w 解决/v 好/a 大学生/nnt 就业/vn 的/ude1 问题/n 。/w 贺国强/nr 认为/v ，/w 很多/m 大学生/nnt 对/p 一个/mq 家庭/n 来说/uls 就/d 不/d 了/ule 业/ng ，/w 就/d 等于/v 一个/mq 家庭/n 的/ude1 希望/vn 就/d 没有/v 了/ule 。/w 包括/v 反腐败/nz 问题/n ，/w 除了/p 大案要案/n ，/w 贺国强/nr 特别/d 关心/v 老百姓/n 身边/s 的/ude1 [腐败/an 问题/n]/nz ，/w 他/rr 骨子里/n 的/ude1 百姓/n 情怀/n 是/vshi 特别/d 强烈/a 的/ude1 ，/w 也/d 可以/v 说/v 是/vshi 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 非常/d 生动/a 的/ude1 教材/n 。/w 
