揭/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 隐秘/n 私生活/n ：/w 罗琦/nr [18/m 岁/qt]/mq 眼瞎/nz [20/m 岁/qt]/mq 吸毒/vi 邓紫棋/nr 林宥嘉/nr 很/d 般配/a 曹格/nr 男/b 小/a 三/m 老婆/n 吴速玲/nr 是/vshi 陈若仪/nr 闺蜜/nz 韩磊/nr 蒙古族/nz 妻子/n 美艳/a 韦唯/nr 混血/vi 儿子/n 帅/ng 爆/v 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 第一轮/mq 比赛/vn ，/w 老牌/b 歌手/nnt 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 力/n 压/v 群雄/n ，/w 经过/p 投票/vi ，/w 他们/rr 分别/d 暂居/nz 第一/m 和/cc 第二位/mq ，/w 而/cc 原本/d 节目/n 未/d 播出/v 前/f 受/v 高度/d 关注/v 的/ude1 周笔畅/nr 首/q 战/vg 失利/vi ，/w 居然/d 惨/a 垫底/vi 。/w 昨晚/t 节目/n 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 开播/v ，/w 韦唯/nr 在/p 微博/n 贴/v 出/vf 和/cc [三/m 个/q]/mq 儿子/n 一起/s 看/v 节目/n 的/ude1 温馨/a 照片/n ，/w 网友/n 大/a 呼/v “/w 儿子/n 好/a 帅/ng ”/w 。/w 
周五/t 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 完美/a 收官/v ，/w 本/rz 周五/t 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 势/ng 要/v [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz 。/w 未/d 开播/v 前/f ，/w 官方/n 微博/n 就/d 曝光/vi 了/ule [七/m 位/q]/mq 首发/v 歌手/nnt ，/w 分别/d 是/vshi 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 張/nz 宇/ng 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 。/w 他们/rr 中间/f 有/vyou [60/m 后/f]/mq 、/w 有/vyou [70/m 后/f]/mq 、/w 有/vyou [80/m 后/f]/mq ，/w 甚至/d 有/vyou [90/m 后/f]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 各个/rz 年龄/n 层次/n ，/w 他们/rr 中间/f 有/vyou 创作/v 实力派/n ，/w 有/vyou 摇滚/n 女声/n ，/w 有/vyou 时代/n 歌者/nnd ，/w 有/vyou 电视剧/n 歌王/n ，/w 有/vyou 超级/b 新星/n 等/udeng ，/w [7/m 种/q]/mq 类型/n 相信/v 总/b 有/vyou [1/m 款/q]/mq 是/vshi 你/rr 喜爱/v 的/ude1 。/w 在/p 台上/s 听/v 他们/rr 动人/a 的/ude1 歌声/n ，/w 在/p 台下/s 818/m 那些/rz 不为人知/vl 的/ude1 私生活/n 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 第一轮/mq 比赛/vn ，/w 老牌/b 歌手/nnt 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 力/n 压/v 群雄/n ，/w 经过/p 投票/vi ，/w 他们/rr 分别/d 暂居/nz 第一/m 和/cc 第二位/mq ，/w 而/cc 原本/d 节目/n 未/d 播出/v 前/f 受/v 高度/d 关注/v 的/ude1 周笔畅/nr 首/q 战/vg 失利/vi ，/w 居然/d 惨/a 垫底/vi 。/w 昨晚/t 节目/n 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 开播/v ，/w 韦唯/nr 在/p 微博/n 贴/v 出/vf 和/cc [三/m 个/q]/mq 儿子/n 一起/s 看/v 节目/n 的/ude1 温馨/a 照片/n ，/w 网友/n 大/a 呼/v “/w 儿子/n 好/a 帅/ng ”/w 。/w 
