明光市/ns 近年/t 不断/d 加大/v 投入/vn 力度/n ，/w 积极/ad 开展/v 农村/n 饮水/n 安全/an “/w [民生/n 工程/n]/nz ”/w 建设/vn ，/w 致力/v 解决/vn 农村/n 安全/an 饮水/n 问题/n ，/w 提高/v 农村/n 自来水/n 普及率/n ，/w 改善/v [农村/n 饮用水/n]/nz 质量/n ，/w 取得/v 显著/ad 成效/n 。/w 
[明光市/ns 张/q 八/m 岭/ng 镇/n 关山村/ns 科/n]/nt 谢/v 村民/n 组/n 有/vyou 住家/n [45/m 户/q]/mq ，/w 人口/n 200多人/m ，/w 在/p 没/d 通/v 自来水/n 之前/f ，/w 这个/rz 村/n 的/ude1 村民/n 只能/v 从/p 村边/s 的/ude1 水井/n 取水/v ，/w 但/c 水质/n 不好/a ，/w 有/vyou 碱性/n ，/w 泡茶/vi 都/d 咸/a 。/w 在/p 实施/v 农村/n 饮水/n 安全/an “/w [民生/n 工程/n]/nz ”/w 以后/f ，/w 现/tg 如今/t 科/n 谢/v 村民/n 组/n 通/v 上/f 了/ule 自来水/n ，/w 这里/rzs 的/ude1 村民/n 说/v 没想到/nz 他们/rr 也/d 能/v 像/v 城里人/n 一样/uyy 用/p 上/f 自来水/n 。/w 
关山村/ns 村民/n 自来水/n 是/vshi 由/p 附近/f 的/ude1 燕子/n 湾/ng 自来水/n 厂/n 供应/vn 的/ude1 ，/w 设计/vn 供水/vn 规模/n 为/p 每天/r [3000/m 吨/q]/mq ，/w 目前/t 已/d 解决/v [张/q 八/m 岭/ng 镇/n]/nz 岭南/ns 、/w 岭/ng 东/f 、/w 嘉山集/nz 、/w 关山/ns 等/udeng 村/n 2万多人/m 的/ude1 饮用水/n 问题/n 。/w 燕子/n 湾/ng 自来水/n 厂/n 每天/r 坚持/v 从早到晚/nz 巡查/vn ，/w 从/p 取水口/n 取/v 上来/vf 的/ude1 水/n 通过/p 沉淀/vi 、/w 消毒/vn 后/f 向/p 农户/n 供应/vn ，/w 每天/r 坚持/v 化验/vn ，/w 每周/r 向/p 农户/n 采/v 水/n 、/w 化验/vn 。/w 
明光市/ns 今年/t [农村/n 饮水/n 安全/an 工程/n]/nz 主要/b 是/vshi 做好/v [4/m 个/q]/mq 水厂/nis 的/ude1 管网/n 延伸/v 工程/n ，/w 全长/n [120/m 公里/q]/mq ，/w 解决/v 3万多人/m 饮水/n 问题/n ，/w 目前/t 工程/n 全部/m 完成/v 。/w 
明光市/ns [农村/n 饮水/n 安全/an 工程/n]/nz 从/p 2007年/t 实施/v 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn [1/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 共/d 新建/v 了/ule [11/m 座/q]/mq 农村/n 规模/n 水厂/nis ，/w 解决/v 了/ule 该市/r 32.8万/m [农村/n 村民/n]/nz 和/cc 1.2万/m [农村/n 学校/nis]/nz 师生/n 饮水/n 不/d [安全/an 问题/n]/nz 。/w （/w 彭军/nr 朱昱熹/nr 朱家辉/nr ）/w 
