据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台/q “/w 内阁/n ”/w 改组/v 传闻/n 纷扰/v 不断/d ，/w 不少/m “/w 阁员/n ”/w 公开/ad 宣称/v 自己/rr 是/vshi 临时/b 雇员/nnt 、/w 临时工/nnd ，/w 终于/d 让/v 马英九/nr “/w 冻未条/nz ”/w (/w 闽南语/nz ：/w 受不了/al )/w ，/w 3日/t 撂/v 重/a 话/n 要求/n “/w 阁员/n ”/w 们/k “/w 展现/v 承担/v 重任/n 、/w 勇往直前/vl 、/w 舍我其谁/vl 的/ude1 魄力/n 与/cc 信心/n 。/w ”/w 
据/p 报道/v ，/w 马英九/nr 在/p 3日/t 的/ude1 会议/n 上/f 言明/nz 要/v “/w 阁员/n ”/w 们/k “/w 义无反顾/vl ，/w 全力以赴/vl ”/w ，/w 还/d 语重心长/vl 说/v ，/w “/w 我/rr 任期/n 只剩/v 2年/t 多/a ，/w 没/d 时间/n 再/d 等待/v 蹉跎/v ，/w 马上/d 要/v 行动/vn ！/w ”/w 
先前/t 包括/v “/w 环保/n 署长/nnt ”/w 沈世宏/nr 、/w “/w 内政部长/nnt ”/w 李鸿源/nr 都/d 曾/d 宣称/v 是/vshi “/w 临时工/nnd 、/w 临时/b 雇员/nnt ”/w ，/w 当局/n 对/p “/w 内阁/n ”/w 士气/n 低落/an 感到/v [事态/n 严重/a]/nz ，/w 马英九/nr 也/d 决定/v 有所/v 动作/n 。/w 与/cc 会/v 人士/n 也/d 说/v “/w 虽/c 是/vshi 财经/n 会议/n ，/w 马/n 谈话/vn 有/vyou 弦外之音/nz 。/w ”/w 
与会者/n 转述/v ，/w 马英九/nr 几乎/d 看着/v 讲稿/n 念/v 出/vf ，/w 包括/v 曾/d 针对/p 去留/v [发表/v 谈话/vn]/nz 的/ude1 李鸿源/nr 、/w 叶匡时/nr 、/w 曾/d 铭/vg 宗/vg 等/udeng 都/d 在场/vi ，/w 气氛/n 有些/rz 尴尬/a 。/w 
据/p 透露/v ，/w 马英九/nr 方面/n 原/b 拟/v 的/ude1 措词/vi 更/d 强硬/a ，/w 最后/f 才/d 改成/v “/w 温和/a 版/n ”/w 。/w 至于/p 马英九/nr 喊出/v “/w 严加/vd 督导/vn ，/w 随时/d 考核/vn ”/w ，/w 是否/v 暗示/vn “/w 内阁/n ”/w 改组/v ，/w 当局/n 3日/t 口径/n 一致/a ，/w 目前/t 未/d 听说/v 。/w 也/d 有/vyou 蓝营/nz 人士/n 认为/v ，/w 以往/t “/w 内阁/n ”/w 改组/v ，/w 事前/t 不/d 露/v 口风/n ，/w 随时/d 都/d 可能/v 宣布/vn 。/w 
