今天/t ，/w 平/v 山/n 投/v 毒案/nz 开庭/vi 。/w 法院/nis 起诉书/n 认定/v ，/w 平山县/ns 两河村/ns “/w [平安/a 幼儿园/nis]/nt ”/w 园长/nnt 史海霞/nr 因为/c [招生/vn 人数/n]/nz 不如/v “/w 两/m 河/n 幼儿园/nis ”/w ，/w 产生/v 报复/vn 念头/n ，/w 并/cc 决定/v 实施/vn 投放/v [危险/an 物质/n]/nz 行为/n 。/w 
起诉书/n 还原/vi 了/ule 事情/n 经过/p 。/w 2013年4月份/t ，/w 史海霞/nr 和/cc 杨文明/nr 商议/v ，/w 在/p 多次/mq 滋扰/v “/w [两/q 河/n 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ”/w 后/f ，/w 决定/v 由/p 杨文明/nr 具体/a 实施/v 投放/vn [危险/an 物质/n]/nz 行为/n ，/w 诱使/v 小孩/n 捡/v 食/vn 有毒/vn 食品中毒/gb ，/w 试图/v 对/p “/w [两/q 河/n 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ”/w 造成/v [负面/b 影响/vn]/nz ，/w 以/p 扩大/v “/w [平安/a 幼儿园/nis]/nt ”/w 的/ude1 生源/n ，/w 4月18日/t ，/w 被告人/n 杨文明/nr 受/v 史海霞/nr 指使/v ，/w 到/v 南甸/nz 集市/n 上/f 在/p 被告人/n 张增霞/nr 手中/s 购买/v 毒/n 鼠药/n 一瓶/mq 。/w 
2013年4月24日/t 早上/t 6时/t 许/v ，/w 被告人/n 杨文明/nr 在/p 自家/rr 院内/s 西侧/f 夹道/n 内/f 使用/v 注射器/n 将/d 毒/n 鼠药/n 注入/v 到/v 一瓶/mq “/w 小洋人/nz ”/w 饮料/nf 中/f ，/w 配置/vn 一瓶/mq 有毒/vn 饮料/nf ，/w 并/cc 将/d 该/rz 饮料/nf 连同/p 一支/mq 铅笔/n 、/w 一个/mq 本子/n 及/cc 一支/mq 吸管/n 一同/d 装入/v 一个/mq 塑料袋/n 内/f ，/w 准备/v 投放/vn 。/w 
同日/d 上午/t 8时/t 许/v ，/w 被告人/n 杨文明/nr 将/d 装有/v 有毒/vn 饮料/nf 和/cc 铅笔/n 、/w 本子/n 、/w 有/vyou 吸管/n 的/ude1 塑料袋/n 投放/v 到/v 街道/ns 南侧/f 路面/n 上/f 后/f 向/p 西/f 逃离/v 现场/s 。/w 
不久/d ，/w 两河村/ns 任/v 书/n 廷/ng 步行/vi 送/v 孙女/n 任/v 昭/ag 凝/vg 、/w 外孙女/n 任欣怡/nr 到/v “/w [两/q 河/n 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ”/w 上学/vi ，/w 经过/p 自家/rr 房/n 后/f 时/ng ，/w 发现/v 并/cc 捡到/v 杨文明/nr 投放/v 的/ude1 装有/v 铅笔/n 、/w 本子/n 和/cc 有毒/vn 饮料/nf 及/cc 吸管/n 的/ude1 塑料袋/n ，/w 然后/c 放回/vf 家中/s 。/w 同日/d 下午/t ，/w 被害人/n 任欣怡/nr 、/w 任/v 昭/ag 凝/vg 放学/vi 回家/vi 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 吸食/v “/w 小洋人/nz ”/w 有毒/vn 饮料/nf 后/f 感觉/n 味道/n 不/d 对/p ，/w 被害人/n 任/v 书/n 廷试/nz 尝/v 饮料/nf 后/f ，/w 三/m 人均/a 出现/v 呕吐/vn 、/w 抽搐/vi 等/udeng 中毒/vi 症状/n ，/w 后/f 送/v 医院/nis 急救/vn 。/w 
任欣怡/nr 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 当日/t 死亡/vi ，/w 任/v 昭/ag 凝/vg 经/p 救治/vn 于/p 无效/vi 于/p 2013年5月1日/t 死亡/vi ，/w 任/v 书/n 廷/ng 进/vf 过/uguo 治疗/vn 已/d 于/p 2013年5月17日/t 出院/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ：/w 任欣怡/nr 系/v 毒鼠强/nz 中毒/vi 死亡/vi ；/w 任/v 昭/ag 凝/vg 系/v 毒鼠强/nz 中毒/vi 后/f 多器官功能衰竭/gb 死亡/vi 。/w （/w 记者/nnt 李超/nr 实习生/nnt 郑硕/nr ）/w 
