[今天/t 上午/t]/nz ，/w [河北省/ns 石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b [公开/ad 审理/v]/nz 平/v 山/n 投/v 毒案/nz 。/w 公诉/vi 方/q 分别/d 对/p 涉案/vn [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 杨文明/nr (/w 男/b ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住/vi 两河村/ns )/w [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 、/w 史海霞/nr (/w 女/b ，/w [39/m 岁/qt]/mq ，/w 两河村/ns 人/n )/w [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 、/w 张某/nz (/w 贩卖/v 毒鼠强/nz 商贩/nnd )/w 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz 罪/n ，/w 提起/v [刑事/b 附带/v 民事/b 诉讼/vn]/nz 。/w 
指控/v 被告人/n 杨文明/nr 、/w 史海霞/nr 涉嫌/v [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz ，/w 指控/v 被告人/n 张某/nz 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz 罪/n 。/w 同时/c [四/m 名/q]/mq 被害者/n 家属/n 向/p 法院/nis 提出/v [民事/b 赔偿/vn]/nz 要求/n 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 进入/v [庭审/v 现场/s]/nz ，/w 被害人/n 家属/n 情绪/n 激动/a ，/w 斥责/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 夺走/v 两个/mq 孩子/n 的/ude1 生命/n 。/w 被害者/n 父亲/n 由于/p 情绪/n 过于/d 激动/a ，/w 一度/d 越过/v 法庭/nis 旁听席/n 前/f 的/ude1 隔离/vn 栏/n ，/w 后/f 被/pbei 法警/nnt 制止/v ，/w 并/cc 被/pbei 请/v 出/vf 法庭/nis 。/w (/w 记者/nnt 李超/nr 实习生/nnt 郑硕/nr )/w 
