锦绣/b 龙川/ns 。/w 陈爱萍/nr 摄/vg 
龙川/ns 水街/nz 。/w 唐组怀/nr 摄/vg 
制图/vn ：/w 李姿阅/nr 
安徽/ns ，/w 宣城/ns ，/w 绩溪/ns 。/w 绩溪/ns 是/vshi 古/tg 徽州/ns [一/d 府/ng 六县/nz]/nz 之一/rz 。/w 从/p 县城/n 出发/vi ，/w 东/f 行/ng [11/m 公里/q]/mq ，/w 便/d 进入/v 了/ule 依山傍水/vl 的/ude1 瀛州镇/ns 龙川村/ns 。/w 
“/w 八分/t 山水/n 一分田/nz ，/w 一分/t 道路/n 和/cc 庄园/n ”/w ，/w 眼前/s 的/ude1 龙川村/ns ，/w 位于/v 开阔/a 的/ude1 [河谷/n 盆地/n]/nz ，/w 典雅/a 精致/a ，/w 清灵/nz 秀美/a 。/w 村东/f 龙峰/nr 耸立/v ，/w 村/n 西/f 凤山/ns 对峙/vi ，/w 北/f 有/vyou 登源河/nz 蜿蜒/z 而/cc 至/p ，/w 南/b 有/vyou 天马山/nz 奔腾/vi 而/cc 上/f ，/w 村/n 中/f 龙川/ns 水/n 穿行/vi 而/cc 过/uguo ，/w 便是/v 村/n 名/q 的/ude1 由来/n 。/w 登高/vi 俯瞰/v ，/w 村落/n 宛若/v 船形/nz ，/w 颇/d 有/vyou 龙舟/n 出海/vi 之/uzhi 势/ng 。/w 
龙川/ns 是/vshi 一个/mq 有着/v [1600/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 古村落/nz 。/w 村里人/n 介绍/v ，/w 公元/n 337年/t ，/w 镇守/v 歙州/nz 的/ude1 胡焱/nr 游/v 华阳镇/nr 至此/d ，/w “/w 羡/vg 其/rz 山水/n 清丽/z ，/w 便/d 赴/v 龙川/ns 之/uzhi 口/n 荆林里/nr ，/w [聚/v 族/ng 而/cc 居/v]/nz ”/w 。/w 
时值/v 冬日/n ，/w 天气/n 渐/d 寒/ag ，/w 但/c 千年/t 古/tg 村/n 仍/d 是/vshi 树木/n 葱茏/z 、/w 泉水/n 淙淙/o 。/w 走进/v 这里/rzs ，/w 竟/d 让/v 人/n 一时/d 恍惚/a ，/w 无法/v 将/d 眼前/s 的/ude1 景象/n 和/cc 印象/n 中/f 冬日/n 的/ude1 萧瑟/z 苍凉/a 联系/v 到/v 一起/s 。/w 沿着/p 龙川河/nz 漫步/v ，/w 走/v 在/p 弯弯/z 转转/v 的/ude1 水/n 街上/s ，/w 北岸/s 横/dg 铺着/nz 麻石/n 条/q ，/w 南岸/s 直/d 铺着/nz 青石/n ，/w 蒙着/v 淡淡/z 水晕/nz 的/ude1 鹅卵石/n 星星点点/bl ，/w 被/pbei 村民/n 形象/n 地/ude2 称为/v “/w 龙鳞/nz ”/w 。/w 
细看/v 村里/n 的/ude1 建筑/n ，/w 粉墙/n 、/w 黛/ng 瓦/n 、/w 马头墙/nz ，/w 巷道/n 交错/vi ，/w 疏落/z 有/vyou 致/v 。/w 屋/n 堂/ng 巷/ng 宇/ng 间/f ，/w [流水/n 潺潺/o]/nz ，/w 穿越/v 亭/ng 坊/ng 街/n 宅/ng ，/w 让/v 人/n 一路/mq 紧紧/d 跟随/v ；/w [老树/n 盘根/nz]/nz ，/w 深/a 扎/v 在/p 石头/n 泥土/n 里/f ，/w 见证/n 着/uzhe 村子/n 的/ude1 古老/a 与/cc 沧桑/n 。/w 这/rzv 清新/a 雅致/a 的/ude1 景色/n ，/w 颇/d 像/v 一幅/mq 水墨画/n ，/w 一幅/mq 古/tg 徽州/ns 人居/n 与/cc 山水/n 相/d 融/vi 相依/v 的/ude1 和谐/a 画作/n 。/w 
关于/p 龙川河/nz ，/w 龙川村/ns 村支书/nnt 胡亦俭/nr 讲述/v 了/ule 一个/mq 神奇/a 的/ude1 故事/n 。/w 每年/r 黄梅/ns 季节/n ，/w 河水/n 猛涨/vi ，/w 登源河/nz 水位/n 会/v 超过/v 龙川河/nz ，/w 但/c 登源河/nz 水/n 始终/d 不会/v 倒灌/v 龙川河/nz 。/w 人们/n 会/v 看到/v 登源河/nz 汹涌澎湃/vl ，/w 但/c 龙川河/nz 依然/d 是/vshi [流水/n 潺潺/o]/nz ，/w 可谓/v 一道/d 奇观/n 。/w 村里/n 的/ude1 老人/n 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 有/vyou 龙神/nz 在/p 保护/vn 着/uzhe 龙川村/ns 。/w 只见/v 那/rzv 河口/ns 处/n ，/w 两/m 河/n 交汇/v ，/w [树影/n 婆娑/z]/nz ，/w 倒/vi 真/a 像/v 是/vshi [两/q 龙/n]/mq 相遇/vi 。/w 
千年/t 古/tg 村/n 龙川/ns ，/w 历来/d 崇文/ns 重/a 教/v 。/w 这里/rzs 文风/n 昌盛/an 、/w 人才辈出/vl ，/w 在/p 古/tg 徽州/ns 是/vshi 有名/a 的/ude1 “/w 进士村/ns ”/w 。/w 其中/rz 以/p 当地/s 的/ude1 胡氏/nz 家族/n 最为/d 著名/a ，/w 明朝/t [户/q 部/q 尚书/nnt]/nnt 胡富/nr 、/w 抗/v 倭/ng 名将/n [兵部/nz 尚书/nnt]/nnt 胡宗宪/nr 、/w 清朝/ns [红顶/nz 商人/nnt 胡雪岩/nr]/nz 等/udeng 一批/mq 显赫/a 的/ude1 名/q 人均/a 出自/v 龙川/ns ，/w 有/vyou “/w 奕世/nz 两/m 尚书/nnt ，/w 一门/mq 三/m 进士/nnt ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 村里/n 始建于/v 宋朝/ns 的/ude1 [胡氏/nz 宗祠/n]/nz ，/w 祠堂/n 装饰/vn 精美/a ，/w 庄严/a 大气/n ，/w 各类/r 巧夺天工/vl 的/ude1 木雕/n 引/v 人/n 驻足/vi ，/w 被/pbei 称为/v “/w [徽派/nz 木雕/n]/nz 艺术/n 宝库/n ”/w 。/w 
除了/p [胡氏/nz 宗祠/n]/nz ，/w 龙川/ns 水街/nz 两岸/n 的/ude1 [文物/n 古迹/n]/nz 还有/v 很多/m —/w —/w 气势/n 雄伟/a 的/ude1 [奕世/nz 尚书坊/nz]/nz 、/w 饱含/v 徽派/nz 气息/n 的/ude1 徽商/nz 胡炳衡/nr 故居/n 、/w “/w 徽州/ns [第一/m 家/q]/mq ”/w [胡宗宪/nr 尚书/nnt 府/ng]/nz 、/w 灵山/ns 庵/ng 等/udeng ，/w 如同/v [一道/d 道/qv]/mq [时光/n 隧道/n]/nz ，/w 诱惑/vn 着/uzhe 来/vf 者/k 情不自禁/dl 地/ude2 跨过/v 门槛/n ，/w 寻访/v 历史/n 的/ude1 踪迹/n 。/w 
冬日/n 里/f ，/w 当/p 空气/n 都/d 凝/vg 着/uzhe 安静/a 的/ude1 因子/n ，/w 尽力/d 地/ude2 营造/v 着/uzhe 肃宁/ns 时/ng ，/w 龙川/ns 溪水/n 却/d 欢快/a 而/cc 清脆/a 地/ude2 奔腾/vi ，/w 让/v 人/n 温暖/an 愉悦/a 。/w 溪水/n 旁/f 偶/d 有/vyou 浣衣/nz 的/ude1 妇女/n 、/w 打闹/vi 的/ude1 孩童/n 和/cc 劳作/vi 的/ude1 村民/n ，/w 不时/d 抬眼/v 向/p 行人/n 灿然/z 一笑/mq 。/w [500/m 米/q]/mq 的/ude1 水街/nz 慢慢/d 踱/v 下来/vf ，/w 意犹未尽/vl ，/w 徜徉/vi 在/p 美好/a 的/ude1 日光/n 里/f ，/w 享受/v 着/uzhe 葱翠/z 的/ude1 绿色/n ，/w 心里/s 漾开/nz 了/ule 花儿/n 。/w 龙川/ns ，/w 就/d 像/v 施/vn 了/ule 魔法/n 一样/uyy ，/w 赠予/v 了/ule 每一个/mq 来到/v 这里/rzs 的/ude1 人/n 一份/mq 好心情/nz 。/w 
小贴士/nz 
怎么/ryv 去/vf ：/w 从/p 绩溪/ns 县城/n 乘/v 中巴车/n 直达/v 龙川村/ns ，/w 全长/n [11/m 公里/q]/mq 。/w 
吃/v 什么/ry ：/w [胡氏/nz 一品锅/nf]/nz 、/w 绩溪/ns [三/m 石/ng]/mq （/w 石斑鱼/nf 、/w 石鸡/nz 和/cc 石耳/nr ）/w 、/w 绩溪/ns 火腿/nf 。/w 
玩/v 什么/ry ：/w 漫步/v 水街/nz ，/w 参观/v [胡氏/nz 宗祠/n]/nz 、/w [胡宗宪/nr 尚书/nnt 府/ng]/nz 、/w [奕世/nz 尚书坊/nz]/nz 等/udeng ，/w 感受/v 徽派/nz 文化/n 与/cc 艺术/n 。/w 
