据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 6日/t 决定/v ，/w 将/d 于/p 7日/t 成立/vi 统筹/v 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n (/w NSC/x )/w 的/ude1 秘书处/nis “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 。/w 
[国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 将/d 结束/v 政府部门/n 各自为政/vl 的/ude1 信息/n [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 在/p 首相/nnt 官邸/n 的/ude1 主导/n 下/f 制定/v 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n 。/w 
[国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 首任/b 局长/nnt 将/d 由/p 首相/nnt 安倍晋三/nrj 的/ude1 外交/n 智囊/n 、/w 前/f 外务省/nt 事务/n 次官/nnt 谷内正太郎/nrf 担任/v 。/w 副局长/nnt 将/d 由/p 外务省/nt 和/cc 防卫省/nz 出身/v 的/ude1 助理/nnt 官房/nz 副长官/nnt 担任/v 。/w 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 此前/t 曾/d 在/p 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 将/d 让/v 谷内/s 飞/vi 遍/qv 全世界/n ，/w 与/cc 美国/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng 主要/b 国家/n 的/ude1 NSC/x 加强/v 合作/vn ，/w 促进/v 意见/n 及/cc 情报/n 的/ude1 交流/vn 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 为了/p 加强/v 与/cc 英美/n NSC/x 的/ude1 联系/vn ，/w 除了/p 主要/b 干部/nnt 间/f 举行/v 定期/d 协商/vn 外/f ，/w 还/d 在/p 首相/nnt 官邸/n 设置/v 了/ule 专线/n ，/w 以/p 备/v 紧急/a 时/ng 可以/v 通话/vn 。/w 
