事故/n 发生/v 后/f ，/w 安徽省/ns 、/w 芜湖市/ns 有关/v 领导/n 同志/n 立即/d 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 妥善/ad 做好/v [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 认真/ad 调查/v 事故/n 原因/n ，/w 对/p [交通/n 安全/an]/nz 工作/vn 存在/v 的/ude1 问题/n 再/d 排查/v ，/w 对/p [交通/n 安全/an]/nz 工作/vn 再/d 部署/vn 、/w 再/d 检查/vn 、/w 再/d 落实/v 。/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt ，/w 市/n 政法委/nis 书记/nnt ，/w 市政府/n 分管/v 市长/nnt ，/w 芜湖县/ns 及/cc 市/n 、/w 县/n [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz [第一/m 时间/n]/nz 赶到/v 现场/s ，/w 指挥/v 抢救/vn ，/w 疏导/v 交通/n 。/w 
事故/n 原因/n 调查/vn 和/cc [善后/n 处理/vn]/nz 工作/vn 已/d 在/p 有条不紊/al 地/ude2 展开/v 。/w 
