一/m 、/w 安/ag 医大/nis 二/m 附/v 院/n [医护/vn 人员/n]/nnt 被/pbei 杀/v 案/ng 
关键词/n ：/w [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 全国/n 关注/v 
[/w 案例/n 简介/n ]/w 
2012年11月6日/t ，/w 被告人/n 彩/ng 春/tg 锋/ng 因/p 患有/v 肾结石/nhd 到/v [安徽/ns 医科/n 大学/nis 第二/m 附属/vn 医院/nis]/nth （/w 以下/f 简称/v 安/ag 医/ng 二/m 附/v 院/n ）/w [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 准备/v 接受/vn 碎石/n 手术/n ，/w 因/p 术前/qt “/w 灌肠/vi ”/w 和/cc “/w 皮试/nz ”/w 后/f 感觉/n 身体/n 不适/a ，/w 遂/d 对/p 该/rz 医院/nis [医护/vn 人员/n]/nnt 产生/v 猜疑/vn 和/cc [报复/vn 心理/n]/nz 。/w 同年/d 11月13日/t ，/w 彩/ng 春/tg 锋/ng 到/v 合肥市/ns 金寨路/nz 与/cc 绩溪/ns 路/n 交口/n 附近/f 的/ude1 乐城/nz 超市/nis 购买/v 了/ule 一把/mq 菜刀/n ，/w 购买/v 菜刀/n 进入/v 门诊/nis 将/d 正在/d 值班/vn 的/ude1 护士长/nnt 戴某某/nr 砍死/nz 并/cc 砍伤/v 其他/rzv [医护/vn 人员/n]/nnt [4/m 人/n]/mq 。/w 
[合肥/ns 中/f 院/n]/nt 审理/v 认为/v 被告人/n 彩/ng 春/tg 锋/ng 因/p 患/v [偏执/a 性/ng 精神/n 障碍/n]/nhd ，/w 在/p 就医/vi 过程/n 中/f 引发/v 了/ule 对/p 妄想/v 对象/n 的/ude1 迁怒/v ，/w 在/p 医院/nis 内/f 公然/d 持刀/nz 砍杀/nz [医护/vn 人员/n]/nnt ，/w 致/v 一人/mq 死亡/vi 、/w [三/m 人/n]/mq 轻伤/n 、/w 一人/mq 轻微伤/nz 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz ，/w 其/rz 行为/n 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 故/c 判处/v 被告人/n 彩/ng 春/tg 锋犯/nz [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 处/n 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
[/w 点评/v ]/w 
这/rzv 是/vshi 一起/s 轰动一时/vl 的/ude1 因/p [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 而/cc 衍生/vn 的/ude1 恶性/b [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 国内/s 媒体/n 与/cc 社会/n 给予/vn 了/ule 广泛/a 的/ude1 关注/vn 和/cc 报道/v 。/w 被告人/n 彩/ng 春/tg 锋/ng 因/p 不满/an [安徽/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 的/ude1 诊治/vn ，/w 手持/v 菜刀/n 砍/v 向/p [五/m 名/q]/mq 去留/v 无辜/n 的/ude1 [医护/vn 人员/n]/nnt ，/w 造成/v [一/d 死/v]/mq 四/m 伤/v 的/ude1 悲剧/n ，/w 此案/r 在/p [医/ng 患/v 关系/n]/nz 紧张/a 的/ude1 背景/n 下/f 掀起/v 了/ule 一起/s 巨浪/n 。/w 本案/r 在/p 审理/v 过程/n 中/f 通过/p 对/p 被告人/n [精神/n 状态/n]/nz 的/ude1 准确/a 认定/v ，/w 解决/v 了/ule 罪/n 与/cc 非罪/nz 、/w 罪/n 轻/a 与/cc 罪/n 重/a 的/ude1 问题/n ，/w 审理/v 全程/n 透明/a 公开/ad ，/w 有力/a 地/ude2 回应/vn 了/ule 广大/b 社会/n 的/ude1 关切/vn 。/w 反思/vn 本案/r ，/w 之所以/c 能够/v 引起/v 社会/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 主要/b 在于/v 该案/r 反映/v 出/vf 的/ude1 [信任/vn 危机/n]/nz ，/w 患者/n 将/d 情绪/n 诉诸于/nz [暴力/n 行为/n]/nz ，/w 治病救人/bl 却/d 要/v 付出/vn 生命/n 的/ude1 代价/n ，/w 如何/ryv 解决/v 社会/n 高速/b 发展/vn 而/cc 产生/v 的/ude1 [信任/vn 危机/n]/nz 特别/d 是/vshi [医/ng 患/v 关系/n]/nz 问题/n 是/vshi 亟需/v 我们/rr 深思/vi 的/ude1 问题/n 。/w 
二/m 、/w 派/v 河/n 首例/n 环境污染/gg 案/ng 
关键词/n ：/w “/w 环境保护/gg ”/w 合议庭/n 合肥/ns 首例/n 
[/w 案例/n 简介/n ]/w 
12年4月/t 开始/v ，/w 被告人/n 袁仁武/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 合伙/vn 在/p 肥西县/ns 小庙镇/ns 开办/v 名为/v “/w [安徽/ns 富/vg 迪/nz 金属/n 材料/n 有限公司/nis]/nt ”/w 的/ude1 企业/n ，/w 在/p 未/d 取得/v [生产/vn 许可证/n]/nz 也/d 未能/v 办到/v 公司/nis 营业执照/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 擅自/d 生产/vn ，/w 加工/v 锗/n 、/w 硒/n 等/udeng [化工/n 产品/n]/nz 。/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 产生/v 含/v [有毒/vn 物质/n]/nz 镉/ng （/w 一类/b 污染物/n ）/w 的/ude1 废水/n 。/w 5/m 被告人/n 对/p 废水/n 未/d 进行/vn 有效/a 处理/vn ，/w 便/d 向/p 水体/n 中/f 排放/vn 流入/v 派/v 河/n 。/w 
[合肥/ns 中/f 院/n]/nt 二审/b 查明/v ，/w 被告人/n 袁仁武/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 违反/v [国家/n 规定/n]/nz ，/w 私自/d 将/d [生产/vn 过程/n]/nz 中/f 所/usuo 产生/v 的/ude1 含/v [有毒/vn 物质/n]/nz 镉/ng 的/ude1 废水/n 向/p 水体/n 中/f 排放/vn ，/w 造成/v 重大/a [环境/n 污染/vn 事故/n]/nz ，/w 致使/v 公私/n 财产/n 遭受/v 损失/n 计/vi [1657212/m 元/q]/mq ，/w 后果/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 其/rz 行为/n 均/d 已/d 构成/v [污染/vn 环境/n 罪/n]/nz 。/w 遂/d 以/p [污染/vn 环境/n 罪/n]/nz 判处/v 被告人/n 袁仁武/nr 有期徒刑/n 四年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [十/m 万元/q]/mq ，/w 以/p [污染/vn 环境/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 被告人/n 李本生/nr 、/w 汪家斌/nr 、/w 焦其香/nr 、/w 杨善好/nr 有期徒刑/n 三年零六/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [八/m 万元/q]/mq 。/w 
[/w 点评/v ]/w 
环境保护/gg 关乎/v 我们/rr 的/ude1 生产/vn [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 也/d 关系到/v 子孙后代/n 的/ude1 福祉/n ，/w 发展/v [社会/n 经济/n]/nz ，/w 绝/d 不能/v 以/p 牺牲/v 环境/n 为/p 代价/n 。/w 合肥/ns 要/v 建设/vn [环境/n 友好/a]/nz 型/k 城市/n ，/w 就/d 必须/d 严厉打击/v [污染/vn 环境/n]/nz 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 今年年初/t ，/w [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 成立/vi 了/ule 合肥/ns 首/q 个/q “/w 环境保护/gg ”/w 合议庭/n ，/w 专门/d 审理/v 环境污染/gg 、/w 资源/n 保护/vn 相关/vn 的/ude1 [刑事/b 案件/n]/nz 。/w 在/p 国家/n 日益/d 重视/v 环境保护/gg 、/w 公众/n 环保/n 意识/n 不断/d 增强/v 的/ude1 背景/n 下/f ，/w [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 成立/vi 这个/rz 合议庭/n ，/w 对于/p 环境污染/gg 案件/n ，/w [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 将/d 依法/d [从/p 重/a 从/p 快/a]/nz 处理/vn 。/w 此次/rz 案件/n 的/ude1 审理/vn ，/w 将/d 能够/v 对/p 排污/vn 企业/n 起到/v 警示/vn 作用/n ，/w 更好/d 地/ude2 从/p 法律/n 层面/n 惩治/v 环境污染/gg 的/ude1 违法犯罪/v 行为/n 。/w 
