赵薇/nr 与/cc 「/w 旧情人/nz 」/w 古巨基/nr 齐/a 跨/v 年/qt 
新年/t 的/ude1 娱乐圈/nz 要/v 从/p 明星/nnd 跨/v 年/qt 开始/v 说起/v ，/w 古巨基/nr 元旦/t 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 一张/mq 与/cc 「/w 旧情人/nz 」/w 赵薇/nr 和/cc 合影/vi 并/cc 写道/v ：/w 「/w 薇薇/nz 叫/vi 我/rr 和/cc 大家/rr 说/v ：/w [新年/t 快乐/a]/nz ～/w happynewyear/x ~/w ～/w 网络/n 好/a 繁忙/a 啊/y ~/w 」/w 
照片/n 中/f 的/ude1 赵薇/nr 素颜/nz 出镜/nz ，/w 两人/mq 搂/v 肩/n 合影/vi 亲密无间/vl 。/w 随后/d 赵薇/nr 在/p 微博/n 回应/vn 称/v ：/w 「/w 开心/a 一起/s 跨/v 年/qt ！/w 好朋友/nz 如/v 酒/nf 越/d 久/a 越/d 醇/ag 。/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz !/w 」/w 据悉/v ：/w 赵薇/nr 今年/t 在/p 香港/ns 陪伴/v 闺蜜/nz 王菲/nr 一起/s 跨/v 年/qt ，/w 与/cc 同/p 在/p 香港/ns 的/ude1 古巨基/nr 也/d 来/vf 了/ule 个/q 老友/n 聚会/vi 。/w 
赵薇/nr 和/cc 古巨基/nr [二/m 人/n]/mq 在/p 《/w [情/n 深深/d 雨/n 蒙蒙/z]/nz 》/w 中/f 的/ude1 经典/n 情侣/n 形象/n 深入人心/vl ，/w 两人/mq 拍/v 完/vn 戏/n 后/f 也/d 成为/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 朋友/n 。/w 古巨基/nr 更/d 曾/d 自曝/nz 自己/rr 的/ude1 荧幕/n 初吻/n 是/vshi 献给/v 了/ule 赵薇/nr ，/w 而/cc 《/w 情/n 深深/d 》/w 也/d 是/vshi 自己/rr 拍/v 过/uguo 吻/v 戏/n 最多/ad 的/ude1 一部/mq 戏/n 。/w 
而/cc 赵薇/nr 的/ude1 老公/n 黄有龙/nr 与/cc 古巨基/nr 闲聊/v 的/ude1 时候/n 也/d 曾/d 开玩笑/vi 地/ude2 向/p 「/w 情敌/n 」/w 吃醋/v 表示/vn ：/w 「/w 你/rr 是/vshi 比/p 我/rr 更早/nz 吻/v 到/v 赵薇/nr 的/ude1 人/n 。/w 」/w 可见/c 赵薇/nr 与/cc 古巨基/nr 两人/mq 的/ude1 革命/vn 友谊/n 十分/d 深厚/a 。/w 
