资料/n 图/n ：/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt “/w 黑龙/nz ”/w 号/q 潜艇/n 下水/vi 
“/w 对于/p 海洋/n 主权/n 和/cc 领海/n 问题/n ，/w 要/v 让/v 日本/ns 妥协/vi 是/vshi 绝不/d 可能/v 的/ude1 ！/w ”/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 前/f 参谋长/nnt 古庄幸/nr 一/m 曾/d 发出/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 强硬/a 信号/n ”/w 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 也/d 积极/ad 发声/vn ，/w 纷纷/d 刊发/v 相关/vn 文章/n 和/cc 视频/n 。/w [NHK/x 电视台/nis]/nt 制作/v 的/ude1 纪录片/n 《/w 日/b 中/f 海疆/n 神秘/a 攻防/vn 战/vg 》/w 表示/v ，/w 为了/p 应对/v “/w 复杂/a 而/cc 莫测/nz 的/ude1 中国/ns ”/w ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 特别/d 是/vshi [潜艇/n 部队/nis]/nz 正/d 悄然/d 加紧/vd “/w 阻遏/nz [中国/ns 海军/nnd]/nt 跨/v 出/vf ‘/w [第一/m 岛链/nz]/nz ’/w ”/w 的/ude1 准备/vn 。/w 10月31日/t ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 最新型/b 潜艇/n “/w 黑龙/nz ”/w 号/q 在/p 神户/ns 举行/v 下水/vn 仪式/n ，/w 一些/mq [日本/ns 媒体/n]/nz 形容/v 它/rr 是/vshi “/w 水下/s 刺客/nnd ”/w 。/w 
动力/n 装置/n 非常/d 时髦/a 
“/w 黑龙/nz ”/w 号/q 是/vshi 日本/ns 最/d 先进/a 的/ude1 [常规/n 动力/n 潜艇/n]/nz ，/w 它/rr 全长/n [84/m 米/q]/mq ，/w 水面/n 排水量/n [2950/m 吨/q]/mq 、/w 水下/s 排水量/n [4200/m 吨/q]/mq ，/w X/x 型/k 尾舵/nz ，/w 可/v 保持/vn 相对/d 长时间/nz 潜航/nz 。/w 从/p “/w 拍客/nz ”/w 发/v 在/p 网上/s 的/ude1 照片/n 显示/v ，/w 该/rz 艇/ng 通体/n 呈/v 黑色/n ，/w 外形/n 如同/v 水滴/n 一样/uyy 流畅/a 光滑/a ，/w 这/rzv 可/v 使/v 其/rz 水下/s 航行/vi 阻力/n 减到/nz 最/d 小/a 。/w 尽管/c “/w 黑龙/nz ”/w 号/q 与/cc 之前/f 曝光/vi 的/ude1 日本/ns 苍龙/n 级/q 系列/n 潜艇/n 造型/n 区别/n 不大/d ，/w 但/c “/w 包子/nf 有/vyou 肉/n 不/d 在/p 褶/ng 上/f ”/w ，/w 它/rr 的/ude1 秘密/n 集中/v 在/p 动力/n 舱/n 内/f 安装/v 的/ude1 一台/mq [瑞典/nsf 考/v 库姆/ns 公司/nis]/nt 特许/vn 生产/vn 的/ude1 “/w 斯特林/nrf ”/w 发动机/n ，/w 它/rr 能/v 让/v “/w 黑龙/nz ”/w 号/q 在/p 水下/s 潜伏/v 时间/n 达到/v [10/m 天/qt]/mq 以上/f ，/w 中间/f 无需/v 浮出水面/v 充电/vn ，/w 换句话说/c ，/w “/w 黑龙/nz ”/w 号/q 几乎/d 能/v 像/v 核潜艇/n 那样/rzv 成为/v “/w 超级/b 水下/s 忍者/nnd ”/w 。/w 
“/w 黑龙/nz ”/w 号/q 的/ude1 [推进/vi 系统/n]/nz 采用/v [闭/v 式/k 循环/vn]/nz 柴油机/n ，/w 不/d 依赖/v 外部/f 的/ude1 空气/n ，/w 以/p 自/p 带/v 的/ude1 氧气/n 和/cc 氢气/n 按/p 一定/b 比例/n 混合成/nz 的/ude1 气体/n 输入/v 到/v 柴油机/n 的/ude1 气缸/n 中/f ，/w 然后/c 与/cc 柴油/n 发生/v 燃烧/vn 反应/vn ，/w 产生/v 的/ude1 热能/n 推动/v [活塞/n 运动/vn]/nz ，/w 使/v 潜艇/n 有/vyou 了/ule 运行/vn 的/ude1 动力/n 。/w 这种/r 不/d 依赖/v 空气/n 推进/vi 的/ude1 动力/n 装置/n (/w AIP/x )/w 非常/d 时髦/a ，/w 是/vshi 日本/ns 上世纪/nz 90年代/t 末/f 从/p 瑞典/nsf 引进/v 的/ude1 ，/w 经过/p 近/a 10年/t 的/ude1 消化/vn 、/w 吸收/v 和/cc 创新/vi ，/w 日本/ns 才/d 真正/d 掌握/v 该/rz 技术/n 。/w 
2009年3月30日/t ，/w 定名为/v 苍龙/n 级/q AIP/x 潜艇/n 的/ude1 首/q 艇/ng “/w 苍龙/n ”/w 号/q 下水/vi ，/w 被/pbei 装备/n 到/v [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 第一/m 潜水/vn 队/n 群/ng ，/w 长/a 驻/v 广岛县/ns 基地/nis ，/w 主要/b 负责/v 保卫/vn 从/p 本/rz 州/n 至/p 冲绳/nsf 的/ude1 南部/f [海上/s 交通线/n]/nz 。/w 该/rz 潜艇/n 采用/v 新式/a 潜艇/n 中/f 较为/d 流行/v 的/ude1 X/x 形/ng 尾舵/nz ，/w 比/p 传统/n 的/ude1 十字形/mq 尾舵/nz 潜艇/n 具有/v 更高/d 的/ude1 可控性/nz ，/w 更/d 适合/v 在/p 水文/n 环境/n 相对/d 复杂/a 的/ude1 海域/n 作战/vi 。/w 根据/p [日本/ns 政府/nis]/nt 通过/p 的/ude1 《/w 2001—2005/m 年度/n 中期/f 防卫/vn 力量/n 整备/v 计划/n 》/w ，/w “/w 苍龙/n ”/w 号/q 下水/vi 后/f 的/ude1 5年/t 内/f ，/w 每年/r [3/m 月份/n]/mq 都/d 有/vyou [一/d 艘/q]/mq [苍龙/n 级/q 潜艇/n]/nz 下水/vi ，/w 而/cc 新/a 下水/vi 的/ude1 “/w 黑龙/nz ”/w 号/q 正是/v 苍龙/n 级/q 的/ude1 [第六/m 艘/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 最/d 先进/a 的/ude1 [一/d 艘/q]/mq ，/w 编号/n 为/p “/w 506/m ”/w 。/w 
