浙江/ns 温州市/ns 苍南县/ns 的/ude1 吴某/nz 25岁时/t 因/p 绑架/v 了/ule 一名/mq 小学生/nnd ，/w 离家/vi 踏上/v 逃亡/vi 路/n ，/w 在/p 广州/ns “/w 潜伏/v ”/w 15年/t 。/w 当/p 他/rr 在/p 广州/ns 被/pbei 苍南/nz 警方/n 抓获/v 时/ng ，/w 年/qt 逾/vg 四十/m 的/ude1 吴某/nz 长叹/vi 道/qv ：/w “/w 我/rr 知道/v 迟早/d 有/vyou 这么/rz 一天/mq ，/w 只是/d 没勇气/nz 自首/vi ”/w 。/w 1月6日/t 上午/t ，/w 吴某/nz 被/pbei 警方/n 从/p 广州/ns 押/v 回/v 苍南/nz 。/w 
1999年4月10日/t 上午/t ，/w [浙江省/ns 苍南县/ns 公安局/nis]/nt [灵溪/nz 中心/nis 派出所/nis]/nt 接到/v 陈某/nz 报案/vi ，/w 称/v 其/rz 在/p 上/f 小学/nis 的/ude1 儿子/n 被/pbei 绑架/v 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 打电话/vi 恐吓/v 称/vn ：/w “/w 快/a 准备/v 30万/m ，/w 否则/c 就/d 撕票/v ”/w 。/w 
接警/v 后/f ，/w 苍南/nz 警方/n 迅速/ad 成立/vi 专案组/nis ，/w 展开/v 调查/vn 。/w 并/cc 于/p 当晚/t 抓获/v 了/ule 朱某/nr 、/w 洪/ng 某/rz 等/udeng 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 顺藤摸瓜/vl ，/w 成功/a 解救/v 出/vf 被/pbei 绑架/v 的/ude1 学生/nnt 。/w 而/cc 另一/m [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 逃往/v 外地/s 。/w 多年来/d ，/w 民警/nnt 换/v 了/ule 好/a [几/d 拨/v]/mq ，/w 但/c 从来/d 没/d 放弃/v 过/uguo 对/p 他/rr 的/ude1 抓捕/v 。/w 
整整/d 十五年/t ，/w 警方/n 的/ude1 多次/mq 抓捕/v 均/d 未果/v 。/w 
[灵溪/nz 中心/nis 派出所/nis]/nt 成立/vi 了/ule 追捕/v 组/n ，/w 于/p 2013年12月28日/t 前往/v 广东省/ns 广州市/ns 缉拿/v 嫌疑人/n 吴某/nz 。/w 
追捕/v 组/n 到达/v 广州市/ns 后/f ，/w 根据/p [前期/f 工作/vn]/nz 获得/v 的/ude1 线索/n ，/w 立即/d 来到/v 白云区/ns 某/rz 大厦/n 进行/vn 摸排/nz 。/w 经/p 两天/mq 的/ude1 工作/vn ，/w 民警/nnt 终于/d 查找/v 到/v 一位/mq 经常/d 出入/v 此地/s ，/w [40/m 来/vf]/mq 岁/qt ，/w 操/v 浙江/ns 口音/n 的/ude1 男子/n “/w 江/n 为/p 金/b ”/w 的/ude1 踪迹/n ，/w 并/cc 锁定/v 其/rz 就是/v 民警/nnt 要/v 找/v 的/ude1 吴某/nz 。/w 
2014年1月1日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 民警/nnt 在/p 该/rz 大厦/n “/w 遇/v ”/w 到/v 了/ule 吴某/nz 。/w 民警/nnt 用/p [苍南/nz 方言/n]/nz 喊/v 了/ule 一声/mq “/w 吴某宣/nr ”/w ，/w 该/rz 男子/n 回头/vi 本能/n “/w 嗯/e ”/w 了/ule 一声/mq 。/w 确认/v 后/f ，/w 民警/nnt 当即/d 上前/vi 将/d 其/rz 抓获/v 。/w 
面对/v 家乡/n 来/vf 的/ude1 民警/nnt ，/w 吴某/nz 长叹/vi “/w 我/rr 知道/v 迟早/d 有/vyou 这么/rz 一天/mq ，/w 只是/d 一直/d 没勇气/nz 自首/vi ”/w 。/w 
经/p 讯问/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 初步/d 交代/v 了/ule 自己/rr [犯罪/vn 事实/n]/nz 及/cc 逃亡/vi 生涯/n 路/n 。/w 
1999年/t 案件/n 发生/v 后/f ，/w 吴某/nz 当即/d 逃到/v 广东/ns ，/w 并/cc 在/p 广州市/ns 购买/v 了/ule 假/a 身份证/n 。/w 从/p 那时/rzt 开始/v ，/w 他/rr 就/d 改名/vi 对外/vn 声称/v 自己/rr 叫/vi “/w 江/n 为/p 金/b ”/w 。/w 2000年初/t ，/w 他/rr 与/cc 一/m 浙江/ns 到/v 广州/ns 务工/v 的/ude1 女子/n 结识/v 并/cc 同居/vi ，/w 当年/t 生/v 了/ule [一个/mq 男孩/n]/nz ，/w 此/rzs 后/f 他/rr 做起/v 了/ule 保健品/n 的/ude1 生意/n 。/w 
吴某/nz 这/rzv 一/m 躲/v 就是/v 15年/t ，/w 这/rzv 期间/f ，/w 他/rr 一直/d 不/d 敢/v 和/cc 苍南/nz 的/ude1 家人/n 联系/v 。/w 15年/t 来/vf ，/w 吴某/nz 几次/mq 想/v 过/uguo 要/v [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 但/c 始终/d 没有/v 勇气/n ，/w 也/d 一直/d 下/f 不/d 了/ule 决心/n 。/w 最终/d 苍南/nz 警方/n 还是/c 远/a 赴/v 千里/mq 将/d 他/rr 抓获/v 。/w 
