人民网/nz 讯/ng 为/p 推进/vi “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 深入/ad 持续/vd 开展/v ，/w 1月3日/t 上午/t ，/w [全椒县/ns 六镇镇/ns 人大/nis]/nt 主席/nnt 李成良/nr 、/w 副镇长/nnt 高翔/nr 对/p 汉/tg 沪/b 蓉/ng [铁路/n 沿线/f]/nz [13/m 个/q]/mq [村庄/n 整治/vn]/nz 情况/n 进行/vn “/w 回头/vi 看/v ”/w 工作/vn 。/w 
此次/rz 检查/vn 主抓/v 村庄/n 环境/n 、/w 房屋/n 外立面/nz 、/w 绿化/vn 等/udeng 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq 实地/d 查看/v 环境/n 整治/v 状况/n ，/w 询问/v 整治/vn 、/w 保洁/b 人员/n 到/v 岗/n 情况/n ，/w 要求/n 村干部/nnt 从/p 思想/n 上/f 要/v 高度/d 重视/v ，/w 耐心/a 的/ude1 劝说/vn 、/w 引导/v 群众/n 积极/ad 参与/v 到/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 工作/vn 中/f 来/vf 。/w 检查/vn 中/f 李成良/nr 、/w 高翔/nr 询问/v 了/ule 沿线/f 群众/n 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 对于/p 出现/v 的/ude1 问题/n 当场/d 指出/v 、/w 记录/v 并/cc 因地制宜/vl 制定/v 整改/vn 方案/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [沪汉蓉/nz 铁路/n]/nz 沿线/f 的/ude1 [13/m 个/q]/mq 村庄/n 都/d 能/v 按/p 要求/n 和/cc 部署/vn ，/w 投入/v 到/v 环境/n 整治/vn 工作/vn 中/f ，/w 但/c 仍/d 存在/v 建房/vn 垃圾/n 无/v 安置/vn ，/w 树枝/n 、/w 草堆/n 乱/d 堆放/v ，/w 废弃/v 猪圈/n 未/d 拆除/v 等/udeng 问题/n ，/w 目前/t 这些/rz 问题/n 已/d 进入/v 落实/vn 整改/vn 阶段/n 。/w 
六镇镇/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 综合/vn 整治/vn 活动/vn 已/d 开展/v 多/a 日/b ，/w 取得/v 很大/d 成效/n ，/w 此次/rz 检查/vn 清除/v 了/ule 整改/vn 活动/vn 中/f 的/ude1 “/w 漏网之鱼/nz ”/w ，/w 为/p [六/m 镇/n]/mq 的/ude1 整治/vn 工作/vn 再/d 添/v 火候/n ，/w 形成/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 综合/vn 整治/v [长效/b 机制/n]/nz 。/w （/w 莫晓娟/nr ）/w 
