12月27日/t ，/w 无为县/ns [十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 召开/v [第/m 十六/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 宇正义/nr ，/w 副主任/nnt 陈恩鹏/nr 、/w 赛勤玲/nr 、/w 赵银/nr 、/w 左华/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 靳立刚/nr ，/w 县/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 沈武/nr 、/w 县/n 检察院/nis 检察长/nnt 蔡晓东/nr ，/w 县政府/n [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 部分/n 乡镇/n 人大/nis 主席/nnt （/w 专职/b 副主席/nnt ）/w 、/w 县/n 人大代表/nnt ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt [机关/n 工委/nis 办/v]/nt 负责人/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 并/cc 审议/v 了/ule [无/v 为/p 县政府/n]/nto 关于/p 审议/v 意见/n 落实/v [情况/n 报告/n]/nz ，/w 关于/p [民生/n 工程/n]/nz 实施/v [情况/n 报告/n]/nz ，/w 关于/p [代表/nnt 议案/n]/nz 、/w 建议/n 办理/v 情况/n 报/n ，/w 关于/p 无为县/ns “/w 十二五/m ”/w 规划/n 纲要/n 实施/v 情况/n 中期/f [评估/vn 报告/n]/nz 。/w 会议/n 选举/v 任命/vn 马骏凌/nr 等/udeng [105/m 名/q]/mq 同志/n 为/p 县/n 法院/nis 新/a 一届/mq [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 。/w 
最后/f ，/w 宇/ng 正义/n 作/v 总结/vn 讲话/n 。/w 他/rr 充分/ad 肯定/v 了/ule 审议/v 的/ude1 相关/vn 工作/vn ，/w 同时/c 提出/v [三/m 点/qt]/mq 要求/n 和/cc 建议/n 。/w 一/m 是/vshi 面对/v 宏观/n 形势/n 和/cc 考核/v 体系/n 的/ude1 新/a 变化/vn ，/w 县政府/n 要/v 坚定/a 信心/n ，/w 深化改革/v 、/w 加快/v 转型/vn 、/w 调/v 优/ag 结构/n ，/w 进一步/d 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 高度/d 重视/v 白茆镇/ns 长江/ns 取水口/n 饮用/v [水源/n 保护/vn]/nz ，/w 积极/ad 争取/v 市政府/n 重视/v 和/cc 支持/v ；/w 同时/c 尽早/d 谋划/v 启动/vn [第二/m 条/q]/mq 供水/vn 管道/n 建设/vn ，/w 以/p 确保/v 无/v 城/n [20/m 万/d 人/n]/mq 饮水/n 安全/an 。/w 三/m 是/vshi 多/a 宣传/vn 、/w 多/a 巡查/vn 、/w 多/a 曝光/vi ，/w 进一步/d 加大/v 禁止/vn 无/v 城/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 力度/n 。/w 
