人民网/nz 讯/ng 1月5日/t 上午/t ，/w 为期/vi [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 [淮北市/ns 杜集区/ns 政协/nis]/nt [第八/m 届/q 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w [杜集区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 张保成/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w 全区/n 人民/n 在/p [中共/n 杜集区/ns 委/ng]/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 全面/ad 践行/nz [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 继续/v 实施/vn “/w 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz ”/w 战略/n ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新的/a 进展/vn 和/cc 重大/a 突破/v ，/w 会议/n 对此/d 表示/v 满意/vn 。/w 区/n 政协/nis 及其/cc [常务委员/nnt 会/v]/nis ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 自觉/a 服从/v 服务于/v 党政/n 大局/n ，/w 在/p 促进/v 杜集区/ns 转型/vn 发展/vn 、/w [全面/ad 发展/vn]/nz 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 中/f 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 全区/n 各级/r 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 、/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt ，/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省/n 、/w 市/n 、/w 区/n 重要/a [会议/n 精神/n]/nz ，/w 围绕/v 杜集区/ns “/w 四化/n ”/w 建设/v 目标/n ，/w [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 指导/vn 实践/vn ，/w 把/pba 服务/v 大局/n 作为/p 履行/v 职能/n 的/ude1 第一/m 要务/n ，/w 围绕/v 发展/vn 中/f 的/ude1 [重点/n 难点/n]/nz [热点/n 问题/n]/nz 献计/vi 出力/vi ；/w 把/pba 促进/v 民生/n 改善/v 作为/p 履行/v 职能/n 的/ude1 重要/a 职责/n ，/w 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 [群众/n 工作/vn]/nz ，/w 最大限度/nz 增加/v 和谐/a 因素/n ，/w 增强/v 社会发展/v 活力/n ；/w 把/pba [协商/vn 民主/a]/nz 作为/p 履/vg 职/ng 的/ude1 重要/a 渠道/n ，/w 按照/p 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 的/ude1 要求/n ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 专题/n 协商/vn 、/w 对口/vd 协商/vn 、/w 界别/n 协商/vn 、/w 提案/n 办理/v 协商/vn ，/w 不断/d 提高/v 政协/nis 履行/v 职能/n 的/ude1 科学化/vn 水平/n 。/w 
会议/n 号召/v ，/w 全区/n 各级/r 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 、/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt ，/w 要/v [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 在/p [中共/n 杜集区/ns 委/ng]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 同心同德/dl ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 为/p 全面/ad 实现/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 推进/vi [杜集区/ns 政协/nis]/nt 工作/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 为/p 建设/vn 精致/a 淮北/ns 和/cc 美好/a 杜/vg 集/q 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w （/w 申正亮/nr ）/w 
