夫妇/n [二/m 人/n]/mq 除了/p 各自/rr 吃饭/vi ，/w 周慧敏/nr 于/p 平安夜/nz 更/d 在/p 网上/s 发表/v 长达/v [千/m 五/m 字/n]/mq 的/ude1 感言/n ，/w 慨叹/v 一次/mq 又一次/mq 经历/n 试炼/nz ，/w 似/vg 是/vshi 若/c 有所/v 指/v 。/w 
孤身/n 赴/v 美/b 
上月/t 中/f (/w 20日/t )/w 周慧敏/nr 飞/vi 美国/nsf 做/v 两场/mq 巡回/vn 演唱会/n ，/w 当日/t 她/rr 上/f 载/v 机舱/n 自/p 拍照/vi 到/v 微博/n 。/w 表演/vn 当日/t 周慧敏/nr 又/d 唱/v 又/d 跳/vi ，/w 十分/d 吸/v 睛/ng 。/w 
炒股/vi 度日/vi 
老婆/n 有/vyou 价/n 有/vyou 市/n ，/w 相对/d 之下/f 倪震/nr 显得/v 较/d 清闲/a 。/w 据知/nz 近年/t 他/rr 爱/v 安坐/nz 家中/s 对/p 着/uzhe 计算机/n 炒股/vi ，/w 知情/vi 人士/n 透露/v ：/w “/w 阿/b Joe/x (/w 倪震/nr )/w 以前/f 都/d 有/vyou 返/v 桌球/nz 店/n 巡视/v 业务/n ，/w 虽然/c 桌球/nz 店/n 实际上/d 他/rr 没有/v 股份/n ，/w 但/c 赚/v 到/v 钱/n 他/rr 都/d 有/vyou 得分/n 。/w ”/w 
其实/d 当日/t (/w 19日/t )/w ，/w 周慧敏/nr 仍/d 身/ng 在/p 香港/ns ，/w 为/p 翌日/t 飞/vi 美国/nsf 康州/nz 进行/vn 巡回/vn 个/q 唱/v 进行/vn 最后/f 彩排/v 。/w 
只身/d 赴/v 美/b ，/w 周慧敏/nr 难免/v 孤单/a 。/w 鲜有/v 公开/ad [内心/n 世界/n]/nz 的/ude1 她/rr ，/w 在/p 平安夜/nz 返/v 抵/v 香港/ns ，/w 即/v 在/p 微博/n 及/cc facebook/x 上/f 载/v 一段/mq 文章/n (/w 微博/n )/w ，/w 剖白/v 信/n 主/ag 后/f 对/p 圣诞节/t 有/vyou 另一番/nz 体会/v 。/w 当中/f 提到/v 受/v 浸/v 后/f ，/w “/w 经历/n 了/ule 一次/mq 又一次/mq 的/ude1 试炼/nz ”/w ，/w 以及/cc “/w 欣然/d 面对/v 未来/t 的/ude1 考验/vn ”/w 。/w 事业/n 顺境/n 的/ude1 周慧敏/nr ，/w 所/usuo 指/v 的/ude1 试炼/nz 与/cc 考验/vn 看来/v 并非/v 关于/p 其/rz 事业/n 。/w 
素颜/nz 一人/mq 午餐/n 
完成/v 美国/nsf 站/vi 巡回/vn 个/q 唱/v 后/f ，/w 周慧敏/nr 赶/v 及/cc [回家/vi 过/uguo 圣诞/t]/nz ，/w 圣诞日/t 她/rr 都/d 没有/v 外出/vn 。/w 上周六/t (/w 28日/t )/w 下午三时/t ，/w 周慧敏/nr 独自/d 到/v 寓所/n 对面/f 的/ude1 餐厅/nis 吃/v 午餐/n ，/w 虽然/c 离家/vi 只/d 几步/n 路/n ，/w 但/c 她/rr 打扮/v 得/ude3 好/a 整齐/a ，/w [46/m 岁/qt]/mq 素颜/nz 依然/d 散发/v 玉女/n 气质/n ，/w 不过/c 只有/c 自己/rr 现身/v ，/w 全程/n 玩/v 手机/n 打发/v 时间/n 。/w 
你/rr 有/vyou 你/rr 生活/vn ，/w 我/rr 有/vyou 我/rr 忙碌/a 。/w 翌日/t (/w 29日/t )/w 下午四时/t 又/d 轮/qv 到/v 倪震/nr 出动/v ，/w 这次/r 他/rr 不/d 吃/v 老/a 麦/ng ，/w 去/vf 了/ule 茶餐厅/nis 同/p 陌生人/n 吃/v 猪扒饭/nz 。/w 连日来/dl 周慧敏/nr 与/cc 倪震/nr 都/d 没有/v 一起/s 外出/vi ，/w 就/d 连/ulian 元旦日/t (/w 1月1日/t )/w ，/w 倪震/nr 也/d 是/vshi 独自/d 外出/vi 买/v 包子/nf 。/w 
往/p 日/b 秀恩爱/nz 
周慧敏/nr 与/cc 倪震/nr 以往/t 经常/d 被/pbei 传媒/n 拍/v 到/v 出/vf 双/q 入/v 对/p ，/w 去年/t 更/d 结伴/vi 到/v 埃及/nsf 旅行/vi ，/w 但/c 近/a 月/n 两人/mq 都/d 没有/v 一起/s 公开/ad 露面/vi 。/w 
周慧敏/nr 与/cc 倪震/nr 的/ude1 爱巢/nz 位于/v 跑马地/nz 金山/n 花园/n ，/w 早年/t 是/vshi 周慧敏/nr 和/cc 妈妈/n 居住/v ，/w 自/p 多年前/d 周/qt 妈妈/n 病逝/vi 后/f ，/w 倪震/nr 就/d 入住/v 至今/d ，/w 业/ng 权/n 由/p 周慧敏/nr 持有/v 。/w 
桌球/nz 店/n 没/d 人/n 管/v 
两年/mq 前/f ，/w 倪震/nr 的/ude1 Joe/x ’/w sBilliards/x Bar/x 在/p [旺角/nz 开/v 分店/nis]/nt ，/w 倪震/nr 非常/d 紧张/a ，/w 还/d 出动/v 老婆/n 周慧敏/nr 和/cc 父亲/n 倪匡/nr 帮手/n 宣传/vn 。/w 记者/nnt 上周六/t (/w 28日/t )/w 晚上八/t 点/qt 到/v 桌球/nz 店/n 帮衬/v ，/w 发现/v 全场/n 只有/c 小猫/n [几/d 只/d]/mq 。/w 记者/nnt 以/p 客人/n 身份/n 与/cc 职员/nnt 闲谈/vi ，/w 问/v 到/v 倪震/nr 及/cc 周慧敏/nr 会/v 否/vg 经常/d 来/vf ？/w 职员/nnt 说/v ：/w “/w 他/rr (/w 倪震/nr )/w 好/a 少/a 来/vf ！/w 我/rr 半年/mq 都/d 没有/v 见过/v 他/rr ，/w 周慧敏/nr 都/d 没有/v 打球/vn 啦/y ！/w ”/w 事实上/bl ，/w 周慧敏/nr 近年/t 也/d 没有/v 像/v 以前/f 般/uyy ，/w 帮/v 桌球/nz 店/n 做/v 生/vn 招牌/n 。/w 
平安夜/nz [千/m 五/m 字/n]/mq 留言/n 平安夜/nz 当晚/t ，/w 周慧敏/nr 在/p 微博/n 及/cc facebook/x 上/f 载/v 了/ule 一篇/mq 长达/v [千/m 五/m 字/n]/mq 的/ude1 感性/n 文章/n 贺圣诞/nr ，/w 内容/n 大致/d 讲述/v 她/rr 对/p 圣诞节/t 的/ude1 领悟/vn 。/w 文章/n 尾/ng 段/q 更/d 提到/v “/w 受/v 浸/v 后/f ，/w 我/rr 经历/n 一次/mq 又一次/mq 的/ude1 试炼/nz ，/w 借/v 着/uzhe 这些/rz 试炼/nz ，/w 我/rr 学会/v 信神/nz 和/cc 顺服/a 神/n ”/w 以及/cc “/w 欣然/d 面对/v 未来/t 考验/vn ”/w 。/w 倪震/nr 出轨/vi 事件/n 是/vshi 在/p 2008年/t 发生/v 。/w 周慧敏/nr 是/vshi 在/p 2009年/t 开始/v 返/v 教会/nis ，/w 换/v 句话/q 讲/v ，/w 从/p 2009年/t 至今/d 发生/v 了/ule 多次/mq 事件/n ，/w 触动/v 到/v 周慧敏/nr 的/ude1 神经/n ，/w 亦/d 被/pbei 她/rr 看成/v 是/vshi 一种/mq 试炼/nz ，/w 不禁/d 令人/v 怀疑/vn 是否/v 与/cc 感情/n 事/n 有关/vn 。/w 
