1月5日/t 下午，2014/t 芜湖市/ns 少儿/n 春节/t 电视/n [联欢/vn 晚会/n]/nz 在/p 三山区/ns 碧桂园/nz 录制/v 完成/vn ，/w 晚会/n 将/d 于/p [春节/t 期间/f]/nz 在/p [芜湖/ns 电视台/nis]/nt 教育/v 频道/n 播出/v 。/w 
2014/m 芜湖市/ns 少儿/n 春节/t 电视/n [联欢/vn 晚会/n]/nz 在/p 活泼/a 欢快/a 的/ude1 开场/vn 舞/v 《/w 欢乐/a 芜湖/ns 幸福/a 年/qt 》/w 中/f [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 晚会/n 现场/s [欢乐/a 无限/b]/nz ，/w 精彩/a 的/ude1 舞蹈/n 、/w 甜美/a 的/ude1 歌声/n ，/w 让/v 孩子们/nz 沉浸/vi 在/p 春节/t 来临/vi 的/ude1 喜悦/an 中/f 。/w 整/v 场/qv 晚会/n 共/d 上演/v 了/ule [16/m 个/q]/mq 精彩纷呈/vl 的/ude1 节目/n ，/w 孩子们/nz 欢乐/a 的/ude1 舞步/n 、/w 动听/a 的/ude1 歌声/n 、/w 精彩/a 的/ude1 演出/vn 博得/v 了/ule 阵阵/q 掌声/n 。/w 最后/f ，/w 晚会/n 在/p 节目/n 《/w 春日/t 》/w 中/f 落下/v 帷幕/n 。/w 
据悉/v ，/w 芜湖市/ns 少儿/n 春节/t 电视/n [联欢/vn 晚会/n]/nz 已经/d 成功/a 举办/v 了/ule [四/m 届/q]/mq ，/w 为/p 我市/r 广大/b 少年儿童/n 奉献/v 了/ule 一道/d 精美/a 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz “/w 大餐/n ”/w 。/w （/w 程依宝/nr ）/w 
