导语/n ：/w 大陆/ns [赠/v 台/q 大熊猫/n]/nz “/w 团团/d ”/w 、/w “/w 圆圆/a ”/w 的/ude1 [第一/m 胎/ng]/mq 宝宝/n “/w 圆/v 仔/ng ”/w 6日/t 将/d 在/p [台北/ns 动物园/n]/nz 与/cc 公众/n 见面/vi ，/w 并/cc 被/pbei 预计/v 半年/mq 内/f 带动/v 产值/n 达/v 5亿/m 新台币/nz 的/ude1 “/w 萌/v 经济/n ”/w 。/w 由/p “/w 卖萌/nz ”/w 变卖/v “/w 萌/vg ”/w ，/w 尽管/c 业界/n 尚未/d 对/p “/w 萌/v 经济/n ”/w 有/vyou 明确/a 的/ude1 定义/n ，/w 但是/c 这/rzv 并不/d 妨碍/v “/w 萌/v 经济/n ”/w 雨后春笋/n 般/uyy 出现/v 。/w 小/a 到/v 超市/nis 大妈/n 卖/v 的/ude1 “/w 龙猫/nr 柚子/nf ”/w 、/w 长/a “/w 耳朵/n ”/w 的/ude1 [手机/n 外壳/n]/nz ，/w 大/a 到/v 笑容可掬/vl 的/ude1 大黄/nz 鸭/ng 、/w 城市/n 旅游/vn 推介/v 的/ude1 卡通/n 形象/n 等等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 日益/d 走俏/a 的/ude1 “/w 萌/v 经济/n ”/w 。/w 
大熊猫/n 宝宝/n “/w 团/n 仔/ng ”/w 
[赠/v 台/q 大熊猫/n]/nz 宝宝/n 6日/t 亮相/vi 或/c 将/d 带动/v 5亿新/m 新台币/nz 萌/v 经济/n 
大陆/ns 于/p 2008年/t [赠/v 台/q 大熊猫/n]/nz “/w 团团/d ”/w “/w 圆圆/a ”/w ，/w “/w 圆圆/a ”/w 2013年7月6日/t 顺利/ad 产/v 下/f [第一/m 只/d]/mq 幼/ag 仔/ng 。/w “/w 圆/v 仔/ng ”/w 从/p 出生/vi 至今/d ，/w 还/d 没有/v 对/p 外界/n 开放/v 参观/vn ，/w 但/c 已经/d 成为/v 台湾/ns 人气/n “/w 明星/nnd ”/w 。/w [台北市/ns 产业/n 发展局/nis]/nt 预计/v “/w 圆/v 仔/ng ”/w 亮相/vi 将/d 在/p 半年/mq 内/f 带动/v 产值/n 达/v 5亿/m 新台币/nz 的/ude1 “/w 萌/v 经济/n ”/w 。/w [台北市/ns 产业/n 发展局/nis]/nt 负责人/nnt 黄启瑞/nr 说/v ，/w “/w 圆/v 仔/ng ”/w 亮相/vi 蕴藏/v 的/ude1 商机/n 非常/d 大/a ，/w 5亿/m 新台币/nz 产值/n 是/vshi 根据/p 厂家/n 提出申请/v 的/ude1 产品/n 品/ng 项/q 、/w 产品/n 单价/n 、/w 预计/v 参观/vn 人数/n 估算/v 出来/vf 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ，/w 开发/vn “/w 圆/v 仔/ng ”/w 萌/v 经济/n ，/w 既/c 可以/v 让/v 消费者/n 开心/a ，/w 刺激/v 经济/n ，/w 收益/n 也/d 可/v 用于/v 动物/n 保育/b 。/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [台北市/ns 产业/n 发展局/nis]/nt 3日/t 公开/ad [30/m 多种/m]/mq 已完成/v 的/ude1 “/w 圆/v 仔/ng ”/w 营利/vn 授权/v 商品/n ，/w 这些/rz 商品/n 包括/v 印/b 有/vyou “/w 圆/v 仔/ng ”/w 图案/n 的/ude1 活页夹/n 、/w [平板/n 电脑/n]/nz 外壳/n 、/w 手机/n 壳/ng 、/w [婴儿/n 手推车/n]/nz 、/w 拼图/n 、/w 纪念币/n 和/cc 纪念/v 杯盘/nz 等/udeng 。/w [台湾/ns 悠游/nz 交通/n 卡/n 公司/nis]/nt 也/d 将/d 推出/v [两/q 版/n]/mq “/w 圆/v 仔/ng ”/w 限量版/nz 悠游卡/nz ；/w [宏基/ntc 公司/nis]/ntc 将/d 于/p 1月/t 下旬/t 推出/v “/w 圆/v 仔/ng ”/w 专属/b [平板/n 电脑/n]/nz 。/w 
[台北市/ns 产业/n 发展局/nis]/nt 负责人/nnt 黄启瑞/nr 说/v ，/w “/w 圆/v 仔/ng ”/w 亮相/vi 蕴藏/v 的/ude1 商机/n 非常/d 大/a ，/w 5亿/m 新台币/nz 产值/n 是/vshi 根据/p 厂家/n 提出申请/v 的/ude1 产品/n 品/ng 项/q 、/w 产品/n 单价/n 、/w 预计/v 参观/vn 人数/n 估算/v 出来/vf 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ，/w 开发/vn “/w 圆/v 仔/ng ”/w 萌/v 经济/n ，/w 既/c 可以/v 让/v 消费者/n 开心/a ，/w 刺激/v 经济/n ，/w 收益/n 也/d 可/v 用于/v 动物/n 保育/b 。/w 据悉/v ，/w 熊猫宝宝/nrf “/w 圆/v 仔/ng ”/w 6日/t 公开/ad 亮相/vi ，/w 预计/v 会/v 吸引/v 上/f 万/m 民众/n 参观/v ，/w 当日/t [台北/ns 市立/b 动物园/n]/nz 周边/n 道路/n 将/d 视/vg 情况/n 而/cc 实施/v [交通/n 管制/vn]/nz 。/w 
