雨山区/ns 向山镇/ns [城乡/n 居民/n]/nz [社会/n 养老/vn 保险/n]/nz 工作/vn 持续/vd 扎实/a 推进/vi ，/w 连续/a 七年/t 位列/v 雨山区/ns 榜首/n 。/w 
为了/p 把/pba 这/rzv 一/m 惠民/ns 工程/n 抓紧/v 抓/v 实/ad ，/w 该镇/r 强化/v [组织/n 领导/n]/nz ，/w 精心/ad 组织/n 实施/v ，/w 广泛/a 宣传/vn 发动/v ，/w 做到/v “/w 标语/n 处处/d 挂/v ，/w 政策/n 天天/d 讲/v ，/w 资料/n 户户/q 有/vyou ，/w 政策/n 人/n 人/n 懂/v ”/w ，/w 确保/v [城乡/n 居民/n]/nz 知晓/v 率/v 达/v 百分之百/bl 。/w 截至/v 去年/t 年底/f ，/w 全镇/n 参/vg 保/v 人数/n 达到/v [9335/m 人/n]/mq ，/w 参/vg 保/v 率/v 87.27%/m ，/w 续保/nz 率/v 达/v 95.45%/m 。/w （/w 通讯员/nnt 黄祥贵/nr ）/w 
