仪式/n 上/f ，/w [芜湖市/ns 牵手/vi 助学/vn 基金会/nis]/nt 和/cc 企业家/nnt 领导/n 对/p 基金会/nis 的/ude1 宗旨/n 、/w 评选/v 条件/n 作/v 了/ule 宣传/vn 解读/v ，/w 并/cc 希望/v 获奖/vn 学生/nnt 再接再厉/vl ，/w 取得/v 更大/d 成绩/n 。/w 两名/mq 获奖/vn 学生/nnt 代表作/n 了/ule 发言/vi 。/w [县/n 教育局/nis 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 赵龙友/nr 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n ，/w 对/p 学生/nnt 希望/v ：/w 希望/v 他们/rr 刻苦/ad 学生/nnt 立/v 大志/n ，/w [全面/ad 发展/vn]/nz 打基础/vi ，/w [学会/v 感恩/vi]/nz 传/v 爱心/n ，/w [修身/vi 立/v 德/b]/nz 讲/v 诚信/a 。/w 
此次/rz 奖学金/n ，/w 由/p [芜湖市/ns 牵手/vi 助学/vn 基金会/nis]/nt 、/w [芜湖市/ns 企业/n 联合会/nis]/nt 发起/v ，/w 无为县/ns [四/m 所/usuo]/mq 省/n 示范/vn 高中/nis 的/ude1 [24/m 名/q]/mq 学生/nnt 、/w 共/d 获得/v [2/m 万元/q]/mq 奖学金/n 。/w 励志/n 奖学金/n 的/ude1 设立/vn 充分/ad 体现/v 了/ule 芜湖市/ns 企业家/nnt 立志/v 培养/vn 服务于/v 国家/n ，/w 服务于/v 芜湖/ns 的/ude1 人才/n 梦想/n 的/ude1 理念/n 。/w 
[芜湖市/ns 企业/n 联合会/nis]/nt 、/w 芜湖市/ns 牵手/vi 扶/v 困/vn 助学金/n 基金会/nis 顾问/nnt 、/w 原/b 市/n 人大/nis 副主任/nnt 韩世安/nr ，/w [芜湖/ns 电工/nnt 机械/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 杜大欣/nr ，/w [双鹤/nz 药业/nis 有限公司/nis]/nt 党委/nis 书记/nnt 王玉宝/nr ，/w 基金会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 田传广/nr ，/w [芜湖市/ns 企业/n 联合会/nis]/nt 、/w [芜湖市/ns 工业/n 经济/n 联合会/nis]/nt 会员/nnt 部/q 副主任/nnt 舒清/nr 出席/v 仪式/n ，/w [县/n 教育局/nis 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 赵龙友/nr 、/w 学生/nnt 资助/v 管理中心/nis 主任/nnt 姜小铁/nr ，/w [无/v 为/p 中学/nis]/nts 、/w [无/v 为/p 一/d 中/f]/nz 、/w [无/v 为/p 二/m 中/f]/nt 、/w [襄安/nz 中学/nis]/nts [4/m 所/usuo]/mq 省/n 示范/vn 高中/nis 受/v 表彰/vn 的/ude1 [24/m 名/q]/mq 学生/nnt 和/cc 带队/vi 老师/nnt 参加/v 了/ule 仪式/n 。/w 
