准/a 了/ule ！/w 张文钊/nr 明年/t 将/d 披上/v 鲁能/nz 球衣/n 。/w 昨日/t 从/p 昆明/ns 海/n 埂/ng 传来/v 消息/n ，/w 张文钊/nr 已/d 于/p 当日/t 上午/t 离队/vi 飞赴/v 济南/ns ，/w 两家/mq 俱乐部/nis 将/d 于/p 近日/t 完成/v 签约/vn 。/w 张文钊/nr 将/d 成为/v 鲁能/nz 本/rz 赛季/n [第三/m 位/q]/mq 重量级/b 内/f 援/vg ，/w 参加/v 鲁能/nz 的/ude1 土耳其/nsf 冬训/vi 。/w 上/f 赛季/n 亚泰/nz 战胜/v 辽足/nz 的/ude1 收官/v 战后/t ，/w 张文钊/nr 当众/d 表示/v “/w 想/v 去/vf 更大/d 平台/n 发展/vn ”/w 。/w 但/c 由于/p 条件/n 和/cc 时机/n 并未/d 成熟/a ，/w 很快/d 球员/nnt 本人/rr 和/cc 俱乐部/nis 都/d 没有/v 过多/d 对/p 外界/n 透露/v 转会/vn 情况/n 。/w 
新/a 赛季/n 转会/v 大门/n 开始/v 前/f ，/w 鲁能/nz 基本/a 与/cc 亚泰/nz 达成/v 了/ule 协议/n 。/w 外界/n 盛传/v 鲁能/nz 用/p 超过/v 2000万/m 的/ude1 价格/n 引进/v 张文钊/nr ，/w 亚泰/nz 方面/n 并/cc 没有/v 否认/vn ，/w 只是/d 表示/v 转会费/n 确实/ad 不/d 低/a 。/w 而/cc 亚泰/nz 希望/v 从/p 鲁能/nz 得到/v 上/f 赛季/n 租借/v 的/ude1 边后卫/nz 赵明剑/nr ，/w 王大雷/nr 加盟/v 后/f ，/w 鲁能/nz 也/d 有/vyou 想法/n 将/d 门将/nnt 杨程/nr 放入/v 到/v 转会/vn 筹码/n 中/f 。/w 赵明剑/nr 和/cc 杨程/nr 会/v 不会/v 成为/v 交易/vn 当中/f 的/ude1 一部分/m ，/w 还要/d 看/v 两家/mq 俱乐部/nis 最后/f 的/ude1 商谈/vn 。/w 此外/c ，/w [广州/ns 富力/nz 足球/n 俱乐部/nis]/nt 官方/n 宣布/v 正式/ad 与/cc 年仅/nz [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 韩国/nsf 国脚/n 、/w 后防/n 多面手/n 张贤秀/nr 签约/vi 。/w 
