[湖北/ns 宜昌/ns]/ns [一/d 女/b]/mq 副市长/nnt 被/pbei 调查/vn 
负责/v 对外开放/vl 、/w 招商引资/vl 等/udeng 工作/vn 一直/d 任/v 国土局/nis 局长/nnt 
资料/n 显示/v ，/w 郑兴华/nr ，/w 女/b ，/w 1959年11月/t 出生/vi ，/w 汉族/nz ，/w [湖北/ns 武汉/ns]/ns 人/n ，/w 1977年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1991年4月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w [学士/nnt 学位/n]/nz ，/w 工程师/nnt ，/w 现任/v [宜昌市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt ，/w 市/n [国土/n 资源/n 局/n]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt ，/w [宜昌/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 、/w 工委/nis 副书记/nnt 。/w 
上午/t ，/w 记者/nnt 打开/v 宜昌市/ns 官网/n ，/w 在/p 领导/n 一/m 栏中/nz ，/w 在/p 介绍/v 市政府/n 领导/n 时/ng ，/w 郑兴华/nr 的/ude1 名字/n 还/d 在/p 副市长/nnt 的/ude1 名单/n 之/uzhi 列/v ，/w 负责/v 对外开放/vl 、/w 招商引资/vl 、/w 商贸/n 流通/vn 、/w 旅游/vn 、/w [涉外/vn 经济/n]/nz 、/w 涉外/vn 事务/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 。/w 
另外/c ，/w 在/p 官方/n 简历/n 中/f ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 郑兴华/nr 从/p 2006年/t 开始/v 担任/v [宜昌市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 局长/nnt 至今/d ，/w 其间/f ，/w 她/rr 的/ude1 其他/rzv 身份/n 发生/v 变化/vn ，/w 但/c 国土局/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 的/ude1 身份/n 一直/d 未变/v 。/w （/w 记者/nnt 温如军/nr ）/w 
