人民网/nz 讯/ng 图书馆/nis 里/f ，/w 人头攒动/n ，/w 美妙/a 的/ude1 图书/n 和/cc [一/d 杯/ng 清茶/nf]/nz 驱散/v 了/ule 冬日/n 的/ude1 严寒/an ；/w [镇/n 文化站/nis]/nt 中/f ，/w 农民/nnt 休闲地/n 看书/vi 上网/v 、/w 文艺/n 爱好者/n 排练/v 着/uzhe [文艺/n 节目/n]/nz ，/w 象棋/n 爱好者/n 切磋/v 棋艺/n ；/w 乡村/n 夜幕下/nz ，/w 广场/n 上/f 正/d 放映/v 着/uzhe 公益/n 电影/n 《/w [举起/v 手/n 来/vf]/nz 》/w ，/w 农民/nnt 们/k 各个/rz [抚掌/nz 大笑/v]/nz 、/w [欢乐/a 开怀/d]/nz …/w …/w 这/rzv 是/vshi 入冬/vi 以来/f 全椒/ns 城乡/n 最/d 常见/a 的/ude1 [一帧/nz 帧/q]/mq 生动/a 的/ude1 画面/n ，/w [人民/n 群众/n]/nz 共享/v 文化/n 发展/v 成果/n 的/ude1 大戏/n ，/w 在/p 全椒/ns 大地/n 浓情/nz 上演/v 。/w 
2013年/t ，/w 全椒/ns 在/p [大力/d 发展/vn]/nz 经济/n 的/ude1 同时/c 更加/d 重视/v [文化/n 惠民/ns]/nz ，/w 将/d 文化/n 作为/p 最/d 根本/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 实施/v 了/ule 一系列/b [文化/n 惠民/ns 工程/n]/nz ，/w 像/v [一场/mq 场/qv]/mq 馨香/n 的/ude1 雨露/n ，/w 滋润/v 着/uzhe 全椒/ns 大地/n ，/w 不断/d 满足/v 百姓/n 日益/d 增长/v 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 需求/n ，/w 着力/vd 打造/v 出/vf “/w 文化/n 全椒/ns ”/w ，/w 让/v 儒乡/nrf 美誉/n 实至名归/vl 。/w 
美好/a 乡村/n 文化/n 领军/d 
该县/r 从/p 农村/n [文化/n 建设/vn]/nz [专项/b 补助/vn]/nz 金/b 中/f 拿出/v 资金/n ，/w 为/p 全县/n 美好/a 乡村/n 一/m 环线/n [16/m 个/q]/mq 中心村/ns 文化/n 活动室/n 、/w [农家/nnd 书屋/n]/nz 新增/v 图书/n 、/w 光盘/n 、/w 电脑/n 及/cc 桌椅/n 、/w 棋牌室/nz 桌椅/n 、/w 移动/v 音响/n 、/w 二胡/n 、/w 笛子/n 、/w 锣鼓/n 、/w 灭火器/n 、/w [宣传/vn 标语/n]/nz 、/w 体育用品/nz 等/udeng 设备/n 和/cc 物品/n 。/w 同时/c 重点/n 支持/v 石沛镇/ns 黄栗树/nr 新村/ns （/w 国家级/b ）/w 和/cc 卧龙/ns 新村/ns （/w 市级/b ）/w 、/w 六镇镇/ns 孙家/nz 新村/ns （/w 省级/b ）/w 和/cc 郑/tg 桥新村/ns （/w 市级/b ）/w 、/w 襄河镇/ns [河东/ns 新村/ns]/ns （/w 省级/b ）/w 和/cc 邱塘/nr 新村/ns （/w 市级/b ）/w [六/m 个/q]/mq 农民/nnt 新村/ns 参加/v 国家/n 、/w 省/n 、/w 市/n 美好/a 乡村/n 示范村/n [文化/n 活动/vn]/nz 中心/nis 创建/v 工作/vn ，/w 建立/v 了/ule 文化墙/nz 和/cc 文化/n 长廊/n ，/w 安装/v 了/ule 整/v 墙壁/n 镜/ng 、/w 不锈钢/n 练功/vi 扶手/n 和/cc 亚克力/nrf 标语/n 。/w 并且/c ，/w 开展/v 了/ule [滁州市/ns 农民/nnt 文化/n 乐园/n 示范点/nis]/nt —/w 襄河镇/ns 八波村/ns [河东/ns 新村/ns]/ns 的/ude1 农民/nnt 文化/n 乐园/n 建设/vn 工作/vn 。/w 
[一/d 镇/n]/mq 一品/b 点亮/vi 品牌/n 
2013年6月27日/t —/w 29日/t ，/w [全椒县/ns 二郎/n 口镇/ns 文化站/nis]/nt 组织/n “/w 百米/mq 长龙/n ”/w 舞龙/v 队/n ，/w 代表/nnt 安徽省/ns 参加/v 由/p [中国/ns 文联/nis]/nto 、/w [中国/ns 民协/nz]/nt 、/w [广西/ns 文联/nis]/nt 、/w [南宁市/ns 人民政府/nis]/nt 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 全国/n 舞龙/v 展演/vn 暨/cc [第/m 十一届/n]/nz [中国/ns 民间/n 文艺/n 山花奖/nz]/nz 舞龙/v 评奖/vn 活动/vn ”/w ，/w 获得/v 金奖/n 。/w 这/rzv 是/vshi 该县/r 实施/v “/w [一/d 镇/n]/mq 一品/b ”/w 文化/n [品牌/n 战略/n]/nz 取得/v 的/ude1 一项/mq [丰硕/a 成果/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 全椒/ns [紧密/ad 结合/v]/nz 各地/rzs 实际/n ，/w 实施/v 了/ule [一/d 镇/n]/mq 一品/b 和/cc [一/d 村/n]/mq 一品/b 文化/n [品牌/n 战略/n]/nz ，/w 聚/v 力/n 打造/v 出/vf 富有/v 江淮/n 特色/n 、/w 彰显/v 皖/b 风/n 徽韵/nz 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 品牌/n 。/w [古河镇/ns 文化站/nis]/nt 开展/v 农村/n [广场/n 文化/n 活动/vn]/nz ，/w 坚持/v 每周/r 一/m 至/p 周五/t 全部/m 对外开放/vl ，/w 晚上/t [文化/n 广场/n]/nz 正常/a 免费/vd 开放/v ，/w [7/m 支/q]/mq 广场/n 舞蹈队/nis 多达/v [450/m 人/n]/mq ，/w 吸引/v 了/ule 周边/n 的/ude1 村/n 、/w 镇/n 群众/n 前来/vi 观赏/v 和/cc 参与/v ，/w 每晚/r 广场/n 活动/v 人数/n 达/v 上/f 千人/q 。/w 该镇/r 政府/nis 在/p 文化/n 设施/n 建设/vn 上/f 的/ude1 投入/vn 达到/v 1000多万元/m ，/w 真正/d 地/ude2 惠及/v 了/ule 地方/n 群众/n 。/w [二郎/n 口镇/ns 文化站/nis]/nt 大力/d 培育/v 农村/n 业余/b 文化/n 队伍/n ，/w 全镇/n 现有/v 100余人/m 的/ude1 民间/n 花灯/n 队/n 和/cc 广场/n 健身/vn 舞蹈队/nis 、/w [40/m 人/n]/mq 的/ude1 腰鼓/n 队/n 、/w [20/m 人/n]/mq 的/ude1 业余/b 文艺/n 演出队/n 和广平/nr 街道/ns “/w [丰乐/nz 农民/nnt 艺/ng 社/n]/nt ”/w ，/w 文化站/nis 多功能/b 活动室/n 还/d 支持/v 每天/r 开展/v 棋艺/n 、/w 歌舞/n 排练/v 等/udeng [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 丰富/a 了/ule 农村/n [群众/n 文化/n]/nz [精神/n 生活/vn]/nz 。/w 
四季/n 歌舞/n [乐/a 享/vg 生活/vn]/nz 
全椒县/ns 开展/v 季度/n 特色/n [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 让/v 群众/n 全年/n 都/d 有/vyou 歌舞/n 可/v 赏/v ，/w 让/v 文化/n 真正/d 渗透/v 到/v [寻常/a 百姓/n]/nz 生活/vn 的/ude1 每一天/mq 。/w [襄河镇/ns 文化站/nis]/nt 重点/n 打造/v [四季/n 社区/n]/ns [广场/n 文化/n]/nz 品牌/n ，/w 以/p “/w 太平/a 之/uzhi 春/tg 、/w 襄水/nz 之/uzhi 夏/tg 、/w 南岳/nz 秋声/nz 、/w 奎光/nz 冬韵/nz ”/w 为/p 主题/n ，/w 开展/v 活动/vn 百余/mq 场次/qv ，/w 各村/r 有/vyou 各村/r 的/ude1 特色/n 。/w 其中/rz ，/w 庄曹/nr 社区/n 、/w [南屏/nz 社区/n]/ns 、/w 南麓/f 社区/n 、/w [太平/a 社区/n]/ns 开展/v 的/ude1 尤为/d 出色/a ，/w 他们/rr 利用/v 本村/r 文艺/n 爱好者/n 和/cc 老/a 体协/nis 资源/n ，/w 把/pba 歌舞/n 、/w 太极/n 、/w 快板/n 、/w 小品/n 等/udeng 节目/n 穿插/v 在/p 每次/r 活动/vn 中/f ，/w 使/v 每场/r 活动/vn 开展/v 的/ude1 不/d 单调/a ，/w 更/d 易于/v 群众/n 接受/v 。/w 
该县/r 还/d 积极/ad 拓展/v 免费/vn 开放/v 空间/n ，/w 在/p 广电/n 大厦/n 广场/n 、/w 奥康/nz [商业/n 步行街/n]/nz 、/w 老年大学/nis 、/w 太平桥/nz 广场/n 、/w [街心/s 花园/n]/nz 建成/v [5/m 个/q]/mq 红红火火/z 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 示范点/nis ，/w 切实/ad 为/p [广大/b 群众/n]/nz 特别/d 是/vshi 农民工/nnd 朋友/n 提供/v 文艺/n 展示/v 的/ude1 平台/n ，/w 丰富/a 他们/rr 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn 。/w （/w 刘怜露/nr ）/w 
