[金庸/nr 武侠/n]/nz 剧/n 以及/cc 各种/rz 古装/n 电视剧/n 都/d 是/vshi 翻拍/nz 的/ude1 经典/n 剧/n ，/w 每个/r 年代/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 难忘/a 回忆/v 。/w 比如/v 小/a 编/v 心目/n 里/f 的/ude1 黄蓉/n 一直/d 都/d 是/vshi 那个/rz [古灵/nr 精怪/n]/nz 的/ude1 翁美玲/nr ，/w 但是/c [很多/m 人/n]/mq 却/d 只/d 看过/v 周迅/nr 、/w 李亚鹏/nr 版/n 的/ude1 。/w 今天/t 随/p 小/a 编/v 看看/v 这些/rz 古装剧/nz 里/f 经典/n 角色/n 谁/ry 演绎/v 的/ude1 最好/d ！/w 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 引发/v 网民/gi 集体/n 吐槽/nz ，/w 尤其/d 集中/v 在/p 钟汉良/nr 饰演/v 的/ude1 乔峰/nr 威武/a 霸气/an 不够/a ，/w 韩版/nz 段誉/nr 太/d 喜感/nz ，/w 乔峰/nr 变身/nz 柯南/nrf 破案/vi 等等/udeng 。/w 而/cc 其实/d 网上/s 的/ude1 各个/rz 槽/ng 点/qt 都/d 是/vshi 有/vyou 据/p 可/v 循/vg 有理/a 可/v 依/v 的/ude1 。/w 乔峰/nr 踩着/v “/w 滑板/n ”/w 出场/vi 是/vshi 赖水清/nr 导演/nnt 独具匠心/vl 的/ude1 设计/vn ，/w 让/v 乔峰/nr 的/ude1 出场/vn 有/vyou 速度/n 也/d 有/vyou 爆炸力/n 。/w 而/cc 据/p 历史/n 记载/v ，/w 滑雪板/n 早/a 在/p 宋朝/ns 以前/f 就是/v 一种/mq 交通工具/nz ，/w 乔峰/nr 踩/v 滑板/n 其实/d 合情合理/al 。/w 对于/p 韩版/nz 段誉/nr ，/w 夸张/vi 的/ude1 表演/vn 让/v 段誉/nr 这个/rz 角色/n 就/d 带/v 了/ule 一点/mq 喜剧/n 色彩/n 。/w 另外/c ，/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz 王语嫣/nr 的/ude1 角色/n 也/d 难逃/nz 批评/vn ，/w 除了/p 造型/n 的/ude1 土气/a 外/f ，/w 演员/nnt 张檬/nr 本身/rz 的/ude1 方/q 脸/n 让/v [神仙/nnd 姐姐/n]/nz 毫无/v 美感/n 可/v 寻/v 。/w 
认真/ad 看/v 了/ule [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz ，/w 剧情/n 并不/d 雷/n ，/w 就是/v 演/v 得/ude3 雷/n ，/w 段誉/nr 就/d 不/d 提/v 了/ule ，/w 自从/p 看/v 了/ule 张檬/nr 的/ude1 王语嫣/nr 之后/f 觉得/v [神仙/nnd 姐姐/n]/nz 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 都/d 可以/v 演/v 的/ude1 角色/n ，/w 不过/c 还/d 好/a 有/vyou 陈妍希/nr 的/ude1 小龙女/nz 垫着/nz ，/w 人/n 下/f 有人/r …/w 你们/rr 这些/rz 平凡/a 女/b 纸/n ，/w 成就/n 了/ule 刘亦菲/nr 的/ude1 一世/n 英明/a 。/w 
