最近/t ,/w 笔者/n 正在/d 整理/v 珍藏/vn 于/p [美国/nsf 韦尔斯利/nrf 学院/nis 档案馆/nit]/nt 的/ude1 一批/mq 宋美龄/nr 早年/t 书信/n ,/w 其中/rz 透露/v 出/vf 在/p 与/cc 蒋介石/nr 婚恋/n 之前/f ,/w 宋美龄/nr 曾/d 有/vyou 过/uguo 不少/m 追求/v 者/k ,/w 也/d 有/vyou 过/uguo 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 人/n 。/w 这批/r 书信/n 是/vshi 宋美龄/nr 写/v 给/p 她/rr 的/ude1 [美国/nsf 大学/nis]/nz 同学/n 埃玛·德隆·米尔斯/nrf 的/ude1 。/w 米尔斯/nrf 小姐/n ,/w 比/p 宋美龄/nr 大/a [4/m 岁/qt]/mq ,/w 是/vshi 宋美龄/nr 终生/d 密友/n ,/w 宋美龄/nr 在/p 书信/n 中/f 亲切/a 地/ude2 称之为/v “/w 达/v 达/v ”/w ,/w 自称/v “/w 女儿/n ”/w 。/w 
根据/p 上世纪/nz 40年代/t 传记/n 作品/n 的/ude1 记述/vn ,/w 宋美龄/nr 在/p [美国/nsf 韦尔斯利/nrf 学院/nis]/nt 读书/vi 时/ng ,/w 曾/d 与/cc 某/rz [中国/ns 留学生/n]/nz 订下/nz 婚约/n ,/w 但/c 很快/d 就/d 退婚/v 了/ule 。/w 而/cc 坊间/nz 传说/n ,/w 刘纪文/nr 就是/v 宋美龄/nr 的/ude1 [初恋/vn 情人/n]/nz ,/w 甚或/c 说/v 两人/mq 已/d 到/v 了/ule [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 程度/n 。/w 2012年10月/t ,/w 刘/nz 家/q 后人/n 公开/ad 否认/v 了/ule 刘宋/nr 订婚/vi 的/ude1 传闻/n ,/w 因为/c 刘纪文/nr 根本/a 没有/v 在/p 美国/nsf 留/v 过/uguo 学/v 。/w 传闻/n 毕竟/d 是/vshi 传闻/n ,/w 要/v 揭开/v 历史/n 的/ude1 真相/n ,/w 还/d 得/ude3 从/p 第一手/b 的/ude1 [档案/n 资料/n]/nz 入手/vi 。/w 宋美龄/nr 早年/t 书信/n 中/f 那些/rz 曾经/d 闯入/v 过/uguo 她/rr 的/ude1 心扉/n 的/ude1 男士/n 们/k ,/w 在/p 今天/t 看来/v 他们/rr 是/vshi 谁/ry 或许/d 并不/d 重要/a 。/w 但/c 他们/rr 的/ude1 出现/vn ,/w 引发/v 了/ule 宋美龄/nr 对/p 爱情/n 和/cc 婚姻/n 的/ude1 很多/m 思考/vn ,/w 反映/v 了/ule 她/rr 追求/v 其/rz [人生/n 价值/n]/nz 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz 。/w 
1924年/t 埃玛·米尔斯/nrf 摄于/nz 北京/ns (/w 见于/v 托马斯·德隆/nrf 著/nz 《/w 蒋夫人/nr 和/cc 埃玛·米尔斯/nrf 小姐/n 》/w 英文版/n ,/w 原件/n 藏/v 于/p [美国/nsf 韦尔斯利/nrf 学院/nis 档案馆/nit]/nt 埃玛·德隆·米尔斯/nrf 档案/n 
[1917/m 至/p 1921/m 年/qt]/mq ,/w 宋美龄/nr 与/cc 米尔斯/nrf 通信/vn 非常/d 频繁/a ,/w 倾诉/v 回国/vn 后/f 的/ude1 所/usuo 见/v 、/w 所/usuo 闻/v 和/cc 所/usuo 感/vg ,/w 包括/v [情感/n 世界/n]/nz 里/f 的/ude1 起/vf 起伏/vi 伏/v ;/w [1922/m 至/p 1925/m 年/qt]/mq 米尔斯/nrf 在/p 中国/ns ,/w 两人/mq 之间/f 未见/nz 通信/vn 。/w 1926年1月/t 至/p 1928年1月/t 宋美龄/nr 给/p 米尔斯/nrf 的/ude1 书信/n 不到/v [10/m 封/q]/mq ,/w 写信/vi 的/ude1 频率/n 大大/d 降低/v ,/w [情感/n 问题/n]/nz 涉及/v 不/d 多/a 。/w 
回国/vi 途中/s 遇见/v 了/ule “/w 我/rr 的/ude1 命运/n ”/w 
1907年/t 夏/tg ,/w 年仅/nz [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宋美龄/nr 跟随/v 二/m 姐/n 宋庆龄/nr 远渡重洋/vl 赴/v 美/b 留学/v ,/w 先后/d 就读/vi 于/p [新泽西州/nsf 萨米特/nrf 镇/n 波特/gi 温/ng 学校/nis]/nt 、/w 佐治亚州/nsf 德马雷斯特皮德蒙特/nrf 学校/nis 、/w [威斯/nrf 里/f 安/ag 女子/n 学院/nis]/nt ,/w 1913年/t 夏/tg 宋庆龄/nr 大学毕业/v 回国/vn ,/w 宋美龄/nr 转/v 至/p 马萨诸塞州/nsf 的/ude1 [韦尔斯利/nrf 学院/nis]/nt 就读/vi 。/w 当时/t 哥哥/n 宋子文/nr 在/p [哥伦比亚/nsf 大学/nis]/ntu 念书/vi ,/w 充当/v 了/ule 宋美龄/nr 的/ude1 监护人/nnt 。/w 在/p [韦尔斯利/nrf 学院/nis]/nt 读书/vi 期间/f ,/w 宋美龄/nr 与/cc 宋子文/nr 在/p 一起/s ,/w 自然/n 会/v 认识/vn 不少/m 的/ude1 [中国/ns 留学生/n]/nz ,/w 其中/rz 不乏/v 追求/vn 者/k 和/cc 心仪/v 之/uzhi 人/n 。/w 但/c 青少年/n 时期/n 的/ude1 恋情/n ,/w 犹如/v 雨/n 后/f 的/ude1 彩虹/n ,/w 美丽/a 而/cc 短暂/a 。/w 1917年6月/t 宋美龄/nr 毕业/v 后/f ,/w 带着/vn 对/p 美国/nsf 的/ude1 无限/b 依恋/vn 和/cc 哥哥/n 一同/d 自/p 纽约/nsf 启程/vi 回国/vi 。/w 就/d 在/p 回国/vi 的/ude1 轮船/n 上/f ,/w 宋美龄/nr 遇到/v 了/ule 令/v 她/rr “/w 神魂颠倒/nz ”/w 的/ude1 Mr/x ./w VanEivigh/x 。/w 此人/r 是/vshi 一名/mq 建筑师/nnt ,/w 父亲/n 是/vshi 荷兰人/nz ,/w 母亲/n 是/vshi 法国人/nz 。/w 在/p 船上/s 相处/vi 的/ude1 [十/m 多/a 天/qt 里/f]/mq ,/w 两人/mq 互相/d 吸引/v 。/w [19/m 岁/qt]/mq 正是/v [渴望/v 爱情/n]/nz 的/ude1 年龄/n ,/w 当/p VanEivigh/x 提出/v 要/v 宋美龄/nr 嫁给/v 他/rr 的/ude1 时候/n ,/w 少女/n 的/ude1 心动/v 了/ule 。/w 
回到/v 上海/ns 后/f ,/w 宋美龄/nr 享受/v 着/uzhe 温馨/a 的/ude1 亲情/n 和/cc 舒适/a 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz ,/w 但/c 她/rr 的/ude1 感情/n 问题/n 受到/v 了/ule 家人/n 的/ude1 干涉/vn 。/w 父亲/n 宋耀如/nr 虽/c 是/vshi 留美/vi 回国/vi 的/ude1 传教士/nnt ,/w 母亲/n 倪珪贞/nr 却/d 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 中国/ns 女性/n ,/w 又是/c 一位/mq 非常/d 传统/n 而/cc 保守/a 的/ude1 基督徒/nnd 。/w 他们/rr 不想/v 让/v 年仅/nz [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 女儿/n 过早/d 地/ude2 结婚/vi ,/w 更/d 不愿/nz 让/v 她/rr 嫁给/v 一位/mq 外国人/n ,/w 因此/c 坚决/ad 阻挠/v 宋美龄/nr 和/cc VanEivigh/x 见面/vi 。/w 父母/n 的/ude1 态度/n 使得/vi 宋美龄/nr 的/ude1 情绪/n 很/d 低落/an ,/w 她/rr 对待/v [婚姻/n 问题/n]/nz 表现/v 得/ude3 非常/d 悲观/a 。/w 1917年8月16日/t 在/p 给/p 密友/n 米尔斯/nrf 的/ude1 信/n 中/f ,/w 她/rr 写道/v :/w “/w 我/rr 很/d 乐于/v 待/vi 在/p 家里/s ,/w 也/d 不想/v 结婚/vn ,/w 特别/d 是因为/c 我/rr 告诉/v 过/uguo 你/rr 在/p 船上/s 遇见/v 了/ule ‘/w 我/rr 的/ude1 命运/n ’/w 。/w 既然/c 我/rr 不能/v 和/cc 我/rr 真正/d 在乎/v 的/ude1 人/n 结婚/vi ,/w 我/rr 也/d 不会/v 和/cc 其他/rzv 任何人/r 结婚/vi ,/w 除非/c 是/vshi 为了/p 名声/n 和/cc 金钱/n 。/w ”/w 
