全文/n 如下/vi ：/w 
李亚鹏/nr 不是/c 软饭/nz 王/n ，/w 你/rr 知道/v 他/rr 有/vyou 多/a 努力/ad 吗/y ？/w 他/rr 从/p 2010年/t 后/f 不再/d 退出/v 演艺圈/n ，/w 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 投资/vn 均/d 告/v 失败/vn 败/vi 光/n 王菲/nr 一半/m 家产/n ，/w 然后/c 李亚鹏/nr 一直/d 在/p 努力/ad 做/v 公益/n ，/w 然后/c 李亚鹏/nr 就/d 宣称/v 自己/rr 比/p 王菲/nr 更/d 有钱/a 。/w 
我/rr 早/a 说/v 过/uguo ：/w 在/p 中国/ns ，/w 公益/n 就是/v 生意/n ，/w 而且/c 是/vshi 最/d 赚钱/v 的/ude1 生意/n 。/w 这/rzv 就是/v 中国/ns 公益/n 可悲/a 的/ude1 现状/n 。/w 作为/p 虔诚/a 的/ude1 佛教徒/nnd ，/w 王菲/nr 无法/v 容忍/vn 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 敛财/vi ，/w 坚决/ad 与/cc 李亚鹏/nr 离婚/vi 。/w 向/p 王菲/nr 致敬/vi ！/w 感谢/v [基金会/nis 中心/nis 网/n]/nz 及其/cc 理事长/nnt 徐永光/nr 先生/n 为/p 推进/vi 基金会/nis [财务/n 公开/ad]/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 贡献/n 。/w 感谢/v 至今/d 潜伏/v 在/p 某人/rr 身边/s 的/ude1 [内部/f 人士/n]/nz 提供/v 的/ude1 无私/b 帮助/v ！/w 
嫣然/z 至今/d 拒绝/v 公开/ad 明细/b [财务/n 报表/n]/nz ，/w 周筱赟/nr 独家/d 从/p 审计报告/v 枯燥/a 数字/n 中/f 发现/v 天大/a 的/ude1 秘密/n —/w —/w 国内/s 其他/rzv 救治/v 唇腭裂/nhd [公益/n 组织/n]/nz 只/d 和/cc 正规/a [公立/b 医院/nis]/nz 合作/vn ，/w 人均/a 手术/n 成本/n 是/vshi [5/m 千/m 块/q]/mq ，/w 而/cc 李亚鹏/nr 的/ude1 嫣然/z 热衷/v 和/cc 专业/n 隆胸/nz 的/ude1 民营/b 整形医院/nis 合作/vn ，/w 人均/a 手术/n 成本/n 竟然/d 高达/v 9万9/m ！/w 涉嫌/v 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz ！/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 从/p 2006年/t 至/p 2012年/t 共/d 支出/n 1.1亿/m 善/ag 款/q ，/w 超过/v 60%/m 即/v 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 李亚鹏/nr 涉嫌/v 严重/a 刑事犯罪/n 。/w 我/rr [完全/ad 可以/v]/nz 想像/v 菲/b 姐/n 的/ude1 那些/rz 明星/nnd 朋友们/nz 知道/v 了/ule 9万9/m 和/cc 5千/m 之后/f 的/ude1 愤怒/a ，/w 他们/rr 会/v 想/v 杀/v 了/ule 李亚鹏/nr 的/ude1 。/w 李亚鹏/nr 怎么/ryv 对得起/v 王菲/nr ！/w 怎么/ryv 对得起/v 菲/b 姐/n 那么/c 多/a 明星/nnd 朋友/n 捐出/v 的/ude1 善/ag 款/q ！/w 李亚鹏/nr 你/rr 不怕/v 下/f 地狱/n 吗/y ！/w 我/rr 已/d 向/p 民政部/nis [实名/gi 举报/vn]/nz [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [7000/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 请/v 民政部/nis 尽快/d 调查/vn 。/w 如/v 涉嫌/vn 刑事犯罪/n ，/w 请/v 尽快/d 移交/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
下面/f 就/d 听/v 我/rr 详细/a 分析/vn ：/w 
1/m ，/w 投资/vn 连连/d 失败/vi 的/ude1 李亚鹏/nr 为什么/ryv 越/d 做/v 公益/n 越/d 有钱/a ？/w 其实/d ，/w 我/rr 上/f 篇/q 揭露/v 的/ude1 李亚鹏/nr 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt ，/w 只是/d 个/q 小/a 苍蝇/n ，/w 它/rr 2012年/t 全年/n 接受/v 的/ude1 捐款/vn 只有/c 240万/m 。/w 真正/d 的/ude1 大/a 老虎/n 是/vshi [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 。/w 我/rr 揭秘/v 李亚鹏/nr 的/ude1 底牌/n ，/w 当然/d 不能/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 就/d 公布/v ，/w 要/v 有/vyou 个/q 过程/n 。/w 这/rzv 是/vshi 传播学/n 上/f 的/ude1 [议程/n 设置/v 理论/n]/nz 。/w 所以/c 上/f 篇/q 我/rr 只/d 揭露/v 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt 违规/vn 注册/vn ，/w 中篇/b 就/d 集中/v 揭露/vn [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 7000万/m 现金/n 下落不明/vl ，/w 下篇/n 内容/n 则/d 会/v 更加/d 猛/a 料/n ，/w 目前/t 还/d 不能/v 透露/v 。/w 我/rr 在/p 上/f 篇/q 就/d 说/v 过/uguo ，/w 引起/v 我/rr 对/p 李亚鹏/nr 强烈/a 怀疑/v 的/ude1 ，/w 就是/v 2013年12月10日/t 的/ude1 《/w Vista/x 看天下/nz 》/w 杂志/n 对/p 李亚鹏/nr 的/ude1 专访/vn 。/w 专访/vn 中/f ，/w 李亚鹏/nr 宣称/v 他/rr 其实/d 比/p 王菲/nr 有钱/a 多/a 了/ule 。/w 原文/n 为/p ：/w “/w 外界/n 都会/n 说/v 花/n 老婆/n 的/ude1 钱/n ，/w 但/c 其实/d 我/rr 比/p 她/rr 有钱/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 每个人/mq 的/ude1 钱/n 都/d 不/d 可能/v 是/vshi 从/p 天下/n 掉/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 李亚鹏/nr 凭什么/nz 比/p 王菲/nr 更/d 有钱/a 呢/y ？/w 李亚鹏/nr 作为/p 天后/nz 王菲/nr 的/ude1 前夫/n ，/w 演艺/n 事业/n 和/cc 投资/v 事业/n 都/d 在/p 媒体/n 聚光灯/n 下/f ，/w 他/rr 的/ude1 金钱/n 来源/n 是/vshi 可以/v 合理/a 推理/vn 出来/vf 的/ude1 。/w 从/p 2010年/t 开始/v ，/w 李亚鹏/nr 就/d 彻底/ad 退出/v 演艺圈/n ，/w 不再/d 拍戏/vi ，/w 那/rzv 这块/r 收入/n 就/d 没有/v 了/ule 。/w 根据/p 他/rr 自述/n ，/w 2010年/t 后/f 李亚鹏/nr 的/ude1 精力/n 主要/b 是/vshi 在/p 做生意/nz 和/cc 做/v 公益/n 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 李亚鹏/nr 不仅/c 投资/v 夜店/nz 、/w 开/v 影视/b 公司/nis ，/w 还/d 办/v 过/uguo 网站/n 、/w 做/v 过/uguo 杂志/n ，/w 都/d 非常/d 烧钱/nz ，/w 但/c 均/d 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 投资/vn 连连/d 失败/vi 。/w 2013年9月16日/t 《/w [现代/ntc 快报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 李亚鹏/nr 被/pbei 指/v 耗尽/v 老婆/n 数/n 亿/m 家产/n 。/w 报道/v 称/vn ：/w 王菲/nr 出道/vi 21年/t 来/vf ，/w 累积/v 约/d 5亿/m 人民币/n 身家/n ，/w 无奈/d 婚后/t 李亚鹏/nr 投资/v 夜店/nz 、/w 影视/b 公司/nis 等/udeng 生意/n ，/w 亏损/vn 连连/d ，/w 败/vi 光/n 她/rr 一半/m 财产/n 。/w 可是/c ，/w 神奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 投资/vn 连连/d 失败/vi 情况下/nz ，/w 李亚鹏/nr 却/d 越/d 做/v 公益/n 越/d 有钱/a 了/ule ，/w 都/d 有/vyou 50亿/m 身家/n 了/ule 。/w 2011年4月/t [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 李亚鹏/nr 投/v [50/m 亿元/q]/mq 巨资/n ，/w 在/p [云南/ns 丽江/ns]/ns 打造/v “/w 云南省/ns [文化/n 产业/n]/nz 试验园/n ”/w 。/w 多家/mq 媒体/n 以/p 《/w 李亚鹏/nr 50亿/m 投资/v 房地产/n 隐形/b 身家/n 赶超/v 王菲/nr 数倍/n 》/w 、/w 《/w 李亚鹏/nr 正式/ad 涉足/v 地产/n 界/n 50亿/m 在/p 丽江/ns 投资/v 地产/n 》/w 、/w 《/w 李亚鹏/nr 投资/vn 50亿/m 造/v [影视/b 文化/n]/nz 产业园/nz 欲/d 挑战/vn “/w 横店/ns ”/w 》/w 为/p 题/n 做/v 了/ule 报道/v 。/w 李亚鹏/nr 不再/d 拍戏/vi 、/w 投资/vn 失败/vi 、/w 被/pbei 媒体/n 讥讽/v 为/p “/w 软饭/nz 王/n ”/w 、/w 败/vi 光/n 王菲/nr 一半/m 家产/n ，/w 他/rr 到底/d 为什么/ryv 会/v 比/p 王菲/nr 更/d 有钱/a 呢/y ？/w 
当然/d 有人/r 可能会/nz 说/v ，/w 这些/rz [媒体/n 报道/v]/nz 又/d 没有/v 证据/n 或/c 李亚鹏/nr 本人/rr 亲口/d 承认/v ，/w 都/d 是/vshi 靠不住/a 的/ude1 数字/n 而已/y 。/w 若/c 真是/d 这样/rzv ，/w 这些/rz 报道/v 的/ude1 媒体/n 不是/c 侵犯/v 李亚鹏/nr 的/ude1 名誉权/n 了/ule 吗/y ？/w 他/rr 为何/ryv 不/d 澄清/vi 或/c 维权/n 呢/y ？/w 作为/p 一位/mq [公众/n 人物/n]/nz ，/w 这种/r 沉默/a 不但/c 违背/v 逻辑/n ，/w 还/d 涉嫌/v 欺骗/vn 公众/n ！/w 我/rr 早/a 说/v 过/uguo ：/w 在/p 中国/ns ，/w 公益/n 就是/v 生意/n ，/w 而且/c 是/vshi 最/d 赚钱/v 的/ude1 生意/n 。/w 这/rzv 就是/v 中国/ns 公益/n 可悲/a 的/ude1 现状/n 。/w 有些/rz 人/n 是/vshi 非常/d 有钱/a 了/ule 去/vf 做/v 公益/n ，/w 而/cc 有些/rz 人/n ，/w 是/vshi 做/v 了/ule 公益/n 就/d 突然/ad 非常/d 有钱/a 了/ule 。/w 李亚鹏/nr 就是/v 越/d 做/v 公益/n 越/d 有钱/a 。/w 请/v 某些/rz 人/n 不要/d 动不动/d 拿出/v “/w 你/rr 怎么/ryv 不/d 像/v 李亚鹏/nr 捐/v 几百万/m 出来/vf ”/w 这样/rzv 的话/udh 来/vf 反驳/v 我/rr ，/w 这个/rz 逻辑/n 是/vshi 很/d 滑稽/a 的/ude1 。/w 对于/p 更多/ad 数/n 的/ude1 普通人/n 来说/uls ，/w 拿出/v [1/m 块钱/q]/mq 、/w [10/m 块钱/q]/mq 、/w [100/m 块钱/q]/mq 或者/c [1000/m 块钱/q]/mq 捐/v 做/v 公益/n ，/w 和/cc 明星/nnd 、/w 富豪/n 捐款/vi 几十万/m 、/w 上/f 百万/m ，/w 都/d 是/vshi 为/p 公益/n 做/v 贡献/n ，/w 没有/v 大小/n 区别/n ，/w 都/d 不/d 希望/v 自己/rr 的/ude1 捐款/vn 给/p 郭美美/nr 买/v 个/q 新/a 包包/n 。/w 
2/m ，/w 嫣然/z 为何/ryv 热衷/v 和/cc 专业/n 隆胸/nz 的/ude1 民营/b 整形医院/nis 合作/v [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz ，/w 因为/c 有/vyou 王菲/nr 李亚鹏/nr 夫妇/n 在/p 娱乐圈/nz 的/ude1 号召力/n ，/w 在/p 国内/s 公益/n 圈/qv 鼎鼎大名/nz 。/w 嫣然/z 的/ude1 年度/n 慈善/a 晚会/n ，/w 被/pbei 媒体/n 称为/v “/w 明星/nnd 云集/v 的/ude1 公益/n 盛宴/n ”/w 。/w 
我/rr 开始/v 研究/vn [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 后/f ，/w 第一个/mq 引起/v 我/rr 怀疑/v 的/ude1 就是/v ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 既然/c 筹款/vi 能力/n 非常/d 强/a ，/w 但/c 从/p 2006年11月/t [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 启动/v ，/w 它/rr 的/ude1 合作/vn [定点/n 医院/nis]/nz 却/d 大部分/n 是/vshi 民营/b [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth ，/w 而且/c 是/vshi 专长/n [假体/nz 丰胸/vi]/nz 、/w [睫毛/n 种植/vn]/nz 、/w [光子/n 嫩肤/nz]/nz 等/udeng 的/ude1 [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 。/w 这/rzv 实在/d 是/vshi 让/v 我/rr 感到/v 非常/d 诧异/a 。/w 根据/p 嫣然/z 官方/n 公布/v 的/ude1 名单/n ，/w [定点/n 医院/nis]/nz 共有/v [8/m 家/q]/mq ：/w [北京/ns 伊美尔/nrf 整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 、/w [青岛/ns 伊美尔/nrf 国宾/n 医院/nis]/nt 、/w [成都市/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 、/w [济南/ns 伊美尔/nrf]/nz 明仁/nr 医院/nis 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [西藏自治区/ns 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [四川/ns 西/f 婵/ng 整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth （/w 合作/vn ）/w 、/w [杭州/ns 微笑/vi 行动/vn 医院/nis]/nt （/w 合作/vn ）/w 。/w 8/m 家中/s 有/vyou [4/m 家/q]/mq 是/vshi 民营/b [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth ，/w 竟然/d 占/v 了/ule [定点/n 医院/nis]/nz 的/ude1 一半/m 。/w 
只要/c 你/rr 不/d 装/v 外宾/n ，/w 都/d 应该/v 知道/v ，/w 国内/s 的/ude1 民营医院/nis 声誉/n 很差/d ，/w 据说/v 早成/nz 了/ule 骗子/n 医院/nis 的/ude1 代名词/n 。/w 有/vyou 无数/m 的/ude1 [媒体/n 报道/v]/nz 过/uguo 民营医院/nis 的/ude1 骗局/n ，/w 从/p 最早/d 的/ude1 承包/vn 医院/nis 科室/n 做/v 性病/nhd 门诊/nis ，/w 到/v 现在/t 幕后/s 老板/nnt 自己/rr 投资/vn 开/v [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 、/w [男科/nit 医院/nis]/nt 、/w 泌尿/nz [专科/n 医院/nis]/nt 、/w 不孕不育/nhd 医院/nis 、/w 白癫风/nz [专科/n 医院/nis]/nt 、/w 脑瘫/n [专科/n 医院/nis]/nt 等/udeng 。/w 现在/t 大家/rr 都/d 在/p 抱怨/v 看病/vn 难/a 、/w 看病/vi 贵/a ，/w 但/c 至少/d [公立/b 医院/nis]/nz 都/d 是/vshi 由/p 卫生局/nis [明码/n 标价/n]/nz 的/ude1 ，/w 而/cc 民营/b 骗子/n 医院/nis ，/w 则/d 是/vshi 把/pba 病人/n 骗/v 进去/vf 后/f ，/w 没病/nz 说/v 成/v 有/vyou 病/n ，/w 小/a 病/n 说/v 成/v 大病/v ，/w 敲骨吸髓/nz ，/w 把/pba 病人/n 身上/s 最后/f 一分钱/mq 都/d 要/v 榨干/nz 。/w [虚假/a 宣传/vn]/nz 更是/d 民营医院/nis 的/ude1 通病/n ，/w 当然/d 这/rzv 又是/c 和/cc 中国/ns 的/ude1 医疗/n 体制/n 有关/vn ，/w [公立/b 医院/nis]/nz 吸引/v 了/ule 大量/m 病人/n ，/w 民营医院/nis 只能/v 通过/p [虚假/a 宣传/vn]/nz 来/vf 抢/v 病人/n ，/w 而/cc 好不容易/dl 骗/v 来/vf 的/ude1 病人/n ，/w 每个/r 都/d 必须/d 充分/ad 利用/v 。/w 这/rzv 是/vshi 题外话/nz ，/w 就/d 不/d 扯开/nz 去/vf 了/ule 。/w 嫣然/z 公布/v 的/ude1 [定点/n 医院/nis]/nz 中/f ，/w 有/vyou 一家/n [四川/ns 西/f 婵/ng 整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 。/w 据/p 该/rz 医院/nis 的/ude1 [百度/ntc 百科/n]/nz 词条/n 介绍/v ，/w 西/f 婵/ng 整形医院/nis 最/d 拿手/a 的/ude1 手术/n 科目/n 是/vshi “/w [玻尿酸/nz 丰胸/vi]/nz ”/w 。/w 根据/p 本人/rr 调查/vn ，/w 早/a 在/p 2007年8月22日/t ，/w [四川/ns 西/f 婵/ng 整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 就/d 由于/p 违法/vn 发布/v 医疗/n 广告/n ，/w 遭到/v [四川省/ns 卫生厅/nis]/nto 严厉/a 查处/v ，/w 处罚/vn 是/vshi “/w 吊销/v 有关/vn 诊疗/v 科目/n ”/w 。/w 
但/c 离奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 据/p 嫣然/z 的/ude1 官方/n 报道/v ，/w 也/d 就是/v 在/p 被/pbei 严厉/a 处罚/vn 的/ude1 几天后/nz ，/w 2007年9月/t ，/w “/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 经过/p 多方/d 考察/v 比较/d ，/w 确定/v [四川/ns 西/f 婵/ng 整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 为/p 合作/v 医院/nis ”/w 。/w 2007年11月14日/t ，/w “/w 为/p 西/f 婵/ng 整形医院/nis 授予/v 合作/vn 医院/nis 铜牌/n ”/w ，/w 李亚鹏/nr 亲自/d 出席/v 。/w 李亚鹏/nr 为什么/ryv 偏偏/d 要/v 找/v 一家/n 如此/rzv 有/vyou 劣迹/n 的/ude1 、/w 被/pbei [四川省/ns 卫生厅/nis]/nto 严厉/a 处罚/vn 的/ude1 、/w 号称/v 专业/n 丰胸/vi 的/ude1 民营/b 整形医院/nis 作为/p 嫣然/z 的/ude1 合作/vn 医院/nis 呢/y ？/w 
而/cc [定点/n 医院/nis]/nz 中/f 另外/c [三/m 家/q]/mq ，/w [北京/ns 伊美尔/nrf 整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 、/w [青岛/ns 伊美尔/nrf 国宾/n 医院/nis]/nt 、/w [济南/ns 伊美尔/nrf]/nz 明仁/nr 医院/nis ，/w 均/d 属于/v [伊美尔/nrf 美容/vn 集团/nis]/nt 。/w 这个/rz [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt 非常/d 牛/n ，/w 根据/p 其/rz 官网/n 介绍/v ，/w 在/p 2003年/t ，/w 成功/a 打造/v “/w 中国/ns 第一/m [人造/b 美女/n]/nz ”/w 郝璐璐/nr ，/w 专长/n 是/vshi “/w 妙桃/nz ”/w [假体/nz 丰胸/vi]/nz 、/w [睫毛/n 种植/vn]/nz 、/w [光子/n 嫩肤/nz]/nz ，/w 号称/v 是/vshi 全国/n “/w 最/d 专业/n 的/ude1 [乳房/n 整形/vn]/nz 中心/nis ”/w 。/w 可是/c ，/w 这些/rz 和/cc 唇腭裂/nhd 手术/n 有/vyou 什么/ry 关系/n ？/w 就算/d [隆胸/nz 手术/n]/nz 做/v 得/ude3 好/a （/w 更/d 别/d 说/v 隆胸/nz 也/d 未必/d 做/v 的/ude1 好/a 。/w 如果/c 民营/b 整形医院/nis 的/ude1 广告/n 值得/v 完全/ad 信任/vn ，/w 也/d 就/d 没/d 那么/c 多/a 女性/n 患者/n 的/ude1 控诉/vn 了/ule ）/w ，/w 唇腭裂/nhd 手术/n 就/d 也/d 能/v 做/v 的/ude1 好/a ？/w 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 逻辑/n 吗/y ？/w 
从/p 2006年11月/t [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 启动/v ，/w 它/rr 就/d 长期/d 和/cc 这些/rz 民营/b [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 合作/vn 。/w 伊美尔/nrf 的/ude1 官网/n 宣称/v ：/w [伊美尔/nrf 医疗/n 美容/vn 专科/n 医院/nis]/nt 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 有/vyou 多家/mq 连锁/vn 机构/n ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 对/p 唇腭裂/nhd 患儿/n 的/ude1 救助/vn 手术/n 主要/b 集中/v 在/p [北京/ns 伊美尔/nrf 健/ag 翔/vg 医院/nis]/nt 进行/vn 。/w 直到/v 2012年6月27日/t ，/w 嫣然/z 官网/n 突然/ad 宣布/v ，/w 取消/v 了/ule [8/m 家/q]/mq [定点/n 医院/nis]/nz 中/f 的/ude1 [6/m 家/q]/mq ，/w 仅/d 保留/v [边疆/s 地区/n]/nz 的/ude1 两家/mq 。/w 原因/n 是/vshi ：/w 李亚鹏/nr 要/v 自己/rr 办/v 民营医院/nis 了/ule 。/w 2012年7月1日/t ，/w [北京/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 正式/ad 对外/vn 营业/vn 。/w 除/p [边疆/s 地区/n]/nz 外/f ，/w 其余/rz 唇腭裂/nhd 患者/n 全额/n 免费/vd 手术/n 将/d 在/p [北京/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 进行/vn 。/w 这/rzv 是不是/v 叫做/v “/w 肥水/n 不/d 流/v 外人田/nz ”/w 呢/y ？/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 李亚鹏/nr 不再/d 和/cc 民营/b [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 合作/vn 。/w 根据/p 本人/rr 获得/v 的/ude1 2011年12月23日/t 《/w [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 关于/p 同意/v 设置/vn [北京/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 的/ude1 批复/vn 》/w ，/w [北京/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 是/vshi 由/p 李亚鹏/nr 、/w 汪永安/nr 、/w 李斌/nr 、/w 唐/tg 越/d [四/m 人/n]/mq 发起/v 设置/vn ，/w 总投资/nz 为/p [3000/m 万元/q]/mq 。/w 除/p 李亚鹏/nr 外/f ，/w 另外/c [三/m 人/n]/mq ，/w 汪永安/nr 是/vshi [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 李斌/nr 是/vshi [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt 总经理/nnt 、/w 唐/tg 越是/d [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt [副/b 董事长/nnt]/nnt 。/w 据/p 2012年9月11日/t 《/w [公益/n 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w “/w 在/p 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 筹备/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt 为/p 其/rz 提供/v 了/ule 大量/m 的/ude1 技术/n 、/w 人力/n 的/ude1 援助/vn 和/cc 支持/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 原/b [伊美尔/nrf 公共/b 事业部/nis]/nt 的/ude1 人员/n 在/p 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 成立/vi 后/f [全部/m 转/v]/mq 成/v 了/ule 该/rz 医院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w ”/w 
所以/c ，/w 真相/n 就是/v ：/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 就是/v 穿/v 上/f 公益/n 马甲/n 的/ude1 伊美尔/nrf [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 。/w 为什么/ryv 李亚鹏/nr 如此/rzv 热衷/v 和/cc 隆胸/nz 的/ude1 [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 合作/vn 呢/y ？/w 在/p 2011年7月27日/t ，/w [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt 总经理/nnt 李镔/nr 曾/d 发布/v 澄清/vn 声明/n ，/w 称/v 此前/t 导致/v 大连/ns 一/m 女孩/n 隆胸/nz 致死/vi 的/ude1 [伊美尔/nrf 美容院/nis]/nt 与/cc [伊美尔/nrf 集团/nis]/nt 无/v 任何/rz 关系/n 。/w 我/rr 估计/v 李亚鹏/nr 要/v 辩解/vn ：/w 唇腭裂/nhd 手术/n 也/d 是/vshi [整形/vn 美容/vn]/nz 的/ude1 一种/mq 。/w 但是/c ，/w 曾/d 有/vyou 记者/nnt 采访/v 了/ule 多/a 位/q 医学专家/nnd ，/w 他们/rr 均/d 表示/v ：/w 对于/p 唇腭裂/nhd 患者/n 的/ude1 治疗/vn ，/w 属于/v 医学/n 的/ude1 范畴/n ，/w 而/cc 不是/c [整形/vn 美容/vn]/nz 的/ude1 范畴/n 。/w 这些/rz 专家/nnt 包括/v [北京大学/ntu 口腔/n 医院/nis 颌/n 面/nf 外科/nit]/nt [副/b 主任医师/nnt]/nnt 高巍/nr 、/w [武汉/ns 大学/nis 口腔/n 医学院/nis 唇腭裂/nhd 中心/nis]/nt 主任/nnt 傅豫川/nr 。/w 高巍/nr 还/d 指出/v ：/w “/w 现在/t 有/vyou 不少/m 的/ude1 [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 都/d 在/p 做/v 这种/r 手术/n （/w 唇腭裂/nhd 手术/n ）/w ，/w 其实/d 是/vshi 没有/v 资质/n 的/ude1 。/w ”/w 高巍/nr 还/d 说/v ：/w “/w 现在/t 最好/d 的/ude1 、/w 有/vyou 资质/n 实施/v 唇腭裂/nhd 手术/n 的/ude1 是/vshi [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth ，/w [专科/n 医院/nis]/nt 是/vshi 大型/b 的/ude1 口腔医院/nis 。/w 医院/nis 的/ude1 等级/n 越高/d ，/w 手术/n 越/d 有/vyou 保障/vn 。/w ”/w （/w 《/w [法治/n 周末/t]/nz 》/w 2012年7月18日/t ）/w [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth 是/vshi 卫生部/nto 颁发/v 的/ude1 [最高/a 等级/n]/nz 的/ude1 医院/nis ，/w 每个/r 省/n 最好/d 的/ude1 那些/rz [公立/b 医院/nis]/nz ，/w 比如/v [人民/n 医院/nis]/nth 、/w 儿童医院/nis 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis ，/w 都/d 是/vshi [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth （/w 简称/v [三/m 甲/n 医院/nis]/nt ）/w 。/w 看病/vi 当然/d 要/v 去/vf [三/m 甲/n 医院/nis]/nt ，/w 而/cc 不是/c 去/vf 那些/rz 天天/d 半夜/t 在/p 电台/nis 、/w 电视台/nis 做/v 垃圾/n 广告/n 的/ude1 民营医院/nis 。/w 可是/c ，/w 李亚鹏/nr 为什么/ryv 热衷/v 和/cc 社会/n 美誉度/nz 极低/d 的/ude1 民营医院/nis 长期/d 合作/vn 呢/y ？/w 而且/c 还是/c 以/p [假体/nz 丰胸/vi]/nz 为/p 专长/n 的/ude1 [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 。/w 其中/rz 到底/d 有/vyou 没有/v 利益/n 勾结/v 呢/y ？/w 
我/rr 前面/f 说/v 了/ule ，/w 老百姓/n 去/vf [公立/b 医院/nis]/nz 是/vshi 看不起/v 病/n ，/w 而/cc 这些/rz 民营医院/nis 则/d 是/vshi 敲骨吸髓/nz ，/w 把/pba 病人/n 身上/s 最后/f 一分钱/mq 都/d 敲诈/v 干净/a 。/w 所谓/v “/w 有/vyou 比较/d 才/d 有/vyou 鉴别/vn ”/w ，/w 其实/d 目前/t 在/p 中国/ns ，/w 救助/v 唇腭裂/nhd 儿童/n 的/ude1 [公益/n 组织/n]/nz 并/cc 不是/c 只有/c [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 一家/n ，/w 还有/v 至少/d 两家/mq 组织/n ：/w [微笑/vi 行动/vn]/nz 和/cc [微笑/vi 列车/n]/nz 。/w 他们/rr 在/p 国际上/nz 都/d 非常/d 著名/a ，/w 但/c 在/p 国内/s 知名度/n 远远/d 不如/v 嫣然/z 。/w [微笑/vi 行动/vn]/nz 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 威廉·马基/nrf (/w WilliamP/x ./w MageeJr/x )/w 夫妇/n 创办/v 的/ude1 全球/n 著名/a 的/ude1 [公益/n 组织/n]/nz ，/w 在/p 全世界/n 为/p 贫困/a 的/ude1 唇腭裂/nhd 儿童/n 开展/v 免费/vn 矫治/vn 手术/n 。/w 1990年/t 在/p 香港/ns 成立/vi [微笑/vi 行动/vn]/nz 中国/ns 基金/n ，/w 1991年/t 由/p 在/p 美国/nsf 学习/v 的/ude1 韩凯/nr 医生/nnt 引入/v 中国/ns ，/w 并/cc 在/p 杭州/ns 首次/m 开展/v 唇腭裂/nhd 免费/vd 矫治/vn 手术/n 。/w 目前/t 在/p 国内/s 在/p 册/q 医疗/n 志愿者/nnt 包括/v 整形外科/nit 、/w 儿科/nit 、/w 麻醉科/nit 、/w 牙科/nit 、/w [心理/n 咨询/vn]/nz 、/w 护理/vn 等/udeng 多个/mq 专业/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 通过/p 平时/t 加班加点/vl ，/w 攒/v 出/vf 假期/t 来/vf 参加/v 志愿者/nnt 服务/vn 。/w 目前/t [微笑/vi 行动/vn]/nz 在/p 国内/s 开展/v 活动/vn ，/w 是/vshi 和/cc [全国/n 妇联/nis]/nt 的/ude1 [中国/ns 妇女/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 合作/vn ，/w 与/cc 国内/s [20/m 个/q]/mq 省区/n 的/ude1 [50/m 多家/mq]/mq 省/n 市级/b 医院/nis 合作/vn 。/w [微笑/vi 列车/n]/nz 是/vshi [美籍/b 华人/n]/nz 王嘉廉/nr 在/p 美国/nsf 发起/v 的/ude1 [公益/n 组织/n]/nz ，/w 宗旨/n 是/vshi 为/p 发展中国家/n 数/n 以/p 百万/m 的/ude1 [贫困/a 儿童/n]/nz 提供/v 免费/vn 的/ude1 唇腭裂/nhd 手术/n 。/w 1999年/t 进入/v 中国/ns ，/w 由/p [微笑/vi 列车/n]/nz 出资/vi ，/w [中华/nz 慈善/a 总会/nis]/nt 负责/v 组织/n 实施/v ，/w 为/p 我国/n 贫困/a 的/ude1 儿童/n 唇腭裂/nhd 患者/n 进行/vn 免费/vd 矫治/vn 手术/n 。/w [微笑/vi 列车/n]/nz 曾/d 在/p 2005年/t 获得/v 民政部/nis 颁发/v 的/ude1 [中华/nz 慈善/a 奖/n]/nz 。/w [定点/n 医院/nis]/nz 有/vyou 全国/n [30/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/ude1 [397/m 家/q]/mq 医院/nis 。/w 以上/f 两家/mq 组织/n 的/ude1 介绍/vn ，/w 来自/v 其/rz [官方/n 网站/n]/nz 。/w 即便/c 有/vyou 自夸/v 的/ude1 成分/n ，/w 但/c 不论是/c [微笑/vi 行动/vn]/nz ，/w 还是/c [微笑/vi 列车/n]/nz ，/w 他们/rr 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 最大/gm 的/ude1 区别/n 就是/v —/w —/w 他们/rr 只/d 和/cc 正规/a [公立/b 医院/nis]/nz 合作/vn ，/w 而且/c 基本/a 是/vshi [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth 。/w 例如/v ，/w 据/p 媒体/n 公开/ad 报道/v ，/w 2012年4月/t ，/w [微笑/vi 行动/vn]/nz 在/p [南昌市/ns 第一/m 医院/nis]/nth 开展/v 免费/vn 唇腭裂/nhd 矫治/vn 手术/n ，/w [南昌市/ns 第一/m 医院/nis]/nth 是/vshi [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth ，/w 是/vshi 南昌/ns 最/d 著名/a 的/ude1 医院/nis 之一/rz ，/w 这/rzv 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 在/p 成都/ns 和/cc 刚/d 被/pbei [四川省/ns 卫生厅/nis]/nto 严厉/a 处罚/vn 的/ude1 西/f 婵/ng [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 合作/vn ，/w 完全/ad 不同/a 。/w 南昌/ns [微笑/vi 行动/vn]/nz 的/ude1 医疗/n 专家/nnt ，/w 均/d 来自/v [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 华山/ns 医院/nis]/nth 、/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 儿科/nit 医院/nis]/nth 、/w [南京/ns 鼓楼/ns 医院/nis]/nth 等/udeng 全国/n [知名/a 医院/nis]/nt 。/w 而/cc [微笑/vi 列车/n]/nz ，/w 根据/p 我/rr 获得/v 的/ude1 2010年4月/t 修订/v 的/ude1 《/w [微笑/vi 列车/n]/nz 项目/n 合作/v 医院/nis 入选/v 、/w 定级/vi 标准/n 》/w ，/w A/x 级/q 必须/d 为/p [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth ，/w 骨干/n 医师/nnt 在/p [学术/n 期刊/n]/nz 上/f 发表/v 过/uguo 有关/v 唇腭裂/nhd 修复/v 的/ude1 [学术/n 文章/n]/nz 或/c 专著/n 、/w 具有/v 开展/vn 唇颚裂/nz [二/m 次/qv]/mq 修复/v 手术/n 的/ude1 丰富/a 经验/n 等/udeng 。/w 根据/p 我/rr 获得/v 的/ude1 2012年/t 《/w [湖南省/ns 微笑/vi 列车/n 项目/n 定点/n 医院/nis]/nt 联系/v 表/n 》/w ，/w 在/p 湖南省/ns 各个/rz 地级市/nz 都/d 有/vyou [定点/n 医院/nis]/nz ，/w 而且/c 全部/m 是/vshi 正规/a [公立/b 医院/nis]/nz 。/w 如此/rzv 一/m 比较/d ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 只有/c [8/m 家/q]/mq [定点/n 医院/nis]/nz （/w 现在/t 李亚鹏/nr 自己/rr 开/v 医院/nis ，/w 合作/v 医院/nis 只剩/v [边远/b 地区/n]/nz 的/ude1 [2/m 家/q]/mq 了/ule ）/w ，/w 而且/c 重点/n 和/cc 专长/n 隆胸/nz 的/ude1 民营/b [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 合作/vn ，/w 简直/d 属于/v 匪夷所思/vl 啊/y 。/w 
3/m ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 至少/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 涉嫌/v [利益/n 输送/v]/nz 。/w 
现在/t 就/d 进入/v 整个/b 事件/n 的/ude1 最/d 核心/n 部分/n 了/ule ：/w 李亚鹏/nr 及其/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 上述/b 种种/q 匪夷所思/vl 行为/n ，/w 我/rr 认为/v 最大/gm 的/ude1 指向/vn 就是/v —/w —/w 涉嫌/v 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz 。/w 我/rr 对于/p [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [财务/n 状况/n]/nz 的/ude1 研究/vn ，/w 也/d 证实/v 了/ule 这/rzv 一点/mq 。/w 我/rr 的/ude1 结论/n 是/vshi ：/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 2006年/t 成立/vi 至/p [2012/m 年年/d]/mq 底/f 的/ude1 1.1亿/m 总支出/n 中/f ，/w 真正/d 用于/v 唇腭裂/nhd 免费/vd 矫治/vn 手术/n 可能/v 只有/c 4000多万/m ，/w 低于/v 40%/m ，/w 超过/v 60%/m 即/v 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 涉嫌/v [利益/n 输送/v]/nz 。/w 要/v 论证/vn 上述/b 结论/n ，/w 首先/d 要/v 搞清楚/nz ，/w 每个/r 唇腭裂/nhd 患儿/n 的/ude1 手术/n 成本/n 到底/d 是/vshi 多少/ry 钱/n ？/w 唇腭裂/nhd 免费/vd 手术/n 的/ude1 免费/vn ，/w 是/vshi 对于/p 患儿/n 家长/n 免费/vd ，/w 但/c 手术/n 需要/v 成本/n ，/w 这个/rz 成本/n 就/d 由/p [公益/n 组织/n]/nz 的/ude1 善/ag 款/q 支付/v 。/w 公益/n 善/ag 款/q ，/w 涉及/v [社会/n 公众/n]/nz 利益/n 与/cc 关切/vn ，/w 有/vyou 必要/a 搞清楚/nz 。/w 当然/d ，/w 每个/r 唇腭裂/nhd 患儿/n 情况/n 不同/a ，/w 病情/n 简单/a 一次/mq 手术/n ，/w 费用/n 就/d 低/a ，/w 病情/n 复杂/a 需要/v 多次/mq 手术/n ，/w 费用/n 就/d 高/a 。/w 我/rr 早/a 料到/v 李亚鹏/nr 会/v 拿/v 这个/rz 理由/n 来/vf 辩解/vi 。/w 我/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 平均数/n ，/w 即/v 总支出/n //w 手术/n 人数/n ，/w 这样/rzv 各种/rz 极端/n 情况/n 就/d 被/pbei 平均/a 了/ule ，/w 得到/v 的/ude1 人均/a 手术/n 成本/n ，/w 就是/v 判断/vn 一个/mq [公益/n 组织/n]/nz 成效/n 的/ude1 [重要/a 指标/n]/nz 。/w 幸亏/d 世界/n 上/f 不是/c 只有/c [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 一家/n 在/p 国内/s 做/v 贫困/a 唇腭裂/nhd 患者/n 救助/vn ，/w 至少/d 还有/v [微笑/vi 行动/vn]/nz 、/w [微笑/vi 列车/n]/nz 。/w 而且/c ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 在/p 国内/s 开展/v 活动/vn ，/w 在/p 国内/s 设有/v 自己/rr 的/ude1 办公室/nis 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 和/cc 国内/s [公募/nz 基金会/nis]/nz 合作/vn ，/w 与/cc 嫣然/z 除了/p 惟一/b 一点/mq 区别/n 外/f （/w 惟一/b 的/ude1 区别/n 是/vshi ，/w [微笑/vi 行动/vn]/nz 、/w [微笑/vi 列车/n]/nz 只/d 和/cc 正规/a [公立/b 医院/nis]/nz 且/c 基本上/d 是/vshi [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth 合作/vn ，/w 嫣然/z 则/d 热衷/v 和/cc 专长/n 隆胸/nz 的/ude1 民营/b [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth 合作/vn ）/w ，/w 没有/v 其他/rzv 区别/n ，/w 所以/c 他们/rr 的/ude1 成本/n 应该/v 是/vshi 接近/v 的/ude1 。/w 
