2013年12月18日/t ，/w [海南省/ns 公安厅/nis]/nto 将/d [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 沈桂林/nr 涉嫌/v 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 案/ng 移交/v [海口市/ns 公安局/nis]/nto 侦查/vn ，/w 并/cc 进行/vn 督办/v 。/w 海口/ns 警方/n 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 组织/n 精干/a 警力/n 成立/vi 专案组/nis 全力以赴/vl 开展/v 侦查/vn 工作/vn 。/w 
经查/nz ，/w 2010年2月份/t 以来/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 以/p 个人/n 名义/n ，/w 用/p [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 做/v 担保/vn ，/w 允诺/v 月/n 利息/n 2—3%/m 的/ude1 高额/b 回报/vn ，/w 向/p [社会/n 公众/n]/nz 非法/b 吸收存款/v ，/w 用于/v 投资/vn 发展/vn 其它/rz 产业/n 和/cc [还/d 本/rz 付息/vi]/nz 及/cc [个人/n 消费/vn]/nz 。/w 随着/p 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 数额/n 增多/v ，/w [还/d 本/rz 付息/vi]/nz 的/ude1 压力/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w [资金链/nz 断裂/vi]/nz 。/w 2013年12月初/t 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 潜逃/vi 香港/ns ，/w 后/f 辗转/vi 到/v 泰国/nsf 、/w 柬埔寨/nsf 、/w 老挝/ns 等/udeng 国家/n 藏匿/vi 。/w 2013年12月28日/t 专案组/nis 在/p 老挝/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 抓获/v 。/w 经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 对/p 其/rz 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 据/p 警方/n 初步/d 统计/vn ，/w 涉案/v 受害人/n 有/vyou 200余人/m ，/w 至今/d 已经/d 有/vyou 150多名/m 受害人/n 报案/vi ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz [8/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w 海口/ns 警方/n 呼吁/v 尚未/d 报案/vi 的/ude1 受害/vn 群众/n 尽早/d 到/v [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi 。/w (/w 记者/nnt 付美斌/nr )/w 
