近日/t ，/w [仪征/ns 法院/nis]/nt 宣判/v 一起/s 离奇/a 贪/v 腐/vg 案件/n ，/w 外地/s 的/ude1 一家/n “/w 中/f 字头/n ”/w [国有/vn 独资/b]/nz 集团/nis 干部/nnt 曹忠/nr ，/w 收/v 了/ule 扬州/ns 老板/nnt 陶然/nr [50/m 万元/q]/mq ，/w 该案/r 的/ude1 案发/vn 是因为/c 落网/vi 国企/n 干部/nnt 的/ude1 检举/vn ，/w 曹忠/nr 落网/vi 后/f ，/w 又/d 向/p 我市/r [相关/vn 部门/n]/nz 举报/vn 了/ule 他/rr 的/ude1 国企/n 同事/n 受贿/vi 的/ude1 线索/n ，/w 一个/mq 贪/v 腐/vg 窝案/nz 渐渐/d 浮出水面/v …/w …/w 
外地/s 国企/n 报案/vi 被/pbei 扬州/ns 老板/nnt 骗/v 2.7亿/m 
2008年5月/t ，/w 外地/s 某/rz “/w 中/f 字头/n ”/w [国有/vn 独资/b]/nz 集团/nis 向/p 我市/r 警方/n 报案/vi ，/w 称/v 被/pbei 我市/r 某公司/nz 诈骗/vn [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 紧接着/c 另有/v [10/m 多家/mq]/mq 外地/s 公司/nis 陆续/d 向/p 我市/r 警方/n 举报/vn 了/ule 这家/r 公司/nis 。/w 该案/r 引起/v [国家/n 有关/vn 部委/n]/nt 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 该案/r 成为/v 了/ule 公安部/nto [挂牌/vi 督办/v]/nz 案件/n 。/w 
2008年9月9日/t ，/w 我市/r 某公司/nz 老板/nnt 陶然/nr 因/p 涉嫌/v [合同/n 诈骗罪/n]/nz ，/w 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 同年/d 10月14日/t 被/pbei 逮捕/v 。/w 到/v 案/ng 后/f ，/w 陶然/nr 承认/v 了/ule 采用/v 私刻/v 印章/n 、/w 伪造/v 入库单/nz 和/cc 货/n 权/n 转让/v 证明/vn 等/udeng 手段/n 进行/vn 诈骗/vn ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 约/d [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 
陶然/nr 主要/b 从事/vi [化工/n 行业/n]/nz 的/ude1 业务/n ，/w 2007年/t ，/w 他/rr 认为/v 某种/rz [化工/n 原料/n]/nz 价格/n 会/v 暴涨/vn ，/w 就/d 投资/vn [1/m 亿元/q]/mq 现金/n 大量/m 采购/vn ，/w 可/v 事实/n 大大/d 出乎/v 了/ule 他/rr 的/ude1 意料/vn ，/w 最终/d 资金/n 被套牢/nz ，/w 其/rz 麾下/n 公司/nis 的/ude1 资金链/nz 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 很可能/nz 面临/v 倒闭/vn 。/w 
2007年/t 陶然/nr 与/cc 某/rz “/w 中/f 字头/n ”/w [国有/vn 独资/b]/nz 集团/nis 建立/v 了/ule 良好/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 2008年5月/t ，/w 陶然/nr 资金链/nz 出现/v 问题/n 后/f ，/w 为/p 套取/v 该/rz 集团/nis 货款/n ，/w 他/rr 私刻/v 印章/n ，/w 伪造/v 了/ule 多家/mq 公司/nis 的/ude1 入库单/nz 和/cc 货/n 权/n 转让/v 证明/vn ，/w 从/p 该/rz 集团/nis 先后/d 骗取/v 资金/n 超过/v [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 又/d 用/p 同一/b 手法/n ，/w 从/p 其他/rzv [10/m 多家/mq]/mq 公司/nis 骗取/v 资金/n 约/d 6000多万元/m 。/w 
落网/vi 后/f 主动/ad 揭发/v 国企/n 干部/nnt 受贿/vi 
2009年/t ，/w 陶然/nr 犯/v [合同/n 诈骗罪/n]/nz ，/w 被/pbei [扬州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 15年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 5年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [500/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 该案/r 的/ude1 查处/vn 过程/n 中/f ，/w 陶然/nr 主动/ad 交代/v ，/w 他/rr 给/p [另一/m 家/q]/mq 国企/n 华南/ns 分公司/nis 经理/nnt 武平/nr 业务/n 提成/vi 、/w 好处费/n 等/udeng 共计/v 约/d [220/m 万元/q]/mq 。/w 
武平/nr 2008年/t 出逃/vi ，/w 2011年/t 向/p 我市/r 反贪/vn 部门/n [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 经/p 了解/v ，/w 武平/nr 今年/t [45/m 岁/qt]/mq ，/w 曾/d 在/p 北方/s 某/rz [大型/b 企业/n]/nz 工作/vn [10/m 多年/mq]/mq 。/w 2004年/t ，/w 到/v 某/rz 国企/n 华南/ns 分公司/nis 工作/vn ，/w 2008年/t 成为/v 业务部/nis [部长/nnt 助理/nnt]/nnt ，/w 自称/v 科级/b 。/w 陶然/nr 找/v 他/rr “/w 合作/vn ”/w ，/w 他/rr 觉得/v 公司/nis 是/vshi 低价/n 买进/v ，/w 高价/n 卖出/v ，/w 没/d 坏处/n ，/w 又/d 能/v 拿到/v 好处费/n ，/w 就/d 答应/v 了/ule 。/w 他/rr 交待/v ，/w 大概/d 收受/v 了/ule 陶然/nr “/w 提成/vi ”/w [七/m 八十/m 万元/q]/mq ，/w 还有/v 100多万元/m 是/vshi 他/rr 介绍/v 陶然/nr 给/p 其他/rzv 客户/n 的/ude1 好处费/n ，/w 两项/mq 共计/v 约/d [220/m 万元/q]/mq 。/w 
武平/nr 到/v 案/ng 后/f ，/w 向/p 办案/vn 机关/n 进行/vn 了/ule 举报/vn ，/w 检举/v 揭发/vn 某/rz “/w 中/f 字头/n ”/w [国有/vn 独资/b]/nz 集团/nis (/w 即/v 被/pbei 陶然/nr 诈骗/vn [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 的/ude1 那/rzv 家/q 公司/nis )/w 石化/n 业务/n 部长/nnt 曹忠/nr 。/w 虽然/c 到/v 案/ng 时/ng ，/w 武平/nr 和/cc 曹忠分/nr 属于/v 两家/mq 不同/a 的/ude1 国企/n ，/w 但是/c 早年/t 两人/mq 曾/d 在/p 同/p 一家/n 国企/n 共事/vi ，/w 两人/mq 交往/vn 很/d 密切/ad 。/w 
2007年/t ，/w 经/p 武平/nr 介绍/v ，/w 曹忠/nr 和/cc 扬州/ns 老板/nnt 陶然/nr 认识/v ，/w 开始/v 生意/n 上/f 的/ude1 合作/vn 。/w 武平/nr 检举/v 说/v ，/w 大概/d 在/p 2008年/t 春节/t ，/w 他/rr 到/v 扬州/ns 找/v 陶然/nr 玩/v ，/w 陶然/nr 曾/d 告诉他/nz 说和/v 某/rz “/w 中/f 字头/n ”/w [国有/vn 独资/b]/nz 集团/nis 合作/vn 很好/ad ，/w 多亏/v 了/ule 曹忠/nr 的/ude1 帮忙/vn ，/w “/w 陶然/nr 说/v 给/p 了/ule 曹忠/nr 50万/m 好处费/n ，/w 当时/t 我/rr 没/d 说什么/nz 。/w ”/w 武平/nr 继续/v 检举/vn 说/v ，/w 在/p 2008年5月份/t 的/ude1 时候/n ，/w 陶然/nr 又/d 告诉他/nz ，/w 去/vf 北京/ns 给/p 了/ule 曹忠/nr [50/m 万元/q]/mq 。/w 
自曝/nz 首次/m 受贿/vi 不知/v 对方/n 送/v 的/ude1 是/vshi 钱/n 
今年/t 6月19日/t ，/w [仪征市/ns 检察院/nis]/nt [反贪污/nz 贿赂/v 局/n]/nto 的/ude1 [办案/vn 人员/n]/nz 给/p 远在/v 天津/ns 的/ude1 曹忠/nr 打去/nz 了/ule 电话/n ，/w 让/v 他/rr 在/p 办公室/nis 等候/v 。/w [办案/vn 人员/n]/nz 抵达/v 天津/ns 后/f ，/w 曹忠/nr 主动/ad 跟随/v 他们/rr 回到/v 扬州/ns 接受/v 询问/vn ，/w 并/cc 主动/ad 交代/v ，/w 他/rr 一共/d 收受/v 陶然/nr [50/m 万元/q]/mq 贿赂/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
曹忠/nr [49/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 从/p 一线/n 工人/nnt 开始/v 干起/nz ，/w 历任/v 团委/nis 书记/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 、/w 销售/v 科长/nnt 等/udeng ，/w 到/v 后来/t 成/v 了/ule 央企/nz 下属/v 的/ude1 [国有/vn 独资/b 公司/nis]/nz 的/ude1 [石化/n 业务部/nis]/nt 部长/nnt ，/w 并且/c 案发/v 前/f 被/pbei 集团/nis 委以重任/vl 到/v 上海/ns 筹建/v 新的/a 公司/nis ，/w 就/d 在/p [很多/m 人/n]/mq 羡慕/v 他/rr 会/v 有/vyou 更/d 美好/a 的/ude1 前程/n 时/ng ，/w “/w 陶然/nr 案/ng ”/w 案发/v 了/ule 。/w 
单位/n 认为/v 是因为/c 他/rr 的/ude1 管理/vn 不力/a ，/w 造成了/v 巨额/b 损失/n ，/w 2008年8月/t 开始/v ，/w 他/rr 不再/d 从事/vi 经营/v 业务/n ，/w 而是/c 从事/vi [信息/n 调研/vn]/nz 工作/vn ，/w 2010年8月/t 调任/v 该/rz 集团/nis [北方/s 储运/v 公司/nis]/nt [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 。/w 
曹忠/nr 不仅/c 自己/rr 曾经/d 有着/v 大好/a 前程/n ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 也/d 在/p 国企/n 担任/v 工程师/nnt ，/w 女儿/n 在/p 美国/nsf 知名/a 大学/nis 读书/vi ，/w 母亲/n 从/p 国企/n 退休/v ，/w 这/rzv 本/rz 该/rz 是/vshi 一个/mq 幸福/a 美满/a 的/ude1 家庭/n ，/w 但是/c 因为/c 曹忠/nr 的/ude1 贪/vn 腐/vg ，/w 这些/rz 已经/d 风光/n 不再/d 。/w 
曹忠/nr 交代/v ，/w 陶然/nr 第一次/mq 行贿/vi 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 并不/d 知道/v 送/v 的/ude1 是/vshi 钱/n ，/w 而且/c 当时/t 不管/c 是不是/v 钱/n ，/w 他/rr 都/d 坚决/ad 不/d 收/v ，/w 可是/c 拗不过/v 陶然/nr ，/w 才/d 勉强/ad 收下/v 。/w 
太/d 迷信/v ，/w 竟/d 把/pba 昂贵/a 玉石/n 当/p 垃圾/n 扔掉/v 
曹忠/nr 说/v ，/w 陶然/nr 第一次/mq 送钱/v 给/p 他/rr 是/vshi 在/p 2007/m 年底/f 。/w 陶然/nr 来/vf 北京/ns ，/w 饭后/t 曹忠/nr 开车/vi 送/v 他/rr 回/v 宾馆/nis 。/w 到/v 了/ule 宾馆/nis 楼下/s ，/w 陶然/nr 送给/v 他/rr 一个/mq 塑料袋/n ，/w 曹忠/nr 坚决/ad 不/d 收/v ，/w 但/c 陶然/nr 把/pba 塑料袋/n 塞进/v 曹忠/nr 的/ude1 车里/d 就/d 走/v 了/ule 。/w 曹忠/nr 回到/v 家/q 打开/v 塑料袋/n 一/m 看/v ，/w 发现/v 是/vshi [10/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 2008年四五月份/t ，/w 曹忠/nr 来到/v 扬州/ns 和/cc 陶然/nr 谈/v 业务/n ，/w 临走/vi 前/f ，/w 陶然/nr 送/v 了/ule 他/rr 一个/mq 小/a 袋子/n ，/w 里面/f 除了/p 茶叶/n ，/w 还有/v [10/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 又/d 过/uguo 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 当时/t 曹忠/nr 正在/d [上海/ns 筹建/v 集团/nis]/nt 下属/v 的/ude1 新/a 公司/nis ，/w 陶然/nr 找到/v 他/rr ，/w 送给/v 他/rr [30/m 万元/q]/mq 现金/n 和/cc 一块/s 玉石/n 。/w 
谈到/v 那/rzv 块/q 玉石/n ，/w 陶然/nr 向/p 办案/vn 机关/n 供述/nz ：/w 价值/n [四/m 五十/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 他/rr 并不/d 知道/v 它/rr 的/ude1 价值/n ，/w 而且/c 在/p 他/rr 看来/v ，/w 这块/r 玉石/n 是/vshi “/w 灾星/n ”/w ，/w 正是/v 它/rr 给/p 自己/rr 带来/v 了/ule 霉运/nz ，/w “/w 我/rr 回到/v 北京/ns 的/ude1 当天/t ，/w 就/d 把/pba 他/rr 扔进/vf 了/ule 路边/s 的/ude1 垃圾箱/n 里/f 了/ule ”/w 。/w 
法庭上/nz 辩称/v [50/m 万元/q]/mq 属于/v “/w 咨询费/nz ”/w 
庭审/v 中/f ，/w 曹忠/nr 的/ude1 辩护人/nnt 提出/v ，/w 在/p 曹忠/nr 调任/v 石化/n 业务/n 部长/nnt 之前/f ，/w 陶然/nr 和/cc 该/rz 集团/nis 就/d 已经/d 有/vyou 业务/n 往来/vn ，/w 这/rzv 说明/v 并/cc 不是/c 曹忠/nr 给/p 了/ule 陶然/nr 做生意/nz 的/ude1 机会/n 。/w 此外/c ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 收/v 的/ude1 [30/m 万元/q]/mq ，/w 那时候/nz 曹忠/nr 已经/d 不再/d 担任/v 石化/n 业务/n 部长/nnt 的/ude1 职务/n 。/w 
检/ng 方/q 反驳/v ，/w 尽管/c 陶然/nr 此前/t 和/cc 该/rz 公司/nis 有/vyou 业务/n 往来/vn ，/w 但是/c 交易/v 数额/n 小/a ，/w 后期/f [越来越/d 大/a]/nz ，/w 这/rzv 其中/rz 有/vyou 曹忠/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 为/p 陶然/nr 谋取/v 利益/n 。/w 至于/p 收/v [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 时候/n 是不是/v 从/p 石化/n 业务/n 部长/nnt 位置/n 上/f 卸任/vi ，/w 从/p 现有/v 材料/n 中/f 没有/v 证据/n 能够/v 证明/vn ，/w 一/m 是/vshi 没有/v 单位/n 的/ude1 文件/n 证明/v 已经/d 离任/vi ，/w 另外/c 陶然/nr 在/p 供述/nz 中/f 说/v ，/w 他/rr 送/v 30万/m 的/ude1 时候/n ，/w 并不/d 知道/v 曹忠/nr 不再/d 担任/v 石化/n 业务/n 部长/nnt 。/w 曹忠/nr 也/d 在/p 庭审/v 中/f 辩称/v ，/w 他/rr 承认/v 收钱/v 是/vshi 事实/n ，/w 但是/c 并/cc 不是/c 他/rr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 为/p 陶然/nr 谋取/v 利益/n ，/w 而是/c 他/rr 认为/v 在/p 陶然/nr 生意/n 上/f 提/v 了/ule 一些/mq 建议/n 和/cc 咨询服务/v ，/w 这些/rz 钱/n 是/vshi 基于/p 此/rzs 对/p 他/rr 的/ude1 “/w 感谢/v ”/w 。/w 经过/p 审理/v ，/w 法院/nis 对/p 曹忠/nr 及其/cc 辩护人/nnt 的/ude1 上述/b 辩解/vi 不予/v 采纳/vn 。/w 
近日/t ，/w [仪征/ns 法院/nis]/nt 就/d 该案/r 进行/vn 了/ule 宣判/v 。/w 最终/d 认定/v 曹忠/nr 构成/v 受贿罪/n ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 5年/t ，/w 并处/v [没收/v 财产/n]/nz [10/m 万元/q]/mq 。/w 非法所得/n [50/m 万元/q]/mq 予以/vx 没收/v ，/w 上缴/v 国库/n 。/w 
