记者/nnt 1月3日/t 从/p 合肥市/ns 紧急/a 召开/v 的/ude1 发布/vn 会上/n 获悉/v ，/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz A3/x 匝道/nz 桥墩/n 支座/n 老化/vi 变形/vi ，/w 经/p 省/n 及/cc 合肥市/ns 桥梁专家/nnd 鉴定/vn 需/v 更换/vn 支座/n 。/w 为/p 确保/v 安全/an ，/w 防止/v 桥墩/n 支座/n 应急维修/gi 期间/f 发生/v [意外/a 事故/n]/nz ，/w 经/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto 同意/v ，/w 决定/v 对/p [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 暂行/b 全封闭/b 。/w 封闭/v 期间/f ，/w 禁止/v 车辆/n 和/cc 行人/n 进入/v 封闭/vn 区域/n 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 暂时/d 未确定/nz 何日/ryt “/w 解封/nz ”/w 。/w 
具体/a 封闭/v 范围/n 大盘点/nz 
[五里墩/nz 立交桥/n]/nz 共计/v 连接/vn 长江/ns 中路/n 、/w 长江/ns 西路/n 、/w 西/f 一环/nz 、/w 南/b 一环/nz 、/w 合作化/vn 南路/n 共计/v [5/m 个/q]/mq 方向/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v 具体/a 封闭/v 范围/n 包括/v ：/w 
长江/ns 中路/n [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 方向/n ：/w 封闭/v 点/qt [百姓/n 缘/ng 大/a 药房/n]/nz 门前/s ，/w 禁止/v 车辆/n [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 、/w 由/p 东向南/nr 通行/vi ，/w 允许/v 车辆/n 由/p 东/f 向/p 北/f 右转/nz 通行/vi 。/w 
长江/ns 西路/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n ：/w 封闭/v 点/qt 两处/mq ，/w 一/m 是/vshi 长江/ns 西路/n 青阳/nz 路/n 交口/n 、/w 二/m 是/vshi 长江/ns 西路/n 高架/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n 西二环/nz 匝道/nz 处/n (/w 含/v 所有/b 上行/vi 匝道/nz )/w 。/w 
西/f 一环/nz [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 方向/n ：/w 封闭/v 点/qt [五里墩/nz 立交桥/n]/nz [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 上/f 桥/n 口/n 、/w 西/f 一环/nz 淠河/nz 路/n 交口/n 南侧/f 。/w 
南/b 一环/nz [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 方向/n ：/w 封闭/v 点/qt 为/p 西/f 一环/nz 肥/n 西路/n 交口/n 。/w 
合作化/vn 南路/n [由/p 南向/n 北/f]/nz 方向/n ：/w 封闭/v 点/qt 两处/mq ：/w 合作化/vn 南路/n 龙河/nz 路/n 交口/n 、/w 合作化/vn 高架/n 黄山/ns 路/n 下行/vi 道口/n 南侧/f 。/w 
