据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 蔡琴/nr 日前/t 上/f 香港/ns [电视/n 节目/n]/nz 《/w 星级/b 会客室/n 》/w 接受/v 主持人/nnt 汪曼玲/nr 访问/vn ，/w 谈及/v 与/cc 导演/nnt 杨德昌/nr 的/ude1 10年/t 婚姻/n ，/w 蔡琴/nr 为/p 尊重/v 杨/ng 的/ude1 太太/n 小孩/n ，/w 起初/d 不愿/nz 多/a 谈/v ，/w 不/d 过问/v 她/rr 对/p 爱情/n 看法/n 时/ng ，/w 蔡琴/nr 说/v ：/w “/w 虽然/c 有/vyou 受伤/vi 的/ude1 感觉/n ，/w 不能/v 立即/d 适应/v ，/w 但/c 我/rr 爱/v 过/uguo 了/ule ，/w 这/rzv 便/d 最重要/nz 。/w ”/w 
