6日/t ，/w 朴槿惠/nr 总统/nnt 在/p 青瓦台/nsf 举行/v 了/ule 新年/t 记者会/n 。/w （/w 韩联社/nr ）/w 
据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 6日/t 上午/t 在/p 青瓦台/nsf 举行/v 就任/v 后/f 的/ude1 首次/m 记者会/n ，/w 并/cc 介绍/v 了/ule 2014年/t 新年/t 计划/n 。/w 她/rr 在/p 记者/nnt 会上/n 强调/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 应/v 着手/v 为/p 韩朝/nr 统一/vn 做/v 准备/vn ，/w 并/cc 提议/v 在/p 2014年/t 春节/t 能/v 举行/v 韩朝/nr 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 。/w 
朴槿惠/nr 表示/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 韩朝/nr “/w 分裂/vi ”/w 已有/v 70年/t 。/w 为了/p 实现/v 韩国/nsf 的/ude1 新/a 一轮/mq 腾飞/vi ，/w 韩国/nsf 需/v 摆脱/v 战争/n 和/cc 核武器/n 的/ude1 阴霾/n ，/w 开启/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 统一/v 时代/n 。/w 为此/bl 韩国/nsf 需要/v 开始/vn 做/v [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 有/vyou 部分/n 国民/n 认为/v ，/w 统一/vn 需要/v 巨大/a 的/ude1 成本/n ，/w 所以/c 无需/v 实现/vn 统一/vn 。/w 但/c 朴槿惠/nr 称/v ，/w 想/v 要/v 强调/v 的/ude1 是/vshi ，/w 统一/vn 是/vshi 一件/mq “/w 大事/n ”/w ，/w 能/v 为/p 韩国/nsf 带来/v 巨大/a 的/ude1 [经济/n 利益/n]/nz 。/w 
她/rr 说/v ，/w 不久/d 前/f 她/rr 看到/v 过/uguo 一位/mq 全球/n 顶级/b 投资/v 专家/nnt 写/v 的/ude1 报道/vn ，/w 其中/rz 写道/v ，/w 如果/c 韩朝/nr 开始/v 走向/vn 统一/vn ，/w 这位/r 专家/nnt 将/d 在/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 倾注/v 所有/b 的/ude1 财产/n ，/w 因为/c 值得/v 那么/c 做/v 。/w 朴槿惠/nr 也/d 认为/v ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 统一/vn 是/vshi 韩国/nsf 经济/n 再度/d 腾飞/vi 的/ude1 大好/a 机会/n 。/w 
朴槿惠/nr 还/d 表示/v ，/w [朝/tg 核/n 问题/n]/nz 是/vshi 实现/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 统一/vn 的/ude1 最大/gm 绊脚石/n 。/w [朝/tg 核/n 问题/n]/nz 不仅/c 阻碍/v 了/ule 统一/vn ，/w 还/d 威胁/vn 了/ule [世界/n 和平/n]/nz ，/w 所以/c 绝/d 不能/v 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 核/n 开发/vn 袖手旁观/vl 。/w 如果/c 朝鲜/nsf 展现/v 出/vf 无/v 核化/nz 诚意/n ，/w 将/d 能够/v 为/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 和/cc 东北亚/ns 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
她/rr 说/v ，/w 去年/t 朝鲜/nsf 在/p 韩朝/nr 离散/vn 家属/n 团聚/vi 会/v 仅/d 剩/v [四/m 天/qt]/mq 的/ude1 时候/n 单方面/d 宣布/v 推迟/vn 团聚/vi 活动/vn ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 对此/d [深表/v 遗憾/a]/nz 。/w 希望/v 韩朝/nr 双方/n 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前后/f 促成/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn ，/w 为/p 韩朝/nr 关系/n 发展/vn 注入/v 新的/a 动力/n 。/w 
就/d 朝鲜/nsf 不久/d 前/f 发生/v 的/ude1 “/w 张成泽/nr 事件/n ”/w 和/cc 朝鲜/nsf 政局/n ，/w 朴槿惠/nr 表示/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 将/d 考虑/v 朝鲜/nsf [可能/v 发生/v]/nz 的/ude1 所有/b 情况/n ，/w 对此/d 进行/vn 严密/a 应对/v 。/w 
在/p 有关/v 经济/n 领域/n 的/ude1 计划/n 方面/n ，/w 朴槿惠/nr 表示/v 将/d 制定/v [经济/n 改革/vn]/nz 三年/t 规划/n ，/w 推动/v 韩国/nsf 经济发展/v ，/w 开启/v [国民/n 幸福/a]/nz 时代/n 。/w 落实/v 该/rz 规划/n 的/ude1 三/m 大战略/nz 包括/v ：/w 力/n 除/p 陈规陋习/n ，/w 巩固/v 经济发展/v 基础/n ；/w 通过/p “/w 创造/v 经济/n ”/w 实现/v 经济/n 创新/vi ；/w 提振/nz 内需/n 市场/n ，/w 实现/v 内需/n 和/cc 出口/vn 平衡/a 。/w 
在/p 消除/v 陈规陋习/n 、/w 巩固/v 经济发展/v 基础/n 方面/n ，/w 朴槿惠/nr 说/v ，/w 韩国/nsf 社会/n 积累/v 了/ule 非常/d 多/a 的/ude1 诟病/n ，/w 为了/p 改变/v 这种/r 情况/n ，/w 打造/v 基础/n 稳健/a 的/ude1 经济/n 格局/n ，/w 需要/v 大刀阔斧/dl 地/ude2 对/p [公共/b 机构/n]/nz 、/w 财政/n 、/w 税制/n 等/udeng 进行改革/v 。/w [公共/b 机构/n]/nz 的/ude1 改革/vn 更/d 应/v 首当其冲/vl ，/w 目前/t [公共/b 机构/n]/nz 的/ude1 负债/vn 高于/v 国家/n 负债/vn ，/w 部分/n [国营/b 企业/n]/nz 甚至/d 面临/v [营业/vn 利润/n]/nz 还/d 不够/a 偿还/v 负债/vn 利息/n 的/ude1 困境/n 。/w 
朴槿惠/nr 曾/d 于/p 去年/t [3/m 月初/t]/mq 在/p 青瓦台/nsf 发表/v 面向/vn 国民/n 的/ude1 讲话/n ，/w 重点/n 提及/v 政府/nis 组织法/n 的/ude1 改革/vn 问题/n ，/w 随后/d 没有/v 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 举行/v 过/uguo 类似/a 活动/vn ，/w 因此/c 有/vyou 舆论/n 批评/v 朴槿惠/nr “/w 不愿/nz 沟通/v ”/w 。/w 对此/d ，/w 朴槿惠/nr 强调/v ，/w 国民/n 需要/v 考虑/vn 什么/ry 是/vshi 真正/d 的/ude1 沟通/vn 。/w 为了/p 沟通/v 而/cc 进行/vn 的/ude1 沟通/vn ，/w 或者/c 适当/a 接受/v 国民/n 的/ude1 主张/v ，/w 与/cc 国民/n 进行/vn 妥协/vi 等/udeng 都/d 不是/c 真正/d 的/ude1 沟通/vn 。/w 
