刚刚/d 过/uguo 完/vi 元旦/t ，/w 郑州/ns 百余/mq 农民工/nnd 打着/v 白/a 横幅/n 下跪/v 讨/v 薪/ng 的/ude1 一幕/nz ，/w 让/v 人/n 心头/s 平添/v [一/d 丝/n]/mq 悲凉/a 。/w 回望/v 这场/r 涉及/v 开发商/nnd 、/w 建筑商/nz 、/w 劳务/n 公司/nis 和/cc 农民工/nnd 的/ude1 多方/d 纠缠/v ，/w 可以/v 看到/v 弱势/n 的/ude1 农民工/nnd 如何/ryv 在/p 各方/r 利益/n 博弈/vn 和/cc 政府/nis 救助/v 机制/n 失灵/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 被/pbei 各方/r “/w 像/v 皮球/n 一样/uyy 踢/v 来/vf 踢去/nz ”/w ，/w 一步步/m 走上/v 屈辱/n 讨/v 薪/ng 之/uzhi 路/n 。/w 
工程/n 完工/vi [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 还/d 拿/v 不到/v 工资/n 
1月2日/t ，/w 位于/v 郑州市/ns 京广/nz 路上/s 的/ude1 [郑州/ns 鞋业/n 包装/n 中心/nis]/nt 工程/n [建筑/n 工地/n]/nz 门口/s ，/w 百余/mq 名/q 农民工/nnd 手/n 拉/v 横幅/n ，/w 跪在/v 地上/s 讨要/nz 工资/n 。/w 横幅/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 跪/v 天/qt 跪/v 地/ude2 跪/v 父母/n ，/w 老板/nnt 我们/rr 给/p 你/rr 跪下/vi ”/w ，/w 看/v 了/ule 令人/v 心酸/a 。/w 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 河南/ns 林州/ns 小伙子/n 王星威/nr 说/v ：/w “/w 干/v 了/ule 将近/d 两年/mq 的/ude1 活儿/n ，/w 现在/t 工程/n 完工/vi 了/ule 拿/v 不到/v 工资/n ，/w 我/rr 怎么/ryv 回家过年/v ？/w ”/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 原/b 想/v 拿到/v 工资/n 就/d [回家/vi 结婚/vi]/nz ，/w 结果/n 现在/t 不仅/c 结/v 不/d 了/ule 婚/ng ，/w 过年/vi 连/ulian 家/q 都/d 没脸/ad 回/v 了/ule 。/w 
来自/v 河南/ns 信阳/ns 的/ude1 沈光军/nr 带/v 了/ule 30多人/m 的/ude1 班组/n 来/vf 这里/rzs 干活/vi ，/w 从/p 2012年3月/t 到/v 现在/t ，/w 没拿到/nz 一分钱/mq 工资/n ，/w 被/pbei 欠薪/nz 近/a [200/m 万元/q]/mq 。/w 临近/v 春节/t ，/w 他/rr 焦急/a 万分/d 却/d 又/d 无可奈何/vl ，/w 只好/d 用/p 扯/v 横幅/n 下跪/v 的/ude1 办法/n 引起/v 关注/vn 。/w 
河南/ns 大/a [伟/ag 劳务/n 公司/nis]/nt [郑州/ns 鞋业/n 包装/n 中心/nis]/nt [项目/n 负责人/nnt]/nnt 陈冉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 公司/nis 先后/d 有/vyou 1400多人/m 在/p 这里/rzs 干活/vi ，/w 被/pbei 拖欠/v 工钱/n 3100多万元/m ，/w 很多/m 来自/v 贵州/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 农民工/nnd ，/w 等/udeng 不到/v 工钱/n 已经/d 无奈/d 返乡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w [郑州/ns 鞋业/n 包装/n 中心/nis]/nt 的/ude1 开发商/nnd 为/p [郑州/ns 手拉手/vl 集团/nis 有限公司/nis]/nt ，/w [建筑/n 承包商/nnt]/nz 为/p [河南省/ns 冶金/n 建设/vn 有限公司/nis]/ntc 。/w 按照/p 大/a [伟/ag 劳务/n 公司/nis]/nt 以及/cc 其他/rzv 一些/mq 小型/b 班组/n 与/cc 河南/ns 冶金/n 建设/vn 签订/v 的/ude1 合同/n ，/w 工程/n 主体/n 完工/vi 前/f ，/w 由/p 劳务/n 公司/nis 负责/v 支付/vn 农民工/nnd 每月/r [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 生活费/n ；/w 主体/n 完工/vi 后/f ，/w 河南/ns 冶金/n 建设/vn 支付/v 给/p 劳务/n 公司/nis 80%/m 的/ude1 款额/n 。/w 
陈冉/nr 说/v ，/w 主体/n 工程/n 去年/t 9月13/t 号/q 完工/vi ，/w 到/v 现在/t 已经/d [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 他们/rr 仍然/d 没/d 能/v 拿到/v 款项/n 。/w 
开发商/nnd “/w 涉/vg 恶/a 耍赖/v ”/w 建筑商/nz “/w 失去/v 联系/vn ”/w 
集体/n 堵门/nz 讨/v 薪/ng 、/w 上访/v 递交/v 材料/n 、/w 求助/v 劳动部门/n ，/w 从/p 去年/t 9月/t 至今/d ，/w 这些/rz 农民工/nnd 采取/v 了/ule 能/v 想到/v 的/ude1 一切/rz 手段/n ，/w 工资/n 却/d 依然/d 没有/v 拿到/v 手/n 。/w 开发商/nnd 拖/v 、/w 建筑商/nz 躲/v 、/w 政府部门/n 协调/v 无/v 果/ng ，/w 最终/d 一步步/m 逼着/v 他们/rr 采取/v 了/ule 最/d 屈辱/n 的/ude1 手段/n －/w －/w 下跪/v 讨/v 薪/ng 。/w 
据/p 陈冉/nr 介绍/v ，/w 去年/t 9月16/t 号/q ，/w 他们/rr 第一次/mq 集体/n 到/v [手拉手/vl 公司/nis]/nt 要/v 工钱/n ，/w 该/rz 公司/nis 不仅/c 不/d 付/v ，/w 还/d 指挥/v [一/d 百余/mq]/mq 名/q 社会青年/nz 对/p 他们/rr 和/cc 河南/ns 冶金/n [建设/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 进行/vn 人身/n 恐吓/v ，/w 当地/s 派出所/nis 还/d 以/p [聚众/vd 闹事/vi]/nz 为/p 由/p 抓/v 了/ule 他们/rr 一个人/mq 。/w 
据/p 记者/nnt 采访/v ，/w [河南/ns 冶金/n 建设/vn 有限公司/nis]/nt 也/d 在/p 找/v [手拉手/vl 集团/nis]/nt 讨要/nz 工程款/nz 。/w 按照/p 双方/n 合同/n 约定/v ，/w 主体/n 工程/n 完工/vi 之后/f ，/w [手拉手/vl 集团/nis]/nt 需/v 支付/vn 河南/ns 冶金/n 建设/vn 80%/m 的/ude1 工程款/nz ，/w 但/c 至今/d ，/w 这些/rz 工程款/nz 仍然/d 没有/v 支付/vn 。/w 
据/p 陈冉/nr 介绍/v ，/w [手拉手/vl 集团/nis]/nt 给/p 出/vf 的/ude1 理由/n 是/vshi 他们/rr 不/d 认可/vn 主体/n 已/d 完工/vi ，/w 但/c 实际上/d ，/w 河南/ns 冶金/n 建设/vn 已经/d 聘请/v [第三/m 方/q 机构/n]/nz 完成/v 了/ule 检测/vn 验收/vn 。/w 一个/mq 班组/n 的/ude1 负责人/nnt 余西根/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi [手拉手/vl 集团/nis]/nt 惯用/vn 的/ude1 老赖/nz 手段/n ，/w 自己/rr 或者/c 给钱/v 找/v 个/q 机构/n 说/v 工程/n 不/d 合格/vi ，/w 以此/d 为/p 由/p 拖着/nz 不/d 给钱/v 。/w 
这些/rz 农民工/nnd 也/d 很/d 理解/v 河南/ns 冶金/n [建设/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 处境/n ，/w 认为/v 该/rz 公司/nis 同/p 自己/rr 一样/uyy 是/vshi 受害者/n 。/w 但/c 由于/p 迟迟/d 拿/v 不到/v 工程款/nz ，/w 河南/ns 冶金/n [建设/vn 公司/nis]/nt 也/d 玩起/nz 了/ule “/w 躲猫猫/nz ”/w ，/w 该/rz 公司/nis 项目部/nis 负责人/nnt 沈光付/nr 手机/n 关机/vi 、/w 失去/v 联系/vn 。/w 3日/t ，/w 记者/nnt 多次/mq 拨打/v ，/w 也/d 同样/d 关机/vi ，/w 而/cc 联系/v 河南/ns 冶金/n 建设/v [公司/nis 总部/nis]/nz [另一/m 位/q]/mq 处理/vn 此事/r 的/ude1 高/a 书记/nnt ，/w 手机/n 一直/d 无人/b 接/v 听/v 。/w 
多次/mq 协调/v 未果/v 无奈/d 选择/v 下跪/v 
这些/rz 农民工/nnd [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 想到/v 了/ule 求助/v 政府部门/n 。/w 据介绍/nz ，/w 他们/rr 向/p [郑州市/ns 政府/nis]/nto 、/w [二七区/ns 政府/nis]/nt 、/w 信访局/nis 、/w 二七/m [劳动/vn 监察/vn]/nz 部门/n 都/d 递交/v 了/ule 材料/n ，/w 希望/v 借助/v 政府/nis 的/ude1 力量/n 帮助/v 维权/n 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 该/rz [工程/n 项目/n]/nz 所在/n 的/ude1 [京广/nz 路/n 办事处/nis]/nt 、/w 二七区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis [劳动/vn 监察/vn]/nz 中队/nis 开始/v 介入/vn 了/ule 此事/r ，/w 然而/c 问题/n 至今/d 依/v 未/d 得到/v 解决/vn 。/w 
一位/mq 农民工/nnd 抱怨/v 说/v ，/w 每次/r 找/v 他们/rr ，/w 他们/rr 都/d 说/v 尽快/d 解决/v ，/w 但是/c 说/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 钱/n 还是/c 没影/nz 。/w 
王方/nr 说/v ，/w 经过/p 协调/v ，/w 各方/r 同意/v 由/p 劳务/n 公司/nis 提供/v 工资表/n ，/w [手拉手/vl 集团/nis]/nt 支付/v 工资/n ，/w 河南/ns 冶金/n [建设/vn 公司/nis]/nt 核算/v 工程量/n 。/w “/w 但/c 河南/ns 冶金/n 建设/vn 找/v [第三/m 方/q]/mq 核算/vn 了/ule 工程量/n ，/w [手拉手/vl 集团/nis]/nt 不/d 承认/v ；/w 大/a [伟/ag 劳务/n 公司/nis]/nt 又/d 迟迟/d 提供/v 不/d 出/vf 工资表/n ，/w 后来/t 拿出/v 了/ule 工资表/n ，/w [手拉手/vl 集团/nis]/nt 又/d 说/v 盖/v 的/ude1 章/q 不/d 合格/vi ，/w 不/d 承认/v 。/w ”/w 
陈冉/nr 给/p 记者/nnt 看/v 了/ule 厚厚的/z 工资表/n ，/w 一/m 共有/v 700多人/m ，/w 工资/n 从/p [一/d 万/d 多/a]/mq 到/v 十几万/m 不等/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 他们/rr 盖/v 的/ude1 是/vshi [河南/ns 冶金/n 建设/vn 有限公司/nis 项目部/nis]/nt 的/ude1 章/q ，/w 但/c [劳动/vn 监察/vn]/nz 中队/nis 说/v 必须/d 得/ude3 是/vshi [河南/ns 冶金/n 建设/vn 总公司/nis]/nt 的/ude1 章/q 才/d 行/ng 。/w “/w 我/rr 现在/t 已经/d 找/v 不到/v 河南/ns 冶金/n 建设/vn 的/ude1 人/n 了/ule ，/w 而且/c 他们/rr (/w [劳动/vn 监察/vn]/nz 中队/nis )/w 说/v ，/w 盖/v 了/ule 章/q 也/d 不一定/nz 能/v 拿到/v 钱/n ，/w 还/d 得/ude3 继续/v 协商/vn 。/w ”/w 
万般无奈/dl 之下/f ，/w 这些/rz 农民工/nnd 选择/v 了/ule 屈辱/n 的/ude1 下跪/v 讨/v 薪/ng 。/w 这/rzv 起到/v 了/ule 一定/b 效果/n ，/w 引来/v 了/ule 媒体/n 关注/v ，/w 也/d 引来/v 了/ule [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 的/ude1 关注/vn 。/w 
3日/t ，/w [河南省/ns 高院/n]/nt 和/cc [二七区/ns 法院/nis]/nt 派/v 人/n 找/v 这些/rz 农民工/nnd 了解/v 了/ule 相关/vn 情况/n ，/w 建议/n 他们/rr 通过/p 法律/n 渠道/n 维权/n ，/w 也/d 会/v 给/p 他们/rr 开辟/v [绿色/n 通道/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 他们/rr 觉得/v 走/v [法律/n 程序/n]/nz 时间/n 太/d 长/a ，/w 成本/n 太高/d ，/w 还是/c 希望/v 能/v 尽快/d 直接/ad 拿到/v 工钱/n 。/w 
“/w 马上/d 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 还/d 不/d 知道/v 我/rr 能/v 不能/v 拿到/v 工钱/n 回家/vi ！/w ”/w 余/ng 西/f 根/n 说/v 。/w (/w 记者/nnt 李亚楠/nr )/w 
