桥面/n 白天/t 成/v 晒场/nz 。/w 
连平/ns “/w 断头/v 桥/n ”/w 被/pbei 弃置/v 当地/s 村民/n 桥/n 上/f 晒/v 谷物/n 
河源市/ns 连平/ns 县城/n 有/vyou 一座/mq 名叫/v “/w 新/a 东河桥/nz ”/w 的/ude1 另类/nz 桥梁/n —/w 该/rz 桥/n 建成/v 后/f ，/w 10年/t 内/f 一直/d 未/d 通车/vi 且/c 被/pbei 弃置/v 另用/nz ，/w 白天/t 被/pbei 当地/s 村民/n 用作/v 晒场/nz ，/w 夜晚/n 则/d 被/pbei 用作/v “/w 夜宵/n 档/ng ”/w ，/w 而且/c 在/p 桥面/n 上/f 一侧/f 建有/v 10余个/m 夜宵/n 档/ng 固定/a 包厢/n 。/w 
断头/v 桥/n 10年/t 未/d 通车/vi 
连日来/dl ，/w 有/vyou 多/a 位/q 读者/n 向/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 报料/nz 称/v ，/w 连平县/ns 元善镇/ns 东河村/ns 距离/n [105/m 国道/n]/mq 边/k 不足/an [1/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 有/vyou 一座/mq 长/a 约/d [100/m 米/q]/mq 、/w 宽/a 约/d [14/m 米/q]/mq 的/ude1 水泥/n 钢筋/n 桥梁/n ，/w 建成/v 后/f 被/pbei [挪/v 作/v 他用/n]/nz 。/w 
报料/nz 者/k 赖/v 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 桥梁/n 长期/d 被/pbei 弃置/v 未/d 用/p ，/w 附近/f 村民/n 在/p 桥面/n 的/ude1 一侧/f ，/w 建起/v 了/ule 简易/a 夜宵/n 档/ng 包厢/n ，/w 桥梁/n 在/p 晚间/t 成为/v 名副其实/vl 的/ude1 “/w 夜宵/n 档/ng ”/w ，/w 而/cc 到/v 了/ule 白天/t ，/w 东河村/ns 一些/mq 村民/n 则/d 在/p 夜宵/n 档/ng 旁/f 的/ude1 空地/n 上/f 晾晒/v 稻谷/nf 、/w 花生/n 、/w 咸菜/nf 等/udeng 物/ng ，/w 俨然/z 又/d 成/v 了/ule “/w 晒场/nz ”/w 。/w 
桥梁/n 造价/n 200余万元/m 
据/p [连平县/ns 实业/nis]/nt [开发/vn 总公司/nis]/nt 经理/nnt 叶旭文/nr 介绍/v ，/w 新/a 东河桥/nz 总投资/nz 200多万元/m ，/w 始建于/v 2004年1月/t 。/w 该/rz 桥/n 建成/v 10年/t 来/vf 之所以/c 被/pbei 弃置/v 未/d 用/p ，/w 是因为/c 当年/t 该/rz 公司/nis 计划/n 在/p 桥头/s 东边/f 开发/v 东河/nz 商住/n 小区/n ，/w 公司/nis 当时/t 打算/v 先/d 建/v 好/a 桥梁/n 等/udeng 基础设施/gi 后/f 再/d 开发/vn 东面/f 的/ude1 [那/rzv 片/q 土地/n]/nz ，/w 由于/p 建房/vi 所/usuo 用/p 的/ude1 一/m 大片/n 农田/n 当年/t 没有/v 及时/ad 完善/v 和/cc 落实/v 征地/vn 手续/n ，/w 致使/v 小区/n 开发/vn 无法/v 进行/vn ，/w 而/cc 桥梁/n 建/v 起来/vf 也/d 一直/d 无法/v 通车/vn ，/w 现在/t 与/cc 农田/n 相连/vi 的/ude1 桥头/s 东边/f 则/d 成/v 了/ule “/w 断头/v 桥/n ”/w ，/w 后来/t ，/w 弃置/v 的/ude1 桥梁/n 桥面/n 被/pbei 他人/rr 搭建/v 包厢/n 用来/v 经营/vn 夜宵/n 档/ng 。/w (/w 记者/nnt 曾焕阳/nr 摄影/vn 报道/v )/w 
