富平县/ns [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职/vn 罪案/n 今天/t [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
今天/t (/w 1月6日/t )/w 上午/t 9时/t ，/w [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 与/cc 富平县/ns [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng 。/w 在/p 将近/d [五/m 小时/n]/mq 的/ude1 庭审/vn 中/f ，/w 法院/nis 就/d [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr [四/m 人/n]/mq 失职罪/n 一/m 案/ng 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 、/w [量刑/vi 情节/n]/nz 和/cc [公诉/vi 机关/n]/nz 出示/v 的/ude1 证据/n 分别/d 进行/vn 了/ule [法庭/nis 调查/vn]/nz 和/cc 质证/v ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 进行/vn 了/ule 充分/ad 的/ude1 辩论/vn 。/w 此案/r 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 上述/b [四/m 名/q]/mq 被告人/n 的/ude1 行为/n 已经/d 触犯/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第/m 168/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应当/v 以/p 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 追究/v [4/m 名/q]/mq 被告人/n 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 所以/c 依据/n 诉讼法/n 对/p [4/m 名/q]/mq 被告人/n 提起/v 了/ule 公诉/vi ，/w 请求/v 法院/nis 依法/d 进行/vn 判决/vn 。/w 而/cc [四/m 名/q]/mq 被告人/n 对/p [公诉/vi 机关/n]/nz 对/p 他们/rr 指控/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 也/d 认为/v 是/vshi 属实/a 的/ude1 。/w 
在/p 举证/nz 和/cc 质证/v 阶段/n ，/w 公诉人/n 举出/v 了/ule [四/m 部分/n]/mq 证据/n 来/vf 证明/v [4/m 名/q]/mq 被告人/n 有罪/nz 。/w 第一个/mq 证据/n ，/w [四/m 名/q]/mq 被告人/n 主体/n 身份/n 、/w [岗位/n 职责/n]/nz 以及/cc [妇幼/n 保健/n 医院/nis]/nt 的/ude1 制度/n ；/w 第二个/mq 证据/n ，/w 证实/v [妇幼/n 保健院/nis]/nis 制度/n 不/d 健全/v 的/ude1 证据/n 和/cc 被告人/n [履行/v 职责/n]/nz 不到/v 位/q 的/ude1 证据/n ；/w [第三/m 个/q]/mq 证据/n ，/w 贩/v 婴/ng 案/ng 造成了/v [严重/a 后果/n]/nz ，/w 使/v 公众/n 对/p 医院/nis 丧失/v 公信力/nz 的/ude1 证据/n ；/w [最后/f 一个/mq]/nz 是/vshi 综合/v 证据/n 。/w 
