1月6日/t ，/w [南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 朱清时/nr 在/p [广西/ns 南宁/ns]/ns 接受/v 媒体/n 采访/v 。/w 王刚/nr 摄/vg 
[南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 朱清时/nr 6日/t 下午/t 在/p [广西/ns 南宁/ns]/ns 说/v ，/w 有些/rz [招生/vn 办公室/nis]/nis 一手遮天/nz ，/w 最/d 容易/ad 出现/v 高考/vn “/w 黑幕/n ”/w 的/ude1 问题/n 。/w 
当天/t ，/w 朱清时/nr 在/p 南宁/ns 开展/v [招生/vn 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 接受/v 了/ule 当地/s 多家/mq 媒体/n 的/ude1 采访/vn 。/w [南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 从/p 2011年/t 首/q 年/qt 招生/vn 起/vf ，/w 就/d 备受/v 关注/vn ，/w 其中/rz 的/ude1 “/w 高考/vn 成绩/n 占/v 60%/m 、/w 高中/nis 学业/n 成绩/n 占/v 10%/m ，/w 学校/nis 组织/n 的/ude1 [能力/n 测试/vn]/nz 成绩/n 占/v 30%/m ”/w 南科大/nt 招生/vn 模式/n ，/w 亦/d 是/vshi 独树一帜/vl 。/w 
在/p 中新网/nz 记者/nnt 问及/v 如何/ryv 杜绝/v 一些/mq 高校/n 爆出/v 的/ude1 [自主/vd 招生/vn]/nz 腐败/an 丑闻/n 时/ng ，/w 朱清时/nr 说/v ，/w 南科大/nt 是/vshi 用/p [教授/nnt 治学/vi]/nz 的/ude1 方法/n 来/vf 克服/v 这些/rz 问题/n ，/w 南科大/nt 的/ude1 招生/vn 都/d 是/vshi 教授/nnt 在/p 起/vf 骨干/n 作用/n ，/w 不是/c [招生/vn 办公室/nis]/nis 的/ude1 人/n 黑幕/n 操作/vn 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 群众/n 式/k 的/ude1 集体/n 监督/vn ，/w 他们/rr [3/m 个/q]/mq 教授/nnt ，/w 还有/v [3/m 个/q]/mq 秘书/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 工程师/nnt 等/udeng ，/w 大家/rr 互相/d 监督/vn ，/w 这样/rzv 有/vyou [群众/n 监督/vn]/nz 就/d 不/d 太/d 容易/ad 发生/v 这种/r 黑幕/n 。/w ”/w 
朱清时/nr 表示/v ：/w “/w 像/v 高考/vn 黑幕/n 最/d 容易/ad 出现/v 的/ude1 是/vshi ，/w 有些/rz [招生/vn 办公室/nis]/nis 一手遮天/nz ，/w 才/d 可能/v 出现/vn 这种/r 问题/n …/w …/w 我们/rr 的/ude1 制度/n 上/f 并/cc 不是/c 说/v 你/rr (/w 考生/n )/w 少/a 多少/ry 分/qt 都/d 可以/v 招/v 的/ude1 ，/w 或者/c 给/p 你/rr 加/v 多少/ry 分/qt ，/w 这里/rzs 头/n 可能/v 有/vyou 黑幕/n 。/w 我们/rr 只是/d 多/a 引进/v 了/ule 考核/v 指标/n ，/w 这些/rz 考核/v 指标/n 都/d 有/vyou 具体/a 分数/n ，/w 然后/c 还是/c 要/v 看/v 你/rr 加/v 起来/vf 的/ude1 总分/n ，/w [从/p 上/f 到/v 下/f]/nz 录取/v ，/w [整个/b 过程/n]/nz 在/p 招办/nz 的/ude1 名单/n 上/f 都/d 很/d 清楚/a ，/w 所以/c 完全/ad 是/vshi 阳光/n 的/ude1 。/w ”/w 
[南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 倡导/v “/w [追求/v 卓越/a]/nz ，/w [学术/n 自由/a]/nz ，/w 学者/nnt 自律/vn ”/w 、/w “/w [教授/nnt 治校/v]/nz ”/w 、/w 效仿/v 香港/ns 及/cc 国外/s 大学/nis 的/ude1 办学/vn 模式/n 等/udeng ，/w 被/pbei 称为/v 中国/ns 高考/vn 改革/vn 的/ude1 探路者/n 。/w 但/c 同时/c ，/w 这/rzv 所/usuo 立志/v “/w 办成/v 中国/ns 最好/d 的/ude1 大学/nis ”/w 的/ude1 独特/a 学校/nis ，/w 也/d 不断/d 伴随/v 着/uzhe 争议/vn 。/w (/w 记者/nnt 王刚/nr )/w 
