邓超/nr 田雨橙/nr 片中/s 献/v 声/qv 
图/n 为/p 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz ２/m 》/w 剧照/n 。/w 
由/p 环球/n 影片/n 出品/vi 的/ude1 立体/b [动画/n 电影/n]/nz 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz ２/m 》/w 将/d 于/p １０日/t 起/vf 在/p 中国/ns 上映/v 。/w 普通话/n 配音/vi 版/n 中/f ，/w 邓超/nr 为/p 奶/nf 爸/n 格鲁/nrf 配音/vi ，/w 凭借/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 走红/vi 的/ude1 田亮/nr 女儿/n 田雨橙/nr 为/p 小/a 女儿/n 艾格尼丝/nrf 配音/vi 。/w 
据/p 引进/v 方/q [中影/n 集团/nis]/ntc 负责人/nnt 介绍/v ，/w 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz ２/m 》/w 的/ude1 制作/vn 团队/n 全部/m 沿用/v 前/f 作/v 原班人马/n ，/w [数百/m 位/q]/mq [动画/n 设计师/nnt]/nz 耗时/vi 两年/mq 才/d 完成/v 全片/n 。/w 在/p 新/a 一集/mq 故事/n 里/f ，/w 奶/nf 爸/n 格鲁/nrf 洗心革面/nz 给/p [三/m 个/q]/mq 养女/n 当/p 起/vf 了/ule [全职/nz 奶/nf 爸/n]/nz ，/w 然而/c 打击/v 犯罪/vn 组织/n “/w 反/vi 恶人/n 联盟/nis ”/w [找上门/vi 来/vf]/nz ，/w 把/pba 一个/mq 对抗/v 恶棍/n [拯救/v 世界/n]/nz 的/ude1 任务/n 交给/v 了/ule 他/rr 。/w [重/a 出/vf 江湖/n]/nz 的/ude1 格鲁/nrf 、/w 忠心耿耿/al 但/c 极/d 不/d 靠谱/nz 的/ude1 小黄/nz 人/n ，/w 和/cc 新/a 拍档/nz 露西/nrf ，/w 将/d 携手/vd 调查/vn 一系列/b 神秘/a 案件/n ，/w 奶/nf 爸/n 一家/n 又/d 踏上/v 新的/a 欢乐/a 冒险/vi 旅程/n 。/w 
续集/n 中/f ，/w 小黄/nz 人/n 天/qt 团/n 也/d 是/vshi 顺应/v 民意/n 戏/n 份/q 大增/v ，/w 继续/v 上演/vn 呆/v 萌/v [拯救/v 世界/n]/nz 的/ude1 好戏/n ，/w 其中/rz “/w 小黄/nz 人/n 大战/n 小/a 紫/a 人/n ”/w 的/ude1 [终极/n 对决/v]/nz 更是/d 一大/n 亮点/n 。/w 
作为/p 环球/n 影片/n 出品/vi 的/ude1 金字招牌/n ，/w 该片/r 凭借/p 温馨/a 的/ude1 家庭/n 主题/n 加上/v 小黄/nz 人/n 卖萌/nz 耍/v 贱/a 的/ude1 好/a 本领/n ，/w 自/p 北美/ns 上映/v 以来/f [来势/n 凶猛/a]/nz ，/w 截至/v 日前/t 在/p 全球/n 范围内/nz 已/d 收获/n [９/m ．/w １８/m 亿/m 美元/q]/mq 票房/n ，/w 稳坐/nz ２０１３年/t [动画/n 电影/n]/nz 卖座/a 榜首/n 。/w 
对于/p 加盟/v 该/rz 动画片/n 的/ude1 初衷/n ，/w 邓超/nr 表示/v 自己/rr 对于/p 前/f 一部/mq 系列/n 动画/n 就/d 非常/d 喜欢/vi ，/w “/w 骨子里/n 很/d 贱/a 的/ude1 奶/nf 爸/n 格鲁/nrf ”/w 也/d 是/vshi 他/rr 印象/n 最/d 深刻/a 动画/n 角色/n 之一/rz ，/w “/w 好不容易/dl 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 一个/mq 契机/n 合作/vn ，/w 也/d 是/vshi 我/rr 自己/rr 很/d 喜欢/vi 的/ude1 一个/mq 动画/n 故事/n ，/w 所以/c 希望/v 把/pba 它/rr 做/v 得/ude3 好/a 一些/mq 。/w ”/w 
而/cc 田雨橙/nr 的/ude1 配音/vn 也/d 被/pbei 称赞/v 为/p 稚嫩/a 童声/n 不/d 输/v 原版/n ，/w “/w 连/ulian 嘴/n 型/k 都/d 无/v 死角/n 贴合/nz 角色/n ”/w 。/w 田亮/nr 认为/v ，/w 这次/r 的/ude1 配音/vn 经历/n 能够/v 让/v 女儿/n 在/p 语言/n 表达/v 以及/cc 表演/vn 上/f 得到/v 更多/ad 锻炼/vn 的/ude1 机会/n 。/w 
另据/nz 介绍/v ，/w 除了/p 邓超/nr 和/cc 田雨橙/nr 加盟/v ，/w 该片/r 的/ude1 其他/rzv 配音/vi 工作/vn 全部/m 由/p 译制/v 过/uguo 《/w 蓝精灵/nr 》/w 、/w 《/w [驯龙/nz 高手/n]/nz 》/w 、/w 《/w 马达加斯加/nsf 》/w 等/udeng 动画片/n 的/ude1 [长春/ns 译制/v 厂/n]/nt 完成/v 。/w （/w 记者/nnt 白瀛/nr ）/w 
