
孙俭/nr 凭记忆/nz 画/v 的/ude1 打工/vn 药厂/nis 周边/n 概况/n 。/w 
华佗/nr 像/v 。/w 
[28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聋哑/vn 姑娘/n 孙俭/nr 
家/q ，/w 令人/v 魂牵梦绕/nz 的/ude1 地方/n 。/w 这个/rz 字/n ，/w 在/p [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聋哑/vn 姑娘/n 孙俭/nr 心里/s ，/w 曾/d [无数/m 次/qv]/mq 出现/v 。/w 9年前/t ，/w 她/rr 被/pbei 人/n 骗/v 到/v 北京/ns “/w 打黑/nz 工/n ”/w ，/w 所/usuo 幸/vg 遇到/v 一个/mq 爱/v 她/rr 的/ude1 男人/n ，/w 结婚/vi 生子/vi 。/w 然而/c ，/w 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 家/q 之后/f ，/w 孙俭/nr 的/ude1 乡愁/n 更/d 浓/a 了/ule 。/w 由于/p 不会/v 说话/vn 又/d 没什么/vl 文化/n ，/w 她/rr 只能/v 凭记忆/nz 手绘/v 出/vf 家乡/n 的/ude1 一座/mq 华佗/nr 雕像/n ，/w 而/cc 正是/v 这/rzv 张/q 手绘图/nz ，/w 帮/v 她/rr 找到/v 了/ule 回家/vi 路/n 。/w 
镜头/n  亳州/ns 一个/mq 家庭/n 不能/v 承受/vn 之/uzhi 痛/a 
父亲/n 接/v 她/rr 下班/vi ，/w 再/d 没/d 见到/v 她/rr 
时间/n 拨/v 回到/v 2005年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 下午/t [5/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [亳州市/ns 谯城区/ns]/nz 牛集镇/ns 村民/n 孙永亮/nr 如/v 往常/t 一样/uyy ，/w 骑/v 摩托车/n 到/v 亳州市/ns 一个/mq 药厂/nis 接/v 女儿/n 孙俭/nr 下班/vi 回家/vi 。/w 这份/r 工作/vn 是/vshi 同村/n 的/ude1 一位/mq 长辈/n 介绍/v 的/ude1 ，/w 孙俭/nr 吃住/v 都/d 在/p 厂里/n ，/w 每周/r 父亲/n 接/v 她/rr 回家/vi 。/w 
“/w 那天/r 我/rr 爸/n 到/v 厂里/n 去/vf ，/w 整个/b 厂/n 都/d 找遍/nz 了/ule ，/w 就是/v 没/d 看到/v 小妹/n 。/w ”/w 孙俭/nr 的/ude1 哥哥/n 孙振国/nr 告诉/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w [那天/r 晚上/t]/nz ，/w 他们/rr 看到/v 父亲/n 独自/d 回家/vi ，/w 感到/v 事情/n 不/d 对劲/a 。/w 得知/v 孙俭/nr 不见/v 了/ule ，/w 家里/s [乱/d 作/v 一团/mq]/nz 。/w “/w 如果/c 不是/c 熟人/n 介绍/v ，/w 哪/ry 敢/v 让/v 她/rr 出去/vf ！/w ”/w 孙振国/nr 说/v ，/w 当时/t 妹妹/n 的/ude1 一位/mq 同事/n 告诉/v 父亲/n ，/w 孙俭/nr 可能/v 和/cc 另外/c 一些/mq 同事/n 到/v 福建/ns 去/vf 了/ule ，/w 随后/d 父亲/n 和/cc 姨夫/n 背上/v 行囊/n ，/w 到/v 福建/ns 寻亲/nz 。/w “/w 人生/n 地/ude2 不/d 熟/a ，/w 他们/rr 待/vi 了/ule [10/m 来/vf]/mq 天/qt ，/w 能/v 找/v 的/ude1 地方/n 都/d 找/v 过/uguo 了/ule ，/w 就是/v 没有/v 。/w ”/w 孙振国/nr 叹/v 了/ule 一口气/d 。/w 
9年/t 里/f ，/w [这个/rz 名字/n]/nz 谁/ry 都/d 不/d 敢/v 提/v 
“/w 家里/s 就/d 我/rr 和/cc 小妹/n 两个/mq 孩子/n ，/w 小妹/n 不会/v 说话/vn ，/w 本来/d 就/d 够/v 让/v 人/n 心疼/v 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 孙振国/nr 说/v ，/w 他/rr 比/p 妹妹/n 大/a [2/m 岁/qt]/mq ，/w 从小/d 感情/n 深厚/a 。/w 孙俭/nr 很/d 老实/a ，/w 吃苦耐劳/vl ，/w 正如/v 她/rr 的/ude1 名字/n 一样/uyy ，/w 勤恳/a 俭朴/a 。/w 然而/c 此/rzs 后/f 9年/t 的/ude1 时间/n ，/w 在/p 家里/s ，/w [这个/rz 名字/n]/nz 谁/ry 都/d 不/d 敢/v 提/v 。/w 
“/w 爷爷/n 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 爸妈/n 又/d 很难/d 过/uguo 。/w 虽然/c 我们/rr 心里/s 都/d 想着她/nz ，/w 但/c 谁/ry 都/d 不/d 敢/v 提/v ，/w 因为/c 提/v 起来/vf 会/v 更/d 伤心/a 。/w ”/w 孙振国/nr 说/v ，/w 小妹/n 不/d 在家/vi 的/ude1 这/rzv 9年/t ，/w 逢年过节/bl ，/w 家里/s 都/d 感觉/n 不到/v 高兴/a 的/ude1 气氛/n ，/w “/w 不/d 知道/v 小妹/n 是不是/v 还/d 活着/vi ，/w 都/d 不/d 敢/v 去/vf 想/v 她/rr 会/v 怎么样/ryv 。/w ”/w 
后来/t ，/w 孙振国/nr 和/cc 孙永亮/nr 在/p 外/f 当/p [建筑/n 工人/nnt]/nz ，/w 一边/d 干活/vi 一边/d 打听/v 孙俭/nr 的/ude1 消息/n ，/w 但/c 毫无/v 音讯/n 。/w 
