记者/nnt 在/p [安庆市/ns 科技局/nis]/nto 了解到/v ，/w 2013年12月31日/t ，/w 省政府/n 批复/v 同意/vn 安徽/ns [安庆/ns 大观/n 经济/n 开发区/ns]/nz 更名/vi 为/p 安徽/ns 安庆/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 。/w 
更名/vi 后/f ，/w 安徽/ns 安庆/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 将/d 着力/vd 加强/v 园区/n 内/f 基础设施/gi 和/cc 创新/vi [创业/vn 服务/vn]/nz 体系/n 建设/vn ，/w 集聚/vn 各类/r 创新/vi 资源/n 和/cc 要素/n ，/w 加快/v 构建/vn 以/p 企业/n 为/p 主体/n 、/w 市场/n 为/p 导向/n 、/w [产学研/n 用/p]/nz 相结合/nz 的/ude1 [技术/n 创新/vi 体系/n]/nz ，/w 大力/d 培育/v 和/cc 发展/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 重点/n 发展/v 化工/n 新材料/nz 、/w [高端/nz 装备/n 制造/vn]/nz 、/w [生物/n 制药/vn]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 等/udeng 特色/n [高新技术/n 产业/n]/nz ，/w 壮大/v [高新技术/n 产业/n]/nz 规模/n ，/w 促进/v 我市/r 和/cc 皖西南/nz 地区/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 发展/v 方式/n 转变/v 。/w （/w 记者/nnt 徐媛/nr 通讯员/nnt 郭睿/nr ）/w 
