原/b 标题/n ：/w 制毒/v 村/n 揪出/nz 地下/s 保护伞/n 
图/n 为/p ：/w 上月/t 29日/t ，/w 警方/n 出动/v 3000/m 警力/n 清剿/v 了/ule 制毒/v “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w 
据/p 《/w [南方/s 都市报/nz]/nz 》/w 报道/v 中国/ns 制毒/v “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w 、/w 广东/ns 陆丰市/ns 博社村/ns 最近/t 被/pbei 警方/n “/w 清剿/v ”/w 之后/f ，/w 随着/p 调查/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 藏匿/vi 在/p [公安/n 队伍/n]/nz 中/f 的/ude1 害群之马/n 被/pbei 逐一/d 查处/v 。/w 日前/t ，/w [陆丰市/ns 禁毒/vn 大队/nis]/nt 一名/mq 中队长/nnt 郭某/nr ，/w 因/p 与/cc 被/pbei 抓/v 的/ude1 [博社村/ns 党支部/nis]/nt 原/b 书记/nnt 蔡东家/nr 有/vyou 牵连/v 而/cc 被/pbei “/w 双规/nz ”/w 。/w 
标杆/n 式/k 人物/n ：/w 村支书/nnt 
利用/v 人大代表/nnt 身份/n 获取/v 警方/n 缉毒/vn 信息/n 
蔡东家/nr 在/p 博/ag 社/n 当/p 了/ule 多年/mq 的/ude1 党/n 支书/nnt ，/w 是/vshi 制毒/v 村/n 的/ude1 标杆/n 式/k 人物/n 。/w 提及/v 这个/rz 人/n ，/w 博/ag 社/n 村民/n 都/d 不/d 愿意/v 多/a 谈/v 。/w 一位/mq 蔡姓/nz 的/ude1 房/n 头/n （/w 家族/n 中/f 有/vyou 威望/n 的/ude1 人/n ）/w 说/v ：/w “/w 对于/p 他/rr （/w 蔡东家/nr ）/w 贩毒/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 一般/ad 不是/c 很/d 清楚/a ；/w 他/rr 家/q 大门/n [一/d 关/n]/mq ，/w 谁/ry 知道/v 里面/f 在/p 干什么/vi 。/w ”/w 
调查/vn 显示/v ，/w 蔡东家/nr 早年/t 曾/d 参与/v 制贩/vn 毒品/n ，/w 后来/t 则/d 充当/v 制贩/vn 毒品/n “/w 幕后/s 老板/nnt ”/w 。/w 他/rr 利用/v 自己/rr 汕尾市/ns 人大代表/nnt 、/w 村/n 党/n 支书/nnt 的/ude1 身份/n ，/w [一/d 来/vf]/mq 收集/v 警方/n 侦破/v 毒品/n 案件/n 的/ude1 信息/n ，/w 在/p 警方/n 行动/vn 前/f 通知/n 重要/a 人员/n 潜逃/vi ；/w [二/m 来/vf]/mq 通过/p 行贿/vi [办案/vn 人员/n]/nz ，/w 帮/v 一些/mq 被捕/vi 毒贩/n 逃离/v [法律/n 制裁/vn]/nz 。/w 
