罗琦/nr 
秋天/t 跟/p 罗琦/nr 在/p 北/f 锣/n 吃饭/vi 的/ude1 时候/n ，/w 发现/v 她/rr 已/d 戒烟/vi 、/w 戒酒/v 、/w 戒/v 荤/ag ，/w 为了/p 整肃/v 自身/rr ，/w 在/p 冬季/t 出战/v 我/rr 是/vshi 歌手/nnt [第二/m 季/ng]/mq ，/w 当然/d 也/d 是/vshi 为了/p 爱惜/v 她/rr 腹/ng 中/f 的/ude1 胎儿/n 。/w 罗琦/nr 没有/v 唱/v 曾/d 被/pbei 黄绮珊/nr 唱响/v 大江南北/n 的/ude1 《/w 回来/v 》/w ，/w 因为/c 她/rr 已/d 平静/a 地/ude2 回来/v 了/ule 。/w 《/w 回来/v 》/w 太/d 狠/d ，/w 容易/ad 勾起/v 往事/n ，/w 不利于/v 情绪/n 的/ude1 控制/vn 而/cc 让/v 内心/n [再/d 起/vf 波澜/n]/nz 。/w 至于/p “/w 七/m 姐/n ”/w 罗琦/nr ，/w 是不是/v 满/a 血/n 复活/vi ，/w 是不是/v 摇滚/n 一姐/nz ，/w 已经/d 不/d 重要/a 了/ule ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 她/rr 往/p 台上/s [一/d 站/vi]/mq ，/w 随心所欲/vl ，/w 所以/c 罗琦/nr 唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 随心所欲/vl 》/w 。/w 
1993年/t 的/ude1 一个/mq 冬夜/n ，/w 在/p 光华路/nz 一家/n [德国/nsf 酒吧/nis]/nt ，/w 第一次/mq 见到/v 这位/r 只有/c [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 南昌/ns [摇滚/n 女孩/n]/nz ，/w 生机勃勃/vl ，/w 一股/mq 冲劲儿/nz 。/w 当晚/t 大/a 酒/nf 奔涌/vi ，/w 罗琦/nr 跟/p 人/n 吵/v 了/ule 起来/vf ，/w 甚至/d 要/v 动/vn 起手/nz 来/vf 。/w 我们/rr 怕/v 罗琦/nr 被/pbei 欺负/v ，/w 就/d 上去/vf 拉/v 偏/d 手/n 。/w 后来/t [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 在/p 一次/mq 朋友/n 的/ude1 生日/n Party/x 中/f ，/w 跟/p 人/n 戗/v 起来/vf ，/w 左眼/n 不幸/a 遭到/v 重创/vn ，/w 从此/d 她/rr 在/p [选择/v 坚强/a]/nz 中/f 忍辱负重/vl 。/w 罗琦/nr 的/ude1 青春/n ，/w 经常/d 是/vshi 在/p “/w 刺/v 瞎/a ”/w 和/cc “/w 吸毒/vi ”/w 这些/rz 暴力/n 与/cc 邪恶/a 的/ude1 梦魇/vn 中/f 熬过/nz ，/w 对/p 一个/mq [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 和/cc 年轻/a 女人/n 来说/uls ，/w 需要/v 经过/p 漫长/a 的/ude1 调整/vn 从而/c 达到/v 身心/n 的/ude1 治愈/vn 。/w 如今/t ，/w 罗琦/nr 终于/d 调整/vn 过来/vf 了/ule ，/w 调整/vn 得/ude3 还/d 不错/a ，/w 焕然一新/vl 登台/vi 亮相/vi ，/w 还要/d 在/p 未来/t 成为/v “/w 辣/a 妈/n ”/w 。/w 一种/mq 平和/a 的/ude1 内心/n 有/vyou 多么/d 重要/a ，/w 一种/mq 遭受/v 创伤/nhd 之后/f 的/ude1 调控/vn 能力/n 有/vyou 多么/d 非凡/z ，/w 这/rzv 便是/v 罗琦/nr “/w 回来/v ”/w 的/ude1 含义/n 。/w 
对/p 李亚鹏/nr 和/cc 王菲/nr 来说/uls ，/w 窦靖童/nr [十分/d 重要/a]/nz ，/w 重要/a 的/ude1 程度/n 不亚于/v 李嫣/nr ，/w 两个人/mq 虽然/c 分/qt 了/ule ，/w 但/c 心/n 还/d 在下/r 一代/n 身上/s ，/w 这/rzv 就是/v 离异/vn 夫妻/n 的/ude1 一种/mq 温暖/an 默契/a 。/w 孩子呀/nz ！/w 哪/ry 对/p [离婚/vi 男女/n]/nz 不/d 更为/d 儿女/n [梦/n 绕/v 魂/n 牵/v]/nz ？/w 在/p 甜水园/nz 跟/p 李亚鹏/nr 饭局/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 满/a 脑子/n 都/d 是/vshi 窦靖童/nr ，/w 说/v 童童/nr 不想/v 在/p 美国/nsf 上学/vi 了/ule ，/w 想/v 回来/v 玩音乐/nz ，/w 她/rr 或许/d 有/vyou 这/rzv 方面/n 的/ude1 才能/n ，/w 得/ude3 找/v 音乐/n 圈/qv 的/ude1 朋友/n 把/pba 把关/vi 。/w 饭局/n 之后/f ，/w 我们/rr 要/v 去/vf 有/vyou 他/rr 股份/n 的/ude1 酒吧/nis 接着/c 喝/vg ，/w 他/rr 说/v ，/w 你们/rr 先/d 去/vf ，/w 我/rr 要/v 赶紧/d 去/vf “/w 酷姿/nz ”/w 陪/v 闺女/n 唱歌/vi ，/w 她/rr 现在/t 飙起/nz 歌/n 来/vf 没完/vi ，/w 真/a 想/v 当/p 歌星/nnd 了/ule 。/w 如今/t ，/w 适逢/v 女儿/n [17/m 岁/qt]/mq 生日/n ，/w 王菲/nr 在/p 网上/s 晒/v 出/vf 自己/rr 和/cc 窦靖童/nr 的/ude1 照片/n ，/w 并称/v ：/w 都/d 说/v 我/rr 越来越/d 像/v 你/rr 了/ule ，/w 我/rr 很/d 欣慰/a ，/w [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 窦/nz 小姐/n 。/w 寒冬腊月/n 的/ude1 ，/w 这话/r 让/v 我们/rr 这些/rz 围观者/n 也/d 倍感/v 温暖/an 。/w 离婚/vi 不/d 重要/a ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 李亚鹏/nr 和/cc 王菲/nr 一如既往/vl 坚守/v 着/uzhe 父爱/n 与/cc 母爱/n 。/w 文/ng //w 大/a 仙/ng 
