孙云飞/nr 一行/n 上午/t 首先/d 来到/v 四级/b 书记/nnt 大/a 走访/v 联系点/n 花石乡/ns 千坪村/ns ，/w 看望/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz ，/w 随后/d 来到/v [村/n 卫生室/nis]/nz 、/w 美好/a 乡村/n 建设/vn 点/qt 、/w [农业/n 发展/vn 合作社/nis]/nt 等/udeng 地/ude2 走访/v 调研/vn ；/w 下午/t ，/w 孙云飞/nr 又/d 来到/v 古碑镇/ns 和/cc [槐树/n 湾/ng 乡/n]/nz 杨桥村/ns ，/w [实地/d 调研/vn]/nz 了解/v 城镇/n 建设/vn 和/cc 美好/a 乡村/n 建设/v 情况/n 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 孙云飞/nr 都/d 详细/a 了解/v 相关/vn 情况/n ，/w 认真/ad 听取/v 有关/vn 建议/n ，/w 共同/d 谋划/v 未来/t 发展/vn 。/w 
在/p 千坪村/ns 村民/n 舒其瑞/nr 和/cc 马鬃岭/nz 林场/nis 患病/vi 职工/nnt 舒其志/nz 家中/s ，/w 孙云飞/nr 亲切/a 询问/v 了解/vn 他们/rr 的/ude1 家庭/n [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 要/v 进一步/d 树立/v 信心/n ，/w 克服/v 当前/t 困难/an ，/w 努力/ad 让/v 生活/vn [一/d 天天/d]/mq 好/a 起来/vf ，/w 同时/c 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 祝福/vn ，/w 并/cc 为/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 在/p [千坪村/ns 卫生室/nis]/nt ，/w 孙云飞/nr 仔细/ad 询问/v 村医/nz 和/cc 前来/vi 就诊/vi 村民/n ，/w 了解/v 当前/t [基本/a 公共卫生/nz 服务/vn]/nz 情况/n ，/w 要求/n 要/v 以/p 百姓/n 需求/n 为/p 目标/n ，/w 努力/ad 让/v 村民/n 享受/v 到/v 更好/d 的/ude1 [基本/a 公共卫生/nz 服务/vn]/nz 。/w 同时/c 要求/n 各级/r 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 认真/ad 落实/v 好/a 惠民/ns 政策/n ，/w 倾情/nz 解决/v 好/a 事关/v 群众/n 民/ng 计/vi 民生/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 真正/d 让/v 惠民/ns 的/ude1 [阳光/n 普照/v]/nz 到/v 更多/ad 的/ude1 群众/n 。/w 
在/p 宏/nz 铜/n 天麻/n 种植/vn 和/cc 至/p 真/a 蔬菜/n 种植/v 合作社/nis ，/w 孙云飞/nr 对/p 合作社/nis 带领/v 群众/n 生产/vn 致富/vi 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 要求/n 合作社/nis 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 在/p [农业/n 产业/n]/nz 链条/n 、/w 市场/n 技术/n 信息/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 加大/v 支持/vn 力度/n 、/w 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 着力/vd 在/p 做/v 大规模/b 壮大/v 实力/n 上/f 用/p 气力/n 、/w 在/p 推进/vi [农业/n 产业化/vn]/nz 上/f 做文章/vi 、/w 在/p 提高/v 农产品/n 附加值/n 上/f 下功夫/v 。/w 关于/p 加快/v 农业/n 农村/n 发展/vn ，/w 孙云飞/nr 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 务必/d 要/v 强化/vn 为民/v 意识/n 、/w [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 在/p 加强/v [农村/n 基层/n 组织/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 结合/v 即将/d 开展/v 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 解决/v 好/a 群众/n 关心/v 的/ude1 热/a 难点/n 问题/n ，/w 真正/d 站/vi 在/p 群众/n 立场/n 为/p 群众/n 谋/v 发展/vn 、/w 谋/v 利益/n 、/w 谋/v 福祉/n 。/w 特别/d 是/vshi 对/p 偏远/a 高寒/b [贫困/a 地区/n]/nz 群众/n 的/ude1 生产/vn 和/cc 生活/vn ，/w 要/v 主动/ad 做好/v 服务/vn ，/w 加大/v 支持/vn 力度/n ，/w 改善/v 基础/n 条件/n ，/w 积极/ad 引导/v 和/cc 扶持/v 当地/s 群众/n 因地制宜/vl 依托/v 优势/n 发展/vn 生产/vn 、/w [增加/v 收入/n]/nz ，/w 早日/d 过/uguo 上/f 更加/d 幸福/a 美好/a 的/ude1 生活/vn 。/w 关于/p 城镇/n 建设/vn 和/cc 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 孙云飞/nr 强调/v ，/w 各地/rzs 一定/b 要/v 立足/vi 实际/n 定位/vn 、/w 彰显/v 个性/n 特色/n 、/w 完善/v 配套/vn 功能/n 、/w 提升/v 整体/n 品位/n ，/w 进一步/d 健全/v 工作/vn 推进/vi 机制/n 、/w 加快/v 工作/vn 推进/vi 力度/n ，/w 该/rz 拆/v 的/ude1 要/v 拆掉/v ，/w 该/rz 建/v 的/ude1 要/v 建成/vn ，/w 该/rz 补/v 的/ude1 要/v 补/v 上/f ，/w 该/rz 管/v 的/ude1 要/v 管/v 好/a ，/w 该/rz 保/v 的/ude1 要/v 保住/v ，/w 切实/ad 把/pba 工作/vn 推动/v 与/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 结合/v 起来/vf 、/w 与/cc 培育/v 发展/vn [主导/n 产业/n]/nz 结合/v 起来/vf 、/w 与/cc 打造/v 宜居/nz 宜/ag 业/ng 的/ude1 城乡/n 环境/n 结合/v 起来/vf ，/w 通过/p 行之有效/vl 的/ude1 举措/n 和/cc 扎实/a 有效/a 的/ude1 工作/vn ，/w 努力/ad 把/pba 城镇/n 建设/vn 得/ude3 更/d 靓/n 、/w 乡村/n 建设/vn 得/ude3 更/d 美/b 。/w (/w 陆宗禾/nr )/w 
