由于/p 面临/v “/w 人/n 荒/ag ”/w 难题/n ，/w [山东/ns 黄金/n 男篮/nis]/nz 在/p ＣＢＡ/x 联赛/n [第/m ２１/m 轮/qv]/mq 中/f ，/w 以/p ９３：１１３/m 不敌/v [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [广东/ns 宏远队/nt]/nt ，/w 惨遭/v 三/m 连败/nz 。/w 山东队/nt 主帅/nnt 巩晓彬/nr 也/d 承认/v ，/w 球员/nnt 相对/d 少/a 是/vshi 失利/vi 原因/n 之一/rz 。/w 
本轮/r 前/f ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [广东/ns 宏远/nz]/nz １７/m 胜/v [３/m 负/v]/mq 领跑/v 积分榜/n ，/w 上/f 赛季/n 亚军/n [山东/ns 黄金/n 男篮/nis]/nz 则/d １０/m 胜/v [１０/m 负/v]/mq 。/w 开场/vi ，/w [广东/ns 宏远/nz]/nz 打出/v ６：０/m 进攻/vn 小/a 高潮/n 。/w 比赛/vn 进行/vn 两分/nz [半/m 后/f]/mq ，/w 山东/ns 外援/n 杰特/nrf 依靠/v 罚球/vn 得到/v ３分/t ，/w 比分/n ３：６/m 。/w [广东/ns 宏远/nz]/nz 凭借/p 朱芳雨/nr 、/w 王仕鹏/nr 的/ude1 三分球/n 扩大/v 比分/n 。/w 随后/d ，/w 丁彦雨/nr 航/vg 以/p 一/m 己/rr 之/uzhi 力/n ，/w 强打/nz 得分/n 还/d 制造/v 对方/n 犯规/vi ，/w 连/ulian 得/ude3 ５分/t ，/w 令/v 对手/n 喊出/v 暂停/vn 。/w 首/q 节/q 比分/n 是/vshi ２３：２５/m ，/w 山东/ns 落后/a ２分/t 。/w 次/qv 节/q ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 兵强马壮/vl 的/ude1 优势/n 进一步/d 显现/v ，/w 频繁/a 的/ude1 人员/n 轮换/vn ，/w 带/v 活/v 了/ule 场上/s 局面/n ，/w 比分/n 逐渐/d 拉/v 大/a ，/w 一度/d 领先/vi １７分/t 。/w 山东/ns [第二/m 节/q]/mq 仅/d 得/ude3 １４分/t ，/w 半场/nz 比分/n ３７：５４/m 。/w 
[第三/m 节/q]/mq ，/w 虽然/c 山东队/nt 丁彦雨/nr 航/vg 也/d 有/vyou 暴/ad 扣/v ，/w 但/c 无奈/d 实力/n 差距/n ，/w 最高/a 落后/a ２７分/t 。/w 比赛/vn 早早/d 进入/v 垃圾/n 时间/n 。/w 山东队/nt 最终/d 以/p ９３：１１３/m 输掉/nz 比赛/vn 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 由于/p 杨越/nr 受伤/vi ，/w 睢冉/nr 因/p 家事/n 缺席/vi 比赛/vn ，/w [山东/ns 黄金/n 男篮/nis]/nz 一方/mq 共有/v [１０/m 名/q]/mq 队员/nnt 出现/v 在场/vn 边/k ，/w 这种/r 阵容/n 显然/ad 难以/d 应对/v [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 。/w 比赛/v 进程/n 也/d 显示/v 出/vf 山东队/nt 在/p 轮换/v 时/ng 捉襟见肘/vl 。/w 
[广东/ns 宏远/nz]/nz 主帅/nnt 杜锋/nr 赛/vn 后/f 说/v ，/w 攻防/vn 两端/n 都/d 发挥/v 得/ude3 不错/a ，/w “/w 特别/d 是/vshi 对/p 重点/n 人/n 杰特/nrf 、/w 丁彦雨/nr 航/vg 、/w 李敬宇/nr 的/ude1 防守/vn 非常/d 出色/a 。/w 进攻/vn 端/v 也/d 非常/d 出色/a ，/w 打出/v 合理/a 进攻/vn 。/w 把握/v 机会/n 到位/vi ”/w 。/w [山东/ns 黄金/n 男篮/nis]/nz 主帅/nnt 巩晓彬/nr 承认/v [两/q 队/n]/mq 实力/n 有/vyou 差距/n ，/w 而且/c 球员/nnt 相对/d 少/a ，/w 下/f 一步/mq 要/v 总结/vn 好/a ，/w 打好/v 后边/f 比赛/vn 。/w （/w 记者/nnt 吴书光/nr ）/w 
