人民网/nz 讯/ng 新年伊始/bl ，/w 马上/d 狂潮/n ！/w 经过/p 近/a 一个/mq 月/n 的/ude1 筹备/vn 和/cc 组织/n ，/w 由/p 南通/ns 《/w [江海/n 晚报/n]/nz 》/w 主办/v ，/w 碧桂园/nz [集团/nis 战略/n 发展部/nis]/nt 、/w 南通/ns 碧桂园/nz 协办/vi 的/ude1 “/w 碧桂园/nz 的/ude1 中国/ns 梦/n 江海/n 小记者/nnt 汉字/n 听写/v 大赛/vn ”/w 总决赛/n 于/p 2014年1月4日/t 下午/t 在/p 南通/ns 碧桂园/nz 火爆/a 举办/v 。/w 从/p [5/m 场/qv]/mq 初赛/vi [2500/m 名/q]/mq 参赛/vn 选手/n 中/f 脱颖而出/vl 的/ude1 [200/m 名/q]/mq 小记者/nnt 参加/v 了/ule 最后/f 的/ude1 [巅峰/n 对决/v]/nz ！/w [比赛/vn 现场/s]/nz 紧张/a 激烈/a ，/w 激战/vi 、/w 交锋/vi 不断/d 上演/v 。/w 
碧桂园/nz 的/ude1 中国/ns 梦/n ?/w 江海/n 小记者/nnt 首届/b 汉字/n 听写/v 大赛/vn 决赛/vn 现场/s 
大赛/vn 现场/s 同时/c 邀请/v 到/v [碧桂园/nz 集团/nis]/ntc 苏皖/n 区域/n 总裁/nnt 谢金雄/nr 、/w [碧桂园/nz 集团/nis 营销/vn 中心/nis]/nt 苏南/ns [区域/n 营销/vn]/nz 总经理/nnt 张泽波/nr 、/w [碧桂园/nz 集团/nis]/ntc 苏皖/n 区域/n 副总裁/nnt 杨红建/nr 、/w 碧桂园/nz [集团/nis 战略/n 发展部/nis]/nt 高级/a [品牌/n 经理/nnt]/nnt 吴峥/nr 、/w 南通/ns 碧桂园/nz 项目/n 总经理/nnt 周再望/nr 、/w [碧桂园/nz 集团/nis 营销/vn 中心/nis]/nt [区域/n 总监/nnt]/nz 王耀光/nr 及/cc 南通市/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz [主要/b 领导/n]/nnt 、/w 活动/v 主办方/nz 《/w [江海/n 晚报/n]/nz 》/w [主要/b 领导/n]/nnt 参加/v 并/cc 发表/v 讲话/n 。/w 
大赛/vn 评委/nnt 阵容/n 更是/d 强大/a ，/w 分别/d 是/vshi [南通/ns 高等/b 师范学校/nis]/nt 副教授/nnt 、/w [外国/n 语言/n 文学系/nit]/nit 副主任/nnt 朱谦祥/nr ，/w [南通市/ns 教育局/nis 教育/vn 科学研究/nz 中心/nis]/nt 周荣斌/nr 教授/nnt ，/w [南通市/ns 教育局/nis 教育/vn 科学研究/nz 中心/nis]/nt 理论/n 科/n 邢晔/nr 科长/nnt ，/w 专业/n 、/w 资深/b 评委/nnt ，/w 确保/v 比赛/vn 公平/a 、/w 公正/a 。/w 
经过/p 严谨/a 的/ude1 赛制/n 和/cc 两个/mq 小时/n 的/ude1 激烈/a 比拼/nz ，/w 最终/d 产生/v 冠军/nnt [1/m 名/q]/mq ，/w 亚军/n [2/m 名/q]/mq ，/w 季军/n [8/m 名/q]/mq ，/w 分别/d 获得/v [6000/m 元/q]/mq 、/w [3000/m 元/q]/mq 与/cc [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 奖学金/n 及/cc [荣誉/n 证书/n]/nz ，/w 来自/v [南通/ns 城西/d 小学/nis]/nt [六/m 年级/n]/mq 的/ude1 曹治森/nr 同学/n ，/w 凭借/p 丰富/a 的/ude1 文字/n 听写/v 能力/n ，/w 勇夺/v 冠军/nnt 。/w 
