朴槿惠/nr 总统/nnt 6日/t 上午/t 在/p 青瓦台/nsf 举行/v 就任/v 后/f 的/ude1 首次/m 记者会/n ，/w 介绍/v 了/ule 2014年/t 新年/t 计划/n 。/w （/w 韩联社/nr ）/w 
据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 6日/t 在/p 青瓦台/nsf 举行/v 新年/t 记者会/n ，/w 回答/v 记者/nnt 关于/p [中/f 韩/b 关系/n]/nz 的/ude1 提问/vn 时/ng 表示/v ，/w 目前/t [中/f 韩/b 关系/n]/nz 比/p 以往/t 任何/rz 时期/n 都/d 更加/d 紧密/ad ，/w 两国/mq [战略/n 合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 正在/d 不断/d 深化/v 。/w 
朴槿惠/nr 称/v ，/w 希望/v 两国/mq 在/p 增进/v 互信/vn 、/w 巩固/v 友谊/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 继续/v 为/p 提升/v 两国/mq [国民/n 福利/n]/nz 水平/n 、/w 实现/v 东北亚/ns 和平/n 与/cc 稳定/an 做出/v 贡献/n 。/w 
朴槿惠/nr 对/p 被/pbei 选/v 为/p 韩国/nsf 新年/t 成语/n 的/ude1 “/w 转/v 迷/v 开悟/nz ”/w (/w 佛教/nz 用语/n ，/w 意/ng 为/p 从/p 迷茫/a 中/f 走出/v ，/w 获得/v 领悟/vn )/w 表示/v ，/w 中/f 韩/b 两国/mq 每年/r 分别/d 评选/vn “/w 新年/t 成语/n ”/w 和/cc “/w 年度/n 汉字/n ”/w ，/w 以/p 总结/v 去年/t 、/w 展望/v 新年/t 。/w 这/rzv 就/d 证明/v 两国/mq 的/ude1 人文/n 文化/n 内涵/n 高度/d 相似/a 。/w “/w 转/v 迷/v 开悟/nz ”/w 意/ng 为/p 从/p 烦恼/an 中/f 脱离/v ，/w 看到/v 事物/n 的/ude1 真实/a 面貌/n 。/w 朴槿惠/nr 认为/v ，/w 造福/v 国家/n 和/cc 国民/n 以外/f 的/ude1 事情/n 都/d 属于/v “/w 烦恼/an ”/w 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 韩国/nsf 《/w 教授/nnt 新闻/n 》/w 对/p 韩国/nsf [617/m 名/q]/mq 教授/nnt 就/d 含有/v 新年/t 希望/v 的/ude1 [四/m 字/n]/mq 成语/n 进行/vn 了/ule 问卷调查/n ，/w 结果/n 显示/v ，/w “/w 转/v 迷/v 开悟/nz ”/w 以/p 27.5%/m 支持率/n 当选/v 韩国/nsf 新年/t 成语/n 。/w 另外/c ，/w “/w 激浊扬清/vl ”/w (/w 23.8%/m )/w 和/cc “/w [与/cc 民/ng 同/p 乐/a]/nz ”/w (/w 23.6%/m )/w 分别/d 排/v 在/p 第二/m 和/cc [第三/m 位/q]/mq 。/w 
