记者/nnt 1月3日/t 从/p 市/n [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 了解到/v ，/w 省/n 文化厅/nis 日前/t 公布/v 了/ule 安徽省/ns [第四/m 批/q]/mq [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 名单/n ，/w 我市/r [3/m 家/q]/mq 企业/n 入选/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 省/n [第四/m 批/q]/mq [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 评选/vn 工作/vn 于/p 2013年9月份/t 启动/v ，/w 经过/p 筛选/v 、/w 初审/vn 、/w 考察/v 、/w 专家/nnt 审评/v 、/w 网上/s 公示/n ，/w 共有/v [63/m 家/q]/mq 企业/n 被/pbei 命名/v 为/p [第四/m 批/q]/mq [安徽省/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 。/w 其中/rz ，/w 我市/r [安徽/ns 新/a 富泰/nz 发饰/nz 有限公司/nis]/nt （/w 太/d 和/cc ）/w 、/w [安徽/ns 华宇/nr 工艺品/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt （/w 阜南/nz 黄岗/nr ）/w 、/w [临泉县/ns 宏扬/nz 杂技/n 有限公司/nis]/nt [三/m 家/q]/mq 企业/n 入选/v 。/w 至此/d ，/w 全市/n 省级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 达到/v [6/m 家/q]/mq 。/w 
