人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w [安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 和/cc 教育部/nt 联合/vd 签署/v 文件/n ，/w 决定/v 共建/vn [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 。/w 这/rzv 是/vshi 该校/r 事业/n 发展/v 历程/n 中/f 的/ude1 重要/a 里程碑/n ，/w 标志着/v 该校/r 改革/vn 发展/vn 实现/v 了/ule 历史性/n 跨越/v 。/w 
省/n 部/q 共建/v [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu ，/w 是/vshi [安徽省/ns 政府/nis]/nto 、/w 教育部/nt 对/p [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 办学/vn 质量/n 的/ude1 充分/ad 肯定/v ，/w 旨在/v 进一步/d 发挥/v 该校/r [办学/vn 特色/n]/nz 和/cc 优势/n ，/w 全面/ad 提升/v 学校/nis 办学/vn 水平/n 和/cc [综合/vn 实力/n]/nz ，/w 发挥/v 学校/nis 在/p 区域/n 高等教育/n 中/f 的/ude1 引领/v 示范/vn 带动/v 作用/n ，/w 增强/v 服务/vn 国家/n 中西部/f 崛起/v 战略/n 的/ude1 能力/n 。/w 
根据/p 省/n 部/q 共建/v 意见/n ，/w 为/p 深化/v 省/n 部/q [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 加快/v 推进/vn [教育/vn 事业/n]/nz 发展/vn ，/w 提升/v [高等/b 师范/n]/nz 教育/vn 服务/v [区域/n 经济/n]/nz 社会发展/v 能力/n ，/w 安徽省/ns 将/d 进一步/d 加强/v 对/p [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 领导/n ，/w 继续/v 把/pba [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 列为/v 优先/vn 建设/v 高校/n ，/w 纳入/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [总体/n 规划/n]/nz 、/w 全省/n 高等教育/n 改革/vn 发展/v 规划/n ，/w 以及/cc 省/n “/w 高等教育/n 质量/n 提升/v 工程/n ”/w [重点/n 建设/vn]/nz 高校/n ；/w 支持/v 学校/nis 申报/v 国家/n 重大/a [工程/n 建设/vn 项目/n]/nz ，/w 切实/ad 加大/v 在/p 政策/n 、/w 人才/n 、/w 经费/n 等/udeng 支持/v 力度/n ，/w 积极/ad 扩大/v 学校/nis [办学/vn 自主权/n]/nz ，/w 为/p 学校/nis 改革/vn 发展/vn 创造/v 良好/a 环境/n 。/w 
教育部/nt 将/d 指导/v [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 制订/v 战略/n 发展/v 规划/n 和/cc [学科/n 建设/vn]/nz 规划/n ，/w 加强/v 对/p 教学/vn 、/w 科研/n 、/w [学科/n 建设/vn]/nz 、/w 创新/vi 平台/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 指导/vn ；/w 将/d [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 纳入/v 国家/n 高等教育/n 发展/v [整体/n 规划/n]/nz 统筹/vd 考虑/v ，/w 在/p [重点/n 学科/n]/nz 、/w [重点/n 实验室/nis]/nit 、/w [人文/n 社科/n]/nz 研究/v 基地/nis 、/w [人才/n 培养/v]/nz 基地/nis 、/w 博士点/nz 和/cc [硕士/nnt 学位/n]/nz 点/qt 等/udeng 布点/vn 和/cc 建设/vn ，/w 以及/cc 推荐/v 优秀/a [应届/b 毕业生/n]/nz 免试/vd 攻读/v 研究生/nnt 名额/n 等/udeng 方面/n 给予/vn 重点/n 支持/v ；/w 积极/ad 支持/v [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 申报/v 国家/n 重大/a [工程/n 项目/n]/nz 、/w 高层次/n 人才/n 和/cc [团队/n 建设/vn]/nz 等/udeng ，/w 推动/v 学校/nis 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 
[安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 建立/v 于/p 1928年/t ，/w 是/vshi 安徽省/ns 建校/v 最早/d 的/ude1 高等学校/nis 。/w 建校/v 85年/t 来/vf ，/w 为/p 国家/n 培养/v 输送/vn 了/ule 各类/r [专门/d 人才/n]/nz 20万余人/m 。/w 作为/p 安徽省/ns 高等教育/n 的/ude1 “/w 母体/n ”/w 和/cc 基础教育/n “/w 母机/n ”/w ，/w 承担/v 着/uzhe 多项/mq 国家/n 和/cc 省/n 各类/r 教育/v 师资/n 的/ude1 培养/vn 培训/v 任务/n ，/w 是/vshi [高层次/n 人才/n 培养/v]/nz 和/cc 区域/n 创新/vi 的/ude1 重要/a 力量/n ，/w 在/p 加快/v [教育/vn 事业/n]/nz 发展/vn 中/f 发挥/v 着/uzhe 越来越/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 近年来/dl ，/w 学校/nis 认真/ad 贯彻/v 落实/vn [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 主动/ad 服务/vn “/w [三/m 个/q]/mq 强/a 省/n ”/w 和/cc 美好/a 安徽/ns 建设/vn ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 励精图治/vl ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 整合/v 资源/n ，/w 推动/v 发展/vn ，/w 大力/d 实施/v 高水平/nz 大学/nis [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 成功/a 跨入/v [省/n 部/q 共建/v 高校/n]/nz 行列/n ，/w 实现/v 了/ule 几代/mq 师大/nis 人/n 的/ude1 期盼/vn ，/w 为/p 建设/v 特色/n 鲜明/a 综合性/n 高水平/nz 大学/nis 奠定/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w 
省/n 部/q 共建/v [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu ，/w 对于/p 推动/v 学校/nis 进一步/d 提升/v 办学/vn 水平/n 、/w 提高/v [人才/n 培养/v]/nz 质量/n 、/w 扩大/v [办学/vn 声誉/n]/nz 和/cc 社会/n 影响力/n 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w 成功/a 跻身/v [省/n 部/q 共建/v 高校/n]/nz 行列/n ，/w 得益/vi 于/p 省委/nis 省政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 和/cc 省委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 、/w 省/n 教育厅/nis 的/ude1 关心/vn 支持/v ，/w 得益/vi 于/p 历代/n 师大/nis 人/n 奠定/v 的/ude1 坚实/a 基础/n ，/w 得益/vi 于/p 全校/n 师生/n 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 和/cc 艰辛/an 付出/v ，/w 也/d 得益/vi 于/p 广大/b 校友/n 对/p 母校/n 发展/vn 的/ude1 真情/n 关心/v 和/cc 帮助/v 。/w 
据悉/v ，/w 省/n 部/q 共建/v 是/vshi 教育部/nt 推进/vi 新时期/nz 高等教育/n 创新/vi ，/w 加强/v 与/cc [地方/n 政府/nis]/nz 合作/vn 、/w 共同/d 促进/v 地方/n 高等教育/n 发展/vn 的/ude1 重大/a 举措/n ，/w 旨在/v 突破/vn 政策/n 壁垒/n ，/w 扶持/v 中西部/f 高等教育/n 发展/vn ，/w 逐步/d 缩小/v 发展/vn 差异/n ，/w 实现/v 全国/n 高等教育/n 的/ude1 全面/ad 协调/v 持续发展/v 。/w 共建/v 计划/n 的/ude1 实施/vn ，/w 对于/p 发挥/v 中央/n 和/cc 地方/n [两/q 方面/n]/mq 的/ude1 积极性/n ，/w 扶持/v 地方/n 龙头/n 高校/n ，/w 带动/v 地方/n 和/cc 区域/n 高等教育/n 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w （/w 徐成进/nr ）/w 
