原/b 标题/n ：/w “/w 毒品/n 堡垒/n 村/n ”/w 为何/ryv 屡/d 攻/v 不/d 破/v ？/w 
广东/ns 清剿/v 陆丰/ns 涉/vg 毒/n “/w 堡垒/n 村/n ”/w 
“/w [雷霆/n 一击/v]/nz ”/w 抓获/v 了/ule [182/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 缴获/v [3/m 吨/q]/mq 冰毒/n 、/w [23/m 吨/q]/mq 制毒/v 原料/n ；/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 悬赏/v 通缉/vn [59/m 名/q]/mq 陆丰/ns 籍/ng 涉/vg 毒/n 在逃/vi 人员/n ，/w [七/m 成/v]/mq 来自/v 甲西镇/ns ，/w 而/cc 博社村/ns [13/m 人/n]/mq 赫然/z 入列/v …/w …/w 一连串/al 触目惊心/vl 的/ude1 数字/n ，/w 构成/v 了/ule 陆丰市/ns 甲西镇/ns 博社村/ns “/w 毒品/n 堡垒/n 村/n ”/w 的/ude1 形象/n 。/w “/w 堡垒/n 村/n ”/w 为何/ryv 久/a 攻/v 不/d 破/v ？/w 为何/ryv 必须/d 全省/n 调动/v 数千/m 异地/n 警力/n 清剿/v 才/d 端/v 掉/v “/w 广东/ns 涉/vg 毒/n [第一/m 村/n]/mq ”/w ？/w 
记者/nnt 4日/t 在/p 陆丰/ns 当地/s 继续/v 追访/nz 中/f 了解到/v ：/w 汕尾/ns 、/w 陆丰/ns 两级/mq 党政/n 部门/n 与/cc [公安/n 干警/n]/nz 自始至终/dl 参与/v 了/ule 整个/b “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 行动/vn ”/w 计划/n 的/ude1 部署/vn 与/cc 实施/v ，/w 并/cc 为/p 前期/f 毒/n 情/n 搜集/v 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 。/w 
症结/n ：/w 
经济/n 薄弱/a “/w 赚/v 快钱/nz ”/w 
家族/n 经营/vn “/w 有/vyou 组织/n ”/w 
根据/p [陆丰市/ns 政府/nis]/nto 提供/v 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 占地/v [0/m ./w 54/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 博社村/ns ，/w 周长/n [3300/m 米/q]/mq ，/w 共有/v 1700多户/m ，/w 登记在册/l 的/ude1 [户籍/n 人口/n]/nz 约/d 为/p [1/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 是/vshi 甲西镇/ns 最大/gm 的/ude1 行政村/n ，/w 全村/n 密集/a 林立/vi 着/uzhe [2026/m 间/f]/mq 独立/a 房屋/n ，/w 但/c 均/d 无/v 门牌/n 号码/n 。/w 
[陆丰市/ns 政法委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 禁毒/v 办公室/nis 主任/nnt 林春家/nr 向/p [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 介绍/v 称/vn ，/w 陆丰/ns 的/ude1 制/v 贩毒/vn 主要/b 集中/v 在/p “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w 地区/n （/w 甲子/m 、/w 甲/n 东/f 和/cc 甲/n 西三镇/ns ）/w ，/w 而/cc 甲西镇/ns 博社村/ns 是/vshi 毒患/nz 的/ude1 重中之重/n ，/w 这/rzv 主要/b 与/cc 博社村/ns 经济基础/n 薄弱/a 、/w 村民/n 生活/vn 条件/n 艰苦/a 有关/vn 。/w “/w 上世纪/nz 90年代/t 开始/v ，/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n 的/ude1 走私/vn 活动/vn 猖獗/a ，/w 让/v 当地人/n 产生/v 一种/mq ‘/w 赚/v 快钱/nz ’/w 的/ude1 心理/n ，/w 加上/v 法制/n 意识/n 淡薄/a ，/w 他们/rr 渐渐/d 走上/v 了/ule 制售/v 毒品/n 的/ude1 歪路/n 。/w ”/w 林春家/nr 认为/v ，/w 与/cc 巨大/a 的/ude1 利益/n 诱惑/vn 形成/v 巨大/a 反差/n 的/ude1 是/vshi “/w 制贩/v 毒品/n 的/ude1 [违法/vn 成本/n]/nz 太低/nz 了/ule ”/w 。/w 林春家/nr 向/p 记者/nnt 透露/v 了/ule 一组/mq 数据/n ：/w 陆丰/ns 在/p 2004年/t 第一次/mq 摘除/v “/w 毒/n 帽/ng ”/w 时/ng ，/w 被判/v 处死刑/nz 的/ude1 毒犯/nz 有/vyou [20/m 人/n]/mq 。/w 此/rzs 后/f 当地/s 的/ude1 [毒品/n 犯罪/vn]/nz 平静/a 了/ule 几年/mq ，/w 但/c 2007年/t 以后/f [毒品/n 犯罪/vn]/nz 再次/d 在/p [三/m 甲/n]/mq 地区/n 抬头/vi ，/w 迄今/d 仅有/nz 一宗/mq 毒品/n 案/ng 的/ude1 案犯/n 被/pbei 判决/vn 了/ule [死刑/n 立即/d 执行/v]/nz 。/w 
除了/p 特殊/a 的/ude1 地理环境/gg ，/w 博社村/ns 的/ude1 制/v 贩毒/vn 活动/vn 多/a 为/p “/w 家族式/b ”/w 经营/vn ，/w 不少/m 家庭/n 直接/ad 或/c 间接/b 参与/v 制毒/vn 也/d 结成/v 了/ule “/w 利益链/nz ”/w ，/w 只要/c [村里村/ns 外/f]/nz 稍微/d 有一点/nz 风吹草动/n ，/w 村民/n 被/pbei 煽动/v 出来/vf 围聚/v 、/w 堵/v 路/n 拦截/v ，/w 甚至/d 是/vshi [暴力/n 抗/v 法/n]/nz ，/w 让/v 当地/s 禁毒/v 部门/n 头痛/a 。/w 原/b 博社村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 蔡东家/nr 、/w 副书记/nnt 蔡汉武/nr 等/udeng 村干部/nnt 涉/vg 毒/n 落网/vi ，/w 也/d 暴露/v 出/vf 博社村/ns 制/v 贩毒/vn 活动/vn 的/ude1 “/w 保护伞/n ”/w 问题/n 十分/d 严重/a ，/w 当地/s [基层/n 组织/n]/nz [软弱/a 涣散/an]/nz ，/w 同样/d 成为/v 涉/vg 毒/n 重点/n 村/n 的/ude1 西山村/ns ，/w 甚至/d 长期/d 没有/v 村/n “/w 两委/n ”/w 班子/n 。/w 
陆丰市/ns 警力/n 严重/a 不足/an 。/w 据/p [陆丰市/ns 政法委/nis]/nt 副书记/nnt 林春家/nr 透露/v ，/w 陆丰市/ns [170/m 多/a 万/d 人口/n]/mq ，/w 全部/m 警力/n 仅有/nz 880多人/m ，/w 且/c [平均/a 年龄/n]/nz 是/vshi [46/m 岁/qt]/mq 。/w 在/p 当地/s 禁毒/vn 行动/vn 难以/d 扩大/v 战果/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 陆丰/ns 当地/s 政府/nis 于是/cc 向/p 上级/n 部门/n 请求/v 警力/n 增援/v 。/w 
释疑/vi ：/w 
当地/s 党政/n 全程/n 参与/v 
踩点/nz 长达/v [四/m 个/q]/mq 多/a 月/n 
[陆丰/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 郑佳/nr 从/p 汕尾/ns 调任/v 陆丰/ns 至今/d 半年/mq 里/f ，/w 一直/d 将/d 摘掉/v 陆丰/ns “/w 毒/n 帽/ng ”/w 当做/v 自己/rr 履/vg 职/ng 的/ude1 重要/a 工作/vn 之一/rz 。/w 郑佳/nr 否认/v 了/ule 外界/n 关于/p [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 行动/vn “/w 绕开/v ”/w 当地/s 政府/nis 的/ude1 猜测/vn 。/w “/w 汕尾/ns 和/cc 陆丰/ns 两级/mq 党政/n 及/cc [公安/n 机关/n]/nz 全程/n 参与/v 了/ule [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 行动/vn ，/w 踩点/nz 时间/n 长达/v [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 。/w ”/w 郑佳/nr 告诉/v [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 从/p 2013年4月20日/t 起/vf ，/w 陆丰市/ns 就/d 派出/v 两支/mq 队伍/n 进驻/v 到/v 包括/v 博社村/ns 在/p 内/f 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 重点/n 村/n 。/w 随后/d ，/w 陆丰/ns 又/d 向/p 省/n 里/f 请求/v 增派/v [300/m 名/q]/mq 边防/n 武警/nnd 进驻/v [三/m 甲/n]/mq 地区/n ，/w 在/p 重点/n 村/n 范围内/nz 设置/v [6/m 个/q]/mq 执勤点/n 查缉/v ，/w 进行/vn [24/m 小时/n]/mq 不/d 停歇/vi 执勤/vi 。/w 
据/p 郑佳/nr 介绍/v ，/w 从/p 2013年8月份/t 开始/v ，/w 陆丰市/ns 派驻/v 各/rz 重点/n 村/n 的/ude1 党政/n 干部/nnt 开始/v 陆续/d 进/vf 村/n 暗中/d 踩点/nz ，/w 调查/vn 搜集/v 当地/s 毒/n 情/n ，/w 在/p 掌握/v 毒/n 情/n 形势/n 动态/n 后/f ，/w 制定/v 有关/vn 措施/n ，/w 并/cc 形成/v 有关/vn 方案/n 措施/n 报/n 给/p [陆丰/ns 市委/nis]/nt 市政府/n 。/w 郑佳/nr 说/v ，/w 汕尾/ns 和/cc 陆丰/ns 两级/mq 党政/n [主要/b 领导/n]/nnt 对/p 整个/b [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 行动/vn 部署/vn 了然/v 于/p 胸/ng ，/w 纳入/v 了/ule 当地/s [党委/nis 政府/nis]/nz 的/ude1 计划/n 。/w “/w 去年/t [10/m 月份/n]/mq 上旬/t ，/w 我们/rr 曾/d 向/p 省/n 公安厅/nis 请示/v 陆丰/ns 甲西镇/ns 采取/v 行动/vn ，/w 但/c 因为/c 抓捕/v 时机/n 未成熟/nz ，/w 因此/c 清剿/v 行动/vn 推/v 至/p 年底/f ，/w 但/c [整个/b 过程/n]/nz 并/cc 没有/v 走漏/v 一点/mq 风声/n 。/w ”/w 郑佳/nr 告诉/v [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年12月29日/t [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 行动/vn 开始/v 后/f ，/w 汕尾/ns 当地/s 派出/v 了/ule 1600多名/m [公安/n 干警/n]/nz 参与/v 行动/vn ，/w 担负/v 维稳/nz 工作/vn 与/cc 做好/v [后勤/n 保障/vn]/nz 。/w 而/cc 从/p 29日/t 至今/d ，/w 陆丰/ns 当地/s 党政/n 干部/nnt 和/cc [公安/n 干警/n]/nz 展开/v 了/ule 全面/ad 地毯式/nz 彻查/nz 清理/v 博社村/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 涉/vg 毒/n 重点/n 村/n ，/w 包括/v 社会/n 面/nf 稳/a 控/v 、/w 保障/v 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 秩序/n 、/w 开展/v 民生/n 建设/vn 等/udeng 一系列/b 工作/vn 。/w 
市长/nnt 带队/vi 驻/v 村/n 清毒/nz 
又/d 一/m 民警/nnt 涉案/vn 被/pbei 查/v 
“/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 行动/vn ”/w 以来/f ，/w 汕尾/ns 、/w 陆丰市/ns 两级/mq 党政/n 部门/n 加强/v 对/p 涉案/vn 充当/v “/w 保护伞/n ”/w 的/ude1 [公职/nnt 人员/n]/nz 惩处/v 。/w 继/vg 成功/a 抓获/v 包括/v 头号/b 目标/n 人物/n 、/w 原/b 博社村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 蔡东家/nr 在/p 内/f 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 基层/n 党政/n 干部/nnt ，/w 立案/vi 查处/v 涉嫌/vn 充当/v “/w 保护伞/n ”/w 的/ude1 [3/m 名/q]/mq [公安/n 民警/nnt]/nz 后/f ，/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 4日/t 从/p 可靠/a 渠道/n 获悉/v ：/w [陆丰市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 大队/nis]/nt 一名/mq 中队长/nnt 因/p 涉案/vn 被/pbei 陆丰市/ns 纪检/n 部门/n “/w 双规/nz ”/w ，/w 现/tg 正/d 接受/v 调查/vn 中/f 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 博社村/ns 遭/v 清剿/v 后/f ，/w [汕尾/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [陆丰/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 郑佳/nr ，/w 市长/nnt 邱晋雄/nr 等/udeng 亲自/d 率领/v 由/p 市直/b 相关/vn 单位/n 及/cc 甲西镇/ns [10/m 多个/mq]/mq 部门/n 单位/n 为/p 成员/nnt 的/ude1 工作队/nis ，/w 深入/ad 到/v 博/ag 社/n 、/w 西山/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 涉/vg 毒/n 重点/n 村/n ，/w 开展/v 清理/vn [清查/vn 工作/vn]/nz 。/w 截至/v 昨晚/t 发稿/vi 时/ng 记者/nnt 获悉/v ：/w 1日/t 至/p 3日三/t 天/qt 来/vf ，/w 工作队/nis 共/d 入户/v 清理/vn 房屋/n 超/v [6000/m 间/f]/mq 次/qv ，/w 捣毁/v 制毒/vn 窝点/v [2/m 个/q]/mq ，/w 清除/v 存放/vn 制毒/v 工具/n 点/qt [16/m 个/q]/mq ，/w 缴获/v 半成品/n 、/w 原材料/n 一大批/mq ，/w 抓获/v 涉/vg 毒/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [4/m 人/n]/mq 。/w 
目前/t ，/w 博社村/ns 已/d 率先/d 清理/v 完毕/vi ，/w 而/cc 其他/rzv [5/m 个/q]/mq 重点/n 村/n 也/d 基本/a 清理/v 完毕/vi 。/w 与此同时/c ，/w 陆丰市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 仍/d 将/d 继续/v 出动/v 挖土机/n 、/w 汽车/n 等/udeng 大型/b 机械/n 整治/v 村容村貌/n ，/w 集中/v 销毁/vn 毒品/n 残渣/n 及/cc [生活/vn 垃圾/n]/nz ，/w 改善/v 各村/r “/w 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a ”/w 面貌/n 。/w (/w 记者/nnt 王漫琪/nr 赵映光/nr )/w 
