近日/t ，/w 张亮频/nr 惹/v “/w 耍大牌/nz ”/w 传闻/n ，/w 为/p 他/rr 的/ude1 [公众/n 形象/n]/nz 制造/vn 了/ule 颇为/d 不利/a 的/ude1 影响/vn 。/w 1月4日/t 下午/t ，/w 张亮/nr 与/cc 爱子/n 张悦轩/nr 共同/d 现身/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 新/a 节目/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 录制/v 现场/s ，/w 吸引/v 将近/d [20/m 家/q]/mq 媒体/n 前来/vi 追访/nz 。/w 但/c 当/p 媒体/n 等待/v 两个/mq 多/a 小时/n ，/w 终于/d 等到/v 采访/vn 环节/n 时/ng ，/w 张亮/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 团队/n 却/d 莫名其妙/al 地/ude2 离/v 场/qv 并/cc 拒绝/v 接受/vn 采访/v 。/w 1月4日/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 张亮/nr 在/p 微博/n 中/f 道歉/vi 称/v ：/w “/w 飞机/n 刚刚/d 落地/vi ！/w 想/v 给/p 今天/t 在/p 假日/n 还/d 在/p 工作/vn 的/ude1 媒体/n 朋友们/nz 道/qv 个/q 歉/ag ！/w 今天/t 因为/c 我/rr 和/cc 我/rr 工作/vn 团队/n 的/ude1 原因/n 没有/v 接受/vn 到/v 大家/rr 的/ude1 采访/vn ，/w 给/p 各位/rr 添麻烦/vl 了/ule ，/w 非常/d 的/ude1 抱歉/a ！/w 祝/v 大家/rr 周末/t 愉快/a ！/w ！/w ！/w ”/w 
而/cc 张亮/nr 因为/c “/w 爽约/vn ”/w 而/cc 在/p 微博/n 中/f 道歉/vi 已/d 不止/v 一次/mq ，/w 12月16日/t ，/w 张亮/nr 父子/n 本来/d 打算/v 出席/v 北京/ns 某/rz [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 无奈/d 现场/s 聚集/v 上/f 千/m 粉丝/nf ，/w 还有/v 很多/m 张亮/nr 儿子/n 儿童/n 粉丝/nf ，/w 活动/vn 未/d 开始/v 人群/n 即/v 发生/vn 骚动/vi ，/w 为了/p 安全/an 主办方/nz 只好/d 取消/v 了/ule 活动/vn ，/w 而/cc 一些/mq 情绪/n 激动/a 的/ude1 粉丝/nf 也/d 在/p 现场/s 大骂/nz “/w 骗子/n ”/w 。/w 很快/d 张亮/nr 也/d 通过/p 其/rz 工作室/nis 微博/n 发/v 声明/n 道歉/vi 。/w 小/a 编/v 真/a 为/p 张亮/nr 工作/vn 团队/n 的/ude1 智商/n 捉/v 急/v 啊/y ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 毁/v 男/b 神/n 形象/n 的/ude1 节奏/n 啊/y ！/w （/w 玉鱼/nz ）/w 
