[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 由/p 南京/ns 导演/nnt 虞军豪/nr 执导/v 的/ude1 魔幻/nz 动作/n 大戏/n 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 在/p [上海/ns 影城/n]/nz 举办/v “/w [英雄/n 归来/vi]/nz ”/w 主题/n 发布会/n ，/w 正式/ad 宣布/v 定/v 档/ng 2014年3月21日/t 。/w 这部/r 电影/n 曾/d 在/p 南京/ns 拍摄/v 。/w 当天/t ，/w 导演/nnt 虞军豪/nr 携/v 主演/v 陆毅/nr 、/w 何润东/nr 、/w 魏/tg 一/m 、/w 侯勇/nr 、/w 午马/t 、/w 林威/nr 悉数/d 到场/vi 。/w 陆毅/nr 、/w 何润东/nr 更是/d 以/p 影片/n 中/f 复古/vi 造型/n 亮相/vi ，/w [两/q 大/a]/mq 帅哥/n 戏/n 中/f 肉搏/v 已经/d 颇具/v 看点/n ，/w 现场/s 两人/mq 更是/d 坦言/v 如果/c 票房/n 过/uguo 亿/m 就要/d 裸奔/nz 。/w 
陆毅/nr 何润东/nr 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 圆/v 英雄梦/nz 
据悉/v ，/w 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 讲述/v 一个/mq 特定/b 的/ude1 [时代/n 背景/n]/nz 下/f ，/w 一场/mq 搏击/v 擂台/n 上/f 的/ude1 特殊/a 之/uzhi 战/vg 。/w 有别于/v 影片/n 备案/vi 投拍/v 时/ng 的/ude1 名字/n “/w 英雄/n  本色/n ”/w ，/w 此次/rz 发布/v 会上/n [影片/n 名称/n]/nz 正式/ad 确定/v 为/p 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 。/w 预告片/nz 则/d 呈现/v 出/vf 喧嚣/vi 的/ude1 国术/n 比赛/v 会场/n ，/w 一曲/mq 悠扬/a 的/ude1 《/w [松花江/ns 上/f]/nz 》/w 点名/v 了/ule 影片/n 发生/v 的/ude1 [时代/n 背景/n]/nz ，/w 随后/d 独龙/nz (/w 陆毅/nr )/w 登场/vi 挑战/vn Jason/x (/w 何润东/nr )/w ，/w 镜头/n [一/d 转/v]/mq ，/w 搏击/v 场/qv 外/f 的/ude1 战场/n 、/w 市井/n ，/w 尽皆/nz [屏息/vi 凝视/v]/nz ，/w 乱世/n 双雄/nz ，/w 激战/vi 一触即发/vl 。/w 而/cc 之所以/c 被/pbei 称为/v “/w 魔幻/nz 动作/n 大戏/n ”/w ，/w 是因为/c 电影/n 还/d 涉及/v 到/v 了/ule “/w 穿越/v ”/w 元素/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 故事/n 是/vshi 从/p 一个/mq 小男孩/nz 的/ude1 视角/n ，/w 讲述/v 这个/rz [英雄/n 传奇/n]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 
陆毅/nr 、/w 何润东/nr 入/v 行/ng 多年/mq ，/w 堪称/v 两/m 大型/b 男/b ，/w [二/m 人/n]/mq 现身/v 时/ng ，/w 粉丝/nf 欢呼/v 阵阵/q ，/w 而/cc 女主角/nnt 魏/tg 一/m 是/vshi 位/q 新人/n ，/w 见/v 此/rzs 情景/n 急忙/d 两手/mq 分别/d 揽/v 住/vn 两/m 帅哥/n ，/w 好/a 沾沾/nz 星光/n 。/w 太/d 过/uguo 亲密/a 的/ude1 表现/vn 似/vg 让/v 好男人/nz 陆毅/nr 有些/rz 不/d 适应/v ，/w 到/v 了/ule 后来/t 连忙/d 挣脱/v 开/v 。/w 这次/r 参演/v 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w ，/w 陆毅/nr 何润乐/nr 两人/mq 饰演/v 的/ude1 是/vshi 性格/n 迥异/z 、/w 背景/n 出身/v 大相径庭/vl 的/ude1 铁汉/n 英雄/n ，/w 实现/v 了/ule 通过/p 对手戏/nz “/w 激情/n 碰撞/vn ”/w 的/ude1 夙愿/n 。/w 陆毅/nr 说/v ：/w “/w 之前/f 在/p 戏/n 里面/f 没有/v 对手/n 配戏/vi ，/w 这次/r 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 一下子/mq 太/d 亲密/a 了/ule ，/w 很多/m 戏/n 份/q 都/d 是/vshi 肉/n 碰/v 肉/n 不/d 穿衣服/nz 的/ude1 对抗/vn 。/w ”/w 
何润东/nr 承诺/v 票房/n 过/uguo 亿/m ，/w 拉/v 陆毅/nr 一起/s 裸奔/nz 
在/p 当天/t 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 陆毅/nr 坦言/v 自己/rr 看到/v 剧本/n 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 被/pbei 独龙/nz 这个/rz 角色/n 身上/s 的/ude1 独特/a 气质/n 所/usuo 吸引/v ，/w 更/d 阐述/v 了/ule 自己/rr 对/p 英雄/n 的/ude1 理解/vn 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 独龙/nz 这个/rz 角色/n 很多/m 时候/n 都/d 默不作声/vl ，/w 我/rr 认为/v 他/rr 一直/d 在/p 等/udeng 一个/mq 机会/n ，/w [家仇/n 国恨/nz]/nz 对/p 他们/rr 来说/uls ，/w 其实/d 都/d 是/vshi 难以/d 割舍/v 的/ude1 ，/w 所以/c [压力/n 太大/d]/nz ，/w 让/v 他/rr 变得/vi 沉默/a 。/w 我/rr 心目中/nz 的/ude1 英雄/n 就是/v 这样/rzv 。/w ”/w 陆毅/nr 更/d 曝/vg 料/n 为了/p 演/v 好/a 这个/rz 角色/n 疯狂/a 锻炼/vn ，/w 导致/v 一直/d 以来/f 的/ude1 肩/n 伤/v 持续/vn 加重/v ，/w 现在/t 拍戏/vi 都/d 有/vyou 后遗症/n ，/w 更/d 开玩笑/vi 称/v “/w 要/v 剧组/nis 照顾/v 后半生/nz ”/w 。/w 
何润东/nr 则/d 表示/v 从小/d 一直/d 有/vyou 成为/v 英雄/n 的/ude1 梦想/n ：/w “/w 小时候/n 喜欢/vi 的/ude1 都/d 是/vshi [超级/b 英雄/n]/nz 的/ude1 漫画书/nz ，/w 幻想/n 中/f 的/ude1 英雄/n 都/d 是/vshi 很/d 彪悍/nz ，/w 但是/c 穿/v 上/f 衣服/n 又/d 有点/d 玩世不恭/vl ，/w 这样/rzv 有点/d 坏坏/nz 的/ude1 英雄/n 才/d 会/v 更/d 讨/v 女孩子/n 喜欢/vi 。/w 我/rr 演/v 的/ude1 Jason/x 这个/rz 拳手/nnd 身上/s ，/w 都/d 有/vyou 很多/m 我/rr 想象/v 中/f 英雄/n 的/ude1 影子/n ，/w 导演/nnt 也/d 很/d 纵容/v 我/rr ，/w 让/v 我/rr 按照/p 自己/rr 的/ude1 方法/n 来/vf 演/v ，/w [非常/d 感谢/v]/nz 导演/nnt 。/w 我们/rr 对/p 这部/r 戏/n 都/d 有/vyou 信心/n ，/w 及格线/n 过/uguo 亿/m ，/w 他们/rr 就/d 让/v 我/rr 裸奔/nz ，/w 到/v 时候/n 我/rr 肯定/v 不/d 食言/vi 。/w 但是/c 我/rr 对/p 陆毅/nr 也/d 有一个/mq 要求/n ，/w 票房/n 过/uguo 两亿/m ，/w 陆毅/nr 必须/d 要/v 裸奔/nz 。/w ”/w 
票房/n 过/uguo 亿/m 并非/v 大话/n ，/w 如今/t 过/uguo 亿/m 的/ude1 电影/n 太多/ad 了/ule 。/w 不过/c [票房/n 惨败/vi]/nz 的/ude1 电影/n 也/d 不/d 在/p 少数/m 。/w 对此/d ，/w 导演/nnt 虞军豪/nr 十分/d 有/vyou 信心/n ，/w 他/rr 声称/v ，/w 电影/n 具备/v 了/ule 一切/rz “/w 卖钱/nz ”/w 的/ude1 元素/n ，/w “/w 魔幻/nz 、/w 动作/n 、/w 激情/n 、/w 励志/n 、/w 热血/n 、/w 信仰/vn 、/w 正能量/nz ”/w 等等/udeng ，/w 而且/c ，/w 还/d 请/v 到/v [奥斯卡/nrf 金像奖/n]/nz 导演/nnt 朱塞佩·托纳托雷/nrf 。/w 昨天/t 的/ude1 发布会/n 也/d 是/vshi 一场/mq 签约/vi 会/v ，/w 现场/s 来/vf 了/ule 全国/n [数十/m 家/q]/mq 院线/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 并/cc 现场/s 与/cc 片/q 方/q 签署/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 表示/v 影片/n 上映/v 时/ng 会/v 全力/d 支持/v 排/v 片/q 。/w 整合/v 电影/n 上/f 中/f 下/f 端/v 产业链/n ，/w 这/rzv 也/d 算是/v 开创/v 了/ule [国产/b 电影/n]/nz 制/v 宣发/n 的/ude1 新模式/nz 。/w (/w 马彧/nr )/w 
