说/v 了/ule 很久/d 的/ude1 老城区/ns [雨水/n 调/v 蓄/v 池/ng]/nz ，/w 终于/d 排/v 上/f 了/ule 今年/t 的/ude1 建设/vn 计划/n 。/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 昨天/t 从/p 合肥市/ns 排水/vn [管理/vn 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 今年/t 排入/vf 建设/v 计划/n 的/ude1 总共/d 有/vyou [3/m 座/q]/mq ，/w 分别/d 位于/v [逍遥津/nz 公园/n]/nz 、/w [杏花/n 公园/n]/nz 和/cc [包河/nr 公园/n]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 位于/v 这/rzv [三/m 座/q]/mq 公园/n 的/ude1 [雨水/n 调/v 蓄/v 池/ng]/nz 计划/n 都/d 将/d 建设/vn 成/v 地下/s “/w 暗池/nz ”/w ，/w 建/v 好/a 后/f 地面/n 还/d 会/v 恢复/vn 成/v 草坪/n ，/w 不会/v 影响/vn 到/v 地面/n 的/ude1 景观/n 。/w 而/cc 在/p 大暴雨/n 期间/f ，/w 地表/n 的/ude1 水/n 将/d 暂时/d 流/v 到/v 隐藏/v 的/ude1 地下/s 水池/n 里/f ，/w 以/p 缓冲/vn [短/a 时/ng 强降雨/nz]/nz 带来/v 的/ude1 积涝/nz 风险/n 。/w 
不过/c ，/w 由于/p 这些/rz 项目/n 都/d 位于/v 市中心/s ，/w “/w 规划/n 、/w [设计/vn 方案/n]/nz 非常/d 谨慎/a ，/w 目前/t 还/d 在/p [前期/f 工作/vn]/nz 阶段/n ”/w ，/w 合肥市/ns 排/v 管/v 办/v 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 具体/a 设计/vn 、/w 建设/v 方案/n 还/d 需要/v 再/d 等等/udeng 。/w 
李传明/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 伍静/nr 
再生/vn 水/n 将/d 能/v 洗/v 地/ude2 浇花/nz 
本报讯/nz 现在/t 合肥市/ns 大部分/n [污水/n 处理厂/nis]/nis 处理/vn 出来/vf 的/ude1 尾水/nz 都/d 直接/ad 排放/vn 到/v 河道/n 中/f ，/w 还有/v 一部分/m 输送/v 到/v 电厂/nis 。/w 未来/t ，/w 这些/rz 尾水/nz 的/ude1 水质/n 将/d [越来越/d 好/a]/nz ，/w 用途/n 也/d 将/d 更加/d 广泛/a ，/w 比如/v 供给/vn 小区/n 浇花/nz 、/w 环卫车/nz 冲洗/v 马路/n 等/udeng 。/w 
根据/p [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 规划/n ，/w 今后/t 合肥市/ns 将/d 重点/n 推进/vi 再生/vn 水/n 在/p 景观/n 补/v 水/n 、/w 工业/n 冷却/vn 、/w 生活/vn 杂用/n 、/w 绿化/vn 、/w 施工/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 使用/vn ，/w 以/p 节约/v 优质/b 水资源/n 。/w 当然/d 这些/rz 尾水/nz 输送/v 到/v 新的/a 地方/n 得/ude3 依赖于/v 专门/d 的/ude1 中/f 水/n 管道/n 建设/vn 。/w 近日/t ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 着手/v 开展/vn 《/w 合肥市/ns 再生/vn 水/n 利用/v 规划/n 》/w 编制/vn 工作/vn 。/w “/w 规划/n 编制/vn 的/ude1 重点/n 在于/v 再生/vn 水/n 利用/v 所需/nz 的/ude1 管道/n ”/w 。/w 合肥市/ns 排/v 管/v 办/v 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 有/vyou 了/ule 规划/n 编制/vn ，/w 将/d 进一步/d 结合/v 规划/n ，/w 在/p [污水/n 处理厂/nis]/nis 建设/vn 、/w 大/a 建设/vn 将/d 中/f 水/n 管道/n 进行/vn 布点/vn 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 今年/t 合肥/ns 计划/n 新建/v 、/w 续建/vn 、/w 扩建/vn 陶/ag 冲/v 、/w 经/p 开/v 区/n 三期/b 、/w 小/a 仓房/n 、/w 西部/f 组团/vi 等/udeng [7/m 座/q]/mq 污水/n 厂/n ，/w 新增/v 污水处理/v 规模/n [70/m 万吨/q]/mq ／/w 日/b 。/w （/w 李传明/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 伍静/nr ）/w 
