1月3日/t 上午/t ，/w 芜湖市/ns 停止/v 新建/vn 楼堂馆所/n 和/cc 清理/v 办公/vn 用房/n 督查/v 组/n 李平/nr 一行/n 到/v 弋江区/ns 督查/vn 。/w [弋江区/ns 委办/nz]/nt 、/w 区/n 纪委/nnt 监察局/nis 、/w [区政府/n 办/v]/nt 相关/vn 负责人/nnt 陪同/v 检查/vn 。/w 
督查/v 组/n 先后/d 来到/v 区委/nis 、/w 区政府/n 、/w 区/n 人大/nis 、/w 区/n 政协/nis 、/w 区/n 法院/nis 、/w 区/n 检察院/nis 、/w [高新区/nz 管委会/nis]/nto 、/w 区/n [重点/n 建设/vn]/nz 管理局/nis 、/w [利民/v 路/n 街道/ns 办事处/nis]/nt ，/w 实地/d 查看/v 了/ule 各/rz 单位/n 办公/vn 用房/n 清理/v 调整/vn 情况/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 领导干部/nnt 的/ude1 办公室/nis 现场/s 进行/vn 了/ule 测量/vn 。/w 
督查/v 组/n 对/p 弋江区/ns 楼堂馆所/n 和/cc 办公/vn 用房/n 清理/v 工作/vn 整体/n 情况/n 表示/v 肯定/vn ，/w 希望/v 弋江区/ns 下/f 一步/mq 对/p 调整/vn 或/c 腾空/vi 的/ude1 办公室/nis 进一步/d 合理/a 进行/vn 布局/n ，/w 并/cc [建立/v 健全/v]/nz 相关/vn 制度/n 和/cc [监督/vn 机制/n]/nz ，/w 确保/v 清理/vn 工作/vn 取得/v 长期/d 效果/n 。/w 
