12月31日/t 上午/t ，/w 镜湖区/ns 召开/v 了/ule [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 部门/n 会议/n ，/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt 许兰/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 区/n 财政局/nis 、/w 发改委/nis 、/w 教育局/nis 、/w 住/vi 建委/nis 、/w 交通/n 办/v 、/w 商务局/nis 、/w [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w 卫生局/nis 、/w 民政局/nis 、/w 司法局/nis 、/w 人/n 社/n 局/n 、/w 科技局/nis 、/w 农水局/nis 、/w 宗教局/nis 、/w 楼宇/n 办/v 共/d [15/m 个/q]/mq 部门/n 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
统计局/nis 根据/p 行业/n 代码/n ，/w 将/d 普查/v 单位/n 划分/v 到/v 相关/vn 管理/v 部门/n ，/w 由/p 各/rz 责任/n 部门/n 负责/v 配合/vn 做好/v 经/p 普/ag 工作/vn 宣传/vn 、/w 数据采集/gi 等/udeng 工作/vn ，/w 并/cc 对/p 企业/n 填报/v 数据/n 负责/v 把关/vn 。/w 通过/p [明确/a 职责/n]/nz 和/cc 责任/n ，/w 确保/v 应/v 统/vn 尽/vi 统/vi ，/w 数据/n 真实/a 准确/a 。/w 
许兰/nr 区长/nnt 指出/v ，/w 镜湖区/ns 作为/p 芜湖市/ns [中心/nis 城区/n]/nz ，/w [产业/n 结构/n]/nz 主要/b 以/p 服务业/n 为主/vi ，/w 单位/n 数量/n 多/a ，/w 分布/vi 情况/n 复杂/a ，/w 企业/n 配合/v 度/qv 不/d 高/a ，/w 给/p 三/m 经/p 普/ag 工作/vn 带来/v 一定/b 难度/n 。/w 为/p 确保/v 经/p 普/ag 工作/vn 科学/n 有效/a 开展/v ，/w 保障/v 数据/n 准确性/n 和/cc 及时性/n ，/w 需要/v 广泛/a 动员/v 全区/n 各级/r 力量/n ，/w 强化/v 责任/n ，/w 各/rz 部门/n 联动/vn 配合/v 打好/v 三/m 经/p 普/ag 攻坚战/n 。/w （/w 陈方婕/nr ）/w 
