瓦砾/n 、/w 砖石/n 、/w 工地/n 成/v 了/ule 清仁乡/ns 随处可见/vl 的/ude1 东西/n ，/w 孩子们/nz 在/p 新/a 挖/v 的/ude1 房屋/n 地基/n 间/f 玩耍/vi 
[清仁乡/ns 大同/ns 小学/nis]/nt ，/w 正在/d 做/v 游戏/n 的/ude1 小女孩/nz 站/vi 在/p 人群/n 中/f 唱歌/vi 
2013年12月/t ，/w 四川/ns 芦山/ns ，/w 天寒地冻/vl 。/w 
从/p 雅安/ns 到/v 芦山县/ns ，/w 从/p 芦山/ns 到/v 清仁乡/ns ，/w 一路/mq 上/f 各种/rz 运输车/n 来来往往/v ，/w [尘土/n 飞扬/vi]/nz 。/w 
沿途/d 村庄/n 里/f 的/ude1 人们/n 都/d 在/p 忙着/v 盖/v 新房/n ，/w “/w 要/v 赶/v 在/p 春节/t 前/f 住进/vf 去/vf ！/w ”/w 一片/mq 热闹/a 景象/n 。/w 一些/mq 尚未/d 修复/v 的/ude1 断裂/vn 墙体/n ，/w 似乎/d 还/d 在/p 诉说/v 着/uzhe 地震/n 余殇/nr 。/w 
地震/n 中/f 受损/vi 严重/a 的/ude1 清仁乡/ns ，/w 如今/t 随处可见/vl 横幅/n 标语/n —/w —/w “/w 怨天怨地/nz 没/d 骨气/n ，/w 拆旧/nz 建/v 新/a 有雄心/nz ！/w ”/w 、/w “/w 天灾人祸/n 不/d 可怕/a ，/w 重新/d 建房/vi 有/vyou 何/ry 难/a ？/w ”/w …/w …/w 有人/r 正/d 忙着/v 自/p 建/v 新房/n ，/w 也/d 有人/r 还/d 在/p 为/p 凑/v 不/d 齐/a [11/m 万元/q]/mq 的/ude1 异地/n 重建/v 启动/vn 资金/n 而/cc 发愁/v 。/w 
芦山/ns 地震/n 已/d 过去/vf 大/a 半年/mq ，/w 灾区/n 的/ude1 人们/n 过/uguo 得/ude3 好/a 吗/y ？/w 年/qt 关/n 已/d 近/a ，/w [农历/n 新年/t]/nz 前/f 他们/rr 能否/v 如愿/vi 搬进/v 新房/n ？/w 
他/rr 为/p 父亲/n 买/v 社保/vn 
政府/nis 要/v 征地/vn ，/w 征/v 完/vn 后/f 每户/r 人均/a 不足/an 三分地/nz 的/ude1 可以/v 买/v 社保/vn ，/w 任建军/nr 为/p 父亲/n 一次性/d 缴/v 了/ule 15年/t 的/ude1 社保/vn 金/b 
12月1日/t 晌午/t 时分/n ，/w [清仁乡/ns 乡政府/n]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 从/p 饭堂/n 打/v 了/ule 饭菜/n ，/w 在/p 大院/n 里/f [边/k 吃/v 边/k 聊/v]/nz ，/w 这时/rzt ，/w 仁加村/ns 村民/n 任建军/nr 骑着/v 摩托车/n 载/v 着/uzhe [72/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 驶进/v 了/ule 大院/n ，/w 来到/v [清仁乡/ns 便民/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 社保/vn 窗口/s ，/w 给/p 老人/n 买/v 社保/vn 。/w 
这一天/mq 是/vshi 周日/t ，/w 但/c 地震/n 后/f ，/w 乡政府/n 周末/t 也/d 会/v 安排/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 上班/vi ，/w 为/p 村民/n 办理/v 业务/n 。/w 
“/w 地震/n 后/f ，/w 乡里/n 出台/vi 了/ule 新政策/nz 。/w 政府/nis 重建/v 安置房/nz 要/v 征地/vn ，/w 征/v 完/vn 地/ude2 后/f ，/w 按/p 人/n 头/n 算/v ，/w 规定/n 每户/r 人均/a 不足/an 三分地/nz 的/ude1 ，/w 就/d 可以/v 买/v 社保/vn ，/w 超过/v 三分/t 的/ude1 ，/w 就/d 不能/v 买/v 社保/vn 。/w ”/w 任建军/nr 摘下/v [摩托车/n 头盔/n]/nz 。/w 任/v 家/q 一共/d [六/m 口/n]/mq 人/n ，/w 他/rr 和/cc 父母/n 、/w 妻子/n 、/w 两个/mq 孩子/n ，/w 以前/f 都/d 没/d 参/vg 保/v 。/w 
这一次/mq ，/w 任建军/nr 家/q 被征/nz 了/ule 五分/t 多/a 的/ude1 地/ude2 ，/w 根据/p 新政策/nz 可以/v 买/v 社保/vn 。/w 政府/nis 按/p [31800/m 元/q]/mq //w 亩/q 的/ude1 征地/vn 补贴/n 标准/n ，/w 给/p 他/rr 家/q 发/v 了/ule [16000/m 多元/b]/mq ，/w “/w 这个/rz 补贴/n ，/w 青苗/n 费/n 也/d 算/v 在/p 内/f 。/w ”/w 乡里/n 规定/n 12月20日/t 是/vshi 买/v 社保/vn 的/ude1 截止/vn 日期/n ，/w 任建军/nr 抓/v 紧凑/a 了/ule 钱/n ，/w 再/d 加上/v 征地/vn 补贴款/n ，/w 最后/f 花/n 了/ule [36148/m 元/q]/mq 为/p 父亲/n 一次性/d 缴清/v 了/ule 15年/t 社保/vn 金/b 。/w “/w 父亲/n 都/d 70多岁/m 了/ule ，/w 这/rzv 算是/v 我/rr 对/p 他/rr 尽/vi 一份/mq 孝心/n 。/w ”/w 
老屋/n 被/pbei 震/vi 成/v “/w 危房/n ”/w 
地震/n 后/f ，/w 任建军/nr 家/q 的/ude1 房子/n 被/pbei 震/vi 成/v 了/ule “/w 危房/n ”/w ，/w 因为/c 无法/v 享受/vn 重建/v 资金/n 补助/vn ，/w 一家人/n 暂时/d 挤/v 在/p 窝棚/n 里/f 
买/v 完/vn 社保/vn ，/w 可/v 父子俩/nz 还是/c 高兴/a 不/d 起来/vf —/w —/w 家里/s 的/ude1 房子/n 被/pbei 震/vi 成/v 了/ule 危房/n ，/w 没法/v 住/vn 人/n ，/w 一家/n [六/m 口/n]/mq 暂时/d 挤/v 在/p 老屋/n 旁边/f 的/ude1 一个/mq 透风/vi 漏雨/v 的/ude1 棚里/nz 。/w 
记者/nnt 坐/v 在任/vn 建军/vi 的/ude1 摩托车/n 上/f ，/w 从/p 乡政府/n 一路/mq 往南/d ，/w 奔向/v 他/rr 家/q 。/w 途经/v 的/ude1 村/n 道/qv 两旁/f 堆满/v 了/ule 沙子/n 、/w 石灰/n 、/w 木板/n 等/udeng 建材/n ，/w 搅拌机/n 隆隆/o 作响/v ，/w [尘土/n 飞扬/vi]/nz ，/w 偶尔/d 见/v 着/uzhe [一/d 两个/mq]/mq 搬/v 砖/n 盖房/v 的/ude1 村民/n 。/w 
仁加村/ns 路边/s 庄稼地/n 里/f 的/ude1 一个/mq 小/a 窝棚/n ，/w 只有/c [几/d 平方米/q]/mq 大/a ，/w 这/rzv 是/vshi 任/v 家/q 的/ude1 现在/t 住/vi 的/ude1 “/w 房子/n ”/w 。/w 石棉瓦/n 搭成/nz 的/ude1 屋顶/n ，/w [几/d 片/q]/mq 铁皮/n 和/cc 塑料布/n 一/m 蒙/b 就算/d 是/vshi 墙/n 了/ule ，/w 再/d 支/q 上/f [几/d 根/n]/mq 木头/n ，/w 个子/n 高/a 的/ude1 人/n 进屋/vi 要/v 低头/vi 弯腰/vi 。/w 门前/s 堆/v 着/uzhe 一米/mq 多/a 高/a 的/ude1 废/ag 砖头/n 、/w 废/ag 钢筋/n 和/cc 邻居家/nz 盖房子/nz 用/p 的/ude1 沙子/n ，/w 洗/v 好/a 的/ude1 衣服/n 在/p 一根/mq 铁丝/n 上/f 晾/v 成/v 一排/mq 。/w 
“/w 地震/n 以后/f ，/w 我们/rr 乡/n 多/a 是/vshi 自建房/nz ，/w 有钱/a 的/ude1 重新/d 盖/v 一座/mq 结实/a 漂亮/a 的/ude1 房子/n ，/w 没钱/vi 的/ude1 就/d 维修/vn 加固/vn 。/w ”/w 任建军/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 也/d 有/vyou 部分/n 村民/n 与/cc 他/rr 类似/a ，/w 处境/n 颇为/d 尴尬/a ：/w 房屋/n 没有/v 完全/ad 被/pbei 震/vi 毁/v ，/w 可/v 已/d 成/v 危房/n 不能/v 住/vn 人/n ，/w 经/p 勘察/vn 也/d 没有/v 维修/vn 加固/v 价值/n 。/w 任建军/nr 想/v 原地/n 重建/v ，/w 但/c 由于/p 不能/v 享受/vn 农/ng 房/n 重建/v 户/q 资金/n 补助/vn ，/w 成本/n 太高/d ，/w 只能/v 选择/vn 政府/nis 安置房/nz 异地/n 重建/v 。/w 
记者/nnt 从/p [清仁乡/ns 政府/nis]/nt 了解到/v ，/w 清仁乡/ns 农/ng 房/n 重建/v 户/q 资金/n 补助/v 标准/n 分为/v 两类/mq 三档/nz 。/w [第一/m 类/q]/mq ：/w 一般/ad 农户/n ，/w [1/m -/w 3/m 人/n]/mq 户/q [2/m ./w 6/m 万元/q]/mq ；/w [4/m -/w 5/m 人/n]/mq 户/q [2/m ./w 9/m 万元/q]/mq ；/w [6/m 人/n]/mq 及/cc 以上/f 户/q [3/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w [第二/m 类/q]/mq ：/w 困难/an 农户/n ，/w [1/m -/w 3/m 人/n]/mq 户/q [3/m 万元/q]/mq ；/w [4/m -/w 5/m 人/n]/mq 户/q [3/m ./w 3/m 万元/q]/mq ；/w [6/m 人/n]/mq 及/cc 以上/f 户/q [3/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 补助金/n 分/qt [三/m 次/qv]/mq 发放/v ：/w 第一次/mq 为/p 农户/n 动工/vi 建房/vi 并/cc 开挖/v 地基/n ，/w 这/rzv 一/m 阶段/n 发放/v 50%/m 的/ude1 补助金/n ；/w 第二次/mq 为/p 主体/n 工程/n 完工/vi 时/ng ，/w 发放/v 40%/m 的/ude1 补助金/n ；/w [第三/m 次/qv]/mq 为/p 房屋/n 竣工/vi 经验/n 合格/vi 时/ng ，/w 将/d 剩余/vn 的/ude1 10%/m 发放/v 给/p 农户/n 。/w 每户/r 建/v 一/m 卡/n ，/w 每次/r 发放/v 资金/n 都会/n 在/p 技术/n 指导/v 组/n 、/w 村/n 、/w 乡镇/n 、/w 县/n 民政局/nis 均/d 确认/v 无误/vn 后/f ，/w 报/n [县/n 财政局/nis]/nt 直接/ad 划拨/v 到/v 农户/n 银行卡/nz 上/f 。/w 
正在/d 筹备/v 安置房/nz 建设/vn 
任建军/nr 选择/v 了/ule 异地/n 重建/v ，/w 按规定/nz ，/w 需要/v 有/vyou [10/m 户/q]/mq 以上/f 缴清/v [11/m 万元/q]/mq 的/ude1 启动/vn 费/n 后/f 才能/n 动工/vi 
他/rr 领着/v 记者/nnt 来到/v 了/ule 位于/v 窝棚/n 西南/ns 边/k [1000/m 米/q]/mq 处/n 的/ude1 仁加村/ns 前/f 坝/n 新村/ns 建设/vn 点/qt ，/w 他/rr 未来/t 的/ude1 家/q 将/d 安置/vn 在/p 此/rzs 。/w 一条/mq 宽/a 约/d [两/q 米/q]/mq 的/ude1 碎石路/nz 把/pba “/w 安置/vn 点/qt ”/w 分为/v 东西/n 两个/mq 片/q 区/n ，/w 两个/mq 片/q 区/n 其实/d 是/vshi 两块/mq 田地/n ，/w 没有/v 标识/n ，/w 没有/v 建材/n ，/w 没有/v 工地/n 的/ude1 模样/n 。/w 地/ude2 里/f 仍/d 种/q 着/uzhe 庄稼/n 。/w “/w 这/rzv 条/q 石子路/n 都/d 是/vshi 临时/b 挖出/vf 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 任建军/nr 说/v 。/w 
地震/n 过去/vf 大/a 半年/mq 了/ule ，/w 这里/rzs 为何/ryv 迟迟/d 没有/v 动工/vn ？/w 任建军/nr 愁眉苦脸/nz ：/w “/w 乡里/n 让/v 每家/r 先/d 缴交/v [11/m 万元/q]/mq ，/w 否则/c 不/d 给/p 动工/vi ，/w 可是/c 我们/rr 哪/ry 有/vyou 那么/c 多/a 钱/n ？/w ”/w 
这/rzv [11/m 万元/q]/mq 是/vshi 什么/ry 钱/n ？/w 任建军/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [1/m 万元/q]/mq 是/vshi “/w 买/v 地皮/n ”/w 的/ude1 钱/n ，/w [10/m 万元/q]/mq 是/vshi 动工/vi 启动/v 费/n 。/w “/w 乡里/n 说/v 了/ule ，/w 每个/r 安置/vn 点/qt ，/w 必须/d 至少/d 有/vyou [10/m 户/q]/mq 以/p 上缴/v 了/ule 这/rzv [11/m 万元/q]/mq ，/w 才/d 给/p 动工/vi 。/w ”/w 除了/p 地皮/n 钱/n 、/w 启动/v 费/n ，/w 房子/n 建/v 好/a 后/f 还要/d 缴交/v 房钱/n —/w —/w 按/p [30/m 平方米/q]/mq //w 人/n 的/ude1 规格/n 建房/vi ，/w 建/v 好/a 后/f ，/w 按/p [砖混/nz 结构/n]/nz [840/m 元/q]/mq //w 平方米/q 、/w [框架/n 结构/n]/nz [860/m 元/q]/mq //w 平方米/q 的/ude1 规格/n 计算/v 房价/n ，/w 超过/v [11/m 万元/q]/mq 的/ude1 部分/n 要/v 补/v 钱/n ，/w 补完/nz 钱/n ，/w 乡里/n 才/d 发/v 房子/n 钥匙/n 给/p 村民/n 。/w 
“/w 我家/n 申请/v 了/ule [3/m 人/n]/mq 户型/n 的/ude1 ，/w 大约/d 还要/d 补缴/v [6/m 万元/q]/mq ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 缴/v 得/ude3 起/vf ？/w ”/w 任建军/nr 急得/v 直/d 跺脚/vi 。/w 
任建军/nr 的/ude1 说法/n 也/d 得到/v 了/ule 清仁乡/ns 仁加村/ns 原/b [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 、/w 现/tg 仁加村/ns 集中/v 安置/vn 点/qt 纠纷/n 调解/v 服务队/nis 队长/nnt 钟诚/nr 的/ude1 证实/vn 。/w 他/rr 解释/v ，/w [11/m 万元/q]/mq [确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz 。/w 其中/rz [1/m 万元/q]/mq 是/vshi [土地/n 出让金/n]/nz ，/w 也/d 就是/v 任建军/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 地皮/n 费/n ”/w ，/w 剩下/v 的/ude1 [10/m 万元/q]/mq 是/vshi 建房/vi 保证金/n ，/w 类似/a “/w 押金/n ”/w ，/w 这/rzv 一部分/m 不/d 退款/vi ，/w 将来/t 房屋/n 建/v 好/a 后/f ，/w [10/m 万元/q]/mq 直接/ad 作为/p 购房/vn 款/q ，/w 其余/rz 的/ude1 房款/n 则/d 按/p 任建军/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 方式/n 收取/v 。/w “/w 这些/rz 都/d 是/vshi 县里/n 统一/v 规定/n 的/ude1 政策/n 。/w ”/w 
如果/c 凑/v 不/d 齐/a 这/rzv [11/m 万元/q]/mq 怎么办/ryv ？/w 钟诚/nr 表示/v ：/w “/w 那/rzv 就/d 去/vf 银行/nis 贷/v [几/d 万/d 块钱/q]/mq ，/w 自己/rr 家里/s 再/d 凑/v [几/d 万/d 块钱/q]/mq 。/w ”/w 近/a [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 任建军/nr 长/a 年/qt 在/p 外/f 打工/vi ，/w “/w 我/rr 是/vshi 家里/s 唯一/b 的/ude1 劳动力/n ，/w 一年/mq 下来/vf 只能/v 挣/vi 一万多块钱/m 。/w ”/w 
[清仁乡/ns 政府/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 根据/p 农/ng 房/n 重建/v 的/ude1 宅基地/n 调/v 地/ude2 办法/n ，/w 县上/n 确定/v 的/ude1 聚居/vn 点/qt ，/w 其/rz 宅基地/n 由/p [乡镇/n 政府/nis]/nz 统一/vn 调/v 地/ude2 ，/w 农户/n 出/vf 钱/n ；/w 散户/nz 异地/n 重建/v 的/ude1 宅基地/n 由/p 农户/n 自己/rr 协调/v 。/w 
从/p 任建军/nr 的/ude1 窝棚/n 往南/d 走/v [几/d 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 已经/d 动工/vi 的/ude1 仁加村/ns 后/f 坝/n 新村/ns 建设/vn 点/qt 。/w 现场/s 正/d 忙着/v 施工/vn ，/w 上/f [千/m 平方米/q]/mq 的/ude1 地基/n 已经/d 打好/v ，/w 钢筋/n 也/d 立/v 了/ule 起来/vf ，/w 施工/vn 方/q 负责人/nnt 拿着/vf 户型/n 图/n 四处/d 勘察/vn 。/w 
此外/c ，/w 任建军/nr 家/q 北侧/f [几/d 公里/q]/mq 的/ude1 仁加村/ns [河西/ns 新村/ns]/ns 建设/vn 点/qt 也/d 已/d 开工/vi 。/w 
那么/c 任建军/nr 家/q 的/ude1 后/f 坝/n 新村/ns 建设/vn 点/qt 何时/ryt 才能/n 动工/vi ？/w 该/rz 施工/vn 方/q 负责人/nnt 说/v ：/w “/w 春节/t 前/f 肯定/v 开/v 不/d 了/ule 工/n ，/w 最快/d 明年/t 吧/y ，/w 但是/c 如果/c 每家/r 不/d 交齐/nz [11/m 万元/q]/mq ，/w 就/d 一直/d 不能/v 动工/vn 。/w ”/w 村民/n 实在/d 缴/v 不/d 起/vf 这/rzv 钱/n 怎么办/ryv ？/w 能否/v 少/a 缴/v 一些/mq ？/w “/w 不能/v 少/a 缴/v ，/w 没/d 别的/rzv 办法/n ，/w 只能/v 贷款/n 。/w 缴/v 多少/ry 钱/n 是/vshi 上面/f 的/ude1 政策/n ，/w 我们/rr 得/ude3 按/p 政策/n 来/vf 。/w ”/w 
贷款/n 是/vshi “/w 救命草/nz ”/w 吗/y ？/w 任建军/nr 无奈/d 地/ude2 摇/v 了/ule 摇头/vi ，/w “/w 根据/p 乡里/n 的/ude1 [贷款/n 政策/n]/nz ，/w 这/rzv [11/m 万元/q]/mq 不能/v 贷款/n ，/w 房屋/n 建/v 好/a 后/f 补/v 差价/n 可以/v 贷款/n 。/w ”/w 但/c 问题/n 是/vshi ，/w 任建军/nr 连/ulian 这/rzv [11/m 万块/nz]/mq 都/d 凑/v 不/d 齐/a 。/w 
12月7日/t 晚/tg ，/w 任建军/nr 再次/d 离开/v 家乡/n ，/w 踏上/v 了/ule 去/vf 成都/ns 的/ude1 打工/vn 路/n 。/w 
相关/vn 
正在/d 试点/vn 的/ude1 轻钢/nz 抗震/vn 房/n 
[碧峰峡/nz 镇/n]/ns 柏树村/ns 和/cc 七老村/ns 在/p 试点/vn 建/v 这种/r 房子/n ，/w 重量/n 只有/c [2/m 到/v 3/m 吨/q]/mq ，/w 可/v 抵御/vn [8/m 级/q]/mq 甚至/d [9/m 级/q]/mq 以上/f 的/ude1 地震/n 
与/cc 任建军/nr 相比/vi ，/w 雅安市/ns 雨城区/ns [碧峰峡/nz 镇/n]/ns 柏树村/ns 村民/n 欧树君/nr ，/w 相对/d 比较/d 幸运/a 。/w 
记者/nnt 来到/v 欧/b 树/n 君家/nz 时/ng ，/w 他/rr 去/vf 成都/ns 跑/v 运输/vn 了/ule ，/w 妻子/n 李雪萍/nr 抱着/v [一/d 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 在/p 门口/s 玩耍/vi ，/w 她/rr 的/ude1 表姐/n 和/cc 一名/mq 工人/nnt 正/d 给/p 家里/s 的/ude1 轻钢/nz 抗震/vn 农/ng 房/n 墙壁/n 填充/v 水泥/n 。/w 房子/n 上下/f 两层/mq ，/w 已经/d [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz 了/ule 。/w 春节/t 前/f ，/w 他们/rr 就/d 能/v 住进/vf 新房/n 了/ule 。/w 
地震/n 发生/v 时/ng ，/w 丈夫/n 和/cc 婆婆/n 在/p 外/f ，/w 李雪萍/nr 和/cc 女儿/n 在/p 家里/s 睡觉/vi ，/w 瓦房/n 一下子/mq 震/vi 塌了/v ，/w 母女/n 俩/m 从/p 床/n 上/f 摔/v 了/ule 下来/vf ，/w 幸好/d 没有/v 受伤/vn 。/w 
“/w 从没/d 想/v 过/uguo 会/v 发生/vn 这么/rz 大/a 的/ude1 灾难/n 。/w ”/w 说起/v 地震/n ，/w 李雪萍/nr 至今/d 都/d [眼泪/n 汪汪/z]/nz 。/w 
而/cc 地震/n 也/d 让/v 欧树君/nr 一家/n 的/ude1 观念/n 发生/v 了/ule 转变/v 。/w “/w 宁愿/d 多/a 花钱/vi 也/d 要/v 建/v 一个/mq 结实/a 的/ude1 房子/n 。/w ”/w 李雪萍/nr 说/v ，/w 以前/f ，/w 窗户/n 的/ude1 数量/n 和/cc 位置/n 忽视/v 了/ule 科学性/n ，/w 整/v 座/q 房子/n 一共/d [5/m 扇/q]/mq 窗户/n ，/w 乱开/v 一通/v ，/w 而/cc 新/a 房子/n 一/m 共有/v [16/m 扇/q]/mq 窗户/n ；/w 家里/s 如今/t 正/d 抓紧/v 凑钱/nz 给/p [1/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 买了/v 商业/n [意外/a 保险/n]/nz 。/w 
2013年7月/t 中旬/t ，/w 由/p 台湾/ns 建筑师/nnt 谢英俊/nr 设计/vn 的/ude1 轻钢/nz 抗震/vn 农/ng 房/n ，/w 开始/v 在/p [碧峰峡/nz 镇/n]/ns 柏树村/ns 和/cc 七老村/ns [15/m 户/q]/mq 特困户/n 中/f 试点/vn 。/w 欧树君/nr 的/ude1 “/w 双/q 残/a ”/w 家庭/n 得到/v [公益/n 组织/n]/nz “/w 壹基金/nz ”/w [每/rz 平方米/q]/nz [500/m 元/q]/mq 的/ude1 补贴/n ，/w 开始/v 修建/vn 轻钢/nz 抗震/vn 农/ng 房/n 。/w 两层/mq [7/m 间/f]/mq 房/n 加/v 一个/mq 阁楼/n ，/w 总计/v [230/m 平方米/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 轻钢/nz 抗震/vn 农/ng 房/n 的/ude1 特点/n 是/vshi 抗震/vn 而/cc 便宜/a ，/w 造价/n 在/p [850/m 元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f ，/w 而/cc 芦山/ns 当地/s 的/ude1 砖混/nz 建筑/n 造价/n 均/d 为/p [1000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 以上/f 。/w “/w 轻钢/nz 民居/n ”/w 在/p 四川/ns 已有/v 500多套/m ，/w 分布/vi 在/p 茂县/ns 、/w 绵竹/ns 和/cc 什邡/ns 等/udeng “/w [汶川/ns 地震/n]/nz ”/w 重灾区/n ，/w 在/p 全国/n 已/d 建成/v 1000余套/m 。/w 重量/n 只有/c [2/m 到/v 3/m 吨/q]/mq ，/w 可/v 抵御/vn 震级/n [8/m 级/q]/mq 烈度/n [9/m 度/qv]/mq 以上/f 地震/n 。/w 
谢英俊/nr 表示/v ，/w 建造/v 过程/n 强调/v 农民/nnt 自主/vd 建设/vn 和/cc 社区/n 协力/d ，/w 即/v “/w 协力/d 造/v 屋/n ”/w ，/w 让/v 灾民/n 自己/rr 加入/v 进来/vf ，/w 互相/d 帮忙/vi ，/w 节省/v 工钱/n 。/w 
在/p 填充/v 墙壁/n 过程/n 中/f ，/w 谢英俊/nr 本意/n 是/vshi 强调/v 用/p 芦山/ns 本地化/vn 、/w 可/v [回收/vn 利用/v]/nz 或/c 降解/v 的/ude1 [天然/b 材料/n]/nz ，/w 比如/v 竹子/n 、/w 木材/n 、/w 碎/a 渣/ng ，/w 少/a 用/p 砖/n 、/w 水泥/n 等/udeng 建材/n 。/w 但/c 欧树君/nr 一家/n 认为/v ，/w 这样/rzv 做/v 既/c 不/d 结实/a 也/d 不/d 美观/a ，/w 一定/b 要/v 用/p 砖头/n 水泥/n 砌墙/v ，/w 但/c 这/rzv 就/d 提高/v 了/ule 造价/n 。/w 欧树君/nr 的/ude1 母亲/n 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 虽然/c 这/rzv 房子/n 好/a ，/w 也/d 有/vyou 补贴/n ，/w 但/c 我们/rr 还/d 得/ude3 自己/rr 出/vf 填充墙/nz 和/cc 装修/vn 的/ude1 钱/n ，/w 总共/d [3/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 欧树君/nr 的/ude1 [五/m 个/q]/mq 妹妹/n 每人/r 支持/v 了/ule 他/rr [五千/m 块/q]/mq ，/w 买了/v 砖头/n 、/w 水泥/n 、/w 沙子/n 、/w 床垫/n ，/w 但/c 还是/c 没钱/vi 安装/v 门窗/n 。/w 
专访/vn 
芦山/ns 地震/n 中/f 被免职/nz 的/ude1 副乡长/nnt 杨成毅/nr 如今/t 被/pbei 调往/vf [芦山县/ns 政府/nis]/nto 征收/vn 办/v 
我/rr 现在/t 没有/v 级别/n 
是/vshi 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 
[47/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨成毅/nr 是/vshi 原/b 芦山县/ns 清仁乡/ns 副乡长/nnt 、/w 横溪村/ns 的/ude1 驻/v 村干部/nnt 。/w 雅安/ns 地震/n 发生/v 后/f 的/ude1 2013年4月23日/t ，/w 他/rr 因/p “/w 工作/vn 不力/a ，/w 责任心/n 不/d 强/a ，/w 造成了/v 一些/mq 严重/a 工作/vn 失误/vn ”/w ，/w 被/pbei [芦山/ns 县委/nis]/nt [就地/d 免职/vi]/nz ，/w 成为/v 首/q 个/q 在/p 灾区/n 被免职/nz 的/ude1 干部/nnt 。/w 这/rzv 也/d 让/v 杨成毅/nr 成/v 了/ule 媒体/n 关注/v 的/ude1 “/w 名人/n ”/w ，/w 不少/m 网友/n 至今/d 还/d 记得/v 他/rr 当时/t 的/ude1 回应/vn ：/w “/w 服从/v 组织/n 决定/v ，/w 大难/nz 当前/t 官位/n 不要紧/vl 。/w ”/w 
杨成毅/nr 今/tg 安/ag 在/p ？/w 
当/p 记者/nnt 来到/v [清仁乡/ns 政府/nis]/nt 时/ng ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v 他/rr 已经/d 调/v 到/v [芦山县/ns 政府/nis]/nto 征收/vn 办/v 了/ule 。/w 经/p 多方/d 打听/v ，/w 记者/nnt 终于/d 找到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 办公/vn 地点/n —/w —/w 铁门/n 紧锁/nz ，/w 墙上/s 贴/v 着/uzhe 一张/mq 白纸/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 统建房/nz 安置/v 办公室/nis ”/w 。/w 
在/p 电话/n 里/f ，/w 杨成毅/nr 向/p [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 介绍/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 近况/n ：/w 从/p 2013年4月24日/t 起/vf ，/w 他/rr 担任/v 清仁乡/ns 同盟村/ns 抗震救灾/vl 临时/b 党总支/nis 第一/m [支部/nis 书记/nnt]/nnt ，/w 负责/v 发放/vn 物资/n 和/cc 生活/vn 补助/vn 。/w 9月14日/t ，/w 来到/v [芦山县/ns 政府/nis]/nto 征收/vn 办报/vn 到/v ，/w 所在/n 部门/n 全称/n 是/vshi [集体/n 土地/n 征收/vn]/nz 和/cc [国有/vn 土地/n]/nz 上/f 房屋/n 征收/vn 与/cc 补偿/v [工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt ，/w “/w 我/rr 现在/t 没有/v 级别/n ，/w 就是/v 办公室/nis 的/ude1 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt ”/w 。/w 
现在/t 的/ude1 工作/vn 与/cc 芦山县/ns 灾/n 后/f 重建/v 有关/vn 吗/y ？/w 杨成毅/nr 表示/v ，/w 征收/vn 办/v 也/d 涉及/v 灾/n 后/f 重建/v 项目/n 的/ude1 征地/vn 工作/vn ，/w 但/c 不是/c 主要/b 工作/vn 。/w “/w 我们/rr 专门/d 针对/p 城市/n 或/c 农村/n 改造/vn 、/w [房屋/n 拆迁/v]/nz 、/w 重建/v 进行/vn 协调/v 。/w 县委/nis 专门/d 成立/vi 了/ule 灾/n 后/f 重建/v 办/v 领导小组/nis ，/w 主管/v 灾/n 后/f 重建/v 。/w ”/w 
他/rr 还/d 透露/v 说/v ：/w “/w 如今/t 我/rr 和/cc 家人/n 都/d 住在/v 芦山/ns 县城/n ，/w 但/c 我/rr 的/ude1 组织关系/n 还/d 没/d 正式/ad 调动/v ，/w 还/d 在/p 清仁乡/ns 。/w ”/w 
谈起/v 之前/f 的/ude1 “/w 被免职/nz 事件/n ”/w ，/w 杨成毅/nr 他/rr 想/v 了/ule 想/v ，/w 说/v ：/w “/w 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w 我/rr 服从/v 组织/n 的/ude1 决定/vn 。/w 具体/a 我/rr 就/d 不说/c 了/ule 。/w ”/w 
到/v 县政府/n 上班/vi 后/f ，/w 工作/vn 是否/v 比/p 在/p 乡里/n 轻松/a ？/w 杨成毅/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 工作/vn 不算/v 轻松/a ，/w 还要/d 狠劲/n 干/v 呢/y ，/w 不过/c 在/p 乡里/n 管/v 的/ude1 事情/n 要/v 比/p 在/p 征收/vn 办/v 多/a 一些/mq ，/w 这里/rzs 相对/d 要/v 单纯/a 一些/mq ，/w 但/c 没有/v 星期天/t ，/w 上午/t 我们/rr 还/d 在/p 拆迁/v 现场/s 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张林/nr 艾修煜/nr ）/w 
