为了/p 偷走/v 一台/mq 电脑/n ，/w [鲁氏/nz 兄弟/n]/nz 连续/a [四/m 天/qt]/mq 潜入/v 同一/b 户/q 家中/s 偷盗/v 。/w [第四/m 天/qt]/mq 偷盗/v 时/ng ，/w 他们/rr 被/pbei 逮/v 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 警方/n 调查/vn 后/f 发现/v ，/w 他们/rr 与/cc 各自/rr 的/ude1 女友/n 组团/vi 在/p 合肥市/ns 高新区/nz 作案/vi 20余起/m 。/w 目前/t 这个/rz 盗窃/v 团伙/n 成员/nnt [三/m 人/n]/mq 刑/n 拘/vg ，/w 一人/mq 因/p 未成年/n 另行/d 处理/vn 。/w 
为/p 电脑/n 连续/a [四/m 天/qt]/mq 盗窃/v 同一/b 户/q 
后/f 经/p 民警/nnt 调查/vn 发现/v ，/w 吴大妈/nr 家/q 已经/d 连续/a [四/m 天/qt]/mq 被盗/v ，/w 而/cc 盗窃/v 者/k 竟然/d 都/d 是/vshi 被/pbei 抓/v 的/ude1 这个/rz 小伙/n 鲁/b 某/rz 和/cc 他/rr 的/ude1 同伙/n 。/w 
鲁/b 某/rz 说/v ，/w 2013年12月26日/t 上午/t ，/w 他/rr 与/cc 女友/n 及其/cc 哥哥/n 的/ude1 女友/n [三/m 人/n]/mq 从/p 吴大妈/nr 家/q 偷走/v [1450/m 元/q]/mq 钱/n 和/cc 一部/mq 手机/n 。/w 在/p 吴大妈/nr 家/q [二/m 楼/n]/mq ，/w 鲁/b 某/rz 发现/v 了/ule 一台/mq [台式/b 电脑/n]/nz 。/w “/w 我/rr 看到/v 的/ude1 第一眼/mq 就/d 喜欢/vi 上/f 了/ule 它/rr 。/w ”/w 鲁/b 某/rz 说/v ，/w 他/rr 准备/v 偷走/v 电脑/n 时/ng ，/w 吴大妈/nr 正好/z 返回/v 家中/s 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 他/rr 只得/d 离开/v 。/w 不过/c ，/w 鲁/b 某/rz 并未/d 死心/vi ，/w 第二天/mq 又/d 伙同/v 其/rz 哥哥/n 及/cc 各自/rr 的/ude1 女友/n 来到/v 吴大妈/nr 家/q ，/w 此次/rz 又/d 未/d 成功/a 。/w 当晚/t ，/w 吴大妈/nr 查看/v 发现/vn 电脑/n 被/pbei 人/n 挪动/v 过/uguo ，/w 因/p 担心/v 被盗/vn 便/d 将/d 电脑/n 抱/v 到/v 亲戚/n 家/q 保管/v 。/w 
12月28日/t ，/w 鲁/b 某/rz [第三/m 次/qv]/mq 来到/v 吴大妈/nr 家/q 。/w 没/d 找到/v 电脑/n ，/w 气愤/a 之/uzhi 余/ng ，/w 鲁/b 某/rz 便/d 将/d 剩/v 在/p 房间/n 内/f 的/ude1 音响/n 抱/v 走/v 。/w 让/v 人/n [大跌/v 眼镜/n]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 12月29日/t 鲁/b 某/rz 竟/d 再次/d 来到/v 吴大妈/nr 家/q 准备/v 偷/v 电脑/n 。/w 也/d 就是/v 在/p 这次/r ，/w 他/rr 被/pbei 村民/n 抓/v 了/ule 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 
兄弟/n 贼/n 性/ng 不/d 改/v 带着/vn 女友/n 作案/vi 
面对/v 审讯/vn ，/w 鲁/b 某/rz 称/v 他/rr 认为/v 吴大妈/nr 会/v 在/p 第二天/mq 将/d 电脑/n 放回/vf 原处/s ，/w 所以/c 才/d 又/d 去/vf 偷盗/v 的/ude1 。/w “/w 一天/mq 偷/v 一点/mq ，/w 总/b 能/v 把/pba 它/rr 全部/m 偷走/v 。/w ”/w 鲁/b 某/rz 的/ude1 回答/vn 让/v 民警/nnt 哭笑不得/al 。/w 
民警/nnt 根据/p 鲁/b 某/rz 的/ude1 供述/nz 很快/d 将/d 其他/rzv [三/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 抓获/v 。/w 经/p 调查/vn ，/w 这/rzv [四/m 人/n]/mq 团伙/n 在/p 高新区/nz 、/w 蜀山区/ns 等/udeng 地/ude2 已经/d 盗窃/v 20多起/m ，/w 盗窃/v 的/ude1 物品/n 不仅/c 有/vyou 手机/n 、/w 玉佩/n 、/w 钱物/n 等/udeng ，/w 还包括/nz 咸肉/n 和/cc 酸奶/nf 等/udeng 。/w 据/p 了解/v ，/w 鲁/b 某/rz 兄弟/n 是/vshi 霍邱县/ns 人/n ，/w 原本/d 在/p 江苏/ns 打工/vi ，/w 2013年10月份二/t 人/n 先后/d 几次/mq 偷盗/v 电缆/n 和/cc 手机/n ，/w 因/p 担心/v 事发/vn ，/w 便/d 跟随/v 父母/n 来到/v 合肥/ns 。/w 谁知/v [二/m 人/n]/mq 贼/n 性/ng 不/d 改/v ，/w 又/d 带着/vn 女友/n 一起/s 偷盗/v ，/w 其中/rz ，/w 鲁/b 某/rz 的/ude1 女友/n 是/vshi 一位/mq 在校/b 大学生/nnt 。/w 目前/t ，/w 鲁/b 某/rz 因/p 未成年/n 被/pbei 另行/d 处理/vn ，/w 另外/c [三/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 已经/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w （/w [江淮/n 晨报/n]/nz ，/w 记者/nnt 王岗/nr 通讯员/nnt 汪涛/nr 飞/vi ）/w 
标签/n ：/w 女友/n 盗窃/v 盗窃/vn 团伙/n 
编辑/nnt ：/w 周晓留/nr 
