核心/n 提示/v ：/w “/w 为了/p 节省/v 鞋子/n ，/w 他/rr 从/p 清明/a 到/v 霜降/t ，/w 一年/mq 差不多/al 有/vyou 八个月/t 是/vshi 打赤脚/nz 上学/vi ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 1957年/t 的/ude1 寒假/t 下/f 了/ule 大雪/n ，/w 贺国强/nr 同志/n 硬是/d 赤脚/n 踏雪/vi 回家/vi ，/w “/w 双脚/n 被/pbei 冰棱/nz 划出/v [一条/mq 条/q]/mq 口子/n ，/w 渗出/v 了/ule 不少/m 血/n ”/w 。/w 
（/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 新书/n 发布会/n 现场/s ，/w 图片/n 来源/n ：/w 人民网/nz ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w 人民网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 陈苑/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 贺国强/nr 鲜为人知/vl 往事/n :/w 出身/v 贫寒/a 为/p 省钱/a 打赤脚/nz 上学/vi 》/w 
日前/t ，/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 新书/n 发布会/n 在/p 人民大会堂/nz 召开/v 。/w [中央/n 组织部/nis]/nt 原/b 常务/b 副部长/nnt 、/w 人事部/nis 原/b 部长/nnt 张柏林/nr ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 原/b 副书记/nnt 张惠新/nr ，/w [重庆市/ns 政协/nis]/nto 原/b 主席/nnt 邢元敏/nr ，/w [福建省/ns 原/b 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 王建双/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 发言/vi 。/w 
《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 一/m 书/n 的/ude1 编辑/nnt 小组/nis 负责人/nnt 付国清/nr 在/p 发布/v 会上/n 介绍/v ，/w 贺国强/nr 同志/n 高度/d 重视/v 本书/r 的/ude1 编纂/vn 工作/vn ，/w 自始至终/dl 参与/v 了/ule [编辑/nnt 工作/vn]/nz ，/w 从/p 确定/v 篇目/n 到/v 编辑/nnt 校正/v ，/w 他/rr 都/d [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 与/cc 编辑/nnt 小组/nis 的/ude1 同志/n 一起/s 研究/vn 讨论/v 、/w 反复/d 斟酌/v 确定/vn 。/w 
同学/n 忆少年/nz 贺国强/nr ：/w 出身/v 贫寒/a 为/p 省钱/a 打赤脚/nz 上学/vi 
[湖南/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 陈靖武/nr 是/vshi 贺国强/nr 同志/n 的/ude1 同乡/n 及/cc 少年/n 时期/n 的/ude1 同学/n ，/w “/w 和/cc 国强/nz 同志/n 相识/vi 已经/d [十几/m 年/qt]/mq 了/ule ，/w 特别/d 对/p 国强/nz 同志/n 的/ude1 青少年/n 时期/n 十分/d 熟悉/v ”/w 。/w 他/rr 认为/v ，/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 一/m 书/n 中/f 的/ude1 观点/n 与/cc 论述/vn ，/w 深深/d 植根于/v 贺国强/nr 同志/n 的/ude1 人生/n 经验/n ，/w 融汇/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 [个性/n 特征/n]/nz ，/w 渗透/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 [情感/n 体验/v]/nz 。/w 在/p 这套/r 文集/n 中/f ，/w 很多/m 地方/n 论及/v 教育/vn 问题/n ，/w 特别/d 是/vshi 贺国强/nr 同志/n 多次/mq 为/p 贫困/a 学子/n 入学/vi 难/a 问题/n 、/w [农民工/nnd 子女/n]/nz 受/v 教育/vn 等/udeng 问题/n 大声疾呼/vl ，/w 陈靖武/nr 认为/v ，/w 贺国强/nr 同志/n 对/p 这/rzv 方面/n 的/ude1 关注/vn ，/w 很/d 重要/a 的/ude1 一点/mq 是因为/c “/w 他/rr 自己/rr 有着/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 切身/b 体验/v ”/w 。/w 
“/w 作为/p 一名/mq 贫寒/a 学子/n ，/w 他/rr 当年/t 的/ude1 读书/vn 条件/n 很/d 艰苦/a ”/w ，/w 父亲/n 用/p 藤条/n 编制/vn 的/ude1 提篮/n 是/vshi 贺国强/nr 同志/n 当年/t 的/ude1 “/w 书包/n ”/w ，/w 母亲/n 喂猪/v 卖/v 来/vf 的/ude1 钱/n 成为/v 了/ule 他/rr 当年/t 学费/n 和/cc 生活费/n 的/ude1 主要/b 来源/n 。/w “/w 为了/p 节省/v 鞋子/n ，/w 他/rr 从/p 清明/a 到/v 霜降/t ，/w 一年/mq 差不多/al 有/vyou 八个月/t 是/vshi 打赤脚/nz 上学/vi ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 1957年/t 的/ude1 寒假/t 下/f 了/ule 大雪/n ，/w 贺国强/nr 同志/n 硬是/d 赤脚/n 踏雪/vi 回家/vi ，/w “/w 双脚/n 被/pbei 冰棱/nz 划出/v [一条/mq 条/q]/mq 口子/n ，/w 渗出/v 了/ule 不少/m 血/n ”/w 。/w 为了/p 省钱/a ，/w 贺国强/nr 同志/n 用/p 三/m 分钱/v 买/v 来/vf 蓝黑/nz 水粉/n 用/p 开水/n 泡/v 了/ule 当/p 墨水/n 用/p ，/w 一支/mq 外公/n 送/v 的/ude1 钢笔/n 靠/v 换/v 笔头/n 坚持/v 用/p 了/ule 四年/t …/w …/w 直至/v 贺国强/nr 同志/n 担任/v 中央/n 候补委员/nnt 、/w [山东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [济南/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 时/ng ，/w 家乡/n 的/ude1 一位/mq 老同学/nz 去/vf 拜访/v 他/rr ，/w 还/d 看到/v 他用/n 烧/vi 红/a 的/ude1 火钳/n 为/p 儿子/n 修补/v 塑料/n 凉鞋/n 。/w 陈靖武/nr 深情/n 地/ude2 说/v ：/w “/w 了解/v 了/ule 这些/rz ，/w 我们/rr 就/d 能/v 更/d 深刻/a 体会/v 他/rr 对/p [贫困/a 地区/n]/nz 和/cc 贫困/a 学子/n 的/ude1 一片/mq 深情/n ，/w 以及/cc 那种/r 推己及人/nz 的/ude1 思想/n 境界/n 。/w ”/w 
陈靖武/nr 还/d 回忆/v 了/ule 贺国强/nr 同志/n 从小/d 所/usuo 体现/v 出来/vf 的/ude1 “/w 仁爱/n 品性/n ”/w 。/w 1958年/t 深秋/t ，/w 贺国强/nr 所在/n 学校/nis 的/ude1 炼钢/vn 大军/n 赴/v 偏远/a 山村/n [大/a 炼/v 钢铁/n]/nz ，/w 山区/n 夜晚/n [寒气/n 逼/v 人/n]/nz ，/w 有/vyou 个/q 低年级/n 的/ude1 小/a 同学/n 因为/c 有/vyou 尿床/v 的/ude1 毛病/n 一直/d 找/v 不到/v 搭铺/nz 的/ude1 伙伴/n ，/w “/w 国强/nz 主动/ad 邀请/v 那位/r 同学/n 和/cc 自己/rr 搭铺/nz ，/w 其后/f ，/w 三天两头/dl 在/p 寒冷/a 刺骨/z 的/ude1 池塘/n 里/f 洗/v 尿/n 湿/a 的/ude1 被子/n ，/w 他/rr 也/d 无怨无悔/vl ”/w 。/w 
老/a 工友/n 忆/v 青年/n 贺国强/nr ：/w 测/v 数据/n 烫/v 穿/v 胶鞋/n 关/n 阀门/n 千钧一发/bl 
[山东省/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 秘书长/nnt 裴秀堂/nr 是/vshi 贺国强/nr 同志/n 在/p [山东/ns 鲁南/s 化肥厂/nis]/nt 工作/vn 期间/f 的/ude1 老同事/n 、/w 老/a 工友/n 。/w “/w 和/cc 国强/nz 同志/n 在/p 一个/mq 车间/n 一起/s 摸爬滚打/vl 了/ule 10年/t ”/w ，/w 裴秀堂/nr 最/d 深切/a 的/ude1 感受/vn 是/vshi ：/w 贺国强/nr 同志/n 在/p 担任/v 中央/n 领导/n 后/f ，/w 在/p 讲话/n 和/cc 文稿/n 中/f 要求/n 我们/rr [党员/nnt 干部/nnt]/nz 做到/v 的/ude1 ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 [年轻/a 时代/n]/nz 、/w 在/p 基层/n 工作/vn 时/ng ，/w 已经/d 是/vshi 一个/mq 出色/a 的/ude1 践行者/nz 。/w 随后/d ，/w 裴秀堂/nr 通过/p 讲述/v 许多/mq 鲜活/a 的/ude1 事例/n ，/w 展现/v 了/ule 青年/n 贺国强/nr 同志/n “/w 艰苦奋斗/vl 、/w 开拓进取/vl ”/w ，/w “/w 临危不惧/vl 、/w 英勇/ad 抢险/vn ”/w 的/ude1 [优秀/a 品质/n]/nz 。/w 
贺国强/nr 同志/n 曾/d 在/p [山东/ns 鲁南/s 化肥厂/nis]/nt 工作/vn 了/ule 将近/d 14年/t ，/w 期间/f ，/w 他/rr 曾/d 是/vshi 由/p 化工部/nt 组织/n ，/w 全国/n [60/m 余家/nz]/mq 企业/n 、/w 高校/n 、/w 科研/n 等/udeng 单位/n 参加/v 的/ude1 净化/vn 攻关/vn 大会战/n 的/ude1 重要/a 实施者/nnd 之一/rz ，/w “/w 他/rr 吃住/v 在/p 车间/n ，/w 有时/d 连续/a [十几/m 天/qt]/mq 不/d 下/f 火线/n 。/w 实在/d 困/vi 得/ude3 撑/v 不住/d ，/w 他/rr 就/d 躺在/v 地上/s 用/p 砖头/n 当/p 枕头/n ，/w 或/c 坐/v 在/p 平台/n 上/f 睡/v 一会儿/mq 。/w ”/w 为了/p 获得/v 攻关/vn 的/ude1 [第一手/b 资料/n]/nz ，/w 贺国强/nr 同志/n 冒着/v [五十/m 度/qv]/mq 以上/f 的/ude1 高温/n ，/w 到/v 变换炉/gc 内/f [测量/vn 数据/n]/nz ，/w “/w 脚下/f 一团/mq 火/n ，/w 身边/s 热浪/n 滚/vi ，/w 胶鞋/n 烫/v 穿/v 了/ule ，/w 手套/n 磨破/nz 了/ule ，/w 他/rr 一直/d 坚持/v 在/p 炉/ng 内/f 工作/vn ，/w 直到/v 工友/n 们/k 把/pba 他/rr 硬拖/nz 出来/vf ”/w 。/w 
裴秀堂/nr 还/d 回忆起/v 1975年/t 的/ude1 一次/mq 惊险/a 的/ude1 事故/n ，/w 当晚/t ，/w [鲁南/s 化肥厂/nis]/ntcf 突然/ad 发出/v 了/ule 整/v 耳/n 欲/d 聋/vi 的/ude1 爆炸声/n ，/w 时任/v [车间/n 主任/nnt]/nnt 的/ude1 贺国强/nr 同志/n 因为/c 加班/vi ，/w 第一个/mq 赶到/v 了/ule 现场/s 。/w 情况/n [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 化肥厂/nis 又/d 发生/v 了/ule 第二次/mq 爆炸/vn ，/w 裴秀堂/nr 想到/v 当时/t 的/ude1 险境/n ，/w 至今/d 心有余悸/vl ：/w “/w 国强/nz 和/cc 我们/rr 恰好/d 站/vi 在/p 扇形/n 火焰/n 的/ude1 边缘/n ，/w 才/d 幸免于难/nz ”/w 。/w 随后/d ，/w 贺国强/nr 同志/n 只身/d 冲/v 向/p 了/ule 最/d 危险/an 也/d 是/vshi 最/d 关键/n 的/ude1 阀门/n ，/w 关闭/v 了/ule 阀门/n ，/w 在/p 抢险/vn 中/f 起到/v 了/ule 最/d 关键性/n 的/ude1 作用/n 。/w 
