张亮/nr ：/w 走红/vi 后/f 像/v 气球/n 
天天/d 爸爸/n 为/p “/w 耍大牌/nz ”/w 拒绝/v 媒体/n 采访/v 道歉/vn 
通过/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 张亮/nr 尝/v 到/v 了/ule 一夜/mq 爆/v 红/a 的/ude1 味道/n ，/w [商业/n 活动/vn]/nz 暴增/nz 、/w [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 邀约/v 也/d 相当多/nz ，/w 还/d 获得/v “/w 新/a 晋/b 男/b 神/n ”/w 的/ude1 名号/n ，/w 风头/n [一时/d 无/v 两/q]/nz 。/w 
但是/c ，/w 红/a 了/ule 之后/f ，/w 危机/n 也/d 随之而来/vl 。/w 4日/t ，/w 他/rr 带着/vn 天天/d 参加/v [一/d 档/ng]/mq 节目/n 的/ude1 录制/vn ，/w 录制/v 间隙/n ，/w 他/rr 的/ude1 团队/n 拒绝/v 了/ule 全国/n 媒体/n 的/ude1 采访/vn ，/w 让/v 现场/s 陷入/v 一片/mq 尴尬/a 。/w 
也许/d 是/vshi 意识到/v 这种/r 尴尬/a ，/w 张亮/nr 和/cc 团队/n 随即/d 开始/v [危机/n 公关/n]/nz ，/w 他/rr 在/p 录制/v 节目/n 后/f 、/w 赶往/v 机场/nis 的/ude1 路上/s ，/w 主动/ad 要求/n 接受/v 媒体/n 的/ude1 语音/n 群/ng 访/v 。/w 他用/n 非常/d 坦诚/a 的/ude1 语气/n ，/w 聊/v 起/vf 了/ule 爆/v 红/a 给/p 他/rr 带来/v 的/ude1 困惑/an 。/w 
关于/p 家庭/n 话题/n 要/v 聊/v N/x 次/qv 很/d 困惑/an 
儿子/n 也/d 不/d 太/d 适应/v 被/pbei 过度/d 关注/v 
此外/c ，/w 张亮/nr 也/d 担心/v 自己/rr 不善言辞/vl ：/w “/w 有/vyou 一次/mq 在/p 做/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 电影版/nz 宣传/vn 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v 这个/rz 电影/n 是不是/v 在/p 圈钱/nz ，/w 我们/rr 几个/mq 爸爸/n 在/p 台上/s 都/d 很/d 尴尬/a 。/w 我/rr 是/vshi 个/q 新人/n ，/w 不/d 太/d 会/v 回答/vn 这些/rz 棘手/a 的/ude1 问题/n ，/w 经纪人/nnt 也/d 怕/v 我/rr 讲/v 错话/n 。/w 所以/c 希望/v 大家/rr 理解/v 。/w ”/w 对于/p “/w 耍大牌/nz ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 张亮/nr 澄清/vi 说/v ，/w 之前/f 已经/d 跟/p 主办方/nz 谈妥/nz 不/d 接受/v 采访/vn ，/w 所以/c 见到/v 记者/nnt 也/d 很/d 愕然/a ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 突发/vn 情况/n 。/w ”/w 
成名/vi 之后/f ，/w 张亮/nr 透露/v ，/w 除了/p 太太/n 表示/v 希望/vn 多/a 点/qt 隐私/n 之外/f ，/w 儿子/n 天天/d 也/d 不/d 太/d 适应/v ，/w “/w 天天/d 之前/f 特别/d 喜欢/vi 拍照/vi ，/w 也/d 特别/d 喜欢/vi 跟/p 别人/rr 合影/vi 。/w 但/c 之前/f 有/vyou 一次/mq 在/p 机场/nis ，/w [几百/m 个/q]/mq 粉丝/nf 冲/v 过来/vf ，/w 他/rr 有点/d 吓/v 到/v 了/ule ，/w 后来/t 过/uguo 安检/n 的/ude1 时候/n 一直/d 在/p 哭/v 。/w 所以/c 现在/t 人/n 多/a 或者/c 是/vshi 镜头/n 、/w 手机/n 太多/ad 对/p 着/uzhe 他/rr 的话/udh ，/w 他/rr 会/v 有点/d 排斥/v 。/w ”/w 因此/c ，/w 张亮/nr 说/v 自己/rr 也/d 在/p 控制/vn 天天/d 参加/v [商业/n 活动/vn]/nz 的/ude1 频率/n ，/w “/w 最近/t 天天/d 跟/p 我/rr 参加/v 一些/mq 活动/vn ，/w 也/d 都/d 是/vshi 之前/f 跟/p 厂商/nnd 已经/d 签/v 了/ule 合同/n 了/ule ，/w 现在/t 就是/v 在/p [履行/v 合同/n]/nz 。/w 从/p 这个/rz 月/n 开始/v ，/w 包括/v 天天/d 我们/rr 之后/f 的/ude1 [商业/n 活动/vn]/nz 都会/n 有所/v 控制/vn 。/w ”/w 
随后/d ，/w 张亮/nr 还/d 在/p 其/rz 个人/n 微博/n 上/f 向/p 媒体/n 朋友/n 道歉/vi 。/w 他/rr 写道/v ：/w “/w 飞机/n 刚刚/d 落地/vi ！/w 想/v 给/p 今天/t 在/p 假日/n 还/d 在/p 工作/vn 的/ude1 媒体/n 朋友们/nz 道/qv 个/q 歉/ag ！/w 今天/t 因为/c 我/rr 和/cc 我/rr 工作/vn 团队/n 的/ude1 原因/n 没有/v 接受/vn 大家/rr 的/ude1 采访/vn ，/w 给/p 各位/rr 添麻烦/vl 了/ule ，/w 非常/d 的/ude1 抱歉/a ！/w 祝/v 大家/rr 周末/t 愉快/a ！/w ”/w 综合/vn -/w 相关/vn 新闻/n 王岳伦/nr 透露/v 王诗龄/nr 已/d 接/v 代言/v 自从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 播出/v 后/f ，/w 如今/t 几个/mq 萌/v 娃/ng 的/ude1 风头/n 已/d 盖/v 过/uguo 了/ule 很多/m 大明星/nz 。/w 
4日/t ，/w 某/rz [视频/n 网站/n]/nz 在/p 北京/ns 举行/v 活动/vn ，/w 赵宝刚/nr 、/w 吴秀波/nr 、/w 黄海波/nr 、/w 王珞丹/nr 等/udeng 大牌/n 到场/vi 助阵/vi 。/w 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 王岳伦/nr 之/uzhi 女/b Angela/x 王诗龄/nr 的/ude1 消息/n 却/d 赢得/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 关注/vn 。/w 
王岳伦/nr 在/p 活动/vn 上/f 透露/v ，/w 年仅/nz [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 Angela/x 目前/t 已/d 接/v 下/f 了/ule 某/rz 品牌/n 牛奶/nf 的/ude1 广告代言/nnd ，/w “/w 其实/d 有/vyou 很多/m 广告/n 找到/v Angela/x ，/w 希望/v 她/rr 能/v 接/vn 一些/mq 有/vyou 品质/n 的/ude1 ，/w 跟/p 她/rr 各个/rz 方面/n 比较/d 搭配/v 的/ude1 。/w ”/w 
近日/t ，/w 田亮/nr 和/cc 女儿/n Cindy/x (/w 田雨橙/nr )/w 的/ude1 广告/n 已经/d 面世/vi ，/w 郭涛/nr 和/cc 张亮/nr 也/d 表示/v 不/d 排斥/v 让/v 孩子/n 拍/v 广告/n 。/w 看来/v 萌/v 娃/ng 们/k 在/p 荧幕/n 上/f 的/ude1 热度/n 还要/d 持续/vd [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 
