省/n [经济/n 信息/n 中心/nis]/nz 日前/t 发布/v 了/ule 2013/m ～/w 2014年/t 安徽/ns 地区/n [经济/n 形势/n]/nz 分析/vn 与/cc 展望/v 。/w [预测/vn 分析/vn]/nz 认为/v ，/w 阜阳/ns 有望/v 成为/v 皖北/ns 地区/n [经济/n 总量/n]/nz 第一个/mq 过/uguo [千/m 亿元/q]/mq 的/ude1 城市/n 。/w 
阜阳/ns 去年/t [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 表现/v 不俗/a 
省/n [经济/n 信息/n 中心/nis]/nz 对/p 地区/n [经济/n 形势/n]/nz 分析/vn 与/cc 展望/v ，/w 是/vshi 根据/p 各地/rzs 的/ude1 各项/r [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 得出/v 的/ude1 ，/w 而/cc 阜阳/ns 2013年/t 各项/r [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 表现/v 不俗/a 。/w 
2013年1月/t 至/p 11月/t ，/w 阜阳/ns [工业/n 经济/n]/nz 较快/d 增长/v ，/w 实现/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n [320/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.8%/m 。/w [规模/n 工业/n 企业/n]/nz 突破/v [千/m 家/q]/mq ；/w 开发/v 园区/n 转型/vn 升级/vi 步伐/n 加快/v ，/w [4/m 个/q]/mq 省级/b 开发/v 园区/n 扩/vg 区/n 规划/n 获得/v 批准/vn ；/w [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/v 步伐/n 进一步/d 加快/v ，/w 粮食/nf 生产/vn 实现/v “/w 八连/n 增/v 、/w 十/m 连丰/nr ”/w ，/w 总产/n 达/v [110/m ./w 2/m 亿斤/nz]/mq ，/w 增长/v 5.4%/m 。/w 
另外/c ，/w [消费/vn 市场/n]/nz 、/w 对外贸易/n 、/w [金融/n 保险/n]/nz 、/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 等/udeng 方面/n 指标/n 也/d 均/d 有/vyou 诸多/m 亮点/n 。/w 
阜阳/ns 生产总值/n 有望/v 破/v [千/m 亿元/q]/mq 
省/n [经济/n 信息/n 中心/nis]/nz 专家/nnt 表示/v ，/w 从/p 去年/t [地区/n 经济/n]/nz 看/v ，/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 经济/n 增速/n 回落/vi 较大/d ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 经济/n 增速/n 分别/d 在/p 12.5%/m 和/cc [13/m %/w 左右/f]/mq 。/w 对于/p 皖北/ns 地区/n ，/w 专家/nnt 表示/v ，/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w 皖北/ns 地区/n 的/ude1 [固定资产/n 投资/vn]/nz 增速比/nz [皖江/nz 示范区/n]/nz 高/a [3/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 阜阳/ns 有望/v 成为/v 皖北/ns 地区/n 第一个/mq 迈入/v 千亿/m 俱乐部/nis 的/ude1 城市/n 。/w 
对此/d ，/w 颍州/nz 晚报/n 记者/nnt 也/d 从/p 日前/t 召开/v 的/ude1 市委/nis [四/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 暨/cc 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 经/p 初步/d 预计/v ，/w 阜阳/ns 2013年/t 生产总值/n 将/d 突破/v [千/m 亿元/q]/mq 大关/n 。/w 
破/v [千/m 亿元/q]/mq 将/d 为/p 各方/r 带来/v 利好/a 
阜阳/ns 生产总值/n 有望/v 破/v [千/m 亿元/q]/mq ，/w 对于/p 普通/a 市民/n 来说/uls ，/w 就/d 一个/mq 数字/n ，/w 他们/rr 更/d 关心/v 这/rzv 能/v 为/p 自己/rr 带来/v 哪些/ry 变化/vn ？/w 
[阜阳市/ns 统计局/nis 总/b 统计师/nnd]/nt 王景/nr 说/v ，/w 阜阳/ns 生产总值/n 破/v [千/m 亿元/q]/mq ，/w 说明/v 我们/rr 实力/n 增强/v 了/ule ，/w 等于/v “/w 蛋糕/nf ”/w 做/v 大/a 了/ule ，/w 各方/r 可以/v 多/a 分/qt 一些/mq 。/w “/w 生产总值/n 增加/v 后/f ，/w 政府/nis 税收/n 总量/n 也/d 随之/d 增加/v 。/w 同时/c ，/w 企业/n 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 最终/d 带动/v [职工/nnt 工资/n]/nz 收入/n 的/ude1 提升/vn 。/w 总之/c ，/w 对/p 各方/r 都/d 有/vyou 好处/n 。/w ”/w 
颍州/nz 晚报/n 记者/nnt 方松/nr 高/a 通讯员/nnt 高嵩/nr 
