1月2日/t ，/w 岳西县/ns 首/q 个/q 大气/n 自动/d 监测站/nis 在/p 该县/r 菖蒲镇/ns 水畈村/ns 投入/v 使用/vn 。/w 该/rz 站/vi 的/ude1 建成/vn 填补/v 了/ule 全市/n 县级/b [大气/n 环境/n]/nz 自动/d 监测/v 领域/n 的/ude1 空白/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此/rzs 监测站/nis 由/p [中国科学院/nt 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 对口/vd 支持/v 建设/vn ，/w 总投资/nz 近/a [500/m 万元/q]/mq ，/w 于/p 2013年10月/t 投入/v 试运行/nz ，/w 主要/b 监测/v 大气/n 中/f 的/ude1 PM10/x 、/w PM2/x ./w 5/m 、/w 二氧化硫/n 和/cc 臭氧/n 等/udeng 。/w 该/rz 监测站/nis 的/ude1 投入/vn 使用/v 将/d 有利于/v 及时/ad 、/w 准确/a 、/w 全面/ad 掌握/v 大别山区/ns [空气/n 质量/n]/nz 现状/n 及/cc 发展/v 趋势/n ，/w 为/p 今后/t 实施/v [环境/n 管理/vn]/nz 、/w [污染源/n 控制/vn]/nz 、/w 环境规划/gg 等/udeng [科学/n 决策/vn]/nz 提供/v 参考/vn 依据/n 。/w （/w 通讯员/nnt 储建/nr 军方/n 少/a 春/tg ）/w 
