[南海/ns 诸岛/nz]/ns 示意图/n 
日/b 媒/ng 称/v 菲律宾/nsf 已/d 在/p [南沙/ns 群岛/n]/ns 部署/v [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 
【/w [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘德/nr 】/w 从/p 4日/t 起/vf ，/w 菲律宾/nsf 军队/n 开始/v 轮换/vn 部署/vn 于/p [南沙/ns 群岛/n]/ns 中业岛/ns 上/f 的/ude1 空军/nis 和/cc 海军/nnd 分遣队/nz 。/w 《/w 菲律宾/nsf 星报/nz 》/w 5日/t 报道/v 称/vn ，/w 菲/b “/w 卡拉/nrf 延/vg 市/n 市长/nnt ”/w 奥/b 农/ng 证实/v 要/v 在/p 这个/rz 岛/n 部署/vn 新的/a 部队/nis 。/w 菲律宾/nsf [西部/f 军区/nis 司令部/nnt]/nt 已/d 用/p 海军/nnd 飞机/n 为/p 中业岛/ns 往返/vi 运送/v 新的/a [空军/nis 部队/nis]/nt 。/w 
相关/vn 资料/n ：/w 
中业岛/ns 是/vshi 中国/ns [南沙/ns 群岛/n]/ns 中继/vn 太平岛/ns 后/f [第二/m 大/a]/mq 岛/n 。/w “/w 中/f 业/ng ”/w 一名/mq 系/v 为/p 纪念/v 1946年/t [国民党/n 政府/nis 海军/nnd]/nt 接收/v [南沙/ns 群岛/n]/ns 主权/n 的/ude1 军舰/n “/w 中/f 业/ng 号/q ”/w 而/cc 命名/v 。/w 自/p 1971年/t 起/vf 被/pbei 菲律宾/nsf 占领/v ，/w 是/vshi 菲律宾/nsf 侵占/v [南沙/ns 群岛/n]/ns 的/ude1 指挥中心/nis 。/w 
中业岛/ns 所属/n 南沙/ns 海域/n 资源/n 十分/d 丰富/a ，/w 尤其/d 是/vshi [海底/n 石油/n]/nz 和/cc 天然气/n 储量/n 巨大/a ，/w [地质/n 储量/n]/nz 约/d 为/p [350/m 亿吨/q]/mq ，/w 仅/d [曾/d 母/ng 暗沙/nz]/nz 盆地/n 的/ude1 油气/n 储量/n 就/d 约/d 有/vyou [126/m 亿/m 至/p 137/m 亿吨/q]/mq 。/w 南沙/ns 海域/n [渔业/n 资源/n]/nz 也/d 很/d 丰富/a ，/w 是/vshi 中国/ns [海洋/n 渔业/n]/nz 最大/gm 的/ude1 热带/n 渔场/nis 。/w 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 除/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 和/cc 台湾/ns 的/ude1 渔民/nnd 外/f ，/w 不少/m 菲律宾/nsf 、/w 越南/nsf 和/cc 马来西亚/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 渔民/nnd 也/d 纷纷/d 到/v 这里/rzs 捕鱼/vi ，/w 因此/c 这里/rzs 渔业/n 纠纷/n 时常/d 发生/v 。/w 
■/w 事实/n +/w 
中业岛/ns —/w —/w 菲/b 南海/ns 布局/n 的/ude1 头号/b 棋子/n 
中业岛/ns 位于/v 南沙/ns 正/d 北方/s 约/d [90/m 海里/q]/mq 处/n ，/w 扼/vg [铁/n 峙/vg 水道/n]/nz 之/uzhi 西/f ，/w 是/vshi 从/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 前往/v 南沙/ns 诸岛/nz 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 地/ude2]/nz ，/w 也/d 是/vshi 扼守/v 太平洋/ns -/w 印度洋/nsf 通道/n 的/ude1 重要/a 节点/n 。/w 中业岛/ns 是/vshi [南沙/ns 群岛/n]/ns [第二/m 大/a]/mq 岛/n ，/w 也/d 是/vshi 菲律宾/nsf 在/p 南沙/ns 占据/v 的/ude1 岛礁/n 中/f 面积/n 最大/gm 者/k 。/w 
在/p 菲/b 方/q 的/ude1 南海/ns 布局/n 中/f ，/w 中业岛/ns 始终/d 扮演/v 着/uzhe 头等/b 重要/a 的/ude1 角色/n 。/w 目前/t ，/w 菲律宾/nsf 侵占/v 的/ude1 几个/mq 岛礁/n 几乎/d 连接/v 成片/vn ，/w 据/p 菲/b 《/w 马尼拉/nsf 时报/n 》/w 报道/v ，/w 2006年/t ，/w 时任/v 菲/b 军/n 总参谋长/nnt 森/ag 加/v 在/p 当地/s 视察/v 期间/f ，/w 强调/v 该/rz 岛/n 为/p “/w [最后/f 防线/n]/nz ”/w ；/w 言外之意/n 是/vshi ，/w 如果/c 能/v 守住/v 中业岛/ns ，/w 则/d 能/v 保证/vn 菲律宾/nsf 顶住/v 外来/b 压力/n ，/w 继续/v 从/p 南海/ns 获取/v [矿产/n 资源/n]/nz 。/w 
