
合作化/vn 南路/n 驶向/v 南/b 一环/nz 的/ude1 路段/n 已经/d 恢复/v 通车/vn 。/w 晨报/n 记者/nnt 卓旻/nr 摄/vg 
五里墩/nz 立交/b 全封闭/b ，/w 对/p 合肥/ns 交通/n 影响/vn 重大/a 。/w [昨天/t 下午/t]/nz 起/vf ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 新/a 开放/v 了/ule 长江/ns 路由/gi 西/f 向/p 南/b 往/p 合作化/vn 南路/n 方向/n 、/w 合作化/vn 南路/n 由/p 南向/n 东/f 往南/d 一环/nz 方向/n 两个/mq 匝道/nz ，/w 加上/v 之前/f 可/v 通行/vn 的/ude1 长江/ns 路由/gi 东/f 向/p 北往/nz 西/f 一环/nz 方向/n 的/ude1 匝道/nz ，/w 共/d 开/v [三/m 个/q]/mq 匝道/nz 满足/v 周边/n 居民/n 出行/vi 需求/n 。/w 
[合肥/ns 市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 副主任/nnt 任青龙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 该/rz 区域/n 交通/n 压力/n 较大/d ，/w 所以/c 通过/p 和/cc 交警/nnd 商量/v ，/w 放行/vi 了/ule 风险/n 区/n 以外/f 的/ude1 地面/n 道路/n 。/w 
[三/m 个/q]/mq 匝道/nz 开通/v 交通/n 压力/n 依然/d 大/a 
[五里墩/nz 立交桥/n]/nz 全封闭/b 后/f ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 给/p 出/vf 了/ule 建议/n 绕行/v 线路/n 。/w 不过/c [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 青阳/nz 路/n 、/w 潜山/ns 路/n 、/w 肥/n 西路/n 采访/v 时/ng ，/w 这些/rz 路段/n 通行/vi 仍然/d 缓慢/a 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 透露/v ，/w 为了/p 应对/v 全封闭/b 后/f 首/q 个/q 工作日/n 可能/v 到来/vn 的/ude1 车流/n ，/w 满足/v 五里墩/nz 周边/n [4/m 处/n]/mq [住宅/n 小区/n]/nz 、/w 10余所/m 中小学/n 、/w [1/m 处/n]/mq 商业中心/nis 等/udeng 交通/n 需求/n ，/w 在/p [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 新/a 放行/vi 了/ule 长江/ns 路由/gi 西/f 向/p 南/b 往/p 合作化/vn 南路/n 方向/n 、/w 合作化/vn 南路/n 由/p 南向/n 东/f 往南/d 一环/nz 方向/n 两个/mq 匝道/nz 。/w 不过/c 由于/p 车流量/n 较大/d ，/w 截至/v 晚上/t 8时/t 许/v ，/w 交通/n 压力/n 依然/d 很大/d 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，/w 开通/v 辅道/nz ，/w 主要/b 是/vshi 满足/v 周边/n 居民/n 的/ude1 需求/n ，/w 还/d 请/v 广大/b 驾驶员/nnt 尽量/d 选择/v 绕行/vn 路线/n ，/w 避开/v 五里墩/nz 立交/b 路段/n 。/w 
