成龙/nr 
成龙/nr 早/a 前/f 接受/v 内地/n 一份/mq 杂志/n 访问/v 时/ng ，/w 被/pbei 问及/v 成立/vn [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 的/ude1 原因/n ，/w 成龙/nr 不/d 讳言/vi 指出/v ，/w 是/vshi 要/v 替/p 演艺界/n 受到/v 不/d 公平/a 的/ude1 对待/vn 的/ude1 艺人/nnt 出头/vi ，/w 并/cc 亲/ng 述/vg 曾/d 与/cc 黑社会/n 对峙/vi 的/ude1 惊心/nz 场面/n 。/w 声称/v 在/p 香港/ns 曾/d 给/p 二十多人/m 拿着/vf 西瓜刀/nz 包围/v ，/w 要/v 私下/d 动用/v [三/m 根/n]/mq 枪/n 及/cc [六/m 个/q]/mq 手榴弹/n 面对/v 敌人/n 的/ude1 围攻/vn 。/w 
