1月5日/t 上午/t ，/w [淮北/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 黄晓武/nr 深入/ad 帮/v 联/vg 企业/n 调研/vn 。/w 
黄晓武/nr 一行/n 首先/d 来到/v [安徽/ns 美/b 信/n 铝/n 业/ng 股份/n 有限公司/nis]/nt ，/w 详细/a 了解/v 企业/n 生产/vn 、/w 经营/v 情况/n 。/w 黄晓武/nr 得知/v [企业/n 流动资金/n]/nz 需求量/n 大/a 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 要求/n 濉溪县/ns 及/cc 市/n 金融办/nis 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 积极/ad 跟进/v ，/w 帮助/v 企业/n 缓解/v 融资/vn 压力/n ，/w 扩大/v 产能/vn ；/w 他/rr 同时/c 希望/v 美/b 信/n 铝/n 业/ng 进一步/d 解放思想/vl ，/w 积极/ad 引进/v [战略/n 投资者/nnd]/nz ，/w 走/v 合作/vn [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
随后/d ，/w 黄晓武/nr 一行/n 来到/v [淮北/ns 新/a 立/v 机电/b 制造/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 新区/n 建设/vn 现场/s 。/w 黄晓武/nr 与/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 交流/v 时/ng 说/v ，/w [装备/n 制造业/n]/nz 是/vshi 我市/r 发展/vn 较快/d 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 潜力/n 最大/gm 的/ude1 [主导/n 产业/n]/nz 之一/rz 。/w 一定/b 要/v 树立/v 更高/d 目标/n 、/w 谋求/v 更大/d 发展/vn ；/w 在/p 新区/n 建设/v 过程/n 中/f 合理/a 规划/n 、/w 科学/n 集/q 约/d 利用/v 土地/n ，/w 同时/c 根据/p [时间/n 节点/n]/nz ，/w [倒/vi 排/v 工期/n]/nz ，/w 加快/v [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n ，/w 争取/v 项目/n 早日/d 建成投产/v 见效/a 。/w 
黄晓武/nr 一行/n 还/d 来到/v [淮海/ns 集团/nis]/nt 下属/v 企业/n [安徽/ns 矿业/nis 机电/b 装备/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt ，/w 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n ，/w 帮助/v 企业/n 分析/vn 解决/v 运行/vn 中/f 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 黄晓武/nr 指出/v ，/w [淮海/ns 实业/nis 集团/nis]/ntc 要/v 发挥/vn 大/a 企业/n 的/ude1 支撑/vn 作用/n ，/w 为/p 淮北/ns 发展/vn 多/a 做/v 贡献/n 。/w [新形势/nz 下/f]/nz ，/w [淮海/ns 实业/nis 集团/nis]/ntc 可以/v 通过/p 政/ng 银企合作/n 机制/n ，/w 在/p 共同/d 助推/vn 安徽/ns 矿机/nz 做/v 大/a 做/v 强/a 的/ude1 同时/c ，/w 积极/ad 参与/v 淮北/ns [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn 。/w 安徽/ns 矿机/nz 自身/rr 也/d 要/v 立足/vi 高端/nz ，/w 加大/v 自主创新/v 力度/n ，/w 不断/d 延伸/v 产业链/n ，/w 实现/v 多元化/vn 发展/vn 。/w 
黄晓武/nr 还/d 强调/v ，/w [市/n 经/p 信委/nis]/nt 等/udeng 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 要/v 认真/ad 总结/v 去年/t 我市/r 企业/n 帮/v 联/vg 工作/vn ，/w 进一步/d 完善/v 落实/vn 企业/n 帮/v 联/vg 措施/n ，/w 千方百计/dl 帮助/v 企业/n 破解/v 发展/vn 难题/n ，/w 加快/v [企业/n 成长/vi]/nz 与/cc 发展/vn 。/w 
市政府/n 秘书长/nnt 胡永达/nr ，/w [市政府/n 办公室/nis]/nz 、/w [市/n 经/p 信委/nis]/nt 、/w 市/n 金融办/nis 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 调研/vn 。/w 
又/d 讯/ng 1月5日/t 下午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 黄晓武/nr ，/w 副市长/nnt 谌伟/nr 会见/v 了/ule 来/vf 淮/n 考察/v 的/ude1 台湾/ns 美/b 莱/q [国际/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 庄钰谷/nr 和士兴/nr 集团/nis 大陆/ns 区/n 董事长/nnt 林宏达/nr 一行/n 。/w 
黄晓武/nr 在/p 会见/v 中/f 说/v ，/w 经过/p 互访/vn 交流/vn ，/w 彼此/rr 加深/v 了/ule 了解/v ，/w 建立/v 了/ule 互信/v ，/w 为/p 深入/ad 合作/vn 奠定/v 了/ule 良好/a 基础/n 。/w 上个月/t 的/ude1 台湾/ns 经贸/b 交流/vn 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 淮北/ns 再次/d 明确/a 了/ule 下/f 一步/mq 对/p 台/q [经贸/b 合作/vn]/nz 的/ude1 方向/n 和/cc 重点/n ，/w 力争/v 将/d 淮北/ns 打造/v 成为/v 未来/t 台商/nnd 集聚/vn 地/ude2 ，/w 为/p 来/vf 淮/n 投资/vn 的/ude1 台商/nnd 创造/v 舒心/a 、/w 放心/v 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz 。/w 
庄钰谷/nr 等/udeng 台湾/ns 企业家/nnt 表示/v ，/w 第一次/mq 来/vf 淮北/ns 考察/v ，/w 印象/n 非常/d 深刻/a ，/w 没想到/nz 台湾/ns 与/cc 淮北/ns 之间/f 的/ude1 交通/n 如此/rzv 便捷/a ，/w 感觉/n 淮北/ns 人/n 好/a 、/w 环境/n 美/b ，/w 是/vshi 投资/vn 发展/vn 的/ude1 好/a 地方/n 。/w 
黄晓武/nr 要求/n 烈山区/ns 、/w 市/n 开发区/ns 与/cc 美/b 莱/q 公司/nis 等/udeng 台湾/ns 企业/n ，/w 加快/v 推进/vn [文化/n 创意/n]/nz 科技园/nz 和/cc [台湾/ns 工业园/nz]/nt [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz ，/w 争取/v 项目/n 尽快/d 落地/vi 。/w 
市/n 招商局/nis 、/w 市/n 台办/nis 、/w 烈山区/ns 及/cc 天象/n 集团/nis 负责人/nnt 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
