教师/nnt 由/p “/w 学校/nis 人/n ”/w 变/v “/w 系统/n 人/n ”/w 
安徽/ns 创新/vi 中小学/n 教师/nnt [管理/vn 制度/n]/nz 
前/f 不久/d ，/w 安徽省/ns 淮北市/ns 梁毓蕾/nr 等/udeng [7/m 名/q]/mq 赴/v 偏远/a [农村/n 学校/nis]/nz 任教/vi 的/ude1 教师/nnt ，/w 因/p 表现/v 优异/a 受到/v 表彰/vn 奖励/vn 。/w 梁毓蕾/nr 2011年/t 从/p [阜阳/ns 师范学院/nis 美术系/nit]/nz 毕业/v 后/f ，/w 通过/p 公开/ad 招考/v 成为/v 淮北市/ns 一名/mq 正式/ad 教师/nnt ，/w 并/cc 被/pbei 选派/v 到/v 距离/n 市区/s 50余公里/m 的/ude1 [濉溪县/ns 铁佛/nz 中心/nis 学校/nis]/nt 蒋庄/nr 小学/nis 任教/vi 。/w 梁毓蕾/nr 现在/t 每周/r 要/v 上/f [21/m 节/q]/mq 课/n ，/w 每天/r 都/d 上/f [四/m 五/m 节/q]/mq 课/n 。/w 
“/w 蒋庄/nr 小学/nis 以前/f 没有/v 专职/b 美术教师/nnd ，/w 学生/nnt 非常/d 渴望/v 和/cc 喜欢/vi 上/f 美术课/nz ，/w 虽然/c 现在/t 上课/vi 很累/nz ，/w 但是/c 生活/vn 很/d 充实/v ，/w 感觉/n 很/d 幸福/a ！/w ”/w 梁毓蕾/nr 说/v 。/w 像/v 梁毓蕾/nr 一样/uyy ，/w 今后/t 安徽省/ns 所有/b 新/a 进/vf 教师/nnt 都会/n 出现/v 在/p 农村/n 薄弱/a 学校/nis 的/ude1 讲台/n 上/f 。/w 按照/p 安徽省/ns 最近/t 出台/vi 的/ude1 进一步/d 加强/v 农村/n [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 的/ude1 意见/n ，/w 城镇/n 学校/nis 新/a 进/vf 教师/nnt 原则上/nz 都/d 应/v 先/d 到/v 农村/n 薄弱/a 学校/nis 任教/vi [1/m 到/v 3/m 年/qt]/mq 。/w 城镇/n 中小学/n 教师/nnt 评聘/vn [高级/a 教师/nnt]/nnt 职务/n ，/w 现职/n 任期/n 内/f 应有/v 在/p 农村/n 薄弱/a 学校/nis 任教/vi 1年/t 以上/f 的/ude1 经历/n 。/w 
“/w 这个/rz 学校/nis 的/ude1 音乐/n 教师/nnt 平时/t 课程/n 少/a ，/w 另一个/mq 学校/nis 又/d 很/d 缺/v 音乐/n 教师/nnt ，/w 该/rz 教师/nnt 能/v 不能/v 去/vf 另一个/mq 学校/nis 代课/vn ？/w ”/w [安徽省/ns 教育厅/nis]/nto 总督学/nz 李明阳/nr 说/v ，/w “/w 按/p 目前/t 的/ude1 [管理/vn 体制/n]/nz 肯定/v 是/vshi 不/d 允许/v 的/ude1 ，/w 但/c 经过/p 探索/v 和/cc 改革/vn ，/w 以后/f 可能/v 就是/v 很/d 正常/a 的/ude1 行为/n 了/ule 。/w ”/w 
另外/c ，/w 安徽省/ns 还/d 将/d 按照/p “/w 省/n 考/v 、/w 县/n 管/v 、/w 校/ng 用/p ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 新任/b 中小学/n 教师/nnt 实行/v 全省/n 统一/v [公开/ad 招聘/vn]/nz 考试/vn ，/w 同时/c 对/p 中小学/n 、/w 幼儿园/nis [教师/nnt 资格/n]/nz 实行/v 五年一/t 周期/n 注册/vn ，/w 打破/v [教师/nnt 资格/n]/nz 终身制/n 。/w “/w 这种/r 改革/vn 有利于/v 在/p 编制/vn 和/cc 岗位/n 限额/n 内/f 及时/ad 补足/v 配齐/v 教师/nnt 。/w 教育/vn 、/w [机构/n 编制/vn]/nz [主管/vn 部门/n]/nz 对/p 县域/n 内/f 中小学/n 教职工/n 编制/vn 实施/v 余缺/n 调剂/vn 。/w ”/w [安徽省/ns 教育厅/nis 师资/n 处/n]/nt 处长/nnt 齐建平/nr 介绍/v 说/v ，/w 安徽/ns 将/d 逐步/d 实行/v 城乡/n 统一/vn 的/ude1 中小学/n 教职工/n 编制/v 标准/n ，/w 按照/p 生/v 师/ng 比/p 或/c 生/v 师/ng 比/p 与/cc 班/n 师/ng 比/p 相结合/nz 的/ude1 方式/n 核定/v 农村/n 中小学校/n 教职工/n 编制/vn ，/w 对/p 农村/n [寄宿制/nz 学校/nis]/nz 、/w 村/n 小/a 和/cc 教学/vn 点/qt 实施/v 师资/n 特殊/a 配备/v 政策/n 。/w 
加强/v 农村/n 薄弱/a 学校/nis [教师/nnt 队伍/n]/nz 的/ude1 建设/vn 是/vshi 安徽省/ns 这次/r 改革/vn 的/ude1 重点/n ，/w 在/p 方案/n 中/f ，/w 安徽省/ns 明确/a 建立/v 县域/n 内/f 教师/nnt 轮岗/vn 交流/v 机制/n ，/w 每年/r [义务教育/n 阶段/n]/nz 教师/nnt 交流/v 人数/n 占/v 教师/nnt 总数/n 的/ude1 比例/n 不/d 低于/v 10%/m 。/w 推进/vi 城区/n 学校/nis 间/f 、/w 农村/n 学区/n 学校/nis 间/f 的/ude1 教师/nnt 定期/d 交流/vn ，/w 实行/v 县域/n 内/f 城镇/n 教师/nnt 到/v [农村/n 学校/nis]/nz 任教/vi 服务/vn 期/qv 制度/n ，/w 引导/v 、/w 鼓励/v 优秀/a 教师/nnt 到/v 乡村/n 薄弱/a 学校/nis 或/c 教学/vn 点/qt 工作/vn 。/w 
同时/c ，/w 安徽省/ns 还/d 将/d 完善/v [农村/n 学校/nis]/nz 教师/nnt [绩效/n 工资/n 制度/n]/nz ，/w 强化/v [绩效/n 考核/vn]/nz ，/w 发挥/v 好/a [绩效/n 工资/n]/nz 的/ude1 激励/vn 作用/n 。/w 对/p 长期/d 在/p [农村/n 基层/n]/nz 和/cc 艰苦/a 地区/n 工作/vn 的/ude1 教师/nnt 特别/d 是/vshi 村/n 小/a 和/cc 教学/vn 点/qt 教师/nnt ，/w 适当/a 增加/v [绩效/n 工资/n]/nz 总额/n ，/w 增量/n 部分/n 用于/v 发放/vn 其/rz 生活/vn 补贴/n 。/w （/w 记者/nnt 俞路石/nr ）/w 
【/w 新闻/n 拓展/v 】/w 
[安徽/ns 省委/nis]/nt [教育/vn 工委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 省/n 教育厅/nis 总督学/nz 李明阳/nr 
加强/v [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/v 举措/n 贵/a 在/p 创新/vi ，/w 重/a 在/p 落实/v 。/w 安徽省/ns 将/d 着力/vd 在/p [三/m 个/q]/mq 方面/n 下功夫/v 。/w 一/m 是/vshi 细化/v 政策/n ，/w 制定/v 农村/n [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 、/w 幼儿园/nis [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 、/w 中小学/n 新任/b 教师/nnt 招聘/vn 省级/b 统一/vn 考试/vn 、/w 中小学/n 名师/nnt 名/q 校长/nnt 培养/v 工程/n 、/w [职业/n 院校/n]/nz [兼职/vn 教师/nnt]/nnt 管理/vn 等/udeng 配套/v 文件/n 。/w 二/m 是/vshi 推进改革/v ，/w 全面/ad 实施/v 中小学/n [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 改革/vn ，/w 积极/ad 推进/vi 中小学/n [教师/nnt 资格/n]/nz 定期/d 注册/vn 改革/vn 试点/vn ，/w 扩大/v 实施/vn [中小学/n 教师/nnt 职称/n 制度/n]/nz 改革/vn 试点/vn ，/w 积极/ad 稳妥/a 地/ude2 推行/v 县域/n 内/f 中小学/n 教师/nnt “/w 无/v 校籍/nz 管理/vn ”/w ，/w 逐步/d 建立/v 中小学/n 教师/nnt “/w 省/n 考/v 、/w 县/n 管/v 、/w 校/ng 用/p ”/w 制度/n 。/w 三/m 是/vshi 加强/v 保障/vn ，/w 新增/v 财政/n [教育/vn 经费/n]/nz 把/pba [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 作为/p 投入/v 重点/n 之一/rz ，/w 切实/ad 保障/v 教师/nnt 培养/v 培训/vn 、/w [工资/n 待遇/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 投入/vn ；/w 适当/a 增加/v [绩效/n 工资/n]/nz 总额/n ，/w 对/p 长期/d 在/p [农村/n 基层/n]/nz 和/cc 艰苦/a [边远/b 地区/n]/nz 工作/vn 的/ude1 教师/nnt 特别/d 是/vshi 村/n 小/a 和/cc 教学/vn 点/qt 教师/nnt 发放/v 生活/vn 补贴/n ；/w 加快/v [农村/n 学校/nis]/nz 教师/nnt 周转/v 宿舍/n 建设/v 步伐/n ，/w 结合/v 乡镇/n [公共/b 租赁/vn 住房/n]/nz 建设/vn ，/w 统筹/vd 解决/v [农村/n 教师/nnt]/nz [住房/n 问题/n]/nz 。/w 
《/w [中国/ns 教育/vn 报/n]/nz 》/w 2014年1月6日/t [第/m 1/m 版/n]/mq 
