今天/t ，/w 记者/nnt 从/p [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 了解到/v ，/w 近日/t 有/vyou 消息/n 称/v “/w 前/f 几天/mq [中国/ns 中铁/ntc]/nz 旗下/d 的/ude1 [中铁/ntc 一局/mq]/nt 、/w [中/f 铁四局/j]/nt 还/d 组织/n 人/n 到/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 要账/v ，/w 事情/n 闹得/vi 挺/d 大/a ”/w 该/rz 说法/n 不/d 实/ad 。/w 
1月5日/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis 董事会/nis]/nt 披露/v ，/w 该/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 1月4日/t 因/p 意外/a 逝世/vi 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 白中仁/nr 系/v “/w 因/p 债/n 自杀/vi ”/w ，/w 并/cc 传/v “/w 前/f 几天/mq [中国/ns 中铁/ntc]/nz 旗下/d 的/ude1 [中铁/ntc 一局/mq]/nt 、/w [中/f 铁四局/j]/nt 还/d 组织/n 人/n 到/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 要账/v ”/w 。/w 
6日/t ，/w “/w 求真/v ”/w 栏目/n 记者/nnt 从/p [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 了解到/v ，/w 该/rz 说法/n 不/d 实/ad ，/w [中铁/ntc 一局/mq]/nt 、/w [中/f 铁四局/j]/nt 也/d 不是/c [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 的/ude1 下属/vn 单位/n 。/w 
此外/c ，/w [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis 董事会/nis]/nt 秘书/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 于腾群/nr 6日/t 接受/v 中新社/nt 采访/v 时/ng 明确/a 表示/v ，/w 公司/nis 的/ude1 债务/n 和/cc 风险/n 是/vshi 可控/nz 的/ude1 ，/w 总体/n 情况/n 不错/a 。/w (/w 孝金波/nr )/w 
