由/p 张含韵/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 电视剧/n 《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 近日/t 在/p 无锡/ns 举行/v 媒体/n 探班/nz 。/w 
《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 改编/v 自/p 杨千紫/nr 的/ude1 同名/vn 小说/n ，/w 与/cc 先前/t 热/a 播/v 剧/n 《/w 兰陵王/nr 》/w 中/f “/w 大/a 咖/n ”/w 担当/v 主角/nnt 不同/a ，/w 《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 的/ude1 几位/n 主角/nnt 张含韵/nr 、/w 彭冠英/nr 、/w 陈奕/nr 都/d 算/v 影视/b 新人/n 。/w 有/vyou 林依晨/nr 版/n 的/ude1 “/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz ”/w 在/p 前/f ，/w 张含韵/nr 表示/v ：/w “/w 她/rr 是/vshi 影后/n ，/w 我/rr 对/p 她/rr 很/d 崇拜/v 。/w 有/vyou 很多/m 观众/n 朋友/n 说/v 我/rr 跟/p 林依晨/nr 有点/d 像/v ，/w 下次/t 见面/vi 可以/v 拜/v 个/q 姐妹/n 。/w ”/w 
该剧/r 不仅/c 是/vshi 张含韵/nr 接/v 演/v 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 古装戏/n ，/w 在/p 剧中/n 她/rr 还/d 献出/vf 了/ule 荧屏/n 初吻/n 。/w 目前/t 该剧/r 的/ude1 拍摄/vn 接近/v 尾声/n ，/w 张含韵/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 表现/vn 也/d 表示/v 满意/vn ，/w “/w 演/v [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 的/ude1 时候/n 我/rr 尽可能/d 加/v 了/ule 一些/mq 有意思/al 的/ude1 东西/n 进去/vf 。/w 遇到/v 兰陵王/nr 时/ng 她/rr 是/vshi 文艺/n 花痴女/nz 青年/n ，/w 遇到/v 宇文邕/nr 就/d 变成/v 很/d 二/m 的/ude1 女青年/nz 。/w ”/w (/w 记者/nnt 崔娜/nr )/w 
