图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 消息/n ，/w 玉女/n 明星/nnd 周慧敏/nr 与/cc 倪震/nr 的/ude1 婚姻/n 传出/v 危机/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 两人/mq 近来/d 均/d 未/d 同时/c 外出/vi ，/w 无论/c 圣诞/t 或/c 新年/t 都/d 各/rz 过/uguo 各/rz 的/ude1 。/w 
昨日/t ，/w [香港/ns 媒体/n]/nz 称/v 周慧敏/nr 与/cc 倪震/nr 5年/t 婚姻/n 出/vf 问题/n ，/w 即使/c 过节/vi 也/d 没/d 一起/s 庆祝/v 。/w 忙于/v 工作/vn 的/ude1 周慧敏/nr 在/p 平安夜/nz 时/ng 结束/v 美国/nsf 表演/vn 返/v 港/n ，/w 上/f 周末/t (/w 去年/t 12月28日/t )/w 还/d 独自/d 外出/vi 用餐/vi ；/w 倪震/nr 经营/vn 的/ude1 桌球/nz 店/n 职员/nnt 称/v 半年/mq 没/d 看到/v 他/rr ，/w 上月/t 29日/t 下午/t 媒体/n 还/d 拍/v 到/v 他/rr 一个人/mq 到/v 茶餐厅/nis 吃饭/vi 。/w 
以往/t 周慧敏/nr 与/cc 倪震/nr 常/d 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 同/p 进/vf 同/p 出/vf ，/w 近来/d 却/d 没/d 同时/c 出现/v ，/w 媒体/n 也/d 在/p 去年/t 底/f 至今/d 年初/t 守候/v 他们/rr 位于/v 跑马地/nz 的/ude1 住处/n 观察/v 。/w 
周慧敏/nr 还/d 在/p 微博/n 发布/v 机舱/n 自/p 拍照/vi 。/w 不过/c 港/n 媒/ng 指出/v ，/w 她/rr 返/v 港/n 后/f 圣诞节/t 整天/d 在家/vi ，/w 隔/v 几天/mq 又/d 被/pbei 拍/v 到/v 她/rr 独自/d 在/p 餐厅/nis 吃/v 午餐/n 。/w 倪震/nr 不时/d 独自/d 出外/vi ，/w 即使/c 去/vf 买/v 外/f 带/v 也/d 只/d 买/v 一人/mq 的/ude1 份/q 。/w 另/rz 在/p 平安夜/nz ，/w 周慧敏/nr 在/p 脸/n 书/n 与/cc 微博/n 贴/v 上/f [千/m 字/n]/mq 的/ude1 感想/n 留言/n ，/w 提到/v “/w 受/v 浸/v 后/f ，/w 我/rr 经历/n 一次/mq 又一次/mq 的/ude1 试炼/nz ，/w 借/v 着/uzhe 这些/rz 试炼/nz ，/w 我/rr 学会/v 信神/nz 和/cc 顺服/a 神/n ”/w 以及/cc “/w 欣然/d 面对/v 未来/t 考验/vn ”/w 。/w 这些/rz 话/n 看/v 在/p 外人/n 眼中/s ，/w 又/d 有/vyou 其他/rzv 想象/v 。/w 
