原/b 标题/n ：/w 2014年/t [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn 展望/v 
2014年/t ，/w 合/v 福/n 高铁/nz 安徽/ns 段/q 有望/v 基本/a 完工/vi ，/w 明年/t 上半年/t 实现/v 通车/vn ；/w 高铁/nz 南/b 站/vi 也/d 将/d 于/p 国庆/n 期间/f 投入/v 使用/vn ；/w 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 一期/b 工程/n 将/d 竣工/vi …/w …/w 记者/nnt 从/p 日前/t 召开/v 的/ude1 全市/n 发展/vn 改革/vn 工作/vn 务虚/vi 会上/n 了解到/v ，/w 围绕/v 铁路/n 、/w 公路/n 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 等/udeng 重点/n ，/w 一批/mq 重大/a 工程/n 将/d 开工/vi 或/c 迎来/v 收获期/nz 。/w 
高铁/nz 南/b 站/vi 国庆/n 期间/f 开通/v 使用/vn 
作为/p 全国/n 重要/a 的/ude1 [交通/n 枢纽/n]/nz ，/w 合肥/ns 在/p “/w [高铁/nz 时代/n]/nz ”/w 一路/mq 飞奔/vi 。/w 目前/t 在/p 建/v 的/ude1 合/v 福/n 高铁/nz 安徽/ns 段/q ，/w 已/d 转入/v [无/v 砟/n 轨道/n]/nz 施工/vn 阶段/n ，/w 该段/r 将/d 在/p 今年/t 基本/a 完成/v ，/w 力争/v 明年/t 上半年/t 顺利/ad 通车/vi 。/w 届时/d ，/w 合肥/ns 至/p 福州/ns 将/d 能/v 实现/vn [4/m 小时/n]/mq 通达/v 。/w 
不仅仅/d 是/vshi 合/v 福/n 高铁/nz ，/w 在/p 建/v 的/ude1 高铁/nz 南/b 站/vi 也/d 吸引/v 着/uzhe 市民/n 的/ude1 眼球/n 。/w 目前/t ，/w 高铁/nz 南/b 站/vi 雏形/n 已/d 现/tg ，/w 站/vi 房/n 正在/d 进行/vn 钢屋架/nz [整体/n 吊装/v]/nz 工作/vn ，/w 本月/r 还/d 将/d 开始/v 站/vi 房/n 电梯/n 安装/v 和/cc 装修/vn 施工/vn 。/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 高铁/nz 南/b 站/vi 将/d 在/p 国庆节/t 期间/f 开通/v 使用/vn 。/w 
“/w 2014年/t 力争/v 开工/vn 的/ude1 还有/v 两条/mq 铁路/n ：/w [庐/ng 铜/n 铁路/n]/nz 将/d 在/p 春节/t 后/f 开工/vi ；/w 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 今年/t 将/d 做好/v 预/d [可研/nz 报告/n]/nz 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 力争/v 在/p 今年/t 年底/f 或/c 明年年初/t 开工/vi 。/w ”/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v 。/w 与此同时/c ，/w 合/v 安/ag 九/m 铁路/n 、/w 合肥/ns 至/p 西安/ns 铁路/n 的/ude1 [前期/f 工作/vn]/nz 也/d 将/d 继续/v 推进/vn 。/w 
高速公路/n [4/m 条/q]/mq 高速/b 将/d 扩/vg 为/p 八/m 车道/n 
作为/p 新/a 一年/mq 建设/vn 的/ude1 重头戏/n 之一/rz ，/w 合肥/ns 公路/n 建设/vn 同样/d 马不停蹄/vl 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 合/v 宁/ag 、/w 合/v 安/ag 、/w 合/v 巢芜/nr 、/w 合/v [六/m 叶/ng]/mq [4/m 条/q]/mq 高速/b 将/d 进行/vn 改扩建/vn ，/w 由/p 原先/d 的/ude1 四/m 车道/n 改为/v 八/m 车道/n 。/w 今年/t ，/w 合/v 安/ag 高速/b 和/cc 合/v 巢芜/nr 高速/b 的/ude1 改扩建/vn 工程/n 将/d 继续/v 推进/vn ，/w [合/v 宁/ag 高速/b]/nz 和/cc 合/v [六/m 叶/ng]/mq 高速/b 改扩建/vn 工程/n 年/qt 内/f 正式/ad 动工/vi 。/w 
[济/vg 祁/nz 高速/b]/nz 淮南/ns 至/p 合肥/ns 段/q 、/w 北/f [沿江/nz 高速/b]/nz 巢湖/ns 至/p 无/v 为/p 段/q 都/d 将/d 在/p 今年/t 开工/vi 。/w 在/p 打造/v 更加/d 顺畅/a 的/ude1 高速/b 通道/n 同时/c ，/w 国/n [省/n 干线/n 公路/n]/nz 建设/vn 也/d 在/p 快速/d 推进/vi 。/w G206/x 公路/n 、/w G312/x 合/v [六/m 路/n]/mq 、/w S316/x 巢庐/nr 路/n 、/w S103/x 合/v 铜/n 路/n 、/w S105/x 合/v 马路/n 、/w 合/v 水路/n 、/w [二/m 军/n]/mq 路/n 今年/t 将/d 继续/v 加紧/vd 建设/vn 。/w 
“/w 今年/t ，/w 合肥/ns 还/d 将/d 新建/v 机场/nis 应急/vn 通道/n （/w 新/a 桥/n 空港/n 工业/n 园内/s ）/w 、/w 魏武路/nr 西段/nz 、/w 环/n 巢湖/ns 大道/ns 连接线/n （/w 盛/v 桥/n 至/p 兆河/nz 大桥/n 、/w 庐/ng 城/n 至/p 兆河/nz 大桥/n ）/w 、/w 三/m 河/n 至/p 环/n 巢湖/ns 旅游/vn 观光/vn 大道/ns 连接线/n 、/w 水/n 九路/nz 等/udeng 交通/n [建设/vn 项目/n]/nz 。/w ”/w [市/n 发改委/nis 交通/n 处/n]/nt 负责人/nnt 表示/v 。/w 
环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 一期/b 项目/n 今年/t 将/d 竣工/vi 
为/p 打造/v “/w 大湖/ns 名城/n ”/w ，/w 合肥/ns 持续/vd 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 擦亮/v “/w 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n ”/w 这/rzv 张/q 名片/n 。/w 据/p [市/n 发改委/nis]/nt 总工程师/nnt 拱/v 艳/a 介绍/v ，/w 今年/t 年底/f ，/w 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 一期/b 项目/n 将/d 全部/m 竣工/vi ，/w 二期/b 项目/n 完成/v 80%/m 工作量/n 。/w 三期/b 工程/n 上半年/t 完成/v 项目/n 可研/nz 编制/vn 工作/vn ，/w 力争/v 年底/f 全面/ad 开工/vi 。/w 
“/w 今年/t 我们/rr 将/d 继续/v 加强/vn 环/n 巢湖/ns 综合治理/vl ，/w 一期/b 、/w 二期/b 项目/n 进展/vn 加快/v 的/ude1 同时/c ，/w 重点/n 围绕/v 流域/n 治理/vn 、/w 治污/vn 减排/v 、/w 调/v 水/n 引流/v 、/w [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w 矿山/n 修复/v 等/udeng [五/m 方面/n]/mq 加快/v 推进/vn 三期/b 项目/n 。/w ”/w [巢湖市/ns 发改委/nis]/nz 负责人/nnt 说/v ，/w 三期/b 项目/n 力争/v 年/qt 内/f 80%/m [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn 。/w 
围绕/v 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/vn ，/w 包河区/ns 环/n 巢湖/ns 沿岸/f 大/a 张/q 圩/ng [生态/n 修复/v]/nz 工程/n 、/w 高新区/nz 的/ude1 柏堰/nr 湖/n [生态/n 修复/v]/nz 治理/v 工程/n 、/w 经/p 开/v 区/n [污水/n 处理厂/nis]/nis 三期/b 工程/n 等/udeng 一批/mq [生态/n 建设/vn]/nz 项目/n 都/d 将/d 在/p 今年/t 有/vyou 重大/a 进展/vn 。/w （/w 苏晓琼/nr ）/w 
