人民网/nz 讯/ng 安徽省/ns 无/v 为/p 供电/vn 部门/n 自/p 开通/v 全县/n [农业/n 银行/nis]/ntcb 代收/v 电费/n 后/f ，/w 近期/t 内/f ，/w 又/d 开通/v 了/ule [中国/ns 邮政/n 储蓄/vn]/nz 所/usuo 办理/v 代收/vn 电费/n 业务/n ，/w 给予/vn 老百姓/n 缴纳/v 电费/n 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 方便/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 邮政/n]/nz 无为县/ns [20/m 个/q]/mq 邮政/n 网点/n 均/d 可以/v 办理/vn 代收/v 电费/n 业务/n 。/w 各位/rr 住户/n 携带/v 本人/rr 身份证/n 或/c 邮政/n 活期/b 存折/n 及/cc 电费/n 缴费/vn 号码/n ，/w 即可/v 到/v 就近/d [邮政/n 储蓄/vn]/nz 网点/n 办理/v 代收/vn 电费/n 业务/n ，/w 每月/r 自动/d 扣缴/vn ，/w 不/d 收/v 任何/rz 费用/n 。/w [中国/ns 邮政/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 全县/n [20/m 多个/mq]/mq 乡镇/n 人口/n 密集/a 区域/n 的/ude1 超市/nis 、/w 行政村/n 及/cc 学校/nis 等/udeng 地点/n 张贴/v 公告/n ，/w 对/p 所有/b 到/v 邮政/n 存/v 、/w 取款/vi 人员/n 以及/cc 低保户/nz 提示/v [中国/ns 邮政/n]/nz 现在/t 代收/v 电费/n 了/ule 。/w “/w 感谢/v 供电所/nis 、/w 感谢/v [中国/ns 邮政/n]/nz 、/w 感谢/v 共产党/nis 给予/vn 老百姓/n 缴纳/v 电费/n 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 方便/a ”/w （/w 激扬/a 童阔林/nr ）/w 
