昨晚/t ，/w 事故/n 发生/v 后/f 有/vyou 目击者/n 拍摄/v 的/ude1 爆炸/vn 后/f 的/ude1 汽车/n 画面/n 。/w 网友/n 供/vi 图/n 
昨日/t 18时40分/t 左右/f ，/w 一辆/mq 由/p 西安/ns 开往/vf 蒲城/ns 的/ude1 大巴/n 在/p 蒲城/ns 县城/n 发生/v 爆炸/vn 。/w 据/p 官方/n 通报/v 称/vn ，/w 事故/n 已/d 造成/v [3/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 。/w 
昨日/t 晚/tg ，/w 陕西省/ns [渭南市/ns 蒲城县/ns 人民政府/nis]/nt 官网/n 发布/v 一则/c 题为/v 《/w [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 公司/nis]/nt 一/m 客车/n 在/p 蒲城/ns 境内/s 发生/v 爆炸/vn 》/w 的/ude1 消息/n 。/w 文章/n 称/v ，/w 1月5日18时40分/t 左右/f ，/w 由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n （/w 陕/b AN0207/x ）/w 行驶/vi 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字路口/n 发生/v 爆炸/vn ，/w [事故/n 现场/s]/nz [3/m 人/n]/mq （/w [二/m 女/b]/mq [一/d 男/b]/mq ）/w 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 伤者/n [第一/m 时间/n]/nz 送/v 至/p 附近/f 医院/nis 进行/vn 救治/vn 。/w 
文章/n 还/d 称/v ，/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 蒲城县/ns 立即/d 启动/v [突发/vn 事件/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 成立/vi 了/ule [爆炸/vn 事故/n]/nz 处置/v 领导小组/nis ，/w 下设/v 医疗/n 救治/vn 、/w 案件/n 侦查/vn 、/w 善后/n 处置/vn 、/w 舆情/n 通报/v 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v [5/m 个/q]/mq 工作组/nis ，/w 各组/r 处置/vn 工作/vn 正在/d 紧张/a 进行/vn 。/w 目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 对/p 事故/n 原因/n 正在/d 进行/vn 调查/vn ，/w 伤者/n 救援/vn 正在/d 有序/a 开展/v 。/w 
■/w 讲述/v 
目击/v 拍客/nz 等/udeng [最后/f 一个/mq]/nz 红灯/n 时/ng 爆炸/vn 
据/p 事发/vi 后/f 赶到/v 现场/s 的/ude1 寇/ng 先生/n 称/v ，/w 他/rr 是/vshi 一名/mq 拍客/nz ，/w 昨晚/t 7时/t 左右/f ，/w 他/rr 正在/d 蒲城/ns 的/ude1 农村/n 家里/s 吃面条/nz ，/w 突然/ad 收到/v 朋友/n 的/ude1 微信/nz 说/v 蒲城/ns 县城/n 发生/v 了/ule 大客车/n 爆炸/vn ，/w 据说/v 多/a 人/n 死亡/vi 。/w 
“/w 我/rr 不信/v ，/w 心想/v [怎么/ryv 可能/v]/nz ”/w ，/w 寇/ng 先生/n 称/v ，/w 当/p 他/rr 看到/v 朋友/n 通过/p 微信/nz 发来/v 的/ude1 照片/n 时/ng ，/w 惊呆/v 了/ule ，/w 照片/n 显示/v ，/w 一台/mq 蓝色/n 大客车/n 在/p 夜幕/n 中/f 残破/vi 不/d 全/a ，/w 玻璃窗/n 破碎/v ，/w 地上/s 躺着/v 人/n ，/w 有/vyou [消防/b 人员/n]/nz 现场/s 救援/vn 。/w 
寇/ng 先生/n 称/v ，/w 看到/v 图片/n ，/w 他/rr 当即/d 抓起/v 摄像机/n ，/w 驱车/vi 向/p 距离/n 蒲城/ns 县城/n 约/d [15/m 公里/q]/mq 的/ude1 事发/vn 现场/s 赶去/vf 。/w 十分钟/mq 后/f 到达/v 事发/vn 现场/s ，/w 现场/s 已/d 被/pbei 封锁/vn ，/w [数十/m 名/q]/mq 警务/n 人员/n 在/p 现场/s 值守/nz ，/w 爆炸/vn 的/ude1 大客车/n 已/d 被/pbei 拖走/nz 。/w 寇/ng 先生/n 称/v ，/w 他/rr 从/p 外围/f 看到/v ，/w 事发/vi 地点/n 散落/v 一堆/mq 玻璃/n 碎片/n ，/w 现场/s 有/vyou 多个/mq 黑色/n 塑料袋/n ，/w “/w 据称/v 塑料袋/n 里/f 装/v 着/uzhe 大客车/n 死伤/v 者/k 的/ude1 残留/vn 衣服/n 和/cc 人体/n 组织/n 等/udeng 。/w ”/w 
寇/ng 先生/n 称/v ，/w 经/p 了解/v ，/w 当事/n 客车/n 从/p 西安/ns 开/v 过来/vf ，/w [41/m 座/q]/mq ，/w 爆炸/vn 发生/v 在/p 大巴/n 车/n 的/ude1 车身/n 后/f 部/q 区域/n ，/w 爆炸/v 时/ng 客车/n 距/p 汽车站/n 仅/d [二/m 三/m 百米/mq]/mq 远/a ，/w 在/p 等/udeng [最后/f 一个/mq]/nz 红灯/n 。/w “/w 现场/s 听/v 目击者/n 说/v 嘭/nz 的/ude1 一声/mq ，/w 惨剧/n 发生/v ，/w 但/c 究竟/d 为何/ryv 爆炸/vn ，/w 围观者/n 都/d 不/d 明白/v ”/w ，/w 寇/ng 先生/n 称/v 。/w 
■/w 回应/vn 
客车/n 公司/nis 新/a 车/n 老/a 司机/nnt 爆炸/v 未受伤/nz 
涉事/nz 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 是/vshi [陕西/ns 西安/ns]/ns 重点/n 客运/n 企业/n 之一/rz ，/w 有/vyou 媒体/n 2007年/t 报道/v ，/w 该/rz 公司/nis 有着/v 悠久/a 的/ude1 历史/n 。/w 从/p 上世纪/nz 70年代/t 开始/v 从事/vn 客运/n 事业/n ，/w 经过/p 近几年/qt 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 已经/d 成为/v 了/ule 陕西/ns 客运/n 发展/vn 比较/d 快/a 的/ude1 企业/n 之一/rz 。/w 
[陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 后勤/n 人员/n 乔/ag 女士/n 对/p 新京报/nz 记者/nnt 称/v ，/w 事发/vi 车辆/n 为/p 公司/nis 的/ude1 新/a 车/n ，/w 当事/n 大巴/n 从/p 西安/ns 的/ude1 [城东/s 客运站/nis]/nt 出发/vi ，/w 前往/v 蒲城县/ns ，/w 在/p 将要/d 到达/v 客运站/nis 前/f ，/w 车身/n 后/f 部/q 区域/n 发生/v 爆炸/vn 。/w 
乔/ag 女士/n 称/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 公司/nis 立即/d 联系/v 当事/n 司机/nnt ，/w 当事/n 司机/nnt 自称/v 安全/an 。/w 乔/ag 女士/n 称/v ，/w 当事/n 司机/nnt 是/vshi 老/a 司机/nnt ，/w 驾龄/nz [十/m 多年/mq]/mq ，/w 载客/vi 应急/vn [经验/n 丰富/a]/nz 。/w 
记者/nnt 询问/v 此次/rz [爆炸/vn 事故/n]/nz 是否/v 人/n 为/p ，/w 现场/s 有/vyou 无/v 发现/vn 爆炸物/n 残留/vn ，/w “/w 不/d 清楚/a 爆炸/v 案/ng 起因/n ”/w ，/w 乔/ag 女士/n 介绍/v ，/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 立即/d 前往/v 事发/vn 现场/s ，/w 协助/v 处理/vn 善后/n 事宜/n 。/w 
本组/r 稿件/n //w 新京报/nz 记者/nnt 申志民/nr 
