上周六/t （/w 4日/t ）/w 晚/tg ，/w 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n [特别/d 节目/n]/nz —/w —/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n [第二/m 场/qv]/mq 比赛/vn 落下/v 帷幕/n ，/w 汪小敏/nr 、/w 白举纲/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 苏思蓉/nr 、/w 谭赟/nr 成功/a 晋级/vi ，/w 经过/p 两场/mq 的/ude1 比拼/nz ，/w 十强/mq 选手/n 已/d 新鲜/a 出炉/v ，/w 华晨宇/nr 、/w 白举纲/nr 、/w 左/f 立/v 组成/vn “/w 快男/n 三/m 少/a ”/w 全部/m 晋级/vi ，/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 学员/nnt 则/d 是/vshi 李琦/nr 和/cc 塔斯肯/nrf 榜上有名/vl 。/w 
本场/r 比赛/vn 中/f ，/w 郑钧/nr 、/w 李心草/nr 和/cc 林依轮/nr 坐镇/v 点评/vn 嘉宾/n 席/qt 。/w 在/p 舞台/n 上/f “/w 呆/v 萌/vg ”/w 的/ude1 白举纲/nr 一下/mq 场/qv 就/d 发微/nz 信/n 给/p 在/p 微博/n 上/f 为/p 自己/rr 加油/vi 打气/vi 的/ude1 陈坤/nr ，/w 感谢/v 他/rr 一路/mq 的/ude1 支持/vn 和/cc 鼓励/v ，/w 当/p 记者/nnt 问/v 到/v 下场/n 比赛/vn 面对/v 两位/mq 自家/rr 兄弟/n 是否/v 会/v 有/vyou 压力/n 时/ng ，/w 白举纲/nr 认真/ad 地/ude2 说/v ，/w “/w 我/rr 不怕/v 和/cc 他们/rr 一同/d 竞技/n ，/w 因为/c 大家/rr 都/d 是/vshi 一家人/n ，/w 谁/ry 上/f 都/d 无所谓/vl 。/w ”/w 备受/v 郑钧/nr 和/cc 李心草/nr 赏识/vn 的/ude1 塔斯肯/nrf 则/d 向/p 记者/nnt 爆料/v 自己/rr 是/vshi 顶着/v 高烧/n 在/p 比赛/vn 。/w （/w 张宁/nr ）/w 
