崔龙海/nr （/w 左/f 一/m ）/w 陪同/v 金正恩/nr 视察/v 人民军/n [设计/vn 研究所/nis]/nt 。/w 
在/p 金正日/nr 追悼/v 大会/n 上/f ，/w 崔龙海/nr （/w 右/f ）/w 的/ude1 座位/n 紧挨/v 金正恩/nr 。/w 
崔龙海/nr （/w 右/f 二/m ）/w 陪同/v 金正恩/nr 视察/v 马/n 息/ng 岭/ng 滑雪场/n 。/w 
据/p 朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 5日/t 报道/v ，/w [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 武力/n 部/q 官兵/nnd 4日/t 在/p 平壤/ns 举行/v [动员/v 大会/n]/nz ，/w 表示/v 将/d 坚决/ad 贯彻/v 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 在/p 新年/t 讲话/n 中/f 提出/v 的/ude1 “/w [战斗/vn 任务/n]/nz ”/w 指示/n 。/w 
金正恩/nr 在/p 元旦/t 贺词/n 中/f 强调/v ，/w 朝鲜/nsf 将/d 继续/v 强化/vn 军队/n ，/w 增强/v 防卫/vn 能力/n 是/vshi 国家/n 首/q 务/vg 。/w 
《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt 总参谋长/nnt 李永吉/nr 、/w 人民/n 武力/n 部/q 部长/nnt 张正男/nr 出席/v 大会/n 。/w 报道/v 没/d 提及/v 最近/t 备受/v 外界/n 关注/v 的/ude1 [朝鲜/nsf 人民军/n 总/b 政治局/nis]/nt 局长/nnt 崔龙海/nr 。/w 
金正恩/nr 在/p 新年/t 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 朝鲜/nsf 今年/t 的/ude1 战斗/vn 口号/n 是/vshi “/w 在/p [各/rz 条/q 战线/n]/nz 大力/d 掀起/v 飞跃/vn 热潮/n ”/w 。/w 
《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 3日/t 还/d 刊登/v 文章/n 称/v ，/w 金正恩/nr 发表/v 新年/t 致辞/vi 后/f ，/w 朝鲜/nsf [社会/n 各界/rz]/nz 纷纷/d 举行/v 贯彻/vn [新年/t 贺词/n]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 还/d 通过/p 背诵/v 比赛/vn 等/udeng 活动/vn 掀起/v 一股/mq 学习/v 热潮/n 。/w 
2013年/t 在/p 金正恩/nr 发表/v [新年/t 贺词/n]/nz 后/f ，/w [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 武力/n 部/q 以及/cc 工厂/nis 、/w 企业/n 、/w 农场/nis 也/d 举行/v 类似/a [动员/v 大会/n]/nz 贯彻/v 金正恩/nr 讲话/n 精神/n 。/w （/w 宗/vg 新/a ）/w 
