何炅/nr 、/w 汪涵/nr 因/p 爱/v 在/p 节目/n 中/f 说/v 湖南话/nz 而/cc “/w 中/f 枪/n ”/w 
浙江/ns “/w 无/v 影响/vn ”/w 湖南/ns 成/v 重灾区/n 
目前/t ，/w [电视/n 综艺/b 节目/n]/nz 中/f “/w 模仿/v 地域/n 特点/n 突出/a 的/ude1 发音/n 和/cc [表达/v 方式/n]/nz ”/w 的/ude1 情况/n 基本/a 有/vyou 两种/mq ，/w 一种/mq 是/vshi 主持人/nnt 全程/n 说/v 方言/n 的/ude1 “/w 方言/n 节目/n ”/w ，/w 比如/v 浙江/ns 观众/n 熟悉/v 的/ude1 《/w [阿六头/nz 说/v 新闻/n]/nz 》/w 《/w 噶/x 是/vshi 噶/x 非/b 》/w 等/udeng ，/w 在/p 早/a 前/f 的/ude1 “/w 方言/n 节目/n 热/a ”/w 中/f ，/w 这/rzv 一类/b 节目/n 凭借/p 着/uzhe 观众/n 熟悉/v 的/ude1 语言/n 方式/n 、/w 质朴/a 真实/a 的/ude1 市井/n 语言/n ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 地道/a 杭州/ns 人/n 收看/v ，/w 回到/v 家/q 看看/v 方言/n 类/q 节目/n ，/w 也/d 成/v 了/ule 本/rz 塘/ng 人/n 的/ude1 一种/mq [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 
除了/p 方言/n 节目/n ，/w 在/p 一些/mq [综艺/b 节目/n]/nz 中/f ，/w 主持人/nnt 、/w 嘉宾/n 为了/p 制造/v 节目/n 效果/n 在/p 普通话/n 中/f 夹杂/v 方言/n ，/w 也/d 是/vshi 越来越/d 常见/a 的/ude1 现象/n 。/w 比如/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 主持人/nnt 何炅/nr 和/cc 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w 主持人/nnt 汪涵/nr ，/w 就/d 经常/d 在/p 节目/n 中/f 蹦/v 出/vf [一/d 两句/mq]/mq [湖南/ns 方言/n]/nz ，/w 有时/d 是/vshi 为了/p 增添/v 搞笑/vi 的/ude1 气氛/n ，/w 有的/rz 则/d 是/vshi 为了/p 和/cc 节目/n 录制/v 当地/s （/w 现场/s ）/w 的/ude1 观众/n 拉近/nz 距离/n 。/w 那么/c ，/w 通知/n 下发/v 后/f ，/w 我们/rr 还/d 能/v 看到/v 《/w 阿六头/nz 》/w 《/w 老娘舅/nz 》/w 这/rzv 一类/b 的/ude1 方言/n 节目/n 吗/y ？/w 
昨日/t ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz [节目/n 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 王先生/nr 透露/v ，/w 昨日/t 是/vshi 周日/t ，/w 所以/c 自己/rr 还/d 没有/v 收到/v 正式/ad 文件/n ，/w 不过/c ，/w 看到/v 网上/s 的/ude1 传言/n ，/w 自己/rr 并/cc 不会/v 特别/d 担心/v ：/w “/w 首先/d ，/w 在/p 收到/v 通知/n 后/f ，/w 我们/rr 一定/b 全力/d 配合/v [广电/n 总局/nis]/nto 的/ude1 这项/r 规章制度/n 。/w 其次/c ，/w 我们/rr [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 方面/n 并/cc 没有/v 过多/d 地/ude2 在/p 节目/n 中/f 夹杂/v 方言/n 、/w 外语/n 的/ude1 现象/n ，/w 但/c 本周/t 还是/c 会/v 通知/n 每位/r 主持人/nnt ，/w 在/p 节目/n 中/f 避免/v 出现/vn 类似/a 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 关于/p 纯/a 方言/n 类/q 节目/n 的/ude1 “/w 前途/n ”/w ，/w 王先生/nr 表示/v ，/w 其实/d 受/v 影响/vn 较大/d 的/ude1 可能/v 是/vshi 地方/n 台/q ：/w “/w 通知/n 中/f 有/vyou 一句/mq 除/p 节目/n [特殊/a 需要/v]/nz 外/f ”/w ，/w 就/d 让/v 很多/m 原本/d 定位/vn 成/v 方言/n 节目/n 的/ude1 栏目/n 放宽/v 心/n ，/w 不过/c ，/w 地方/n 台/q 中/f 的确/d 存在/v 一些/mq 非/b 方言/n 类/q [节目/n 主持人/nnt]/nnt 滥用/v 方言/n 的/ude1 情况/n ，/w 这些/rz 节目/n 就/d 应该/v 引起/v 重视/vn 了/ule 。/w ”/w 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 方面/n 表示/v “/w 无/v 影响/vn ”/w ，/w 但/c 总爱/nz 说/v 湖南话/nz 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 则/d 频/ag “/w 中/f 枪/n ”/w ，/w 除了/p 何炅/nr 、/w 汪涵/nr [二/m 位/q]/mq “/w 主持/v 大佬/n ”/w 一向/d 爱/v 说/v 湖南话/nz 之外/f ，/w 谢娜/nr 则/d 喜欢/vi “/w 蹦/v ”/w 英文/nz ：/w “/w Fashion/x （/w 英语/nz 意/ng 为/p 时尚/n ）/w ”/w 被/pbei 她/rr 念/v 成/v “/w 欢/a 型/k ”/w “/w 女士们/nz 先生/n 们/k ”/w 则/d 被/pbei 她/rr 半/m 翻译/v 、/w 半/m 改造/vn 成/v 了/ule “/w Ladiesand/x 乡亲们/nz ”/w ，/w 有/vyou 业内人士/n 表示/v ，/w 此次/rz [广电/n 总局/nis]/nto 发出/v 的/ude1 “/w 通知/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 想/v 要/v 各/rz 大/a 卫视/n 针对/p 类似/a 的/ude1 主持/vn 方式/n [加强/v 管理/vn]/nz 。/w 
