昨日/t ，/w [广州/ns 富力/nz 俱乐部/nis]/nt 宣布/v 韩/b 国籍/n 外援/n 张贤秀/nr 正式/ad 加盟/v ，/w 成为/v 富力/nz 2014年/t 首位/n 签约/vi 球员/nnt 。/w [富力/nz 俱乐部/nis]/nt 总经理/nnt 章彬/nr 昨日/t 接受/v 本报/rz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 新/a 赛季/n 球队/nis 的/ude1 目标/n 仍/d 是/vshi [亚冠/nz 资格/n]/nz ，/w 希望/v 球队/nis 通过/p 今年/t 冬季/t 转会/v 实现/vn 年轻化/vi ，/w 新/a 赛季/n 球队/nis 实现/v 赛季/n 目标/n 。/w 
章彬/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 此次/rz 引进/v 张贤秀/nr 的/ude1 过程/n 比较/d 顺利/ad ，/w 对于/p 这位/r 年轻/a 小将/n ，/w 他/rr 给予/vn 很高/d 的/ude1 评价/vn ，/w “/w 我们/rr 团队/n 考察/v 过/uguo 他/rr ，/w 觉得/v 他/rr 能力/n 等/udeng 各/rz 方面/n 都/d 很/d 不错/a ，/w 而且/c 他/rr 年仅/nz [22/m 岁/qt]/mq ，/w 正处于/v 足球/n 生涯/n 的/ude1 上升期/n ，/w 他/rr 的/ude1 加盟/vn 将/d 使/v 球队/nis 明年/t 的/ude1 防线/n 变得/vi 更加/d 稳固/a ，/w 为/p 球队/nis 取得/v 更好/d 的/ude1 成绩/n 奠定/v 基础/n ”/w 。/w 在/p 过去/vf 两个/mq 赛季/n 的/ude1 转会/vn 市场/n 中/f ，/w 年轻/a 的/ude1 [富力/nz 俱乐部/nis]/nt 因为/c 经验/n 不足/an 等/udeng 原因/n ，/w 引援/nz 效果/n 并不/d 理想/n ，/w 基本/a 以/p 老将/n 为主/vi ，/w 今年/t 俱乐部/nis 希望/v 改变/vn 这/rzv 一/m 思路/n ，/w 在/p 转会/v 市场/n 中/f 找到/v 年轻/a 有/vyou 活力/n 的/ude1 队员/nnt 实现/v 球队/nis 的/ude1 新老交替/vl ，/w 使/v 球队/nis 在/p [亚冠/nz 资格/n]/nz 的/ude1 竞逐/v 中/f 更/d 具/vg 竞争力/n ，/w “/w 希望/v 能/v 在/p 转会/v 市场/n 找到/v 合适/a 的/ude1 人/n ，/w 增强/v 球队/nis 实力/n ，/w 球队/nis 肯定/v 是/vshi 要/v 有/vyou 活力/n ，/w 所以/c 年轻化/vi 是/vshi 必然/d 的/ude1 ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 签约/vi 富力/nz 之前/f ，/w 张贤秀/nr 的/ude1 经纪人/nnt 一度/d 与/cc 申花/nz 有/vyou 过/uguo 接洽/v ，/w 但/c 申花/nz 方面/n 一直/d 在/p 转会费/n 问题/n 上/f 未能/v 达成/vn 一致/a ，/w 张贤秀/nr 的/ude1 经纪人/nnt 称/v ，/w 富力/nz 为/p 张贤秀/nr 开/v 出/vf 了/ule [无法/v 拒绝/v]/nz 的/ude1 条件/n ，/w 最终/d 双方/n 达成/v 一致/a 。/w 所谓/v “/w [无法/v 拒绝/v]/nz 的/ude1 条件/n ”/w ，/w 日本/ns 《/w 每日/r 体育/n 》/w 推测/v 大概/d 1200万/m 人民币/n ，/w 双方/n 签订/v 的/ude1 是/vshi 一份/mq 为期/vi 4年/t 的/ude1 合约/n ，/w 形式/n 为/p 3/m +/w 1/m ，/w 对此/d 章彬/nr 不置可否/vl ，/w 表示/v 俱乐部/nis 方面/n 不会/v 透露/v 合同/n 细节/n 。/w 
今天/t ，/w 富力/nz 将/d 在/p 新的/a [训练/vn 基地/nis]/nz 大学城/nz 体育中心/nis 展开/v 新/a 赛季/n 的/ude1 备战/vn ，/w 张贤秀/nr 也/d 将/d 首次/m 与/cc 球队/nis 见面/vi 并/cc 参加/v 训练/vn ，/w “/w 我们/rr 俱乐部/nis 希望/v 张贤秀/nr 尽快/d 融入/v 球队/nis ，/w 为此/bl 我们/rr 跟/p [韩国/nsf 足协/nis]/nt 的/ude1 [相关/vn 部门/n]/nz 协商/vn 过/uguo 之后/f ，/w 对方/n 也/d 同意/v 让/v 他/rr 不/d 参加/v [韩国/nsf U22/x 国家队/nis]/nt 近期/t 的/ude1 集训/vn 和/cc 比赛/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 邹甜/nr ）/w 
