日前/t ，/w [安徽省/ns 文化厅/nis]/nt 公布/v 全省/n 最后/f 一批/mq [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis]/nt 等级/n 评定/v 名单/n ，/w 宿松县/ns 二郎镇/ns 、/w [许岭镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 被/pbei 评定/vn 为/p 一级/b 站/vi 。/w 至此/d ，/w 该县/r 共/d 获/v [9/m 个/q]/mq 一级/b 站/vi ，/w [9/m 个/q]/mq 二级/b 站/vi ，/w [4/m 个/q]/mq 三级/b 站/vi ，/w [22/m 个/q]/mq [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis 站/vi 站/vi]/nt 有/vyou 级别/n 。/w 
等级/n 评定/vn 旨在/v 按照/p 综合/v 文化站/nis “/w 按时/d 建设/vn 成/v ，/w 建成/v 即/v 达标/vn ，/w 整合/vn 能/v 好/a 用/p ”/w 的/ude1 要求/n ，/w [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz ，/w 提升/v 服务/vn 绩效/n ，/w 以/p 评/v 促/v 建/v ，/w 重/a 在/p 提高/v ，/w [规范/v 管理/vn]/nz ，/w 激发/v 活力/n ，/w 切实/ad 增强/v [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis]/nt 服务/v 惠民/ns 的/ude1 能力/n 。/w 近年来/dl ，/w 该县/r 分/qt [四/m 批/q]/mq [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 纳入/v 省/n [民生/n 工程/n]/nz 的/ude1 [22/m 个/q]/mq [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis]/nt 建设/vn ，/w 到/v 2012年7月/t ，/w 全县/n [22/m 个/q]/mq [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis]/nt 已/d 全部/m 投入/v 使用/vn ，/w 并/cc 全部/m 实行/v 免费/vn 开放/v 。/w (/w 通讯员/nnt 汪俊伟/nr 熊安平/nr )/w 
