本文/r 摘自/v 《/w [炎黄/b 春秋/n]/nz 》/w 2013年/t [第/m 12/m 期/qv]/mq 作者/nnt ：/w 何方/r 原/b 题为/v ：/w 抗美援朝/n 的/ude1 得/ude3 与/cc 失/v 本文/r 为/p 节选/v 
60年前/t 的/ude1 [朝鲜/nsf 战争/n]/nz ，/w 严格/ad 地/ude2 说/v ，/w 应该/v 分为/v 两个/mq 阶段/n 。/w 第一/m 阶段/n 是/vshi 北朝鲜/ns 发动/v 的/ude1 南下/vn “/w [统一/vn 祖国/n]/nz ”/w 的/ude1 战争/n 。/w 第二/m 阶段/n 才/d 是/vshi 中国/ns 参加/v 的/ude1 [抗美援朝/n 战争/n]/nz 。/w 现在/t 先/d 从/p [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 的/ude1 发动/vn 谈起/v 。/w 
金日成/nr 按/p 斯大林/nrf 的/ude1 意见/n 来/vf 找/v 毛泽东/nr ，/w 得到/v 了/ule 支持/v 。/w 毛泽东/nr 除了/p 和/cc 斯大林/nrf 一样/uyy ，/w 对/p 美国/nsf 的/ude1 意图/n 有所/v 误判/vn 外/f ，/w 还/d 由于/p 他/rr 始终/d 坚守/v 支援/vn 世界/n 革命/vn 的/ude1 外交/n 路线/n ，/w 并且/c 有/vyou 争当/v 东方/s 革命/vn 领导者/nnt 的/ude1 念头/n 。/w 早/a 在/p [抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 他/rr 就/d 把/pba 延安/ns 当作/v 指挥/vn 东方/s 革命/vn 的/ude1 “/w 总部/nis ”/w 。/w 因/p 处于/v 秘密/n 状态/n 而/cc 不能/v 回国/vn 的/ude1 一些/mq [亚洲/ns 国家/n]/nz 共产党/nis 领导人/nnt 就/d 有/vyou 不少/m 滞留/v 延安/ns 。/w 如/v 时任/v 日/b 共/d 领导人/nnt 的/ude1 冈/nz 野/b 进/vf （/w 野坂参三/nrj ）/w 就/d 以/p 公开/ad 的/ude1 身份/n 出任/v [延安/ns 日本/ns 工农/n 学校/nis]/nz （/w 学员/nnt 由/p 被俘/vi 的/ude1 [侵华/vn 日军/n]/nz 人员/n 组成/v ）/w 校长/nnt ，/w 并/cc 代表/nnt 日/b 共/d 在/p [中共/n 七大/n]/nz 上/f 公开/ad 致词/n 。/w 单/b 是/vshi 我/rr 所在/n 的/ude1 延安/ns 俄文/nz 学校/nis ，/w 教员/nnt 中/f 就/d 有/vyou 越南/nsf 、/w 朝鲜/nsf 、/w 印尼/ns 等/udeng [国/n 共产党/nis]/nt 的/ude1 领导/n 成员/nnt 。/w 他们/rr 都/d 是/vshi [苏德/nrf 战争/n]/nz 爆发/v 后/f 从/p 苏联/ns 撤/v 到/v 延安/ns 的/ude1 ，/w [日本/ns 投降/v]/nz 后/f 均/d 已/d 回国/vi 出任/v 重要/a 职务/n 。/w 正是/v 由于/p 毛泽东/nr 具有/v 强烈/a 的/ude1 推进/vn 世界/n 革命/vn 的/ude1 国际主义/n 情怀/n ，/w 所以/c [中国/ns 革命/vn]/nz 刚/d 一/m 胜利/vn 就/d 积极/ad 支持/v 金日成/nr 发动/v [朝鲜/nsf 战争/n]/nz ，/w 也/d 就/d 不是/c 偶然/a 的/ude1 了/ule 。/w 
金日成/nr 是/vshi 从/p [中国/ns 东北/ns]/nz 起家/vi 的/ude1 。/w 由于/p 历史/n 的/ude1 原因/n ，/w 东北/ns 有/vyou 大量/m 朝鲜人/nz 居住/v ，/w 成为/v 中国/ns 境内/s 的/ude1 少数民族/n 之一/rz 。/w 朝鲜/nsf 在/p 日本/ns 殖民统治/v 期间/f ，/w 人民/n 的/ude1 抗日/vn 复国/nz 运动/vn 一直/d 没有/v 停止/v 过/uguo ，/w 并且/c 蔓延/vi 到/v 了/ule [中国/ns 东北/ns]/nz 。/w 日本/ns 占领/v 东北/ns 后/f ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 掀起/v 了/ule 反/vi 日/b 怒潮/n ，/w 东北/ns 更/d 出现/v 了/ule 中共/n 领导/n 下/f 的/ude1 [武装/n 斗争/vn]/nz ，/w 组成/v 了/ule 遍布/v [东北/ns 三省/nz]/nz 的/ude1 抗日/vn 义勇军/n ，/w 后/f 改编/v 为/p 统一/vn 的/ude1 抗日/vn 联军/n （/w 简称/v 抗联/vn ）/w 。/w 朝鲜人/nz 的/ude1 抗日/vn 复国/nz 力量/n 多/a 汇入/v 各地/rzs 的/ude1 抗联/vn 。/w 金日成/nr 就是/v 从/p 他/rr 的/ude1 生长/vn 地/ude2 吉林/ns 参加/v 抗联/vn 的/ude1 周保中/nr 部/q ，/w 最后/f 升任/v 为/p 营长/nnt 的/ude1 。/w 1938年/t 后/f ，/w 中国/ns 的/ude1 抗日战争/nz 进入/v 相持/vn 阶段/n 。/w 日本/ns 在/p 关内/s 占领区/n 巩固/v 其/rz 统治/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 加强/v 了/ule 对/p 东北/ns 抗日/vn 力量/n 的/ude1 清剿/v ，/w 致使/v 公开/ad 活动/vn 的/ude1 抗日/vn 武装/n 无法/v 立足/vi ，/w 不得不/d 分批/d 退入/nz 苏联/ns 境内/s 。/w 后来/t ，/w 抗联/vn 经过/p 整编/v ，/w 苏联/ns 把/pba 其中/rz 的/ude1 朝鲜人/nz 独立/a 出来/vf ，/w 编成/v 以/p 金日成/nr 为首/vi 的/ude1 [朝鲜/nsf 部队/nis]/nt 。/w 1945年8月/t ，/w 苏联/ns 出兵/v 东北/ns ，/w 并/cc 根据/p 同/p 美国/nsf 的/ude1 协议/n 占领/v 了/ule 北朝鲜/ns 。/w 金日成/nr 也/d 就/d 率部/v 回到/v 北朝鲜/ns ，/w 此/rzs 后/f 又/d 在/p 苏联/ns 策划/vn 下/f ，/w 成立/vi 了/ule 朝鲜民主主义人民共和国/ns ，/w 组成/v “/w 内阁/n ”/w ，/w 金日成/nr 出任/v “/w 内阁/n 首相/nnt ”/w 。/w 同时/c 也/d 组建/v 了/ule [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt 。/w 人民军/n 虽然/c 得到/v 迅速/ad 扩充/v ，/w 但/c 训练/vn 不足/an ，/w 更/d 没有/v 经过/p 战争/n 锻炼/vn 。/w 所以/c 他/rr 的/ude1 骨干/n 和/cc 主力/nnt 就/d 主要/b 靠/v 中国/ns 拨给/v 的/ude1 人民解放军/nt 中/f 由/p 朝鲜人/nz 组成/v 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 师/ng 外加/v 两个/mq 团/n 。/w 后来/t ，/w 中国/ns 还/d 在/p 辽宁/ns 为/p 朝鲜/nsf 设有/v [训练/vn 基地/nis]/nz ，/w 战争/n 期间/f 曾/d 成/v [十/m 万/d 人/n]/mq 地/ude2 帮/v 他们/rr 训练/v 新兵/n 和/cc 俘虏兵/nz 。/w 至于/p 物资/n 方面/n 的/ude1 援助/vn ，/w 更是/d 不可胜数/al ，/w 而且/c 都/d 是/vshi 白送/v ，/w 事后/f 分文/n 不/d 收/v 。/w 
还/d 应/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 斯大林/nrf 把/pba 批准/v 金日成/nr 南下/vn 武力/n 统一/v 朝鲜/nsf 的/ude1 最后/f 决定权/n 交给/v 了/ule 毛泽东/nr ；/w 而/cc 苏/b 、/w 朝/tg 酝酿/v 和/cc 决定/v 发动/vn 战争/n ，/w 却/d 有意/d 对/p 中国/ns 保密/vn 。/w 什么/ry 原因/n ，/w 至今/d 学界/n 还是/c 看法/n 不一/vi ，/w 只有/c 一点/mq 无可争议/vl ，/w 即/v 表现/vn 了/ule 斯大林/nrf 当时/t 对/p 毛泽东/nr 还/d 缺乏/v 充分/ad 信任/vn （/w 怀疑/v 他/rr 是/vshi 东方/s 的/ude1 铁托/nrf ）/w ，/w 金日成/nr 则/d 是/vshi 看不起/v 中国/ns 和/cc 对/p 中国/ns 怀有/v 疑虑/n 。/w 
[朝鲜/nsf 战争/n]/nz 的/ude1 对打/v 双方/n ，/w 一方/mq 是/vshi 南韩/ns 和/cc 打着/v 联合国/nt 招牌/n 的/ude1 美国/nsf 及其/cc 追随者/n [16/m 国/n]/mq ，/w 参战/vi 军力/n 120多万/m （/w 包括/v 韩/b 59万余/m ，/w 美/b 48万/m ，/w 其余/rz 为/p 英/b 、/w 加/v 、/w 法/n 、/w 澳/b 等/udeng ）/w ，/w 一方/mq 是/vshi 毛泽东/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w [三/m 驾/v 马车/n]/nz ”/w 苏/b 、/w 中/f 、/w 朝/tg ，/w 参战/vi 兵力/n 朝鲜/nsf 26万/m 、/w 中国/ns 78万/m （/w [一/d 说/v]/mq 135万/m ）/w 、/w 苏联/ns 2.6万/m （/w 主要/b 为/p 空军/nis ）/w 。/w 在/p 苏/b 、/w 中/f 、/w 朝/tg 这边/rzs ，/w 首先/d 是/vshi 金日成/nr 急于/v 以/p 武力/n 统一/v 南朝鲜/nz ，/w 一再/d 要求/n 斯大林/nrf 批准/v ，/w 斯大林/nrf 先是/d 犹豫/a ，/w 后来/t 才/d 同意/v ，/w 但/c 实际上/d 还是/c 以/p 中国/ns 参战/vi 和/cc 苏联/ns 不/d 参战/vi 为/p 条件/n 。/w 中国/ns 的/ude1 态度/n 则/d 是/vshi [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 积极/ad 支持/v ，/w 后来/t 更/d 直接/ad 参战/vi 。/w 所以/c ，/w 对/p [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 起/vf 关键/n 作用/n 的/ude1 始终/d 是/vshi 中国/ns 。/w 如果/c 毛泽东/nr 不/d 支持/v 金日成/nr 南下/vn 进攻/vn ，/w 或者/c 坚持/v 先/d 做/v 解放/vn 台湾/ns 的/ude1 准备/vn 而/cc 不/d 进行/vn 积极/ad 援/vg 朝/tg 的/ude1 部署/vn （/w 如/v 在/p 鸭绿江/ns 边/k 派驻/v 大批/m 军队/n 准备/v 进/vn 朝/tg 参战/vi ）/w ，/w 也许/d 这个/rz 仗/n 就/d 打/v 不/d 起来/vf 。/w 但是/c 毛泽东/nr 由于/p 坚持/v 仍然/d 处于/v [战争/n 与/cc 革命/vn]/nz 时代/n 这/rzv 一/m 过时/a 的/ude1 错误/n 判断/v ，/w 以/p 在/p 亚洲/ns 推进/vi 革命/vn 为/p 己任/n ，/w 决心/n 在/p 朝鲜/nsf 战场/n 上/f 狠狠/d 打击/v 美国/nsf ，/w 这/rzv 就/d 决定/v 了/ule 他/rr 必然/d 要/v 进行/vn 抗美援朝/n 。/w 因此/c 可以/v 说/v ，/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 是/vshi 由于/p 毛泽东/nr 奉行/v 世界/n 革命/vn 外交/n 路线/n 而/cc 打/v 起来/vf 的/ude1 。/w 
