据/p [中国/ns 政府/nis 网/n]/nz 6日/t 消息/n ，/w 中国/ns 2013年/t 全年/n 铁路/n 旅客/n 发送量/n 首次/m 突破/v [20/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 达/v [20/m ./w 68/m 亿/m 人/n]/mq 。/w 
[中国/ns 铁路/n]/nz 建设/vn 在/p 过去/vf 一年中/t 取得/v 一系列/b 成绩/n 。/w 当年/t [12/m 月底/t]/mq 新/a 开通/v 的/ude1 [7/m 条/q]/mq 高铁/nz 线路/n ，/w 使/v 中国/ns 高铁/nz 运营/vn 里程/n 达到/v [1/m ./w 1/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 居/v [世界/n 第一/m]/nz 。/w 铁路/n 旅客/n 发送量/n 则/d 是/vshi 首次/m 突破/v [20/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 达/v [20/m ./w 68/m 亿/m 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.3%/m 。/w 
2013年/t 全年/n [国家/n 铁路/n]/nz [固定资产/n 投资/vn]/nz 完成/v [6638/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 投产/vi 铁路/n 新线/n [5586/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 高铁/nz [1672/m 公里/q]/mq 。/w 目前/t ，/w [中国/ns 高速/b 铁路/n]/nz 在/p 建/v 规模/n [1/m ./w 2/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 已/d 成为/v 世界/n 上/f [高速/b 铁路/n]/nz 运营/vn 里程/n 最长/d 、/w 在/p 建/v 规模/n 最大/gm 的/ude1 国家/n 。/w 而/cc [中国/ns 铁路/n]/nz 总/b 营运/vn 里程/n 也/d 已/d 突破/v [10/m 万/d 公里/q]/mq 。/w 
根据/p 中国/ns 《/w 铁路/n “/w 十二五/m ”/w 发展/v 规划/n 》/w ，/w 到/v 2015年/t ，/w [中国/ns 高速/b 铁路/n]/nz 运营/vn 里程/n 将/d 达到/v [1/m ./w 9/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 复线/n 率/v 和/cc 电化/vn 率/v 分别/d 达到/v 50%/m 和/cc [60/m %/w 左右/f]/mq ，/w 将/d 形成/v 营运/vn 里程/n [4/m 万/d 公里/q]/mq 以上/f 、/w 基本/a 覆盖/v 各省/r 省会/n 及/cc [50/m 万/d 以上/f]/mq 人口/n 城市/n 的/ude1 快速/d 铁路网/n 。/w 
《/w 规划/n 》/w 预计/v ，/w 2015年/t 铁路/n 旅客/n 发送量/n 将/d 达/v [40/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 货物/n 发送量/n 将/d 达/v [55/m 亿吨/q]/mq 。/w (/w 彭大伟/nr )/w 
