图/n 为/p [河南/ns 新郑/ns]/ns 市/n 龙王乡/ns [庙/n 后安村/ns]/ns ，/w 建于/v 清/tg [光绪/n 年间/n]/nz 的/ude1 安氏/nz 大院/n 里/f [一/d 栋/q]/mq 保存/v 尚好/nz 的/ude1 老屋/n 。/w 周小云/nr 摄/vg 
记者/nnt 6日/t 从/p [郑州市/ns 文物局/nis]/nto 获悉/v ，/w 备受/v 公众/n 关注/v 的/ude1 河南/ns [百年/mq 老宅/n]/nz 限期/vd 征/v 迁/v 事件/n ，/w 目前/t 已/d 暂缓/v 征/v 迁/v ，/w 并/cc 要求/n 当地/s 部门/n 保持/v 老宅/n 原貌/n ，/w 待/vi 文物专家/nnd 进行/vn 考证/v 。/w 
该/rz 座/q 建于/v 清/tg [光绪/n 年间/n]/nz 的/ude1 安氏/nz 大院/n ，/w 位于/v [河南/ns 新郑/ns]/ns 市/n 龙王乡/ns [庙/n 后安村/ns]/ns 。/w 近期/t ，/w 由于/p 其/rz 所在/n 的/ude1 [郑州/ns 航空/n 港区/nz]/nz 开展/v 的/ude1 “/w 合村/ns 并/cc 城/n ”/w ，/w 要求/n 在/p 1月15/t 日前/t 限期/vd 拆除/v 。/w 由于/p 安氏/nz 后人/n 的/ude1 诸多/m 不舍/nz ，/w 让/v 这/rzv 座/q 距今/nz 已有/v 116年/t 历史/n 的/ude1 老/a 宅院/n 走进/v 公众/n 视野/n ，/w 引起/v 多方/d 关注/v 。/w 
记者/nnt 近日/t 走访/v 时/ng ，/w 当地/s 村民/n 无/v 一/m 不/d 在/p 讨论/v 限期/vn 拆除/v 老/a 宅院/n 的/ude1 事/n ，/w 纷纷/d 感到/v 惋惜/a 和/cc 不舍/nz ，/w 也/d 希望/v 政府/nis 能/v 给/p [庙/n 后安村/ns]/ns 的/ude1 后人/n 留下/v 一个/mq 标志物/n ，/w 保留/v 一份/mq 家/q 的/ude1 记忆/n 。/w 
[79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 安世民/nr ，/w [十/m 几代人/mq]/mq 都/d 在/p 此/rzs 居住/v ，/w 他/rr 认为/v 老/a 宅院/n 如果/c 真的/d 被/pbei 拆掉/v ，/w 那/rzv 就/d 太/d 可惜/v 了/ule ，/w “/w 房子/n 、/w 老树/n 、/w 老坟/nz 都/d 应该/v 有/vyou 个/q 标志/n ，/w 以后/f 村里/n 老少/n 爷们/n 从/p 外地/s 回来/v ，/w 连/ulian 个/q 标志物/n 都/d 没有/v ，/w 怎么/ryv 还/d 能/v 称得上/v 家/q 呢/y 。/w ”/w 
身为/v 安氏/nz 后人/n 的/ude1 他/rr 认为/v ，/w 自己/rr 有/vyou 责任/n 保护/v 父辈/n 留下/v 的/ude1 老宅/n ，/w 也/d 想尽/v 到/v 自己/rr 的/ude1 责任/n ，/w 但/c 他/rr 有/vyou 责任/n 没/d 权利/n ，/w 如果/c 政府/nis 要/v 拆迁/vn ，/w 他/rr 也/d 挡/v 不住/d ，/w 他/rr 只能/v 搬进/v 临时/b 住房/n 。/w 
走访/v 中/f ，/w 还有/v 多/a 位/q 年轻/a 村民/n 表示/v ，/w 幼时/n 常/d 在/p 安氏/nz 大院/n 玩耍/vi ，/w 一/m 砖/n 一/m 树/n 都/d 留/v 有/vyou 童年/t 的/ude1 记忆/n ，/w 他们/rr 还/d 为此/bl 感到/v 骄傲/an 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 座/q 百年/mq 的/ude1 老院子/nz 是/vshi 该村/r 的/ude1 代表/nnt 物/ng ，/w 是/vshi 独有/v 的/ude1 。/w 
对于/p 村民/n 对/p 古宅/nz 的/ude1 恋恋不舍/vl ，/w [郑州市/ns 文物局/nis 文物/n 考古/n 科研处/nit]/nt 处长/nnt 李艳萍/nr 6日/t 表示/v ，/w 目前/t 该村/r 所在/n 的/ude1 [郑州/ns 航空/n 港区/nz]/nz 管委会/nis 已/d 对/p 老/a 宅院/n 暂缓/v 征/v 迁/v ，/w 待/vi 实地调查/vl 之后/f ，/w 由/p 文物/n 部门/n 组织/n 业内/n 专家/nnt 对/p [庙/n 后安村/ns]/ns 古建筑/n 进行/vn 保护/vn 论证/vn ，/w 后续/v 情况/n 都/d 待/vi 论证/vn 后/f 在/p 作/v 决定/vn 。/w 
由于/p 论证/v 结果/n 出来/vf 时间/n 还/d 待/vi 商定/v ，/w 李艳萍/nr 称/v ，/w 目前/t 会/v 督促/vn 当地/s 办事处/nis 对/p 该/rz 古建筑/n 保留/v 原貌/n ，/w 以便/d 文物专家/nnd 进行/vn 考证/v 。/w (/w 记者/nnt 周小云/nr )/w 
