原/b 标题/n ：/w 警惕/v 花样翻新/vl 的/ude1 [合同/n 诈骗/vn]/nz 
近年来/dl ，/w 随着/p 经济/n 领域/n [合同/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 的/ude1 不断/d 增多/v ，/w 诈骗/vn 的/ude1 类型/n 和/cc 手法/n 也/d 不断/d 翻新/v 。/w 最近/t ，/w [合肥市/ns 检察院/nis]/nto 便/d 办理/v 了/ule [两/q 起/vf]/mq 很/d 有/vyou 特点/n 的/ude1 [合同/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 。/w 一件/mq 是/vshi 借/v [融资/vn 租赁/vn]/nz 名义/n 诈骗/vn ，/w [另一/m 件/q]/mq 是/vshi “/w 资金/n 过/uguo 桥/n ”/w 型/k 诈骗/vn 。/w 在/p 高/a 租金/n 、/w 高/a 回报/vn 诱惑/vn 下/f ，/w 一些/mq 被害人/n 因此/c [受骗/vi 上当/vi]/nz 。/w 
以/p “/w [融资/vn 租赁/vn]/nz ”/w 名义/n 诈骗/vn 
[合肥/ns 万/d 基/ng 机械/n 设备/n 公司/nis]/nt 的/ude1 负责人/nnt 林某某/nr ，/w 因/p 欠/v 巨额/b 高利贷/n [无力/vi 偿还/v]/nz ，/w 便/d 与/cc 关系/n 不错/a 的/ude1 [艾力/nhm 公司/nis]/nt 老板/nnt 杨某/nr 商量/v ，/w 想/v 通过/p [融资/vn 租赁/vn]/nz [机械/n 设备/n]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 找/v 笔/n 钱/n 堵/v 上/f 高利贷/n 的/ude1 大/a 窟窿/n 。/w 于是/cc ，/w 两人/mq 瞄/v 上/f 了/ule [上海/ns 电气/n 租赁/vn 有限公司/nis]/nt （/w 简称/v [上海/ns 电气/n]/nz ）/w 。/w 经/p 联系/v ，/w 林/ng 某某/r 先/d 与/cc [上海/ns 电气/n]/nz 签订/v 了/ule [融资/vn 租赁/vn 合同/n]/nz ，/w 杨/ng 某/rz 随后/d 又/d 以/p [艾力/nhm 公司/nis]/nt 名义/n ，/w 与/cc 万/m 基/ng 公司/nis 、/w [上海/ns 电气/n]/nz 签订/v 了/ule [三/m 方/q]/mq [工矿/b 产品/n 购销/vn 合同/n]/nz 。/w 约定/v ：/w 由/p 万/m 基/ng 公司/nis 和/cc [上海/ns 电气/n]/nz 共同/d 出资/vi [500/m 万元/q]/mq （/w 其中/rz 万/m 基/ng 公司/nis 出资/vi 150万/m ，/w [上海/ns 电气/n]/nz 出资/vi 350万/m ）/w ，/w 交给/v [艾力/nhm 公司/nis]/nt 。/w 由/p [艾力/nhm 公司/nis]/nt 购买/v [15/m 台/q]/mq [机械/n 设备/n]/nz 租给/v 万/m 基/ng 公司/nis 使用/v ，/w 万/m 基/ng 公司/nis 向/p [上海/ns 电气/n]/nz 支付/v 一定/b 的/ude1 租金/n 。/w 
实际上/d ，/w 原本/d 就是/v 个/q 圈套/n ，/w 在/p 万/m 基/ng 公司/nis 根本/a 未/d 按/p 合同/n 约定/v ，/w 向/p [艾力/nhm 公司/nis]/nt 支付/v 150余万元/m 资金/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 为/p 骗取/v [上海/ns 电气/n]/nz 信任/vn ，/w 林/ng 某某/r 伪造/v 了/ule 万/m 基/ng 公司/nis 已/d 向/p [艾力/nhm 公司/nis]/nt 支付/v 150余万元/m 的/ude1 交通/n [银行/nis 进/vf 账单/n]/nz 回单/n ，/w 并/cc 让/v 杨/ng 某/rz 以/p [艾力/nhm 公司/nis]/nt 名义/n 开具/v 一张/mq 已/d 收到/v 150余万元/m 的/ude1 假/a 收据/n ，/w 随后/d ，/w 他/rr 便/d 将/d 这些/rz 伪造/v 的/ude1 单据/n 邮寄/v 给/p 了/ule [上海/ns 电气/n]/nz 。/w 与此同时/c ，/w [艾力/nhm 公司/nis]/nt 也/d 向/p [上海/ns 电气/n]/nz 虚/a 开/v 了/ule 税额/n 为/p [73/m ./w 04188/m 万元/q]/mq 的/ude1 [增值税/n 发票/n]/nz [44/m 份/q]/mq ，/w 使/v [上海/ns 电气/n]/nz 相信/v [艾力/nhm 公司/nis]/nt 已/d 购买/v 了/ule 价值/n 500余万元/m 的/ude1 [机械/n 设备/n]/nz ，/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w [上海/ns 电气/n]/nz 按/p 合同/n 约定/v 将/d 350余万元/m 汇入/v [艾力/nhm 公司/nis]/nt 账户/n 。/w 
350余万元/m 到/v 账/n 后/f ，/w [艾力/nhm 公司/nis]/nt 的/ude1 杨/ng 某/rz 仅/d 用/p 其中/rz 的/ude1 150余万元/m 购买/v 了/ule [10/m 台/q]/mq [机械/n 设备/n]/nz 租给/v 万/m 基/ng 公司/nis 使用/v ，/w 其余/rz 钱款/nz 都/d 被/pbei 林/ng 某某/r 用于/v 归还/vn [高利贷/n 债务/n]/nz 了/ule 。/w 
通过/p 这种/r 方式/n ，/w 林某某/nr 、/w 杨/ng 某/rz 还/d 与/cc 万/m 向/p 租赁/v 公司/nis 签订/v 了/ule [融资/vn 租赁/vn 合同/n]/nz 和/cc [委托/vn 付款/vi]/nz 协议/n ，/w 在/p 收到/v 万/m 向/p 租赁/vn 310余万元/m 汇款/n 后/f ，/w [艾力/nhm 公司/nis]/nt 连/ulian 一台/mq 设备/n 都/d 未/d 购买/v ，/w 杨/ng 某/rz 留下/v 其中/rz 50余万元/m ，/w 剩下/v 的/ude1 钱/n 也/d 是/vshi 被/pbei 林/ng 某某/r 拿/v 去/vf 还/d 高利贷/n 债/n 了/ule 。/w 
假借/v “/w [过/uguo 桥/n 资金/n]/nz ”/w 诈骗/vn 
某/rz 船务/n 有限公司/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 刘某某/nr ，/w 也/d 是/vshi 欠/v 巨额/b 债务/n 难以/d 偿还/v ，/w 焦头烂额/al 中/f 想/v 了/ule 一个/mq 因/p 扩大/v 业务/n 需要/v 增资/vn 的/ude1 借口/n ，/w 骗钱/v 还债/vn 。/w 刘某某/nr 通过/p 老胡/nz 两个/mq 中间人/n ，/w 于/p 2013年3月初/t 联系/v 上/f 深圳/ns 一家/n [投资/vn 担保/vn 公司/nis]/nis 。/w 
邹某/nr ，/w 是/vshi 深圳/ns 这家/r 担保公司/nis 的/ude1 股东/n 。/w 老胡/nz 给/p 邹/nz 某/rz 打电话/vi 说/v ，/w 自己/rr 有/vyou 个/q 朋友/n 在/p 巢湖/ns 开/v 了/ule 个/q 公司/nis ，/w 规模/n 还/d 不错/a ，/w 现/tg 为/p 扩大/v 经营/vn ，/w 想/v 从/p 邹/nz 某/rz 的/ude1 公司/nis 借钱/vi 摆/v 账/n 。/w （/w 摆/v 账/n ：/w 就是/v 把/pba 钱/n 存入/v 指定/vn 账户/n ，/w 然后/c 再/d 取/v 走/v ，/w 等于/v 过/uguo 个/q 流水/n ）/w 。/w 老胡/nz 说/v ，/w 这个/rz 公司/nis 主要/b 想/v 装/v 个/q 面子/n ，/w 过/uguo 个/q “/w 流水/n ”/w 后/f ，/w 以后/f 与/cc 别人/rr 谈/v 生意/n 时/ng ，/w 便/d 可/v 将/d 流水账/n 拿/v 给/p 人/n 看/v ，/w 以/p 证明/v 公司/nis 实力/n 。/w 
邹某/nr 详细/a 询问/v 了/ule 一些/mq 刘某某/nr 情况/n ，/w 问/v 需要/vn 多少/ry 资金/n 摆/v 账/n ，/w 老胡/nz 说/v 需要/vn 4880万/m ，/w 也/d 就/d 摆/v [一/d 两天/mq]/mq ，/w 好处费/n 少不了/vl 。/w 邹某/nr 听/v 了/ule 有些/rz 心动/v ，/w 便/d 安排/v 公司/nis 会计/nnt 王梅/nr （/w 化名/v ）/w 去/vf 巢湖市/ns 考察/v 洽谈/vn 。/w 考察/v 后/f ，/w 刘某某/nr 向/p 邹/nz 某/rz 汇报/vn 说/v ，/w 这个/rz 借款人/n 看上去/v 还/d 算/v 老实/a ，/w 在/p 巢湖/ns 这边/rzs 也/d 有/vyou [实体/n 公司/nis]/ntc 。/w 同时/c ，/w 刘某某/nr 把/pba 自己/rr 的/ude1 身份证/n 、/w 公司/nis 营业执照/n 、/w 代码/n 、/w 公章/n 、/w 私/ag 章/q 以及/cc 印鉴/n 等/udeng ，/w 都/d 交给/v 了/ule 王梅/nr 保管/v ，/w 王梅/nr 也/d 去/vf [有关/vn 部门/n]/nz 核对/v 过/uguo 了/ule 这些/rz 证明/v 文件/n 的/ude1 真伪/n ，/w 并/cc 让/v 刘某某/nr 写/v 了/ule 承诺书/nz 。/w 
借款/n 安全/an 看来/v 不成/v 问题/n 了/ule ，/w 邹某/nr 与/cc 刘某某/nr 签/v 了/ule 借款/n 协议/n ，/w 协议/n 约定/v ，/w 甲方/n 因/p 资金/n 紧张/a 向/p 乙方/n 借款/n [4880/m 万元/q]/mq 用于/v [过/uguo 桥/n 资金/n]/nz ，/w 该/rz 资金/n 只能/v 用于/v 过账/v 用途/n ，/w 甲方/n 不得/vi 挪用/v 该/rz 借款/n 用于/v 偿还/vn [银行/nis 贷款/n]/nz 、/w 自身/rr 债务/n 或/c 其他/rzv 用途/n 等/udeng 。/w 随后/d ，/w 邹某/nr 在/p 3月6日/t 下午/t 往/p 刘某某/nr 指定/v 的/ude1 账户/n 上/f 汇/v 了/ule 4880万/m ，/w 双方/n 约定/v 就/d 摆/v 账/n 一/m 晚上，3月7日一早/t 由/p 王梅/nr 取回/v 。/w 
3月7日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 王梅/nr 按/p 约定/v 去/vf 银行/nis 转汇/nz 这/rzv 4880万元时/t ，/w 惊讶/a 地/ude2 发现/v 该账/nz 上/f 的/ude1 4880万/m 已/d 转汇/nz 到/v 刘某某/nr 另外/c 一家/n 公司/nis 账/n 上/f 了/ule 。/w 王梅/nr 急/v 问/vn 银行/nis 原因/n ，/w 银行/nis 人员/n 说/v 上午/t [8/m 点/qt]/mq 多/a 时/ng ，/w 在/p 王梅/nr 到/v 银行/nis 之前/f 不久/d ，/w 刘某某/nr 公司/nis 里/f 的/ude1 [财务/n 人员/n]/nz 拿着/vf 印鉴/n 还有/v 公司/nis 的/ude1 证件/n 将/d 该/rz 钱/n 转/v 走/v 了/ule 。/w 王梅更/nr 吃惊/a 了/ule ，/w 这个/rz 公司/nis 的/ude1 公章/n 印鉴/n 等/udeng 一套/mq 证件/n 都/d 在/p 自己/rr 手上/s ，/w 怎么/ryv 还有/v [另一/m 套/q]/mq ？/w 肯定/v 是/vshi 你们/rr 银行/nis 工作/vn 失误/vn ，/w 或/c 另有/v 隐情/n 。/w 银行/nis 闻听/nz 此言/rz ，/w 感到/v 事情/n 不/d 对/p ，/w 遂/d 将/d 4880万/m 又/d 转/v 回/v 该账/nz 上/f 。/w 王梅/nr 要求/n 将/d 这/rzv 4880万/m 转汇/nz 到/v 自己/rr 担保公司/nis 账/n 上/f ，/w 银行/nis 人员/n 说/v 需要/vn 双方/n 当/p 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 面/nf 协商/vn 好/a 才/d 可/v 操作/vn 。/w 经/p 与/cc 老胡/nz 联系/v ，/w 上午/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 老胡/nz 将/d 刘某某/nr 带到/v 银行/nis ，/w [深圳/ns 担保/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 人/n 正色/d 地/ude2 对/p 刘/nz 说/v 这/rzv 是/vshi 诈骗/vn ，/w 让/v 他/rr 同意/v 将/d 此/rzs 款/q 转/v 回/v 担保公司/nis 。/w 刘/nz 开始/v 同意/vn ，/w 后/f 又/d 反悔/vi ，/w 说/v 必须/d 给/p 他/rr 留/v 1000万/m ，/w 不然/c 他/rr 就/d 去/vf 死/v 。/w 经/p 一番/mq 波折/n ，/w 除了/p 被/pbei [巢湖/ns 法院/nis]/nt 冻结/v 260余万/m 外/f ，/w 其余/rz 钱/n 终于/d 回到/v 担保公司/nis 账/n 上/f 。/w 
近日/t ，/w 经/p [合肥市/ns 检察院/nis]/nto [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 刘某某/nr 被/pbei 市/n 中级法院/nis 以/p [合同/n 诈骗/vn]/nz 犯罪/vn 依法/d 判处/v 有期徒刑/n 10年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [10/m 万元/q]/mq 。/w 
检察官/nnt 提醒/v 
有/vyou 合同/n 有/vyou 协议/n ，/w 还有/v 伪造/vn 的/ude1 [银行/nis 进/vf 账单/n]/nz 等/udeng 相关/vn 往来账/nz 据/p ，/w 以假乱真/vl ，/w 确实/ad 让/v 人/n 防不胜防/vl 。/w 
但/c 防不胜防/vl 并不/d 就是/v 不能/v 预防/vn ，/w 从/p 以上/f 案例/n 中/f 可/v 看出/v ，/w 若/c 被害/vi 方/q 对/p 那些/rz 伪造/v 的/ude1 账/n 据/p ，/w 能/v 更为/d 慎重/a 地/ude2 做/v 些/q 了解/v 与/cc 鉴定/vn 识别/vn ，/w 有些/rz 骗局/n 还是/c [可以/v 避免/v]/nz 的/ude1 。/w 为此/bl ，/w 检察官/nnt 郑重/ad 提醒/v 人们/n 要/v 增强/vn 防范/v 意识/n ，/w 要/v 对/p 形形色色/bl 的/ude1 [合同/n 欺诈/vn]/nz 犯罪/vn 有所/v 警醒/vn 。/w 在/p 签订/v 有关/vn 协议/n 合同/n 时/ng ，/w 千万/m 不要/d 被/pbei 所谓/v 的/ude1 高/a 利息/n 高/a 租金/n 诱惑/vn 而/cc 放松/v 警惕/vn 。/w 可能/v 情况下/nz ，/w 尽量/d 对/p 对方/n 的/ude1 底细/n 包括/v 借款/n 的/ude1 原因/n 等/udeng 多/a 做/v 一些/mq 了解/v ，/w 以/p 避免/v [受骗/vi 上当/vi]/nz 给/p 自己/rr 和/cc 单位/n 造成/v 损失/n 。/w 
链接/gi 
