据/p 香港/ns “/w [星岛/nz 日报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 周润发/nr 日前/t 上/f 节目/n 时/ng ，/w 自曝/nz 曾经/d 于/p 北京/ns 搭/v 的士/n 时/ng ，/w 惨遭/v 拒载/nz ，/w 成功/a 搭乘/v 后/f 还/d 被/pbei 司机/nnt 反问/v ：/w “/w 周润发/nr 是/vshi 谁/ry ？/w ”/w 
甚少/d 参与/v [电视/n 节目/n]/nz 的/ude1 周润发/nr 早/a 前/f 破例/vd 参加/v 某/rz 节目/n ，/w 亲民/nz 又/d 淘气/a 的/ude1 他/rr 在/p 节目/n 开场/vi 不久/d 时/ng ，/w 走近/v 现场/s 观众/n ，/w 更/d 拿起/v 对方/n 的/ude1 手机/n 自/p 拍/v ，/w 甚至/d 要求/n 加上/v “/w [鱼眼/nz 镜头/n]/nz ”/w ，/w 以/p 求/v 能够/v 拍/v 到/v 现场/s 所有/b 观众/n ，/w 其后/f 他/rr 又/d 透露/v 于/p 这个/rz [智能/n 电话/n]/nz 盛行/v 的/ude1 时代/n ，/w 自己/rr 还是/c 在/p 用/p 旧款/nz 的/ude1 [第一/m 代/q]/mq 手机/n ，/w 见到/v 现场/s 观众/n 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 时/ng ，/w 他/rr 更大/d 呼新奇/nr 。/w 
不时/d 被/pbei 发现/v 以/p 平民/n 装束/n 搭地铁/nz 的/ude1 发哥/nz ，/w 自/p 言/vg 豪/ag 不/d 担心/v 香港/ns 人/n 不/d 喜欢/vi 他/rr ：/w “/w 因为/c 周润发/nr 在/p 香港/ns 人/n 心中/s 不/d 重要/a ，/w 无论/c 你/rr [从/p 南/b 到/v 北/f]/nz 、/w 从/p 西/f 到/v 东都/nz 没/d 人/n 管/v 我/rr ，/w 他们/rr 实在/d 太忙/nz 了/ule ，/w 一/m 坐下/vi 就/d 玩/v 手机/n ，/w 没/d 人/n 在/p 看/v 我/rr ，/w 所以/c 我/rr 一点/mq 都/d 不/d 重要/a 。/w ”/w 
周润发/nr 更/d 自曝/nz 曾经/d 在/p 北京/ns 打车/v 时/ng 被/pbei 拒载/nz ，/w 因为/c 对方/n 说/v 自己/rr 已经/d 下班/vi 了/ule ，/w 最后/f [二/m 人/n]/mq 商量/v 好/a 后/f 发哥/nz 还是/c 能/v 成功/a 上车/v ，/w 期间/f [二/m 人/n]/mq 言谈/n 甚/dg 欢/a ，/w 但/c 司机/nnt 没有/v 认出/v 他/rr 来/vf ，/w 最后/f 发哥/nz 忍不住/v 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 周润发/nr 。/w ”/w 没想到/nz 对方/n 竟然/d 反问/v 他/rr ：/w “/w 周润发/nr 是/vshi 谁/ry ？/w ”/w 他/rr 又/d 回想/v 到/v 年幼/a 时/ng 家境/n 贫穷/a ，/w 所以/c 自小/d 已经/d 去/vf 打/v [十几/m 份/q]/mq 工/n ，/w 而/cc 他/rr 也/d 视/vg 拍戏/vi 为/p 一份/mq 工作/vn ，/w 赚/v 多少/ry 、/w 有/vyou 多/a 红/a 都/d 不会/v 在意/v ，/w 所以/c 即使/c 成为/v 巨星/n ，/w 他/rr 还是/c 喜欢/vi 过/uguo 平民/n 的/ude1 自由/a 生活/vn 。/w 
