原/b 标题/n ：/w [8/m 岁/qt]/mq 女童/n 遭/v 继父/n 虐待/vn 致死/vi 遭/v 烟头/n 烫/v 脚/n 拧/v 伤/vn 胳膊/n 
[8/m 岁/qt]/mq 女童/n 遭/v 继父/n 虐待/vn 致死/vi 
可怜/v 孩子/n 半年/mq 内/f 遭/v 烟头/n 烫/v 脚/n 、/w 拧断/nz 胳膊/n 等/udeng 非/b 人/n 折磨/vn 
2012年10月15日/t ，/w 献县/ns [7/m 岁/qt]/mq 女童/n 小雪/n (/w 化名/v )/w 随/p 母亲/n 改嫁/vi 天津/ns 。/w 不到/v 一年/mq 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 小雪/n 多次/mq 遭/v 继父/n 虐待/vn ，/w 2013年9月22日/t 至/p 26日/t ，/w 在/p 长达/v [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n 里/f 孩子/n 遭到/v 继父/n 的/ude1 持续/vn 殴打/v ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 目前/t ，/w 小雪/n 的/ude1 继父/n 被/pbei [天津市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 此案/r 正在/d [天津市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 进行/vn 审理/v 。/w 
[8/m 岁/qt]/mq 女童/n [突然/ad 死亡/vi]/nz 浑身/n 淤青/nz 
献县/ns 女童/n 小雪/n 去世/vi 已经/d [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 了/ule ，/w 她/rr 的/ude1 亲人/n 至今/d 无法/v 从/p 悲痛/an 中/f 走出/v 来/vf 。/w “/w 我/rr 对不住/v 孩子/n 啊/y ！/w ”/w 小雪/n 的/ude1 母亲/n 李平/nr (/w 化名/v )/w 虚弱/a 地/ude2 重复/vd 着/uzhe 这/rzv 句话/q ，/w 摆/v 在/p 面前/f 的/ude1 盒饭/n 已经/d 冷却/vn ，/w 连/ulian 口水/n 她/rr 也/d 不愿/nz 喝/vg 。/w 
李平/nr 是/vshi 献县/ns 人/n ，/w 2004年/t 结婚后/nz 一直/d 和/cc 前夫/n 在/p 天津/ns 做/v 小吃/n ，/w 2012年6月/t ，/w 因/p 感情/n 不合/v 两人/mq 离婚/vi 。/w 婚后，7/t 岁/qt 的/ude1 女儿/n 小雪/n 跟随/v 她/rr 生活/vn 。/w 在/p 朋友/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 李平/nr 和/cc 天津/ns 当地/s 的/ude1 男子/n 韩健/nr 相识/vi ，/w 韩健/nr 比/p 她/rr 小/a [一/d 岁/qt]/mq ，/w 离异/vi 后/f 带着/vn 一个/mq [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 生活/vn 。/w 
“/w 韩健/nr 能说会道/vl ，/w 把/pba 我们/rr 家长/n 都/d 哄/v 得/ude3 很/d 欢喜/v ，/w 家里/s 很/d 赞成/v 他/rr 和/cc 我/rr 闺女/n 再婚/vi 。/w ”/w 李平/nr 的/ude1 父亲/n 说/v 。/w 2012年10月15日/t ，/w 李平/nr 和/cc 韩健/nr 领取/v 了/ule 结婚证/n 。/w 李平/nr 回忆/v ，/w 再婚/vi 后/f ，/w 韩健/nr 对/p 她/rr 和/cc 女儿/n 都/d 很好/ad ，/w 给/p 女儿/n 买/v 东西/n 从来不/d 吝惜/v 。/w 由于/p 她/rr 每天/r 要/v 外出/vn 做/v 小吃/n ，/w 小雪/n 上学/vi 放学/vi 都/d 是/vshi 韩健/nr 接送/v ，/w 有时/d 她/rr 回家/vi 晚/tg 了/ule ，/w 韩健/nr 都/d 给/p 孩子/n 洗/v 好/a 脚/n 了/ule 。/w 
26日/t 一大/n 早/a ，/w 当/p 李平/nr 赶到/v [天津/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 时/ng ，/w 看到/v 的/ude1 却/d 是/vshi 女儿/n 冰冷/z 的/ude1 尸体/n ，/w 并且/c 孩子/n 浑身/n 是/vshi 伤/v ，/w “/w 青/a 的/ude1 没/d 一块/s 好/a 地方/n 。/w ”/w 
在/p 律师/nnt 调取/v 的/ude1 尸检/vn 照片/n 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 小雪/n 身材/n 很/d 消瘦/a ，/w 她/rr 的/ude1 脸部/n 、/w 肩背/nz 、/w 小腹/n 、/w 大腿/n 、/w 臀部/n ，/w 都/d 有/vyou 大面积/d 青紫/nz 。/w 
继父/n 半年/mq 时间/n 内/f 多次/mq 施暴/nz 
如果/c 不是/c 前夫/n 报警/vn ，/w 李平/nr 恐怕/d 还/d 不/d 知道/v ，/w 伤害/vn 她/rr 女儿/n 并且/c 导致/v 孩子/n 死亡/vi 的/ude1 凶手/n 就是/v 她/rr 现任/v 的/ude1 丈夫/n 韩健/nr 。/w 
9月26日/t 上午/t ，/w 李平/nr 的/ude1 前夫/n 得到/v 女儿/n 的/ude1 死讯/n 后/f ，/w 立即/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 当天/t 下午/t ，/w 李平/nr 在/p 配合/v 警方/n 做/v 笔录/n 时/ng ，/w 才/d 从/p 警察/nnt 的/ude1 嘴里/s 得知/v ，/w 女儿/n 是/vshi 被/pbei 韩健/nr 多次/mq 殴打/v 致死/vi 的/ude1 ，/w 并且/c 女儿/n 从前/t 受/v 的/ude1 伤/vn ，/w 也/d 都/d 是/vshi 韩健/nr 打的/v 。/w “/w 警察/nnt 对/p 我们/rr 说/v ，/w 韩健/nr 都/d 承认/v 了/ule ，/w 孩子/n 的/ude1 脚/n 伤/v 是/vshi 他/rr 拿/v 烟头/n 烫/v 的/ude1 ，/w 胳膊/n 是/vshi 他/rr 拧断/nz 的/ude1 ，/w 这/rzv 回/v 身上/s 的/ude1 伤/vn 也/d 都/d 是/vshi 他/rr 打的/v 。/w ”/w 李平/nr 的/ude1 父亲/n 气愤/a 地/ude2 说/v ，/w 外孙女/n 特别/d 漂亮/a 乖巧/a ，/w 韩健/nr 对/p 一个/mq [七/m 八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 下/f 这样/rzv 的/ude1 毒手/n ，/w 他/rr 说什么/nz 也/d 要/v 为/p 孩子/n 讨/v 一个/mq 公道/a 。/w 
李平/nr 说/v ，/w [第一次/mq 发现/v]/nz 女儿/n 身上/s 有伤/v 大概/d 是/vshi 再婚/vi 后/f 半年/mq 左右/f ，/w 当时/t 韩健/nr 说/v 是/vshi 孩子/n 吃饭/vi 的/ude1 时候/n 吐/v 了/ule [一/d 地/ude2]/mq ，/w 走路/vi 不/d 小心/a 滑倒/nz 摔/v 的/ude1 。/w “/w 我/rr 问/v 小雪/n ，/w 她/rr 也/d 说/v 是/vshi 自己/rr 磕/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 事/n 就/d 这么/rz 过去/vf 了/ule 。/w ”/w 李平/nr 说/v ，/w 后来/t 她/rr 外出/vi 赶集/vi ，/w 回来/v 发现/vn 女儿/n 用/p 左手/n 吃饭/vi ，/w 韩健/nr 说/v 小雪/n 上/f 厕所/n 的/ude1 时候/n 地上/s 有/vyou 水/n 摔倒/v 了/ule ，/w 把/pba 右/f 胳膊/n 摔/v 折/vn 了/ule 。/w 小雪/n 在家/vi 养伤/v 期间/f ，/w 她/rr 回/v 了/ule 趟/qv 献县/ns ，/w 韩健/nr 当时/t 又/d 给/p 她/rr 打电话/vi ，/w 说/v 抽烟/vi 的/ude1 时候/n 睡着/v 了/ule ，/w 不/d 小心/a 把/pba 小雪/n 的/ude1 脚/n 给/p 烫伤/vi 了/ule 。/w 
李平/nr 回忆/v ，/w 虽然/c 她/rr 能/v 感觉到/v 女儿/n 平时/t 特别/d 怕/v 韩健/nr ，/w 但/c 她/rr 做梦/vi 也/d 想不到/vl 韩健/nr 如此/rzv 人面兽心/nz 。/w “/w 原来/d 韩健/nr 对/p 我们/rr 的/ude1 好/a 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 我/rr 对不起/v 我/rr 的/ude1 女儿/n 。/w ”/w 李平/nr 哭/v 着/uzhe 说/v 。/w 一/m 想起/v 外孙女/n ，/w 小雪/n 的/ude1 姥爷/n 也/d 难过/a 得/ude3 抹/v 起/vf 了/ule 眼泪/n 。/w 
“/w 我们/rr 要/v 为/p 孩子/n 讨/v 个/q 公道/a ”/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 《/w [天津市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis 起诉书/n 》/w 上/f 载明/v ，/w 2013年9月30日/t ，/w 经/p 天津市/ns [滨海/ns 新区/n]/ns 大/a 港/n 人民检察院/nis 批准/v ，/w 被告人/n 韩健/nr 由/p [天津市/ns 滨海/ns 新区/n 公安局/nis]/nt 大/a 港/n 分局/nis 执行/v 逮捕/vn 。/w 被告人/n 韩健/nr 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 于/p 2013年11月5日/t 在/p [天津市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 检察院/nis 审理/v 查明/v ，/w 被告人/n 韩健/nr 系/v 小雪/n 的/ude1 继父/n ，/w 自/p 2012年10月/t 韩健/nr 与/cc 小雪/n 的/ude1 母亲/n 结婚后/nz ，/w 经常/d 趁/p 妻子/n 不/d 在家/vi 时/ng 虐待/v 小雪/n ，/w 2013年七八月份/t ，/w 韩健/nr 多次/mq 趁/p 小雪/n 熟睡/vi 之际/f 用/p 打火机/n 烧/vi 其/rz 脚部/nz ，/w 后/f 又/d 借机/d 将/d 其/rz 右臂/n 拧断/nz 。/w 2013年9月22日/t 至/p 9月26日/t ，/w 被告人/n 韩健趁/nr 妻子/n 外出/vi 之际/f ，/w 采用/v 拳打脚踢/vl 的/ude1 方式/n ，/w 多次/mq 殴打/v 小雪/n ，/w 导致/v 小雪/n 身体/n 多/a 处/n 受伤/vi ，/w 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ：/w 小雪/n 系/v 被/pbei 他人/rr 用/p 钝/a 性/ng [物体/n 打击/v]/nz (/w 如/v 拳打脚踢/vl )/w 腹部/n ，/w 造成/v 肠/n 挫伤/v 、/w 肠破裂/nhd 等/udeng 致/v [弥漫/v 性/ng 腹膜炎/nhd]/nhd 死亡/vi 。/w 
2013年12月19日/t ，/w [天津市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 对/p 被告人/n 韩健/nr [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 目前/t ，/w 此案/r 正在/d [天津市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 进行/vn 审理/v 。/w 
近日/t ，/w 小雪/n 的/ude1 [亲生/b 父母/n]/nz 向/p [天津市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt ，/w 递交/v 了/ule [刑事/b 附带/v 民事/b 诉状/n]/nz 。/w “/w 我/rr 希望/v 法律/n 能/v 严惩/vn 凶手/n ，/w 因为/c 孩子/n 太/d 无辜/n 了/ule 。/w ”/w 小雪/n 的/ude1 姥爷/n 说/v 。/w 
让/v 虐/ag 童/ng 事件/n 少/a 些/q 再/d 少/a 些/q 
李平/nr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 刘冬梅/nr 表示/v ，/w 此前/t 她/rr 也/d 曾/d 接触/v 过/uguo 类似/a 案件/n ，/w 比如/v 本报/rz 2009年5月/t 报道/v 的/ude1 盐山/nz [9/m 岁/qt]/mq 女童/n 晶晶/nz (/w 化名/v )/w 遭/v 继母/n 捅/v 喉/ng 事件/n ，/w 如今/t 又/d 听闻/nz [8/m 岁/qt]/mq 女童/n 小雪/n 遭/v 继父/n 殴打/v 致死/vi ，/w 每次/r 她/rr 的/ude1 心情/n 都/d 非常/d 沉痛/a 。/w “/w 我/rr 希望/v 这样/rzv 的/ude1 虐/ag 童/ng 事件/n 能/v 少/a 些/q ，/w 再/d 少/a 些/q 。/w ”/w 刘冬梅/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 根据/p 中国/ns 刑法/n [第/m 260/m 条/q]/mq ，/w 虐待/v [家庭/n 成员/nnt]/nz ，/w 告诉/v 的/ude1 才/d 处理/vn 。/w 这/rzv 就/d 意味着/v ，/w [虐待/vn 儿童/n]/nz 基本上/d 属于/v [自诉/vi 案件/n]/nz ，/w 即/v [受/v 虐/ag 儿童/n]/nz 要/v 自己/rr 到/v 司法机关/nz 控诉/v ，/w 案件/n 才/d 予以/vx 受理/v ，/w 但/c 孩子/n 常/d 无/v 此/rzs 能力/n 。/w 为此/bl ，/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w [邯郸市/ns 检察院/nis]/nto [副/b 检察长/nnt]/nnt 贾春梅/nr 也/d 曾/d 提出/v [虐待/vn 儿童/n]/nz 行为/n 应/v 单独/d 入/v 罪/n 的/ude1 议案/n 。/w 
[虐待/vn 儿童/n]/nz 并非/v 某国/r 独有/v ，/w 但/c 不少/m 国家/n 的/ude1 措施/n 或/c 可/v 做/v 他山之石/n 。/w 美国/nsf 不仅/c 设立/v 专门/d 的/ude1 儿童/n 保护/v 机构/n ，/w 更/d 要求/n 义务/n 举报人/n 及时/ad 举报/vn ，/w 否则/c 将/d 受罚/vi 。/w 日本/ns 规定/n ，/w 警方/n 拥有/v “/w 入室/v 调查权/nz ”/w ，/w 做到/v 对/p [虐待/vn 儿童/n]/nz 行为/n 的/ude1 早期/f 发现/v 、/w 早期/f 预防/v 。/w 澳大利亚/nsf 则/d 专设/nz 儿童/n 治安/n 官/n ，/w 促使/v 当地/s 儿童/n 的/ude1 权益/n 保护/vn 日趋/d 成熟/a 。/w 
