市政府/n [第/m 13/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz 研究/vn 决定/v ，/w 根据/p 国务院/nt 、/w 省政府/n 土地/n 和/cc [税收/n 政策/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 结合/v 我市/r 实际/n ，/w 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 调整/v [城镇/n 土地/n 使用税/n]/nz 等级/n 税额/n 的/ude1 标准/n 和/cc 范围/n ，/w 加强/v 税收/n 对/p 土地/n 的/ude1 [调节/vn 作用/n]/nz ，/w 优化/v [土地/n 资源/n]/nz 配置/vn ，/w 促进/v 土地/n 节约/v 集/q 约/d 利用/v 。/w 
淮海/ns 西路/n 至/p 西山/ns 隧道/n 沿/p 相山/nz 至/p 煤/n 师院/j 以南/f ，/w 东山/ns 路/n 至/p 东/f 岗楼/n 立交桥/n 以西/f ，/w 高岳路/nr 至/p 南湖/ns 路/n 以南/f ，/w 南湖/ns 路/n 至/p 南/b 黎路/nr 以西/f ，/w 南/b 黎/b 路/n 至/p [萧/nz 濉/n 新/a 河/n]/nz 以北/f ，/w [萧/nz 濉/n 新/a 河/n]/nz 至/p 淮海/ns 西路/n 以东/f 的/ude1 土地/n （/w 含/v 上述/b 所有/b 路/n 的/ude1 对面/f [第一/m 宗/vg]/mq 土地/n ）/w 为/p 一等/b ，/w [每/rz 平方米/q]/nz [12/m 元/q]/mq 。/w 
开渠/v 路/n 至/p 岱河/nz 以南/f ，/w 沿/p 岱河/nz 到/v 长/a 山/n 南路/n 以西/f ，/w 沿/p 长/a 山/n 南路/n 、/w 孟山/nr 南路/n 顺/v 市县/n 界/n 到/v [萧/nz 濉/n 新/a 河/n]/nz 以北/f ，/w [萧/nz 濉/n 新/a 河/n]/nz 以东/f 至/p 南/b 黎路/nr 以南/f ，/w 沿/p 南湖/ns 路/n 、/w 高岳路/nr 、/w 东山/ns 路/n 至/p 开渠/v 路/n 以东/f 土地/n 为/p 二等/b ，/w [每/rz 平方米/q]/nz [10/m 元/q]/mq 。/w 
北/f 外环/gi 至/p 龙河/nz 以南/f ，/w 沿/p 龙河/nz 到/v 梧桐/n 路/n 穿/v 101/m 省道/n 至/p [萧/nz 濉/n 新/a 河/n]/nz 以西/f ，/w 由/p [萧/nz 濉/n 新/a 河/n]/nz 以北/f 沿/p 市县/n 界/n 经/p 101/m 省道/n 、/w 淮海/ns 西路/n 、/w 102/m 省道/n 至/p 北/f 外环/gi 以东/f （/w 一等/b 、/w 二等/b 除外/vi ）/w ，/w 以及/cc 淮北/ns 凤凰山/ns （/w 食品/n ）/w [经济/n 开发区/ns]/nz 、/w [淮北/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 新区/n 及其/cc 以东/f 至/p 101/m 省道/n 、/w [烈山/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 、/w 北/f 外环/gi 以北/f [杜集区/ns 开发区/ns 滂/ng 汪/q 工业园/nz]/nt 范围内/nz 土地/n 为/p 三等/b ，/w [每/rz 平方米/q]/nz [8/m 元/q]/mq 。/w 
市区/s 其余/rz 郊区/s 的/ude1 土地/n 为/p [四/m 等/udeng]/mq ，/w [每/rz 平方米/q]/nz [6/m 元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 之前/f 我市/r 实行/v 的/ude1 [城镇/n 土地/n 使用税/n]/nz 等级/n 税额/n 及/cc 范围/n 执行/v 的/ude1 是/vshi 2008年/t 制定/v 的/ude1 标准/n ，/w 与/cc 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 已/d 不/d 相适应/nz 。/w （/w 记者/nnt 黄顺/nr ）/w 
