[马鞍山/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 收费/vn 所/usuo [工作/vn 人员/n]/nnt 设置/v 隔离/vn 栏/n ，/w 阻止/v 车辆/n 上/f 桥/n 。/w 
省/n 高速/b 集团/nis [马鞍山/ns 管理处/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 当天/t 早上/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 有/vyou 不少/m 行人/n 、/w 电动车/n 等/udeng 聚集/v 到/v 太白/ns 岛/n 收费/vn 所/usuo 打算/v 上/f 桥/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 这些/rz 人/n 都/d 是/vshi 附近/f 江心洲/nr 居民/n ，/w 由于/p 轮渡/n 封航/nz ，/w 他们/rr 想/v 从/p 刚/d 通车/vi 不久/d 的/ude1 [马鞍山/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 抄近路/nz 到/v 市区/s 。/w 
上午7/m 点/qt 多/a ，/w 40余辆/m 非机动车/n 不/d 听/v 劝阻/vn ，/w 强行/d 撞开/nz 隔离带/n ，/w 闯入/v 高速公路/n 。/w 半个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 20余辆/m 非机动车/n 再次/d 闯入/v 高速/b 。/w 上午/t 8时10分/t ，/w 高速/b 交警/nnd 赶到/v 现场/s ，/w 对/p 20余辆/m 仍/d 欲/d 闯入/v 高速/b 的/ude1 非机动车/n 进行/vn 劝阻/v 。/w 上午/t [8/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 这些/rz 非机动车/n 才/d 陆续/d 散/v 去/vf 。/w 
