[河北/ns 新闻网/n]/nz 讯/ng （/w 玉鱼/nz ）/w 近日/t ，/w 林志颖/nr 与/cc Kimi/x 父子/n 档/ng 合作/vn 某/rz 牛奶/nf 广告/n 也/d 已经/d 拍摄/v 完成/vn 并/cc 播放/v ，/w 小小志/nz 的/ude1 广告/n 首/q 秀/ag 表现/v 相当/d 脱俗/vi ，/w 被/pbei 网友/n 赞/vg 为/p “/w 广告/n 胚子/nz ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 款/q 牛奶/nf 正是/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 冠名/vn 商/vg ，/w 让/v 观众/n 不得不/d 再次/d 确定/v ，/w 林志颖/nr 和/cc Kimi/x 将/d 加入/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 继续/v 带给/v 大家/rr 更多/ad 的/ude1 欢乐/a 与/cc 泪水/n 。/w 
林志颖/nr 透露/v 儿子/n 暴/ad 红/a 后/f ，/w 广告代言/nnd 价码/n 甚至/d 超过/v 他/rr ，/w 不过/c 星/n 爸/n 把关/vi 严格/ad ，/w 目前/t 只/d 接/v 下/f 这/rzv [1/m 个/q]/mq 代言/v ，/w 推掉/nz 近/a [2/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [30/m 多个/mq]/mq 其他/rzv 代言/v 。/w 对此/d 林志颖/nr 解释/v 称/vn ：/w “/w Kimi/x 主要/b 还是/c 在/p 上学/vi ，/w 广告/n 部分/n 我/rr 也/d 不会/v 排斥/vn ，/w 最重要/nz 还是/c 要/v 符合/v Kimi/x 的/ude1 产品/n 。/w ”/w 
而/cc 此前/t ，/w cindy/x 与/cc 爸爸/n 田亮/nr 也/d 合作/vn 了/ule 首部/gi 广告/n ，/w 石头/n 拍/v 起/vf 广告片/nz 来/vf 也/d 酷/ag 劲儿/n 十足/z ，/w 帅/ng 过/uguo 老爸/n ！/w 
