凭借/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 导演/nnt 王岳伦/nr 以/p 宽厚/a 幽默/a 的/ude1 “/w 哈哈/o 爸/n ”/w 形象/n 备受/v 喜爱/vn 。/w 作为/p 导演/nnt ，/w 王岳伦/nr 当然/d 不会/v 忘了/v 老/a 本行/n 。/w 近日/t ，/w 他/rr 携/v 剧作/n 《/w 人生/n 需要/v 揭穿/v 》/w [强势/n 归来/vi]/nz ，/w 首创/v 最新/a 类型/n 剧种/n —/w —/w “/w 揭穿/v 剧/n ”/w 。/w 目前/t ，/w 该剧/r 在/p 爱/v 奇艺/nz 、/w PPS/x 双/q 平台/n 每天/r 22：00/m 准时/ad 上/f 线/n 。/w 剧中/n 不仅/c 有/vyou 张亮/nr 、/w 郭涛/nr 等/udeng “/w 奶/nf 爸/n 团/n ”/w 成员/nnt 的/ude1 支援/vn ，/w 还/d 会聚/v 了/ule 包小柏/nr 、/w 包贝尔/nrf 、/w 谢楠/nr 、/w 李昕亮/nr 等/udeng 众多/a 明星/nnd 。/w 
《/w 人生/n 需要/v 揭穿/v 》/w 改编/v 自/p 同名/vn [畅销/v 小说/n]/nz ，/w 是/vshi 一部/mq 另辟蹊径/nz 的/ude1 类型/n 剧/n ，/w 一/m 扫/v 宫斗/nr 谍战/nz 、/w 古装/n 武侠/n 、/w 婆媳/n 宅/ng 斗/v 等/udeng 剧种/n 给/p 观众/n 带来/v 的/ude1 疲劳/an ，/w 推出/v “/w 揭穿/v 是因为/c 心疼/v 你/rr ”/w 概念/n 。/w 剧中/n 的/ude1 每/rz 一段/mq 故事/n 都/d 取材/vi 自/p 真人真事/n ，/w 全方位/n 揭穿/v 伪装/vn 的/ude1 [人生/n 百态/nz]/nz 、/w 吐槽/nz 矫情/nz 的/ude1 渣/ng 男/b 欲/d 女/b 、/w 粉碎/v 情爱/n 的/ude1 弥天大谎/nz 。/w 剧中/n ，/w 张亮/nr 零片酬/nz 出演/v 了/ule 一位/mq 外企/n 行政/n 高/a 管/v ，/w 一身/n 西装/n 尽/vi 显/v 中国/ns 首席/n 男模/nz 范儿/nz 。/w 
该剧/r 涉及/v 到/v 现代/ntc [都市/n 男女/n]/nz 生活/vn 、/w 感情/n 以及/cc 价值观/n 碰撞/vn 的/ude1 方方面面/n ，/w 包括/v “/w 打败/v 第三者/n ”/w “/w 分手/vi 只/d 分/qt 一次/mq ”/w “/w 遭遇/v 极品/n 的/ude1 概率/n ”/w 等/udeng 为/p 主题/n 的/ude1 故事/n ，/w 破解/v [都市/n 男女/n]/nz 的/ude1 [情感/n 密码/n]/nz 。/w 该剧/r 犀利/a 的/ude1 台词/n 更是/d 给/p 人/n “/w 当头棒喝/n ”/w 的/ude1 感觉/n 。/w “/w 当/p 别人/rr 耍/v 小聪明/n 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 就/d 装傻/vi ，/w 直到/v 他们/rr 吐露/v 真相/n 。/w ”/w “/w 不/d 失去/v 一个人/mq 最好/d 的/ude1 方法/n 就是/v 别/d 碰/v 他/rr ，/w 但/c 大多/d 时候/n 我们/rr 先手/n 贱/a ，/w 最后/f 落得/v 人/n 贱/a 。/w ”/w “/w 气质/n 这种/r 东西/n 一旦/d 形成/v 是/vshi 很/d 省/n 衣服/n 的/ude1 。/w ”/w 这里/rzs 的/ude1 台词/n 会/v 让/v 观众/n 在/p 笑/v 过/uguo 、/w 痛/a 过/uguo 之后/f ，/w [重新/d 认识/v]/nz 身边/s 的/ude1 [这个/rz 世界/n]/nz 。/w 
