原/b 标题/n ：/w [公积金/n 贷款/n]/nz 买/v 二套房/nz 须/d 等/udeng 首/q 贷/v 结清/nz 满/a 五年/t 合肥/ns 暂/d 未/d 调整/vn 
[国/n 管/v 公积金/n]/nz 中心/nis 上/f 周末/t 发布/v 新政/n ，/w [公积金/n 贷款/n]/nz 买/v 二套房/nz ，/w 须/d 等/udeng 首次/m 贷款/n 结清/nz 满/a 5年/t 后/f 。/w 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 合肥/ns [公积金/n 贷款/n]/nz 目前/t 还是/c “/w 老/a 政策/n ”/w ，/w 市民/n 首次/m 使用/v [公积金/n 贷款/n]/nz 结清/nz 之后/f ，/w 符合/v 条件/n 即可/v 再次/d 申请/v [公积金/n 贷款/n]/nz 。/w 
[国/n 管/v 公积金/n]/nz 中心/nis 发布/v 的/ude1 通知/n 称/v ，/w 从/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 职工/nnt 首次/m [住房/n 公积金/n]/nz [个人/n 贷款/n]/nz 结清/nz 满/a 5年/t 后/f ，/w 方可/d 按规定/nz 再次/d 申请/v [住房/n 公积金/n]/nz [个人/n 贷款/n]/nz 。/w 职工/nnt 购买/v [第三/m 套/q]/mq 住房/n 的/ude1 ，/w 不予/v 受理/vn 贷款/n 申请/v 。/w [岁末/t 年初/t]/nz ，/w 这/rzv 一则/c 消息/n 使/v 购房/vn 人/n 及/cc 准/a 购房/v 人/n 的/ude1 神经/n 绷紧/nz 。/w 合肥/ns 的/ude1 公/ng 贷/v 政策/n 是否/v 会/v 收紧/v ？/w 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 合肥/ns 公/ng 贷/v 政策/n 尚未/d 变化/vn ，/w 还是/c 实行/v 老/a 政策/n 。/w 按照/p 老/a 政策/n ，/w 合肥/ns 每户/r 家庭/n 可/v 使用/vn 公积金/n 办/v 房贷/nz 两次/mq 。/w 第一次/mq 使用/v [公积金/n 贷款/n]/nz ，/w 只要/c 结清/nz 贷款/n ，/w 且/c 符合/v 条件/n ，/w 就/d 可以/v 申请/vn 第二次/mq [公积金/n 贷款/n]/nz 了/ule ，/w 未/d 设定/v [间隔/n 时间/n]/nz 。/w （/w 胡霞利/nr ）/w 
