2003年12月30日/t ，/w 梅艳芳/nr 逝世/vi ，/w 家人/n 称/v 她/rr 走/v 得/ude3 很/d 安详/a 。/w 去世/vi 记者会/n 上面/f ，/w 华仔/nr 站/vi 在/p 最后/f ，/w 带着/vn 好/a 大/a 的/ude1 口罩/n ，/w 只/d 露出/v [一/d 双/q]/mq 红红/nz 的/ude1 眼睛/n 。/w 身上/s 穿着/n 还/d 没/d 来得及/v 换掉/nz 的/ude1 前/f 一天/mq 给/p 各/rz 大媒体/nz 拍/v 贺新年/nz 短片/n 的/ude1 唐装/nz 。/w 有人/r 借此/v 抨击/vn 刘德华/nr 根本/a 没有/v 把/pba 梅艳芳/nr 记/v 在/p 心里/s 。/w 而/cc 事实/n [究竟/d 如何/ryv]/nz ？/w 谁/ry 又/d 能/v 说/v 得/ude3 清楚/a ！/w 2003年12月31日/t [上海/ns 新天地/nz]/nz 倒/vi 记/v 时/ng 演唱会/n ，/w 华仔/nr 还是/c 来/vf 了/ule 。/w 他/rr 当晚/t 的/ude1 模样/n 让/v 人/n 心痛/vi 。/w 脸上/s 厚厚的/z 粉/ag ，/w 发红/vi 的/ude1 眼睛/n ，/w 走调/v 的/ude1 声音/n …/w …/w 那/rzv 晚/tg 的/ude1 《/w 忘情水/nz 》/w 《/w 冰雨/n 》/w 《/w 谢谢/v 你/rr 的/ude1 爱/vn 》/w 以及/cc 当晚/t 电视/n 没/d 播/v 的/ude1 《/w 月亮/n 代表/nnt 我/rr 的/ude1 心/n 》/w ，/w 首/q 首/q 听/v 来/vf 都/d 让/v 人/n 揪心/a 。/w 《/w [当代/t 歌坛/n]/nz 》/w 写道/v ：/w 只有/c 华仔/nr 知道/v 怎样/ryv 的/ude1 方式/n 才/d 是/vshi 对/p 阿梅/nrf 最好/d 的/ude1 怀念/vn 。/w 
