朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 发表/v 新年/t 讲话/n 强调/v 要/v 改善/vn 朝/tg 韩/b 关系/n 之后/f ，/w 朝鲜/nsf 连日/d 在/p 相关/vn 媒体/n 上/f 强调/v “/w 自主/vd 统一/vn ”/w 、/w “/w 和平/n 繁荣/an ”/w 以及/cc 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 等/udeng 内容/n 。/w 韩国/nsf 外交/n 安保/n 部门/n 的/ude1 回应/vn 却/d 是/vshi 一片/mq 质疑/vn 声/qv 。/w 
连日来/dl ，/w [朝鲜/nsf 中央/n 电视台/nis]/nt 多次/mq 播放/v 金正恩/nr 的/ude1 [新年/t 贺词/n]/nz 。/w 朝鲜/nsf 对/p 韩/b 宣传/vn 的/ude1 网站/n “/w 我们/rr 民族/n 之间/f ”/w 3日/t 还/d 刊登/v 多/a 篇/q 支持/v 金正恩/nr 新年/t 讲话/n 的/ude1 文章/n 。/w 朝鲜/nsf “/w 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 委员会/nis ”/w 书记/nnt 局/n 官员/nnt 撰稿/vi 表示/v ，/w 金正恩/nr 提出/v 的/ude1 原则/n 是/vshi 实现/v 统一/vn 的/ude1 “/w 最为/d 正当/a 的/ude1 方向/n 和/cc 方法/n ”/w ，/w 今年/t 为了/p 打开/v 自主/vn 统一/vn 与/cc 和平/n 繁荣/an 的/ude1 新局面/nz ，/w 他/rr 将/d 积极/ad 付出/v 努力/ad 。/w 朝鲜/nsf [祖国/n 统一/vn]/nz 研究院/nis [研究/vn 人员/n]/nnt 也/d 在/p 文章/n 中/f 表示/v ，/w 为了/p 民族/n 和解/vn 与/cc 团结/v ，/w 应/v 努力/ad 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 。/w [平壤/ns 广播/vn 电台/nis]/nt 也/d 称/v ，/w 应/v 保持/vn “/w 我们/rr 民族/n 之间/f ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 实现/v 团结/vn ，/w 今年/t 将/d 依旧/z 为了/p [祖国/n 统一/vn]/nz 进行/vn 斗争/vn 。/w 
[朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt 中央/n 机关报/nnt 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 5日/t 发表/v 署名/vn 评论/n 文章/n “/w [祖国/n 统一/vn]/nz 是/vshi 民族史/nz 的/ude1 庄严/a 呼唤/v ”/w 。/w 文章/n 说/v ，/w 响应/v 金正恩/nr [新年/t 贺词/n]/nz 的/ude1 号召/vn ，/w 海内外/s 全民族/n 每个人/mq 心里/s 都/d 对/p [祖国/n 统一/vn]/nz 的/ude1 志向/n 和/cc 意志/n 更加/d 强烈/a 。/w 由/p 外部/f 势力/n 强迫/v 导致/v 的/ude1 [民族/n 分裂/vi]/nz 历史/n 已经/d 近/a 70年/t ，/w [民族/n 分裂/vi]/nz 造成/v 国家/n 统一/vn 发展/vn 和/cc 繁荣/an 的/ude1 严重/a 障碍/n ，/w 早日/d 结束/v [民族/n 分裂/vi]/nz 、/w [统一/vn 祖国/n]/nz 是/vshi 摆/v 在/p 朝鲜/nsf 民族/n 面前/f 神圣/a 的/ude1 义务/n 和/cc 民族史/nz 的/ude1 庄严/a 呼唤/v 。/w 朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 5日/t 称/v ，/w [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 武力/n 部/q 官兵/nnd 4日/t 在/p 平壤/ns 举行/v [动员/v 大会/n]/nz ，/w 表示/v 将/d 坚决/ad 贯彻/v 金正恩/nr 在/p 新年/t 讲话/n 中/f 提出/v 的/ude1 “/w [战斗/vn 任务/n]/nz ”/w 指示/n ，/w [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt 总参谋长/nnt 李永吉/nr 、/w 人民/n 武力/n 部/q 部长/nnt 张正男/nr 出席/v 大会/n ，/w 报道/v 没有/v 提及/v 最近/t 备受/v 外界/n 关注/v 的/ude1 人民军/n 总/b 政治局/nis 局长/nnt 崔龙海/nr 。/w 
但/c 韩国/nsf 官方/n 的/ude1 质疑/vn 声/qv 让/v 朝鲜/nsf 十分/d 愤怒/a ，/w 朝鲜/nsf 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 委员会/nis 发言人/nnt 5日/t 谴责/v 韩国/nsf 新年/t 军演/nz 是/vshi 给/p 双方/n 关系/n 改善/v “/w 泼冷水/vi ”/w 。/w 据/p 朝中社/nz 报道/v ，/w 朝鲜/nsf 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 委员会/nis 发言人/nnt 5日/t 表示/v ，/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 新年/t 讲话/n 提出/v 要/v 改善/vn 朝/tg 韩/b 关系/n ，/w 但/c 韩国/nsf 却/d 做出/v [截然/d 相反/vi]/nz 的/ude1 举动/n 。/w 发言人/nnt 提到/v 韩军/nr 本月/r 2日/t 在/p 京畿道/ns 涟川郡/nz 一带/n 举行/v 的/ude1 “/w 新年/t 全面/ad 战/vg 歼灭/v 演习/vn ”/w ，/w 表示/v “/w 南朝鲜/nz 好战/a 狂/dg 叫嚷/v 迎击/v 和/cc 歼灭/v ，/w 动用/v 海陆/nz 空军/nis 和/cc [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 发射/v 实弹/n 进行/vn 疯狂/a 侵/vg 朝/tg 战争/n 演习/vn ”/w 。/w 发言人/nnt 表示/v ，/w “/w 新年伊始/bl ，/w 韩朝/nr 在/p 南北/f 关系/n 上/f 表现/v 出/vf [截然/d 相反/vi]/nz 的/ude1 态度/n ”/w ，/w 这/rzv 对外/vn 显示/v 了/ule “/w 谁/ry 才/d 是/vshi 让/v 北南/nz 关系/n 陷入/v 紧张/a ，/w 谁/ry 才/d 是/vshi 和平/n 的/ude1 破坏者/nz 和/cc 挑衅/vn 者/k ”/w 。/w [旅/vg 日/b 朝鲜人/nz 总/b 联合会/nis]/nz 机关报/nnt 《/w [朝鲜/nsf 新报/nz]/nz 》/w 5日/t 谴责/v 称/vn ，/w “/w 韩国/nsf 当局/n 用/p 充满/v 火药味/n 的/ude1 战争/n 演习/vn 回答/v 同胞/n 希望/v 和解/vn 的/ude1 提议/vn ，/w 青瓦台/nsf 的/ude1 主人/n 正是/v 对抗/vn 和/cc 煽动/v 的/ude1 策划人/nnt ”/w 。/w 
韩国/nsf 媒体/n 新年伊始/bl 忙着/v 算计/vn “/w 朝鲜/nsf 崩溃/vi 后/f 、/w 半岛/n 统一/v 前景/n ”/w 。/w 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 3日/t 认为/v ，/w 张成泽/nr 事件/n 后/f ，/w “/w 朝鲜/nsf 崩溃/vi 论/v ”/w 再次/d 在/p 韩国/nsf 扩散/v ，/w 这种/r “/w 茫然/a 而/cc 盲目/ad 的/ude1 乐观/a 论/v ”/w 在/p 韩国/nsf 占据/v 上风/n 。/w 韩国/nsf 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 2014年/t 韩国/nsf 经济/n 最大/gm 的/ude1 命题/n 就是/v 朝鲜/nsf ，/w 因为/c 朝鲜/nsf “/w 巨变/vn ”/w 需要/v 的/ude1 资金/n 可能/v 高达/v [1000/m 万亿/q 韩元/q]/mq ，/w 这/rzv 与/cc 韩国/nsf 目前/t 的/ude1 GDP/x 相差无几/bl 。/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 3日/t 设想/vn 的/ude1 统一/vn 场景/n 更加/d “/w 宏伟/a ”/w ，/w 认为/v 韩朝/nr 以/p 资本主义/n [市场经济/n 体制/n]/nz 进行/vn 一体化/vn ，/w 预计/v 会/v 形成/vn 韩朝/nr 和/cc 中国/ns [东北/ns 三省/nz]/nz 的/ude1 朝鲜族/nz 同胞/n 共/d 达/v [8000/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 “/w 韩语/n 经济圈/n ”/w 。/w 届时/d ，/w 将/d 以/p 韩国/nsf 的/ude1 资本/n 、/w 技术/n 和/cc 朝鲜/nsf 的/ude1 资源/n 、/w 劳动力/n 相结合/nz 的/ude1 有效/a 分工/vn 体制/n 为基础/nz ，/w “/w 韩语/n 经济圈/n ”/w 将/d 成为/v 继/vg 中国/ns 和/cc 日本/ns 之后/f 的/ude1 东北亚/ns 第三/m 大市场/nz ，/w 一体化/vn 效果/n 将/d 远大于/nz 欧盟/n 。/w 
[中国/ns 辽宁/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 研究员/nnt 吕超/nr 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 金正恩/nr 现在/t 完全/ad 掌握/v 朝鲜/nsf 党政军/n 权力/n 。/w 清除/v 张成泽/nr 势力/n 后/f ，/w 他/rr 急于/v 在/p 外交/n 上/f 打破/v 对/p 美/b 和/cc 对/p 韩/b 僵局/n ，/w 树立/v 自己/rr 的/ude1 [领导/n 权威/n]/nz 。/w 金正恩/nr 在/p 这次/r 新年/t 讲话/n 中/f 没有/v 像/v 过去/vn 那么/c 咄咄逼人/vl ，/w 而是/c 平和/a 发言/vi 。/w 不过/c ，/w 朝鲜/nsf 的/ude1 和平/n 攻势/n 效果/n 未必/d 突出/a ，/w 在/p 一系列/b 和平/n 声明/n 中/f ，/w 没有/v 看到/v 什么/ry [具体/a 步骤/n]/nz ，/w 比如/v 不/d 发生/v [军事/n 冲突/vn]/nz ，/w 不/d 研发/v 核武器/n 等/udeng ，/w 但/c 和平/n 攻势/n 对/p [紧张/a 局势/n]/nz 有/vyou 缓和/v 作用/n ，/w 我们/rr 希望/v 朝鲜/nsf 向/p [实际/n 行动/vn]/nz 迈出/v 一步/mq ”/w 。/w 
另据/nz [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 5日/t 报道/v ，/w 罗德曼/nrf 已/d 组成/v 一支/mq 由/p 前/f NBA/x 球员/nnt 组成/v 的/ude1 球队/nis ，/w 准备/v 赴/v 平壤/ns 于/p 1月8日/t 迎战/v 朝鲜队/nt ，/w 为/p 金正恩/nr 庆生/nz 。/w 罗德曼/nrf 称之为/v “/w 篮球/n 外交/n ”/w 。/w (/w 王莉/nr 王刚/nr 王跃西/nr )/w 
