图片/n 
去年/t 宣布/v 结婚/vn 的/ude1 王力宏/nr ，/w 元旦/t 在/p 新加坡/nsf 举办/v 免费/vn 演唱会/n ，/w 老婆/n 李靓蕾/nr 爱相随/nz ，/w 还/d 大方/a 上台/vi 切/v 蛋糕/nf 晒/v 恩爱/a ，/w 结束/v 工作/vn 后/f 小两口/n 并/cc 没有/v 立刻/d 返/v 台/q ，/w 3日/t 被/pbei 新加坡/nsf 粉丝/nf 拍/v 到/v 两人/mq 牵手/vi 在/p 乌节路/nz 购物中心/nis 逛街/vi ，/w 经纪人/nnt 之前/f 表示/v 王力宏/nr 接下来/vl 要/v 到/v 大陆/ns 工作/vn ，/w 下周/t 才/d 回/v 台/q ，/w 现在/t 看来/v 王力宏/nr 留/v 在/p 新加坡/nsf ，/w 似乎/d 是/vshi 为了/p 参加/v 吴建豪/nr 的/ude1 婚礼/n 。/w 
在/p 婚宴/n 上/f ，/w 王力宏/nr 和/cc 李靓蕾/nr 大方/a 和/cc 宾客/n 合照/nz ，/w 有人/r 上/f 传/v 合照/nz 照片/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 赞美/v 李靓蕾/nr 美/b ，/w “/w 笑/v 起来/vf 特别/d 美/b ，/w 尤其/d 是/vshi 正面/b ”/w 。/w 而/cc 王力宏/nr 于/p 凌晨/t 在/p 微博/n 写下/v 对/p 吴建豪/nr 的/ude1 祝福/vn ，/w “/w 恭喜/v 吴建豪/nr andArissa/x 白头偕老/nz [永/d 浴/vg 爱河/n]/nz ，/w [早/a 生/v 贵子/n]/nz ！/w ”/w 
