推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 是/vshi 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 提出/v 的/ude1 重要/a [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 是/vshi 铁岭/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 最大/gm 潜力/n 和/cc 机遇/n 。/w 近年来/dl ，/w [铁岭/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 以/p 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn 为/p 突破口/n ，/w 不断/d 加快/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 步伐/n ，/w 在/p 建设/v 理念/n 、/w 体制/n 机制/n 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 积极探索/v ，/w 尤其/d 是/vshi 创造性/n 地/ude2 开展/v 了/ule 单/b 户/q 城镇化/vn ，/w 走出/v 了/ule 一条/mq 以人为本/l 、/w 绿色/n 低碳/n 、/w 三位一体/n 、/w [良性/b 循环/vn]/nz 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 之/uzhi 路/n 。/w 
一/m 、/w 背景/n 与/cc 起因/n 
第二/m ，/w 规划/n 建设/vn 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 是/vshi 主动/ad 融入/v [沈阳/ns 经济区/n]/nz 、/w 实现/v 沈/b 铁/n 同/p 城/n 化/v 发展/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 铁岭/ns [南部/f 地区/n]/nz 与/cc 东北/ns [中心/nis 城市/n]/nz 沈阳/ns 毗邻/vi ，/w 可以/v 充分/ad 接受/v 沈阳/ns 的/ude1 辐射/vn 。/w 尤其/d 是/vshi [沈阳/ns 经济区/n]/nz 上升/vi 为/p [国家/n 战略/n]/nz ，/w 铁岭/ns 作为/p [沈阳/ns 经济区/n]/nz [八/m 个/q]/mq 成员/nnt 市/n 之一/rz ，/w 规划/n 建设/vn 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 城市/n 向/p 南/b 发展/vn 、/w 向/p 沈阳/ns 靠拢/v ，/w 是/vshi 实施/v [沈阳/ns 经济区/n]/nz 战略/n 的/ude1 必然/d 要求/n ，/w 也/d 是/vshi 加快/v 沈铁/nr 一体化/vn 、/w 实现/v 沈/b 铁/n 同/p 城/n 化/v 的/ude1 必然/d 选择/v 。/w 
第三/m ，/w 规划/n 建设/vn 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 是/vshi 加快/v 推进/vn [城镇化/vn 进程/n]/nz 、/w 让/v 更多/ad 农民/nnt 过/uguo 上/f 城里人/n 生活/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 城镇化/vn 是/vshi 一个/mq 地区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 巨大/a 引擎/n ，/w 将/d 更多/ad 的/ude1 农民/nnt 转化/v 为/p 市民/n ，/w 是/vshi 提高/v [人民/n 群众/n]/nz [生活/vn 水平/n]/nz 和/cc 质量/n 的/ude1 根本性/n 措施/n 。/w 2005年/t ，/w 铁岭/ns 的/ude1 [城镇化/vn 率/v]/nz 只有/c [30/m %/w 左右/f]/mq ，/w 是/vshi 制约/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要矛盾/n 之一/rz 。/w 市区/s 东部/f 受/v 山地/n 限制/vn ，/w 加之/cc 高速公路/n 、/w 输油管线/n 分割/v 零乱/a ，/w 发展/v 空间/n 十分/d 有限/a 。/w 西部/f 由于/p 靠近/v 辽河/ns ，/w 地势/n 低洼/a ，/w [城市/n 防洪/vn]/nz 、/w 排污/vn 问题/n 很难/d 解决/v 。/w 北部/f 受/v 交通/n 干线/n 、/w 河流/n 和/cc [城市/n 防洪/vn]/nz 的/ude1 制约/vn ，/w 发展/v 空间/n 非常/d 狭窄/a 。/w 如果/c 按照/p 传统/n “/w 摊/ng 大饼/n ”/w 式/k 的/ude1 发展/vn 思路/n ，/w 势必/d 重蹈/v [交叉/vn 污染/vn]/nz 、/w 交通/n 拥堵/v 等/udeng 弊端/n 。/w 我们/rr 秉承/v 组团/vn 式/k 的/ude1 先进/a 发展/v 理念/n ，/w 规划/n 建设/vn 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 为/p 城市/n 发展/vn 提供/v 了/ule 广阔/a 空间/n 。/w [实践/vn 证明/v]/nz ，/w 正是/v 由于/p 规划/n 建设/vn 了/ule 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 极大/a 地/ude2 推进/vi 了/ule 全市/n 的/ude1 [城镇化/vn 进程/n]/nz ，/w 预计/v 到/v 今年/t 年底/f ，/w 全市/n [城镇化/vn 率/v]/nz 可/v 提高/vn 到/v 52%/m 。/w 
第四/m ，/w 规划/n 建设/vn 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 是/vshi 为/p 沈/b 铁/n 工业/n 走廊/n 提供/v 城市/n 支撑/v 、/w 实现/v 产/v 城/n 互动/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 2003年/t 开始/v ，/w 我市/r 顺应/v [沈阳/ns 经济区/n]/nz 一体化/vn 的/ude1 趋势/n ，/w 主动/ad 承接/v 沈阳/ns 等/udeng 大城市/n 的/ude1 [产业/n 转移/v]/nz ，/w 沿/p [京哈/nz 高速公路/n]/nz 、/w [102/m 国道/n]/mq 等/udeng 交通/n 大动脉/n ，/w 规划/n 建设/vn 了/ule 南/b 起/vf 沈阳/ns 与/cc 铁岭/ns 交界/vi 、/w 北/f 到/v 吉林省/ns 界/n 、/w 总面积/n [3313/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 沈/b 铁/n 工业/n 走廊/n 。/w 目前/t ，/w 沈铁/nr 工业/n 走廊/n [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 已/d 发展/vn 到/v [837/m 家/q]/mq ，/w 产业工人/nnd 发展/vn 到/v [15/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 成为/v 铁岭/ns 最大/gm 、/w 最/d 靓/n 的/ude1 一张/mq 经济/n 名片/n ，/w 被/pbei 写入/v 辽宁省/ns [第/m 十/m 次/qv]/mq 党代会/nis 报告/n 。/w 沈铁/nr 工业/n 走廊/n 特别/d 是/vshi 铁岭/ns 南部/f 先导区/nz 的/ude1 快速/d 崛起/v ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 有一个/mq 新的/a 城市/n 作为/p 支撑/v ，/w 以/p 实现/v 产/v 城/n 互动/vn 、/w 一体/n 发展/vn 。/w 规划/n 建设/vn 的/ude1 凡/d 河/n 新城/ns ，/w 正/d 处在/v 沈/b 铁/n 工业/n 走廊/n 先导区/nz 核心/n 地带/n ，/w 区域/n 位置/n 适中/a ，/w 能够/v 为/p 沈/b 铁/n 工业/n 走廊/n 先导区/nz 发展/vn 提供/v 城市/n 支撑/v 与/cc 配套/vn ，/w 有利于/v 产业/n 与/cc 城市/n 互动/vn 发展/vn 。/w 
第五/m ，/w 凡/d 河/n 新城/ns 选址/vi 在/p 凡河镇/ns ，/w 具有/v 优越/a 的/ude1 区位/n 和/cc [生态/n 优势/n]/nz ，/w 有利于/v 打造/v 特色/n 城市/n 。/w 一/m 是/vshi 交通/n 便捷/a 。/w [京哈/nz 铁路/n]/nz 、/w [哈/b 大/a 高速公路/n]/nz 、/w [102/m 国道/n]/mq 、/w [哈/b 大/a 高速/b 铁路/n]/nz 和/cc 沈/b 环/n 高速公路/n 纵贯/v 境内/s 。/w 同时/c ，/w 与/cc 老城区/ns 距离/n 适中/a ，/w 有利于/v 组团/vn 式/k 发展/vn 。/w 二/m 是/vshi 环境/n 优美/a 。/w 北/f 有/vyou 莲花湖/nz 湿地/n ，/w 东/f 有/vyou [蟠龙山/nz 森林/n 公园/n]/nz ，/w 辽河/ns 从/p 西侧/f 环绕/v ，/w 凡/d 河/n 从/p 镇区/n 穿过/v ，/w 山水/n 特色/n 突出/a ，/w [生态/n 环境/n]/nz 优良/z 。/w 三/m 是/vshi 水资源/n 丰富/a 。/w 上游/f 有/vyou 榛子/nf 岭/ng 水库/n ，/w 下游/f 是/vshi 辽河/ns ，/w 无论是/c 地表水/n 还是/c 地下水/n 都/d 十分/d 丰富/a ，/w 有利于/v 打造/v “/w 中国/ns [北方/s 水城/n]/nz ”/w 。/w 
二/m 、/w 做法/n 与/cc 经过/p 
2006年初/t ，/w 铁岭市/ns 在/p “/w 十一五/m ”/w 规划/n 时/ng ，/w 提出/v 了/ule 建设/vn 凡/d 河/n 新城/ns 的/ude1 构想/vn 。/w 2007年1月16日/t ，/w 铁岭市/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 凡/d 河/n 新城/ns [总体/n 规划/n]/nz ，/w 使/v 凡/d 河/n 新城/ns 规划/n 建设/vn 上升/vi 为/p 全市/n 人民/n 的/ude1 共同/d 意志/n 。/w 凡/d 河/n 新城/ns [总体/n 规划/n]/nz 由/p [同济/nz 大学/nis 规划院/nis]/nt 、/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 共同/d 编制/vn 完成/v ；/w [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 由/p [中国/ns 城市/n 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 编制/vn 完成/v ；/w [景观/n 规划/n]/nz 由/p [清华大学/ntu 规划院/nis]/nt 完成/v ；/w [城市/n 设计/vn]/nz 由/p 美国/nsf RRM/x [建筑/n 事务所/nis]/nt 等/udeng [4/m 家/q]/mq 著名/a [规划/n 设计/vn]/nz 机构/n 完成/v 。/w 2007年1月/t ，/w [辽宁省/ns 政府/nis]/nto 正式/ad 批准/v 了/ule 包括/v 凡/d 河/n 新城/ns 在/p 内/f 的/ude1 《/w 铁岭市/ns [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 》/w ，/w 从此/d 拉开/v 了/ule 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 主要/b 在/p 以下/f [6/m 个/q]/mq 方面/n 进行/vn 了/ule 大胆/ad 探索/v 和/cc 尝试/v ：/w 
第二/m ，/w 创新/vi 进城/vi 农民/nnt [保障/vn 机制/n]/nz 。/w 一/m 是/vshi 通过/p 采取/v [土地/n 入股/vi]/nz 的/ude1 模式/n ，/w 将/d 凡/d 河/n 新城/ns [9250/m 户/q]/mq 、/w [2/m ./w 5/m 万名/q]/mq 原住民/nz 变为/v 市民/n ，/w 并/cc 成为/v 股民/nnd ，/w 平均/a 每户/r 每年/r 分红/vi [11880/m 元/q]/mq ，/w 每年/r 共/d 分红/vi [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 随着/p 土地/n 增值/vn ，/w 将/d 会/v 享受/vn 更多/ad 的/ude1 分红/vn 。/w 这些/rz 为/p 进城/vi 农民/nnt 提供/v 了/ule 稳定/an 的/ude1 生活/vn 来源/n 。/w 二/m 是/vshi 为/p 每户/r 进城/vi 农民/nnt 至少/d 提供/v 一个/mq 就业/vn 岗位/n ，/w 并/cc 实施/v 免费/vn 培训/vn ，/w 为/p 农民/nnt [增加/v 收入/n]/nz 创造/v 了/ule 条件/n 。/w 目前/t ，/w 已有/v [16500/m 名/q]/mq [被/pbei 征地/vn 农民/nnt]/nz 实现/v 了/ule 稳定/an 就业/vn 。/w 三/m 是/vshi 将/d 凡/d 河/n 新城/ns 规划/n 区内/n 的/ude1 [被/pbei 征地/vn 农民/nnt]/nz ，/w 全部/m 纳入/v [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz ，/w 参加/v [新型/b 农村/n 养老/vn 保险/n]/nz ，/w 充分/ad 尊重/v 农民/nnt 意愿/n ，/w 可选择/nz 享受/v 双倍/n 新农保/nz 待遇/n ，/w 到/v [60/m 岁/qt]/mq 以后/f ，/w 每月/r 可/v 领取/vn [110/m 元/q]/mq 养老金/n ，/w 也/d 可选择/nz 趸/vg 保/v 形式/n ，/w 男/b 满/a [60/m 岁/qt]/mq 、/w 女/b 满/a [55/m 岁/qt]/mq 后/f ，/w 每月/r 可/v 领取/vn [420/m 元/q]/mq 养老金/n 。/w 目前/t ，/w 参/vg 保/v 总人数/nz 已/d 达/v [20500/m 人/n]/mq ，/w 每年/r [政府/nis 支出/n]/nz 养老金/n 总额/n 达/v [1459/m 万元/q]/mq 。/w 四/m 是/vshi 对/p 就地/d 回迁/v 的/ude1 农民/nnt ，/w 实行/v 物业费/nz 终身/n 全免/nz ，/w 取暖/vi 费/n 只/d 缴纳/v 三分之一/m ，/w 减轻/v 了/ule 进城/vi 农民/nnt 的/ude1 [生活/vn 压力/n]/nz ，/w 解决/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 后顾之忧/n 。/w 五/m 是/vshi 在/p 全省/n 率先/d 实施/v 了/ule [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w 只要/c [农村/n 居民/n]/nz 到/v 城里/s 居住/v ，/w 就/d 给/p 办理/v 居住证/nz ，/w 即可/v 享受/vn 与/cc 市民/n 同等/b 的/ude1 [13/m 大/a]/mq 类/q 、/w [24/m 项/q]/mq [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 。/w 今年/t ，/w 全市/n 共有/v [20/m 万/d 人/n]/mq 办理/v 了/ule 居住证/nz ，/w 其中/rz 凡/d 河/n 新城/ns 新增/v [2055/m 人/n]/mq 。/w 
第三/m ，/w 创新/vi 建设/v 理念/n 。/w 一/m 是/vshi 绿色/n 、/w 低碳/n 、/w 集/q 约/d 、/w 智能/n 的/ude1 理念/n 。/w [城市/n 绿地率/nz]/nz 达到/v 38%/m ，/w [绿化/vn 覆盖率/n]/nz 达到/v 45%/m ，/w [人均/a 公共/b 绿地/n 面积/n]/nz [15/m 平方米/q]/mq ，/w 均/d 超过/v 了/ule [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 的/ude1 标准/n 。/w [空气/n 相对湿度/n]/nz 达到/v 40%/m ，/w 比/p 一般/ad 城市/n 高/a 出/vf [15/m %/w 左右/f]/mq ，/w [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n 均值/n 达到/v 每/rz [立方/q 厘米/q]/nz [7000/m 颗/q]/mq 以上/f ，/w 接近/v 森林/n 与/cc 海洋/n 水平/n ，/w 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 中国/ns [北方/s 水城/n]/nz 。/w [政府/nis 投资/vn]/nz 的/ude1 公益性/n 建筑/n 、/w 大型/b [住宅/n 小区/n]/nz ，/w 逐步/d 推行/v 绿色/n 标准/n 。/w 购置/v 了/ule [50/m 辆/q]/mq 燃/vg 汽/n 公交车/nz ，/w 各/rz [住宅/n 小区/n]/nz 之间/f [全部/m 通/v]/mq 上/f 了/ule 电瓶车/n ，/w 建立/v 了/ule 自行车/n 慢行/v 系统/n ，/w 全力/d 打造/v [低碳/n 城市/n]/nz 。/w 推行/v 了/ule 市民/n “/w 一卡通/n ”/w ，/w 拥有/v 超市/nis 消费/vn 、/w 门禁/nz 、/w 食堂/n 就餐/vi 、/w 公交车/nz 乘坐/v 等/udeng 功能/n ，/w 2010年6月/t ，/w 荣获/v 国家/n [金卡/n 工程/n]/nz [优秀/a 成果/n]/nz “/w 金/b 蚂蚁/n 奖/n ”/w ，/w 向/p [数字/n 城市/n]/nz 、/w 智能/n 城市/n 迈出/v 了/ule 重要/a 一步/mq 。/w 二/m 是/vshi 组团/vi 式/k 发展/vn 的/ude1 理念/n 。/w 彻底/ad 摒弃/v 了/ule 传统/n 的/ude1 “/w 摊/ng 大饼/n ”/w 式/k 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 依托/v 交通/n 优势/n 和/cc 产业/n 优势/n ，/w 构建/v 了/ule 沿线/f 组团/vi 、/w 错位/vi 发展/vn 的/ude1 城市/n [空间/n 格局/n]/nz ，/w 拉开/v 了/ule 城市/n 发展/v 框架/n 。/w 三/m 是/vshi 亲/ng 水/n 、/w [人/n 与/cc 自然/n]/nz 和谐/a 共生/vi 的/ude1 理念/n 。/w 水面/n 面积/n 占/v 城区/n 总面积/n 的/ude1 17%/m ，/w 凡/d 河/n 、/w 天水河/nz 、/w 如意湖/nz 、/w 莲花湖/nz 交相辉映/vl ，/w 蟠龙山/nz 、/w 凤冠山/nz 彰显/v 气象/n ，/w 形成/v 了/ule 河/n 、/w 湖/n 、/w 山/n 、/w 城/n 和谐/a 统一/vn 的/ude1 [城市/n 景观/n]/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 投资/vn [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 分/qt 三期/b 实施/v 了/ule 莲花湖/nz [湿地/n 恢复/v]/nz 工程/n ，/w 共/d 恢复/v 湿地/n [1041/m 公顷/q]/mq ，/w 蓄水量/n 达到/v [1550/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w [237/m 种/q]/mq 植物/n 、/w [810/m 种/q]/mq 荷花/n 在/p 这里/rzs [茁壮/ad 成长/vi]/nz ，/w [123/m 种/q]/mq 鸟类/n 在/p 这里/rzs 繁衍生息/v 。/w 城市/n [污水/n 处理厂/nis]/nis 的/ude1 中/f 水/n 流经/v [潜流/n 湿地/n]/nz 和/cc 表/n 流/v 湿地/n ，/w 通过/p 植物/n 吸收/v 、/w [微生物/n 降解/v]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 将/d COD/x 含量/n 从/p 每/rz 升/v [70/m 毫克/q]/mq 降/v 到/v 不足/an [30/m 毫克/q]/mq ，/w 实现/v 了/ule 对/p 辽河/ns 的/ude1 零排放/nz 。/w 莲花湖/nz [湿地/n 恢复/v]/nz 工程/n 填补/v 了/ule 我国/n 大型/b [自然/n 公园/n]/nz 建设/vn 中/f ，/w 以/p 温带/n 洪泛/nr 沼泽地/n 为/p 主题/n 的/ude1 生态型/nz 湿地/n 空白/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 中国/ns 生态/n [第一/m 城/n]/mq ”/w 、/w “/w 建/v 在/p 湿地/n 上/f 的/ude1 城市/n ”/w 。/w 
第四/m ，/w 创新/vi 管理/vn 运营/vn 机制/n 。/w 一/m 是/vshi 成立/vi 了/ule [新城区/ns 建设/vn 管理/vn 管委会/nis]/nt ，/w 全面/ad 承担/v 建设/vn 和/cc 管理/v 任务/n ，/w 所需/nz 人员/n 全部/m 从/p 市直/b 和/cc 铁岭县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 抽调/v ，/w 人事/n 和/cc 工资/n 关系/n 不变/nz ，/w 降低/v 了/ule [行政/n 成本/n]/nz ，/w 实现/v 了/ule 一站式/nz 办公/vn 、/w 一条龙/n 审批/vn ，/w 极大/a 地/ude2 提高/v 了/ule [办事/vn 效率/n]/nz 。/w 二/m 是/vshi 对/p [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 、/w [园林/n 绿化/vn]/nz 、/w 环卫/n 保洁/b 、/w 湿地/n 管护/v 等/udeng 工作/vn ，/w 通过/p [政府/nis 购买/v]/nz [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 实行/v [市场化/vn 运作/vn]/nz ，/w 不再/d 设立/v 专门/d 的/ude1 机构/n 和/cc 编制/vn ，/w 政府/nis 不再/d 拿钱/v 养/v 人/n ，/w 改变/v 了/ule 原有/v 体制/n 的/ude1 弊端/n ，/w 减轻/v 了/ule 财政/n 负担/n ，/w 同时/c 也/d 为/p 新城/ns 居民/n 提供/v 了/ule 就业/vn 岗位/n 。/w 三/m 是/vshi 融资/vn 创新/vi 。/w 走出/v 了/ule 政府/nis 资本/n 与/cc [社会/n 资本/n]/nz 、/w 政府/nis 资源/n 与/cc 市场/n 资源/n [有机/b 结合/v]/nz 的/ude1 新路子/nz ，/w 搭建/v 了/ule 企业/n [债券/n 发行/v]/nz 等/udeng [5/m 个/q]/mq 融资/vn 平台/n ，/w 改写/v 了/ule 以往/t [城市/n 建设/vn]/nz 与/cc 管理/vn 单一/a 靠/v 政府/nis 投入/v 的/ude1 历史/n 。/w 尤其/d 是/vshi 作为/p 凡/d 河/n 新城/ns 的/ude1 土地/n 一级/b 运营商/nz ，/w [铁岭/ns 财/n 京/b 投资/vn 有限公司/nis]/nt 于/p 2012年1月/t 在/p 深交所/n 成功/a 上市/vn ，/w 成为/v 国内/s [第一/m 家/q]/mq 上市/vn 的/ude1 [土地/n 一级/b 开发/vn]/nz 和/cc 城市/n 综合/vn 运营/vn 公司/nis ，/w 为/p 凡/d 河/n 新城/ns [可持续/nz 发展/vn]/nz 提供/v 了/ule 源源不断/vl 的/ude1 保障/vn 。/w 
第五/m ，/w 创新/vi 城建/n 模式/n 。/w 一/m 是/vshi 对/p 城市/n 下水/vi 实行/v [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz ，/w 对/p 中/f 水/n 实现/v 了/ule [循环/vn 利用/v]/nz ，/w 成为/v 全国/n 第一个/mq 对/p [城市/n 污水/n]/nz 实现/v 100%/m 处理/vn 、/w 100%/m 达标/vi 排放/vn 的/ude1 城市/n 。/w 二/m 是/vshi 将/d 供电/vn 、/w 供热/vn 、/w 供水/vn 、/w 通信/vn 等/udeng 管网/n 和/cc 线路/n 全部/m 埋/v 到/v 地下/s ，/w 使/v 凡/d 河/n 新城/ns 成为/v 没有/v 电线杆/n 、/w 没有/v 电线/n 网/n 的/ude1 城市/n 。/w 三/m 是/vshi 实施/v [热电/n 联产/nz]/nz 集中供热/v ，/w 使/v 凡/d 河/n 新城/ns 成为/v 没有/v 烟囱/n 的/ude1 城市/n 。/w 
第六/m ，/w 创新/vi [产业/n 定位/vn]/nz 。/w 在/p 凡/d 河/n 新城/ns 规划/n 建设/vn 中/f ，/w 以/p 打造/v 无污染/b 的/ude1 城市/n 为/p 目标/n ，/w 着力/vd 打造/v “/w 一个/mq 中心/nis 、/w [三/m 大/a]/mq 基地/nis ”/w ，/w 即/v 旅游/vn 休闲度假/v 中心/nis 、/w 现代/ntc [物流/n 基地/nis]/nz 、/w [职业/n 教育/vn]/nz 基地/nis 和/cc 北方/s 金融/n 后台/n 服务/v 基地/nis ，/w 没有/v 一家/n [工业/n 企业/n]/nz ，/w 为/p 凡/d 河/n 新城/ns 提供/v 了/ule 新型/b 产业/n 支撑/v 。/w 凡/d 河/n 新城/ns [现代/ntc 服务业/n]/nz 基地/nis 被/pbei 列入/v 辽宁省/ns 十大/mq 服务业/n [产业/n 基地/nis]/nz 之一/rz ，/w 东北/ns 物流/n [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 被/pbei 评为/v 省级/b 服务业/n 集聚/v 区/n 。/w 尤其/d 是/vshi 今年/t 实施/v 了/ule “/w [万/d 亩/q]/mq 花/n 海/n ”/w 工程/n ，/w 举办/v 了/ule 中国/ns 铁岭/ns 首届/b 荷花/n [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q ，/w 吸引/v 了/ule 140余万/m 游客/n 参观/v 旅游/vn ，/w 最多/ad 一天/mq 接待/v 游客/n [7/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 成为/v 铁岭/ns 旅游/vn 的/ude1 一张/mq 名片/n 。/w 
三/m 、/w 成效/n 与/cc 反响/n 
七年/t 来/vf ，/w 经过/p 全市/n 上下/f 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn 取得/v 了/ule 令人瞩目/vl 的/ude1 成就/n ，/w 创造/v 了/ule [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 奇迹/n ，/w 改写/v 了/ule 城市/n 发展/vn 的/ude1 历史/n ，/w 成为/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz ，/w 为/p 铁岭/ns 未来/t 发展/vn 提供/v 了/ule 强劲/a 支撑/v 。/w 目前/t ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn [270/m 亿元/q]/mq ，/w [22/m 平方公里/q]/mq 区域/n 基础设施/gi 已经/d 建成/v ，/w 各类/r [房屋/n 建筑/n 面积/n]/nz 达到/v [763/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [建成区/nz 面积/n]/nz [10/m 平方公里/q]/mq ，/w 入住/v 人口/n [10/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 。/w 2006年9月/t ，/w 时任/v [辽宁/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李克强/nr 在/p 听取/v [铁岭/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 关于/p 凡/d 河/n 新城/ns 规划/n 和/cc 建设/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn 后/f ，/w 称赞/v “/w 凡/d 河/n 新城/ns 规划/n 建设/v 概念/n 好/a 、/w 有/vyou 创意/n 、/w 有/vyou 特色/n ，/w 符合/v 未来/t [城市/n 发展/vn 方向/n]/nz ”/w 。/w [辽宁/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王珉/nr 对/p 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 认为/v 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn 非常/d 令人/v 震惊/vn ，/w 就/d 像/v [江南/nz 水乡/n]/nz ，/w 水质/n 比/p 江南/nz 还/d 好/a ，/w 特别/d 是/vshi 莲花湖/nz 非常/d 漂亮/a ，/w 为/p 老百姓/n 提供/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 生活/vn 、/w 休闲/vn 环境/n 。/w 辽宁省/ns 省长/nnt 陈政高/nr 将/d 凡/d 河/n 新城/ns 誉为/v 全省/n 新城/ns 建设/vn 的/ude1 典范/n ，/w 并/cc 向/p 全省/n 推广/vn 了/ule 经验/n 。/w 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn 在/p 全国/n 乃至/c 全世界/n 也/d 引起/v 了/ule 强烈/a 反响/n ，/w 每年/r 接待/v [全国/n 各地/rzs]/nz 参观/v 考察团/nis 组/n 大约/d [400/m 个/q]/mq 左右/f ，/w 凡是/d 到/v 过/uguo 凡/d 河/n 新城/ns 的/ude1 人/n ，/w 无不/d 感到/v 震撼/vn ，/w 无不/d [发自/v 内心/n]/nz 地/ude2 赞叹/v 。/w 
2009年6月/t ，/w 莲花湖/nz [国家/n 城市/n 湿地/n 公园/n]/nz 荣获/v [第七/m 届/q]/mq 意大利/nsf 托萨罗伦佐/nrf 国际/n [风景/n 园林/n]/nz 地域/n 改造/v [景观/n 设计/vn]/nz 奖/n 。/w 2009年7月/t ，/w 荣获/v [联合国/nt 人居/n 署/ng]/nz 颁发/v 的/ude1 [人居/n 环境/n]/nz 优秀/a 范例/n 奖/n 。/w 2010年2月/t ，/w [联合国/nt 人居/n 署/ng]/nz 、/w 国家/n 住建部/nz 授予/v 莲花湖/nz 湿地/n [生态/n 恢复/v 工程/n]/nz [中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz 。/w 2010年5月/t ，/w 凡/d 河/n 新城/ns 以/p 人/n 与/cc 鸟类/n 和谐/a 共生/vi 、/w 建/v 在/p 湿地/n 上/f 的/ude1 城市/n 等/udeng 鲜明/a 特色/n ，/w 成为/v 唯一/b 入选/v [上海/ns 世博会/n 主题/n 馆/ng]/nt 的/ude1 中国/ns 城市/n 。/w 2010年11月/t ，/w [联合国/nt 人居/n 署/ng]/nz 授予/v 莲花湖/nz 湿地/n [生态/n 恢复/v 工程/n]/nz 迪拜/ns 国际/n 改善/v [居住/v 环境/n]/nz 优秀/a 范例/n 奖/n 。/w 2010年11月/t ，/w 莲花湖/nz 湿地/n 被/pbei 评为/v 全国/n 唯一/b [生物/n 多样性/n]/nz 恢复/v 实验/vn 基地/nis 。/w 2010年11月/t ，/w [国家/n 环保部/nz]/nt 授予/v 凡/d 河/n 新城/ns 国家/n [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 示范/vn 基地/nis 称号/n 。/w 2011年1月/t ，/w 莲花湖/nz [湿地/n 公园/n]/nz 荣获/v [第八/m 届/q]/mq [国际/n 风景/n 园林/n 师/ng 联合会/nis]/nt 亚太地区/n [风景/n 园林/n 设计/vn]/nz 奖/n 。/w 2013年10月/t ，/w 铁岭/ns 在/p 众多/a 竞争/v 城市/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 被/pbei 评为/v 全国/n [节能/vn 减排/v]/nz [财政/n 政策/n]/nz 综合/vn 示范/vn 市/n 。/w 
四/m 、/w 探讨/v 与/cc 评论/n 
通过/p 凡/d 河/n 新城/ns 建设/vn ，/w 极大/a 地/ude2 促进/v 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 财政/n 实力/n 的/ude1 增强/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 吸引/v 了/ule [香港/ns 新昌/ns 营造/v 集团/nis]/nt 、/w 华南城/nr 集团/nis 、/w 台湾/ns 有巢氏/nz 、/w [亚泰/nz 集团/nis]/ntc 、/w [庞大/a 集团/nis]/ntc 等/udeng 一批/mq 世界/n [500/m 强/a]/mq 、/w 中国/ns [500/m 强/a]/mq [民营/b 企业/n]/nz ，/w 纷纷/d 来/vf 新城/ns 投资/vn 兴业/v ，/w 为/p 铁岭/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 注入/v 了/ule 强大/a 生机/n ，/w 凡/d 河/n 新城/ns 已经/d 成为/v 铁岭/ns 对外开放/vl 的/ude1 一张/mq 靓丽/nz 名片/n 。/w 七年/t 来/vf 的/ude1 实践/vn ，/w 充分/ad 证明了/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 是/vshi 未来/t 发展/vn 的/ude1 重要/a 引擎/n ，/w 是/vshi [扩大/v 内需/n]/nz 的/ude1 最大/gm 潜力/n 所在/n 。/w 总结/v 七年/t 来/vf 的/ude1 工作/vn ，/w 主要/b 有/vyou 以下/f [6/m 点/qt]/mq 体会/v ：/w 
第一/m ，/w 单/b 户/q 城镇化/vn 是/vshi 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 重要/a 创举/n 。/w [具体/a 问题/n 具体/a 分析/vn]/nz ，/w 是/vshi 用/p 唯物辩证法/n 指导工作/v 的/ude1 重要/a 方法/n ，/w 单/b 户/q 城镇化/vn 是/vshi 这/rzv 一/m 方法/n 的/ude1 成功/a 实践/vn ，/w 对/p 推进/vi 中国/ns [城镇化/vn 进程/n]/nz 具有/v 里程碑/n 意义/n 。/w 
第二/m ，/w 以人为本/l 的/ude1 城镇化/vn 是/vshi 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 核心/n 。/w 在/p 推进/vi 以/p 凡/d 河/n 新城/ns 为/p 重点/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 我们/rr 切实/ad 增强/v 城市/n 产业/n 发展/vn 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 吸纳/v 就业/vn 、/w 人口/n 集聚/vn 等/udeng 功能/n ，/w 尤其/d 是/vshi 充分/ad 征求/v 百姓/n 意见/n ，/w 尊重/v 百姓/n 意愿/n ，/w 使/v 百姓/n 成为/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 决策者/nnd 、/w 参与者/n 、/w 受益者/n ，/w 得到/v 了/ule [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 广泛/a 支持/v ，/w 为/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 顺利/ad 推进/vi 奠定/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w 
第三/m ，/w 产业/n 发展/vn 是/vshi 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 重要/a 支撑/v 。/w [实践/vn 证明/v]/nz ，/w 产业/n 发展/vn 是/vshi [城市/n 规划/n]/nz 建设/vn 的/ude1 前提/n ，/w 城市/n 发展/vn 是/vshi 产业/n 发展/vn 的/ude1 重要/a 支撑/v ，/w 只有/c 产/v 城/n 良性/b 互动/vn ，/w 才能/n 避免/v [城市/n 空心/b 化/v]/nz 。/w 
第四/m ，/w 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 是/vshi 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 动力/n 源泉/n 。/w 只有/c 在/p [资本/n 运营/vn]/nz 、/w 建设/vn 和/cc [管理/vn 体制/n]/nz 、/w [户籍/n 制度/n]/nz 、/w [土地/n 使用/v 制度/n]/nz 等/udeng 方面/n 大胆/ad 探索/v 和/cc 创新/vi ，/w 才能/n 有效/a 破解/v 制约/vn 城镇化/vn 的/ude1 土地/n 、/w 资金/n 等/udeng 瓶颈/n 。/w 
第五/m ，/w 绿色/n 低碳/n 集/q 约/d 智能/n 是/vshi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 发展/vn 方向/n 。/w 山/n 、/w 水/n 等/udeng 自然资源/n 是/vshi 城市/n 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 与/cc [城市/n 建设/vn]/nz 并不/d 矛盾/an 。/w 以/p 先进/a 理念/n 引领/v [城市/n 建设/vn 与/cc 发展/vn]/nz ，/w 不但/c 不会/v 带来/v 生态/n 成本/n 的/ude1 透支/vn ，/w 而且/c 可以/v 恢复/vn 生态/n 、/w 保护/v 生态/n 、/w 发展/v 生态/n 。/w 
第六/m ，/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn 是/vshi 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 必然/d 要求/n 。/w 我国/n 已经/d 进入/v 了/ule [以/p 城/n 带/v 乡/n]/nz 、/w [以/p 工/n 促/v 农/ng]/nz 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 必须/d 兼顾/v 广大/b 农民/nnt 的/ude1 利益/n 。/w 要/v 通过/p [制度/n 安排/v]/nz 和/cc 具体/a 举措/n ，/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn ，/w 实现/v 良性/b 互动/vn 。/w 
