谈起/v 历史/n 上/f 神秘/a 的/ude1 方国/nz 夜郎/nz ，/w 想到/v 贵州/ns 是/vshi 自然而然/al 的/ude1 事/n 。/w 知道/v 夜郎国/nz 消失/vi 千余/mq 年/qt 后/f 又/d 有/vyou 金竹/nr 夜郎/nz 重现/v 于/p 元朝/t 史籍/n 的/ude1 人/n ，/w 寥寥无几/vl 。/w 
坐拥/nz 如此/rzv 独特/a 的/ude1 [夜郎/nz 文化/n]/nz 资源/n ，/w 如何/ryv 实现/v 挖掘/vn 、/w 保护/vn 与/cc 合理/a 利用/v 并重/vi 的/ude1 古为今用/vl ？/w 
倾心/vi 脚下/f 的/ude1 土地/n 
据/p 史料/n 记载/v ，/w 在/p 战国/n 至/p [秦汉/n 时期/n]/nz 的/ude1 历史/n 舞台/n 上/f ，/w [古/tg 夜郎国/nz]/nz 曾/d 活跃/a 了/ule 约/d 300年/t ，/w 此/rzs 后/f 便/d 神秘/a 消失/vi 。/w 历史/n 留下/v 了/ule 悬念/n ，/w 等待/v 着/uzhe 人们/n 去/vf 探索/v 去/vf 发现/v 。/w 
张惠明/nr ，/w 布依族/nz 人/n ，/w 1962年/t 出生于/v [贵州/ns 黔南/ns 布依族/nz 苗族/nz 自治州/n]/nz 惠水县/ns 。/w 
无论/c 起因/n 是/vshi 1979年/t 就读/vi 于/p [西南/ns 民族/n 学院/nis]/nt 历史/n 专业/n ，/w 还是/c 后来/t 在/p 黔南/ns 州/n 多个/mq 县/n 任职/v ，/w 探究/v [历史/n 文化/n]/nz 成/v 了/ule 他/rr 平生/n 最大/gm 的/ude1 [兴趣/n 爱好/n]/nz 。/w 对于/p 文化/n 的/ude1 价值/n ，/w 他/rr 是/vshi 这样/rzv 认识/v 的/ude1 ：/w “/w 文化/n 是/vshi 人类/n 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz ，/w 它/rr 反映/v 人类/n 对/p 自然/n 、/w 对/p 社会/n 的/ude1 理解/vn 和/cc 认识/v ，/w 文化/n 需要/v 参与/vn ，/w 需要/v 积淀/vn ，/w 需要/v 传承/vn 。/w ”/w 他/rr 在/p 贵州/ns [民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 耳濡目染/vl 中/f 成长/vi ，/w 感觉到/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 在/p 贵州/ns 似乎/d 无处不在/bl ，/w 却/d 又/d 难/a 见/v 活态/nz 的/ude1 传承/vn 。/w 
2011年4月/t ，/w 张惠明/nr 就任/v [长顺/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 为/p 提高/v 长顺/ns [文化/n 软实力/nz]/nz ，/w 他/rr 成/v 了/ule “/w 金竹/nr 夜郎/nz ”/w 地域/n [历史/n 文化/n]/nz 的/ude1 “/w 推手/n ”/w 。/w 
到/v 任/v 之/uzhi 初/f ，/w 张惠明/nr 就/d 被/pbei 长顺县/ns 浓郁/a 、/w 鲜活/a 的/ude1 [夜郎/nz 文化/n]/nz 感染/v 。/w 他/rr 饱览/v 史书/n 与/cc 地方志/n ，/w 并/cc 身体力行/vl ，/w 多次/mq 组织/n 专家/nnt 团队/n 到/v 广顺镇/ns 现场/s 考察/v 调研/vn 。/w 在/p 竹王城/nz 残垣/nz 、/w 金竹/nr 安抚司/nz 及/cc [广顺州/nz 署/ng 遗址/n]/nz 、/w 记载/v 夜郎/nz 竹王/nz 后裔/n 自愿/vd “/w [改/v 土/n 归流/nz]/nz ”/w 功绩/n 的/ude1 金大章/nr 墓碑/n 前/f 。/w 抚今追昔/vl ，/w 他/rr 的/ude1 足迹/n 踏遍/v 了/ule 长顺/ns 的/ude1 每/rz [一/d 处/n]/mq [夜郎/nz 文化/n]/nz 遗址/n 。/w 
在/p 长顺/ns ，/w 除了/p “/w 金竹/nr 夜郎/nz ”/w 文化/n ，/w 尚/d 有/vyou 屯堡/nz 、/w 佛教/nz 和/cc 多姿多彩/bl 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 。/w 张惠明/nr 认为/v ，/w 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 具有/v 几个/mq 优势/n ：/w 一/m 是/vshi 有/vyou 久远/z 的/ude1 历史/n ；/w 二/m 是/vshi 有/vyou 历史/n 的/ude1 遗存/vn ；/w 三/m 是/vshi 有/vyou 社会/n 的/ude1 共知/nz ；/w 最/d 关键/n 的/ude1 是/vshi 金竹/nr 夜郎/nz 具有/v 唯一性/n ，/w 传承/vn 有序/a ，/w 能够/v 形成/vn 长顺/ns 独有/v 的/ude1 文化/n 品牌/n 。/w 
然而/c ，/w 人们/n 对/p 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 认识/vn 仍旧/d 模糊不清/al ，/w 主要/b 因为/c 其/rz 历史/n 脉络/n 、/w 与/cc [古/tg 夜郎国/nz]/nz 的/ude1 传承/vn 和/cc 发展/v 关系/n 更是/d 错综复杂/vl 。/w 张惠明/nr 指出/v ，/w “/w 在/p 丰富/a 的/ude1 历史/n 遗迹/n 与/cc 史料/n 面前/f ，/w 理清/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 传承/vn 和/cc 发展/vn 的/ude1 链条/n 显得/v 尤为/d 重要/a 。/w ”/w 
2012年/t ，/w [中国/ns 华夏/n 文化/n 遗产/n 基金会/nis]/nt [文化/n 艺术/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 全国/n [红色/n 旅游/vn]/nz 摄影展/n 组委会/nis 秘书长/nnt 徐红恩/nr ，/w 在/p 长顺县/ns 协调/v 落实/vn “/w 全国/n [红色/n 旅游/vn]/nz [摄影/vn 作品/n]/nz 巡展/vn ”/w 之际/f ，/w 考察/v 调研/vn 了/ule 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 和/cc 付/v 家/q 院/n 古/tg 岩画群/nz 等/udeng [遗址/n 遗迹/n]/nz 。/w 
随后/d ，/w 徐红恩/nr 针对/p 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 特点/n ，/w 撰写/v 了/ule 近/a [万/d 字/n]/mq 的/ude1 《/w 古夜郎/nr 的/ude1 消失/vn 与/cc 金竹/nr 安抚司/nz 的/ude1 兴盛/a 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 发表/v 在/p 文化部/nto 主管/vn 的/ude1 《/w [文化/n 月刊/n]/nz 》/w 。/w 之后/f 他/rr 又/d 在/p 《/w [当代/t 贵州/ns]/nz 》/w 杂志/n 上/f 发表/v 了/ule 《/w 夜郎/nz 后裔/n 与/cc “/w [改/v 土/n 归流/nz]/nz ”/w 》/w 。/w 徐红恩/nr 在/p 文章/n 中/f 指出/v ：/w “/w 夜郎/nz 竹王/nz 后裔/n 金氏/nz 家族/n [重/a 出/vf 江湖/n]/nz ，/w 成为/v 了/ule 金筑/nz 大/a 土司/nf ，/w 从/p 至/p 元/q 二十四年/t （/w 1287年/t ）/w ，/w 到/v 清朝/ns 康熙/n 二十三年/t （/w 1684年/t ）/w ，/w 近/a 四百/m 年间/n ，/w 在/p 贵州/ns 广顺/nz 续写/v 了/ule 夜郎/nz 民族/n [勤劳/a 勇敢/a]/nz 、/w 包容/v 开放/vn 的/ude1 壮丽/a 诗篇/n 。/w ”/w 他/rr 从/p 历史学/n 角度/n 清晰/a 论述/vn 了/ule 金竹/nr 夜郎/nz 、/w 金筑/nz 安抚司/nz 及/cc 广顺州/nz 与/cc 古夜郎/nr 的/ude1 传承/vn 关系/n ，/w 并/cc 总结/v 出/vf 长顺/ns 夜郎/nz 后裔/n “/w 自信/a 、/w 包容/v 、/w 开放/v ”/w 的/ude1 [人文/n 精神/n]/nz 。/w 
张惠明/nr 对/p 这/rzv [两/q 篇/q]/mq 文章/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 认为/v ，/w “/w 文章/n 对/p ‘/w 金竹/nr 夜郎/nz ’/w 的/ude1 论证/vn 为/p 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 奠定/v 了/ule 基础/n ，/w 抓住/v 了/ule 长顺/ns 夜郎/nz 的/ude1 独特/a 性/ng ，/w 夯实/v 了/ule 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 根基/n 。/w 无论/c 贵州省/ns 内外/f 专家/nnt 怎么/ryv 谈/v [夜郎/nz 文化/n]/nz ，/w 我们/rr 只/d 谈/v ‘/w 金竹/nr 夜郎/nz ’/w ，/w 谈/v 夜郎/nz 的/ude1 后裔/n ，/w 突破/v 传统/n 意义/n 上/f 对/p [夜郎/nz 文化/n]/nz 、/w 历史/n 的/ude1 认识/vn 。/w 金竹/nr 夜郎/nz 经过/p [改/v 土/n 归流/nz]/nz 后/f ，/w 一直/d 生活/vn 在/p 今天/t 的/ude1 广顺镇/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 其他/rzv 地方/n 所/usuo 没有/v 的/ude1 。/w ”/w 
同年/d 11月/t ，/w 在/p [贵州省/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 、/w [贵州省/ns 夜郎/nz 文化/n 研究会/nis]/nt 、/w [贵州省/ns 夜郎/nz 文化/n 研究院/nis]/nt 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w [第五/m 届/q]/mq 夜郎/nz 论坛/n —/w —/w 2012/m 贵州/ns 研讨会/n ”/w 上/f ，/w [长顺/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 万红梅/nr 向/p 与/cc 会/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 介绍/v 了/ule 金竹/nr 夜郎/nz 简史/n 、/w 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 研究/vn 等/udeng 情况/n ：/w 从/p 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz 与/cc 价值/n 、/w 如何/ryv 开发/v 金竹/nr 夜郎/nz [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 、/w 发挥/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 整体/n 产业/n 的/ude1 竞争力/n 等/udeng 方面/n 作/v 了/ule 主题/n 发言/vi 。/w 
传播/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 
看清/v 金竹/nr 夜郎/nz 的/ude1 独特/a 性/ng 后/f ，/w 张惠明/nr 开始/v 在/p [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 宣传/vn 推广/vn 上/f “/w 内外/f 皆/d 修/v ”/w ，/w 一方面/c 组织/n 整理/v 夜郎/nz 史料/n 、/w 编辑/nnt 书刊/n ，/w 利用/v 媒体/n 进行/vn 宣传/vn ，/w 强化/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 在/p 长顺/ns [历史/n 文化/n]/nz 中/f 的/ude1 主体/n 地位/n ；/w 另一方面/c 邀请/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 开展/v 宣传/vn 策划/vn 活动/vn ，/w 增强/v “/w 金竹/nr 夜郎/nz ”/w 的/ude1 [对外/vn 传播/vn]/nz 影响力/n 。/w 在/p [长顺/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 的/ude1 大力/d 推动/v 下/f ，/w 长顺/ns 的/ude1 干部/nnt 、/w 群众/n 对/p 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 认同感/n 与/cc 认知/vn 度/qv 普遍/ad 升高/v ，/w 每/rz 一位/mq 长顺/ns 人/n 都/d 成为/v 了/ule 传播/v 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 主体/n ，/w 提到/v 金竹/nr 夜郎/nz 的/ude1 故事/n ，/w 孺/n 幼/ag 皆/d 可/v 娓娓道来/vl 。/w 
为/p 使/v 长顺/ns 最/d 基本/a 的/ude1 [文化/n 基因/n]/nz 与/cc 当代/t 文化/n 相适应/nz 、/w 与/cc [现代/ntc 社会/n]/nz 相/d 协调/v ，/w 让/v 人们/n 能够/v 轻松/a 感受/v 和/cc 传播/v 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz ，/w 张惠明/nr 指示/n [县委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 部门/n 用/p 老百姓/n 喜闻乐见/bl 的/ude1 方式/n ，/w 组织/n 创作/vn 了/ule 《/w 天下/n 长顺/ns 》/w 、/w 《/w 长顺/ns ，/w 洒满/v 吉祥/n 的/ude1 地方/n 》/w 等/udeng 大量/m 歌曲/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 著名/a 词曲作家/nnd 王泽洲/nr 于/p 2012年/t 到/v 长顺/ns 采风/vi 后/f ，/w 创作/vn 了/ule 这/rzv [两/q 首歌曲/nz]/mq 。/w 
走进/v 县城/n 的/ude1 大街小巷/n ，/w 耳边/s 总会/nis 飘荡/v 起/vf 这些/rz 长顺/ns 人/n 熟悉/v 的/ude1 歌曲/n 。/w 在/p 这/rzv 歌声/n 里/f ，/w 我们/rr 听到/v 了/ule 长顺/ns 老百姓/n 对/p “/w 金竹/nr 夜郎/nz ，/w 吉祥/n 长顺/ns ”/w 的/ude1 呼唤/vn 。/w 歌声/n 唱出/v 了/ule 长顺/ns 人/n 渴望/v [精神/n 文化/n]/nz 的/ude1 心声/n ，/w 表现/v 了/ule 他们/rr 对/p 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 认同/vn 和/cc 自豪感/n 。/w 
当/p 我们/rr 从/p [惠兴/nz 高速公路/n]/nz 进入/v 长顺/ns 县城/n ，/w 出/vf 了/ule 收费站/nis 不久/d 见到/v 的/ude1 第一个/mq [政府/nis 机构/n]/nz 便是/v [长顺县/ns 文体/n 广电/n 旅游局/nis]/nt 与/cc 县/n [文化/n 活动/vn]/nz 中心/nis ，/w 其/rz 大门/n 上/f 除了/p 单位/n 的/ude1 标牌/n 外/f ，/w 特别/d 醒目/a 的/ude1 是/vshi 一副/mq 对联/n ：/w “/w [六/m 百年/mq]/mq ，/w 金竹/nr 夜郎/nz 今/tg 胜/v 昔/tg ；/w 一甲子/nz ，/w 如意/a 长顺/ns 日/b 更新/v ”/w 。/w 浓郁/a 的/ude1 [夜郎/nz 文化/n]/nz 气息/n 顿时/d 扑面而来/vl 。/w 据/p [长顺县/ns 文体/n 广电/n 旅游局/nis]/nt 雷尊顺/nr 局长/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 副/b 对联/n 是/vshi 长顺县/ns [文化/n 旅游/vn]/nz 顾问/nnt 徐红恩/nr 在/p 2013年/t 春节/t 前/f 创作/vn 的/ude1 ，/w 表现/v 的/ude1 正是/v 贵州/ns 建省/v 600年/t 来/vf ，/w 长顺/ns 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 传承/vn 有序/a ，/w 尤其/d 在/p 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 高度/d 重视/v 下/f ，/w “/w 金竹/nr 夜郎/nz ”/w 这/rzv 张/q 文化/n 名片/n 于今/d 耀眼/a 夺目/a ，/w 长顺县/ns [经济/n 社会/n]/nz 与/cc 文化/n 发展/vn 生机勃勃/vl 的/ude1 景象/n 。/w 
保护/v [文化/n 遗产/n]/nz 
众所周知/vl ，/w 整个/b 贵州省/ns 境内/s 都/d 曾/d 是/vshi 夜郎/nz 辖/v 地/ude2 ，/w 但/c 遍/qv 阅/vg 《/w 〈/w 二十四史/n 〉/w 贵州/ns 史料/n 辑录/v 》/w ，/w 中原/ns 史家/n 对/p 夜郎/nz 的/ude1 记载/vn 最为/d 稀少/a 。/w 贵州/ns 省内/s 发现/v 夜郎/nz 遗迹/n 的/ude1 地方/n 也/d 屈指可数/vl ，/w 长/a 顺便/d 有幸/v 是/vshi 其中/rz 之一/rz ，/w 且/c 拥有/v 其/rz 独特/a 性/ng 。/w 
在/p 长顺县/ns 广顺镇/ns ，/w 遗存/vn 有/vyou 夜郎/nz 古/tg 城池/n 遗址/n 、/w 夜郎/nz 竹王/nz 后裔/n 金镛/nr 、/w 金大章/nr 墓/n 以及/cc 《/w 广顺州/nz 志/n 》/w 、/w 《/w 金氏/nz 家谱/n 》/w 等/udeng [方志/n 史料/n]/nz 和/cc 遗址/n ，/w 更/d 有/vyou 传承/vn [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 金竹/nr 夜郎/nz 后裔/n ，/w 即/v 今天/t 广顺/nz 金氏/nz 家族/n ，/w 一直/d 在/p 续写/v 金竹/nr 夜郎/nz 的/ude1 历史/n 和/cc 当下/d 生活/vn 。/w 
面对/v 这/rzv 一/m 独特/a 的/ude1 [文化/n 遗产/n]/nz 资源/n ，/w “/w 保护/vn 第一/m ”/w 成为/v 了/ule 长顺县/ns 合理/a 开发/vn 与/cc 利用/v 的/ude1 前提/n 。/w 张惠明/nr 指出/v ：/w “/w 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 是/vshi 长顺/ns 的/ude1 ，/w 是/vshi 贵州/ns 的/ude1 ，/w 更是/d 中国/ns 的/ude1 。/w 由于/p [县级/b 政府/nis]/nz 财力/n 不足/an ，/w 对/p [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 保护/vn 一直/d 存在/v 很多/m 困难/an ，/w 靠/v 政府/nis 自身/rr 的/ude1 力量/n 很难/d 解决/v 。/w ”/w 为此/bl ，/w 长顺县/ns 编制/vn 了/ule 有/vyou 针对性/n 的/ude1 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 发展/v 规划/n ，/w 划定/v 保护/vn 区域/n ；/w 通过/p 政策/n 支持/v ，/w 吸引/v 有/vyou 实力/n 的/ude1 客商/nnd 对/p 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 资源/n 进行/vn 保护性/b 开发/vn ；/w 加大/v 宣传/vn ，/w 让/v 群众/n 看到/v 打造/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 品牌/n 对/p 经济发展/v 的/ude1 作用/n ，/w 增强/v 保护/vn 和/cc 传承/vn 的/ude1 自觉性/n ；/w 丰富/a 和/cc 拓展/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 内涵/n 、/w 外缘/n ，/w 开发/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 产品/n ，/w 在/p [文化/n 建设/vn]/nz 和/cc 小城镇/ns 发展/vn 中/f 充分/ad 融入/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 元素/n 。/w 
金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 属于/v 长/a 顺和/a 长顺/ns 人民/n ，/w 其/rz 文化/n 影响/vn 和/cc 商业/n 利用/v 关乎/vn 长顺/ns 人民/n 文化/n 成果/n 的/ude1 共享/vn 。/w 在/p 对/p 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 精准/nz 定位/vn 后/f ，/w 张惠明/nr 基于/p 一种/mq [文化/n 资源/n]/nz 的/ude1 自我/rr [保护/vn 意识/n]/nz ，/w 又/d 提出/v 加快/vn 注册/vn “/w 金竹/nr 夜郎/nz ”/w 商标/n ，/w 保护/vn 这/rzv 一/m [文化/n 资源/n]/nz 。/w 张惠/nr 明说/v ：/w “/w 它/rr 的/ude1 注册/vn ，/w 说明/v 贵州/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 需要/v 有一个/mq 全方位/n 的/ude1 思考/vn ，/w 既/c 要/v 有/vyou 文化/n 的/ude1 高度/d 思考/vn ，/w 又/d 要/v 从/p 经济/n 、/w 文化/n 、/w 政治/n 等/udeng 方面/n 进行/vn 多角度/n 思考/vn 。/w 通过/p 这种/r 思考/vn ，/w 贵州/ns 将/d 全面/ad 而/cc 深入/ad 地/ude2 审视/v [夜郎/nz 文化/n]/nz ，/w 通过/p 文化/n 来/vf 支撑/v 经济/n ，/w 提升/v 自信/a 、/w 自立/vi ，/w 贵州/ns 未来/t 的/ude1 发展/vn 才/d 有一个/mq 核心/n 的/ude1 方向/n 。/w ”/w 
“/w 把/pba [文化/n 建设/vn]/nz 纳入/v [县域/n 经济/n]/nz 社会发展/v [总体/n 规划/n]/nz ，/w 努力/ad 挖掘/v [地域/n 文化/n]/nz 特色/n ，/w 以/p 文化/n 带动/v 长顺/ns 创新/vi 发展/vn 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 张惠明/nr 对/p [文化/n 建设/vn]/nz 重要性/n 的/ude1 切实/ad 阐述/v 。/w 近年来/dl ，/w 长顺县/ns 立足/vi 独特/a 的/ude1 [地域/n 文化/n]/nz 资源/n ，/w 特别/d 是/vshi 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz ，/w 着力/vd 打造/v “/w [黔中/nz 地区/n]/nz [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ”/w [城市/n 名片/n]/nz ，/w [文化/n 软实力/nz]/nz 正/d 成为/v 城市/n 发展/vn 的/ude1 硬/a 支撑/v 。/w 
古为今用/vl 
长顺县/ns 地处/v [黔中/nz 经济区/n]/nz 和/cc 黔中/nz 核心/n 城市群/n ，/w 又是/c 贵安/nz 新区/n 重要/a 拓展/v 区/n 和/cc 黔南/ns 州/n “/w 贵/a 惠长龙/nr ”/w 环/n 贵阳/ns 城市/n 经济带/n 县/n （/w 市/n ）/w 之一/rz 。/w 过去/vf ，/w 由于/p 交通/n 制约/vn ，/w 长顺/ns 是/vshi 距/p 省会/n 城市/n 最近/t 的/ude1 [国家级/b 贫困县/n]/nz 。/w 近几年/qt ，/w 随着/p [交通/n 条件/n]/nz 的/ude1 改善/vn 和/cc 贵州省/ns 及/cc 黔南/ns 州/n 经济/n 格局/n 的/ude1 调整/vn ，/w 加上/v 自身/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 长顺/ns 很快/d 迈入/v 了/ule 发展/vn 的/ude1 快车道/n ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 开始/v 关注/vn 长顺/ns 、/w 投资/v 长顺/ns ，/w 长顺/ns 这块/r “/w 如意/a ”/w 宝地/n 成为/v 黔南/ns 发展/vn 的/ude1 新/a 热土/n 。/w 
目前/t ，/w [长顺县/ns 政府/nis]/nt 与/cc 相关/vn 企业/n 达成/v 意向性/n 合作/vn ，/w 利用/v 长顺县/ns 广顺镇/ns 邻近/v 贵阳/ns 及/cc 贵安/nz 新区/n 的/ude1 区位/n 资源/n 价值/n 与/cc 经济圈/n 优势/n 及/cc [夜郎/nz 文化/n]/nz 中心/nis 地位/n 优势/n ，/w 在/p 广顺镇/ns 打造/v “/w 贵州/ns 民族/n [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 聚集/v 区/n ”/w 。/w 整个/b [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 聚集/v 区/n 汲取/v 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n ，/w 通过/p 民族/n 与/cc 国际/n 融合/v 、/w 文化/n 与/cc [产业/n 融合/v]/nz 的/ude1 定位/vn ，/w 让/v 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 在/p [历史/n 与/cc 现实/n]/nz 中/f 穿越/v 。/w 
在/p 2013年/t 贵州/ns 全省/n [100/m 个/q]/mq 示范/vn [小城镇/ns 建设/vn]/nz 项目/n 中/f ，/w 广顺镇/ns [建设/vn 项目/n]/nz 是/vshi 最/d 有/vyou “/w 夜郎/nz 味/ng ”/w 的/ude1 一个/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w [夜郎/nz 文化/n]/nz 城/n 在/p 设计/vn 上/f 全方位/n 融入/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 建筑/n 元素/n ，/w 结合/v 现代/ntc 建筑/n 手段/n ，/w 打造/v 历史/n 古文化/n 和/cc [现代/ntc 文明/n]/nz 交融/vi 的/ude1 特色/n 的/ude1 示范/vn 小城镇/ns 。/w 
长顺县/ns 文化/n 项目/n 在/p 吸引/v 客商/nnd 投资/vn 建设/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 引起/v 了/ule 曾/d 为/p 贵州/ns 成功/a 编导/nnt 多部/mq [民族/n 舞蹈/n]/nz 的/ude1 [北京/ns 舞蹈/n 学院/nis]/ntu 孙龙奎/nr 教授/nnt 的/ude1 关注/vn 。/w 读罢/v 《/w 古夜郎/nr 的/ude1 消失/vn 与/cc 金竹/nr 安抚司/nz 的/ude1 兴盛/a 》/w 、/w 《/w 夜郎/nz 后裔/n 与/cc “/w [改/v 土/n 归流/nz]/nz ”/w 》/w 等/udeng 文章/n 后/f ，/w 孙龙奎/nr 感叹/v ：/w “/w 非常/d 好/a 的/ude1 古国/n 文化/n ！/w ”/w 并/cc 意欲/v 创作/vn 这个/rz 题材/n 的/ude1 舞蹈/n 。/w 
如今/t ，/w 长顺县/ns 确立/v 了/ule “/w 金竹/nr 夜郎/nz ，/w 吉祥/n 长顺/ns ”/w 的/ude1 新/a 定位/vn ，/w 还有/v “/w 吉祥/n 之旅/nz ”/w 等/udeng 相关/vn 文化/n 拓展/v 内容/n 。/w 张惠明/nr 认为/v ：/w “/w 长顺/ns [夜郎/nz 文化/n]/nz 的/ude1 破题/nz ，/w 就要/d 充分/ad 利用/v 金竹/nr 夜郎/nz 这/rzv 一支/mq 系/v 特征/n ，/w 以/p 金竹/nr 夜郎/nz 的/ude1 兴起/vn 为/p 切入点/n ，/w 再/d 沿/p 历史/n 时空/n 向上/vi 和/cc [向下/vf 延伸/v]/nz ，/w 形成/v 一个/mq 独有/v 的/ude1 体系/n ，/w 让/v [夜郎/nz 文化/n]/nz 更/d 鲜活/a ，/w 这样/rzv 才/d 具有/v 吸引力/n 。/w ”/w 
长顺县/ns 邀请/v 了/ule 原/b [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [北京/ns 中/f 科/n]/nt 景元/nr 研究院/nis 院长/nnt 石培华/nr ，/w 为/p 该县/r 编制/vn 以/p “/w 金竹/nr 夜郎/nz ”/w 为/p 灵魂/n 的/ude1 [旅游/vn 发展/vn 规划/n]/nz 。/w 在/p 整个/b 规划/n 过程/n 中/f ，/w 张惠明/nr 多次/mq [特别/d 强调/v]/nz ：/w “/w 规划/n 的/ude1 关键/n 在于/v 能否/v 实施/vn ，/w 我们/rr 明确/a 提出/v 问题/n ：/w 如何/ryv 落地/vi ？/w 为/p 达到/v 规划/n 的/ude1 目的/n 和/cc 效果/n ，/w 我们/rr 要求/n 规划/n 必须/d 要/v 有/vyou [具体/a 措施/n]/nz ，/w 比如/v 争取/v 旅游/vn 扶贫开发/v 等/udeng 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 规划/n 已经/d 通过/p 专家组/nis 评审/vn 论证/vn ，/w 进入/v 修订/vn 阶段/n 。/w 
目前/t ，/w 在/p 张惠明/nr 对/p 金竹/nr [夜郎/nz 文化/n]/nz [资源/n 开发/vn]/nz 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 长顺县/ns 正/d 以/p [文化/n 创意/n]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 整合/v 区域/n [民族/n 文化/n]/nz ，/w 融合/v 发展/vn [文化/n 旅游/vn]/nz 、/w [文化/n 研究/vn]/nz 、/w 影视/b 及/cc [舞台/n 艺术/n]/nz 、/w 民族/n 工艺/n ，/w 向/p 贵州/ns [民族/n 文化/n]/nz 保护/v 示范区/n 和/cc [民族/n 文化/n]/nz [产业/n 聚集/v]/nz 区/n 迈进/vi 。/w （/w 刘红/nr 地方/n 供稿/v ）/w 
