人民网/nz 1月6日/t 电/n 2014/m [中国/ns 移动/vn]/nz 游戏/n 产业/n 峰会/n 今日/t 在/p 京/b 举行/v 。/w [中国/ns 电信/n]/nt “/w 爱/v 游戏/n ”/w 总经理/nnt 张鹏/nr 、/w GMGC/x 宋炜/nr 、/w 热酷/nz 游戏/n 刘勇/nr 、/w 触/v 控/vn 科技/n 陈昊芝/nr 、/w 百度/ntc 91/m 无线/b 何云鹏/nr 、/w [顽石/n 互动/vn]/nz 吴刚/nr 和/cc TalkingData/x 崔晓波/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 现场/s 做/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 演讲/vn 。/w 本届/r 大会/n 的/ude1 主题/n 是/vshi 融合/v 与/cc 发展/vn ，/w 与/cc 会/v 嘉宾/n 围绕/v 手游/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc [4/m G/x]/mq 技术/n 的/ude1 前景/n 展开/v 讨论/vn 。/w 
