本报/rz 电/n 由/p [中华/nz 见义勇为/vl 基金会/nis]/nt 和/cc [中国/ns 石油/n 天然气/n 集团公司/nis]/ntc 主办/v 的/ude1 [第/m 十届/mq]/mq “/w 昆仑/ns 奖/n ”/w 全国/n 十大/mq 见义勇为/vl [英雄/n 司机/nnt]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 2013年12月29日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 杨增伟/nr 、/w 郭明/nr 、/w 陈远华/nr 、/w 韩/b 发明/v 、/w 汲/v 成/v 、/w 陈土平/nr 、/w 李秀华/nr 、/w 陈良康/nr 、/w 杨杰/nr 、/w 佘纪分/nr 荣获/v “/w 全国/n 十大/mq 见义勇为/vl [英雄/n 司机/nnt]/nz ”/w 称号/n ；/w 阿不力孜·买买提尼牙孜/nrf 等/udeng [50/m 位/q]/mq 同志/n 荣获/v “/w 全国/n 见义勇为/vl [英雄/n 司机/nnt]/nz ”/w 称号/n 。/w （/w 冯飞义/nr ）/w 

