中新网/nz 1月6日/t 电/n 据/p “/w 气象/n 北京/ns ”/w 微博/n 消息/n ，/w [朝阳区/ns 气象局/nis]/nto 值班/vn 观测员/nnt 确认/v ：/w 看见/v 了/ule 非常/d 小/a 的/ude1 雪花/n 。/w [朝阳区/ns 气象局/nis]/nto 的/ude1 位置/n 大约/d 在/p 东北/ns 四环半/nz 。/w 
昨天/t “/w 小寒/t ”/w 节气/n ，/w 北京/ns 不算/v 太/d 寒冷/a ，/w 最/d 高温/n 爬/v 至/p [6/m ℃/w]/mq 。/w 
从/p 今天/t 起/vf ，/w 冷空气/n 将/d 给/p 北京/ns 带来/v 大风/n 降温/vi 。/w [北京/ns 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 今天/t 早晨/t ，/w 东北部/f 的/ude1 密云/ns 、/w 平谷/ns 山区/n 会/v 有/vyou 零星/a 小雪/n 。/w 
[北京/ns 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 王华/nr 介绍/v ，/w 根据/p 昨天/t 傍晚/t 的/ude1 预报/vn ，/w 华北/ns 一带/n 没有/v 受到/v 此次/rz 雨雪/n 天气/n 的/ude1 明显/a 影响/vn ，/w 北京/ns 也/d 处于/v [临界/b 状态/n]/nz ，/w 只有/c 东北部/f 的/ude1 密云/ns 、/w 平谷/ns 山区/n 会/v 在/p 今天/t 早晨/t 至/p 中午/t 的/ude1 时间/n 出现/v 零星/a 小雪/n ，/w 白天/t 还是/c 以/p 阴天/n 为主/vi 。/w “/w 由于/p [气象/n 因素/n]/nz 变化/vn 较快/d ，/w 具体/a 还/d 得/ude3 看/v 水汽/n 条件/n 的/ude1 变化/vn 情况/n 。/w ”/w 
