本报讯/nz （/w 记者/nnt 代丽丽/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [北京市/ns 环保局/nis]/nto 发布/v “/w 2013/m 年度/n 北京市/ns 清洁/a 空气/n 十件/nz 大事/n ”/w ，/w 向/p PM2/x ./w 5/m 宣战/vi 、/w 重典/nz 治/v 霾/n 、/w 扩建/v 大气/n 自动/d 监测/v 网络/n 等/udeng 事件/n 入选/v ，/w 成为/v 去年/t 标志性/n 的/ude1 环保/n 事件/n 。/w 
纳入/v 清洁/a 空气/n 十件/nz 大事/n 的/ude1 [第/m 一件/mq]/mq 就是/v 去年/t 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 向/p PM2/x ./w 5/m 宣战/vi 。/w [北京市/ns 环保局/nis]/nto 介绍/v ，/w 2013年/t 是/vshi 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/ude1 一年/mq ，/w 北京市/ns 率先/d 执行/v 国家/n [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz ，/w PM2/x ./w 5/m 替代/v PM10/x 成为/v 大气/n 首要/b 污染物/n ，/w 成为/v 治理/vn 的/ude1 重点/n 。/w 为/p 落实/v 国务院/nt 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 本市/r 迅速/ad 发布/v 实施/vn 《/w 北京市/ns [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 分解/v 落实/vn [84/m 项/q]/mq 重点/n 任务/n ，/w 各区/r 县政府/n 、/w [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 企业/n 签订/v 目标/n 任务/n 责任书/n ，/w 以/p PM2/x ./w 5/m 污染/vn 治理/vn 为/p 重点/n 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 战役/n [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 入选/v “/w 2013/m 年度/n 北京市/ns 清洁/a 空气/n 十件/nz 大事/n ”/w 的/ude1 还有/v ：/w 建立/v 覆盖/vn 全市/n 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 网络/n ；/w 发布/v [9/m 项/q]/mq [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 方面/n 的/ude1 地方/n [环保/n 标准/n]/nz ；/w 在/p [环境/n 治理/vn]/nz 中/f 引入/v [经济/n 杠杆/n]/nz ，/w 落实/v “/w 污染/vn 者/k 付费/v ”/w 原则/n ，/w 营造/v 促进/vn [节能/vn 减排/v]/nz 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz ；/w 全面/ad 实施/v 压/v 煤/n 工作/vn ，/w 完成/v [215/m 台/q]/mq 共/d 3428/m 蒸吨/nz [燃煤/v 锅炉/n]/nz [清洁/a 能源/n]/nz 改造/vn ；/w 率先/d 实施/v 第五/m 阶段/n 机动车/n [排放/vn 标准/n]/nz ；/w 将/d 空气/n 重/a 污染/vn 应对/v 纳入/v 全市/n [应急/vn 管理/vn]/nz 体系/n ；/w 推进/vi 北京/ns 及/cc 周边/n 地区/n [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联控/v ；/w 开展/v “/w 清洁/a 空气/n  为/p 美丽/a 北京/ns 加油/vi ”/w 的/ude1 全民/n 行动/vn 。/w J205/x 
