本报讯/nz （/w 记者/nnt 王薇/nr ）/w 昨天/t ，/w 春运/n 火车票/n 预售/vn 渐/d 入/v 高峰/n 。/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 截至/v 1月5日/t ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 春运/n 前/f [9/m 天/qt]/mq 京九/b 、/w 京广线/nz 热门/a 方向/n 车票/n 基本/a 售罄/nz ，/w 希望/v 广大/b 旅客/n 掌握/v 好/a 购票/v 时间/n 错峰/nz 出行/vi 。/w 
昨天/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n 购买/v 1月24日/t 北京/ns 西/f 去/vf 往/p 长沙/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 截至/v 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 北京/ns 到/v 长沙/ns 的/ude1 [26/m 趟/qv]/mq 列车/n 连同/p 无/v 座票/n 基本/a 售罄/nz ，/w 连/ulian 相对/d 宽裕/a 的/ude1 [9/m 趟/qv]/mq 高铁/nz 车/n 车票/n 也/d 是/vshi 销售一空/vl ，/w 北京/ns 到/v 哈尔滨/ns 的/ude1 动车/n 也/d 基本/a 售罄/nz 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 截至/v 2014年1月5日/t ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 1月16日/t 至/p 1月24日/t 始发/vn 的/ude1 列车/n 中/f 京九线/nz 终/d 到/v 赣州/ns 、/w 南昌/ns 、/w 安庆/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 厦门/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns ；/w 京广线/nz 终/d 到/v 汉口/ns 、/w 攀枝花/ns 、/w 成都/ns 、/w 湛江/ns 、/w 南阳/ns 、/w 桂林/ns 、/w 南宁/ns 、/w 三亚/ns 、/w 广州/ns 、/w 武昌/ns 的/ude1 车票/n 基本/a 售完/v ，/w 重庆/ns 方向/n 还有/v 少量/m 临客/n 车票/n 。/w 经过/p 太/d 中/f 银/ng 方向/n 终/d 到/v 西安/ns 、/w 成都/ns 、/w 兰州/ns 、/w 西宁/ns 方向/n 车票/n 基本/a 售完/v 。/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 、/w [京沪/n 高铁/nz]/nz （/w 除/p 福州/ns 、/w 宁波/ns 方向/n ）/w 、/w 北京/ns （/w 北京/ns 南/b ）/w 到/v 哈尔滨/ns 方向/n 的/ude1 高铁/nz 动车/n ，/w 还有/v 部分/n 剩余/v 票额/n 。/w 
据统计/nz ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 1月4日/t 全天/n 共/d 发售/v 车票/n [62/m ./w 8/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 互联网/n 发售/v 车票/n [27/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 当日/t 发售/v 量/n 的/ude1 43.8%/m ，/w [手机/n 客户端/nz]/nz 发售/v 车票/n [2/m ./w 2/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 3.5%/m ，/w [电话/n 订票/vn]/nz [6037/m 张/q]/mq ，/w 占/v 1%/m 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 部分/n 旅客/n 反映/v 在/p 登录/v 12306/m 网站/n 购票/v 时/ng 再次/d 出现/v 网络/n 问题/n 。/w 就/d 刷/v 出/vf 车票/n 后/f 提交/v 验证码/nz 环节/n 页面/n 停止/v ，/w 再次/d 访问/v 服务器/n 就/d 无法/v 登录/vn 的/ude1 问题/n ，/w 12306/m 客服/nz 人员/n 表示/v ，/w 上午/t 网络/n 确实/ad 出现/v 了/ule 一些/mq 问题/n ，/w 但/c 经过/p 排查/v 后/f 问题/n 已经/d 解决/v ，/w 下午/t 恢复/v 了/ule 正常/a 。/w 同时/c 该/rz 客服/nz 人员/n 还/d 表示/v ，/w 网络/n 出现/v 问题/n 后/f 不少/m 旅客/n 拨打/v 12306/m 电话/n 进行/vn 询问/v ，/w 造成了/v 电话线/n 繁忙/a 的/ude1 情况/n 。/w 
