本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙文文/nr ）/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 旅客/n 就/d 可以/v 通过/p 互联网/n 及/cc 电话/n 购买/v 除夕/t 当天/t 的/ude1 临客/n 车票/n 及/cc [图/n 定/v 列车/n]/nz 1月25日/t 的/ude1 车票/n 。/w 就/d 目前/t [北京/ns 铁路局/nis]/nto 售票/vn 情况/n 来看/u ，/w [电话/n 订票/vn]/nz 最/d 不/d 拥挤/a 。/w 
记者/nnt 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 1月4日/t 当天/t [北京/ns 铁路局/nis]/nto 共/d 发售/v 车票/n [62/m ./w 8/m 万/d 张/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 互联网/n 售票/vn [27/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 当日/t 发售/v 量/n 的/ude1 43.8%/m ；/w [手机/n 客户端/nz]/nz 售票/vn [2/m ./w 2/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 3.5%/m ；/w [电话/n 订票/vn]/nz [6037/m 张/q]/mq ，/w 占/v 1%/m 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 提示/v ：/w 12306/m 网站/n 为/p 铁路/n 售票/vn 唯一/b 官网/n ，/w 购票/v 时/ng 不要/d 选择/v 没有/v 火车票/n 代办/v 代售/vn 资质/n 的/ude1 宾馆/nis 、/w 饭店/nis 、/w 旅行社/nis ，/w 也/d 不要/d 通过/p 网站/n 交易/v 信息/n 或/c 从/p 个人/n 手中/s 购票/v ，/w 以免/c 上当受骗/v 。/w 另外/c ，/w 旅客/n 在/p 使用/v 自助/b 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 取/v 票/n 时/ng ，/w 打印/v 前/f 请/v 确认/vn 好/a 是/vshi 打印/v 单张/nz 还是/c 打印/v 全部/m ；/w 车票/n 打印/v 完毕/vi ，/w 核对/v 无误/vn 后/f 再/d 离开/v ，/w 以免/c 遗失/v 车票/n 。/w J192/x 
以下/f 方向/n 还有/v 余/ng 票/n 
截至/v 昨日/t ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 1月16日/t 至/p 1月24日/t 始发/v 列车/n 余/ng 票/n 信息/n 如下/vi ：/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 、/w [京沪/n 高铁/nz]/nz （/w 除/p 福州/ns 、/w 宁波/ns 方向/n ）/w 、/w 北京/ns （/w 北京/ns 南/b ）/w 到/v 哈尔滨/ns 方向/n 的/ude1 高铁/nz ，/w 还有/v 部分/n 余/ng 票/n 。/w 京九线/nz 终/d 到/v 赣州/ns 、/w 南昌/ns 、/w 安庆/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 厦门/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns ，/w 京广线/nz 终/d 到/v 汉口/ns 、/w 攀枝花/ns 、/w 成都/ns 、/w 湛江/ns 、/w 南阳/ns 、/w 桂林/ns 、/w 南宁/ns 、/w 三亚/ns 、/w 广州/ns 、/w 武昌/ns 的/ude1 车票/n 基本/a 售完/v ，/w 重庆/ns 方向/n 还有/v 少量/m 临客/n 车票/n 。/w 
