韩寒/nr 微博/n 截图/vn 
人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 近日/t ，/w 一部/mq 名为/v 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 的/ude1 电影/n 引起/v 了/ule 众人/n 的/ude1 关注/vn ，/w 因为/c 该片/r 是/vshi 作家/nnt 韩寒/nr 首部/gi 自编/v 自导/nz 的/ude1 电影/n 。/w 不少/m 网友/n 怀疑/v 该/rz 消息/n 是否/v 属实/a ，/w 韩寒/nr 是否/v 当/p 导演/nnt 等等/udeng 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 韩寒/nr 在/p 微博/n 中/f 做出/v 明确/a 回应/vn ：/w “/w 我/rr 编剧/nnt 和/cc 导演/nnt 的/ude1 电影/n 处女作/n 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 即将/d 开机/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 全新/b 的/ude1 故事/n ，/w 它/rr 不/d 改编/v 自我/rr 的/ude1 任何/rz 小说/n 。/w ”/w 
韩寒/nr 微博/n 原文/n ：/w 
“/w 四五年前/t ，/w 当/p 我/rr 往返/vi 各个/rz 城市/n 开始/v 为此/bl 奔波/vi 时/ng ，/w 没有/v 想到/v 过/uguo 直至/v 今日/t 才能/n 向/p 大家/rr 宣布/v [这个/rz 消息/n]/nz ：/w 我/rr 编剧/nnt 和/cc 导演/nnt 的/ude1 电影/n 处女作/n 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 即将/d 开机/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 全新/b 的/ude1 故事/n ，/w 它/rr 不/d 改编/v 自我/rr 的/ude1 任何/rz 小说/n 。/w 我会/r 和/cc 大家/rr 分享/v 进程/n ，/w 共/d 见/v 一部/mq 电影/n 的/ude1 诞生/vn 。/w 希望/v 此/rzs 去/vf 不/d 经/p 年/qt ，/w 后/f 会/v 能/v 有/vyou 期/qv 。/w ”/w 
