人民网/nz 伦敦/nsf 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 李文云/nr ）/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 8日/t 接受/v 人民日报/nz 、/w 新华社/nt 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w 中新社/nt 、/w [中国/ns 日报/n]/nz 、/w [中国/ns 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 及/cc [科技/n 日报/n]/nz 等/udeng 中国/ns 驻/v 英/b 媒体/n 的/ude1 联合/vn 采访/v ，/w 就/d 中/f 英/b 关系/n 、/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 回答/v 了/ule 记者/nnt 提问/vn 。/w 
人民日报/nz 记者/nnt ：/w 过去/vf 一年/mq ，/w 中/f 英/b 关系/n 在/p 经历/n 一波三折/vl 后/f 重回/v 正轨/n 。/w 你/rr 如何/ryv 评价/vn 2013年/t 的/ude1 中/f 英/b 关系/n ？/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 2013年中/t 英/b 关系/n 可谓/v “/w [低/a 开/v 高/a 走/v]/nz ”/w 。/w [大/a 浪淘沙/n]/nz ，/w 在/p 这/rzv 一/m 过程/n 中/f ，/w “/w [相互/d 尊重/v]/nz 、/w 平等/a 相待/v 、/w 求同存异/vl 、/w 互利/vi 共赢/n ”/w 的/ude1 原则/n 得到/v 了/ule 英国/ns 各界/rz 更为/d 广泛/a 的/ude1 认同/vn ，/w “/w 合作/vn ”/w 日益/d 成为/v 英国/ns 发展/vn 对/p 华/b 关系/n 的/ude1 主流/n 声音/n 。/w 卡梅伦/nrf 首相/nnt 去年/t 12月/t 访华/vi 期间/f ，/w 中/f 英/b 两国/mq 领导人/nnt 在/p 回顾/v 和/cc 展望/v [两国/mq 关系/n]/nz 发展/v 时/ng 一致/a 强调/v ，/w 双方/n 应/v 尊重/vn 彼此/rr [核心/n 利益/n]/nz 和/cc [重大/a 关切/vn]/nz ，/w 增进/v 互信/vn ，/w 推动/v 中/f 英/b [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 激发/v 更大/d 活力/n ，/w 结出/v 更多/ad 硕果/n 。/w 卡梅伦/nrf 首相/nnt 本人/rr 多次/mq 表示/v ，/w 中国/ns 的/ude1 发展/vn 对/p 英国/ns 是/vshi 重大/a 机遇/n 。/w 
新华社/nt 记者/nnt ：/w 你/rr 曾/d 不止/v 一次/mq 谈到/v ，/w 今后/t 中/f 英/b [双边/n 关系/n]/nz 的/ude1 重点/n ，/w 是/vshi 深化/v 两国/mq 互利/vi 务实/vi 合作/vn 。/w 请/v 你/rr 展望/v 一下/mq 2014年/t 的/ude1 中/f 英/b 关系/n 发展/v 前景/n ，/w 你/rr 认为/v 2014年中/t 英/b 在/p 政治/n 、/w 经贸/b 、/w 文化/n 、/w 教育/vn 、/w 科技/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 互利/vn 务实/vi 合作/vn 将/d 有/vyou 哪些/ry 亮点/n ？/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 2014年/t 是/vshi 中/f 英/b 建立/v [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz [10/m 周年/q]/mq 。/w 两国/mq 应/v 在/p 过去/vf 10年/t 的/ude1 基础上/nz ，/w 深入/ad 总结经验/v ，/w 不断/d 开辟/v 和/cc 拓展/v 合作/vn 领域/n 和/cc 空间/n ，/w 深化/v 和/cc 提升/v 合作/vn 水平/n 和/cc 质量/n 。/w 
在/p 政治/n 领域/n ，/w 两国/mq 高层/n 对话/vn 将/d 全面/ad 开展/v 。/w 今年/t 两国/mq 有望/v 举行/v 总理/nnt 年度/n 会晤/vn 以及/cc 经济/n 财金/n 对话/vn 、/w [战略/n 对话/vn]/nz 、/w 高级/a 别人/rr 文/ng 交流/v 机制/n 第二次/mq 会议/n ，/w 此外/c [中/f 英/b 经贸/b 联委会/nis]/nt 、/w 科技/n 联委会/nis 、/w 教育/vn 磋商/v 会议/n 等/udeng 预计/v 也/d 将/d 相继/d 召开/v 。/w 双方/n 应/v 加强/vn [沟通/v 协调/v]/nz 、/w 认真/ad 筹备/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 高层/n 交往/vn 和/cc 对话/vn 机制/n 的/ude1 引领/v 功能/n ，/w 推动/v 各/rz 领域/n 合作/vn 掀起/v 新的/a 高潮/n 。/w 
在/p [经贸/b 合作/vn]/nz 领域/n ，/w 随着/p 中国/ns 全面/ad 深化改革/v 带来/v 国内/s 需求/n 扩大/v 和/cc 英国/ns [经济/n 复苏/vi]/nz ，/w 中/f 英/b [经贸/b 合作/vn]/nz 有望/v 继续/v 保持/vn 较快/d 增长/v 势头/n 。/w 在/p [重大/a 项目/n]/nz 合作/v 方面/n ，/w 中方/n 企业/n 有望/v 同/p 英方/n 企业/n 签署/v 民用/b 核电/n 领域/n 有关/vn 具体/a [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 开展/v 实质性/n 合作/vn 。/w 中方/n 企业/n 还/d 将/d 同/p 英方/n 企业/n 积极/ad 探讨/v 高铁/nz 项目/n 合作/v 途径/n 。/w 此外/c ，/w 两国/mq 在/p [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w 养老/vn 和/cc 城镇化/vn 等/udeng 领域/n 合作/vn 有望/v 取得/v 新的/a 进展/vn 。/w 在/p 投资/v 方面/n ，/w 英国/ns 已/d 成为/v 我/rr 主要/b [海外/s 投资/vn]/nz 目的地/n 之一/rz 。/w 今年/t 我/rr 对/p 英/b 投资/vn 有望/v 继续/v 保持/vn 强劲/a 增长/v 势头/n ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 将/d 继续/v 在/p 能源/n 、/w 研发/v 、/w 房地产/n 、/w 基础设施/gi 、/w 高端/nz 制造/vn 、/w [营销/vn 网络/n]/nz 等/udeng 领域/n 开展/v 投资/vn 并购/vn 。/w 随着/p 英国/ns [经济/n 形势/n]/nz 好转/vi ，/w 很多/m 英国/ns 大/a 企业/n 酝酿/v 扩大/vn 对/p 华/b 投资/vn ，/w 今年/t 英国/ns 对/p 华/b 投资/vn 有望/v 实现/vn 较快/d 增长/v 。/w 
在/p 文化/n 合作/v 领域/n ，/w 《/w [中/f 英/b 政府/nis]/nt [文化/n 交流/vn]/nz 计划/n 2013年12月2日/t 至/p 2018年11月30日/t 》/w 已/d 于/p 卡梅伦/nrf 首相/nnt 访华/vi 期间/f 签署/v ，/w 内容/n 包括/v [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 文学/n 出版/v 、/w 影视/b 、/w 设计/vn 、/w 青年/n 、/w 体育/n 等/udeng [十/m 多个/mq]/mq 领域/n ，/w 是/vshi 下/f 阶段/n 中/f 英/b 人文/n 交流/vn 合作/vn 的/ude1 总纲/n 。/w 我们/rr 将/d 努力/ad 推动/v 该/rz 交流/v 计划/n 的/ude1 有效/a 实施/v ，/w 促进/v 中英文/n 化/v 关系/n 全面/ad 、/w 协调发展/v 。/w 
在/p 教育/vn 合作/v 领域/n ，/w 中/f 英/b 双方/n 都/d 采取/v 了/ule 进一步/d 推动/v 双向/b 学生/nnt 流动/vn 的/ude1 积极/ad 措施/n 。/w 中方/n 的/ude1 《/w [留学/v 中国/ns 计划/n]/nz 》/w 明确/a 了/ule 来华/vi 留学/v 目标/n ，/w 对/p 完善/v 来华/vn 留学/v 教学/vn 、/w 管理/vn 和/cc 服务/v 措施/n 提出/v 新的/a 要求/n 。/w 同时/c ，/w 将/d 大幅度/d 增加/v 奖学金/n 名额/n ，/w 支持/v 英国/ns 学生/nnt 来华/vi 学习/v 。/w 2013年/t 英方/n 启动/v “/w 英国/ns 未来/t ”/w 计划/n ，/w 今后三年/t 将/d 资助/v [1/m ./w 5/m 万名/q]/mq 英国/ns 学生/nnt 赴/v 华/b 留学/v 或/c 实习/vn 。/w 为了/p 满足/v 英国/ns 当地/s 民众/n 学习/v 汉语/gi ，/w 了解/v [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 需求/n ，/w 中/f 英/b 两国/mq 大学/nis 及/cc 相关/vn [教育/vn 机构/n]/nz 共同/d 合作/vn ，/w 在/p 英/b 开设/v 了/ule [24/m 所/usuo]/mq [孔子/nr 学院/nis]/nt 和/cc [91/m 间/f]/mq 孔子/nr 课堂/n ，/w 列/v 欧洲/ns 各国/rzs 之/uzhi 首/q 。/w [英国/ns 政府/nis]/nt 去年/t 宣布/v ，/w 从/p 2014年9月/t 起/vf ，/w [英格兰/nsf 小学/nis]/nt [三/m 年级/n]/mq 以上/f 学生/nnt 必修/vn 一门/mq 外语/n ，/w 汉语/gi 是/vshi [七/m 门/n]/mq 备选/nz 语言/n 之一/rz （/w 也/d 是/vshi 唯一/b 入选/v 的/ude1 亚洲/ns 语言/n ）/w 。/w 这/rzv 将/d 极大/a 推动/v 汉语/gi 走进/v 更多/ad [英格兰/nsf 小学/nis]/nt ，/w 促使/v 当地/s “/w 汉语热/nz ”/w 、/w “/w 中国热/n ”/w 进一步/d 升温/vi 。/w 
在/p 科技/n 合作/v 领域/n ，/w 前/f 不久/d 卡梅伦/nrf 首相/nnt 访华/vi 期间/f ，/w 中/f 英/b 双方/n 签署/v 了/ule [六/m 项/q]/mq 科学/n [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 总额/n 为/p [2/m 亿/m 英镑/q]/mq 的/ude1 “/w 中/f 英/b 研究/vn 与/cc [创新/vi 基金/n]/nz ”/w [合作/vn 备忘录/n]/nz ，/w 为/p 中/f 英/b 高校/n 和/cc [科研/n 机构/n]/nz 间/f 开展/v 互惠/vn 务实/vi 合作/vn 提供/v 了/ule 更/d 广阔/a 的/ude1 合作/vn 机遇/n 。/w 该/rz 基金/n 是/vshi 中/f 英/b 双边/n 科技/n 合作/vn 有史以来/l 单/b 笔/n 金额/n 最大/gm 的/ude1 一笔/mq 基金/n 。/w 与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 中/f 英/b 研究/vn 与/cc 创新/vi 合作/v 基金/n 更/d 关注/v 于/p 两国/mq 的/ude1 创新/vn 合作/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 在/p 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
[中国/ns 日报/n]/nz 记者/nnt ：/w 近年来/dl ，/w 赴/v 英国/ns 旅游/vn 、/w 留学/v 和/cc 从事/vi [商务/n 活动/vn]/nz 的/ude1 [中国/ns 公民/n]/nz 人数/n 迅猛/a 增长/v ，/w 驻/v [英国/ns 使馆/nis]/nt 在/p 促进/v 公民/n 文明/n 出行/vi 和/cc 提供/v [领事/nnt 保护/vn]/nz 服务/v 方面/n 主要/b 做/v 了/ule 哪些/ry 工作/vn ？/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 目前/t ，/w 英国/ns 是/vshi [中国/ns 公民/n]/nz 出境/vi 选择/v 前往/v 的/ude1 热点/n 国家/n 之一/rz 。/w 我/rr 公民/n 每年/r 来/vf 英/b 近/a [百万/m 人次/qv]/mq ，/w 成为/v 中/f 英/b 关系/n 发展/vn 的/ude1 生力军/n 和/cc 新亮点/nz 。/w 中国/ns 有一个/mq 成语/n 叫/vi “/w 见微知著/nz ”/w ，/w 每/rz 一位/mq 来/vf 英/b 我/rr 公民/n 的/ude1 [言行/n 举止/n]/nz 直接影响/v 到/v 当地/s 民众/n 和/cc 舆论/n 对/p 中国/ns 和/cc 中华民族/n 文明/n 形象/n 的/ude1 感知/vn 与/cc 评判/vn 。/w [另一/m 句话/q]/mq 叫/vi ，/w “/w [儿/ng 行/ng 千里/mq 母/ng 担忧/v]/nz ”/w ，/w 切实/ad 保障/vn 我/rr 公民/n 在/p 英/b 的/ude1 安全/an 与/cc [合法/a 权益/n]/nz 始终/d 是/vshi 我们/rr [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 以及/cc 外交部/nto 和/cc 驻/v 英/b 使领馆/n 关心/v 的/ude1 大事/n 。/w 为/p 践行/nz “/w 以人为本/l 、/w 外交/n 为民/v ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 我/rr 馆/ng 本着/p “/w 预防/v 为/p 先/d 、/w 处置/vn 有力/a 、/w 加强/v 宣/nz 介/vg ”/w 原则/n ，/w 在/p 努力/ad 促进/v 我/rr 公民/n 文明/n 出行/vi 和/cc 为/p 其/rz 提供/v 高效/b 优质/b 领/v 保/v 服务/vn 等/udeng 方面/n 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 。/w 
我们/rr 制订/v 了/ule 重大/a [突发/vn 事件/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 始终/d 密切/ad 关注/v 英国/ns [安全/an 形势/n]/nz 和/cc 在/p 英/b 我/rr 公民/n 遇到/v 的/ude1 安全/an 和/cc [合法/a 权益/n]/nz 受损/vi 问题/n ，/w 利用/v 外交部/nto [官方/n 网站/n]/nz 、/w 中国/ns 领事/nnt 服务网/n 和/cc 使馆/nis 网站/n 及时/ad 发布/v [风险/n 预警/vn]/nz 和/cc 提示/v 信息/n 。/w 2013年/t ，/w 我/rr 馆/ng 共/d 处理/vn 各类/r [领事/nnt 保护/vn]/nz 与/cc 协助/v 案件/n 近/a [1600/m 起/vf]/mq ，/w 涉及/v 我/rr 公民/n 近/a [3200/m 人/n]/mq （/w 含/v 港澳台/n 居民/n [33/m 人/n]/mq ）/w ，/w 发布/v 领事/nnt 提醒/v [19/m 则/d]/mq 。/w 
[中央/n 电视台/nis]/nt 记者/nnt ：/w 近日/t ，/w 你/rr 在/p 英国/ns 主流/n 媒体/n 撰文/vi ，/w 并/cc 多次/mq 接受/v [英国/ns 电视台/nis]/nt 和/cc [广播/vn 电台/nis]/nt 的/ude1 采访/vn ，/w 揭批/v 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 错误/n 行径/n 及其/cc 危险/an 本质/n ，/w 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 许多/mq 西方/ns 公众/n 对/p 中方/n 的/ude1 观点/n 表示/v 支持/vn 和/cc 赞同/v ，/w 同时/c 仍/d 有/vyou 一些/mq 不/d 理解/v 的/ude1 声音/n 。/w 日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 日前/t 对/p 中方/n 的/ude1 观点/n 进行/vn 回应/vn ，/w 鼓吹/v 中国/ns 才/d 是/vshi 亚洲/ns 的/ude1 “/w 伏地魔/nz ”/w 。/w 你/rr 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
刘/nz 大使/nnt ：/w 在/p 我/rr 撰文/vi 和/cc 接受/v 采访/vn 后/f ，/w 看到/v 不少/m [英国/ns 媒体/n]/nz 和/cc 民众/n 的/ude1 评论/n 。/w 有/vyou [英国/ns 媒体/n]/nz 称/v ，/w 中方/n 把/pba [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v “/w 伏地魔/nz ”/w 生动/a 形象/n ，/w 引起/v 西方/ns 公众/n 极大/a 关注/v 。/w 也/d 有/vyou 英国/ns 公众/n 称/v ，/w 无法想象/v 德国/nsf 领导人/nnt 会/v 像/v 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 那样/rzv ，/w 做出/v 任何/rz 与/cc 纪念/v 纳粹/n 有/vyou 关联/vn 的/ude1 事情/n 。/w 还有/v 一些/mq 英国/ns 读者/n 给/p 我/rr 写信/vi 。/w 其中/rz 一封/mq 这样/rzv 写道/v ：/w 刘/nz 大使/nnt 的/ude1 阐述/vn 有助于/v 西方/ns 民众/n 更/d 深入/ad 地/ude2 了解/v 日本/ns 侵华/vn 历史/n 以及/cc 日方/n 拒绝/v 承认/vn 和/cc 悔改/v 历史/n 罪行/n 的/ude1 错误/n 。/w 当然/d 还有/v 一些/mq 西方人/n 不/d 了解/v [中国/ns 人民/n]/nz 对/p [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 和/cc [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 强烈/a 感受/v 。/w 
中国/ns 有/vyou 句/q 古语/n “/w 邪/ag 不/d 压/v 正/d ”/w 。/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 错误/n 举动/n 遭到/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 广泛/a 批评/vn 。/w 我/rr 注意到/v 了/ule 你/rr 提到/v 的/ude1 那/rzv 篇/q 文章/n ，/w 应该/v 说/v ，/w 此文/r 虽然/c 极力/d 为/p 安倍/nrf 辩护/vn ，/w 但/c 辩解/vi [苍白/a 无力/vi]/nz ，/w 根本/a 不/d 值/n 一/m 驳/v 。/w 文章/n 中/f 许多/mq 提法/n 偷梁换柱/vl 、/w 混淆/v 概念/n 、/w 肆意/d 歪曲/v 、/w 颠倒黑白/vl ，/w 有意/d 误导/v 公众/n 。/w 
我/rr 想/v 强调/v 的/ude1 是/vshi ，/w 关于/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 的/ude1 那场/r 侵略战争/nz ，/w 历史/n 早/a 有定论/nz 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 二战/n 期间/f [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 至今/d 仍/d 供奉/v 着/uzhe [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi 日本/ns 能否/v [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/v 历史/n 。/w 它/rr 事关/v 日本/ns 与/cc 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n ，/w 事关/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 政治/n 基础/n ，/w 事关/v 二战/n 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz ，/w 事关/v 亚洲/ns 乃至/c 世界/n 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an 。/w 
日本/ns 一些/mq 政客/nnd 一方面/c 把/pba 民主/a 、/w 自由/a 、/w 和平/n 挂/v 在/p 嘴/n 上/f ，/w 另一方面/c 为/p 军国主义/n [扬/vg 幡/ng 招魂/vi]/nz ，/w 美化/v 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民/vn 历史/n 。/w 这/rzv 是/vshi 亚洲/ns 不/d 稳定/an 之/uzhi 源/ng ，/w 不/d 安全/an 之/uzhi 根/n 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 从未/d 对/p 这段/r 历史/n 正式/ad 道歉/vi ，/w 甚至/d 不/d 认为/v 有/vyou 道歉/vi 的/ude1 必要/a ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p [中国/ns 人民/n]/nz 和/cc 亚洲/ns 人民/n 的/ude1 极大/a 伤害/vn 。/w 安倍/nrf 参拜/v 绝/d 不是/c 日/b 内政/n 和/cc 个人/n 问题/n ，/w 如果/c 他/rr 真的/d 对/p 邻国/n 怀有/v 敬意/n ，/w 真/a 想/v 发誓/v 决不/d 再/d 发动/v 战争/n ，/w 真/a 想/v 改善/vn 同/p 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n ，/w 他/rr 就/d 不/d 应该/v 去/vf [靖国/nz 神社/nz]/nz “/w 拜鬼/nz ”/w ，/w 而/cc 应该/v 去/vf [侵华/vn 日军/n 南京/ns 大屠杀/n 遇难/vi 同胞/n 纪念馆/nis]/nt 真诚/a 忏悔/v 。/w 日本/ns 只有/c 真正/d 做到/v 以史为鉴/vl ，/w 真正/d 与/cc 过去/vf 的/ude1 侵略/vn 历史/n 决裂/vi ，/w 它/rr 同/p 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n 才/d 有/vyou 未来/t 。/w 
[中国/ns 人民/n]/nz 热爱/v 和平/n ，/w 中国/ns 过去/vf 没有/v 对外/vn [侵略/vn 扩张/vn]/nz 的/ude1 历史/n ，/w 今天/t 也/d 不会/v 搞/v [军备/n 竞赛/vn]/nz 。/w 中国/ns 坚定/a 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 是/vshi 亚洲/ns 稳定/an 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 有力/a 维护者/nnd 和/cc 促进/v 者/k 。/w 我们/rr 愿/v 与/cc 一切/rz [爱好/n 和平/n]/nz 、/w 主张/v 正义/n 的/ude1 力量/n 一道/d ，/w 共同/d 维护/v 地区/n 和平/n 稳定/an ，/w 促进/v [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 繁荣/an 。/w 
刘/nz 大使/nnt 还/d 回答/v 了/ule 记者/nnt 们/k 关于/p 中国/ns 对/p [周边/n 国家/n]/nz [外交/n 政策/n]/nz 、/w 中/f 英/b 科技/n 合作/vn 、/w 使馆/nis 新闻/n 和/cc [公众/n 外交/n]/nz 工作/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 提问/vn 。/w 
