人民网/nz 1月11日/t 讯/ng 据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w 中国/ns 外交部长/nnt 王毅/nr 1月10日/t 在/p 与/cc 塞内加尔/nsf 外长/nnt 恩迪亚耶/nrf 会谈/vi 后/f 共同/d 会见/v 记者/nnt 时/ng 指出/v ，/w 正确/a 义利观/n 是/vshi 新时期/nz [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 一面/n 旗帜/n 。/w 
王毅/nr 表示/v ，/w 正确/a 义利观/n 是/vshi 习近平/nr 主席/nnt 去年/t 访问/v 非洲/nsf 期间/f 提出/v 的/ude1 ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 。/w 义/ng 是/vshi 指/v 道义/n 。/w 中国/ns 在/p 同/p [非洲/nsf 国家/n]/nz 交往/vn 时/ng 应/v 道义/n 为/p 先/d ，/w 坚持/v 与/cc 非洲/nsf 兄弟/n 平等/a 相待/v ，/w 真诚/a 友好/a ，/w 重诺/nz 守信/a ，/w 更/d 要/v 为/p 维护/v 非洲/nsf 的/ude1 [正当/a 权利/n]/nz 和/cc 合理/a 诉求/v 仗义执言/vl 。/w 利/n 是/vshi 指/v 互利/vn 。/w 中国/ns 在/p 与/cc [非洲/nsf 国家/n]/nz 交往/vn 时/ng 决不/d 走/v 殖民者/nz 的/ude1 掠夺/vn 老路/n ，/w 决不/d 效仿/v 资本家/nnd 的/ude1 唯利是图/vl 作法/n ，/w 也/d 不会/v 象/ng 有的/rz 国家/n 只是/d 为/p 实现/v 自己/rr 的/ude1 一/m 己/rr 私利/n ，/w 而是/c 愿/v 与/cc 非洲/nsf 兄弟/n [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 共同/d 繁荣/an 。/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 中方/n 会/v 更多/ad 考虑/v [非洲/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 合理/a 需求/n ，/w 力争/v 通过/p 合作/vn 让/v 非洲/nsf 早/a 得利/v 、/w 多/a 得利/v 。/w 在/p 需要/v 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 还要/d 重义/nz 让利/v ，/w 甚至/d [舍利/n 取义/nz]/nz 。/w 当年/t 的/ude1 [坦/b 赞/vg 铁路/n]/nz 是/vshi 正确/a 义利观/n 的/ude1 一个/mq 典范/n ，/w 今天/t 屹立/vi 在/p 亚/b 的/ude1 [斯/b 亚/b 贝/b 巴/b]/ns 的/ude1 非盟/nz 会议中心/nis 是/vshi 另一个/mq 例证/n 。/w 
王毅/nr 指出/v ，/w 正确/a 义利观/n 承继/v 了/ule [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 体现/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 国家/n 的/ude1 理念/n ，/w 已经/d 成为/v [中国/ns 与/cc 非洲/nsf]/nz 在/p 内/f 的/ude1 发展中国家/n 交往/vn 的/ude1 重要/a 指南/n ，/w 是/vshi 新时期/nz [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 一面/n 旗帜/n ，/w 必将/d 对/p [中国/ns 与/cc 非洲/nsf]/nz 、/w 与/cc 发展中国家/n 的/ude1 关系/n 发展/vn 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 产生/v 深远/a 影响/vn 。/w 
