张存浩/nr 近/a 影/ng 
新华社/nt 发/v 
张存浩/nr ：/w 闻过则喜/vl ，/w 胜/v 不/d 骄/ag 、/w 败/vi 不/d 馁/vg 。/w 
【/w 人物/n 小传/n 】/w 
张存浩/nr ，/w 山东/ns 无棣/nz 人/n ，/w 1928年/t 出生/vi ，/w 现任/v [大连/ns 化学/n 物理/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt ，/w [北京/ns 分子/n 科学/n 国家/n 实验室/nis]/nt （/w 筹/v ）/w 理事长/nnt 。/w 1980年/t 当选/v 为/p 中国科学院/nt 学部委员/nnt （/w 院士/nnt ）/w ，/w 1992年/t 当选/v 为/p [发展中国家/n 科学院/nis 院士/nnt]/nz ，/w 2007年/t 当选/v 为/p [英国/ns 皇家/n 化学/n 会/v 会/v 士/ng]/nz 。/w 
张存浩/nr 院士/nnt 是/vshi 我国/n 著名/a [物理化学/n 家/q]/nnd ，/w 我国/n 化学/n 激光/n 的/ude1 奠基人/n 、/w 分子反应动力学/gc 的/ude1 奠基人/n 之一/rz 。/w 他/rr 长期/d 从事/vi 催化/vn 、/w [火箭/n 推进剂/n]/nz 、/w 化学/n 激光/n 、/w 分子反应动力学/gc 等/udeng 领域/n 的/ude1 研究/vn ，/w 取得/v 多项/mq 国际/n 先进/a 成果/n 。/w 
2014年1月10日/t ，/w 人民大会堂/nz ，/w 张存浩/nr 对/p 科学/n 的/ude1 钻研/vn 再次/d 获得/v 世人/n 的/ude1 认可/vn 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 他/rr 被/pbei 授予/v [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 。/w 
这/rzv 一年/mq ，/w 他/rr [86/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 科学/n 战线/n 上/f 已经/d 整整/d 钻研/v 、/w 奉献/v 了/ule [60/m 多年/mq]/mq 。/w 
急/v 国家/n 之/uzhi 所/usuo 急/v 
国家/n 需要/v 贯穿/v 科研/n 主题/n ，/w 为了/p [完成/v 任务/n]/nz 几次/mq “/w 改行/vi ”/w 
纵观/v 张存浩/nr [60/m 余年/q]/mq 的/ude1 科研/n 经历/n ，/w 无论/c 在/p 哪个/ry 阶段/n 、/w 做/v 什么/ry 研究/vn ，/w 贯穿/v 其中/rz 的/ude1 一个/mq 共同/d 的/ude1 主题/n 是/vshi 科技/n 报国/vi ，/w 急/v 国家/n 之/uzhi 所/usuo 急/v 。/w 
1950年/t ，/w 张存浩/nr 硕士/nnt [毕业/v 前夕/f]/nz ，/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 爆发/v 。/w 张存浩/nr 料定/nz 美国/nsf 很快/d 会/v 阻止/vn [中国/ns 留学生/n]/nz 归国/vi ，/w 虽然/c 姑母/n 坚持/v 要求/n 念/v 完/vn 博士/nnt ，/w 他/rr 还是/c 立即/d 放弃/v 了/ule 深造/vi 机会/n ，/w 回绝/v 了/ule 国外/s 多家/mq 单位/n 的/ude1 丰厚/a 待遇/n ，/w 毅然/d 回国/vi 。/w 
回国/vi 后/f ，/w [一次/mq 偶然/a]/nz 机会/n ，/w 张存浩/nr 受邀/v 到/v [东北/ns 科研所/nis]/nt 大连/ns 分/qt 所/usuo （/w [中国科学院/nt 大连/ns 化学/n 物理/n 研究所/nis]/nt 前身/n ）/w 参观/v 。/w 他/rr 当即/d 被/pbei 这里/rzs 精良/a 的/ude1 先进/a [仪器/n 设备/n]/nz 吸引/v ，/w 决定/v 谢绝/v 北京大学/ntu 等/udeng 京/b 区/n [4/m 家/q]/mq 著名/a 高校/n 和/cc [科研/n 单位/n]/nz 的/ude1 聘请/vn ，/w 1951年/t 春/tg ，/w 只身/d 一人/mq 来到/v 大连/ns 。/w 
上世纪/nz 50年代/t ，/w 我国/n 只/d 在/p 玉/n 门/n 有/vyou 很小/a 的/ude1 油田/nis ，/w [石油/n 资源/n]/nz 十分/d 紧张/a ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 的/ude1 封锁/vn ，/w 使/v 燃油/n 形势/n 更加/d 紧张/a 。/w 为/p 解/v 国家/n 急需/v ，/w 刚刚/d 到/v 岗/n 的/ude1 张存浩/nr 接受/v 所/usuo 里/f 下达/v 的/ude1 任务/n ，/w 投身于/v 水煤气/n 合成/v [液体/n 燃料/n]/nz 的/ude1 研究/vn 。/w 
当时/t ，/w 用煤/nz 合成/v [液体/n 燃料/n]/nz 用/p 的/ude1 是/vshi 稀少/a 昂贵/a 、/w 催化效率/gb 不/d 高/a 的/ude1 钴/ng 催化剂/n 。/w 张存浩/nr 与/cc 楼南泉/nz 、/w 王善鋆/nr 等/udeng 人/n ，/w 在/p 短时间/nz 内/f 、/w 创造性/n 地/ude2 研制出/v 了/ule 高效/b 氮化/v 熔/vi 铁/n 催化剂/n ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 流化床/n 水煤气/n 合成油/nz 工艺/n 体系/n 。/w 最终/d ，/w 每/rz 立方米/q 水/n 气/n 的/ude1 乙烯/n 及/cc 三/m 碳/n 以上/f 产品/n 的/ude1 产率/gb 超过/v [200/m 克/q]/mq ，/w 超过/v 当时/t 国际/n 最高/a 的/ude1 [160/m 克/q]/mq 水平/n 。/w 
60年代/t 末/f ，/w 紧张/a 的/ude1 [国际/n 形势/n]/nz 迫使/vi 中国/ns 必须/d 独立自主/vl 地/ude2 发展/v 国防/n 技术/n ，/w 张存浩/nr 受命/vi 转向/vi [火箭/n 推进剂/n]/nz 这/rzv 一/m 新领域/nz 。/w 作为/p 研究/v [火箭/n 推进剂/n]/nz 和/cc 发动机/n 燃烧/v 的/ude1 负责人/nnt 之一/rz ，/w 他/rr 冒着/v 生命/n 危险/an ，/w 率领/v 团队/n 在/p [火箭/n 试车/vi 台/q]/nz 上/f 做/v 实验/vn ，/w 历/vg [数千/m 次/qv]/mq 实验/vn ，/w 研制出/v 液体/n 氧化剂/n 喷注/nz 器/ng 等/udeng [关键/n 部件/n]/nz 。/w 
70年代/t ，/w 为/p 应对/v 国外/s 挑战/vn ，/w 激光/n 成为/v [国家/n 战略/n]/nz 前沿/s 课题/n 。/w 1973年1月/t ，/w 在/p 人/n 、/w 财/n 、/w 物/ng 匮乏/vi 的/ude1 条件/n 下/f ，/w [大连/ns 化物/nz 所/usuo]/nt 组建/v 了/ule 激光/n [化学/n 实验室/nis]/nz ，/w 张存浩/nr 被/pbei 任/v 为/p 实验室/nis 首任/b 主任/nnt 。/w 
“/w 搞/v 激光/n 比/p 搞/v [火箭/n 推进剂/n]/nz 还/d 难/a ，/w 主要/b 是/vshi 一无所有/vl 。/w 资料/n 、/w 仪器/n 、/w 设备/n 都/d 缺/v ，/w 光谱仪/n 、/w 示波器/n 什么/ry 都/d 没有/v 。/w ”/w 张存浩/nr 说/v ，/w 为了/p 研究/vn 这项/r 高技术/n ，/w 他/rr 再一次/mq “/w 改行/vi ”/w 。/w 
“/w 不/d 入/v 虎穴/n ，/w [焉得/nz 虎子/n]/nz ”/w 。/w 张存浩/nr 说/v ，/w 愈/d 是/vshi 新的/a 、/w 难/a 的/ude1 、/w 前沿/s 的/ude1 研究/vn ，/w 就/d 愈/d 不要/d 怕/v 。/w 下放/v 后/f 重回/v 岗位/n ，/w 他/rr 全力/d 投入/v 科研/n ，/w 率领/v 团队/n 开展/v 了/ule 我国/n 第一个/mq 重要/a 的/ude1 化学/n 激光/n 体系/n 的/ude1 研究/vn ，/w 解决/v 了/ule 化学/n 激光/n [关键/n 技术/n]/nz ，/w 成功/a 研制出/v 我国/n [第一/m 台/q]/mq 连续波/nz 超音速/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 并/cc 达到/v [国际/n 先进/a 水平/n]/nz 。/w 
其后/f ，/w 张存浩/nr 在/p 化学/n 激光/n 领域/n 不断/d 耕耘/vi ，/w 成为/v 我国/n 化学/n 激光/n 的/ude1 奠基人/n 和/cc 开拓者/n ：/w 开拓/v 了/ule 我国/n 短波/n 长/a 化学/n 激光/n 的/ude1 研究/vn 方向/n ；/w 1985年/t 在/p 国际上/nz 首次/m 研制出/v 放电/vn 引发/v 的/ude1 脉冲/n 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz ；/w 1992年/t ，/w 领导/n 团队/n 研制出/v 我国/n [第一/m 台/q]/mq 连续波/nz 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz …/w …/w 
研制/v 化学/n 激光/n 同时/c ，/w 张存浩/nr 还/d 十分/d 注重/v 化学/n 激光/n 的/ude1 机理/n 和/cc [基础理论/n 研究/vn]/nz 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 他/rr 领导/n 团队/n 率先/d 开展/v 了/ule 新/a “/w 泵浦/nz ”/w 反应/vn 和/cc [分子/n 碰撞/vn]/nz 传/v 能/v 动力学/n 方面/n 的/ude1 研究/vn ，/w [以此/d 为基础/nz]/nz ，/w 开创/v 了/ule 我国/n 分子反应动力学/gc 研究/v 领域/n 。/w 
谦逊/a 赢得/v 更多/ad 尊重/v 
“/w 荣誉/n 属于/v 集体/n ，/w 我/rr 还要/d 大量/m 的/ude1 事情/n 要/v 做/v ，/w 要/v 走/v 的/ude1 路/n 还/d 很长/d 。/w ”/w 
[大连/ns 化物/nz 所/usuo]/nt 石文波/nr 博士/nnt 记忆/n 深刻/a 的/ude1 是/vshi ，/w 老师/nnt 张存浩/nr 在/p 指导/vn 、/w 修改/v 完/vn 论文/n 后/f ，/w 总是/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 名字/n 放在/v 后面/f 。/w 
对于/p 这/rzv 一点/mq ，/w 张存浩/nr 总是/d 谦虚/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 贡献/n 不如/v 年轻人/n 。/w ”/w 
不仅/c 是/vshi [发表/v 文章/n]/nz ，/w 评奖/vn 时/ng ，/w 张存浩/nr 也/d 一贯/d “/w 照顾/v ”/w 年轻人/n 。/w 曾/d 与/cc 张存浩/nr 长期/d 共事/vi 的/ude1 [大连/ns 化物/nz 所/usuo]/nt 何国钟/nr 院士/nnt 回忆/v ，/w 1964年/t ，/w 在/p 张存浩/nr 带领/v 下/f ，/w 他/rr 所在/n 的/ude1 团队/n ，/w 第一次/mq 揭示/v 了/ule 侵蚀/vn 燃烧/v 现象/n 中/f [临界/b 流速/n]/nz 存在/v 的/ude1 根源/n ，/w 获得/v [国家/n 自然科学/n]/nz 三等奖/n 。/w 报/n 奖/n 时/ng ，/w 张存浩/nr 将/d 自己/rr 名字/n 放在/v 最后/f 。/w 
“/w 回顾/v 几十年/mq 的/ude1 学术/n 生涯/n ，/w 我/rr 常常/d 想起/v 那些/rz 共同/d 工作/vn 过/uguo 的/ude1 [技术/n 人员/n]/nnt ，/w 他们/rr 得到/v 的/ude1 荣誉/n 少/a 、/w 待遇/n 低/a ，/w 但/c 没有/v 他们/rr 协助/v ，/w 也/d 就/d 无法/v 取得/v 科研/n 的/ude1 成功/a ，/w 一/m 想起/v 他们/rr ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 特别/d 感激/v ，/w 我/rr 忘不了/v 他们/rr 。/w ”/w 张存浩/nr 说/v 。/w 
谈起/v 这项/r 成绩/n ，/w 他/rr 把/pba 荣誉/n 功劳/n 都/d 归功/vi 给/p 别人/rr ：/w 我/rr 只是/d 请教/v 了/ule 老/a 科学家/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 意识到/v 应该/v 有/vyou 个/q 人才/n 的/ude1 资助/vn 项目/n ，/w 我/rr 不过/c 是/vshi 把/pba 这个/rz 想法/n 提交/v 上去/vf 了/ule 。/w 
面对/v [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 的/ude1 荣誉/n ，/w 张存浩/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 它/rr 属于/v 集体/n ，/w 自己/rr 还要/d 大量/m 的/ude1 事情/n 要/v 做/v ，/w 要/v 走/v 的/ude1 路/n 还/d 很长/d 。/w 
在/p 同事/n 、/w 学生/nnt 眼中/s ，/w 张存浩/nr 平易/a 、/w 谦和/a ，/w 而/cc 这样/rzv 一位/mq 儒雅/z 的/ude1 科学家/nnt ，/w 面对/v 科学/n 问题/n 时/ng 却/d “/w 当仁不让/vl ”/w 。/w 
[大连/ns 化物/nz 所/usuo]/nt 所长/nnt 、/w 中科院/n 院士/nnt 张涛/nr 回忆/v ，/w 早年/t 我国/n 在/p 一次/mq 激光/n 研究/vn 的/ude1 规划/n 会议/n 上/f ，/w 化学/n 激光/n 因为/c “/w 弱势/n ”/w ，/w 在/p 规划/n 中/f 面临/v 边缘化/vn 的/ude1 处境/n 。/w [危急/a 关头/n]/nz ，/w 张存浩/nr 据理力争/vl ，/w 阐述/v 化学/n 激光/n 功率/n 易于/vd 放大/v 、/w 不/d 依赖/v 外部/f 能源/n 等/udeng 优越性/n ，/w 终于/d 赢得/v 与会者/n 认同/vn ，/w 化学/n 激光/n 也/d 被/pbei 列入/v 我国/n 四大/n 激光/n 之一/rz 。/w 
呵护/v 培育/vn 人才/n 
“/w 一个人/mq 能否/v 成才/vn ，/w 主要/b 取决于/v 自己/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 但/c 我们/rr 要/v [努力/ad 创造/v]/nz 成才/vi 条件/n ”/w 
张存浩/nr 是/vshi “/w 任务/n 带/v 学科/n ”/w 的/ude1 典范/n 。/w 他/rr 在/p 开创/v 我国/n 化学/n 激光/n 、/w 分子反应动力学/gc 等/udeng 研究/v 领域/n 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 推动/v 相关/vn 学科/n 的/ude1 建立/vn 和/cc 发展/vn 。/w 
上世纪/nz 90年代/t ，/w 张存浩/nr 等/udeng 人/n 筹划/v ，/w 创建/v 了/ule 我国/n [分子/n 反应/vn 动力学/n 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt 和/cc 我国/n 短波/n 长/a 化学/n 激光/n [重点/n 实验室/nis]/nit 。/w 如今/t ，/w 这/rzv 两个/mq 实验室/nis 均/d 已/d 成为/v 我国/n 乃至/c 世界/n 化学/n 激光/n 和/cc 分子动力学/gp 的/ude1 研究中心/nis 之一/rz ，/w 前后/f [8/m 项/q]/mq 成果/n 获得/v 国家级/b 科技/n 奖励/vn 。/w 
实验室/nis 取得/v 的/ude1 科研/n 成就/n ，/w 与/cc 张存浩/nr [创造/v 条件/n]/nz ，/w 培育/v [优秀/a 人才/n]/nz 分/qt 不/d 开/v 。/w 
“/w 一个人/mq 能否/v 成才/vn ，/w 主要/b 还是/c 取决于/v 他/rr 自己/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 但/c 我们/rr 要/v [努力/ad 创造/v]/nz 成才/vi 条件/n 。/w ”/w 张存浩/nr 说/v ，/w 让/v 他/rr 念念不忘/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 我国/n 为/p 人才/n 服务/v 方面/n ，/w 还有/v 很大/d 的/ude1 潜力/n 。/w 
“/w 张先生/nz 在/p 培养/v 青年/n 人才/n 方面/n 倾注/v 了/ule 大量/m 心血/n ，/w 对/p 真正/d 优秀/a 的/ude1 人才/n ，/w 他/rr 是/vshi [发自/v 内心/n]/nz 地/ude2 爱惜/v 。/w ”/w 曾/d 与/cc 其/rz 共事/vi 的/ude1 [国家/n 自然科学/n 基金委/nis 计划局/nis]/nt 局长/nnt 郑永和/nr 说/v ，/w 张存浩/nr 会/v 不遗余力/vl 地/ude2 对/p [优秀/a 人才/n]/nz 给予/vn 支持/v ，/w 有些/rz 甚至/d 是/vshi 超常规/b 的/ude1 。/w 
如今/t ，/w 张存浩/nr 团队/n 中/f 涌现/v 一批/mq 优秀/a 的/ude1 科学家/nnt 和/cc 中青年/n 骨干/n ，/w 何国钟/nr 、/w 沙国河/nr 、/w 杨柏龄/nr 、/w 朱清时/nr 、/w 桑凤亭/nr 等/udeng 已/d 成长/vi 为/p 具有/v 国际/n 影响/vn 的/ude1 科学家/nnt 。/w 
张存浩/nr 对/p 人才/n 的/ude1 爱惜/v 和/cc 支持/v ，/w 不只/c 限于/v 本/rz 学科/n 、/w 本/rz 单位/n 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 极力/d 倡导/v 下/f ，/w [国家/n 自然/n 基金委/nis]/nt 在/p 1994年/t 设立/v [国家/n 杰出/a 青年/n 科学/n 基金/n]/nz 。/w “/w 对/p 人才/n 作用/n 强调/v ，/w 再/d 怎么/ryv 估计/v 也/d 都/d 不/d 过分/ad 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
2002年/t ，/w 张存浩/nr 将/d 获得/v 的/ude1 [何/ry 梁/n 何/ry 利/n 奖/n]/nz 金/b 和/cc 在/p 香港/ns 等/udeng 地/ude2 讲学/vi 所得/n 的/ude1 酬金/n ，/w 全部/m 捐赠/v 给/p 了/ule [大连/ns 化物/nz 所/usuo]/nt 设立/v 奖学金/n ，/w 以/p 激励/vn 更多/ad 的/ude1 青年/n 学者/nnt 发奋/vd 学习/v 、/w 献身/v 科研/n 、/w [报效/v 祖国/n]/nz 。/w 
“/w 要/v 闻过则喜/vl ，/w 胜/v 不/d 骄/ag 、/w 败/vi 不/d 馁/vg 。/w ”/w 谈及/v 对/p 年轻/a [科研/n 工作者/nnt]/nnd 的/ude1 希望/vn ，/w 张存浩/nr 如是说/dl 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 也/d 不是/c [常胜/b 将军/nnt]/nz ，/w 做完/v 事/n ，/w 要/v 找出/v 其中/rz 的/ude1 积极/ad 因素/n ，/w 剔除/v 失败/vn 的/ude1 方面/n ，/w 总结/v 就/d 能/v 前进/vn 。/w 
在/p 科学/n 的/ude1 世界/n 奋斗/vi [60/m 余年/q]/mq ，/w 年事已高/vl 的/ude1 张存浩/nr ，/w 仍然/d 活跃/a 在/p 科学研究/nz 的/ude1 前沿/s 。/w 对于/p 将来/t 国家/n 的/ude1 基础/n [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 他/rr 语重心长/vl 地/ude2 表示/v ：/w 希望/v 不同/a 单位/n 、/w 学科/n 的/ude1 人/n ，/w 通过/p 无私/b 讨论/v ，/w 对/p 各/rz 领域/n [基础/n 学科/n]/nz 怎么/ryv 发展/vn ，/w 得出/v 一个/mq 统一/vn 的/ude1 认识/vn ，/w 共同/d 促进/v 研究/vn 发展/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月11日07/t 版/n ）/w 

