据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 网站/n 报道/v ，/w 韩国/nsf 派驻/v 南苏丹/nz 的/ude1 [维和/vn 部队/nis]/nz 韩光/nr 部队/nis 1月10日/t 通过/p 联合国/nt [南/b 苏丹共和国/nz]/nz 特派/v 团/n 将/d [1/m 万/d 发/v]/mq 弹药/n 还给/v 了/ule [日本/ns 自卫队/nis]/nt 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 韩国/nsf 派驻/v 南苏丹/nz 的/ude1 韩光/nr 部队/nis 在/p 南/b [苏丹/nsf 内战/n]/nz 爆发/v 之后/f ，/w 于/p 去年/t 12月21日/t 通过/p UNMISS/x 向/p [日本/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 借/v 了/ule [1/m 万/d 发/v]/mq [5/m ./w 56/m 毫米/q]/mq 弹药/n 等/udeng ，/w 获得/v 了/ule 弹药/n 和/cc 武器/n 支援/v 。/w 但是/c ，/w 由于/p 这/rzv 是/vshi 韩国/nsf 军队/n 建军/vi 以来/f 第一次/mq 向/p 日本/ns 获取/v 弹药/n 支援/v ，/w 因而/c 引发/v 了/ule 激烈/a 争议/vn ，/w 时隔/v [18/m 天/qt]/mq ，/w 韩光/nr 部队/nis 最终/d 将/d 弹药/n 还给/v 了/ule 日本/ns 。/w （/w 闫嘉琪/nr ）/w 
