人民网/nz 上海/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈文敏/nr ）/w 昨天/t ，/w 由/p 众/ag 引/v 传播/vn 主办/v 的/ude1 《/w 中国/ns 乡镇/n [市场/n 营销/vn]/nz 白皮书/n 》/w 媒体/n 首发/v 暨/cc 研讨会/n 在/p 上海/ns 举行/v 。/w 该/rz 《/w 白皮书/n 》/w 由/p 众/ag 引/v 传播/vn [市场/n 营销/vn]/nz 团队/n 通过/p 跨越/v 5年/t 的/ude1 中国/ns 乡镇/n 实战/n 积累/v 、/w 近/a [20000/m 场/qv]/mq 乡镇/n [营销/vn 推广/vn]/nz 活动/vn 、/w 历时/vi 11个月/t 深入/ad 全国/n [3000/m 个/q]/mq 乡镇/n 的/ude1 专项/b 调研/vn 集结/v 而/cc 成/v ，/w 从/p 消费/v 人群/n 到/v [购买/v 习惯/n]/nz ，/w 从/p 终端/n 特征/n 到/v 渠道/n 布局/n ，/w [深度/n 分析/vn]/nz 和/cc 全面/ad 诠释/v 了/ule 中国/ns 乡镇/n [市场/n 营销/vn]/nz 的/ude1 精髓/n 所在/n 。/w 
中国/ns 有/vyou [13/m 亿/m 人口/n]/mq ，/w 2009年/t [城镇/n 人口/n]/nz 比/p 占/v 总人口/n 比/p 46.6％/m ，/w 6.2亿/m 的/ude1 [人口/n 总数/n]/nz ，/w 接近/v 欧洲/ns 总人口/n 7.3亿/m 。/w 2011年/t 中国/ns [城镇/n 居民/n]/nz 人均/a 总收入/n [23/m ,/w 979/m 元/q]/mq ，/w [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [21/m ,/w 810/m 元/q]/mq ，/w 也/d 就/d 意味着/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 13万亿/m 的/ude1 市场/n 。/w 如何/ryv 打开/v 这/rzv 13万亿/m 的/ude1 乡镇/n 市场/n ，/w 对于/p 每一个/mq 要/v 在/p 中国/ns 立足/vi 的/ude1 公司/nis 来说/uls 都/d 是/vshi 一个/mq 巨大/a 而/cc 充满/v 挑战/vn 的/ude1 课题/n 。/w 《/w 白皮书/n 》/w 为/p 这/rzv 一/m 课题/n 提供/v 了/ule 一份/mq 参考/v 答案/n 。/w 
《/w 白皮书/n 》/w 系列/n 包含/v [6/m 篇/q]/mq 文章/n ，/w 内容/n 涵盖/v 广泛/a ，/w 从/p 赶集/vi 夜市/n 文化/n 到/v 南/b 北方/s 不同/a 的/ude1 [消费/vn 习惯/n]/nz ，/w 从/p 剖析/v 乡镇/n 市场/n 的/ude1 主力军/n 中国/ns 大妈/n ，/w 到/v “/w 一切/rz 为了/p 孩子/n ”/w 的/ude1 乡镇/n 赶集/vi 热/a 捧/v 产品/n 分析/vn ，/w 是/vshi 众/ag 引/v 传播/vn 历时/vi 11个月/t ，/w 带领/v 资深/b 市场/n 观察员/nnt 深入/ad 乡镇/n 市场/n 实地/d 采访/v 总结/vn 分析/vn 的/ude1 结晶/n ，/w 也/d 为/p 营销/vn 人/n 揭开/v 中国/ns 乡镇/n 这块/r 巨大/a 宝藏/n 的/ude1 面纱/n 提供/v 了/ule 参考/vn 。/w 
