人民网/nz 上海/ns 1月10日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 贺昉/nr ）/w 为/p 方便/a 上海/ns 普陀区/ns 桃浦镇/ns 的/ude1 祁安路/nr 、/w 连/ulian 亮/vi 路/n 、/w 武威/ns 东路/n 、/w 桃浦/nz 西路/n 、/w 李子园/nr 等/udeng 地区/n 市民/n 出行/vi ，/w 解决/v 与/cc 地铁/n [11/m 号/q]/mq 线/n [最后/f 一/d 公里/q]/nz 的/ude1 接驳/v ，/w 巴士/n 三/m 汽/n 于/p 1月16日/t 新/a 辟/v [1223/m 路/n]/mq [穿梭/vi 巴士/n]/nz 。/w 
起讫/nz 站/vi 为/p 连/ulian 亮/vi 路/n 祁顺路/nr ～/w 真/a 南路/n [二/m 号/q]/mq 桥/n 。/w 走向/v 为/p ：/w 自/p 连/ulian 亮/vi 路/n 起/vf 经/p 祁安路/nr 、/w 古浪/ns 路/n 、/w 桃浦/nz 西路/n 、/w 武威/ns 东路/n 、/w 真/a 南路/n [822/m 弄/v]/mq 、/w 真/a 南路/n 至/p 真/a 南路/n [二/m 号/q]/mq 桥/n ；/w 回程/n ：/w 真/a 南路/n 、/w 真/a 北路/n 、/w 武威/ns 东路/n 、/w 桃浦/nz 西路/n 、/w 古浪/ns 路/n 、/w 祁安路/nr 、/w 连/ulian 亮/vi 路/n 至/p 终点站/n 。/w 沿途/d 设置/v [桃浦/nz 污水/n 厂/n]/nt 、/w 祁安路/nr 古浪/ns 路/n 、/w 古浪/ns 路/n 桃浦/nz 西路/n 、/w 桃浦/nz 西路/n 古浪/ns 路/n 、/w 武威/ns 东路/n 祁顺路/nr （/w 上/f ）/w [三/m 千里/mq]/mq 花苑/nr （/w 上/f ）/w 、/w 真/a 北路/n 桃浦/nz 西路/n （/w 下/f ）/w 、/w 武威/ns 东路/n 真/a 北路/n （/w 下/f ）/w 等/udeng 过境/vn 站/vi 。/w 首末/nz 班/n 时间/n 为/p ：/w 连/ulian 亮/vi 路/n 祁顺路/nr 6：30/m ～/w 19：00/m ；/w 真/a 南路/n [二/m 号/q]/mq 桥/n 6：50/m ～/w 18：50/m 。/w 该/rz 线路/n 实行/v 单一/a 票价/n [一/d 元/q]/mq 。/w 
