前天/n （/w 1月9日/t ）/w ，/w 2013年/t 中国/ns 信息化/vn 发展/v 水平/n [评估/vn 报告/n]/nz 在/p 京/b 发布/v ，/w 上海/ns 以/p 综合/v 总分/n 111.02/m 排名/vi 全国/n 首位/n 。/w 在/p [3/m 个/q]/mq 一级/b 指标/n 中/f ，/w 上海/ns [网络/n 就绪/vi]/nz 度/qv 指数/n 为/p 118.25/m ，/w 信息/n [通信/vn 技术/n]/nz 应用/v 指数/n 103.32/m ，/w 均/d 领先/vi 全国/n ；/w [信息化/vn 应用/vn]/nz 效益/n 指数/n 114.05/m ，/w 列/v 全国/n 第三/m ，/w 居/v 京津/ns 之后/f 。/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 根据/p 国务院/nt “/w 促进/v 信息/n 消费/v [扩大/v 内需/n]/nz [若干/m 意见/n]/nz ”/w ，/w 研究/vn 建立/v 了/ule 这套/r 信息化/vn 发展/v 水平/n 评估/v 体系/n 。/w 
这/rzv 一/m 体系/n 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 指标/n 下/f ，/w 分/qt [15/m 个/q]/mq 二级/b 指标/n ，/w 及/cc [33/m 个/q]/mq 具体/a 的/ude1 三级/b 指标/n 。/w 报告/n 显示/v ，/w 我国/n 信息化/v 指数/n 从/p 2010年/t 的/ude1 52.94/m 提高/v 到/v 2012年/t 的/ude1 74.84/m ，/w 表现/v 出/vf 较快/d 增长/v 的/ude1 态势/n 。/w 区域/n 方面/n ，/w [东部/f 地区/n]/nz 信息化/v 水平/n 突出/a ，/w 已/d 达/v 90.56/m ；/w 中部/f 与/cc [西部/f 地区/n]/nz 差距/n 不大/d ，/w 分别为/v 67.48/m 和/cc 65.3/m 。/w 领域/n 方面/n ，/w [网络/n 就绪/vi]/nz 度/qv 指数/n 的/ude1 增速/n ，/w 明显/a 快/a 于/p 相关/vn 技术/n 应用/vn 和/cc 应用/v 效益/n 指数/n ，/w 表明/v 我国/n 信息化/v 总体/n 处在/v “/w [信息/n 基础/n 设施/n]/nz 先行/vi ”/w 的/ude1 阶段/n 。/w 
在/p 省市/n 排名/vi 中/f ，/w [综合/vn 指数/n]/nz 前/f [五/m 强/a]/mq ，/w 除/p 上/f 海外/s ，/w 依次/d 为/p 北京/ns (/w 110.59/m )/w 、/w 浙江/ns (/w 97.98/m )/w 、/w 天津/ns (/w 97.85/m )/w 和/cc 江苏/ns (/w 95.32/m )/w 。/w 一级/b 指标/n 的/ude1 “/w [五/m 强/a]/mq ”/w 分布/vi 则/d 集中/v 在/p [7/m 个/q]/mq 省市/n 间/f ，/w [网络/n 就绪/vi]/nz 度/qv 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 是/vshi 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 和/cc 浙江/ns ；/w 信息/n [通信/vn 技术/n]/nz 应用/v 指数/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 是/vshi 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 广东/ns 、/w 福建/ns 和/cc 浙江/ns ；/w 而/cc [信息化/vn 应用/vn]/nz 效益/n 指数/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 是/vshi 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 上海/ns 、/w 浙江/ns 和/cc 江苏/ns 。/w 据悉/v ，/w 工信部/nz 将/d 在下/r 阶段/n 完善/v 和/cc 规范/v [指标/n 体系/n]/nz 和/cc 数据采集/gi 渠道/n ，/w 形成/v “/w 以/p 评/v 促/v 建/v ”/w [长效/b 机制/n]/nz ，/w 与/cc 各地/rzs [信息化/vn 建设/vn]/nz 有效/a 衔接/vi 。/w （/w 徐瑞哲/nr ）/w 
