程开甲/nr 近/a 影/ng 
1966年/t ，/w 程开甲/nr （/w 左/f 一/m ）/w 在/p 氢弹/n 试验/vn 现场/s 。/w （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
程开甲/nr ：/w 努力/ad 不懈/z ，/w 不/d 老/a 长青/a 。/w 
【/w 人物/n 小传/n 】/w 
程开甲/nr ，/w 1918年/t 出生/vi ，/w 著名/a 物理学家/nnt ，/w 中国科学院/nt 院士/nnt ，/w 我国/n 核试验/n 科学技术/n 的/ude1 创建者/n 和/cc 领路/vi 人/n ，/w 1999年/t 获/v “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 奖章/n ，/w 现任/v [总装备部/nis 科技委/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 
程开甲/nr 毕生/b 在/p 国防/n 科学/n 领域/n 辛勤/ad 耕耘/vi ，/w 建立/v 发展/vn 了/ule 我国/n 核爆炸/n 理论/n ，/w 创立/v 了/ule 核爆炸/n 效应/n 研究/v 领域/n ，/w 推进/vi 了/ule 我国/n 核试验/n 技术/n 体系/n 的/ude1 建立/vn 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 程开甲/nr 开创/v 了/ule 我国/n [抗辐射/nz 加固/vn 技术/n]/nz 研究/v 领域/n ，/w 为/p 提升/v 我国/n [战略/n 武器/n]/nz 的/ude1 生存/vn 与/cc 突防/v 能力/n 提供/v 了/ule [技术/n 支撑/v]/nz 。/w 
千古/n 荒漠/n ，/w [死亡/vi 之/uzhi 海/n]/nz ，/w 罗布泊/ns ，/w 这/rzv 片/q 干涸/vi 的/ude1 戈壁/n 沉默/a 神秘/a ，/w 而/cc 在/p 1964年10月16日/t ，/w 它/rr 经历/n 了/ule 自己/rr 有史以来/l 最/d 雄壮/a 的/ude1 时刻/n ：/w 一声/mq 惊天/nz 巨响/n 后/f ，/w 巨大/a 的/ude1 火球/n 和/cc 蘑菇云/n 腾起/v 。/w 新中国/nz 自主/vd 研制/v 的/ude1 [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 爆炸/vn 成功/a 。/w 
弃/vg 教/v 从戎/vi ，/w [两/q 度/qv]/mq 转型/vn 
为/p 国/n 铸/v 盾/q ，/w 一/m 入/v 戈壁/n [二十/m 载/v]/mq 
在/p 新中国/nz 波澜壮阔/vl 的/ude1 历史/n 中/f ，/w 上世纪/nz [五/m 六十/m 年代/n]/mq 是/vshi 极/d 不/d 寻常/a 的/ude1 时期/n 。/w 当时/t ，/w 为了/p 打破/v 大国/n 的/ude1 核讹诈/n 、/w 核垄断/n ，/w 增强/v 我国/n [国防/n 实力/n]/nz ，/w 党中央/nt 果断/a 决定/v 研制/vn “/w 两弹一星/n ”/w 。/w 
1960年/t 夏/tg ，/w 经/p 钱三强/nr 亲自/d 点将/vi ，/w 当时/t 还是/c [南京/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 的/ude1 程开甲/nr 成为/v 我国/n 核武器/n 研制/v 队伍/n 一员/mq 。/w 原子弹/n 研制/v 初期/f ，/w 程开甲/nr 被/pbei 任命/v 为/p 核武器/n 研究所/nis 副所长/nnt 。/w 他/rr 第一个/mq 估算/v 出/vf 原子弹/n 爆炸/v 时/ng 弹/v 心/n 的/ude1 压力/n 和/cc 温度/n ，/w 为/p 原子弹/n 的/ude1 总体/n 力学/n 计算/v 提供/v 依据/n 。/w 
为/p 加快/v 进程/n ，/w 钱三强/nr 等/udeng 二机部/nz 领导/n 决定/v ，/w 另外/c 组织/n 队伍/n ，/w 进行/vn 核试验/n 准备/v 和/cc 技术/n 攻关/vn ，/w 程开甲/nr 被/pbei 任命/v 为/p 我国/n 核试验/n 技术/n 总负责人/nnt 。/w 又一次/mq 面对/v 全新/b 领域/n ，/w 他/rr 仍/d 二话没说/vl ，/w 接受/v 了/ule 组织/n 的/ude1 安排/vn 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 程开甲/nr 参加/v 制定/vn 我国/n 原子弹/n 研制/v 、/w 试验/vn 工作/vn 最早/d 的/ude1 一份/mq 纲领性/n 文献/n ，/w 设计/vn 了/ule [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 百米/mq 高/a 铁塔/n 爆炸/v 方案/n ，/w 前瞻性/n 地/ude2 谋划/v 了/ule 核武器/n [试验/vn 研究所/nis]/nt 的/ude1 任务/n 、/w 机构/n 等/udeng 。/w 
1964年10月16日/t ，/w 融入/v 程开甲/nr 万千/m 心血/n 的/ude1 [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 试验/vn 成功/a 。/w 更/d 难得/a 的/ude1 是/vshi ，/w 我国/n 首次/m 核试验/n 中/f ，/w 1700多台/m （/w 套/q ）/w 仪器/n 全部/m 拿到/v 测试数据/gi ，/w 并且/c 97%/m 的/ude1 [测试/vn 仪器/n]/nz 记录/v 数据/n 完整/a 准确/a 。/w 
据悉/v ，/w 法国/nsf 第一次/mq 核试验/n 没拿到/nz 任何/rz 数据/n ，/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 苏联/ns 也/d 只/d 拿到/v 很少/ad 一部分/m 数据/n 。/w 
不/d 入/v 虎穴/n ，/w [焉得/nz 虎子/n]/nz 
[30/m 多次/mq]/mq 核试验/n ，/w 每次/r 实地/d 看/v 了/ule 才/d 觉/v 踏实/a 
程开甲/nr 曾/d 在/p 文章/n 中/f 写道/v ，/w 提起/v 在/p 罗布泊/ns 艰苦创业/vl 的/ude1 岁月/n ，/w 许多/mq 同志/n 都会/n 回忆起/v 搓板/n 路/n 、/w 住/vi 帐篷/n 、/w 喝/vg 苦水/n 、/w 战/v 风沙/n ，/w “/w 但/c 对于/p 我们/rr [科技/n 人员/n]/nnt 来说/uls ，/w 真正/d 折磨/v 人/n 、/w 考验/v 人/n 的/ude1 却/d 是/vshi 工作/vn 上/f 的/ude1 难点/n 和/cc 技术/n 的/ude1 难关/n 。/w 我们/rr 艰苦奋斗/vl 的/ude1 传统/n 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 刻苦/ad 学习/v 、/w 顽强/a 攻关/vn 、/w 勇攀高峰/nz 的/ude1 [拼搏/vi 精神/n]/nz ，/w 是/vshi 新/a 观点/n 、/w 新思想/nz 的/ude1 提出/v 和/cc 实现/v ，/w 是/vshi 不断/d [开拓/v 创新/vi]/nz 的/ude1 [进取/vi 精神/n]/nz 。/w ”/w 
艰苦奋斗/vl 、/w 勇于/v 拼搏/vn ，/w 作为/p 我国/n 核试验/n 技术/n 的/ude1 总负责人/nnt ，/w 程开甲/nr 在/p 我国/n [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 、/w 氢弹/n 、/w 两弹/nz 结合/v 以及/cc 地面/n 、/w 首次/m 空投/v 、/w 首次/m 地下/s 平/v 洞/n 和/cc 首次/m 竖井/n 试验/vn 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [30/m 多次/mq]/mq 核试验/n 中/f ，/w 身体力行/vl 着/uzhe 这样/rzv 的/ude1 品格/n 。/w 每一次/d 核试验/n ，/w 他/rr 都会/n 到/v 一线/n 去/vf 指导/v 技术/n 工作/vn 。/w [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t ，/w 他/rr 多次/mq 进入/v [地下/s 核试验/n]/nz 爆/v 后/f 现场/s ，/w 爬进/nz 测试/v 廊道/nz 、/w 测试/vn 间/f ，/w 甚至/d 最/d 危险/an 的/ude1 爆/vn 心/n 。/w 
有/vyou 一次/mq ，/w 因为/c 洞内/d 极其/d 恶劣/a 的/ude1 高温/n 、/w 高/a 放射性/n 和/cc 坍塌/vi 危险/an ，/w [技术/n 人员/n]/nnt 极力/d 劝阻/v 他/rr 进去/vf 。/w 程开甲/nr 却说/v ：/w “/w 你们/rr 听过/v ‘/w 不/d 入/v 虎穴/n ，/w [焉得/nz 虎子/n]/nz ’/w 这/rzv 句话/q 吗/y ？/w 我/rr 只有/c 到/v 实地/d 看/v 了/ule ，/w 心里/s 才/d 会/v 踏实/a 。/w ”/w 
最后/f ，/w 程开甲/nr 穿着/n 简陋/a 的/ude1 防护服/nz 进入/v 坑道/n ，/w 一边/d 观察/v 询问/vn ，/w 一边/d 嘱咐/v [科技/n 人员/n]/nnt 把/pba 现场/s 资料/n 收集/v 齐全/a 。/w 
不/d 深入虎穴/vl 不/d 罢休/vi 的/ude1 程开甲/nr 在/p [真枪/nz 实弹/n]/nz 中/f 验证/v 着/uzhe 每一次/d 创新/vi 的/ude1 成功/a 。/w 1966年12月/t ，/w 首次/m 氢弹/n 原理/n 性/ng 试验/vn 成功/a ，/w 他/rr 提出/v 塔基/nrf [若干/m 米/q]/mq 半径/n 范围/n 地面/n 用/p 水泥/n 加固/vn ，/w 减少/v 尘土/n 卷入/v ，/w 效果/n 很好/ad 。/w 1967年6月/t ，/w [第/m 一颗/mq]/mq 空投/v 氢弹/n 试验/vn 成功/a ，/w 他/rr 提出/v 改变/vn 投弹/v 飞机/n 的/ude1 飞行/vn 方向/n ，/w 保证/v 了/ule 投弹/v 飞机/n 的/ude1 安全/an 。/w 1969年9月/t ，/w [首次/m 平/v]/mq 洞/n [地下/s 核试验/n]/nz 成功/a ，/w 他/rr 设计/vn 的/ude1 回填/v 堵塞/vn 方案/n 确保/v 了/ule 试验/v 工程/n 安全/an 。/w 1978年10月/t ，/w 首次/m 竖井/n [地下/s 核试验/n]/nz 采用/v 他/rr 的/ude1 方案/n 获得/v 成功/a 。/w 
90年代/t 以来/f ，/w 他/rr 不顾/v 年迈/z ，/w 仍/d 在/p 材料/n 理论/n 、/w [高功率/nz 微波/n]/nz 等/udeng 方面/n 继续/v 进行/vn 研究/vn 。/w 他/rr 一直/d 没有/v 停下/v [开拓/v 创新/vi]/nz 的/ude1 脚步/n 。/w 
名师/nnt 熏陶/vn ，/w 薪火/n 传承/vn 
放飞/v 人才/n 在/p 暴风雨/n 中/f ，/w 始能/nz 练成/nz 雄鹰/n 的/ude1 翅膀/n 
初中/nis 时期/n 的/ude1 程开甲/nr ，/w 不会/v 想到/v 有一天/d 他/rr 会/v 投身于/v 国家/n 的/ude1 核试验/n 事业/n ，/w 当时/t 他/rr 稚嫩/a 的/ude1 梦想/n 是/vshi 造/v [一/d 艘/q]/mq 水循环/gg 驱动/vn 的/ude1 大/a 船/n 。/w 他/rr 就读/vi 的/ude1 [浙江/ns 嘉兴/ns 秀州/nz 中学/nis]/nt 的/ude1 老师/nnt 姚广钧/nr ，/w 呵护/v 他/rr 的/ude1 想象/vn ，/w 鼓励/v 他/rr 再/d 多/a 动脑筋/vi 。/w 这/rzv 所/usuo [教会/nis 学校/nis]/nz 还/d 培养/v 了/ule 包括/v 陈省身/nr 、/w 李政道/nr 在/p 内/f 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 院士/nnt ，/w 在/p 这种/r 提倡/v 创新/vn 的/ude1 环境/n 中/f ，/w 程开甲/nr 接受/v 了/ule 6年/t “/w [中西/n 合璧/vi]/nz ”/w 的/ude1 基础教育/n 。/w 
1946年/t ，/w 程开甲/nr 来到/v [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 成为/v “/w 物理学家/nnt 中/f 的/ude1 物理学家/nnt ”/w M/x  玻恩/gp 的/ude1 学生/nnt 。/w 在/p 玻恩/gp 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 程开甲/nr 选择/v [超导/b 理论/n]/nz 研究/vn 作为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 并/cc 于/p 1948年/t 与/cc 导师/nnt 共同/d 提出/v 超导/b 的/ude1 “/w 双带/n 模型/n ”/w 。/w 
1948年/t ，/w 苏黎世/nsf 的/ude1 国际/n [学术/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 程开甲/nr 与/cc 师兄/n 海森堡/nrf 展开/v 了/ule 连/ulian 大会/n 主持人/nnt 都/d 无法/v 裁判/nnt 的/ude1 激烈/a 争论/vn 。/w 玻恩/gp 听说/v 后/f 很/d 高兴/a ，/w 跟/p 他/rr 讲/v 起/vf 自己/rr 与/cc 爱因斯坦/nrf 长时间/nz 针锋相对/al 的/ude1 争论/vn ，/w 认为/v 像/v 爱因斯坦/nrf 这样/rzv “/w 离经叛道/vl ”/w 者/k 才能/n 超越/v 经典/n 与/cc 常规/n 。/w 这次/r 谈话/vn ，/w 让/v 程开甲/nr 终身/n 受益/vi 。/w 
从/p [秀州/nz 中学/nis]/nts 、/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 到/v [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 程开甲/nr 在/p 开明/a 开放/v 的/ude1 教育/vn 环境/n 中和/vi 名师/nnt 的/ude1 教育/vn 下/f ，/w 夯实/v 了/ule 深厚/a 的/ude1 科研/n 底蕴/n 。/w 后来/t 虽然/c 参加/v 核试验/n 的/ude1 [20/m 多年/mq]/mq 没/d [发表/v 论文/n]/nz ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 学术/n 建树/n 依然/d 颇多/d 。/w 
上世纪/nz 40年代/t ，/w 他用/n 量子力学/n 证明了/v “/w 狄拉克方程/gm ”/w 在/p 自由/a 粒子/n 条件/n 下/f 的/ude1 正确性/n ，/w 此/rzs 方程/n 连/ulian 狄拉克/nrf 本人/rr 也/d 未/d 证明/v 过/uguo ；/w [五/m 六十/m 年代/n]/mq ，/w 他/rr 出版/v 了/ule 我国/n [第一/m 本/rz]/mq 《/w 固体物理学/gp 》/w 教科书/n ；/w 90年代/t ，/w 他/rr 提出/v 并/cc 建立/v 了/ule 系统/n 的/ude1 “/w TFDC/x （/w 托马斯—费米—狄拉克—程开甲/nrf ）/w ”/w 电子/n 理论/n ，/w 为/p 材料科学/nz 的/ude1 发展/vn 提出/v 了/ule 新的/a 研究/v 思想/n 与/cc 方法/n 。/w 
薪火/n 传承/vn ，/w 科学/n 大家/rr 培育/v 的/ude1 程开甲/nr ，/w 同样/d 继承/v 了/ule 名师/nnt 的/ude1 育人/vn 风范/n 。/w 
核试验/n 研究所/nis 成立/vi 之/uzhi 初/f ，/w 程开甲/nr 从/p 各地/rzs 研究所/nis 、/w 高校/n 抽调/v 了/ule 一批/mq 专家/nnt 和/cc 技术/n 骨干/n ，/w 并/cc 给予/vn 他们/rr 充分/ad 信任/vn 。/w 第一次/mq 核试验/n ，/w 立下/v 大/a 功/n 的/ude1 钟表/n 式/k 压力/n 自/p 计/vi 仪/ng ，/w 就是/v 程开甲/nr 鼓励/v 林俊德/nr 等/udeng 几名/mq 年轻/a 大学生/nnt 因陋就简/vl 研制/v 的/ude1 。/w 我国/n [第一/m 台/q]/mq 强/a 流/v 脉冲/n 电子束/n 加速器/n 的/ude1 研制/vn 任务/n ，/w 也/d 是/vshi 由/p 程开甲/nr 大胆/ad 地/ude2 交/v 予/v 邱爱慈/nr 。/w 程开甲/nr 创建/v 的/ude1 核武器/n [试验/vn 研究所/nis]/nt 及其/cc 所在/n 的/ude1 [核试验/n 基地/nis]/nt ，/w 先后/d 走出/v 了/ule 包括/v 林俊德/nr 、/w 邱爱慈/nr 在/p 内/f 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 院士/nnt 、/w [几十/m 位/q]/mq 技术/n 将军/nnt ，/w 获得/v [2000/m 多项/mq]/mq [科技/n 成果奖/n]/nz …/w …/w 
选用/v 人才/n ，/w 程开甲/nr 始终/d 牢记/v 钱三强/nr 的/ude1 一句话/l ：/w “/w 千里马/n 是/vshi 在/p 茫茫/z 草原/n 的/ude1 驰骋/vn 中/f 锻炼/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 雄鹰/n 的/ude1 翅膀/n 是/vshi 在/p 同/p 暴风/n 的/ude1 搏击/vn 中/f 铸成/v 的/ude1 。/w ”/w 
走进/v 程开甲/nr 家/q ，/w 陈设/n 简单/a 、/w 质朴/a 得/ude3 令人/v 难以置信/vl ，/w 无论如何/dl 也/d 不会/v 把/pba 这里/rzs 的/ude1 主人/n ，/w 与/cc 现代物理学/gp 大师/nnt 玻恩/gp 的/ude1 弟子/n 、/w 海森堡/nrf 的/ude1 论战/vn 辩/vg 手/n 以及/cc 中国/ns “/w 两弹一星/n ”/w 元勋/n 联系/v 起来/vf 。/w 离开/v 戈壁滩/n 后/f ，/w 他/rr 仍/d 保持/v 着/uzhe [那个/rz 年代/n]/nz 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 
自/p 上世纪/nz 60年代/t 开始/v ，/w 程开甲/nr 担任/v 过/uguo 多种/m 职务/n ，/w 获得/v 了/ule 许多/mq 崇高/a 荣誉/n ，/w 对于/p 这些/rz ，/w 程开甲/nr 有/vyou 自己/rr 的/ude1 诠释/vn ：/w “/w 我/rr 只是/d 代表/nnt ，/w 功劳/n 是/vshi 大家/rr 的/ude1 。/w 我们/rr 的/ude1 核试验/n ，/w 是/vshi 研究所/nis 、/w 基地/nis 所有/b 参加者/n ，/w 有名/a 的/ude1 、/w 无名/b 的/ude1 英雄/n 在/p 弯弯曲曲/z 的/ude1 道路/n 上/f 一步一个脚印/vl 去/vf 完成/v 的/ude1 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 自己/rr 还要/d “/w 努力/ad 不懈/z ，/w 不/d 老/a 长青/a 。/w ”/w （/w 记者/nnt 赵展慧/nr ）/w 
制图/vn ：/w 蔡华伟/nr 《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月11日07/t 版/n ）/w 
