人民网/nz 上海/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈文敏/nr ）/w 由/p 全球/n 领先/vi 的/ude1 液体/n 和/cc [粉末/n 涂料/n]/nz 供应商/nnt 艾仕得/nr 涂料/n 系统/n 投资/vn [5000/m 万/d 美元/q]/mq 建设/vn 的/ude1 环保/n [水性/n 涂料/n]/nz 工厂/nis 今天/t 破土动工/vl 。/w 该/rz 工厂/nis 位于/v 上海市/ns 嘉定区/ns ，/w 建成/v 后/f 将/d 进一步/d 扩大/v 艾仕/nr 得/ude3 [水性/n 涂料/n]/nz 的/ude1 产量/n 。/w 该/rz 工厂/nis 预计/v 于/p 2015年/t 投入生产/v ，/w 每年/r 生产/vn [2/m ./w 5/m 万吨/q]/mq 优质/b 的/ude1 [水性/n 涂料/n]/nz 产品/n 。/w 
在/p 过去/vf 两/m 年间/n ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 发布/v 了/ule 一系列/b 法规/n 来/vf 减轻/v [汽车/n 产业/n]/nz 对/p 环境/n 带来/v 的/ude1 影响/vn ，/w 其中/rz 包括/v 要求/n 新的/a [汽车/n 生产线/n]/nz 必须/d 采用/v [水性/n 涂料/n]/nz 产品/n 。/w 据介绍/nz ，/w 艾仕得/nr 水性漆/nz [生产/vn 工艺/n]/nz 采用/v 全球/n 新一代/nz 水性漆/nz 技术/n 来/vf 生产/vn 精/a 益/vg 且/c 环保/n 的/ude1 [汽车/n 涂料/n]/nz ，/w 从而/c 使/v 客户/n 有效/a 减少/v 涂料/n 用量/n ，/w 并/cc 能/v 大幅度/d 节省/v 涂装/vn 过程/n 中/f 的/ude1 [能源/n 消耗/v]/nz ，/w 进而/c 降低/v 二氧化碳/n 与/cc 挥发性/n [有机/b 化合物/n]/nz （/w VOC/x ）/w 的/ude1 排放/vn 。/w 艾仕得/nr 特有/b 的/ude1 3/m 涂/v 1/m 烘/v （/w 3/m -/w Wet/x ）/w 水性/n 涂装/v 系统/n 工艺/n 无需/v 在/p 涂层/n 作业/vn 之间/f 烘干/v 就/d 能/v 继续/v 下/f 一道/d 涂层/n 施工/vn ，/w 大大/d 提高/v 了/ule 喷涂/vn 效率/n ，/w 并/cc 可/v 打造/v 出/vf 优异/a 的/ude1 汽车/n 涂膜/nz 性能/n 。/w 艾仕得/nr 的/ude1 [水性/n 涂料/n]/nz 可以/v 满足/vn 全球/n 最高/a 的/ude1 环境保护/gg 要求/n ，/w 如/v 欧盟/n 的/ude1 VOC/x 规定/n (/w 2004/42/m //w EC/x )/w 。/w 
