每年/r 春运/n 期间/f ，/w 上海/ns 至/p 东北/ns 都/d 是/vshi 购票/v “/w 老大难/n ”/w 方向/n ，/w 今年/t 随着/p 高铁/nz 的/ude1 开通/vn ，/w 紧张/a 程度/n 略/d 有/vyou 缓解/v ，/w 但/c 仍然/d [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 列车/n 高速/b 北上/vi 的/ude1 同时/c 气温/n 也/d 急速/z 下降/vi ，/w 高铁/nz 动车组/nz 需要/v 穿/v 上/f “/w 防寒服/n ”/w ，/w 近期/t [中国/ns 北/f 车/n]/nz 正/d 为/p 上海/ns -/w 沈阳/ns 的/ude1 [3/m 列/v]/mq 非/b 高寒/b 动车组/nz 进行/vn 防寒/vn 改造/vn ，/w 以/p 适应/v 山海关/ns 外/f 的/ude1 低温/n 运行/vn 及/cc 轻松/a 穿越/v [0/m ℃/w]/mq 气温/n 带/v 。/w 
2013年12月28日/t ，/w 上海/ns 开通/v 了/ule 前往/v 哈尔滨/ns 和/cc 沈阳/ns 的/ude1 高铁/nz ，/w 其中/rz ，/w 沪/b 哈/b 高铁/nz 由/p 高寒/b 动车组/nz 承运/v ，/w 而/cc 沪/b 沈/b 高铁/nz 由/p 非/b 高寒/b 动车组/nz 承运/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 沈阳/ns 以南/f 地区/n 属于/v [东北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 “/w 相对/d 暖和/a ”/w 区域/n ，/w 仅/d 需要/v 动车组/nz 具备/v 零下/s [25/m ℃/w]/mq 的/ude1 抗寒/vn 能力/n 。/w 非/b 高寒/b 动车组/nz 将/d 进行/vn “/w 防寒/vn 、/w 抗/v 风雪/n ”/w 升级/vi ，/w 包括/v 给/p 车头/n 、/w 车体/n 外露/vi 的/ude1 工艺/n 孔/n 上/f “/w 戴/v 口罩/n ”/w 进行/vn 密封/vn 、/w 对/p [制动/vn 系统/n]/nz 进行/vn 防冻/vn 处理/vn 等/udeng ，/w 就/d 能/v 适应/vn 其/rz 运营/vn 环境/n 。/w （/w 记者/nnt 王铭泽/nr ）/w 
