陈思诚/nr 佟丽娅/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 因/p 共同/d 拍摄/v 电视剧/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w (/w 观/vg 剧/n )/w 擦/v 出/vf 了/ule 火花/n ，/w 并/cc 在/p 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 高调/n 的/ude1 公布/vn 了/ule 恋情/n 。/w 然而/c 两人/mq 恋情/n 公开/ad 后/f 一直/d 被/pbei 传/v 分/qt 分/qt 合合/nz ，/w 就/d 在/p 大家/rr 都/d 以为/v 两人/mq 的/ude1 恋情/n 已经/d 亮/vi 红灯/n 的/ude1 时候/n ，/w 1月9日/t ，/w 陈思诚/nr 在/p 某/rz 宣传/vn 活动/vn 中/f 高调/n 宣布/v 两人/mq 好事/n 将近/d ，/w 笑言/nz “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w ，/w 还/d 豪言/nz 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 
