“/w 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn ，/w 着力点/n 要/v 放在/v 平时/t ，/w 贯穿/v 于/p [365/m 天/qt]/mq 。/w ”/w 10日/t 上午/t ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr 前往/v 基层/n 社区/n 和/cc 居民/n 家中/s ，/w 了解/v 基层/n 帮困/v 送温暖/nz 情况/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 要/v 加强/vn 日常/b 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn ，/w 形成/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 支持/v 基层/n 一线/n 干部/nnt 开展/v 工作/vn ，/w 更好/d 服务/v 群众/n ，/w 让/v [困难/an 群众/n]/nz 时刻/n 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 。/w 
上午/t ，/w 韩正/nr 和/cc 市/n 领导/n 尹弘/nr 、/w 蔡达峰/nr 、/w 时/ng 光辉/a 、/w 李良园/nr 来到/v 闵行区/ns 虹桥镇/ns 龙柏/ns [三/m 村/n]/mq ，/w 登门/vi 看望/v “/w [开心/a 小屋/n]/nz ”/w 创办人/nnt 鲍美利/nr 。/w [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 鲍美利/nr 和/cc 老伴/n 身患/v 重病/n ，/w 在/p 与/cc 病魔/n 抗争/vi 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 她/rr 和/cc 老伴/n 在/p 家里/s 设立/v 了/ule “/w [开心/a 小屋/n]/nz ”/w ，/w 用/p 琴声/n 歌声/n 和/cc 关爱/vn ，/w 帮助/v 鼓励/vn 身边/s 的/ude1 许多/mq 居民/n ，/w 以/p 乐观/a 的/ude1 [人生/n 态度/n]/nz 面对/v 生活/vn 的/ude1 磨难/n 。/w 
一/m 进门/vi ，/w 韩正/nr 就/d 握着/v 鲍美利/nr 的/ude1 手/n 说/v ：/w “/w 鲍/nz 老师/nnt ，/w 您/rr 的/ude1 事迹/n 让/v 我/rr 感动/v ，/w 今天/t 来/vf 看望/v 您/rr ，/w 也/d 是/vshi 向/p 您/rr 学习/v 。/w ”/w 鲍美利/nr 开心/a 地/ude2 指/v 着/uzhe 墙上/s 许多/mq 照片/n ，/w 向/p 市/n 领导/n 一一/m 介绍/v 她/rr 的/ude1 老/a 伙伴们/nz ，/w 还/d 捧/v 出/vf 一碟/nz 糖/n 与/cc 大家/rr 分享/v ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 生活/vn 再/d 难/a 也/d 需要/v [甜/a 甜蜜蜜/z]/nz ，/w 我/rr 的/ude1 梦想/n 就是/v 要/v 和/cc 大家/rr 一起/s ，/w 有/vyou 质量/n 地/ude2 延续/v 生命/n 。/w ”/w 大家/rr 注意到/v 客厅/n 地板/n 因为/c 人来人往/vl 已/d 磨出/v 一道/d 粗粗/d 的/ude1 印痕/n ，/w 韩正/nr 关切/vn 地/ude2 询问/v “/w [开心/a 小屋/n]/nz ”/w 运行/vn 是否/v 遇到/v 困难/an ，/w 鲍美利/nr 说/v ，/w 这里/rzs 已/d 是/vshi 总部/nis 了/ule ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 孵化器/n ，/w 希望/v 能/v 帮助/vn 更多/ad 人/n 减轻/v 病痛/n 、/w 忘记/v 烦恼/an ，/w 乐观/a 地/ude2 面对/v 生活/vn 。/w 韩正/nr 说/v ：/w “/w 您/rr 是/vshi 我们/rr 学习/v 的/ude1 榜样/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 [开心/a 小屋/n]/nz 太少/d 了/ule ，/w 希望/v 它/rr 是/vshi 一颗/mq 种子/n ，/w 在/p 更多/ad 社区/n 生根/vi 开花/vi 。/w ”/w 市/n 领导/n 叮嘱/v [街道/ns 居委会/nis]/nz 的/ude1 同志/n 要/v 关心/vn 好/a 老人/n 们/k ，/w 帮助/v 大家/rr 把/pba “/w [开心/a 小屋/n]/nz ”/w 办/v 得/ude3 更好/d 。/w 
随后/d ，/w 韩正/nr 一行/n 来到/v [古/tg 美/b 街道/ns]/nz 平南/nz 新村/ns 第二/m [社区/n 服务站/nis]/nt ，/w 看望/v [街道/ns 居委会/nis]/nz 干部/nnt ，/w 了解/v 日常/b 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn 机制/n ，/w 倾听/v 基层/n 一线/n 干部/nnt 的/ude1 所/usuo 想/v 所/usuo 思/v 和/cc 他们/rr 的/ude1 烦恼/an 事/n 。/w 座谈/v 时/ng ，/w 韩正/nr 感谢/v 基层/n 一线/n 工作者/nnt 长期以来/dl 为/p 城市/n 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 作出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn 着力点/n 要/v 放在/v 平时/t ，/w 贯穿/v [365/m 天/qt]/mq ，/w 形成/v 制度/n 和/cc 机制/n 。/w 上海/ns [老年/n 人口/n]/nz 比较/d 多/a ，/w 我们/rr 要/v 特别/d 提倡/v 关爱/vn 老年人/n ，/w 为/p 他们/rr 提供/v 更好/d 的/ude1 [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 各级/r [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 责任/n 。/w 要/v 想方设法/dl 帮助/v 因病/d 致贫/v 、/w 困难/an 残疾人/n 和/cc 特殊/a 困难/an 家庭/n ，/w 动员/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 力量/n ，/w 共同/d 参与/v 帮困/vn 送温暖/nz 工作/vn ，/w 在/p 全社会/nz 营造/v 扶贫济困/vl 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 要/v 进一步/d 关心/v 基层/n 一线/n 干部/nnt ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 烦恼/an 、/w 帮助/v 他们/rr 解决/v 后顾之忧/n 、/w 支持/v 他们/rr 更好/d 地/ude2 开展/v 工作/vn ，/w 从而/c 更好/d 地/ude2 直接/ad 服务/v 群众/n 。/w 
