11日/t ，/w “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 暨/cc 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 任命/v 仪式/n 召开/v 。/w 图/n 为/p [拉萨/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 宣传部长/nnt 马新明/nr 在/p 为/p 陈坤/nr 颁发/v 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 证书/n 。/w 任晓攀/nr 摄/vg 
11日/t ，/w “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 暨/cc 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 任命/v 仪式/n 召开/v 。/w 图/n 为/p [拉萨/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 宣传部长/nnt 马新明/nr 为/p 陈坤/nr 献哈达/nz 。/w 任晓攀/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月11日/t 电/n （/w 任晓攀/nr ）/w 11日/t 下午/t ，/w “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 暨/cc 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 任命/v 仪式/n 在/p 拉萨/ns 召开/v ，/w 著名/a 演员/nnt 、/w 心灵/n 公益/n 项目/n “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 发起人/n 陈坤/nr 成为/v 拉萨/ns 历史/n 上/f 首位/n 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 。/w 
“/w ‘/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ’/w 这个/rz 项目/n 第一年/t 的/ude1 目的地/n 就是/v 拉萨/ns ，/w 而/cc 冬日/n 的/ude1 拉萨/ns 更/d 能/v 展现/vn ‘/w 日光城/nz ’/w 的/ude1 美誉/n ，/w 充满/v 神秘/a 、/w 纯粹/b 和/cc 静谧/a 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 发布/v 会上/n ，/w 陈坤/nr 直言/vi 自己/rr 是/vshi “/w 半个/mq 拉萨/ns 人/n ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 拉萨/ns “/w 诚挚/a 的/ude1 眼神/n ”/w 遍地开花/vl ，/w 可以/v 使/v 他/rr 的/ude1 忧郁/a 也/d 变成/v 阳光/n 型/k ，/w “/w 我/rr 要/v 用/p 有限/a 的/ude1 力量/n 推动/v 大家/rr 关注/v 城市/n ，/w 很/d 荣幸/a 成为/v 拉萨/ns 首位/n 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt ”/w 。/w 
[拉萨/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 宣传部长/nnt 马新明/nr 则/d 在/p 为/p 陈坤/nr 颁发/v 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 证书/n 时/ng 表示/v ，/w 长期以来/dl ，/w 陈坤/nr 对/p 公益/n 慈善/a 领域/n 倾情/nz 专注/vi ，/w 对/p 拉萨/ns 具有/v 深厚/a 的/ude1 感情/n ，/w 他/rr 与/cc 拉萨/ns 有/vyou 缘分/n ，/w “/w 不是/c 半个/mq 拉萨/ns 人/n ，/w 而是/c 整个/b 拉萨/ns 人/n ，/w 代表/nnt 着/uzhe 我们/rr 83万/m 拉萨/ns 人民/n ”/w ，/w 希望/v 陈坤/nr 能/v 把/pba 拉萨/ns 的/ude1 精神/n 和/cc 文化/n 魅力/n 传递/v 给/p 全世界/n 。/w 
此外/c ，/w 发布/v 会上/n 还/d 公布/v 了/ule 陈坤/nr 作为/p 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 为/p 拉萨/ns 拍摄/v 的/ude1 冬季/t 旅游/vn 宣传片/nz 。/w 宣传/vn 片中/s ，/w 陈坤/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 在/p 寻找/v 一个/mq 离心/b 及/cc 阳光/n 最近/t 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 伴随/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 脚步/n ，/w 我们/rr 看到/v 了/ule 拉萨/ns 标志性/n 的/ude1 自然/n 和/cc 人文/n 风景/n 、/w 现代化/vn 的/ude1 建设/vn 和/cc 车流/n ，/w 以及/cc [一张/mq 张/q]/mq 微笑/vi 着/uzhe 的/ude1 恬淡/a 面容/n ，/w 展现/v 出/vf 冬季/t 拉萨/ns 的/ude1 魅力/n 。/w 
