中新社/nt 华盛顿/nsf 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 张蔚然/nr )/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 10日/t 宣布/v 将/d 位于/v 班加西/ns 和/cc 德尔纳/nrf 的/ude1 “/w [伊斯兰教/z 法/n]/nz 支持者/n ”/w 组织/n 列入/v [恐怖/a 组织/n]/nz 名单/n ，/w 称/v 这/rzv 两家/mq 组织/n 参与/v 了/ule [美国/nsf 驻/v 班加西/ns 领馆/nz]/nt 遇袭/nz 案/ng ，/w 同时/c 悬赏/v [1000/m 万/d 美元/q]/mq 搜集/v 能够/v 逮捕/vn 该案/r 犯罪分子/n 的/ude1 线索/n 。/w 
在/p 同/p [美国/nsf 司法部/nto]/nt 、/w 财政部/nt 协商/vn 后/f ，/w 国务院/nt 当天/t 宣布/v 将/d 位于/v 班加西/ns 、/w 德尔纳/nrf 和/cc 突尼斯/nsf [三/m 地/ude2]/mq 的/ude1 “/w [伊斯兰教/z 法/n]/nz 支持者/n ”/w 组织/n 列为/v [恐怖/a 组织/n]/nz ，/w 这/rzv [三/m 家/q]/mq 组织/n 的/ude1 [高级/a 领导人/nnt]/nz 被/pbei 列入/v [恐怖/a 分子/n]/nz 名单/n 。/w 美国/nsf 禁止/v 任何/rz 组织/n 和/cc 个人/n 向/p 上述/b 组织/n 和/cc 个人/n 提供/v 或/c 企图/v 提供/v 物质/n 和/cc 资源/n 支持/v ，/w 或/c 与/cc 他们/rr 进行/vn 交易/vn ，/w 冻结/v 这些/rz 组织/n 和/cc 个人/n 在/p 美国/nsf 境内/s 的/ude1 所有/b 资产/n 。/w 
美方/n 称/v ，/w 位于/v 班加西/ns 和/cc 德尔纳/nrf 的/ude1 “/w [伊斯兰教/z 法/n]/nz 支持者/n ”/w 组织/n 创建/v 于/p 利比亚/nsf 卡扎菲/nrf 政权/n 倒台/vi 后/f ，/w 这/rzv 两家/mq 组织/n 参与/v 了/ule 针对/p 平民/n 的/ude1 [恐怖/a 袭击/vn]/nz 、/w 试图/v 暗杀/vn 利比亚/nsf 东部/f 的/ude1 安全/an 官员/nnt 和/cc [政治/n 人物/n]/nz 、/w 并/cc 参与/v 了/ule 2012年9月11日/t [美国/nsf 驻/v 班加西/ns 领馆/nz]/nt 遇袭/nz 案/ng ，/w 这/rzv 两家/mq 组织/n 的/ude1 成员/nnt 现在/t 仍/d 对/p 美国/nsf 在/p 利比亚/nsf 的/ude1 利益/n 构成/v 威胁/vn 。/w 
[美国/nsf 驻/v 班加西/ns 领馆/nz]/nt 遇袭/nz 案/ng 导致/v 美/b 驻/v 利比亚/nsf 大使/nnt 克里斯·史蒂文斯/nrf 和/cc [3/m 名/q]/mq [外交/n 人员/n]/nz 丧生/vi ，/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 最初/d 由/p 时任/v 驻/v 联合国/nt 大使/nnt 赖斯/nrf 出面/vi 表示/v 这/rzv 起/vf 事件/n 源于/v 一部/mq 诋毁/v 伊斯兰/nsf 先知/n 的/ude1 美国/nsf 影片/n 所/usuo 引发/v 的/ude1 抗议/vn 示威/vn ，/w 但/c 不久/d 后/f [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 改口/vi 称/v 这/rzv 是/vshi 一起/s [恐怖/a 袭击/vn]/nz 。/w 
国务院/nt 发言人/nnt 珍·普萨基/nrf 当天/t 强调/v ，/w 班加西/ns 和/cc 德尔纳/nrf 的/ude1 “/w [伊斯兰教/z 法/n]/nz 支持者/n ”/w 组织/n 并/cc 不是/c [班加西/ns 领馆/nz]/nt 遇袭/nz 案/ng 的/ude1 唯一/b 凶手/n ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 美方/n 悬赏/v [1000/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 搜集/v 能够/v 逮捕/vn 该案/r 犯罪分子/n 的/ude1 线索/n 。/w 
突尼斯/nsf 的/ude1 “/w [伊斯兰教/z 法/n]/nz 支持者/n ”/w 组织/n 创建/v 于/p 2011年初/t ，/w 参与/v 了/ule 2012年9月14日/t 针对/p 美国/nsf 驻/v [突尼斯/nsf 使馆/nis]/nt 和/cc 美国/nsf 学校/nis 的/ude1 袭击/vn ，/w 美方/n 称/v 该/rz 组织/n 是/vshi 美国/nsf 在/p 突尼斯/nsf 利益/n 的/ude1 最大/gm 威胁/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
