人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 青春/n [爱情/n 喜剧/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 在/p 京/b 举行/v 首次/m 发布会/n ，/w 定/v 档/ng 4月25日/t 全国/n 公映/v ，/w 电影/n 由/p 高晓松/nr 监制/vi ，/w 郭帆/nr 执导/v ，/w 周冬雨/nr 、/w 林更新/nr 、/w Mike/x 隋/tg 、/w 王啸坤/nr 、/w 龚格尔/nr 、/w 李岷城/nz 、/w 赵思园/nr 、/w 曹阳/nr 等/udeng 主演/v 。/w 
电影/n 创意/n 来源于/v 1994年/t 高晓松/nr 创作/vn 的/ude1 [校园/n 民谣/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 今年/t 正好/z 是/vshi 这/rzv 首/q 全民/n 歌曲/n 诞生/vi [20/m 周年/q]/mq ，/w 高晓松/nr 表示/v 电影/n 粗剪/nz 版/n 就/d 把/pba 自己/rr 看/v 哭/v 了/ule ，/w 更/d 发出/v 感慨/vn ：/w “/w 我们/rr 从事/vi 的/ude1 行业/n 是/vshi 人间/n 最/d 美好/a 的/ude1 职业/n ，/w 不仅/c 给/p 了/ule 我们/rr 餐桌/n 上/f 的/ude1 面包/nf ，/w 而且/c 给/p 了/ule 我们/rr 特别/d 多/a 心灵/n 上/f 美好/a 的/ude1 东西/n ，/w 还/d 能/v 传播/vn 给/p 大家/rr ，/w 就/d 像/v 当年/t 这/rzv 首/q 歌/n 抚慰/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 心灵/n 。/w ”/w 更/d 表示/v 电影/n [充满/v 活力/n]/nz ，/w 要/v 让/v 青春/n 的/ude1 荷尔蒙/n 喷/v 满/a 大/a 银幕/n 。/w 
《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 诞生/vi [20/m 周年/q]/mq 高晓松/nr 讲述/v 背后/f 的/ude1 故事/n 
《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 自/p 1994年/t 面世/vi 至今/d 已经/d 整整/d [20/m 周年/q]/mq ，/w 当天/t 发布会/n 即/v 以/p [四/m 代/q]/mq 人/n 联唱/v 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 开场/vi ，/w 60/m 、/w [70/m 后/f]/mq 沧桑/n 的/ude1 嗓音/n 饱含/v 感慨/vn ，/w [80/m 后/f]/mq 对/p [校园/n 时光/n]/nz 充满/v 追忆/vn ，/w [90/m 后/f]/mq 很多/m 还/d 在校/b ，/w 对/p 同桌/v 、/w 对/p 校园/n 感同身受/vl 。/w 现场/s 一支/mq “/w 同桌/v 去/vf 哪/ry 了/ule ？/w ”/w 的/ude1 特辑/n 展现/v 了/ule 几代人/mq 对/p 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 喜爱/vn ，/w 不同/a 年龄/n 层/qv 的/ude1 人/n 都/d 能/v 随口/d 哼唱/v ，/w 每一个/mq 人/n 都/d 有/vyou 讲/v 不/d 完/vi 的/ude1 同桌/v 故事/n 。/w 
高晓松/nr 当天/t 还/d 透露/v 了/ule 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz ，/w 歌曲/n 中/f 的/ude1 同桌/v 原型/n 是/vshi 他/rr 初中/nis 时/ng 深爱/v 的/ude1 一个/mq 同桌/v 女孩/n ，/w 后来/t 因为/c 家长/n 阻碍/v 而/cc 恋爱/vi 未果/v ，/w 15年/t 后/f 的/ude1 一次/mq [同学/n 聚会/vi]/nz 上/f ，/w 高晓松/nr 认出/v 了/ule 所有/b 同学/n ，/w 却/d 唯独/d 没有/v 认出/v 当年/t 的/ude1 同桌/v ，/w “/w 因为/c 我/rr 脑海/n 中/f 一直/d 忘不了/v 她/rr ，/w 在/p 脑海/n 中/f 不断/d 地/ude2 重新/d 描绘/v 出/vf 了/ule 一个/mq 她/rr ，/w 记忆/n 其实/d 不/d 太/d 真实/a ，/w 最/d 真实/a 的/ude1 是/vshi 那些/rz 忘了/v 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
高晓松/nr 打造/v 喷溅/v 的/ude1 青春/n 让/v 荷尔蒙/n 喷/v 满/a 大/a 银幕/n 
高晓松/nr 原本/d 想/v 亲自/d 执导/v 电影/n 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 但是/c 怕/v 拍/v 不好/a ，/w 心里/s 特别/d 忐忑/a ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 压箱底/nz ，/w 要/v 拍/v 好/a 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 拍/v 不好/a ，/w 那/rzv 就是/v 神经病/nhd ，/w 我/rr 自己/rr 心理压力/v 特别/d 大/a 。/w 还有/v 就是/v 我/rr 上学/vi 的/ude1 时候/n 自己/rr 能/v 闻到/v 的/ude1 味道/n 已经/d 特别/d 远/a 了/ule ，/w 再/d 回到/v 20年前/t 去/vf 有点/d 难/a 。/w ”/w 
为了/p 让/v 电影/n 拍/v 的/ude1 更/d 有/vyou [青春/n 活力/n]/nz ，/w 高晓松/nr 和/cc 制片人/nnt 杜扬/nr 找到/v 了/ule 国内/s 新锐/n 导演/nnt 郭帆/nr 。/w 杜扬/nr 说/v 郭帆/nr 虽/c 不/d 擅/vg 言辞/n ，/w 但是/c 镜头/n 表达/v 能力/n 非常/d 强/a ，/w 一/m 聊/v 起/vf [大学/nis 生活/vn]/nz 就/d 荷尔蒙/n 爆发/v 。/w 高晓松/nr 更/d 表示/v 电影/n 看/v 粗剪/nz 版/n 就/d 看/v 哭/v 了/ule ，/w “/w 为什么/ryv 要/v 找/v 年轻/a 导演/nnt ？/w 我/rr 特别/d 希望/v 这部/r 电影/n 拍/v 到/v 直接/ad 把/pba 荷尔蒙/n 喷溅/v 到/v 银幕/n 上去/vf 。/w 郭帆/nr 做到/v 了/ule 。/w ”/w 
周冬雨/nr 林更新/nr 角色/n 挑战/vn 大/a 刘同/nr 解读/v “/w 同/p 作/v 的/ude1 你/rr ”/w 
电影/n 中/f 周冬雨/nr 、/w 林更新/nr 饰演/v 一对/mq “/w 同桌/v ”/w ，/w 两人/mq 的/ude1 同桌/v 情谊/n 从/p 小学/nis 、/w 初中/nis 、/w 高中/nis 、/w 大学/nis 一直/d 延续/v 到/v 毕业/vn 后/f 的/ude1 十年/mq ，/w 拍摄/v 地/ude2 更/d 辗转/vi 于/p 北京/ns 、/w 厦门/ns 、/w 纽约/nsf 、/w 费城/ns 中美/n 两国/mq [四/m 地/ude2]/mq ，/w 展现/v 了/ule 两人/mq 纯净/a 又/d 坎坷/an 的/ude1 20年/t 情感/n 历程/n ，/w 角色/n 挑战/vn 非常/d 大/a ，/w 不过/c 高晓松/nr 高度/d 赞赏/v 了/ule [二/m 人/n]/mq 的/ude1 表演/vn ，/w “/w 看过/v 的/ude1 所有/b 男/b 的/ude1 都/d 觉得/v 周冬雨/nr 演/v 得/ude3 特别/d 好/a ，/w 女/b 的/ude1 都/d 觉得/v 林更新/nr 演/v 得/ude3 特别/d 好/a ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 就/d 对了/vl 。/w ”/w 当天/t 林更新/nr 因故/d 未能/v 出席/v 发布会/n ，/w 大家/rr 准备/v 了/ule 一个/mq 电影/n 中/f 林更新/nr 拿着/vf 玫瑰花/n 向/p 周冬雨/nr 表白/v 的/ude1 人形/n 板/ng ，/w 周冬雨/nr 当场/d 复原/vi 了/ule 片中/s 场景/n ，/w 现场/s 展现/v “/w 最萌/nz 身高/n 差/a ”/w 。/w 
电影/n 中/f 不仅/c 有/vyou 难舍难分/vl 的/ude1 同桌/v 情/n ，/w 更/d 有/vyou Mike/x 隋/tg 、/w 王啸坤/nr 、/w 龚格尔/nr 等/udeng 人/n 饰演/v 的/ude1 一群/mq 形形色色/bl 的/ude1 不/d 靠谱/nz 同学/n ，/w 周冬雨/nr 林更新/nr 是/vshi 同桌/v 的/ude1 你/rr ，/w 而/cc 这/rzv 群/ng 同学/n 则/d 是/vshi 同/p ‘/w 作/v ’/w 的/ude1 你/rr ，/w 常言/n 道/qv “/w 不/d 作/v 死/vn 就/d 不会/v 死/vn ”/w ，/w 现场/s 几张/n 模仿/v 海报/n 的/ude1 “/w 大尺度/nz ”/w 照片/n ，/w 就/d 将/d 他们/rr 的/ude1 “/w 作/v 死/vn ”/w 能力/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al 。/w 
当天/t 青春/n 作家/nnt 刘同/nr 作为/p 嘉宾/n 出席/v 发布会/n ，/w 与/cc 主创/vn 一起/s 畅/a 聊/v 青春/n 、/w 校园/n 、/w 同桌/v ，/w “/w 青春/n 的/ude1 时候/n 作/v ，/w 就/d 特别/d 可爱/a ，/w 可/v 一旦/d 长大/vi 了/ule ，/w 作/v 就/d 变得/vi 讨厌/v 了/ule ”/w ，/w 刘同/nr 说/v 。/w 高晓松/nr 则/d 说/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 我/rr 的/ude1 青春/n 还/d 算/v 勇敢/a 吧/y ，/w 其实/d 我们/rr 那/rzv 代/q 人/n 单纯/a 就是/v 因为/c 勇敢/a ，/w 勇敢/a 了/ule 就/d 单纯/a 了/ule ，/w 越/d 想/v 太多/ad 就/d 越/d 不/d 单纯/a 了/ule 。/w 我们/rr 那时候/nz 受到/v 的/ude1 教育/vn 就是/v 唱/v 一首歌/mq ，/w 爱/v 一个人/mq ，/w 过/uguo 一生/n ”/w 。/w 
《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 从/p 诞生/vi 之/uzhi 时/ng 就/d 风行/v 全民/n ，/w 20年/t 过去/vf 了/ule ，/w 仍旧/d 传唱/v 未/d 衰/ag ，/w 它/rr 早已/d 成为/v 校园/n 的/ude1 一个/mq 符号/n ，/w 青春/n 的/ude1 一个/mq 标志/n ，/w 所有/b 人/n 的/ude1 一段/mq 回忆/v 。/w “/w 同/p 笑/v ，/w 同/p 哭/v ，/w 同/p 青春/n ，/w 同桌/v 我/rr 想/v 你/rr 了/ule ”/w ，/w 电影/n 在/p 这个/rz 契机/n 诞生/vi ，/w 加上/v 这/rzv 一份/mq 全民/n 的/ude1 情绪/n ，/w 势必/d 会/v 在/p 2014年/t 再/d 掀起/v 一阵/mq 青春/n 浪潮/n 。/w 
