中新网/nz 西安/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 冽/n 玮/nz 张一辰/nr )/w [陕西/ns 蒲城/ns]/ns 官方/n 10日/t 向/p 中新网/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 经/p 当地/s 警方/n 侦查/vn ，/w 5日/t 发生于/v 该县/r 的/ude1 客车/n 爆炸/v 案/ng 有/vyou 最新/a 进展/vn ，/w 当场/d 身亡/vi 的/ude1 [45/m 岁/qt]/mq 蒲城/ns 籍/ng 男子/n 党赵飞/nr 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 警方/n 发出/v 悬赏/vn 通告/n ，/w 凡能/nz 提供/v 党赵飞/nr 的/ude1 炸药/n 、/w 雷管/n 来源/n 及/cc 藏匿/vi 存放/v 地点/n 线索/n ，/w 协助/v 警方/n 破案/vi 者/k ，/w 警方/n 将/d 奖励/v 人民币/n 叁/nz 万元/q 。/w 。/w 
由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n (/w 陕/b AN0207/x )/w ，/w 于/p 5日18时40分/t 行驶/vi 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ，/w [事故/n 现场/s]/nz [3/m 人/n]/mq (/w [二/m 女/b]/mq [一/d 男/b]/mq )/w 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 受伤者/n 中/f 年龄/n 最大/gm 为/p [44/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 为/p [3/m 岁/qt]/mq 。/w 一名/mq 重伤/n 者/k 送往/v [西安/ns 唐/tg 都/d 医院/nis]/nth [抢救/v 无效/vi]/nz ，/w 于/p 6日/t 凌晨/t 死亡/vi 。/w 
据悉/v ，/w 除了/p 已/d 确认/v 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 死者/n 身份/n 外/f ，/w 爆炸/v 客车/n 上/f 6日/t 还/d 清理/v 出/vf [一/d 具/vg]/mq 残缺不全/al 的/ude1 尸体/n ，/w 照片/n 显示/v ，/w 清理/v 出来/vf 的/ude1 只有/c 两条/mq 炸坏/nz 的/ude1 腿/n ，/w 穿着/n 黑色/n 裤子/n 和/cc 灰色/n 袜子/n ，/w 上半身/n 已/d 无法/v 辨认/vn 。/w 该/rz 名/q 死者/n 就是/v 此次/rz 爆炸/v 案/ng [5/m 名/q]/mq 死者/n 中/f 身份/n 尚未/d 被/pbei 确定/v 的/ude1 那个/rz 人/n ，/w 也/d 是/vshi 爆炸/vn 中/f 躯体/n 受损/vi 最/d 严重/a 者/k 。/w 至此/d ，/w 该/rz 爆炸/v 案/ng 共/d 造成/v [5/m 死/v]/mq 24/m 伤/v 。/w 
一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 中新网/nz 记者/nnt ，/w 经/p 侦查/vn ，/w 警方/n 已/d 确认/v 这/rzv 名/q 尸体/n 残缺/v 的/ude1 死者/n 为/p 党赵飞/nr ，/w 男/b ，/w [45/m 岁/qt]/mq ，/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq 人/n 。/w 
蒲城县/ns 位于/v 陕西省/ns 关中平原/nrf 东北部/f ，/w 历史/n 悠久/a ，/w 周边/n 有/vyou 唐/tg 桥陵/nz (/w 唐睿宗/nr 墓/n )/w 、/w 唐泰陵/nr (/w 唐玄宗/nr 墓/n )/w 等/udeng [帝王/n 陵墓/n]/nz 。/w (/w 完/vi )/w 
