中新社/nt 华盛顿/nsf 1月10日/t 电/n 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 10日/t 在/p 美国/nsf 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 发表/v 署名/vn 评论/n 文章/n ，/w 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi “/w 危险/an 的/ude1 顶礼膜拜/nz ”/w ，/w 已/d 对/p 地区/n 安全/an 和/cc 经济/n 繁荣/an 构成/v 威胁/vn 。/w 
崔天凯/nr 在/p 文中/s 表示/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 对待/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 态度/n 是/vshi 对/p 其/rz 如何/ryv 对待/v 军国主义/n 遗毒/n 和/cc [战争/n 罪行/n]/nz 的/ude1 检验/vn 。/w 作为/p 首相/nnt ，/w 安倍晋三/nrj 12月26日/t 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [严重/a 伤害/vn]/nz 中国/ns 和/cc 很多/m [亚洲/ns 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 在/p 日本/ns 国内外/s 都会/n 产生/v 影响/vn ，/w 绝/d 不能/v 被/pbei 解释/v 成/v 他/rr 的/ude1 个人/n 行为/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v 行径/n 已经/d 关闭/v 了/ule 日本/ns 与/cc 邻国/n 对话/vn 的/ude1 大门/n ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 暴露/v 了/ule 他/rr 对/p 日本/ns 未来/t 发展/v 方向/n 的/ude1 想法/n ，/w 反映/v 出/vf 他/rr 是否/v 真心/d 愿意/v 在/p 东亚/ns 建立/v 一种/mq 相互/d 信任/vn 、/w 尊重/v 和/cc 平等/a 的/ude1 氛围/n 。/w 
文章/n 强调/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 同/p 他/rr 一贯/d 否认/v 日本/ns 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 除/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 安倍/nrf 本人/rr 还/d 发表/v 了/ule 一系列/b 错误/n 言论/n ，/w 如/v 宣称/v “/w [侵略/vn 定义/n]/nz 未定/vi ”/w 、/w 没有/v 证据/n 表明/v “/w 慰安妇/n ”/w 是/vshi 被/pbei 强迫/v 的/ude1 等等/udeng 。/w 
此外/c ，/w 安倍/nrf 一直/d 推动/v 修改/vn 由/p 美国/nsf 起草/v 的/ude1 [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 试图/v 加快/vn 日本/ns 军备/n 建设/vn ，/w 把/pba [日本/ns 自卫队/nis]/nt 改造/vn 为/p 可/v 对外/vn 投放/v 力量/n 的/ude1 正规/a 军队/n 。/w 
崔天凯/nr 反问/v ，/w 安倍希望/nrj 通过/p 修宪/nz 把/pba 自卫队/nis 变成/v 正规军/n ，/w 从而/c 使/v 日本/ns 成为/v 所谓/vn “/w 正常/a 国家/n ”/w 。/w 难道/d 在/p 他/rr 看来/v ，/w 日本/ns 战后/t 所/usuo 走/v 的/ude1 和平/n 道路/n 是/vshi 不/d 正常/a 的/ude1 ？/w 
“/w 他/rr 的/ude1 参拜/v 令人/v 不得不/d 质疑/vn 他/rr 修宪/nz 的/ude1 意图/n 。/w 这/rzv 一/m 攻击性/n 姿态/n 对/p 地区/n 安全/an 和/cc 经济/n 繁荣/an 构成/v 威胁/vn 。/w 日本/ns 只有/c 承认/v [战争/n 罪行/n]/nz 并/cc 痛改前非/vl ，/w 才能/n 为/p 全球/n 最/d 具/vg 经济/n 活力/n 的/ude1 地区/n 打下/v 和平/n 与/cc 安全/an 的/ude1 基础/n 。/w ”/w 文章/n 写道/v 。/w 
文章/n 同时/c 表示/v ，/w 毫无疑问/dl ，/w 日本/ns 人民/n 也/d 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 受害者/n ，/w 今天/t 的/ude1 日本/ns 人民/n 不/d 应对/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 里/f 供奉/v 的/ude1 战犯/n 的/ude1 罪行/n 负责/v ，/w 但/c 安倍/nrf 及其/cc 支持者/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 等于/v 把/pba 战争/n 责任/n 揽/v 到/v 自己/rr 和/cc 日本/ns 人民/n 身上/s 。/w 
文章/n 强调/v ，/w 确保/v 地区/n [持久/a 和平/n]/nz 与/cc 繁荣/an 最/d 符合/v 地区/n 国家/n 和/cc 人民/n 的/ude1 利益/n 。/w 亚洲/ns 人民/n 通过/p 自己/rr 的/ude1 辛勤/ad 努力/ad ，/w 把/pba 本地区/nz 打造/v 成/v 了/ule 全球/n [经济/n 增长/v]/nz 引擎/n ，/w 而/cc 安倍/nrf 正在/d 破坏/v 这种/r 努力/ad 。/w 
文章/n 呼吁/v ，/w 日本/ns [完全/ad 可以/v]/nz 摒弃/v 军国主义/n ，/w 与/cc 地区/n 国家/n 共建/v 东亚/ns 合作/vn 的/ude1 [美好/a 未来/t]/nz 。/w 日本/ns 领导人/nnt 如/v 能/v 倾听/v 邻国/n 声音/n ，/w 放弃/v 挑衅/vn 言行/n ，/w 就/d 可以/v 同/p 中美/n 韩/b 及/cc 其他/rzv 各国/rzs 携手/vd ，/w 继续/v 致力于/v 亚洲/ns 繁荣/an 和/cc 稳定/an ，/w 其他/rzv 任何/rz 选择/v 都/d 是/vshi 行不通/vi 的/ude1 。/w (/w 完/vi )/w 
