市民/n 在/p 迎接/v [藏历/n 新年/t]/nz 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 
[城关区/ns 旅游局/nis]/nt 试点/vn 推出/v 了/ule 邀请/v 游客/n 到/v 拉萨/ns 藏/v 家/q 过/uguo [藏历/n 新年/t]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 报名/vi 开始/v 后/f 有/vyou 不少/m 游客/n 通过/p [电话/n 咨询/vn]/nz 。/w 10日/t 记者/nnt 从/p [城关区/ns 旅游局/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t 已有/v [15/m 名/q]/mq 游客/n 报名/vi 参加/v 。/w 此次/rz 活动/vn 因为/c 是/vshi 试点/vn ，/w 名额/n 限制/vn 在/p [50/m 人/n]/mq ，/w 目前/t 还/d 剩/v [35/m 个/q]/mq 名额/n 。/w 
过节/vi 
为了/p 让/v 冬/tg 游/v 拉萨/ns 的/ude1 游客/n 深入/ad 了解/v 和/cc 体验/v 藏/v [民族/n 文化/n]/nz ，/w [城关区/ns 旅游局/nis]/nt 试点/vn 推出/v 了/ule 邀请/v 游客/n 到/v 拉萨/ns 藏/v 家/q 过/uguo [藏历/n 新年/t]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 报名/vi 活动/vn 还/d 在/p 火热/z 进行/vn 中/f 。/w 
咨询/vn 者/k 络绎不绝/vl 
现有/v [15/m 人/n]/mq 报名/vi 参加/v 
[拉萨市/ns 城关区/ns 旅游局/nis]/nt 决定/v 试点/vn 开展/v 游客/n 全程/n 参与/v “/w [藏历/n 新年/t]/nz ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 让/v 游客/n 深入/ad 体会/v 藏/v [民族/n 文化/n]/nz 。/w 该/rz 试点/vn 活动/vn 深受/v 国内/s 游客/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 有/vyou 不少/m 游客/n 通过/p 电话/n 和/cc [网络/n 咨询/vn]/nz 、/w 报名/vi 。/w [城关区/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 曲尼/nr 旺姆/nrf 说/v ：/w “/w 目前/t 有/vyou 近/a [30/m 人/n]/mq 打电话/vi 询问/v 具体/a 活动/v 内容/n ，/w 其中/rz 大部分/n 游客/n 很/d 想/v 参加/v 此次/rz ‘/w 在/p 藏/v 家/q 过/uguo [藏历/n 新年/t]/nz ’/w 的/ude1 活动/vn 。/w 只是/d 有些/rz 咨询/vn 者/k 还/d 不能/v 确定/vn 时间/n 上/f 能否/v 安排/vn 的/ude1 过来/vf ，/w 希望/v 能/v 给予/vn 一些/mq 时间/n 把/pba 工作/vn 等/udeng 安排/v 好/a ，/w 再/d 决定/v 是否/v 要/v 参加/v 。/w ”/w 
针对/p 游客/n 还/d 未能/v 确定/vn 自己/rr 能否/v 参加/v 活动/vn 的/ude1 情况/n ，/w [城关区/ns 旅游局/nis]/nt 决定/v 在/p [2/m 月份/n]/mq 确定/v 报名/vn 情况/n ，/w 给/p 想/v 要/v 参加/v 的/ude1 游客/n 更多/ad 安排/v 行程/n 的/ude1 时间/n 。/w 据/p 曲/ng 尼旺姆/nrf 介绍/v ，/w 目前/t 已经/d 确定/v 报名/vn 参加/v 的/ude1 有/vyou [15/m 名/q]/mq 游客/n ，/w 还/d 剩/v [35/m 个/q]/mq 名额/n ，/w 名额/n 一/m 满/a 报名/vi 将/d 截止/vi ，/w 有兴趣/v 的/ude1 游客/n 可/v 拨打/v 电话/n 进行/vn 咨询/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz 活动/vn 将/d 安排/v [十几/m 名/q]/mq 游客/n 在/p 老城区/ns 居民/n 家中/s 过年/vi ，/w 其余/rz 的/ude1 游客/n 都会/n 安排/v 到/v 城关区/ns 辖/v 属/v 的/ude1 各/rz 乡村/n 的/ude1 藏族/nz 居民/n 家中/s 过节/vi 。/w 
已/d 同/p 两家/mq 旅行社/nis 接洽/v 
[2/m 月初/t]/mq 将/d 会/v 定下/v 活动/vn 内容/n 
[城关区/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 曲尼/nr 旺姆/nrf 说/v ：/w “/w 现在/t ，/w 我们/rr 已经/d 同/p 天康/nz 、/w 圣地/n 两家/mq 旅行社/nis 进行/vn 了/ule 接洽/v ，/w 天康/nz 将/d 会/v 全程/n 参与/v 活动/vn ，/w 圣地/n 将/d 参与/v 其中/rz 一天/mq 的/ude1 活动/vn 内容/n 。/w [具体/a 情况/n]/nz 将/d 在/p [2/m 月初/t]/mq 确定/v 下来/vf 。/w ”/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 与/cc 游客/n 自己/rr 来/vf 拉萨/ns 旅游/vn 的/ude1 花费/vn 相比/vi ，/w 此次/rz 城关区/ns 开展/v 的/ude1 游客/n 到/v 拉萨/ns 过/uguo [藏历/n 新年/t]/nz 活动/vn 的/ude1 费用/n 低/a 了/ule 很多/m ，/w 吃/v 、/w 住/vi 一天/mq 每人/r 的/ude1 花费/vn 在/p [200/m 元/q]/mq 到/v [300/m 元/q]/mq 之间/f ，/w 不过/c 如果/c 游客/n 需要/v 购买/vn 特产/n ，/w 需要/v 游客/n [自行/d 安排/v]/nz ，/w [城关区/ns 旅游局/nis]/nt 不会/v 干预/vn 。/w 
