中新社/nt 拉萨/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 唐朝杨/nr )/w “/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 建成/v 通车/vn ，/w 开工/vi 建设/v [拉林/nrf 铁路/n]/nz 。/w ”/w 10日/t ，/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人大/nis]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 西藏自治区/ns 主席/nnt [洛桑/ns 江村/ns]/nz 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 谈及/v 2014年/t 的/ude1 工作/vn 安排/v 时/ng 作出/v 承诺/vn 。/w 
[拉/v 日/b 铁路/n]/nz 由/p 首府/n 拉萨/ns 通向/v 西藏/ns 第二/m 大城市/n 日喀则/ns ，/w [拉林/nrf 铁路/n]/nz 则/d 由/p 拉萨/ns 通往/v 素有/v 西藏/ns “/w 江南/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 林芝/ns ，/w 是/vshi [青藏/b 铁路/n]/nz 的/ude1 延伸/vn 线/n 。/w 
根据/p 西藏自治区/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 2013年/t ，/w 西藏/ns [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 实现/v 新/a 突破/v ，/w 其中/rz 铁路/n 方面/n ，/w [青藏/b 铁路/n]/nz 格拉/nrf 段/q (/w 格尔木/ns 至/p 拉萨/ns )/w 扩容/v 改造/vn 工程/n 加快/v 推进/vn ，/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 完成/v 铺轨/vn ，/w [拉林/nrf 铁路/n]/nz 完成/v 可行性研究/gi 报批/vn 。/w 
随后/d ，/w [洛桑/ns 江村/ns]/nz 在/p 谈及/v 2014年/t 的/ude1 工作/vn 安排/v 时/ng 表示/v ，/w 西藏/ns 将/d 着力/vd 破解/v 基础设施/gi [瓶颈/n 制约/vn]/nz ，/w “/w 力争/v ‘/w 十二五/m ’/w 规划/n 内/f 尚未/d 开工/vi 项目/n 全部/m 落地/vi ，/w 完成/v ‘/w 十二五/m ’/w 规划/n 投资/vn 的/ude1 [80/m %/w 左右/f]/mq 。/w [拉/v 日/b 铁路/n]/nz 建成/v 通车/vn ，/w 开工/vi 建设/v [拉林/nrf 铁路/n]/nz 。/w ”/w 
除/p 铁路/n 外/f ，/w 西藏/ns 在/p 2013年/t 实现/v [墨脱/nz 公路/n]/nz [全线/n 通车/vi]/nz ，/w 结束/v 了/ule 全中国/nz [最后/f 一个/mq]/nz 县/n 不通/a 公路/n 的/ude1 历史/n 。/w [洛桑/ns 江村/ns]/nz 指出/v ，/w 2014年/t 西藏/ns 将/d 加大/v 公路/n 建设/v 投融资/n 力度/n ，/w 提高/v 公路/n 建设/v 水平/n ；/w 完成/v 拉林/nrf [高等级/b 公路/n]/nz 拉萨/ns 至/p [墨竹/n 工/n 卡/n]/ns 、/w 八一/m 至/p [工布/nz 江达/ns]/ns 段/q 主体/n 工程/n 的/ude1 70%/m ，/w 开工/vi 建设/vn 八一/m 至/p 米/q 林/ng 机场/nis [专用/vn 公路/n]/nz 、/w 泽当/nrf 至/p [贡嘎/ns 机场/nis]/nt 嘎/o 拉/v 山/n 隧道/n 和/cc 雅江/nrf 特大桥/nz 工程/n ，/w 加快/v 推进/vn 日喀则/ns 、/w 邦达/nrf 、/w [昆/b 莎/ng 机场/nis]/nz [专用/vn 公路/n]/nz 项目/n 报审/nz 工作/vn ；/w 继续/v 推进/vn 国道/n 省道/n 、/w 通县/ns 油路/n 和/cc 边防/n 公路/n 、/w [农村/n 公路/n]/nz 建设/vn 。/w 
在/p [航空/n 领域/n]/nz ，/w 西藏/ns 还/d 将/d 抓紧/v 实施/vn [邦达/nrf 机场/nis]/nz 飞行区/nz 改造/vn 和/cc [林芝/ns 机场/nis]/nt 改扩建/vn ，/w 加快/v [那曲/ns 机场/nis]/nz [前期/f 工作/vn]/nz 。/w (/w 完/vi )/w 
