中新社/nt 纽约/nsf 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 阮煜琳/nr )/w 2013年/t 中国/ns [进出口/vn 贸易/vn]/nz 总额/n 首次/m 突破/v [4/m 万亿/q 美元/q]/mq 这/rzv 一/m 历史性/n 关口/n ，/w 高达/v [4/m ./w 16/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 取代/v 美国/nsf 成为/v 全球/n 最大/gm 贸易/v 国/n ，/w 对此/d 外界/n 给予/vn 强烈/a 关注/v 。/w 分析/v 人士/n 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 预计/v 中国/ns 贸易/v 总额/n 将/d 超过/v 美国/nsf [2500/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 未来/t 几年/mq 中美/n 贸易/v 总额/n 的/ude1 差距/n 还/d 将/d 扩大/v 。/w 
不过/c ，/w 分析/v 人士/n 指/v ，/w 尽管/c 势头/n 看好/v ，/w 但/c 未来/t 中国/ns 出口贸易/v 仍/d 将/d 面临/v [人民币/n 升值/vi]/nz 、/w [成本/n 上升/vi]/nz 等/udeng 多重/b 挑战/vn 。/w 
根据/p 美国/nsf 的/ude1 官方/n 数据/n ，/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 美国/nsf [进出口/vn 贸易/vn]/nz 总额/n 为/p [3/m ./w 53/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 而/cc 全年/n 的/ude1 数据/n 将/d 于/p 下/f 月/n 发布/v 。/w 除非/c 12月/t 美国/nsf [进出口/vn 贸易/vn]/nz 增长/v 一倍/mq ，/w 否则/c ，/w 美国/nsf 将/d 失去/v [世界/n 第一/m]/nz 大/a 贸易/v 国/n 的/ude1 桂冠/n 。/w 
[中国/ns 海关/nis 总署/nis]/nto 10日/t 也/d 表示/v ，/w 2013年/t 中国/ns 超过/v 美国/nsf 位列/v 全球/n 第一/m [贸易/vn 大国/n]/nz 基本/a 成/v 定局/n 。/w [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz (/w CNN/x )/w 说/v ，/w 美国/nsf 全年/n 的/ude1 贸易/vn 数据/n 还/d 未/d 公布/v ，/w 但/c 中国/ns 实际上/d 已经/d 位列/v 榜首/n 。/w 
现有/v [资料/n 分析/vn]/nz 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 美国/nsf 仍/d 是/vshi 全球/n 最大/gm 的/ude1 进口国/nz 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 美国/nsf 进口贸易/v 达/v [2/m ./w 08/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 仍/d 高于/v 2013年/t 中国/ns 进口贸易/v 总额/n 的/ude1 [1/m ./w 95/m 万亿/q 美元/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 中国/ns 在/p [进出口/vn 贸易/vn]/nz 中/f ，/w 主要/b 以/p 商品/n 贸易/vn 为主/vi ，/w 服务/v 贸易额/n 还/d 不及/vi 美国/nsf 的/ude1 一半/m 。/w 根据/p [世界/n 贸易/vn 组织/n]/nt 的/ude1 报告/n ，/w 2012年/t ，/w 中国/ns 进口/v [商业/n 服务/vn]/nz 位列/v 全球/n [第五/m 位/q]/mq ，/w 在/p 出口/vn 的/ude1 [服务/vn 贸易/vn]/nz 中/f ，/w 仅次于/v 美国/nsf 和/cc 德国/nsf ，/w 位列/v 第三/m 。/w 
根据/p [环球/n 资源/n]/nz 公司/nis 针对/p 中国/ns [500/m 多家/mq]/mq 公司/nis 的/ude1 一项/mq 调查/vn ，/w 企业/n 认为/v 2014年/t 最大/gm 的/ude1 挑战/vn 就是/v [人民币/n 升值/vi]/nz 。/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 认为/v ，/w 由于/p 人民币/n 兑/v 美元/q 的/ude1 持续/vn 升值/vi 导致/v [中国/ns 出口/vn 商品/n]/nz 在/p 全球/n 市场/n 的/ude1 价格/n 上升/vi ，/w 2014年/t 中国/ns 出口/vn 企业/n 可能/v 还/d 会/v 面临/v 更多/ad 问题/n ，/w 包括/v 薪资/n 上涨/vi 及/cc 其他/rzv 成本/n 攀升/v 的/ude1 问题/n 。/w 
经济学家/nnt 认为/v ，/w 即使/c 是/vshi 今后/t 重新/d 修订/v 数据/n ，/w 2013年/t ，/w 美国/nsf 贸易/v 总额/n 也/d 不/d 可能/v 超过/v 中国/ns 。/w 全年/n 中国/ns 贸易/v 总额/n 有望/v 超过/v 美国/nsf [2500/m 亿/m 美元/q]/mq 左右/f 。/w 预计/v 在/p 未来/t 几年/mq ，/w 中美/n 贸易/v 总额/n 的/ude1 差距/n 还/d 将/d 不断/d 扩大/v 。/w (/w 完/vi )/w 
