中新社/nt 联合国/nt 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 李洋/nr )/w 面对/v 泰国/nsf 即将/d 到来/vi 的/ude1 “/w 封锁/v 曼谷/nsf ”/w 行动/vn ，/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 10日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 紧急/a 呼吁/v 泰国/nsf 各方/r 保持/v 克制/vn ，/w 避免/v 局势/n 恶化/vi 。/w 
潘基文/nr 是/vshi 在/p 当天/t [联合国/nt 总部/nis]/nt 举行/v 的/ude1 新年/t 记者会/n 中/f 发表/v 上述/b 评论/n 的/ude1 。/w 潘基文/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 过去/vf [3/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f 分别/d 同/p 泰国/nsf 看守政府/nz 总理/nnt 英/b 拉/v 与/cc [泰国/nsf 民主党/n]/nz 党首/n 阿披实/nz 通电话/vi ，/w 希望/v 能够/v 帮助/vn 他们/rr 弥合/v 分歧/n 。/w 
[泰国/nsf 民主党/n]/nz 是/vshi 泰国/nsf 最大/gm 反对党/n 。/w 阿披实/nz 上月/t 已/d 表示/v 将/d 抵制/v 2月2日/t 举行/v 的/ude1 大选/vn ，/w 并/cc 宣称/v 不会/v 选派/vn 民主党/n 党员/nnt 参加/v 大选/vn 。/w 
潘基文/nr 表示/v ，/w 对/p 未来/t 数/n 日/b 泰国/nsf 局势/n 可能/v 升级/vn 的/ude1 情况/n “/w 非常/d 关切/vn ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 13日/t 反对派/n 扬言/v 将/d 举行/v 的/ude1 “/w 封锁/v 曼谷/nsf ”/w 行动/vn 。/w 
泰国/nsf 政局/n 近来/d 持续/vd 紧张/a 。/w 泰国/nsf 反对派/n 领导人/nnt 宣布/v 自/p 本月/r 13日/t 起/vf 展开/v 新/a 一轮/mq 示威/vn 活动/vn ，/w 旨在/v 封锁/vn 和/cc 瘫痪/vi 首都/n 曼谷/nsf ，/w 谋求/v 清除/vn “/w 他/rr 信/n 体制/n ”/w 。/w 有/vyou 反对派/n 成员/nnt 还/d 宣称/v “/w 封/q 城/n ”/w 行动/vn 会/v 持续/vn [20/m 天/qt]/mq ，/w 直至/v 2月2日/t 大选/vn 日/b 。/w 泰国/nsf 看守政府/nz 方面/n 已/d [采取/v 措施/n]/nz 展开/v 应对/vn 。/w 
[美国/nsf 驻/v 泰国/nsf 大使馆/nis]/nt 10日/t 针对/p [美国/nsf 公民/n]/nz 发布/v 有关/vn “/w 封锁/v 曼谷/nsf ”/w 行动/vn 的/ude1 安全/an 提示/v ，/w 建议/n 储备/vn 长达/v 两周/mq 的/ude1 生活必需品/nz 。/w 泰国/nsf 外长/nnt 素拉蓬/nrf 形容/v 美方/n 的/ude1 建议/n 是/vshi “/w 大惊小怪/al ”/w ，/w 表示/v 曼谷/nsf 民众/n 届时/d 仍/d 可/v [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 
潘基文/nr 在/p 记者/nnt 会上/n 呼吁/v 泰国/nsf 有关/vn 各方/r 保持/v 克制/vn ，/w 避免/v 采取/v 过激/vn 行动/vn ，/w 强调/v 应/v 通过/p 谈判/vn 和/cc 对话/vn [和平/n 解决/v]/nz 争端/n 。/w 潘基文/nr 此前/t 已经/d 多次/mq 表达/v 了/ule 对/p 泰国/nsf [紧张/a 局势/n]/nz 的/ude1 关注/vn 和/cc 忧虑/vn 。/w 
