据/p 新华社/nt 拉萨/ns １月１０日/t 电/n （/w 记者/nnt 张京品/nr ）/w 启动/v 于/p ２００６年/t 的/ude1 西藏/ns 农牧民/n 安居工程/n ２０１３/m 年底/f 圆满/a “/w 收官/v ”/w ，/w ２３０万/m 西藏/ns 农牧民/n 圆/vg 了/ule “/w 新房/n 梦/n ”/w 。/w 
西藏自治区/ns 农牧民/n 安居工程/n 建设/v [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 次/qv 旦/ng ９日/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 截至/v ２０１３/m 年底/f ，/w 西藏/ns 农牧民/n 安居工程/n 完成/v [４６/m ．/w ０３/m 万/d 户/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [２７８/m 亿元/q]/mq ，/w 全区/n 农牧民/n 群众/n 人均/a [住房/n 面积/n]/nz 增加/v 了/ule ２０％—３０％/m 。/w 昔日/t 许多/mq 低矮/a 、/w 阴暗/a 、/w 人畜/n 混杂/v 居住/vn 的/ude1 土坯房/nz 变成/v 了/ule [钢筋/n 混凝土/n 结构/n]/nz 的/ude1 [二/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n 。/w 
２０１４年/t ，/w 西藏/ns 将/d 根据/p 《/w ２０１１年/t 至/p ２０１５年/t 农村/n [人居/n 环境/n]/nz 建设/vn 和/cc 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 在/p 全区/n [１０００/m 个/q]/mq 行政村/n 继续/v 开展/vn 农村/n [人居/n 环境/n]/nz 建设/vn 和/cc 环境/n 综合/v [整治/vn 工程/n]/nz 。/w 
《/w [人民日报/nz 海外版/n]/nz 》/w （/w 2014年01月11日/t [第/m 02/m 版/n]/mq ）/w 
