中新网/nz 1月11日/t 电/n [综合/vn 报道/v]/nz ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 去年/t 年底/f 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 激起/v 批评/vn 声浪/n 后/f ，/w 仍然/d 执迷不悟/vl ，/w 声称/v 即使/c 遭/v 批/q 也/d 要/v 继续/v 参拜/v 。/w 对于/p 安倍/nrf 的/ude1 行径/n ，/w 中方/n 除了/p 通过/p 召见/v 大使/nnt 等/udeng 外交/n 途径/n 提出/v [严正/a 交涉/v]/nz 外/f ，/w 连日来/dl ，/w 中国/ns 驻外大使/nnd 密集/a 在/p 外国/n 主流/n 媒体/n 发文/vi 批判/v 安倍/nrf 行径/n ，/w 其中/rz ，/w 中/f 日/b 两国/mq 驻/v 英/b 大使/nnt 在/p BBC/x 节目/n 中/f 的/ude1 交锋/vn 更是/d 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 
中国/ns 驻外大使/nnd 集体/n 发声/vn 
去年/t 12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 引起/v 中国/ns 的/ude1 强烈/a 愤慨/an 。/w 中国/ns 外长/nnt 当日/t 即/v 召见/v 日本/ns [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 提出/v [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 随后/d ，/w 中国/ns 国务委员/nnt 杨洁篪/nr 也/d 对/p 之/uzhi 严词/d 谴责/v ，/w 由/p 这个/rz 级别/n 的/ude1 官员/nnt [发表/v 谈话/vn]/nz ，/w 也/d 被/pbei 外界/n 认为/v 罕见/a 。/w 
细读/nz 中国/ns 大使/nnt 的/ude1 这些/rz 文章/n ，/w 各/rz 有/vyou 侧重/v ，/w 分别/d 从/p 法理/n 、/w 历史/n 等/udeng 多重/b 角度/n ，/w 对/p 安倍/nrf 参拜/v 之/uzhi 举/v 及/cc 狡辩/vd 之/uzhi 辞/v 进行/vn 了/ule 批驳/v 和/cc 谴责/v 。/w 
如/v ，/w 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 在/p 美国/nsf 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 上/f 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz 说/v ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 给/p [中国/ns 人民/n]/nz ，/w 以及/cc 包括/v 美国/nsf 在/p 内/f 的/ude1 许多/mq 国家/n 人民/n 带来/v 过/uguo 深重/a 灾难/n 。/w 美国/nsf 当年/t 被迫/d 同/p 顽固/a 和/cc 疯狂/a 的/ude1 敌人/n 进行/vn 过/uguo 激烈/a 的/ude1 逐/v 岛/n 争夺战/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 安倍/nrf 自从/p 再次/d 担任/v 首相/nnt 以来/f 的/ude1 所作所为/n ，/w 与/cc 他/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 推动/vn 日本/ns 为/p [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 多/a 作/v 贡献/n 背道而驰/vl 。/w [安倍/nrf 内阁/n]/nz 正/d 试图/v 加快/vn 日本/ns 军备/n 建设/vn ，/w 并/cc 企图/v 修改/vn 由/p 美国/nsf 起草/v 的/ude1 [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 这些/rz 都/d 值得/v 警惕/vn 。/w 
驻/v 欧盟/n 使团/nis 团长/nnt 吴海龙/nr 大使/nnt 在/p 欧盟/n 专业/n 媒体/n 《/w 新/a 欧洲/ns 》/w [发表/v 文章/n]/nz 说/v ，/w 1970年12月7日/t ，/w 前/f 联邦德国/ns 总理/nnt 勃兰特/nrf 在/p 波兰/nsf 华沙/nsf 犹太人/n 死难者/n 纪念碑/n 前/f 下跪/v 谢罪/vi 的/ude1 一幕/nz ，/w 令/v 欧洲/ns 和/cc 世界/n 动容/v 。/w …/w …/w 与/cc 德国/nsf 领导人/nnt 向/p 犹太人/n 死难者/n 下跪/v 形成/vn 鲜明/a 对照/v 的/ude1 是/vshi ，/w 日本/ns 领导人/nnt 却/d 屡屡/d 向/p 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 战犯/n “/w 致敬/vi ”/w 。/w 
文章/n 说/v ，/w 43年前/t 在/p 华沙/nsf 跪下/vi 的/ude1 是/vshi 勃兰特/nrf ，/w 站/vi 起来/vf 的/ude1 是/vshi 德国/nsf 。/w 如果/c 安倍/nrf 不能/v 正视/vn 和/cc 深刻/a 反省/v 历史/n ，/w 只能/v 使/v 日本/ns 继续/v 跪在/v 历史/n 的/ude1 被告席/n 上/f 。/w 
中国/ns 驻/v 俄罗斯/nsf 、/w 英国/ns 、/w 奥地利/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 南非/nsf 、/w 波黑/nsf 、/w 瑞典/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 瓦努阿图/nsf 、/w 巴基斯坦/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 大使/nnt ，/w 也/d 陆续/d 发表/v 了/ule 文章/n ，/w 对/p 安倍/nrf 进行/vn 了/ule 批判/vn 。/w 
中/f 日/b 大使/nnt “/w 舌战/v ”/w 引/v 关注/vn 
除了/p 上述/b 密集/a 发声/vn ，/w 日前/t ，/w 中/f 日/b 两国/mq 驻/v 英/b 大使/nnt 在/p 英国/ns BBC/x 节目/n 中/f 的/ude1 “/w 舌战/v ”/w 交锋/vi ，/w 更是/d 引起/v 了/ule 广泛/a 关注/v 。/w 8日/t ，/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 和/cc 日本/ns 大使/nnt 林景一/nr ，/w 在/p BBC/x “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w (/w NEWSNIGHT/x )/w 节目/n 中/f 接受/v 该/rz [节目/n 主持人/nnt]/nnt 帕克斯曼/nrf (/w JeremyPaxman/x )/w 的/ude1 直播/vn 专访/vn 。/w 
其实/d ，/w 在/p “/w 同台/vd 论战/vn ”/w 之前/f ，/w 两位/mq 大使/nnt 已经/d 有/vyou 过/uguo 一次/mq 交锋/vi 。/w 刘晓明/nr 本/rz 月初/t 曾/d 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 把/pba [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 中/f “/w 伏地魔/nz ”/w ，/w 借此/v 来/vf 说明/v ，/w 安倍/nrf 再一次/mq 以/p 自己/rr 的/ude1 举动/n 证明了/v 军国主义/n 在/p 日本/ns 阴魂/n 不/d 散/v 。/w 对此/d ，/w 林景一/nr 也/d 在/p 当地/s 媒体/n 发文/vi 回应/vn ，/w 为/p 安倍/nrf 开脱/v 。/w 
在/p 8日/t 晚/tg 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 中/f 日/b 两国/mq 大使/nnt 在/p 有/vyou 一墙之隔/n 的/ude1 两个/mq 演播室/n 分别/d 接受/v 采访/vn 。/w 帕克斯曼/nrf 首先/d 采访/v 林景一/nr ，/w 然后/c 起身/vi 移步/vi 到/v 另一/m 演播室/n 中/f ，/w 采访/v 刘晓明/nr 。/w 虽然/c 两人/mq 并非/v 真正/d “/w 面对面/dl ”/w ，/w 也/d 被/pbei 媒体/n 广泛/a 报道/v 为/p “/w 中/f 日/b 大使/nnt 舌战/v BBC/x ”/w ，/w “/w 中/f 日/b 大使/nnt [正面/b 交锋/vi]/nz ”/w 。/w 
在/p 节目/n 中/f ，/w 刘晓明/nr 阐述/v 了/ule 中方/n 在/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 钓鱼岛/ns 等/udeng 问题/n 上/f 的/ude1 严正/a 立场/n ，/w 揭批/v 安倍/nrf 企图/v 复辟/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 行径/n 。/w 
针对/p 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 刘晓明/nr 强调/v ，/w 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 的/ude1 固有/b 领土/n ，/w 1895年/t [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 后/f 被/pbei 日本/ns 非法/b 侵占/v 。/w 根据/p 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w ，/w 日本/ns 必须/d 向/p 中国/ns 归还/v 所有/b 窃取/v 之/uzhi 领土/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中/f 、/w 英/b 、/w 美/b [三/m 国/n]/mq 首脑/nnt 共同/d 达成/v 的/ude1 国际/n 文件/n 。/w 近年来/dl 日方/n 不断/d 单方面/d 采取/v 行动/vn ，/w 企图/v 改变/vn 现状/n ，/w 制造/vn 了/ule “/w 购/v 岛/n ”/w 闹剧/n ，/w 企图/v 将/d 钓鱼岛/ns 进行/vn 所谓/v “/w 国有化/vi ”/w ，/w 迫使/vi 中方/n 不得不/d 做出/v 反应/vn 。/w 
“/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 是/vshi 英国/ns BBC/x 电视/n [二/m 台/q]/mq 知名/a 时政/n 类/q 访谈/vn 节目/n ，/w 以/p [深度/n 分析/vn]/nz 和/cc 激烈/a 辩论/vn 著称/v ，/w 在/p 英/b 政界/n 和/cc 知识界/n 影响/vn 较大/d ，/w 全球/n 受众/n 广泛/a 。/w 主持人/nnt 帕克斯曼/nrf 系/v 英国/ns 家喻户晓/vl 的/ude1 资深记者/nnd 和/cc 评论家/nnt ，/w 在/p 该/rz 节目/n 任/v 主持人/nnt 逾/vg [二/m 十年/mq]/mq 。/w 这/rzv 期/qv 节目/n 的/ude1 视频/n 引起/v 了/ule 广泛/a 关注/v 。/w 
辩论/vn 结束/v 后/f ，/w 英国/ns “/w 快报/n 网/n ”/w 描述/v 称/vn ，/w 帕克斯曼/nrf 结束/v 对/p 林景/nr 一/m 的/ude1 采访/vn 时/ng ，/w 表情/n 略显/d 迷惑/v 。/w 
有/vyou 网友/n 在/p 中国/ns [社交/n 网站/n]/nz 上/f 评价/vn 道/qv ：/w “/w 日本/ns 大使/nnt 一直/d 身体/n 后/f 靠/v ，/w 底气/n 明显/a 不足/an ，/w 貌似/v 很/d 抗拒/v 这段/r 对话/vn 。/w 我们/rr 的/ude1 大使/nnt 自信/a 有理/a 有/vyou 节/q 。/w ”/w 
在/p 国外/s 网站/n “/w YouTube/x ”/w 上/f 有/vyou 网友/n 留言/n 道/qv ，/w 日本/ns 大使/nnt 的/ude1 自信/a 明显/a 差/a 了/ule 许多/mq 。/w 
安倍/nrf 仍然/d “/w 执迷不悟/vl ”/w 
而/cc 对于/p 建/v 新/a 追悼/v 设施/n 取代/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 安倍/nrf 也/d 表示/v 了/ule 否定/v 态度/n 。/w 
不过/c ，/w 对于/p 美国/nsf 对/p 其/rz 参拜/v 表达/vn 的/ude1 “/w 不满/an ”/w ，/w 却/d 让/v 安倍/nrf 坐立不安/al 。/w 安倍/nrf 近期/t 相继/d 派出/v 多/a 位/q 亲信/n 赴/v 美/b “/w 说情/vi ”/w ，/w 继/vg 派/v 其/rz 亲/ng 弟弟/n 、/w 外务省/nt 副/b 相/d 岸/n 信/n 夫/ng 出访/v 美国/nsf 外/f ，/w 安倍/nrf 近期/t 又/d 让/v 刚刚/d 就任/v [日本/ns 国家/n 安全/an 保障局/nis]/nt 局长/nnt 谷内正太郎/nrf 访美/nz 。/w 谷内/s 将/d 于/p 1月17日/t 前往/v 华盛顿/nsf ，/w 进行/vn 其/rz 就任/v 后/f 的/ude1 首次/m 访问/vn 。/w 
对于/p 安倍/nrf 的/ude1 态度/n ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 安倍/nrf 以/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 关闭/v 了/ule 同/p 中方/n 对话/vn 的/ude1 大门/n ，/w 其/rz 有关/vn 表态/vi 表明/v 他/rr 根本/a 没有/v 同/p 中国/ns 等/udeng 亚洲/ns 邻国/n 改善/v 关系/n 的/ude1 意愿/n 。/w 
发言人/nnt 说/v ，/w 只有/c 正视/v 历史/n 、/w [顺应/v 潮流/n]/nz ，/w 只有/c [承认/v 错误/n]/nz 、/w 反省/v 错误/n 、/w 纠正/v 错误/n ，/w 才/d 是/vshi 日本/ns 领导人/nnt 应该/v 履行/vn 的/ude1 责任/n 。/w 如/v 日本/ns 领导人/nnt 执迷不悟/vl ，/w 坚持/v 走/v 对抗/vn 、/w 挑衅/vn 之/uzhi 路/n ，/w 必然/d 会/v 走入/vf 死胡同/n 。/w 
