中新网/nz 拉萨/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 唐朝杨/nr )/w 记者/nnt 10日/t 从/p [青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc 了解到/v ，/w [青藏/b 铁路/n]/nz 2014年/t 春运/n 工作/vn 将/d 于/p 16日/t 正式/ad 启动/v ，/w 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 预计/v 发送/vn 旅客/n [76/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [1/m ./w 91/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 2.13%/m 。/w 
[青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc 预计/v ，/w 节前/f 发送/v 旅客/n 最高/a 日/b 是/vshi 1月27日/t ，/w 发送/v 旅客/n [2/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 客流/n 主要/b 以/p 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 为主/vi ，/w 主要/b 方向/n 是/vshi 成都/ns 、/w 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
节/q 后/f 第一/m 高峰期/n 是/vshi 2月8日/t ，/w 预计/v 发送/vn 旅客/n [2/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 客流/n 以/p 探亲/vi 流/v 为主/vi ，/w 主要/b 方向/n 西安/ns 、/w 兰州/ns 等/udeng 地/ude2 ；/w 节/q 后/f 第二个/mq 高峰期/n 是/vshi 2月25日/t ，/w 预计/v 发送/vn 旅客/n [2/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 客流/n 以/p 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 流/v 为主/vi ，/w 主要/b 方向/n 是/vshi 广州/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
在/p 运力/n 安排/v 上/f ，/w [青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc 每日/r 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [19/m 对/p]/mq ，/w 节前/f 增/v 开/v [1/m 对/p]/mq 西宁/ns 西/f 至/p 上海/ns 的/ude1 [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz ，/w 节/q 后/f 再/d 增/v 开/v [1/m 对/p]/mq 西宁/ns 西/f 至/p 重庆/ns 至/p 贵阳/ns 的/ude1 [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 
票务/n 方面/n ，/w [青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc 采取/v 了/ule 互联网/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 、/w 铁路/n 客票/n 代理/v 店/n 及/cc 车站/n 售票/vn 窗口/s 、/w [自动/d 售票机/n]/nz [5/m 中/f]/mq 购票/v 方式/n ，/w 同时/c 开通/v 了/ule [手机/n 客户端/nz]/nz 上网/v 购票/vn 和/cc 支付宝/nz 账户/n [支付/v 方式/n]/nz 。/w 此外/c ，/w [青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc 还/d 为/p 务工人员/nnd 和/cc 学生/nnt 购票/v 提供/v 了/ule 多项/mq 便利/an 。/w 
由于/p 今年/t 的/ude1 农历/n 春节/t 在/p [藏历/n 新年/t]/nz 之前/f ，/w 所以/c 春运/n 期间/f ，/w 仍/d 有/vyou 大量/m 来自/v 青海/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 地藏/nz 区/n 的/ude1 群众/n 前往/v 拉萨/ns 朝拜/v ，/w 为此/bl ，/w [青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc 加强/v 了/ule 对/p 朝拜/v 群众/n 的/ude1 服务/vn 力度/n ，/w 在/p 青海/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 地藏/nz 区/n 都/d 加/v 开/v 了/ule 临时/b 售票/vn 窗口/s ，/w 每个/r 窗口/s 还/d 增设/v 了/ule 一名/mq 精通/v 藏语/n 的/ude1 售票员/nnd ，/w 此外/c ，/w 车站/n 内/f 也/d 新增/v 了/ule 一些/mq 精通/v 藏语/n 、/w 熟悉/v 藏族/nz 生活/vn 习惯/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 为/p 藏族/nz 群众/n 进出/v 拉萨/ns 朝拜/v 提供/v 保障/vn 。/w 
“/w 朝拜/v 群众/n 是/vshi 西藏/ns 春运/n 的/ude1 一个/mq [特殊/a 旅客/n]/nz 群体/n ，/w 事实上/bl ，/w 为/p 给/p 朝拜/v 群众/n 提供/v 便利/an ，/w 西藏/ns 事实上/bl 的/ude1 春运/n 比/p 内地/n 提前/vd 了/ule 大概/d 半个月/mq ，/w 我们/rr 在/p 去年/t 的/ude1 12月/t 中旬/t 事实上/bl 就/d 已经/d 进入/v 了/ule 春运/n 状态/n 。/w ”/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 副站长/nnt 张强/nr 说/v 。/w 
此外/c ，/w 张/q 强/a 还/d 透露/v ，/w 拉萨站/nz 还/d 将/d 在/p 春运/n 期间/f 预留/v 一部分/m 车票/n ，/w 提供/v 给/p 一批/mq 将/d 前往/v 内地/n 治疗/vn 的/ude1 [先天性/b 心脏病/nhd]/nhd 患儿/n 及其/cc 家属/n 。/w (/w 完/vi )/w 
