新华社/nt 拉萨/ns １月１０日/t 电/n （/w 记者/nnt 秦亚洲/nr 、/w 黎华玲/nr ）/w 经过/p ３０年/t 的/ude1 植树造林/vl ，/w 西藏/ns 为/p 藏族/nz 人/n 的/ude1 “/w 母亲河/n ”/w 雅鲁藏布江/ns 筑起/v 了/ule 一道/d “/w 绿色/n 篱笆/n ”/w 。/w “/w 雅鲁藏布江/ns 沿岸/f [数百/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 沙漠/n 地带/n 已/d 被/pbei 郁郁葱葱/al 的/ude1 林木/n 覆盖/v 。/w ”/w [西藏自治区/ns 林业厅/nis]/nt 副厅长/nnt 布穷/nrf １０日/t 说/v 。/w 
布穷/nrf 在/p 此间/rzs 召开/v 的/ude1 西藏自治区/ns 两/m 会上/n 说/v ：/w “/w 雅鲁藏布江/ns 沿岸/f 沙漠/n 地带/n 植树造林/vl ，/w 创造/v 了/ule [青藏/b 高原/n]/ns [人工/b 造林/vi]/nz 史上/d 的/ude1 奇迹/n 。/w 它/rr 最/d 直接/ad 的/ude1 生态/n 效果/n 是/vshi [西藏/ns 拉萨/ns]/ns 、/w [山/n 南/b 地区/n]/ns 冬季/t [沙尘/n 天气/n]/nz 大幅度/d 减少/v 。/w 拉萨/ns 通往/v 山/n 南/b 的/ude1 公路/n 冬季/t 被/pbei 沙丘/n 堵塞/v 的/ude1 现象/n 几乎/d 绝迹/vi 。/w ”/w 
[西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto 的/ude1 监测/vn 资料/n 显示/v ，/w 位于/v [山/n 南/b 地区/n]/ns 雅鲁藏布江/ns 河谷/n 地带/n 的/ude1 [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz ，/w 灾害性/n 风沙/n 天气/n 逐年/d 减少/v 。/w 拉萨市/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 多年来/d 总体/n 良好/a 。/w 去年/t １月/t 至/p １０月/t [空气/n 质量/n]/nz 优良率/n 达/v ９４．４％/m 。/w 
[拉萨市/ns 气象台/nis]/nt 高级工程师/nnt 刘义军/nr 说/v ：/w “/w 山/n 南/b 和/cc 拉萨/ns 境内/s ，/w 雅鲁藏布江/ns 河谷/n 的/ude1 沙漠/n 地带/n 是/vshi 拉萨/ns 冬/tg 春季/t 节/q 扬沙/nr 和/cc 浮尘/n 的/ude1 主要/b 源头/n 。/w 拉萨/ns 冬/tg 春季/t [空气/n 质量/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 和/cc 沙漠/n 地带/n 的/ude1 植树造林/vl 密不可分/vl 。/w ”/w 
雅鲁藏布江/ns 发源/vi 于/p 喜马拉雅山/ns ，/w 是/vshi 西藏/ns 最大/gm 的/ude1 河流/n ，/w 被/pbei 藏族/nz 人/n 称为/v “/w 母亲河/n ”/w 。/w 在/p 流经/v 西藏/ns [山/n 南/b 地区/n]/ns 的/ude1 平缓/a 地带/n 时/ng ，/w 丰水/nz 季节/n 水流量/n 可以/v 达到/v [８０００/m 立方米/q]/mq ／/w 秒/qt ，/w 而/cc 冬/tg 春/tg 枯水/n 季节/n 时/ng 仅有/nz [５００/m 立方米/q]/mq ／/w 秒/qt 。/w 宽阔/a 的/ude1 河床/n 裸露/v 出来/vf ，/w 经/p 大风/n 吹拂/v ，/w 沙子/n 在/p 风速/n 较低/d 处/n 沉降/vi 形成/v 沙丘/n ，/w 造成了/v 沿岸/f [数百/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 沙漠/n 带/v 。/w 
从/p １９８３年/t 开始/v ，/w [山/n 南/b 地区/n 林业局/nis]/nt 开始/v 创造性/n 地/ude2 在/p 雅鲁藏布江/ns 沿岸/f 的/ude1 沙漠/n 地带/n 人工/b 植树造林/vl ，/w 并/cc 取得/v 成功/a 。/w 此/rzs 后/f ，/w 国家/n 把/pba 雅鲁藏布江/ns 沿岸/f 作为/p 西藏/ns [生态/n 建设/vn]/nz 的/ude1 主要/b 区域/n ，/w 不断/d 加大/v 投入/vn 力度/n ，/w 实施/v 了/ule 成片/v 连片/vn 的/ude1 高标准/d 造林/vi 项目/n 。/w 
刘伟/nr 说/v ，/w 西藏自治区/ns 正在/d 编制/vn 包括/v 雅鲁藏布江/ns 、/w 怒江/ns 在/p 内/f 的/ude1 西藏/ns 主要/b 河流/n 流域/n 造林/vi 绿化/v [工程/n 规划/n]/nz ，/w 到/v ２０３０年/t 规划/n 实施/v 造林/vn 总规模/nz 近/a [１０００/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 总投资/nz 约/d [３０８/m 亿元/q]/mq ，/w 世界屋脊/n 有望/v 变成/v “/w 绿色/n 屋脊/n ”/w 。/w （/w 完/vi ）/w 
