在/p 新年/t 、/w 春节/t 、/w [藏历/n 新年/t]/nz [三/m 节/q]/mq 前夕/f ，/w 西藏/ns 将/d 以/p 现金/n 的/ude1 形式/n ，/w 向/p 低收入/n 群众/n 发放/v 一次性/d 生活/vn 补助/vn ，/w 惠及/v 43万/m 群众/n 。/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 全力/d 保障/v 民生/n ，/w 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 达/v [6520/m 元/q]/mq 、/w 增长/v 14%/m ，/w 实现/v 连续/a 11年/t 两位/mq 数/n 增长/v ；/w [财政/n 收支/n]/nz 规模/n 再/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 其中/rz 用于/v “/w 三/m 农/ng ”/w 、/w 教育/vn 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w 就业/vn 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 文化/n 、/w 科技/n 、/w 强/a 基/ng 惠民/ns 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 民生/n 支出/n 占/v 比/p 逾/vg 50%/m 。/w 2014年/t ，/w 西藏/ns 还/d 将/d 从/p 全年/n 财力/n 中/f 拿出/v 70多亿元/m ，/w 用来/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 
2013年/t ，/w 西藏/ns 全力/d 实施/v 民生/n “/w 十件/nz 实事/n ”/w 。/w [各族/rz 群众/n]/nz 住房/n 、/w 用电/n 、/w 交通/n 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 就业/vn 等/udeng 条件/n 得到/v 明显/a 改善/v 。/w 西藏/ns 全年/n 投资/vn [8/m ./w 75/m 亿元/q]/mq 解决/v [52035/m 户/q]/mq 农牧民/n 安居房/n 建设/vn ，/w 确保/v [46/m ./w 03/m 万/d 户/q]/mq 农牧民/n 全部/m 住进/vf 安全/an 适用/vi 的/ude1 房屋/n 。/w 建设/vn [4/m ./w 3/m 万/d 套/q]/mq 城镇/n [保障性/n 住房/n]/nz ，/w 实现/v 拉萨市/ns 居民/n 供暖/vn 全/a 覆盖/v 。/w （/w 记者/nnt 陈沸宇/nr 、/w 扎西/nrf ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月11日04/t 版/n ）/w 
