9日/t ，/w [中华全国总工会/nt 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副主席/nnt 、/w 书记处/nis 书记/nnt 李世明/nr 率/v 全/a 总/b 2014年/t 元旦/t 春节/t “/w 送温暖/nz ”/w 慰问团/nis 抵/v 藏/v ，/w 向/p 我/rr 区/n [困难/an 职工/nnt]/nz 送/v 上/f [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关爱/vn 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 在/p 自治区/n 总工会/nis 有关/v 领导/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 李世明/nr 一行/n 走访/v 慰问/vn 了/ule 自治区/n 交通/n 系统/n 、/w [山/n 南/b 地区/n 汽车/n 客运/n 公司/nis]/nt 等/udeng [13/m 名/q]/mq 在/p 档/ng [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 并/cc 将/d 慰问金/n 交到/v 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 手中/s 。/w 在/p [西藏/ns 惠/vg 通/v]/nz 公司/nis 特困/b 职工/nnt 遗属/n 韩芳侠/nr 以及/cc [山/n 南/b 地区/n 汽车/n 客运/n 公司/nis]/nt 央宗/nrf 等/udeng 家中/s ，/w 李世明/nr 首先/d 向/p 他们/rr 表示/v 新春/t 的/ude1 问候/vn ，/w 并/cc 详细/a 了解/v 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 家庭/n 及/cc 身体/n 状况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 一定/b 要/v 有/vyou 信心/n 战胜/v 暂时/d 的/ude1 困难/an ，/w 在/p 党委/nis 、/w 政府/nis 和/cc [工会/nis 组织/n]/nz 的/ude1 关心/vn 支持/v 下/f ，/w 安排/v 好/a [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 
走访/v 慰问/vn 活动/vn 中/f ，/w 李世明/nr 一行/n 还/d 分别/d 与/cc 自治区/n 交通厅/nis 工会/nis 、/w [山/n 南/b 地区/n 工会/nis 办事处/nis]/nt 进行/vn 了/ule 座谈/vn ，/w 认真/ad 听取/v 企业/n 及/cc 职工群众/v 对/p 深化改革/v 、/w 改善/v 民生/n 、/w 转变/v 作风/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 意见/n 和/cc 呼声/n 。/w （/w 记者/nnt 王杰学/nr ）/w 
