人民网/nz 台北/ns 1月11日/t 电/n (/w 记者/nnt 吴亚明/nr 、/w 王连伟/nr )/w 今天/t ，/w 上海/ns 敬华/nz 拍卖/vn 2014年/t 春季/t [艺术品/n 拍卖/vn]/nz 会/v 大型/b 公开/ad 征集/vn 活动/vn 在/p 台北/ns 启动/v ，/w 主办方/nz 表示/v ，/w 为期/vi [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 活动/vn 期间/f ，/w 将/d 为/p 台湾/ns 的/ude1 同业/n 与/cc 收藏家/nnd 提供/v 专业/n 的/ude1 艺术品/n 委托/vn 拍卖/vn 和/cc 免费/vd 的/ude1 艺术品/n 鉴定/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 
上海/ns 敬华/nz 拍卖/v 总经理/nnt 刘金旺/nr 表示/v ，/w 近/a 10年/t 来/vf ，/w 伴随/v 着/uzhe 经济/n 快速/d 发展/vn ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 艺术品/n 市场/n 交易/vn 实现/v 了/ule 从/p [数十/m 亿元/q]/mq 到/v 上/f [千/m 亿元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 规模/n ，/w 不论/c 在/p 质与量/nz 上/f 均/d 有/vyou 大幅/d 成长/vi 。/w 大陆/ns 艺术品/n 市场/n 已/d 成为/v 世界/n 艺术品/n 市场/n 的/ude1 [重要/a 指标/n]/nz ，/w 占有/v 举足轻重/vl 的/ude1 地位/n 。/w 
刘金旺/nr 表示/v ，/w 境外/s 收藏/v 市场/n 一直/d 是/vshi 拍卖公司/nis 拍卖品/n 征集/v 必争之地/n ，/w 而/cc 台湾/ns 更是/d 必争/nz 之/uzhi “/w 重/a 地/ude2 ”/w 。/w 台湾/ns 艺术/n 文物/n 市场/n 发展/vn 至今/d 已有/v [30/m 余年/q]/mq ，/w 民间/n 艺术品/n 收藏/v 观念/n 成熟/a ，/w 各种/rz 艺术品/n 不乏/v 精/a 谙/n 藏/v 道/qv 的/ude1 藏/v 家/q 。/w 加之/cc 传统/n [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a ，/w 收藏/v 意识/n 超前/a ，/w 艺术品/n 收藏/v 非常/d 丰富/a 。/w 
他/rr 说/v ，/w 台湾/ns 藏品/n 来源/n 主要/b 有/vyou 两个/mq 方面/n ：/w 一/m 是/vshi 1949年前/t 后/f 从/p 大陆/ns 携带/v 至/p 台湾/ns 的/ude1 大批/m 文物/n 艺术品/n ；/w 二/m 是/vshi 上世纪/nz 八/m 、/w [九十/m 年代/n]/nz ，/w 台湾/ns 经济/n 为/p [亚洲/ns 四小龙/nz]/nz 之/uzhi 首/q ，/w 一批/mq [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 台湾/ns 收藏家/nnd 从/p 大陆/ns 、/w 日本/ns 、/w 香港/ns 及/cc [东南亚/nsf 地区/n]/nz 回购/v 了/ule 大量/m 艺术品/n 。/w 这/rzv [两/q 方面/n]/mq 藏品/n 的/ude1 数量/n 相当/d 庞大/a ，/w 至今/d 仍/d 有/vyou 很多/m 精品/n 从未/d 在/p 拍卖/v 场合/n 露面/vi ，/w 这/rzv 类/q 藏品/n 深受/v 大量/m 藏/v 家/q 的/ude1 青睐/vn 。/w 
刘金旺/nr 表示/v ，/w 基于/p 此/rzs 点/qt 在/p 过往/vn 的/ude1 10余/m 年间/n ，/w 台湾/ns 收藏家/nnd 在/p 大陆/ns 文物/n [艺术品/n 拍卖/vn]/nz 市场/n 中/f 占据/v 着/uzhe 重要/a 的/ude1 地位/n 。/w 因此/c ，/w 台湾/ns 也/d 成为/v 此次/rz 上海/ns 敬华春/nr 拍/v 征集/vn 活动/vn 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 。/w 征集/vn 的/ude1 范围/n 包括/v [中国/ns 古代/t]/nz 、/w 近/a 现代/ntc 、/w 当代/t [名家/n 书画/n]/nz 、/w 篆刻/n 、/w 雕刻/n 、/w 碑帖/n 、/w 印谱/n 等/udeng 多项/mq 种类/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 台湾/ns 征集/vn 活动/vn 将/d 在/p 台北/ns 和/cc 高雄/ns 两地/n 前后/f 举行/v 。/w 
上海/ns 敬华/nz 最初/d 由/p [上海/ns 文物/n 商店/nis]/nt 和/cc [上海/ns 博物馆/nis 艺术品/n 公司/nis]/nt 共同/d 组建/v ，/w 2000年/t 成立/vi [上海/ns 敬华/nz 艺术品/n 拍卖/vn 有限公司/nis]/ntc 。/w 从/p 2000年/t 首/q 拍/v 即/v 荣登/v 上海/ns 拍卖/v 成交额/n 榜首/n 开始/v ，/w 始终/d 在/p 上海/ns 拍卖/v 界/n 名列前茅/vl ，/w 成为/v 上海/ns 拍卖/v 界/n 的/ude1 老字号/n 。/w 
