志愿者/nnt 走进/v 街巷/n 慰问/v 群众/n 送温暖/nz 
郝良彬/nr （/w 左/f ）/w 等/udeng 在/p 溪口村/ns 慰问/v 陈创/nr 和/cc 老人/n 时/ng 的/ude1 情景/n 
由/p 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v [组织/n 委员会/nis]/nt [深圳/ns 志愿者/nnt 服务团/nis]/nt 、/w 中国/ns 三百/m 书画/n 研究院/nis 倾力/v 打造/v 的/ude1 “/w 迎新春/nz ，/w 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ”/w 元月/t 10日/t 在/p 汕头/ns 陈店镇/ns 举行/v 。/w 由/p 中国/ns 三百/m 书画/n 研究院/nis 艺术家/nnt 精心/ad 撰写/v 的/ude1 幅/q 幅/q 春联/n 送到/v 群众/n 家门口/n ，/w 受到/v 群众/n 的/ude1 交口称赞/vl 。/w 
全国/n 道德/n 主题/n 教育/v 组织/n [全国/n 委员会/nis]/nis 专职/b 副主任/nnt 魏良鹏/nr 谈到/v 这次/r 活动/v 时/ng 指出/v ：/w “/w 我们/rr 组织/n 的/ude1 这次/r 活动/vn ，/w 是/vshi 贯彻/v 落实/vn [中央/n 文明办/nis]/nt 关于/p 积极/ad 开展/v ‘/w 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ’/w 的/ude1 一个/mq [实际/n 行动/vn]/nz 。/w 这个/rz 活动/vn 在/p 传统/n 佳节/n [春节/t 前夕/f]/nz 举行/v ，/w 我们/rr 不仅/c 给/p 群众/n 送去/vf 物质/n 方面/n 的/ude1 资助/vn ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 送去/vf [精神/n 文化/n]/nz 方面/n 的/ude1 滋养/vn 和/cc 温暖/an 。/w 这次/r 我们/rr 精心/ad 设计/vn 、/w 组织/n 的/ude1 送/v 春联/n 等/udeng 活动/vn ，/w 把/pba 道德/n 建设/v 寓意/n 在/p [一幅/mq 幅/q]/mq 春联/n 中/f ，/w 使/v 大家/rr 在/p 欣赏/v 中/f 受到/v 精神/n 洗礼/vn 和/cc 熏陶/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 很/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 活动/vn ，/w 我们/rr 将/d 不断/d 拓展/v 扩大/vn 。/w ”/w 
10日/t 上午/t ，/w 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v 组织/n [全国/n 委员会/nis]/nis 外/f 宣/nz 办/v 主任/nnt 、/w 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v [组织/n 委员会/nis 志愿者/nnt 服务/vn 总/b 团/n]/nt 、/w 副总/nnt 团长/nnt 旷海泉/nr 、/w 中国/ns 三百/m 书画/n 研究院/nis 常务/b 副院长/nnt 郝良彬/nr 、/w [深圳/ns 志愿者/nnt 服务团/nis]/nt 副团长/nnt 连茂宣/nr 、/w 陈增鑫/nr 、/w 团长/nnt 助理/nnt 陈林祯/nr 和/cc 著名/a 书画家/nnt 陈治清/nr 、/w 李凡伕/nr 、/w 王忠义/nr 等/udeng ，/w 早早/d 来到/v 活动/vn 现场/s ，/w 他们/rr 顾不上/v 休息/vn 便/d 伏案/vd 挥毫/vi 泼墨/vi 书写/v 春联/n 。/w “/w 文明/n 宅院/n 春晖/n 暖/a ，/w 道德/n 人家/n 笑语/n 香/a ”/w 、/w “/w 户户/q 院/n 院/n 春光好/nz ，/w 德/b 善/ag 家门/n 气象/n 新/a ”/w 、/w “/w 春光/n 送/v 暖/a 花盈/nz 树/n ，/w [和气/a 生财/vi]/nz 福/n 满门/n ”/w …/w …/w [一幅/mq 幅/q]/mq 带有/v 清新/a 气息/n 、/w 富有/v 道德/n 寓意/n 的/ude1 春联/n ，/w 被/pbei 人们/n 争相/d 诵读/v ，/w 气氛/n 十分/d 热烈/a 。/w 
中国/ns 三百/m 书画/n 研究院/nis 常务/b 副院长/nnt 郝良彬/nr 在/p 现场/s 表示/v ：/w “/w 我们/rr 这次/r 专程/d 从/p 首都/n 北京/ns 来到/v 这里/rzs 开展/v ‘/w 迎新春/nz ，/w 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ”/w ，/w [十分/d 高兴/a]/nz ！/w 以/p 文/ng 助/v 人/n 、/w 化/v 人/n ，/w 这/rzv 是/vshi 活动/vn 的/ude1 根本/a 出发点/n 和/cc 落脚点/n 。/w 我们/rr 通过/p 写/v 春联/n 、/w 送/v 春联/n ，/w 给/p [广大/b 群众/n]/nz 送去/vf 更多/ad 的/ude1 [精神/n 食粮/n]/nz ，/w 激励/vn 大家/rr 在/p [重建/v 家园/n]/nz 中/f 搞得/v 更好/d ！/w ”/w 
在/p 活动/vn 中/f ，/w 志愿者/nnt 们/k 首先/d 回访/vn 和/cc 慰问/v 了/ule 陈店村/ns 的/ude1 洪进妹/nr ，/w 并/cc 带/v 去/vf 刚/d 写/v 好/a 的/ude1 春联/n 。/w 志愿者/nnt 们/k 的/ude1 到来/vn 让/v 她/rr 感到/v 很/d 惊讶/a ，/w 她/rr 激动/a 的/ude1 泣不成声/vl 地/ude2 说/v ，/w 万万/m 没想到/nz 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v [组织/n 委员会/nis]/nt 领导/n 没有/v 忘记/v 她/rr ，/w 艺术家/nnt 们/k 没有/v 忘记/v 她/rr ，/w 更/d 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi 事隔/v 不到/v 两个月/mq 又/d 来/vf 看望/v 她/rr 。/w 志愿者/nnt 和/cc 艺术家/nnt 们/k 还/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 溪口村/ns 陈创/nr 和/cc ，/w [双目/n 失明/vi]/nz 的/ude1 他/rr 听说/v 是/vshi 道德/n 志愿者/nnt 又/d 来/vf 看望/v 他/rr 时/ng ，/w 他/rr 激动/a 得/ude3 老泪纵横/al 。/w 特别/d 是/vshi 当/p 志愿者/nnt 们/k 告诉他/nz ，/w 上次/t 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v [组织/n 委员会/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 魏良鹏/nr 来/vf 看望/v 他/rr 时/ng 的/ude1 照片/n 被/pbei 刊登/v 在/p 《/w 道德/n 新视界/nz 》/w 杂志/n 的/ude1 封面/n 时/ng ，/w 心里/s 无比/z 激动/a 。/w 
文化/n 志愿者/nnt 先后/d 走访/v 和/cc 慰问/v 了/ule 陈店村/ns 、/w 溪口村/ns 、/w 港后村/ns 的/ude1 [贫困/a 家庭/n]/nz ，/w 送/v 上/f 慰问品/n ，/w 嘘寒问暖/vl 。/w 受/v 助/vn 群众/n 看到/v 他们/rr ，/w 心里/s 十分/d 激动/a ，/w 连声/d 说/v ：/w “/w 谢谢/v ！/w 谢谢/v ！/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 活动/vn 是/vshi 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v [组织/n 委员会/nis]/nt 到/v 陈店镇/ns 的/ude1 又一次/mq 送温暖/nz 活动/vn 。/w 上次/t 活动/vn 在/p 2013年11月/t 间/f 举行/v ，/w 那/rzv 次/qv 活动/vn 共/d 捐赠/v 了/ule 价值/n [80/m 万元/q]/mq 的/ude1 捐助/vn 款/q 、/w 物/ng ，/w 由/p 全国/n 道德/n 主题/n 教育/v [组织/n 委员会/nis]/nt [深圳/ns 志愿者/nnt 服务团/nis]/nt 志愿者/nnt 送到/v [困难/an 群众/n]/nz 手中/s ，/w 给/p 在/p 2013年/t “/w 8.17/m ”/w 特大/b 洪灾/n 中/f 受灾/vn 群众/n 送去/vf 温暖/an 。/w 
