“/w 走/v 出去/vf ”/w 赢得/v 大市场/nz —/w —/w [中国/ns 企业/n]/nz 布局/n 欧洲/ns 峰会/n 于/p 2014年1月8日/t 在/p [北京市/ns 商务/n 委员会/nis]/nt [办公/vn 大楼/n]/nz 报告厅/n 成功/a 举行/v 。/w 本次/r 峰会/n 由/p [北京市/ns 商务/n 委员会/nis]/nt 、/w [法国/nsf 政府/nis 投资/vn 部/q]/nt 、/w 中国银行/ntcb 北京市/ns 分行/n 联合/vd 主办/v ，/w 首创/v 置业/n -/w 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n 承办/v ，/w [中国/ns 民间/n 中医/nnd 医药/n 研究/vn 开发/vn 协会/nis]/nt 、/w [北京/ns 国际/n 经济/n 技术/n 合作/vn 协会/nis]/nt 、/w [法国/nsf 德尚/nrf 律师/nnt 事务所/nis]/nt 等/udeng 合作/v 单位/n 协办/vi ，/w 同时/c 得到/v 了/ule [中关村/ns 科技园区/ns 管理/vn 委员会/nis]/nt 、/w [中国/ns 国际/n 商会/nis]/nt 等/udeng 组织/n 的/ude1 大力支持/v 。/w 
来自/v 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 各地/rzs 的/ude1 约/d [123/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 机构/n 的/ude1 [197/m 名/q]/mq 中外/b [商界/n 精英/n]/nz 参加/v 了/ule 此次/rz 峰会/n 。/w 现场/s 有/vyou [4/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 机构/n 的/ude1 代表/nnt 先后/d 与/cc 首创/v 置业/n -/w 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n 签约/vi 。/w 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n 董事长/nnt 王守玉/nr 先生/n 作为/p 签约/vi 代表/nnt 与/cc 米兰网/nz 有限公司/nis 签署/v 入/v 园/ng 协议/n ；/w 与/cc 法政/n 集团/nis 、/w 汉/tg 能/v 控股/vn 有限公司/nis 、/w [河北/ns 保定/ns 无花果/nf 产业/n 协会/nis]/nt 签署/v 战略/n [合作/vn 备忘录/n]/nz 。/w 
[法国/nsf 政府/nis 投资/vn 部/q]/nt [首席/n 代表/nnt]/nnt 、/w 投资/v 参赞/nnt 孔士嘉/nr (/w PascalGONDRAND/x )/w 先生/n 分享/v 了/ule 法国/nsf 以及/cc 欧盟/n 政府/nis 为/p 吸引/v [中国/ns 企业/n]/nz 投资/vn 所/usuo 推出/v 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 和/cc 举措/n ，/w 分析/vn 了/ule 中国/ns 对/p 法国/nsf 的/ude1 投资/vn 现状/n 及/cc 发展/v 趋势/n 。/w 孔/n 参赞/nnt 认为/v 中/f 法/n 两国/mq 的/ude1 投资/vn 与/cc 贸易/vn 有着/v 很大/d 的/ude1 发展/vn 空间/n 和/cc 互补性/n ，/w 中/f 法/n 经贸/b 区/n 是/vshi 国内/s 有意/d 走/v 出去/vf 的/ude1 企业/n 一个/mq 很好/ad 的/ude1 选择/vn 。/w 
[首创/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 兼/v [首创/v 置业/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘晓光/nr 先生/n 在/p 致辞/vi 中/f 再次/d 阐述/v 了/ule 投资/v 法国/nsf 既/c 顺应/v 了/ule [中国/ns 企业/n]/nz 的/ude1 国际化/vn 趋势/n ，/w 又是/c 公司/nis 发展/vn 的/ude1 [战略/n 选择/v]/nz 。/w 随着/p 中/f 法/n 高层/n 政治/n 对话/vn 密集/a 开展/v ，/w 两国/mq 各/rz 领域/n 的/ude1 合作/vn 将/d 不断/d 深化/v 丰富/a 。/w 在/p [中/f 法/n 建交/vi]/nz 迎来/v [50/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w [双边/n 关系/n]/nz 务实/vi 合作/vn 必将/d 迈/v 上/f 新的/a 台阶/n 。/w 赴/v 欧洲/ns 开拓/v 市场/n ，/w 法国/nsf 应该/v 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 选择/vn 之一/rz 。/w 这/rzv 其中/rz 已经/d 进入/v 实施/vn 阶段/n 并/cc 拥有/v 欧盟/n 最/d 优惠/vn 的/ude1 投资/vn 、/w 研发/v 和/cc [税收/n 减免/v]/nz 政策/n 的/ude1 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n ，/w 则/d 为/p 大家/rr 提供/v 了/ule 一个/mq 很好/ad 的/ude1 发展/vn 平台/n 。/w 首创/v 置业/n -/w 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n 董事长/nnt 王守玉/nr 先生/n 在/p 接下来/vl 的/ude1 主题/n 演讲/vn 中/f 从/p [区域/n 产业/n]/nz 优势/n 、/w [投资/vn 环境/n]/nz 、/w 专/a 享/v [优惠/vn 政策/n]/nz 、/w 园区/n 规划/n 、/w 重点/n 启动/v 项目/n 、/w 核心/n 服务/vn 等/udeng 多方面/n 全面/ad 系统/n 地/ude2 对/p 园区/n 进行/vn 了/ule 介绍/v 。/w 中/f 法/n 经贸/b 区/n 定位/vn 为/p “/w [企业/n 国际化/vn]/nz 服务/v 平台/n ”/w ，/w 将/d 为/p [中国/ns 企业/n]/nz 的/ude1 “/w 走/v 出去/vf ”/w 以及/cc 海外/s 拓展/v 提供/v 包括/v 土地/n 、/w 厂房/n 、/w 办公室/nis 以及/cc 注册/vn 设立/v 、/w [法律/n 咨询/vn]/nz 、/w [市场/n 拓展/v]/nz 、/w 合作/vn 对接/vi 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 在/p 内/f 的/ude1 系统/n 服务/vn 和/cc 解决方案/gi ，/w 并/cc 热情/an 欢迎/v 有/vyou 意向/n 赴法/nz 的/ude1 企业/n 与/cc 中/f 法/n 经贸/b 区/n 携手/vd 合作/vn 。/w 
中国银行/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz 是/vshi 本次/r 峰会/n 的/ude1 联合/vn 主办方/nz 之一/rz ，/w [北京/ns 分行/n]/nz [国际/n 结算/vn]/nz 部/q 的/ude1 总经理/nnt 范雯枫/nr 女士/n 在/p 本次/r 峰会/n 上/f 做/v 了/ule 题为/v 《/w 携手/vd 中/f 行/ng ，/w 共赢/n 成长/vi —/w —/w 中国银行/ntcb 全球/n [金融/n 服务/vn]/nz 》/w 的/ude1 主题/n 演讲/vn ，/w 为/p 参会/vn 的/ude1 企业家/nnt 朋友们/nz 讲解/v 了/ule [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 拓展/v 海外/s 业务/n 时/ng 可能/v 遇到/v 的/ude1 金融/n 问题/n 、/w 困难/an 以及/cc 如何/ryv 解决/v 和/cc 避免/v 。/w 中国银行/ntcb 凭借/p 其/rz 全方位/n [金融/n 服务/vn]/nz 体系/n 、/w 广泛/a 全球化/vn 的/ude1 [服务/vn 机构/n]/nz 网络/n 、/w 多样化/vi 跨境/vn [金融/n 服务/vn]/nz 产品/n 正/d 助力/b [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [中国/ns 企业/n]/nz 摆脱/v 金融/n 问题/n 困扰/v 杨帆/nr 出海/vi 跨国/b 远航/v 。/w 法国/nsf [第二/m 大/a]/mq [律师/nnt 事务所/nis]/nis 德尚/nrf [律师/nnt 事务所/nis]/nis 陈鹏/nr 律师/nnt ，/w 在/p 本次/r 峰会/n 主题/n 演讲/vn 环节/n 中/f 介绍/v 了/ule 投资/v 法国/nsf 的/ude1 [法律/n 环境/n]/nz 、/w [风险/n 规避/v]/nz 并/cc 着重/vd 讲解/v 了/ule [法国/nsf 政府/nis]/nt 鼓励/v 企业/n 创新/vi 研发/v 的/ude1 抵/v 退税/vn 政策/n ，/w 引起/v 了/ule 在座/vi 嘉宾/n 的/ude1 强烈/a 兴趣/n 和/cc 广泛/a 共鸣/vn 。/w 作为/p 首创/v 置业/n 的/ude1 重要/a [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 中国银行/ntcb 与/cc [法国/nsf 德尚/nrf 律师/nnt 事务所/nis]/nt 将/d 不遗余力/vl 地/ude2 为/p 入/v 驻/v 中/f 法/n 经贸/b 区/n 的/ude1 国内/s [优秀/a 企业/n]/nz 提供/v 完备/a 周到/a 的/ude1 金融/n 解决方案/gi 及/cc [法律/n 服务/vn]/nz ，/w 帮助/v 企业/n 解决/v 后顾之忧/n 。/w 
首创/v 置业/n -/w 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n 是/vshi 中国/ns 第一个/mq 在/p 发达国家/n 由/p 企业/n 主导/n 开创/v 的/ude1 、/w [市场化/vn 运作/vn]/nz 的/ude1 大型/b 综合性/n [产业/n 园区/n]/nz ，/w 该/rz 园区/n 得到/v 了/ule 中/f 、/w 法/n 两国/mq 政府/nis 大力支持/v 。/w 首创/v 置业/n 中/f 法/n [经济/n 贸易/vn]/nz 合作/v 区/n 计划/n 总投资/nz [20/m 亿/m 欧元/n]/mq ，/w 项目/n 一期/b 投/v 金额/n 为/p [9712/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 项目/n 主要/b 包括/v 国际/n 高校/n 群/ng 、/w 研发/v 孵化器/n 、/w 物流/n 保税区/n 、/w 中/f 法/n 医药/n 教育/v 科技/n 交流/v 基地/nis 和/cc 城堡/n 酒店/nis 等/udeng 。/w 目前/t ，/w 项目/n 已经/d 进入/v 实施/vn 阶段/n ，/w 部分/n 项目/n 在/p 2014年/t 下半年/t 即可/v 投入/vn 使用/v 。/w 
