9日/t ，/w 记者/nnt 从/p [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 管委会/nis 获悉/v ，/w [海关/nis 总署/nis]/nto 已/d 正式/ad 批准/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 试点/vn 。/w 
[海关/nis 总署/nis]/nto 批复/v 指出/v ，/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 具有/v [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w [对/p 台/q 小额/b 贸易/vn]/nz 发展/v 基础/n 良好/a ，/w 具备/v 开展/vn 对/p 台/q 跨境/vn 电子商务/nnd 的/ude1 优势/n ；/w 要求/n 按照/p 《/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 转发/v 商务部/nis 等/udeng 部门/n 关于/p 实施/v 支持/vn 跨境/vn 电子商务/nnd 零售/vn 出口/vn [有关/vn 政策/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 组织/n 开展/v 相关/vn [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 加强/v 与/cc [福州/ns 海关/nis]/nto 等/udeng 部门/n [协调/v 沟通/v]/nz ，/w 做好/v 配套/vn 的/ude1 基础设施/gi 和/cc 系统/n 开发/vn 建设/vn 工作/vn 。/w 
作为/p 对/p 台/q 交流/vn 合作/v 实验区/nz ，/w 平潭/ns 成功/a 申请/v 跨境/vn 电子商务/nnd 试点/vn ，/w 将/d 有利于/v 推动/vn 两岸/n 电商/nz [网上/s 交易/vn]/nz 互通/v 。/w “/w 平潭/ns 发展/vn 跨境/vn 电商/nz 试点/vn ，/w 有/vyou [三/m 方面/n]/mq 优势/n ：/w 独特/a 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ，/w 平潭/ns 是/vshi 大陆/ns 距离/n [台湾/ns 本/rz 岛/n]/nz 最近/t 的/ude1 地区/n ，/w [物流/n 成本/n]/nz 低/a ；/w 政策/n 优势/n ，/w 目前/t [平潭/ns 实验区/nz]/nz 即将/d 封关/v 运作/vn ，/w 对/p 台湾/ns [粮油/n 食品/n]/nz 、/w 土产/n 畜产/n 、/w [纺织/n 服装/n]/nz 、/w 工艺品/n 、/w 轻工业品/nz 、/w 医药/n 品类/n 等/udeng 六大/n 类/q 商品/n 每人/r 每天/r [6000/m 元/q]/mq 免税/vn 额度/n 等/udeng [优惠/vn 政策/n]/nz 将/d 落地/vi ，/w [对/p 台/q 贸易/vn]/nz 优势/n 逐步/d 凸显/v ；/w 体制/n 优势/n ，/w 平潭/ns 在/p 不少/m 领域/n 创新/vi [管控/nz 模式/n]/nz ，/w 简化/v 审批/vn 程序/n 。/w 这些/rz 优势/n 会/v 为/p 跨境/vn 电商/nz 合作/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 环境/n 。/w ”/w [平潭/ns 经济/n 发展局/nis]/nt 副局长/nnt 马冬根/nr 认为/v 。/w 
