金鹰网/nr 讯/ng （/w 记者/nnt ：/w 周佳骅/nr ）/w 近日/t ，/w 两位/mq 美女/n 体育/n 女/b 主播/nnt 相继/d 走红/vi 。/w 一位/mq 是/vshi 上海/ns 体育台/nz 的/ude1 孙冰/nr ，/w 而/cc [另一/m 位/q]/mq 则/d 是/vshi 福建/ns [体育/n 频道/n]/nz 的/ude1 曾/d 宝/n 。/w 前者/rzv 因为/c 可爱/a 迷人/a 的/ude1 面容/n 而/cc 被/pbei 网友/n 们/k 封/q 为/p 中国/ns 最/d 青春/n 可爱/a 的/ude1 女/b 主播/nnt ，/w 而/cc 后者/rzv 则/d 因为/c 成熟/a 养眼/nz 的/ude1 外形/n 而/cc 备受/v 球迷/n 的/ude1 关注/vn 。/w 事实上/bl ，/w 近年来/dl ，/w 因为/c 美貌/n 走红/vi 的/ude1 体育/n 女/b 主播/nnt 不/d 在/p 少数/m ，/w 接下来/vl 就/d 来/vf 盘点/vn 一下/mq 中/f 美丽/a 的/ude1 体育/n 女/b 主播/nnt 。/w 
