中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 10日/t 在/p 美国/nsf 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 发表/v 署名/vn 评论/n 文章/n ，/w 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi “/w 危险/an 的/ude1 顶礼膜拜/nz ”/w ，/w 已/d 对/p 地区/n 安全/an 和/cc 经济/n 繁荣/an 构成/v 威胁/vn 。/w 
崔天凯/nr 在/p 文中/s 表示/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 对待/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 态度/n 是/vshi 对/p 其/rz 如何/ryv 对待/v 军国主义/n 遗毒/n 和/cc [战争/n 罪行/n]/nz 的/ude1 检验/vn 。/w 作为/p 首相/nnt ，/w 安倍晋三/nrj 12月26日/t 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [严重/a 伤害/vn]/nz 中国/ns 和/cc 很多/m [亚洲/ns 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 在/p 日本/ns 国内外/s 都会/n 产生/v 影响/vn ，/w 绝/d 不能/v 被/pbei 解释/v 成/v 他/rr 的/ude1 个人/n 行为/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v 行径/n 已经/d 关闭/v 了/ule 日本/ns 与/cc 邻国/n 对话/vn 的/ude1 大门/n ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 暴露/v 了/ule 他/rr 对/p 日本/ns 未来/t 发展/v 方向/n 的/ude1 想法/n ，/w 反映/v 出/vf 他/rr 是否/v 真心/d 愿意/v 在/p 东亚/ns 建立/v 一种/mq 相互/d 信任/vn 、/w 尊重/v 和/cc 平等/a 的/ude1 氛围/n 。/w 
文章/n 强调/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 同/p 他/rr 一贯/d 否认/v 日本/ns 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 除/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 安倍/nrf 本人/rr 还/d 发表/v 了/ule 一系列/b 错误/n 言论/n ，/w 如/v 宣称/v “/w [侵略/vn 定义/n]/nz 未定/vi ”/w 、/w 没有/v 证据/n 表明/v “/w 慰安妇/n ”/w 是/vshi 被/pbei 强迫/v 的/ude1 等等/udeng 。/w 
此外/c ，/w 安倍/nrf 一直/d 推动/v 修改/vn 由/p 美国/nsf 起草/v 的/ude1 [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 试图/v 加快/vn 日本/ns 军备/n 建设/vn ，/w 把/pba [日本/ns 自卫队/nis]/nt 改造/vn 为/p 可/v 对外/vn 投放/v 力量/n 的/ude1 正规/a 军队/n 。/w 
