[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 第二次/mq 会议/n 今日/t 上午/t 开幕/vi 。/w 本次/r 会议/n 会期/n [4/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 
本次/r 会议/n 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 是/vshi ：/w 听取/v 和/cc 审议/v [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 列席/v 福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 及/cc 其他/rzv 有关/v 报告/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 十一届/n 省政协/n 常委会/nis 关于/p 十一届/n 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 举行/v 专题/n 协商/vn 会/v ；/w 听取/v 十一届/n 省/n [政协/nis 提案/n]/nz 委员会/nis 关于/p 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 审议/v 通过/p [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 第二次/mq [会议/n 决议/n]/nz ；/w 选举/v 事项/n 。/w （/w 记者/nnt 严顺龙/nr ）/w 
