林志颖/nr 
距离/n 12月31日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 半/m 开始/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz [2013/m —/w 2014/m 年/qt]/mq 越/d 欢聚/vi 越/d 青春/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 不到/v 两天/mq 时间/n ，/w 邀请/v 的/ude1 明星/nnd 们/k 也/d 陆续/d 来到/v 跨/v 年/qt 舞台/n 进行/vn 最后/f 的/ude1 彩排/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 重量级/b 表演/v 嘉宾/n 林志颖/nr 将/d 于/p [今天/t 下午/t]/nz 抵达/v 长沙/ns ，/w 对于/p 明晚/t 要/v 亮相/vn 的/ude1 表演/vn 环节/n ，/w 林志颖/nr 笑言/nz ：/w “/w KIMI/x 说/v 超/v 酷/ag 的/ude1 ，/w 因为/c 爸/n 比/p 变成/v 了/ule 奥特曼/nrf 。/w ”/w 
f/x (/w x/x )/w 
12月31日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 半/m 开启/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz [2013/m —/w 2014/m 年/qt]/mq 越/d 欢聚/vi 越/d 青春/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 再次/d 公布/v 重量级/b 表演/v 嘉宾/n ：/w [韩国/nsf 女团/nis]/nt F/x (/w x/x )/w 火热/z 加盟/v 跨/v 年/qt 演唱会/n 带来/v 性感/a 舞蹈/n ，/w 另有/v 李敏镐/nr 神秘/a 现身/v 隔/vn 空/ng 送/v [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
