
李笃妙/nr 
杨新华/nr 
2014年/t 省/n “/w 两会/n ”/w 今/tg 起/vf 开幕/vi ，/w 记者/nnt 昨日/t 到/v 各个/rz 代表/nnt 委员/nnt 驻地/n 、/w 大会/n 会场/n 走访/v ，/w 所/usuo 见/v 的/ude1 大/a 场景/n ，/w 感受/v 的/ude1 小/a 细节/n ，/w 都/d 体现/v 出/vf 本次/r 大会/n 厉行节俭/vl 的/ude1 务实/vn 会/v 风/n 。/w “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 将/d 统一/vn 乘坐/v 大巴/n ，/w 不/d 安排/v 警车/n 开道/vi ，/w 不/d 封/q 路/n ，/w 保障/v 市民/n [正常/a 生活/vn]/nz 不/d 受/v 影响/vn 。/w 
今年/t 是/vshi 我国/n 落实/v 全面/ad 深化改革/v 第一年/t ，/w 不久/d 前/f 召开/v 的/ude1 [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 提出/v 了/ule “/w 把/pba 福建/ns 真正/d 打造/v 成为/v 全国/n 综合/vn 改革/v 试验区/n ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 福建/ns 改革/v 举措/n 亮点/n 频频/d ，/w 正/d 逐步/d 深化/v 推进/vn 。/w 昨日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 陆续/d 抵达/v 福州/ns 报到/vi ，/w 大家/rr 精心/ad 准备/v 的/ude1 议案/n 、/w 建议/n 、/w 提案/n 中/f ，/w 有/vyou 不少/m 是/vshi 围绕/v 深化改革/v 的/ude1 主题/n ，/w 希望/v 以此/d 为/p 福建/ns 带来/v 更多/ad 发展/vn “/w 红利/n ”/w 。/w 
省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 今日/t 开幕/vi 。/w 今/tg 起/vf ，/w 本报/rz 推出/v “/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 聚焦/vi 我省/n 两会/n ”/w [特别/d 报道/v]/nz ，/w 关注/v 两/m 会上/n 的/ude1 “/w 好/a 声音/n ”/w ，/w 传递/v 老百姓/n 心声/n ，/w 展望/v 明天/t 好/a 愿景/nz 。/w 我们/rr 还/d 推出/v 两会/n [互动/vn 平台/n]/nz ，/w 期待/v 您/rr 的/ude1 共同/d 参与/v 。/w 
