电视剧/n 《/w 渗透/v 》/w 全集/n 剧情/n [分/qt 集/q 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz 沙溢/nr 演绎/v 特工/nnd 别样/a 爱情/n 
谍战/nz 情感/n 剧/n 《/w 渗透/v 》/w 目前/t 正在/d [北京/ns 卫视/n]/nz 、/w [辽宁/ns 卫视/n]/nz 、/w [吉林/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 该剧/r 由/p 虎子/n 执导/v ，/w 钱滨/nr 担任/v 编剧/nnt ，/w 沙溢/nr 、/w 于/p 越/d 、/w 曹炳琨/nr 、/w 韩童生/nr 、/w 陈瑾/nr 等/udeng [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 强大/a 的/ude1 演员/nnt 阵容/n 、/w 精良/a 的/ude1 制作/vn 水准/n ，/w 力图/v 为/p 观众/n 打造/v 不同/a 以往/t 的/ude1 谍战剧/nz 。/w 据悉/v ，/w 与/cc 以往/t 谍战/nz 作品/n 相比/vi ，/w 电视剧/n 《/w 渗透/v 》/w 将/d 目光/n 转向/vi 了/ule [国共/n 内战/n]/nz 时期/n 鲜/a 被/pbei 关注/v 却/d 至关重要/bl 的/ude1 战场/n —/w —/w 经济/n 战线/n 。/w 敌我/n 之间/f 的/ude1 博弈/vn 不再/d 拘泥/vi 于/p 情报/n 的/ude1 得失/n ，/w 而是/c 聚焦/vi 于/p 药品/n 、/w 武器/n 、/w 棉布/n 等/udeng 重要/a 战略物资/n 的/ude1 争夺/vn 。/w 
在/p 《/w 渗透/v 》/w 中/f ，/w 演员/nnt 于/p 越/d 饰演/v 潇洒/a 、/w 干练/a 的/ude1 顾雨菲/nr ，/w 她/rr 受/v 组织/n 安排/v 与/cc 沙溢/nr 饰演/v 的/ude1 八面玲珑/vl 的/ude1 “/w [双面/b 间谍/nnt]/nz ”/w 许忠义/nr [假扮/v 夫妻/n]/nz 以/p 掩人耳目/vl 。/w 在/p 众多/a 谍战剧/nz 中/f ，/w [地下/s 工作者/nnt]/nz 假扮/v 成/v 夫妻/n 的/ude1 桥段/n 比比皆是/vl ，/w 《/w 潜伏/v 》/w 、/w 《/w 悬崖/n 》/w 等/udeng 皆/d 是/vshi 此/rzs 中/f 翘楚/nz ，/w 而/cc 《/w 渗透/v 》/w 同样/d 瞄准/v 了/ule 这/rzv 一/m 经典/n 桥段/n ，/w 并/cc 将/d 它/rr 演绎/v 得/ude3 更/d 富/vg 戏剧性/n 。/w 剧中/n ，/w 沙溢/nr 与/cc 于/p 越/d 既是/c 一对/mq “/w [欢喜/v 冤家/n]/nz ”/w ，/w 又是/c 一对/mq “/w 患难/n 战友/n ”/w 。/w 顾雨菲/nr 美丽/a 干练/a ，/w 遇事/v 沉着/a 冷静/a ，/w 运筹帷幄/vl ，/w 许忠义/nr 则/d [鬼马/nz 精灵/ns]/nz ，/w [长袖/n 善/ag 舞/v]/nz ，/w 左右逢源/vl ，/w 原本/d 就/d 性格/n 不合/v 的/ude1 两个人/mq 又/d 因/p 不同/a 的/ude1 处事/vn 方法/n 而/cc 冲突/vn 不断/d ，/w 两人/mq 的/ude1 生活/vn 总是/d 磕磕绊绊/z 、/w 漏洞百出/al ，/w 却/d 总/b 能/v 有惊无险/vl ，/w 而/cc 两人/mq 也/d 在/p —/w 次/qv 次/qv 的/ude1 冲突/vn 中/f 互相/d 了解/v ，/w 在/p 长期/d 的/ude1 接触/vn 中/f 付出/v 真心/d ，/w 最终/d 成为/v 携手/vn 而/cc 行/ng 的/ude1 精神/n 伴侣/n 。/w 
该剧/r 播出/v 之后/f ，/w 许多/mq 观众/n 对于/p 剧中/n 于/p 越/d 和/cc 沙溢/nr 饰/v 对手戏/nz 大/a 感兴趣/a ，/w 两人/mq 的/ude1 斗嘴/vi 、/w 不/d 和/cc 、/w 生气/a 都/d 显得/v 十分/d 自然/n 。/w 而/cc 于/p 越/d 在/p 塑造/v 人物/n 时/ng 也/d 发挥/v 出/vf 了/ule 自己/rr 擅长/v 的/ude1 年代戏/nz 优势/n ，/w 接地气/nz 的/ude1 [人物/n 形象/n]/nz 让/v 观众/n 产生/v 了/ule 共鸣/vn 。/w 
