李伟华/nr 
海沧/ns 迎来/v 了/ule 一位/mq 博士/nnt 区长/nnt 。/w 昨日/t ，/w 海沧区/ns 十一届/n 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v 产生/vn 了/ule 新的/a 海沧区/ns 长/a ，/w 李伟华/nr 高票/nz 当选/v ，/w 正式/ad 从/p 海沧区/ns 代/q 区长/nnt 转为/v 海沧区/ns 区长/nnt 。/w 
海沧/ns 迎来/v 首位/n 博士/nnt 区长/nnt 
公开/ad 履历/n 显示/v ：/w 李伟华/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 湖南/ns 祁阳/ns 人/n (/w 在/p 湖南/ns 道县/ns 出生/vi )/w ，/w 1964年6月/t 出生/vi 。/w 
今年/t 正好/z [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李伟华/nr 1984年11月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1992年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w 拥有/v 研究生/nnt 学历/n ，/w 是/vshi 工学博士/nnd ，/w 也/d 是/vshi 海沧区/ns 历任/v 区长/nnt 中/f 唯一/b 的/ude1 博士/nnt 。/w 
去年/t 4月1日/t 公布/v 的/ude1 [26/m 位/q]/mq 省政府/n 组成/v [人员/n 名单/n]/nz 中/f ，/w 海沧区/ns 原/b 区长/nnt 吴南翔/nr 位列/v 其中/rz ，/w 他/rr 被/pbei 任命/v 为/p [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n]/nt 厅长/nnt 。/w 在/p 这/rzv 之后/f 的/ude1 半年/mq 多/a 时间/n 里/f ，/w 海沧区/ns 区长/nnt 人选/n 一直/d 空缺/v 。/w 
直至/v 去年/t 10月17日/t ，/w 李伟华/nr 调任/v [海沧/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n 管委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 党工委/nis 副书记/nnt 、/w 区委/nis 副书记/nnt 。/w 
在/p 这/rzv 之前/f ，/w 被/pbei 誉为/v 市政府/n 系统/n “/w 大管家/nz ”/w 的/ude1 市政府/n 原/b 秘书长/nnt 李伟华/nr ，/w 刚/d 由/p 副厅级/b 岗位/n 提拔/v 为/p 正厅级/b 岗位/n 不久/d 。/w 
外界/n 称/v 新区/n 长/a 低调/n 务实/vi 
在/p 被/pbei 任命/v 为/p 海沧区/ns 代/q 区长/nnt 时/ng ，/w 李伟华/nr 曾/d 表示/v ，/w 自己/rr 将/d 保持/v 干事/nnt 创业/vn 的/ude1 极大/a 热情/an ，/w 践行/nz 积极/ad 进取/vi 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 勤勉/ad 工作/vn 、/w 严/a 抓/v 效能/n ，/w 以身作则/vl 、/w 廉洁自律/bl ，/w 带领/v 区政府/n 班子/n ，/w 加强/v [民主/a 决策/vn]/nz 。/w 
昨日/t 在/p 当选/v 海沧区/ns 区长/nnt 之后/f ，/w 李伟华/nr 作/v 了/ule 表态/vi 发言/vi 。/w 李伟华/nr 说/v ，/w 政府/nis 是/vshi 人民/n 的/ude1 政府/nis ，/w 政府/nis 的/ude1 工作/vn 就是/v 要/v 服务/vn 人民/n 、/w 造福/v 百姓/n 。/w 他/rr 将/d 和/cc 政府/nis 领导班子/n 一起/s ，/w 着眼/vi “/w 富民/v ”/w ，/w 实实在在/z 为/p 海沧/ns 做/v 实事/n ，/w 为/p 人民/n 谋/v 福/n 。/w “/w 严格/ad [依法/d 行政/n]/nz ，/w 坚持/v 勤政廉政/n ，/w 努力/ad 打造/v 人民/n 满意/v 的/ude1 政府/nis 。/w ”/w 李伟华/nr 表示/v ，/w 要/v 坚持/v 科学/n 的/ude1 态度/n 和/cc 求实/vi 的/ude1 精神/n ，/w 兢兢业业/vl ，/w 恪尽职守/vl ，/w 多/a 出/vf 一些/mq 好/a 经验/n ；/w 要/v 谨记/nz 为人民服务/v 的/ude1 宗旨/n ，/w 主动/ad 接受/v 人大/nis 、/w 政协/nis 和/cc [社会/n 监督/vn]/nz 。/w 
导报/n 记者/nnt 注意到/v ，/w 任海沧/nr 代/q 区长/nnt 后/f ，/w 李伟华/nr 便/d 立即/d 深入/ad 海沧/ns 基层/n 调研/vn ，/w 并/cc 亲赴/vf 上海/ns 考察/v 自贸区/nz ，/w 着手/v 海沧/ns 申请/v 自贸区/nz 等/udeng 相关/vn 事宜/n 。/w 而/cc 在/p 昨日/t ，/w 当选/v 区长/nnt 之后/f ，/w 李伟华/nr 随即/d 参加/v 了/ule 随后/d 召开/v 的/ude1 征地/vn 拆迁/v 动员会/n 。/w 
熟悉/v 李伟华/nr 的/ude1 人/n 说/v ，/w 在/p 担任/v 市政府/n 秘书长/nnt 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 这位/r 具有/v [博士/nnt 学位/n]/nz 的/ude1 干部/nnt ，/w 不仅/c 低调/n 、/w 随和/a ，/w 也/d 让/v 人/n 觉得/v 务实/vn 、/w 专业/n 。/w “/w 他/rr 对/p 经济/n 工作/vn 非常/d 重视/v 。/w ”/w 一位/mq 接近/v 过/uguo 李伟华/nr 的/ude1 有关/vn 人士/n 透露/v ，/w 李伟华/nr 到/v 了/ule 海沧/ns 之后/f 就/d 提出/v ，/w 将/d 以/p 促进/v 全区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 提升/v [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 为/p 己任/n 。/w 
