在/p 汕头市/ns 金平区/ns 龙/n 北/f 市场/n 外/f [环境/n 监测/vn]/nz 采集/v 的/ude1 [34/m 份/q]/mq 样本/n 中/f 检出/nz [8/m 份/q]/mq 样本/n H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n 。/w 记者/nnt 11日/t 从/p [汕头市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 汕头/ns 其他/rzv 市场/n 还/d 未/d 发现/v 相关/vn 疫情/n ，/w 现已/v 启动/vn 应急/vn 响应/v ，/w 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 做好/v 相关/vn 防/v 控/vn 、/w 处置/vn 工作/vn 。/w 
[汕头市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 称/v ，/w 目前/t 已/d 开展/v [疫情/n 监测/vn]/nz 工作/vn 并/cc 成立/vi 疫情/n 处理/v 队伍/n ，/w 同时/c 增加/v 药物/n 与/cc [医疗/n 器械/n]/nz 等/udeng [物资/n 储备/vn]/nz 。/w 将/d 继续/v 加强/vn 对/p 活/v 禽/ng 市场/n 的/ude1 [环境/n 监测/vn]/nz 与/cc 消毒/vn 管理/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 集贸市场/n 市场/n 场/qv 外/f 环境/n 复杂/a ，/w 活/v 禽/ng 羽毛/n 、/w 粪便/n 等/udeng 易/ad 对/p [市场/n 环境/n]/nz 造成/v 污染/vn 。/w 汕头/ns 龙/n 北/f 市场/n 于/p 8日/t 至/p 10日三/t 天/qt 休市/nz ，/w 腾出/v 所有/b 存栏/vi 活/v 禽/ng ，/w 进行/vn 大清洗/nz ，/w 并/cc 每天/r 消毒/vn [2/m 次/qv]/mq 。/w 
[专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 市民/n 对于/p 禽流感/nhd 无需/v 恐慌/an 甚至/d 谈/v “/w 鸡/n ”/w 色变/nz 。/w 尽量/d 避免/v [直接/ad 接触/v]/nz 活/v 禽/ng ，/w 买/v 禽肉/n 回家/vi 或/c 接触/v 禽肉/n 后/f 不要/d 用/p 手/n 摸/v 口鼻/nz ，/w 须/d 尽快/d 用/p 肥皂/n 及/cc 水/n 洗手/vi 。/w 生禽/nz 、/w 畜/ng [肉/n 和/cc 鸡蛋/nf]/nz 等/udeng 一定/b 要/v 烧熟/nz 煮/v 透/v 才能/n 食用/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 结合/v 广东省/ns 禽流感/nhd 防/v 控/vn 形势/n ，/w 汕头市/ns 严/a 把/pba 活/v 禽/ng 运营/vn 关/n ，/w 要求/n 各/rz 市场/n 坚持/v 实行/v “/w [三/m 个/q]/mq 一/m ”/w (/w 即/v “/w 一天/mq 一/m 清洗/v ”/w ，/w “/w 一周/mq 一/m 消毒/vn ”/w ，/w “/w 一月/t 一休/nz 市/n ”/w )/w 联防/vn 联控/v 措施/n 。/w 此前/t 全市/n [131/m 个/q]/mq 市场/n 的/ude1 禽类/n 经营户/n 停业/vi 休市/nz 一天/mq ，/w 开展/v 集中/vn 清洁/a 消毒/vn ，/w 各/rz 禽类/n 市场/n 还/d 在/p 2014年/t 元旦/t 前/f 和/cc 春节/t 前/f 分别/d 轮流/v 休市/nz 一天/mq 。/w (/w 记者/nnt 李怡青/nr )/w 
