30/m ./w 李起光/nr LeeKiKwang/x 
日前/t ，/w 韩国/nsf 某/rz 节目/n 公布/v 了/ule “/w 韩国/nsf 最/d 英俊/a 的/ude1 男人/n TOP30/x ”/w ，/w 郑宇成/nr 、/w 宋钟基/nr 、/w 尼/b 坤/ng 、/w 苏志燮/nr 、/w 高/a 修/v 、/w 孔侑/nr 、/w 赵寅成/nr 、/w 玄彬/nz 、/w 姜东元/nr 、/w 元彬/nz 荣登/v 前/f [十/m 名/q]/mq ，/w 而/cc 尼/b 坤/ng Nichkhun/x 、/w 张根硕/nr 、/w Rain/x 、/w 郑容和/nr 、/w 宋承宪/nr 、/w 金贤重/nr 、/w 李胜基/nr 、/w 张东健/nr 、/w 郑宇成/nr 等/udeng 人/n 分别/d 是/vshi [第/m 几名/mq]/mq 呢/y ?/w 
李起光/nr ，/w 毕业/v 于/p [首尔/ns 艺术/n 综合/vn 学校/nis]/nt ，/w 在/p 外貌/n 和/cc 实力/n 上/f 都/d 很/d 出色/a 。/w 2009年/t 出道/vi 推出/v 第一张/mq solo/x 专辑/n 《/w FristEpisodeANewHero/x 》/w ，/w 以/p 实力/n 征服/v 了/ule 亚洲/ns 观众/n 。/w 其后/f 作为/p [6/m 人/n]/mq [偶像/n 组合/vn]/nz BEAST/x 的/ude1 成员/nnt 再次/d 回到/v 舞台/n ，/w 同时/c 担任/v 多个/mq [综艺/b 节目/n]/nz 固定/a MC/x 。/w 
