
昨日/t ，/w [福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 我省/n 发生/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 这/rzv 是/vshi 入冬/vi 以来/f ，/w 我省/n 发现/v 的/ude1 首例/n 病例/n ，/w 该/rz 患者/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 昨日/t 上午/t 死亡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 患者/n 曾/d 某某/r ，/w 男/b ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 居住于/v 泉州市/ns 惠安县/ns 。/w 他/rr 1月3日/t 出现/v 咳嗽/vi 、/w 气喘/nhd 等/udeng 症状/n ，/w 但/c 未/d 就诊/vi ，/w 曾/d 有/vyou 肺结核/nhd 、/w 尘肺/nhd 等/udeng 病史/n 。/w 
1月8日/t ，/w 他/rr 因/p 病情/n 加剧/v 入住/vn 泉州市/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 昨日/t 凌晨/t ，/w [泉州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [实验室/nis 检测/vn]/nz 人/n 感染/v H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n 。/w 
经/p 省/n 疾控中心/nit 复核/vn ，/w 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 该/rz 患者/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
从/p 去年/t 11月/t 起/vf ，/w 国家/n 已/d 将/d 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 纳入/v 乙类/n [法定/b 传染病/nhd]/nz 管理/vn 。/w 连日来/dl ，/w 国内/s 多/a 地/ude2 发现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 提醒/v ，/w 请/v 居民/n 注意/v 个人卫生/nz 、/w 勤/a 洗手/vi 、/w 不/d 随地/d 吐痰/vn ；/w 加强/v [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 注意/v 补充/vn 营养/n ，/w 保证/v 充足/a 睡眠/vn ，/w 增强/v 身体/n 抵抗力/n ；/w 出现/v 发热/vn 、/w 咳嗽/vi 等/udeng 急性/b [呼吸道/n 感染/v]/nz 症状/n ，/w 立即/d 到/v 医院/nis 就诊/vi 。/w 
另外/c ，/w 去年/t [5/m 月份/n]/mq ，/w 我省/n 就/d 公布/v 了/ule 86/m 家人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 救治/v [定点/n 医院/nis]/nz ，/w 以便/d 及时/ad 应对/v 各种/rz 突发/vn 情况/n ，/w 进一步/d 做好/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
提醒/v H7N9/x 禽流感/nhd 预防/v 常识/n 
[福建省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 提醒/v ，/w 人/n 感染/v 禽流感/nhd 一般/ad 表现/v 为/p [流感/n 样/ng 症状/n]/nhd ，/w 如/v 发热/vn ，/w 咳嗽/vi ，/w 少/a 痰/n ，/w 可/v 伴有/v 头痛/a 、/w 肌肉酸痛/nhd 和/cc 全身/n 不适/a 。/w 重症/n 患者/n 病情/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 表现/v 为/p 重症肺炎/nhd ，/w 体温/n 大多/d 持续/vd 在/p [39/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 出现/v [呼吸/v 困难/an]/nz ，/w 可/v 伴有/v 咯血/v 痰/n ；/w 可/v 快速/d 进展/vn 出现/v [急性/b 呼吸/v 窘迫/a 综合征/n]/nhd 、/w 纵隔气肿/nhd 、/w 脓毒症/gb 、/w 休克/vn 、/w [意识/n 障碍/n]/nz 及/cc [急性/b 肾损伤/nhd]/nz 等/udeng 。/w 
感染/v H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 的/ude1 病人/n 会/v 出现/vn 严重/a 肺炎/nhd ，/w 症状/n 包括/v 发烧/vn 、/w 咳嗽/vi 、/w [呼吸/v 困难/an]/nz 。/w 不过/c ，/w 目前/t 对于/p 感染/v 甲型/n H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 后/f 可能/v 产生/vn 的/ude1 全部/m 症状/n 的/ude1 认知/vn 仍/d 是/vshi 有限/a 的/ude1 。/w 
目前/t 已有/v 证据/n 提示/v 活/v 禽/ng 市场/n 暴露/v 是/vshi 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 发病/vn 的/ude1 [危险/an 因素/n]/nz ，/w 携带/v 病毒/n 的/ude1 家禽/n 及其/cc 排泄物/n 、/w 分泌物/n 可能/v 是/vshi 人/n 感染/v H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 的/ude1 传染/vn 来源/n 。/w 
新闻/n 链接/gi 
浙江/ns 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 
[浙江/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 通报/v ，/w 浙江/ns 新/a 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ：/w ①/m 黄某某/nr ，/w 女/b ，/w [79/m 岁/qt]/mq ，/w 昨日/t 确诊/v ，/w 现在/t 嘉兴/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn ，/w 病情/n 危重/a 。/w ②/m 刘某某/nr ，/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w 昨日/t 确诊/v ，/w 现在/t 宁波/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn ，/w 病情/n 危重/a 。/w 近期/t 广东/ns 、/w 浙江/ns 、/w 上海/ns 均/d 发现/v H7N9/x 病例/n 。/w 
