韩国/nsf 男子/n 团体/n 组合/vn [2/m PM/x]/mq 正式/ad 回归/v ，/w 时隔/v 两年/mq 之后/f 发布/v 最新/a 正规/a 专辑/n 《/w Grown/x 》/w 。/w [2/m PM/x]/mq [官方/n 网站/n]/nz 也/d 公布/v 了/ule 组合/vn 新专辑/nz 的/ude1 封面/n 。/w [2/m PM/x]/mq 成员/nnt 尼/b 坤/ng 也/d 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 新专辑/nz 造型/n ，/w 带着/vn 鬼魅/n 妆容/nz 的/ude1 尼/b 坤/ng 半裸/nz 上身/n 大/a 秀/ag 肌肉/n 。/w 尼/b 坤/ng 和/cc 宋茜/nr 两人/mq 的/ude1 关系/n 一直/d 是/vshi 粉丝/nf 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 》/w 真人秀/nz 节目/n 让/v 尼/b 坤/ng 和/cc 宋茜/nr 这/rzv 两个/mq 在/p 韩国/nsf 打拼/v 的/ude1 外国人/n 成为/v 最好/d 的/ude1 朋友/n ，/w 但是/c 很多/m [维尼/nrf 夫妇/n]/nz 的/ude1 粉丝/nf 都/d 希望/v 两人/mq 能够/v 跨越/vn 好朋友/nz 这/rzv 到/v 线/n 成为/v 真正/d 的/ude1 情侣/n 。/w 在/p 《/w 我/rr 结/v 》/w 拍摄/v 期间/f ，/w 韩国/nsf 娱乐圈/nz 曾/d 在/p 日本/ns 动/v 东京/nsf 举行/v 韩流/nr 演唱会/n ，/w [2/m PM/x]/mq 和/cc f/x (/w x/x )/w 两个/mq 组合/vn 均/d 参加/v 了/ule 演唱会/n 。/w 曾经/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w [2/m PM/x]/mq 的/ude1 私生饭/nz 曾/d 拍/v 到/v 尼/b 坤/ng 宋茜/nr 在/p 东京塔/nz 约会/vi 的/ude1 照片/n ，/w 但是/c 为了/p 保护/vn 尼/b 坤/ng 隐私/n 便/d 没/d 公开/ad 。/w 距离/n 2011年8月31日/t (/w [维尼/nrf 夫妇/n]/nz 下车/vi 时间/n )/w 已经/d 接近/v 两年/mq 了/ule ，/w 尼/b 坤/ng 宋茜/nr [维尼/nrf 夫妇/n]/nz 的/ude1 标签/n 却/d 始终/d 如影随形/dl 。/w 尼/b 坤/ng 和/cc 宋茜/nr 无论/c 在/p 自己/rr 的/ude1 个人/n 论坛/n 或者/c 博客/n 上/f 有/vyou 任何/rz 的/ude1 举动/n 都会/n 被/pbei 粉丝/nf 们/k 拿来/vf 调侃/v 一番/mq 。/w 
[维尼/nrf 夫妇/n]/nz 热度/n 不/d 减/v ，/w 死/v 忠/vg 饭/n 也/d 时不时/d 的/ude1 更新/vn 尼/b 坤/ng 宋茜/nr 两人/mq 的/ude1 [最新/a 消息/n]/nz ，/w [维尼/nrf 夫妇/n]/nz 在/p 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 》/w 拍摄/v 过程/n 中/f 的/ude1 花絮/n 也/d 被/pbei 粉丝/nf 曝光/vi 。/w [中国/ns 山东/ns 网/n]/nz 专稿/n 禁止/v 转载/vn 
