人气/n 超/v 旺/a 的/ude1 [维尼/nrf 夫妇/n]/nz 一举一动/n 都/d 受到/v 粉丝/nf 的/ude1 关注/vn ，/w 同样/d 身为/v 外国人/n 在/p 韩国/nsf 发展/vn 的/ude1 尼/b 坤/ng 和/cc 宋茜/nr 意外/a 的/ude1 有着/v 超高/b 的/ude1 人气/n 。/w 在/p 中国/ns [大/a 受欢迎/nz]/nz 的/ude1 尼/b 坤/ng 和/cc 宋茜/nr 不时/d 的/ude1 会/v 在/p 自己/rr 的/ude1 个人/n 微博/n 上/f 公开/ad 私照/nz 。/w 昨日/t 尼/b 坤/ng 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 日本/ns 横滨/ns 唐人街/ns 的/ude1 素颜/nz 生活照/nz ，/w 紧接着/c 今天/t 身/ng 在/p 香港/ns 的/ude1 宋茜/nr 就/d 公开/ad 了/ule 自己/rr 在/p 香港/ns 逛街/vi 的/ude1 照片/n ，/w 这/rzv 被/pbei 热血/n 粉丝/nf 戏称/v 为/p “/w 夫唱妇随/nz ”/w 。/w 
