2013年/t 春节/t 前/f ，/w 中石油/nz 给/p 返乡/vi 铁骑/n 每人/r 发/v 了/ule 一张/mq 温馨/a 驿站/n 地图/n ，/w 农民工/nnd 朋友/n 在/p 地图/n 上/f 寻找/v 回家/vn 的/ude1 线路/n 
人民网/nz 福州/ns 1月11日/t 电/n （/w 林伟钟/nr 若/c 漪/ng ）/w 昨天/t 是/vshi 中石油/nz 帮助/v 铁骑/n 返乡/vi 求助/v 热线/n 公布/v 的/ude1 第二天/mq ，/w 打进/v 热线/n 的/ude1 铁骑/n 不少/m 是/vshi 骑行/nz 多年/mq 的/ude1 老/a 骑/v 友/ng 。/w 他们/rr 在/p 电话/n 申请/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 热情/an 地/ude2 委托/v 中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 把/pba 他们/rr 的/ude1 骑行/nz 经验/n 和/cc 老乡/n 们/k 分享/v 。/w 
选择/v 好走/a 的/ude1 路/n 安/ag 安全/an 全/a 回家过年/v 
在/p 泉州/ns 打工/vi 的/ude1 黄/a 先生/n 和/cc 大多数/m 铁骑/n 一样/uyy ，/w 因为/c 动/v 车票/n 难买/nz ，/w 坐车/d 又/d 晕车/v ，/w 选择/v 了/ule 骑/v 摩托车/n 回/v 宜春/ns 老家/n 过年/vi 。/w 从/p 泉州/ns 到/v 宜春/ns ，/w 全程/n 680多公里/m 。/w 从/p 晋江/ns 出发/vi ，/w 走/v 国道/n 324/m 到/v 漳州/ns ，/w 再/d 走/v 319/m 到/v 龙岩/ns 进入/v 江西/ns ，/w 绕/v 吉安/ns ，/w 到/v 宜春/ns ，/w 这/rzv 条/q 路/n 他/rr 已经/d 骑着/v 往返/vn 7/m 、/w 8年/t ，/w 再/d 熟悉/v 不过/c 了/ule 。/w 
他/rr 说/v ，/w 根据/p 这些/rz 年/qt 经验/n ，/w 回/v 宜春/ns 有/vyou [两条/mq 路线/n]/nz 可以/v 走/v ：/w 泉州/ns —/w [三/m 明/ag]/mq —/w 南平/ns —/w 抚州/ns —/w 宜春/ns ，/w 或者/c 泉州/ns —/w 龙岩—吉安—宜春/nrf 。/w 但是/c ，/w 走/v 龙岩/ns 这/rzv 条/q 路/n 比较/d 平/v ，/w 比较/d 好走/a ，/w 车速/n 也/d 可以/v 快一点/nz 。/w 不过/c 漳州/ns 到/v 龙岩/ns 那/rzv 一段/mq 路/n ，/w 大货车/nz 比较/d 多/a ，/w 要/v 特别/d 注意/v 。/w 碰上/v 车/n 多/a ，/w 一定/b 不要/d 急/v 着/uzhe 超车/vi 。/w 路上/s 累/a 了/ule ，/w 要/v 下车/vn 休息/v ，/w 走/v 一/m 走/v ，/w 放松/v 放松/vn 。/w 回家/vi 不/d 差/a 那/rzv 点/qt 时间/n ，/w 毕竟/d 我们/rr 都/d 想/v 安/ag 安全/an 全/a 回家过年/v 。/w 
即使/c 没/d 免费/vd 加油/vi 也/d 要/v 骑车/vi 回家过年/v 
“/w 我/rr 春节/t 骑车/vi 回家/vi 已经/d [很多/m 年/qt]/mq 了/ule 。/w 以前/f 我/rr 和/cc 老乡/n 们/k 回去/v ，/w 一路/mq 上/f 最多/ad 吃/v 个/q 泡面/nz ，/w 有时/d 连/ulian 个/q 热水/n 都/d 喝/vg 不/d 上/f 。/w 这/rzv 两年/mq 中石油/nz 让/v 我们/rr 在/p 他们/rr 的/ude1 油站/nz 免费/vd 加油/vi ，/w 还有/v 热/a 饭菜/n 和/cc 姜汤/nf ，/w 真的/d 很/d 感谢/v 。/w 但是/c 今年/t 就算/d 没有/v 免费/vn 加油/vi ，/w 我/rr 也/d 要/v 骑车/vi 回家过年/v 。/w ”/w 钟小平/nr 是/vshi 江西/ns 赣州人/nz ，/w 由于/p 买票/nz 太/d 挤/v ，/w 路上/s 行李/n 也/d 不好/a 带/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 他/rr 一直/d 选择/v 骑车/vi 回家/vi 。/w 
他/rr 说/v ，/w 骑车/vi 回家/vi 有时候/d 不/d 全/a 是因为/c 买/v 不到/v 票/n ，/w 主要/b 是/vshi 老家/n 比较/d 偏僻/a ，/w 春节/t 的/ude1 时候/n 走亲戚/nz 也/d 不方便/nz ，/w 所以/c 还是/c 过年/vi 骑车/vi 回家/vi 。/w 他/rr 提醒/v 铁骑/n 们/k ，/w 骑车/vi 回家/vi 的/ude1 路上/s 要/v 注意/vn 带/v 上/f 身份证/n 、/w 摩托车/n 驾驶证/n 和/cc 行驶证/nz 。/w 不/d 熟悉/v 路线/n 的/ude1 老乡/n ，/w 出发/vi 前/f 还要/d 认真/ad 研究/vn 回家/vi 的/ude1 地图/n ，/w 或者/c 跟上/v 老乡/n 一起/s 走/v 。/w 到/v 油站/nz 休息/v 点/qt ，/w 再/d 问问/v 他们/rr 应该/v 往/p 哪/ry 条/q 路/n 走/v ，/w 有/vyou 没有/v 什么/ry 大弯/nz 、/w 岔路/n 、/w 陡坡/n ，/w 提前/vd 作/v 好/a 准备/v 。/w 
中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 正在/d 根据/p 乡亲们/nz 的/ude1 申请/vn ，/w 确定/v 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 免费/vd 帮助/v 的/ude1 站点/n 。/w 在/p 站点/n 确定/v 后/f ，/w 将/d 制作/v 一张/mq “/w [中国/ns 石油/n]/ntc 帮助/v  铁骑/n 返乡/vi 温馨/a 驿站/n 地图/n ”/w ，/w 上面/f 会标/n 出/vf 老/a 骑/v 友/ng 们/k 常/d 走/v 的/ude1 线路/n ，/w 和/cc 沿途/d 各个/rz [中石油/nz 加油站/nis]/nt 的/ude1 位置/n 、/w [联系/v 电话/n]/nz ，/w 在/p 出发/vi 前/f 会/v 发/v 到/v 每个/r 农民工/nnd 兄弟/n 手上/s 。/w 省内/s 需要/v 帮助/vn 的/ude1 铁骑/n 可以/v 致电/vn 0591/m －/w 88590388/m ，/w 或者/c 私信/n @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 公众/n 号/q 提出申请/v 。/w 
中石油/nz 还/d 委托/v 记者/nnt 告诉/v 乡亲们/nz ，/w 根据/p [天气/n 预报/vn]/nz ，/w [今年/t 春节/t]/nz 前/f 可能/v 天/qt 会/v 更/d 冷/a 、/w 雨/n 会/v 更多/ad ，/w 回家/vi 的/ude1 路/n 会/v 更/d 苦/a 、/w 更/d 难/a 、/w 更/d 不/d 安全/an 。/w 现在/t 离/v 春节/t 还有/v 半个/mq 多/a 月/n ，/w 大家/rr 可以/v 去/vf 车站/n 再/d 看看/v ，/w 想/v 办法/n 买票/nz 回去/v ，/w 争取/v 不要/d 骑/v 摩托/n 。/w 
