省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 、/w 省政协/n 主席/nnt 张昌平/nr 在/p 会上/n 仔细/ad 听取/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 
尤权/nr 书记/nnt 与/cc 参加/v 讨论/vn 的/ude1 委员/nnt 亲切/a 握手/vi 邹家骅/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月11日/t 电/n （/w 陈洪亮/nr 邹家骅/nr ）/w “/w 我/rr 时间/n 还/d 没/d 到/v ，/w 那/rzv 就/d 再说/c 一会儿/mq ”/w 、/w “/w 我/rr 讲/v 的/ude1 [有机/b 农产品/n]/nz ，/w 关系到/v 各位/rr 健康/a ，/w 就/d 多/a 说/v 两句/mq ”/w 、/w “/w 主持人/nnt ，/w 就/d 占用/v [两/q 分钟/qt]/mq ”/w …/w …/w 在/p 11日/t 下午/t 召开/v 的/ude1 福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 经济/n 、/w 农业/n 组/n 讨论/v 会上/n ，/w 委员/nnt 们/k 争先/v 发言/vn ，/w 向/p 省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 、/w 省政协/n 主席/nnt 张昌/nr 平等/a 省/n 领导/n 说/v 心声/n ，/w 谈/v 体会/vn ，/w 话/n 思路/n 。/w 
诉/vg 心声/n ：/w 向/p 省委/nis 书记/nnt 动情/vi 讲述/v 有机/b 创业路/nz 
11日/t 下午/t ，/w 在/p 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 分组/vn 讨论/v 的/ude1 经济/n 、/w 农业/n 组/n 讨论/v 会上/n ，/w 省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 、/w 省政协/n 主席/nnt 张昌平/nr ，/w 以及/cc 叶双瑜/nr 、/w 张志南/nr 、/w 雷春美/nr 等/udeng 省/n 领导/n 一行/n 的/ude1 到来/vn ，/w 引起/v 现场/s 委员/nnt 的/ude1 一阵/mq 小/a 轰动/vn ，/w 并/cc 报/n 以/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 
委员/nnt 们/k 憋/v 足/a 了/ule 劲头/n 纷纷/d 发言/vi ，/w 说/v 心得/n ，/w 提/v 建议/n ，/w 谈/v 体会/vn ，/w 话/n 思路/n 。/w 而/cc 现场/s 一位/mq 女/b 委员/nnt 的/ude1 发言/vn ，/w 更是/d 引起/v 在座/vi 的/ude1 阵阵/q 笑声/n 。/w 
委员/nnt 林芳/nr 首先/d 动情/vi 地/ude2 讲述/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 有机/b 生态/n 之/uzhi 路/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 曾/d 是/vshi 一名/mq 医生/nnt ，/w 现在/t [自主/vd 创业/vn]/nz 上山/vi 当/p 起/vf 了/ule 茶农/nnd 。/w 其/rz “/w 光照/n 人/n ”/w 有机茶/nz 不但/c 成为/v [美国/nsf 白宫/ns]/nz 接待/v 用/p 茶/n ，/w 还/d 注册/vn 了/ule 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 日本/ns 、/w 欧盟/n 的/ude1 [4/m 个/q]/mq [有机/b 认证/vn]/nz 。/w 
她/rr 说/v ，/w 有机茶/nz 不仅/c 带来/v 了/ule 健康/a ，/w 而且/c 可以/v 养生/vn 。/w 她/rr 说/v ，/w “/w 以前/f 是/vshi [过敏性/n 体质/n]/nz ，/w 海鲜/nf 都/d 不能/v 吃/v 。/w 不知/v 何时/ryt 起/vf 竟然/d 不再/d 过敏/vi ，/w 可以/v 大快朵颐/nz 了/ule 。/w ”/w 不仅/c 是/vshi 她/rr 自己/rr ，/w 连/ulian 她/rr [9/m 岁/qt]/mq 女儿/n 的/ude1 遗传性/n [过敏性/n 哮喘/nhd]/nhd 也/d 渐渐/d 愈合/vi 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 之所以/c 创业/vn 成功/a ，/w 得到/v 了/ule 政府/nis 的/ude1 大力/d 扶持/v 。/w ”/w 林芳/nr 委员/nnt 话语/n 咽音/nz ，/w 一下/mq 列举/v 了/ule 好/a 几个/mq 感谢/v 的/ude1 领导/n 名字/n 。/w 
可能/v 感觉到/v 发言/vn 有点/d 长/a ，/w 林芳/nr 赶紧/d 说道/v ：/w “/w 我/rr 讲/v 的/ude1 [有机/b 农产品/n]/nz ，/w 关系到/v 各位/rr 健康/a ，/w 就/d 多/a 说/v 两句/mq ”/w 。/w 引来/v 现场/s 笑声/n 一片/mq ，/w 现场/s 气氛/n 欢快/a ，/w 又/d 不/d 失/v 秩序/n 。/w 
“/w 有机/b ，/w 代表/nnt 农产品/n 安全/an 的/ude1 [最高/a 标准/n]/nz 。/w ”/w 林芳/nr 委员/nnt 向尤权/nr 书记/nnt 建议/n ，/w 福建/ns 可以/v 发展/vn 茶叶/n 、/w 水果/n 、/w 菌/n 菇/ng 等/udeng 有机/b [生态/n 农业/n]/nz 。/w 
