电视剧/n 《/w [花/n 开/v 半夏/nz]/nz 》/w 改编/v 自/p 九夜茴/nz 同名/vn 小说/n ，/w 由/p 李少红/nr 导演/nnt ，/w 李湘/nr 制片/vn 。/w 李沁/nr 饰演/v 夏/tg 如/v 画/v ，/w 林申/nr 饰演/v 魏如风/nr ，/w “/w 琼瑶/nr 女郎/n ”/w 张嘉倪/nr 饰演/v 程秀秀/nr ，/w 香港/ns 演员/nnt 苗侨伟/nr 饰演/v 程豪/nr ，/w 杨洋/nr 饰演/v 陆/ng 元/q 。/w [剧情/n 简介/n]/nz 十年/mq 前/f 的/ude1 南州/nz 市/n ，/w 魏如风/nr (/w 原名/n 郑晓亮/nr )/w 误/v 以为/v 爸爸/n 郑/tg 同/p (/w 警察/nnt 卧底/v 1148/m )/w 是/vshi 一个/mq 坏人/n 。/w 在/p 一次/mq 郑/tg 同/p 赶往/v 交易/vn 现场/s 的/ude1 时候/n 暗中/d 跟踪/vn ，/w 在/p [公交车/nz 上/f]/nz 第一次/mq 遇到/v 了/ule 夏/tg 如/v 画/v 。/w 魏如风/nr 下/f 了/ule 公交车/nz 来到/v 一座/mq 废弃/v 的/ude1 大楼/n ，/w 亲眼/d 看见/v 爸爸/n 被/pbei 叶向荣/nr 误杀/v 。/w 魏如风/nr 以为/v 叶向荣/nr 是/vshi 坏人/n ，/w 在/p 躲避/v 叶向荣/nr 的/ude1 时候/n 不幸/a 被/pbei 拐卖/v 分子/n 带到/v 了/ule 海平市/nrf 。/w 逃离/v 之后/f ，/w 魏如风/nr 成为/v 流浪/vn 孤儿/n ，/w 在/p 跟/p 别的/rzv 孩子/n 抢夺/v 食物/nf 的/ude1 时候/n 被/pbei 打晕/nz 并且/c 失去/v 了/ule 之前/f 的/ude1 记忆/n 晕倒/v 在/p 垃圾堆/n 了/ule ，/w 被/pbei 如/v 画/v 发现/vn 并/cc 带/v 回家/vn 重新/d 取名/v 叫/vi 魏如风/nr 。/w 
