身为/v 省/n 人大代表/nnt ，/w [20/m 多年来/d]/mq ，/w [永春/nz 美/b 岭/ng 集团/nis]/nt 总经理/nnt 、/w [美岭村/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 苏清泉/nr 扎根/v 山区/n 创业/vn ，/w 发展/vn 美/b 岭/ng 水泥厂/nis 等/udeng 民/ng 企/ng ，/w 在/p [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 创办/v 了/ule [美/b 岭/ng 中学/nis]/nts ，/w 将/d 大量/m 资金/n 反哺/v 当地/s 教育/vn 。/w 
美岭村/ns 距/p 永春/nz 县城/n 近/a [100/m 公里/q]/mq ，/w 1987年/t 从/p 三岭村/ns 分拆/nz 独立/a 设/v 建制村/nz 之前/f ，/w 是/vshi 个/q 十分/d 封闭/v 落后/a 的/ude1 [自然/n 村落/n]/nz 。/w 
苏清泉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 省/n 两会/n ，/w 他/rr 主要/b 关注/v 的/ude1 是/vshi 地处/v 农村/n 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 希望/v 上级/n 政府/nis 在/p [金融/n 改革/vn]/nz 中/f ，/w 有/vyou 更多/ad 利好/a 的/ude1 政策/n 倾向/n 农村/n 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz ，/w 提供/v 更多/ad 灵活/a 的/ude1 [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 解决/v 农村/n 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz 所/usuo 面临/v 的/ude1 融资/vn 难题/n 。/w 
“/w 今后/t ，/w 我/rr 要/v 继续/v 扎根/v 美岭村/ns ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz ，/w 继续/v 壮大/vn 美/b 岭/ng 集团/nis 和/cc [美/b 岭/ng 中学/nis]/nts ，/w 继续做/nz 新农村/nz 发展/vn 的/ude1 领路/vi 人/n 。/w ”/w 苏清泉/nr 说/v 。/w 何金/nr 
