人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 2014年/t 福建/ns 铁路/n 春运/n 方案/n 今天/t 正式/ad 出炉/v 。/w 根据/p 方案/n ，/w 今年/t 春运/n 将/d 于/p 1月16日/t 开始/v ，/w 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w 整个/b 春运/n ，/w 福建省/ns 铁路/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [915/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [151/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 19.8%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 福建/ns 全省/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [345/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [54/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 、/w 增长/v 18.6%/m 。/w [客流/n 流向/v]/nz 集中/v 在/p 西南/ns 、/w 郑州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 南昌/ns 、/w 景德镇/ns 、/w 鹰潭/ns 方向/n ，/w 杭/b 深/a 、/w 龙/n 厦/b 、/w 向莆/nz 线/n 之间/f 客流/n 交换/v 较为/d 密集/a 。/w 其中/rz ，/w 1月22日/t （/w 腊月二十二/t ）/w 至/p 1月28日/t （/w 腊月二十八/t ）/w 为/p 节前/f 高峰期/n ，/w 预计/v 日均/d 客/ng 发/v [24/m 万/d 人/n]/mq ，/w 1月28日/t 则/d 是/vshi 节前/f 最高峰/n ，/w 当日/t 发送/v 旅客/n [27/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq ，/w 福建/ns 铁路/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [570/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [97/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 20.6%/m ，/w 福州/ns 、/w 厦门/ns 地区/n 以/p 到达/v 为主/vi 。/w 2月5日/t （/w [正月/t 初六/t]/nz ）/w 至/p 2月9日/t （/w [正月/t 初十/t]/nz ）/w 将/d 形成/v 节/q 后/f 第一个/mq 客流/n 高峰期/n ，/w 以/p 务工/v 流/v 为主/vi ；/w 2月15日/t （/w 正月十六/t ）/w 至/p 2月18日/t （/w 正月十九/t ）/w 将/d 进入/v 第二个/mq 客流/n 高峰期/n ，/w 其中/rz 2月16日/t ，/w 即/v 农历/n 正月十七/t ，/w 将/d 达到/v 今年/t 春运/n 客流/n 的/ude1 最大/gm 峰值/n 。/w 
