据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 台/q 军方/n 人事/n 异动/nz ，/w 台/q 当局/n 防务/n [主管/vn 部门/n]/nz 10日/t 晚间/t 表示/v ，/w 台军/nr 陆军/nis 司令/nnt 李翔宙/nr 上将/nnt 接任/v 台/q 当局/n 防务/n [主管/vn 部门/n]/nz 军备/n 副部长/nnt ，/w 现任/v 军备/n 副部长/nnt 严德发/nr 上将/nnt 调任/v 台军/nr 陆军/nis 司令/nnt ，/w 于/p 2014年1月16日/t 生效/vi 。/w (/w 朱炼/nr )/w 
