太平/a 汀洲/n 地块/n 郭晨/nr //w 制图/vn 

苍霞/nr 旧/a 屋/n 区/n 地块/n 郭晨/nr //w 制图/vn 
昨日/t ，/w 福州/ns 台江区/ns 备受/v 关注/vn 的/ude1 大型/b 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n ，/w 花落/nz 融/vi 信/n 。/w 在/p 昨日/t 的/ude1 福州/ns [土地/n 拍卖/vn]/nz 现场/s ，/w 台江区/ns 近/a [400/m 亩/q]/mq 的/ude1 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n ，/w 被/pbei [融/vi 信/n 集团/nis]/ntc 以/p [56/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 的/ude1 高价/n 拍/v 走/v ，/w 而/cc 此次/rz 拍卖/vn 的/ude1 地块/n ，/w 超越/v 王庄/nz ，/w 成为/v 福州市/ns 旧/a 屋/n 区/n 改造/vn 的/ude1 最大/gm 地块/n 。/w 
