王/n 算/v 阿婆/n （/w 左/f ）/w 仔细/ad 听/v 女儿/n 讲话/n 
照顾/v 瘫痪/vn 女儿/n 67年103/t 岁/qt 阿婆/n 获/v 评/v “/w 中国/ns 好人/n ”/w 
女儿/n 7岁时/t 因为/c 脑膜炎/nhd 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w [2/m 万/d 多个/mq]/mq 日夜/d 来/vf ，/w 南安/ns 东田镇/ns 蓝溪村/ns 的/ude1 慈母/n 王/n 算/v 坚持/v 悉心/d 照顾/v 她/rr 。/w 如今/t ，/w 王/n 算/v 阿婆/n 已/d [103/m 岁/qt]/mq 高龄/n ，/w 她/rr 对/p 女儿/n 不/d 离/v 不/d 弃/vg 的/ude1 事迹/n 经/p 本报/rz 报道/v 后/f ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v 。/w 因/p 事迹/n 感人/a ，/w 王/n 算/v 入围/v [中国/ns 文明/n 网/n]/nz 举办/v 的/ude1 “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 评选/vn 。/w 近日/t ，/w 老人/n 从/p [145/m 位/q]/mq 候选人/nnt 中/f 脱颖而出/vl ，/w 成为/v [20/m 名/q]/mq “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w [孝/ng 老/a 爱亲/nz]/nz 类别/n 中/f 的/ude1 一位/mq ，/w 获/v 评/v “/w 中国/ns 好人/n ”/w 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 和/cc 志愿者/nnt 再次/d 来到/v 南安/ns 东田镇/ns 探访/v 这/rzv 对/p 母女/n 。/w 当时/t 是/vshi 下午/t [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 王/n 算/v 家门/n 紧闭/v 。/w 记者/nnt 敲/v 了/ule 下/f 门/n ，/w 问/v ：/w “/w 阿婆/n ，/w 您/rr 在/p 吗/y ？/w ”/w 
屋内/s 传来/v 了/ule 有人/r 下床/nz 的/ude1 声音/n 。/w “/w 你们/rr 是/vshi 谁/ry 啊/y ？/w ”/w 门/n 一/m 打开/v ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 王/n 算/v 阿婆/n 那/rzv 慈祥/a 的/ude1 脸庞/n 。/w “/w 是/vshi 你们/rr 啊/y ，/w 又/d 来看/u 我们/rr 了/ule 啊/y ，/w 快/a 进屋/vi 坐/v 。/w ”/w 洪火莓/nr 看到/v 记者/nnt 和/cc 志愿者/nnt ，/w 很/d 开心/a 。/w 
“/w 我们/rr 刚/d 吃完/v 晚饭/n ，/w 准备/v 休息/vn 。/w ”/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 冬天/t 比较/d 冷/a ，/w 天/qt 黑/a 得/ude3 比较/d 早/a ，/w 她们/rr 母女/n 俩/m 早早/d 吃/v 过/uguo 晚饭/n 便/d 休息/v 。/w 
志愿者/nnt 小/a 林/ng 把/pba 奶粉/n 、/w 饼干/n 和/cc 保暖/a 衣服/n 递给/v 王/n 算/v 。/w 王/n 算/v 没有/v 穿/v 外套/n ，/w 小/a 林/ng 上前/vi 摸/v 了/ule 摸/v 她/rr 的/ude1 手/n ，/w 把/pba 放在/v 一旁/f 的/ude1 外套/n 帮/v 王/n 算/v 穿/v 上/f ，/w 并/cc 把/pba 纽扣/n 扣好/nz 。/w 和/cc 志愿者/nnt 聊天/vi 时/ng ，/w 王/n 算/v 的/ude1 目光/n 时不时/d 地/ude2 看着/v 洪火莓/nr ，/w 一/m 看到/v 她/rr 棉被/n 没/d 盖/v 好/a ，/w 就/d 赶紧/d 帮/v 她/rr 铺好/nz ，/w 生怕/v 她/rr 着凉/vi 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 虽然/c 天气/n 转/v 冷/a ，/w 但/c 王/n 算/v 仍然/d 坚持/v 自己/rr 去/vf 买菜/nz 。/w 得知/v 自己/rr 入选/v “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w ，/w 王/n 算/v 说/v ，/w 女儿/n 是/vshi 她/rr 的/ude1 骨肉/n ，/w 而且/c 卧病/vi 在/p 床/n ，/w 照顾/v 她/rr 是/vshi 天经地义/bl 的/ude1 。/w 
王/n 算/v 老人/n 的/ude1 一生/n 充满/v 坎坷/an ，/w 母爱/n 的/ude1 光芒/n 熠熠生辉/al 。/w 1940年/t ，/w 王/n 算/v 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 孩子/n 洪火莓/nr 出生/vi 。/w 5岁时/t ，/w 洪火莓/nr 被/pbei 送到/v 南安/ns 溪美/nz 莲塘村/ns 当/p 童养媳/n 。/w 两年/mq 后/f ，/w 王/n 算/v 想念/v 女儿/n ，/w 让/v 家人/n 将/d 她/rr 接/v 回来/v 。/w 回家/vi 没/d 多久/ryt ，/w 洪火莓/nr 突发/vn 高烧/n ，/w 得了/vi 脑膜炎/nhd 。/w 经过/p 救治/vn ，/w 洪火莓/nr 保住/v 了/ule 命/n ，/w 但/c 从此/d 落下/v 身体/n 残疾/n ，/w 手脚/n 萎缩/vi ，/w 无法/v 行走/vn 。/w 
家中/s 有/vyou [5/m 个/q]/mq 嗷嗷待哺/vl 的/ude1 孩子/n ，/w 加上/v 女儿/n 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w 家庭/n 的/ude1 窘迫/a 让/v 王/n 算/v 的/ude1 丈夫/n 萌生/v 了/ule 将/d 她/rr 丢弃/v 的/ude1 想法/n 。/w “/w 不管/c 她/rr 变成/v 什么样/ryv ，/w 始终/d 是/vshi 亲骨肉/n ！/w ”/w 王/n 算/v 坚持/v 要/v 将/d 女儿/n 抚养/v 成人/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 丈夫/n 下地/vi 干活/vi ，/w 她/rr 留/v 在/p 家中/s 照顾/v 女儿/n 。/w 洪火莓/nr 16岁时/t ，/w 有人/r 到/v 洪家/nz 说媒/v ，/w 但/c 得知/v 她/rr 是/vshi 残疾人/n 后/f 就/d 放弃/v 了/ule ，/w 她/rr 组建/v 家庭/n 的/ude1 梦想/n 被/pbei 扑灭/v 。/w “/w 既然/c 嫁/v 不/d 出去/vf ，/w 我们/rr 就/d 认命/v 吧/y 。/w ”/w 王/n 算/v 抱着/v 女儿/n 痛哭/vi 。/w 
1975年/t ，/w 丈夫/n 因病/d 去世/vi ，/w 家庭/n 的/ude1 所有/b 重担/n 落在/v 了/ule 王/n 算/v 身上/s 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 她/rr 已/d [64/m 岁/qt]/mq 。/w 夏天/ns ，/w 她/rr 为/p 女儿/n 拧/v 一条/mq 冰/n 爽/ag 的/ude1 湿/a 毛巾/n 洗脸/vi 擦身/nz ；/w 冬天/t ，/w 她/rr 就/d 准备/v 一条/mq 温热/a 的/ude1 毛巾/n 给/p 女儿/n 。/w 女儿/n 擦/v 不到/v 的/ude1 地方/n ，/w 她/rr 就/d 帮/v 她/rr 擦/v 。/w 做完/v 这些/rz 后/f ，/w 她/rr 还/d 得/ude3 煮饭/vi 、/w 洗/v 衣服/n 。/w 因/p 患/v 高血压/nhd ，/w 王/n 算/v 曾/d 几次/mq 晕倒/v ，/w 但/c 对/p 女儿/n 的/ude1 牵挂/vn ，/w 让/v 她/rr 坚强/a 地/ude2 挺/d 了/ule 过来/vf 。/w 女儿/n 卧床/vi 的/ude1 67年/t ，/w 计/vi 2万多个日/t 夜里/t ，/w 王/n 算/v 不断/d 重复/vd 着/uzhe 这些/rz ，/w 无微不至/al 地/ude2 照顾/v 着/uzhe 。/w 
“/w 我会/r 一直/d 照顾/v 你/rr ，/w 直到/v 我/rr 入土/vi …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi 王/n 算/v 对/p 女儿/n 的/ude1 承诺/vn 。/w 
(/w 来源/n ：/w [泉州/ns 晚报/n]/nz )/w 
