在/p 75年前/t 的/ude1 今天，1938年1月11日/t (/w 农历/n 腊月/t 初十/t )/w ，/w 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 创刊/vi 。/w 
《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 创刊号/n 
1938年1月11日/t ，/w [中共中央/nt 长江局/nz]/nt 机关报/nnt 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 在/p 汉口/ns 创刊/vi 。/w 潘子年/nr 任/v 社长/nnt ，/w 华岗/nr 任/v 总编辑/nnt ，/w 章汉夫/nr 任/v [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt ，/w 熊瑾玎/nr 任/v 总经理/nnt 。/w 1938年10月25日/t ，/w 武汉/ns 失守/vi 后/f 报社/nis 迁往/vf 重庆/ns 继续/v 出版/vn 。/w 1947年2月18日/t 被/pbei 国民党/n 查封/v ，/w 共/d 存在/v 9年/t 多/a 。/w 
1939年1月1日/t ，/w 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 华北/ns 版/n 在/p 山西/ns 沁县/ns 创办/v 。/w 
1945年12月9日/t ，/w 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 在/p 江苏/ns 淮阴/ns 创办/v ，/w 为/p [中共中央/nt 华中/ns 局/n]/nz 机关报/nnt 。/w 
1948年1月1日/t ，/w 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 华中/ns 版/n 发行/v ，/w 为/p 中共中央/nt [华中/ns 工委/nis]/nt 机关报/nnt 。/w 
1949年12月10日/t ，/w 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 在/p 重庆/ns 出版/v ，/w 为/p [中共中央/nt 西南局/nz]/nz 机关报/nnt 。/w 
1949年4月30日/t ，/w 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 在/p 南京/ns 创办/v ，/w 为/p 中共/n [南京/ns 市委/nis]/nto 机关报/nnt 。/w 
1952年11月1日/t 改为/v 中共/n [江苏/ns 省委/nis]/nto 机关报/nnt ，/w 直至/v 今日/t 。/w 
