为/p 女儿/n 治病/vi 借债/vi [13/m 万元/q]/mq ，/w 宁波/ns 打工/vi 多年/mq 终于/d 将/d 债/n 还/d 清/tg 
“/w 守信/a 之/uzhi 人/n ”/w 已/d 七年/t 没/d 回家/vi 
每/rz 到/v 春节时/t ，/w 外来/b 务工/v 者/k 就/d 会/v 为了/p 回家/vi 伤/v 透/v 脑筋/n 。/w 赵保金/nr 就是/v 这些/rz 人/n 中/f 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
[一场/mq 意外/a]/nz 
“/w 从/p 她/rr 小时候/n 开始/v 就/d 带/v 她/rr 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 看病/vi ，/w 家里/s 家具/n 都/d 卖掉/v 了/ule ，/w 还/d [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 借/v 了/ule [亲戚/n 朋友/n]/nz [13/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 
眼看/v 离/v 过年/vn 越来越/d 近/a ，/w 在/p [二轻/n 幼儿园/nis 分院/nis]/nt 当/p 保安/b 的/ude1 赵保金/nr 着急/a 了/ule ，/w 来回/vd 在/p 保安/b 室/n 里/f 踱步/vi ，/w “/w 我/rr 和/cc 明明/d 的/ude1 妈妈/n 可以/v 凑合/v 下/f ，/w 可/v 明明/d 怎么办/ryv 啊/y ？/w ”/w 
“/w 有/vyou 一年/mq 夏天/ns 特别/d 热/a ，/w 她/rr 爸爸/n 非/b 要/v 带着/vn 她/rr 去/vf 南京/ns 看病/vi 。/w 火车上/nz 孩子/n 热/a 哭/v 了/ule ，/w 她/rr 爸爸/n 一点/mq 放弃/v 的/ude1 意思/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 妻子/n 袁金霞/nr 带着/vn 哭腔/nz 说/v ，/w “/w 我/rr 看/v 了/ule 都/d 心疼/v ，/w 也/d 不知/v 那个/rz 时候/n 是/vshi 怎么/ryv 坚持/v 下来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
回忆起/v 过去/vn 的/ude1 日子/n ，/w 赵保金/nr 眼角/n 泛起/v [一/d 丝/n]/mq 泪光/n 。/w 自从/p 夫妻/n 俩/m 带着/vn 女儿/n 走上/v 治病/vn 路/n 时/ng ，/w 他们/rr 就/d 已经/d 做好/v 了/ule 省吃俭用/vl 的/ude1 准备/vn 。/w 
“/w 家里/s 家具/n 都/d 卖掉/v 了/ule ，/w [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 借/v 了/ule [亲戚/n 朋友/n]/nz [13/m 万元/q]/mq ，/w 如果/c 我们/rr 两个/mq 再不/d 出来/vf 工作/vn ，/w 怎么/ryv 对得起/v 信任/vn 我们/rr 、/w 借钱/vi 给/p 我们/rr 的/ude1 人/n 啊/y ！/w ”/w 袁金霞/nr 握着/v 丈夫/n 的/ude1 手/n 说/v 。/w 
2003年/t ，/w 赵保金/nr 背负/v 着/uzhe [13/m 万元/q]/mq 的/ude1 债/n 来到/v 宁波/ns 打工/vi ，/w 这/rzv 一/m 呆/v ，/w 就是/v [十/m 多年/mq]/mq 。/w 
赵保金/nr 在/p 宁波/ns [第/m 一份/mq]/mq 工作/vn 是/vshi 在/p [不锈钢/n 厂/n]/nt 当/p 工人/nnt ，/w 那时候/nz 他/rr 一个/mq 月工资/n 是/vshi [800/m 元/q]/mq ，/w “/w 这份/r 工资/n 包含/v 加/v 夜班/n ，/w 如果/c 只/d 干白/nz 班/n 的话/udh ，/w 一个/mq 月/n 只/d 拿/v [400/m 元/q]/mq 。/w ”/w 袁金霞/nr 回忆说/nz ，/w “/w 交/v 了/ule 房租/n ，/w 连/ulian 吃饭/vi 钱/n 都/d 不够/a 。/w 明明/d 那时候/nz 腿疼/nz 得/ude3 整夜/d 整夜/d 睡/v 不好/a 觉/v ，/w 最终/d 决定/v 进行/vn 左腿/n 截肢/vi 。/w ”/w 
