安徽/ns [3/m 人/n]/mq 被/pbei 关押/v 8年/t 无罪释放/v 曾/d [3/m 次/qv]/mq [被判/v 死刑/n]/nz 
昨天/t ，/w [安徽/ns 亳州/ns]/ns 蒙城县/ns 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr [3/m 人/n]/mq 被/pbei 法院/nis 宣告/v 无罪/vi 。/w 8年前/t ，/w 他们/rr 被/pbei 警方/n 逮捕/v ，/w 关押/v 在/p [蒙城县/ns 看守所/nis]/nt ，/w 被/pbei 控/v 是/vshi 该县/r 12年前/t 的/ude1 一起/s 致/v [3/m 死/v]/mq 2/m 重伤/n 灭门/vn 案/ng 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 本报/rz 曾/d 报道/v ，/w 代克民/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 曾/d [3/m 次/qv]/mq 被/pbei [亳州/ns 中/f 院/n]/nt 判处/v 极刑/n ，/w 均/d 被/pbei [安徽/ns 高院/n]/nt [发/v 回/v 重审/nz]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi [亳州/ns 中/f 院/n]/nt [第/m 4/m 次/qv]/mq 宣判/v 。/w 
虽然/c 法院/nis 判决/vn 他们/rr 无罪/vi ，/w 但/c 他们/rr 并未/d 能/v 立即/d 回家/vi ，/w 而是/c 被/pbei 当地/s 政府/nis 安排/v 到/v 外地/s “/w 疗养/vi ”/w ，/w 记者/nnt 未能/v 直接/ad 采访/v 到/v 他们/rr 。/w 
