玩/v 轮滑/nz 摔倒/v 针刀/nz 形/ng 钢制/nz 模具/n 插入/v 眼/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 经历/n 了/ule 手术/n 的/ude1 琪琪/nz 安静/a 地/ude2 躺在/v [四川省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 眼科/nit 病房/n 内/f ，/w 不/d 哭/v 也/d 不/d 闹/v ，/w 守护/v 一旁/f 的/ude1 辜玉良/nr 夫妇/n 坐/v 在/p 床/n 上/f 不断/d 地/ude2 逗/v 着/uzhe 女儿/n 。/w 虽然/c 右眼/n 中/f 的/ude1 异物/n 已经/d 被/pbei 成功/a 取/v 了/ule 出来/vf ，/w 但是/c 因为/c 红肿/vi 胀大/nz ，/w 琪琪/nz 的/ude1 眼睛/n 眯/v 成/v 了/ule 一条/mq 缝/n 。/w 
1月9日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 辜玉良/nr 和/cc 妻子/n 正在/d 位于/v 成都/ns [文/ng 家/q 场/qv 镇/n]/nz 的/ude1 家中/s 干活/vi ，/w 突然/ad 听到/v 屋外/d 传来/v 琪琪/nz 刺耳/a 的/ude1 哭喊/v 声/qv ，/w 辜玉良/nr 夫妇/n 俩/m 赶紧/d 往/p 门外/s 跑去/nz ，/w 眼前/s 的/ude1 一幕/nz 让/v 他们/rr 震惊/v 了/ule 。/w “/w 当时/t 她/rr 妈妈/n 在/p 房间/n 里/f 忙/v ，/w 她/rr 自己/rr 在/p 外面/f 学/v 轮滑/nz ，/w 突然/ad 听到/v 大/a 哭/v ，/w 才/d 知道/v 发生/vn 了/ule 意外/a 。/w ”/w 辜玉良/nr 跑出/vf 门外/s ，/w 只见/v 一根/mq 长/a 约/d [15/m 厘米/q]/mq 、/w 宽/a 约/d [半/m 厘米/q]/mq 的/ude1 钢制/nz 模具/n 的/ude1 尖端/b 插进/nz 了/ule 女儿/n 的/ude1 右眼/n 。/w “/w 吓坏/v 了/ule ！/w ”/w 辜玉良/nr 回忆/v 当时/t 的/ude1 情景/n 仍然/d 心有余悸/vl 。/w 
模具/n 是/vshi 如何/ryv 插入/v 琪琪/nz 眼/n 内/f 的/ude1 辜玉良/nr 也/d 不是/c 很/d 清楚/a ，/w “/w 她/rr 很/d 害怕/v ，/w 问/v 过/uguo 她/rr 几次/mq 都/d 不/d 愿意/v 再/d 回忆/v 当时/t 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 辜玉良/nr 猜测/v ，/w 可能/v 是/vshi 琪琪/nz 在/p 练习/v 轮滑/nz 时/ng ，/w 手里/s 握着/v 金属/n 模具/n ，/w 不/d 小心/a 向前/vi 摔倒/v 后/f 由于/p 惯性/n 才/d 插进/nz 了/ule 眼眶/n 。/w 
