片/q 场/qv 照/v 
陈翔/nr 张馨予/nr 片/q 场/qv 卖萌/nz 照/v 。/w 

片/q 场/qv 照/v 
9月15日/t ，/w 剧组/nis 在/p 横店/ns 举行/v 了/ule 首次/m 媒体/n 探班/nz 。/w 刚刚/d 和/cc 李晨/nr 分手/vi 的/ude1 张馨予/nr 为了/p 避嫌/vi 并/cc 没有/v 出现/vn 在/p 片/q 场/qv 。/w 而/cc 原定/v 李晨/nr 饰演/v 杨康/nr 一角/n ，/w 网上/s 也/d 曝/vg 出/vf 李晨/nr 突然/ad 辞/v 演/v ，/w 由/p 陈晓/nr 顶替/v [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz 。/w 对此/d ，/w 于/p 正/d 称/v 只是/d 一场/mq 乌龙/r 。/w 
