下/f 周二/t 起/vf 榕/ng 持续/vd [6/m 天/qt]/mq 低温/n 霜冻/n 
福建/ns 今年/t 初雪/n 预计/v 将/d 于/p 下/f 周一/t 或/c 周二/t 出现/v 在/p 我省/n 北部/f 
短暂/a 回暖/vi 后/f ，/w 榕城/ns 将/d 持续/vd 低温/n 
连日/d 低温/n 酝酿/v 出/vf 足足/d 的/ude1 寒意/n ，/w 2014年/t 福建/ns 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 很快/d 就要/d 降临/vi 。/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 气象台/nis]/nt 获悉/v ，/w 13日/t 傍晚/t 至/p 14日/t 早晨/t [北部/f 地区/n]/ns 将/d 出现/v 今年/t [第/m 一场/mq]/mq 降雪/vi ，/w [15/m 至/p 17/m 日/b]/mq 全省/n 维持/v 晴/vi 冷/a ，/w 将/d 出现/v 大/a 范围/n 霜冻/n 天气/n 。/w 
省/n 气象台/nis 的/ude1 专家/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 本周日/t 开始/v 一直/d 到/v 下/f 周二/t （/w 12日/t —/w 14日/t ）/w 全省/n 自/p 北/f 而/cc 南/b 有/vyou 一次/mq 降水/n 过程/n ，/w 西北部/f 有/vyou 小到中雨/n ，/w 其中/rz 下/f 周一/t 傍晚/t 到/v 下/f 周二/t ，/w 福建/ns 北部/f 山区/n 将/d 有/vyou 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n 。/w 
作为/p 下雪/vi 前奏/n ，/w 下周/t 一起/s 全省/n 气温/n 明显/a 下降/vi ，/w [最低/a 气温/n]/nz 的/ude1 过程/n 降温/vi 幅度/n ，/w 西部/f 、/w [北部/f 地区/n]/ns [7/m ℃/w]/mq ~/w [9/m ℃/w]/mq ，/w 局部/n 超过/v [10/m ℃/w]/mq ；/w [南部/f 地区/n]/nz [6/m ℃/w]/mq ~/w [8/m ℃/w]/mq 。/w 15日/t —/w 17日/t 全省/n 转为/v 晴/vi 冷/a 天气/n ，/w 西部/f 、/w 北部/f [最低/a 气温/n]/nz 可达/nz -/w [4/m ℃/w]/mq ~/w -/w [1/m ℃/w]/mq （/w 北部/f 高海拔/nz 山区/n -/w [7/m ℃/w]/mq ~/w -/w [5/m ℃/w]/mq ）/w ，/w 中/f [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 部分/n 沿海/f 县市/n 可达/nz [4/m ℃/w]/mq ~/w [7/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 可达/nz [0/m ℃/w]/mq ~/w [3/m ℃/w]/mq 。/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [四/m 市/n]/mq 和/cc 福州/ns 、/w 泉州/ns 两市/nz 西北部/f 部分/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 
福州/ns 虽/c 不/d 在/p 降雪/vi 范围内/nz ，/w 但/c 从/p 下/f 周二/t 开始/v ，/w 将/d 会/v 迎来/v 连续/a [6/m 天/qt]/mq 低温/n 霜冻/n 天气/n 。/w [福州市/ns 气象台/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 表示/v ，/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 下/f 周一/t 、/w 二/m 的/ude1 上午/t 福州/ns 将/d 有/vyou 一次/mq 小雨/n 、/w 局部/n 中雨/n 的/ude1 [天气/n 过程/n]/nz ，/w 其中/rz 周一/t 夜里/t 至/p 周二/t 早晨/t 高海拔/nz 山区/n 有/vyou 雨夹雪/n ；/w 福州/ns 全市/n 气温/n 将/d 明显/a 下降/vi ，/w 日/b [最低/a 气温/n]/nz 过程/n 降幅/n 可达/nz [7/m ℃/w]/mq ~/w [9/m ℃/w]/mq ，/w 局部/n 超过/v [10/m ℃/w]/mq 。/w 低温/n 霜冻/n 将/d 从/p 下/f 周二/t 持续/vd 到/v 下/f 周日/t ，/w 过程/n 极端/n [最低/a 气温/n]/nz 内陆/s 和/cc 沿海/f 北部/f 可达/nz -/w [1/m ℃/w]/mq ~/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 高海拔/nz 山区/n 低于/v -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz [3/m ℃/w]/mq ~/w [5/m ℃/w]/mq 。/w 内陆/s 、/w 沿海/f 北部/f 和/cc 其余/rz 的/ude1 部分/n 乡镇/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ；/w 高海拔/nz 山区/n 有/vyou 结冰/vi 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈昕/nr 颖毛/nz 朝/tg 青/a 文/ng //w 图/n ）/w 
