在/p 145年前/t 的/ude1 今天，1868年1月11日/t (/w 农历/n 腊月十七/t )/w ，/w [蔡元培/nr 诞辰/n]/nz 。/w 
1904年/t 担任/v 光复会/nz 会长/nnt 时/ng 的/ude1 蔡元培/nr 
蔡元培/nr ，/w 近代/t 著名/a 教育家/nnt 。/w 1868年1月11日/t 诞生/vi 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 。/w 商人/nnt [家庭/n 出身/v]/nz 。/w 1892年/t 为/p 翰林/nnt ，/w 1894年/t 补/v [翰林院/nz 编修/nnt]/nnt ，/w 后任/n [绍兴/ns 中西/n 学堂/nnt]/nt 监督/vn 。/w 1902年/t 与/cc 章炳麟/nr 等/udeng 发起/v 组织/n [爱国/a 学社/nis]/nt 和/cc 爱国/a 女学/nz ，/w 创办/v 《/w 俄/b 事/n 警闻/nz 》/w （/w 后/f 改为/v 《/w [警钟/n 日报/n]/nz 》/w ）/w ，/w 提倡/v 民权/n ，/w 鼓吹/v 革命/vn 。/w 1904年/t ，/w 组织/n 光复会/nz ，/w 次年/t 加入/v 同盟会/n 。/w 辛亥革命/nz 后任/n [南京/ns 临时/b 政府/nis]/nt 教育/v 总长/nnt ，/w 发表/v 《/w 对/p [教育/vn 方针/n]/nz 之/uzhi 意见/n 》/w ，/w 批判/vn 封建/a [教育/vn 制度/n]/nz 。/w 提出/v 修改/vn 学制/n ，/w 男女/n 同校/nz 、/w 废除/v 读/v 经/p 等/udeng 改革/v 措施/n 。/w 1917年/t 任/v 北京大学/ntu 校长/nnt ，/w 积极/ad 支持/v 李大钊/nr 等/udeng 倡导/v 的/ude1 [新文化/n 运动/vn]/nz ，/w 实行/v [教授/nnt 治校/v]/nz 。/w 1927年/t ，/w 任/v [国民党/n 政府/nis]/nt 大/a 学院/nis 院长/nnt ，/w 后任/n [中央/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 。/w “/w 九一八/m ”/w 事变/n 后/f ，/w 倡导/v 抗日/vn 。/w 1932年/t 与/cc 宋庆龄/nr 等/udeng 人/n 组织/n [中国/ns 民权/n 保障/vn 同盟/nis]/nt ，/w 积极/ad 组织/n 爱国/a 民主/a 抗日/vn 运动/vn 。/w 抗战/vi 爆发/v 后/f ，/w 主张/v 对/p 日/b 抗战/vi ，/w 支持/v [国共/n 合作/vn]/nz 。/w 上海/ns 沦陷/vi 后/f ，/w 移居/v 香港/ns 。/w 1940年3月5日/t 病逝/vi 。/w 
1868年1月11日/t ，/w （/w 历史/n 上/f 的/ude1 今天/t ）/w 蔡元培/nr 诞生/vi 
