【/w 组/n 图/n 】/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 换/v 爸爸爸/nz 王诗龄/nr 新/a 爸爸/n 男/b 神/n 张亮/nr 王岳伦/nr 吃醋/v 林志颖/nr 照顾/v 爱哭/nz 女/b 汉子/n CINDY/x 森/ag 碟/ng 讨教/v 田亮/nr 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 已经/d 进入/v [最后/f 一/d 站/vi]/nz 进入/v 牡丹江/ns 临海/vn 雪乡/ns 录制/v ，/w 之前/f 在/p 湖南/ns 平江/ns 拍摄/v 的/ude1 花絮/n 也/d 相继/d 被/pbei 曝光/vi ，/w 在/p 平江/ns 这/rzv 期/qv ，/w 最大/gm 看点/n 是/vshi 互换/v 爸爸/n ，/w [五/m 位/q]/mq 萌/v 娃/ng 不再/d 与/cc 自己/rr 的/ude1 爸爸/n 相处/vi ，/w 林志颖/nr 带/v cindy/x ，/w 郭涛/nr 带/v Kimi/x ，/w 田亮/nr 带/v 天天/d ，/w 王岳伦/nr 带/v 石头/n ，/w 张亮/nr 带/v Angela/x 。/w 在/p [第五/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 王岳伦/nr 曾/d 追问/v 王诗龄/nr 最喜欢/nz 哪个/ry 爸爸/n ，/w 王诗龄/nr 脱口而出/vl “/w 张亮/nr ”/w 并且/c 露出/v 娇羞/a 的/ude1 表情/n ，/w 小妞/n 终于/d 当/p 上/f 张亮/nr “/w 女儿/n ”/w 了/ule 。/w 一向/d 离不开/v “/w 爸/n 比/p ”/w 的/ude1 Kimi/x 这次/r 与/cc 郭涛/nr 临时/b 当/p 父子/n ，/w 网友/n 称/v 替/p 其/rz 捏把汗/nz 。/w 
