幸福/a 媳妇/n 成长/vi 记/v 全集/n 幸福/a 媳妇/n 成长/vi 记/v 电视剧/n 2013/m 幸福/a 婚姻/n 智慧/n 剧/n 《/w 幸福/a 媳妇/n 成长/vi 记/v 》/w ，/w 由/p 著名/a 的/ude1 台湾/ns 导演/nnt 林添一/nr 全力/d 打造/v ，/w 讲述/v 了/ule 甘婷婷/nr 扮演/v 的/ude1 媳妇/n 叶筱羽/nr 如何/ryv 四两拨千斤/vl ，/w [化/v 敌/vg 为/p 友/ng]/nz ，/w 让/v 婚姻/n 中/f 的/ude1 天敌/n 们/k 都/d 变成/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 闺蜜/nz ，/w 一路/mq 学习/v 如何/ryv 搞定/v 婚姻/n 中/f 的/ude1 小/a 坎坷/an 的/ude1 故事/n 。/w 剧中/n 戴娇倩/nr 饰演/v 的/ude1 徐倩倩/nr 正是/v 天敌/n 一号/mq 人物/n 。/w 
