人民网/nz 福州/ns 1月11日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 构建/v 新时代/nz 的/ude1 [海上/s 丝绸之路/n]/nz 、/w 打造/v 海/n 西/f 滨海/ns 景观/n 大道/ns 、/w 培育/v 新一代/nz 华侨/n 、/w 成立/vi [华侨/n 历史/n 博物馆/nis]/nt …/w …/w 在/p 11日/t 下午/t 进行/vn 的/ude1 福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 侨联/nis 、/w 特邀/v 委员/nnt （/w 华侨/n ）/w 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w 来自/v 侨界/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 们/k 纷纷/d 对/p 福建省/ns 的/ude1 改革/vn 发展/vn 和/cc [侨务/n 工作/vn]/nz 建言/nz 献策/vi 。/w 
来自/v 德国/nsf 的/ude1 侨领/n 表示/v ，/w 福建/ns 侨务/n 资源/n 十分/d 丰富/a ，/w 但/c 对/p 侨务/n 资源/n 的/ude1 利用/vn 度/qv 还/d 不够/a 。/w 如何/ryv 更好/d 地/ude2 利用/v 侨务/n 资源/n ？/w 该/rz 侨领/n 建议/n 从/p “/w 对/p 新一代/nz 华侨/n 的/ude1 培育/vn ”/w 入手/vi 。/w 例如/v 通过/p 开展/v 华侨/n 子女/n 夏令营/n 等/udeng 形式/n ，/w 帮助/v 这些/rz 从小/d 在/p 国外/s 长大/vi 的/ude1 孩子们/nz 了解/v 祖国/n ，/w 树立/v 国家/n 自豪感/n 和/cc 归属感/n ，/w 为/p 未来/t 新/a 华侨/n 回归/v 奠定/v 基础/n 。/w 
侨领/n 还/d 建议/n ，/w 参照/v 国外/s 的/ude1 [旅游/vn 资源/n 开发/vn]/nz 模式/n ，/w 充分/ad 利用/v 福建/ns 滨海/ns 资源/n ，/w 辅佐/v 以/p 逐步完善/v 的/ude1 福建/ns 动车/n 网络/n ，/w 构建/v 海/n 西/f 滨海/ns 景观/n 大道/ns ，/w 进一步/d 推动/v 福建/ns 旅游/vn 的/ude1 发展/vn ，/w 同时/c 还/d 能/v 加快/vn 推进/vi 厦/b 漳/ng 泉/ng 同/p 城/n 化/v 进程/n 。/w 
讨论/v 中/f ，/w 多/a 名/q 侨界/n 委员/nnt 同时/c 提到/v 要/v 利用/vn 福建/ns 优厚/a 的/ude1 侨务/n 资源/n ，/w 全力/d 构建/v 一条/mq 面向/v [东南亚/nsf 国家/n]/nz 、/w 以/p 经贸/b 和/cc 文化/n 为/p 内容/n 的/ude1 新时代/nz [海上/s 丝绸之路/n]/nz 。/w 
委员/nnt 们/k 还/d 提出/v ，/w 应/v 与/cc 高校/n 、/w 研究院/nis 等/udeng 专业/n 机构/n 合作/vn ，/w 编写/v 福建/ns 华侨史/nz ，/w 同时/c 成立/vi [华侨/n 历史/n 博物馆/nis]/nt ，/w 记录/v 福建/ns 华侨/n 的/ude1 发展/vn 历史/n ，/w 提升/v 福建/ns 华侨/n 的/ude1 荣誉感/n 和/cc 归宿感/nz 。/w 
[福建省/ns 侨联/nis]/nt 主席/nnt 王亚君/nr 表示/v ，/w 做/v 侨务/n 的/ude1 工作/vn 绝/d 不能/v 功利/n ，/w 只/d 为/p 拉/v 投资/vn 。/w 而是/c 应该/v 真正/d 关心/v 华侨/n 的/ude1 需求/n 、/w 了解/v 华侨/n 的/ude1 困难/an ，/w 切实/ad 帮扶/vn 贫困/a 侨属/n 。/w 注重/v 提供/v 更加/d 优质/b 的/ude1 对/p 侨/ng 服务/vn ，/w 为/p 华侨/n 创造/v 更好/d 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 让/v 他们/rr 感受到/nz 来自/v 家乡/n 的/ude1 温暖/an 。/w 
