位于/v 台江区/ns 祥/ag 坂/n 路/n 的/ude1 “/w 柒/nz 路/n 咖啡/nf ”/w 。/w 
湖北/ns 来/vf 榕/ng 男子/n 受/v 一名/mq 陌生/a 女子/n “/w 邀请/v ”/w ，/w 到/v 祥/ag 坂/n 路/n “/w 柒/nz 路/n 咖啡/nf ”/w 消费/vn ，/w 两个/mq 多/a 小时/n 花/n 了/ule [一/d 万/d 多元/b]/mq ，/w 而且/c 未/d 收到/v 相关/vn 发票/n 。/w 记者/nnt 从/p 台江/ns [工商/n 部门/n]/nz 查询/v 得知/v ，/w “/w 柒/nz 路/n 咖啡/nf ”/w 未/d 在/p [工商/n 部门/n]/nz 登记/vn 注册/vn 。/w 
男子/n 受/v 陌生/a 女/b 邀请/v [两/q 小时/n]/mq 消费/vn [1/m ./w 4/m 万元/q]/mq 
湖北/ns 男子/n 李先生/nr 前天/n 15时30分/t 左右/f 到/v 台江区/ns [苏宁/nr 广场/n]/nz 购物/vn 时/ng ，/w 交友/vi 软件/n 上/f 收到/v 了/ule 一名/mq 自称/v 是/vshi 陈某/nz 的/ude1 陌生/a 女子/n 发来/v 的/ude1 邀请/vn 见面/vi 信息/n 。/w 
随后/d ，/w 两人/mq 沿着/p 祥/ag 坂/n 路/n 闲聊/v 到/v [温馨/a 花园/n]/nz 附近/f 。/w 陈某/nz 借口/n 天寒/nz ，/w 邀请/v 李先生/nr 到/v “/w 柒/nz 路/n 咖啡/nf ”/w 坐/v 一下/mq 。/w 两人/mq 起先/d 点/qt 了/ule 一些/mq [休闲/vn 食品/n]/nz 及/cc 饮品/n ，/w 后来/t 陈某/nz 提出/v 要/v 喝酒/vi ，/w 其间/f 还/d 叫/vi 来/vf [另一/m 名/q]/mq [女性/n 朋友/n]/nz 一起/s 喝酒/vi 。/w 短短/z 两个/mq 多/a 小时/n ，/w 李先生/nr 在/p “/w 柒/nz 路/n 咖啡/nf ”/w 消费/vn 了/ule [14000/m 多元/b]/mq ，/w 而且/c 未/d 收到/v 商家/n 出具/v 的/ude1 发票/n 。/w 
“/w 在/p ‘/w 柒/nz 路/n 咖啡/nf ’/w 消费/vn 的/ude1 酒水/n ，/w 服务员/nnt 端/v 上桌/v 时/ng 都/d 是/vshi 盛放/nz 在/p ‘/w 扎/v 壶/ng ’/w 里/f ，/w 未见/nz 酒瓶/n 。/w 至于/p 消费/vn 了/ule 何种/r 品牌/n 酒水/n ，/w 自己/rr 都/d 不/d 清楚/a 。/w ”/w 李先生/nr 说/v ，/w 他/rr 怀疑/v 被/pbei 骗/v 后/f ，/w 就/d 借口/n 有/vyou 事/n 赶忙/d 离开了/v 。/w 
