2014/m [福建/ns 两会/n]/nt 今天/t 起/vf [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 将/d 在/p 福州/ns 正式/ad 开幕/vi ，/w 会期/n [四/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 明天/t 上午/t ，/w 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 在/p 福州/ns 开幕/vi ，/w 会期/n [五/m 天/qt]/mq 。/w 
昨日/t ，/w 来自/v 全省/n 各地/rzs 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 陆续/d 到/v 福州/ns 报到/vi 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 大会/n 将/d 正式/ad 开幕/vi ，/w 省政协/n 主席/nnt 张昌平/nr 将/d 作/v 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v ，/w 省政协/n 副主席/nnt 杨根生/nr 将/d 作/v 省政协/n 十一届/n 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 
出席/v 本次/r 会议/n 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 还/d 将/d 列席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 及/cc 其他/rzv 有关/v 报告/n 。/w 
