记者/nnt 从/p [云南省/ns 香格里拉/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 11日1时27分/t 发生/v 火灾/n 。/w 截至/v 8时/t ，/w 火灾/n 仍/d 在/p 扑救/vn 。/w 起火/vi 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f ，/w 目前/t 暂/d 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 报告/n 。/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns 已/d 组织/n 武警/nnd 、/w 消防/b 、/w 森警/nnd 等/udeng 赶赴/v 现场/s 扑救/vn 。/w 目前/t 现场/s 的/ude1 相关/vn 扑救/v 队伍/n 已/d 达到/v 1000余人/m ，/w 火场/n [东北/ns 方向/n]/nz 的/ude1 火势/n 暂时/d 得到/v 控制/vn ，/w 西南/ns 方向/n 的/ude1 火势/n 仍/d 在/p 蔓延/vi 。/w 
由于/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 建筑/n 多/a 为/p 木质/n 结构/n ，/w 给/p 扑救/vn 带来/v 了/ule 很大/d 困难/an 。/w 目前/t ，/w 扑救/vn 工作/vn 正在/d 全力/d 进行/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 吉哲鹏/nr )/w 
