[国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt [流动/vn 人口/n]/nz 司/ng 司长/nnt 王谦/nr 送/v [千/m 元/q]/mq 慰问金/n 给/p [困难/an 职工/nnt]/nz 杨心亮/nr 摄/vg 
人民网/nz 厦门/ns 1月11日/t 电/n （/w 王蓉/nr 通讯员/nnt 杨心亮/nr //w 文/ng 杨心亮/nr //w 摄/vg ）/w 昨日/t 上午/t ，/w 两位/mq 漳州/ns 籍/ng [困难/an 职工/nnt]/nz 柯珠育/nr 和/cc 郑玉美/nr 分别/d 收到/v 了/ule 来自/v [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt [流动/vn 人口/n]/nz 司/ng 司长/nnt 王谦/nr 送来/v 的/ude1 [千/m 元/q]/mq 慰问金/n ，/w 这/rzv 也/d 标志着/v 由/p [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 提出/v 的/ude1 全国/n [流动/vn 人口/n]/nz 卫生/an 和/cc 计划生育/n 关怀/vn 专项/b 行动/vn 在/p 厦门/ns 正式/ad 启动/v 。/w 
这项/r 行动/vn 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 有/vyou ：/w 在/p [流动/vn 人口/n]/nz 就业/vn 和/cc 居住/v 集中地/n ，/w 以及/cc 车站/n 、/w 码头/n 、/w 广场/n 等/udeng 公共场所/n ，/w 开展/v 卫生/an 计生/n [便民/vn 服务/vn]/nz ；/w 流出/v 地/ude2 要/v 对/p 返乡/vi 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz 做好/v 传染病/nhd 防/v 控/vn 、/w [适龄/b 儿童/n]/nz 疫苗/n 查/v 漏/v 补种/v 等/udeng 工作/vn ，/w 为/p [流动/vn 人口/n]/nz 依法/d 办理/v (/w 补办/v )/w 相关/vn 计划生育/n 证明/v 材料/n ，/w 落实/v [流动/vn 人口/n]/nz 及其/cc 家庭/n 应/v 享受/vn 的/ude1 独生子女/n 父母/n 奖励/v 费/n 以及/cc [利益/n 导向/n]/nz 政策/n 的/ude1 各项/r 奖励/vn ；/w 对于/p 不/d 返乡/vi 过年/vi 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 流入地/n 要/v 广泛开展/v 走访/vn 慰问/v 活动/vn ，/w 特别/d 要/v 到/v [用工/vn 单位/n]/nz 慰问/v [节日/n 期间/f]/nz 坚守/v [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz ；/w 对于/p [流动/vn 人口/n]/nz 未/d 返乡/vi 过年/vi 家庭/n 的/ude1 [留守/v 老人/n]/nz 、/w 妇女/n 和/cc 儿童/n ，/w 流出/v 地/ude2 要/v 组织/n 志愿者/nnt 开展/v “/w 亲情/n 牵手/vi ”/w [结对/v 帮扶/vn]/nz 活动/vn ，/w 让/v 不能/v 返乡/vn 的/ude1 农民工/nnd 在/p 外/f 安心/a 。/w 
