福建/ns 历史/n 悠/ag ，/w 文物/n 资源/n 丰富/a 。/w 据/p [第三/m 次/qv 全国/n 文物/n 普查/vn]/nz 成果/n ，/w 我省/n 调查/vn 登记/vn 不可/v 移动/vn 文物/n [33251/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz 古遗址/nz [5110/m 处/n]/mq ，/w 古墓葬/nz [2159/m 处/n]/mq ，/w 古建筑/n [20608/m 处/n]/mq ，/w 石窟寺/nz 及/cc 石刻/n [1624/m 处/n]/mq ，/w 近/a 现代/ntc 重要/a 史迹/n 及/cc 代表性/n 建筑/n [3744/m 处/n]/mq ，/w 其他/rzv [6/m 处/n]/mq 。/w [文物/n 保护/vn]/nz 工作/vn 一直/d 受到/v 高度/d 重视/v ，/w 但/c 近年来/dl ，/w 由于/p [保护/vn 措施/n]/nz 不当/a 、/w 商业/n 开发/vn 、/w 过度/d 旅游/vn 等/udeng 因素/n 造成/v 的/ude1 文物/n 破坏/v 和/cc 损毁/v 事件/n 屡屡/d 发生/v 。/w 
为此/bl ，/w 潘丽贞/nr 在/p 提案/n 中/f 历数/nz 了/ule 文物/n 破坏/v 的/ude1 事件/n ，/w 如/v 2003年/t [建瓯/nz 归宗岩/nz]/nz 的/ude1 千年/t 古寺/n —/w —/w 崇仁/ns 禅寺/n 及/cc 附属/v 木质/n 结构/n 建筑/n 、/w 2009年/t 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 浦城/ns 宁江/nr 镇安桥/nz 以及/cc 2011年/t 全国/n [重点/n 保护/vn]/nz 文物/n 武夷山/ns 余庆桥/nr 被/pbei 大火/n 烧毁/v 事件/n ，/w 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 延平区/ns 峡阳镇/ns 的/ude1 [三/m 座/q]/mq 古民居/nz （/w 土库/nz ）/w ，/w 破损/vi 严重/a 。/w 其他/rzv 地/ude2 市/n 均/d 不同/a 程度/n 存在/v 着/uzhe 古街/n 古巷/nz 、/w 古民居/nz 、/w 古/tg 宗祠/n 、/w 古廊桥/nz 由于/p 移民/n 、/w 新村/ns 建设/vn ，/w 遭到/v 废弃/vn 或/c 被/pbei 改变/v 原貌/n ，/w 失去/v 了/ule 不可/v 移动/vn 文物/n 固有/b 的/ude1 历史/n 和/cc [艺术/n 价值/n]/nz 。/w 
潘丽贞/nr 表示/v ，/w 我省/n 不可/v 移动/vn [文物/n 保护/vn]/nz 面临/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 日益/d 增多/v ，/w [究其/nz 原因/n]/nz 主要/b 有/vyou ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 不可/v 移动/vn [文物/n 保护/vn]/nz 的/ude1 重视/vn 不足/an ，/w 对/p 不可/v 移动/vn 文物/n 没有/v [风险/n 防范/vn]/nz 意识/n 和/cc 相应/vi 防范/v 措施/n ，/w 对/p 一些/mq 私人/n 拥有/v 的/ude1 不可/v 移动/vn [文物/n 保护/vn]/nz 和/cc 修缮/vn 也/d 相对/d 指导/vn 有限/a 。/w 目前/t ，/w 一些/mq 地方/n 的/ude1 不可/v 移动/vn [文物/n 保护/vn]/nz 工作/vn 仍然/d 由/p 没有/v 行政执法/v 能力/n 的/ude1 博物馆/nis 来/vf 承担/v ，/w [责任/n 主体/n]/nz 不/d 明晰/a ，/w 机构/n 不/d 健全/v ，/w 难以/d 开展/v 好/a 保护/vn 工作/vn 。/w 
