根据/p 《/w [党政/n 领导干部/nnt 选拔/v 任用/vn 工作/vn 条例/n]/nz 》/w 和/cc 省委/nis [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 现/tg 将/d 省委/nis 研究/vn 拟提/vn 任/v 正/d 、/w 副厅级/b 领导/n 职务/n 的/ude1 王星云/nr 等/udeng [11/m 名/q]/mq 同志/n 予以/vx 任/v 前/f 公示/n 。/w 公示/n 时间/n 为/p 2014年1月11日/t 至/p 17日/t 。/w 在/p 此/rzs 期间/f 内/f ，/w 欢迎/v 群众/n 以/p 来电/n 、/w 来信/n 、/w 来访/vi 的/ude1 形式/n 向/p [省委/nis 组织部/nis]/nz [反映/v 情况/n]/nz ，/w 发表/v 看法/n 和/cc 意见/n 。/w 
[公示/n 对象/n]/nz ：/w 
一/m 、/w 拟提/vn 任/v 正厅级/b 领导/n 职务/n 的/ude1 人员/n （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w ：/w 
二/m 、/w 拟提/vn 任/v （/w 转/v 任/v ）/w 副厅级/b 领导/n 职务/n 的/ude1 人员/n （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w ：/w 
2/m ./w 沈再生/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 江苏/ns 海/n 门/n 人/n （/w 在/p 福建/ns 福州/ns 出生/vi ）/w ，/w 1963年4月/t 出生/vi ，/w 1983年7月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1983年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [公共/b 管理/vn 硕士/nnt]/nz ，/w 经济师/nnt ，/w 现任/v [福建省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis 人事/n 教育处/nis]/nt 处长/nnt 。/w 
3/m ./w 张剑平/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 福建/ns 将/d 乐/a 人/n （/w 在/p 福建/ns 邵武/ns 出生/vi ）/w ，/w 1963年12月/t 出生/vi ，/w 1991年1月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1984年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 现任/v [福建省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt [医疗/n 器械/n 处/n]/nt 处长/nnt 。/w 
4/m ./w 张晓华/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [福建/ns 闽侯/nz]/ns 人/n （/w 在/p 福建/ns 福州/ns 出生/vi ）/w ，/w 1962年5月/t 出生/vi ，/w 1986年10月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1982年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 现任/v [中共/n 福建/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 办公室/nis 主任/nnt 。/w 
5/m ./w 陈巧/nr ，/w 女/b ，/w 汉族/nz ，/w 福建/ns 福州/ns 人/n ，/w 1957年2月/t 出生/vi ，/w 农工党/n 党员/nnt ，/w 1974年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中央/n 党校/nis]/nt 研究生/nnt 学历/n ，/w 现任/v [农工党/n 福建/ns 省委/nis]/nt 秘书长/nnt （/w 副厅级/b ）/w 。/w 
公示/n 电话/n ：/w 0591-12380/m 
来访/vi 来电/n 时间/n ：/w 公示/n 期间/f 每天/r 上午/t 8:00/m ～/w 12:00/m 
下午/t 2:30/m ～/w 5:30/m 
接待处/nis 室/n ：/w [中共/n 福建/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt [干部/nnt 监督/vn 室/n]/nz 
来信/n 投递/vn ：/w [中共/n 福建/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt [干部/nnt 监督/vn 室/n]/nz 
（/w 邮政编码/n ：/w 350003/m ）/w 
举报/v 网站/n ：/w www/x ./w fj12380/x ./w gov/x ./w cn/x [中共/n 福建/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 2014年1月11日/t 
