[湖南/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 正在/d 火热/z 进行/vn 中/f ，/w 今晚/t [7/m 点/qt]/mq 半/m 开始/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 2013/m ―/w 2014年/t 越/d 欢聚/vi 越/d 青春/n 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w 重量级/b 表演/v 嘉宾/n 名单/n 完整/a 曝光/vi 。/w [韩国/nsf 女子/n 天/qt 团/n]/nt FX/x 亮相/vi 跨/v 年/qt 演唱会/n 带来/v 集/q 性感/a 可爱/a 为/p 一体/n 的/ude1 舞蹈/n ，/w 另外/c ，/w 2013年/t 最/d 热/a 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 男主角/nnt 李敏镐/nr 也/d 神秘/a 现身/v 为/p 观众/n 送/v [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
对于/p FX/x 加盟/v [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 记者/nnt 从/p 跨/v 年/qt 总/b 导演/nnt 廖珂处/nr 得到/v 证实/vn 。/w FX/x 在/p 韩国/nsf 乃至/c 亚洲/ns 都/d 有着/v 超高/b 的/ude1 人气/n ，/w 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 也/d 一直/d 保持/v 着/uzhe 友好/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 在/p 2011年/t 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱/v 会上/n ，/w FX/x 中/f 的/ude1 成员/nnt 宋茜/nr 就/d 和/cc 尼/b 坤/ng 一起/s 联/vg 线/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 现场/s 。/w 甜蜜/a 对唱/vn 的/ude1 同时/c 也/d 通过/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 祝福/vn 国内/s 所有/b 喜欢/vi [维尼/nrf 夫妇/n]/nz 的/ude1 观众/n ，/w 此/rzs 后/f 宋茜/nr 更是/d 代表/nnt FX/x 天/qt 团/n 参加/v 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w ，/w 给/p 中国/ns 观众/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 
当然/d ，/w 让/v [青春/n 活力/n]/nz 的/ude1 FX/x 边/k 唱/v 边/k 跳/vi 没什么/vl 新意/n ，/w 记者/nnt 了解到/v 跨/v 年/qt 当晚/t FX/x 将/d 接受/v 名嘴/nz 何炅/nr 汪涵/nr 欧弟/nr 的/ude1 “/w 联合/vd 审问/v ”/w ，/w [五/m 位/q]/mq 大美女/nz 将/d 通过/p 各种/rz 搞怪/nz 、/w 可爱/a 的/ude1 动作/n 来/vf 回答/v 问题/n 。/w 另外/c ，/w 记者/nnt 还/d 获悉/v 今年/t 参加/v [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz 的/ude1 除了/p 李准基/nr 、/w FX/x 多/a 位/q 韩星/nr ，/w 12月31日/t 晚/tg 今年/t 最/d 火/n 的/ude1 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 的/ude1 男主角/nnt 李敏镐/nr 将/d 神秘/a 现身/v ，/w 给/p 全国/n 观众/n 送去/vf [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
