在/p 10日/t 举行/v 的/ude1 [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 上/f ，/w 我省/n 荣获/v [12/m 个/q]/mq 奖项/n 。/w 
[厦门/ns 大学/nis]/ntu 韩家淮/nr 院士/nnt 主持/v 完成/vn 的/ude1 “/w TNF/x 诱导/vn 的/ude1 细胞坏死/gb 分子/n 机制/n 的/ude1 研究/vn ”/w 获/v [国家/n 自然科学/n 奖/n]/nz 二等奖/n ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 孙世刚/nr 教授/nnt 主持/v 完成/vn 的/ude1 “/w 电/n 催化剂/n 的/ude1 [表面/n 结构/n]/nz 效应/n 、/w 设计/vn 合成/vn 和/cc 反应机理/gb 研究/vn ”/w 获/v [国家/n 自然科学/n 奖/n]/nz 二等奖/n ，/w [华侨/n 大学/nis]/ntu 徐西鹏/nr 教授/nnt 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 “/w 石材/n 高效/b 加工/vn 用/p 金刚石/n 磨粒/nz 工具/n [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 应用/vn ”/w 获/v [国家/n 科技/n 进步奖/n]/nz 二等奖/n ，/w 与/cc [厦门/ns 大学/nis]/ntu 开展/v 合作/vn 的/ude1 美籍/b 专家/nnt 王中林/nr 教授/nnt 获/v 中华人民共和国/ns [国际/n 科技/n 合作/vn 奖/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 我省/n 参与/v 完成/vn 的/ude1 项目/n 有/vyou [1/m 项/q]/mq 获/v [国家/n 科技/n 进步奖/n]/nz 特等奖/n ，/w [4/m 项/q]/mq 获/v [国家/n 科技/n 进步奖/n]/nz 二等奖/n ，/w [3/m 项/q]/mq 获/v [国家/n 技术/n 发明奖/n]/nz 二等奖/n 。/w （/w 记者/nnt 李珂/nr 林世雄/nr 通讯员/nnt 徐国栋/nr ）/w 
