太平/a 汀洲/n 地块/n 郭晨/nr //w 制图/vn 

苍霞/nr 旧/a 屋/n 区/n 地块/n 郭晨/nr //w 制图/vn 
昨日/t ，/w 福州/ns 台江区/ns 备受/v 关注/vn 的/ude1 大型/b 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n ，/w 花落/nz 融/vi 信/n 。/w 在/p 昨日/t 的/ude1 福州/ns [土地/n 拍卖/vn]/nz 现场/s ，/w 台江区/ns 近/a [400/m 亩/q]/mq 的/ude1 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n ，/w 被/pbei [融/vi 信/n 集团/nis]/ntc 以/p [56/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 的/ude1 高价/n 拍/v 走/v ，/w 而/cc 此次/rz 拍卖/vn 的/ude1 地块/n ，/w 超越/v 王庄/nz ，/w 成为/v 福州市/ns 旧/a 屋/n 区/n 改造/vn 的/ude1 最大/gm 地块/n 。/w 
改造/v 地块/n 商用/b 外/f 历史/n 风貌/n 将/d 保留/v 
昨日/t 上午/t ，/w 太平/a 汀洲/n 和/cc 苍霞/nr 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n 采用/v 拍卖/vn 的/ude1 形式/n 公开/ad 出让/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 太平/a 汀洲/n 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n [154515/m 平方米/q]/mq (/w [231/m ./w 77/m 亩/q]/mq )/w ，/w 为/p 商服/nz (/w 商业/n 、/w 商务/n 办公/vn )/w 用地/n 、/w [公共/b 绿地/n]/nz 、/w [住宅/n 用地/n]/nz ，/w 容积率/nz 要求/n 在/p [5/m ./w 0/m 以下/f]/mq (/w 含/v 5.0/m )/w ，/w 其中/rz ，/w 地上/s 商业/n [建筑/n 面积/n]/nz 不/d 超过/v [3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 沿/p 工业/n 路/n 一侧/f 设置/v 的/ude1 [商业/n 建筑/n]/nz 应/v 为/p 集中/v 式/k 不可分割/vl 店面/n 。/w 
苍霞/nr 旧/a 屋/n 区/n 改造/v 地块/n [105004/m 平方米/q]/mq (/w [157/m ./w 51/m 亩/q]/mq )/w ，/w 为/p 商服/nz (/w 商业/n 、/w 商务/n 办公/vn )/w 、/w [文物/n 古迹/n]/nz 、/w [公园/n 绿地/n]/nz 、/w 宗教/n 、/w 停车场/n 及/cc [住宅/n 用地/n]/nz ，/w 容积率/nz 要求/n 在/p [1/m ./w 0/m 以上/f]/mq 、/w [1/m ./w 46/m 以下/f]/mq (/w 含/v 1.46/m )/w 。/w 地上/s 保留/v 和/cc 新建/v 计/vi 容/v 面积/n 为/p [15/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 地上/s 计/vi 容/v 商业/n [建筑/n 面积/n]/nz 不/d 超过/v [13/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 中/f 平路/nz 与/cc 青年/n 横路/nz 沿线/f [建筑/n 高度/d]/nz 按/p 原/b 风貌/n 修缮/vn 、/w 改善/v 、/w 整治/vn 、/w 更新/v 。/w 
无偿/d 配/v 建/v 安置房/nz 实际/n 总价/n 76亿/m 
此外/c ，/w 此次/rz 拍/v 地/ude2 的/ude1 实际/n 总/b 价格/n ，/w 也/d 将/d 创下/v 福建省/ns 有史以来/l 的/ude1 总价/n 地/ude2 王/n 。/w 
