1982年1月11日/t (/w 农历/n 腊月十七/t )/w ，/w 邓小平/nr 首次/m 提出/v “/w 一个/mq 国家/n ，/w [两种/mq 制度/n]/nz ”/w 的/ude1 概念/n 。/w 
“/w 一国两制/n ”/w 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz ：/w “/w 一个/mq 国家/n ”/w 是/vshi 指/v 中国/ns 的/ude1 主权/n 和/cc 领土/n 必须/d 完整/a ，/w 不容/v 分割/vn ，/w 中国/ns 是/vshi 一个/mq 统一/vn 的/ude1 国家/n ，/w 在/p 国际上/nz ，/w 代表/nnt 中国/ns 的/ude1 只能/v 是/vshi 中华人民共和国/ns 。/w “/w [两种/mq 制度/n]/nz ”/w 是/vshi 在/p 统一/vn 的/ude1 中华人民共和国/ns 内部/f ，/w 大陆/ns 实行/v [社会主义/n 制度/n]/nz ，/w 台湾/ns 、/w 香港/ns 、/w 澳门/ns 保留/v 原有/vn 的/ude1 [资本主义/n 制度/n]/nz 。/w (/w 2/m )/w “/w 一国两制/n ”/w 的/ude1 基本/a 内容/n 有/vyou 以下/f [三/m 个/q]/mq 方面/n ：/w 第一/m ，/w “/w 一国两制/n ”/w 的/ude1 前提/n 和/cc 基础/n 是/vshi 一国/mq ，/w 即/v 中华人民共和国/ns 。/w 在/p 国际上/nz 代表/nnt 中国/ns 的/ude1 只能/v 是/vshi 中华人民共和国/ns 及其/cc [中央/n 人民政府/nis]/nt 。/w 第二/m ，/w [两种/mq 制度/n]/nz 并存/vi ，/w 国家/n 的/ude1 主体/n 是/vshi [社会主义/n 制度/n]/nz 。/w 第三/m ，/w “/w 一国两制/n ”/w 下/f 设立/v 的/ude1 [特别/d 行政区/n]/nz 享有/v 高度/d 的/ude1 自治权/n 。/w 
