张杰/nr 见到/v 孩子/n 后/f ，/w 一直/d 喊着/v “/w 宝宝/n ”/w 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 张杰/nr 终于/d 见到/v 了/ule 孩子/n ，/w 民警/nnt 要/v 带着/vn 他/rr 与/cc 孩子/n 去/vf 做/v [亲子/nz 鉴定/vn]/nz 。/w 办好/vi 相关/vn 手续/n 后/f ，/w 护士/nnt 将/d 孩子/n 从/p 房/n 里/f 抱/v 出来/vf 交给/v 张杰/nr ，/w 他/rr 再也/d 控制/vn 不住/d ，/w [一遍/mq 遍/qv]/mq 喊着/v ：/w “/w 宝宝/n ，/w 爸爸/n ，/w 宝宝/n 。/w ”/w 
在/p 警车/n 里/f ，/w 他/rr 抱着/v 宝宝/n ，/w 把头/n 埋/v 进/vn 包裹/n 婴儿/n 的/ude1 毯子/n 中/f ，/w 肩膀/n 颤抖着/nz 忍不住/v 哭出/nz 声/qv 来/vf 。/w 
昨日/t 16时/t 许/v ，/w 一辆/mq 警车/n 停/vi 在/p [儿童/n 福利院/nis]/nt 门口/s ，/w 张杰/nr 在/p 民警/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f 走进/v 大楼/n ，/w 电梯/n 里/f 的/ude1 [几/d 秒钟/qt]/mq ，/w 他/rr 红/a 着/uzhe 眼睛/n 捂着/nz 嘴/n 。/w 办好/vi 相关/vn 手续/n 后/f ，/w 护士/nnt 将/d 孩子/n 从/p 房/n 里/f 抱/v 出来/vf 交给/v 张杰/nr ，/w 他/rr 再也/d 控制/vn 不住/d ，/w [一遍/mq 遍/qv]/mq 喊着/v ：/w “/w 宝宝/n ，/w 爸爸/n ，/w 宝宝/n 。/w ”/w 原本/d 安静/a 乖巧/a 的/ude1 宝宝/n ，/w 在/p 门/n 打开/v 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 突然/ad 大/a 哭/v 。/w 这/rzv 是/vshi 时隔/v [120/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 张杰/nr 第一次/mq 见到/v 宝宝/n 。/w 
连日来/dl ，/w 晨报/n 报道/v ：/w 张杰/nr 的/ude1 孩子/n 被/pbei 确诊/v 为/p 重度/b [交通/n 性/ng 脑积水/nhd]/nhd ，/w 张杰/nr 无力/vi 承担/v 巨额/b 医疗费/n ，/w 将/d 孩子/n 遗弃/v 在/p 公交/b 车站/n ，/w 但/c 他/rr 始终/d 惦记/v 着/uzhe 孩子/n ，/w 想/v 接/vn 回/v 孩子/n 。/w 不过/c ，/w 想/v 要/v 接/vn 回/v 孩子/n ，/w 必须/d 到/v [公安/n 机关/n]/nz 接受/v 鉴定/vn 。/w 
昨日/t 8时/t ，/w 晨报/n 特派/v 组/n 一行/n 带着/vn 张杰/nr 开车/vi 经/p [厦/b 漳/ng 大桥/n]/nz 返回/v 厦门/ns ，/w 在/p [厦/b 漳/ng 大桥/n]/nz 上/f 张杰/nr 偷偷地/nz 抹/v 眼泪/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第二次/mq 经过/p [厦/b 漳/ng 大桥/n]/nz ，/w 第一次/mq 是/vshi 他/rr 抱着/v 宝宝/n 从/p 这里/rzs 离开/v ，/w 他/rr 的/ude1 宝宝/n 从此/d 踏上/v 了/ule 苦难/n 的/ude1 历程/n 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 张杰/nr 来到/v [儿童/n 福利院/nis]/nt ，/w 想见/v [一/d 见/v]/mq 孩子/n ，/w 结果/n [未能/v 如愿/vi]/nz 。/w 昨日/t 16时/t 许/v ，/w 筼筜/nz 派出所/nis 民警/nnt 带/v 张杰/nr 来到/v 福利院/nis ，/w 接/v 孩子/n 到/v [厦门市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 进行/vn DNA/x 检测/vn ，/w 这时/rzt 张杰才/nr 有/vyou 机会/n 见到/v 孩子/n 。/w 
[厦门市/ns 中心/nis 血站/nis 鉴定所/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 分别/d 给/p 孩子/n 和/cc 张杰/nr 采集/v 了/ule 血样/n ，/w 小宝宝/n 很安静/nz 没有/v 哭/v ，/w 而/cc 张杰/nr 早已/d 满眼/n 泪水/n 。/w [厦门市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 正道/n [司法/n 鉴定/vn]/nz 所/usuo 为/p 他们/rr 免除/v 了/ule DNA/x 检测/v 费用/n ，/w 并/cc 为/p 其/rz 开辟/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 鉴定/v 结果/n 下/f 星期二/t 就/d 可以/v 出来/vf 。/w 
这/rzv 几天/mq ，/w 脑积水/nhd 患儿/n 的/ude1 病情/n 时刻/n 牵动/v 着/uzhe 人心/n ，/w 如果/c 您/rr 想/v 帮助/vn 他/rr ，/w 请/v 致电/vn 晨报/n 热线/n 8080000/m 。/w 
