人民网/nz 1月11日/t 电/n （/w 高翔/nr ）/w 甘肃/ns 天水/ns 甘谷/ns “/w 1·09/m ”/w 交通事故/nz 发生/v 后/f ，/w [甘肃省/ns 道路/n 交通/n 安全/an 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w 省/n 公安厅/nis [交警/nnd 总队/nis]/nto 总队长/nnt 党尕/nr 参加/v 视频/n 通报会/n 时/ng 提出/v 要求/n ：/w 春运/n 期间/f ，/w 全省/n 公安/n 交管/vn 部门/n 一律/d 暂停/v 休假/vn ，/w 全/a 警/ng 动员/v ，/w 全力/d 投入/v 路面/n 管控/nz 。/w 
甘肃/ns 公安/n 交管/vn 部门/n 一律/d 暂停/v 休假/vn 
党/n 尕/ng 就/d 当前/t 甘肃/ns 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 管理/vn 提出/v “/w [六/m 个/q]/mq 一律/d ”/w 的/ude1 工作/vn 要求/n 。/w 春运/n 期间/f ，/w 全省/n 公安/n 交管/vn 部门/n 一律/d 暂停/v 休假/vn ，/w 全/a 警/ng 动员/v ，/w 全力/d 投入/v 路面/n 管控/nz ，/w 所有/b 警用/b 车辆/n 、/w 执法/vn 装备/n 全部/m 投放/v 路面/n 执勤/vi 执法/vn ，/w 通过/p 春运/n 服务站/nis 、/w 流动/v 执勤点/n 、/w 巡逻/vn 警车/n 等/udeng 多种/m 管控/nz 方式/n ，/w 形成/v 全方位/n 、/w 多渠道/d 、/w 广/a 覆盖/v 的/ude1 管控/nz 格局/n 。/w 
另外/c ，/w 各/rz 执勤/vi 站点/n 一律/d 要/v 对/p 过境/vn 营运/vn 客车/n 驾驶员/nnt 进行/vn 天气/n 路况/n 信息/n 告知/v 和/cc 危险/an 路段/n 提示/v 等/udeng 安全/an 驾驶/v 提醒/vn ，/w 不能/v 漏/v 管/v 失控/vn 。/w 
严重/a 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 一律/d 高限/nz 处罚/vn 
凡/d 过境/vn 营运/vn 客车/n ，/w 一律/d 做到/v “/w 六/m 必/d 查/v ”/w ，/w 并/cc 强制/vd 驾驶/v 人/n 休息/v [20/m 分钟/qt]/mq 。/w 凡是/d 营运/vn 客车/n 超员/v 的/ude1 ，/w 一律/d 就地/d 卸/v 客/ng 转运/v ，/w 决不/d 允许/v 罚款/vn 放行/vi 。/w 检查/vn 中/f ，/w 如果/c 发现/v 驾驶/vn 人/n 不具备/v 安全/an 驾驶/v 资质/n ，/w 或者/c 客车/n 不具备/v 安全/an 运行/vn 条件/n 的/ude1 ，/w 一律/d 严/a 处/n 重罚/v 、/w 当机立断/vl 、/w 换人/vi 换车/vi 、/w 消除/v 隐患/n 。/w 对/p “/w [三/m 超/v 一/d 疲劳/an]/nz ”/w 、/w 酒后/t 、/w [无证/nz 驾驶/v]/nz 等/udeng 严重/a 危及/v 安全/an 的/ude1 严重/a 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 一律/d 高限/nz 处罚/vn ，/w 该/rz 扣分/vn 的/ude1 扣分/vn 、/w 该/rz 暂扣/v 的/ude1 暂扣/v 、/w 该/rz 吊销/v 的/ude1 吊销/vn 、/w 该/rz 拘留/v 的/ude1 拘留/vn ，/w 严禁/v 降格/vn 或/c [减轻/v 处罚/vn]/nz ，/w 违者/n 严肃/a 追究/v 。/w 
将/d 派/v 检查组/nis 深入/ad 一线/n 开展/v 明察暗访/vl 
除/p 以上/f 要求/n 之外/f ，/w [甘肃省/ns 公安厅/nis]/nto [交警/nnd 总队/nis]/nto 机关/n 领导干部/nnt 和/cc 民警/nnt 将/d 全部/m 下基层/vl “/w 蹲点/vi 当/p 民警/nnt ”/w 开展/v [交通/n 安全/an]/nz 管理/vn 工作/vn ，/w 总队/nis 还/d 将/d 派出/v 检查/vn 工作组/nis 深入/ad 一线/n 开展/v 明察暗访/vl ，/w 督导/vn 各地/rzs 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 管理/vn 工作/vn 的/ude1 开展/vn 。/w 
【/w 相关/vn 新闻/n 】/w 
2014年1月9日11时20分/t 许/v ，/w 甘肃/ns 甘谷县/ns [大像山/nz 镇/n]/ns 驾驶/v 人/n 王/n 某/rz ，/w 驾驶/v 甘/ag E13969/x 号/q [低速/d 载货/vn 汽车/n]/nz ，/w 在/p 送葬/vi 返回/v 途中/s ，/w 违法/vn 载客/vi [12/m 人/n]/mq ，/w 沿/p [大像山/nz 镇/n]/ns 东关村/ns 庙湾/nz 沟/n 路段/n 行驶/vi 至/p 一/m 急弯/n 陡坡/n 处/n ，/w 车辆/n 失控/vi 驶出/v 路/n 外/f ，/w 坠入/v 道路/n 南侧/f [20/m 米/q]/mq 的/ude1 山崖/n 下/f ，/w 造成/v 车上/s [9/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 、/w [4/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 车辆/n 损坏/v 的/ude1 [道路/n 交通事故/nz]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
甘肃省/ns [7/m 项/q]/mq 成果/n 获/v [国家/n 科学技术/n 奖励/vn]/nz 
[甘肃省/ns 门诊/nis]/nt 病人/n 诊疗费/nz 除/p 西藏/ns 外/f 全国/n 最低/a 
兰州/ns 交警/nnd 公布/v [8/m 条/q]/mq 危险/an 路段/n 
[甘肃省/ns 教育厅/nis]/nto 严查/v [省属/b 高校/n]/nz [招标/vn 采购/vn]/nz 等/udeng 问题/n 
甘肃/ns 将/d 采取/v [异地/n 用/p 警/ng]/nz 方式/n 严查/v 农村/n 地区/n 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 

