人民网/nz 兰州/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 银燕/nr ）/w 1月10日/t ，/w 甘肃省/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 在/p 兰州/ns 召开/v 。/w 针对/p 现存/v 的/ude1 科技/n 与/cc 生产/vn “/w 两张皮/nf ”/w 的/ude1 问题/n ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王三运/nr 表示/v ，/w 甘肃/ns 将/d 强化/v [科研/n 院所/n]/nz 同/p [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 、/w 科技/n [示范/vn 园区/n]/nz 、/w 示范/vn 基地/nis 和/cc 示范户/n 的/ude1 协作/vn 联系/v ，/w 推动/v [农科教/n 结合/v]/nz 、/w 产学研/n 一体/n ，/w 加快/v 推进/vn [农业/n 科技/n 成果/n]/nz 的/ude1 转化/vn 应用/vn ，/w 打通/v 科技/n 到/v 农村/n 的/ude1 “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz 路/n ”/w 。/w 
甘肃/ns 属/v [旱作/vn 农业/n]/nz 区/n ，/w 自/p 采用/v 全/a 膜/n 双/q 垄沟/n 播/v 、/w [测/v 土/n 配方/n 施肥/vi]/nz 等/udeng 先进/a [适用/vi 技术/n]/nz 以来/f ，/w 甘肃/ns 全省/n 粮食/nf 由/p 2005年/t 的/ude1 [430/m 斤/q]/mq 增加/v 到/v 去年/t 的/ude1 [530/m 斤/q]/mq ，/w 仅/d 靠/v 提高/vn 单产/n 增加/v 粮食/nf 约/d [40/m 亿斤/nz]/mq 。/w 中央/n 在/p 甘/ag 及/cc 省/n 市级/b 国有/vn 涉农/v [科研/n 院所/n]/nz 和/cc 教学/vn 单位/n 有/vyou [43/m 家/q]/mq ，/w 具有/v 较强/d 的/ude1 科技/n 研发/v 力量/n 。/w 
但/c 另一方面/c ，/w 科技/n 与/cc [农业/n 生产/vn]/nz “/w 两张皮/nf ”/w 的/ude1 问题/n 还/d 没有/v 得到/v 有效/a 解决/v ，/w 科技/n 到/v 农村/n 的/ude1 “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz 路/n ”/w 还/d 没有/v 打通/v 。/w “/w 我们/rr 在/p 基层/n 调研/vn 中/f 听到/v [农民/nnt 群众/n]/nz 反映/v 最多/ad 的/ude1 ，/w 就是/v 现在/t 最/d 缺乏/v 种养业/n 的/ude1 科技/n 知识/n ，/w 不/d 知道/v 种/q 什么/ry 、/w 养/v 什么/ry 效益/n 好/a ，/w 也/d 不/d 知道/v 哪个/ry 品种/n 好/a ，/w 希望/v 得到/v [农业/n 科技/n]/nz 人员/n 的/ude1 具体/a 指导/vn 。/w 这/rzv 反映/v 了/ule [农民/nnt 群众/n]/nz 盼望/v 增产增收/v 的/ude1 良好/a 愿望/n ,/w 也/d 折射/vi 出/vf 我们/rr 的/ude1 基层/n [农技/n 推广/vn]/nz 体系/n 还/d 不/d 完善/v 。/w ”/w 王三运/nr 说/v 。/w 
王三运/nr 表示/v ，/w 要/v 尽快/d 研究/vn 制定/v 和/cc 完善/v 基层/n [农技/n 推广/vn]/nz 机构/n 和/cc 人员/n 的/ude1 激励/vn 政策/n ，/w 引导/v 农业/n [技术/n 人员/n]/nnt 深入/ad 生产/v 一线/n 开展/v 科技/n 服务/vn ；/w 同时/c ，/w 要/v 坚持/v 以/p 产业/n 和/cc [市场/n 需求/n]/nz 为/p 导向/n ，/w 有效/a 整合/v [农业/n 科技/n]/nz 资源/n ，/w [集中/v 力量/n]/nz 进行/vn 攻坚/vn ，/w 依托/v [科研/n 院所/n]/nz ，/w 财政/n 拿出/v 一定/b 的/ude1 投入/vn ，/w 建立/v 几个/mq 优势/n 品种/n 的/ude1 研究院/nis 和/cc 孵化器/n ，/w 努力/ad 在/p 良种/n 培育/v 、/w 节/q 本/rz 降耗/v 等/udeng 领域/n 取得/v 一批/mq 重要/a 成果/n 。/w 
王三运/nr 重点/n 强调/v 了/ule 种/q 业/ng [科技/n 创新/vi]/nz 问题/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 应当/v 抓/v 研发/v 水平/n 提升/v ，/w 创新/vi 种/q 业/ng [科研/n 成果/n]/nz 收入/n 分配/v 机制/n ，/w 引导/v [科技/n 人员/n]/nnt 立足/vi 甘肃省/ns 在/p 杂交/vn 玉米/nf 、/w 杂交/vn 油菜/nf 、/w 马铃薯/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 制种/vn 优势/n ，/w 加快/v 培育/vn 一批/mq 具有/v 重大/a 应用/v 前景/n 和/cc [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 突破性/n 爆炸性/n [优良/z 品种/n]/nz ；/w 同时/c ，/w 打破/v 目前/t 省内/s 制种/v [企业/n 规模/n]/nz 小/a 、/w 分布/vi 散/v 、/w 竞争/v 力弱/nz 的/ude1 现状/n ，/w 引导/v 大型/b 优势/n 种子/n 企业/n 通过/p 并购/vn 、/w 参股/v 等/udeng 方式/n ，/w 整合/vn 重组/vn 已/d 转制/vn 为/p 企业/n 的/ude1 [科研/n 单位/n]/nz 和/cc 具有/v 一定/b [市场/n 份额/n]/nz 的/ude1 种子/n 企业/n ，/w 着力/vd 打造/v [现代/ntc 种/q 业/ng]/nz 集团/nis ，/w 同时/c 努力/ad 打造/v 一批/mq [知名/a 品牌/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v 甘肃省/ns 种/q 业/ng 的/ude1 市场/n 竞争力/n 和/cc 影响力/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[甘肃省/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n 保护/vn 协会/nis]/nt 在/p 兰州/ns 成立/vi 
甘肃省/ns [7/m 项/q]/mq 成果/n 获/v [国家/n 科学技术/n 奖励/vn]/nz 
[甘肃省/ns 门诊/nis]/nt 病人/n 诊疗费/nz 除/p 西藏/ns 外/f 全国/n 最低/a 
[甘肃省/ns 教育厅/nis]/nto 严查/v [省属/b 高校/n]/nz [招标/vn 采购/vn]/nz 等/udeng 问题/n 
春运/n 期间/f 甘肃/ns 公安/n 交管/vn 部门/n 一律/d 暂停/v 休假/vn 
甘肃/ns 将/d 采取/v [异地/n 用/p 警/ng]/nz 方式/n 严查/v 农村/n 地区/n 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 

