人民网/nz 兰州/ns 1月11日/t 电/n （/w 高翔/nr ）/w [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 撞伤/v 交警/nnd 的/ude1 套牌车/nz 驾驶/v 人/n 11日/t 下午/t 14时/t 许/v 在/p 兰州/ns 雁/n 滩/ng 被/pbei 抓捕/v 归案/vi ，/w 兰州/ns 警方/n 正在/d 审理/v 。/w 此前/t ，/w 这/rzv 辆/q 灰色/n 雅阁/nz 套牌车/nz 已经/d 被/pbei 兰州/ns 警方/n 在/p [七里河/ns 区/n]/ns 一/m [建筑/n 工地/n]/nz 找到/v 。/w 
知情者/n 透露/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 抓捕/v 之前/f 正/d 四处/d 筹钱/nz 准备/v 逃离/v 。/w 
案件/n 回顾/v ：/w 1月9日/t 下午/t ，/w 在/p [甘肃省/ns 兰州市/ns]/nz 火车站/n 十字/b ，/w [东岗/nz 交警/nnd 大队/nis]/nt 民警/nnt 李彦德/nr 在/p 执勤/vi 时/ng 被/pbei 一辆/mq 套牌/nz 轿车/n 拖行/nz 近/a [1/m 公里/q]/mq 致伤/nz ，/w 小腿/n 多/a 处/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
兰州/ns 交警/nnd 被/pbei 套牌车/nz 拖行/nz [1/m 公里/q]/mq 致/v 多/a 处/n 骨折/vi 现已/v 脱离/v 生命/n 危险/an 
兰州/ns 一/m 交警/nnd 执勤/vi 时/ng 被/pbei 套牌车/nz 拖行/nz [1/m 公里/q]/mq 致/v 重伤/n 正/d 全力/d 追捕/v 
兰州/ns 撞/v 交警/nnd 套牌车/nz 找到/v 驾车/vi 人/n 信息/n 已/d 落实/v 正在/d 调查/vn 

