人民网/nz 兰州/ns 1月11日/t 电/n （/w 高翔/nr ）/w 为/p 深刻/a 吸取/v 天水/ns 甘谷/ns “/w 1·09/m ”/w 交通事故/nz 沉痛/a 教训/n ，/w 切实/ad 预防/v [道路/n 交通事故/nz]/nz 特别/d 是/vshi 加强/v 农村/n 地区/n [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 管理/vn 工作/vn ，/w 根据/p [甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王三运/nr 、/w 副省长/nnt 王玺玉/nr 和/cc 公安部/nto 副部长/nnt 黄明/nr 的/ude1 批示/n 要求/n ，/w [甘肃省/ns 道路/n 交通/n 安全/an 委员会/nis]/nt 1月10日/t 下午/t 组织/n 召开/v “/w 1·09/m ”/w 交通事故/nz 紧急/a 视频/n 通报会/n 。/w 
[甘肃省/ns 道路/n 交通/n 安全/an 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [甘肃省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 李宗锋/nr 参加/v 会议/n ，/w 并/cc 要求/n 各地/rzs 要/v 立刻/d 采取/v “/w 严防/v 、/w 严查/v 、/w 严管/nz 、/w 严/a 处/n ”/w 措施/n ，/w 加大/v 源头/n 管理/v 力度/n ，/w 强化/v 重点/n 时段/n 、/w 重点/n 路段/n 、/w 重点/n 车辆/n 安全/an 管控/nz ，/w 严查/v 道路/n [安全/an 隐患/n]/nz 、/w [客运/n 车辆/n]/nz 、/w 校车/nz 、/w 微型/b 面包车/n 等/udeng [客运/n 车辆/n]/nz 隐患/n ，/w 坚决/ad 做到/v 不/d 漏/v [一/d 车/n]/mq ，/w 隐患/n 不/d 消除/v 不/d 放行/vi 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 联合/vn 开展/v 督导/vn 检查/vn 和/cc 应急/vn 处置/vn ，/w 确保/v 高速公路/n 、/w 国/n 省道/n 以及/cc 事故/n 多发/b 路段/n 和/cc 危险/an 路段/n 等/udeng 重点/n 路段/n 、/w 时段/n 不/d 失/v 管/v 、/w 不/d 失控/vi ，/w 把/pba 整治/vn 严重/a 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 加大/v 对/p “/w [三/m 超/v 一/d 疲劳/an]/nz ”/w 的/ude1 集中/vn 整治/vn ，/w 必须/d 实行/v “/w 零容忍/nz ”/w ，/w 绝不/d 姑息迁就/vl ，/w 做到/v “/w 严/a 处/n 一批/mq 、/w 曝光/vi 一批/mq 、/w 吊销/v 一批/mq 、/w 拘留/v 一批/mq ”/w 。/w 
李宗锋/nr 说/v ，/w 天水/ns 甘谷/ns “/w 1·09/m ”/w 事故/n 充分/ad 暴露/v 出/vf 甘肃省/ns 农村/n 地区/n [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 管理/vn 工作/vn 的/ude1 [薄弱/a 环节/n]/nz 和/cc 突出/a 问题/n ，/w 下/f 一步/mq 事故/n 预防/v 工作/vn 要/v 加大/v 对/p 农村/n [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 管控/nz 力度/n ，/w 加大/v [农村/n 公路/n]/nz [安保/n 工程/n]/nz 的/ude1 实施/vn 力度/n ，/w 全力/d 推进/vi “/w 村村通/nz ”/w 公路/n 的/ude1 改造/vn 升级/vi ，/w 加大/v 急弯/n 陡坡/n 、/w 临水/v 临/v 崖/ng 、/w 桥梁/n 隧道/n 等/udeng 危险/an 路段/n 的/ude1 治理/vn ，/w 采取/v 安装/vn 减速带/nz 、/w 反光镜/n 、/w 防护栏/nz （/w 墙/n ）/w 、/w 警示牌/n 等/udeng 措施/n ，/w 进一步/d 完善/v [农村/n 公路/n]/nz 标志/n 标线/nz 、/w [安全/an 设施/n]/nz 配套/vn 建设/vn ，/w 消除/v 交通/n [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
要/v 加大/v [道路/n 交通事故/nz]/nz 责任/n 追究/v 力度/n ，/w 严格/ad 追究/v [运输/vn 企业/n]/nz 的/ude1 主体/n 责任/n ，/w 对/p 因/p 不/d 履行/v [道路/n 交通/n 安全/an]/nz [工作/vn 职责/n]/nz ，/w 不/d 依照/p [法律/n 法规/n]/nz 和/cc 规章制度/n 实施/v 审批/vn 、/w 监督/vn 检查/vn ，/w 或者/c 对/p 重大/a [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 隐患/n 整改/vn 不力/a ，/w 失职/vi 、/w 渎职/vi ，/w 导致/v 重特大/n [道路/n 交通事故/nz]/nz 发生/v 的/ude1 ，/w 要/v 依据/n [有关/vn 规定/n]/nz 严肃/a 追究/v 有关/vn 责任人/nnt 的/ude1 责任/n 。/w 
除此之外/al ，/w 要/v 采取/v [异地/n 用/p 警/ng]/nz 、/w 联合/v 互查/nz 的/ude1 方式/n ，/w 严厉/a 查处/v 农村/n 地区/n 低速/d 汽车/n 、/w [三轮/n 汽车/n]/nz 、/w 拖拉机/n 违法/vn 载人/b ，/w 微型/b 面包车/n 违法/vn 超员/v 等/udeng 行为/n ，/w 全面/ad 落实/v [乡镇/n 政府/nis]/nz 主管/vn 、/w 乡镇/n 农安/ns 办/v 主抓/v 、/w 乡镇/n 派出所/nis 协/vg 管/v 、/w 村委会/nis 配合/v 的/ude1 [交通/n 安全/an]/nz 工作/vn 责任制/n ，/w 加强/v 农村/n 地区/n [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 和/cc 劝导/v ，/w 落实/v [安全/an 教育/vn]/nz 措施/n 。/w 
【/w 相关/vn 新闻/n 】/w 
2014年1月9日11时20分/t 许/v ，/w 甘肃/ns 甘谷县/ns [大像山/nz 镇/n]/ns 驾驶/v 人/n 王/n 某/rz ，/w 驾驶/v 甘/ag E13969/x 号/q [低速/d 载货/vn 汽车/n]/nz ，/w 在/p 送葬/vi 返回/v 途中/s ，/w 违法/vn 载客/vi [12/m 人/n]/mq ，/w 沿/p [大像山/nz 镇/n]/ns 东关村/ns 庙湾/nz 沟/n 路段/n 行驶/vi 至/p 一/m 急弯/n 陡坡/n 处/n ，/w 车辆/n 失控/vi 驶出/v 路/n 外/f ，/w 坠入/v 道路/n 南侧/f [20/m 米/q]/mq 的/ude1 山崖/n 下/f ，/w 造成/v 车上/s [9/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 、/w [4/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 车辆/n 损坏/v 的/ude1 [道路/n 交通事故/nz]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[甘肃省/ns 门诊/nis]/nt 病人/n 诊疗费/nz 除/p 西藏/ns 外/f 全国/n 最低/a 
兰州/ns 交警/nnd 公布/v [8/m 条/q]/mq 危险/an 路段/n 
[甘肃省/ns 教育厅/nis]/nto 严查/v [省属/b 高校/n]/nz [招标/vn 采购/vn]/nz 等/udeng 问题/n 
春运/n 期间/f 甘肃/ns 公安/n 交管/vn 部门/n 一律/d 暂停/v 休假/vn 
