据/p [云南省/ns 巧家县/ns 公安局/nis]/nt 通报/v ，/w 1月10日13时51分/t ，/w 一名/mq 男子/n 在/p [巧家县/ns 白鹤滩/nz 镇/n 新/a 客运站/nis 处/n]/nt 持刀/nz 伤/v 人/n ，/w 共/d 造成/v [2/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [10/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 警方/n 称/v ，/w 经查/nz 该/rz 男子/n 有/vyou 精神/n 病史/n 。/w 
据/p 通报/v ，/w 该/rz 男子/n 刘某某/nr (/w 1975年/t 出生/vi )/w ，/w 系/v 巧家县/ns 东坪镇/ns 人/n 。/w 10日/t 中午/t ，/w 刘某某/nr 持刀/nz 在/p [巧家县/ns 白鹤滩/nz 镇/n 新/a 客运站/nis 处/n]/nt 伤/v 人/n 。/w [县/n 公安局/nis]/nt 接警/v 后/f 迅速/ad 出警/v ，/w 与/cc 现场/s 群众/n 当场/d 将/d 其/rz 制服/n ，/w 受伤/vi 人员/n 被/pbei 及时/ad 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 截止/vi 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 事件/n 共/d 造成/v [2/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [10/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
[巧家县/ns 公安局/nis]/nto 在/p 通报/v 中/f 称/v ，/w 经查/nz 刘某某/nr 有/vyou 精神/n 病史/n 。/w 记者/nnt 10日/t 晚/tg 与/cc [巧家县/ns 公安局/nis]/nto 取得/v 联系/vn ，/w 相关/vn 人员/n 表示/v 目前/t 案件/n 正在/d 进一步/d 办理/v 中/f ，/w 更多/ad 细节/n 不便/an 透露/v 。/w (/w 何春好/nr )/w 
