“/w 学校/nis 和/cc 其他/rzv 师生/n 对/p 王静/nr (/w 化名/v )/w 同学/n 的/ude1 离去/vn 十分/d 惋惜/a 和/cc 悲痛/an ，/w 对/p 王静/nr 亲属/n 深表/v 同情/vn 和/cc 慰问/v 。/w ”/w 10日/t ，/w [青海/ns 师范大学/nis]/ntu 副书记/nnt 马德明/nr 告诉/v 中新社/nt 记者/nnt ，/w 学校/nis 正在/d 与/cc 王静/nr 的/ude1 亲属/n 沟通/v 协商/vn 善后/n 事宜/n 。/w 
6日14时34分/t 左右/f ，/w [青海/ns 师范大学/nis 音乐系/nit]/nz [2011/m 级/q]/mq 女生/n 王静/nr 在/p 北/f 校区/n 女生/n [2/m 号/q]/mq 公寓楼/n [六/m 楼/n]/mq 坠楼/nz 。/w 14时55分/t ，/w 120/m 急救/v 医生/nnt 宣布/v 王静/nr 已/d 无/v [生命/n 体征/nz]/nz 。/w 
10日/t 下午/t ，/w [青海省/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 、/w [青海/ns 省委/nis]/nto [教育/vn 工委/nis]/nt 、/w [青海省/ns 师范大学/nis]/nt 、/w [西宁市/ns 公安局/nis 城西/d 公安/n 分局/nis]/nt 就/d 上述/b 事件/n 召开/v 通气会/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w [青海/ns 师大/nis]/nt 立即/d 启动/v 学生/nnt 意外/a 伤亡/vn 紧急/a 处理/v 预案/n ，/w 积极/ad 配合/v 公安/n 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 开展/v 调查/vn 工作/vn 。/w 
[西宁市/ns 城西/d 公安/n 分局/nis]/nt [治安/n 大队/nis]/nt 宣布/v 了/ule 王静/nr 死亡/vi [鉴定/vn 结论/n]/nz ：/w [高空/s 坠落/v]/nz 、/w 排除/v 他/rr 杀/v 。/w 
“/w 王静/nr 家属/n 在/p 对/p 尸体/n 表面/n 检查/vn 后/f ，/w 表示/v 对/p [高空/s 坠落/v]/nz 无疑/d 义/ng 。/w ”/w 负责/v 办案/vn 的/ude1 民警/nnt 说/v 。/w 
另外/c ，/w 对于/p 网络/n 上/f 关于/p 王静/nr 是/vshi 由于/p [考试/vn 作弊/vi]/nz 被/pbei 抓/v 后/f 才/d 选择/v 轻生/vn 的/ude1 说法/n ，/w 马德明/nr 强调/v ，/w “/w 很/d 负责/v 的/ude1 说/v 没有/v (/w 这/rzv 回/v 事/n )/w ”/w 。/w 
“/w 事发/vi 当日/t 14时/t ，/w 学校/nis 组织/n 学生/nnt 考试/vn ，/w 她/rr (/w 王静/nr )/w 没有/v 参加/v 考试/vn 。/w ”/w 马德/nrf 明说/v 。/w (/w 胡贵龙/nr )/w 
