中共/n [广西/ns 南宁市/ns 兴宁/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 11日/t 晚间/t 向/p 媒体/n 通报/v ，/w 11日/t 中午/t 发生/v 在/p 南宁/ns 官塘/nz 市场/n 的/ude1 一起/s [故意/d 伤害/vn]/nz 事件/n ，/w 已/d 造成/v 一名/mq 街道办/nis [工作/vn 人员/n]/nnt [因/p 公/ng 殉职/vi]/nz 。/w 
根据/p 通报/v ，/w 1月11日13时/t 许/v ，/w [兴宁区/ns 民生/n 街道办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 南宁/ns 官塘/nz 市场/n 开展/v 市容/n 整治/vn 巡查/vn ，/w 劝阻/v 违规/vn 、/w 违章/vn 占/v 道/qv 摆/v 卖/v 时/ng ，/w 遭到/v 两名/mq 占/v 道/qv 摆/v 卖/v 水果/n 的/ude1 男青年/nz [故意/d 伤害/vn]/nz ，/w 造成/v [民生/n 街道办/nis]/nt 副主任/nnt 曾春晖/nr 和/cc 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 受伤/vi 。/w 经/p 抢救/v ，/w 曾春晖/nr 不幸/a [因/p 公/ng 殉职/vi]/nz ，/w [另一/m 名/q]/mq 受伤/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 无/v 生命/n 危险/an 。/w 
事件/n 发生/v 后/f ，/w [南宁/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 高度/d 重视/v ，/w [中共/n 南宁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 余远辉/nr 、/w 南宁市/ns 市长/nnt 周红波/nr 指示/n 医院/nis 全力/d 抢救/v 伤员/n ，/w 要求/n [公安/n 部门/n]/nz 成立/vi 专案组/nis ，/w 全力/d 缉拿/v 凶手/n ，/w 尽快/d 破案/vi ，/w 并/cc 委托/v [南宁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 李泽/nr 、/w 副市长/nnt 魏凤君/nr 到/v 医院/nis 亲切/a 慰问/v 家属/n ，/w 安抚/v 伤员/n 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 并/cc 锁定/v 唐/tg 某/rz 等/udeng 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 正/d 全力/d 开展/v 追捕/vn 工作/vn 。/w 经/p 初步/d 查明/v ，/w 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 有/vyou 多年/mq 吸毒/vi 史/ng ，/w 并/cc 多次/mq 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 依法/d [强制/vd 戒毒/vn]/nz 。/w (/w 杨志雄/nr 黄艳梅/nr )/w 
