福建省/ns 卫生/an 与/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 10日/t 通报/v 称/vn ，/w 福建省/ns 发生/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 该/rz 患者/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 10日/t 上午/t 死亡/vi 。/w 
据/p 通报/v ，/w 患者/n 曾/d 某某/r ，/w 男/b ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 现居/nz 泉州市/ns 惠安县/ns 。/w 1月3日/t 出现/v 咳嗽/vi 、/w 气喘/nhd 等/udeng 症状/n ，/w 未/d 就诊/vi ，/w 既往/nz 有/vyou 肺结核/nhd 、/w 尘肺/nhd 等/udeng 病史/n ；/w 1月8日/t 因/p 病情/n 加剧/v 入住/vn 泉州市/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn ；/w 1月10日/t 凌晨/t ，/w [泉州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [实验室/nis 检测/vn]/nz 人/n 感染/v H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n 。/w 
经/p [福建省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 复核/vn ，/w 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
福建省/ns 卫生/an 与/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 提醒/v 称/vn ，/w 请/v 居民/n 注意/v 个人卫生/nz ，/w 勤/a 洗手/vi ，/w 不/d 随地/d 吐痰/vn ；/w 加强/v [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 注意/v 补充/vn 营养/n ，/w 保证/v 充足/a 睡眠/vn ，/w 增强/v 身体/n 抵抗力/n ；/w 出现/v 发热/vn 、/w 咳嗽/vi 等/udeng 急性/b [呼吸道/n 感染/v]/nz 症状/n ，/w 即/v 到/v 医院/nis 就诊/vi 。/w (/w 龙敏/nr )/w 
