民警/nnt 通宵/n 守护/v 甘蔗/n 劝阻/v 围观/vn 群众/n 哄抢/v 。/w 丁晓辉/nr 摄/vg 
货物/n 得以/v 保全/vn 的/ude1 两名/mq 司机/nnt 特地/d 向/p 警方/n 表示/v 感谢/vn 。/w 王晓姣/nr 摄/vg 
除夕/t 将近/d ，/w 运送/v 各种/rz 水果/n 的/ude1 车辆/n 奔驰/vi 在/p 南来北往/vl 的/ude1 公路/n 上/f ，/w 与此同时/c 也/d 出现/v 不少/m 因车祸/nz 导致/v 水果/n 散落/v [一/d 地/ude2]/mq 而/cc 被/pbei 哄抢/v 的/ude1 新闻/n 。/w 广东/ns 乐昌/ns 警方/n 10日/t 通报/v ，/w 一辆/mq 大货车/nz 侧/ng 翻/v 后/f ，/w 满载/v 的/ude1 [50/m 吨/q]/mq 甘蔗/n 也/d 差点/d 遭遇/v 哄抢/v ，/w 幸好/d 有/vyou 民警/nnt 通宵/n 值守/nz 并/cc 帮忙/vi 顺利/ad 转运/v 。/w 
临近/v 年/qt 关/n ，/w [京/b 港澳/n 高速公路/n]/nz 广东/ns 往北/d 的/ude1 车流量/n 剧增/vi 。/w 1月8日/t ，/w 由于/p 冬季/t 天气/n 原因/n ，/w 北/f 行/ng 车辆/n 全部/m 分流/vi 到/v 梅花镇/ns 辖区/n 的/ude1 坪/ng 乳/vg 公路/n 。/w 当日/t 9时/t 许/v ，/w [乐昌市/ns 公安局/nis]/nto [梅花/n 派出所/nis]/nto 值班/vn 民警/nnt 接到/v 警/ng 情/n ，/w 称/v 一辆/mq 河南/ns 籍/ng 大货车/nz 在/p 梅花镇/ns 乐梅/nz 公路/n 与/cc 坪/ng 乳/vg 公路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 处/n 侧/ng 翻/v 。/w 
民警/nnt 迅速/ad 赶赴/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 车上/s 所/usuo 装载/v 的/ude1 甘蔗/n 散落/v [一/d 地/ude2]/mq ，/w 由于/p 事故/n 车辆/n 巨大/a ，/w 加上/v [一/d 地/ude2]/mq 的/ude1 的/ude1 甘蔗/n ，/w 已/d 造成/v 坪/ng 乳/vg [公路/n 交通/n]/nz 已/d 中断/v ，/w 所/usuo 幸/vg 货车司机/nnd 伤情/n 并/cc 无/v 大/a 碍/v 。/w 
据/p 乐昌/ns 警方/n 称/v ，/w 由于/p 当日/t 时逢/nz 梅花镇/ns 墟日/nz ，/w 引来/v 大批/m 围观/vi 群众/n ，/w 当时/t 已经/d 有/vyou 部分/n 围观/vi 群众/n 对/p 侧/ng 翻/v 下来/vf 的/ude1 甘蔗/n 蠢蠢欲动/vl 。/w 看到/v 此/rzs 种/q 情况/n ，/w 民警/nnt 迅速/ad 明确/a 分工/vn ，/w 一方面/c 做好/v 警戒/vn 工作/vn ，/w 拉/v 起/vf 警戒线/n ，/w 防止/v 围观/vn 群众/n 哄抢/v 货物/n ；/w 一方面/c 疏导/v 交通/n ，/w 防止/v 因/p [交通/n 堵塞/v]/nz 而/cc 引发/v 其它/rz 案件/n 。/w 
两名/mq 司机/nnt 见/v 围观/vn 群众/n 的/ude1 [越来越/d 多/a]/nz ，/w 一时/d 也/d 慌了/v 神/n ，/w 不知/v 如何/ryv 处理/vn 这/rzv 50余吨/m 的/ude1 甘蔗/n 。/w 民警/nnt 见状/vi ，/w 马上/d 通过/p 各种/rz 途径/n 帮忙/vi 联系/v 了/ule 转运/v 的/ude1 人员/n 和/cc 车辆/n ，/w 并/cc 联系/v 了/ule 大型/b 吊车/n 。/w 一月份/t 的/ude1 梅花镇/ns 天寒地冻/vl ，/w 为了/p 防止/v 货物/n 被/pbei 哄抢/v ，/w 民警/nnt 一直/d 轮流/vd 守护/v 在/p 翻车/vi 现场/s ，/w 直到/v 次日/t 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n ，/w 待/vi 现场/s 的/ude1 货物/n 全部/m 安全/an 转运/v 后/f 才/d 离开/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该车/r 牌号/n 为/p 豫/b D59/x */w */w 1/m 的/ude1 大货车/nz 从/p 翁源县/ns 运输/v 甘蔗/n 至/p 河南省/ns ，/w 因/p 当日/t 高速公路/n 分流/vi 才/d 行/ng 至/p 坪/ng 乳/vg 公路/n ，/w 当/p 货车/n 行驶/vi 到/v 坪/ng 乳/vg 公路/n 梅花镇/ns 寨头/nz 水库/n 路段/n 时/ng ，/w 司机/nnt 突然/ad 发现/v 车辆/n 刹车/n 失灵/vi 。/w 紧接着/c 就是/v 近/a [2/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 下坡/vn 路段/n ，/w 直逼/v 梅花/n 镇区/n ，/w 险象环生/vl ，/w 司机/nnt 急中生智/vl ，/w 打算/v 右转/nz 进入/v 人/n 车/n 较少/ad 的/ude1 乐梅/nz 公路/n ，/w 但/c 不料/d 在/p 进入/v 乐梅/nz 公路/n 的/ude1 转弯处/nz 时/ng 发生/v 侧/ng 翻/v ，/w 导致/v 50余吨/m 的/ude1 甘蔗/n 散落/v 。/w 
1月9日/t ，/w 两名/mq 河南/ns 籍/ng 司机/nnt 手/n 捧/v 一面/n 印/b 着/uzhe “/w 感谢/v 人民/n 好/a 公安/n 助人为乐/vl 新风尚/nz ”/w 的/ude1 锦旗/n ，/w 专程/d 送到/v [乐昌市/ns 公安局/nis]/nto [梅花/n 派出所/nis]/nto ，/w 对/p 派出所/nis 民警/nnt 在/p 寒冬/n 里/f 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 表示/v 感谢/vn 。/w (/w 李凌/nr 王晓姣/nr 丁晓辉/nr )/w 
