安阳/ns 内/f 黄/a 的/ude1 老刘/nz ，/w 是/vshi 个/q 年/qt 过/uguo 七旬/n 的/ude1 独居/vn 老汉/n 。/w 2013年12月/t 的/ude1 一个/mq 深夜/t ，/w 他/rr 在/p 家中/s 遇害/vi 。/w 警方/n 展开/v 调查/vn 时/ng ，/w 私自/d 清扫/v 现场/s 的/ude1 老刘/nz 侄子/n 、/w 欠/v 老刘/nz 钱/n 且/c 对/p 警方/n 撒谎/vi 的/ude1 邻居/n 、/w 与/cc 现场/s 带/v 血/n 纸团/nz DNA/x 吻合/vi 的/ude1 [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 、/w 与/cc 老刘/nz 斗气/v 的/ude1 小贩/nnd 相继/d 浮现/vi ，/w 成为/v 疑凶/n 。/w 老刘/nz 不算/v 富有/v ，/w 也/d 过/uguo 了/ule 情感/n 纠葛/n 的/ude1 年纪/n ，/w 是/vshi 谁/ry 对/p 这位/r 孤寡老人/n 下/f 了/ule 手/n ？/w 
疑凶/n 1/m 
人物/n ：/w 老刘/nz 侄子/n 
疑点/n 
老刘/nz 与/cc 侄子/n 刘甫/nr 的/ude1 关系/n 并不/d 融洽/a ，/w 刘甫/nr 是/vshi 老刘/nz 唯一/b 的/ude1 继承人/n 。/w 案发/v 后/f ，/w 刘甫/nr 处理/v 尸体/n 时/ng 将/d 现场/s 打扫/v 得/ude3 非常/d 干净/a ，/w 之后/f 才/d 报警/vn 。/w 
侄子/n 私自/d 清扫/v 现场/s 
2013年12月5日/t 深夜/t ，/w 安阳市/ns 内黄县/ns 张龙乡/ns 范/ng 羊村/ns 发生/v 一起/s 命案/n ，/w 年/qt 过/uguo 七旬/n 的/ude1 独居/vn 老汉/n 老刘/nz 在/p 家中/s 遇害/vi 。/w 
死者/n 嘴/n 被/pbei 贴/v 了/ule 胶带/n ，/w 身上/s 只有/c 一件/mq 裤头/nz ，/w 上身/n 有/vyou 多/a 处/n 刀伤/n 。/w 
报案/vi 的/ude1 是/vshi 死者/n 老刘/nz 的/ude1 侄子/n 刘甫/nr ，/w 在/p 警方/n 到来/vi 之前/f 已/d 清扫/v 过/uguo 现场/s 。/w 
老刘/nz 无/v 子女/n ，/w 虽/c 年/qt 过/uguo 七旬/n ，/w 但/c 身体/n 硬朗/a ，/w 一直/d 在/p 村里/n 当/p 农副产品/n 的/ude1 交易员/nnt ，/w 每年/r 有/vyou [七/m 八千/m 元/q]/mq 收入/n 。/w 
侄子/n 刘甫/nr 是/vshi 老刘/nz 唯一/b 的/ude1 继承人/n 。/w 他/rr 曾/d 因/p 盗窃罪/n 被/pbei 判刑/vi ，/w 目前/t 生活/vn 拮据/a 。/w 叔侄/n 俩/m 的/ude1 关系/n 并不/d 融洽/a 。/w 老刘/nz 遇害/vi 的/ude1 当天/t 下午/t ，/w 刘甫/nr 离开/v 自己/rr 家/q ，/w 第二/m 天才/n 回去/v 。/w 
疑凶/n 2/m 
人物/n ：/w 老刘/nz 邻居/n 
疑点/n 
案发/v 前/f 一天/mq ，/w 因/p 家人/n 借/v 老刘/nz [2/m 万元/q]/mq 钱/n 的/ude1 事/n ，/w 刘夙/nr 对/p 妻子/n 大发雷霆/vl 。/w 案发/v 当夜/t ，/w 刘夙/nr 妻子/n 看到/v 刘夙/nr 起床/vi 并/cc 出/vf 了/ule 家门/n 。/w 
疑凶/n 3/m 
人物/n ：/w [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 
疑点/n 
对/p [案发/v 现场/s]/nz 一个/mq 带/v 血渍/n 纸团/nz 进行/vn 检测/vn 后/f ，/w 发现/v 与/cc 当地/s 一位/mq [大学生/nnt 村官/nnd]/nz DNA/x 信息/n 完全/ad 吻合/vi 。/w 
[案发/v 现场/s]/nz 有/vyou 一带/n 血/n 纸团/nz 
是/vshi [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 留下/v 的/ude1 
专案组/nis 传唤/v 了/ule 王/n 某/rz ，/w 但/c 王/n 某/rz 说/v 自己/rr 根本/a 不/d 知道/v 老刘/nz 是/vshi 谁/ry ，/w 近期/t 也/d 没有/v 去/vf 过/uguo 范/ng 羊村/ns 。/w 
但/c 这/rzv 显然/ad 不能/v 解释/vn 现场/s 发现/v 的/ude1 物证/n ，/w 警方/n 立即/d 利用/v 测谎仪/nz 对/p 他/rr 进行/vn 测试/vn ，/w 结果/n 发现/v 王/n 某/rz 在/p 说谎/vi 。/w 
人物/n ：/w 收购/v 辣椒/nf 的/ude1 小贩/nnd 
疑点/n 
案发/v 一个/mq 月/n 前/f ，/w 董民/nr 在/p 老刘/nz 的/ude1 村里/n 收购/v 辣椒/nf ，/w 其中/rz [一/d 单/b]/mq 谈/v 好/a 的/ude1 生意/n 被/pbei 老刘/nz 搅/v 黄/a ，/w 因此/c 董民/nr 比较/d 窝火/a 。/w 
生意/n 被/pbei 老刘/nz 搅/v 黄/a ,/w 他/rr 怀恨/v 在/p 心/n 
案发/v 一个/mq 月/n 前/f 的/ude1 下午/t ，/w 一个/mq 外/f 村/n 收/v 辣椒/nf 的/ude1 男子/n 到/v 赵某/nz 家/q 收/v 辣椒/nf 。/w 双方/n 刚/d 谈/v 好/a 价/n ，/w 老刘/nz 也/d 带/v 人/n 过来/vf 收/v 辣椒/nf ，/w 老刘/nz 故意/d 抬价/vi ，/w 最终/d 搅/v 黄/a 了/ule 这/rzv 桩/q 生意/n 。/w 
收/v 辣椒/nf 的/ude1 人/n ，/w 名叫/v 董民/nr ，/w 是/vshi 东庄镇/ns 董村/nr 人/n 。/w 对于/p 这场/r 纠纷/n ，/w 董民/nr 和/cc 赵某/nz 说/v 的/ude1 一模一样/al ，/w 他/rr 还/d 告诉/v 民警/nnt ，/w 和/cc 他/rr 一起/s 收/v 辣椒/nf 的/ude1 搭档/n 刘军/nr 可以/v 作证/vi 。/w 经/p 询问/v ，/w 刘军/nr 的/ude1 说法/n 与/cc 董民/nr 基本/a 一致/a 。/w 但/c 据/p 民警/nnt 了解/v ，/w 董民/nr 对/p 老刘/nz 搅/v 黄/a 他/rr 收购/v 辣椒/nf [一/d 事/n]/mq 怀恨/v 在/p 心/n 。/w 
案发/v 后/f [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 董民/nr 和/cc 刘军/nr 和/cc 往常/t 一样/uyy 到/v 范/ng 羊村/ns 收购/v 辣椒/nf ，/w 并/cc 没有/v 表现/vn 出/vf 任何/rz 异常/a 。/w 
其实/d ，/w 杀害/v 老刘/nz 的/ude1 凶手/n 就是/v 上面/f [4/m 个人/n]/mq 中/f 的/ude1 一个/mq ，/w 你/rr 能/v 从/p 中/f 发现/v 破绽/n 吗/y ？/w 
真相/n 1/m 
老刘/nz 的/ude1 侄子/n 没有/v 作案/vn 时间/n 
刘甫/nr 没有/v 想到/v 这/rzv 是/vshi 起/vf 凶杀案/n ，/w 所以/c 专门/d 让/v 人/n 清扫/v 了/ule 地上/s 的/ude1 血迹/n 。/w 
真相/n 2/m 
老刘/nz 邻居/n 作伪/v 供/vi 
其实/d ，/w 刘夙/nr 向/p 警方/n 作/v 了/ule 伪/ag 供/vi 。/w 
案发/v 第二天/mq ，/w 天/qt 刚/d 蒙蒙亮/vi 时/ng ，/w 刘夙/nr 起床/vi 去/vf 猪场/nis 喂猪/v ，/w 妻子/n 产生/v 错觉/n ，/w 以为/v 他/rr 是/vshi 深夜/t 出去/vf 的/ude1 。/w 
至于/p 那/rzv 双/q 鞋/n ，/w 是/vshi 刘夙/nr 女儿/n 看到/v 父亲/n 回家/vi 换/v 下/f 的/ude1 脏/a 鞋/n 扔/v 在/p 院子/n 里/f ，/w 便/d 顺手/d 刷洗/v 干净/a 晾/v 到/v 了/ule 窗台/n 上/f 。/w 
真相/n 3/m 
[案发/v 现场/s]/nz 的/ude1 血/n 纸团/nz 
出现/v 早/a 于/p 案发/v 
[大学生/nnt 村官/nnd]/nz 王/n 某/rz [25/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 有/vyou 个/q 嗜好/n —/w —/w 帮/v 老人/n 剃光头/nz 。/w 
“/w 他/rr 觉得/v 给/p 别人/rr 剃光头/nz 有/vyou 一种/mq 满足感/nz 和/cc 成就感/n ，/w 没事/vi 的/ude1 时候/n 就/d 骑着/v 车/n 走街串巷/vl ，/w 看到/v 老汉/n 便/d 帮/v 人家/n 剃头/vn ，/w 再/d 将/d 这些/rz 剃头/vn 的/ude1 视频/n 和/cc 光头/n 照片/n 发/v 到/v 网上/s ，/w 与/cc 网友/n 分享/v 。/w ”/w 民警/nnt 介绍/v 。/w 
办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 案发/v 前/f 几个月/mq ，/w 王/n 某/rz 在/p 范/ng 羊村/ns 帮/v 老刘/nz 剃头/vn 时/ng ，/w 突然/ad 痔疮/nhd 犯/v 了/ule ，/w 就/d 随手/d 拿来/vf 一团/mq 卫生纸/n 塞/v 到/v 了/ule 短裤/n 里/f ，/w 沾/v 了/ule 血迹/n 的/ude1 纸团/nz 何时/ryt 掉落/v ，/w 他/rr 没有/v 注意/vn 。/w 
而/cc 老刘/nz 居住/v 的/ude1 老屋/n 很/d 黑/a 很/d 乱/d ，/w 再/d 加上/v 屋里/s 常年/d 不/d 打扫/v ，/w 这个/rz 血/n 纸团/nz 就/d 像/v 屋里/s 的/ude1 其他/rzv 垃圾/n 一样/uyy ，/w 在/p 角落/n 里/f 待/vi 了/ule 几个月/mq ，/w 直到/v 案发/vn 后/f 当做/v 重要/a 证据/n 被/pbei 发现/v 。/w 根据/p 调查/vn ，/w 王/n 某/rz 没有/v 作案/vn 时间/n 。/w 
真相/n 4/m 
案发/v 当天/t ，/w 刘军/nr 到/v 董民家/nr 算/v 收购/vn 辣椒/nf 的/ude1 账目/n 。/w 算/v 完/vn 账/n 已/d 是/vshi 晚上/t 9时/t ，/w 董民/nr 提议/v “/w 去/vf 收拾/v 一下/mq 老刘/nz ”/w 。/w 
当晚/t ，/w 他们/rr 翻墙/nz 进入/v 老刘/nz 家/q 院内/s 。/w 踢/v 开门/vi 后/f ，/w 见/v 老刘/nz 已经/d 从/p 床/n 上/f 坐起/nz ，/w 为了/p 防止/v 老刘/nz 叫喊/vn ，/w 刘军/nr 用/p 胶带/n 粘/v 老刘/nz 的/ude1 嘴/n ，/w 却/d 遭到/v 老刘/nz 拼命/d 反抗/v 。/w 这时/rzt ，/w 董民/nr 拔出/vf 水果刀/n ，/w 在/p 老刘/nz 身上/s 一阵/mq 乱刺/nz 。/w 
逃离/v 现场/s 回家/vi 途中/s ，/w 两人/mq 将/d 水果刀/n 扔进/vf 下水道/n 里/f ，/w 并/cc 将/d 沾/v 了/ule 血迹/n 的/ude1 衣服/n 和/cc 手套/n ，/w 连同/p 胶带/n 一起/s 焚烧/v 掉/v 。/w 
之后/f 的/ude1 几天/mq ，/w 两人/mq 继续/v 装作/v 到/v 范/ng 羊村/ns 收购/v 辣椒/nf ，/w 实则/v 打探/v 案件/n 的/ude1 进展/vn ，/w 当/p 得知/v 现场/s 已/d 被/pbei 破坏/v ，/w 警方/n 找/v 不到/v 破案/vn 线索/n 时/ng ，/w 心里/s 还/d 松/ng 了/ule 一口气/d ，/w 继续做/nz 辣椒/nf 生意/n 。/w 
目前/t ，/w 因/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 逮捕/v 。/w 
