公车/n 车身/n 没有/v 写/v “/w 公/ng ”/w 字/n ，/w 百姓/n 怎么/ryv 才能/n 监督/vn 到/v 公车/n 是否/v 私用/v 呢/y ？/w 在/p [乌/b 市政协/n]/nt [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [中国/ns 民族/n 促进/v 委员会/nis]/nt [乌鲁木齐市/ns 委会/v]/nt 副主委/nnt 李建忠/nr 提出/v 建议/n ：/w 在/p 公车/n 车身/n 上/f 喷注/nz “/w 严禁/v [公车/n 私用/v]/nz ”/w 字样/n 。/w 
在/p 提案/n 中/f ，/w 李建忠/nr 提出/v 要/v 严禁/vn 领导干部/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 私自/d 驾驶/v 公车/n ；/w 各/rz 单位/n 要/v 制定/vn [公务/n 用车/n]/nz [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 建立/v 台账/n ；/w [公务/n 用车/n]/nz 必须/d 实行/v 定点/n 停放/v ，/w [集中/v 管理/vn]/nz ，/w 不得/vi 将/d 公车/n 停放/v 在/p 领导干部/nnt [住宅/n 小区/n]/nz 里/f 。/w 
对于/p 监管/v [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 最重要/nz 手段/n ，/w 李建忠/nr 则/d 建议/n 应/v 学习/vn [云南/ns 丽江/ns]/ns 经验/n ，/w 在/p 公车/n 车身/n 上/f 喷注/nz “/w 严禁/v [公车/n 私用/v]/nz ”/w 醒目/a 字样/n ，/w 同时/c 附上/v 举报/vn 监督/v 电话/n ，/w 给/p 市民/n 一个/mq 便于/v 监督/vn 的/ude1 明示/vn ，/w 也/d 是/vshi 给/p 公务员/nnt 一个/mq 时刻/n 提醒/v 自己/rr 的/ude1 警示/vn 。/w 
据悉/v ，/w 从/p 去年/t 3月/t 起/vf ，/w 沙雅县/ns 全县/n 270余辆/m 公车/n 都/d 贴/v 上/f 了/ule “/w [公务/n 用车/n]/nz ”/w 标识/n ，/w 贴/v 标/v 一个/mq 月/n 后/f ，/w [公务/n 用车/n]/nz 燃料费/nz 、/w 维修费/n 等/udeng 费用/n 出现/v 明显/a 下降/vi 。/w 
“/w 在/p 车身/n 上/f 喷绘/nz [公务/n 用车/n]/nz 和/cc 举报/vn 监督/v 电话/n ，/w 这种/r 监管/v 方式/n 比/p 贴/v 标/v 更/d 有效/a ，/w 贴/v 标/v 有可能/nz 撕掉/nz ，/w 但/c 喷绘/nz 上去/vf 的/ude1 字/n 就/d 不/d 那么/c 容易/ad 掉/v 了/ule 。/w ”/w 李建忠/nr 表示/v 。/w （/w 于江艳/nr ）/w 
