王诗龄/nr (/w 资料/n 图/n ）/w 
[前段/t 时间/n]/nz ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 热/a 播/v 捧/v 出/vf 了/ule Kimi/x 、/w Cindy/x 、/w Angela/x 、/w 石头/n 和/cc 天天/d ，/w 如今/t 他们/rr 俨然/z 成/v 了/ule 名副其实/vl 的/ude1 大明星/nz ，/w 拥有/v [一/d 票/n]/mq 忠实/a 粉丝/nf 。/w 其实/d ，/w 娱乐圈/nz 有/vyou 不少/m 这样/rzv 的/ude1 “/w 萌/v 宝/n ”/w ，/w 他们/rr 或/c 频繁/a 出席/v [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 或/c 广告代言/nnd 接/v 不停/v ，/w 连/ulian 影视剧/n 都/d 开始/v 慢慢/d 涉足/v ，/w 人气/n 不俗/a 。/w 
王诗龄/nr 欲/d 主持/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 
多家/mq [媒体/n 报道/v]/nz ，/w Angela/x (/w 王诗龄/nr )/w 将/d 跟/p 妈妈/n 李湘/nr 一起/s 担任/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn 。/w 湖南/ns 台/q 跨/v 年/qt 演唱会/n 总/b 导演/nnt 廖珂/nr 也/d 表示/v ：/w “/w Angela/x 非常/d 有/vyou 妈妈/n 李湘/nr 的/ude1 主持/vn 范儿/nz ，/w 其实/d 我/rr 完全/ad 不/d 担心/v Angela/x ，/w 反而/d 担心/v 主持/vn 人们/n hold/x 不住/d 。/w ”/w 
其实/d 王诗龄/nr 自/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 后/f ，/w 就/d 开始/v 了/ule 演艺/n 工作/vn ，/w 代言/v 、/w 推广/v 电影/n 等/udeng 无/v 一/m 落下/v 。/w 此前/t ，/w 她/rr 就/d 以/p 推广/v 大使/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 出现/v 在/p 电影/n 《/w [巴啦啦/nz 小魔仙/nz]/nz [2/m 之/uzhi]/mq 魔法/n 的/ude1 考验/vn 》/w 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 助阵/vi 宣传/vn 。/w 
此外/c ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 播出/v 不久/d ，/w 李湘/nr 还/d 为/p 王诗龄/nr 开/v 了/ule 微博/n ，/w 配合/v 着/uzhe 节目/n 对/p 女儿/n 进行/vn 宣传/vn ，/w 目前/t 王诗龄/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 数/n 已经/d 高达/v 290余万/m 。/w 
