据/p 记者/nnt 报道/v ，/w 一位/mq 舒兰/ns 市民/n 曾/d 因/p 自家/rr 房子/n 被/pbei 韩迎新/nr 拆迁/v ，/w 一直/d 对/p 其/rz 不满/an 。/w 他/rr 保存/v 着/uzhe 2013年12月29日/t 的/ude1 腾讯/ntc 新闻/n 推送/nz 页面/n ，/w 页面/n [第三/m 条/q]/mq 为/p “/w 吉林/ns ‘/w 最/d 狠/d 拆迁/v 女市长/nz ’/w 被/pbei 双开/nz ，/w 曾/d 称/v 有/vyou 尚方宝剑/n ”/w 。/w 韩迎新/nr 在/p 舒兰市/ns 主管/vn 拆迁/v 和/cc 基建/n 期间/f 的/ude1 一系列/b 行为/n 在/p 当地/s 颇具/v 争议/vn 。/w 
此前/t 一天/mq ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 证实/v ，/w [吉林省/ns 纪委/nnt]/nt 日前/t 对/p [舒兰/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 韩迎新/nr 违纪/vn 违法/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 韩迎新/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 和/cc 职权/n 影响/vn ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 他人/rr 贿赂/v 数额/n 较大/d 。/w 韩迎新/nr 的/ude1 上述/b 行为/n 已/d 构成/v 严重/a 违纪/vn 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 、/w 《/w [行政/n 机关/n 公务员/nnt 处分/n 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 经/p [吉林省/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 、/w [吉林省/ns 监察厅/nis]/nt 厅长/nnt 办公会/n 研究/vn ，/w 决定/v 给予/vn 韩迎新/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ；/w 将/d 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
[舒兰市/ns 检察院/nis]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 今年/t 2月5日/t 年/qt 满/a [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 韩迎新/nr ，/w 一度/d 有望/v 成为/v 吉林省/ns 蛟河市/ns 市长/nnt ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 仕途/n 在/p 2013年10月12日/t 戛然而止/vl 。/w 
这一天/mq ，/w [吉林省/ns 纪委/nnt]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 其/rz 从/p 舒兰/ns 当地/s 一家/n 会馆/n 带走/v 。/w 
两位/mq 当地/s [消息/n 灵通/a]/nz 的/ude1 商人/nnt 称/v ，/w [吉林省/ns 纪委/nnt]/nt 办案/vn 时/ng 从/p 韩迎新/nr 家里/s 搜出/v 现金/n [1700/m 万元/q]/mq 。/w 当/p 记者/nnt 记者/nnt 就/d 这/rzv 则/d 传言/n 向/p [舒兰/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 新闻中心/nis 负责人/nnt 姜飒/nr 求证/v 时/ng ，/w 姜飒/nr 表示/v ，/w “/w 传说/n 的/ude1 版本/n 有/vyou N/x 个/q ，/w 都/d 是/vshi 捕风捉影/vl 。/w 还是/c 要/v 以/p 省纪委/n 目前/t 公布/v 的/ude1 消息/n 为准/v 。/w ”/w 
祸/n 起/vf 廉租房/nz ？/w 
2011年1月4日/t ，/w 舒兰市/ns 步行街/n 的/ude1 [28/m 家/q]/mq 门面房/n 被/pbei 当地/s 政府/nis 强拆/vn 。/w 影像/n 材料/n 显示/v ，/w 当时/t 还是/c 副市长/nnt 的/ude1 韩迎新/nr 在/p 与/cc 被/pbei 拆/v 群众/n 的/ude1 对话/vn 中/f 喊道/v ：/w “/w 我/rr 不懂/v 拆迁/vn 法/n ，/w 不/d 按/p 拆迁/v 法/n 办/v ”/w 、/w “/w 我/rr 有/vyou 尚方宝剑/n ！/w 你们/rr 随便/ad 告/v ，/w 我/rr 不怕/v …/w …/w ”/w 
20/m 天后/nz ，/w 其中/rz 两家/mq 门面房/n 的/ude1 所有/b 人/n 许桂芹/nr 到/v 中央/n 上访/v ，/w 被/pbei 时任/v 国务院/nt 总理/nnt 温家宝/nr 亲自/d 接待/v 。/w 韩迎新/nr 与/cc 其/rz “/w 尚方宝剑/n 说/v ”/w 成为/v 舆论/n 热点/n 。/w 
“/w 韩迎新/nr 那时/rzt 整天/d 戴/v 个/q 大/a 墨镜/n ，/w 到/v 了/ule 办公室/nis 也/d 不/d 往/p 下/f 摘/v 。/w 啥/ry 事/n 都/d 不管/c ，/w 整个/b 人/n 都/d 吓傻/nz 了/ule 。/w ”/w [舒兰市/ns 政府/nis]/nto 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v 。/w 
有/vyou 段/q 时间/n ，/w 韩迎新/nr 经常/d 找/v 许桂芹/nr 聊天/vi ，/w “/w 她/rr 把/pba 许桂芹/nr 请/v 到/v 自己/rr 位于/v 政府/nis 大院/n 的/ude1 宿舍/n ，/w 谈/v 了/ule 好/a 久/a 。/w ”/w 
尽管/c 谈话/vn 时/ng 相互/d 提防/v ，/w 但/c 韩迎新/nr 的/ude1 这种/r 低/a 姿态/n ，/w 让/v 两人/mq 的/ude1 关系/n 一度/d 出现/v 缓和/vn 。/w 韩迎新/nr 也/d 未/d 受/v 此事/r 影响/vn ，/w 她/rr 在/p 2011年8月/t 升任/v 舒兰市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt ，/w 之后/f 再/d 未/d 联系/v 过/uguo 许桂芹/nr 。/w 
“/w 2011年/t 后/f 我/rr 就/d 一直/d 在/p 北京/ns 陪/v 女儿/n ，/w 只有/c 过年/vi 才/d 回/v 舒兰/ns 。/w 韩迎新/nr 的/ude1 事儿/n 跟/p 我/rr 没有/v 任何/rz 关系/n 。/w ”/w 许桂芹/nr 表示/v 早/a 前/f 与/cc 政府/nis [达成/v 协议/n]/nz ，/w 不愿/nz 再/d 接受/v 采访/vn 。/w 
许桂芹/nr 的/ude1 说法/n 在/p [舒兰市/ns 检察院/nis]/nt 一位/mq 知情/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 那儿/rzs 得以/v 佐证/n 。/w 
韩迎新/nr 在/p 被/pbei 移交/v 司法/n 之前/f ，/w 已/d 被/pbei 当地/s 人大/nis 取消/v 人大代表/nnt 资格/n 。/w 上述/b 检察院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 韩迎新/nr 涉案/vn 与/cc 泓/q 林/ng 家园/n 廉租房/nz 项目/n 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w 
这/rzv 一/m 说法/n 未/d 获/v 舒兰/ns 官方/n 回应/vn ，/w 但/c 韩迎新/nr 在/p 落马/vi 前/f 确实/ad 分管/v 住建局/nis 和/cc 棚/n 改/v 办/v ，/w 泓/q 林/ng 家园/n 正在/d 其/rz 分管/v 范围/n 。/w 
2012年/t ，/w [舒兰/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 积极/ad 落实/v 中央/n 有关/v [廉/ag 租/v 住房/n]/nz 建设/vn 的/ude1 各项/r 部署/vn ，/w 按照/p 省/n 里/f 出台/vi 的/ude1 《/w 关于/p 解决/v 城市/n [低收入/n 家庭/n]/nz 住房/n 困难/an 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 》/w 要求/n ，/w 提出/v 将/d [廉/ag 租/v 住房/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 列为/v 当年/t [重点/n 工程/n]/nz 之一/rz 。/w 
其中/rz 的/ude1 保障房/nz 项目/n 泓/q 林/ng 家园/n ，/w 共有/v [14/m 栋/q]/mq [6/m 层/qv]/mq 住宅楼/n ，/w 总面积/n [10/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 廉租房/nz 面积/n [5/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w 林业/n [棚户区/n 改造/vn]/nz [4/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [项目/n 总投资/nz]/nz [3/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 
在/p [吉林省/ns 人民政府/nis]/nt 网站/n 上/f ，/w 一篇/mq 《/w 舒兰市/ns 建设/v 保障性/n 安居工程/n 的/ude1 做法/n 与/cc 成效/n 》/w 对/p 2012年/t 开发/vn 建设/vn 的/ude1 泓/q 林/ng 家园/n 给予/vn 了/ule 表扬/vn ，/w 称/v 其/rz 直接/ad 涉及/v 到/v [1720/m 户/q]/mq 廉/ag 租户/n 和/cc 林业/n 棚/n 改/v 户/q ，/w 交通/n 便利/an ，/w [配套/vn 设施/n]/nz 齐全/a 。/w 
不过/c ，/w 记者/nnt 记者/nnt 在/p 泓/q 林/ng 家园/n 正门/n 处/n 注意到/v ，/w 小区/n 门口/s 的/ude1 主干道/n 坑洼/n 不平/a ，/w 宽/a 不足/an [5/m 米/q]/mq ，/w [生活/vn 垃圾/n]/nz 在/p 小区/n 门口/s 堆砌/v 成/v 一座/mq [三/m 四/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 小山/n 。/w 
“/w 像/v 道路/n 和/cc [垃圾/n 处理/vn]/nz 这样/rzv 应有/v 的/ude1 [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 在/p 小区/n 规划/n 时/ng 就/d 没有/v ”/w ，/w [泓/q 林/ng 家园/n 物业/n 公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w “/w 这/rzv 还是/c 小/a 问题/n ，/w 建筑/n 质量/n 才/d 真的/d 要命/vi 。/w ”/w 
据/p [专业/n 人士/n]/nz 测算/v ，/w 按/p 37/m 墙/n 来/vf 计算/v ，/w [每/rz 平方米/q]/nz 24/m 墙/n 就/d 少/a 用/p 普通/a 红砖/n [64/m 块/q]/mq 。/w “/w 如果/c 是/vshi 50/m 墙/n ，/w 节省/v 的/ude1 费用/n 也/d 就/d 可想而知/vl 了/ule 。/w ”/w 该/rz [专业/n 人士/n]/nz 说/v 。/w 
泓/q 林/ng [家园/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f 是否/v 存在/vn 偷工减料/vl 尚无/v 定论/n ，/w 但/c 这/rzv 一/m 项目/n 配/v 建/v 并/cc 出售/v 车库/n 的/ude1 行为/n 已/d 在/p 当地/s [引起/v 争议/vn]/nz 。/w 
“/w 国家/n 虽/c 没/d 明文规定/vl ，/w 但/c 在/p 这种/r 小区/n 配/v 建/v 车库/n 是/vshi 不/d 允许/v 的/ude1 。/w ”/w 吉林市/ns 一位/mq 资深/b [房地产/n 开发商/nnd]/nz 在/p 谈及/v 此/rzs 问题/n 时/ng 语气/n 激烈/a ，/w “/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 国家/n 拨给/v 舒兰市/ns 的/ude1 林业/n 区/n 、/w 塌陷区/nz 改造/v 资金/n ，/w 每年/r 差不多/al 有/vyou [4/m 亿元/q]/mq 。/w 要求/n 就是/v 盖/v 住宅/n ，/w 每一个/mq 铜板/n 都/d 得/ude3 用于/v 住宅/n 。/w ”/w 
多/a 位/q 业主/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 他们/rr 是/vshi 从/p [吉林省/ns 泓/q 林/ng 途/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 购买/v 的/ude1 车库/n ，/w 后者/rzv 成立/vi 半年/mq 即/v 中标/vn 这/rzv 一/m “/w 舒兰市/ns [廉/ag 租/v 住房/n]/nz 建设/vn 史上/d 前所未有/vl 的/ude1 巨大/a 的/ude1 [社会/n 系统工程/n]/nz ”/w 。/w 在/p 韩迎新/nr 被/pbei [吉林省/ns 纪委/nnt]/nt 带走/v 后/f ，/w 这家/r 位于/v 舒兰市/ns 滨河/n 街/n 的/ude1 地产公司/nis 大门/n 紧闭/v ，/w 其/rz 负责人/nnt 也/d 失去/v 联系/vn 。/w 
“/w 对外/vn 可以/v 说/v ，/w ‘/w 基建办/nis 没有/v 开发/vn 资质/n ，/w 代替/v 不/d 了/ule 开发公司/nis ’/w 。/w 所以/c ，/w 这种/r 操作/v 办法/n 谁/ry 也/d 挑/v 不/d 出毛病/vi 。/w ”/w 这位/r 开发商/nnd 补充/vn 道/qv 。/w 
城镇化/vn 改造/vn 乱/d 象/ng 
泓/q 林/ng 家园/n 的/ude1 开发/vn 乱/d 象/ng ，/w 只是/d 这/rzv 座/q 城市/n 城镇化/vn 改造/v 缩影/n 。/w 
舒兰市/ns 在/p 2011-2015/m [五/m 年/qt 规划/n]/nz 中/f ，/w 强调/v “/w 加强/v 城乡/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 推进/vi 城市/n 转型/vn ”/w ，/w “/w 将/d 新增/v 财力/n 的/ude1 70%/m 用于/v 改善/vn 民生/n ，/w 积极/ad 争取/v 、/w 用/p 好/a 用/p 足/a 国家/n 促进/v [资源/n 枯竭/vi 型/k 城市/n]/nz 转型/v 资金/n ；/w 基本/a 完成/v 城市/n 棚户区/n 、/w 煤矿/nis 棚户区/n 和/cc 采煤/vn 沉陷/v 区/n 改造/vn 和/cc 治理/v 任务/n ，/w 不断/d 增加/v 廉租房/nz 数量/n ，/w 改善/v [人民/n 群众/n]/nz 住房/n 条件/n ”/w 。/w 
仅/d 2011年/t ，/w 舒兰市/ns 计划/n 安排/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 及/cc [房地产/n 开发/vn]/nz 的/ude1 就/d 有/vyou [14/m 个/q]/mq 地块/n 、/w 总计/v [120/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
“/w 整/v 座/q 城市/n 都/d 在/p 大/a 拆/v 大/a 建/v ，/w 但/c 还有/v 大片/n 的/ude1 棚户区/n ，/w ”/w 舒兰市/ns 一位/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 开发商/nnd 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w “/w 有些/rz 棚/n 改/v 户/q 的/ude1 房子/n 被/pbei 拆/v 了/ule 好/a 几年/mq ，/w 一直/d 没/d 办法/n 回迁/v 。/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 这样/rzv 情况/n 在/p 舒兰/ns 有/vyou [6/m 万/d 例/n]/mq 左右/f 。/w ”/w 
上访/v ，/w 成为/v 棚/n 改/v 户/q 们/k 的/ude1 首选/vn 办法/n 。/w 。/w 
来自/v 当地/s 政府/nis 的/ude1 一组/mq 数据/n 可/v 揭示/vn 这/rzv 座/q 人口/n 只有/c 67万/m 的/ude1 小城/ns 的/ude1 信访/n 形势/n 。/w 2012年/t 上半年/t ，/w [舒兰市/ns 信访局/nis]/nt 接待/v 来访/vn [550/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 集体/n 上访/v [120/m 批/q]/mq [2000/m 人次/qv]/mq ；/w 单位/n 上访/v [430/m 件/q]/mq [500/m 人次/qv]/mq ，/w 越级/vd 集体/n 上访/v [7/m 批/q]/mq [80/m 人次/qv]/mq ，/w 越级/vd 个体/n 上访/v [55/m 件/q]/mq [60/m 人次/qv]/mq 。/w 
以/p 民安/nz 棚户区/n B/x 区/n 改造/vn 为/p 例/n ，/w 2011年/t 舒兰市/ns [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 项目/n 进展/vn [情况/n 报告/n]/nz 显示/v ，/w 年/qt 内/f 计划/n 建成/v [3/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 回迁/vn 楼/n 。/w 截至/v 发稿/vn 前/f ，/w [3/m 万/d 平方米/q]/mq 回迁/v 楼/n 未见/nz 踪迹/n ，/w [三/m 栋/q]/mq 近/a [3/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 商品/n 楼/n 却/d 拔地而起/vl 。/w 
“/w 开发商/nnd 保证/v 在/p 2012年12月30/t 日前/t 将/d [产权/n 调换/v]/nz 房/n 交给/v 我们/rr 。/w 可/v 现在/t 我们/rr 还/d 在/p 自己/rr 花钱/vi 租/v 着/uzhe 房子/n 。/w ”/w 谭艳/nr 说/v 。/w 最近/t 一年/mq 多/a ，/w 以/p 谭艳/nr 为首/vi 的/ude1 上/f [百/m 户/q]/mq 遭遇/v 类似/a 情况/n 的/ude1 民安区/ns 棚/n 改/v 户/q ，/w 去年/t 年底/f 跑到/v 长春市/ns ，/w 希望/v 找/v [中央/n 巡视/v 组/n]/nt [反映/v 情况/n]/nz ，/w “/w [舒兰市/ns 政府/nis]/nto 把/pba 我们/rr 拦/v 了/ule 回来/v ，/w 还是/c 让/v 我们/rr 找/v 开发商/nnd 要/v 房子/n 。/w ”/w 
开发商/nnd 同样/d 自认/nz 是/vshi [弱势/n 群体/n]/nz 。/w 
1月7日/t 这天/rzt 早上/t ，/w 几位/n 当地/s 开发商/nnd 来到/v [舒兰市/ns 政府/nis]/nto ，/w 找到/v 韩迎新/nr 继任者/nz 舒兰市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 刘革锋/nr 讨要/nz 说法/n 。/w 
去年/t 的/ude1 一次/mq 会议/n 上/f ，/w [另一/m 位/q]/mq 开发商/nnd 拍着/nz 桌子/n 质问/v 韩迎新/nr ，/w “/w 现行/b 的/ude1 政策/n 是/vshi 拆/v 一/m (/w 平方米/q )/w 补/v 一/m ，/w 但/c 有的/rz 人/n 因为/c 在/p 政府/nis 内部/f 有/vyou 关系/n ，/w 就/d 能/v 拆/v 一/m 补/v 二/m 甚至/d 补/v 三/m 。/w 现在/t 老百姓/n 都/d 在/p 传/v ，/w 政府/nis 下发/v 文件/n ，/w 吉舒/nr 镇/n (/w 舒兰市/ns 下辖/v 街道/ns )/w 是/vshi 拆/v 一/m 补/v 二/m ，/w 舒兰市/ns 是/vshi 拆/v 一/m 补/v 三/m 。/w 到底/d 有/vyou 这/rzv 文件/n 没/d ？/w 有/vyou ，/w 拿/v 给/p 我/rr 看看/v 。/w 没有/v ，/w 政府/nis 给/p 我/rr 辟谣/v 。/w ”/w 
“/w 别/d 说/v 了/ule 、/w 别/d 说/v 了/ule …/w …/w ”/w 一向/d 对/p 这位/r 开发商/nnd “/w 连/ulian 正眼/nz 都/d 不愿/nz 看/v 一眼/d ”/w 的/ude1 韩迎新/nr ，/w 只能/v 尴尬/a 地/ude2 挥手/vi 制止/v ，/w 直到/v 自己/rr 被/pbei 双开/nz 也/d 没/d 能/v 找到/v 解决/vn 办法/n 。/w 
上述/b 本地/rzs 开发商/nnd 只能/v 拿到/v 棘手/a 的/ude1 棚/n 改/v 项目/n ，/w 而/cc 诸如/v 中央/n 广场/n 和/cc 罗兰圣菲/nrf 等/udeng 招商引资/vl 项目/n ，/w 多/a 是/vshi 在/p 政府/nis 收/v 储/vg 的/ude1 土地/n 上/f 直接/ad 开建/nz ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 拆迁/v 上/f 的/ude1 烦恼/an 。/w 这种/r “/w 内外有别/n ”/w 的/ude1 待遇/n ，/w 让/v 这些/rz 本地/rzs 开发商/nnd 对/p 韩迎新/nr 等/udeng 领导/n 暗自/d 生/v 怨/vn 。/w 
韩迎新/nr 其/rz 人/n 
上述/b 矛盾/an 的/ude1 焦点/n 都/d 指向/v 了/ule 韩迎新/nr 。/w 作为/p 分管/v 住建局/nis 和/cc 棚/n 改/v 办/v 等/udeng [城市/n 建设/vn]/nz 要害/n 部门/n 的/ude1 [常务/b 副市长/nnt]/nnt ，/w 韩迎新/nr 是否/v 具备/v 化解/vn 上述/b 复杂/a 冲突/vn 的/ude1 能力/n ？/w 
1970年2月5日/t 出生/vi 的/ude1 韩迎新/nr ，/w 并非/v 传言/n 所/usuo 说/v 为/p 中央/n 某/rz 部长/nnt 女儿/n 。/w 吉林省/ns 网络/n [文化/n 建设/vn]/nz 和/cc 管理中心/nis 主任/nnt 张育新/nr 近日/t 在/p 个人/n 微博/n 中/f 写道/v ：/w “/w 韩迎新/nr 生于/v 工人/nnt 家庭/n ，/w 汉族/nz 。/w 籍贯/n ：/w [山东/ns 诸城/ns]/ns 。/w 出生地/n ：/w 吉林/ns 延边/ns 。/w ”/w 
记者/nnt 多方/d 了解/v 后/f 证实/v ，/w 韩迎新/nr 的/ude1 履历/n 大致/d 如下/vi ：/w 自/p 1990年/t ，/w 她/rr 先后/d 历任/v [吉林市/ns 毛线/n 厂/n]/nt 人事科/nz 科员/nnt 、/w [吉林市/ns 毛线/n 厂/n 团委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w [吉林市/ns 团校/nis]/nt 副校长/nnt 、/w 共青团/nis [吉林/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 中共/n [舒兰/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w 中共/n [舒兰/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市/n 纪委/nnt 书记/nnt 。/w “/w 按理说/vl ，/w 她/rr 在/p [舒兰市/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 这儿/rzs 就/d 应该/v 停/vn 了/ule ，/w 然后/c 调/v 到/v 蛟河/ns 或/c 其他/rzv 市/n 担任/v 市委/nis 副书记/nnt 。/w ”/w 一位/mq 曾/d 在/p [吉林市/ns 团委/nis]/nt 系统/n 和/cc 建委/nis 系统/n 均/d 有/vyou 过/uguo 长期/d 任职/v 经验/n 的/ude1 商界/n 人士/n 说/v 。/w 他/rr 不能/v 理解/vn ，/w 当/p 了/ule 29年/t [政工/n 干部/nnt]/nnt 的/ude1 韩迎新/nr 竟/d 能/v 调任/vn 舒兰市/ns 副市长/nnt ，/w 而且/c 是/vshi 分管/v 基建/n ，/w “/w 一般/ad 情况下/nz ，/w 这项/r 任命/v 在/p 会议/n 上/f 不会/v 通过/p 。/w 最/d 起码/d ，/w 她/rr 得/ude3 是/vshi 高级工程师/nnt 、/w 学者/nnt 、/w 教授/nnt ，/w 再/d 不济/a 就/d 使用/v 从/p 住建局/nis 、/w 建委/nis 这/rzv 类/q 部门/n 中/f 成立/vi 起来/vf 的/ude1 干部/nnt 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
不过/c ，/w 韩迎新/nr 曾/d 在/p 2004年3月/t -/w 2005年10月/t 在/p [吉林市/ns 伊利/ntc 集团公司/nis]/nt (/w 一家/n 吉林市/ns 中/f 型/k 民营/b 地产/n 企业/n )/w 挂职/vi [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w “/w 伏笔/n 就/d 埋/v 在/p 这儿/rzs 。/w ”/w 这位/r 商界/n 人士/n 认为/v ，/w 韩迎新/nr 的/ude1 晋升/vn 之/uzhi 路/n 可谓/v 步步为营/vl ，/w “/w 又是/c 挂职/vi 又/d 有/vyou 经验/n ，/w 其他人/r 即便/c 是/vshi 心里/s 犯嘀咕/vl ，/w 嘴/n 上/f 也/d 不好意思/a 说什么/nz 。/w ”/w 
韩迎新/nr 单薄/a 的/ude1 学历/n 同样/d 饱受/v 诟病/n 。/w 
自/p [吉林省/ns 纺织/n 工业/n 学校/nis]/nt 机织/nz 专业/n 毕业/v 后/f ，/w 韩迎新/nr 先后/d 在/p [中央/n 党校/nis 函授/vn 学院/nis]/nt 本科班/n [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz 和/cc [吉林/ns 大学/nis 行政/n 学院/nis]/nt (/w 函授/vn )/w [行政/n 管理/vn 专业/n]/nz 学习/v 。/w 她/rr 在/p 自己/rr [40/m 岁/qt]/mq 那年/r 考取/v [北/f 华/b 大学/nis]/ntu [思想/n 政治/n 教育/vn 专业/n]/nz 研究生/nnt ，/w 同年/d 就读/vi 于/p [吉林/ns 大学/nis 商学院/nit]/nt [2010/m 级/q]/mq EMBA/x 班/n 。/w 
舒兰市/ns 是/vshi 由/p 吉林市/ns 代管/v 的/ude1 一个/mq 县级市/nz ，/w 韩迎新/nr 作为/p [常务/b 副市长/nnt]/nnt ，/w 为/p 副处级/b 干部/nnt 。/w 
[舒兰市/ns 政府/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 曹洪罡/nr 之前/f 作为/p 城管局/nis 局长/nnt ，/w 是/vshi 韩迎新/nr 在/p 2011年/t 那/rzv 次/qv 拆迁/v 中/f 的/ude1 得力/a 助手/nnt 。/w “/w 她/rr 人/n 很好/ad ，/w 不能/v 把/pba 那/rzv 次/qv 拆迁/v 与/cc 这次/r 被/pbei 双开/nz 混为一谈/vl 。/w ”/w 曹洪罡/nr 在/p 电话/n 中/f [两/q 度/qv]/mq 提醒/v 记者/nnt ，/w “/w 要/v 讲/v 政治/n 觉悟/n 。/w ”/w 
一位/mq 曾/d 与/cc 韩迎新/nr 有/vyou 过/uguo 多次/mq 接触/v 的/ude1 [舒兰市/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 并不/d 否认/v 韩迎新/nr 初/f 来/vf 舒兰/ns 时/ng 的/ude1 干劲/n 。/w 
在/p 担任/v [舒兰市/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 期间/f ，/w 韩迎新/nr 将/d 该市/r 行业/n 风气/n 测评/vn 从/p 全省/n 倒数/v 提/v 至/p 全省/n 第一/m ，/w 因此/c 登上/v 吉林市/ns 杰出/a 女性/n 光荣榜/n 。/w 成为/v 舒兰市/ns 副市长/nnt 后/f ，/w 她/rr 给/p 当地/s 老百姓/n 的/ude1 印象/n 是/vshi 办事/vn “/w 嘁/n 里/f 喀/b 喳/o ”/w 。/w “/w 我们/rr 跟/p 她/rr 反映/v 过/uguo 情况/n ，/w 她/rr 到/v 了/ule 我们/rr 这儿/rzs 现场/s 办公/vn 。/w ”/w 2011年/t ，/w 舒兰市/ns 对/p 正阳/ns 等/udeng [5/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 进行/vn 综合/vn 整治/vn ，/w [正阳/ns 小区/n]/nz 的/ude1 排水/vn 问题/n 严重/a 。/w 作为/p 该/rz 小区/n 居民/n 的/ude1 这位/r 政协/nis 委员/nnt 回忆/v ，/w “/w 赶上/v 下雨/vi 的/ude1 时候/n ，/w 韩迎新/nr 就/d 打着/v 伞/n ，/w 穿着/n 胶鞋/n ，/w 趟/qv 着/uzhe 泥水/n 就/d 来/vf 工地/n 了/ule ，/w 我们/rr 都/d 叫/vi 她/rr ‘/w 靴子/n 市长/nnt ’/w 。/w ”/w 
待/vi 韩迎新/nr 升任/v [常务/b 副市长/nnt]/nnt ，/w 这位/r 政协/nis 委员/nnt 曾/d 多次/mq 找到/v 她/rr ，/w 反映/v 小区/n 供热/vn 不足/an 。/w 不过/c ，/w 韩迎新/nr 面对/v 供热/vn 背后/f 强大/a 的/ude1 利益/n 格局/n ，/w 显得/v 有心无力/nz 。/w “/w 这/rzv 水/n 太深/nz 了/ule 。/w ”/w 韩迎新/nr 对/p 这位/r 政协/nis 委员/nnt 诉苦/vi 道/qv 。/w 
“/w 尚方宝剑/n ”/w 
2008年7月/t ，/w 韩迎新/nr 自/p 共青团/nis [吉林/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 调任/v [舒兰/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 时/ng ，/w 曾/d 让/v 这位/r 政协/nis 委员/nnt 感慨/v 其/rz “/w 这么/rz 年轻/a ，/w 这么/rz 漂亮/a ”/w ，/w “/w 那时/rzt 她/rr 喜欢/vi 穿/v 浅蓝色/nz 和/cc 鸭蛋/nf 皮/n 颜色/n 的/ude1 衣服/n ，/w 人/n 显得/v 年轻/a 、/w 阳光/n 、/w 有/vyou 活力/n 。/w 办公/vn 室内/s 还/d 挂着/v [松花江/ns 放/v 船歌/n]/nz 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w 有/vyou 一定/b 的/ude1 审美/vn 品位/n 。/w ”/w 
随着/p 时间/n 的/ude1 推移/vn ，/w 这种/r 印象/n 渐渐/d 瓦解/v 。/w 
戴/v 墨镜/n 、/w 上/f 身穿/v 风衣/n 、/w 下身/n 套/q 皮裤/nz 、/w 开/v 着/uzhe 惹眼/nz 的/ude1 大/a 排量/n 越野车/n 、/w 昂/vg 着/uzhe 头/n 进出/v [市政府/n 大楼/n]/nz ，/w 成为/v 韩迎新/nr 的/ude1 新/a 标签/n 。/w 
韩迎新/nr 升任/v [常务/b 副市长/nnt]/nnt 后/f ，/w 不仅/c 继续/v 分管/vn 基建/n ，/w 还/d 接替/v 调任/vn [蛟河/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 的/ude1 谢义/nr ，/w 分管/v [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 、/w 财政局/nis 、/w 审计局/nis 和/cc [政府/nis 采购/vn]/nz 中心/nis 等/udeng 。/w 《/w [公务员/nnt 法/n]/nz 》/w [第/m 53/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 公务员/nnt 不得/vi 在/p 企业/n 或者/c 其他/rzv [营利性/b 组织/n]/nz 中/f 兼任/v 职务/n ，/w 但/c 韩迎新/nr 此前/t 担任/v 着/uzhe [舒兰市/ns 城/n 投/v 公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt ，/w 执掌/v 着/uzhe 直接/ad 进行/vn [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 “/w 钱/n 袋子/n ”/w 。/w 
“/w 财政/n 、/w 基建/n 、/w 城/n 投/v 、/w 审计/vn 都/d 归/v 她/rr 一个人/mq 管/v 。/w 所有/b 的/ude1 资金/n 都/d 在/p 她/rr 手里/s 循环/vn ，/w [权力/n 制衡/vn]/nz 也/d 就/d 沦为/v 空谈/vn 。/w ”/w 对于/p 韩迎新/nr 的/ude1 落马/vn ，/w 上述/b 商界/n 人士/n 感慨/v 颇多/d ，/w “/w 她/rr 身边/s 没有/v 真正/d 扶持/v 她/rr 的/ude1 人/n ，/w 都/d 是/vshi 捧臭脚/nz 的/ude1 。/w ”/w 
此时/r 的/ude1 韩迎新/nr ，/w 展示/v 出/vf 性格/n 中/f 泼辣/a 的/ude1 一面/n 。/w 一次/mq 舒兰市/ns 局长/nnt 以上/f 干部/nnt 会议/n 上/f ，/w 某/rz 位/q 舒兰市/ns [主要/b 领导/n]/nnt 来/vf 晚/tg 了/ule ，/w 韩迎新/nr 直接/ad 就/d 把/pba 果盘/n 里/f 的/ude1 水果/n 塞/v 到/v 他/rr 嘴里/s ，/w “/w 你/rr 这/rzv 老头子/n ，/w 谁/ry 让/v 你/rr 来/vf 这么/rz 晚/tg 的/ude1 ！/w ”/w 
一位/mq [舒兰市/ns 城管局/nis]/nt 基层/n [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w “/w 韩/b 市长/nnt 太/d 牛/n 了/ule ，/w 连/ulian 局长/nnt 这种/r 级别/n 的/ude1 她/rr 都/d 敢/v 骂/vn ，/w 骂/v 人/n 时/ng 还/d 把/pba 对方/n 爹娘/n 给/p 捎带/v 上/f ，/w 张口/vi 就是/v ‘/w 你/rr XXX/x 的/ude1 怎么/ryv 整/v 的/ude1 ？/w ’/w ”/w 
在/p 韩迎新/nr 被/pbei 双开/nz 的/ude1 同时/c ，/w 前/f 文中/s 那位/r [舒兰市/ns 检察院/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 韩迎新/nr 的/ude1 丈夫/n 朱世伟/nr 和/cc 弟弟/n 韩/b 大力/d 均/d 分别/d 被/pbei [吉林省/ns 纪委/nnt]/nt 带走/v 协助/vn 调查/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 朱世伟/nr 现/tg 为/p [吉林市/ns 纪委/nnt]/nt 案件/n 管理/v 室主任/nnt (/w 正处级/b )/w ，/w 韩大力/nr 在/p 韩迎新/nr 升/v 至/p 副市长/nnt 不久/d ，/w 任职/v [吉林省/ns 石油/n 总公司/nis]/nt 舒兰/ns 分公司/nis 和/cc [中石油/nz 公司/nis]/nt [舒兰/ns 经营/vn 处/n]/nt 的/ude1 总经理/nnt 。/w 
“/w 他们/rr 两个人/mq 已经/d 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 那位/r [舒兰市/ns 检察院/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 。/w 
多/a 位/q 被/pbei 韩迎新/nr 强行/d 征地/vn 或/c 被/pbei [拖欠/v 工程款/nz]/nz 的/ude1 当地人/n ，/w 在/p 去年/t 10月/t 知晓/v 韩迎新/nr 落马/vi 后/f 曾/d 渴望/v 媒体/n 介入/v ，/w 但/c 近些/nz 天/qt ，/w 他们/rr 因/p 害怕/v 报复/vn 不再/d 接/v 听/v 电话/n 。/w 
韩迎新/nr 不/d 可怕/a ，/w 可怕/a 的/ude1 是/vshi 她/rr 的/ude1 “/w 尚方宝剑/n ”/w —/w —/w 一些/mq 舒兰/ns 人/n 如此/rzv 看待/v 。/w 记者/nnt 记者/nnt 在/p 舒兰/ns 、/w 吉林/ns 两市/nz 采访/v 时/ng 不断/d 被/pbei 好心人/n 提醒/v ，/w “/w 韩迎新/nr 这/rzv 事儿/n 不要/d 再问/v 了/ule 。/w 你/rr 要/v 想/v 继续/v 调查/vn ，/w 一定/b 要/v 慎重/a ，/w 一定/b 要/v 注意/vn 安全/an 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 工程/n 和/cc 项目/n 都/d 不怎么/vl 地/ude2 ，/w 但/c 这块/r 儿/ng 的/ude1 人/n (/w 官员/nnt )/w 我/rr 吃/v 得/ude3 很/d 透/v 。/w 有些/rz 人/n 、/w 有些/rz 事/n ，/w 不是/c 我们/rr 能/v 左右/f 的/ude1 ，/w 无法/v 用/p 言语/n 表达/v 。/w ”/w 前述/b 曾/d 在/p [吉林市/ns 团委/nis]/nt 系统/n 和/cc 建委/nis 系统/n 均/d 有/vyou 过/uguo 长期/d 任职/v 经验/n 的/ude1 商界/n 人士/n 说/v ，/w 目前/t 吉林市/ns 官场/n 空气/n 紧张/a 。/w （/w 张庆宁/nr 彭梦飞/nr ）/w 
