以/p “/w 天山/ns 飞雪/n 韵/n 丝/n 路/n 舞/v 风情/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [第/m 十一届/n]/nz 乌鲁木齐/ns 丝绸之路/n 冰雪/n 风情/n 节/q 10日/t 在/p [丝绸之路/n 国际/n 滑雪场/n]/nz 开幕/vi 。/w 
随着/p 韩国/nsf 、/w 新加坡/nsf 以及/cc 自治区/n 领导/n 和/cc 嘉宾/n 将/d 写/v 有/vyou “/w 合作/vn 共谋/v [冰雪/n 旅游/vn]/nz 大/a 发展/vn ”/w 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 刻字/vi ，/w 嵌入/v 巨幅/b [博格达/nrf 峰/ng]/nz 冰/n 图板/n 中/f ，/w 乌鲁木齐/ns 丝绸之路/n 国际/n 度假区/n 一片/mq 欢腾/vi 。/w 随即/d ，/w 滑雪/vn 表演/vn 、/w 冰上/n 速滑/vn 、/w 冬泳/n 比赛/vn 以及/cc 民族/n 、/w 乡村/n 美食/n 热辣/nz 开场/vi 。/w 来自/v 广东/ns 、/w 南京/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 省市/n 及/cc 本地/rzs 的/ude1 近/a [三千/m 名/q]/mq 嘉宾/n 、/w 游客/n 和/cc 旅行/vi 商/vg 齐/a 聚/v 西部/f [冰雪/n 之/uzhi 城/n]/nz 乌鲁木齐/ns ，/w 共同/d 见证/n 和/cc 感受/v 冰雪/n 魅力/n 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 2003年/t 乌鲁木齐市/ns [冰雪/n 旅游/vn]/nz 人数/n 仅/d 为/p [14/m ./w 6/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 到/v 2012年/t [冰雪/n 旅游/vn]/nz 接待/v 人数/n 达到/v 了/ule [271/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 十/m 年间/n 增长/v [18/m ./w 5/m 倍/q]/mq 。/w 由此/d 也/d 大幅度/d 带动/v 了/ule 冬季/t [乌鲁木齐市/ns 区/n 星级/b 宾馆/nis]/nt 入住率/nz ，/w 来自/v 国内外/s 的/ude1 旅行/vn 团体/n 的/ude1 冬季/t 接待/v 团队/n 人数/n 也/d 逐年/d 增加/v ，/w 大大/d 改变/v 了/ule 乌鲁木齐/ns 旅游/vn 以往/t 冬季/t 歇业/vi 的/ude1 局面/n 。/w 冬季/t 旅游活动/v 的/ude1 开展/vn ，/w 使/v 乌鲁木齐/ns 逐步/d 树立/v 了/ule 四季/n 皆/d 宜/ag 的/ude1 旅游/vn [城市/n 形象/n]/nz ，/w 也/d 逐渐/d 成为/v 全国/n 冬季/t 旅游/vn 的/ude1 热点/n 城市/n 之一/rz 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 旅游局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 张江洲/nr 表示/v ，/w 今年/t 的/ude1 乌鲁木齐/ns 丝绸之路/n 冰雪/n 风情/n 节/q 着重/vd 体现/v 了/ule “/w 节俭/a 、/w 务实/vi 、/w 惠民/ns ”/w [三/m 个/q]/mq 关键词/n ，/w 开幕式/n 精简/v 为/p [3/m 分钟/qt]/mq ，/w 开幕式/n 费用/n 也/d 大大/d 减少/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 冰雪节/n 各项/r 冰雪/n 活动/vn 由/p 原有/v 的/ude1 40余项/m 增加/v 至/p [56/m 项/q]/mq ，/w 主要/b 场地/n 设在/v 丝绸之路/n 国际/n 度假区/n 、/w [白云/n 国际/n 滑雪场/n]/nz 、/w 维斯特/nrf 滑雪场/n 、/w [雪莲/n 山/n 高尔夫/n 灯光/n 滑雪场/n]/nz 和/cc [天山/ns 丽都/nz 滑雪场/n]/nt ，/w 至/p 2月28日/t 结束/v 。/w 期间/f ，/w 组委会/nis 将/d 在/p 每周/r 一/m 至/p 周四/t （/w 节假日/t 除外/vi ）/w 组织/n 市民/n 到/v 滑雪/vn 企业/n 、/w 滑雪场/n [免费/vd 体验/v]/nz 滑雪/vn 和/cc 教学/vn 服务/vn 。/w 目前/t ，/w 丝绸之路/n 冰雪/n 风情/n 节/q 之/uzhi “/w 冰雪/n 舞/v 边城/n ”/w [主题/n 活动/vn]/nz 已经/d 在/p 乌鲁木齐市/ns 各/rz 大/a 公园/n 开幕/vi ，/w 市民/n 可/v 免费/vn 参观/v 。/w 
冰雪节/n 由/p [乌鲁木齐市/ns 人民政府/nis]/nt 、/w 自治区/n 旅游局/nis 主办/v 。/w [乌鲁木齐市/ns 旅游局/nis]/nt 与/cc 丝绸之路/n 、/w 白云/n 、/w 维斯特/nrf 、/w 阳光/n [4/m 家/q]/mq 滑雪场/n 联合/vd 推出/v “/w 政府/nis 惠民/ns 、/w 全民/n 参与/v 、/w 滑雪/vn 体验/v 卡/n ”/w 活动/vn ，/w 特别/d 印制/v 了/ule [1/m 万/d 张/q]/mq 面值/n [100/m 元/q]/mq 的/ude1 滑雪/vn 体验/v 卡/n 。/w 市民/n 可凭/v 此/rzs 体验/v 卡/n 在/p 上述/b [四/m 家/q]/mq 雪/n 场/qv 参加/v 冰雪/n 活动/v 项目/n 。/w 体验/v 卡/n 在/p 2月28日/t 之前/f 使用/v 有效/a （/w 春节/t 不能/v 使用/vn ）/w 。/w （/w 张晓艳/nr ）/w 
