数十亿/m 投资/v 未见/nz 收益/n ，/w [3500/m 亩/q]/mq 航空/n 产业园/nz 企业/n 入/v 驻/v 堪忧/v 
山东/ns 莱芜/ns ：/w 一座/mq 航空/n 之/uzhi 城/n 的/ude1 落地/vn 难题/n 
[雪野/n 旅游区/n]/nz 位于/v [莱芜市/ns 莱城区/ns]/nz 雪野镇/ns ，/w 于/p 2007年8月/t 正式/ad 设立/v 。/w 自/p 2009年/t 开始/v ，/w 莱芜市/ns 在/p 此/rzs 举办/v “/w 首届/b [中国/ns 国际/n 航空/n 体育节/n]/nz ”/w （/w 以下/f 简称/v [航空/n 体育/n]/nz 节/q ）/w ，/w 并/cc 连续/a 举办/v 3年/t ，/w 火红/z 一时/d 。/w 当地/s 还/d 借助/v [航空/n 体育/n]/nz 节/q ，/w 规划/n 建设/v 总面积/n [3500/m 亩/q]/mq 的/ude1 山东/ns 雪野/n 航空/n 产业园/nz （/w [航空/n 运动/vn]/nz 基地/nis ）/w ，/w 并/cc 希望/v 将/d 其/rz 打造/v 成/v “/w 中国/ns [航空/n 运动/vn]/nz 城/n ”/w ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 莱芜/ns 的/ude1 一张/mq [城市/n 名片/n]/nz 。/w 据/p 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 显示/v ，/w 当地/s 政府/nis 对/p 其/rz [航空/n 运动/vn]/nz 基地/nis 建设/vn 斥资/v 50余亿元/m 。/w 
然而/c ，/w 在/p 2012年/t ，/w [航空/n 体育/n]/nz 节/q 并/cc 没有/v 如期/d 举办/v ，/w 2013年/t 亦/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 与此同时/c ，/w 此前/t 雪野/n 航空/n 产业园/nz 众多/a 公开/ad 协议/n 项目/n ，/w 最终/d 也/d 大/a 都/d 没有/v 落地/vn 。/w 莱芜/ns 数/n 年/qt 来/vf 斥/vg 巨资/n 打造/v 的/ude1 “/w 中国/ns [航空/n 运动/vn]/nz 城/n ”/w ，/w 正在/d 逐步/d 成为/v 一座/mq “/w 空城/nz ”/w 。/w 
[航空/n 运动/vn]/nz 基地/nis 闲置/vn 
2013年12月25日/t ，/w 莱芜市/ns 航空/n 节/q 筹委会/nis 办公室/nis （/w 以下/f 简称/v [航空/n 筹委会/nis]/nt ）/w 相关/vn 负责人/nnt 李哲/nr （/w 化名/v ）/w 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 坦言/v ，/w 资金/n 不足/an 问题/n 是/vshi [航空/n 体育/n]/nz 节/q 停办/v 的/ude1 因素/n 之一/rz 。/w 
[航空/n 筹委会/nis]/nt 向/p 记者/nnt 提供/v 的/ude1 一份/mq 资料/n 显示/v ：/w 莱芜市/ns 举办/v 的/ude1 第一届/mq 航空/n 节/q 是/vshi 2009年10月24日/t 至/p 27日/t ；/w 2010年9月25日/t 至/p 29日/t 举办/v 了/ule [第二/m 届/q]/mq 航空/n 节/q ；/w 2011年9月24日/t 至/p 28日/t 则/d 举办/v 了/ule [第三/m 届/q]/mq 航空/n 节/q 。/w 李哲/nr 介绍/v ，/w 其/rz 特色/n 是/vshi 航空/n 体育运动/n 。/w 然而/c ，/w 记者/nnt 在/p 此/rzs 连续/a 几天/mq 采访/v 中/f 发现/v ，/w [飞机/n 跑道/n]/nz 、/w 看台/n 等/udeng 处/n 均/d 是/vshi 处于/v 闲置/vn 状态/n ，/w 而/cc 基地/nis 内/f 另一/m 展馆/n 则/d 大门/n 紧闭/v ，/w 里面/f 静静地/z 停/vi 了/ule 多/a 辆/q 小型/b 飞机/n 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 目前/t [航空/n 运动/vn]/nz 基地/nis 内/f 大部分/n 场馆/n 处于/v 闲置/vn 状态/n ，/w 只有/c 部分/n 展馆/n 对外/vn 出租/v 。/w 在/p 上述/b 标/v 有/vyou “/w [中国/ns （/w 雪野/n ）/w 通用/vn 飞机/n 交易/vn 中心/nis]/nt ”/w 等/udeng 字样/n 的/ude1 展厅/n 内/f ，/w 一/m [工作/vn 人员/n]/nnt 坦言/v ，/w 其/rz 目前/t 主要/b 业务/n 是/vshi 销售/v 小飞机/nz 。/w 承租/v 公司/nis 负责人/nnt 透露/v ，/w 其/rz 每年/r 的/ude1 [租赁/vn 费用/n]/nz 为/p 130多万元/m 。/w 但/c 2013年/t 一年/mq ，/w 该/rz 公司/nis 仅仅/d 销售/v 小飞机/nz [8/m 架/qv]/mq 。/w 一架/mq 小飞机/nz 销售额/n [200/m 万/d ~/w 400/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 
雪野镇/ns [西站/nis 里/f 村/n]/ns 小卖部/n 老板/nnt 亓光/nr （/w 化名/v ）/w 回忆/v 称/vn ，/w 2012年/t [航空/n 体育/n]/nz 节/q 的/ude1 停办/v ，/w 来得/vi 有些/rz 突然/ad 。/w “/w 也/d 没啥/nz 征兆/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 当年/t 来/vf [雪野/n 旅游区/n]/nz 的/ude1 人/n 明显/a 减少/v ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 小卖部/n 生意/n 自然/n 受到影响/v 。/w 作为/p 山东省/ns 面积/n 最/d 小/a 的/ude1 地级市/nz ，/w 莱芜/ns 仅/d 辖/v 莱城/nz 与/cc 钢城/n 两个/mq 行政区/n ，/w 其/rz 本身/rz [流动/vn 人口/n]/nz 偏少/nz 。/w 2012年/t ，/w 莱芜/ns 户籍/n 总人口/n 仅/d 为/p [126/m ./w 30/m 万/d 人/n]/mq 。/w 随着/p [三/m 届/q]/mq [国际/n 航空/n]/nz 体育节/n 的/ude1 举办/vn ，/w 为/p 莱芜/ns 增添/v 了/ule “/w 国际/n ”/w 元素/n ，/w 并/cc 红火/a 一时/d 。/w 早/a 在/p 2012年/t ，/w [航空/n 体育/n]/nz 节/q 停办/v ，/w 当地/s 官方/n 没有/v 对外/vn 做出/v 明确/a 解释/v ，/w 一度/d 引发/v 当地/s 坊间/nz 猜想/v 。/w 部分/n 当地人/n 认为/v ，/w 耗资/v 巨大/a 的/ude1 [航空/n 运动/vn]/nz 基地/nis 不/d 可能/v 就此/d 闲置/vn 下来/vf ，/w 或许/d 暂停/v 一年/mq 后/f 继续/v 承办/vn 。/w 
然而/c ，/w 2013年/t ，/w [航空/n 体育/n]/nz 节/q 继续/v 停办/v 。/w 李哲/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年11月/t ，/w [航空/n 运动/vn]/nz 基地/nis 只/d 举办/v 了/ule 2013/m 全国/n 直升机/n 锦标赛/n 暨/cc [中国/ns 国际/n 航空/n]/nz [运动/vn 器材/n]/nz 装备/n 展览会/n 。/w 
