每个/r 蔬菜/n 直销/v 点/qt 悬挂/v 公示/n 牌/n ，/w 公示/n 监督/vn 举报/v 电话/n ；/w 蔬菜/n 直销/v 点/qt 所有/b 蔬菜/n 加价/vi 幅度/n 不准/v 超过/v 10%/m 。/w 目前/t [乌鲁木齐市/ns 政府/nis]/nto 对/p 蔬菜/n 直销/v 点/qt 的/ude1 监管/vn 越来越/d 严/a 。/w 
1月10日/t ，/w 记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 商务局/nis]/nt （/w 粮食局/nis ）/w 了解到/v ，/w 最近/t [乌鲁木齐市/ns 政府/nis]/nto 印发/v 了/ule 《/w 乌鲁木齐市/ns 社区/n 蔬菜/n 肉食品/n 直销/v 点/qt 监管/v 员/ng [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 该/rz 办法/n 要求/n 今后/t 执行/v “/w 一对一/vl ”/w 监管/v 模式/n ，/w 一名/mq 直销/v 点/qt 监管/v 员/ng 对应/vi 监管/vn 一个/mq 直销/v 点/qt ，/w 直销/v 点/qt 监管/v 员/ng 由/p 所在/n 社区/n 委派/v ，/w 负责/v 辖区/n 内/f 直销/v 点/qt 日常/b 监督管理/v 工作/vn 。/w 
直销/v 点/qt 监管/v 员/ng 主要/b 监督/vn 检查/vn 直销/v 点/qt 是否/v [严格/ad 执行/v]/nz 限价/vn 销售/v 规定/n 、/w 每日/r 肉/n 菜/n 价格/n 公示栏/nz 是否/v 及时/ad 更新/v 等/udeng 。/w 若/c 监管/v 员/ng 发现/v 违规/vn 问题/n 严重/a 且/c 拒不/d 服从/v [社区/n 管理/vn]/nz 的/ude1 直销/vn 点/qt ，/w 可/v 提出/v 清退/vn 配送/v 企业/n 的/ude1 处置/vn 意见/n ，/w 报/n 街道/ns （/w 管委会/nis ）/w 和/cc 区/n （/w 县/n ）/w 商务/n [主管/vn 部门/n]/nz 同意/v 后/f 实施/v 。/w （/w 于江艳/nr ）/w 
