11日/t ，/w 云南/ns 文山/nr 麻栗坡/ns “/w 老/a 山神/nz 袍/ng 军事/n [主题/n 公园/n]/nz ”/w 正式/ad 运营/vn 。/w 缪超/nr 摄/vg 
图/n 为/p 公园/n 安置/vn 的/ude1 因/p 战/v 伤残人员/n 展示/v 其/rz 受伤/vi 部位/n 。/w 缪超/nr 摄/vg 
11日/t ，/w 云南/ns 文山/nr 麻栗坡/ns “/w 老/a 山神/nz 炮/n 军事/n [主题/n 公园/n]/nz ”/w 正式/ad 运营/vn ，/w 让/v 更多/ad 人/n 了解/v 老山/ns 战争/n 历史/n ，/w 发展/v [红色/n 旅游/vn]/nz 外/f ，/w 同时/c 还/d 将/d 帮助/v 当地/s 因/p 战/v 伤残人员/n 解决/v 其/rz [就业/vn 问题/n]/nz 。/w 
[麻栗坡/ns 老山/ns]/nz 片/q 区/n 是/vshi 中国/ns [二十/m 世纪/n]/nz 最后/f [一/d 处/n]/mq 现代/ntc 战争/n 遗址/n ，/w 炮兵/nnd [第/m 4/m 师/ng]/mq [5/m 团/n]/mq 某/rz 连/ulian 在/p 收复/v 老山/ns 和/cc 防御/vn 作战/vi 中/f ，/w 对敌/vn [32/m 个/q]/mq 目标/n 实施/v [35/m 次/qv]/mq 打击/v ，/w 摧毁/v 其/rz 工事/n [7/m 个/q]/mq 、/w 炮兵/nnd 阵地/n [4/m 个/q]/mq ，/w 歼灭/v 敌军/n 一个/mq 加农炮/n 营/n ，/w 为/p 战斗/vn 的/ude1 胜利/vn 作出/v 了/ule 贡献/n ，/w 因此/c 而/cc 命名/v 为/p 老/a 山神/nz 炮/n 。/w 
走进/v [主题/n 公园/n]/nz ，/w 老山/ns 战场/n 遗址/n 上/f 的/ude1 岗亭/n 、/w 炮/n 阵地/n 、/w 防空洞/n 等/udeng 已/d 布满/v 青苔/n 。/w [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陶兴毕/nr 是/vshi 这里/rzs 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 他/rr 站立/vi 着/uzhe 与/cc 常人/n 并/cc 无/v 区别/n ，/w 但/c 走起/v 路/n 来/vf 却/d 不/d 稳当/a ，/w 这/rzv 是因为/c 他/rr 曾/d 被/pbei 战时/t 遗留/v 的/ude1 地雷/n 炸伤/v 。/w 
1979年/t 中国/ns 对/p 越南/nsf 作战/vi ，/w 麻栗坡/ns 天保镇/ns 曾/d 是/vshi 当年/t 的/ude1 老山/ns 战场/n ，/w 这里/rzs 除了/p 有/vyou 被/pbei 战时/t 炸弹/n 炸伤/v 的/ude1 人/n 外/f ，/w 还有/v 许多/mq 因/p 不幸/a 踩/v 到/v 战争/n 留下/v 地雷/n 致残/v 的/ude1 人/n 。/w 陶兴毕/nr 1995年/t 在/p 开垦/v 荒地/n 时/ng 踩/v 到/v 地雷/n 。/w “/w 那/rzv 片/q 地/ude2 开战/vi 前/f 还/d 有人/r 耕种/v 战后/t 就/d 荒/ag 了/ule ，/w 我/rr 去/vf 开垦/v 时/ng 走/v 了/ule 雷/n ，/w 左脚/n 半个/mq 脚掌/n 没/d 了/ule 。/w ”/w 
陶兴毕/nr 告/v 说/v ，/w 自从/p 走/v 雷/n 致残/v 后/f 勉强/ad 可/v 做/v 些/q 农活/n 但/c 不能/v 下/f 水田/n 劳作/vi ，/w 家里/s 主要/b 靠/v 老婆/n 撑着/v ，/w 十分/d 艰苦/a 。/w 他/rr 所在/n 的/ude1 苏麻/nz 村/n ，/w 100多人/m 的/ude1 村子/n 中/f 就/d 有/vyou [7/m 人/n]/mq 像/v 他/rr 一样/uyy 走/v 雷/n 致残/v 。/w 陶兴毕/nr 的/ude1 同事/n 王/n 和/cc 志/n 是/vshi 1996年/t 砍/v 芭蕉叶/nz 时/ng 踩/v 雷/n 炸伤/v 的/ude1 脚/n ，/w 而/cc 他/rr 所在/n 的/ude1 [八里河/nz 村/n]/ns 有/vyou 30多人/m 因/p 地雷/n 致残/v 。/w 时至今日/dl ，/w 每年/r 麻栗坡/ns 都/d 有/vyou 踩/v 雷/n 事件/n 发生/v 。/w 
目前/t ，/w 他俩/r 都/d 在/p “/w 老/a 山神/nz 袍/ng 军事/n [主题/n 公园/n]/nz ”/w 承担/v 遗址/n 看守/n 工作/vn ，/w 打/v 些/q 杂工/nz ，/w 收入/n 在/p 每月/r [1500/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 石华健/nr 介绍/v ，/w 目前/t 该/rz 公园/n 已/d 聘用/v 了/ule [6/m 位/q]/mq 当地/s 因/p 战/vg 致残/v 人员/n ，/w 随着/p 未来/t 公园/n 的/ude1 发展/vn 将/d 继续/v 招收/vn 该类/r 人员/n 及其/cc 家属/n ，/w 尽量/d 帮助/v 他们/rr 就业/vn [改善/v 生活/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w [主题/n 公园/n]/nz 内/f 还/d 建立/v 了/ule 地雷/n 和/cc 炮弹/n 博物馆/nis ，/w 收集/v 展示/vn 各国/rzs 各/rz 时期/n 使用/v 过/uguo 的/ude1 地雷/n ，/w 通过/p 参观/v ，/w 向/p 游客/n 宣传/v 地雷/n 对/p 人类/n 造成/v 的/ude1 伤害/vn 和/cc 战争/n 的/ude1 残酷/a ，/w 倡导/v 和平/n 。/w (/w 缪超/nr )/w 
