人民网/nz 乌苏/ns 1月11日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 肖罡/nr ）/w 窗外/s 寒风/n 呼啸/vi ，/w 雪花/n 飘飘/v ，/w [新疆/ns 乌苏/ns]/ns 皇宫镇/ns 镇区/n 居民/n 孟宪/nr 龙身/n 着/uzhe 单衣/n 坐/v 在/p 房子/n 里/f 看电视/nz ，/w 房子/n 里/f 暖暖/v 的/ude1 ，/w 却/d 看不到/v 架/qv 火/n 的/ude1 炉子/n 。/w 据悉/v ，/w 皇宫镇/ns 镇区/n 2013年/t 冬季/t 实行/v [集中/v 供暖/vn]/nz ，/w 解决/v 了/ule 居民/n 的/ude1 取暖/vn 安全性/n 不/d 高/a 和/cc 取暖/vi 成本/n 高/a 的/ude1 问题/n ，/w 提高/v [能源/n 利用率/n]/nz ，/w 降低/v [空气/n 污染/vn]/nz 。/w 
从前/t ，/w 皇宫镇/ns 镇区/n 居民/n 都/d 是/vshi 用/p 自家/rr 烧/vi 炉子/n 采暖/vn ，/w 成本/n 高/a 且/c 造成/v 污染/vn ，/w 供暖/vn 效果/n 不好/a 。/w 供暖/vn 一直/d 是/vshi 困扰/v 皇宫镇/ns 镇区/n 居民/n 的/ude1 难题/n ，/w [皇宫镇/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 高度/d 重视/v 这项/r [民生/n 工程/n]/nz ，/w 在/p 自身/rr 财力/n 有限/a ，/w 无力/vi 负担/n 安装/v [集中/v 供暖/vn]/nz 设备/n 的/ude1 费用/n ，/w 积极/ad 找/v 对策/n 、/w 想/v 办法/n ，/w 引进/v [乌苏市/ns 恒/ag 通/v 公司/nis]/nt ，/w 投入/v [1000/m 万元/q]/mq ，/w 安装/v [10/m 吨/q]/mq 锅炉/n 一台/mq ，/w 改造/vn 供暖/vn 设施/n ，/w 建成/v [700/m 米/q]/mq 供热/vn 管道/n ，/w 实现/v 供热/vn 面积/n [26000/m 平方米/q]/mq 。/w 
[集中/v 供暖/vn]/nz 不仅/c 方便/a 了/ule [百姓/n 生活/vn]/nz ，/w 也/d 大大/d 降低/v 了/ule 皇宫镇/ns 镇/n 机关/n 及/cc 各/rz 站/vi 所/usuo 的/ude1 取暖/vn 成本/n ，/w 该镇/r 机关/n 原/b 采用/v 一个/mq 锅炉/n 供暖/vn ，/w 由于/p 锅炉/n 老化/vi ，/w 每年/r 的/ude1 仅/d 煤炭/n 消耗/v 费用/n 就/d 达到/v [30/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 且/c 锅炉/n 经常/d 损坏/v ，/w 造成/v 停/vn 暖/a 事故/n ，/w 影响/v 镇政府/nis 的/ude1 [日常/b 工作/vn]/nz 。/w 实行/v [集中/v 供暖/vn]/nz 后/f ，/w 镇/n 机关/n 每年/r 仅/d 需/v 13万余元/m 就/d 可/v 解决/vn 供暖/vn 问题/n 。/w 
“/w 镇/n [党委/nis 政府/nis]/nz 推行/v [集中/v 供暖/vn]/nz 真是/d 把/pba 事情/n 办到/v 我们/rr 心坎/n 里/f 了/ule ，/w 我们/rr 终于/d 可以/v 不用/d 天天/d 费心/a 费力/a 的/ude1 架/qv 炉子/n ，/w 享受/v 到/v 了/ule 城里人/n 的/ude1 生活/vn 了/ule 。/w ”/w 镇区/n 居民/n 谈到/v [集中/v 供暖/vn]/nz 时/ng 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 
