吴镇宇/nr 紫禁城/ns 摄/vg (/w 资料/n 图/n )/w 
吴镇宇/nr 在/p “/w 泼/v 咖啡/nf ”/w 事件/n 之后/f ，/w 便/d 从/p 网络/n “/w 消失/vi ”/w 了/ule 。/w 在/p 微博/n 上/f ，/w 吴镇宇/nr 自/p 1月3日/t 发/v 完/vn 一条/mq “/w 真/a 要/v 关/n 了/ule ”/w 之后/f ，/w 至今/d 再/d 无/v 声息/n 。/w 这/rzv 几天/mq ，/w 粉丝/nf 们/k 纷纷/d 在/p 微博/n 上/f 留言/n 呼唤/v 他/rr 归来/vi ，/w 他/rr 都/d 毫无/v 反应/vn 。/w 
近日/t ，/w 吴镇宇/nr 在/p 香港/ns 接受/v 了/ule 媒体/n 采访/v 。/w 他/rr 一边/d 喝/vg 着/uzhe 咖啡/nf ，/w 一边/d 诉说/v 自己/rr 在/p “/w 泼/v 咖啡/nf ”/w 事件/n 中/f 所/usuo 受/v 的/ude1 伤害/vn 以及/cc 外界/n 舆论/n 的/ude1 不/d 公平/a ：/w “/w 直接/ad 发脾气/vi 、/w 真/a 性情/n 的/ude1 人/n ，/w 容易/ad 受/v 伤害/vn ；/w 阴阴/nz 柔柔/nz 、/w 假/a 到/v 死/vn 的/ude1 ，/w 你/rr 又/d 不会/v 去/vf 搞/v 。/w 总之/c 贴/v 个/q 标签/n ：/w 吴镇宇/nr 发脾气/vi 。/w 这样/rzv 最好/d 。/w ”/w 而/cc 讽刺/v 的/ude1 是/vshi ，/w 一边/d 听/v 吴镇宇/nr 的/ude1 剖白/v ，/w 那/rzv 记者/nnt 却/d 一边/d 在/p 想/v ：/w “/w 其实/d ，/w 我/rr 一直/d 担心/v 他/rr 会/v 将/d 手上/s 咖啡/nf 泼/v 向/p 我/rr 。/w ”/w 
我/rr 没有/v 错/v ，/w 为什么/ryv 要/v 改变/vn 
“/w 泼/v 咖啡/nf ”/w 事件/n 日前/t 在/p 网上/s 闹得/vi 沸沸扬扬/al 。/w 据说/v ，/w 粉丝/nf 找/v 吴镇宇/nr 合影/vi ，/w 吴镇宇/nr 却/d 将/d 咖啡/nf 泼/v 向/p 对方/n 。/w 事情/n 曝光/vi 后/f ，/w 吴镇宇/nr 连发/v 多条/mq 微博/n 澄清/vi ，/w 称/v 当时一/t 男/b [一/d 女/b]/mq 粗暴/a 拦截/v 他/rr 要求/n 合影/vi ，/w 他/rr 不肯/v ，/w 对方/n 那位/r 男士/n 却/d 多次/mq 拉扯/vi ，/w 吴镇宇/nr 被/pbei 触怒/v 后/f 将/d 咖啡杯/n 掷/v 于/p 地上/s ，/w 液体/n 溅/v 到/v 女子/n 的/ude1 鞋/n 裤/ng 。/w 对于/p 外界/n 的/ude1 批评/vn ，/w 吴镇宇/nr 表示/v 不/d 认同/vn ：/w “/w 我/rr 走/v 在/p 街上/s 就是/v 在/p 过/uguo 自己/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 不是/c 要/v 娱乐/vn 和/cc 服务/vn 大家/rr ！/w 演员/nnt 就/d 活该/d 有/vyou 代价/n ，/w 女人/n 就/d 该/rz 在家/vi 煮饭/vi ？/w ！/w 什么/ry 逻辑/n ？/w 什么/ry 世界观/n ？/w ”/w 
事件/n 发生/v 之后/f 这段/r 时间/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 劝/v 吴镇宇/nr 息事宁人/vl ，/w 但/c 吴镇宇/nr 却/d 直言/vi 自己/rr 不会/v 改变/vn ，/w 因为/c 他/rr 觉得/v 自己/rr 并/cc 没有/v 做错/nz 什么/ry ：/w “/w 我/rr 虽然/c 没有/v 为/p 社会/n 做/v 过/uguo 什么/ry ，/w 但/c 我/rr 不/d 明白/v 为什么/ryv 要/v 劝/v 一个/mq 没/d 做错/nz 的/ude1 人/n 去/vf 改变/v 。/w ”/w 1月1日/t ，/w 别的/rzv 明星/nnd 都/d 在/p 发/v 微博/n 恭贺/v 新年/t ，/w 他/rr 却说/v ：/w “/w 我/rr 就是/v 执着/nz 计较/v 的/ude1 人/n ，/w [那/rzv 又/d 如何/ryv]/nz ？/w 新的/a 一年/mq 还/d 会/v 继续/v ！/w ”/w 
如果/c 不/d 坚持/v ，/w 只能/v 当/p 小人/n 
在/p 公众/n 视野/n 内/f ，/w 吴镇宇/nr 一向/d 性格/n 火爆/a 。/w 他/rr 坦言/v 这/rzv 是因为/c 自己/rr 对/p 世界/n 有/vyou 很多/m 愤怒/a ，/w 而/cc 这些/rz 愤怒/a 又/d 常常/d 被/pbei 外界/n 误解/n ：/w “/w 我/rr 对/p 世界/n 有/vyou 太多/ad 不满/an ，/w 但/c 无能为力/vl 。/w 更/d 悲哀/an 的/ude1 是/vshi ，/w 大家/rr 不/d 太/d 关注/v 我/rr 对/p 现今/t 有/vyou 什么/ry 不满/an ，/w 只/d 会/v 看/v 我/rr 对/p 失落/v ‘/w 视/vg 帝/ng ’/w 有/vyou 没有/v 不满/an 。/w ”/w 至于/p 脾气/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 性格/n 就是/v 这么/rz 猛/a ，/w 为什么/ryv 要/v 因为/c ‘/w 揾食/nz ’/w 而/cc 改变/v ？/w 为什么/ryv 要/v 因为/c 他人/rr 的/ude1 手/n 手脚/n 脚/n 弄污/nz 自己/rr 而/cc 改变/v ？/w 如果/c 没/d 办法/n 坚持/v ，/w 你/rr 永远/d 做/v 不/d 了/ule ‘/w 大人/n ’/w ，/w 只能/v 当/p 一个/mq ‘/w 小人/n ’/w 。/w ”/w 
他/rr 甚至/d 觉得/v 自己/rr 的/ude1 [为/p 人/n 处世/vi]/nz 态度/n 应该/v 传/vn 给/p 儿子/n ：/w “/w 有/vyou 子女/n 的/ude1 ，/w 更加/d 应该/v 示范/vn 正确/a 的/ude1 价值观/n 。/w 圆滑/a 不是/c 问题/n ，/w 但/c 世界/n 有/vyou 太多/ad 规矩/n ，/w 我/rr 常/d 跟/p 儿子/n 说/v ：/w ‘/w 不用/d 理会/v 。/w ’/w ”/w 
演员/nnt 门槛/n 很低/d ，/w 谁/ry 都/d 能/v 做/v 
吴镇宇/nr 还/d 表达/v 了/ule 对/p 很多/m 事情/n 的/ude1 不满/an ，/w 比如/v 他/rr 解释/v 为何/ryv 公开/ad 指责/v 《/w [冲/v 上/f 云霄/ns]/nz 2/m 》/w 的/ude1 陈法拉/nr ：/w “/w 工作/vn 上/f ，/w 我/rr 无法/v 容忍/vn 尸位素餐/n 的/ude1 人/n 。/w 我/rr 发脾气/vi ，/w 因为/c 你/rr 影响/vn 到/v 整件/nz 事/n ！/w ”/w 
对于/p 演员/nnt 这个/rz 职业/n ，/w 吴镇宇/nr 的/ude1 看法/n 也/d 很/d 负面/b ：/w “/w 演员/nnt 是/vshi 什么/ry ？/w 演员/nnt 只不过/d 是/vshi 一个/mq 门槛/n 非常/d 低/a 的/ude1 职业/n ，/w 谁/ry 都/d 能/v 做/v ，/w 然后/c 有/vyou 一班人/n 对/p 你/rr 欢呼/v ，/w 根本/a 就是/v 拿钱/v 拿/v 好处/n 。/w 为/p 理想/n ？/w 不是/c 揾钱/nz ？/w 有/vyou 哪个/ry 演员/nnt 有/vyou 使命感/n ，/w 你/rr 告诉/v 我/rr ！/w ”/w 他/rr 还/d 吐槽/nz ，/w 这个/rz 圈子/n ，/w “/w 越/d 不/d 努力/ad 就/d 越/d 可以/v 红/a ”/w ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 表演/vn 则/d 让/v 普通人/n 无法/v 理解/vn ：/w “/w 像/v 《/w [冲/v 上/f 云霄/ns]/nz 》/w ，/w 我/rr 交点/n 最/d 行货/n 的/ude1 东西/n ，/w 阿婶/nz 会/v 满意/vn ，/w 因为/c 这/rzv 就是/v 电视/n 机上/s 应该/v 出现/vn 的/ude1 人物/n 。/w ”/w 
“/w 非正常/b 样板/n ”/w 吴镇宇/nr 
对于/p 娱乐圈/nz 来说/uls ，/w 吴镇宇/nr 绝对/d 属于/v “/w 非正常/b 样板/n ”/w 。/w 他/rr 的/ude1 所作所为/n 违反/v 了/ule “/w 如何/ryv 做/v 个/q 受欢迎/nz 的/ude1 明星/nnd ”/w 的/ude1 各种/rz 准则/n 。/w 正/d 因为/c 此/rzs ，/w [很多/m 人/n]/mq 讨厌/v 他/rr 的/ude1 “/w 恶/a ”/w ，/w 也/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 喜欢/vi 他/rr 的/ude1 “/w 真/a ”/w 。/w 一个/mq 对/p 事事/n 都/d 充满/v 愤怒/a 的/ude1 人/n ，/w 带来/v 的/ude1 能量/n 究竟/d 是/vshi 正/d 还是/c 负/v ？/w 这个/rz 答案/n 恐怕/d 就/d 跟/p 吴镇宇/nr 的/ude1 为/p 人/n 一样/uyy ，/w 微妙/a 而/cc 复杂/a 。/w 
保持/v 愤怒/a 的/ude1 姿态/n 
愤怒/a ，/w 这/rzv 几乎/d 是/vshi 吴镇宇/nr 的/ude1 人生/n 关键词/n 。/w 甚至/d 在/p 生活/vn 中/f ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 个/q 动辄/d 就/d 会/v 发作/vn 的/ude1 “/w 炮仗/n ”/w 。/w 谷德昭/nr 就/d 曾/d 踢爆/nz 吴镇宇/nr 大闹/v [北京/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 例子/n ：/w “/w 当时/t 北京/ns 正在/d 下/f 大雪/n ，/w 所有/b 航班/n 都/d 延误/v ，/w 但/c 吴镇宇/nr 不管/c 那么/c 多/a ，/w 在/p 柜台/n 对/p 着/uzhe 职员/nnt 大/a 叫/vi ‘/w 飞机/n ，/w 我/rr 要/v 飞机/n ，/w 我/rr 现在/t 要/v 飞机/n ’/w ！/w ”/w 他/rr 甚至/d 还/d 因为/c 坏脾气/nz 吃/v 过/uguo 官司/n 。/w 2010年/t ，/w 他/rr 跟/p 妻子/n 在/p [香港/ns 九龙城/nz]/nz 买/v 面包/nf ，/w 跟/p 店/n 内/f 男/b 顾客/n 起/vf 了/ule 争执/vn ，/w 对方/n 诉/vg 称/v 当时/t 被/pbei 吴镇宇/nr 掐/v 脖子/n 和/cc 掌掴/nz ，/w 惊动/v 了/ule 警方/n 。/w 最后/f 吴镇宇/nr 承认/v 自己/rr 犯下/v 袭击罪/nz ，/w 被/pbei 法官/nnt 斥责/v “/w 愚蠢/a ”/w ，/w 劝/v 他/rr 控制/v 脾气/n 。/w 
不过/c ，/w 在/p 与/cc 其/rz 同样/d 个性/n 的/ude1 人/n 眼中/s ，/w 吴镇宇/nr 却/d 有着/v 难得/a 的/ude1 “/w 真/a 性情/n ”/w 。/w 像/v “/w 放炮/vi 王/n ”/w 黄秋生/nr 在/p 这次/r 的/ude1 “/w 泼/v 咖啡/nf ”/w 事件/n 后/f ，/w 就/d [第一/m 时间/n]/nz 选择/v 相信/v 吴镇宇/nr ：/w “/w [几十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n ，/w 发火/vi 当然/d 有/vyou 原因/n 。/w ”/w 
高于/v 常人/n 的/ude1 底线/n 
[很多/m 人/n]/mq 都会/n 碰到/v 跟/p 吴镇宇/nr 同样/d 的/ude1 遭遇/vn ，/w 只是/d ，/w 大部分/n 人/n 都会/n 把/pba 存在/v 当作/v 合理/a 。/w 但是/c 吴镇宇/nr 不同/a ，/w 他/rr 曾/d 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 懂得/v 装/v ，/w 也/d 不/d 愿意/v 装/v 。/w ”/w 显然/ad ，/w 即便/c 在/p 是非/n 判断/v 方面/n ，/w 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 都/d 跟/p 吴镇宇/nr 持/v 相似/a 看法/n ，/w 但/c 到/v 了/ule 真正/d 行事/vi ，/w [大多数/m 人/n]/mq 仍/d 会/v 选择/vn 向/p 现实/n 妥协/vi ，/w 而/cc 吴镇宇/nr 却/d 始终保持/v 其/rz 高于/v 常人/n 的/ude1 底线/n ，/w 不愿/nz 维持/v [圈/qv 里/f 圈外/nz]/nz “/w 一团和气/n ”/w 的/ude1 表象/n ，/w 这/rzv 难免/v 令/v 他/rr 显得/v 有些/rz “/w 另类/nz ”/w 。/w 
不在乎/v 才/d 更/d 在乎/v 
在/p 近日/t 的/ude1 骂战/nz 中/f ，/w 吴镇宇/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 真的/d 是/vshi 一个/mq 爱/v 自我/rr 的/ude1 人/n ，/w 也/d 不懂/v 装/v 亲切/a ，/w 请/v 不要/d 烦/v 我/rr 。/w ”/w 但/c 如果/c 真的/d 不在乎/v 外界/n 舆论/n ，/w 他/rr 就/d 不会/v 连发/v 微博/n 与/cc 对方/n 对骂/v 了/ule 。/w 从/p 其/rz 种种/q 言论/n 可以/v 看得出/v ，/w 吴镇宇/nr 是/vshi 一个/mq [自视/nz 甚/dg 高/a]/nz 的/ude1 人/n 。/w 譬如/v 在/p 这次/r 接受/v 香港/ns 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 他/rr 便/d 一度/d 自/p 比曼德拉/nrf 。/w 在/p 过去/vf ，/w 他/rr 也/d 多次/mq 不/d 忌讳/v 地/ude2 批评/vn 其他/rzv 演员/nnt 是/vshi “/w 白痴/n ”/w ，/w 结果/n 惹出/nz 不少/m 麻烦/an 。/w 自我/rr 评价/vn 与/cc [公众/n 舆论/n]/nz 之间/f 的/ude1 落差/n ，/w 令/v 吴镇宇/nr 更加/d 愤世嫉俗/bl 。/w 
吴镇宇/nr 曾/d 在/p 微博/n 中/f 埋怨/v ，/w 人们/n 只/d 关注/v 他/rr 的/ude1 负面/b ，/w 像/v 他/rr 义卖/vn 的/ude1 善举/n 便/d 无人/b 关心/v 。/w 其/rz 粉丝/nf 也/d 曾/d 用/p 一篇/mq 长/a 微博/n 列举/v 过/uguo 吴镇宇/nr 的/ude1 善意/n 一面/n ，/w 比如/v 向/p 讨饭/vi 婆婆/n 施/v 以/p 援手/vn ，/w 又/d 比如/v 一屁股/nz 坐/v 在/p 地上/s 跟/p 小朋友/n 合影/vi ，/w 以及/cc 为了/p 教/v 其他/rzv 演员/nnt 演戏/vi 而/cc 摔倒/v 在/p 片/q 场/qv 。/w “/w 好事/n 不/d 出门/vi ，/w 坏事/n 传/v 千里/mq ”/w ，/w 这/rzv 一点/mq 其实/d 是/vshi 娱乐圈/nz 的/ude1 常态/n ，/w 只是/d 别人/rr 会/v 选择/vn 视而不见/vl ，/w 他/rr 却/d 忍不住/v 要/v 为/p 自己/rr 讨/v 公平/a 。/w （/w 李丽/nr ）/w 
