泰国/nsf 首/q 个/q “/w 汉语/gi 网络/n 考试/vn 考点/n ”/w ，/w 11日/t 上午/t 在/p [曼谷/nsf 东方/s 文化/n 书院/nis]/nt 揭牌/v 。/w 
[泰华/nz 文化教育/n 基金会/nis]/nt 主席/nnt 谢荣烈/nr 、/w [泰华/nz 文化教育/n 基金会/nis]/nt 永远/d [名誉/n 主席/nnt]/nnt 林炳南/nr 、/w [泰/b 华文/nz 教师/nnt 公会/nis]/nt 主席/nnt 罗宗正/nr 、/w [中国/ns 孔子/nr 学院/nis]/nt [远程/b 教育/vn 中心/nis]/nt 董事/nnt 刘辉/nr 、/w [中国/ns 驻/v 泰/b 使馆/nis]/nt 参赞/nnt 方文国/nr 等/udeng 嘉宾/n 出席/v 了/ule 当天/t 的/ude1 揭牌/vn 仪式/n 。/w 
[东方/s 文化/n 书院/nis]/nt 院长/nnt 何韵/nr 在/p 当天/t 的/ude1 揭牌/vn 仪式/n 上/f 表示/v ，/w 由/p [中国/ns 孔子/nr 学院/nis]/nt 推进/vi 的/ude1 汉语/gi 网络/n 考试/vn ，/w 是/vshi [汉语/gi 水平/n 考试/vn]/nz 一个/mq 新的/a 尝试/v ，/w 这/rzv 对/p 推动/v 泰国/nsf 的/ude1 [华文/nz 教育/vn]/nz ，/w 培养/v 更多/ad 的/ude1 汉语/gi 人才/n 将/d 起到/v 极大/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 
据/p 何韵/nr 介绍/v ，/w [东方/s 文化/n 书院/nis]/nt 是/vshi 泰国/nsf 首/q 个/q 举行/v [汉语/gi 水平/n 考试/vn]/nz 的/ude1 学校/nis ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 泰国/nsf 首/q 个/q 举行/v 汉语/gi 网络/n 考试/vn 的/ude1 [华文/nz 学校/nis]/nt 。/w 她/rr 说/v ，/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 推出/v 的/ude1 汉语/gi 网络/n 考试/vn 受到/v 了/ule 泰华/nz 社会/n 以及/cc 泰国/nsf 汉语/gi 学习者/n 、/w 爱好者/n 的/ude1 普遍/ad 欢迎/v 。/w 11日/t ，/w 该校/r 举行/v 的/ude1 首次/m 汉语/gi 网络/n 考试/vn ，/w 就/d 有/vyou [100/m 名/q]/mq 考生/n 报名/vi 参考/vn 。/w 
[中国/ns 孔子/nr 学院/nis]/nt [远程/b 教育/vn 中心/nis]/nt 董事/nnt 刘辉/nr 在/p 揭牌/v 仪式/n 上/f 表示/v ，/w 为/p 方便/a 外国/n 考生/n 能够/v 更加/d 便捷/a 地/ude2 参加/v [汉语/gi 水平/n 考试/vn]/nz ，/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 推出/v 了/ule 汉语/gi 网络/n 考试/vn 。/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 首期/n 在/p 泰国/nsf 设立/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 汉语/gi 网络/n 考试/vn 考点/n ，/w [东方/s 文化/n 书院/nis]/nt 是/vshi 第一个/mq 揭牌/v 的/ude1 考点/n 。/w 刘辉/nr 希望/v [孔子/nr 学院/nis]/nt 此举/rzv 能/v 为/p 推进/vi 泰国/nsf 的/ude1 [华文/nz 教育/vn]/nz 作出/v 更多/ad 、/w 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
近年来/dl ，/w 在/p [中国/ns 政府/nis]/nt 、/w [国家/n 汉/tg 办/v]/nt 、/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 、/w [国务院/nt 侨办/nis]/nt 等/udeng 的/ude1 鼎力/nz 支持/v 下/f ，/w 泰国/nsf 的/ude1 [华文/nz 教育/vn]/nz 取得/v 了/ule 长足/a 发展/vn 。/w 目前/t 中/f 泰/b 双方/n 联合/vd 在/p 泰国/nsf 开办/v 了/ule [12/m 个/q]/mq [孔子/nr 学院/nis]/nt 、/w [11/m 个/q]/mq 孔子/nr 课堂/n ；/w 全/a 泰/b 有/vyou [3000/m 多家/mq]/mq 学校/nis 开设/v 汉语/gi 课程/n ，/w 学习/v 汉语/gi 的/ude1 人数/n 有/vyou 近/a 百万/m 。/w 
