10日/t 上午/t ，/w [新疆/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 召开/v 十一届/n [七/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [新疆/ns 军区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 张春贤/nr 在/p 会上/n 讲话/n 强调/v ，/w 要/v 坚决/ad 贯彻/v 习近平/nr 主席/nnt 关于/p 做好/v 新疆/ns 工作/vn 要/v 把/pba 着眼点/n 和/cc 着力点/n 放在/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 上来/vf 的/ude1 重要/a [指示/n 精神/n]/nz ，/w 自觉/a 肩负起/nz 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 的/ude1 重任/n ，/w 坚持/v 用/p 勇挑重担/nz 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 确保/v 新疆/ns 长治久安/n 。/w 
张春贤/nr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w [新疆/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 坚决/ad 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 主席/nnt 、/w 军委/nis 总部/nis 和/cc [兰州/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 一系列/b 决策/vn 部署/vn ，/w 听/v 党/n 指挥/v 的/ude1 信念/n 更加/d 坚定/a ，/w 打胜仗/nz 的/ude1 能力/n 更加/d 过硬/a ，/w 维稳/nz 作用/n 更加/d 凸显/v ，/w [全面/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 基础/n 更加/d 牢固/a ，/w 改进/v 作风/n 成效/n 更加/d 明显/a 。/w 
张春贤/nr 指出/v ，/w 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 军区/nis 部队/nis 广大/b 官兵/nnd 必须/d 坚决/ad 贯彻/v 中央/n 关于/p 维护/v 新疆/ns 稳定/an 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 站/vi 在/p 维护/v 全国/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 大局/n 的/ude1 高度/d ，/w 积极/ad [履行/v 职责/n]/nz 使命/n ，/w 严密/a 防范/vn 、/w 严厉打击/v 国内外/s 敌对/a 势力/n 的/ude1 分裂/vn [破坏/v 活动/vn]/nz ，/w 坚决/ad 捍卫/v 国家/n [最高/a 利益/n]/nz 和/cc [各族/rz 人民/n]/nz [根本/a 利益/n]/nz ，/w 做/v [维护/v 国家/n 安全/an]/nz 、/w 边防/n 巩固/v 、/w [民族/n 团结/v]/nz 、/w 社会/n 稳定/an 的/ude1 钢铁长城/n 。/w 
张春贤/nr 强调/v ，/w 要/v 坚持/v 用/p 习近平/nr 主席/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n 引领/v 部队/nis 建设/v 方向/n 。/w 深入/ad 推进/vi [创新/vi 理论/n]/nz 武装/n ，/w 真正/d 做到/v 武装/n 头脑/n 、/w 指导/vn 实践/vn 、/w 推动/v 工作/vn ；/w 不断/d 坚定/a 强/a 军兴/nz 军/n 信念/n ，/w 在/p 领会/v 精髓/n 要义/n 、/w 增强/v 认知/vn 认同/vn 、/w 坚定/a 信念/n 信心/n 上/f 下功夫/v ；/w 广泛/a 凝聚/v 深化改革/v 共识/n ，/w 不断/d 增强/v 积极/ad 拥护/v 改革/vn 、/w 坚定/a 支持/v 改革/vn 、/w 自觉/a 投身/v 改革/vn 的/ude1 [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz ；/w 切实/ad 筑/v 牢/a 思想/n 舆论/n 防线/n ，/w 不断/d 增强/v 官兵/nnd 的/ude1 政治/n 辨别力/nz 和/cc 思想/n 免疫力/n ，/w 始终/d 与/cc 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 保持/v 高度/d 一致/a 。/w 要/v 坚持/v 用/p 打胜仗/nz 的/ude1 责任/n 担当/v 推进/vn [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 。/w 始终/d 坚持/v 能/v 打胜仗/nz 根本/a 指向/v ，/w 把/pba [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v [各项/r 工作/vn]/nz 朝前/nz 头/n 赶/v 、/w 往/p 实/ad 里/f 抓/v ；/w [大力/d 提高/v]/nz 实战/n 化/v 训练/vn 水平/n ，/w 锤炼/v 实战/n 化/v 条件/n 下/f 部队/nis 整体/n 作战/vi 能力/n ，/w 切实/ad 让/v 战斗力/n 标准/n 立/v 起来/vf 、/w 落/v 下去/vf ；/w 不断/d 深化/v 重/a 难点/n 问题/n 研究/vn ，/w 不断/d 提高/v [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 质量/n 层次/n 。/w 要/v 坚持/v 用/p 转变/v 作风/n 的/ude1 鲜明/a 指向/v 凝聚/vn 强/a 军兴/nz 军/n 力量/n 。/w 进一步/d 树/n 牢/a [群众/n 观点/n]/nz ，/w 密切/ad [血肉/n 联系/v]/nz ，/w 端正/v 根本/a 态度/n ，/w 树立/v 改进/vn 作风/n 、/w [联系/v 群众/n]/nz 、/w 大/a 抓/v 基层/n 的/ude1 鲜明/a 导向/n ；/w 进一步/d 解决/v 突出/a 问题/n ，/w 从/p 官兵/nnd 最/d 期盼/v 的/ude1 事情/n 抓起/v ，/w 从/p 制约/v 战斗力/n 建设/vn 最/d 突出/a 的/ude1 问题/n 改/v 起/vf ，/w 切实/ad 以/p [踏石/nz 留/v 印/b]/nz 、/w [抓/v 铁/n 有/vyou 痕/ng]/nz 的/ude1 坚决/ad 态度/n 赢得/v 官兵/nnd 信任/vn ，/w 树立/v 新风/n 正气/n ；/w 进一步/d 增强/v 制度/n 刚性/n ，/w 真正/d 使/v 改/v 作风/n 有/vyou 具体/a 刚性/n 的/ude1 要求/n 、/w 有/vyou 不能/v 逾越/v 的/ude1 红线/n 、/w 有/vyou 严明/a 问责/nz 的/ude1 “/w 尺子/n ”/w ；/w 进一步/d 强化/v 领导/n 带头/vd ，/w 坚持/v 在/p 纠/vg 改/v 突出/a 问题/n 、/w 严守/v 制度/n 规定/n 、/w 狠抓/v 工作/vn 落实/v 上/f 作/v 示范/vn 当/p 表率/n ，/w 以/p 过硬/a 形象/n 感召/vn 部属/n 、/w 影响/v 部队/nis 、/w 带动/v 落实/vn 。/w 
张春贤/nr 强调/v ，/w 要/v 强化/vn 稳/a 疆/b 兴/v 疆/b [责任/n 意识/n]/nz ，/w 把/pba 维护/v 新疆/ns 社会/n 稳定/an 作为/p 义不容辞/vl 的/ude1 [政治/n 责任/n]/nz ；/w 坚决/ad 有力/a 遂行/v 反/vi 恐/vg 维稳/nz 任务/n ，/w 确保/v 一/m 有/vyou 情况/n 能够/v 快速/d 到位/vi 、/w 迅速/ad 展开/v 、/w 有效/a 处置/vn ，/w 始终保持/v 对/p 暴/ad 恐/vg 犯罪/vn 的/ude1 严打/vn 高压/n 态势/n ，/w 牢牢/d 把握/v 斗争/vn 主动权/n ；/w 积极/ad 支援/v 驻地/n [经济/n 社会/n]/nz 建设/vn ，/w 大力支持/v 农田水利/n 、/w 交通/n 能源/n 等/udeng 重点/n 工作/vn 建设/vn ，/w 积极/ad 开展/v 送/v 医/ng 送/v 药/n 、/w 捐资助学/nz 等/udeng 爱民/v 服务/vn ，/w 真正/d 让/v [人民/n 群众/n]/nz 感到/v 共产党/nis 好/a 、/w 解放军/nnd 亲/ng 。/w 
张春贤/nr 表示/v ，/w 自治区/n [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 将/d 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 支持/vn 部队/nis 建设/vn ，/w 下/f 大力/d 协助/v 改善/vn 部队/nis [战备/vn 训练/vn]/nz 设施/n 和/cc 官兵/nnd 学习/v 生活/vn 条件/n ，/w 解决/v 好/a 干部/nnt 转业/vi 、/w 子女/n 上学/vi 、/w 家属/n 就业/vn 等/udeng [实际/n 困难/an]/nz ，/w 进一步/d 激励/vn 广大/b 官兵/nnd 安心/a 部队/nis 、/w 扎根/v 新疆/ns 、/w 戍边/vi 守/v 防/v 。/w 
[新疆/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 彭勇/nr 在/p 会上/n 作/v 了/ule 专题/n 讲话/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [新疆/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 政委/nnt 刘雷/nr 代表/nnt [军区/nis 党委/nis 常委会/nis]/nt 作/v 了/ule 工作报告/v 。/w （/w 冯瑾/nr ）/w 
