居民/n 展示/v 书法家/nnt 写/v 好/a 的/ude1 春联/n 。/w 白文华/nr 摄/vg 
人民网/nz 哈巴河/ns 1月11日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘是何/nr ）/w 近日/t ，/w [新疆/ns 哈巴河/ns 县/n 文联/nis]/nt 组织/n 张金山/nr 等/udeng [8/m 名/q]/mq 书法家/nnt 来到/v [阿克/nrf 齐/a 镇/n]/ns 民主/a [东路/n 社区/n]/nz ，/w 现场/s 挥笔/vi 创作/vn 了/ule 100余幅/m 春联/n 送到/v 居民/n 手中/s ，/w 受到/v 社区/n 居民/n 们/k 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 
