王力宏/nr (/w 右/f )/w 婚后/t 首/q 度/qv 现身/v ，/w 并/cc 与/cc 老挝/ns 的/ude1 资助/vn 童/ng (/w 左/f )/w 再次/d 见面/vi 。/w 图片/n 来源/n ：/w [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 。/w 
据/p [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w 王力宏/nr 去年/t 底/f 闪电/n 在/p 微博/n 宣布/v 和/cc [哥伦比亚/nsf 大学/nis]/ntu 研究生/nnt 李靓蕾/nr 结婚/vi ，/w 10日/t 他/rr 出席/v [世界/n 展望/v 会/v]/nz [50/m 周年/q]/mq 感恩/vi 音乐会/n ，/w 是/vshi 婚后/t 第一次/mq 公开/ad 面对/v 媒体/n 。/w 王力宏/nr 现身/v 时/ng 神采奕奕/vl ，/w 他/rr 称/v 自己/rr 很/d 喜欢/vi 小孩/n ，/w 更/d 松口/vi 透露/v ：/w “/w 我/rr 也/d 希望/v 可以/v 赶快/d 有/vyou (/w 自己/rr 的/ude1 孩子/n )/w ，/w 现在/t 正/d 努力/ad 中/f 。/w ”/w 
王力宏/nr 与/cc 自己/rr 7年前/t 在/p 老挝/ns 资助/v 的/ude1 儿童/n 见面/vi ，/w 他/rr 回想/v 起/vf 当时/t 和/cc 资助/v 童/ng 在/p 丛林/n 里/f 吃/v 粪虫/nz ，/w 忍不住/v 说/v ：/w “/w 我/rr 真是/d 迫不及待/dl 要/v 介绍/vn 台湾/ns 的/ude1 美食/n 给/p 他/rr ！/w ”/w 据传/v 王力宏/nr 太太/n 李靓蕾/nr 很/d 会/v 烤/vn 饼干/n ，/w 是否/v 要/v 让/v 远道而来/nz 的/ude1 朋友/n 和/cc 李靓蕾/nr 见面/vi ，/w 见识/n 她/rr 好/a 手艺/n ？/w 王力宏/nr 称/v 行程/n 要/v 跟/p [世界/n 展望/v 会/v]/nz 确认/v ，/w 并/cc 反问/v 记者/nnt ：/w “/w 你/rr 尝过/nz (/w 李靓蕾/nr 的/ude1 手艺/n )/w 吗/y ？/w ”/w 
他/rr 没/d 戴/v 婚戒/nz 现身/v ，/w 但/c 王力宏/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 今天/t 是/vshi 带/v 小孩/n (/w 指/v 资助/vn 童/ng )/w 来/vf 。/w ”/w 而/cc 婚/ng 讯/ng 公布/v 以来/f ，/w 李靓蕾/nr 被/pbei 媒体/n 大起底/nz ，/w 有/vyou 没有/v 考虑/vn 带/v 妻子/n 澄清/vi ？/w 王力宏/nr 倒是/d 帅气/a 回应/vn ：/w “/w 她/rr 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 这些/rz 我/rr 来/vf 就/d 好/a 。/w ”/w 王力宏/nr 也/d 在/p 场内/s 和/cc 好友/n 陈建州/nr 、/w 范玮琪/nr 夫妻/n 档/ng 见面/vi ，/w 黑人/n 透露/v ：/w “/w 当初/t 婚/ng 讯/ng 我/rr 也/d 是/vshi 透过/v 媒体/n 知道/v ，/w 感觉/n 不/d 太/d 好/a 。/w ”/w 王力宏/nr 则/d 说/v ，/w 如果/c 有/vyou 机会/n ，/w 希望/v 可以/v 和/cc 好友/n 一样/uyy ，/w 夫妻/n 一起/s 做/v 公益/n 。/w 
