香港/ns 大公网/nz 1月11日/t 刊发/v 专题/n “/w [恶意/n 中伤/v]/nz 反/vi 中/f 乱/d 港/n 壹传媒/nz 变/v 毒苹果/nz ”/w ，/w 指/v [香港/ns 壹传媒/nz 集团/nis]/nt 旗下/d 报章/n 近来/d 屡屡/d 陷入/v [虚假/a 报道/v]/nz 漩涡/n ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v 其/rz [恶意/n 中伤/v]/nz 、/w 渲染/v 色情/n 内容/n 等/udeng ，/w 其/rz 作为/p 媒体/n 的/ude1 公信力/nz 已然/d 无/v 存/v 。/w 大公网/nz 列举/v 壹传媒/nz “/w [六/m 宗/vg]/mq 罪/n ”/w 分别为/v ：/w “/w 造谣/vi 传谣/nz ”/w 、/w “/w 政治/n 打压/v ”/w 、/w “/w 没有/v 良心/n ”/w 、/w “/w 混淆视听/vl ”/w 、/w “/w 抹黑/vi 骂/v 政府/nis ”/w 、/w “/w 恣意/d 攻击/vn 丑化/v ”/w 。/w 
大公网/nz [专题/n 文章/n]/nz 指/v ，/w 壹传媒/nz 旗下/d 报章/n 为/p 求/v 吸引/v 读者/n ，/w 以往/t 亦/d 有/vyou 多/a 宗/vg 报道/v 严重/a 失实/vi ，/w 在/p 业界/n 造成/v 不良/a 影响/vn 。/w 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台湾/ns 《/w 壹周刊/nz 》/w 刊发/v 报道/vn “/w 连/ulian 家/q 游/v 新西兰/nsf 超/v 高档/b ”/w ，/w 对/p 国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 的/ude1 家人/n 指指点点/v ，/w 连战/nr 女儿/n 连惠心/nr 控告/vn 《/w 壹周刊/nz 》/w 未/d 依约/nz 求证/v ，/w 台湾/ns “/w 最高法院/nt ”/w 2013年9月/t 对/p 该案/r 作出/v 判决/vn ，/w 认定/v 《/w 壹周刊/nz 》/w 母公司/nis 壹传媒/nz 需/v 赔偿/vn 新台币/nz [100/m 万元/q]/mq 定谳/nz ，/w 这/rzv 已/d 是/vshi 连/ulian 家人/n [第/m 5/m 度/qv]/mq 告/v 赢/vn 《/w 壹周刊/nz 》/w 。/w 《/w 壹周刊/nz 》/w 曾/d 因/p 报道/v 连战/nr 儿子/n 连胜文/nr 和/cc 妻子/n 蔡依珊/nr 的/ude1 夏威夷/nsf 豪奢/nz 婚礼/n 、/w 豪华/a 婚宴/n 泡汤/vi 及/cc 曝光/vi 蔡依珊/nr 怀孕/vi 身形/n 、/w 连惠心/nr 有/vyou 百万/m 名驹/nz 等/udeng 新闻/n ，/w 陆续/d 被/pbei 连/ulian 家人/n 起诉/v ，/w [几/d 起/vf]/mq 案件/n 中/f ，/w [无/v 一/d 例外/vi]/nz 《/w 壹周刊/nz 》/w 全部/m 败诉/vi 。/w 
香港/ns [时事/n 评论员/nnt]/nnd 陈光南/nr 发表/v 评论/n 指/v ，/w 壹传媒/nz 老板/nnt 黎智英/nr 在/p 台湾/ns 发展/v 媒体/n 业务/n ，/w 采取/v 了/ule 煽情/v 、/w 黄色/n 、/w 血腥/z 的/ude1 新闻/n 路线/n ，/w 不断/d 利用/v 狗仔队/nz 爆/v 材料/n 和/cc 用/p [负面/b 新闻/n]/nz 诽谤/v 当地/s 的/ude1 名人/n ，/w 分裂/vi 族群/n ，/w 弄得/d 天怒人怨/nz ，/w 结果/n 台湾/ns 民众/n 不断/d 举行/v [游行/vn 示威/vn]/nz ，/w 抗议/vn 其/rz 低俗/a 新闻/n 路线/n ，/w 要求/n 黎智英/nr 滚出/v 台湾/ns 。/w 
壹传媒/nz 旗下/d 多/a 份/q 报刊/n 一直/d 被/pbei 外界/n 炮轰/v 其/rz 报道/v 手法/n 哗众取宠/vl ，/w 渲染/v 色情/n ，/w [严重/a 破坏/v]/nz [传媒/n 生态/n]/nz ，/w 多次/mq 引发/v 罢/v 买/v 以及/cc 罢/v 读/v 行动/vn 。/w 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 在/p 四川/ns 芦山/ns 地震/n 后/f ，/w 以/p 大/a 篇幅/n 报道/v 高调/n 挑起/v 拒/vg 捐/v 赈灾/vn ，/w 有/vyou 立法会/nis 议员/nnt 斥责/v 其/rz 做法/n “/w 无/v 良心/n ”/w 。/w 香港/ns [正义/n 联盟/nis]/nz 呼吁/v 市民/n 抵制/v 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w ，/w [正义/n 联盟/nis]/nz 召集人/nnt 、/w 香港/ns 家长/n 联会/nis 主席/nnt 李偲嫣/nr 表示/v ，/w 壹传媒/nz 和/cc 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 报道/v 偏颇/z ，/w 抹黑/vi 和/cc 无理/a 指/v 骂/vn 政府/nis ，/w 期望/v 市民/n 罢/v 买/v 壹传媒/nz 旗下/d 的/ude1 刊物/n 。/w 
壹传媒/nz 旗下/d 另一/m 报章/n 《/w 爽/ag 报/n 》/w 形象/n 负面/b ，/w 自/p 2011年/t 创刊/vi 便/d 恶评/nz 如/v 潮/n ，/w 创刊/vi 首/q 星期/n 便/d 遭/v [数十/m 个/q]/mq 教育/vn 及/cc 家长/n 团体/n 声讨/v 其/rz 渲染/v 情色/nz 暴力/n ，/w 《/w 爽/ag 报/n 》/w 专栏/n 《/w 眼儿媚/nz 》/w 的/ude1 文字/n 版/n 和/cc 网上/s 声音/n 版/n 更/d 被/pbei [淫秽/a 物品/n]/nz 审/v 裁处/vn 评为/v 不/d 适合/v 儿童/n 观看/v 的/ude1 不/d 雅/ag 物品/n 。/w 2013年10月/t ，/w 《/w 爽/ag 报/n 》/w 被迫/d 停刊/vi 。/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 评论/n 文章/n “/w 《/w 爽/ag 报/n 》/w 罔顾/nz 传媒/n 操守/n 自掘坟墓/vl ”/w 指/v ，/w 《/w 爽/ag 报/n 》/w 的/ude1 办报/vn 理念/n 与/cc 社会/n 对/p 着/uzhe 干/v ，/w 更/d 与/cc 道德/n 和/cc 良心/n 背道而驰/vl ，/w 结果/n 输/v 得/ude3 一败涂地/al 遭/v 淘汰/vn ，/w 意味着/v 鼓吹/v 反/vi 中/f 乱/d 港/n 的/ude1 不良/a 媒体/n 断/v 了/ule 一/m 臂/ng 。/w 
[香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 将/d 壹传媒/nz 集团/nis 列为/v 不/d 受欢迎/nz 媒体/n ，/w 拒绝/v 其/rz 记者/nnt 进入/v 电视/n 城/n ，/w 公司/nis 及/cc 艺员/nnt 活动/vn 亦/d 不/d 接受/v 壹传媒/nz 采访/v 。/w [无线/b 电视/n]/nz 指/v ，/w 壹传媒/nz 集团/nis 属下/n 的/ude1 报章/n 和/cc 杂志/n ，/w 就/d 免费/vd 电视/n 牌照/n 事件/n 长期/d 针对/p 无线/b ，/w 作出/v 失实/vn 报道/v ，/w 恣意/d 攻击/vn 和/cc 丑化/v [无线/b 电视/n]/nz ，/w 已/d 远/a 超/v [新闻/n 媒体/n]/nz 应有/v 的/ude1 报道/vn 做法/n 和/cc 行为/n ，/w 其/rz 目的/n 昭然若揭/vl ，/w 显而易见/bl 。/w [无线/b 电视/n]/nz 发言人/nnt 批评/vn ，/w 壹传媒/nz 趁/p 无线台/nz 庆/vg ，/w 旗下/d [苹果/nf 日报/n]/nz 及/cc 动/v 新闻/n 变本加厉/dl ，/w 展开/v 狙击/v 和/cc 抹黑/vi ，/w 歇斯底里/n 谩骂/v ，/w 更/d 煽动/v 全港/n 熄/v 机/ng 行动/vn ，/w 制造/vn “/w 白色恐怖/n ”/w 。/w 
