老师/nnt 护送/v 学生/nnt 途中/s 。/w 梁磊/nr 摄/vg 
学生/nnt 们/k 在/p 回家/vi 途中/s 。/w 晏适/nr 摄/vg 
近日/t ，/w 网上/s 一篇/mq 题为/v 《/w 又/d 一条/mq 上学/vi 天/qt 路/n ：/w 湘西/ns 保靖/ns 中学生/nnd 攀爬/v 绳索/n 去/vf 上学/vi 》/w 的/ude1 帖文/nz 牵动/v 网友/n 的/ude1 心/n 。/w 笔者/n 了解到/v ，/w 帖文/nz 中/f 的/ude1 绳索/n 悬崖/n 路/n 现已/v 用/p 修/v 砌/vn 砖墙/n 加固/vn 封堵/v ，/w 并/cc 以/p 禁/v 示/vg 牌/n 提出/v 警示/vn 。/w 11日/t ，/w 700多学生/m 参加/v 完/vn [期末/t 考试/vn]/nz 后/f ，/w 逐一/d 被/pbei 老师/nnt 护送/v 安全/an 返家/vi 。/w 
夯沙乡/ns 乡长/nnt 金敏/nr 表示/v ，/w 封堵/v 只是/d 为了/p 安全/an 的/ude1 权宜之计/n ，/w 下/f 一步/mq ，/w 夯沙乡/ns 积极向上/vl 争/v 资/ng 立项/vi ，/w 加快/v 完善/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 解决/v 包括/v 格如村/ns 在/p 内/f 的/ude1 学生/nnt 上学/vi 道路/n 不方便/nz 的/ude1 问题/n ，/w 确保/v 学生/nnt 上学/vi 安全/an 。/w 
9日/t 、/w 11日/t ，/w 正值/v [夯沙乡/ns 中学/nis]/nt [期末/t 考试/vn]/nz 放假/vi 日/b ，/w [夯沙乡/ns 中/f 学校/nis]/nt 长石/n 先/d 贵/a 表示/v ，/w 考试/vn 完/vi 后/f ，/w 该校/r [53/m 名/q]/mq 老师/nnt 冒雨/vd 分组/vn 护送/v ，/w 少/a 则/d 走/v 半个/mq 多/a 小时/n ，/w 多/a 则/d 走路/vi [6/m 小时/n]/mq ，/w 已/d 将/d 学生/nnt 全部/m 安全/an 护送/v 返家/vi 。/w 
[保靖县/ns 人民政府/nis 教育/vn 督导/vn 室/n]/nt 主任/nnt 督学/vi 林万顺/nr 表示/v ，/w 临近/v 全县/n 各/rz 中小学/n 寒假/t 放假/vi ，/w [县/n 教育局/nis]/nt 加强/v 各/rz 学校/nis [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v 整治/vn ，/w 重点/n 督导/v 学生/nnt 上学/vi 、/w 放学/vi [交通/n 安全/an]/nz ，/w 加强/v 对/p 施工/vn 场地/n 的/ude1 [安全/an 防护/vn]/nz 及/cc 监管/vn 工作/vn ，/w 防止/v 发生/vn 学生/nnt 伤害/vn 等/udeng [安全/an 事故/n]/nz 。/w (/w 易/ad 果/ng )/w 
