刘丹/nr 要求/n 儿媳/n “/w 生/v 几个/mq ”/w 
婚礼/n 当天/t ，/w 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 依照/p 传统/n ，/w 跪/v 地/ude2 敬茶/nz 谢/v 双亲/n 。/w 盛传/v 有/vyou 身孕/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 顶着/v 微/ag 隆/ag 的/ude1 肚子/n 跪/v 地/ude2 敬茶/nz 给/p [公公/n 婆婆/n]/nz ，/w 刘丹/nr 即/v 语/ng 带/v 双关/b 地/ude2 以/p 普通/a 话说/v ：/w “/w 要/v [白/a 头/n 到/v 老/a]/nz ！/w 最/d 要紧/a 是/vshi 多/a 添/v 几个/mq ，/w 孙仔/nr 或/c 孙女/n 都/d 好/a ，/w [开心/a 就/d 好/a]/nz ！/w ”/w 杨幂/nr 也/d 乖巧/a 地/ude2 回应/vn ：/w “/w 谢谢/v 爸/n 。/w ”/w 另外/c ，/w 一对/mq 新人/n 当晚/t 依偎/vi 看/v 烟花/n 的/ude1 照片/n 则/d 被/pbei 伴娘/nnt 唐嫣/nr 放/v 上网/vn ，/w 场面/n 十分/d 温馨/a 。/w 
刘恺威/nr 曾/d 表示/v 因/p 工作/vn 关系/n 不能/v 度蜜月/nz ，/w 果然/d 在/p 婚礼/n 举行/v 后/f 不到/v [24/m 小时/n]/mq ，/w 他/rr 与/cc 杨幂/nr 已/d 秘密/n 离开/v 巴厘岛/nsf 。/w 杨幂/nr 的/ude1 经纪人/nnt 也/d 证实/v 此事/r ：/w “/w 他们/rr 因为/c 有/vyou 工作/vn 在/p 身/ng ，/w 已经/d 一同/d 飞/vi 到/v 上海/ns 了/ule 。/w ”/w 
刘恺威/nr 被/pbei 老婆/n 夸/v 脾气好/nz 
婚前/t 两天/mq 赴/v 港/n 为/p 某/rz 手表/n 拍/v 广告/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 其中/rz 一个/mq 婚纱/n 造型/n 曝光/vi —/w —/w 身穿/v 白色/n 裙/ng 的/ude1 她/rr 戴着/v 花/n 串/q ，/w 十分/d 娇俏/nz 可/v 人/n 。/w 其间/f ，/w 杨幂/nr 接受/v 港/n 媒/ng 采访/v 时/ng 还/d 大/a 爆/v [夫妻/n 生活/vn]/nz 。/w 她/rr 表示/v ，/w 因为/c 工作/vn 关系/n ，/w 与/cc 刘恺威/nr 常常/d 身/ng 在/p 不同/a 的/ude1 地方/n 工作/vn ，/w 所以/c 共处/vi 的/ude1 时间/n 较少/ad ，/w 至今/d 还是/c “/w 无/v 饭/n (/w 粤语/n 谐音/n ：/w 模范/n )/w ”/w 夫妻/n ：/w “/w 下厨/v 方面/n 都/d 只是/d 下/f 下/f 水饺/n 而已/y ，/w 哈哈/o ！/w 有的/rz 时候/n 能/v 叫/vi 外卖/nz 就/d 叫/vi 外卖/nz 。/w 可能/v 要/v 等到/v 我/rr 手艺/n 再/d 好/a 一点/mq 的/ude1 时候/n ，/w 再/d 下厨/v 吧/y ！/w ”/w 
杨幂/nr 说/v 自己/rr 性子/n 较/d 急/v ，/w 刘恺威/nr 则/d 是/vshi 不/d 温/ng 不/d 火/n 。/w 而/cc 在/p 打理/nz 家务/n 上/f ，/w 杨幂/nr 笑言/nz 自己/rr 是/vshi 没/d 条理/n 的/ude1 人/n ，/w 在家/vi 会/v 把/pba 东西/n 随便/ad 放/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 乱乱/nz 的/ude1 人/n ，/w 恺/ng 威/ng 是/vshi 收拾/v 型/k 的/ude1 人/n ，/w 很/d 整齐/a 、/w 很/d 有条理/nz ，/w 他/rr 从来/d 都/d 不会/v 对/p 我/rr 发脾气/vi 。/w 时间/n 长/a 了/ule ，/w 我/rr 也/d 会/v 被/pbei 他/rr 感染/v ，/w 也/d 会/v 自己/rr 收拾/v 东西/n 。/w ”/w 她/rr 还/d 大赞/nrf 老公/n 很/d 细心/a ：/w “/w 他/rr 会/v 帮/v 我/rr 买/v 麦片/nf 牛奶/nf 之类/rz 生活/vn 上/f 需要/v 的/ude1 东西/n 寄给/vf 我/rr 。/w ”/w 刘恺威/nr 还/d 一掷/nz [3000/m 万元/q]/mq 买下/v 香港/ns 半山/nz 豪宅/n 并/cc 加上/v 了/ule 杨幂/nr 的/ude1 名字/n ，/w 至于/p 杨幂/nr 婚后/t 是否/v 会/v 参加/v [优才/nrf 计划/n]/nz 正式/ad 成为/v 香港/ns 人/n ，/w 她/rr 则/d 表示/v ：/w “/w 手头/n 上/f 的/ude1 工作/vn 还/d 很多/m ，/w 暂时/d 未/d 有/vyou 计划/n ，/w 但/c 我/rr 也/d 会/v 考虑/vn 。/w ”/w 
杨幂/nr 大赞/nrf 刘丹/nr “/w 200分/t ”/w 
给/p 家/q 公/ng 打/v “/w 200分/t ”/w ，/w 杨幂/nr 给/p 刘恺威/nr 则/d 打/v “/w 100分/t ”/w ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 完美/a 太太/n 的/ude1 标准/n ，/w 也/d 不/d 知道/v 我/rr 对/p 他/rr 来说/uls 是不是/v 完美/a 太太/n 。/w 但是/c 我们/rr 两个人/mq 的/ude1 相处/vn 非常/d 舒服/a 、/w 很/d 有/vyou 默契/a 。/w 他/rr 对/p 我/rr 来说/uls 很/d 完美/a ，/w 多少/ry 分/qt ？/w 现在/t 先/d 打/v 100分/t 吧/y ！/w ”/w 说/v 到/v 求婚/vn 过程/n ，/w 她/rr 满脸/d 幸/vg 褔/n 笑容/n ：/w “/w 其实/d 不/d 浪漫/a ！/w 就是/v 在/p 他/rr 拍戏/vi 期间/f ，/w 我/rr 去/vf 探班/nz ，/w 他/rr 突然/ad 把/pba 戒指/n 戴/v 在/p 我/rr 手上/s ，/w 还/d 说/v ：/w ‘/w 戴/v 上/f 就/d 不许/d 摘/v 下来/vf 了/ule ！/w ’/w 没有/v 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 ，/w 也/d 没有/v 玫瑰花/n ！/w ”/w 原来/d ，/w 刘恺威/nr 早就/d 托人/v 在/p 南非/nsf 买了/v 钻石/n ，/w 并/cc 找/v 人/n 专门/d 设计/vn 了/ule 求婚/vi 戒指/n 。/w 虽然/c 求婚/vi 过程/n 很/d 平淡/a ，/w 没有/v 感动/vn 流泪/vi ，/w 但/c 杨幂/nr 却/d [照/v 单/b 全/a 收/v]/nz ：/w “/w 这样/rzv 的/ude1 求婚/vn 方式/n ，/w 适合/v 我们/rr 两个人/mq 的/ude1 生活/vn 状态/n 。/w 我们/rr 凡事/n 都/d 是/vshi 简简单单/z 的/ude1 ，/w 不/d 喜欢/vi 太/d 花哨/a 的/ude1 东西/n ！/w ”/w 杨幂/nr 认为/v ，/w 婚姻/n 也/d 是/vshi 一件/mq [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 的/ude1 事/n ：/w “/w 一直/d 都/d 觉得/v 会/v 有/vyou 这一天/mq 吧/y ！/w 我/rr 没有/v 问/vn 他/rr 为什么/ryv 会/v 突然/ad 要/v 结婚/vn ，/w 也/d 没有/v 觉得/v 奇怪/v ，/w 第一/m 反应/vn 是/vshi 惊喜/a 开心/a ，/w 还/d 挺/d 感动/v 的/ude1 。/w ”/w 现在/t 当/p 了/ule 刘太/nr ，/w 杨幂/nr 说/v 心态/n 上/f 没有/v 太大/d 变化/vn ：/w “/w 我们/rr 不会/v 刻意/d 追求/v 要/v 多/a 浪漫/a 多/a 难忘/a ，/w 在/p 一起/s 彼此/rr 信任/vn 就/d 够/v 了/ule 。/w ”/w (/w 甜心/nz 猫/n )/w 
