[广东省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 11日/t 通报/v ，/w 根据/p 该省/r 疾控中心/nit 报告/n 的/ude1 报告/n ，/w 广州市/ns 、/w 深圳市/ns 分别/d 报告/n [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 广州/ns 报告/n 的/ude1 [第一/m 例/n]/mq H7N9/x 病例/n ，/w 而/cc 深圳/ns 当天/t 报告/n 的/ude1 该/rz [76/m 岁/qt]/mq 男性/n 患者/n 系/v 该市/r [第三/m 例/n]/mq [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 广州市/ns 报告/n 的/ude1 病例/n 为/p [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 潘姓/nz 男子/n ，/w 现/tg 住/vi 广州市/ns 白云区/ns [同/p 和/cc 街道/ns]/ns ，/w 在/p [广州市/ns 天河区/ns]/nz 龙岗/nz 路/n 沙/n 东/f 市场/n 经营/v 豆腐/nf 。/w 2014年1月3日/t 发病/vn ，/w 1月9日/t 在/p 当地人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [定点/n 医院/nis]/nz 住院/vn ，/w 给予/vn “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn 。/w 目前/t ，/w 患者/n 病情/n 危重/a 。/w 
深圳市/ns 报告/n 的/ude1 病例/n 为/p [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 赵姓/nz 男子/n ，/w 现/tg 住/vi 深圳市/ns 龙岗区/ns [布吉/nrf 街道/ns]/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 深圳/ns 报告/n 的/ude1 [第/m 3/m 例/n]/mq H7N9/x 病例/n ，/w 该/rz 赵姓/nz 男子/n 无/v 明显/a 活/v 禽/ng 接触/v 史/ng 。/w 2014年1月3日/t 发病/vn ，/w 1月9日/t 在/p 当地人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [定点/n 医院/nis]/nz 住院/vn ，/w 给予/vn “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn 。/w 目前/t ，/w 患者/n 病情/n 稳定/an 。/w 
广州/ns 、/w 深圳/ns 两地/n [卫生/an 部门/n]/nz 对/p 患者/n 正在/d 开展/v 积极/ad 治疗/vn ，/w 认真/ad 做好/v [密切/ad 接触/v 者/k]/nz [医学/n 观察/v]/nz ，/w [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 及/cc 环境/n 消毒/vn 等/udeng 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
自/p 2013年8月/t 惠州/ns 报告/n 首例/n 病例/n 以来/f ，/w 截至/v 2014年1月11日/t ，/w 广东/ns 共/d 报告/n [14/m 例/n]/mq 病例/n ，/w 已/d 治愈/v [2/m 例/n]/mq ，/w 死亡/vi [1/m 例/n]/mq (/w 居住地/n 为/p 东莞/ns )/w 。/w 按/p 患者/n 居住地/n 统计/vn 分别为/v 广州/ns [1/m 例/n]/mq 、/w 深圳/ns [3/m 例/n]/mq 、/w 佛山/ns [4/m 例/n]/mq 、/w 惠州/ns [1/m 例/n]/mq 、/w 东莞/ns [2/m 例/n]/mq 、/w 阳江/ns [3/m 例/n]/mq 。/w (/w 唐贵江/nr 粤/b 卫/ng 信/n )/w 
