[乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 宁明/ns 提出/v 建议/n ：/w 在/p 乌鲁木齐市/ns 设置/v 弃婴/n 岛/n 。/w 
1月10日/t ，/w 记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 了解到/v ，/w 为/p 提高/v 弃婴/n 的/ude1 生命/n 存活率/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 为了/p 体现/v “/w 生命/n 至高无上/vl ”/w ，/w [乌鲁木齐市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 准备/v 今年/t 建/v “/w 弃婴/n 岛/n ”/w ，/w 计划/n 开春/v 天气/n 暖和/a 后/f 就/d 开始/v 建/v 。/w 
“/w 我/rr 觉得/v 设置/vn 弃婴/n 岛/n 是/vshi 对/p 生命/n 第一/m 的/ude1 尊重/vn ，/w 是/vshi 人性化/vn 的/ude1 关怀/vn 措施/n ，/w 对于/p 父母/n 来说/uls 丢弃/v [亲生/b 骨肉/n]/nz ，/w 肯定/v 是/vshi 有/vyou 迫不得已/vl 的/ude1 原因/n 。/w ”/w 宁明/ns 说/v 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 在/p 国内/s 的/ude1 厦门/ns 、/w 南京/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 都/d 建有/v “/w 弃婴/n 岛/n ”/w 。/w 所谓/v “/w 弃婴/n 岛/n ”/w 又叫/v “/w 弃婴/n 安全岛/n ”/w ，/w 是/vshi 一种/mq 为/p 弃婴/n 提供/v 的/ude1 室内/s 庇护/v 场所/n ，/w 里面/f 不仅/c 有/vyou 保温箱/nz 、/w 排气扇/nz 、/w 被褥/n 等/udeng ，/w 还/d 保持/v 了/ule 适宜/v 的/ude1 温度/n 、/w 湿度/n 和/cc 充足/a 的/ude1 氧气/n 。/w 来/vf 者/k 只/d 需要/v 在/p 离开/v 前/f 按/p 一个/mq 延时/v 按键/n ，/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 就/d 会/v 有/vyou 专人/n 将/d 弃婴/n 送到/v 福利/n 中心/nis ，/w 纳入/v 收养/vn 程序/n 。/w 弃婴/n 岛内/s 不会/v 安装/vn 摄像头/n 、/w 相机/n 等/udeng 设备/n 。/w 
记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 了解到/v ，/w 在/p 乌鲁木齐市/ns ，/w 一般/ad 在/p 医院/nis 、/w 公交/b 车站/n 等/udeng 地/ude2 捡到/v 弃婴/n 比较/d 多/a ，/w 而且/c 从/p [乌鲁木齐市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 收纳/vn 的/ude1 弃婴/n 来看/u ，/w 社会/n 捡拾/v 弃婴/n 最终/d 送到/v [儿童/n 福利院/nis]/nt 来/vf 的/ude1 100%/m 有/vyou 疾病/n 。/w “/w 还/d 有些/rz 弃婴/n 甚至/d 被遗弃/nz 到/v 垃圾堆/n ，/w 还有/v 的/ude1 弃婴/n 被/pbei 发现/v 后/f 甚至/d 已/d 被/pbei 冻伤/v 或/c 冻死/v 。/w ”/w [乌鲁木齐市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 院长/nnt 张东芳/nr 表示/v 。/w 
据悉/v ，/w 内地/n 建/v 弃婴/n 岛/n [引起/v 争议/vn]/nz ，/w 主要/b 在于/v 法律/n 层面/n 不/d 支持/v 弃婴/n ，/w 遗弃/v 婴儿/n 属于/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 不/d 为/p [社会/n 道德/n]/nz 所/usuo 容/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 必须/d 严厉打击/v 弃婴/n ；/w 但/c 从/p [人文/n 关怀/vn]/nz 和/cc 道义上/nz 讲/v ，/w 设立/v 弃婴/n 岛/n 体现/v 了/ule 对/p 生命/n 的/ude1 尊重/vn 和/cc [人文/n 关怀/vn]/nz 。/w “/w 设置/v 弃婴/n 岛/n 正是/v 基于/p 生命/n 至上/vi 、/w [儿童/n 权益/n]/nz 优先/vd 的/ude1 原则/n 为/p 出发点/n ，/w 这/rzv 与/cc [未成年人/n 保护法/n]/nz 立法/vn 精神/n 是/vshi 一致/a 的/ude1 ，/w 与/cc 刑事/b 打击/v 弃婴/n 犯罪/vn 也/d 是/vshi 并行不悖/vl 的/ude1 。/w ”/w 在/p 2013年12月6日/t 的/ude1 国新办/nz 例行/v 记者/nnt 会上/n 民政部/nis 副部长/nnt 窦玉沛/nr [发表/v 意见/n]/nz 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 德国/nsf 从/p 2000年/t 起/vf 就/d 开始/v 设置/vn 弃婴/n 岛/n ，/w 到/v 2005年/t 时/ng 德国/nsf 共有/v 超过/v [80/m 个/q]/mq 弃婴/n 保护/v 舱/n 。/w 2011年6月1日/t ,/w 中国/ns 首/q 个/q 专门/d 为/p 救助/v 弃婴/n 生命/n 安置/vn 的/ude1 “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 亮相/vi 石家庄/ns 。/w （/w 于江艳/nr ）/w 
