记者/nnt 11日/t 从/p [云南省/ns 香格里拉/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 当日/t 发生/v 在/p 该县/r [独克宗/nz 古城/n]/nz 四方街/nz 的/ude1 大火/n 仍/d 在/p 燃烧/v ，/w 扑救/v 人员/n 增加/v 至/p 2000多人/m ，/w 政府/nis 已经/d 紧急/a 转移/v 安置/vn 部分/n 受灾/vn 商户/n 和/cc 群众/n ，/w 火灾/n 原因/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
11日1时27分/t ，/w [迪庆州/ns 消防/b 支队/nis]/nt 119/m 火险/n 急救中心/nis 接报/v ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n 。/w 随后/d [香格里拉/ns 县/n]/ns [第一/m 时间/n]/nz 启动/v 火灾/n [应急/vn 救援/vn 预案/n]/nz ，/w 消防/b 、/w 驻地/n 武警/nnd 和/cc 解放军/nnd 、/w 当地/s 民兵/n 及/cc [干部/nnt 群众/n]/nz 等/udeng 2000多人/m 及时/ad 投入/v 群众/n 疏散/v 和/cc 抗灾/vn 救灾/vn 中/f 。/w 
[香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n 后/f ，/w 云南省/ns 省长/nnt 李纪恒/nr 作出/v 批示/n ，/w 组织/n 多方/d 力量/n 全力以赴/vl 扑救/v 火灾/n ，/w 要/v 把/pba 人/n 的/ude1 生命/n 放在/v 第一位/mq ，/w 尽/vi 一切/rz 可能/v 抢救/vn 被困/v 人员/n ，/w 转移/v 受灾/vn 群众/n ，/w 妥善/ad 安抚/v 安置/vn 好/a ，/w 维护/v 好/a 当地/s 社会/n 稳定/an 。/w 因/p 风/n 高/a 火/n 大/a ，/w 救火/vi 中/f 一定/b 要/v 注意/vn 自身/rr 安全/an ，/w 做到/v 科学/n 扑救/vn ，/w 避免/v 发生/vn 新的/a 伤亡/vn 。/w 
由于/p [独克宗/nz 古城/n]/nz [房屋/n 建筑/n]/nz 多/a 为/p 木/ng 式/k 结构/n 老屋/n ，/w 加之/cc 天干/n 物/ng 燥/ag ，/w 火情/n 蔓延/vi 迅速/ad 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 大火/n 仍/d 在/p 燃烧/v 。/w 
目前/t ，/w 扑救/vn 工作/vn 仍/d 在/p 全力/d 进行/vn 中/f ，/w 政府/nis 已经/d 紧急/a 转移/v 安置/vn 部分/n 受灾/vn 商户/n 和/cc 群众/n ，/w 火灾/n 原因/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w (/w 史广林/nr )/w 
