1月11日/t ，/w 一只/mq 环颈雉/nz 正在/d [哈巴河/ns 县/n]/ns [阿克/nrf 齐/a 镇/n]/ns 一/m 农户/n 牲畜/n 圈/qv 旁/f 散步/vi 。/w 通讯员/nnt 刘是何/nr 摄/vg 
1月11日/t ，/w 一只/mq 环颈雉/nz 正在/d [哈巴河/ns 县/n]/ns [阿克/nrf 齐/a 镇/n]/ns 一/m 农户/n 牲畜/n 圈/qv 旁/f 散步/vi 。/w 通讯员/nnt 刘是何/nr 摄/vg 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月11日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘是何/nr ）/w 近年来/dl ，/w 新疆/ns [哈巴河/ns 县/n]/ns 把/pba 野生动物保护/gb 作为/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 之一/rz ，/w 在/p 全县/n 广泛/a 宣传/v 生态/n 条例/n 、/w 野生动物保护/gb 相关/vn 法规/n 等/udeng ，/w 促使/v [各族/rz 群众/n]/nz 自学/vn 养成/v 爱护/vn 、/w 保护/v [野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 习惯/n 。/w 随着/p 当地/s 保护/v 力度/n 的/ude1 加大/v ，/w 人们/n 爱护/v [野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 意识/n 不断/d 增强/v ，/w 天鹅/n 、/w 白鹭/n 和/cc 环颈雉/nz 等/udeng 许多/mq [野生/b 动物/n]/nz 大胆/ad 地/ude2 在/p 道路/n 边/k 、/w 乡村/n 旁/f 、/w [城乡/n 结合部/n]/nz 繁衍生息/v ，/w 构成/v 了/ule 当地/s [一幅/mq 幅/q]/mq 和谐/a 的/ude1 画卷/n 。/w 
