乌鲁木齐市/ns 两级/mq 法院/nis 实施/v 陪审员/nnt “/w 倍增/vi ”/w 计划/n 
“/w 不/d 穿/v 法/n 袍/ng 的/ude1 法官/nnt ”/w 明年/t 争取/v 达/v [600/m 人/n]/mq 
1月10日10时/t ，/w [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谢亚冰/nr 准时/ad 来到/v [新市区/ns 人民法院/nis]/nt [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 办公室/nis ，/w 筹备/vn 着/uzhe 当天/t 的/ude1 开庭/vn 陪审/vn 资料/n 。/w 
目前/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 两级/mq 人民法院/nis 拥有/v [313/m 位/q]/mq 像/v 谢亚冰/nr 这样/rzv 的/ude1 [人民/n 陪审员/nnt]/nnt ，/w 陪审员/nnt 又/d 被/pbei 称作/v “/w 不/d 穿/v 法/n 袍/ng 的/ude1 法官/nnt ”/w ，/w 到/v 2015年/t ，/w “/w 不/d 穿/v 法/n 袍/ng 的/ude1 法官/nnt ”/w 人数/n 将/d 实现/v 倍增/vn ，/w 争取/v 在/p 2015年/t 达到/v [600/m 人/n]/mq 。/w 
10日/t ，/w 在/p [乌/b 市/n 人代会/nis]/nt 上/f ，/w [乌鲁木齐市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 侍新力/nr 提交/v 了/ule [乌鲁木齐市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ，/w 其中/rz 提及/v ：/w 2014年/t ，/w 落实/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt “/w 倍增/vi 计划/n ”/w ，/w 注重/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 的/ude1 代表性/n 和/cc 广泛性/n ，/w 支持/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 依法/d 履/vg 职/ng ，/w 切实/ad 解决/v “/w 陪/v 而/cc 不/d 审/v ，/w 审/v 而/cc 不/d 议/v ”/w 等/udeng 问题/n ，/w 保障/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 参审/nz 权利/n 。/w 
自/p 2005年5月1日/t 起/vf ，/w 谢亚冰/nr 担任/v 陪审员/nnt 快/a 9年/t 了/ule ，/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 为了/p 充实/v 自己/rr 的/ude1 [法律/n 知识/n]/nz ，/w 谢亚冰/nr 完成/v 了/ule [中央/n 电大/nis]/nt [法律/n 专业/n]/nz 的/ude1 自学/vn ，/w 如今/t ，/w 每个/r 工作日/n 早/a [10/m 点/qt]/mq 到/v [新市区/ns 人民法院/nis]/nt 上班/vi 已经/d 成为/v 谢亚冰/nr 生活/vn 的/ude1 一部分/m 。/w 
让/v 谢亚冰/nr 骄傲/an 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 我们/rr 曾/d 参加/v 了/ule 安宁/an 渠/n 、/w [地/ude2 窝堡乡/ns]/ns 的/ude1 [疑难/n 案件/n]/nz 的/ude1 实地/d 开庭/vi ，/w 经过/p 大家/rr 努力/ad ，/w 合力/n 化解/v 了/ule 纠纷/n ，/w 让/v 群众/n 了解/v 了/ule [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 来自/v 于/p 普通/a 百姓/n 之中/f ”/w 。/w 
说起/v 与/cc 法官/nnt 意见/n 不同/a 但/c 最终/d 采取/v 陪审员/nnt 意见/n 的/ude1 案件/n ，/w 谢亚冰/nr 更是/d 神采飞扬/al ：/w “/w 有一个/mq 老人/n 被/pbei 拘留/v 的/ude1 案件/n ，/w 我们/rr 与/cc 法官/nnt 的/ude1 意见/n 不/d 一致/a ，/w 最后/f 在/p 充分/ad 了解/v 案件/n 流程/n 后/f ，/w 法官/nnt 采取/v 了/ule 陪审员/nnt 的/ude1 方案/n ！/w ”/w 
[乌/b 市/n 中级/b 人民法院/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副院长/nnt 王力军/nr 委员/nnt 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 说/v ，/w 2013年5月23日/t ,/w 在/p 全国/n 法院/nis 人民/n 陪审/vn 工作/vn 电视电话会议/n 上/f ，/w 最高人民法院/nto 确立/v 了/ule 两年/mq 内/f 实现/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 数量/n 翻一番/nz 的/ude1 基本/a 目标/n 。/w 为/p 落实/v 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 我们/rr 提出/v 从/p 2014年/t 起/vf ，/w 争取/v 在/p 1年/t 半/m 时间/n 内/f 实现/v 陪审员/nnt 倍增/vi 计划/n 。/w 
王力军/nr 表示/v ，/w 最高人民法院/nto 倍增/vi 计划/n 要求/n 确保/v 基层/n 群众/n 所/usuo 占/v 比例/n 不/d 低于/v 新增/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 的/ude1 三分之二/m ，/w “/w 因此/c 乌/b 市/n 两级/mq 法院/nis [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 倍增/vi 计划/n 中/f ，/w 也/d 将/d 注意/v 提高/vn 基层/n 群众/n 特别/d 是/vshi 工人/nnt 、/w 农民/nnt 、/w [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 、/w 退伍军人/nnd 、/w 社区/n 居民/n 等/udeng 群体/n 的/ude1 比例/n ，/w 以/p 确保/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 的/ude1 来源/n 更/d 具有/v 广泛性/n 和/cc 代表性/n 。/w ”/w 
“/w [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 倍增/vi 计划/n 是/vshi 为/p 扩大/v [人民/n 民主/a]/nz 的/ude1 需要/vn ，/w 是/vshi 实现/v [公正/a 司法/n]/nz 的/ude1 需要/vn ”/w 。/w 王力军/nr 介绍/v ，/w 乌/b 市/n 两级/mq 人民法院/nis 现有/v 的/ude1 [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 中/f ，/w 离退休/vn 职工/nnt 发挥/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 履/vg 职/ng 权利/n ，/w [新市区/ns 人民法院/nis]/nt 的/ude1 [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 谢亚冰/nr 曾经/d 在/p 一年/mq 内/f 参加/v 陪审/vn 案件/n 超过/v [600/m 起/vf]/mq ，/w 可以/v 说/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 已经/d 成为/v 推进/vn 审判/vn 工作/vn 、/w 维护/v [司法/n 公正/a]/nz 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w （/w 刘书成/nr 李英姿/nr ）/w 
