1月11日14时/t ，/w [新疆/ns 乌鲁木齐/ns 环境保护/gg 局/n]/nt 网站/n [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 该市/r [七/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 中/f 的/ude1 米东区/ns 、/w 监测站/nis 、/w 收费/vn 所/usuo 、/w 铁路局/nis [四/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 分别为/v 265/m 、/w 241/m 、/w 434/m 、/w 162/m ，/w 其中/rz 收费站/nis 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 级别/n 达到/v [六/m 级/q]/mq 严重/a 污染/vn 。/w 当天/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 虽然/c 阳光/n 灿烂/a ，/w 但/c 能见度/n 却/d 不/d 高/a ，/w 严重/a 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 致使/v 城市/n 上空/s 笼罩/v 着/uzhe 一层/mq 灰色/n “/w 锅盖/n ”/w 。/w 刘新/nr 摄/vg 

1月11日14时/t ，/w [新疆/ns 乌鲁木齐/ns 环境保护/gg 局/n]/nt 网站/n [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 该市/r [七/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 中/f 的/ude1 米东区/ns 、/w 监测站/nis 、/w 收费/vn 所/usuo 、/w 铁路局/nis [四/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 分别为/v 265/m 、/w 241/m 、/w 434/m 、/w 162/m ，/w 其中/rz 收费站/nis 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 级别/n 达到/v [六/m 级/q]/mq 严重/a 污染/vn 。/w 当天/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 虽然/c 阳光/n 灿烂/a ，/w 但/c 能见度/n 却/d 不/d 高/a ，/w 严重/a 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 致使/v 城市/n 上空/s 笼罩/v 着/uzhe 一层/mq 灰色/n “/w 锅盖/n ”/w 。/w 刘新/nr 摄/vg 
