图/n 为/p 藏獒/n 被/pbei 警方/n 制服/n 。/w 桐庐/ns 公安/n 摄/vg 
图/n 为/p 受伤/vi 民众/n 。/w 桐庐/ns 公安/n 摄/vg 
图/n 为/p 伤/v 人/n 藏獒/n 。/w 桐庐/ns 公安/n 摄/vg 
近日/t ，/w [浙江省/ns 杭州市/ns]/nz 桐庐县/ns 城区/n [3/m 天/qt]/mq 内/f 两次/mq 出现/v 大型犬/nz ，/w 其中/rz 一条/mq 藏獒/n 更是/d 把/pba 当地/s 居民/n 咬伤/nhd ，/w 造成了/v 当地/s 民众/n 不少/m 恐慌/an 。/w 
继/vg 1月7日/t ，/w 杭州/ns 桐庐/ns 城区/n 出现/v 两条/mq 大型犬/nz 围堵/vn 当地/s 市民/n 后/f ，/w 1月9日/t ，/w 又/d 一条/mq 藏獒/n 现身/v 该/rz 地/ude2 。/w 在/p 咬伤/nhd 两人/mq 后/f 被/pbei 出警/v 人员/n 利用/v 麻醉/vn 枪/n 成功/a 抓捕/v 。/w 当地/s 警方/n 呼吁/v 市民/n 提供/v 线索/n ，/w 寻找/v 藏獒/n 的/ude1 主人/n 。/w 
1月9日/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 桐庐县/ns 110/m 指挥中心/nis 接到/v 市民/n 余/ng 先生/n 报警/vn ，/w 称/v 被/pbei 藏獒/n 咬伤/nhd 。/w 
就/d 在/p 指挥中心/nis 指令/n 的/ude1 同时/c ，/w [桐庐县/ns 公安局/nis]/nto [城南/f 派出所/nis]/nto 民警/nnt 已经/d 出警/v 搜寻/vn 这/rzv 只/d 藏獒/n 。/w 
就/d 在/p 不久/d 之前/f ，/w [城南/f 派出所/nis]/nto 接到/v 一位/mq 陈姓/nz 市民/n 的/ude1 报案/vn ，/w 称/v 在/p 路上/s 被/pbei 一只/mq 藏獒/n 咬伤/nhd ，/w 民警/nnt 招呼/v 他/rr 赶紧/d 上/f 医院/nis 后/f 已经/d 出警/v 在/p 寻找/v 这/rzv 只/d 伤/v 人/n 的/ude1 藏獒/n 。/w 
他/rr 赶紧/d 用/p 手/n 去/vf 挡/v ，/w 没想到/nz 这/rzv 只/d 狗/n 张嘴/vi 就/d 咬/vi ，/w 此时/r 他/rr 才/d 看清楚/nz ，/w 这/rzv 原来/d 竟然/d 是/vshi 一只/mq 藏獒/n 。/w 
据/p 民警/nnt 介绍/v ，/w 达到/v 现场/s 后/f ，/w 他们/rr 发现/v [城南/f 街道/ns]/ns 瑶/n 琳/nz 路/n 金/b 东路/n 交叉口/n 的/ude1 菜园/n 中/f 一只/mq 身长/n 不到/v 一米/mq ，/w 体重/n 约/d [二/m 三十/m 斤/q]/mq 的/ude1 藏獒/n 在/p 游荡/vi 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 桐庐/ns 城管/n 部门/n [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 桐庐/ns 特警/nnd 先后/d 赶赴/v 现场/s 。/w 他们/rr 发现/v ，/w [城南/f 街道/ns]/ns 瑶/n 琳/nz 路/n 金/b 东路/n 交叉口/n 附近/f 是/vshi 居民/n 小区/n 比较/d 集中/v 的/ude1 地段/n ，/w 菜园/n 地/ude2 附近/f 是/vshi 交通/n 干线/n ，/w 而且/c [200/m 米/q]/mq 开外/u 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis ，/w 使用/v 枪支/n 非常/d 不/d 安全/an 。/w 
据/p 民警/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 只/d 藏獒/n 和/cc 两天/mq 前/f 被/pbei 击毙/v 的/ude1 那/rzv 只/d 相比较/nz ，/w 体型/n 明显/a 要/v 小/a 几个/mq 型号/n 。/w 而且/c 狗毛/nz 也/d 不是/c 很长/d ，/w 所以/c 现场/s 出警/v 人员/n 决定/v 先/d 使用/v 麻醉/vn 枪/n 。/w 
出警/v 民警/nnt 对/p 现场/s 观看/v 的/ude1 群众/n 进行/vn 疏散/v 后/f ，/w 几位/n 城管/n 队员/nnt 悄悄/d 利用/v 菜园/n 地/ude2 附近/f 的/ude1 栅栏/n 作/v 掩护/vn 接近/v 这/rzv 只/d 藏獒/n 。/w [3/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 逮/v 着/uzhe 机会/n 的/ude1 民警/nnt 迅速/ad 向/p 藏獒/n 射/v 中/f 了/ule 一针/n 。/w 
根据/p 平时/t 的/ude1 经验/n 的/ude1 ，/w 藏獒/n 一旦/d 被/pbei 麻醉/vn 枪击/vn 中/f 后/f 可能会/nz 因为/c 疼痛/an 而/cc 发狂/vi ，/w 今天/t 这/rzv 只/d 藏獒/n 被/pbei 击中/v 后/f ，/w 摇摇晃晃/z 的/ude1 走到/vf 菜园/n 旁/f 的/ude1 工棚/n 门口/s 就/d 晕倒/v 在/p 地/ude2 。/w 随后/d ，/w 城管/n 队员/nnt 寻找/v 最佳/z 的/ude1 射击/vn 位置/n 补/v 射/vn 了/ule [几/d 枪/n]/mq ，/w 这/rzv 只/d 藏獒/n 终于/d 彻底/ad 晕/vi 翻/v 。/w 
1月10日/t ，/w 记者/nnt 从/p 桐庐/ns 当地/s 警方/n 了解到/v ，/w 被/pbei 藏獒/n 咬伤/nhd 的/ude1 市民/n 已/d 赶赴/v 医院/nis 。/w (/w 吴佳蔚/nr 朱晓霞/nr 吴新宇/nr )/w 
