由/p 高晓松/nr 监制/vi ，/w 周冬雨/nr 、/w 林更新/nr 、/w 王啸坤/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 近日/t 在/p 北京/ns 举办/v 发布会/n 。/w 林更新/nr 因故/d 缺席/vi ，/w 周冬雨/nr 在/p 现场/s 也/d 是/vshi 三缄其口/vl ，/w 避/v 谈/v 这位/r 绯闻/n 男友/n 。/w 该片/r 定/v 档/ng 于/p 4月25日/t 上映/v 。/w 
电影/n 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 创意/n 来源于/v 高晓松/nr 在/p 1994年/t 创作/vn 的/ude1 同名/vn [校园/n 民谣/n]/nz 。/w 高晓松/nr 透露/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 是/vshi 他/rr 写/v 给/p 初中/nis 时/ng 喜欢/vi 的/ude1 女生/n 的/ude1 ，/w 没想到/nz 后来/t 帮/v 老狼/nz 追/v 到/v 了/ule 现在/t 的/ude1 妻子/n 。/w 高晓松/nr 对/p 周冬雨/nr 在/p 片中/s 的/ude1 表现/vn 大加/d 赞赏/v ，/w 又/d 透露/v 之所以/c 选择/v 她/rr 担任/v 女主角/nnt ，/w 是因为/c “/w 觉得/v 冬雨/n 确实/ad 有/vyou 一种/mq 旧时代/nz 的/ude1 纯良/nz 和/cc 心境/n ，/w 今天/t 找/v 演员/nnt 不/d 太/d 容易/ad 找到/v 这/rzv 样子/n 的/ude1 ”/w 。/w 
日前/t 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 林更新/nr 于/p [圣诞/t 前夜/t]/nz 密/a 会/v 周冬雨/nr 。/w 发布会/n 当天/t ，/w 当/p 记者/nnt 问及/v 周冬雨/nr 与/cc 林更新/nr 的/ude1 绯闻/n 时/ng ，/w 周冬雨/nr 都/d 选择/v 回避/vn 不/d 谈/v ，/w 只/d 说/v 希望/vn 大家/rr 更/d 关注/v 电影/n 本身/rz 。/w (/w 余姝/nr 石珊珊/nr )/w 
