问/v ：/w 近日/t ，/w “/w 基地/nis ”/w 组织/n 部分/n 占领/v 伊拉克/nsf 城市/n 费卢杰/ns ，/w 并/cc 与/cc 伊/b 政府军/n 和/cc 部落/n 武装/n 发生/v 激战/vn 。/w 目前/t ，/w 政府军/n 已/d [总体/n 控制/vn]/nz 局势/n ，/w 有关/v [反/vi 恐/vg 行动/vn]/nz 仍/d 在/p 进行/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 中方/n [十分/d 关注/v]/nz 伊拉克/nsf 近期/t 安全/an 局势/n ，/w 支持/v 伊拉克/nsf 早日/d 恢复/v 稳定/an 和/cc [正常/a 秩序/n]/nz 。/w 希望/v 伊拉克/nsf 有关/vn 各方/r [加强/v 团结/v]/nz ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 当前/t 面临/v 的/ude1 问题/n ，/w 实现/v 国家/n 的/ude1 稳定/an 与/cc 发展/vn 。/w 
问/v ：/w 针对/p 《/w 海南省/ns [实施/v 办法/n]/nz 》/w ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 9日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w 中方/n 限制/vn 他国/rzs 在/p 南海/ns 争议/v 海域/n 的/ude1 渔业/n 活动/vn ，/w 是/vshi 具有/v 挑衅性/n 和/cc 潜在/b 危险性/n 的/ude1 行为/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 我/rr 昨天/t 已/d 就/d [有关/vn 问题/n]/nz 表明/v 了/ule 中方/n 立场/n 。/w 我们/rr 对/p 美方/n 有关/v 言论/n 表示/v 不满/an 和/cc 反对/v 。/w 
中国/ns 是/vshi 陆海/n 兼备/vi 的/ude1 国家/n ，/w 有着/v 漫长/a 的/ude1 海岸线/n 和/cc 众多/a 的/ude1 岛礁/n 。/w 根据/p 相关/vn 国际法/n 和/cc 普遍/ad 国际/n 实践/vn 及/cc 国内/s 法/n 的/ude1 规定/n ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 有/vyou 权利/n 也/d 有/vyou 义务/n 对/p 有关/v 岛礁/n 和/cc 海域/n 的/ude1 生物/n 及/cc 非/b [生物/n 资源/n]/nz 进行/vn 管理/vn 。/w [30/m 余年/q]/mq 来/vf ，/w 中国/ns 有关/v 渔业/n [法律/n 法规/n]/nz 一直/d 在/p 正常/a 实施/v ，/w 并未/d 引起/v 过/uguo 什么/ry 紧张/a 。/w 如果/c 有人/r 非/b 要说/c 对/p 一部/mq 业已/d 实施/v 多年/mq 的/ude1 地方/n [渔业/n 法规/n]/nz 作/v 技术性/n 修订/v ，/w 会/v 对/p 整个/b 地区/n 和平/n 稳定/an 构成/v 威胁/vn ，/w 那/rzv 不是/c 缺乏/v 起码/d 的/ude1 常识/n ，/w 就是/v 别有用心/vl 、/w 居心叵测/vl 。/w 
中国/ns 在/p 南海/ns 的/ude1 权益/n 主张/v 是/vshi 一贯/d 的/ude1 ，/w 明确/a 的/ude1 ，/w 根本/a 不/d 需要/v 通过/p 一部/mq [地方/n 法规/n]/nz 来/vf 加强/v 。/w 作为/p 南海/ns 沿岸/f 国/n ，/w 中国/ns 一直/d 是/vshi 维护/v 南海/ns 和平/n 稳定/an 、/w 推动/v 南海/ns 合作/vn 与/cc 发展/vn 的/ude1 坚定/a 力量/n ，/w 始终/d 致力于/v 同/p 直接/ad 有关/vn 的/ude1 当事国/n 通过/p 协商/vn 和/cc 谈判/vn 解决/v 有关/vn 争议/vn 。/w 正是/v 在/p 中国/ns 与/cc 有关/v 国家/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 本地区/nz 保持/v 了/ule 长期/d 和平/n 稳定/an 与/cc 繁荣/an 。/w 
如果/c 美方/n 认真/ad 研究/v 中国/ns 《/w 立法/vn 法/n 》/w 、/w 《/w 渔业法/nz 》/w 和/cc 海南省/ns 此次/rz 修订/v 的/ude1 《/w [实施/v 办法/n]/nz 》/w 及/cc 各自/rr 的/ude1 法律/n 实践/vn ，/w 就/d 会/v 发现/vn 《/w 办法/n 》/w 中/f 有关/v 外国/n 渔船/n 进入/v 中国/ns [管辖/v 海域/n]/nz 的/ude1 规定/n 与/cc 1986年/t 制定/v 的/ude1 《/w 渔业法/nz 》/w [并/cc 无/v 二/m 致/v]/nz 。/w 这/rzv 只能/v 说明/vn ，/w 不是/c [法律/n 法规/n]/nz 有/vyou 问题/n ，/w 而是/c 解读/v 者/k 自己/rr 的/ude1 心理/n 有/vyou 问题/n 。/w 
如果/c 美方/n 是/vshi 真心/d 维护/v 地区/n 和平/n 与/cc 稳定/an ，/w 就/d 应该/v 尊重/vn 和/cc 支持/v 有关/vn 国家/n 通过/p [直接/ad 对话/vn]/nz 谈判/vn 解决问题/v 的/ude1 努力/ad ，/w 就/d 应该/v 恪守/v 承诺/vn ，/w 谨言慎行/vl ，/w 为/p 南海/ns 合作/vn 发挥/v 建设性/n 作用/n ，/w 避免/v 发出/v 任何/rz 错误/n 信号/n 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 9日/t ，/w 法国/nsf 外长/nnt 法比尤斯/nrf 在/p 与/cc 到访/v 的/ude1 日本/ns 外相/nnt 岸田文雄/nrj 会晤/vn 后/f 称/v ，/w 希望/v 中/f 日/b 间/f 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 可以/v 从/p 法/n 德/b 关系/n 得到/v 借鉴/vn ，/w 要/v 以/p 尊重/v 历史/n 和/cc 对方/n 为/p 和平/n [友好/a 关系/n]/nz 的/ude1 前提/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 连日来/dl ，/w 不断/d 有人/r 将/d 日本/ns 与/cc 德国/nsf 做/v 比较/d 。/w 在/p 对待/v [战争/n 罪行/n]/nz 等/udeng 历史/n 问题/n 上/f ，/w 德/b 、/w 日/b 两国/mq 的/ude1 做法/n 有着/v 天壤之别/n ，/w 让/v 人/n 感慨不已/vl 。/w 当年/t 联邦德国/ns 前总理/nz 勃兰特华沙/nrf 一/m 跪/v ，/w 为/p 德国/nsf 赢得/v 了/ule 世界/n 的/ude1 谅解/vn 、/w 尊重/v 和/cc 信任/vn 。/w 法/n 德/b 的/ude1 和解/vn 及/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz 建立/v 的/ude1 [欧洲/ns 一体化/vn 进程/n]/nz 和/cc [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz [欧洲/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 和平/n 与/cc 繁荣/an ，/w 也/d 是/vshi 以/p 德国/nsf 对/p 纳粹/n 历史/n 的/ude1 深刻/a 反省/v 和/cc 真诚/a 认罪/vi 为/p 前提/n 的/ude1 。/w 但/c 与/cc 此/rzs 形成/v 鲜明/a 对比/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 日本/ns 领导人/nnt 对/p 军国主义/n 侵略/v 历史/n 不/d 思/v 反省/vn ，/w 不/d 以为/v 耻/ag 、/w 反/vi 以为/v 荣/ag ，/w 公然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 再一次/mq 唤起/v 了/ule 人们/n 对/p 那场/r 战争/n 的/ude1 痛苦/an 回忆/v ，/w 和/cc 对/p 日本/ns 未来/t 走向/v 的/ude1 高度/d 警觉/vn 和/cc 担忧/v 。/w 
忘记/v 历史/n 的/ude1 人/n 注定/v 会/v 重蹈覆辙/vl 。/w 日本/ns 领导人/nnt 到底/d 是/vshi 执迷不悟/vl 、/w 作茧自缚/vl ，/w 还是/c 真诚/a 反省/v 、/w 改弦易辙/vl ，/w 决定权/n 在/p 他/rr 自己/rr 手里/s 。/w 
