档期/n 最/d “/w 给/p 力/n ”/w ：/w 贺岁/vn 佳/a 期/qv 最强/ad 喜剧/n 
纵观/v 2014年/t 开/v 年/qt 档期/n ，/w 《/w 熊出没/nz 》/w 、/w 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 等/udeng 动画片/n 蜂拥而至/vl ，/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 、/w 《/w 一触即发/vl 》/w 等/udeng 动作片/nz 也/d 蓄势待发/l ，/w 同档/nz 期中/t 只有/c 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 是/vshi 唯一/b 一部/mq 全明星/nz 阵容/n 的/ude1 贺岁/vn [减压/vi 喜剧/n]/nz 。/w 贺岁档/nz 是/vshi 能/v 给/p 忙碌/a 了/ule 一年/mq 的/ude1 观众/n 带来/v 切实/ad 愉悦/a 的/ude1 观/vg 影/ng 佳/a 期/qv 。/w 自/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 后/f 的/ude1 档期/n 内/f 能/v 具备/v 时尚/n 、/w 欢/a 型/k 、/w 浪漫/a 、/w 俊男靓女/n 、/w 合家欢/n 等/udeng 诸多/m 贺岁/v 元素/n ，/w 让/v 观众/n 忘乎所以/vl 开怀大笑/vl 的/ude1 喜剧/n 只有/c 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 。/w 该片/r 延续/v 了/ule 港/n 式/k 贺岁片/n 中看/a 不/d 厌/vg 的/ude1 鬼马/nz 爆笑/nz 和/cc 平民/n 喜剧/n ，/w 亦/d 有/vyou 笑/v 不/d 完/vi 的/ude1 百变/nz 大/a 咖/n 和/cc 搞怪/nz 接地气/nz ，/w 绝对/d 是/vshi 一部/mq [如/v 假/a 包换/nz]/nz 的/ude1 好彩头/nz 、/w 合家欢/n 、/w 贺岁/v 定制/n 之/uzhi 作/v 。/w 
明星/nnd 最/d “/w 点/qt 赞/vg ”/w ：/w 笑星/n 齐/a 聚/v 送/v 福/n 到家/a 
《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 汇集/v 了/ule 两岸/n 最强/ad 、/w 最/d 红/a 、/w 最/d 具/vg 人气/n 的/ude1 金牌/n [喜剧/n 演员/nnt]/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 本片/r 最大/gm 的/ude1 亮点/n 所在/n ：/w 明星/nnd 阵容/n 中/f 既有/v 黄百鸣/nr 、/w 曾志伟/nr 、/w 吴君如/nr 这样/rzv 的/ude1 “/w 戏骨/nz 级/q ”/w 老牌/b 笑星/n 加盟/v ，/w 又/d 有/vyou 郑中基/nr 、/w 薛凯琪/nr 、/w 熊黛林/nr 、/w 吴千语/nr 、/w 于/p 波/n 、/w 林德信/nr 等/udeng 年轻人/n 热衷/v 的/ude1 “/w [青春/n 偶像/n]/nz ”/w 参演/v ，/w 更/d 有/vyou 古天乐/nr 、/w 杨千嬅/nr 、/w 林峯/nr 、/w 大鹏/nz 等/udeng 大牌/n 客串/v ，/w 可谓/v 是/vshi 群星璀璨/nz 。/w 
电影/n 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 讲述/v 了/ule 长辈/n 盼望/v 抱/v 孙子/n ，/w 督促/v 晚辈/n 生育/vn 的/ude1 过程/n 中/f 产生/v 的/ude1 一系列/b 爆笑/nz 故事/n 。/w 因此/c ，/w “/w 精子/n ”/w 革命/vn 成功/a 后/f ，/w 从/p 刚/d 出生/vi 到/v 两岁/mq ，/w 各种/rz “/w 萌/v 死人/n 不/d 偿命/v ”/w 的/ude1 小宝贝/nz 们/k 在/p 镜头/n 前/f 尽情/d 耍宝/nz ，/w 个/q 个/q 都/d “/w 星/n 范儿/nz ”/w 十足/z ，/w 让/v 人/n 喜爱/v 不已/vi 。/w 
造型/n 最/d “/w 鬼马/nz ”/w ：/w 大/a 咖/n 百变/nz 我/rr 伙/q 惊呆/v 
《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 打造/v 众星/nz 陪/v 您/rr 过/uguo 大年/n 的/ude1 概念/n 的/ude1 同时/c ，/w 导演/nnt 谷德昭/nr 还/d 精心/ad 为/p 明星/nnd 们/k 设计/vn 了/ule 奇特/a 搞怪/nz 的/ude1 造型/n 。/w 可谓/v 大/a 咖/n 百变/nz ，/w 完/vi 爆笑/nz 点/qt 。/w 身着/v 素色/n 旗袍/n ，/w 苦练/v 宫家/nz [64/m 手/n]/mq ，/w 再现/v 宫/ng 二/m 经典/n 形象/n 的/ude1 “/w 星级/b 月嫂/nz ”/w 吴君如/nr ；/w 一身/n 长褂/nz ，/w 怒/vg 打/v 咏春/v ，/w “/w 叶问/nr 上身/n ”/w 的/ude1 曾志伟/nr ；/w 长发/n 披肩/n ，/w [婷婷/nz 袅袅/z]/nz 却/d 让/v 人/n 不忍/v 直视/vn 的/ude1 “/w [男/b 扮/v 女装/n]/nz ”/w 黄百鸣/nr 等等/udeng 。/w 众多/a “/w 雷/n 人/n ”/w 造型/n 中/f 最/d 惊艳/nz 、/w 最/d 具/vg 话题/n 性/ng 的/ude1 当/p 属/v 在/p 香薰/nz 和/cc 花瓣/n 的/ude1 包围/vn 中/f 头/n 裹/v 粉红/b 毛巾/n ，/w 佩戴/v 醒目/a 红/a 框/ng 眼镜/n ，/w 惬意/a 洗/v 着/uzhe 泡泡浴/nz 的/ude1 大鹏/nz ，/w 俨然/z 成为/v “/w 标准/n gay/x 蜜/n ”/w ，/w 在/p 挑战/vn 了/ule 众多/a 屌丝/nz 男士/n 的/ude1 形象/n 后/f ，/w 人气/n 笑星/n 大鹏/nz 终于/d 在/p 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 中/f 做/v 了/ule 回/v 真正/d 的/ude1 女人/n ，/w 笑点/nz 劲爆/nz ，/w [令人/v 喷饭/vi]/nz 。/w 
关系/n 最/d “/w 酷炫/nz ”/w ：/w 为/p 怀/v 好/a “/w 孕/vg ”/w 奇招/nz 出/vf 尽/vi 
《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 的/ude1 故事/n 结合/v [2013/m 大/a]/mq 热/a 的/ude1 “/w 添丁/vi 、/w 亲子/nz ”/w 话题/n 展开/v 。/w 笑点/nz 发/v 力/n 于/p 人物/n 关系/n ，/w 大/a 咖/n 们/k 纷纷/d 结成/v “/w [欢喜/v 冤家/n]/nz ”/w ，/w 战队/n PK/x ，/w 热闹/a 开/v 年/qt 。/w 多年/mq 在/p 贺岁档/nz 用/p [喜剧/n 电影/n]/nz 抗衡/vi 的/ude1 黄百鸣/nr 曾志伟/nr 首次/m 在/p 戏/n 内/f 开战/vi ，/w [二/m 人/n]/mq 饰演/v 的/ude1 多年/mq 死对头/n ，/w 一/m 碰面/vi 就是/v 极尽/nz 讽刺/v 挖苦/vn 之/uzhi 能/v 事/n ，/w 对骂/v 语言/n [奇思/nrf 妙想/nz]/nz ，/w 辛辣/a 搞笑/vi ，/w 其/rz 精彩/a 程度/n 不/d 输/v 2013/m 任何/rz 一场/mq 网上/s 口水战/nz 。/w 星级/b 月嫂/nz 吴君如/nr 背负/v 使命/n 督促/v 郑中基/nr 、/w 薛凯琪/nr 夫妇/n 优生优育/n 。/w 只顾/v 玩乐/vn 的/ude1 夫妻/n 俩/m 绞尽脑汁/vl 逃避/v 责任/n ，/w [三/m 人/n]/mq 斗智斗勇/vl ，/w 互相/d 使绊/nz ，/w 可谓/v 危机/n 与/cc 囧/n 态/ng 并存/vi ，/w 化解/v 与/cc 搞笑/vi 齐/a 出/vf 。/w 
此外/c ，/w 就/d 在/p 郑中基/nr 、/w 薛凯琪/nr 、/w 熊黛林/nr 、/w 于/p 波/n 、/w 吴千语/nr 、/w 林德信/nr [三/m 对/p]/mq 夫妇/n 为了/p “/w 喜得/nz 贵子/n ”/w 而/cc 努力/ad 做好/v “/w [夫妻/n 那点儿/nz 事/n]/nz ”/w 时/ng ，/w 还有/v 天王/n 古天乐/nr 、/w 天后/nz 杨千嬅/nr 突然/ad 出现/v ，/w 从/p 中/f 捣乱/v ，/w 令/v 辣/a 妈/n 小/a 爸/n 们/k 的/ude1 局面/n 更加/d 鬼马/nz 混乱/a 。/w 笑/v 弹/vn 集中/v 引爆/v ，/w 炸出/nz [欢乐/a 无限/b]/nz 。/w 
话题/n 最/d “/w 辛辣/a ”/w ：/w 因/p 爱/v 而/cc 爱/v 感动/vn 升级/vi 
武打/n 最/d “/w 逆袭/nz ”/w ：/w 恶搞/v 经典/n 叶底/nz 藏/v 花/n 
[喜剧/n 电影/n]/nz 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w ，/w 除了/p 在/p 台词/n 、/w 故事/n 、/w 人物/n 结构上/nz 做/v 足/a 笑料/n 之外/f ，/w 还/d 延续/v 了/ule 无厘头/nz 喜剧/n 中/f 常用/a 的/ude1 “/w 后/f 现代/ntc 拼贴/nz ”/w 式/k 的/ude1 “/w 戏仿/nz ”/w 风格/n 。/w 导演/nnt 谷德昭/nr 选取/v 的/ude1 调侃/vn 段落/n 正是/v 被/pbei 无数/m 影迷/n 钟爱/v 的/ude1 《/w [一代/n 宗师/n]/nz 》/w 中/f 经典/n 的/ude1 “/w 火车站/n [终极/n 对决/v]/nz ”/w 戏/n 份/q 。/w 吴君如/nr 饰演/v 的/ude1 星级/b 月嫂/nz “/w 宫/ng 三/m ”/w 道出/v 自己/rr “/w 隐士/nnd 高人/n ”/w 的/ude1 身份/n ，/w 与/cc 咏春拳/nz 馆/ng 掌门人/nnt 曾志伟/nr 一/m 绝/d 高下/n ，/w 片中/s 的/ude1 [音乐/n 风格/n]/nz ，/w 演员/nnt 的/ude1 动作/n 招式/n ，/w 甚至/d 是/vshi 轰隆/o 驶过/v 的/ude1 火车/n 都/d 几乎/d 原样/n 复刻/nz 。/w 向/p [经典/n 影片/n]/nz 致敬/vi 的/ude1 “/w 搞笑/vi ”/w 桥段/n ，/w 在/p 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 中/f 层出不穷/vl ，/w 鬼马/nz 恶搞/v 中/f 不/d 失/v 原汁原味/al 儿/ng ，/w 绝对/d 令人/v 狂笑/vi 不止/v 。/w 
