曹格/nr 首轮/n 出局/vi 
[10/m 晚/tg]/mq [八/m 点/qt]/mq 黄金档/nr 万众/n 期待/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 期/qv]/mq 如约/d 而/cc 至/p ，/w [七/m 位/q]/mq 实力/n 唱/v 将/d 展开/v 不同/a [音乐/n 类型/n]/nz 的/ude1 激烈/a 角逐/vn ，/w 上期/b 排名/vi 靠/v 后/f 的/ude1 周笔畅/nr 、/w 张宇/nr 面临/v 淘汰/vn 危机/n ，/w 韦唯/nr 中途/d 遭遇/v 伴奏/vn 故障/n NG/x ，/w 罗琦/nr 陷入/v 失声/vi 险境/n ，/w 差点/d 放弃/v 当晚/t 演出/vn 。/w [第二/m 期/qv]/mq [节目/n 内容/n]/nz 可谓/v 惊喜/a 不断/d ，/w 状况/n 不断/d ，/w 话题/n 不断/d ！/w 
昨晚/t ，/w 节目/n 一经/d 播出/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 呈现/v 出/vf 的/ude1 高品质/nz 音乐/n 质感/n 俘获/v 了/ule 不少/m 观众/n 的/ude1 心/n ，/w 节奏/n 紧凑/a ，/w 悬念/n 十足/z ，/w 全程/n 无尿点/nz 。/w [第一/m 期/qv]/mq 播出/v 后/f 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 新一代/nz 年轻/a 小歌后/nz 邓紫棋/nr 挑战/vn 内地/n 摇滚/n 经典之作/n 《/w 存在/v 》/w ，/w 高音/n 爆发/v 震撼/vn 全场/n ，/w 韩磊/nr 直言/vi 被/pbei 年轻/a 后辈/n 的/ude1 高音/n 吓/v 到/v ，/w 网友/n 幽默/a 调侃/v ，/w 邓紫棋/nr 唱/v 高音/n 可/v 不是/c 为了/p 来/vf 吓坏/v 前辈/n 的/ude1 。/w 更/d 有/vyou 网友/n 戏称/v ，/w 邓紫棋/nr 演唱/v 的/ude1 这/rzv 首/q 《/w 存在/v 》/w 震撼力/n 远远/d 超/v 于/p 原唱/n 汪峰/nr ，/w 头条/n 已有/v 保障/vn 。/w 还有/v 网友/n 猜测/v ，/w 下/f 一期/b 补位/nz 歌手/nnt 极/d 有可能/nz 是/vshi 情歌/n 小/a 天王/n 林宥嘉/nr ，/w 将/d 与/cc 邓紫棋/nr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 组成/v 首/q 个/q “/w 情侣/n 档/ng ”/w 参赛/vn 歌手/nnt 。/w 时刻/n 处在/v 话题/n 讨论/v 中心/nis 的/ude1 邓紫棋/nr ，/w 人气/n 可见一斑/vl 。/w 
苦情/nz 歌王/n 张宇/nr 延续/v 往/p 日/b [抒情/vi 风格/n]/nz ，/w 挑战/vn [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 。/w 据悉/v ，/w 张宇/nr 此次/rz 选/v 歌/n 历经/v 风波/n ，/w 与/cc 老婆/n 萧十一郎/nrf 为/p 选/v 歌/n 事宜/n 发生/v 争吵/vn ，/w 张宇笑/nr 称/v ，/w 登机/vi 之前/f 都/d 还/d 在/p 吵/v 。/w 张宇/nr 首次/m 挑战/vn [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz ，/w 用/p 张氏/nz 唱腔/n 重新/d 诠释/v 《/w 我/rr 是/vshi 真的/d 爱/v 你/rr 》/w ，/w 从/p [低吟/nz 浅唱/nz]/nz 到/v 动情/vi 嘶吼/v ，/w 一气呵成/vl ，/w 不少/m 观众/n 感动/v 落泪/vi 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 此次/rz 曹格/nr 的/ude1 助阵/vi 嘉宾/n 黄韵玲/nr 是/vshi 张宇/nr 的/ude1 多年/mq 好友/n ，/w 张宇/nr 得知/v 此/rzs 消息/n ，/w 笑/v 称/vn 黄韵玲/nr “/w 有/vyou 音乐/n 没/d 朋友/n ”/w ，/w 直呼/nz 要/v 挖/v 曹格/nr 墙角/n ，/w 充分/ad 展现/v 了/ule 苦情/nz 歌王/n 张宇/nr 风趣/a 幽默/a 的/ude1 一面/n 。/w 对于/p 自己/rr 上期/b 排名/vi 第六/m ，/w 几近/d 淘汰/v 边缘/n ，/w 这/rzv 期/qv 演唱/v 压力/n 格外/d 大/a ，/w 他/rr 露出/v 可爱/a 的/ude1 一面/n ，/w 称/v “/w 怕/v 得/ude3 要/v 死/vn ”/w ，/w 还/d 没/d 做好/v “/w 牺牲/v 准备/vn ”/w 。/w 观众/n 第一次/mq 在/p 电视/n 里/f 看到/v 苦情/nz 歌王/n 如此/rzv 可爱/a 的/ude1 一面/n ，/w [大跌/v 眼镜/n]/nz 的/ude1 同时/c 又/d 忍不住/v 称赞/vn ，/w 大/a 呼/v 赚/v 到/v 了/ule ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 这个/rz 节目/n 不仅/c 能/v 让/v 观众/n 享受/v 到/v 最/d 豪华/a 的/ude1 视听/n 盛宴/n ，/w 还/d 能/v 让/v 观众/n 看到/v 歌手/nnt 们/k 台下/s 真实/a 可爱/a 的/ude1 一面/n 。/w 
摇滚/n 传奇/n 罗琦/nr 在/p 昨晚/t 的/ude1 节目/n 中/f 遭遇/v 失声/vi 难题/n ，/w 据/p 导演/nnt 组/n 透露/v ，/w 在/p 节目/n 录制/v 当天/t 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 联/vg 排/v 中/f ，/w 上场/vi 前/f 罗琦/nr 太/d 过/uguo 紧张/a 忐忑/a ，/w 发/v 不/d 出/vf [一/d 丝/n]/mq 声音/n 。/w 而/cc 《/w 我/rr 期待/v 》/w 这/rzv 首/q 歌/n 则/d 需要/v 漂亮/a 的/ude1 高音/n 来/vf 支撑/v ，/w 罗琦/nr 担心/v 失声/vi 严重影响/v 比赛/vn ，/w 赛/vn 前/f 难/a 掩/v 焦虑/an ，/w 在/p 酒店/nis 静/a 声/qv 休息/v ，/w 直到/v 正式/ad 录制/v 仍然/d 不能/v 确定/vn 能否/v 演唱/vn 。/w 在/p 昨晚/t 罗琦/nr 演唱/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 不难/d 看出/v 罗琦/nr 在/p 飙/n 高音/n 时/ng 吃力/a 的/ude1 样子/n ，/w 每/rz 到/v 高音/n 部分/n 她/rr 都会/n 将/d 双手/n 伸出/v 作/v 抱头/nz 状/ng 。/w 不少/m 细心/a 的/ude1 观众/n 发现/v ，/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 罗琦/nr 站/vi 在/p 舞台/n 上/f 沉稳/a 大气/n ，/w 没有/v 小动作/n ，/w 而/cc 这/rzv 一期/b 明显/a 看出/v 罗琦/nr 小动作/n 无数/m ，/w 吃力/a 感/vg 显而易见/bl 。/w 罗琦/nr 对/p 音乐/n 的/ude1 热爱/vn 令人钦佩/vl 与/cc 称赞/v ，/w 可见/c 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 这个/rz 舞台/n 在/p 歌手/nnt 心中/s 的/ude1 分量/n 举足轻重/vl 。/w 
昨晚/t 节目/n 播出/v 后/f ，/w 即刻/d 在/p 网络/n 上/f 掀起/v 一阵/mq 新的/a 话题/n 讨论/v 飓风/n ，/w 不少/m 网友/n 对/p 韦唯/nr 演唱/v 过程/n 中/f 的/ude1 故障/n [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ，/w 称/v 韦唯/nr 重新/d 演唱/v 一遍/mq 对/p 其他/rzv 歌手/nnt 有失/v 公允/a ，/w 甚至/d 会/v 导致/v 现场/s 听审/nz 投/v 出/vf 同情/v 票/n 。/w 昨晚/t 宣布/v 韦唯/nr 第一名/mq 时/ng ，/w 引发/v 了/ule 网上/s 新/a 一轮/mq 口水战/nz ，/w 当然/d 支持/v 的/ude1 声音/n 也/d 不绝于耳/vl ，/w 网友/n 大赞/nrf 韦唯/nr 老师/nnt 不愧为/v 歌坛/n 老将/n ，/w 临场/b [应变/vn 能力/n]/nz 超强/d ，/w 展现/v 大将/nnt 风范/n 。/w 同时/c ，/w 昨晚/t 的/ude1 节目/n 也/d 让/v 韩磊/nr 成为/v 了/ule 网友/n 心中/s 的/ude1 新/a 晋/b “/w 萌/v 叔/n ”/w ，/w 私下/d 里/f 的/ude1 韩磊/nr 与/cc 演唱/v 《/w 嫂子颂/nz 》/w 时/ng 的/ude1 气质/n [截然/d 相反/vi]/nz ，/w 跟/p 年轻/a 歌手/nnt 打成一片/vl ，/w 风趣/a 幽默/a 天然/b 萌/vg 。/w 
昨晚/t 也/d 是/vshi 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 以来/f [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 首次/m 面临/v 淘汰/vn 危机/n ，/w 悬念/n 升级/vi ，/w 总/b 导演/nnt 洪涛/n 宣布/v 结果/n 过程/n 吊/v 足/a 观众/n 胃口/n 。/w 然而/c 结果/n 出乎意料/vl ，/w 有着/v 超强/d 唱功/nz 的/ude1 唱/v 作/v 歌手/nnt 曹格/nr 成为/v 首/q 个/q 淘汰/v 歌手/nnt ，/w 一举/d 打破/v 之前/f 网/n 传/v 淘汰/vn 人选/n 传闻/n 。/w 首轮/n 淘汰/v 赛事/n 结束/v ，/w 新/a 一轮/mq 的/ude1 补位/nz 歌手/nnt 即将/d 产生/v ，/w 网/n 爆/v 邓紫棋/nr 男友/n 林宥嘉/nr 将/d 加盟/v ，/w 组成/v “/w 情侣/n 档/ng ”/w 歌手/nnt ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 爆料/v ，/w 乐坛/n 两位/mq 重量级/b 前辈/n 或/c 将/d 加盟/v ，/w 林忆莲/nr 和/cc 李宗盛/nr 重聚/vi 歌手/nnt 舞台/n ，/w [再/d 续/v 前缘/n]/nz 。/w 
