据/p 了解/v ，/w 渭南/ns 每年/r 收/v [社区/n 服刑/vi 人员/n]/nz 约/d 2000余名/m ，/w 刑满释放/nz 人员/n 3000多名/m ，/w 他们/rr 大多数/m [文化/n 水平/n]/nz 较低/d 、/w 缺乏/v [专业/n 技能/n]/nz ，/w 在/p 就业/vn 、/w 生活/vn 等/udeng 方面/n 存在/v 很多/m 困难/an 。/w 
为/p 给/p 社区/n 服刑/vi 和/cc 刑释解教/n 人员/n 融入/v 社会/n 提供/v 过渡/vn 场所/n ，/w 使/v 他们/rr 得到/v 针对性/n [心理/n 咨询/vn]/nz 、/w 辅导/vn 和/cc [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 提高/v 谋生/vn 技能/n 。/w 1月9日/t “/w [渭南市/ns 司法局/nis]/nto 新航/n 驿站/n ”/w 正式/ad 挂牌/vi ，/w 成为/v 全省/n 首家/n 市级/b 帮教/v 基地/nis 。/w 
[渭南市/ns 司法局/nis]/nto 副局长/nnt 翟红玉/nr 介绍/v ，/w 凡是/d [16/m 周岁/q]/mq 至/p [55/m 周岁/q]/mq ，/w [身体/n 健康/a]/nz 、/w 有/vyou 培训/v 愿望/n 和/cc [学习/v 能力/n]/nz 的/ude1 社区/n 服刑/vi 和/cc 刑释解教/n 人员/n ，/w 都/d 可以/v 免费/vn 参加/v [职业/n 技能/n 培训/vn]/nz 和/cc [职业/n 资格/n 认证/vn]/nz 。/w 培训/v 内容/n 结合/v 培训/vn 对象/n 个人/n 意愿/n 和/cc [文化/n 水平/n]/nz 的/ude1 不同/a ，/w 分/qt 层次/n 培训/vn 。/w 学员/nnt 拿到/v 毕业证书/nz ，/w 可/v 安排/vn 到/v 相关/vn 企业/n ，/w 实行/v 同工同酬/vl 。/w （/w 记者/nnt 薛望/nr 实习生/nnt 史林波/nr ）/w 
