据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 1月10日/t 报道/v ，/w 全球/n 知名/a 的/ude1 航空公司/nis 评鉴/nz 网站/n AirlineRatings/x ./w com/x 日前/t 公布/v 了/ule 2013年/t 全球/n 最/d 安全/an 航空公司/nis 排名/vi ，/w [澳洲/ns 航空公司/nis]/ntc 排名/vi 第1/m ，/w [中国/ns 台湾/ns]/nz [长/a 荣/ag 航空/n]/nz 位列/v 第10/m 。/w 
除了/p 考量/vi 政府/nis 稽查/v 纪录/n 和/cc 航空公司/nis 致命/vi 失事/vi 纪录/n ，/w 也/d 纳入/v 航空/n 管理/v 机构/n 、/w 主要/b 飞航/nz 协会/nis 资料/n 等/udeng 多个/mq 不同/a 因素/n 评比/vn 。/w 
同时/c 该/rz 网站/n 也/d 指出/v ，/w 去年/t 飞机/n 致命/vi 失事/vi 为/p 1945年/t 以来/f 最少/d ，/w 29/m 起飞/vi 安/ag 意外/a 中/f ，/w 只有/c [269/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
