[25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙/n 林阳阳/nr 展示/v 他/rr 买/v 到/v 的/ude1 [7/m 张/q]/mq 车票/n 。/w 
换乘/v 达人/nz ：/w [7/m 张/q]/mq 火车票/n “/w 接力/vn 回家/vi ”/w 
新华社/nt 发文/vi 关注/v 购票/vn “/w 技术/n 黄牛/n ”/w ，/w 如何/ryv 为/p 方便/a 务工人员/nnd “/w 开/v [一/d 扇/q]/mq 窗/ng ”/w ？/w 
说/v 到/v 抢/v 票/n ，/w 就/d 绕/v 不/d 开/v 12306/m 购票/v 网站/n 。/w [网上/s 订票/vn]/nz 让/v [很多/m 人/n]/mq 从/p 窗口/s 排队/vi 买票/nz 的/ude1 苦海/n 中/f 解脱/v 出来/vf 。/w 但/c 自从/p 2011年12306/t 网站/n 上/f 线/n 以来/f ，/w 一/m 到/v 春运/n 就/d 时不时/d “/w 趴窝/nz ”/w ，/w 甚至/d 网络/n 被/pbei “/w 黄牛/n ”/w 破解/v 。/w 近日/t 就/d 有/vyou “/w 黄牛/n ”/w 在/p [几/d 分钟/qt]/mq 之内/f 刷/v 出/vf 近/a 千张/n 票/n 的/ude1 消息/n 曝光/vi ，/w 让/v 旅客/n 对/p 它/rr “/w 既/c 爱/v 又/d 恨/v ”/w 。/w 
回家/vi 不/d 怕苦/nz 
上海/ns 小伙/n [7/m 张/q]/mq 车票/n 转/v [8/m 地/ude2]/mq 笑/v 称/vn 顺便/d 捎/v 点/qt 沿途/d 特产/n 
通讯员/nnt 张凯/nr 实习生/nnt 管明珍/nr [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 徐媛/nr 园/ng 
从/p 上海/ns 到/v 西宁/ns 辗转/vi [8/m 地/ude2]/mq 途经/v [11/m 站/vi]/mq 
从/p 上海/ns 到/v 西宁/ns ，/w 在/p 整个/b 中国/ns 版图/n “/w 雄鸡/n ”/w 的/ude1 身上/s ，/w 线路/n 曲折/a 迂回/vi 。/w 这/rzv 趟/qv 回家/vi 怎么/ryv 回/v ，/w 先/d 来/vf 看看/v 这位/r “/w 换乘/v 达人/nz ”/w 的/ude1 换乘/vn 路线/n ：/w 上海/ns 虹桥/ns 到/v 南京/ns 南/b ，/w 南京/ns 南/b 到/v 蚌埠/ns 南/b ，/w 蚌埠/ns 南/b 到/v 徐州/ns 东/f ，/w 徐州/ns 到/v 郑州/ns ，/w 郑州/ns 东/f 到/v 西安/ns 北/f ，/w 西安/ns 到/v 兰州/ns ，/w 兰州/ns 到/v 西宁/ns 西/f 。/w 买了/v [7/m 张/q]/mq 票/n ，/w 辗转/vi [8/m 地/ude2]/mq 经/p [11/m 站/vi]/mq ，/w 设计/vn 出/vf 这/rzv 条/q 路线/n 的/ude1 一个/mq [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n 林阳阳/nr ，/w 2011年/t 刚/d 从/p [上海/ns 海事/n 大学/nis]/ntu 毕业/v ，/w 目前/t 在/p 上海/ns 一家/n 动漫/n 公司/nis 工作/vn 。/w 
