里/f 皮/n 很/d 想得到/vl 于大宝/nr 
据/p [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 一位/mq 知情/vi 人士/n 介绍/v ，/w 引进/v 于大宝/nr 确实/ad 是/vshi 主教练/nnt 里/f 皮/n 的/ude1 钦点/v 。/w 意大利人/nz 认为/v 于大宝/nr 是/vshi 市场/n 上/f 目前/t 唯一/b 能够/v 达到/v 其/rz 要求/n 的/ude1 国内/s 前锋/nnt ，/w 引进/v 他/rr 也/d 可以/v 节省/v 下/f 恒大/nz 一个/mq 宝贵/a 的/ude1 外援/n 名额/n 。/w 
其实/d ，/w 恒大/nz 在/p 2012年/t 就/d 试图/v 从/p [天津/ns 泰/b 达/v]/nz 引进/v 于大宝/nr ，/w 但/c [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 最终/d 抢/v 下/f 于大宝/nr (/w 据称/v 转会费/n 为/p 3000万/m 人民币/n )/w 。/w 这/rzv 两年/mq 来/vf ，/w 于大宝/nr 一直/d 是/vshi [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 的/ude1 队长/nnt 和/cc 国/n 足/a 的/ude1 主力/nnt 中锋/nnt ，/w 在/p 国/n 足/a 的/ude1 [几/d 场/qv]/mq 关键/n 比赛/vn 中/f ，/w 也/d 有/vyou 出彩/v 的/ude1 表现/vn 。/w 以/p 恒大/nz 国脚/n 监察/v 团/n 团长/nnt 身份/n 频频/d 坐/v 上/f 国/n 足/a 比赛/v 看台/n 的/ude1 里/f 皮/n 当然/d 也/d 会/v 看/v 在/p 眼里/s ，/w 痒/a 在/p 心/n 上/f 。/w 进入/v 2014年/t ，/w [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 传出/v 资金/n 紧张/a 的/ude1 消息/n ，/w 手握/v 钞票/n 的/ude1 恒大/nz 能够/v 解/v 他们/rr 的/ude1 燃眉之急/n 。/w 因此/c ，/w 双方/n 俱乐部/nis 间/f 的/ude1 谈判/vn 也/d 是/vshi [顺风/vi 顺水/nz]/nz ，/w 坊间/nz 传言/n 的/ude1 转会费/n 从/p [4000/m 万/d 一路/mq 飙升/v]/mq 到/v 5000万/m ，/w 只/d 待/vi 球员/nnt 签字/vi 。/w 
恒大/nz 不愿/nz 保证/v 主力/nnt 位置/n 
据/p 《/w [体坛/n 周报/n]/nz 》/w 的/ude1 恒大/nz 随/p 队/n 记者/nnt 叶慧/nr 透露/v ，/w 恒大/nz 签约/vi 于大宝/nr 失败/vi 的/ude1 原因/n 在于/v 个人/n 待遇/n 上/f 的/ude1 几个/mq 分歧/n ：/w 1/m ./w 球员/nnt 想/v 要/v 绝对/d 主力/nnt 位置/n ，/w 但/c 里/f 皮/n 只是/d 肯定/v 其/rz [个人/n 能力/n]/nz 和/cc [身体/n 素质/n]/nz ，/w 只/d 愿意/v 将/d 其/rz 当/p 埃尔克森/nrf 的/ude1 替补/vn 使用/v ，/w 没有/v 许/v 以/p 主力/nnt 位置/n ，/w 必须/d 竞争上岗/v 。/w 2/m ./w 年薪/n ，/w 球员/nnt 想/v 要/v 顶薪/nz 待遇/n ，/w 但/c 俱乐部/nis 给/p 不/d 了/ule 。/w 3/m ./w 球员/nnt 要求/n 新/a 老东家/nz 从/p 转会费/n 各/rz 抽/v 10%/m 作为/p 其/rz 签字费/nz 。/w 
“/w 于大宝/nr 要求/n 的/ude1 年薪/n 待遇/n 等/udeng 问题/n 先/d 不说/c ，/w 但/c 他/rr 要求/n 球队/nis 保证/v 其/rz 主力/nnt 位置/n 。/w 目前/t 恒大队/nt 里面/f 的/ude1 情况/n 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 连/ulian 穆里奇/nrf 和/cc 埃尔克森/nrf 都/d 无法/v 保证/vn 他们/rr 的/ude1 主力/nnt 位置/n ，/w 虽然/c 里/f 皮/n 非常/d 看好/v 于大宝/nr ，/w 但/c 如果/c 他/rr 坚持/v 保证/vn 上场/vi 时间/n 的/ude1 要求/n ，/w 我们/rr 肯定/v 不能接受/v 。/w ”/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 一位/mq 知情/vi 人士/n 说/v 。/w 
于大宝/nr 谢/v 罢/v 老板/nnt 再/d 谢恒大/nr 
据悉/v ，/w 此次/rz 竞购/nz ，/w 于大宝/nr 自始至终/dl 都/d 表现/v 出/vf 了/ule 留守/v 大连/ns 的/ude1 态度/n 。/w 除了/p 于大宝/nr 对/p 大连/ns 的/ude1 感情/n 之外/f ，/w 广州/ns 方面/n 开/v 出/vf 的/ude1 条件/n 也/d 无法/v 让/v 于大宝/nr 动心/vi 。/w 目前/t ，/w 于大宝/nr 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 拿到/v 的/ude1 薪水/n 虽然/c 不是/c 顶薪/nz ，/w 但/c 和/cc 恒大/nz 方面/n 开/v 出/vf 的/ude1 价码/n 相差无几/bl 。/w 高额/b 的/ude1 转会费/n ，/w 对/p 球员/nnt 来说/uls ，/w 并/cc 无/v [实际/n 意义/n]/nz 。/w 另外/c ，/w 对于/p 这/rzv 名/q 深受/v 许多/mq 广告商/nz 青睐/vn 的/ude1 国脚/n 来说/uls ，/w 稳定/an 的/ude1 上场/vn 时间/n 也/d 是/vshi 于大宝/nr 必须/d 考虑/v 的/ude1 。/w 而/cc 于大宝/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 要求/n ，/w 广州/ns 方面/n 无法/v 满足/vn 。/w 这/rzv 也/d 造成了/v 本次/r 转会/v 的/ude1 最大/gm 阻碍/v 。/w 
与/cc 阿尔/nrf 滨/ng 续约/vn 后/f ，/w 于大宝/nr 显然/ad 松/ng 了/ule 一口气/d ，/w 他/rr 否认/v 自己/rr 索要/v 高昂/a 签字费/nz 和/cc 要求/n 顶薪/nz 的/ude1 传言/n 。/w 于大宝/nr 坦言/v ，/w 要/v 感谢/vn 老板/nnt ，/w 对/p 自己/rr 确实/ad 很好/ad 。/w 于大宝/nr 同时/c 向/p 恒大/nz 方面/n 表示/v 了/ule 感谢/v ，/w “/w 还是/c 要/v 谢谢/v 恒大/nz 吧/y ，/w 感谢/v 他们/rr 能够/v 看得/v 上/f 我/rr 。/w 但是/c 我/rr 真的/d 不/d 值/n 那么/c 多/a 钱/n ，/w 可能/v 我/rr 连/ulian 1000万/m 都/d 不/d 值/n 。/w ”/w 于大宝/nr 也/d 透露/v ，/w 自己/rr 会/v 很快/d 启程/vi 返回/v 昆明/ns ，/w 与/cc 球队/nis 会合/vi ，/w 继续/v 训练/vn 。/w 
