1月10日/t ，/w 在/p 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 上/f ，/w 陕西省/ns [35/m 项/q]/mq 优秀/a [科技/n 成果/n]/nz 获得/v 奖励/vn ，/w 获奖/vn 项目数/n 保持/v 了/ule 多年来/d 的/ude1 较高/ad 水平/n 。/w 
陕西省/ns [35/m 项/q]/mq 获奖/vn 项目/n 中/f ，/w 由/p 省内/s 单位/n 主持/v 完成/vn 的/ude1 项目/n [16/m 项/q]/mq （/w 通用/vn 项目/n [15/m 项/q]/mq 、/w 专用/v 项目/n [1/m 项/q]/mq ）/w ，/w 参与/v 完成/vn 的/ude1 项目/n [19/m 项/q]/mq 。/w 这些/rz 项目/n 具有/v 以下/f 特点/n ：/w 一/m 是/vshi [基础/n 研究/vn]/nz 和/cc [原始/a 创新/vi]/nz 取得/v 重大/a 突破/v 。/w 由/p [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w [西安/ns 电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [中科院/n 水利部/nis 水土保持/gg 研究所/nis]/nt 主持/v 完成/vn 的/ude1 [4/m 项/q]/mq [科技/n 成果/n]/nz 荣获/v [国家/n 自然科学/n]/nz 二等奖/n ，/w 位居/v 全国/n [第三/m 名/q]/mq 。/w 二/m 是/vshi 重大/a [发明/v 创造/v]/nz 取得/v 新/a 成效/n 。/w 由/p [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w [西北/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 、/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 、/w [西安/ns 电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 主持/v 完成/vn 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 通用/vn 项目/n 荣获/v 国家/n [技术/n 发明/v]/nz 二等奖/n ，/w 位居/v 全国/n [第三/m 名/q]/mq 。/w 三/m 是/vshi 产学研/n 合作/v 效果/n 明显/a ，/w 攻克/v 了/ule 一批/mq [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 重大/a [关键/n 技术/n]/nz 难题/n ，/w [成果/n 转化/v]/nz [成效/n 显著/ad]/nz 。/w 陕西省/ns 单位/n 主持/v 完成/vn 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 项目/n 荣获/v 国家/n [科学技术/n 进步/vn]/nz 二等奖/n ，/w 这些/rz 技术/n 发明奖/n 和/cc [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 获奖/vn 项目/n 有力/a 推动/v 了/ule 通信/vn 、/w 能源/n 、/w 材料/n 、/w 机械/n 、/w 医药/n 、/w 交通/n 等/udeng 产业/n 领域/n 的/ude1 [科技/n 进步/vn]/nz 。/w 四/m 是/vshi 参与/v 完成/vn 的/ude1 获奖/vn 项目/n 数量/n 多/a 、/w 奖/n 等/udeng 高/a 。/w 陕西省/ns 单位/n 参与/v 完成/vn 的/ude1 项目/n 获/v [国家/n 技术/n 发明奖/n]/nz [1/m 项/q]/mq ，/w [国家/n 科学技术/n 进步奖/n]/nz [18/m 项/q]/mq ，/w 其中/rz 特等奖/n [2/m 项/q]/mq 、/w 一等奖/n [1/m 项/q]/mq 。/w 陕西省/ns 直接/ad 推荐/v 的/ude1 项目/n 获奖/vn 数量/n 多/a ，/w 获奖/vn 比例/n 远/a 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
在/p 国家/n 科技/n 奖励/vn 深化改革/v ，/w [提高/v 质量/n]/nz 、/w 精简/v 数量/n 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 陕西省/ns 获奖/vn 项目/n 的/ude1 数量/n 和/cc 质量/n 较/d 以往/t 有/vyou 较大/d 幅度/n 提高/v ，/w 保持/v 了/ule 多年来/d 的/ude1 较高/ad 水平/n ，/w 总数/n 位居/v 全国/n 前列/n ，/w 突显/vi 了/ule 陕西省/ns 的/ude1 整体/n 科技/n 实力/n ，/w 显现/v 出/vf 陕西省/ns 大力/d 推进/vi 统筹/v 科技/n 资源/n 改革/vn 、/w 提升/v [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 日/b 见/v 成效/n 。/w 陕西省/ns 科技/n 奖励/vn 工作/vn 要/v 紧紧/d 围绕/v 实施/vn 创新/vi 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 和/cc 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 目标/n ，/w 进一步/d 发挥/v 对/p 自主创新/v 和/cc [成果/n 转化/v]/nz 的/ude1 激励/vn 引导/v 作用/n 。/w （/w 记者/nnt 党朝晖/nr 张梅/nr 通讯员/nnt 徐叔威/nr 高/a 阳/ag ）/w 
