“/w 银行卡/nz 从未/d 离身/nz ，/w 卡/n 上/f 的/ude1 60万/m 咋/ryv 就/d 不见/v 了/ule ？/w ”/w 昨日/t ，/w 市民/n 丁/ng 先生/n 及/cc 家人/n 以/p 银行/nis 管理/vn 存在/v 问题/n 为/p 由/p 向/p 办/v 卡/n 银行/nis 讨/v 说法/n 。/w 
2013年/t 上半年，55/t 岁/qt 的/ude1 丁/ng 先生/n 在/p [中国/ns 农业/n 银行/nis]/ntcb [西安/ns 长安/ns 路/n 支行/n 办/v]/nt 了/ule 一张/mq 储蓄/v 金卡/n 。/w 2013年12月10日/t 下午/t ，/w 他/rr 手机/n 上/f 突然/ad 收到/v [一条/mq 短信/n]/nz ，/w 显示/v 这/rzv 张/q 卡/n 被/pbei 刷/v 走/v [587371/m ./w 64/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 会/v 不会/v 是/vshi 诈骗/v 电话/n ？/w ”/w 丁/ng 先生/n 正/d 犹豫/a 要/v 不要/d 给/p 银行/nis 客服/nz 打电话/vi ，/w 紧接着/c 又/d 连续/a 收到/v [三/m 条/q]/mq 短信/n ，/w 分别/d 又/d 被/pbei 取/v 走/v [3000/m 元/q]/mq 、/w [3000/m 元/q]/mq 和/cc [1400/m 元/q]/mq 。/w 丁/ng 先生/n 的/ude1 银行/nis 短信/n 通知/n 显示/v ，/w 从/p 2013年12月10日14时20分/t 开始/v ，/w 仅仅/d [14/m 分钟/qt]/mq ，/w 卡/n 上/f 的/ude1 近/a [60/m 万元/q]/mq 就/d 没/d 了/ule 。/w 
“/w 卡/n 在/p 我/rr 身上/s ，/w 密码/n 别人/rr 也/d 不/d 知道/v ，/w 钱/n 咋/ryv 就/d 被/pbei 人/n 刷/v 走/v 了/ule ？/w ”/w 丁/ng 先生/n 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 银行/nis 的/ude1 管理/vn 问题/n ，/w 便/d 找到/v 银行/nis 讨/v 说法/n 。/w 
昨日/t ，/w [中国/ns 农业/n 银行/nis]/ntcb 西安/ns 长安/ns 路/n 支行/n 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 他们/rr 就/d 陪/v 丁/ng 先生/n 到/v [长安/ns 路/n 派出所/nis]/nt 报/n 了/ule 案/ng 。/w “/w 警方/n 已/d [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 但/c 现在/t 丁/ng 先生/n 要/v 我们/rr 赔钱/vi ，/w 我们/rr 赔钱/vi 也/d 是/vshi 要/v 有/vyou 依据/n 的/ude1 ，/w 哪怕/c 是/vshi 警方/n 的/ude1 结论/n 出来/vf 了/ule ，/w 说/v 是/vshi 银行/nis 哪里/rys 有/vyou 漏洞/n ，/w 或/c 是/vshi 储户/n 去/vf 法院/nis 直接/ad 提起/v 诉讼/vn ，/w 有/vyou 相关/vn 的/ude1 裁定/vn ，/w 我们/rr 赔钱/vi 也/d 就/d 有/vyou 了/ule 依据/n 。/w 现在/t 什么/ry 都/d 没有/v ，/w 我们/rr 怎么/ryv 赔/v 这个/rz 钱/n ？/w ”/w 该/rz 负责/v 人称/n ，/w 银行卡/nz 主要/b 的/ude1 安全/an 保障/vn 就/d 在于/v 靠/v 密码/n 支取/v ，/w 但/c 现在/t 密码/n 是/vshi 如何/ryv 外泄/v 的/ude1 还/d 不/d 好说/a 。/w 
该/rz 银行/nis 相关/vn 人员/n 说/v ，/w 据/p 警方/n 透露/v ，/w 该/rz 案件/n 属/v [团伙/n 作案/vi]/nz ，/w 牵扯/v 面/nf 较广/d ，/w 仅/d 陕西/ns 就/d 有/vyou 300多张/m 卡/n 被盗/v 刷/v 。/w 但/c 记者/nnt 向/p 警方/n 核实/v 此事/r 时/ng ，/w 对方/n 仅/d 回答/v 不/d 清楚/a ，/w 正在/d 调查/vn 。/w 
“/w 现在/t 已经/d 抓/v 了/ule [4/m 名/q]/mq 嫌疑人/n ，/w 能够/v 确定/vn 后面/f [3/m 笔/n]/mq 小额/b 是/vshi 在/p 西安市/ns [一/d ATM/x]/mq 机上/s 支取/v 的/ude1 ，/w [第一/m 笔/n]/mq 大/a 的/ude1 调查/vn 说/v 是/vshi 在/p 台湾/ns 刷/v 走/v 的/ude1 。/w ”/w [长安/ns 路/n 派出所/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 此案/r 被盗/v 金额/n 较大/d ，/w [西安/ns 公安局/nis]/nt 经侦/nz 支队/nis 正在/d 侦破/v 此案/r 。/w 
对此/d ，/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 该/rz 卡/n 信息/n 被/pbei 复制/v 、/w 密码/n 泄露/v ，/w 导致/v 该/rz 卡/n 可/v 同时/c 异地/n 取款/vi 。/w （/w 记者/nnt 苗颖/nr ）/w 
