电影版/nz 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 定/v 档/ng 于/p 2014年/t 情人节/t ，/w 昨日/t ，/w 导演/nnt 兼/v 主演/v 陈思诚/nr 携/v 佟丽娅/nr 、/w 王学兵/nr 等/udeng 一/m 众/ag 主创/vn 悉数/d 亮相/vi ，/w 为/p 即将/d 上映/v 的/ude1 电影/n 卖力/a 宣传/vn 。/w 在/p 活动/vn 现场/s ，/w 陈思诚/nr 更是/d 生猛/nz 称/v ：/w 希望/v 新的/a 一年/mq 马上/d 有/vyou 下一代/n 吧/y 。/w 
当/p 被/pbei 记者/nnt 询问/v 是否/v 是/vshi 公布/v 婚/ng 讯/ng 的/ude1 节奏/n 时/ng ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 又/d 不置可否/vl ，/w 着实/d 吊/v 足/a 观众/n 的/ude1 胃口/n 。/w 而/cc 说/v 到/v 造/v 人/n 计划/n 时/ng ，/w 不同/a 于/p 其他/rzv 明星/nnd 扭捏/nz 地/ude2 态度/n ，/w 佟丽娅/nr 豪放/a 称/v ：/w “/w 没/d 什麽/nz 计划/n ，/w 有/vyou 了/ule 就/d 有/vyou 了/ule 呗/y ”/w ，/w 而/cc 陈思诚/nr 则/d 补充/vn 称/v ：/w “/w 有/vyou 了/ule 就/d 结/v 呗/y ！/w ”/w 高调/n 晒/v 恩爱/a 的/ude1 两人/mq 着实/d 是/vshi 羡/vg 煞/ag 旁人/rr 。/w （/w 玉鱼/nz ）/w 
