由/p 爱/v 奇艺/nz 、/w [河南/ns 卫视/n]/nz 联手/vd 打造/v 的/ude1 大型/b 汉字/n 趣味/n 节目/n 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 即将/d 于/p 2014年1月17日/t 完美/a 回归/v ，/w 经典/n 汉字/n 趣味/n 节目/n 即将/d 再次/d 重磅/n 来袭/nz ，/w 而/cc [第二/m 季/ng]/mq 中/f 马东/nr 的/ude1 身份/n 将/d 有/vyou 巨大/a 变化/vn ,/w 除了/p 继续/v 担纲/v 制片人/nnt 、/w 主持人/nnt 之外/f ，/w 此次/rz 马东/nr 还/d 兼任/v [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 “/w 汉字/n 先生/n ”/w 。/w 
《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 马东/nr [身兼/v 数/n 职/ng]/nz 
在/p 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 第一季/mq 中/f 担任/v 评委/nnt 和/cc 导师/nnt 的/ude1 “/w 汉字/n 先生/n ”/w 受到/v 观众/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 现场/s 讲解/v 也/d 受到/v 一致/a 好评/n 。/w 而/cc 在/p 第一季/mq 中/f 一直/d 担任/v 主持人/nnt 的/ude1 爱/vn 奇艺/nz 首席/n 内容/n 官/n 马东/nr ，/w 在/p [第二/m 季/ng]/mq 中/f 不止/v 担任/v 主持/vn 工作/vn ,/w 同时/c 与/cc 其他/rzv 两位/mq 导师/nnt 于丹/nr 和/cc 高晓松/nr 一起/s 当/p 起/vf 了/ule “/w 汉字/n 先生/n ”/w 。/w 与/cc 于丹/nr 的/ude1 亦/d 师/ng 亦/d 友/ng 、/w 高晓松/nr 的/ude1 幽默/a 睿智/a 相比/vi ，/w 马东/nr 的/ude1 理性/n 成分/n 更/d 足/a 。/w 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 在即/vi ，/w 马东/nr 、/w 高晓松/nr 、/w 于丹/nr 的/ude1 新组合/nz 也/d 让/v 粉丝/nf 们/k 颇为/d 喜悦/an 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 初赛/vi 区别于/v 第一季/mq ，/w 初赛/vi 采用/v “/w [一/d 音/n]/mq 多/a 字/n ”/w 的/ude1 “/w 汉字/n 十三/m 宫/ng ”/w 闯关赛/nz ，/w 选手/n 根据/p 题目/n 的/ude1 读音/n 可/v 发散/vn [四/m 个/q]/mq 声部/n 答题/vn ，/w 全部/m 正确/a 的/ude1 选手/n 进行/vn “/w 一类/b 多/a 字/n ”/w 的/ude1 车轮战/n ，/w 最终/d 获胜/vi 的/ude1 选手/n 进入/v 复赛/vn 。/w 
《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 赛制/n 升级/vi 新意/n 十足/z 
大型/b 汉字/n 趣味/n 节目/n 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 第一季/mq 通过/p 马东/nr 独创/v 的/ude1 ”/w 汉字/n 十三/m 宫/ng ”/w 闯关/nz 形式/n 玩转/vi 汉字/n ，/w 对/p [汉字/n 文化/n]/nz 进行/vn 推广/vn 、/w 使/v 之/uzhi 传承/vn ，/w 使/v 汉字/n 成为/v 2013年/t 一大/n 热门/a [文化/n 现象/n]/nz 。/w 而/cc 以/p “/w 用/p 好/a 汉字/n ，/w 才/d 是/vshi 汉字/n 英雄/n ”/w 为/p 口号/n 的/ude1 [第二/m 季/ng]/mq 节目/n 将/d 更/d 专注/vi 挖掘/v 汉字/n 的/ude1 趣味性/n 与/cc 多/a 用/p 性/ng ，/w 告别/vi 生僻字/nz ，/w 聚焦/vi 通用/vn 字/n ，/w 让/v 汉字/n 的/ude1 使用/vn 功能/n 更多/ad 凸显/v ，/w 期待/v 能/v 为/p 汉字/n 的/ude1 普及/vn 和/cc [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 推广/vn 贡献/n 更大/d 的/ude1 力量/n 。/w 与/cc 第一季/mq 相比/vi ，/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 赛制/n 、/w 流程/n 都/d 将/d 有/vyou 重大/a 创新/vi ，/w 令人/v 期待/vn 。/w 
《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 在/p 去年/t 的/ude1 暑假/t 里/f ，/w 披荆斩棘/vl ，/w 在/p 众多/a 歌唱/vi 类/q 节目/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 以/p 收视/nz 位居/v 全国/n 同时/c 段/q 排名/vi 前/f 三/m 的/ude1 好成绩/nz ，/w 并/cc 以/p 0.85%/m 的/ude1 超高/b 收视率/n 完美/a 收官/v 。/w 这样/rzv 高质量/nz 的/ude1 节目/n ，/w 必将/d 重/a 掀/v 新的/a 收视/nz 高潮/n 。/w 爱/v 奇艺/nz 首席/n 内容/n 官/n 马东/nr 表示/v ，/w 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 将/d 重点/n 在/p [2500/m 个/q]/mq 常用字/n 范围内/nz 挖掘/v 汉字/n 的/ude1 趣味性/n 。/w 
