[湖南/ns 卫视/n]/nz “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w 今晚/t 将/d 迎来/v 首轮/n [第二/m 场/qv]/mq 竞/ag 演/v ，/w 由于/p 本季/nz “/w 歌手/nnt ”/w 不/d 设/v 复活赛/nz ，/w 被/pbei 淘汰/v 歌手/nnt 将/d 直接/ad 出局/vi ，/w 只能/v 作为/p “/w 返场/v 歌手/nnt ”/w 表演/vn ，/w 故而/c 谁/ry 将/d 首轮/n 不幸/a 出局/vi 尤为/d 引/v 人/n 关注/v 。/w 尽管/c 此前/t 外界/n 曾/d 猜测/v 首轮/n 垫底/vi 的/ude1 周笔畅/nr 将/d 是/vshi 那/rzv 不幸/a 的/ude1 一个/mq ，/w 但/c 随后/d 便/d 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf [第二/m 轮/qv]/mq 录制/v 时/ng 缺少/v 了/ule 张宇/nr 的/ude1 [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 歌/n 单/b ，/w 但/c [最新/a 消息/n]/nz 是/vshi ，/w 首轮/n 表现/v 不错/a 的/ude1 曹格/nr ，/w 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 出局/vn 者/k 。/w 
尽管/c 各方/r 对/p 出局/vi 者/k 莫衷一是/vl ，/w 但/c 上/f 轮/qv 表现/v 强劲/a 的/ude1 歌手/nnt 们/k 本轮/r 依旧/z 生猛/nz ：/w 韩磊/nr 一首/mq 《/w 嫂子颂/nz 》/w ，/w 依旧/z 中/f 气/n 十足/z ；/w 罗琦/nr 翻唱/v 张雨生/nr 的/ude1 《/w 我/rr 期待/v 》/w ，/w 继续/v 挑战/vn 高音/n ；/w 邓紫棋/nr 本轮/r 则/d 改选/v 摇滚/n 范/ng ，/w 一首/mq 汪峰/nr 的/ude1 《/w 存在/v 》/w 向/p 前辈/n 致敬/vi ；/w 只有/c 首轮/n [最后/f 一个/mq]/nz 出场/vi 的/ude1 韦唯/nr 不/d 选/v “/w 大/a 歌/n ”/w ，/w 而/cc 以/p 一首/mq 邓丽君/nr [百转/nz 千回/nz]/nz 的/ude1 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w ，/w 力求/v 出奇制胜/vl 。/w 
尽管/c 首轮/n 被/pbei 淘汰/v 者/k 众说纷纭/vl ，/w 但/c 增补/v 歌手/nnt 已经/d 尽人皆知/vl ：/w 在/p 本月/r 3日/t 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第二/m 轮/qv]/mq 首场/n 录制/v 中/f ，/w 身为/v “/w 快男/n ”/w 和/cc “/w 芒果台/nz 女婿/n ”/w [双重/b 身份/n]/nz 的/ude1 张杰/nr 亮相/vi ，/w 带来/v 《/w [窃听/v 风云/n]/nz 》/w 片尾曲/nz 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w ，/w 加之/cc [另一/m 位/q]/mq “/w 超女/n ”/w 出道/vi 的/ude1 歌手/nnt 郁可唯/nr 也/d 被/pbei 传/v 将/d 增补/v 登场/vn 。/w (/w YMG/x 记者/nnt 杨健/nr )/w 
