张智霖/nr 、/w 傅嘉莉/nr 出席/v 高级/a 跑车/n 品牌/n 的/ude1 运动/vn 豪华/a [四/m 门/n]/mq 轿车/n 发表/v 活动/vn ，/w 张智霖/nr 一身/n 有/vyou 型/k 皮衣/n 为/p 新/a 车/n 兴奋/a 揭幕/vi 。/w 车迷/nz 张智霖/nr 在/p 台上/s 已/d 在/p 考虑/v 要/v 买/v 哪/ry [一/d 色/ng]/mq 的/ude1 新款/b 车/n ，/w 更/d 大气/n 的/ude1 说/v 应该/v 看/v 场合/n ，/w 所以/c 两台/mq 都/d 该/rz 买/v 。/w 不过/c 现实/n 中/f 其实/d 自己/rr 只有/c 两部/mq 车/n ，/w 主要/b 是/vshi 香港/ns 停车位/n 少/a ，/w 爱车/nz 的/ude1 他/rr 只是/d 很/d 换车/vi ，/w 尝尝/v 鲜/a 。/w 而/cc 今日/t 大会/n 更/d 请来/v 美人/n 配/v 新/a 车/n ，/w 雨/n 侨/ng 与/cc 庄思敏/nr 更是/d 低胸/nz 深/a V/x 卖出/v 双/q 球/n 性感/a 现身/v ，/w 让/v 张智霖/nr 从头到尾/dl 颈/ng 直直/nz 眼睛/n 一点/mq 都/d 不/d 敢/v 斜视/v 。/w 傅嘉莉/nr 更/d 露/v 半球/n 加/v 开/v 高/a 衩/n 露/v 美腿/nz ，/w 但/c 不/d 小心/a 胯下/nz 失守/vi 露出/v 白/a 底裤/nz 。/w 
张智霖/nr 开心/a 表示/v 过/uguo 年会/n 举家/n 到/v 马尔代夫/nsf 度假/vn ，/w 更好/d 的/ude1 是/vshi 由/p 老板/nnt 萧定一/nr 全程/n 招待/v 。/w 对于/p 受邀/v 与/cc 魔童/nz 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 张智霖/nr 表示/v 目前/t 经理人/nnt 还/d 在/p 商谈/vn 中/f ，/w 希望/v 能/v 克服/vn 录影/vn 日/b 的/ude1 限制/vn ，/w 主要/b 还是/c 以/p 小孩/n 课业/n 为重/vi 。/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 想/v 和/cc 大家/rr [证明/v 自己/rr]/nz 是/vshi 个/q 好爸爸/nz 。/w 
傅嘉莉/nr 表示/v 生日/n 有/vyou 收到/v 心仪/v 对象/n 的/ude1 花/n ，/w 感觉/n 感动/v 并/cc 和/cc 对方/n 在/p 德国/nsf 度过/v 浪漫/a 圣诞/t ，/w 也/d 坦言/v 的确/d 会/v 受/v 气氛/n 感染/v 让/v 感情/n 升温/vi ，/w 但/c 仍/d 未/d 确认/v 对方/n 男友/n 身份/n ，/w 还/d 说/v 未/d 准备好/nz 谈恋爱/nz ，/w 下/f 一年/mq 才/d 会/v 有/vyou 谈恋爱/nz 的/ude1 心情/n 。/w 
