2014年1月10日/t ，/w “/w [广/a 泰/b 文化/n 公益/n 百/m 馆/ng]/nt 行/ng ”/w [第二/m 期/qv]/mq 第一/m 馆/ng “/w [彬县/ns 小天鹅/nf 学校/nis 艺术馆/nis]/nt ”/w 在/p [彬县/ns 小天鹅/nf 学校/nis]/nt 开馆/v 。/w 参加/v 此次/rz 开馆/v 仪式/n 的/ude1 有/vyou 马骏/nr 、/w 于/p 鹏/ng 、/w 邹小平/nr 、/w 赵令武/nr 、/w 文道/nr 、/w 吴东儒/nr 、/w 李治锋/nr 、/w 李金平/nr 、/w 郭三悟/nr 、/w 石鲁庆/nr 、/w 邹建设/nr 等/udeng 30多位/m 书画界/n 艺术家/nnt 以及/cc [广/a 泰/b 文化/n 公益/n 百/m 馆/ng]/nt 行/ng 组委会/nis 主任/nnt 史俊琳/nr 一行/n 。/w 
[彬县/ns 小天鹅/nf 学校/nis 艺术馆/nis]/nt 向/p 艺术家/nnt 颁布/v [书画/n 收藏/v]/nz 证书/n 摄影/vn //w 成苏宁/nr 
对于/p “/w [广/a 泰/b 文化/n 百/m 馆/ng]/nt 行/ng ”/w 这个/rz 公益/n 项目/n ，/w [陕西省/ns 书协/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 、/w [陕西省/ns 青年/n 书协/nis]/nt 主席/nnt 王蒙/nr 从/p 启动/v 到/v 现在/t ，/w 他/rr 一直/d 参与/v 其中/rz 。/w 今天/t 的/ude1 开馆/vn 仪式/n ，/w 他/rr 虽/c 未能/v 亲临/v 现场/s ，/w 但/c 在/p 百忙之中/nz 发来/v 了/ule 贺电/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w [广/a 泰/b 文化/n 百/m 馆/ng]/nt 行/ng ”/w 这个/rz 公益/n 项目/n ，/w 这个/rz 能/v 接地气/nz 、/w 踏实/a 的/ude1 服务/vn 基层/n 群众/n 与/cc 学校/nis 师生/n 的/ude1 活动/vn ，/w 他/rr 感到/v 很/d 欣喜/a ，/w 这种/r 欣喜/a 源自/v 社会/n [草根/n 力量/n]/nz 对于/p [文化/n 事业/n]/nz 推动/v 所/usuo 给予/vn 的/ude1 奉献/vn ，/w 更/d 源自/v 于/p 陕西省/ns 众多/a 的/ude1 心怀/v 公益/n 的/ude1 [书画/n 艺术/n]/nz 家/q 们/k 的/ude1 积极/ad 参与/v ，/w 对此/d [陕西省/ns 书协/nis]/nt 和/cc 他/rr 本人/rr 都/d 是/vshi 深表/v 支持/vn 的/ude1 ，/w 也/d 希望/v 这种/r 精神/n 将/d 能/v 持续/vn 的/ude1 发扬/vn 。/w 
来宾/n 们/k 认真/ad 欣赏/v [书画/n 作品/n]/nz 摄影/vn //w 成苏宁/nr 
据悉/v ，/w “/w [广/a 泰/b 文化/n 公益/n 百/m 馆/ng]/nt 行/ng ”/w 是/vshi 由/p [陕西/ns 广/a 泰/b 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 发起/v 与/cc 实施/v 的/ude1 一个/mq 服务/v 基层/n 群众/n [精神/n 文化/n]/nz 建设/vn 的/ude1 公益/n 项目/n ，/w 项目/n 将/d 免费/vd 为/p 市级/b 以下/f 单位/n 建设/v 一百个/nz [群众/n 文化/n 艺术馆/nis]/nt ，/w [两/q 百个/q]/mq 校园/n 书法/n 馆/ng 。/w 该/rz 项目/n 旨在/v 弘扬/v 中华/nz 传统/n 字画/n 艺术/n ，/w 服务/v 基层/n 群众/n [精神/n 文化/n]/nz 建设/vn ，/w 推广/v [书画/n 艺术/n]/nz 从业/b 工作者/nnt ，/w 繁荣/an [书画/n 艺术/n]/nz 创作/vn 。/w 
书法家/nnt 石鲁庆/nr 挥笔/vi 疾书/nz 草书/n 作品/n “/w 天道酬勤/vl ”/w 摄影/vn //w 成苏宁/nr 
[书画/n 艺术/n]/nz 涵盖/v 了/ule 国学/n 、/w 文学/n 、/w 美学/n 这/rzv [三/m 大/a]/mq 与/cc 人们/n 生活/vn 息息相关/vl 的/ude1 学科/n ，/w 孩子们/nz 只有/c 深入/ad 学习/v 和/cc 研究/vn ，/w 才能/n 从/p 中/f 汲取/v 古今/n 明智/a 之/uzhi 人/n 的/ude1 智慧/n 、/w 知识/n ，/w 使得/vi 他们/rr 更加/d 懂得/v 真善美/n 的/ude1 因素/n 。/w 广/a 泰/b 文化/n 所/usuo 推行/v 的/ude1 并/cc 不是/c 一个/mq 艺术馆/nis 的/ude1 建立/vn ，/w 而是/c 一种/mq 文化/n 精神/n 、/w [文化/n 生活/vn]/nz 、/w 文化教育/n 三者/r 合一/vi 的/ude1 模式/n 。/w 通过/p 一个/mq 馆/ng 的/ude1 载体/n 平台/n ，/w 成为/v 当地/s 政府/nis [文化/n 建设/vn]/nz 大/a 平台/n 上/f 的/ude1 一个/mq 小/a 支柱/n ，/w 衔接/vi 住/vi 学校/nis 的/ude1 书法/n 、/w 美术/n 、/w 国学/n 课程/n ，/w 承接/v 起/vf 当地/s 爱好/n [书画/n 艺术/n]/nz 的/ude1 团体/n ，/w 打通/v 一条/mq 专业/n 与/cc 业余/b 的/ude1 交流/vn 通道/n 。/w 该项/r 目的/n 实施/v ，/w 有效/a 的/ude1 协助/vn 了/ule [城镇化/vn 建设/vn]/nz 中/f 的/ude1 文明/n 、/w [文化/n 事业/n]/nz 建设/vn ，/w 推进/vi 整体/n [小康/n 生活/vn]/nz 水准/n ，/w 更/d 有/vyou 助力/b 学校/nis 书法/n 课程/n 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 成/v 苏宁/nr 赵帆/nr ）/w 
