因/p 与/cc [13/m 岁/qt]/mq 女孩/n 发生/v 性关系/n 被/pbei 刑/n 拘/vg 的/ude1 渭南市/ns 人大代表/nnt 张志宏/nr ，/w 近日/t 以/p [嫖宿/nz 幼女/n 罪/n]/nz 名/q 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 1月9日/t ，/w [临渭区/ns 法院/nis]/nt 不/d 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r 。/w 
去年/t [8/m 月份/n]/mq ，/w 本报/rz 报道/v 了/ule 渭南市/ns 人大代表/nnt 张志宏/nr 因/p 与/cc [13/m 岁/qt]/mq 女孩/n [发生/v 关系/n]/nz ，/w 8月17日/t 被/pbei 刑/n 拘/vg [一/d 事/n]/mq 。/w 原/b 渭南市/ns [第四/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 、/w [渭南/ns 宏远/nz 汽车/n 销售/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 张志宏/nr ，/w 于/p 1992年/t 创办/v 了/ule 一家/n [汽车/n 销售/vn]/nz 公司/nis ，/w 后/f 发展/vn 至/p 拥有/v [4/m 个/q]/mq [4/m S/x]/mq 店/n 、/w [一/d 所/usuo]/mq 汽车/n [职业/n 技术学校/nis]/nis 和/cc 一家/n 汽车/n 施救/nz 维修服务/v 公司/nis 等/udeng [6/m 个/q]/mq [经济/n 实体/n]/nz ，/w 固定资产/n 近/a 亿元/q 。/w 张志宏/nr 曾/d 获/v “/w [西部/f 开发/vn]/nz 优秀/a 创业者/ntc ”/w 、/w “/w 模范/n 纳税人/n ”/w 等/udeng [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
2013年5月25日/t ，/w 经/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘某某/nr 、/w 马/n 某某/r 介绍/v ,/w 又/d 通过/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 雷/n 某/rz 、/w 杨某某/nr 联系/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张志宏/nr 在/p 临渭区/ns [解放路/ns 银河/ns 宾馆/nis]/nt ，/w 与/cc 渭南市/ns 经/p 开/v 区/n 某/rz 中学/nis 初二/n 女生/n 柳静/nr （/w 化名/v ）/w 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 
据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 柳静/nr 是/vshi 2000年6月/t 出生/vi ，/w 刚/d 过/uguo [13/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 2013年8月17日/t ，/w 因/p 涉嫌/v [嫖宿/nz 幼女/n 罪/n]/nz ，/w [渭南市/ns 公安局/nis 经/p 开/v 区/n 分局/nis]/nt 将/d 张志宏/nr [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 12月23日/t ，/w [临渭区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v [嫖宿/nz 幼女/n 罪/n]/nz 和/cc 介绍/v 卖淫/vn 罪/n ，/w 分别/d 对/p 张志宏/nr 及/cc 杨某某/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 1月9日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 张志宏/nr 涉嫌/v 嫖宿/nz 幼女/n 案/ng 及/cc 被告人/n 杨某某/nr 等/udeng 人/n 涉嫌/v 介绍/vn 卖淫/vi 一/m 案/ng 在/p [临渭区/ns 法院/nis]/nt 进行/vn 审理/v 。/w 由于/p 涉及/v 未成年人/n [个人/n 隐私/n]/nz ，/w 法院/nis 进行/vn 不/d [公开/ad 审理/v]/nz ，/w 除/p 检察官/nnt 、/w 被告人/n 辩护律师/nnt 、/w [审判/vn 人员/n]/nz 参与/v 庭审/vn ，/w 包括/v 法院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 均/d 不/d 接受/v 旁听/vn 。/w 在/p [庭审/v 现场/s]/nz ，/w 审判长/nnt 严禁/v 拍照/vn 。/w 庭审/v 历时/vi [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 法院/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 周甜/nr 记者/nnt 陈思/nr ）/w 
