我/rr 是/vshi 歌手/nnt [第二/m 季/ng]/mq 自/p 开播/v 以来/f ，/w 备受/v 网友/n 群众/n 热/a 捧/v 。/w 其中/rz 除了/p 老牌/b 的/ude1 歌手/nnt 张宇/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 曹格/nr 之外/f ，/w 还有/v 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 等/udeng 。/w 对于/p 众/ag 歌手/nnt 的/ude1 表现/vn ，/w 网友/n 有的/rz 喊/v 好/a 有的/rz 吐槽/nz 。/w 对于/p 邓紫棋/nr 、/w 周笔畅/nr [二/m 人/n]/mq 的/ude1 表现/vn 争议/vn 更多/ad 。/w 新华网/nz 福建/ns 频道/n 小/a 编/v 带着/vn 大家/rr 来/vf 看看/v 网友/n 都/d 怎么说/nz 吧/y !/w 
【/w 网友/n 酷评/nz 】/w 
邓紫棋/nr 那么/c 小/a ，/w 才刚/nz 出道/vi 就/d 这么/rz 火/n ，/w 长得/v 那么/c 漂亮/a 的/ude1 颜/ng !/w !/w 身材/n 那么/c 好/a ，/w 简直/d 是/vshi 男人/n 看/v 了/ule 意淫/nz ，/w 女人/n 看/v 了/ule 嫉妒/v 的/ude1 级别/n !/w !/w 唱功/nz 还/d 很好/ad !/w !/w 她/rr 对待/v 比赛/vn 的/ude1 心态/n 确实/ad 那么/c 坦然/a ，/w 洒脱/a ，/w 人家/n 只/d 需要/v 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 露/v 个/q 脸/n ，/w 显露/v 下/f 身手/n ，/w 就/d 可以/v 吸引/v 大量/m 粉丝/nf 。/w 对/p 人家/n 来说/uls ，/w 这/rzv 就是/v 很好/ad 的/ude1 战利品/n 了/ule ，/w 至于/p 输赢/n ，/w 人家/n 自己/rr 也/d 说/v 自己/rr 是/vshi 年轻/a 新人/n ，/w 就算/d 成绩/n 排/v 在/p 后/f ，/w 也/d 说/v 的/ude1 过去/vn ，/w 关键/n 人家/n 还/d 不是/c 排/v 在/p 后/f 。/w 
然而/c 周笔畅/nr ，/w 超女/n 出生/vi ，/w 唱功/nz 是/vshi 好/a ，/w 可惜/v 没有/v 典型/n 的/ude1 吸引/v 人/n 的/ude1 长相/n ，/w 也/d 没有/v 火爆/a 的/ude1 身材/n ，/w 其实/d 我/rr 更喜欢/nz 周笔畅/nr 素颜/nz 戴眼镜/nz 的/ude1 样子/n ，/w 这样/rzv 看起来/v 很/d 自然/n ，/w [第/m 一场/mq]/mq 化/v 的/ude1 妆/vg ，/w 真是/d 面目全非/al 。/w 还有/v 可能/v 她/rr 背后/f 发展/vn 她/rr 的/ude1 团队/n 也/d 没有/v 邓/nz MM/x 牛/n B/x ，/w 而/cc 周笔畅/nr 在/p 内地/n 的/ude1 粉丝/nf ，/w 基本上/d 都/d 很/d 固定/a 了/ule ，/w 现在/t 在/p 歌坛/n 还是/c 有点/d 不/d 温/ng 不/d 火/n ，/w 上/f [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 是/vshi 希望/v 能够/v 挣得/nz 名次/n 以/p 证实/v 自己/rr 实力/n ，/w 让/v 更多/ad 人/n 喜欢/vi 自己/rr 。/w 应该/v 说/v 她/rr 比/p 邓紫棋/nr 更/d 需要/v 分数/n 的/ude1 肯定/vn ，/w 以/p 寻求/v 事业/n 的/ude1 突破/vn 。/w 看到/v [第/m 一场/mq]/mq 最后/f 念/v 分数/n 时/ng ，/w 真是/d 觉得/v 她/rr 好/a 心酸/a 啊/y ，/w 真/a 不/d 容易/ad 。/w 
