在/p 圈内/d 有/vyou “/w 高/a 富/vg 帅/ng 男/b 神/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 何润东/nr ，/w 早年/t 因为/c 《/w 玉观音/nz 》/w 中/f 毛杰/nr 一角/n 为/p 内地/n 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 连续/a 出演/v 了/ule 高希希/nr 的/ude1 两部/mq 古装/n 巨制/n 《/w 新三国/nz 》/w 和/cc 《/w [楚汉/nz 传奇/n]/nz 》/w 后/f ，/w 在/p 内地/n 人气/n 急升/nz 。/w 近几年/qt ，/w 何润东/nr 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 荧屏/n 虐心/nz 苦恋/nz ”/w 之旅/nz ，/w 从/p 《/w 璀璨/z 人生/n 》/w 到/v 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 《/w 芙蓉锦/nz 》/w ，/w 他/rr 的/ude1 角色/n 都/d [无/v 一/d 例外/vi]/nz 身处/s “/w 虐恋/nz ”/w 之中/f 。/w [现实/n 生活/vn]/nz 中/f ，/w [前段/t 时间/n]/nz 何润东/nr 被/pbei 拍/v 到/v 与/cc 女友/n 甜蜜/a 同行/n ，/w 有/vyou 报道/v 称/vn 该/rz 女子/n 已经/d 得到/v 何/ry 爸爸/n 认可/vn ，/w 不过/c 何润东/nr 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 赶紧/d 辟谣/v ：/w “/w 那/rzv 是/vshi 四五年前/t 的/ude1 旧闻/n 了/ule ！/w ”/w 他/rr 坦言/v ，/w 不/d 排除/v 会/v 效仿/v 王力宏/nr ，/w 突然/ad 就/d 宣布/v 结婚/vn 了/ule 。/w 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 林芳/nr 
帅哥/n 被/pbei 评/v 亚洲/ns 第二/m 丑/a 
何润东/nr 自嘲/vi ：/w 怎么/ryv 不是/c 第一/m 呢/y ？/w 
日前/t ，/w 某/rz 网站/n 发布/v 了/ule 一张/mq 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd 榜/n ，/w 吴莫愁/nr 排/v 在/p 首位/n ，/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 便是/v 何润东/nr 。/w 何润东/nr 谈及/v 此事/r 自嘲/vi 道/qv ：/w “/w 怎么/ryv 不是/c 第一/m 呢/y ？/w 哇噻/nz ！/w 我/rr 在/p 亚洲/ns 有/vyou 地位/n 有/vyou 名次/n 了/ule ！/w 第二名/mq 也/d ！/w 酷/ag 喔/o ！/w 可以/v 供/vi 大家/rr 一乐也/nz 蛮好/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 终于/d 有/vyou 一次/mq 可以/v 得/ude3 亚洲/ns 什么/ry 的/ude1 奖项/n 了/ule 。/w ”/w 
新/a 角色/n ：/w “/w 把/pba 我/rr 野兽/n 的/ude1 一面/n 释放/v 出来/vf ”/w 
何润东/nr ：/w 正是/v 因为/c 这样/rzv ，/w 我/rr 才/d 被/pbei 这个/rz 角色/n 吸引/v 。/w 其实/d 我/rr 从/p 去年/t 开始/v ，/w 已经/d 厌倦/v 了/ule 谈情说爱/vl 的/ude1 偶像剧/nz ，/w 开始/v [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 接/v 了/ule 一些/mq [亦/d 正亦邪/nz]/nz 的/ude1 戏/n ，/w 和/cc 一些/mq 比较/d 有/vyou 争议/vn 的/ude1 人物/n 。/w 剧中/n 这个/rz 人物/n 是/vshi 非常/d 冷静/a 、/w 机智/a ，/w 很/d 有/vyou 谋略/n 的/ude1 一个人/mq ，/w 为了/p 复仇/vi 的/ude1 目的/n 潜伏/v 在/p 敌人/n 身边/s ，/w 之前/f 被/pbei 恋人/n 误解/n 、/w 被/pbei 攻击/vn ，/w 他/rr 就/d 变成/v 了/ule 一个/mq 喜怒无常/nhd 、/w 甚至/d 有些/rz 变态/n 的/ude1 人/n ，/w 这/rzv 给/p 我/rr 的/ude1 发挥/vn 空间/n 很大/d 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 这部/r 剧/n 里/f 还是/c 会/v 经历/n 一段/mq 很/d 虐心/nz 的/ude1 感情/n 吗/y ？/w 
何润东/nr ：/w 快要/d 虐/ag 死/v 了/ule ，/w 高仲祺/nr 这个/rz 人物/n 占有/v 欲/d 非常/d 强/a ，/w 因为/c 爱人/n 另/rz 嫁/v 他人/rr ，/w 他/rr 想/v 报复/vn 却/d 下/f 不/d 了/ule 狠心/a ，/w 只想/v 着/uzhe 把/pba 她/rr 身边/s 的/ude1 人/n [一个/mq 个/q]/mq 干掉/v ，/w 就/d 像/v “/w 野兽/n ”/w 一样/uyy 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 这么/rz 变态/n 的/ude1 角色/n ，/w 不怕/v 影响/vn 自己/rr 的/ude1 偶像/n 形象/n ？/w 
何润东/nr ：/w 大家/rr 以前/f 看到/v 的/ude1 都/d 是/vshi 我/rr 阳光/n 的/ude1 一面/n ，/w 其实/d 每个人/mq 都/d 有/vyou 野性/n 的/ude1 一面/n ，/w 只是/d 被/pbei 社会/n 的/ude1 规范/vn 克制/v 住/vn 而已/y ，/w 我/rr 也/d 是/vshi 。/w 好/a 在/p 我/rr 可以/v 通过/p 演戏/vi 把/pba 这/rzv 一面/n 释放/v 出来/vf ，/w (/w 不怕/v 粉丝/nf 被吓/nz 到/v ？/w )/w 没关系/vl ，/w 他们/rr 迟早/d 要/v 知道/v 我/rr 这/rzv 一面/n 的/ude1 (/w 笑/v )/w 。/w 
人生观/n ：/w “/w 我/rr 不会/v 为了/p 演戏/vi 去/vf 做/v 一些/mq 不想/v 做/v 的/ude1 事情/n ”/w 
何润东/nr ：/w 不会/v 啊/y ，/w 趁/p 现在/t 还/d 能/v 秀/ag (/w 肌肉/n )/w 的/ude1 时候/n ，/w 当然/d 要/v 多/a 秀/ag 几次/mq ，/w 别/d 等到/v 以后/f 都/d 没得/nz 秀/ag 了/ule 。/w 我/rr 不会/v 刻意/d 通过/p 扮/v 丑/a ，/w 或者/c 其他/rzv 方式/n 去/vf [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 演技/n ，/w 你/rr 有的/rz 话/n ，/w 观众/n 自然/n 就/d 会/v 看得/v 到/v 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 跟/p 一些/mq 急/v 求/v 上位/b 的/ude1 演员/nnt 相比/vi ，/w 你/rr 一直/d 比较/d 踏实/a 低调/n ，/w 你/rr 的/ude1 人生观/n 一直/d 是/vshi 这样/rzv 吗/y ？/w 
何润东/nr ：/w 对/p ，/w 我/rr 的/ude1 人生观/n 比较/d 简单/a ，/w 演员/nnt 只是/d 工作/vn 。/w 我/rr 大学/nis 本来/d 学/v 的/ude1 是/vshi 美术/n ，/w 入/v 行/ng 是因为/c 被/pbei 星探/nz 发掘/v ，/w 后来/t 拍/v 广告/n ，/w 做/v 模特/nnt ，/w 出/vf 唱片/ntc ，/w 接着/c 被/pbei 尔冬升/nz 导演/nnt 发现/v ，/w 拍/v 了/ule [第一/m 部/q 电影/n]/nz ，/w 感觉/n 就是/v [冥冥/z 之中/f]/nz 被/pbei 贵人/n 推/v 着/uzhe 走/v 。/w 刚入/nz 行/ng 的/ude1 时候/n ，/w 公司/nis 叫/vi 我/rr 做/v 什么/ry 就/d 做/v 什么/ry ，/w 根本/a 没想到/nz 将来/t 会/v 怎么样/ryv 。/w 现在/t 我/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 生活/vn 很/d 满意/v ，/w 我/rr 在/p 做/v 喜欢/vn 的/ude1 事情/n ，/w 接/v 喜欢/vn 的/ude1 角色/n ，/w 没什么/vl 可/v 要求/n 了/ule 。/w 我/rr 不会/v 为了/p 演戏/vi 的/ude1 机会/n ，/w 去/vf 做/v 一些/mq 不想/v 做/v 的/ude1 事情/n 。/w (/w 也/d 不会/v 去/vf 应酬/v ？/w )/w 不会/v ，/w 我/rr 希望/v 我/rr 的/ude1 工作/vn 纯粹/b 是/vshi 演员/nnt ，/w 其他/rzv 的/ude1 事情/n 就/d 交给/v 经纪人/nnt 了/ule 。/w 
何润东/nr ：/w 当/p 制片人/nnt 实在/d 是/vshi 太/d 辛苦/a 了/ule ，/w 我/rr 还是/c 处女座/nz ，/w 什么/ry 都/d 要求/n 完美/a ，/w 很多/m 事情/n 都/d [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 非常/d 累/a 。/w 这几年/mq 都/d 有人/r 找/v 我/rr ，/w 但/c 一直/d 在/p 等/udeng 一个/mq 很好/ad 的/ude1 剧本/n 。/w 正是/v 因为/c 《/w [泡沫/n 之/uzhi 夏/tg]/nz 》/w 取得/v 了/ule 成功/a ，/w 我/rr 才/d 对/p 后面/f 的/ude1 作品/n 要求/n 更高/d ，/w 希望/v 题材/n 可以/v 新/a 一点/mq 。/w 现在/t 我/rr 正在/d 筹备/vn 一个/mq 剧本/n ，/w 时机/n 成熟/a 了/ule 会/v 公布/vn 。/w 
何润东/nr ：/w 这个/rz 很/d 好笑/a 。/w 现在/t 有/vyou 一些/mq 很/d 奇怪/v 的/ude1 媒体/n ，/w 他们/rr 会/v 把/pba 大概/d 四五年前/t 的/ude1 新闻/n 挖出/vf 来/vf 。/w 这个/rz 所谓/v 的/ude1 “/w 绯闻/n 女友/n ”/w 就是/v 四五年前/t ，/w 被/pbei 台湾/ns 狗仔/nz 拍/v 到/v 的/ude1 ，/w 当时/t 我们/rr 是/vshi 好/a 几个/mq 朋友/n 一起/s 出去/vf ，/w 其中/rz 有/vyou 个/q 女孩/n 叫/vi peggy/x ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 旧/a 新闻/n 了/ule 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 现在/t [很多/m 男/b]/mq 神/n 都/d 陆续/d 结婚/vi 了/ule ，/w 比如/v 王力宏/nr ，/w 你/rr 着急/a 吗/y ，/w 你/rr 父母/n 有/vyou 没有/v 催/v 婚/ng ？/w 
何润东/nr ：/w 感情/n 这个/rz 东西/n 还是/c [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 吧/y ，/w 我/rr 爸妈/n 着急/a 也/d 不是/c [一/d 两年/mq]/mq 了/ule ，/w 时间/n 久/a 了/ule 也/d 就/d 习惯/n 了/ule ，/w 他们/rr 甚至/d 还/d 在/p 我/rr 房间/n 隔壁/s 准备/v 了/ule 一间/mq 婴儿房/nz ，/w 间接/b 给/p 我/rr 压力/n 。/w (/w 会/v 不会/v 像/v 王力宏/nr 一样/uyy ，/w [突然/ad 之间/f]/nz 就/d 宣布/v 结婚/vn 了/ule ？/w )/w [很/d 有可能/nz]/nz ，/w 缘分/n 这个/rz 东西/n 很/d 奇妙/a ，/w 我/rr 也/d 很/d 期待/v 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 选/v 女友/n 的/ude1 标准/n 这些/rz 年/qt 有/vyou 变化/vn 吗/y ？/w 
何润东/nr ：/w 有/vyou 一些/mq 变化/vn ，/w 以前/f 是/vshi 考虑/v 外表/n 的/ude1 因素/n 多/a ，/w 现在/t 个性/n 、/w 相处/vi 更/d 重要/a 一些/mq 。/w 我/rr 喜欢/vi 比较/d 开朗/a 一些/mq 的/ude1 女生/n ，/w 乐观/a ，/w 有/vyou 她/rr 自己/rr 的/ude1 理想/n 和/cc 抱负/n ，/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 目标/n 。/w (/w 会/v 排斥/vn 圈内/d 女友/n 吗/y ？/w )/w 不会/v 啊/y ，/w 现在/t 这么/rz 多/a 明星/nnd 情侣/n ，/w 我/rr 要是/c 还/d 排斥/v 这个/rz ，/w 就/d 退/v 潮流/n 了/ule (/w 笑/v )/w 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 你/rr 的/ude1 好友/n 大/a S/x 也/d 要/v 当/p 妈妈/n 了/ule ，/w 最近/t 有/vyou 没有/v 跟/p 她/rr 联系/v ？/w 
何润东/nr ：/w 还/d 没/d 顾得上/nz 联系/v 她/rr ，/w 我/rr 想/v 她/rr 现在/t 应该/v 是/vshi 忙着/v 上课/vn ，/w 准备/v 当/p 一个/mq 幸福/a 的/ude1 妈妈/n 吧/y 。/w 
