昨日/t ，/w 卫/ng 女士/n 拿着/vf 手写/vi 发货单/nz 一筹莫展/vl 记者/nnt 张林/nr 摄/vg 
通过/p 物流公司/nis 托运/v 价值/n 5000余元/m 的/ude1 玉器/n ，/w 收货人/nz 却/d 迟迟/d 没收/v 到/v 物品/n ，/w 到/v 物流/n 货运站/nis 一/m 查/v 才/d 发现/v ，/w 因/p 提货单/n 上/f 写错/nz 了/ule 手机/n 号/q ，/w 玉器/n 被/pbei 他人/rr 领走/nz 。/w 
当事人/n ：/w 玉器/n 托运/vn 被/pbei 冒领/v 
昨日/t 卫/ng 女士/n 说/v ，/w 去年/t 12月/t ，/w 她/rr 姐姐/n 在/p [河南/ns 南阳/ns]/ns 一家/n 名叫/v “/w 路路通/nr ”/w 的/ude1 物流公司/nis ，/w 将/d 帮/v 她/rr 购买/v 的/ude1 总价值/n 5300余元/m 的/ude1 [4/m 件/q]/mq 玉器/n 发/v 回/v 咸阳/ns 。/w 但/c 直到/v 今年/t 1月1日/t ，/w 自己/rr 还/d 没有/v 收到/v 货物/n ，/w 打电话/vi 到/v “/w 路路通/nr ”/w 物流公司/nis 询问/v ，/w 才/d 知道/v 自己/rr 的/ude1 货物/n 早已/d 送到/v 咸阳/ns ，/w 而且/c 已/d 被/pbei 人/n 领走/nz 。/w 
“/w 我/rr 一/m 听/v 急/v 了/ule ，/w 赶紧/d 跑到/v 负责/vn 接货/v 的/ude1 ‘/w [咸阳/ns 新秀/n 物流/n 货运站/nis]/nt ’/w ，/w 得知/v 去年/t 12月26日/t ，/w 货物/n 已/d 被/pbei 一名/mq 姓/v ‘/w 卫/ng ’/w 的/ude1 男子/n 取/v 走/v 。/w 货运站/nis 是/vshi 按/p 提货单/n 上/f 收货人/nz 的/ude1 电话/n 打/v 过去/vn 要求/n 取货/v 的/ude1 。/w ”/w 卫/ng 女士/n 说/v ，/w 货运站/nis 仅凭/v 一个/mq 电话/n ，/w 在/p 没有/v 核对/vn 身份/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 就/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 东西/n 给/p 了/ule 别人/rr 。/w 
物流公司/nis ：/w 收货人/nz 电话/n 有/vyou 误/v 
发现/v 货物/n 被/pbei 冒领/v ，/w 货运站/nis 和/cc 卫/ng 女士/n 分别/d 与/cc “/w 卫某某/nr ”/w 取得/v 联系/vn 。/w “/w 对方/n 刚开始/nz 答应/v 返还/vn ，/w 但/c 后来/t 又称/gi 东西/n 摔碎/nz 了/ule 。/w ”/w 卫/ng 女士/n 说/v 。/w 记者/nnt 随后/d 试图/v 联系/vn “/w 卫某某/nr ”/w ，/w 获悉/v 记者/nnt 身份/n 后/f ，/w 其/rz 立即/d 挂机/nz ，/w 不再/d 接/v 听/v 电话/n 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 咸阳/ns 火车站/n 多个/mq 物流公司/nis 走访/v 了解到/v ，/w 在/p 这些/rz 货运/n 物流公司/nis 提货/vi 时/ng 除了/p 出示/v 提货单/n 外/f ，/w 还/d 必须/d 出示/v 身份证/n 原件/n ，/w 并/cc 进行/vn 登记/vn 或者/c 复印/v 留底/vi 。/w 记者/nnt 随后/d 又/d 拨打/v 了/ule [华宇/nr 天地/n 物流/n 公司/nis]/nt 以及/cc [德/b 邦/ng 物流/n 公司/nis]/ntc 的/ude1 客服/nz 电话/n ，/w 均/d 被/pbei 告知/v ，/w 无论是/c 送货上门/vl 还是/c 货主/n 自己/rr 领取/v ，/w 货主/n 都/d 需要/v 出示/v [身份/n 证件/n]/nz ，/w 才/d 可以/v 提货/vn 。/w 
律师/nnt ：/w 冒领/v 构成/vn 不当/a 得利/v 
