前/f 日/b ，/w 有/vyou 市民/n 发现/v [香山/ns 公园/n]/nz 碧云/nz 寺内/d 一对/mq 石兽/nz 不知去向/vl ，/w 怀疑/v 被盗/vn 。/w 对此/d ，/w [香山/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 回应/vn 称/v ，/w 该/rz 石兽/nz 是/vshi 某/rz 单位/n 暂时/d 寄存/v ，/w 并非/v 公园/n 在/p 册/q 物品/n ，/w 确实/ad 于/p 去年/t 初/f 丢失/v 。/w 由于/p 公园/n 内部/f 调查/vn 未果/v ，/w 目前/t 警方/n 已经/d 介入/v 。/w 
[香山/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 介绍/v ，/w 位于/v 碧云/nz 寺内/d 的/ude1 这/rzv 对/p 石兽/nz 是/vshi 2003年/t 某/rz 单位/n 建设/vn 施工/vn 时/ng 发现/v 的/ude1 ，/w 被/pbei 暂/d 放/v 碧云寺/nz [金刚/n 宝座/n 塔/n]/nz 北侧/f 塔/n 墙外/nz ，/w 并非/v 公园/n 在/p 册/q 物品/n 。/w 2013年初/t ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 巡查/v 时/ng 发现/v 碧云寺/nz 后门/n 被/pbei 撬/v ，/w 石兽/nz 丢失/v ，/w 公园/n 管理处/nis 立即/d 开展/v 调查/vn ，/w 至今/d 未果/v 。/w [香山/ns 公园/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 该/rz 石兽/nz 挖出/vf 后/f 还/d 未/d 进行/vn 过/uguo 相关/vn 鉴定/vn ，/w 对/p 其/rz 出土/v 时间/n 、/w [文物/n 价值/n]/nz 等/udeng 情况/n 并不/d 确定/v 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p [香山/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 了解到/v ，/w 目前/t 警方/n 已经/d 介入/v 调查/vn 。/w 
据/p 发现/v 该/rz 石兽/nz 失踪/vi 的/ude1 市民/n 吴先生/nr 说/v ，/w 经/p 他/rr 了解/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 石兽/nz 在/p 北京/ns 仅有/nz [三/m 对/p]/mq ，/w 除/p 碧云寺/nz 之外/f ，/w 在/p 青龙桥/nz 的/ude1 功德/n 寺/ng 有/vyou 一对/mq ，/w 其中/rz 一只/mq 被/pbei 移至/vf 石刻/n 博物馆/nis ，/w 还有/v 一对/mq 在/p 西黄寺/nz 的/ude1 [清/tg 净化/vn 城/n 塔/n]/nz 前/f 。/w 
发现/v 石兽/nz 失踪/vi 后/f ，/w [香山/ns 公园/n]/nz 加强/v 了/ule [安全/an 管理/vn]/nz 工作/vn ，/w 在/p 罗汉堂/nr 内/f 安装/v 了/ule 世界/n 先进/a 的/ude1 极/d 早期/f 空气/n 采样/vn 火灾/n 探测/v 系统/n ，/w 并/cc 在/p 碧云寺/nz 围墙/n 上/f 加装/v 了/ule 铁丝网/n ，/w 加强/v 电子/n 监控/vn 及/cc 巡视/v 人次/qv 。/w （/w 记者/nnt 孙宏阳/nr ）/w 
