原/b 标题/n ：/w 郭德纲/nr 无缘/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 
前/f 日/b 才/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v 郭德纲/nr 已经/d 向/p 春晚/n 导演/nnt 组/n 低调/n 送审/v 节目/n 视频/n ，/w 而且/c 已经/d 顺利/ad 通过/p 语言/n 类/q 节目/n 四/m 审/v 。/w 不过/c ，/w 新浪/ntc 娱乐/vn 昨日/t 消息/n 称/v 获得/v 确切/a 消息/n ，/w 郭德纲/nr 已经/d 彻底/ad 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 
郭德纲/nr 希望/v 低调/n 
据悉/v ，/w 由于/p 日前/t 种种/q 争议/vn ，/w 郭德纲/nr 方面/n 希望/v 尽量/d 低调/n ，/w 而/cc 春晚/n 主创/vn 组/n 方面/n 虽然/c 非常/d 希望/v 他/rr 能够/v 亮相/vn 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 但/c 也/d 不得不/d 忍痛割爱/vl 。/w 
消息/n 引/v 几万/m 网友/n 热/a 议/v 
对于/p 郭德纲/nr 无缘/vi 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 的/ude1 消息/n ，/w 昨日/t [门户/n 网站/n]/nz 也/d 就/d 此事/r 做/v 了/ule 网友/n 意见/n 调查/vn ，/w 截止/vi 到/v 昨日/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 已经/d 有/vyou 近/a 2万/m 网友/n 参与/v 这/rzv 一/m 话题/n 的/ude1 投票/vn 。/w 当中/f 选择/v “/w 好/a 失望/a ，/w 不能/v 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 看到/v 他/rr 了/ule ”/w 选项/n 的/ude1 网友/n 比例/n 最高/a ，/w 占/v 了/ule 44.8%/m 。/w 而/cc 选择/v “/w 无所谓/vl ！/w 上/f 不/d 上/f 都行/n ，/w 反正/d 也/d 不/d 差/a 他/rr 一个/mq ”/w 选项/n 的/ude1 网友/n 也/d 有/vyou 31.6%/m 。/w 
从/p 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 对/p 郭德纲/nr 不/d 上/f 春晚/n [一/d 事/n]/mq 表示/v 惋惜/a 的/ude1 网友/n 似乎/d 居多/vi 。/w 但/c 比较/d 分裂/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 一/m 新闻/n 网页/n 后面/f 所/usuo 跟着/v 的/ude1 近/a [6/m 万条/q]/mq 网友/n 评论/n 中/f ，/w 最/d 热门/a 的/ude1 评论/n 都/d 是/vshi 对/p 郭德纲/nr 不/d 上/f 春晚/n [一/d 事/n]/mq 表示/v 欢欣鼓舞/vl 的/ude1 。/w 
不管/c 是/vshi 支持/v 还是/c 不/d 支持/v ，/w 总之/c ，/w 从/p 网友/n 反应/vn 来看/u ，/w 郭德纲/nr 和/cc 春晚/n ，/w 依然/d 是/vshi 大家/rr 很/d 关心/v 的/ude1 话题/n 了/ule 。/w 
