据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 10日/t 播出/v [第/m 2/m 集/q]/mq ，/w 一度/d 传出/v 率先/d 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 是/vshi [第/m 1/m 集/q]/mq 唱/v 《/w 都/d 是/vshi 月亮/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w 的/ude1 张宇/nr ，/w 其实/d 是/vshi 金曲/nz 歌王/n 曹格/nr ，/w 他/rr 昨/tg 说/v ：/w “/w 我/rr 对/p 歌唱/vi 比赛/vn 有/vyou 恐惧症/n ，/w 从小到大/nz 只要/c 有/vyou 评审/vn 就/d 会/v 输/v 。/w ”/w 由于/p 他/rr 演唱/v 时/ng 不断/d 打嗝/v ，/w 笑/v 说/v “/w 都/d 是/vshi 打嗝/v 惹/v 的/ude1 祸/n ”/w 。/w 
曹格/nr 唱/v 赵传/nr 的/ude1 《/w 我/rr 很/d 丑/a ，/w 可是/c 我/rr 很/d 温柔/a 》/w ，/w 黄韵玲/nr 专程/d 到/v 长沙/ns 帮/v 他/rr 钢琴/n 伴奏/vn ，/w 准备/v 充分/ad 却/d 表现/v 失常/a ，/w 从/p 首/q 集/q [第/m 4/m 名/q]/mq 掉/v 至/p 车尾/n 被/pbei 淘汰/v ，/w 张宇第/nr [5/m 名/q]/mq 。/w 
曹格/nr 歌唱/vi 实力/n 有目共睹/vl ，/w 但/c 或许/d 与/cc 评审/vn 面对面/dl ，/w 十分/d 紧张/a 。/w 播出/v 时/ng 会/v 看到/v 他/rr 不断/d 转身/vi 的/ude1 画面/n ，/w 就是/v 在/p 偷/v 打嗝/v 。/w 
率先/d 落马/vi ，/w 让/v 他/rr 少/a 赚/v 好/a [几/d 集/q]/mq 酬劳/n ，/w “/w 没关系/vl ，/w 有/vyou 经验/n 就/d 好/a ，/w 至少/d 我/rr 克服/v 了/ule 恐惧/an …/w ”/w 场面/n 话/n 说完/v ，/w 他/rr 又/d 老实讲/nz ：/w “/w 骗人/vi 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 可以/v 留下来/v 。/w ”/w 
《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 传出/v 改/v 赛制/n ，/w 取消/v 原有/vn 的/ude1 复活赛/nz ，/w 但/c 也/d 传说/n 制作/v 单位/n 还/d 在/p 讨论/v ，/w 他/rr 说/v 未来/t 若/c 有/vyou 机会/n “/w 复活/vi ”/w ，/w 还是/c 想/v 参加/v 。/w 
不过/c ，/w 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 7日/t 录/ng [第/m 3/m 集/q]/mq ，/w 他/rr 依旧/z 参加/v 录像/n ，/w 因为/c 节目/n 录制/v 和/cc 播出/v 相隔/v 两周/mq ，/w 若/c 他/rr 的/ude1 名字/n 没/d 出现/v 在/p [第/m 3/m 集/q]/mq 投票/vi 名单/n 上/f ，/w 现场/s [500/m 位/q]/mq 听审/nz 团/n 就/d 会/v 提早/d 知道/v 他/rr 在/p 上/f 一集/mq 被/pbei 淘汰/v ，/w 可见/c [湖南/ns 卫视/n]/nz 为/p 防止/v [比赛/vn 结果/n]/nz 外泄/v ，/w 花/n 了/ule 很多/m “/w 苦心/n ”/w 。/w 
