一代/n [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 爵士/nnt (/w 六/m 叔/n )/w 本周二/t 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [106/m 岁/qt]/mq 。/w 太太/n 方逸华/nr 昨天/t (/w 1月10日/t )/w 低调/n 为/p 丈夫/n 举殡/nz ，/w 至亲好友/n 送/v 最后/f 一程/nz 。/w 有/vyou 消息/n 指/v 追思/vn 会/v 将/d 于/p 下/f 周五/t (/w 17日/t )/w 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 一代/n [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 爵士/nnt (/w 六/m 叔/n )/w 本周二/t 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [106/m 岁/qt]/mq 。/w 太太/n 方逸华/nr 昨天/t (/w 1月10日/t )/w 低调/n 为/p 丈夫/n 举殡/nz ，/w 至亲好友/n 送/v 最后/f 一程/nz 。/w 六/m 叔/n 遗体/n 火化/v 后/f 化作/v 一缕/mq 青烟/nz ，/w 结束/v 精彩/a 一生/n 。/w 六/m 婶/n 方逸华/nr 连日来/dl 为/p 丈夫/n 丧事/n 奔波/vi ，/w [容颜/n 憔悴/a]/nz ，/w 眼/n 泛/v 泪光/n ，/w 难/a 掩/v 悲痛/an 。/w 她/rr 多次/mq 用/p 手势/n 答谢/v 大家/rr 关心/v ，/w 并/cc 把/pba 双手/n 放在/v 胸前/s ，/w 示意/v 一切/rz 在/p 心中/s 。/w 消息/n 指/v 六/m 叔/n 的/ude1 骨灰/n 会/v 安放/vn 于/p 长子/n 邵维铭/nr 新加坡/nsf 的/ude1 家中/s ，/w 而/cc 追思/v 会/v 将/d 于/p 下/f 周五/t (/w 17日/t )/w 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w 
邵逸夫/nr (/w 六/m 叔/n )/w 丧礼/n 于/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 贯彻/v 他/rr 生前/t 低调/n 作风/n ，/w 以/p 私人/n 形式/n 进行/vn ，/w 至亲好友/n 出席/v 。/w 昨天/t (/w 1月10日/t )/w 两名/mq 前任/b 特首/n 董建华/nr 、/w 曾荫权/nr ，/w 以及/cc 甄珍/nr 、/w 曹众/nr 、/w 无线/b 集团/nis 总经理/nnt 李宝安/nr 、/w 企业/n 传讯/v 部/q 副总监/nnt 曾醒明/nr 也/d 去/vf 到/v 现场/s 拜祭/nz 。/w 
六/m 婶/n 神情/n 哀伤/an 
邵维铭/nr 泛/v 泪光/n 邵维钟/nr 需/v 搀扶/vn 
大殓/nz 仪式/n 后/f ，/w 11点15分/t 家属/n 陆续/d 步出/v 灵堂/n ，/w 邵维铭/nr 眼/n 泛/v 泪光/n ，/w 邵维钟/nr 要/v 由/p 两人/mq 搀扶/v 。/w 方逸华/nr 眼/n 湿湿/nz ，/w [一/d 脸/n]/mq 悲伤/a ，/w 由/p 女友/n 人/n 陪伴/v 离开/v ，/w 被/pbei 传媒/n 包围/v 拍照/vn 时/ng 寸步难行/vl ，/w 现场/s 一度/d 混乱/a 。/w 甄珍/nr 尾随/v 其后/f ，/w 哭得/nz 双眼/n 通红/z 。/w 方逸华/nr 上车/v 后/f 定/v 过/uguo 神/n ，/w 紧握/v 双手/n 感谢/v 大家/rr 关心/v ，/w 其间/f 双手/n 按/p 着/uzhe 胸前/s ，/w 示意/v 一切/rz 在/p 心中/s 。/w 
当/p 六/m 叔/n 的/ude1 灵车/n 驶出/v 时/ng ，/w 现场/s 再度/d 混乱/a ，/w 大批/m 传媒/n 把/pba 灵车/n 包围/v ，/w 车上/s 摆放/v 六/m 叔/n 的/ude1 遗照/n ，/w 孙儿/nz 坐/v 在/p 旁边/f 。/w 警员/nnt 在场/vi [维持/v 秩序/n]/nz ，/w 虽然/c 封/q 了/ule 一条/mq 行车/vn 线/n 给/p 灵车/n ，/w 但/c 因/p 太多/ad 传媒/n 都/d 挤/v 在/p 马路/n 上/f ，/w 最后/f 警员/nnt 筑起/v 人墙/n 才/d 让/v 灵车/n 顺利/ad 离开/v 。/w 
孙儿/nz 捧/v 遗照/n 仪式/n [10/m 分钟/qt]/mq 完成/v 
运送/v 六/m 叔/n 的/ude1 灵车/n 于/p 近/a 12时/t 抵达/v [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 灵柩/n 移入/gi 场内/s ，/w 六/m 叔/n 的/ude1 孙儿/nz 捧着/v 遗照/n ，/w 方逸华/nr 与/cc 亲属/n 陆续/d 进入/v 。/w 火化/v 仪式/n 约/d [10/m 分钟/qt]/mq 完成/v ，/w 从此/d 一代/n 影视/b 大亨/n 化作/v 青烟/nz 。/w 方逸华/nr 从/p 会场/n 走出/v 来/vf 时/ng 神情/n 平静/a ，/w 其间/f 只见/v 她/rr 用/p 手/n 拭泪/vi ，/w 始终/d 要/v 跟/p 相处/vi 数十年/mq 的/ude1 伴侣/n 告别/vi ，/w 难/a 掩/v 悲痛/an 。/w 
骨灰/n 或/c 放/v 新加坡/nsf 长子/n 家/q 
六/m 叔/n 的/ude1 遗体/n 火化/v 后/f ，/w 骨灰/n 据称/v 会/v 由/p 长子/n 邵维铭/nr 带/v 返/v 新加坡/nsf 家中/s 安放/v 。/w 追思/v 会/v 之前/f 暂定/v 下/f 周四/t (/w 16日/t )/w 举行/v ，/w 现在/t 将/d 延迟/v 一天/mq 至/p 周五/t (/w 17日/t )/w 举行/v 。/w 
