韩国/nsf 制造/vn 美/b 男/b 并/cc 盛产/v 美/b 男/b ，/w 而/cc 每年/r 美/b 男/b 的/ude1 [流行/v 趋势/n]/nz 指标/n 都/d 各/rz 不/d 相同/a ，/w 从/p 大叔/n 到/v 萌宠/nz 再/d 由/p 冷峻/z 到/v 妖魅/nz ，/w 每种/r 型/k 都/d 能/v 引爆/v 粉丝/nf 眼球/n 。/w 韩国/nsf 每年/r 都会/n 尊/vg 民意/n 网络/n 票选/v 出/vf 当年/t 最/d 美/b 十佳/n 男星/n ，/w 而/cc 每年/r 的/ude1 冠军/nnt 得主/n 都会/n 被/pbei 奉/v 为/p 国民/n “/w 男/b 神/n ”/w ，/w 也许/d 下/f 一位/mq 男/b 神/n 将/d 从/p 中国/ns 赴/v 韩/b 的/ude1 美/b 男/b 中/f 产生/v ，/w 下面/f 将/d 集中/v 盘点/vn 一下/mq 2010年/t 至/p 2013年四/t 届/q 男/b 神/n 们/k 的/ude1 美丽/a 事迹/n 。/w 
张根硕/nr 
张根硕/nr 金希澈/nr 李准基/nr 金贤重/nr 金/b 在/p 中/f 揭/v 韩国/nsf 花美男/nr 排行/v 
而/cc 《/w 原来/d 是/vshi 美/b 男/b 》/w 的/ude1 张根硕/nr 以/p 其/rz 经典/n 眼线/n 形象/n 引领/v 妖魅/nz 美/b 男/b 风/n ，/w 趁/p 胜/v 追击/vn 的/ude1 他/rr 进军/v 日本/ns 歌坛/n [首/q 张/q 专辑/n]/nz 《/w Letmecry/x 》/w 攀登/v ORICON/x 公信/nz 榜/n 冠军/nnt ，/w 成为/v 在/p 日本/ns 第一位/mq 出道/vi 就/d 拿到/v 冠军/nnt 榜/n 的/ude1 海外/s 歌手/nnt 。/w 而/cc 张根硕/nr 最为/d 吸引/v 人/n 的/ude1 还是/c 那/rzv 张/q 让/v 所有/b 女人/n 都/d 嫉妒/v 的/ude1 精致/a 面孔/n ，/w [一/d 双/q]/mq 桃花眼/nz 配/v 以/p 眼线/n 的/ude1 勾勒/vn 使/v 其/rz 更加/d 魅惑/nz 迷人/a 。/w 而/cc 他/rr 也/d 誓/vg 将/d 眼线/n 范儿/nz [进行/vn 到底/d]/nz ，/w 新专辑/nz 发型/n 妆容/nz 及/cc 着装/n 依然/d 延续/v 一贯/d 的/ude1 妖媚/a 。/w 此次/rz 他/rr 顺利/ad 拿下/v 第四名/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 也/d 让/v 大众/ntc 对于/p 2014/m 年度/n 的/ude1 新/a 一届/mq 韩国/nsf 美/b 男/b 榜/n 单/b 有着/v 极大/a 期望/vn 。/w 
