据/p 科学家/nnt 推测/v ，/w 该/rz 连体/n 双/q 头/n 灰鲸/n 可能/v 因/p 流产/vi 所/usuo 生/v ，/w 因/p 其/rz 长度/n 仅有/nz [7/m 英尺/q]/mq ，/w 而/cc 正常/a 新生/n 灰鲸/n 长度/n 为/p [12/m 到/v 16/m 英尺/q]/mq 。/w 此前/t 其他/rzv 种类/n 鲸鱼/n 也/d 发现/v 过/uguo 此类/r 连体/n 案例/n ，/w 但是/c 在线/vn 搜索/vn 以及/cc 洛杉矶/nsf 自然/n [历史/n 博物馆/nis]/nt 的/ude1 数据库/n 中/f ，/w 还/d 没有/v 灰鲸/n 连体/n 的/ude1 案例/n 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 并/cc 不是/c 最近/t 发现/v 的/ude1 唯一/b 动物/n 连体/n 的/ude1 案例/n ，/w 在/p 中国/ns 江西省/ns 南昌市/ns 也/d 发现/v 一头/d 刚/d 出生/vi 的/ude1 连体/n 小猪/nz ，/w 它/rr 有/vyou 两个/mq 脑袋/n ，/w 两只/mq 鼻子/n ，/w 两只/mq 嘴/n 以及/cc [三/m 只/d 眼睛/n]/nz 。/w （/w 实习/vn 编译/v ：/w 高/a 源/ng 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
