1月10日/t ，/w 港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 列席/v 人士/n 在/p [河北省/ns 博物馆/nis]/nt 参观/v 考察/vn 。/w 
港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 列席/v 人士/n 兴致勃勃/dl 地/ude2 观看/v 了/ule 《/w 大汉/n 绝唱/n —/w —/w [满城/ns 汉墓/n]/nz 》/w 、/w 《/w 战国/n 雄风/n —/w —/w 古/tg 中山国/nz 》/w 和/cc 《/w 名窑/n 名/q 瓷/ng 》/w [三/m 个/q]/mq 展厅/n 。/w [刘胜/nr 金缕/nz 玉衣/nz]/nz 、/w [长信/nz 宫灯/n]/nz 、/w [错金/n 铜/n 博山炉/nz]/nz 、/w 错银/nz 双翼/n 铜/n 神兽/nz 、/w 邢窑/nz 白釉/n 凤/ng 首/q 盖/v 贴花/n 皮囊壶/nz 、/w 定窑/ns 白釉/n 刻花/nz 龙首/nz 净瓶/nz …/w …/w 面对/v 古老/a 的/ude1 燕赵/ns 古代/t 艺术/n 珍品/n ，/w 大家/rr 发出/v 声声/q 赞叹/v 。/w 在/p [错金/n 铜/n 博山炉/nz]/nz 展柜/nz 前/f ，/w 海外/s 列席/v 人士/n 凌锋/nr 脸/n 紧贴/v 玻璃罩/n 仔细/ad 端详/v 。/w 此/rzs 炉/ng 制作/v 精美/a ，/w 炉身/nz 铸成/v [山峦/n 重叠/vi]/nz 的/ude1 模样/n ，/w 山/n 中/f 神兽/nz 出没/vi ，/w 虎豹/nz 奔走/vi ，/w 猎人/nnd 巡/vg 猎/vg 其间/f ，/w [人/n 与/cc 自然/n]/nz 和谐/a 一体/n 。/w “/w 燕赵/ns 古国/n 人民/n 的/ude1 智慧/n 和/cc 文化/n 令人/v 惊讶/a ，/w 真/a 了不起/a ！/w ”/w 他/rr 连声/d 赞叹/v 。/w 林玉凤/nr 委员/nnt 也/d [深/a 有/vyou 同感/n]/nz 地/ude2 说/v ：/w “/w 通过/p 这次/r 参观/v ，/w 对/p [燕赵/ns 文化/n]/nz 源远流长/vl 有/vyou 了/ule 深刻/a 的/ude1 了解/vn ，/w [燕赵/ns 文化/n]/nz 真正/d 博大精深/vl ！/w ”/w 
考察/v 结束/vn ，/w 踏出/vf 博物馆/nis 大门/n ，/w 大家/rr 还/d 意犹未尽/vl 。/w “/w 今后/t ，/w 我们/rr 会/v 向/p 更多/ad 的/ude1 人/n 宣传/v 河北/ns 的/ude1 悠久/a [历史/n 文化/n]/nz ，/w 也/d 会/v 在/p 河北/ns 利用/v 好/a [传统/n 文化/n]/nz 资源/n 、/w 做/v 大/a 做/v 强/a [文化/n 产业/n]/nz 方面/n 多/a 建言/nz 献策/vi 。/w ”/w 许多/mq 港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 列席/v 人士/n 表示/v 。/w （/w 记者/nnt 薛惠娟/nr 霍晓丽/nr ）/w 
