在/p 2013/m 年度/n [国家/n 科技奖/nz]/nz 中/f ，/w 我省/n 高校/n 持续/vd 给/p 力/n ，/w 以/p 第一/m 完成/v 单位/n 、/w 参与/v 完成/vn 单位/n 捧/v 回/v 多个/mq 奖项/n ，/w 成为/v 获奖/vn 生力军/n 。/w 
[华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 牵头/vi 获/v [4/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 居/v [全国/n 高校/n]/nz 第五/m 。/w 其中/rz ，/w 包括/v 自然科学/n 二等奖/n [1/m 项/q]/mq 、/w [技术/n 发明/v]/nz 二等奖/n [1/m 项/q]/mq 、/w [科技/n 进步/vn]/nz 二等奖/n [2/m 项/q]/mq 。/w [全国/n 高校/n]/nz 以/p 第一/m 完成/v 单位/n 获奖/vn 总数/n 前/f [四/m 名/q]/mq 分别/d 是/vshi ：/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 、/w 清华大学/ntu 、/w 北京大学/ntu 和/cc [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 。/w 
若/c 以/p 第一/m 完成/v 单位/n 、/w 参与/v 完成/vn 单位/n 来/vf 计算/v ，/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 获奖/vn 总数/n 为/p [8/m 个/q]/mq ，/w 位列/v [全国/n 高校/n]/nz 第四名/mq 。/w 其中/rz ，/w 以/p 第一/m 完成/v 单位/n 获得/v [2/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 除/p [技术/n 发明/v]/nz 二等奖/n [1/m 项/q]/mq 外/f ，/w 与/cc 该校/r 测绘/v [遥感/n 重点/n 实验室/nis]/nt 合作/vn 的/ude1 法比奥·洛卡/nrf 意大利/nsf 籍/ng ）/w 获/v [国际/n 科学技术/n 合作/vn 奖/n]/nz 。/w 在/p 参与/v 完成/vn 成果/n 方面/n ，/w 朱/ag 英国/ns 院士/nnt 等/udeng 参与/v 完成/vn 的/ude1 “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 获/v 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 特等奖/n ，/w 龚健雅/nr 院士/nnt 等/udeng 参与/v 完成/vn 的/ude1 “/w 国产/b 民用/b [高/a 分辨率/n]/nz 立体/b [测/v 图/n 卫星/n]/nz 测绘/vn 和/cc 应用/v [关键/n 技术/n]/nz ”/w 获/v 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 一等奖/n ，/w 该校/r 参与/v 完成/vn 的/ude1 成果/n 还/d 获得/v 了/ule [技术/n 发明/v]/nz 二等奖/n [1/m 项/q]/mq 、/w [科技/n 进步/vn]/nz 二等奖/n [3/m 项/q]/mq 。/w 
[华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 分别/d 捧/v 回/v 自然科学/n 二等奖/n [1/m 项/q]/mq 、/w [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 二等奖/n [1/m 项/q]/mq ，/w 并/cc 参与/v 完成/vn “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 等/udeng 成果/n 。/w 
作为/p [一/d 所/usuo]/mq [省属/b 高校/n]/nz ，/w [武汉/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 再次/d 以/p 第一/m 完成/v 单位/n ，/w 出现/v 在/p 国家/n [技术/n 发明/v]/nz 二等奖/n 的/ude1 名单/n 里/f 。/w 这/rzv 已/d 是/vshi 该校/r 7年/t 来/vf [第/m 15/m 次/qv]/mq 获得/v 国家/n 科技/n 奖励/vn 。/w 
[武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w 等/udeng 高校/n 也/d 以/p 第一/m 完成/v 单位/n ，/w 捧/v 回数/nz 个/q 奖项/n 。/w （/w 记者/nnt 韩晓玲/nr ）/w 
