《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 首期/n 拍摄/v 地/ude2 斋堂镇/ns 灵水村/ns ，/w 将/d 被/pbei 打造/v 成/v [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 今年/t “/w 五一/m ”/w 将/d 面向/v 游客/n 正式/ad 营业/vn 。/w 在/p 门头沟/nz “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w [门头沟/nz 旅游/vn 委/ng]/nt 透露/v ，/w 灵水村/ns 的/ude1 古建/n 已经/d 整理/v 出/vf 近/a [20/m 套/q]/mq ，/w 供/vi 游客/n 住宿/vn ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 住/vi 过/uguo 的/ude1 那/rzv [5/m 套/q]/mq 建筑/n 。/w 
[门头沟/nz 旅游/vn 委/ng]/nt 副主任/nnt 胡新宇/nr 透露/v ：/w “/w 到/v 今年/t ‘/w 五一/m ’/w 就/d 好/a 了/ule ，/w 这个/rz 村/n 就/d 变成/v [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 正式/ad 对外/vn 营业/vn 了/ule 。/w 目前/t 已经/d 翻修/v 、/w 加固/vn 出/vf 近/a [20/m 套/q]/mq 古建/n ，/w 供/vi 旅客/n 住宿/vn 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 把/pba 灵水/nz 古村落/nz 打造/v 成/v 景区/n ，/w 是/vshi 政府部门/n 近几年/qt 一直/d 在/p 做/v 的/ude1 事情/n ，/w 并非/v 只是/d 因为/c 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 但/c 该/rz 节目/n 的/ude1 热/a 播/v 确实/ad 让/v 开发/vn 的/ude1 进程/n 提速/vn 。/w “/w 对于/p 景区/n 的/ude1 打造/v ，/w 以/p 保护/vn 为主/vi ：/w 条件/n 好/a 的/ude1 古建/n ，/w 直接/ad 按/p 原貌/n 修缮/vn 加固/vn ，/w 分批/d 开放/v ；/w 而/cc 对/p 一些/mq 濒临/v 坍塌/vn 的/ude1 ，/w 将/d 采用/v 古法/nz 重建/v ，/w 但/c 原材料/n 就/d 取/v 之/uzhi 原有/v ，/w 一件/mq 不/d 丢/v 。/w ”/w 胡新宇/nr 说/v 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 灵水村/ns 中/f 有关/v 游客/n 中心/nis 、/w 卫生间/n 、/w 停车场/n 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 都/d 已/d 建立/v ，/w 今年/t “/w 五一/m ”/w 正式/ad 对外/vn 营业/vn 。/w 届时/d 跟/p 著名/a 的/ude1 [爨底下/nz 村/n]/ns 一样/uyy ，/w 会/v 适当/a 收取/v 门票/n 。/w 对于/p 古建筑/n 将/d 采取/v 收购/vn 、/w 共/d 营/n 等/udeng [多种/m 经营/vn]/nz 方式/n 。/w “/w 我们/rr 不会/v 将/d 原住民/nz ‘/w 迁走/nz ’/w ，/w 有人/r ，/w 文化/n 才/d 有/vyou 味道/n ，/w 才能/n 传承/vn 。/w ”/w 胡新宇/nr 明确/a 。/w （/w 摄影/vn 郁骁/nr 记者/nnt 解丽/nr ）/w 
