为/p 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 精神/n ，/w 大力/d [实施/v 科教/b 兴国/vi 战略/n]/nz 、/w [人才/n 强国/n 战略/n]/nz 和/cc 创新/vi 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 国务院/nt 决定/v ，/w 对/p 为/p 我国/n [科学技术/n 进步/vn]/nz 、/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w [国防/n 现代化/vn]/nz 建设/vn 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 [科学技术/n 人员/n]/nz 和/cc 组织/n 给予/vn 奖励/vn 。/w 
根据/p 《/w [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 经/p [国家/n 科学技术/n 奖励/vn]/nz [评审/vn 委员会/nis]/nt 评审/vn 、/w [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 委员会/nis]/nt 审定/vn 和/cc 科技部/nz 审核/vn ，/w 国务院/nt 批准/v 并/cc 报请/v [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 签署/v ，/w 授予/v 张存浩/nr 院士/nnt 、/w 程开甲/nr 院士/nnt [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz ；/w 国务院/nt 批准/v ，/w 授予/v “/w [40/m K/x]/mq 以上/f 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 的/ude1 发现/vn 及/cc 若干/m 基本/a 物理性质/nz 研究/vn ”/w [国家/n 自然科学/n 奖/n 一等奖/n]/nz ，/w 授予/v “/w 大样本/nz [恒星/n 演化/vi]/nz 与/cc 特殊/a 恒星/n 的/ude1 形成/vn ”/w 等/udeng [53/m 项/q]/mq 成果/n [国家/n 自然科学/n 奖/n]/nz 二等奖/n ，/w 授予/v “/w 大型/b 结构/n 与/cc 土体/n 接触面/n [力学/n 试验/vn]/nz 系统/n 研制/v 及/cc 应用/vn ”/w 等/udeng [2/m 项/q]/mq 成果/n [国家/n 技术/n 发明奖/n]/nz 一等奖/n ，/w 授予/v “/w 基于/p [生物/n 敏感膜/nz]/nz 的/ude1 便携式/b 传感器/n [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 应用/vn ”/w 等/udeng [69/m 项/q]/mq 成果/n [国家/n 技术/n 发明奖/n]/nz 二等奖/n ，/w 授予/v “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 等/udeng [3/m 项/q]/mq 成果/n [国家/n 科学技术/n 进步奖/n]/nz 特等奖/n ，/w 授予/v “/w [上海/ns 光源/n]/nz 国家/n 重大/a 科学/n 工程/n ”/w 等/udeng [24/m 项/q]/mq 成果/n [国家/n 科学技术/n 进步奖/n]/nz 一等奖/n ，/w 授予/v “/w 近海/s 复杂/a 水体/n 环境/n 的/ude1 [卫星/n 遥感/n]/nz [关键/n 技术/n]/nz 研究/vn 及/cc 应用/vn ”/w 等/udeng [161/m 项/q]/mq 成果/n [国家/n 科学技术/n 进步奖/n]/nz 二等奖/n ，/w 授予/v 法比奥·洛卡/nrf 等/udeng [8/m 名/q]/mq [外国/n 专家/nnt]/nz [中华人民共和国/ns 国际/n 科学技术/n 合作/vn 奖/n]/nz 。/w 
全国/n 科学技术/n 工作者/nnt 要/v 向/p 张存浩/nr 院士/nnt 、/w 程开甲/nr 院士/nnt 及/cc 全体/n 获奖者/n 学习/v ，/w 继续/v 发扬/vn 求真务实/vl 、/w 勇于/v 创新/vn 的/ude1 [科学/n 精神/n]/nz ，/w 坚定不移/vl 走/v [中国/ns 特色/n]/nz 自主创新/v 道路/n ，/w 为/p 加快/v [建设/vn 创新/vi 型/k 国家/n]/nz 、/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 和/cc 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
[中华人民共和国/ns 国务院/nt]/nt 
2014年1月6日/t 
（/w 新华社/nt 北京/ns 1月10日/t 电/n ）/w 
