“/w 以前/f 村里/n 每年/r 发生/v 纠纷/n [二/m 三十/m 起/vf]/mq ，/w 自从/p 有/vyou 了/ule [司法/n 服务站/nis]/nt ，/w 现在/t 每年/r 发生/v [两/q 三/m 起/vf]/mq 。/w 老百姓/n 都/d 夸/v 服务/vn 站好/v ，/w 既/c 调解/v 纠纷/n 还/d 普法/vn ，/w 让/v 老百姓/n 长/a 见识/n 。/w ”/w 日前/t ，/w 记者/nnt 到/v 河北省/ns 永清县/ns 采访/v ，/w [北/f 曹/nz 家务/n 村/n]/ns 村支书/nnt 宛亚平/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 
[土地/n 纠纷/n]/nz 、/w 借贷/v 纠纷/n 、/w 车祸/n 纠纷/n …/w …/w 河北省/ns 永清县/ns 平均/a 每年/r 处理/vn 的/ude1 3000多件/m 案件/n 大多/d 集中/v 在/p 农村/n 。/w 2012年7月/t ，/w 永清县/ns 紧紧/d 围绕/v [司法/n 为民/v]/nz 这/rzv 一/m 根本/a ，/w 将/d 关口/n 前/f 移/v ，/w 在/p 全县/n [386/m 个/q]/mq 街/n 村/n 建起/v [100/m 个/q]/mq [基层/n 司法/n]/nz 工作/vn 服务站/nis ，/w 每个/r 服务站/nis 配备/v [1/m 名/q]/mq 法官/nnt 、/w [1/m 名/q]/mq 书记员/nnt ，/w 负责/v 联络/vn 指导/vn [3/m 到/v 6/m 个/q]/mq 村/n 街/n 。/w 
同时/c ，/w 服务站/nis 充分/ad 吸纳/v 村/n 街/n 干部/nnt 、/w 调解/v 志愿者/nnt 、/w 乡镇/n [包村/v 干部/nnt]/nz 、/w 人大代表/nnt 等/udeng 2000多名/m 热心/a 公益/n 的/ude1 人/n 担任/v [人民/n 调解/vn]/nz 员/ng ，/w 开展/v 调解/vn 工作/vn 。/w [永清/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 滑志勇/nr 表示/v ，/w 有效/a 整合/vn 调解/v 资源/n ，/w 弥补/v 司法权/n 行使/v 的/ude1 缺位/nz ，/w 就/d 能/v 快速/d 解决/v 群众/n 的/ude1 [现实/n 问题/n]/nz ，/w 维护/v 社会/n 稳定/an 。/w 
“/w 法官/nnt 驻站/vn 让/v 我们/rr 服务/v 百姓/n 更加/d 直接/ad 便捷/a ，/w 得到/v 老百姓/n 认可/vn 让/v 我/rr 觉得/v 格外/d 充实/v 。/w ”/w [曹/nz 家务/n 乡/n]/ns [冯各庄/nz 村/n]/ns 驻站/vn 法官/nnt 余利颇/nr 有/vyou 感触/n 地/ude2 说/v 。/w 
与/cc 余/ng 利/n 有/vyou 同样/d 感受/v 的/ude1 还有/v [土楼/nz 胜利村/ns 司法/n 服务站/nis]/nt 驻站/vn 法官/nnt 刘金松/nr 。/w 2013年2月/t ，/w 土楼村/ns 一对/mq 夫妇/n 驾驶/v 摩托车/n 遭遇/v 车祸/n 丧生/vi ，/w 肇事/vn 车主/n 汽车/n 损坏/v 。/w 虽/c 经/p 村委会/nis 初步/d 调解/vn ，/w 但/c 双方/n 当事人/n 就/d 赔偿/v 数额/n 问题/n 未能/v 达成/vn [一致/a 意见/n]/nz ，/w 死者/n 家属/n 准备/v 到/v 县城/n 上访/v 。/w 
这时/rzt ，/w 村支书/nnt 孙少志/nr 找到/v 刘金松/nr ，/w 详细/a 询问/v 调解/vn 方法/n ，/w 咨询/vn 肇事/vn 车主/n 赔付/v 金额/n 。/w 在/p 刘金松/nr 建议/n 下/f ，/w 经/p 调解/v 志愿者/nnt 前后/f 10余次/m 调解/vn ，/w 双方/n 当事人/n 终于/d [达成/v 协议/n]/nz ，/w 肇事/vn 司机/nnt 对/p 死者/n 家属/n 进行/vn 赔偿/vn ，/w 取得/v 死者/n 家属/n 谅解/vn ，/w 达到/v “/w 案/ng 结/v 事/n 了/ule 人/n 和/cc ”/w 的/ude1 效果/n 。/w 
[永清县/ns 法院/nis]/nto 院长/nnt 张凤岭/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 把/pba 上/f 站/vi 服务/vn 作为/p 改进/v 司法/n 作风/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 从/p 法官/nnt 到/v 书记员/nnt 人/n 人/n 分配/v ‘/w 责任田/n ’/w ，/w 通过/p 实实在在/z 的/ude1 工作/vn 赢得/v 群众/n 支持/v ，/w 在/p 服务/v 群众/n 中/f 挖掘/v 不竭/a 的/ude1 工作/vn 力量/n 源泉/n 。/w ”/w 
据统计/nz ，/w 一年/mq 多/a 来/vf ，/w [永清县/ns 司法/n 服务站/nis]/nt 接待/v 群众/n 来访/vi 8900余人次/m ，/w 指导/vn 化解/v 各类/r 纠纷/n [813/m 起/vf]/mq ，/w 案件/n 量/n 下降/vi 10%/m ，/w 发挥/v 了/ule 司法/n [便民/vn 服务/vn]/nz 功能/n ，/w 维护/v 了/ule 社会/n 和谐/a 安定/a ，/w 被/pbei 老百姓/n 亲切/a 地/ude2 称为/v “/w 咱家/nz 门口/s 的/ude1 法院/nis ”/w 。/w （/w 记者/nnt 王昊魁/nr ）/w 
