近日/t ，/w 石家庄/ns 警方/n 破获/v [2/m 起/vf]/mq 非法/b 买卖/vn 制毒/v 物品/n 案/ng ，/w 缴获/v [大量/m 第一/m 类/q]/mq [易制毒/nz 化学品/n]/nz 邻/v 酮/n ，/w 以及/cc 甲苯/n 、/w 盐酸/n 等/udeng [易制毒/nz 化学品/n]/nz 。/w 
2013年11月/t ，/w [石家庄市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 处/n]/nt 接/v [河北省/ns 公安厅/nis 禁毒/vn 总队/nis]/nt 通报/v ，/w 有/vyou 江苏/ns 盐城/ns 籍/ng 男子/n 在/p 石家庄市/ns 生产/vn [第一/m 类/q]/mq [易制毒/nz 化学品/n]/nz 邻/v 酮/n ，/w 涉嫌/v 非法/b 买卖/vn 制毒/v 物品/n 。/w 经过/p [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 侦查/vn 布控/nz 、/w 调查取证/v ，/w 警方/n 逐渐/d 摸清/v 了/ule 以/p 王/n 某/rz （/w 男/b ，/w [48/m 岁/qt]/mq ，/w 盐城/ns 人/n ）/w 等/udeng 人/n 为首/vi 的/ude1 非法/b 买卖/vn 制毒/v 物品/n 犯罪/vn 网络/n 。/w 1月1日/t 晚/tg 11时/t ，/w [石家庄市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 处/n]/nt 、/w 技侦/nz 支队/nis ，/w 会同/v 晋州/ns 、/w 盐城/ns 警方/n ，/w 在/p 晋州市/ns 桃园镇/ns 一/m 化工/n 厂内/nz 将/d 正在/d 生产/vn 邻/v 酮/n 的/ude1 王/n 某/rz 、/w 姚某/nr （/w 男/b ，/w [37/m 岁/qt]/mq ，/w 晋州/ns 人/n ）/w 以及/cc 另外/c [3/m 名/q]/mq 参与/v 生产/vn 的/ude1 工人/nnt 抓获/v ，/w 现场/s 查获/v 邻/v 酮/n [2/m ./w 4/m 吨/q]/mq ，/w 甲苯/n [0/m ./w 8/m 吨/q]/mq ，/w 盐酸/n [350/m 公斤/q]/mq 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
同/p 在/p 1月1日/t ，/w 晋州/ns 警方/n 破获/v 了/ule [另一/m 起/vf]/mq 非法/b 买卖/vn 制毒/v 物品/n 案/ng 。/w 警方/n 在/p 晋州市/ns [袁家/nz 庄村/ns]/ns 东北角/nz 一/m 厂房/n 内/f 发现/v 大量/m 盛放/nz 盐酸/n 的/ude1 空桶/nz ，/w 民警/nnt 对/p 该厂/r [工作/vn 人员/n]/nnt 传唤/v 询问/vn ，/w 得知/v 该厂/r 系/v 吴某/nz （/w 男/b ，/w [47/m 岁/qt]/mq ，/w 江苏省/ns 金坛市/ns 人/n ）/w 与/cc 徐/ag 某/rz （/w 男/b ，/w [44/m 岁/qt]/mq ，/w [湖北/ns 天门/ns]/ns 市/n 人/n ）/w [合伙/vn 经营/vn]/nz 。/w 2013年7月/t 以来/f ，/w 吴某/nz 在/p 未/d 办理/v [易制毒/nz 化学品/n]/nz 购买/v 备案/vn 证明/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 先后/d [5/m 次/qv]/mq 从/p 石家庄/ns 购买/v 盐酸/n [5/m ./w 8/m 吨/q]/mq 、/w 甲苯/n [2/m 吨/q]/mq 用于/v 工厂/nis 生产/vn 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 剩余/vn 的/ude1 [1/m 吨/q]/mq 盐酸/n 和/cc [0/m ./w 7/m 吨/q]/mq 甲苯/n 被/pbei 依法/d 扣押/v ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w （/w 记者/nnt 常方圆/nr ）/w 
