[大家/rr 喜欢/vi]/nz 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 即将/d 与/cc 大家/rr 见面/vi 了/ule 。/w 经过/p 了/ule [三/m 部/q]/mq 的/ude1 期待/vn 和/cc 洗礼/vn ，/w 观众/n 们/k 终于/d 迎来/v 了/ule [爱情/n 公寓/n]/nz 第四季/mq ，/w 这部/r “/w 神/n 剧/n ”/w —/w —/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 即将/d 迎来/v 完结/vn 篇/q ，/w 各/rz “/w 房客/n ”/w 会/v 不会/v 迎来/v 一个/mq 神/n 结局/n 也/d 颇/d 令人/v 期待/vn 。/w 由/p 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 孙艺洲/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 暑期档/nz 播出/v 。/w 之前/f ，/w 娄艺潇/nr 的/ude1 一条/mq 微博/n 引来/v 关注/vn 。/w 在/p 娄艺潇/nr 微博/n 中/f 晒/v 出/vf 了/ule 与/cc 主持人/nnt 何炅/nr 的/ude1 合影/vi ，/w 并且/c 称/v 何炅/nr 为/p “/w 新/a 住户/n ”/w ，/w 令人/v 不禁/d 揣测/v ，/w 何炅/nr 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 当中/f 似乎/d 也/d 有/vyou 客串/v 。/w 此外/c ，/w 娄艺潇/nr 还/d 曝/vg 出/vf 两人/mq 的/ude1 拍摄/vn 花絮/n ，/w 称/v 何炅/nr “/w 居然/d 打破/v 我/rr 不/d 笑场/nz 的/ude1 记录/vn ”/w 。/w [第三/m 季/ng]/mq 中/f ，/w 展/vg 博/ag 与/cc 宛瑜/nr 的/ude1 的/ude1 分离/vn 也/d 让/v 不少/m 网友/n 落泪/vi 。/w 第四季/mq 中/f ，/w 由于/p 金世佳/nr (/w 展/vg 博/ag 的/ude1 扮演者/n )/w 拍摄/v 《/w 火线/n 英雄/n 》/w 与/cc [爱情/n 公寓/n]/nz 第四季/mq 撞/v 上/f 档期/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 将/d 从/p 主演/v 改为/v 客串/v 。/w 不少/m 网友/n 也/d 猜测/v 剧情/n 方面/n 是否/v 会/v 安排/vn 展/vg 博/ag 前往/v 米兰/ns ，/w 博/ag 瑜/nz 米兰/ns 圆满/a 。/w 博/ag 瑜/nz 这/rzv 对/p 天然呆/nz 能否/v 破镜重圆/vl ，/w 相信/v 爱/vn [四/m 会/v]/mq 给/p 我们/rr 一个/mq 完美/a 的/ude1 答案/n 。/w 
