昨日/t 召开/v 的/ude1 湖北省/ns [交通/n 运输/vn]/nz 工作/vn 会/v 传出/v 消息/n ，/w 去年/t 我省/n 交通/n 建设/vn 投资/vn 首次/m 突破/v 900亿/m 大关/n ，/w 达到/v [938/m 亿元/q]/mq ，/w 位居/v 中部/f 第一/m 。/w 今年/t ，/w 我省/n 还/d 将/d 投资/vn [700/m 亿元/q]/mq ，/w 用于/v 公路/n 和/cc 水路/n [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 
省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 厅长/nnt 尤习贵/nr 在/p 会上/n 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 我省/n 全年/n 公路/n 水路/n 建设/v 投资额/n 首次/m 跻身/v 全国/n 前/f [三/m 名/q]/mq 。/w “/w 十二五/m ”/w 前/f 3年/t 累计/vd 完成/v [2080/m 亿元/q]/mq ，/w 超过/v 了/ule “/w 十一五/m ”/w 的/ude1 总和/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t ，/w 我省/n 共/d 建成/v 了/ule 十/m 白/a 、/w 九江/ns [二/m 桥/n]/mq 连接线/n 、/w 黄/a 咸/a 、/w 咸通/nz 等/udeng [8/m 条/q]/mq 高速公路/n ，/w 新增/v 里程/n [327/m 公里/q]/mq ，/w 我省/n 高速公路/n 总/b 里程/n 达/v [4333/m 公里/q]/mq 。/w 
按照/p 计划/n ，/w 2014年/t ，/w 我省/n 预计/v 完成/vn 公路/n 水路/n 建设/vn 投资/vn [700/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz 高速公路/n [410/m 亿元/q]/mq ，/w 其余/rz 为/p 普通/a 公路/n 和/cc 水路/n [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 新/a 开工/vi 建设/v 武汉/ns 沌口/nz 、/w 宜昌/ns 香溪/nz 等/udeng [长江/ns 大桥/n]/nz 和/cc 黄石/ns 棋盘/n 洲/ng [长江/ns 大桥/n]/nz 连接线/n 等/udeng 项目/n ，/w 确保/v 建成/vn 谷/ng 竹/ng 、/w 保/v 宜/ag 宜昌/ns 段/q 、/w 江南/nz 等/udeng [3/m 个/q]/mq 项目/n [400/m 公里/q]/mq ，/w 力争/v 建成/vn 恩/ng 来/vf 、/w 恩/ng 黔/b 、/w [十/m 房/n]/mq 、/w 麻竹/nz 随州/ns 西/f 、/w 麻竹/nz 襄阳/ns 东/f 、/w 黄鄂/nr 高速/b 团风/nz 段/q 等/udeng [6/m 个/q]/mq 项目/n [348/m 公里/q]/mq 。/w 
另外/c ，/w 1月15/t 日前/t ，/w 武汉市/ns 还/d 将/d 开通/v 全国/n [交通/n 运输/vn]/nz 服务/vn 监督/v 电话/n 12328/m ，/w 我省/n 其他/rzv 市/n 州/n 年底/f 前/f 全部/m 开通/v 。/w （/w 记者/nnt 董凤龙/nr 通讯员/nnt 高斌/nr ）/w 
