河北省/ns 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 对/p 各市/r 在/p 发展/v 中将/nnt 会/v 从/p [哪些/ry 方面/n]/nz 获得/v 来自/v 省级/b 层面/n 的/ude1 支持/vn 给/p 出/vf 了/ule 明确/a 回答/v 。/w 
报告/n 提到/v ，/w 按照/p “/w 分类/vn 指导/vn 、/w 重点/n 倾斜/vi 、/w 上下/f 互动/vn 、/w 合力/n 推进/vi ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 依托/v 国家/n 和/cc 省/n 重大/a [战略/n 实施/v]/nz 、/w 重点/n 工作/vn 推进/vi ，/w 在/p 省级/b 层面/n 统筹/v [资源/n 要素/n]/nz ，/w 有/vyou 选择/v 、/w 有/vyou 侧重/v 地/ude2 对/p 各市/r 给予/vn 支持/v 。/w 
其中/rz 提到/v ，/w 支持/v 石家庄/ns 提升/v 省会/n 功能/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 服务业/n ，/w 创建/v 科技/n 大市场/nz ，/w 争取/v “/w 十二五/m ”/w 末/f 服务业/n 占/v [三/m 次/qv 产业/n]/nz 比重/n 达到/v [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
对/p 张承/nr 两市/nz ，/w 则/d 提出/v 要/v 支持/vn 承德/ns 加快/v 机场/nis 、/w 双峰寺/nz 水库/n 等/udeng 重大/a [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 加强/v [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc 保护/vn ；/w 支持/v 张家口/ns 与/cc 北京市/ns 联合/vd 申办/v 冬奥会/n ，/w 抓紧/v 编制/vn 实施/v 以/p 崇礼/ns 赛区/n 为/p 中心/nis 的/ude1 基础设施/gi 、/w 城镇/n 建设/vn 和/cc [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz ，/w 谋划/v 建设/vn [京/b 张/q 铁路/n]/nz 崇礼/ns 支线/n 等/udeng 交通/n 项目/n 和/cc [体育/n 竞技/n]/nz 设施/n 。/w 
沿海/f 秦唐沧/nr [三/m 市/n]/mq ，/w 则/d 重点/n 围绕/v 临港/nz 产业/n 作出/v 安排/vn 。/w 报告/n 提出/v 支持/vn 秦皇岛/ns 以/p 西港/nz 搬迁/v 改造/vn 为/p 重点/n 的/ude1 岸线/n 优化/v 和/cc 产业/n 布局调整/v ；/w 支持/v 唐山/ns 发展/v [沿海/f 经济/n]/nz 、/w 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 压/v 钢/n 减/v 煤/n ，/w 化解/v 过剩/vn 产能/vn ；/w 支持/v 沧州/ns 在/p 临港/nz 产业/n 和/cc [石化/n 产业/n]/nz 上/f 加快/v 发展/vn ，/w 在/p 服务/vn 冀中南/nr 、/w 内陆港/nz 建设/vn 上/f 形成/v “/w 1/m +/w 4/m ”/w 发展/v 格局/n 。/w 
而/cc 对/p 廊坊/ns 和/cc 保定/ns 两市/nz ，/w 则/d 强化/v 了/ule 环/n 京津/ns 的/ude1 概念/n 。/w 报告/n 提出/v 支持/vn 廊坊/ns 深化/v 与/cc 北京/ns 的/ude1 同/p 城/n 化/v 建设/vn ；/w 支持/v 保定/ns 建设/v [低碳/n 城市/n]/nz 、/w 创新/vi 城市/n ，/w 成为/v 京津/ns 产业/n 重要/a 承接/v 地/ude2 。/w 
对/p 衡水/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 邢台/ns 、/w 辛集/ns 、/w 定州/ns 的/ude1 支持/vn 重点/n ，/w 则/d 体现/v 在/p 开展/v [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz ，/w 园区/n 、/w 新区/n 建设/vn 和/cc 完善/v [管理/vn 体制/n]/nz 等/udeng 方面/n 。/w 
