米卢/nrf 的/ude1 身手/n 还是/c 相当/d 矫健/a 。/w 本/rz 专题/n [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 廖艺/nr 
米卢/nrf 的/ude1 身手/n 还是/c 相当/d 矫健/a 。/w 本/rz 专题/n [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 廖艺/nr 
米卢/nrf 来/vf 了/ule 
“/w 没有/v 什么/ry 不/d 可能/v ，/w 我们/rr 首先/d 要/v [相信/v 梦想/n]/nz ！/w ”/w 
还是/c 一头/d 散乱/a 的/ude1 灰白/z 头发/n ，/w 还是/c [一/d 脸/n]/mq 充满/v 坏/a 笑/v 的/ude1 亲和力/n ，/w 还是/c 那/rzv 句/q 熟悉/v 的/ude1 “/w [态度/n 决定/v 一切/rz]/nz ”/w ，/w 还是/c 喜欢/vi 秀/ag “/w [网/n 式/k 足球/n]/nz ”/w —/w —/w 昨天/t （/w 10日/t ）/w 下午/t ，/w 有/vyou “/w 神奇/a 教练/nnt ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 米卢/nrf 出现/v 在/p 奥体中心/nis ，/w 正式/ad 出任/v [广东/ns 日/b 之/uzhi 泉/ng]/nz 俱乐部/nis 的/ude1 技术/n 指导/vn 。/w 尽管/c 2002年/t 带领/v 中国队/nt 首次/m 杀/v 入/v 世界杯/n 的/ude1 [光荣/a 岁月/n]/nz 已经/d 过去/vf 了/ule 12年/t ，/w 但/c [69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 米卢/nrf 对/p 中国/ns 与/cc [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 一切/rz 还是/c 很/d 熟悉/v 。/w 对于/p [中国/ns 男足/nis]/nz 的/ude1 未来/t ，/w 对于/p 日/b 之/uzhi 泉/ng 冲/v 超/v 的/ude1 目标/n ，/w 米卢/nrf 的/ude1 答案/n 是/vshi ：/w “/w 没有/v 什么/ry 不/d 可能/v ，/w 我们/rr 首先/d 要/v [相信/v 梦想/n]/nz ！/w ”/w 
再次/d 出任/v 国/n 足/a 主教练/nnt ？/w 没有/v 打算/vn ！/w 
2002年/t 在/p 中国/ns 功成身退/vl 之后/f ，/w 米卢/nrf 这/rzv 12年/t 来/vf 的/ude1 足迹/n [遍及/v 全球/n]/nz ，/w 先后/d 当/p 过/uguo 洪都拉斯/nsf 、/w 牙买加/nsf 和/cc 伊拉克/nsf 的/ude1 国家队/nis 主帅/nnt ，/w 也/d 当/p 过/uguo 卡塔尔/nsf 豪门/n 阿尔萨德/nrf 的/ude1 主帅/nnt 。/w 目前/t 他/rr 比较/d 固定/a 居住/v 在/p 卡塔尔/nsf ，/w 担任/v [卡塔尔/nsf 国家队/nis]/nt 的/ude1 技术/n 顾问/nnt 和/cc 2022年/t 卡塔尔/nsf 世界杯/n 的/ude1 全球/n 推广/v 大使/nnt 。/w 
对于/p [中国/ns 足球/n]/nz ，/w 米卢/nrf 坦承/v 永远/d 不会/v 忘记/v 2002年/t 的/ude1 荣耀/an ，/w 更/d 不会/v 忘记/v 当年/t 他/rr 所/usuo 培养/v 的/ude1 一批/mq 弟子/n ，/w 还有/v 中国/ns 的/ude1 球迷/n 。/w “/w 这些/rz 年/qt ，/w 我/rr 与/cc 熟悉/v 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 人/n 常有/d 接触/v ，/w 每当/p [中国/ns 国家队/nis]/nt 参加/v 重要/a 比赛/vn ，/w 我/rr 也/d 会/v [第一/m 时间/n]/nz 关注/v 甚至/d 到/v 现场/s 观看/v 。/w 我/rr 很/d 开心/a 看到/v 区楚良/nz 这/rzv 名/q 我/rr 昔日/t 的/ude1 弟子/n 已经/d 成长/vi 为/p 日/b 之/uzhi 泉/ng 俱乐部/nis 的/ude1 总经理/nnt ，/w 这次/r 在/p 他/rr 的/ude1 盛情/n 邀请/v 下/f ，/w 我/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 选择/v 了/ule 出任/v 技术/n 指导/vn 。/w ”/w 米卢/nrf 说/v 。/w 
最近/t 中国/ns 足坛/n 最/d 吸引/v 人/n 的/ude1 莫过于/vl 新/a 一轮/mq 的/ude1 选/vn 帅/ng ，/w 传闻/n 中/f 米卢/nrf 也/d 曾/d 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 应聘/vi 。/w 对此/d ，/w 米卢/nrf 进行/vn 了/ule 否认/v 。/w “/w 我/rr 和/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 历届/b 领导人/nnt 都/d 有/vyou 不错/a 的/ude1 [私人/n 关系/n]/nz ，/w 他们/rr 以前/f 也/d 确实/ad 邀请/v 过/uguo 我/rr 担任/v 国家队/nis 技术/n 顾问/nnt 。/w 人生/n 总是/d 有趣/a 的/ude1 ，/w 我/rr 永远/d 不/d 知道/v 自己/rr 的/ude1 下一站/nz 在/p 哪里/rys 。/w ”/w 米卢/nrf 说/v ，/w “/w 我/rr 现在/t 主要/b 为/p [卡塔尔/nsf 足协/nis]/nt 服务/vn ，/w 我/rr 在/p 那里/rzs 很好/ad ，/w 所以/c 在/p 一定/b 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 我/rr 应该/v 都/d 不会/v 回来/v 中国/ns 担任/v 教练/nnt 的/ude1 职务/n 。/w ”/w 
