人民网/nz 银川/ns 1月11日/t 电/n （/w 宽容/v 阎梦婕/nr ）/w 宁夏/ns [第/m 十一届/n]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 1月11日/t 选举/v 李定达/nr 为/p [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt （/w 须/d 报请/v [最高/a 人民检察院/nis]/nto 检察长/nnt 提请/v [全国/n 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 批准/v ）/w 。/w 
李定达/nr 同志/n 简历/n 
李定达/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1956年8月/t 出生/vi ，/w [云南/ns 腾冲/nz]/ns 人/n ，/w 1974年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1985年4月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w [云南/ns 大学/nis]/ntu 政治学/n 与/cc [行政/n 管理/vn 学系/nz]/nit [政治学/n 理论/n]/nz 专业/n 毕业/v ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n 。/w 
现任/v [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 人民检察院/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt ，/w [副/b 检察长/nnt]/nnt 、/w 代/q 检察长/nnt 。/w 
1974年8月/t 至/p 1978年2月/t ，/w [云南省/ns 腾冲县/ns 第三/m 中学/nis]/nt 教师/nnt ；/w 
1978年2月/t 至/p 1982年2月/t ，/w [云南/ns 大学/nis 数学系/nit]/nt 数学/n 专业/n 学习/v ；/w 
1984年8月/t 调/v [云南省/ns 公安厅/nis]/nto [三/m 处/n]/mq 工作/vn ，/w 历任/v 副科长/nnt 、/w [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 、/w 副处长/nnt 、/w 处长/nnt ；/w 
1999年1月/t 任/v [云南省/ns 公安厅/nis]/nto [治安/n 管理/vn]/nz 总队/nis [副总/nnt 队长/nnt]/nnt （/w 主持/v 工作/vn ）/w ；/w 
1999年10月/t 任/v [云南/ns 省委/nis 政法委/nis]/nt 秘书长/nnt （/w 副厅级/b ）/w ；/w 
2002年12月/t 任/v [云南/ns 省委/nis 政法委/nis]/nt 副书记/nnt （/w 正厅级/b ）/w ；/w 
2008年9月/t 任/v [云南省/ns 人民检察院/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt （/w 正厅级/b ）/w 、/w 常务/b [副/b 检察长/nnt]/nnt ；/w 
2013年5月/t 任/v [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 人民检察院/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt ，/w [副/b 检察长/nnt]/nnt 、/w 代/q 检察长/nnt 。/w 
