据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [107/m 岁/qt]/mq 香港/ns 传媒/n 大亨/n 邵逸夫/nr (/w 六/m 叔/n )/w 7日/t 病逝/vi ，/w 昨/tg 邵/nz 家人/n 为/p 他/rr 举行/v 简单/a 隆重/ad 的/ude1 出殡/vn 仪式/n ，/w 火化/v 过程/n 仅/d [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 短短/z [4/m 天/qt]/mq ，/w 影视/b [传奇/n 邵逸夫/nr]/nz 化作/v 轻烟/nz 。/w 邵逸夫/nr 遗孀/n 方逸华/nr (/w 六/m 婶/n )/w 昨/tg 穿/v 黑色/n 素雅/an 服装/n 现身/v ，/w 面容/n 憔悴/a 但/c 看似/v 平静/a ，/w 她/rr 坚强/a 送亡/nz 夫/ng 最后/f 一程/nz ，/w 对/p 众人/n 挥手/vi 致意/vi ，/w 最后/f 还/d 轻拍/nz 胸口/n ，/w 似/vg 表达/v 六/m 叔/n 永/d 留/v 她/rr 心中/s 。/w 据悉/v 邵逸夫/nr 骨灰/n 将/d 运往/v 新加坡/nsf ，/w 和/cc 邵/nz 家/q 兄弟/n 葬/vg 在/p 一起/s ，/w 追思/v 会/v 定于/v 下/f 周五/t (/w 17日/t )/w 举办/v 。/w 
邵逸夫/nr 一手/d 创办/v [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc 香港/ns TVB/x (/w [无线/b 电视/n]/nz )/w ，/w 是/vshi 香港/ns TVB/x 的/ude1 荣誉/n 主席/nnt ，/w 因此/c 昨/tg 早/a [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 已有/v 多/a 位/q TVB/x [工作/vn 人员/n]/nnt 抵/v 殡仪馆/nis 协助/v 张罗/v 丧礼/n ，/w 六/m 叔/n 的/ude1 长子/n 邵维铭/nr 和/cc 亲友/n 约/d 半小时/mq 后/f 抵达/v ，/w 记者/nnt 上前/vi 采访/v ，/w 邵维铭/nr 只/d 答/v ：/w “/w Ifeelverycold/x 。/w (/w 我/rr 觉得/v 很冷/nz )/w 。/w ”/w 就/d 步入/v 灵堂/n ，/w 邵/nz 家/q 次子/n 邵维钟/nr 随后/d 也/d 到场/vi 。/w 香港/ns 前/f 特首/n 董建华/nr 、/w 曾荫权/nr 亦/d 分别/d 前来/vi 致意/vi 。/w 
六/m 叔/n 丧礼/n 仅/d 安排/v 家祭/nz ，/w 谢绝/v 外人/n 参加/v ，/w 会场/n 外/f 挤满/v 媒体/n ，/w 有/vyou 大批/m 警员/nnt [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 据悉/v 灵堂/n 布置/v 以/p 米色/n 和/cc 浅黄色/nz 清淡/a 装饰/vn ，/w 没/d 挂/v 牌匾/n ，/w 呼应/vi 六/m 叔/n 生前/t 低调/n 作风/n 。/w 丧礼/n 以/p 佛教/nz 仪式/n 进行/vn ，/w 请来/v 高僧/nnd 诵经/v ，/w 由于/p 六/m 叔/n 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq ，/w 算是/v 笑丧/nz ，/w 丧礼/n 气氛/n 虽/c 庄严/a 但/c 未/d 太/d 感伤/an 。/w 
次子/n 受/v 搀扶/vn 送终/vi 
仪式/n 过后/v ，/w 六/m 叔/n 棺柩/nz 被/pbei 抬/v 上/f 灵车/n ，/w 家属/n 离/v 场/qv 搭车/v ，/w 六/m 婶/n 最后/f 现身/v ，/w 她/rr 昨/tg 穿/v 一身/n 黑色/n 素衣/nz ，/w 难/a 掩/v 憔悴/a ，/w 不过/c 神情/n 尚/d 算/v 平静/a 。/w 前往/v 火葬场/n 的/ude1 路上/s ，/w 六/m 叔/n 的/ude1 遗照/n 未/d 被/pbei 亲友/n 捧著/nz ，/w 而是/c 安稳/a 地/ude2 置于/v 乘客/n 座位/n 。/w 车子/n 抵达/v 火葬场/n 后/f ，/w 六/m 婶/n 下车/vi 迅速/ad 进入/v 礼堂/n ，/w 并/cc 没受/nz 访/v ；/w 邵维钟/nr 下车/vi 时/ng 则/d 需/v 旁人/rr 搀扶/v 。/w 
