李嫣/nr 爬山/vi 
已/d 向/p 民政部/nis [实名/gi 举报/vn]/nz 
9日/t 下午/t ，/w 周筱赟/nr 在/p 微博/n 中/f 表示/v ，/w 再/d 向/p [北京市/ns 民政局/nis]/nto 举报/v 李亚鹏/nr 。/w 周筱赟/nr 说/v ：/w “/w 李亚鹏/nr 担任/v [三/m 个/q]/mq 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt 、/w 美丽/a 春天/t 公司/nis (/w 被/pbei 我/rr 举报/vn 后/f 已/d 突击/vn 变更/v )/w 、/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 。/w 请/v [北京市/ns 民政局/nis]/nto 再次/d 责令/v 李亚鹏/nr 限期/vd 整改/vn ！/w 不能/v 同时/c 担任/v [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 是/vshi 为了/p 避免/v [关联/vn 交易/vn]/nz [利益/n 输送/v]/nz ，/w 防止/v 基金会/nis 成为/v 洗钱/vn 、/w 圈钱/nz 、/w 恶意/n 逃税/vi 、/w 转移/v 资产/n 的/ude1 工具/n 。/w ”/w 
9日/t 傍晚/t ，/w 周筱赟/nr 在/p 微博/n 爆出/v 猛/a 料/n ，/w 称/v 他/rr 在/p 李亚鹏/nr 身边/s 安排/v 了/ule 线人/nz ，/w 但/c 拒绝/v 透露/v 线人/nz 信息/n 。/w 这一次/mq ，/w 他/rr 是/vshi 向/p 民政部/nis 申请/v [信息/n 公开/ad]/nz ，/w [实名/gi 举报/vn]/nz 李亚鹏/nr 和/cc [嫣然/z 基金/n]/nz ，/w 希望/v 民政部/nis 15日/t 内/f 作出/v 答复/vn 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 针对/p 周筱赟/nr 的/ude1 新/a 爆料/v ，/w 李亚鹏/nr 尚未/d 在/p 微博/n 中/f 作出/v 回应/vn 。/w （/w 中/f 新/a ）/w 
李亚鹏/nr 带/v 李嫣/nr 爬山/vi 感叹/v 父爱/n 矛盾/an 
照片/n 中/f ，/w 李嫣/nr 背/v 对/p 镜头/n ，/w 梳/v 着/uzhe 小辫/n ，/w 背着/v 黄色/n 双肩包/n ，/w 在/p 崎岖/a 的/ude1 山路/n 攀爬/v ，/w 看上去/v 朝气/n 十足/z 。/w （/w 鱼/n ）/w 
