潘长江/nr 
临近/v 年底/f ，/w 正是/v [喜剧/n 演员/nnt]/nz 们/k 一年中/t 最为/d 忙碌/a 的/ude1 时刻/n 。/w 潘长江/nr 10日/t 的/ude1 采访/vn 被/pbei 安排/v 在/p 他/rr 赶/v 飞机/n 之前/f 的/ude1 一/m 小/a 段/q 间歇/n 。/w 这位/r 已经/d [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 演员/nnt 饿着/nz 肚子/n 向/p 大家/rr 介绍/v 自己/rr 的/ude1 新/a 戏/n —/w —/w —/w 1月13日/t 起/vf 将/d 在/p [北京/ns 卫视/n]/nz 红星/n 剧场/n 播出/v 的/ude1 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 采访/v 临近/vn 尾声/n 时/ng ，/w 他/rr 给/p 大家/rr 发来/v 一张/mq 作揖/nz 拜年/vi 的/ude1 照片/n ，/w 提前/vd 给/p 记者/nnt 们/k 拜/v 起/vf 了/ule 早年/t ，/w 同时/c 还/d 不忘/v 发挥/vn 新/a 角色/n 的/ude1 特长/n ，/w 像/v 家长/n 一般/ad 嘱咐/v 媒体/n 圈/qv 的/ude1 单身/n 朋友/n ，/w “/w 有/vyou 困难/an 找/v 警察/nnt ，/w 找/v 不/d 着/uzhe 对象/n 找/v 潘长江/nr 。/w ”/w 
以后/f 想/v 演/v [精神病/nhd 患者/n]/nz 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 由/p 潘长江/nr 、/w 张庭/nr 、/w 冯远征/nr 等/udeng 主演/v ，/w 讲述/v 了/ule 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 受/v [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 影响/vn 开办/v 社区/n 婚介所/n ，/w 变身/nz 首席/n 男/b 媒婆/n 的/ude1 故事/n 。/w 潘长江/nr 评价/vn 这部/r 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 自己/rr 的/ude1 喜剧/n 回归/v 之/uzhi 作/v ，/w “/w 以前/f 的/ude1 几部/n 电视剧/n 里/f 演/v 的/ude1 还是/c 一些/mq 比较/d 正面/b 的/ude1 角色/n ，/w 村支书/nnt 什么/ry 的/ude1 ，/w 大小/n 也/d 是/vshi 领导/n ，/w 不能/v 太/d 闹腾/vi ，/w 不/d 太/d 适合/v 我/rr [充分/ad 发挥/v]/nz 自己/rr 的/ude1 喜剧/n 特长/n 。/w 这次/r 的/ude1 男/b 媒婆/n 则/d 是/vshi ‘/w 潘/nz 式/k 幽默/a ’/w 真正/d 的/ude1 一次/mq 喜剧/n 回归/v ，/w 绝对/d 值得/v 期待/vn 。/w ”/w 除了/p 在/p 剧中/n 做媒/vi ，/w 潘长江/nr 也/d 在/p 生活/vn 中/f 当/p 了/ule 几次/mq 媒婆/n ，/w “/w 我/rr 女儿/n 潘阳/nr 和/cc 她/rr 老公/n 就是/v 我/rr 保/v 的/ude1 媒/ng ，/w 所以/c 算是/v 比较/d 有/vyou 眼光/n 。/w ”/w 该剧/r 也/d 是/vshi 潘长江/nr [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 作品/n ，/w 他/rr 坦言/v ，/w “/w 我/rr 当/p 导演/nnt 就是/v 为了/p 更好/d 的/ude1 实现/vn 自己/rr 的/ude1 想法/n ，/w 今后/t 我/rr 还是/c 更/d 愿意/v 踏踏实实/z 地/ude2 当/p 好/a 演员/nnt 。/w ”/w 
避/v 谈/v 春晚/n ，/w 承认/v 压力/n 大/a 
说起/v 潘长江/nr ，/w 自然/n 逃/v 不/d 开/v 春晚/n 话题/n ，/w 这位/r 1996年/t 起/vf 就/d 叱咤/nz 春晚/n 舞台/n 的/ude1 老将/n 坦言/v 上/f 春晚/n 很累/nz ，/w [压力/n 太大/d]/nz ，/w “/w 我/rr 也/d 曾经/d 累/a 过/uguo ，/w 我/rr 现在/t 很/d 悠闲/a ，/w 不/d 去/vf 刻意/d 求/v 什么/ry 结果/n ，/w 我/rr 觉得/v [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 挺好/nz 。/w ”/w 他/rr 直言/vi 属于/v 小品/n 的/ude1 舞台/n 已经/d [越来越/d 少/a]/nz ，/w 包括/v 自己/rr 在/p 内/f 的/ude1 小品/n 人/n 越来越/d 不/d 容易/ad ，/w “/w 你/rr 看/v 过去/vn ，/w 基本/a 所有/b 的/ude1 卫视/n ，/w 每/rz 到/v 周六/t 周日时/t 都/d 有/vyou 综艺/b 晚会/n ，/w 基本/a 每个/r 综艺/b 晚会/n 都会/n 有/vyou [一/d 两个/mq]/mq 小品/n ，/w 没有/v 小品/n 它/rr 就/d 不/d 叫/vi 晚会/n 。/w 你/rr 想/v 现在/t 还有/v 吗/y ？/w 现在/t 除了/p [春节/t 晚会/n]/nz ，/w 哪儿/rys 还有/v 小品/n 展示/v 的/ude1 舞台/n ，/w 我/rr 觉得/v 没有/v 了/ule 。/w 所以/c 说/v 现在/t 小品演员/nnd 很/d 不/d 容易/ad ，/w 他们/rr 活得/v 很/d 艰难/a ，/w 这/rzv 也/d 包括/v 我/rr 。/w ”/w 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 潘长江/nr 又/d 携手/vd 蔡明/nr 演出/vn 新的/a 小品/n ，/w 不过/c 目前/t [最终/d 结果/n]/nz 还/d 未/d 出来/vf ，/w 潘长江/nr 也/d 诚恳/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 们/k 表示/v ，/w “/w 今天/t 不/d 聊/v 春晚/n 的/ude1 话题/n 。/w ”/w 
