记者/nnt 从/p 东营市/ns [公安/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 2013年11/t 月底/t ，/w 山东省/ns 东营市/ns 广饶县/ns 缪/q 某/rz 因/p 收/v 快递/vn 而/cc 中毒/vi 身亡/vi ，/w 经/p [公安/n 部门/n]/nz 大量/m 工作/vn ，/w 作出/v “/w 缪某/nr 符合/v [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 急性中毒/gb 死亡/vi ”/w 的/ude1 结论/n 。/w 
[圆通/ns 快递/v]/nz 事件/n 发生/v 后/f ，/w 为/p 查明/v 死者/n [死亡/vi 原因/n]/nz ，/w 办案/vn 民警/nnt 对/p 提取/v 的/ude1 死者/n 生前/t 网购/v 童鞋/nz 送/v [东营市/ns 公安局/nis]/nto 刑科/nz 所/usuo 进行/vn 检验/vn ，/w 在/p 该/rz 童鞋/nz 上/f 检出/nz [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 。/w 
由于/p 针对/p [生物/n 检材/nz]/nz 的/ude1 检验/vn 比较/d 复杂/a ，/w 办案/vn 民警/nnt 将/d 死者/n 的/ude1 [生物/n 检材/nz]/nz 先后/d 送/v [山东省/ns 公安厅/nis 物证/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 、/w [公安部/nto 物证/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 检验/vn 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w [为/p 慎重/a 起见/u]/nz ，/w 警方/n 又/d 组织/n [公安部/nto 物证/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 、/w [司法部/nto 司法/n 鉴定/vn 科学技术/n 研究所/nis]/nt 、/w [山西/ns 医科/n 大学/nis 法医/nnt 学院/nis]/nt 、/w [山东省/ns 公安厅/nis 物证/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 专家/nnt 联合/vd 会诊/vn ，/w 最终/d 作出/v “/w 缪某/nr 符合/v [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 急性中毒/gb 死亡/vi ”/w 的/ude1 结论/n 。/w 
据/p 警方/n 介绍/v ，/w 2013年11月26日/t ，/w [山东/ns 潍坊/ns]/ns 某/rz 化工厂/nis 负责人/nnt 张某/nz 在/p 不具备/v 购买/vn 条件/n 的/ude1 情况下/nz 非法/b 购买/v 湖北/ns 沙洋县/ns 一/m 化工厂/nis [化学/n 原料/n]/nz [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz （/w 系/v 高/a 毒/n 物品/n ）/w ，/w 该厂/r 在/p 明知/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张某/nz 无/v 相关/vn 购买/v 资质/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 将/d 生产/vn 的/ude1 [25/m 公斤/q]/mq [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 通过/p [沙洋县/ns 圆通/ns 速递/vn 公司/nis]/nt 邮寄/v 。/w 
11月28日/t 深夜/t ，/w 该/rz [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 通过/p [圆通/ns 速递/vn]/nz 公司/nis 的/ude1 [厢/ng 式/k 货车/n]/nz 从/p [武汉/ns 运抵/nz 圆通/ns 速递/vn 潍坊/ns 转运/v 中心/nis]/nt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 分拣/v 快件/n 时/ng 身体/n 不适/a ，/w 经/p 检查/vn 发现/v 快件/n 被/pbei 污染/vn 。/w 该/rz 中心/nis 负责人/nnt 梅/ng 某/rz 明知/v 该车/r 快件/n 存在/v 污染/vn 情况/n 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz [严重/a 后果/n]/nz ，/w 仍/d 将/d 认为/v 未/d 被/pbei 污染/vn 的/ude1 部分/n 快件/n 送/v 出/vf ，/w 被/pbei 污染/vn 的/ude1 [一/d 双/q]/mq 童鞋/nz 按照/p 正常/a 送/v 递/v 程序/n 于/p 11月29日/t 上午/t 送/v 至/p 广饶县/ns 缪某/nr 手中/s ，/w 造成/v 接触/vn 被/pbei 污染/v 童鞋/nz 的/ude1 缪/q 某/rz 因/p [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 中毒/vi 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 
[广饶县/ns 公安局/nis]/nto [立案/vi 侦查/vn]/nz 后/f ，/w 先后/d 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 梅/ng 某/rz （/w 圆通/ns 公司/nis [潍坊/ns 转运/v 中心/nis]/nt 经理/nnt ）/w 、/w 张某/nz （/w 潍坊/ns 某/rz 化工公司/nis 负责人/nnt ）/w 、/w 杨/ng 某/rz （/w 沙洋县/ns 某/rz 化工厂/nis 职工/nnt ）/w 抓获/v 并/cc 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
目前/t ，/w 梅/ng 某/rz 被/pbei [广饶县/ns 人民检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 提请/v [广饶县/ns 人民检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 张某/nz 、/w 杨/ng 某/rz ，/w 检察院/nis 正在/d 审查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 吴书光/nr ）/w 
