2014年/t ，/w 河北省/ns 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 预算/n 拟/v 安排/vn [节能/vn 环保/n]/nz 资金/n [69/m ./w 6377/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.1%/m 。/w 这/rzv 在/p 全省/n 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 预算/n 各项/r 安排/v 中/f 同比/n 增幅/n 最大/gm 。/w 
受/v [河北省/ns 政府/nis]/nto 委托/vn ，/w [河北省/ns 财政厅/nis]/nto 厅长/nnt 高志立/nz 将/d 《/w 关于/p 河北省/ns 2013年/t 省/n 本级/r 预算/n 及/cc 省/n 总/b [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 省/n 本级/r 预算/n 及/cc 省/n 总预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w 提交/v 大会/n 审议/v 。/w 根据/p 报告/n ，/w 为/p 积极/ad 落实/v 中央/n 和/cc 省委/nis 省政府/n [重大/a 决策/vn]/nz 部署/v 要求/n ，/w 努力/ad 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 河北省/ns 省级/b 预算/n 重点/n 安排/v 了/ule 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 农业/n [专项/b 资金/n]/nz 分别为/v [42/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 、/w [10/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 、/w [26/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 安排/v 用于/v 支持/vn [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 和/cc 工业/n 转型/vn 升级/vi [25/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 推进/vi 农村/n 面貌/n 改造/vn 提升/v [18/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 促进/v 重点/n 产业/n 发展/vn [28/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 支持/v [地下水/n 超/v 采/v]/nz 综合治理/vl [11/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘清波/nr ）/w 
