其中/rz 出口/vn [13/m ./w 72/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n （/w 折合/v [2/m ./w 21/m 万亿/q 美元/q]/mq ）/w ，/w 增长/v 7.9%/m ；/w 进口/vn [12/m ./w 11/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n （/w 折合/v [1/m ./w 95/m 万亿/q 美元/q]/mq ）/w ，/w 增长/v 7.3%/m ；/w [贸易/vn 顺差/n]/nz [1/m ./w 61/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n （/w 折合/v [2597/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ）/w ，/w 扩大/v 12.8%/m 。/w 
目前/t ，/w 美国/nsf 尚未/d 公布/v 2013年/t 全年/n 外贸/n 数据/n ，/w 按/p 以往/t 数据/n 计算/v ，/w 郑跃声/nr 表示/v ，/w “/w 2013年/t 中国/ns 超过/v 美国/nsf 首次/m 位列/v 全球/n [货物/n 贸易/vn]/nz 的/ude1 第一/m ，/w 可以/v 说/v 已经/d 基本/a 成/v 定局/n 。/w ”/w 
中国/ns [进出口/vn 总额/n]/nz 首次/m 突破/v [4/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 即将/d 取代/v 美国/nsf 成为/v [世界/n 第一/m]/nz [货物/n 贸易/vn]/nz 经济体/n 。/w 对此/d [商务部/nis 国际/n 贸易/vn 经济/n 合作/vn 研究院/nis]/nt [国际/n 市场/n]/nz 研究部/nis 副主任/nnt 白明/nr 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 贸易/vn 统计/vn 只是/d 在/p 规模/n 上/f 超过/v 美国/nsf ，/w 但/c 在/p 质量/n 上/f 离/v 美国/nsf 还有/v 很长/d 一段/mq 路/n ，/w 主要/b 体现/v 在/p [产品/n 结构/n]/nz 上/f ，/w 出口/vn 的/ude1 产品/n 还是/c [低/a 附加值/n 产品/n]/nz 多/a ，/w 盈利/vn 不/d 高/a 。/w 
白/a 明/ag 表示/v :/w “/w 这/rzv 就是/v 典型/n 的/ude1 先/d 吃饱/v 、/w 后/f 吃/v 好/a ，/w 突破/v [4/m 万亿/q 美元/q]/mq 对于/p 中国/ns 而言/uls 意味着/v ，/w 在/p [国际/n 市场/n]/nz 上/f 、/w 某些/rz 领域/n 中/f 有/vyou 中国/ns 的/ude1 身影/n 和/cc 分量/n 了/ule ，/w 为/p 继续/v 转型/vn 升级/vi 打/v 一个/mq 基础/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李大林/nr 葛丹/nr ）/w 
