《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第二/m 场/qv]/mq 首位/n 出局/vi 大/a 咖/n 揭晓/vi 在即/vi 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第二/m 期/qv]/mq 今晚/t 上演/v ，/w 收视率/n 是否/v 拼/vn 得/ude3 过/uguo 同时/c 段/q 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 备受/v 期待/vn ，/w 而/cc [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 之中/f 必/d 有/vyou 一位/mq 出局/vi ，/w 综合/vn 网上/s 各方/r “/w 线/n 报/n ”/w ，/w 率先/d 出局/vi 的/ude1 必定/d 会/v 是/vshi 一位/mq 大/a 咖/n ，/w 以/p 制造/vn 出/vf 话题/n 和/cc [轰动/vn 效应/n]/nz 。/w 从/p [综合/vn 实力/n]/nz 和/cc 人气/n 考虑/v ，/w “/w [童颜/nz 巨/ag 肺/n]/nz ”/w 邓紫棋/nr 一/m 唱/v 而/cc 红/a ，/w 相信/v 这位/r 呆/v 萌系/nz 小/a 女生/n 一定会/nz 在/p 幕后/s 团队/n 包装/n 下/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 是/vshi 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 导演/nnt 组/n 费/n 很大/d 折腾/v 才/d 请来/v 的/ude1 大/a 咖/n ，/w 不会/v 轻易/d 退出/v ，/w 罗琦/nr 尽管/c 有/vyou 孕/vg 在/p 身/ng ，/w 像/v 一颗/mq “/w 定时炸弹/n ”/w 随时/d 可能/v “/w 退出/v ”/w ，/w 但/c 她/rr 飙/n 高音/n 的/ude1 绝技/n 无人/b 匹敌/vi ，/w 同样/d 是/vshi 收视/nz 的/ude1 保证/vn ，/w [第一/m 期/qv]/mq 周笔畅/nr 位列/v 末位/nz ，/w 这/rzv 可/v 视作/v 最大/gm 的/ude1 话题/n ，/w 而/cc [第二/m 期/qv]/mq 笔笔/nz 如果/c 能/v 成功/a 逆袭/nz ，/w 那/rzv 可谓/v 是/vshi 一次/mq 成功/a 的/ude1 [话题/n 炒作/v]/nz ，/w 至于/p 另外/c 两位/mq 男歌手/nz ，/w 曹格/nr 的/ude1 出局/vn 相比/vi 张宇/nr 而言/uls ，/w 更/d 具/vg 杀伤力/n ，/w 金曲/nz 歌王/n 魔咒/n 附身/nz 可以/v 大肆/d 炒作/v 一番/mq ，/w 在/p 现场/s 曹格/nr 更是/d “/w 用力/ad 过猛/nz ”/w ，/w 网上/s 已经/d 流传/v “/w 曹格/nr 打嗝/v 遭/v 淘汰/vn ”/w 的/ude1 段子/n ，/w 预计/v [湖南/ns 卫视/n]/nz “/w 自家/rr 人/n ”/w 张杰/nr 将/d 代表/nnt 替补/v 歌手/nnt 第一轮/mq 登场/vi 顶替/v 曹格/nr ，/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 芒果台/nz 挽救/v 收视/nz 的/ude1 一大/n 法宝/n ，/w 不过/c 在/p 网友/n 眼中/s ，/w 这个/rz 咖/n 还/d 不/d 够大/nz ，/w 光/n 靠/v 张杰/nr 很难/d 来/vf 救/v 收视率/n 。/w 
