河北/ns 廊坊/ns 霸州市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 11日/t 凌晨/t 通报/v 称/vn ，/w 这个/rz 市/n 胜芳镇/ns 红光/n 街/n 一/m 家具/n 作坊/n 10日/t 下午/t 突发/vn 火灾/n ，/w 消防/b 部门/n 接报/v 后/f 赶往/v 扑救/vn 。/w 据/p 初步/d 了解/v ，/w 有/vyou [5/m 名/q]/mq 工人/nnt 在/p [火灾/n 事故/n]/nz 中/f 死亡/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 发生/v 火灾/n 的/ude1 家具/n 作坊/n 内/f 板材/n 堆积/v ，/w 事发/vi 后/f 给/p 扑救/vn 工作/vn 带来/v 困难/an 。/w 火灾/n 发生/v 后/f ，/w 廊坊市/ns 、/w 霸州市/ns 有关/v 领导/n 接报/v 后/f 赶赴/v 现场/s 指挥/v 处置/vn ，/w 全力/d 救援/vn 。/w 目前/t ，/w [霸州/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 已/d 成立/vi [专门/d 机构/n]/nz ，/w 开展/v 安抚/vn 及/cc [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 公安/n 、/w 消防/b 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 介入/v ，/w 火灾/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 齐雷杰/nr )/w 
