本报/rz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵永新/nr ）/w 记者/nnt 从/p [北京市/ns 科委/nis]/nto 获悉/v ：/w 在/p 1月10日/t 颁发/v 的/ude1 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖/n]/nz 中/f ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 共有/v [75/m 个/q]/mq 项目/n 获/v [国家/n 科技奖/nz]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 一等奖/n [9/m 项/q]/mq ，/w 二等奖/n [66/m 项/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 通用/vn 项目/n 获奖/vn 总数/n 的/ude1 30.5%/m 。/w 
[北京/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [75/m 个/q]/mq 获/v [国家/n 科技奖/nz]/nz 项目/n 中/f ，/w 有/vyou [9/m 个/q]/mq 项目/n 获/v 一等奖/n ，/w 占/v 2013年/t [国家/n 科技奖/nz]/nz 一等奖/n 总数/n 的/ude1 一半/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n ；/w 连续/a 三年/t 空缺/v 后/f 产生/v 的/ude1 [国家/n 自然科学/n]/nz 一等奖/n 以及/cc 今年/t 唯一/b 的/ude1 国家/n [技术/n 发明/v]/nz 一等奖/n 均/d 出自/v 北京/ns ；/w 在/p [3/m 个/q]/mq 创新/vi 团队/n 奖/n 中/f ，/w 北京/ns 占据/v [2/m 席/qt]/mq 。/w 这/rzv 显示/v 了/ule [北京/ns 地区/n]/nz 得天独厚/bl 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz 和/cc 强大/a 的/ude1 自主创新/v 实力/n 。/w 
