■/w 阅读/v 提示/vn 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w 选择/v [100/m 家/q]/mq 基础/n 好/a 的/ude1 传统/n 优势/n 企业/n 提档/nz 升级/vi ，/w 选择/v [100/m 家/q]/mq 潜力/n 大/a 的/ude1 [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 大/a 项目/n 给予/vn 重点/n 支持/v ，/w 重点/n 培育/v 壮大/vn [100/m 家/q]/mq 优势/n 明显/a 的/ude1 服务业/n 企业/n 。/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w “/w [三/m 个/q 一/d 百/m]/nz ”/w 犹如/v 河北省/ns 迈向/v [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 “/w 突围/vi 精兵/n ”/w ，/w 实现/v 好/a 这/rzv 一/m 工程/n ，/w 河北省/ns 产业/n 发展/vn 就/d 会/v 跃上/v 新的/a 台阶/n 。/w 
打好/v [结构/n 调整/vn]/nz 硬仗/n ，/w 河北/ns 有/vyou 了/ule “/w 新势力/nz ”/w 
“/w 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 是/vshi 河北省/ns 必须/d 过/uguo 的/ude1 一道坎/nz 。/w ”/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 如/v 是/vshi 描述/v 了/ule 河北/ns 调结构/nz 、/w 促/v 转型/vn 的/ude1 重要性/n 。/w [河北/ns 钢铁/n]/nz 、/w 水泥/n 等/udeng [传统/n 产业/n]/nz 比重/n 大/a ，/w 压/v 减/v 过剩/vn 产能/vn ，/w 让/v 河北省/ns 遇到/v 了/ule [严峻/a 考验/vn]/nz 。/w 
“/w 压/v 减/v 过剩/vn 产能/vn ，/w 恰恰/d 反映/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 [新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 不够/a ，/w 总是/d 跟/p 在/p 人家/n 后边/f 跑/v ！/w ”/w 1月10日/t ，/w [河北/ns 师范大学/nis]/ntu 校长/nnt 蒋春澜/nr 委员/nnt 对/p 记者/nnt 说/v ，/w [怎样/ryv 才能/n]/nz 摆脱/v 这种/r 尴尬/a 的/ude1 局面/n ？/w 就/d 得/ude3 让/v 老/a 的/ude1 一块/s 压/v 下来/vf ，/w 新的/a 一块/s 补/v 上去/vf 。/w 
“/w 最近/t ，/w 我们/rr 筛选/v 出/vf 河北/ns 常山/ns 生化/n 、/w 河北/ns 四方/n 通信/vn 等/udeng [10/m 家/q]/mq [技术/n 水平/n]/nz 高/a 、/w 经济效益/n 好/a 、/w 能够/v 发挥/vn 引领/v 和/cc 带动/v 作用/n 的/ude1 高/a 成长/vi 性/ng [工业/n 企业/n]/nz ，/w 力争/v 通过/p [三/m 到/v 五/m 年/qt]/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 使/v 每个/r 企业/n 年/qt [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 超/v [百/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 全市/n [工业/n 经济/n]/nz 的/ude1 有力/a 支撑/v 。/w ”/w [石家庄市/ns 工/n 信局/nz]/nt 局长/nnt 吴飞/nr 代表/nnt 表示/v 。/w 
打仗/vi 要/v 带/v 出/vf 精兵/n 部队/nis ，/w 调结构/nz 、/w 促/v 升级/vn 也/d 要/v 有/vyou 抓手/n 才能/n 做好/v 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w 大力/d 改造/vn 提升/v [传统/n 产业/n]/nz ，/w 选择/v [100/m 家/q]/mq 基础/n 好/a 的/ude1 传统/n 优势/n 企业/n 提档/nz 升级/vi 。/w 壮大/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 选择/v [100/m 家/q]/mq 潜力/n 大/a 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 大/a 项目/n 给予/vn 重点/n 支持/v 。/w 提升/v 服务业/n 规模/n 和/cc 水平/n ，/w 重点/n 培育/v 壮大/vn [100/m 家/q]/mq 优势/n 明显/a 的/ude1 服务业/n 企业/n 。/w 省/n 发改委/nis 主任/nnt 陈永久/nr 代表/nnt 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 这些/rz 精兵/n 企业/n 在/p [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 过程/n 中/f 发挥/v 引领/v 作用/n ，/w 这样/rzv 我们/rr 的/ude1 产业/n 层次/n 就/d 能/v 上去/vf ，/w [产业/n 结构/n]/nz 就/d 优化/v 了/ule 。/w 
作为/p [市场/n 主体/n]/nz ，/w 企业/n 要/v 下决心/vi 抓好/v 创新/vn 驱动/vn 
“/w 美国/nsf 的/ude1 ‘/w [虚拟/vn 现实/n 实验室/nis]/nz ’/w 正在/d 研制/v 数字/n 标本/n 产品/n ，/w 可以/v 用/p 数字/n 动物/n 虚拟/vn 代替/v [活体/nz 动物/n]/nz 解剖/vn 。/w 未来/t 像/v 这/rzv 类/q 高新技术/n ，/w 将/d 带动/v 全球/n 教育/vn 信息产业/gi [30/m 万亿/q 美元/q]/mq 产值/n 。/w ”/w 采访/v 中/f ，/w 蒋春澜/nr 委员/nnt 给/p 记者/nnt 讲/v 起/vf 了/ule 不久/d 前/f 他/rr 在/p 美国/nsf 访问/v 时/ng 印象/n 最/d 深刻/a 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w “/w 发展/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 人家/n 的/ude1 部署/vn 是/vshi 正/d 做/v 十年/mq 、/w 储备/vn 十年/mq 、/w 思考/vn 十年/mq ，/w 至少/d 保证/v 30年/t 不/d 落后/a ！/w ”/w 
而/cc 作为/p 创新/vi 主体/n ，/w 河北省/ns 企业/n 的/ude1 现实/n 又是/c 怎样/ryv 呢/y ？/w “/w 目前/t 河北省/ns 以/p 企业/n 为/p 核心/n 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 体系/n 还/d 不/d 完善/v ，/w 企业/n 科研/n 投入/v 较少/ad ，/w 拥有/v [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 新工艺/nz 、/w 新技术/nz 比较/d 少/a ，/w 更/d 谈不上/v 储备/vn 和/cc 思考/vn 10年/t 了/ule ！/w ”/w 蒋春澜/nr 委员/nnt 说/v 。/w 
这/rzv 一点/mq ，/w 也/d 从/p 省/n 工商联/nis 主席/nnt 刘劲松/nr 委员/nnt 提供/v 的/ude1 一组/mq 民营/b [钢铁/n 企业/n]/nz 的/ude1 数据/n 中/f 得到/v 印证/vn 。/w 由于/p 民营/b [钢铁/n 企业/n]/nz 研发/v 投入/vn 相对/d 较少/ad ，/w [科技/n 人才/n]/nz 缺乏/v ，/w [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 较低/d ，/w 去年/t [1/m 至/p 9/m 月份/n]/mq ，/w 河北省/ns 民营/b [钢铁/n 企业/n]/nz [销售/vn 利润率/n]/nz 仅/d 为/p 0.97%/m ，/w 而/cc 同/p 时期/n 的/ude1 山东/ns 为/p 1.04%/m ，/w 江苏/ns 达到/v 1.51%/m 。/w 
“/w 由于/p 重视/v 程度/n 不够/a ，/w 加之/cc 创新/vi [投资/vn 周期/n]/nz 长/a 、/w 见效/a 慢/a 。/w R/x D/x （/w 研究/vn 与/cc 试验/vn 发展/vn ）/w 投入/v 往往/d 是/vshi 被/pbei 企业/n 忽略/v 的/ude1 一环/nz 。/w 在/p 高速/b 发展/v 时期/n ，/w 企业/n 没空/vi 投入/v 创新/vn ，/w 低速/d 发展/v 时/ng 又/d 无力/vi 投入/v 创新/vn ，/w 这种/r 现象/n 在/p 河北省/ns 企业/n 中/f 表现/v 得/ude3 很/d 普遍/ad 。/w ”/w 蒋春澜/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 培育/v “/w [三/m 个/q 一/d 百/m]/nz ”/w ，/w 作为/p 创新/vi 主体/n 的/ude1 企业/n ，/w 一定/b 要/v 具备/v 前瞻/n 眼光/n 、/w 作出/v [长远/a 规划/n]/nz ，/w 还要/d 踏踏实实/z 做/v 实事/n ，/w 加大/v 力度/n 、/w 真/a 下决心/vi 投入/v 创新/vn 、/w 搞/v 研发/v ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 使/v 企业/n 保持/v 竞争力/n 。/w 
“/w 靠/v 着/uzhe 科学/n 的/ude1 创新/vn 投入/v 机制/n ，/w 能够/v 更快/d 给/p 企业/n 带来/v 效益/n ，/w 让/v 企业/n 尝/v 到/v 甜头/n ，/w 企业/n [创新/vi 意识/n]/nz 就/d 会/v 得到/v 激发/vn ，/w 拿出/v 更多/ad 资源/n 投入/v R/x D/x 。/w ”/w [英利/nrf 集团/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 郑小强/nr 代表/nnt 说/v 。/w 
点对点/nz 帮扶/vn ：/w 企业/n 有所/v 求/v ，/w 政府/nis 必须/d 有所/v 应/v 
这/rzv 几天/mq ，/w 对于/p 邯郸/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 来说/uls 可谓/v [喜事/n 连连/d]/nz 。/w [清华大学/ntu 轻质/nz 材料/n 研究院/nis]/nt 即将/d 签约/vi 落户/vi 开发区/ns ，/w 研究院/nis 的/ude1 领军/d 人/n 曾/d 凭借/p 液态胶/nz 制成/v 型/k 技术/n 成功/a 引来/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 、/w 高技术/n 材料/n 产品/n 巨头/n [法国/nsf 圣戈班/nrf 集团/nis]/ntc 。/w 此外/c ，/w 开发区/ns 与/cc 北京大学/ntu 洽谈/vn 的/ude1 研究院/nis 项目/n 也/d 有望/v 于/p 近期/t 尘埃落定/vl 。/w 
“/w 之所以/c 热衷于/v ‘/w 招/v 才/d 引智/nz ’/w ，/w 是/vshi 为了/p 搭建/v 和/cc 扩大/v 支持/vn [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 科研/n 平台/n 、/w 产业化/v 平台/n 。/w ”/w [邯郸/ns 经济/n 开发区/ns 管理/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt 闫德英/nr 委员/nnt 将/d 邯郸/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 比作/v 一家/n [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 自己/rr 就是/v [大堂/n 经理/nnt]/nz ，/w 所有/b 的/ude1 干部/nnt 都/d 是/vshi 服务员/nnt 。/w 
闫德英/nr 认为/v ，/w 要/v 发展/vn 什么样/ryv 的/ude1 产业/n 就/d 应该/v 有/vyou 什么/ry 水平/n 的/ude1 服务/vn 。/w 针对/p [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 邯郸/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 打造/v 了/ule 一个/mq “/w 才智/n 港/n ”/w —/w —/w 国家级/b 创业/vn 中心/nis ，/w [2/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 办公/vn 场地/n 、/w [仪器/n 设备/n]/nz 均/d 供/vi 企业/n 无偿/d 使用/v ，/w 还/d 斥资/v 上/f 千万/m 打造/v 了/ule 公共/b [试验/vn 平台/n]/nz 供/vi 新材料/nz 企业/n 做/v 试验/vn 用/p 。/w 
“/w 强化/v 帮扶/vn 支持/v ，/w 积极/ad 争取/v 我市/r [重点/n 企业/n]/nz 纳入/v 省/n ‘/w [三/m 个/q 一/d 百/m]/nz ’/w 工程/n 。/w ”/w 衡水市/ns 市长/nnt 杨慧/nr 代表/nnt 说/v ，/w 抓好/v “/w 订单/n 式/k ”/w 服务/vn 、/w 培育/v 行业/n 巨人/n 、/w 市长/nnt 联系/v [重点/n 企业/n]/nz 等/udeng 行之有效/vl 的/ude1 举措/n ，/w 每个/r 县市/n 区/n 筛选/v [2/m -/w 3/m 家/q]/mq [重点/n 企业/n]/nz ，/w 市政府/n 定期/d 现场/s 办公/vn ，/w 切实/ad 解决/v 用地/n 、/w 资金/n 、/w 环境/n 等/udeng 突出/a 问题/n ，/w 打造/v 一批/mq “/w 旗舰/n 型/k ”/w 领军/d 企业/n 。/w 
“/w 在/p 全省/n 实施/v 普惠/nz 政策/n 的/ude1 同时/c ，/w 再/d 给予/vn ‘/w [三/m 个/q 一/d 百/m]/nz ’/w 点对点/nz 支持/v ，/w 对/p 企业/n 发展/vn 中/f 存在/v 的/ude1 困难/an ，/w 要/v 一个/mq 问题/n 一个/mq 问题/n 的/ude1 解决/vn ，/w 坚持不懈/vl 抓/v 上/f 三五年/t ，/w 就/d 能/v 形成/vn 一批/mq 营业收入/v 超过/v [100/m 亿元/q]/mq 、/w [500/m 亿元/q]/mq 、/w [1000/m 亿元/q]/mq 的/ude1 大/a 企业/n 、/w 大/a 集团/nis 。/w ”/w 据/p 陈永久/nr 代表/nnt 介绍/v ，/w 在/p 省级/b 层面/n ，/w 本着/p 企业/n 有/vyou 需求/n 、/w 政府/nis 能/v 做到/v 的/ude1 精神/n ，/w 河北省/ns 已经/d 研究/vn 提出/v 了/ule 《/w 关于/p 实施/v “/w [三/m 个/q 一/d 百/m]/nz ”/w 领军/d 企业/n 工程/n 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 目前/t 已经/d 省政府/n [第/m 13/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 原则/n 通过/p 。/w （/w 记者/nnt 王/n 成果/n 庞超/nr ）/w 
