据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w “/w 世纪/n 富豪/n ”/w 恒/ag 丰/ag 企业/n 主要/b 股东/n 李德义/nr 父子/n 与/cc 媳妇/n 的/ude1 赡养费/n 争夺战/n ，/w 媳妇/n 本/rz 裁定/vn 可/v 获/v 高达/v [14/m 亿元/q]/mq 赡养费/n ，/w 李德义/nr 父子/n 不服/v 提出/v 上诉/vn 欲/d 调低/v 金额/n ，/w [同一/b 时间/n]/nz 曾/d 昭/ag 颖/nz 提出/v 上诉/vn ，/w 将/d 金额/n “/w 加码/vi ”/w 至/p 36亿/m 。/w 上诉/v 庭/ng 法官/nnt 昨/tg 裁定/v 李德义/nr 一方/mq 胜诉/vi ，/w 金额/n 由/p 14亿/m “/w 缩水/vi ”/w 至/p 4亿/m ，/w 当中/f 2亿/m 更/d 早已/d 支付/v ，/w 因此/c 今/tg 次/qv 实际上/d 父子/n 只需/v 支付/vn 2亿/m 余款/n 。/w 
香港/ns 史上/d 最高/a 金额/n 离婚/vi 案/ng 昨/tg 于/p 高院/n 颁/vg 下/f 判词/n ，/w 裁定/v 李德义/nr 媳妇/n 曾/d 昭/ag 颖/nz 赡养费/n 金额/n 上诉/v 失败/vn 。/w 本/rz 为/p 律师/nnt 的/ude1 曾/d 昭/ag 颖/nz 在/p 原审/n 颁/vg 下/f 判词/n 时/ng ，/w 得悉/v 自己/rr 获/v 14亿/m 赡养费/n 时/ng 曾/d 尖叫/vi 并/cc 扬言/v “/w 好/a 开心/a ”/w ，/w 惟/d 不久/d 即/v 提出/v 上诉/vn 。/w 
据/p 李德义/nr 于/p 上诉/v 审讯/vn 最后/f 一天/mq 的/ude1 声明/n ，/w 上诉/v 文件/n 表示/v 曾/d 最初/d “/w 开价/v ”/w 赡养费/n 需/v 调/v 高/a 至/p [45/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 开庭/vi 后/f 虽/c 有所/v 调低/v ，/w 但/c 都/d 是/vshi “/w 天价/n ”/w 、/w 即/v 李/ng 的/ude1 一半/m 身家/n 约/d [36/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
据知/nz 官司/n 开始/v 前/f ，/w 前夫/n 李建勤/nr 本/rz 同意/v 向/p 曾/d 支付/v [5/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 赡养费/n ，/w 惟/d 曾/d 却/d 不/d 同意/v ，/w 最终/d 曾/d 现在/t 只/d 获得/v [4/m ./w 1/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 用作/v 维持/vn 生活/vn 开支/n 需要/v ，/w 赡养费/n 比/p 原审/n 裁定/vn 足足/d 少/a 了/ule 三分之二/m 。/w 
于/p 离婚/vi 上诉/v 赡养费/n 案/ng 中/f 未/d 有/vyou 露面/vi 的/ude1 李德义/nr ，/w 一直/d 只/d 透过/v 公关/n 向/p 外间/n 发/v 声明/n ，/w 引用/v 莎士比亚/nrf 名剧/n 《/w 李尔王/nr 》/w 的/ude1 金/b 句/q “/w 逆子/n 无情/a 甚/dg 于/p 蛇蝎/n ”/w ，/w 昨日/t 突现/nz 身/ng 高等法院/nis ，/w 惟/d 他/rr 未/d 有/vyou 等到/v 颁/vg 下/f 判词/n 便/d 离开/v 。/w 
于长达/nr 160/m 多页/nz 的/ude1 判词/n 中/f ，/w 上诉/v 庭/ng 法官/nnt 推翻/v 原审/n 法官/nnt 认为/v 日本/ns 业务/n 属于/v 儿子/n 李建勤/nr 的/ude1 决定/vn ，/w 裁定/v 业务/n 全/a 属/v 李德义/nr 所有/b 。/w 判词/n 指/v 原审/n 法官/nnt 忽视/v 了/ule 李德义/nr 当初/t 设立/v 以/p [1/m 元/q]/mq 回购/v 资产/n 、/w 要求/n 曾/d 昭/ag 颖/nz 签订/v [婚前/t 协议/n]/nz 、/w 特别/d 条款/n ，/w 以及/cc 成立/vi 日本/ns 业务/n 的/ude1 原意/n 就是/v 防止/v 外人/n “/w 分身/vi 家/q ”/w ，/w 根本/a 并非/v 资产/n 馈赠/vn ，/w 亦/d 未/d 有/vyou 考虑到/v [二/m 人/n]/mq 离婚/vi ，/w 相当/d 可能/v 导致/v 李德义/nr 利用/v 协议/n 条款/n 下/f 的/ude1 权力/n 收回/v 资产/n 。/w 
上诉/v 庭/ng 法官/nnt 认为/v 未/d 有/vyou 足够/v 证据/n 提示/v ，/w 李德义/nr 会/v 在/p 将来/t 放弃/v 日本/ns 业务/n ，/w 形容/v 儿子/n 夫妇/n [二/m 人/n]/mq 只是/d 替/p 李/ng 打理/nz 日本/ns 业务/n ，/w 来/vf 换取/v 高/a 质素/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 因此/c 裁定/v 日本/ns 资产/n 不/d 属/v 儿子/n 所/usuo 拥有/v ，/w 不/d 应/v 列入/v 计算/vn 赡养费/n 金额/n 当中/f 。/w 
上诉/v 庭/ng 法官/nnt 发现/v 如/v 扣除/vn 了/ule 日本/ns 业务/n 资产/n ，/w 儿子/n 身家/n 将/d 会/v “/w 大/a 缩水/vi ”/w ，/w 虽/c 不足以/v 支付/vn 原审/n 法官/nnt 裁定/vn 曾/d 昭/ag 颖/nz 的/ude1 基本/a 生活/vn 开支/n 5.2亿/m ，/w 但/c 仍/d 裁定/v 赡养费/n 应/v 以/p 5.2亿/m 开始/v 计算/vn ，/w 扣除/v 原审/n 和/cc 上诉/v 庭/ng 法官/nnt 估计/v 曾/d 所/usuo 拥有/v 的/ude1 资产/n 8200万/m ，/w 以及/cc 早/a 前/f 官司/n 所/usuo 获/v 讼费/nz 3000万/m ，/w 最后/f 总数/n 为/p 4.1亿/m 。/w 
