根据/p 报告/n ，/w 今年/t 河北省/ns 将/d 全面/ad 深化改革/v ，/w 务求/v 在/p 重点/n 领域/n 取得/v 突破/vn 。/w 河北省/ns 将/d 建立/v 城乡/n 统一/vn 的/ude1 [建设/vn 用地/n]/nz 市场/n ，/w [农村/n 集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 与/cc [国有/vn 土地/n]/nz 同等/b 入市/v 、/w 同/p 权/n 同价/nz 。/w 加快/v [农村/n 土地/n]/nz 分类/vn 确权/nz 登记/vn 颁证/v ，/w 探索/v [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 和/cc 农民/nnt 住房/n 财产权/n [抵押/vn 贷款/n]/nz 的/ude1 [有效/a 途径/n]/nz ，/w 赋予/v 农民/nnt 对/p 承包地/n 和/cc 集体/n 资产/n 享有/v 的/ude1 各项/r 权能/n ，/w 建立/v 市/n 县级/b 农村/n [产权/n 交易/vn 市场/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘清波/nr ）/w 
