10日/t 晚/tg 的/ude1 [河北/ns 大戏院/n]/nt 可谓/v 座无虚席/vl ，/w [第/m 十届/mq]/mq 《/w 德艺双馨/n 》/w [中国/ns 文艺/n]/nz 展示/v 活动/vn 河北省/ns 开幕式/n 正在/d 那里/rzs 举行/v 。/w 
交响乐团/nis 演奏/v 《/w [卡门/nrf 序曲/n]/nz 》/w 拉开/v 了/ule 10日/t 晚/tg 开幕式/n 的/ude1 大幕/nz 。/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 一个/mq 多/a 小时/n 里/f ，/w 王曙亮/nr 表演/vn 的/ude1 《/w 剪窗花/nz 》/w 、/w 田春鸟/nr 表演/vn 的/ude1 《/w 宝莲灯/n 》/w 选段/n 等/udeng 获得/v 了/ule 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 开幕式/n 还/d 邀请/v 了/ule 著名/a 曲艺家/nnd 赵连甲/nr 先生/n 与/cc 大家/rr 面对面/dl 谈谈/v 自己/rr 的/ude1 艺术/n 感悟/v ，/w 分享/v “/w [艺术/n 人生/n]/nz ”/w 精彩/a 故事/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 为/p [老少边穷/n 地区/n]/nz 青少年/n 以及/cc [留守/v 儿童/n]/nz 颁发/v 了/ule 奖学金/n ，/w 并/cc 为/p [形象/n 大使/nnt]/nnt 、/w 十佳/n 老师/nnt 、/w 十佳/n 家长/n 颁/vg 了/ule 奖/n 。/w 
今/tg 明/ag （/w 11日/t 、/w 12日/t ）/w 两天/mq ，/w [5182/m 名/q]/mq 不同/a 年龄/n 、/w 不同/a 阶层/n 的/ude1 报名/vn 者/k 将/d 被/pbei 分为/v [六/m 个/q]/mq 赛区/n ，/w 在/p 省会/n 进行/vn 音乐/n 、/w 声乐/n 、/w 舞蹈/n 等/udeng 十余个/m 组别/n 的/ude1 比赛/vn 。/w 比赛/vn 结束/v 时/ng ，/w 将/d 预计/v 有/vyou [200/m 人/n]/mq 获得/v 金银/b 铜奖/n ，/w 参加/v 大年/n 初三/n 至/p 初八/t 的/ude1 全国/n 总决赛/n 。/w （/w 记者/nnt 崔虹/nr ）/w 
