2014年/t 第一天/mq ，/w [权威/n 机构/n]/nz 克而瑞/nz 研究中心/nis 发布/v 了/ule 《/w 2013年/t 中国/ns [房地产/n 企业/n]/nz 销售/vn TOP50/x 》/w 排行榜/n ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 以/p [1660/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 销售/vn 面积/n 居/v 全国/n 房/n 企/ng 第一名/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 41%/m ，/w 销售/v 金额/n 1625亿/m ,/w [同比/n 增长/v]/nz 51%/m 。/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 正/d 以/p “/w 全球化/v [城市/n 运营商/nz]/nz ”/w 的/ude1 姿态/n ，/w 成为/v 全球/n 家庭/n 的/ude1 优/ag 居/v 之/uzhi 选/v 。/w 
世界/n 的/ude1 绿地/n 
世界/n [500/m 强/a]/mq ，/w 全球化/v 布局/n [22/m 载/v]/mq [四/m 州/n]/mq 八国/nz [90/m 城/n]/mq ！/w 
自/p 1992年/t 成立/vi 至今/d ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 已/d 走过/v 了/ule [22/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 继/vg 去年/t 成功/a 跻身/v 世界/n 企业/n [500/m 强/a]/mq 行列/n 之后/f ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 连续/a 第二年/mq 成功/a 入围/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 榜/n 单/b ，/w 列/v [359/m 位/q]/mq ，/w 增速/n 全球/n 第三/m ，/w 中国/ns 第一/m 。/w 
12月12日/t ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 总裁/nnt 张玉良/nr 凭借/p 其/rz [今年/t 以来/f]/nz 带领/v [绿地/n 集团/nis]/ntc 在/p [商业/n 模式/n]/nz 转型/vn 升级/vi 、/w 全球化/vn 经营/vn 及/cc [资本/n 运作/vn]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 卓越/a 表现/v ，/w 当选/v “/w 2013/m [中国/ns 经济/n 年度/n 人物/n]/nz ”/w ，/w 是/vshi 唯一/b 一位/mq 来自/v [房地产/n 行业/n]/nz 及/cc [上海/ns 地区/n]/nz 的/ude1 获奖者/n 。/w 
世界/n [500/m 强/a]/mq [绿地/n 集团/nis]/ntc ，/w 22年/t 来/vf 征服/v 海内外/s ，/w 不但/c 成功/a 赴/v 港/n [借壳/nz 上市/vn]/nz ，/w 还/d 投资/vn 逾/vg [百/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 全球化/v 布局/n 美国/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 等/udeng 四大洲/nz [八/m 个/q]/mq 国家/n ；/w 同时/c 前瞻/n 布局/n [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 在/p 全国/n 二线/n 重点/n 城市/n 累计/vd 投/v 建/v [10/m 多个/mq]/mq 大型/b “/w 产/v 城/n 一体化/vn ”/w 新城/ns 项目/n ，/w 缔造/v 了/ule [无数/m 个/q]/mq [城市/n 地标/n]/nz ，/w 影响力/n 扩大/v 至/p 全球/n 。/w 
武汉/ns 的/ude1 绿地/n //w //w 
绿地/n 入/v 楚/tg 3年/t ，/w 2013年/t 业绩/n 超/v 60亿/m ！/w 
入/v 楚/tg 三年/t ，/w [成绩/n 斐然/z]/nz 。/w 2013年/t ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc [武汉/ns 事业部/nis]/nt 旗下/d [5/m 大/a]/mq 地产/n 项目/n 热销/v 江城/ns ，/w 实现/v 营业额/n 突破/v 60亿/m 人民币/n 的/ude1 好成绩/nz ，/w 给/p 武汉/ns 的/ude1 人居/n 置业/n 注入/v 一股/mq 强劲/a 的/ude1 绿地/n 旋风/n ，/w 让/v “/w 绿地/n ”/w 成为/v 一个/mq 幸福/a 人居/n 梦想/n 的/ude1 代言/v 词/n 。/w 在/p 圆满完成/v 集团/nis 预定/v 目标/n 之/uzhi 时/ng ，/w 也/d 为/p 2014年/t 的/ude1 热销/vn 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
精耕/nz 武汉/ns 三年/t ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 洞悉/v 大/a 武汉/ns 发展/v 远景/n ，/w 着力/vd 打造/v “/w 世界/n [第三/m 高/a]/mq 、/w 中国/ns [第一/m 高/a]/mq ”/w 的/ude1 绿地/n  [国际/n 金融/n]/nz 城/n 、/w “/w [5/m ./w 6/m 平方公里/q]/mq [欧洲/ns 风情/n]/nz 小镇/n ”/w 之/uzhi 绿地/n 城/n 、/w 以及/cc [绿地/n 中央/n 广场/n]/nz 、/w 荆州/ns 绿地/n 之/uzhi 窗/ng 、/w 襄阳/ns [绿地/n 中央/n 广场/n]/nz 等/udeng 五大/n 在/p 售/v 项目/n ，/w 以及/cc 绿地/n 美/b 湖/n 、/w 绿地/n  国博城/nr 两个/mq 全新/b 项目/n ，/w 创造/v 着/uzhe 一个/mq 又/d 一个/mq [城市/n 地标/n]/nz ，/w 一步步/m 践行/nz 着/uzhe 从/p “/w 城市/n 运营/vn 专家/nnt ”/w 、/w 到/v “/w 全球/n 超高层/b 专家/nnt ”/w 再/d 到/v “/w 产/v 城/n 一体化/vn ”/w 的/ude1 [集团/nis 战略/n]/nz ，/w 为/p 全力/d 助推/vn 武汉/ns [国际化/vn 进程/n]/nz 、/w 提升/v 城市/n 能级/n 的/ude1 同时/c ，/w 全面/ad 改善/v 武汉/ns [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
感恩/vi 的/ude1 绿地/n 
[5/m 盘/qv]/mq 联动/v 金马/nr 来袭/nz ！/w 多重/b 豪/ag 礼/n 回馈/v 江城/ns ！/w 
2014年/t ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 将/d 以/p 始终/d 不变/nz 的/ude1 卓越/a 品质/n 和/cc 不断/d 进步/vn 的/ude1 服务/vn 体系/n ，/w 为/p 业主/n 、/w 为/p 武汉/ns 、/w 为/p 中国/ns 、/w 为/p 全球/n ，/w 带来/v 更多/ad 座/q 为/p 人们/n 所/usuo 铭记/v 的/ude1 [城市/n 地标/n]/nz 。/w 
值此/nz 新春/t 之际/f ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 为/p 感谢/v 新/a 老/a 业主/n 的/ude1 支持/vn 与/cc 厚爱/n ，/w 特/ag 举办/v “/w 世界/n 的/ude1 绿地/n ，/w 感恩/vi 有/vyou 你/rr ”/w 金马/nr 迎春/v 系列/n 活动/vn 答谢/v 客户/n ，/w [武汉/ns 事业部/nis]/nt [5/m 盘/qv]/mq 联动/vn ，/w 以/p 购房/vn 优惠/vn 、/w 感恩/vi 大/a 礼/n 包/v 等/udeng 多重/b 优惠/vn ，/w 回馈/v 江城/ns 父老/n 。/w 
