人民网/nz 武汉/ns 1月11日/t 电/n （/w 刘晶晶/nr ）/w 1月10日/t 下午/t ，/w 一名/mq 大眼睛/nz 的/ude1 高/a 富/vg 帅/ng 小伙子/n 小阮/nz ，/w 找到/v [武汉市/ns 汉阳区/ns 职工/nnt 服务/vn 中心/nis]/nt [婚姻/n 咨询/vn]/nz 室/n ，/w 想/v 为/p 自己/rr 征婚/vn 。/w [汉阳区/ns 职工/nnt 服务/vn 中心/nis]/nt 揭牌/v 首/q 日/b 接待/v 类似/a 群众/n 30多人次/m 。/w 
家住/v 汉阳区/ns 升/v 官渡/ns 的/ude1 [25/m 岁/qt]/mq 小伙子/n 小阮/nz ，/w 现在/t 某/rz 国家机关/n 工作/vn ，/w 事业心/n 强/a ，/w 有/vyou 房/n 有/vyou 车/n ，/w 家底/n 丰厚/a ，/w 大眼睛/nz ，/w 浓眉毛/nz ，/w 人称/n “/w 高富帅/nr ”/w 。/w 小阮/nz 说/v ，/w 自己/rr 各/rz 方面/n 条件/n 不错/a ，/w 但/c 因/p 在/p 机关/n 工作/vn ，/w 办公室/nis 放眼/v 望去/v 全都/d 是/vshi “/w 嫂子/n ”/w ，/w 交往/vn 的/ude1 圈子/n 太/d 窄/a ，/w 很难/d 碰到/v 合意/a 的/ude1 女友/n 。/w 听说/v [汉阳区/ns 职工/nnt 服务/vn 中心/nis]/nt 可以/v 帮忙/vn 征婚/vn ，/w 想/v 过来/vf 碰碰/v 运气/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 小阮/nz 聊/v 了/ule 将近/d [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 并/cc 将/d 相关/vn 信息/n 作/v 了/ule 登记/vn ，/w 承诺/vn 有/vyou 合适/a 的/ude1 情况/n ，/w 会/v 及时/ad 通知/n 他/rr 。/w 职工/nnt 服务中心/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 中心/nis 专门/d 设立/v 了/ule [婚姻/n 咨询/vn]/nz 处/n ，/w 不但/c 接待/v 日常/b 来访/vi ，/w 还/d 会/v 收集/vn 汉阳/ns 区内/n 单身/n 职工/nnt [个人/n 信息/n]/nz ，/w 现在/t 的/ude1 年轻人/n 很少/ad 去/vf 见面/vi 相亲会/nz ，/w 中心/nis 准备/v 建立/vn 微信/nz 群/ng 和/cc qq/x 群/ng ，/w 搭建/v [交友/vi 平台/n]/nz 。/w 
汉阳区/ns 投资/vn 近/a [一/d 千/m 万元/q]/mq 建设/v [汉阳区/ns 职工/nnt 服务/vn 中心/nis]/nt 昨日/t 正式/ad 揭/v 派/v 牌/n ，/w 该/rz 中心/nis 总面积/n [387/m 平米/q]/mq ，/w 上下/f [2/m 层/qv]/mq ，/w 设有/v 服务/vn 大厅/n 、/w [劳动/vn 争议/vn 调解/vn]/nz 室/n 、/w [劳动/vn 争议/vn 仲裁/vn]/nz 派出/v 庭/ng 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 室/n 、/w [心理/n 咨询/vn 室/n]/nit 等/udeng 多功能/b 室/n ，/w 以及/cc 就业/vn 帮助/v 等/udeng [6/m 个/q]/mq 服务/vn 窗口/s 。/w 
[汉阳区/ns 总工会/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 俞红霞/nr 介绍/v ，/w 建设/v 职工/nnt 服务中心/nis 是/vshi 按照/p “/w 党政/n 所/usuo 急/v 、/w 职工/nnt 所需/nz 、/w 工会/nis 所/usuo 能/v ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 积极/ad 参与/v 社会/n 建设/vn 和/cc [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz ，/w 为/p 服务/v 职工/nnt 搭建/v 的/ude1 工作/vn 平台/n ，/w 是/vshi 围绕/v 改革/vn 、/w 发展/vn 、/w 稳定/an 大局/n ，/w 维护/v 包括/v 农民工/nnd 、/w [劳务/n 派遣/v]/nz 在/p 内/f 的/ude1 职工/nnt [合法/a 权益/n]/nz 而/cc 创新/vi 的/ude1 重要/a 载体/n 。/w 职工/nnt 服务中心/nis 可以/v 受理/vn 来访/vi 来信/n 接待/v 、/w 法规/n 政策/n 咨询/vn 、/w 承办/v 困难/an 救助/vn 、/w 就业/vn 帮助/v 、/w 创业/vn 扶助/v 、/w 教育/vn 资助/v 、/w 医疗/n 互助/vn 、/w [法律/n 援助/vn]/nz 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 、/w [劳动/vn 争议/vn 调解/vn]/nz 和/cc 仲裁/vn 、/w 劳动/vn [法律/n 监督/vn]/nz 、/w [心理/n 咨询/vn]/nz 疏导/v 、/w 会员/nnt 征婚/vn 交友/vi 、/w 基层/n 工会/nis 合法/a 人/n 团体/n 资格/n 登记/vn 等/udeng [30/m 多个/mq]/mq [服务/vn 项目/n]/nz 。/w 
[市/n 总工会/nis]/nt 副主席/nnt 林国生/nr 介绍/v ，/w [汉阳区/ns 职工/nnt 服务/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 建成/vn ，/w 是/vshi 更好/d 贴近/v 职工/nnt 、/w 帮助/v 职工/nnt 解决/v 困难/an 而/cc 开设/v 的/ude1 重要/a 窗口/s ，/w [汉阳区/ns 职工/nnt 服务/vn 中心/nis]/nt 在/p 全市/n 是/vshi 首家/n 区级/b 职工/nnt 服务中心/nis ，/w 也/d 是/vshi 架起/v 了/ule 当/p 地区/n 区委/nis 、/w 区政府/n 与/cc 广大/b 职工/nnt 之间/f 沟通/v 联系/vn 的/ude1 新/a 桥梁/n 、/w 新/a 纽带/n ，/w 更好/d 推进/vi 了/ule [工会/nis 工作/vn]/nz 。/w 
在/p 昨日/t 揭牌/v 现场/s ，/w 职工/nnt 服务中心/nis 为/p [30/m 多个/mq]/mq [困难/an 职工/nnt]/nz 发放/v 了/ule 节日/n 慰问品/n 。/w 
