昨天/t （/w 10日/t ）/w ，/w 《/w 福布斯/nrf 》/w 杂志/n 发布/v 了/ule 今年/t 香港/ns [50/m 大/a]/mq 富豪榜/nz ，/w 李嘉诚/nr 仍/d 居/v 榜首/n ，/w 而/cc 一些/mq 与/cc 博彩业/nz 相关/vn 的/ude1 富豪/n 则/d 成为/v 今年/t 榜/n 单/b 上/f 的/ude1 热门/a 人物/n 。/w 
在/p 过去/vf 一年/mq ，/w [银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 主席/nnt 吕志和/nr 挣得/nz [盆/n 满/a 钵/ng 满/a]/nz ，/w 其/rz 财富/n 连续/a 第二年/mq 实现/v 翻番/vn ，/w 在/p 香港/ns 富豪榜/nz 上/f 的/ude1 排名/vn 上升/vi 至/p 第二/m 。/w 他/rr 最新/a 的/ude1 净资产/n 为/p [210/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 一年/mq 内/f 猛增/v [115/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 刷新/v 了/ule 香港/ns 富豪榜/nz 的/ude1 财富/n 年/qt 增长/v 纪录/n 。/w [银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 的/ude1 市值/n 也/d 超过/v 了/ule 常年/d 稳居/v 榜首/n 的/ude1 李嘉诚/nr 旗下/d 的/ude1 [长江/ns 实业/nis 集团/nis]/ntc ，/w 不过/c 李嘉诚/nr 仍然/d 以/p [320/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n 稳居/v 第一/m 。/w 
2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 澳门/ns 的/ude1 赌场/n 实现/v 的/ude1 营收/nz 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 了/ule 18.6％/m ，/w 因此/c 而/cc 受益/vi 的/ude1 富豪/n 不止/v 吕志和/nr 一人/mq 。/w 香港/ns 富豪榜/nz 上/f 有/vyou [四/m 位/q]/mq 富豪/n 与/cc 澳门/ns 老牌/b 赌王/nz 何鸿燊/nr 有/vyou 关系/n 。/w 女儿/n 何超琼/nr 以/p [68/m 亿/m 美元/q]/mq 排名/vi 第9/m ；/w 何鸿燊/nr 的/ude1 四/m 太太/n 梁安琪/nr 的/ude1 身家/n 估计/v 为/p [28/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 排名/vi [第/m 19/m 位/q]/mq ；/w 何鸿燊/nr 的/ude1 儿子/n 何猷龙/nr 以/p [34/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n 排名/vi 第12/m ，/w 在/p [七/m 名/q]/mq 新/a 上/f 榜/n 富豪/n 中/f 排名/vi 最高/a 。/w 
相关/vn 
宋志平/nr 当选/v 《/w 财富/n 》/w 年度/n [中国/ns 商人/nnt]/nz 
《/w 财富/n 》/w （/w 中文版/n ）/w 昨天/t 揭晓/vi 2013/m 年度/n [中国/ns 商人/nnt]/nz ，/w [中国/ns 建筑/n 材料/n 集团/nis]/ntc 、/w [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 宋志平/nr 当选/v 。/w 
