《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 1月10日/t 晚/tg 播出/v [第二/m 期/qv]/mq ，/w 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr 坐阵/nz 导师/nnt 席/qt 。/w 本期/r 堪称/v 是/vshi 一场/mq 神曲/n 的/ude1 盛宴/n ，/w 莫西子/nr 诗/n 讲述/v 虐心/nz 爱情/n 的/ude1 《/w 要/v 死/vn 就/d 死/v 在/p 你/rr 手里/s 》/w 、/w 谢帝/nr 唱/v 尽/vi 小伙伴/n 心声/n 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 、/w 王思远/nr 全/a 靠/v 幻想/n 而/cc 来/vf 的/ude1 《/w 她/rr 》/w [三/m 首/q]/mq 神曲/n 接连/d 登场/vi ，/w 让/v 导师/nnt 们/k 直呼/nz 过瘾/a ，/w 蔡健雅/nr 不仅/c 与/cc 学员/nnt 铃/o 凯/ng 合唱/vn ，/w 还/d 现场/s 秀/ag rap/x ，/w 杨坤/nr 则/d 不惜/v 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 求/v 歌/n 。/w 而/cc 学员/nnt 们/k 的/ude1 背景/n 同样/d 不简单/v ，/w 继/vg 崔健/nr 贝斯手/nnt 张岭/nr 后/f ，/w 窦唯/nr 多年/mq [合作/vn 伙伴/n]/nz 莫西子/nr 诗/n 也/d 带着/vn 日本/ns 女友/n 参战/vi ，/w 还有/v 快男/n 回锅肉/nf ，/w 影视剧/n 主题曲/n 专业户/n 、/w 新人/n 女歌手/nnd 、/w 成都/ns 说唱/n 圈/qv 达人/nz ，/w 他们/rr 都/d 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 绽放/v 出/vf 了/ule 异样/n 的/ude1 光彩/n 。/w 
