昨天/t （/w 10日/t ）/w 晚上/t ，/w 全国/n 女排/nis 联赛/n 第2/m 阶段/n 复赛/vi 首轮/n 打响/v ，/w [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 客场/n 以/p 25/m 比/p 22/m 、/w 25/m 比/p 20/m 和/cc 25/m 比/p 22/m 完胜/nz 辽宁队/nt ，/w 喜迎/v 本/rz 阶段/n 的/ude1 开门红/vl 。/w 下/f 周二/t 晚/tg ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 将/d 在/p 客场/n 挑战/vn [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [天津/ns 女排/nis]/nt ，/w 届时/d 魏秋月/nr 很可能/nz 将/d 为/p 天津队/nt 重/a 披/v 战/v 衣/ng 。/w 
以/p B/x 组/n 首/q 名/q 身份/n 挺进/v [8/m 强/a]/mq 的/ude1 [恒大/nz 女排/nis]/nt ，/w 在/p 第2/m 阶段/n 的/ude1 [8/m 场/qv]/mq 比赛/v 中将/nnt 先后/d 与/cc A/x 组/n 的/ude1 前/f [4/m 名/q]/mq 队伍/n 展开/v 双循环/nz 角逐/vn ，/w 前/f [4/m 场/qv]/mq 均/d 为/p 客场/n 作战/vi 。/w [辽宁/ns 女排/nis]/nt 在/p 去年/t 的/ude1 全运会/n 上/f 夺得/v 亚军/n 之后/f ，/w [主力/nnt 阵容/n]/nz 进行/vn 了/ule 大换血/nz ，/w 王一梅/nr 出国/vi 打球/vi ，/w 楚金玲/nr 、/w 张娴/nr 等/udeng 离队/vi ，/w 主教练/nnt 也/d 由/p 张越红/nr 换成/v 了/ule 赵勇/nr 。/w 在/p 第一/m 阶段/n 的/ude1 角逐/vn 中/f ，/w [辽宁/ns 女排/nis]/nt 是/vshi 以/p A/x 组/n [第/m 4/m 名/q]/mq 身份/n 晋级/vi [8/m 强/a]/mq 的/ude1 。/w 
下/f 周二/t 晚/tg ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 将/d 继续/v 客场/n 征程/n ，/w 对手/n 是/vshi [二/m 传/v]/mq 米/q 杨/ng 刚刚/d 离队/vi 的/ude1 [天津/ns 女排/nis]/nt ，/w 这/rzv 是/vshi [两/q 队/n]/mq 本/rz 赛季/n 的/ude1 首次/m 交锋/vi 。/w 由于/p 主力/nnt [二/m 传/v]/mq 魏秋月/nr 赴/v 阿塞拜疆/nsf 打球/vi ，/w [天津/ns 女排/nis]/nt 本/rz 赛季/n 由/p 参加/v 过/uguo [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 的/ude1 米/q 杨/ng 担任/v [二/m 传/v]/mq 。/w 但是/c ，/w 该/rz 队/n 在/p 第一/m 阶段/n 的/ude1 战绩/n 并不/d 理想/n ，/w 一度/d 遭遇/v 3/m 连败/nz ，/w 最后/f 以/p 小组/nis [第/m 3/m 名/q]/mq 挺进/v [8/m 强/a]/mq 。/w 第1/m 阶段/n 后期/f ，/w 米/q 杨/ng 与/cc 主教练/nnt 王宝泉/nr 的/ude1 矛盾/an 升级/vi ，/w 发展/vn 到/v 对骂/v 罢/v 训/v ，/w [天津/ns 女排/nis]/nt 起用/v 替补/vn [二/m 传/v]/mq 姚迪/nr ，/w 一/m 开始/v 的/ude1 解释/vn 是/vshi 米/q 杨/ng 受伤/vi ，/w 后来/t 纸/n 终归/d 包/v 不住/d 火/n ，/w 米/q 杨/ng 离队/vi 的/ude1 消息/n 已/d 获/v 证实/vn 。/w 与此同时/c ，/w 魏秋月/nr 因为/c 所/usuo 效力/n 的/ude1 俱乐部/nis 出现/v 欠薪/nz 问题/n 而/cc 回国/vi ，/w 她/rr 目前/t 正/d 等待/v 与/cc 阿塞拜疆/nsf 方面/n 解除/v 合约/n ，/w 便/d 可以/v 赶/v 在/p 第2/m 阶段/n 为/p [天津/ns 女排/nis]/nt [披挂/v 上阵/vi]/nz ，/w 她/rr 获得/v 参赛/vn 资格/n 只/d 剩下/v 时间/n 与/cc 程序/n 的/ude1 问题/n 。/w （/w 记者/nnt 杨敏/nr ）/w 
