从/p 10日/t 下午/t 召开/v 的/ude1 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议案/n]/nz [审查/vn 委员会/nis]/nz 第二次/mq 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 截至/v 今日/t 12时/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 共/d 收到/v 代表/nnt 提出/v 的/ude1 议案/n [39/m 件/q]/mq ，/w 收到/v 代表/nnt 提出/v 的/ude1 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n [291/m 件/q]/mq 。/w 
根据/p 《/w [河北省/ns 人民/n 代表大会/n]/nz [议事/vn 规则/n]/nz 》/w 等/udeng [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 对/p 代表/nnt 提出/v 的/ude1 议案/n 进行/vn 了/ule 认真/ad 审查/vn ，/w 认为/v 符合/v 议案/n 条件/n 的/ude1 有/vyou [17/m 件/q]/mq 。/w 
这/rzv [17/m 件/q]/mq 议案/n 分别/d 是/vshi ：/w 沧州市/ns 代表团/n 崔慧霄/nr 等/udeng [16/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns 草原/n 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邯郸市/ns 代表团/n 王峻巍/nr 、/w 李惠玲/nr 等/udeng [17/m 名/q]/mq 代表/nnt ，/w 邢台市/ns 代表团/n 刘江山/nr 、/w 杨晓勇/nr 等/udeng [11/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 修改/v 《/w [河北省/ns 人民/n 代表大会/n]/nz 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 的/ude1 提出/v 和/cc 办理/v 办法/n 》/w 的/ude1 议案/n （/w 为/p 两件/mq ）/w ；/w 唐山市/ns 代表团/n 马印龙/nr 等/udeng [13/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns 养/v 犬/ng 管理/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 刘江山/nr 、/w 杨晓勇/nr 等/udeng [12/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 修改/v 《/w [河北省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 郝京茂/nr 等/udeng [13/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 修改/v 《/w 河北省/ns [种/q 畜禽/n 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 郝京茂/nr 等/udeng [13/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 修改/v 《/w [河北省/ns 大气/n 污染/vn 防治/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 何洪友/nr 等/udeng [12/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns [禁毒/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 张/q 之/uzhi 永/d 等/udeng [12/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns [政府/nis 法律/n 顾问/nnt]/nnt 管理/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 张/q 之/uzhi 永/d 等/udeng [12/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns [电动/b 自行车/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 邢台市/ns 代表团/n 张/q 之/uzhi 永/d 等/udeng [14/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 废止/v 《/w 河北省/ns [个体/n 工商户/n 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 石家庄市/ns 代表团/n 侯凤梅/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 修订/v 《/w 河北省/ns [司法/n 鉴定/vn]/nz 管理/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 石家庄市/ns 代表团/n 高士涛/nr 等/udeng [19/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns 公共场所/n 控制/vn 吸烟/vi 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 石家庄市/ns 代表团/n 高士涛/nr 等/udeng [16/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w [正定/ns 古城/n]/nz 保护/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 石家庄市/ns 代表团/n 涂天杰/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 河北省/ns 军民/n 融合/v 产业/n 发展/vn 促进/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 张家口市/ns 代表团/n 孙莉/nr 等/udeng [17/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w [泥河湾/nz 遗址/n 群/ng]/nz 保护/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n ；/w 秦皇岛市/ns 代表团/n 蔡德宽/nr 等/udeng [11/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 河北省/ns [物业/n 管理/vn]/nz 方面/n 法规/n 的/ude1 议案/n 。/w 
以上/f [17/m 件/q]/mq 议案/n ，/w 各自/rr 都/d 由/p 代表/nnt [10/m 人/n]/mq 以上/f 联名/vd 提出/v ，/w 符合/v 法定人数/n ；/w 内容/n 属于/v 省人大/n 及其/cc 常委会/nis 职权/n 范围内/nz 的/ude1 事项/n ；/w 有/vyou 明确/a 的/ude1 案由/n 、/w 案/ng 据/p 和/cc 方案/n ；/w 法规/n 案/ng 、/w 决定/v 案/ng 有/vyou 法规/n 、/w 决定/v 草案/n 文本/n 及其/cc 说明/v ，/w 符合/v 议案/n 成立/vi 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz 。/w 因此/c ，/w 建议/n 作为/p 议案/n 处理/vn 。/w 
关于/p 代表/nnt 提出/v 的/ude1 积极/ad 稳妥/a 化解/v [产能/vn 过剩/vi]/nz 、/w 提升/v 我省/n [新农村/nz 建设/vn]/nz 水平/n 等/udeng [22/m 件/q]/mq 不/d [完全/ad 符合/v]/nz 立案/vi 条件/n 的/ude1 议案/n ，/w 拟/v 作为/p 代表/nnt 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n ，/w 连同/p 大会/n 期间/f 收到/v 的/ude1 代表/nnt 提出/v 的/ude1 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n ，/w 一并/d 由省/v 人大常委会/nis 交/v 省/n “/w 一府两院/n ”/w 及/cc 其他/rzv 机关/n 和/cc 组织/n 办理/v ，/w 并/cc 由/p 承办/v 单位/n 负责/v 答复/vn 代表/nnt 。/w （/w 记者/nnt 刘常俭/nr 四/m 建/v 磊/nz ）/w 
