“/w 在/p [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 里/f ，/w 修桥/nz 铺路/vi 是/vshi 一件/mq 积福/nz 的/ude1 事/n 。/w ”/w 10日/t ，/w 刚刚/d 从/p 人民大会堂/nz 领奖/vi 归来/vi 的/ude1 高宗/nr 余/ng 在/p 北京/ns 接受/v 记者/nnt 时/ng 采访/v 笑着/vi 说/v ，/w 他/rr 对/p 自己/rr 所/usuo 从事/vi 的/ude1 工作/vn 并不/d 觉得/v 辛苦/a ，/w 其中/rz 也/d 有着/v 不为人知/vl 的/ude1 乐趣/n 。/w 
10日/t 上午/t ，/w [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 隆重/ad 举行/v ，/w [中铁/ntc 大桥/n 院/n]/nt 等/udeng 单位/n 完成/v 的/ude1 “/w 三/m 索面/nz 三/m 主/ag 桁/n 公/ng 铁/n 两用/n [斜拉桥/n 建造/v 技术/n]/nz ”/w 荣获/v 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 一等奖/n ，/w 大桥/n 院/n 总工程师/nnt 、/w [全国/n 工程/n 勘察/vn 设计/vn 大师/nnt]/nz 高宗/nr 余/ng 参加/v 了/ule 大会/n 并/cc 作为/p 获奖/vn 代表/nnt 领奖/vi 。/w 
高宗/nr 余/ng 长期/d 从事/vi 大型/b [桥梁/n 工程/n]/nz 的/ude1 研究/vn 设计/vn 工作/vn ，/w 是/vshi 我国/n 首批/n 建设/vn 的/ude1 跨越/vn 长江/ns 、/w 黄河/ns 的/ude1 [高速/b 铁路/n]/nz 大桥/n 的/ude1 设计/vn [技术/n 负责人/nnt]/nnt ，/w 还是/c [杭州湾/ns 大桥/n]/nz 、/w [东海/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 主要/b 设计/v 负责人/nnt 之一/rz ，/w 在/p 斜拉桥/n 、/w [跨海/nz 大桥/n]/nz 、/w [组合/vn 结构/n 桥梁/n]/nz 研究/vn 设计/v 方面/n 具有/v 突出/a 成就/n 。/w 而/cc 此次/rz 获奖/vn 的/ude1 是/vshi [天兴洲/nz 大桥/n]/nz 首先/d 应用/vn 的/ude1 技术/n ，/w 让/v 他/rr 颇为/d 自豪/a 。/w 
谈起/v [天兴洲/nz 大桥/n]/nz 的/ude1 获奖/vn 技术/n ，/w 高宗/nr 余/ng 如数家珍/vl ：/w 应用/vn “/w 三/m 索面/nz 三/m 主/ag 桁/n 公/ng 铁/n 两用/n [斜拉桥/n 建造/v 技术/n]/nz ”/w 建造/v 的/ude1 [天兴洲/nz 大桥/n]/nz 是/vshi 中国/ns [公/ng 铁/n 两用/n 桥/n]/nz 梁/n 技术/n 的/ude1 [集大成/b 者/k]/nz —/w —/w 它/rr 是/vshi 世界/n 上/f 载荷/n 最大/gm 的/ude1 [公/ng 铁/n 两用/n 桥/n]/nz ，/w 荷载/n 集/q 度/qv 达/v [35/m ./w 1/m 吨/q]/mq //w 米/q ；/w 是/vshi 国内/s 斜拉桥/n 中/f 最大/gm 斜/a 拉索/nrf 力/n 斜/a 拉索/nrf ，/w 单根索/nr 力/n [1200/m 吨/q]/mq ；/w 首次/m 采用/v 了/ule 大/a 吨位/n 混合/v [阻尼/n 控制/vn]/nz 减/v 隔振/nz 技术/n ，/w 有效/a 改善/v 了/ule 桥梁/n 受力/vi ；/w 首次/m 在/p [钢桁梁/nz 桥/n]/nz 中/f 采用/v 钢/n [正交/nz 异性/n 板/ng]/nz 与/cc 混凝土/n 桥面板/nz 的/ude1 新/a 结构/n ；/w 首次/m 采用/v 锚/n 墩/ng [定位/vn 技术/n]/nz 施工/vn 巨型/b [桥梁/n 基础/n]/nz …/w …/w 高宗/nr 余/ng 自豪/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 它/rr 承前启后/bl 的/ude1 [技术/n 创新/vi]/nz ，/w 将/d 成为/v 中国/ns 铁路桥/n 史上/d [第五/m 个/q]/mq 里程碑/n ！/w ”/w 
“/w 感谢/v 党中央/nt 对/p [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 感谢/v 湖北省/ns 对/p [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 重视/vn 。/w 湖北省/ns 对/p [科技/n 创新/vi]/nz 非常/d 重视/v ，/w 不/d 只是/d 在/p 科技/n 上/f 舍得/v 投入/vn ，/w 还/d 多方/d 搭建/v 平台/n 支持/v 促成/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz ，/w 没有/v 中央/n 和/cc 省/n 里/f 的/ude1 支持/vn ，/w 我们/rr 也/d 不/d 可能/v 取得/v 今天/t 的/ude1 成绩/n 。/w ”/w 高宗/nr 余/ng 说/v 。/w （/w 记者/nnt 文俊/nr ）/w 
