人民网/nz 武汉/ns 1月11日/t 电/n （/w 张重阳/nr 任丽琼/nr ）/w 11日/t ，/w 在/p [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu “/w 钱学森/nr 精神/n 与/cc 中学/nis 创新/vi [人才/n 培养/v]/nz 论坛/n ”/w 活动/vn 上/f ，/w 钱学森/nr 之/uzhi 子/ng 钱永刚/nr 教授/nnt 讲述/v 了/ule 父亲/n 两次/mq 亲笔/d 致信/v 武生/nnt 院/n 创办/v 者/k 的/ude1 原因/n 。/w 
钱永刚/nr 介绍/v ，/w 父亲/n 钱学森/nr 在/p 晚年/t 慢慢/d 出现/v 在/p 公众/n 视野/n ，/w 那时/rzt 有/vyou 很多/m 著名/a 高校/n 曾/d 致信/v 给/p 他/rr ，/w 针对/p 学校/nis 的/ude1 发展/vn 方向/n 、/w [学科/n 建设/vn]/nz 等/udeng 问题/n “/w 问/v 计/vi ”/w 于/p 钱/n 老/a ，/w “/w 父亲/n 觉得/v 这些/rz 大学/nis 发展/vn 较/d 成熟/a ，/w 没有/v 太多/ad 更好/d 的/ude1 建议/n ，/w 因此/c 均/d 未/d 回信/n 。/w ”/w 钱永刚/nr 说道/v ，/w 但/c 父亲/n 却/d 给/p 当时/t 名气/n 不大/d 的/ude1 [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu 进行/vn 了/ule 回信/n 。/w 
钱/n 教授/nnt 谈到/v ，/w 在/p 1984年/t ，/w 父亲/n 针对/p 能源/n 不可/v 再生/vn 等/udeng 问题/n ，/w 提出/v 了/ule [第六/m 次/qv]/mq 产业革命/n 理论/n 。/w 提出/v 建立/vn “/w 农业/n 型/k [知识/n 密集/a]/nz 产业/n —/w —/w 农业/n 、/w 林业/n 、/w 草业/n 、/w 海/n 业/ng 和/cc 沙/n 业/ng ”/w 的/ude1 科学/n 构想/vn 。/w 虽然/c 父亲/n 四处/d 宣讲/v ，/w 却/d 整整/d 十年/mq 没有/v 任何/rz 反响/n 。/w 这/rzv 给/p 父亲/n 很大/d 触动/v ，/w 也/d 明白/v 不仅/c 要/v 提升/vn 这/rzv 方面/n [理论/n 研究/vn]/nz ，/w 也/d 要/v 培养/vn 相关/vn 人才/n 。/w 因此/c ，/w 当/p 父亲/n 看到/v 武生/nnt 院/n 的/ude1 创办人/nnt 来信/n 后/f ，/w 非常/d 高兴/a ，/w 热情/an 称赞/v “/w 学校/nis 为/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 [第六/m 次/qv]/mq 产业革命/n [培养/v 人才/n]/nz ，/w 真是/d 件/q 大/a 好事/n ”/w 。/w 并/cc 回信/n 建议/n 武生/nnt 院/n 将/d 学校/nis 发展/vn 朝/tg [第六/m 次/qv]/mq 产业革命/n 的/ude1 方向/n 走/v ，/w 培养/v 生物/n 方面/n 的/ude1 有/vyou 用/p 人才/n 。/w 
办学/vn 20年/t 来/vf ，/w [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu 正是/v 遵照/v 钱学森/nr 关于/p “/w [生物/n 工程/n]/nz 是/vshi 继/vg [信息/n 革命/vn]/nz 之后/f [21/m 世纪/n]/mq 的/ude1 重大/a 战略/n 产业/n ”/w 的/ude1 思想/n 及/cc 建议/n ，/w 坚持/v 学习/vn 、/w 传承/vn 、/w 弘扬/v 、/w 践行/nz 钱学森/nr 精神/n ，/w 实现/v 了/ule 全面/ad 协调/v 和/cc [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
