听取/v 省/n 人大常委会/nis 和/cc 省/n 法院/nis 省/n 检察院/nis 工作报告/v 
通过/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n 
通过/p 设立/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 民族/n 侨务/n [外事/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 决定/vn 及/cc 组成/v 人员/n 人选/n 表决/v 办法/n 
10日/t 上午/t ，/w 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 省会/n [河北/ns 会堂/n]/nz 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 
周本顺/nr 、/w 张庆伟/nr 、/w 赵勇/nr 、/w 付志方/nr 、/w 史鲁泽/nrf 、/w 梁滨/nr 、/w 范照兵/nr 、/w 臧胜业/nr 、/w 孙瑞彬/nr 、/w 景春华/nr 、/w 田向利/nr 、/w 艾文礼/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 王增力/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
宋恩华/nr 受/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 委托/vn 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 新/a 一届/mq 人大常委会/nis 履/vg 职/ng 的/ude1 起始/vn 之/uzhi 年/qt 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 省委/nis 领导/n 下/f ，/w 省/n 人大常委会/nis [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 三中全会/n 和/cc 省委/nis [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [六/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 牢牢/d 把握/v [科学/n 发展/vn]/nz 这个/rz 主题/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 这/rzv 条/q 主线/n ，/w 始终/d 抓住/v [社会主义/n 民主/a]/nz [法治/n 建设/vn]/nz 这/rzv 一/m 根本/a 任务/n ，/w 解放思想/vl 、/w 改革开放/v 、/w 创新/vi 驱动/vn 、/w [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 扎实/a 推进/vi 法治/n 河北/ns 建设/vn ，/w 地方/n 立法/vn 科学化/vn 、/w 民主化/v 水平/n 进一步/d 提高/v ，/w 人大/nis 监督/v 针对性/n 、/w 实效性/n 进一步/d 增强/v ，/w 代表/nnt 作用/n 进一步/d 发挥/v ，/w [自身/rr 建设/vn]/nz 进一步/d 提升/v ，/w 常委会/nis [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 明显/a 成效/n ，/w 为/p 全面/ad 深化/v 改革开放/v 、/w 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
宋恩华/nr 报告/n 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 的/ude1 主要/b 工作/vn 。/w 一/m 、/w 适应/v 改革/vn 发展/v 新形势/nz ，/w 地方/n 立法/vn 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 二/m 、/w 围绕/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 有效/a 开展/v 监督/vn 工作/vn 。/w 三/m 、/w 注重/v 发挥/vn 代表/nnt 和/cc 组成/v 人员/n 作用/n ，/w 依法/d 做好/v 选举/vn 任免/vn 工作/vn 。/w 四/m 、/w 加强/v 常委会/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 人大/nis 工作/vn 水平/n 。/w (/w 报告/n 摘登/v 见/v [第二/m 版/n]/mq )/w 
省/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 卫彦明/nr 作/v 省/n 法院/nis 工作报告/v 。/w 他/rr 从/p [六/m 个/q]/mq 方面/n 总结/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 的/ude1 主要/b 工作/vn 。/w 一/m 、/w 依法/d 惩治/v 刑事犯罪/n ，/w 推进/vi 平安/a 河北/ns 建设/vn 。/w 二/m 、/w 服务/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 促进/v 经济/n 健康/a 发展/vn 。/w 三/m 、/w 切实/ad 践行/nz [司法/n 为民/v]/nz ，/w 保障/v 群众/n [合法/a 权益/n]/nz 。/w 四/m 、/w 不断/d 深化/v 司法/n 改革/vn ，/w 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w 五/m 、/w 全面/ad 加强/v 队伍/n 建设/vn ，/w 筑/v 牢/a 法院/nis 发展/v 根基/n 。/w 六/m 、/w 自觉/a 接受/v 监督/vn ，/w 切实/ad 改进/v 法院/nis 工作/vn 。/w 2014年/t ，/w 全省/n 法院/nis 将/d 牢牢/d 把握/v [司法/n 为民/v]/nz [公正/a 司法/n]/nz 主线/n ，/w 推进/vi 司法/n 改革/vn ，/w 深化/v 司法/n 公开/ad ，/w 强化/v [司法/n 监督/vn]/nz ，/w 提高/v 审判/vn 执行/v 工作/vn 水平/n ，/w 为/p 全省/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 提供/v 优质/b 高效/b 的/ude1 司法/n 服务/vn 和/cc 保障/vn 。/w 
省/n 检察院/nis 检察长/nnt 童建明/nr 作/v 省/n 检察院/nis 工作报告/v 。/w 他/rr 从/p [五/m 个/q]/mq 方面/n 总结/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 的/ude1 主要/b 工作/vn 。/w 一/m 、/w 积极/ad 查办/v 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 促进/v [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 。/w 二/m 、/w 依法/d 打击/v 刑事犯罪/n ，/w 大力/d 推进/vi 平安/a 河北/ns 建设/vn 。/w 三/m 、/w 深化/v 诉讼/vn 监督/vn 工作/vn ，/w 积极/ad 推进/vi 法治/n 河北/ns 建设/vn 。/w 四/m 、/w 强化/v 自身/rr 监督/vn 制约/vn ，/w 依法/d 正确/a 行使/v 检察权/nz 。/w 五/m 、/w 加强/v 检察/b 队伍/n 建设/vn ，/w 提升/v [整体/n 素质/n]/nz 能力/n 。/w 
2014年/t ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 将/d 坚持/v 政治/n 建/v 检/ng 、/w 业务/n 立/v 检/ng 、/w 公信/nz 树/n 检/ng 、/w 素质/n 兴/v 检/ng 、/w 科技/n 强检/nz ，/w 全面/ad [正确/a 履行/v]/nz 各项/r 检察/b 职责/n ，/w 深化/v 检察/b 体制/n 和/cc 工作/vn 机制/n 改革/vn ，/w 大力/d 提升/v [各项/r 工作/vn]/nz 水平/n ，/w 全力/d 推进/vi 平安/a 河北/ns 、/w 法治/n 河北/ns 建设/vn ，/w 为/p 促进/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 提供/v 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
大会/n 表决/v 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n ，/w 通过/p 了/ule 设立/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 民族/n 侨务/n [外事/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 决定/vn 及/cc 组成/v 人员/n 人选/n 的/ude1 表决/vn 办法/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 王增力/nr 、/w 谢计来/nr 、/w 王雪峰/nr 、/w 陈剑飞/nr 、/w 李志双/nr 、/w 杨永山/nr 、/w 袁刚/nr 、/w 王宝山/nr 、/w 李书田/nr 、/w 李小亭/nr 在/p 主席台/n 执行主席/nnt 席/qt 就座/vi 。/w (/w 记者/nnt 刘常俭/nr 四/m 建/v 磊/nz )/w 
