钱永刚/nr 教授/nnt （/w 右/f 一/m ）/w 将/d 校旗/n 移交/v 给/p 校党委/nis 书记/nnt 赵正洲/nr （/w 左/f 一/m ）/w ，/w [四/m 名/q]/mq [钱学森/nr 实验班/nz]/nz 学生/nnt 展示/v 校旗/n 
人民网/nz 武汉/ns 1月11日/t 电/n （/w 张重阳/nr 任丽琼/nr ）/w 11日/t 上午/t ，/w [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu 钱学森/nr 纪念馆/nis 一批/mq 重量级/b 展品/n 亮相/vi ，/w “/w [遨游/v 太空/s]/nz ”/w 校旗/n 、/w “/w [东风/n 二/m 号/q]/nz 甲/n ”/w 导弹/n 模型/n 、/w 钱学森/nr 居/v 所/usuo 警卫/nnt 岗亭/n 等/udeng 实物/n ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 师生/n 和/cc 校外/s 人士/n 观看/v 。/w 其中/rz ，/w 搭载/v [神舟/nz 十/m 号/q 飞船/n]/nz 上天/vi 的/ude1 校旗/n 于/p 当天/t 返回/v 学校/nis ，/w 成为/v 钱学森/nr 纪念馆/nis 的/ude1 “/w 镇/n 馆/ng 之/uzhi 宝/n ”/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 这/rzv 面/nf 吸引/v 众多/a 关注/v 的/ude1 天蓝色/n 校旗/n ，/w 于/p 2013年6月11日/t 搭乘/v [神舟/nz 十/m 号/q 飞船/n]/nz ，/w 与/cc 航天员/nnd 聂海胜/nr 、/w 张晓光/nr 、/w 王亚平/nr 一起/s 在/p 太空/s 遨游/v [15/m 天/qt]/mq ，/w 于/p 2013年6月26日/t 返回/v 地球/ns 。/w 
在/p 现场/s 看到/v ，/w 校旗/n 长/a [2/m ./w 4/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [1/m ./w 6/m 米/q]/mq ，/w 上面/f 印/b 有/vyou [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu 的/ude1 校名/nnt 、/w 校徽/n 和/cc 校训/n ，/w 并/cc 附有/v 该校/r [40/m 名/q]/mq 师生/n 代表/nnt 的/ude1 签名/vn 。/w 经/p [北京/ns 公证处/nis]/nt 公证/n 后/f ，/w 由/p 钱学森/nr 之/uzhi 子/ng 钱永刚/nr 教授/nnt 带回/v 该校/r 。/w 
据/p 钱永刚/nr 教授/nnt 介绍/v ，/w [神舟/nz 十/m 号/q]/nz 是/vshi 和/cc [天宫/n 一号/mq]/nz 对接/vi 的/ude1 最后/f [一/d 艘/q]/mq 飞船/n ，/w 因此/c 承载/v 物品/n 不用/d 太多/ad ，/w 对/p 承载/v 物/ng 要求/n 较为/d 严格/ad ，/w 此次/rz 搭载/v 校旗/n 是/vshi 源于/v 父亲/n 钱学森/nr 对/p [民办/b 高校/n]/nz 发展/vn 的/ude1 关注/vn ，/w 对/p 中国/ns 教育/v [人才/n 培养/v]/nz 的/ude1 期盼/vn 。/w 
