人民网/nz 石首/ns 1月11日/t 电/n （/w 卢贻斌/nr 张清平/nr ）/w 一名/mq 身带/nz 瓦刀/n 、/w 剪刀/n 、/w 鹅卵石/n 和/cc 钳子/n 的/ude1 “/w 武疯子/nz ”/w ，/w 拦路/vi 挥刀/nz 砍伤/v 一名/mq 过路/b 大学生/nnt 后/f ，/w 仓皇/ad 逃跑/v 。/w 在/p 这/rzv [紧急/a 关头/n]/nz ，/w 从/p 路上/s 经过/p 的/ude1 农电工/nnd 、/w 公安局/nis 副局长/nnt 和/cc 司机/nnt 奋不顾身/vl 冲/v 上前/vi 去/vf ，/w 赤手空拳/vl 打掉/v 行凶/vi 者/k 手中/s 的/ude1 凶器/n ，/w 将/d 其/rz 擒获/v ，/w 在场/vi 的/ude1 群众/n 见状/vi ，/w 情不自禁/dl 鼓起/v 掌/n 来/vf 。/w 这/rzv 惊险/a 一幕/nz 发生/v 在/p 1月9日17时/t ，/w 湖北省/ns 石首市/ns 秦/tg 黄/a 公路/n [保/v 南湖村/ns]/ns 路段/n 。/w 
这时/rzt 正在/d 几个/mq 乡镇/n 派出所/nis 检查/vn 完/vi 工作/vn 的/ude1 [石首市/ns 公安局/nis]/nto 副局长/nnt 成斌/nr 与/cc 司机/nnt 易青松/nr 驾车/vi 经过/p [保/v 南湖村/ns]/ns 路段/n ，/w 成斌/nr 突然/ad 发现/v 路边/s 有/vyou 个/q 青年/n 抱头/nz 半蹲/nz 在/p 地上/s ，/w 情形/n 十分/d 反常/a ，/w 当即/d [紧急/a 停车/vi]/nz 下去/vf 询问/v 。/w 此时/r 曹/nz 某/rz 已/d 精神/n 惶/n 忽/d ，/w 只/d 知道/v 被/pbei 人/n “/w 炸/v ”/w （/w 砸/v ）/w 了/ule ，/w 凶手/n 跑/v 了/ule 。/w “/w 难道/d 凶手/n 有/vyou 炸弹/n ？/w ”/w 成斌/nr 来不及/v 细想/nz ，/w 立即/d 拦住/v 一辆/mq 越野车/n ，/w 要求/n 车/n 内/f 人员/n 将/d 受伤/vi 青年/n 快速/d 送往/v 医院/nis ，/w 他/rr 一边/d 用/p 手/n 台/q 就近/d 呼叫/v 大/a 垸/ng 派出所/nis ，/w 一边/d 拖着/nz 因/p 重感冒/nz 两个/mq 小时/n 前/f 才/d 打/v 完/vn 吊针/n 的/ude1 身躯/n 向/p 远处/s 打成/v 一团/mq 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 身影/n 冲/v 去/vf 。/w 很快/d 迎面/d 冲/v 来/vf 一个/mq 挥舞/v 瓦刀/n ，/w 身体/n 壮实/a 的/ude1 青年/n ，/w 追/v 在/p 后面/f 的/ude1 祁剑连/nr 喊/v “/w 抓凶手/nz ！/w ”/w 面对/v 比/p 自己/rr 高/a 一个/mq 多头/n ，/w 挥舞/v 瓦刀/n 的/ude1 壮汉/n ，/w 身高/n 仅/d 一米/mq 六二/m ，/w 年/qt 已/d [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 成/v 斌/x 一个/mq 侧身/vi ，/w 一个/mq 反手/d 便/d 将/d 壮汉/n 扑倒/v ，/w 随后/d 赶到/v 的/ude1 警车/n 司机/nnt 易青松/nr 上前/vi 协助/v 将/d 其/rz 制服/n 。/w 成斌/nr 立即/d 对/p 行凶/vi 者/k 搜身/vi ，/w 没有/v 发现/vn 爆炸/v 物品/n 。/w 成斌/nr 擒/v 凶/a 惊险/a 一幕/nz 正好/z 被/pbei 路过/v 的/ude1 一辆/mq 大客车/n [数十/m 名/q]/mq 乘客/n 亲眼目睹/vl ，/w 大家/rr 一起/s 把/pba 掌声/n 献给/v 了/ule 赤手/nz 擒/v 凶/a 的/ude1 几位/n 警民/n 勇士/n 。/w 
经/p [石首市/ns 公安局/nis]/nto 大/a 垸/ng 派出所/nis 讯问/vn ，/w 行凶/vi 者/k 是/vshi 疑似/nz [精神病/nhd 患者/n]/nz ，/w 目前/t 警方/n 对/p 其/rz 身份/n 进行/vn 调查/vn 。/w 而/cc 伤者/n 曹/nz 某/rz 还/d 在/p 医院/nis 救治/vn 中/f 。/w 
