沧州/ns [渤海/ns 新区/n]/nz 黄骅港/nz 煤炭/n 港区/nz ，/w [24/m 座/q]/mq [3/m 万吨级/b]/mq 的/ude1 环保/n 筒仓/nz 正在/d 运行/vn 。/w 本报/rz 资料/n 照片/n 
■/w 阅读/v 提示/vn 
今年/t 河北省/ns 两/m 会上/n ，/w 最/d 热/a 的/ude1 话题/n 之一/rz 就是/v 雾霾/nz 。/w 与/cc 这/rzv 一/m 热/a 议/v 相/d 呼应/vi ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 将/d [生态/n 环境/n]/nz 定位/vn 到/v 了/ule “/w 事关/v [人民/n 群众/n]/nz 生命/n 健康/a 和/cc 河北/ns 形象/n ”/w 的/ude1 高度/d 。/w 
此外/c ，/w 在/p 两/m 会上/n ，/w 省/n 环保厅/nis 提交/v 了/ule 一份/mq 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w ，/w 这/rzv 是/vshi 河北省/ns 首次/m 在/p 两/m 会上/n 专门/d 就/d [环境/n 治理/vn]/nz 提交/v 报告/n 。/w 
诸多/m 信息/n 都/d 表明/v ，/w 河北省/ns [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 部署/vn 值得/v 期待/vn 。/w 
强力/n 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 突出/a 抓/v 压/v 钢/n 减/v 煤/n 治/v 企/ng 控/v 车/n 降尘/nz 
今年/t 的/ude1 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 多/a 了/ule 一份/mq 报告/n —/w —/w 由省/v 环保厅/nis 厅长/nnt 陈国鹰/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w ，/w 这样/rzv 的/ude1 报告/n 在/p 两/m 会上/n 出现/v 尚属/nz 首次/m 。/w 
虽然/c 这份/r [11/m 页/q]/mq 的/ude1 报告/n 看起来/v 薄薄的/z ，/w 但/c 在/p 许多/mq 代表/nnt 委员/nnt 看来/v ，/w 其/rz 分量/n 却/d 不可小觑/v ，/w 它/rr 代表/nnt 着/uzhe 政府/nis 对/p [生态/n 环境/n 问题/n]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 更/d 代表/nnt 着/uzhe 河北/ns 的/ude1 政府部门/n 正/d 以/p 一种/mq 负责任/nz 的/ude1 态度/n ，/w 向/p [大气/n 污染/vn]/nz 亮剑/n 。/w 
治理/v [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 河北/ns [绝无/nz 退路/n]/nz 。/w 为/p 确保/v 完成/vn 今年/t 污染物/n 排放/vn 削减/v 目标/n ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 将/d 今年/t 突出/a 要/v 抓/v 的/ude1 工作/vn 锁定/v 于/p 多个/mq 关键词/n ：/w 压/v 钢/n 、/w 减/v 煤/n 、/w 治/v 企/ng 、/w 控/v 车/n 、/w 降尘/nz …/w …/w 
力度/n 空前/a ，/w 更/d 要/v 突出/a 重点/n 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省委/nis [政策/n 研究室/nis]/nt 主任/nnt 王书利/nr 认为/v ，/w 河北省/ns 要/v 因地制宜/vl 分析/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 来源/n ，/w 确定/v 治污/vn 的/ude1 针对性/n ，/w 既/c 维护/v 好/a 政府/nis 形象/n ，/w 又/d 要/v 用/p 较低/d 的/ude1 成本/n [实现/v 目标/n]/nz 。/w 
陈国鹰/nr 在/p 报告/n 中/f 分析/vn ，/w 河北省/ns 当前/t 在/p 传统/n [煤烟/n 型/k 污染/vn]/nz 尚未/d 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 以/p [细/a 颗粒物/n]/nz (/w PM2/x ./w 5/m )/w 为/p 特征/n 的/ude1 区域/n 复合型/b 大气/n 环境污染/gg 日益/d 突出/a 。/w 
煤炭/n 在/p 当前/t 乃至/c 今后/t 相当/d 长/a 的/ude1 时期/n 内/f 都/d 是/vshi 河北省/ns 最主要/nz 的/ude1 能源/n ，/w 鉴于/p 这/rzv 一/m 现实/n ，/w 该/rz 报告/n 围绕/v 减/v 煤/n 提出/v 多重/b 举措/n ：/w 全面/ad 淘汰/v 燃煤/vn 小/a 锅炉/n ，/w 大幅/d 提高/v 煤炭/n 清洁/a 利用/v 水平/n ，/w 加快/v 集中供热/v 、/w “/w 煤/n 改/v 电/n ”/w 、/w 锅炉/n 改造/v [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 
“/w 河北/ns 的/ude1 燃煤/vn 60%/m 靠/v 外调/vn ，/w 其中/rz 相当/d 部分/n 是/vshi 劣质/b 进口/v 煤/n ，/w 这/rzv 部分/n 必须/d 要/v 管住/v 。/w ”/w 基于/p 对/p 煤炭/n 能源/n 的/ude1 深入/ad 了解/v ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [开/v 滦/b 集团/nis]/ntc 总经理/nnt 裴华/nr 建议/n ，/w 在/p 改善/v [能源/n 结构/n]/nz 方面/n ，/w 首先/d 要/v 围绕/v 煤炭/n 自身/rr 做/v 足/a 文章/n ，/w 在/p 供给/v 环节/n 要/v 督促/vn 生产/v 企业/n 多/a 产/v 好/a 煤/n 精煤/n ，/w 消费/v 环节/n 要/v 督导/vn 企业/n 自律/vn ，/w 不能/v 一味/d 追求/v 降/v 成本/n 而/cc 使用/v 劣质煤/nz ，/w 流通/vn 环节/n 要/v 减少/vn 长距离/d 煤炭/n 运输/vn 造成/v 的/ude1 煤尘/n 污染/vn ，/w 建设/vn 相对/d 集中/v 的/ude1 [煤炭/n 储备/vn 基地/nis]/nt 。/w 
省政协/n 委员/nnt 、/w [河北/ns 科技/n 大学/nis 环境/n 科学/n 与/cc 工程学院/nit]/nt 副院长/nnt 郭斌/nr 则/d 在/p 提案/n 中/f 建议/n ，/w 要/v 组织/n 实施/v [煤/n 制/v 天然气/n]/nz 专项/b 科技/n 行动/vn ，/w 开发/vn 集/q 建/v 井/n 、/w 采煤/vn 、/w 转化/v 工艺/n 为/p 一体/n 的/ude1 煤炭/n [清洁/a 能源/n]/nz 新技术/nz ，/w 加快/v [煤/n 制/v 天然气/n]/nz 产业化/vn 和/cc 规模化/v 步伐/n ，/w 提高/v 煤/n 的/ude1 转化/vn 效率/n 和/cc 利用/v 效率/n ，/w 大幅度/d 减少/v [煤烟/n 型/k 污染/vn]/nz 。/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 今年/t 将/d 继续/v 实施/vn [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 攻坚/vn 行动/vn ，/w 其/rz 目标/n 仍旧/d 是/vshi 钢铁/n 、/w 水泥/n 、/w 电力/n 、/w 玻璃/n 等/udeng 行业/n ，/w 同时/c 制药/v 企业/n 也/d 进入/v 治理/vn 视野/n 。/w 陈国鹰/nr 表示/v ，/w 首都/n 周边/n 及/cc [大气/n 污染/vn]/nz 较重/d 的/ude1 石家庄/ns 、/w 唐山/ns 、/w 保定/ns 、/w 廊坊/ns 等/udeng 市/n 新建/v 钢铁/n 、/w 火电/n 、/w 石化/n 等/udeng 项目/n 将/d 执行/v [大气/n 污染物/n]/nz 特别/d 排放/v 限值/nz 。/w 
围绕/v 对于/p 汽车/n 排放/vn 的/ude1 治理/vn ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 要/v 继续/v 淘汰/vn 黄标车/nz 。/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [河北/ns 新/a 宇宙/n 电动/b 汽车/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 吕洪涛/nr 连同/p 其他/rzv [五/m 位/q]/mq 委员/nnt 联名/vd 提案/n ，/w 建议/n 全省/n [各级/r 政府/nis]/nz [公务/n 用车/n]/nz 要/v 选购/vn [新能源/nz 汽车/n]/nz 。/w 
报告/n 还/d 提出/v ，/w 要/v 完善/vn 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 切实/ad 减轻/v 重/a 污染/v 天气/n 对/p 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 和/cc [身体/n 健康/a]/nz 的/ude1 影响/vn 。/w 
