人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 刘霞/nr ）/w 2013/m 年度/n 性别/n 平等/a 十大/mq 新闻/n 事件/n 1月10日/t 在/p 京/b 评出/v ，/w 反/vi 家暴/nz 、/w 男女/n 权利/n 平等/a 、/w 保护/v 少儿/n 免受/v 性/ng 侵/vg 等/udeng 成为/v 热点/n 。/w 
十大/mq 新闻/n 事件/n 中/f 有/vyou [3/m 条/q]/mq 涉及/v 反/vi 家暴/nz 。/w 入选/v 的/ude1 十大/mq 新闻/n 事件/n 有/vyou 李阳/nr 离婚/vi 案/ng 以/p 支持/v 女方/n 反/vi 家暴/nz 等/udeng 诉求/v 告/v 结/v 、/w 最高/a 法/n 赞成/v 废除/vn [嫖宿/nz 幼女/n 罪/n]/nz 、/w 妇女/n 名字/n 写入/v 土地/n 承包/v 权/n 登记证/n 、/w 《/w 村委会/nis 选举/v 规程/n 》/w 确保/v 妇女/n 名额/n 、/w 中国/ns 首例/n 家暴/nz 告诫/v 制度/n 在/p 苏州/ns 实行/v 、/w 多/a 部门/n 联手/vd 防治/v 少儿/n 遭受/v 性/ng 侵/vg 、/w [中国/ns 妇女/n]/nz [11/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 召开/v 、/w 辽宁/ns 立法/vn 规定/n 不得/vi 限制/v 女职工/nz 婚育/vn 、/w 中国/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 启动/v 、/w 反/vi 家暴/nz 法/n 列入/v 全国人大/nto 立法/vn 规划/n 等/udeng 。/w 
评选/vn 由/p [中国/ns 社会/n 科学院/nis 新闻/n 与/cc 传播/vn 研究所/nis]/nt 、/w [中国/ns 妇女/n 报社/nis]/nt 和/cc [中国/ns 妇女/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 妇女/n 新闻/n 文化/n 基金/n 发起/v 。/w 
