[中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 10日/t 举办/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v 2013年/t [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 情况/n 。/w 
2013年/t 全国/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 立案/vi 件数/n 、/w 结案/vi 件数/n 、/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n 人数/n ，/w 分别/d 比/p 2012年/t 增长/v 11.2％/m 、/w 12.7％/m 、/w 13.3％/m 。/w [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 查办/v 了/ule 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr 严重/a 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w [广东省/ns 纪委/nnt]/nt 查办/v 了/ule 深圳市/ns 原/b 副市长/nnt 梁道行/nr 严重/a 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w [四川省/ns 纪委/nnt]/nt 查办/v 了/ule [雅安/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 徐孟加/nr 严重/a 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 
2013年/t ，/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 问责/nz 领导干部/nnt [21464/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 地厅级/b 干部/nnt [54/m 人/n]/mq ，/w 县处级/b 干部/nnt [1477/m 人/n]/mq 。/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 直接/ad 参加/v [4/m 起/vf]/mq 特别/d [重大/a 责任事故/n]/nz 调查/vn 处理/vn ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [94/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [省部级/b 干部/nnt]/nz [3/m 人/n]/mq 、/w 厅局级/b 干部/nnt [14/m 人/n]/mq 、/w 县处级/b 干部/nnt [21/m 人/n]/mq ；/w 移送/v 司法机关/nz 处理/vn [46/m 人/n]/mq 。/w 据/p 新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 赵超/nr ）/w 
