不少/m 线路/n 有/vyou 调整/vn 应/v 及时/ad 关注/v 
从/p 2013年12月28日零时/t 起/vf ，/w 一批/mq 新建/v 铁路/n 开通/v 运营/vn ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 实施/v 新的/a [列车/n 运行图/n]/nz ，/w [全国/n 铁路/n]/nz 增/v 开/v 客车/n [75/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz 包括/v 不少/m 长距离/d 跨线/nz [动车组/nz 列车/n]/nz 。/w 例如/v 哈尔滨/ns 西/f 、/w 长春/ns 、/w 沈阳/ns 北/f 至/p 上海/ns 虹桥/ns 、/w 宁波/ns 、/w 青岛/ns 北/f 、/w 济南/ns 西/f 间/f 的/ude1 [动车组/nz 列车/n]/nz ，/w 北京/ns 西/f 至/p 桂林/ns ，/w 青岛/ns 、/w 济南/ns 至/p 广州/ns 南/b 等/udeng [动车组/nz 列车/n]/nz 。/w 由于/p 此次/rz 调/v 图/n 涉及/v 面广/nz ，/w 列车/n 开行/v 情况/n 变化/vn 较大/d ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 广大/b 旅客/n 及时/ad 关注/v [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 公告/n 和/cc 媒体/n 信息/n ，/w 或/c 登录/v [中国/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 12306/m 网站/n 查询/v ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 
支付宝/nz 购票/v 较/d 便捷/a 
除了/p 线路/n 调整/vn ，/w 今年/t 春运/n 购票/v 时/ng ，/w 网络/n 购票/v 的/ude1 旅客/n 可以/v 使用/vn 支付宝/nz 了/ule 。/w 自/p 2013年11月30日/t 起/vf ，/w [中国/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 12306/m 网站/n 支付宝/nz 账户/n 支付/v 服务/vn 功能/n 上/f 线/n 试运行/nz 。/w 旅客/n 在/p 12306/m 网站/n 购买/v 火车票/n 时/ng 选择/v “/w 支付宝/nz ”/w 支付/v ，/w 只需/v 点击/v “/w 支付宝/nz ”/w 付款/vi ，/w 并/cc 输入/v 支付宝/nz 账户/n 名/q 和/cc 支付/v 密码/n ，/w 就/d 可以/v 通过/p 支付宝/nz 账户/n 进行/vn 支付/v 。/w 
通过/p 支付宝/nz 成功/a 购买/v 火车票/n 的/ude1 旅客/n 在/p 办理/v 改签/nz 或/c 退票/vi 时/ng ，/w 未/d 取/v 票/n 的/ude1 可/v 通过/p 12306/m 网站/n 或/c 到/v 车站/n 窗口/s 办理/v 改签/nz 或/c 退票/vi 手续/n ；/w 已/d 取/v 票/n 的/ude1 需/v 到/v 车站/n 窗口/s 办理/v 改签/nz 或/c 退票/vi 手续/n ，/w 退款/vi 将/d 实时/n 返回/v 购票/vn 时/ng 所/usuo 使用/v 的/ude1 支付宝/nz 账户/n ，/w 不/d 退/v 现金/n ，/w 同时/c 支付宝/nz 会/v 通过/p 95188/m 发送/v 退款/vn 确认/v 短信/n 。/w 
[中国/ns 铁路/n 总公司/nis 运输局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 目前/t 12306/m 网站/n 是/vshi 铁路/n 总公司/nis 授权/v [网络/n 售票/vn]/nz 的/ude1 唯一/b 网站/n 。/w 通过/p 其它/rz 抢/v 票/n 软件/n 进行/vn 网络/n 购票/v 有可能/nz 造成/v 旅客/n 身份证/n 信息/n 、/w 银行卡/nz 信息/n 等/udeng [个人/n 信息/n 泄露/v]/nz ，/w 存在/v 信息/n [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
[手机/n 客户端/nz]/nz 退票/vi 改签/nz 有/vyou 优势/n 
今年/t 春运/n 旅客/n 还/d 可/v 通过/p [手机/n 客户端/nz]/nz 购票/v 。/w 铁路/n [手机/n 客户端/nz]/nz 名为/v “/w 铁路/n 12306/m ”/w ，/w 应用/v 图标/n 为/p 蓝白/nz 底色/n ，/w 上方/f 为/p 红色/n 的/ude1 中国/ns [铁路/n 路/n 徽/ng]/nz ，/w 路/n 徽/ng 下方/f 标/v 有/vyou “/w [中国/ns 铁路/n]/nz ”/w 字样/n 。/w 在/p 铁路/n 12306/m 官网/n 及/cc 苹果/nf APPStore/x 中/f 均/d 能/v [免费/vd 下载/v]/nz 。/w 请/v 旅客/n 们/k 认准/v 官方/n 授权/v 客户端/nz ，/w 防止/v 被/pbei 钓鱼/vi 软件/n 欺骗/v 。/w 
“/w 在/p 非高峰/nz 时段/n ，/w 以及/cc 当/p 旅客/n 外出/vi 时/ng 行程/n 临时/b 变更/v 的/ude1 情况下/nz ，/w [手机/n 客户端/nz]/nz 在/p 改签/nz 与/cc 退票/vi 上/f 比较/d 有/vyou 优势/n 。/w ”/w [中国/ns 铁道/n 科学/n 研究院/nis 客票/n 系统/n 监控/vn 中心/nis]/nt 副研究员/nnt 王明哲/nr 说/v ，/w [手机/n 客户端/nz]/nz 订票/vn 本身/rz 受到/v 无线网/nz 网速/nz 的/ude1 制约/vn ，/w 由于/p [无线/b 频率/n]/nz 有限/a ，/w 在/p [春运/n 高峰/n]/nz 时段/n [手机/n 购票/v]/nz 的/ude1 体验/vn 会/v 不如/v [宽带/n 网络/n]/nz 理想/n 。/w 
如何/ryv 办理/v 退票/vn 改签/nz 
春运/n 期间/f 办理/v 退票/vn 仍/d 执行/v 阶梯/n 退票/vi 办法/n ，/w 即/v 票面/n 乘车/vi 站/vi 开车/vi 前/f [48/m 小时/n]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 退票/vi 时/ng 收取/v 票价/n 5%/m 的/ude1 退票费/n ；/w 开车/vi 前/f [24/m 小时/n]/mq 以上/f 、/w 不足/an [48/m 小时/n]/mq 的/ude1 ，/w 退票/vi 时/ng 收取/v 票价/n 10%/m 的/ude1 退票费/n ；/w 开车/vi 前/f 不足/an [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 ，/w 退票/vi 时/ng 收取/v 票价/n 20%/m 的/ude1 退票费/n 。/w 
对/p 因/p 旅客/n 原因/n 办理/v [车票/n 改签/nz]/nz ，/w 且/c 改签/nz 后/f 车票/n 的/ude1 乘车/vn 日期/n 在/p 2014年1月16日/t 至/p 2月24日/t 期间/f 的/ude1 ，/w 退票/vi 时/ng 按/p 票面/n 票价/n 的/ude1 20%/m 核收/v 退票费/n 。/w 
用工/vn 企业/n 和/cc 务工人员/nnd 团体票/n 退票/vi 仍然/d 按照/p 团体票/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 即/v 务工人员/nnd 团体票/n 办理/v 退票/vn ，/w 不/d 晚/tg 于/p 票面/n 载明/v 的/ude1 开车/vn 时间/n 前/f [48/m 小时/n]/mq 。/w 
