蔡福浩/nr 代表/nnt 
王凯/nr 代表/nnt 
徐自发/nr 代表/nnt 
做好/v 2014年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 对/p [各级/r 政府/nis]/nz 部门/n 提出/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 新/a 挑战/vn ：/w 既/c 要/v 完成/vn 压/v 减/v 过剩/vn 产能/vn 和/cc [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 硬/a 任务/n ，/w 又/d 要/v 防止/v 经济/n 换挡/v 失速/nz 。/w 通俗/a 点/qt 讲/v ，/w 今年/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w “/w 金山/n ”/w 与/cc “/w 青山/n ”/w ，/w 哪一个/mq 分量/n 应该/v 更/d 重/a ？/w 问题/n 已经/d 摆/v 在/p [各级/r 领导干部/nnt]/nz 面前/f ，/w 也/d 摆/v 在/p 了/ule 正在/d 参加/v 省/n 两会/n 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 面前/f 。/w 
今年/t 河北省/ns 两/m 会上/n ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 分别/d 与/cc 省/n 人大代表/nnt 、/w [张家口市/ns 环保局/nis]/nto 副局长/nnt 王凯/nr ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [河北/ns 格力/nz 电器/n]/nt [营销/vn 管理/vn]/nnt 公司/nis 董事长/nnt 徐自发/nr ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [滦平县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 蔡福浩/nr 展开/v 对话/vn 与/cc 讨论/v 。/w 
记者/nnt ：/w 当/p 全省/n 多数/a 地区/n 都/d 在/p 被/pbei 雾霾/nz 困扰/v 的/ude1 时候/n ，/w 张家口市/ns 却/d 独善其身/vl 。/w 有人/r 说/v ，/w 张家口/ns 的/ude1 好/a 空气/n 是/vshi 风吹/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 王/n 局长/nnt ，/w 是/vshi 这样/rzv 吗/y ？/w 
王凯/nr ：/w 张家口/ns 的/ude1 好/a 天气/n 绝/d 不是/c 单纯/a 靠/v 吹/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 背后/f 我们/rr 也/d 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 。/w 比如/v 荒山/n 绿化/vn 、/w 大清河/nz 治理/vn 、/w [工业/n 企业/n]/nz 退/v 城/n 进/vf 园/ng 等/udeng ，/w 这些/rz 措施/n 直接/ad 改善/v 了/ule [生态/n 环境/n]/nz 。/w 过去/vf ，/w 街上/s 女/b 同志/n 都/d 围着/v 小/a 纱巾/n ，/w 防止/v 被/pbei 大风/n 刮起/v 的/ude1 小/a 沙粒/nz 打脸/nz ，/w 你/rr 现在/t 去/vf 看看/v ，/w 哪儿/rys 还有/v 呀/y ？/w 
记者/nnt ：/w 我们/rr 看到/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 对/p 环境/n 和/cc [生态/n 治理/vn]/nz 作出/v 的/ude1 部署/vn 力度/n 很大/d 。/w 但/c 人们/n 也/d 在/p 担心/v ，/w 面对/v 发展/vn 诉求/v 和/cc [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 我们/rr 怎么/ryv 权衡/v 二者/rzv 关系/n 呢/y ？/w 如果/c 分别/d 将/d 其/rz 比作/v “/w 金山/n ”/w 和/cc “/w 青山/n ”/w 的话/udh ，/w 哪个/ry 更/d 重要/a 呢/y ？/w 作为/p 一名/mq 县级/b 行政区域/n 一把手/nnt ，/w 蔡/nz 书记/nnt ，/w 您/rr 认为/v 该/rz 怎么/ryv 取舍/vi ？/w 
蔡福浩/nr ：/w 从/p 我们/rr 滦平/ns 来讲/uls ，/w 所处/nz 的/ude1 区位/n 决定/v 了/ule 我们/rr 在/p 维护/v 和/cc 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 上/f 义不容辞/vl 。/w 首先/d 环境/n 的/ude1 红线/n 不能/v 碰/v 。/w 而/cc 滦平/ns 发展/vn 的/ude1 现状/n 又/d 决定/v 了/ule 我们/rr 要/v 发挥/vn 生态/n 的/ude1 最大/gm 优势/n ，/w 把/pba 生态/n 做成/v 产业/n 。/w 
我/rr 觉得/v ，/w 把握/v “/w 金山/n ”/w 与/cc “/w 青山/n ”/w 所/usuo 指/v 代/q 的/ude1 经济发展/v 和/cc 环境保护/gg 二者/rzv 关系/n ，/w 应该/v 是/vshi 在/p 保护/vn 中/f 发展/vn ，/w 在/p 发展/vn 中/f 保护/vn ，/w 不能/v 以/p 牺牲/v 环境/n 为/p 代价/n ，/w 要/v 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 之/uzhi 路/n 。/w 
记者/nnt ：/w 政府/nis 的/ude1 工作/vn 会/v 更/d 注重/v 哪/ry 一方/mq 呢/y ？/w 
王凯/nr ：/w 张家口市/ns 曾经/d 为了/p [保护/vn 环境/n]/nz ，/w 砍掉/v 了/ule 很多/m [污染/vn 环境/n]/nz 的/ude1 项目/n ，/w 对于/p 一个/mq 开放/v 较晚/d 的/ude1 城市/n 来讲/uls ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 付出/v 了/ule 很大/d 的/ude1 代价/n 。/w 
但/c 今天/t ，/w 张家口/ns 却/d 庆幸/v 于/p 自己/rr 留下/v 了/ule 大量/m 的/ude1 青山绿水/n ，/w 尤其/d 是/vshi ，/w 今年/t 在/p 国家/n 监测/v [大气/n 质量/n]/nz 的/ude1 [74/m 个/q]/mq 城市/n 中/f ，/w 长江/ns 以北/f 张家口/ns 排名/vi 第一/m 。/w 这些/rz 都/d 是/vshi 最/d 宝贵/a 的/ude1 资源/n ，/w 这些/rz 资源/n 带给/v 我们/rr 的/ude1 是/vshi 真正/d 的/ude1 后发优势/l ，/w 我们/rr 在/p 2010年/t 就/d 提出/v 了/ule 要/v 实现/vn [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 现在/t 正/d 进一步/d 向着/p 这个/rz 方向/n 前进/vi 。/w 
记者/nnt ：/w 作为/p 一名/mq 企业家/nnt ，/w 徐/ag 总/b ，/w 您/rr 又/d 怎么/ryv 看待/v 这/rzv 一/m 问题/n ？/w 
徐自发/nr ：/w 回头/vi 看看/v ，/w 30年前/t ，/w 石家庄/ns 乃至/c 全国/n 有/vyou 多少/ry 高楼大厦/n ？/w 现在/t 又/d 有/vyou 多少/ry 高楼大厦/n ？/w 每/rz 建/v [一/d 栋/q]/mq 楼/n ，/w 每/rz 增/v 一辆/mq 汽车/n ，/w 都/d 要/v 付出/vn 环境/n 的/ude1 代价/n 。/w 这个/rz 代价/n ，/w 是/vshi 整个/b 社会/n 共同/d 造成/v 的/ude1 。/w 但/c 现在/t 问题/n 出来/vf 了/ule ，/w 如何/ryv 协调发展/v 与/cc 环境/n 的/ude1 关系/n ，/w 是/vshi 最/d 考验/v 政府/nis 智慧/n 和/cc 能力/n 的/ude1 。/w 
记者/nnt ：/w 但是/c 河北/ns 还有/v 许多/mq [现实/n 问题/n]/nz 需要/v 用/p 钱/n 去/vf 解决/v ，/w 在/p 环境/n 约束/vn 不断/d 增强/v 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 你们/rr 眼中/s 的/ude1 发展/vn 应/v 
该/rz 是/vshi 什么/ry 样子/n 的/ude1 ？/w 
王凯/nr ：/w 张家口/ns 还有/v 100万/m [贫困/a 人口/n]/nz 没有/v 脱贫/vn ，/w 所以/c 发展/vn 还是/c 解决问题/v 的/ude1 关键/n 。/w 但/c 我们/rr 的/ude1 发展/vn 已经/d 在/p 转变/v 方式/n ，/w 比如/v 对/p [露天/n 开采/vn]/nz 矿山/n 的/ude1 改造/vn 已经/d 列入/v 今年/t 的/ude1 计划/n ，/w 我们/rr 将/d 鼓励/v 这些/rz [企业/n 转型/vn]/nz 。/w 京/b 张/q 联合/vd 申办/v 冬奥会/n ，/w 给/p 张家口/ns 带来/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 发展/vn 机遇/n ，/w 企业/n 要/v 善于/v 利用/vn 北京/ns 的/ude1 资源/n ，/w 发展/vn 新的/a 产业/n 。/w 
徐自发/nr ：/w 河北/ns 紧靠/nz 京津/ns ，/w 京津/ns 的/ude1 蔬菜/n 食品/n ，/w 山东/ns 送/v 的/ude1 比重/n 比较/d 大/a ，/w 这个/rz 单子/n 应该/v 河北/ns 去/vf 做/v ，/w 河北/ns 是/vshi 农业/n 大/a 省/n ，/w 农业/n 升级/vi 了/ule ，/w 老百姓/n 也/d 就/d 跟着/v 富/vg 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 经济发展/v 和/cc [环境/n 治理/vn]/nz 看似/v 有着/v 现实/n 矛盾/an ，/w 比如/v 有些/rz 地方/n “/w 守/v 着/uzhe 青山/n 没/d 柴/n 烧/vi ”/w ，/w 能否/v 让/v “/w 青山/n ”/w 变成/v “/w 金山/n ”/w 呢/y ？/w 
蔡福浩/nr ：/w “/w 青山/n ”/w 是/vshi 可以/v 变/vn “/w 金山/n ”/w 的/ude1 ，/w 以/p 滦平/ns 这个/rz 矿业/nis 大/a 县/n 为/p 例/n ，/w 第一/m 阶段/n ，/w 我们/rr 依靠/v 丰富/a 的/ude1 [铁矿/n 资源/n]/nz ，/w 逐渐/d 富裕/a 了/ule ，/w 已经/d 成为/v 承德市/ns 的/ude1 财政/n 大/a 县/n ，/w 但/c 这种/r 发展/v 方式/n 显然/ad 不可/v 持续/vn ，/w 大量/m 的/ude1 尾矿/nz 堆积/v 以及/cc 其他/rzv 污染/v 问题/n 已经/d 显现/v 。/w 这/rzv 就/d 需要/v 进入/v 新的/a 阶段/n ，/w 我们/rr 专门/d 成立/vi 了/ule 矿业/nis [循环/vn 经济/n]/nz 统筹/v 区/n ，/w 引进/v 近/a [40/m 个/q]/mq 项目/n 来/vf 处理/v 尾矿/nz ，/w 让/v 矿业/nis 在/p 做/v 大/a 总量/n 中/f 延长/v 链条/n ，/w 打造/v 绿色/n 矿山/n 。/w 
更进一步/vl 讲/v ，/w 一些/mq 铁矿/n 老板/nnt 在/p 完成/v 资金/n 积累/v 后/f 也/d 在/p 转型/vn ，/w 滦平/ns 正在/d 建设/v 京津/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 生产/vn 加工/v 基地/nis ，/w 也/d 在/p 打造/v 京津/ns [休闲/vn 旅游/vn]/nz 度假/vn 基地/nis ，/w 引导/v 民间/n 资金/n 投向/v 这些/rz 方面/n ，/w 也/d 就/d 实现/v 了/ule “/w 青山/n ”/w 变/v “/w 金山/n ”/w 的/ude1 转变/vn 过程/n 。/w 
徐自发/nr ：/w 这/rzv 就/d 涉及/v 发展/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 问题/n 了/ule 。/w 一个/mq 问题/n ，/w 砍掉/v 了/ule 钢铁/n ，/w 河北/ns 要/v 发展/vn 什么/ry ？/w 事实上/bl ，/w 河北/ns [民营/b 企业/n]/nz 手里/s 的/ude1 资金/n 非常/d 多/a ，/w 但/c 这些/rz 资金/n 该/rz 投向/v 何方/r ？/w 如果/c 政府/nis 做好/v 引导/vn ，/w 把/pba 这些/rz 资金/n 激活/v ，/w 为/p 这些/rz 资金/n 找到/v 方向/n ，/w 其/rz 对于/p 河北/ns 发展/vn 的/ude1 推动/vn 将/d 不可估量/vl 。/w 
有些/rz 省份/n 已经/d 在/p 鼓励/v [民间/n 资本/n]/nz 合作/vn 申请/v 设立/vn 私营/b 银行/nis 了/ule ，/w 河北/ns 可以/v 借鉴/vn ，/w 不一定/nz 非得/d 靠/v 钢铁/n 水泥/n 赚钱/v ！/w 
记者/nnt ：/w 久/a 处/n 雾霾/nz 之中/f ，/w 人们/n 就/d [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 能否/v 在/p 城市/n 上空/s 也/d 装/v 个/q 能/v [净化/vn 空气/n]/nz 的/ude1 空调/n 。/w 徐/ag 总/b 您/rr 所在/n 的/ude1 企业/n 是/vshi 生产/v 空调/n 的/ude1 ，/w 您/rr 觉得/v 这样/rzv 的/ude1 想法/n 可行/a 吗/y ？/w 
徐自发/nr ：/w 这/rzv 肯定/v 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 。/w 但/c 在/p 大气/n 治理/v 形势/n 逼迫/v 下/f ，/w 我们/rr 倒是/d 应该/v 深层次/nz 考虑/v 招商引资/vl 和/cc [项目/n 建设/vn]/nz 问题/n 。/w 一些/mq 地方/n 的/ude1 招商引资/vl ，/w 只求/v 大/a ，/w 不/d 求/v [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 结果/n 落地/vi 的/ude1 项目/n 含金量/n 不/d 高/a ，/w 反而/d 增加/v 了/ule 污染/vn 排放/vn 。/w 河北/ns 最/d 关键/n 的/ude1 是/vshi 要/v 利用/vn 好/a 清华/j 、/w 北大/n 、/w 中科院/n 等/udeng 这些/rz 北京/ns 的/ude1 科技/n 资源/n ，/w 毕竟/d 离得/v 近/a 呀/y 。/w 要/v 把/pba 他们/rr 的/ude1 [科研/n 成果/n]/nz 拿到/v 河北/ns ，/w 转化/v 为/p 生产力/n 。/w [地方/n 政府/nis]/nz ，/w 如果/c 能/v 多/a 跟/p 那些/rz [科研/n 院所/n]/nz 校/ng 联系/v ，/w 做到/v 这/rzv 一点/mq ，/w 就是/v 最大/gm 的/ude1 功劳/n 。/w 前/f 几年/mq ，/w 保定/ns 在/p 这/rzv 方面/n 有/vyou 很多/m 探索/v ，/w 于是/cc 就/d 打造/v 起/vf 了/ule “/w [中国/ns 电/n 谷/ng]/nz ”/w 。/w 我/rr 想/v ，/w 关键/n 还是/c 要/v 把/pba 经济发展/v 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 转变/v 到/v [科学/n 发展/vn]/nz 上来/vf ，/w 这样/rzv 就/d 能/v 兼顾/vn 好/a 经济发展/v 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 间/f 的/ude1 关系/n 。/w 
