《/w 老人/n 不/d 听/v 劝/v 先后/d 汇给/v 骗子/n 42万/m 》/w 接续/v 
骗走/nz 大爷/n 42万/m 的/ude1 是/vshi 句/q “/w 贩毒/vn 洗钱/v ”/w 
警方/n 昨日/t 披露/v 了/ule 谢/v 大爷/n 被/pbei 骗/v 案情/n ，/w 谢/v 大爷/n 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 坦承/v 是/vshi 固执/a 害/v 了/ule 自己/rr 
沈阳/ns [74/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谢/v 大爷/n 接到/v 一/m 南方人/nz 电话/n 后/f ，/w 来到/v 银行/nis 按/p 对方/n 指示/n 进行/vn 汇款/n 。/w 众人/n 都/d 感觉/n 其/rz 遭遇/v 了/ule 诈骗/vn ，/w 银行/nis 里/f ，/w 行长/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 保安/b 等/udeng 人/n 苦口/nz 相劝/vi ；/w 派出所/nis 里/f ，/w 民警/nnt 举例/vi 说法/n ，/w 详解/v 了/ule 什么/ry 是/vshi [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 可/v 谢/v 大爷/n 仍/d 坚信/v 自己/rr “/w 没有/v 受骗/vi ”/w ，/w 先后/d 给/p 骗子/n 汇/v 去/vf 了/ule [42/m 万元/q]/mq 。/w 1月9日/t ，/w 沈阳/ns 警方/n 首次/m 正式/ad 公布/v 了/ule 谢/v 大爷/n 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 详细/a 案情/n 。/w 同时/c ，/w 谢/v 大爷/n 也/d 首次/m 承认/v 自己/rr 上当受骗/v 了/ule ，/w 是/vshi 固执/a 害/v 了/ule 自己/rr 。/w 
警察/nnt 苦劝/v 时/ng 骗子/n 又/d 来/vf 电话/n 
[皇姑/ns 公安/n 分局/nis]/nt [黄河/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 张立祥/nr 是/vshi 第一次/mq 出警/v 处理/vn 此案/r 的/ude1 民警/nnt 。/w 1月6日10时/t 许/v ，/w [黄河/ns 派出所/nis]/nto 接到/v [工商/n 银行/nis]/ntcb 黄河/ns 支行/n 的/ude1 报警/vn ，/w 张立祥/nr 等/udeng 人/n 立即/d 赶到/v 银行/nis 。/w 张立祥/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 到/v 银行/nis 时/ng ，/w 谢/v 大爷/n 已经/d 汇/v 走/v 了/ule 2万/m ，/w 包/v 里/f 还有/v 一万六/m 没/d 汇/v 走/v 。/w ”/w 
张立/nr 祥和/a 黄河/ns [支行/n 行长/nnt]/nnt 丁照民/nr 先/d 将/d 谢/v 大爷/n 领到/v 了/ule 贵宾/n 厅/n ，/w [调查/vn 询问/v]/nz 谢/v 大爷/n 为什么/ryv 汇款/n 、/w 往/p 哪/ry 汇/v 、/w 汇/v 给谁/v ，/w 可/v 谢/v 大爷/n 一直/d 坚称/v 自己/rr 没/d 被/pbei 骗/v 。/w 张立祥/nr 说/v ：/w “/w 大爷/n 说/v 他/rr 知道/v 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 说/v 我们/rr 警察/nnt 和/cc 银行/nis 都/d 是/vshi 多管闲事/vl 。/w ”/w 
没/d 办法/n ，/w 民警/nnt 只好/d 将/d 谢/v 大爷/n 带回/v 派出所/nis 继续/v 劝导/vn 。/w 其间/f ，/w 南方人/nz 又/d 打/v 来/vf 电话/n 。/w 张立祥/nr 要/v 接/vn 听/v ，/w 可/v 谢/v 大爷/n 不/d 让/v ，/w 张立祥/nr 只好/d 说/v ：/w “/w 你/rr 把/pba 他/rr 电话/n 告诉/v 我/rr ，/w 我们/rr 给/p 他/rr 打/v 个/q 问问/v 。/w ”/w “/w 警察/nnt 就/d 在/p 我/rr 身边/s ，/w 他们/rr 要/v 你们/rr 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz ，/w 给/p 不/d 给/p ？/w ”/w 谢/v 大爷/n 问/v ，/w 对方/n 说/v ：/w “/w 不/d 给/p 。/w ”/w 随即/d ，/w 谢/v 大爷/n 便/d 将/d 电话/n 挂/v 了/ule 。/w 
