万文军/nr 精心/ad 给/p 病人/n 做/v 检查/vn 。/w 
人民网/nz 精河/ns 1月11日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 袁水河/nr 于/p 红/a 令/v ）/w 新疆/ns [兵团/nis 八十/m 三/m 团/n]/ns 授予/v 2013/m 年度/n [第三/m 批/q]/mq [湖北省/ns 黄冈市/ns]/nz 援/vg 疆/b 医生/nnt 万文军/nr 、/w 岳敏/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 荣获/v 优秀/a 医疗/n 援/vg 疆/b 干部/nnt 称号/n ，/w 并/cc 对/p 工作/vn 突出/a 的/ude1 援/vg 疆/b 医生/nnt 给予/vn 记功/vi 表彰/vn 。/w 
2013年/t ，/w [浠水县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 主治医生/nnt 万文军/nr ，/w 积极/ad 响应/v [湖北省/ns 黄冈市/ns 卫生局/nis]/nt 和/cc [浠水县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 号召/vn ，/w 加入/v [第三/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b 队伍/n 。/w 
刚/d 来到/v [八十/m 三/m 团/n 职工/nnt 医院/nis]/nt ，/w 他/rr 负责/v 普外科/nit 的/ude1 工作/vn 。/w 这位/r 援/vg 疆/b 医生/nnt 太/d 年轻/a 了/ule 吧/y ，/w 才/d [35/m 岁/qt]/mq ，/w 做手术/nz 水平/n 怎么样/ryv 。/w 有/vyou 一些/mq 病人/n 抱着/v 怀疑/vn 的/ude1 想法/n 。/w 
[万/d 文/ng]/mq 军援/j 疆/b 上班/vi 第一天/mq ，/w 就/d 接手/v 了/ule 一台/mq [混合痔/nhd 手术/n]/nz 。/w 根据/p 病人/n 和/cc 病情/n 的/ude1 实际/n 状况/n ，/w 他/rr 极力/d 建议/n 采用/v [微创/nz 手术/n]/nz 。/w 本地/rzs 医生/nnt 都/d 知道/v 这种/r 手术/n 的/ude1 好处/n ，/w 可/v 没有人/nz 操作/vn 过/uguo ，/w 本/rz 院/n 医生/nnt 也/d 不愿/nz 担风险/vi 。/w 
“/w 这种/r 手术创伤/nhd 小/a 、/w 治疗/vn 彻底/ad ，/w 不易/ad 复发/vi ，/w 我/rr 有/vyou 操作/v 经验/n ，/w 请/v 大伙/rr 放心/v ，/w 出/vf 了/ule 事故/n 由/p 我/rr 负责/v 。/w ”/w 万文军/nr 话音/n [一/d 落/v]/mq ，/w 得到/v 同事/n 一致/a 赞成/v 。/w 
短短/z 一个/mq 小时/n ，/w 在/p 万文军/nr 主刀/nz 、/w 讲解/v 下/f ，/w 该团/r 建院/v 以来/f [第一/m 例/n]/mq 混合痔/nhd [微创/nz 手术/n]/nz 非常/d 成功/a 。/w 
在/p 以后/f [十/m 个/q]/mq 多/a 月/n 里/f ，/w 他/rr 以/p 传帮带/n 的/ude1 方式/n ，/w 与/cc 科室/n 同事/n 共同/d 分别/d 完成/v 了/ule [无/v 张力/n 疝/n 修补/v 术/ng]/nz 、/w 甲/n 瘤/ng 切除术/gb ，/w 甲状腺癌/nhd 根治/v 术/ng 、/w 肠穿孔/nhd 补/v 术/ng 、/w 肾囊肿/nhd 穿刺术/n 等/udeng 30多台/m 手术/n 。/w 每/rz 一台/mq 手术/n [圆满/a 成功/a]/nz ，/w 病人/n 都/d 痊愈/vi 出院/vi 。/w 100%/m 的/ude1 成功率/n ，/w 赢得/v 了/ule 同事/n 和/cc 病人/n 的/ude1 称赞/vn ，/w 仅/d 接到/v 病人/n 锦旗/n 就/d 有/vyou [5/m 面/nf]/mq 。/w 
该团/r [外科/nit 医生/nnt]/nnt 万方友/nr ，/w 在/p 这个/rz 岗位/n 工作/vn 6年/t 多/a ，/w 小/a 手术/n 也/d 做/v 了/ule 不少/m 。/w 自从/p 当/p 了/ule 万文军/nr 的/ude1 助手/nnt 和/cc 徒弟/n 后/f ，/w [技术/n 水平/n]/nz 从/p 易/ad 到/v 难/a 得到/v 很快/d 提高/v ，/w 这/rzv 都/d 得益/vi 于/p 援/vg 疆/b 老师/nnt 手把手/vl 的/ude1 传道/vi 解惑/vi 。/w 在/p 他/rr 参与/v 的/ude1 20多台/m 手术/n 中/f ，/w 有/vyou 两台/mq 手术/n 至今/d 让/v 他/rr 记忆/n 深刻/a 。/w 
“/w 一例/mq 是/vshi 为/p [72/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男性/n 患者/n 做/v 甲状腺癌/nhd 切除/v [根治/v 手术/n]/nz 。/w 手术/n 危险/an 度/qv 极大/a ，/w 在/p 该院/r 属于/v 空白/n 。/w 为此/bl 万文军/nr 通过/p 上级/n 医院/nis 专家/nnt 会诊/vn 后/f ，/w 拿出/v 方案/n ，/w 亲自/d 主刀/nz ，/w 病人/n 术后/t 恢复/v 良好/a 。/w [另一/m 例/n]/mq 为/p [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女性/n 病人/n 进行/vn [胆囊/n 切除术/gb]/nz 。/w 病人/n 因/p 化脓/vi 性/ng 胆囊/n 感染/v 休克/vn 入院/vi 抢救/v ，/w 需/v 立即/d 手术/n 。/w 在/p 病人/n 患有/v 高血压/nhd 、/w 糖尿病/nhd 等/udeng [老年/n 疾病/n]/nz 情况下/nz ，/w 万/m 医生/nnt 及时/ad 与/cc 家属/n 沟通/v 协商/vn 后/f ，/w 圆满完成/v [胆囊/n 切除术/gb]/nz 。/w 患者/n 术后/t 恢复/v 良好/a 。/w ”/w 万方友/nr 说/v 。/w 
[65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 潘成林/nr 患有/v [胆总管/gb 结石/nhd]/nhd 、/w [阻塞/vn 性/ng 黄疸/nhd]/nhd ，/w 病情/n 确诊/v 后/f ，/w 一直/d 想/v 转/v 到/v 大/a 医院/nis [手术/n 治疗/vn]/nz ，/w 在/p 万文军/nr 多次/mq 查房/vi 沟通/v 后/f ，/w 才/d 同意/v 在/p 本/rz 团/n 医院/nis 手术/n 。/w 术后/t 恢复/v 很快/d 痊愈/vi 出院/vi 。/w 一/m 谈起/v 这/rzv 件/q 事/n 让/v 他/rr 激动/a 万分/d 。/w 
潘成林/nr 说/v ：/w “/w 正是/v 在/p 万文军/nr 医生/nnt 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 我/rr 才/d 同意/v 手术/n 的/ude1 。/w 术后/t ，/w 他/rr 天天来/nz 查房/vi ，/w 查看/v 恢复/vn 情况/n 、/w 和/cc 我/rr 聊天/vi 、/w 对/p 病人/n 像/v 亲人/n 一样/uyy 。/w 我们/rr 都/d 感激/v 他/rr 。/w ”/w 他/rr 的话/udh 代表/nnt 了/ule 病人/n 的/ude1 心声/n 。/w 
2013年6月/t 至/p 7月/t ，/w 该团/r 医院/nis 承担/v 全团/n 2800多名/m 女职工/nz 进行/vn 乳腺癌/nhd 和/cc 宫颈癌/nhd 筛/v 查/v 任务/n 。/w 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a 、/w 人员/n 紧张/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 万文军/nr 参加/v 了/ule 此项/r 医疗/n 活动/vn 。/w 他/rr 和/cc 10多名/m 医生/nnt ，/w 两个/mq 多/a 月/n 放弃/v 休息日/n ，/w 每天/r 深入/ad 到/v 各个/rz 连队/n 为/p 广大/b 妇女/n 进行/vn 体检/vn 。/w 整整/d 两个月/mq 下来/vf ，/w 他/rr 皮肤/n 也/d 黑/a 了/ule ，/w 人/n 也/d 瘦/a 了/ule 一圈/mq ，/w 让/v 万文军/nr 感到/v 充实/vn 快乐/a 。/w 
在/p 援/vg 疆/b 期间/f ，/w 万文军/nr 利用/v 周末/t 多次/mq 参加/v 该团/r 两个/mq 片/q 区/n 组织/n 的/ude1 义诊/vn 活动/vn ，/w 给/p 职工/nnt 讲解/v 医疗/n 知识/n ，/w 免费/vd 提供/v 医疗/n 咨询/vn 。/w 在/p 临/v 返乡/vn 前/f ，/w 他/rr 独自/d 完成/v 了/ule [1000/m 多/a 份/q 2013/m 年/qt]/mq 医院/nis 病例/n 审核/vn 工作/vn 。/w 并/cc 给/p [临床/vn 医生/nnt]/nnt 讲解/v 病例/n 中/f 存在/v 的/ude1 一些/mq 问题/n ，/w 对/p 规范/v 病例/n 书写/v 管理/vn 、/w 提高/v [医疗/n 服务/vn]/nz 水平/n 提供/v 了/ule 可靠/a 的/ude1 依据/n 。/w 
铁打/nz 的/ude1 营盘/n 流水/n 的/ude1 兵/n ，/w 援/vg [疆/b 医疗队/nis]/nt 依依不舍/vl 地/ude2 返乡/vi 了/ule ，/w 可是/c 留下/v 了/ule 一只/mq 永不/d 离开/v 的/ude1 队伍/n ，/w 留下来/v 一支/mq 用/p 汗水/n 、/w 真情/n 浇灌/v 的/ude1 援/vg 医/ng 之/uzhi 歌/n ，/w 它/rr 将/d 在/p 沙山/n 大地/n 永久/b 传唱/v 。/w 
