李源潮/nr 在/p 共青团/nis 十/m [七届/mq 二中全会/n]/nz 上/f 指出/v 
坚定/a [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [理想/n 信念/n]/nz 在/p 全面/ad 深化改革/v 中/f 发挥/v 生力军/n 作用/n 
共青团/nis 十/m [七届/mq 二中全会/n]/nz 10日/t 在/p 北京/ns 召开/v 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 李源潮/nr 指出/v ，/w 共青团/nis 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 紧扣/vi [时代/n 主题/n]/nz 、/w 牢记/v 根本/a 任务/n 、/w 坚持/v 改革创新/v ，/w 引领/v [广大/b 青年/n]/nz 坚定/a 在/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 上/f 实现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 [理想/n 信念/n]/nz ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 发挥/v 生力军/n 作用/n 。/w 
李源潮/nr 充分/ad 肯定/v 过去/vn 一年/mq [共青团/nis 工作/vn]/nz 取得/v 的/ude1 成绩/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 共青团/nis 要/v 深入/ad 开展/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 教育/vn 和/cc “/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 主题/n 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 深入/ad 开展/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 教育/vn ，/w 引导/v 青少年/n [坚定/a 理想/n 信念/n]/nz ，/w 树立/v 对/p 国家/n 、/w 社会/n 和/cc 人生/n 的/ude1 信心/n ，/w 培养/v 热爱/vn 劳动/vn 、/w 艰苦奋斗/vl 、/w 创新/vi 创造/v 精神/n 和/cc 奉献/v 友爱/vn 、/w [互相/d 帮助/v]/nz 、/w 共同/d 进步/vn 的/ude1 高尚/a 品德/n 。/w 要/v 把/pba 学校/nis 阶段/n 抓住/v 抓好/v ，/w 根据/p 不同/a 年龄段/n 学生/nnt 特点/n ，/w 增强/v 思想/n 引导/v 的/ude1 针对性/n 有效性/n 。/w 
李源潮/nr 指出/v ，/w 要/v 组织/n 动员/v [广大/b 青年/n]/nz 抓住/v 改革/vn 机遇/n 创业/vn 创新/vi 创优/v ，/w 在/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 中/f 建功立业/vl 。/w 要/v [竭诚/d 服务/vn]/nz 青年/n 成长/vi 发展/vn ，/w 大力/d 建设/v 基层/n 服务/vn 型/k 团组织/n ，/w 以/p 日常/b 持久/a 实在/d 的/ude1 服务/vn ，/w 吸引/v 凝聚/vn 青年/n 。/w 要/v 大力/d 推进/vi 团/n 的/ude1 组织/n 和/cc 工作/vn 创新/vi ，/w 开拓/v 新领域/nz 、/w 创造/v 新/a 载体/n 、/w 运用/v 新/a 手段/n 、/w 建设/vn 新/a 阵地/n 、/w 开辟/v 新/a 空间/n 、/w 集合/v 新/a 资源/n ，/w 不断/d 扩大/v 青年/n 工作/vn 的/ude1 有效/a 覆盖面/n 。/w 
团/n [中央/n 书记处/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 秦宜智/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
