1月11日/t ，/w 部分/n 救援/v 人员/n 和/cc 当地/s 群众/n 在/p 火灾/n 后/f 的/ude1 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 内/f 查看/v （/w 手机/n 拍摄/v ）/w 。/w 记者/nnt 从/p [云南/ns 香格里拉/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 明火/n 已经/d 扑灭/v ，/w 火情/n 已/d 基本/a 得到/v 控制/vn 。/w 目前/t 起火/vi 原因/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 火灾/n 烧毁/v 房屋/n 100多栋/m 。/w 新华社/nt 发/v 
记者/nnt 从/p [云南/ns 香格里拉/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 截至/v 目前/t [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 明火/n 已经/d 扑灭/v ，/w 火势/n 已经/d 得到/v 控制/vn 。/w [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 火灾/n 烧毁/v 房屋/n １００多栋/m 。/w 
据/p 火灾/n 扑救/vn 现场/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 起火/vi 原因/n 还/d 在/p 调查/vn ，/w 受损/vi 情况/n 和/cc 过火/a 面积/n 也/d 在/p 进一步/d 核查/vn 之中/f 。/w 
１１日１时２７分/t ，/w [迪庆州/ns 消防/b 支队/nis]/nt １１９/m 火险/n 急救中心/nis 接报/v ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n 。/w [香格里拉/ns 县/n]/ns [第一/m 时间/n]/nz 启动/v 火灾/n [应急/vn 救援/vn 预案/n]/nz ，/w 消防/b 、/w 驻地/n 武警/nnd 和/cc 解放军/nnd 官兵/nnd 、/w 当地/s 民兵/n 及/cc [干部/nnt 群众/n]/nz 等/udeng １０００多人/m 及时/ad 投入/v 群众/n 疏散/v 和/cc 抗灾/vn 救灾/vn 中/f 。/w 当地/s [党委/nis 政府/nis]/nz 紧急/a 成立/vi 临时/b 指挥部/nis ，/w 统一/vn 指挥/v 、/w 部署/vn 各项/r 救援工作/v 。/w 
[独克宗/nz 古城/n]/nz 位于/v 香格里拉/ns 县城/n ，/w 是/vshi [茶马/nz 古道/n]/nz 上/f 的/ude1 重镇/n 和/cc [滇/b 藏/v 公路/n]/nz [必经/vn 之/uzhi 地/ude2]/nz ，/w 有着/v 保存/vn 较为/d 完好/a 的/ude1 大片/n 藏式/b 民居/n ，/w 是/vshi 备受/v 游客/n 青睐/vn 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz 。/w 
