11日/t ，/w 据/p [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v 称/vn ，/w 该省/r 10日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
患者/n 李某某/nr ，/w 女/b ，/w [75/m 岁/qt]/mq ，/w 浙江省/ns 诸暨市/ns 人/n 。/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 因病/d 情极/nz 危重/a ，/w 现已/v 死亡/vn 。/w 
