10日/t 下午/t ，/w 在/p 常州市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [常州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 费高云/nr 当选/v 常州市/ns 市长/nnt 。/w 从/p 去年/t 2月/t 获/v 公示/n 为/p 常州市/ns 市长/nnt 人选/n ，/w 到/v 今年/t 7月/t [常州市/ns 人大常委会/nis]/nt 任命/v 为/p 代市长/nnt ，/w 直至/v 今日/t “/w 转正/vi ”/w ，/w 费高云/nr 成为/v 江苏/ns 最/d 年轻/a 的/ude1 省辖市/n 政府/nis 一把手/nnt 。/w 
费高云/nr 是/vshi 江苏/ns 淮安/ns 人/n ，/w 1971年/t 出生/vi ，/w 基层/n 团/n 干/v 出身/vn 。/w 其/rz 仕途/n 起/vf 于/p 扬州/ns ，/w 2011年7月/t 他/rr 由/p [扬州/ns 仪征/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 升任/v [南通/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt ，/w 先后/d 兼任/v [通州/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [南通/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 长/a ，/w 2012年9月/t 后/f 兼任/v [启东/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
2013年3月/t ，/w 常州市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p 任命/v 费高云/nr 为/p 常州市/ns 副市长/nnt 。/w 同年/d 7月/t ，/w 常州市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz ，/w 任命/v 费高云/nr 为/p [代理/vn 市长/nnt]/nnt 。/w 2014年1月10日/t ，/w 费高云/nr 顺利/ad “/w 转正/vi ”/w ，/w 当选/v [常州市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 。/w 
费高云/nr 同志/n 简历/n 
费高云/nr ，/w 男/b ，/w 1971年8月/t 出生/vi ，/w 汉族/nz ，/w 江苏/ns 淮安/ns 人/n ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w [硕士/nnt 学位/n]/nz ，/w 1992年12月/t 入党/vi ，/w 1993年8月/t 参加/v 工作/vn 。/w 
1993年8月/t ，/w [邗江县/ns 施桥镇/ns 团委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 书记/nnt ；/w 
1995年5月/t ，/w [邗江/ns 团县委/nis]/nt 副书记/nnt ；/w 
1996年8月/t ，/w [邗江/ns 团县委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 
1999年5月/t ，/w [邗江县/ns 运/v 西乡/nz 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 乡长/nnt ；/w 
2000年11月/t ，/w [仪征/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt ；/w 
2004年12月/t ，/w 扬州/ns 化学/n [工业园区/nz 管委会/nis]/nto 副主任/nnt (/w 其间/f ：/w 2005年6月/t 至/p 2005年9月/t 扬州市/ns 赴/v 美/b [公共/b 管理/vn]/nz 与/cc [工商/n 管理/vn]/nz 培训班/nis 学习/v )/w ；/w 
2006年12月/t ，/w [仪征/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt ；/w 
2007年1月/t ，/w [仪征/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 市长/nnt ；/w 
2008年11月/t ，/w [仪征/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 
2011年7月/t ，/w [南通/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [通州/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt ；/w 
2012年6月/t ，/w [南通/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [市委/nis 组织部/nis]/nz 部长/nnt 、/w [通州/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt ，/w 同年/d 9月/t [南通/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [市委/nis 组织部/nis]/nz 部长/nnt 兼/v [启东/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 
2013年2月/t ，/w [常州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 同年/d 3月/t 起/vf [常州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 副市长/nnt 、/w 市政府/n 党组/nis 书记/nnt 兼/v 市/n 行政学院/nit 院长/nnt ，/w 同年/d 7月/t 起/vf [常州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市政府/n 党组/nis 书记/nnt 兼/v 市/n 行政学院/nit 院长/nnt 。/w 
