[广东/ns 健力宝/nf 集团/nis]/ntc 原/b 董事长/nnt 张海因/nr 立功/vi 减刑/vi 造假/v 被/pbei 立案/vi 审查/vn 
[广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 10日/t 对外/vn 通报/v ，/w [广东/ns 健力宝/nf 集团/nis]/ntc 原/b 董事长/nnt 张海/nr 在/p 监狱/nis 服刑/vi 期间/f 的/ude1 立功/vn 、/w [重大/a 立功/vi 表现/v]/nz 均/d 属/v 虚假/a ，/w 以此/d 裁定/vn 对/p 其/rz 减刑/vi 错误/n 。/w [韶关市/ns 中/f 院/n]/nt 重审/nz 并/cc 于/p 2013年10月31日/t 对/p 张海/nr 两次/mq 减刑/vi 的/ude1 裁定/vn 予以/vx 撤销/v 。/w [广东省/ns 高院/n]/nt 同时/c 认为/v ，/w 该案/r 原/b 生效/vi 判决/vn 认定/v 张海/nr 有/vyou 立功/vi 表现/v 的/ude1 事实/n 也/d 可能/v 有/vyou 误/v ，/w 目前/t 已/d 立案/vi 审查/vn 。/w 
2002年初/t ，/w 年仅/nz [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张海/nr 通过/p [资本/n 运作/vn]/nz 方式/n 入主/v [健力宝/nf 集团/nis]/nt 。/w 2005年3月/t ，/w 因/p 涉嫌/v 职务/n 侵占/v 和/cc 挪用/v 资金/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 拘留/v 。/w 2007年2月/t ，/w [佛山市/ns 中/f 院/n]/nt 一审/b 认定/v ，/w 张海/nr 在/p 担任/v [健力宝/nf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 总裁/nnt 期间/f ，/w 为/p 支付/v 其/rz 购买/v [广东/ns 健力宝/nf 集团/nis]/ntc 购/v 股款/nz 所欠/v 债务/n ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 采取/v 指使/v 他人/rr 以/p 划款/nz 并/cc 虚增/nz 库存/n 平账/nz 和/cc 以/p 投资/vn 为/p 名/q [转移/v 支付/v]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 先后/d 侵占/v [广东/ns 健力宝/nf 集团/nis]/ntc 资金/n [120748242/m ./w 08/m 元/q]/mq ，/w 挪用/v 资金/n [86446786/m ./w 85/m 元/q]/mq 。/w 
一审/b 法院/nis 判决/v 张海/nr 构成/v [职务/n 侵占罪/nz]/nz 和/cc [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 执行/v 有期徒刑/n 15年/t ；/w 并/cc 对/p [公安/n 机关/n]/nz 查封/v 扣押/vn 的/ude1 张海/nr 的/ude1 房产/n 及/cc [银行/nis 账户/n]/nz 内/f 的/ude1 资金/n 予以/vx 追缴/v ，/w 一并/d 发还/v [广东/ns 健力宝/nf 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 。/w 
张海/nr 不服/v 一审/b 判决/vn ，/w 上诉/v 至/p [广东省/ns 高院/n]/nt 。/w 2008年9月/t ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 对/p 张海案/nr 作出/v [终审/n 判决/vn]/nz ，/w 维持/v 原审/n 对/p 其/rz 犯/v [职务/n 侵占罪/nz]/nz 和/cc [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 的/ude1 认定/vn 。/w 同时/c 认定/v 张海/nr 于/p 2007年2月7日/t 检举/v 揭发/vn 了/ule [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张某/nz 伙同/v 他人/rr 在/p 佛山市/ns 禅城区/ns 入/v 屋/n 抢劫/v 致/v 人/n 死亡/vi 的/ude1 事实/n ，/w 佛山市/ns [公安/n 机关/n]/nz 据此/d 侦查/vn 破获/v 该案/r ，/w 构成/v 立功/vn 。/w 故/c 将/d 原审/n 判决/vn 的/ude1 有期徒刑/n 15年/t 改判/v 为/p 有期徒刑/n 10年/t 。/w 
