个人/n 待遇/n 谈/v 不/d 拢/v 
放弃/v 引进/vn 于大宝/nr 
[广州/ns 恒大/nz]/nz 以/p [5000/m 万元/q]/mq 求购/v 于大宝/nr 的/ude1 事情/n 似乎/d 已经/d 画/v 上/f 句号/n ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 由于/p 双方/n 在/p 个人/n 待遇/n 方面/n 的/ude1 谈判/vn 无法/v 达成/vn 一致/a ，/w 最终/d 让/v 这/rzv 桩/q 转会/v 告吹/v 。/w 于大宝/nr 目前/t 已经/d 回到/v 大连/ns ，/w 将/d 和/cc [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 商谈/vn 续约/vn 事项/n 。/w 
[广州/ns 恒大/nz]/nz 求购/v 于大宝/nr 的/ude1 进程/n 一波三折/vl ，/w 1月8日/t 传出/v [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 同意/v 恒大/nz [5000/m 万元/q]/mq 的/ude1 报价/vn ，/w 而/cc 后/f 于大宝/nr 表示/v ，/w 想不到/vl 俱乐部/nis 真/a 要/v 卖/v 他/rr ，/w 他/rr 会/v 考虑/vn 和/cc [广州/ns 恒大/nz]/nz [进行/vn 谈判/vn]/nz ，/w 这/rzv 几乎/d 已经/d 可以/v 确定/vn [广州/ns 恒大/nz]/nz 能够/v 得到/v 于大宝/nr 。/w 然而/c ，/w 就/d 在/p 昨天/t 中午/t 突然/ad 传出/v 消息/n ，/w 于大宝/nr 和/cc [广州/ns 恒大/nz]/nz 在/p 个人/n 待遇/n 上/f 谈/v 崩/v ，/w 这位/r 国脚/n 已经/d 回到/v 大连/ns 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 商谈/vn 续约/vn 。/w 
于大宝/nr 开/v 3/m 条件/n “/w 刁难/v ”/w 恒大/nz 
根据/p 俱乐部/nis 人士/n 透露/v ，/w 康冰/nr 与/cc 于大宝/nr 商谈/vn 了/ule 个人/n 待遇/n 问题/n ，/w 于大宝/nr 提/v 了/ule 几个/mq 条件/n ，/w 康冰/nr 需要/v 回到/v 广州/ns 向/p 高层/n 汇报/vn 后/f 再行/d 定夺/vi ，/w 这/rzv 几个/mq 条件/n 被/pbei 认为/v 是/vshi 双方/n [谈判/vn 破裂/vi]/nz 的/ude1 [关键/n 因素/n]/nz 。/w 
有/vyou 消息/n 称/v ，/w 于大宝/nr 提出/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 令/v 恒大/nz 为难/a 的/ude1 条件/n ，/w 包括/v 主力/nnt 位置/n 的/ude1 承诺/vn 、/w 国内/s 顶薪/nz 以及/cc 签字费/nz 。/w 
目前/t 于大宝/nr 在/p [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 拿到/v 的/ude1 年薪/n 是/vshi [500/m 万元/q]/mq ，/w 他/rr 希望/v [广州/ns 恒大/nz]/nz 为/p 自己/rr 提供/v [800/m 万元/q]/mq 的/ude1 年薪/n ，/w 而/cc [广州/ns 恒大/nz]/nz [目前/t 国内/s]/nz 球员/nnt 的/ude1 最高/a 薪水/n 是/vshi [700/m 万元/q]/mq ，/w 俱乐部/nis 不/d 愿意/v 打破/v 球队/nis 的/ude1 平衡/a 。/w 另外/c ，/w 于大宝/nr 要求/n [广州/ns 恒大/nz]/nz 承诺/v 主力/nnt 位置/n ，/w 这/rzv 显然/ad 和/cc [广州/ns 恒大/nz]/nz 以及/cc 主帅/nnt 里/f 皮/n 的/ude1 行事/vi 风格/n 不符/v ，/w 里/f 皮/n 希望/v 球员/nnt 能够/v 促进/vn 球队/nis 内部/f 的/ude1 竞争/vn ，/w 于大宝/nr 到/v 队/n 后/f 极/d 可能/v 充当/v 埃尔克森/nrf 的/ude1 替补/vn ，/w 或者/c 与/cc 郜林/nr 竞争/vn 一个/mq 边锋/n 主力/nnt 位置/n 。/w 至于/p 签字费/nz ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 并非/v 以/p 自由/a 转会/v 的/ude1 形式/n 得到/v 于大宝/nr ，/w 在/p 支付/v 给/p [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz [5000/m 万元/q]/mq 之后/f 并不/d 希望/v 再/d 负担/n 其他/rzv 费用/n ，/w 而/cc 于大宝/nr 希望/v 从/p [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 和/cc [广州/ns 恒大/nz]/nz 两方/nz 各/rz 提取/v 转会费/n 的/ude1 10%/m 作为/p 签字费/nz ，/w 这/rzv 也/d 让/v [广州/ns 恒大/nz]/nz 感到/v 无法/v 接受/vn 。/w 
有/vyou 圈内/d 人士/n 分析/vn 称/v ，/w 于大宝/nr 提出/v 的/ude1 几个/mq 条件/n 确实/ad 有点/d 离谱/a ，/w 但/c 并不/d 排除/v 这/rzv 是/vshi 于大宝/nr 不愿/nz 离开/v 大连/ns 而/cc 故意/d “/w 刁难/v ”/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 。/w 目前/t [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 成为/v 最/d 为难/a 的/ude1 一方/mq ，/w 由于/p 资金/n 紧张/a ，/w [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 老板/nnt 赵明阳/nr 本/rz 希望/v 出售/vn 于大宝/nr 获取/v [5000/m 万元/q]/mq 资金/n ，/w 这/rzv 一/m 希望/v 已经/d 破灭/vi ，/w 如果/c 向/p 于大宝/nr 提出/v 降/v 薪/ng 续约/vn 的/ude1 要求/n ，/w 后者/rzv 肯定/v 不会/v 同意/vn 。/w 一旦/d [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 无法/v 和/cc 于大宝/nr 完成/v 续约/vn ，/w 于大宝/nr 在/p 一年/mq 后/f 就/d 可以/v 以/p 自由/a 身/ng 转会/v ，/w 届时/d [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 将/d [人/n 财/n 两/q 空/ng]/nz 。/w 
