河南省/ns 安阳市/ns 副市长/nnt 郭建华/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
[河南省/ns 新乡市/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 邓琳/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
[河南省/ns 漯河/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 谢连章/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
