图/n 为/p 抵达/v 时/ng 的/ude1 云子/nz 。/w 张亨伟/nr 摄/vg 
图/n 为/p 护送/v 和/cc 迎候/v 云子/nz 回国/vi 的/ude1 中方/n 与/cc 美方/n 人员/n 。/w 张亨伟/nr 摄/vg 
11日/t 凌晨/t 4点18分/t ，/w [中国/ns 南方/s 航空/n]/nz [777/m F/x]/mq 货机/n 从/p [美国/nsf 洛杉矶/nsf]/ns 顺利/ad 抵达/v [上海/ns 浦东/ns 机场/nis]/nt ，/w 在/p 美国/nsf [圣地亚哥/nsf 动物园/n]/nz 出生/vi 的/ude1 大熊猫/n 宝宝/n “/w 云子/nz ”/w (/w YUNZI/x )/w 乘坐/v 该机/r 首次/m 回到/v 中国/ns 。/w 
云子/nz 今年/t [4/m 岁/qt]/mq ，/w 目前/t 体重/n [84/m 公斤/q]/mq 。/w 除了/p 新鲜/a 竹子/n ，/w 云子/nz 非常/d 喜欢/vi 吃/v 香蕉/nf 和/cc 肉桂/n 味/ng 的/ude1 饼干/n 。/w 其/rz 父亲/n “/w 高高/d ”/w (/w [23/m 岁/qt]/mq )/w 和/cc 母亲/n “/w 白云/n ”/w (/w [22/m 岁/qt]/mq )/w 是/vshi 美国/nsf [圣地亚哥/nsf 动物园/n]/nz 的/ude1 明星/nnd ，/w 深受/v 当地/s 美国/nsf 民众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 云子/nz 是/vshi 这/rzv 对/p 熊猫/n 的/ude1 [第/m 3/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 也/d 是/vshi [圣地亚哥/nsf 动物园/n]/nz 出生/vi 的/ude1 [第/m 5/m 只/d]/mq 大熊猫/n ，/w 云子/nz 还有/v 个/q 弟弟/n “/w 小/a 礼物/n ”/w ，/w 今年/t 仅/d [1/m 岁/qt]/mq 半/m 。/w 
此番/nz 与/cc 云子/nz 一同/d 前来/vi 的/ude1 ，/w 还有/v 陪伴/vn 她/rr 5年/t 的/ude1 美国/nsf 饲养员/nnt Jennifer/x ，/w 她/rr 表示/v ，/w 自从/p 云子/nz 出生/vi 那天/r 起/vf 她们/rr 就/d 在/p 一起/s 了/ule ，/w 这次/r 送/v 它/rr 回国/vi 非常/d 不/d 舍得/v 。/w 
[中国/ns 保护/vn 大熊猫/n 研究/vn 中心/nis 兽医院/nis]/nt 副院长/nnt 邓林华/nr 表示/v ，/w 从/p 云子/nz 目前/t 的/ude1 状况/n 来看/u 很/d 不错/a ，/w 它/rr 的/ude1 [适应/v 能力/n]/nz 很强/d ，/w 也/d 很容易/nz 亲近/v 人/n ，/w 相信/v 隔离/vn 1个月/t 左右/f ，/w 就/d 能/v 与/cc 观众/n 在/p 卧龙/ns 见面/vi 了/ule 。/w 
