1月10日/t ，/w 观众/n 在/p 展馆/n 内/f 参观/v 。/w 
当日，2014/t 新春/t 收藏/v 艺术/n 大展/ntc 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns 开幕/vi ，/w 共/d 展出/v 1600余件/m 来自/v 国内/s 一线/n 艺术家/nnt 和/cc 藏/v 家/q 的/ude1 艺术品/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张永峰/nr 摄/vg 
2014/m 新春/t 收藏/v 艺术/n 大展/ntc 10日/t 在/p [海南省/ns 三亚市/ns 半山/nz 半岛/n 藏/v 家/q 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 正式/ad 启幕/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz 艺术/n 大展/ntc 展出/v 1600余件/m 总价值/n 为/p [30/m 亿元/q]/mq 的/ude1 藏品/n 拍品/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 艺术/n 大展/ntc 将/d 持续/vd 至/p 2月6日/t ，/w 分为/v 展览/vn 、/w 艺博会/nz 、/w 拍卖/vn [三/m 大/a]/mq 环节/n ，/w 展出/v 价值/n [30/m 亿元/q]/mq 藏品/n 拍品/n ，/w 包括/v 300余件/m 近/a 现代/ntc 书画/n 、/w 300余件/m 现/tg 当代/t 油画/n 和/cc 1000余件/m 古董/n 、/w 雕塑/n 、/w 珠宝/n 、/w 钟表/n 以及/cc 顶级/b 收藏/v 名酒/n 等/udeng 。/w 乾隆帝/nz 《/w 御笔/n 斗鹿赋/nz 》/w 、/w 元代/t 宫廷/n 巨幅/b 《/w 元/q 人/n 出猎图/nz 》/w 、/w 傅抱石/nr 《/w [江山/n 多娇/nz]/nz 》/w 等/udeng 将/d 在/p 保利/nrf 国宝/n 大展/ntc 中/f 展出/v ，/w 徐悲鸿/nr 、/w 黄胄/nr 、/w 吴冠中/nr 、/w 詹建俊/nr 、/w 周春芽/nr 、/w 曾梵志/nr 、/w 张晓刚/nr 等/udeng 大师/nnt 作品/n ，/w 以及/cc 刘小东/nr 、/w 冷军/nr 、/w 徐冰/nr 作品/n 主题/n 展/vg 、/w 许仲敏/nr 装置/n 艺术展/n 等/udeng 也/d 一/m 应/v 展示/vn 。/w 同时/c ，/w 梁缨/nr 、/w 郑闻慧/nr 、/w 王沂东/nr 等/udeng 一线/n 艺术家/nnt 相约/v 艺术/n 对话/vn 。/w 
