演技/n 出神入化/al 的/ude1 梁朝伟/nr 在/p 银幕/n 上/f 的/ude1 表演/vn 动静/n 皆/d 宜/ag ，/w 但/c [现实/n 生活/vn]/nz 上/f 他/rr 却/d 比较/d 内敛/nz ，/w 经常/d 喜欢/vi 独来独往/vl ，/w 难怪/d 伟/ag 仔/ng 和/cc 好动/a 外向/a 的/ude1 太太/n 刘嘉玲/nr 多年来/d 甚/dg 有/vyou 默契/a 地/ude2 保持/v 独立/a 空间/n 。/w 
港/n 媒/ng 前晚/nz 拍/v 到/v 戴着/v 帽子/n 和/cc 口罩/n 的/ude1 梁朝伟/nr [独自/d 一人/mq]/nz 走出/v 电影院/nis 。/w 刚刚/d 看完/v 电影/n 的/ude1 他/rr 随后/d 去/vf 逛/v 时装店/nis ，/w 不过/c 他/rr 却/d 直接/ad 走入/vf 女装/n 部/q 。/w 虽然/c 店/n 内/f 挂满/v 女性/n 内衣裤/nz ，/w 贵/a 为/p 影帝/n 的/ude1 梁朝伟/nr 未/d 有/vyou 异样/n ，/w 只见/v 他/rr 由/p 羽绒/n 外套/n 的/ude1 口袋/n 内/f 掏出/v 一张/mq 纸/n ，/w 然后/c 递给/v 售货员/nnt ，/w 没/d 多久/ryt ，/w 销售员/nnt 便/d 拿出/v [一/d 袋/ng]/mq 包装/n 好/a 的/ude1 货物/n 给/p 他/rr ，/w 港/n 媒/ng 称/v 梁朝伟/nr 原来/d 是/vshi 去/vf 帮/v 刘嘉玲/nr 取/v 内衣/n 。/w 
梁朝伟/nr 随后/d 再/d 悠然自得/al 地/ude2 逛商场/nz ，/w 只见/v 他/rr 不时/d 好奇/a 地望/nz 向/p 名店/n 橱窗/n ，/w 未几/nz 再行/d 去/vf 羽绒/n 专门店/nis ，/w 梁朝伟/nr 入/v 到/v 店/n 内/f 细心/a 地/ude2 左/f 拣/v 右/f 拣/v ，/w 再/d 入/v 试衣室/nz 试/v 一轮/mq ，/w 没/d 多久/ryt 便/d 挑/v 到/v 心头好/nz ，/w 埋单/nz 后/f 拿着/vf 战利品/n 步出/v 。/w 这时/rzt ，/w 梁朝伟/nr 发现/v 有/vyou 记者/nnt 跟拍/nz ，/w 他/rr 先是/d 有点/d 愕然/a ，/w 然后/c 大方/a 地/ude2 向/p 媒体/n 挥手/vi 。/w 接着/c 他/rr 再/d 去/vf 停车场/n 取/v 车/n 走人/vi 。/w 
梁朝伟/nr 帮/v 刘嘉玲/nr 拿/v 内衣/n 的/ude1 照片/n 昨日/t 登上/v 各/rz 大/a [门户/n 网站/n]/nz 页面/n ，/w 不少/m 网友/n 看完/v 后/f 留言/n 赞/vg 他/rr 是/vshi “/w 中国/ns 好/a 老公/n ”/w 。/w 
