12日/t ，/w 海口/ns 部分/n 路段/n 停电/vi 检修/vn 。/w 08：30/m -/w 18：30/m ，/w 停电/vi 线路/n 为/p 侨/ng 中/f 站/vi [10/m KV/x]/mq 侨/ng #/w [2/m 线/n]/mq ,/w 涉及/v 中/f 源/ng 物业/n 、/w 椰岛/nz 股份/n 、/w 市/n [精细/a 化工/n]/nz 、/w 华/b 深/a 家具/n 、/w 军区/nis 幼儿园/nis 、/w 万骏/nr 物业/n 、/w 华山/ns 房产/n 、/w 享利/nz 房产/n 、/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 、/w 纪委/nnt [干部/nnt 培训/vn 中心/nis]/nis 、/w 安海/nz 物业/n 、/w 海外/s 物业/n 等/udeng 华海路/nr 、/w 龙华/nr 西路/n 、/w 海/n 秀/ag 路/n 一带/n 用户/n ；/w 08:40/m -/w 18:00/m ，/w 停电/vi 线路/n 为/p 大学城/nz 开闭所/nz [10/m kV/x]/mq [琼台/nz 师范/n]/nz 线/n ，/w 涉及/v [琼台/nz 师范/n]/nz 用户/n ；/w 08:00/m -/w 18:00/m ，/w 停电/vi 线路/n 为/p [10/m kV/x]/mq 凤翔/ns #/w [2/m 线/n]/mq 大样/n 支线/n (/w K5614/x 开关/n 后/f 段/q )/w ，/w 涉及/v [东方/s 明珠/n]/ns 、/w 石塔/n 、/w 薛村/ns 、/w 丁村/nr 、/w 大样村/ns 、/w 昌/ag 学/v 村/n 、/w 昌荣村/ns 、/w 庭/ng [丰村/ns 村委会/nis]/nt 、/w 梧桐/n 路/n 一带/n 用户/n 。/w 
