
继/vg 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 刊文/nz 痛/a 批/q 安倍晋三/nrj 后/f ，/w 我/rr 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 、/w 驻/v 俄罗斯/nsf 大使/nnt 李辉/nr 今天/t 分别/d 在/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 、/w [国际/n 文传/n 电讯社/nis]/nt 撰文/vi ，/w 就/d 安倍/nrf 无视/v 历史/n ，/w 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行径/n 予以/vx 批判/vn 。/w 
