2014年1月11日/t 凌晨/t ，/w 位于/v [云南/ns 迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n]/nz 州府/n [香格里拉/ns 县/n]/ns 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 四方街/nz 发生/v 大火/n 。/w “/w 独克宗/nz ”/w 在/p 藏语/n 中/f 包含/v 两层/mq 意思/n ，/w [一/d 为/p]/mq “/w 建/v 在/p 石头/n 上/f 的/ude1 城堡/n ”/w ，/w 另/rz 为/p “/w 月光城/nz ”/w 。/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 按照/p 佛经/n 中/f 的/ude1 香巴拉/nz 理想国/n 建成/v ，/w 坐落/vi 于/p [香格里拉/ns 县/n]/ns 建塘镇/ns ，/w 建/v 城/n 距今/nz [1300/m 多年/mq]/mq ，/w 是/vshi 滇/b 藏/v [茶马/nz 古道/n]/nz 的/ude1 枢纽/n 及/cc 滇/b 、/w 川/b 、/w 藏/v 物资/n 中转/vn 、/w 文化/n 、/w 经济/n 交流/v 中心/nis ，/w 因/p 其/rz 是/vshi 目前/t 中国/ns 保存/v 最好/d 、/w 最大/gm 的/ude1 藏民/n 群居性/nz 建筑/n 而/cc 备受/v 游客/n 青睐/vn 。/w 此/rzs 组/n 图片/n 为/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 2009年/t 的/ude1 资料/n 照片/n 。/w 中新网/nz 记者/nnt 余瑞冬/nr 摄/vg 

