中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 8日/t 在/p [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 节目/n 中/f ，/w 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 及其/cc 政府/nis 无视/v 军国主义/n 的/ude1 历史/n 罪行/n 等/udeng 错误/n 做法/n ，/w 与/cc 日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 林景一/nr 进行/vn 了/ule [8/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 “/w 言论/n 交锋/vi ”/w 。/w 此/rzs 后/f ，/w 中国/ns 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 、/w 中国/ns 驻/v 俄罗斯/nsf 大使/nnt 李辉/nr 9日/t 也/d 在/p 美/b 俄/b 两国/mq 主流/n 媒体/n 上/f 分别/d 发表/v 评论/n 文章/n ，/w 强烈/a 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 对/p 亚洲/ns 及/cc [世界/n 和平/n]/nz 所/usuo 造成/v 的/ude1 危害/vn 。/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 错误/n 行为/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule 全球/n 许多/mq 网民/gi 的/ude1 批评/vn 。/w 
我/rr 驻/v [三/m 国/n]/mq 大使/nnt 发/v 力/n 
中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 8日/t 接受/v 了/ule [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 节目/n 采访/v 。/w 
就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 主持人/nnt 帕克斯曼/nrf 问/v 刘晓明/nr ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 是否/v 严重/a 。/w 刘晓明/nr 回答/v ：/w “/w 非常/d 严重/a …/w …/w 这/rzv 事关/v 日本/ns 如何/ryv 看待/v 其/rz 侵略/v 历史/n 。/w 丘吉尔/nr 说/v 过/uguo ，/w ‘/w 不/d 从/p 历史/n 中/f [吸取/v 教训/n]/nz 的/ude1 人/n 注定/v 重蹈覆辙/vl ’/w 。/w ”/w 
帕克斯曼/nrf 问/v ，/w 林景一/nr 谈到/v 双方/n 有/vyou 必要/a 对话/vn ，/w 这/rzv 不是/c 暗示/v 承认/vn 存在/v 分歧/n 吗/y ？/w 刘晓明/nr 说/v ：/w “/w 事实上/bl ，/w 是/vshi 安倍/nrf [严重/a 破坏/v]/nz 了/ule [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 基础/n ，/w 是/vshi 安倍/nrf 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 安倍/nrf 拒绝/v 就/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 向/p [中国/ns 人民/n]/nz 犯下/v 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz 真诚/a 忏悔/v ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz [怎么/ryv 可能/v]/nz 要求/n 中国/ns 同意/v 与/cc 他/rr 对话/vn 。/w ”/w 
中国/ns 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 9日/t 在/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 言论/n 版/n 发表/v 了/ule 题为/v 《/w 危险/an 的/ude1 顶礼膜拜/nz 》/w 的/ude1 评论/n 文章/n 。/w 崔天凯/nr 指出/v ，/w 首相/nnt 安倍晋三/nrj 最近/t 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [严重/a 伤害/vn]/nz 了/ule 中国/ns 和/cc 很多/m [亚洲/ns 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 感情/n 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 对待/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 态度/n 是/vshi 对/p 其/rz 如何/ryv 对待/v 军国主义/n 遗毒/n 和/cc [战争/n 罪行/n]/nz 的/ude1 检验/vn 。/w 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v 行为/n 不仅/c 具有/v 象征/n 意义/n ，/w 更/d [从/p 根本/a 上/f]/nz 暴露/v 了/ule 他/rr 对/p 日本/ns 未来/t 发展/v 方向/n 的/ude1 想法/n 。/w 
[俄罗斯/nsf 国际/n 文传/n 电讯社/nis]/nt 9日/t 刊登/v 了/ule 我/rr 驻/v 俄/b 大使/nnt 李辉/nr 的/ude1 题为/v 《/w 拒绝/v 正视/vn 历史/n ，/w 日本/ns 必将/d 威胁/v 亚洲/ns 乃至/c 世界/n 的/ude1 和平/n 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 。/w 
李辉/nr 指出/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 引起/v 包括/v 中/f 俄/b 在/p 内/f 的/ude1 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 对/p 日本/ns 未来/t 发展/vn 走向/v 的/ude1 高度/d 警惕/v 和/cc 强烈/a 担忧/v 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 绝/d 不是/c 所谓/v 的/ude1 日本/ns 内政/n 问题/n 和/cc 个人/n 问题/n ，/w 也/d 不仅仅/d 是/vshi 中/f 日/b 、/w 韩日/nz 关系/n 问题/n ，/w 它/rr 的/ude1 实质/n 是/vshi 日本/ns 领导人/nnt 能否/v [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v 其/rz 军国主义/n 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 日本/ns 是否/v 遵守/vn [联合国/nt 宪章/n]/nz 宗旨/n 和/cc 原则/n 、/w 走/v 和平/n 道路/n 的/ude1 根本/a 方向/n 问题/n ，/w 是/vshi 关乎/v 日本/ns 同/p 邻国/n 和/cc 国际/n 社会关系/n 政治/n 基础/n 的/ude1 重大/a 原则/n 问题/n 。/w 
美国/nsf 网友/n 反响/n 强烈/a 
美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 10日/t 刊登/v 了/ule 一篇/mq 题为/v “/w 谁/ry 才/d 是/vshi ‘/w 伏地魔/nz ’/w ？/w 中/f 日/b 驻/v 英/b 大使/nnt 电视/n 舌战/v ”/w 的/ude1 文章/n 。/w 
文章/n 刊出/v 后/f ，/w 网友/n 跟帖/nz 积极/ad 。/w 一名/mq 来自/v 纽约/nsf 皇后区/nz 名为/v “/w 出版者/nnd 47/m ”/w 的/ude1 网友/n 跟帖/nz 称/v ：/w 大多数/m 美国人/nz 并不/d 知道/v 有关/vn [靖国/nz 神社/nz]/nz 和/cc 钓鱼岛/ns 的/ude1 事情/n 。/w 但/c 我/rr 想/v 表达/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 如果/c 德国/nsf 有/vyou 战死/v 者/k 纪念碑/n 并/cc 将/d [纳粹/n 分子/n]/nz 希特勒/nrf 的/ude1 名字/n 放在/v 上面/f ，/w [德国/nsf 总理/nnt]/nz 默克尔/nrf 前去/v 参拜/v ，/w 那么/c 你/rr 将/d 有/vyou 何/ry 反应/vn ？/w 犹太/nz 社会/n 将/d 会/v 有/vyou 何/ry 反应/vn 呢/y ？/w 现在/t ，/w 美国/nsf 已经/d 与/cc 日本/ns 拥有/v [共同/d 防御/vn 条约/n]/nz 。/w 如果/c 日本/ns 强行/d 解决/v 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 并/cc 以/p 自卫/vn 的/ude1 名义/n 挑起/v 与/cc 中国/ns 的/ude1 战争/n 并/cc 将/d 美国/nsf 拖/v 进去/vf 。/w 是不是/v 等/udeng 日本/ns 偷袭/v 完/vn 珍珠港/nsf 后/f 美国/nsf 人才/n 会/v 知道/v 失去/v 什么/ry ？/w 难道/d 你/rr 认为/v 日本/ns 的/ude1 民族主义者/nz 不会/v 利用/vn 美国/nsf 来/vf 达成/v 自己/rr 的/ude1 目的/n 吗/y ？/w 
芝加哥/nsf 的/ude1 弗兰克/nrf 网友/n 称/v ：/w 面对/v 正在/d 崛起/v 的/ude1 中国/ns ，/w 日本/ns 的/ude1 政治/n 领导人/nnt 正在/d 利用/v 奥巴马/nrf 的/ude1 “/w 亚洲/ns 再/d 平衡/a ”/w 政策/n 悄悄/d 推动/v 一个/mq 民族主义/n 议程/n 。/w 日本/ns 正/d 利用/v 美国/nsf 与/cc 其/rz 拥有/v [共同/d 防御/vn 条约/n]/nz 来/vf 试图/v 挑起/v 美/b 中/f 之间/f 的/ude1 冲突/vn 。/w 这/rzv 名/q 网友/n 最后/f 还/d 不/d 忘记/v 敲打/v 日本/ns ：/w 日本/ns 领导人/nnt 可能/v 打错/nz 了/ule 算盘/n ，/w 如果/c 真/a 要/v 由此/d 而/cc 引起/v 战争/n ，/w 日本/ns 将/d 会/v 是/vshi 第一个/mq 受害者/n 。/w （/w 夏晓阳/nr 孙长栋/nr 袁博/nr ）/w 
