记者/nnt 10日/t 从/p [上海市/ns 公安局/nis]/nto 获悉/v ，/w 上海/ns 警方/n 去年/t 10月/t 侦破/v 了/ule 一起/s 非法/b 安装/v GPS/x 追踪器/nz 、/w 窃听器/n 、/w 电脑/n 和/cc 手机/n [黑客/n 软件/n]/nz ，/w 窃取/v 他人/rr 信息/n 和/cc 公司/nis 机密/n ，/w 实施/v 敲诈/vn 、/w 诽谤/v 的/ude1 新型/b 犯罪/vn 案件/n ，/w 抓获/v 朱某/nr 、/w 刘/nz 某/rz 等/udeng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
去年/t 4月7日/t ，/w [上海/ns 浦东/ns]/ns 张江/ns 某/rz [高科技/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 卫/ng 女士/n 的/ude1 办公室/nis 遭/v 人/n 打/v 砸/v ，/w 保险柜/n 也/d 被/pbei 打开/v ，/w 里面/f 重要/a 的/ude1 [商业/n 机密/n]/nz 文件/n 被/pbei 人/n 盗走/v 。/w 回/v 看/v 公司/nis 的/ude1 监控/vn 视频/n ，/w 卫/ng 女士/n 竟然/d 看到/v 了/ule 自己/rr 前夫/n 朱某/nr 的/ude1 身影/n 。/w 
随后/d ，/w 卫/ng 女士/n 接到/v 了/ule 朱某/nr 送来/v 的/ude1 一份/mq 协议书/n 和/cc 一张/mq 时间表/n ，/w 威胁/v 卫/ng 女士/n 将/d 公司/nis 一半/m 的/ude1 [所有权/n 转让/v]/nz 给/p 他/rr ；/w 如果/c 卫/ng 女士/n 不/d 答应/v 的话/udh ，/w 朱某/nr 将/d 根据/p 所/usuo 提供/v 的/ude1 时间表/n 在/p 未来/t [9/m 天/qt]/mq 内/f 实施/v 一系列/b “/w 破坏/v 计划/n ”/w ：/w 包括/v 在/p 网上/s 散布/v 卫/ng 女士/n 私生活/n 谣言/n 、/w 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 卫/ng 女士/n 的/ude1 公司/nis 客户/n 寄送/v 所谓/vn 的/ude1 资料/n 证据/n ，/w 以及/cc 破坏/v 公司/nis IPO/x 上市/vn 计划/n 等等/udeng 。/w 卫/ng 女士/n 虽然/c 非常/d 吃惊/a ，/w 但/c 并/cc 没有/v 对/p 这样/rzv 的/ude1 “/w 威胁/vn ”/w 太/d 过/uguo 在意/v ，/w 认为/v 前夫/n 只不过/d 是/vshi 恐吓/v 自己/rr 。/w 
上海/ns 警方/n 接报/v 后/f ，/w 迅速/ad 锁定/v 了/ule 卫/ng 女士/n 的/ude1 前夫/n 、/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 朱某/nr 。/w 警方/n 在/p 朱某/nr 的/ude1 电脑/n 中/f 查获/v 了/ule 大量/m 卫/ng 女士/n 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 和/cc 公司/nis [机密/n 文件/n]/nz 。/w 根据/p 这些/rz 资料/n ，/w 警方/n 又/d 从/p 卫/ng 女士/n 的/ude1 电脑/n 、/w 手机/n 和/cc 家中/s 卧室/n 、/w 行李箱/n 等/udeng 处/n 查获/v 窃听/vn 设备/n 和/cc 控制/v 软件/n 。/w 这些/rz 器材/n 和/cc 软件/n 不仅/c 让/v 嫌疑人/n 朱某/nr 对/p 卫/ng 女士/n 的/ude1 动向/n 完全/ad 掌控/v 、/w 实时/n 定位/vn ，/w 还/d 能/v 窃取/v 卫/ng 女士/n 的/ude1 [电话/n 录音/vn]/nz 和/cc 电脑/n 资料/n 。/w 截至/v 案发/vn 时/ng ，/w 警方/n 在/p 朱某/nr 电脑/n 里/f 查获/v 了/ule [数十/m G/x]/mq 的/ude1 录音/vn 和/cc 手机/n 通话/vi 资料/n ，/w 在/p 其/rz 邮箱/n 里/f 发现/v 了/ule [3880/m 多/a]/mq 封/q 自动/d 寄送/v 来/vf 的/ude1 截屏/nz 图片/n 。/w 
