“/w 习/v 外交/n ”/w 元年/t 
一年/mq 的/ude1 外交/n 行动/vn 留下/v 十分/d 清新/a 而/cc 又/d 清晰/a 的/ude1 轨迹/n ：/w 统筹/vd 国内/s 国际/n [两个/mq 大局/n]/nz ，/w 完善/v 外交/n [总体/n 布局/n]/nz ，/w 全方位/n 推进/vi 大国/n 、/w 周边/n 、/w 发展中国家/n 、/w [多边/b 外交/n]/nz 和/cc 各/rz 领域/n 外交/n 工作/vn ，/w 坚定/a 维护/v [国家/n 主权/n]/nz 、/w 安全/an 、/w 发展/v 利益/n ，/w 为/p 中国/ns 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 争取/v 良好/a [国际/n 环境/n]/nz 。/w 
“/w 国际上/nz 有人/r 担心/v 中国/ns 强大/a ，/w 你/rr 怎么/ryv 看/v ？/w ”/w 
“/w 中国/ns 的/ude1 发展/vn 壮大/v 不是/c 威胁/vn ，/w 积/v 贫/ag 积弱/v 的/ude1 中国/ns 才/d 是/vshi 威胁/vn 。/w ”/w 
2013年3月23日/t ，/w 国立/b [莫斯科/nsf 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 的/ude1 礼堂/n 内/f ，/w 习近平/nr 与/cc 俄罗斯/nsf 学生/nnt 的/ude1 交流/vn ，/w 令/v 前来/vi 一/m 睹/v 中国/ns 新任/b [国家/n 领导人/nnt]/nnt 风采/n 的/ude1 上/f [千/m 名/q]/mq 师生/n 印象/n 极为/d 深刻/a 。/w 
有人/r 说/v ，/w “/w 他/rr 的/ude1 观点/n 是/vshi 犀利/a 的/ude1 ，/w 但/c 表达/v 却/d 是/vshi 温和/a 又/d 巧妙/a 的/ude1 。/w ”/w 有人/r 更/d 敏锐/a 地/ude2 说/v ，/w 习/v 主席/nnt 在/p 他/rr 的/ude1 首次/m 出访/v 中/f ，/w 就/d 明确/a 表达/v 了/ule 中国/ns 新/a 一届/mq 最高/a 领导层/n 对/p 国际关系/nit 的/ude1 主张/v ，/w “/w [这个/rz 世界/n]/nz ，/w 和平/n 、/w 发展/vn 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 成为/v 时代/n 潮流/n ”/w ，/w “/w [冷战/n 时期/n]/nz 的/ude1 集团/nis 对抗/v 不复存在/vl ”/w 。/w 
“/w 中国/ns 梦/n ”/w 引领/v [中国/ns 外交/n]/nz 
[十八/m 大/a]/mq 一/m 闭幕/vi ，/w 习近平/nr 一/m 语/ng 道出/v 了/ule 实现/v “/w 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 ‘/w 中国/ns 梦/n ’/w ”/w 的/ude1 重大/a 国家/n 目标/n ，/w 不仅/c 点醒/nz 了/ule 中国/ns 民众/n ，/w 也/d 点醒/nz 了/ule 全球/n 所有/b 关注/v 中国/ns 的/ude1 人/n 。/w 
“/w 中国/ns 梦/n ”/w 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 梦想/n ，/w 更是/d 综合/vn 权衡/v 中国/ns 与/cc 世界/n 关系/n 变化/vn 之后/f 做出/v 的/ude1 战略/n 抉择/vn 。/w 于是/cc ，/w [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 [总体/n 布局/n]/nz 围绕/v “/w 为/p 中国/ns 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 争取/v 良好/a [国际/n 环境/n]/nz ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 发生/v 着/uzhe 与/cc 之/uzhi 相/d 匹配/vi 的/ude1 逻辑/n 变化/vn 。/w 
正如/v 习近平/nr 所/usuo 阐述/v 的/ude1 那样/rzv ，/w “/w 做好/v 外交/n 工作/vn ，/w 胸中/s 要/v 装/v 着/uzhe 国内/s 国际/n [两个/mq 大局/n]/nz ”/w 。/w 
于/p 内/f ，/w 大局/n 即/v “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 实现/v 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 复兴/vn ；/w 
于/p 外/f ，/w 大局/n 是/vshi 坚定/a 维护/v [国家/n 主权/n]/nz 、/w 安全/an 、/w 发展/v 利益/n ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 争取/v 良好/a [国际/n 环境/n]/nz ，/w [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 稳定/an ，/w 促进/v [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
外界/n 早已/d 注意到/v ，/w 2013年/t ，/w 习近平/nr 本人/rr [四/m 次/qv]/mq 出访/v ，/w 行程/n 约/d [10/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 从/p 欧亚/nz 、/w 非洲/nsf ，/w 到/v 拉美/n 、/w 北美/ns ，/w 再/d 到/v 中亚/ns 、/w 东南亚/nsf ，/w 从/p [金砖/nz 国家/n 峰会/n]/nz 到/v G20/x 峰会/n 、/w [上/f 合/v 组织/n 峰会/n]/nz ，/w 再/d 到/v APEC/x 会议/n ，/w 在/p 外交/n 舞台/n 上/f ，/w 他/rr 以/p “/w 古今中外/n 的/ude1 优秀/a [文化/n 元素/n]/nz 广/a 征/v 博引/nz 、/w 纵横捭阖/n ”/w 。/w 他/rr 说/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 梦想/n 、/w 全球/n 人民/n 的/ude1 梦想/n ，/w 他/rr 论/v 世界/n 、/w 评/v 历史/n 、/w 讲/v 未来/t ，/w 他/rr 谈/v 哲理/n 、/w 讲故事/nz 、/w 谈文学/nz 、/w 聊/v 民生/n ，/w 他/rr 不忘/v 老朋友/n 、/w 结交/v 新朋友/nz …/w …/w 
梳理/v [中国/ns 外交部/nto]/nt 网站/n 的/ude1 信息/n 后/f 可以/v 算出/vf ，/w 习近平/nr 当选/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 后/f ，/w 在/p 双边/n 、/w 多边/b 场合/n 会见/v 、/w 接触/v 的/ude1 外国/n 元首/nnt 和/cc [政府/nis 首脑/nnt]/nz 多达/v 100余人/m ，/w [国际/n 组织/n]/nz 领导人/nnt 超过/v [10/m 人/n]/mq 。/w 
在/p “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 语境/n 之下/f ，/w [中国/ns 外交/n]/nz 显示/v 出/vf 两个/mq 明显/a 的/ude1 特征/n ：/w 一/m 是/vshi 更加/d 开放/v 包容/vn ，/w 突出/a 外交/n 为/p 国富民强/vl 、/w 民族/n 振兴/v 和/cc 人民/n 幸福/a 服务/vn ，/w 强调/v 坚持/v 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ；/w 一/m 是/vshi 中国/ns 越来越/d 成为/v 一个/mq [坚持/v 原则/n]/nz 和/cc 负责任/nz 的/ude1 [世界/n 大国/n]/nz ，/w 不仅/c 坚持/v 捍卫/vn [国家/n 利益/n]/nz 和/cc 民族/n 尊严/n ，/w 也/d 注重/v 在/p 多边/b 舞台/n 上/f 发挥/v [负责任/nz 大国/n]/nz 作用/n ，/w 为/p 世界/n 做出/v 更大/d 贡献/n ，/w 赢得/v 更多/ad 的/ude1 国际/n 声誉/n 。/w 
毫无疑问/dl ，/w 对/p 新风/n 扑面/vi 、/w 气质/n 鲜明/a 的/ude1 “/w 习/v 外交/n ”/w 元年/t 的/ude1 盘点/vn ，/w 置于/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 背景/n 之下/f ，/w 就/d 可以/v 更加/d 领会/v [今日/t 中国/ns]/nz 的/ude1 国际/n [战略/n 思维/n]/nz 之/uzhi 堂奥/nrf ，/w 就/d 可以/v 更/d 深刻/a 地/ude2 理解/v 未来/t 相当/d 长/a 一个/mq 时期/n 内/f 中国/ns 与/cc 世界/n 关系/n 的/ude1 历史/n 逻辑/n 。/w 
首站/n 访/v 俄/b 的/ude1 “/w 调度/vn ”/w 之/uzhi 法/n 
[当地/s 时间/n]/nz 3月22日/t 下午/t ，/w 莫斯科/nsf 天气/n 寒冷/a ，/w 气温/n 约/d 为/p 零下/s [20/m 摄氏度/q]/mq 。/w 克里姆林宫/nsf 前/f ，/w 与/cc 普京/nrf 总统/nnt 一起/s 等候/v 迎接/v 习近平/nr 的/ude1 ，/w 是/vshi 俄罗斯/nsf 接待/v 外国/n 元首/nnt 史上/d 极为/d 少见/a 的/ude1 “/w 超/v 豪华/a ”/w 阵容/n ：/w 30多名/m 政府/nis 高官/nnt ，/w 其中/rz 包括/v 了/ule [3/m 名/q]/mq 副总理/nnt ，/w 还有/v 外交部长/nnt 、/w [国防/n 部长/nnt]/nnt 、/w [农业/n 部长/nnt]/nz 等/udeng 。/w 
在/p 众人/n 的/ude1 注视/vn 中/f ，/w 作为/p [中华人民共和国/ns 主席/nnt]/nz 首次/m 出访/v 的/ude1 习近平/nr ，/w 步入/v 克里姆林宫/nsf 。/w 普京/nrf 迎/v 上前/vi 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 是/vshi ：/w “/w 很/d 高兴/a 你/rr 第一次/mq 出访/v 选择/vn 了/ule 我们/rr 。/w ”/w 
“/w 选择/v 俄罗斯/nsf 作为/p 出访/v 首站/n ，/w 证明/v 中/f 俄/b 关系/n 是/vshi 北京/ns 的/ude1 优先/vn 方向/n 。/w ”/w 俄罗斯/nsf 《/w 观点/n 报/n 》/w 评论/n 道/qv 。/w 
俄罗斯/nsf 《/w 生意人/n 报/n 》/w 则/d 以/p “/w 中国/ns -/w 克里姆林宫/nsf 仪式/n ”/w 为/p 大/a 标题/n ，/w “/w 普京/nrf 像/v 接待/vn 稀客/n 一样/uyy 迎接/v 习近平/nr ”/w 为/p 副标题/n ，/w 报道/v 了/ule 这次/r 会晤/vn 。/w [第/m 一句/mq]/mq 这样/rzv 写道/v ：/w “/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 给/p 人/n 的/ude1 印象/n 是/vshi 活力/n 充沛/a 。/w ”/w 
这/rzv 篇/q 报道/v 详尽/a 地/ude2 引用/v 了/ule 双方/n 会晤/v 时/ng 的/ude1 谈话/vn 。/w “/w 会谈/vi 过程/n 中/f ，/w 习/v 主席/nnt 在/p 回忆/v 了/ule 与/cc 普京/nrf 的/ude1 交往/vn 过程/n 后/f 说/v ，/w 我/rr 觉得/v ，/w 我/rr 和/cc 您/rr 的/ude1 性格/n 很/d 相似/a 。/w 这时/rzt ，/w 普京/nrf 高兴/a 地/ude2 笑/v 了/ule 。/w ”/w 
习近平/nr 比普京/nrf 年轻/a [一/d 岁/qt]/mq ，/w 在/p 外界/n 看来/v ，/w 两人/mq 都/d 属/v “/w 务实/vi 派/v ”/w ，/w 对/p 发展/v [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 思路/n 也/d 十分/d 相近/a 。/w 
在/p 会晤/vn 中/f ，/w 习近平/nr 表示/v ，/w 中/f 俄/b 互为/v 最主要/nz 、/w 最重要/nz 的/ude1 战略/n 协作/vn 伙伴/n ，/w 深化/v 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 在/p 两国/mq 外交/n 全局/n 和/cc [对外/vn 关系/n]/nz 中/f 都/d 占据/v 优先/vn 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 。/w 面对/v [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 [国际/n 形势/n]/nz 和/cc 依然/d 严峻/a 的/ude1 [国际/n 经济/n]/nz 环境/n ，/w 中/f 俄/b 要/v 更加/d 紧密/ad 地/ude2 加强/v 全方位/n [战略/n 合作/vn]/nz 。/w 
普京/nrf 对/p 习近平/nr 的/ude1 这番话/nz 完全/ad 赞同/v 。/w 
当天/t 晚上，21时10分/t ，/w 习近平/nr 与/cc 普京/nrf 一起/s 出席/v 了/ule 在/p 克里姆林宫/nsf 大礼堂/n 举行/v 的/ude1 俄罗斯/nsf 中国/ns 旅游年/n 开幕式/n 。/w 
细心/a 的/ude1 人/n 发现/v ，/w 习近平/nr 中午/t 系/v 的/ude1 蓝色/n 领带/n ，/w 换成/v 了/ule 红色/n 领带/n ，/w 普京/nrf 系/v 的/ude1 领带/n 也/d 是/vshi 红色/n 的/ude1 。/w 
在/p 开幕式/n 上/f ，/w 习近平/nr 说/v ，/w 中/f 俄/b 两国/mq 山水相连/nz ，/w 是/vshi 好邻居/nz 、/w 好/a 伙伴/n 、/w 好朋友/nz ，/w 希望/v 俄罗斯/nsf 中国/ns 旅游年/n 活动/vn 能够/v 像/v 春天/t 一样/uyy 百花齐放/vl 、/w 姹紫嫣红/vl 。/w 
一天/mq 后/f ，/w 在/p 位于/v 莫斯科市/nsf 沃尔纳德斯基/nrf 大道/ns [76/m 号/q]/mq 的/ude1 国立/b [莫斯科/nsf 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 内/f ，/w 习近平/nr 又/d 发表/v 了/ule 非常/d 重要/a 而且/c 十分/d 精彩/a 的/ude1 演讲/vn ，/w 中国/ns 的/ude1 电视台/nis 向/p 全球/n 做/v 了/ule 直播/vn 。/w 
习近平/nr 阐述/v 了/ule 中国/ns 对/p 当前/t [世界/n 形势/n]/nz 的/ude1 看法/n 和/cc 对/p 国际关系/nit 的/ude1 主张/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w [这个/rz 世界/n]/nz ，/w 和平/n 、/w 发展/vn 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 成为/v 时代/n 潮流/n ，/w 旧/a 的/ude1 殖民/vn 体系/n 土崩瓦解/vl ，/w [冷战/n 时期/n]/nz 的/ude1 集团/nis 对抗/v 不复存在/vl ，/w 任何/rz 国家/n 或/c [国家/n 集团/nis]/nt 都/d 再也/d 无法/v 单独/d 主宰/v 世界/n 事务/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 各国/rzs 和/cc [各国/rzs 人民/n]/nz 应该/v 共同/d 享受/v 尊严/n ，/w 共同/d 享受/v 发展/vn 成果/n ，/w 共同/d 享受/v 安全/an 保障/vn 。/w “/w 鞋子/n 合/v 不/d 合脚/nz ，/w 自己/rr 穿/v 了/ule 才/d 知道/v 。/w ”/w 一个/mq 国家/n 的/ude1 发展/vn 道路/n 合/v 不/d 合适/a ，/w 只有/c 这个/rz 国家/n 的/ude1 人民/n 最/d 有/vyou 发言权/n 。/w 
他/rr 特别/d 就/d 中/f 俄/b 关系/n 的/ude1 定位/vn 进行/vn 了/ule 专门/d 表述/vn ，/w “/w 中/f 俄/b 关系/n 是/vshi 世界/n 上/f 最重要/nz 的/ude1 一组/mq [双边/n 关系/n]/nz ，/w 更是/d 最好/d 的/ude1 一组/mq 大国/n 关系/n 。/w ”/w 
中国/ns 最高/a 领导人/nnt “/w 精心/ad 谋划/v ，/w 把/pba 俄罗斯/nsf 作为/p 推动/v 外交/n 开局/n [第一/m 站/vi]/mq ，/w 同/p 俄罗斯/nsf 领导人/nnt 增强/v [政治/n 互信/v]/nz ，/w 加深/v 传统/n 友谊/n ，/w 把/pba 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 推进/vi 到/v 新阶段/nz ，/w 调动/v 了/ule 其他/rzv 各方/r 发展/vn 对/p 华/b 关系/n 的/ude1 积极性/n 。/w ”/w 国际关系/nit 研究者/nnt 的/ude1 这/rzv 一/m 判断/v ，/w 很快/d 为/p [中美/n 关系/n]/nz 的/ude1 发展/vn 所/usuo 证实/v 。/w 
“/w 庄园/n 会晤/vn ”/w 定义/n 新型/b 大国/n 关系/n 
6月7/t ~/w 8日/t ，/w [美国/nsf 加利福尼亚州/nsf]/ns 安纳伯格/nrf 庄园/n 内/f ，/w 迎来/v 了/ule 受邀/v 访美/nz 的/ude1 习近平/nr 主席/nnt 。/w “/w 不/d 打/v 领带/n 的/ude1 外交/n ”/w 在/p 轻松/a 的/ude1 氛围/n 中/f 进行/vn 。/w 
6月7日/t 午后/t ，/w “/w 阳光/n 之/uzhi 乡/n ”/w 安纳伯格/nrf 庄园/n 天气/n 炎热/a ，/w 阳光/n 火烈/nz 。/w 17时30分/t 许/v ，/w 习近平/nr 抵达/v 庄园/n ，/w 奥巴马/nrf 总统/nnt 在/p 门口/s 迎接/v ，/w 深蓝/b 西装/n ，/w 白色/n 衬衣/n ，/w 敞开/v 领口/n ，/w 不/d 系领带/nz ，/w 省/n 下/f 一切/rz 繁文缛节/n ，/w 习近平/nr 和/cc 奥巴马/nrf 就/d 这样/rzv 见面/vi 了/ule 。/w 
会谈/vi 进行/vn 了/ule [3/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 超出/v 原定/vn 计划/n [1/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 这/rzv 似乎/d 印证/v 了/ule 一位/mq 安纳伯格/nrf 庄园/n 常客/n 曾经/d 说/v 过/uguo 的话/udh —/w —/w 庄园/n 宁静/a 的/ude1 环境/n 更容易/nz 让/v 人/n 专注/vi 于/p 谈话/vn ，/w 而/cc 忘记/v 了/ule 时间/n 。/w 
6月8日/t ，/w “/w 阳光/n 之/uzhi 乡/n ”/w 迎来/v 新的/a 一天/mq 。/w 清晨/t ，/w 空气/n 中/f 还/d 余/ng 留/v 着/uzhe 些许/m 凉意/nz 。/w 习近平/nr 穿着/n 长袖/n 白色/n 衬衣/n ，/w 深蓝/b 长裤/n ，/w 奥巴马/nrf 穿着/n 蓝/a 衬衣/n ，/w 卷/q 着/uzhe 袖子/n ，/w 两人/mq 轻松/a 地/ude2 走出/v 房间/n ，/w 漫步/v 于/p 绿树/nz 、/w 草坪/n 、/w 池塘/n 和/cc 石桥/n 之间/f ，/w 一边/d 欣赏/v 美景/n ，/w 一边/d 谈论/v 世界/n 风云/n 。/w 
“/w 宽广/a 的/ude1 太平洋/ns 有/vyou 足够/v 空间/n 容纳/v 中美/n 两个/mq 大国/n 。/w ”/w 一年/mq 多/a 前/f ，/w 时任/v 中国/ns 国家/n 副主席/nnt 习近平/nr 访美/nz 时/ng 提出/v 的/ude1 理念/n ，/w 给/p 世界/n 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n 。/w 
还是/c 在/p 一年/mq 多/a 前/f ，/w 习近平/nr 访美/nz 时/ng 首次/m 提出/v ，/w 要/v 积极探索/v 走出/v 一条/mq 新型/b 大国/n 关系/n 之/uzhi 路/n ，/w 而且/c 指出/v “/w 这/rzv 是/vshi 一项/mq 前无古人/bl 、/w 后/f 启/v 来/vf 者/k 的/ude1 创举/n ”/w 。/w 
一年/mq 多/a 后/f ，/w 习近平/nr 再次/d 对/p 奥巴马/nrf 强调/v ，/w 我们/rr 双方/n 应该/v 从/p [两国/mq 人民/n]/nz [根本/a 利益/n]/nz 出发/vi ，/w 从/p 人类/n 发展/vn 进步/vn 着眼/vi ，/w [创新/vi 思维/n]/nz ，/w 积极/ad 行动/vn ，/w 共同/d 推动/v 构建/vn 新型/b 大国/n 关系/n 。/w 中美/n 作为/p 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 发展中国家/n 和/cc 最大/gm 的/ude1 发达国家/n ，/w 构建/v 新型/b 大国/n 关系/n 是/vshi 一项/mq 具有/v 重大/a 而/cc 深远/a 意义/n 的/ude1 开创性/n 工作/vn 。/w 
会谈/vi 后/f ，/w 中美/n 两国/mq 元首/nnt 共同/d 会见/v 记者/nnt 时/ng ，/w 习近平/nr 说/v ，/w 我/rr 明确/a 告诉/v 奥巴马/nrf 总统/nnt ，/w “/w 中国/ns 梦/n 要/v 实现/vn 国家/n 富强/a 、/w 民族/n 复兴/vn 、/w 人民/n 幸福/a ，/w 是/vshi 和平/n 、/w 发展/vn 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 的/ude1 梦/n ，/w 与/cc 包括/v 美国梦/nz 在/p 内/f 的/ude1 [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 的/ude1 美好/a 梦想/n 相通/vi 。/w ”/w 
他/rr 还/d 告诉/v 记者/nnt 们/k ：/w “/w 我/rr 和/cc 奥巴马/nrf 总统/nnt 都/d 认为/v ，/w 面对/v [经济/n 全球化/vn]/nz [迅速/ad 发展/vn]/nz 和/cc 各国/rzs 同舟共济/vl 的/ude1 客观/a 需求/n ，/w 中美/n 应该/v 也/d 可以/v 走出/v 一条/mq 不同/a 于/p 历史/n 上/f 大国/n 冲突/vn 对抗/v 的/ude1 新/a 路/n 。/w ”/w “/w 中美/n 双方/n 要/v 始终/d 从/p 战略/n 高度/d 和/cc 长远/a 角度/n 出发/vi ，/w 牢牢/d 把握/v [中美/n 关系/n]/nz [正确/a 方向/n]/nz ，/w 一步一个脚印/vl 走出/v 一条/mq 新型/b 大国/n 关系/n 之/uzhi 路/n 。/w ”/w 
奥巴马/nrf 表示/v ，/w “/w 当前/t 美/b 中/f 双方/n 面临/v 着/uzhe 把/pba [两国/mq 关系/n]/nz 推向/v 更高/d 水平/n 的/ude1 独一无二/bl 机遇/n 。/w 我/rr 将/d 致力于/v 不/d 错失/v 这/rzv 一/m 良机/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 想/v 这次/r 会晤/vn 的/ude1 一个/mq 目的/n 就是/v 重新/d 定义/n 美/b 中/f 关系/n —/w —/w 进一步/d 调整/vn 成/v 互相/d 尊重/v 主权/n 、/w 互相/d 了解/v 并/cc 能/v 维护/vn 对方/n 独特/a [国家/n 利益/n]/nz ，/w 同时/c 找到/v 共同/d 基础/n 的/ude1 关系/n 。/w 两个/mq 大国/n 站/vi 在/p 一起/s ，/w 这/rzv 是/vshi 非常/d 重要/a 的/ude1 。/w ”/w [美国/nsf 洛杉矶/nsf]/ns 市/n 市长/nnt 维拉莱戈萨/nrf 如此/rzv 评价/vn 两国/mq 元首/nnt 的/ude1 “/w 庄园/n 会晤/vn ”/w 。/w 
所谓/v 中美/n 新型/b 大国/n 关系/n ，/w 其/rz 核心/n 要义/n 究竟/d 是/vshi 什么/ry ？/w 
6月8日/t ，/w 随/p 习近平/nr 出访/v 的/ude1 国务委员/nnt 杨洁篪/nr 在/p 安纳伯格/nrf 庄园/n 会晤/vn 后/f 的/ude1 吹风/vn 会上/n 做/v 了/ule 如下/vi 阐释/v ：/w 
关于/p 中美/n 新型/b 大国/n 关系/n 的/ude1 内涵/n ，/w 习近平/nr 在/p 会晤/vn 中用/a [三/m 句话/q]/mq 作/v 了/ule 精辟/a 概括/v ：/w 一/m 是/vshi 不/d 冲突/vn 、/w 不/d 对抗/v 。/w 就是/v 要/v 客观/a 理性/n 看待/v 彼此/rr [战略/n 意图/n]/nz ，/w 坚持/v 做/v 伙伴/n 、/w 不/d 做/v 对手/n ；/w 通过/p 对话/vn 合作/vn 、/w 而/cc 非/b 对抗/v 冲突/vn 的/ude1 方式/n ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 矛盾/an 和/cc 分歧/n 。/w 二/m 是/vshi [相互/d 尊重/v]/nz 。/w 就是/v 要/v 尊重/vn 各自/rr 选择/v 的/ude1 社会制度/n 和/cc 发展/v 道路/n ，/w 尊重/v 彼此/rr [核心/n 利益/n]/nz 和/cc [重大/a 关切/vn]/nz ，/w 求同存异/vl ，/w 包容/v 互/d 鉴/vg ，/w 共同/d 进步/vn 。/w 三/m 是/vshi [合作/vn 共赢/n]/nz 。/w 就是/v 要/v 摒弃/v [零/ng 和/cc 思维/n]/nz ，/w 在/p 追求/v [自身/rr 利益/n]/nz 时/ng 兼顾/v 对方/n 利益/n ，/w 在/p 寻求/v 自身/rr 发展/v 时/ng 促进/v [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 不断/d 深化/v 利益/n 交融/vi 格局/n 。/w 
梳理/v 一年/mq 来/vf 的/ude1 [中国/ns 外交/n]/nz 行动/vn ，/w 有/vyou 舆论/n 认为/v ，/w 习近平/nr 的/ude1 外交/n 框架/n 中/f 的/ude1 大国/n [外交/n 战略/n]/nz 还包括/nz ，/w 保持/v 中欧/ns 高层/n 交往/vn 势头/n ，/w 充实/v 中/f 德/b 、/w [中/f 法/n 关系/n]/nz 战略/n 内涵/n ，/w 实现/v 中/f 英/b 关系/n 转圜/nz ；/w 同/p 瑞士/nsf 、/w 冰岛/nsf 签署/v [自由/a 贸易/vn 协定/n]/nz ，/w 在/p 欧洲/ns 发达国家/n 中/f 率先/d 取得/v 突破/vn ；/w 推进/vi 中欧/ns 务实/vi 合作/vn ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 欧盟/n 对/p 我国/n [光伏/nz 产品/n]/nz 和/cc [无线/b 通信/vn]/nz 产品/n “/w 双/q 反/vi ”/w 调查/vn 等等/udeng 。/w 
作为/p 大国/n 外交/n 的/ude1 标志性/n 活动/vn ，/w 这/rzv 一年中/t ，/w 习近平/nr 与/cc 美/b 、/w 俄/b 、/w 英/b 、/w 法/n 这/rzv [四/m 个/q]/mq 联合国/nt [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 的/ude1 元首/nnt 或/c [政府/nis 首脑/nnt]/nz 以及/cc [欧洲/ns 理事会/nis 主席/nnt]/nz 、/w [欧盟/n 委员会/nis]/nt 主席/nnt 均/d 实现/v 了/ule 会见/v ，/w 有些/rz 还/d 多次/mq 会晤/vn 。/w 
经/p 略/d 周边/n 倡导/v 命运/n 共同体/nis 
4月6/t ~/w 8日/t 的/ude1 [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 年会/n ，/w 成为/v 习近平/nr 主席/nnt 第一次/mq 阐述/v 中国/ns 新/a 亚洲/ns 政策/n 的/ude1 讲坛/n 。/w 
在/p [主旨/n 演讲/vn]/nz 中/f ，/w 作为/p 东道主/n 的/ude1 习近平/nr ，/w 将/d 亚太/b 各国/rzs 喻为/v “/w 命运/n 共同体/nis ”/w ，/w 强调/v 各国/rzs 应/v 做/v 和平/n 的/ude1 维护者/nnd 和/cc 促进/v 者/k 。/w 
“/w 人类/n [只有/c 一个/mq 地球/ns]/nz ，/w 各国/rzs 共处/vi 一个/mq 世界/n 。/w [共同/d 发展/vn]/nz 是/vshi 持续发展/v 的/ude1 重要/a 基础/n ，/w 符合/v [各国/rzs 人民/n]/nz [长远/a 利益/n]/nz 和/cc [根本/a 利益/n]/nz 。/w 我们/rr 生活/vn 在/p 同一个/b 地球村/n ，/w 应该/v 牢固/a 树立/v 命运/n 共同体/nis 意识/n ，/w 顺应/v 时代/n 潮流/n ，/w 把握/v [正确/a 方向/n]/nz ，/w 坚持/v 同舟共济/vl ，/w 推动/v 亚洲/ns 和/cc 世界/n 发展/vn 不断/d 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w ”/w 
“/w 亲/ng 望/v 亲/ng 好/a ，/w 邻/vg 望/v 邻/vg 好/a 。/w 中国/ns 将/d 坚持/v 与/cc 邻/vg 为/p 善/ag 、/w 以/p 邻/vg 为/p 伴/v ，/w 巩固/v 睦邻友好/n ，/w 深化/v 互利合作/v ，/w 努力/ad 使/v 自身/rr 发展/vn 更好/d 惠及/v [周边/n 国家/n]/nz 。/w ”/w 
“/w [亲仁/nz 善邻/nz]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 自古以来/dl 的/ude1 传统/n 。/w 亚洲/ns 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 发展/vn 、/w [合作/vn 共赢/n]/nz 的/ude1 事业/n 没有/v 终点/n ，/w 只有/c 一个/mq 接/v 一个/mq 的/ude1 新起点/nz 。/w 中国/ns 愿/v 同/p 五大洲/mq 的/ude1 朋友们/nz 携手/vd 努力/ad ，/w 共同/d 创造/v 亚洲/ns 和/cc 世界/n 的/ude1 [美好/a 未来/t]/nz ，/w 造福/v 亚洲/ns 和/cc [世界/n 人民/n]/nz ！/w ”/w 
习近平/nr 的/ude1 [主旨/n 演讲/vn]/nz ，/w 被/pbei 外/f 媒/ng 视为/v “/w 为/p 地区/n 关系/n 定/v 了/ule 调/v ”/w 。/w 美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 报道/v 说/v ，/w 习近平/nr 强调/v [维护/v 和平/n]/nz 的/ude1 重要性/n ，/w 要/v 使/v 我们/rr 的/ude1 地球村/n 成为/v 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大舞台/nz ，/w 而/cc 不是/c 相互/d 角力/v 的/ude1 竞技场/n 。/w 
一些/mq 外/f 媒/ng 认为/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 交往/vn 与/cc 合作/v 方面/n ，/w 中国/ns 的/ude1 力度/n 令人/v 惊叹/vn 。/w 
9月3日/t 至/p 13日/t ，/w 习近平/nr 对/p 中亚/ns [四/m 国/n]/mq 进行/vn 国事访问/n ，/w 出席/v 在/p 俄罗斯/nsf 圣彼得堡/nsf 举行/v 的/ude1 [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc (/w G20/x )/w [第八/m 次/qv]/mq 峰会/n ，/w 在/p 吉尔吉斯斯坦/nsf 首都/n 比什凯克/nsf 出席/v [上海/ns 合作/vn 组织/n 成员国/n 元首/nnt 理事会/nis]/nt [第/m 十三/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 
在/p 前后/f 不到/v 一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 习近平/nr 先后/d 宣布/v 建设/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 、/w [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 构想/vn ，/w 发出/v 了/ule 筹建/v 亚洲/ns 基础设施/gi [投资/vn 银行/nis]/nz 的/ude1 倡议/n ，/w 推进/vi 地区/n 基础设施/gi [互联/vi 互通/v]/nz 建设/vn ，/w 被/pbei 外/f 媒/ng 视为/v 开启/vn 了/ule 中国/ns 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 互惠/vi 共赢/n 的/ude1 新/a 机遇/n 。/w 
舆论/n 分析/vn ，/w 中国/ns 向/p 西/f 构建/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w ，/w 将/d [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz ，/w 逐步形成/v 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz 的/ude1 区域/n 大/a 合作/vn ；/w 向/p 南/b 建设/vn [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w ，/w 则/d 将/d 在/p 现有/v 的/ude1 中国/ns -/w 东盟/ns 自贸区/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 进一步/d 提升/v 双方/n 贸易/vn 往来/vn 。/w 
10月22日/t ，/w [俄罗斯/nsf 总理/nnt]/nz 德米特里·梅德韦杰夫/nrf 、/w 印度/nsf 总理/nnt 曼莫汉·辛格/nrf 、/w 蒙古国/nsf 总理/nnt 诺罗布·阿勒坦/nrf 呼/v 亚/b 格/b 在/p 同一/b 天/qt 应邀/vi 访华/vi ，/w 商讨/v [投资/vn 与/cc 合作/vn]/nz 方案/n 。/w 
韩联社/nr 称/v ，/w 中国/ns 同时/c 接待/v 俄/b 、/w 印/b 、/w 蒙/b 总理/nnt ，/w 表明/v 其/rz 正在/d 通过/p 对/p 北方/s 和/cc 南亚/ns 的/ude1 友好/a 活动/vn 持续/vd 扩大/v 本国/rzs 的/ude1 影响力/n 。/w 中国/ns 本身/rz 的/ude1 国际/n 影响力/n 就/d 非同小可/vl ，/w 再/d 加上/v 外交/n 大国/n 俄罗斯/nsf 和/cc 印度/nsf ，/w [三/m 国/n]/mq 持续/vd 扩大/v 在/p 经济/n 、/w 军事/n 、/w 外交/n 领域/n 的/ude1 共同/d 利益/n 基础/n ，/w 将/d 构筑/v 新的/a [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 
外界/n 注意到/v ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 领导人/nnt 还/d 出席/v 了/ule 东亚/ns 领导人/nnt 系列/n 会议/n ，/w 访问/v 中亚/ns 、/w 东盟/ns 、/w 南亚/ns 等/udeng 地区/n 的/ude1 国家/n ，/w 周边/n [国家/n 领导人/nnt]/nnt 也/d 密集/a 访问/v 中国/ns 。/w 国内/s 权威/n 学者/nnt 认为/v ，/w 中国/ns 周边/n 外交/n 的/ude1 一系列/b “/w 大手笔/n ”/w ，/w “/w 稳固/a 了/ule 周边/n 战略/n 屏障/n ，/w 同时/c ，/w 引导/v 了/ule 地区/n 合作/vn 的/ude1 发展/vn 方向/n ”/w 。/w 
强有力/bl 的/ude1 行动/vn 维护/v [国家/n 利益/n]/nz 
[4/m 月初/t]/mq 的/ude1 [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 年会/n 上/f ，/w 习近平/nr 的/ude1 一段/mq 话/n ，/w 在/p 数月/mq 之内/f 被/pbei 外/f 媒/ng 反复/d 解读/v 。/w 
“/w 国家/n 无论/c 大小/n 、/w 强弱/n 、/w 贫富/n ，/w 都/d 应该/v 做/v 和平/n 的/ude1 维护者/nnd 和/cc 促进/v 者/k ，/w 不能/v 这边/rzs 搭台/v 、/w 那边/rzs 拆台/vi ，/w 而/cc 应该/v 相互/d 补/v 台/q 、/w 好戏连台/vl ”/w ，/w “/w 不能/v 为/p [一/d 己/rr 之/uzhi 私/ag]/nz 把/pba 一个/mq 地区/n 乃至/c 世界/n 搞乱/nz 。/w ”/w 
美联社/nt 说/v ，/w “/w 习近平/nr 批评/vn 了/ule 威胁/v [局势/n 稳定/an]/nz 的/ude1 [单边/b 主义/n]/nz 。/w ”/w 
[美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz 刊文/nz 说/v ，/w 就/d 地区/n 而言/uls ，/w 海洋/n 安全/an 利益/n 在/p 中国/ns 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz 中/f 占据/v 了/ule 优先/v 位置/n ，/w 在/p 习近平/nr 任期/n 的/ude1 第一年/t ，/w 中国/ns 展现/v 了/ule 更加/d 积极/ad 自信/a 的/ude1 对外/vn 战略/n ，/w 采取/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 行动/vn 维护/v [国家/n 利益/n]/nz 。/w 
“/w 天下/n 之/uzhi 患/v ，/w 最/d 不可/v 为/p 者/k ，/w 名为/v 治平/nz 无/v 事/n ，/w 而/cc 其实/d 有/vyou 不测/vn 之/uzhi 忧/ng 。/w 坐观/nz 其/rz 变/v 而/cc 不/d 为/p 之/uzhi 所/usuo ，/w 则/d 恐/vg 至于/p 不可/v 救/vn 。/w ”/w 
这段/r 话/n 的/ude1 大意/n 是/vshi ，/w 天下/n 的/ude1 灾难/n 祸患/n ，/w 表面/n 看来/v 太平无事/nz ，/w 其实/d 有/vyou [无法/v 预料/v]/nz 的/ude1 隐患/n 。/w 如果/c 只是/d 坐视不管/vl ，/w 隐患/n 就/d 可能/v 变得/vi [无可/d 救/v 药/n]/nz 。/w 
这段/r 话语/n 出/vf 苏东坡/nr 的/ude1 《/w 晁错论/nz 》/w ，/w 习近平/nr 把/pba 它/rr 挂/v 在/p 嘴边/s ，/w 其中/rz 蕴含/v 的/ude1 “/w 治/v 患/vn ”/w 思想/n ，/w 也/d 体现/v 于/p 他/rr 的/ude1 周边/n 外交/n 方略/n 之中/f —/w —/w 坚决/ad 维护/v 中国/ns 的/ude1 [正当/a 权益/n]/nz 与/cc 战后/t 东亚/ns 秩序/n 。/w 
外交部长/nnt 王毅/nr 在/p “/w 2013/m ：/w 中国/ns 与/cc 世界/n ”/w 研讨/v 会上/n 讲话/n 时/ng 指出/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 我们/rr 坚定/a 贯彻/v 中央/n 决策/vn 部署/vn ，/w 有力/a 遏制/v 了/ule 个别/a 国家/n 侵犯/v 我国/n [领土/n 主权/n]/nz 和/cc [海洋/n 权益/n]/nz 的/ude1 非法/b 行径/n 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 主张/v 在/p 充分/ad 尊重/v 历史/n 事实/n 和/cc 国际法/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 通过/p 对话/vn 和/cc 谈判/vn 寻找/v [妥善/ad 解决/v]/nz 办法/n 。/w 
在/p 钓鱼岛/ns 等/udeng 事关/v 主权/n 的/ude1 原则/n 问题/n 上/f ，/w 中国/ns 绝不/d 含糊/a ，/w 与/cc [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 针锋相对/al 。/w 中国/ns 公务/n 船/n 赴/v 钓鱼岛/ns 海域/n 巡航/vi ，/w 临近/v 年末/t 宣布/v 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 有力/a 捍卫/v 了/ule 国家/n [领土/n 主权/n]/nz 和/cc [海洋/n 权益/n]/nz ，/w 有效/a 加强/v 了/ule [空防/n 安全/an]/nz 。/w 中方/n 举行/v 《/w [中/f 日/b 和平/n 友好/a 条约/n]/nz 》/w 签订/v 35/m [周年/q 纪念/v]/nz 活动/vn 及/cc 北京/ns -/w [东京/nsf 论坛/n]/nz 等/udeng 民间/n 对话/vn 交往/vn 活动/vn ，/w 则/d 体现/v 了/ule 习近平/nr 和/cc [中国/ns 政府/nis]/nt 对/p 日/b 政策/n 的/ude1 一贯性/nz 。/w 
海内外/s 的/ude1 观察家/nnd 已经/d 看到/v ，/w 在/p 处理/v 东海/ns 、/w 南海/ns 等/udeng 涉及/v 我国/n [领土/n 主权/n]/nz 和/cc [海洋/n 权益/n]/nz 争端/n 的/ude1 问题/n 、/w 掌握/v 涉/vg 海/n 维权/n 主动权/n 上/f ，/w 中国/ns 领导层/n 与/cc 各种/rz 消极/a 错误/n 言行/n 进行/vn 坚决/ad 斗争/vn 只是/d 一个/mq 方面/n ，/w 习近平/nr 的/ude1 “/w 治/v 患/vn ”/w 方略/n ，/w 还/d 体现/v 为/p 同/p 文莱/ns 就/d 共同/d 开发/vn 海上/s [油气/n 资源/n]/nz 达成/v 重要/a 共识/n ，/w 对/p 在/p 坚持/v 主权/n 属/v 我/rr 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 推进/vi “/w 搁置/vi 争议/vn 、/w 共同/d 开发/vn ”/w 发挥/v 重要/a [示范/vn 效应/n]/nz ；/w 推动/v 越南/nsf 在/p 海上/s 共同/d 开发/vn 上/f 与/cc [中国/ns 相/d 向/p 而/cc 行/ng]/nt ；/w 加强/v 对/p 黄岩岛/nr 、/w 仁爱礁/nz 等/udeng 海域/n 现场/s 管控/nz ，/w 妥善/ad 应对/v 菲律宾/nsf 将/d 南海/ns 争议/vn 提交/v [国际/n 仲裁/vn]/nz …/w …/w 
2013年10月24/t ~/w 25日/t ，/w 周边/n 外交/n 工作/vn 座谈会/n 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 最高层/nz 为/p 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 周边/n 外交/n 工作/vn 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w 外界/n 评论/n 说/v ，/w 这样/rzv 高层/n 级/q 专门/d 研究/vn 部署/v 周边/n 外交/n 工作/vn 的/ude1 会议/n ，/w 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 极为/d 罕见/a 。/w 
习近平/nr 在/p 会议/n 讲话/n 中/f 首次/m 系统/n 阐述/v 了/ule 周边/n [外交/n 战略/n]/nz 的/ude1 思想/n 。/w 他/rr [特别/d 强调/v]/nz ，/w 做好/v 周边/n 外交/n 工作/vn ，/w 是/vshi 实现/v “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w [奋斗/vi 目标/n]/nz 、/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 的/ude1 需要/vn ，/w 要/v 更加/d 奋发有为/vl 地/ude2 推进/vi 周边/n 外交/n ，/w 为/p 我国/n 发展/vn 争取/v 良好/a 的/ude1 [周边/n 环境/n]/nz ，/w 使/v 我国/n 发展/vn 更多/ad 惠及/v [周边/n 国家/n]/nz ，/w 实现/v [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
讲话/n 中/f ，/w 既有/v “/w 与/cc 邻/vg 为/p 善/ag 、/w 以/p 邻/vg 为/p 伴/v ，/w 巩固/v 睦邻友好/n ，/w 加强/v 战略/n 沟通/v 和/cc 安全/an 合作/vn ”/w ，/w 又/d 有/vyou “/w 维护/v [国家/n 主权/n]/nz 、/w 安全/an 、/w 发展/v 利益/n ”/w 。/w 由此/d ，/w 媒体/n 也/d 解读/v 出/vf “/w 习/vg 式/k 外交/n ”/w 的/ude1 特殊/a 魅力/n —/w —/w 有/vyou 柔婉/nz ，/w 有/vyou 刚毅/a 。/w 
崛起/v 中/f 坚守/v 的/ude1 “/w 世界观/n ”/w “/w 义利观/n ”/w 
一个/mq 细节/n 显露/v 出/vf [南非/nsf 政府/nis]/nt 对/p 习近平/nr 到访/v 的/ude1 重视/vn 程度/n 。/w 
按/p 习惯/n ，/w 两国/mq 元首/nnt 在/p 大/a 范围/n 会谈/vi 前/f 会/v 安排/vn 一对一/vl 的/ude1 简短/a 寒暄/v 。/w 由于/p 南非/nsf 总统/nnt 祖马/nrf 与/cc 习近平/nr 谈/v 得/ude3 非常/d 投机/vn ，/w “/w 寒暄/v ”/w 大大/d 超过/v 了/ule 预定/v 时间/n 。/w 为/p 不/d 影响/v 下一场/n 活动/vn 的/ude1 进行/vn ，/w 南非/nsf 礼宾官/nz [4/m 次/qv]/mq 提醒/v 总统/nnt ，/w 但/c 祖马/nrf 直到/v 把/pba 想/v 要/v 与/cc 习近平/nr 说/v 的话/udh 说完/v 才/d 结束/v “/w 寒暄/v ”/w 。/w 
[2013/m 年年/d]/mq 初/f 的/ude1 非洲/nsf 之/uzhi 行/ng ，/w 是/vshi 习近平/nr 与/cc 普京/nrf 会晤/vn 之后/f 到访/v 坦桑尼亚/nsf 、/w 南非/nsf 与/cc 刚果/nsf (/w 布/n )/w ，/w 并/cc 在/p 德班/nsf 出席/v [金砖/nz 国家/n]/nz 领导人/nnt 会晤/vn 。/w 在/p 会晤/vn 中/f ，/w 他/rr 提出/v 了/ule 要/v 推动/vn 建设/v 全球/n 发展/v [伙伴/n 关系/n]/nz 、/w 加强/v [宏观/n 经济/n 政策/n]/nz 协调/v 、/w 共同/d 参与/v 国际/n 发展/v 议程/n 制定/v 等/udeng 倡议/n 。/w 
正是/v 在/p 非洲/nsf ，/w 习近平/nr 首次/m 提出/v ，/w “/w [13/m 亿/m 多/a]/mq [中国/ns 人民/n]/nz 正/d 致力于/v 实现/vn 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n …/w …/w 我们/rr 还要/d 同/p [国际/n 社会/n]/nz 一道/d ，/w 推动/v 实现/vn [持久/a 和平/n]/nz 、/w 共同/d 繁荣/an 的/ude1 世界/n 梦/n 。/w ”/w 
习近平/nr 还/d 用/p “/w 真/a ”/w “/w 实/ad ”/w “/w 亲/ng ”/w “/w 诚/dg ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n 概括/v 了/ule 历久弥新/vl 的/ude1 中/f 非/b 关系/n ，/w 强调/v [中国/ns 与/cc 非洲/nsf]/nz 关系/n 的/ude1 [本质/n 特征/n]/nz 是/vshi “/w 真诚/a 友好/a 、/w [相互/d 尊重/v]/nz 、/w 平等互利/vl 、/w [共同/d 发展/vn]/nz ”/w 。/w 
他/rr 特别/d 明确/a 地/ude2 提出/v ，/w 要/v 坚持/v 正确/a 的/ude1 “/w 义利观/n ”/w ，/w 强调/v 中国/ns 要/v 促进/vn 发展中国家/n [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 对/p 贫穷/a 的/ude1 国家/n 给予/vn 力所能及/al 的/ude1 帮助/vn ，/w 有时/d 甚至/d 要/v 重义轻利/vl 、/w [舍利/n 取义/nz]/nz ，/w 绝/d 不能/v 唯利是图/vl 、/w 斤斤计较/vl 。/w 
这些/rz 阐述/v ，/w 被/pbei 视为/v 对/p 一些/mq 西方/ns 媒体/n 炒作/v 所谓/vn 中国/ns 在/p 非洲/nsf 推行/v “/w [新/a 殖民主义/n]/nz ”/w 的/ude1 言论/n 的/ude1 强烈/a 批驳/v 。/w 
[5/m 月底/t]/mq 至/p [6/m 月初/t]/mq ，/w 习近平/nr 访问/vn 了/ule [特立尼达/nrf 和/cc 多巴哥/nrf]/nz 、/w 哥斯达黎加/nsf 与/cc 墨西哥/nsf 等/udeng 拉美/n [三/m 国/n]/mq 。/w 
法新社/j 如此/rzv 分析/vn 了/ule 这/rzv [三/m 个/q]/mq [拉美/n 国家/n]/nz 的/ude1 国情/n ：/w 墨西哥/nsf 和/cc 中国/ns 同/p 为/p G20/x 成员国/n ，/w 但/c 在/p 出口/vn 方面/n 互为/v [竞争/vn 对手/n]/nz ，/w 中国/ns 很可能/nz 尝试/v 建立/vn 一种/mq “/w 与/cc 别的/rzv 原料/n 供应/vn 型/k 国家/n 间/f 不同/a 的/ude1 国/n 与/cc 国/n 关系/n 模式/n ”/w ；/w 2007年/t 才/d 与/cc 中国/ns 建交/vi 的/ude1 哥斯达黎加/nsf 是/vshi 中美洲/ns 唯一/b 与/cc 中国/ns 保持/v [外交/n 关系/n]/nz 的/ude1 国家/n ，/w 自/p 建交/vi 起/vf ，/w [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 增加/v 30.5%/m ，/w 2012年/t 达/v [62/m 亿/m 美元/q]/mq ；/w 中国/ns 与/cc 特/ag 多/a 贸易额/n 很小/a ，/w 2011年/t [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 为/p [6/m ./w 27/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 2012年/t 只有/c [4/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 法新社/j 认为/v ，/w 中国/ns 领导人/nnt 选择/v 访问/vn 这/rzv [三/m 国/n]/mq “/w 是/vshi 很/d 有趣/a 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
美国/nsf 彭博社/nr 则/d 发文/vi 认为/v ，/w 习近平/nr 访问/v 拉美/n [三/m 国/n]/mq ，/w 主要/b 话题/n 是/vshi [经贸/b 合作/vn]/nz ，/w 以往/t 这个/rz 区域/n 是/vshi [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 [薄弱/a 环节/n]/nz 。/w 文章/n 说/v ，/w 这/rzv 表明/v “/w 中国/ns 决策层/n 的/ude1 眼光/n 和/cc 气魄/n 今非昔比/vl ”/w ，/w 而/cc 拉美/n 与/cc 加勒比/nsf 地区/n 国家/n 肯定/v 很/d 高兴/a ，/w 今后/t 它们/rr 在/p 经济/n 方面/n “/w 不必/d 吊/v 在/p 美国/nsf 一根/mq 绳子/n 上/f ”/w 。/w 
有/vyou 权威/n 分析/vn 认为/v ，/w 习近平/nr 先后/d 出访/v 非洲/nsf 与/cc 拉美/n ，/w 表明/v 了/ule 崛起/v 中/f 的/ude1 中国/ns “/w 不/d 忘本/vi ”/w —/w —/w 加强/v 同/p [新兴/b 市场/n]/nz 国家/n 和/cc 发展中国家/n 的/ude1 [团结/v 合作/vn]/nz ，/w 支持/v 扩大/vn 发展中国家/n 在/p [国际/n 事务/n]/nz 中/f 的/ude1 发言权/n ，/w 提出/v 推动/vn 建设/v 全球/n 发展/v [伙伴/n 关系/n]/nz 等/udeng 倡议/n ，/w 与此同时/c ，/w 中国/ns 也/d 在/p 主动/ad 运筹/vi 发展中国家/n 加强/v 战略/n 协调/v ，/w 一起/s 推动/v [国际/n 秩序/n]/nz 和/cc 国际/n 体系/n 朝着/p 公正/a 合理/a 的/ude1 方向/n 发展/vn 。/w 
多边/b 舞台/n 上/f 的/ude1 “/w 驾驶员/nnt ”/w 
自/p 1993年/t 首次/m 在/p 美国/nsf 举行/v 会议/n 以来/f ，/w [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt (/w APEC/x )/w 会议/n 已经/d 成为/v [环/n 太平洋/ns]/nz [21/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 纵论/nz [经贸/b 合作/vn]/nz 的/ude1 大/a 平台/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 习近平/nr 首次/m 亮相/vi APEC/x 会议/n 。/w 在/p 他/rr 发表/v 的/ude1 两场/mq 重要/a 演讲/vn 中/f ，/w 他/rr 强调/v 世界/n 应对/v [中国/ns 经济/n]/nz 有/vyou 信心/n ，/w 呼吁/v 各国/rzs 加强/v 合作/vn 。/w 
韩联社/nr 说/v ，/w 本届/r 会议/n 上/f ，/w “/w 中国/ns 风/n ”/w 比/p 以往/t 刮得/v 更加/d 猛烈/a 。/w 
[美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz 则/d 说/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 或许/d 在/p 2013年/t 稍微/d 放缓/v ，/w 但/c 中国/ns 依旧/z 是/vshi 地区/n 增长/v 的/ude1 引擎/n ，/w 亚洲/ns 邻国/n 明白/v ，/w 它们/rr 的/ude1 繁荣/an 与/cc 中国/ns 发生/v 的/ude1 一切/rz 密切相关/v 。/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 第一次/mq 参加/v APEC/x 会议/n ，/w 就/d 处在/v 驾驶员/nnt 的/ude1 位置/n 上/f ，/w 成为/v 会议/n 的/ude1 焦点/n 。/w 
在/p 中国/ns 驻/v 南非/nsf 大使/nnt 田学军/nr 的/ude1 笔下/n ，/w 此前/t 在/p 南非/nsf 德班/nsf [金砖/nz 国家/n]/nz 领导人/nnt [第五/m 次/qv]/mq 会晤/vn 期间/f ，/w 习近平/nr 刮起/v 的/ude1 务实/vn 高效/b 的/ude1 “/w [中国/ns 外交/n]/nz 旋风/n ”/w 已经/d 令人/v 印象/n 深刻/a ：/w 
3月27日/t ，/w 习近平/nr 连续/a 工作/vn 近/a [16/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 出席/v 多/a 场/qv 多边/b 、/w 双边/n 活动/vn 。/w 早上/t 7：30/m ，/w 习/v 主席/nnt 出席/v 了/ule [金砖/nz 国家/n]/nz 领导人/nnt 与/cc 各/rz 成员国/n [工商界/n 人士/n]/nz 的/ude1 早餐/n 会/v ，/w 上午/t 先后/d 参加/v 了/ule [金砖/nz 国家/n]/nz 领导人/nnt 会谈/vi 、/w 合作/v 仪式/n 、/w [签字/vi 仪式/n]/nz 以及/cc 共同/d 会见/v 记者/nnt 等/udeng 活动/vn ，/w 在/p 简单/a 的/ude1 工作/vn 午宴/n 结束/v 后/f ，/w 习/v 主席/nnt 马上/d 赶赴/v 另一/m 会场/n 出席/v [金砖/nz 国家/n]/nz 领导人/nnt 与/cc 非洲/nsf 领导人/nnt 的/ude1 对话/vn 会/v 。/w 对话/vn 会/v 结束/vn 时/ng ，/w 夜幕/n 已经/d 降临/vi ，/w 习/v 主席/nnt 又/d 与/cc [巴西/nsf 总统/nnt]/nz 罗塞夫/nrf 、/w 印度/nsf 总理/nnt 辛格/nrf 、/w 埃及/nsf 时任/v 总统/nnt 穆尔西/nrf 先后/d 举行/v 了/ule [三/m 场/qv]/mq 双边/n 会见/v 。/w 
为了/p 能/v 与/cc 习近平/nr 单独/d 见/v 一面/n 、/w 聊/v 一/m 聊/v ，/w 罗塞夫/nrf 特意/d 调整/vn 了/ule 回国/vi 行程/n ，/w 原定/v 半小时/mq 的/ude1 会见/vn 持续/vd 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n 。/w 习近平/nr 一行/n 结束/v 最后/f 一场/mq 双边/n 会见/v 回到/v 下榻/v 饭店/nis 时/ng ，/w 已/d 是/vshi 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 多/a 。/w 
9月5日/t 至/p 6日/t ，/w 习近平/nr 出席/v 在/p 俄罗斯/nsf 圣彼得堡/nsf 举行/v 的/ude1 [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc (/w G20/x )/w 领导人/nnt 峰会/n 时/ng ，/w 提出/v 了/ule 发展/vn 创新/vi 、/w 增长/v 联动/vn 、/w 利益/n 融合/v 等/udeng 一系列/b 新主张/nz ，/w 为/p [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 未来/t 发展/vn 提供/v 了/ule 中国/ns 方案/n ，/w 并/cc 倡导/v 建设/vn 经济/n [伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 呼吁/v 各国/rzs 采取/v 负责任/nz 的/ude1 [宏观/n 经济/n 政策/n]/nz ，/w 共同/d 完善/v [全球/n 经济/n]/nz 治理/vn 。/w 其中/rz 很多/m 观点/n 和/cc 建议/n ，/w 均/d 写入/v 《/w [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc 圣彼得堡/nsf 峰会/n 领导人/nnt 宣言/n 》/w 。/w 
9月13日/t ，/w 习近平/nr 出席/v 在/p 吉尔吉斯斯坦/nsf 首都/n 比什凯克/nsf 举行/v 的/ude1 [上海/ns 合作/vn 组织/n 峰会/n]/nz 期间/f ，/w 提出/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 中亚/ns 政策/n ，/w 以及/cc 把/pba [上/f 合/v 组织/n]/nt 打造/v 成/v 成员国/n 命运/n 共同体/nis 和/cc 利益/n 共同体/nis ，/w 使/v 其/rz 成为/v 成员国/n 共谋/v 稳定/an 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 的/ude1 可靠/a 保障/vn 和/cc 战略/n 依托/v 。/w [上/f 合/v 组织/n 峰会/n]/nz 发表/v 的/ude1 《/w [比/p 什/ng 凯克/nrf 宣言/n]/nz 》/w ，/w 同样/d 充分/ad 吸收/v 了/ule 中方/n 的/ude1 [政策/n 主张/v]/nz 。/w 
自信/a 、/w 睿智/a 与/cc 真情/n 
[四/m 次/qv]/mq 出访/v ，/w 习近平/nr 亲和/a 的/ude1 形象/n 、/w 朴实/a 的/ude1 语言/n ，/w 被/pbei 不少/m 海外/s 媒体/n 评价/vn 为/p 外交/n 风格/n 令人/v 耳目一新/n ，/w 展现/v 出/vf 自信/a 、/w 睿智/a 与/cc 真情/n 。/w 
访/v 俄/b 时/ng ，/w 他/rr 生动/a 讲述/v 了/ule [抗日战争/nz 时期/n]/nz 苏联/ns 飞行/vn 大队长/nnt 库里申科/nrf 来华/vi 同/p [中国/ns 人民/n]/nz 并肩作战/vl 的/ude1 故事/n ，/w 以此/d 说明/v [两国/mq 人民/n]/nz 相互/d 支持/v 和/cc 帮助/v 。/w 
在/p 坦桑尼亚/nsf ，/w 他/rr 提到/v [中国/ns 电视剧/n]/nz 《/w 媳妇/n 的/ude1 [美好/a 时代/n]/nz 》/w 在/p 坦/b 热/a 播/v ，/w 以/p [寻常/a 百姓/n]/nz 生活/vn 的/ude1 共同点/n ，/w 瞬间/n 拉近/nz 了/ule [两国/mq 人民/n]/nz 的/ude1 距离/n 。/w 
在/p 刚果/nsf (/w 布/n )/w ，/w 他/rr 讲/v 到/v 该国/r 捐建/v 我/rr [青海/ns 玉树/ns]/nz [地震/n 灾区/n]/nz 小学/nis 以及/cc 中国/ns 华侨/n 在/p 当地/s [特大/b 暴雨/n]/nz 中/f 救助/v 邻居/n 的/ude1 义举/n ，/w 说/v “/w 无论/c 中国/ns 发展/vn 到/v 哪/ry 一步/mq ，/w 中国/ns 永远/d 都会/n 把/pba [非洲/nsf 国家/n]/nz 当作/v 自己/rr 的/ude1 患难之交/n 。/w ”/w 
在/p 墨西哥/nsf ，/w 他/rr 引用/v 孔子/nr 的/ude1 “/w 己所不欲/vl ，/w 勿施于人/vl ”/w 来/vf 说明/v 中/f 墨/n 两国/mq 要/v 在/p 涉及/v 彼此/rr [核心/n 利益/n]/nz 和/cc [重大/a 关切/vn]/nz 的/ude1 问题/n 上/f [相互/d 理解/v]/nz 和/cc 支持/v ，/w 以/p 庄子/nr 的/ude1 “/w 水/n 之/uzhi 积/v 也/d 不/d 厚/a ，/w 则/d 其/rz 负/v 大/a 舟/n 也/d 无力/vi ”/w ，/w 来/vf 比喻/n 中/f 墨/n [友好/a 合作/vn]/nz 的/ude1 大/a 船/n 要/v 不断/d 乘风破浪/vl 前进/vi 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 一个/mq 足球/n 迷/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 一直/d 很/d 努力/ad ，/w 但是/c 目前/t 只有/c 一次/mq 闯进/v 过/uguo 世界杯/n ，/w 而/cc 带领/v 中国队/nt 创造/v 这个/rz 成绩/n 的/ude1 ，/w 就是/v 曾/d 执教/vi [墨西哥/nsf 国家/n 足球队/nis]/nt 的/ude1 米卢/nrf 。/w 
在/p 同/p 奥巴马/nrf 举行/v “/w 庄园/n 会晤/vn ”/w 时/ng ，/w 两国/mq 元首/nnt 闲庭信步/vl ，/w 聊/v 起/vf 彼此/rr 的/ude1 爱好/n 和/cc 生活/vn ，/w 坐/v 在/p 长椅/n 上/f 亲切/a 交谈/vi ，/w 被/pbei 《/w [洛杉矶/nsf 时报/n]/nz 》/w 称赞/v 为/p 中国/ns 用/p “/w 微笑/vi ”/w 发起/v [一/d 波/n]/mq 强劲/a 的/ude1 魅力/n 攻势/n 。/w 
法新社/j 报道/v 说/v ，/w 这种/r “/w 休闲/vn 式/k ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 可以/v 让/v 两国/mq 领导人/nnt 更加/d 集中/v 和/cc 深入/ad 地/ude2 讨论/v 问题/n ，/w [交换/v 意见/n]/nz 。/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 则/d 评论/n 说/v ，/w 美/b 中/f 关系/n 的/ude1 未来/t ，/w 在/p 很大/d 程度/n 上/f 取决于/v 奥巴马/nrf 和/cc 习近平/nr 两人/mq 之间/f “/w 碰撞/vn 出/vf 的/ude1 火花/n ”/w 。/w 
剖析/v 习近平/nr 的/ude1 外交/n 风格/n ，/w 媒体/n 常常/d 提到/v 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 关键词/n 是/vshi “/w 自信/a ”/w “/w 睿智/a ”/w 与/cc “/w 真情/n ”/w —/w —/w 这种/r 方式/n ，/w 与/cc [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 硕果/n ，/w 一同/d 构成/v 了/ule “/w 习近平/nr 外交/n 元年/t ”/w 的/ude1 全新/b 气象/n 。/w 
