“/w 国家/n 卫生/an 县城/n ”/w —/w —/w —/w 美丽/a 干净/a 的/ude1 [保亭/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n]/ns 县城/n 。/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 黄青文/nr 摄/vg 
在/p [保亭/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n]/ns 土生土长/vl 的/ude1 陈山/nr ，/w 2009年/t 在/p 青岛/ns 读完/v 大学/nis 报考/v 了/ule 家乡/n 的/ude1 公务员/nnt 且/c 如愿以偿/vl 考上/v 。/w “/w 保亭/ns 是/vshi 个/q 小/a 县城/n ，/w 但/c 很/d 漂亮/a 、/w 干净/a ，/w 是/vshi 个/q 度假/vn 的/ude1 好/a 地方/n ，/w 生活/vn 在/p 保亭/ns ，/w 犹如/v 生活/vn 在/p 一座/mq 绿城/ns 当中/f 。/w ”/w 如今/t 在/p [保亭县/ns 委办/nz]/nt 工作/vn 的/ude1 陈山/nr 十分/d 自豪/a 。/w 
2007年/t ，/w 保亭/ns 争得/v “/w 国家/n 卫生/an 县城/n ”/w 称号/n ，/w 开/v 了/ule 海南/ns 城乡/n 环境/n 整治/vn 的/ude1 先河/n ；/w 近日/t ，/w 三亚/ns 吉阳镇/ns 被/pbei 命名/v 为/p 国家/n 卫生/an 乡镇/n 。/w 乐东/nz 、/w 琼海/ns 、/w 临高/ns 等/udeng 市县/n 也/d 在/p 积极/ad 推进/vi 创建/v [全国/n 卫生/an 城市/n]/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 
但是/c ，/w 较之/p [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 的/ude1 要求/n ，/w 这/rzv 还/d 远远/d 不够/a 。/w 
“/w 我省/n 城乡/n 环境卫生/nz 不容乐观/vl ，/w 我们/rr 必须/d 拿出/v 铁/n 的/ude1 措施/n ，/w 广泛/a 发动群众/v ，/w 打/v 一场/mq 城乡/n 环境卫生/nz 人民战争/n 。/w ”/w 省委/nis 书记/nnt 罗保铭/nr 昨天/t 在/p 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 强调/v 。/w 
直面/v 问题/n 
城乡/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 日益/d 增多/v 
城乡/n 环境卫生/nz 是/vshi 城乡/n 综合管理/v 水平/n 和/cc 城乡/n [生活/vn 质量/n]/nz 的/ude1 具体/a 体现/v 。/w 净化/v 城乡/n 环境卫生/nz ，/w 关键/n 在于/v 处理/vn 好/a [生活/vn 垃圾/n]/nz 问题/n 。/w 
在/p 海南/ns ，/w 随着/p 海南省/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w [生活/vn 垃圾/n]/nz 无害化/vn 处置/v 能力/n 和/cc [运营/vn 管理/vn]/nz 水平/n 已/d 难以/d 满足/v 高标准/d 需求/n 。/w [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 设施/n 布局/n 不/d 均衡/a 、/w [垃圾/n 处理/vn]/nz 设施/n [运营/vn 管理/vn]/nz 不/d 规范/v 、/w 资源化/vn 利用/v [总体/n 水平/n]/nz 不/d 高等/b 问题/n 日益/d 凸显/v ，/w [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 面临/v 严峻/a 挑战/vn 。/w 
“/w 1992年/t 海口/ns 城区/n 每天/r 产生/v 垃圾/n [700/m 吨/q]/mq ，/w 随着/p 城区/n 的/ude1 扩大/vn 和/cc 人口/n 的/ude1 增加/vn ，/w 垃圾/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 目前/t 城区/n 垃圾/n 每天/r 产生/v 量/n 达/v [1500/m 吨/q]/mq 左右/f 。/w ”/w [海口/ns 环卫局/nis]/nt [垃圾/n 处理/vn]/nz 场/qv 负责人/nnt 说/v ，/w 特别/d 是/vshi 广大/b 农村/n 地区/n ，/w 就近/d 乱堆/nz 乱放/v 垃圾/n 的/ude1 情况/n 仍/d 存在/v 。/w 
当前/t 举措/n 
以/p [卫生/an 填/v 埋/v]/nz [无害化/vn 处理/vn]/nz 为主/vi 
环境卫生/nz 是/vshi [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 最低/a 门槛/n 。/w 实施/v [城乡/n 清洁/a 工程/n]/nz ，/w 既/c 要/v 侧重/vn 改变/v 人们/n 的/ude1 生活/vn 习惯/n ，/w 又/d 要/v 解决/vn 好/a 垃圾/n 的/ude1 去处/n 问题/n 。/w 
[中/f 电/n 国际/n 新能源/nz 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 程太/nr 说/v ，/w 目前/t 海南/ns [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 主要/b 以/p [卫生/an 填/v 埋/v]/nz [无害化/vn 处理/vn]/nz 为主/vi ，/w 焚烧/v [垃圾/n 发电/vn]/nz 的/ude1 处理/vn 方式/n 尚/d 处/n 起步/vi 阶段/n 。/w 
记者/nnt 10日/t 从/p 省/n 住/vi 建/v 厅/n 了解到/v ，/w 目前/t 海南/ns 共有/v [垃圾/n 处理/vn]/nz 设施/n [19/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz [3/m 处/n]/mq 为/p [垃圾/n 焚烧/v 发电厂/nis]/ntcf ，/w 分布/vi 在/p 海口/ns 、/w 文昌/ns 、/w 琼海/ns [三/m 个/q]/mq 市县/n ，/w 其余/rz 市县/n 的/ude1 处理/vn 设施/n 皆/d 为/p 填/v 埋/v 场/qv 。/w 除却/v [海口/ns 颜春/nr 岭/ng 填/v 埋/v 场/qv]/nt 已/d 启用/v 12年/t ，/w 该/rz 填/v 埋/v 场/qv 位于/v [海口/ns 环保/n 发电厂/nis]/nt 右侧/f ，/w 是/vshi 海口/ns 唯一/b 的/ude1 填/v 埋/v 场/qv ，/w 12年/t 来/vf ，/w 填/v 埋/v 在/p 此处/s 的/ude1 垃圾/n 已/d 堆/v 高/a 至/p [30/m 米/q]/mq ，/w 填/v 埋/v 场/qv 臭气熏天/nz ，/w 苍蝇/n 乱飞/nz ，/w 距/p [设计/vn 使用/v 年限/n]/nz 不/d 远/a 。/w 其他/rzv 市县/n 的/ude1 所有/b 填/v 埋/v 场/qv 均/d 为/p 2009年/t 或/c 之后/f 才/d 启用/v 。/w 
发展/v 趋势/n 
焚烧/v 垃圾/n 用于/v 发电/vn 
[海口/ns 环卫局/nis]/nt [垃圾/n 处理/vn]/nz 场/qv 负责人/nnt 说/v ，/w 海口/ns [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 先后/d 经历/n 了/ule 简易/a 填/v 埋/v —/w —/w —/w [卫生/an 填/v 埋/v]/nz —/w —/w —/w 焚烧/v 发电/vn 的/ude1 演变/vn 过程/n 。/w 如果/c 能/v 将/d 垃圾/n 充分/ad 有效地/nz 用于/v 发电/vn ，/w 每年/r 不仅/c 可以/v 节省/v 成千上万/vl 吨/q 煤炭/n ，/w 改善/v 环境卫生/nz ，/w 同时/c 还/d 可以/v 节约/vn 大量/m 宝贵/a 的/ude1 [土地/n 资源/n]/nz 。/w 
省/n 住/vi 建/v 厅/n 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 海南省/ns 继续/v 推进/vn 垃圾/n [无害化/vn 处理/vn]/nz 设施/n 建设/vn ，/w [海口/ns 垃圾/n 焚烧/v 发电厂/nis]/nt [二期/b 工程/n]/nz ，/w [三亚/ns 垃圾/n 焚烧/v 发电厂/nis]/nt 项目/n 、/w [餐/qv 厨/ng 垃圾/n]/nz 处理厂/nis 等/udeng 项目/n 破土动工/vl ，/w [儋州/ns 垃圾/n 焚烧/v 发电厂/nis]/nt 、/w 文昌/ns 、/w 琼海/ns 焚烧/v 厂/n 配套/vn 填/v 埋/v 场/qv 等/udeng 设施/n 正/d 开展/v [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn [2/m ./w 51/m 亿元/q]/mq ，/w 新建/v 设施/n [处理/vn 能力/n]/nz 将/d 达/v [2500/m 吨/q]/mq //w 日/b 。/w 
省/n 住/vi 建/v 厅/n 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 在/p 海南省/ns 各/rz 市县/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 设施/n 全/a 覆盖/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 该/rz 厅/n 组织/n 编制/vn 了/ule 《/w 海南省/ns [生活/vn 垃圾/n]/nz 收/v 运/vn 体系/n 规划/n 》/w ，/w 为/p 各/rz 市县/n 主城区/n 、/w [旅游/vn 景区/n]/nz 、/w 农林/n 场场/q 部/q 规划/n 建设/vn 了/ule [124/m 座/q]/mq [垃圾/n 转运站/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 周边/n [5/m 公里/q]/mq 范围内/nz 的/ude1 5300余个/m 自然村/n 纳入/v 垃圾/n 收/v 运/vn 服务/v 范围/n ，/w 规划/n 总投资/nz [8/m ./w 24/m 亿元/q]/mq 。/w “/w 十二五/m ”/w 期间/f 累计/vd 建成/v 转运站/n [42/m 座/q]/mq ，/w 在/p 建/v [53/m 座/q]/mq ，/w 正/d 进行/vn 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz [30/m 座/q]/mq ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn [3/m ./w 86/m 亿元/q]/mq 。/w 
为/p 加速/vi 全省/n 城乡/n 环卫/n [一体化/vn 进程/n]/nz ，/w 省/n 住/vi 建/v 厅/n 还/d 启动/v 《/w 海南省/ns 农村/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 清扫/v 保洁/b 收/v 运/vn 处理/v 规划/n 方案/n 》/w 的/ude1 编制/vn 工作/vn ，/w 规划/n 范围/n 涵盖/v 全省/n 所有/b 建制村/nz 和/cc 自然村/n ，/w 从/p 全省/n 层面/n 统筹/v 规划/n 建设/v 城乡/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 清扫/v 保洁/b 及/cc 收/v 运/vn 处理/v 体系/n 。/w 
