环保局/nis 官方/n 微博/n “/w 晒/v ”/w 曝光/vi 者/k 姓名/n 达/v [10/m 天/qt]/mq 
[安徽省/ns 东至县/ns 环保局/nis]/nt 一辆/mq 公车/n 被/pbei 市民/n 举报/vn 有/vyou [公车/n 私用/v]/nz 之/uzhi 嫌/v ，/w 安徽/ns 一/m 纸媒/nz 记者/nnt 前去/v 采访/vn 后/f 几个/mq 小时/n ，/w 环保局/nis 官/n 微/ag 发布/v 微博/n ，/w 内容/n 只有/c 该/rz 记者/nnt 的/ude1 名字/n 。/w 该/rz 记者/nnt 询问/v 原因/n ，/w 环保局/nis 官/n 微/ag 却/d 没/d 解释/v 、/w 没/d 删除/v ，/w 直到/v 10/m 天后/nz 该/rz 事件/n 被/pbei 媒体/n 关注/v 。/w [环保/n 局长/nnt]/nz 、/w 官/n 微/ag 向/p 当事/n 记者/nnt 致歉/vi ，/w 微博/n [管理/vn 人员/n]/nnt 称/v “/w [操作/vn 失误/vn]/nz ”/w ，/w 自己/rr 已/d 受/v 批评/vn 。/w 
曝光/vi 者/k ：/w 环保局/nis 人员/n 涉嫌/v [公车/n 私用/v]/nz 
安徽/ns 某/rz 纸媒/nz 记者/nnt 方佳伟/nr 告诉/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt ，/w 2013年12月31日/t ，/w 他/rr 接到/v 举报/vn 称/v ，/w 一辆/mq [安徽/ns 池州/ns]/ns 牌照/n 的/ude1 环保/n 监测/v 公车/n ，/w 于/p 当/p 月/n 30日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 在/p 合肥市/ns 某/rz 路口/n 搭乘/v 了/ule 两名/mq 着/uzhe 便衣/n 的/ude1 女子/n ，/w 并/cc 提供/v 了/ule 相关/vn 照片/n ，/w 称/v 此/rzs 车/n 有/vyou [公车/n 私用/v]/nz 之/uzhi 嫌/v 。/w 
经/p 查询/v 、/w 采访/v ，/w 方佳伟/nr 确认/v 被/pbei 举报/v 车辆/n 属/v [东至县/ns 环保局/nis]/nto 所有/b ，/w 平时/t 归/v 该局/r 下属/v 的/ude1 监测站/nis 使用/v 。/w 就/d 市民/n 质疑/vn ，/w 当天/t 驾驶/v 该/rz 车辆/n 的/ude1 胡姓/nz 男子/n 称/v ，/w 系/v 来/vf 合肥/ns 送/v 水样/n 监测/vn 之后/f ，/w 顺路/v 带/v 了/ule 系统/n 内/f 一/m 职工/nnt 家属/n 回/v 东/f 至/p 。/w 监测站/nis 负责人/nnt 梁某/nr 表示/v ，/w 此举/rzv 有些/rz 不妥/a 。/w “/w 是不是/v 符合/v 公车/n 的/ude1 使用/vn 规定/n ？/w 我/rr 就/d [这个/rz 问题/n]/nz 联系/v 了/ule [东至县/ns 环保局/nis]/nto 分管/v 纪检/n 和/cc 监测站/nis 的/ude1 副局长/nnt ，/w ”/w 方佳伟/nr 说/v 。/w 
方佳伟/nr 于/p 2013年12月31日/t 发布/v 的/ude1 微博/n 显示/v ，/w 他/rr 将/d 相关/vn 照片/n 和/cc 采访/v 动态/n 发布/v 到/v 了/ule 自己/rr 微博/n 上/f ，/w 并/cc @/w 了/ule [东至县/ns 政府/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w @/w 东/f 至/p 发布/v ”/w ，/w 以及/cc [东至县/ns 环保局/nis]/nto 官方/n 微博/n “/w @/w 东/f 至/p 环保/n ”/w 。/w 
方佳伟/nr 在/p 其后/f 更新/v 了/ule 微博/n 称/v ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto 副局长/nnt 金/b 某/rz 称/v ，/w 顺路/v 带/v 人/n 不/d 算是/v [公车/n 私用/v]/nz 。/w “/w 他/rr 不停/v 反问/v 我/rr ：/w ‘/w 系统/n 内/f 职工/nnt 的/ude1 家属/n 回来/v ，/w 顺路/v 你/rr 带/v 不/d 带/v ？/w ’/w 我/rr 无/v 语/ng 了/ule 。/w 今年/t 4月/t ，/w [蚌埠市/ns 渔业局/nis]/nt 一/m 公车/n 顺路/v 带/v 人/n 被/pbei 认定/v [公车/n 私用/v]/nz ，/w 驾驶员/nnt 被/pbei 各种/rz 处罚/vn ，/w 还/d 罚款/vi 3000/m 。/w 这/rzv 是/vshi [一/d 省/n]/mq 两/m 制/v 么/y ？/w ”/w 
方佳伟/nr 称/v ，/w 后来/t “/w @/w 东/f 至/p 发布/v ”/w 发/v 私信/n 给/p 他/rr 说/v ，/w [东至县/ns 纪委/nnt]/nt 已经/d 介入/v 调查/vn ，/w [池州市/ns 环保局/nis]/nto 纪检/n 负责人/nnt 表态/vi ，/w 责成/v [东至县/ns 环保局/nis]/nto 调查/vn 并/cc 上报/vi 。/w 
环保局/nis 官/n 微/ag ：/w “/w 晒/v ”/w 曝光/vi 者/k 姓名/n 十天/mq 
方佳伟/nr 称/v ，/w 次日/t 上午/t 有人/r 告诉他/nz ，/w 其/rz 名字/n “/w 方佳伟/nr ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n 在/p 2013年12月31日/t 被/pbei “/w @/w 东/f 至/p 环保/n ”/w 发布/v 在/p 其/rz 官方/n 微博/n 中/f 。/w “/w 我/rr 看/v 了/ule 一下/mq ，/w 这/rzv 条/q 微博/n 就是/v 我/rr 的/ude1 名字/n ，/w 发布/v 时间/n 是/vshi 采访/v 完/vn 该/rz 事件/n 后/f 的/ude1 几个/mq 小时/n 。/w ”/w 
方佳伟/nr 说/v ，/w 1月1日/t 上午/t ，/w 他/rr 将/d 该/rz 微博/n 截图/vn 后/f “/w @/w ”/w 东至县/ns 环保/n ，/w “/w 就/d 因为/c 我/rr 曝光/vi 了/ule 你们/rr [公车/n 私用/v]/nz ，/w 就/d 怀恨/v 在/p 心/n ？/w ”/w 
“/w 也/d 有/vyou 其他/rzv 网友/n 在/p 他们/rr 的/ude1 微博/n 下/f 评论/n 此事/r ，/w 我/rr 以为/v 经过/p 提醒/v 对方/n 会/v 迅速/ad 删除/v ，/w 后来/t 几天/mq 就/d 没有/v 在意/v 这个/rz 事情/n ，/w ”/w 方佳伟/nr 说/v ，/w 1月9日/t 上午/t ，/w 有/vyou 同行/n 告诉他/nz 这/rzv 条/q 微博/n 还/d 在/p 。/w 当日/t 下午/t ，/w 他/rr 接受/v 了/ule 某/rz 媒体/n 的/ude1 采访/vn ，/w 报道/v 发出/v 后/f ，/w 环保局/nis 做法/n 引发/v 社会/n 争议/vn 。/w 此/rzs 后/f “/w 晒/v 姓名/n ”/w 微博/n 被/pbei 删除/v 。/w 当晚/t [11/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 该/rz 环保局/nis 局长/nnt 打电话/vi 向/p 他/rr 道歉/vi ，/w 并称/v 会/v 在/p 官/n 微/ag 上/f 再次/d 致歉/vi 。/w 
环保局/nis 当事人/n ：/w 属/v “/w [操作/vn 失误/vn]/nz ”/w 已/d 受/v 批评/vn 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto 一名/mq 朱姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 他/rr 是/vshi 官/n 微/ag 的/ude1 [管理/vn 人员/n]/nnt ，/w 记者/nnt 采访/v 后/f ，/w 他/rr 本来/d 打算/v 搜索/vn 记者/nnt 微博/n 查看/v 评论/n 的/ude1 ，/w 但是/c 看/v 评论/n 需要/v 登录/vn ，/w 他/rr 后来/t 又/d 登录/v 了/ule ，/w “/w 我/rr 操作/vn 不/d 太/d 熟练/a ，/w 不/d 知道/v 怎么/ryv 就/d 把/pba 名字/n 发出/v 去/vf 了/ule 。/w ”/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 当时/t 他/rr 也/d 没有/v 看到/v ，/w 后来/t 发现/v [操作/vn 失误/vn]/nz 时/ng ，/w 当事/n 记者/nnt 已经/d 截屏/nz 并/cc 询问/v 他们/rr ，/w 他/rr 觉得/v 那时候/nz 再/d 删除/v 会/v 引发/v 进一步/d 的/ude1 误会/vn 。/w “/w 我/rr 也/d 受到/v 了/ule 批评/vn 。/w ”/w 
对于/p 这个/rz 解释/v ，/w 方佳伟/nr 表示/v 不能/v 理解/vn ，/w 他/rr 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w “/w 我/rr 发现/v 后/f 就/d 在/p 微博/n 上/f ‘/w @/w ’/w 了/ule 他们/rr 的/ude1 官/n 微/ag ，/w 下面/f 还有/v 很多/m 网友/n 评论/n 此事/r ，/w 但是/c 他们/rr 没有/v 任何/rz 解释/v 。/w 如果/c 说/v 因为/c 没有/v 看到/v ，/w 可是/c 其后/f 几天/mq 这个/rz 官/n 微/ag 还/d 发布/v 了/ule 其他/rzv 内容/n ，/w ”/w 方佳伟/nr 说/v ，/w 在/p 其他/rzv [媒体/n 报道/v]/nz 、/w 该/rz 事情/n 受到/v 关注/vn 后/f ，/w 信息/n 才/d 被/pbei 删除/v ，/w [环保/n 局长/nnt]/nz 和/cc 官/n 微/ag 先后/d 致歉/vi 。/w 
后续/vn 
涉嫌/v [公车/n 私用/v]/nz 相关/vn 人员/n 被/pbei 处罚/vn 
对于/p 此前/t 方佳伟/nr 一直/d 追问/v 的/ude1 [东至县/ns 环保局/nis]/nto 车辆/n 涉嫌/v “/w [公车/n 私用/v]/nz ”/w 问题/n ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 该/rz 朱姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 事发/vi 后/f [东至县/ns 环保局/nis]/nto 开会/vi 研究/vn ，/w 并/cc 对/p 相关/vn 人员/n 进行/vn 了/ule 处理/vn ：/w 使用/v 车辆/n 的/ude1 监测站/nis 被/pbei 要求/n 其/rz [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 避免/v 出现/vn 此类/r 情况/n ；/w 驾驶/v 车辆/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 被/pbei 罚款/vi [3000/m 元/q]/mq ；/w 搭乘/v 车辆/n 的/ude1 系/v 一名/mq 老/a 职工/nnt 的/ude1 家属/n ，/w 该/rz 老/a 职工/nnt 受到/v 批评/vn 教育/vn ，/w 并/cc 补缴/v 了/ule 车费/n 。/w 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 高淑英/nr 
