沸沸扬扬/al 的/ude1 于大宝/nr “/w 天价/n ”/w 转会/v [一/d 事/n]/mq 终于/d 尘埃落定/vl ，/w 这位/r 中国/ns 当/p 红/a 球星/nnd 最终/d 拒绝/v 了/ule 新/a 科/n 亚洲/ns 冠军/nnt [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 开/v 出/vf 的/ude1 合同/n ，/w 选择/v 与/cc [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 续约/vn 。/w 
[大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 足球/n 俱乐部/nis]/nt 11日/t 向/p 记者/nnt 证实/v 了/ule 此/rzs 消息/n 。/w 
于大宝/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 也/d 称/v ，/w 他/rr 与/cc [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 续约/vn 三年/t ，/w 新/a 赛季/n 还/d 将/d 身披/v 大连队/nt 的/ude1 蓝色/n 战袍/n 征战/vi [中超/n 联赛/n]/nz 。/w 而/cc 这/rzv 也/d 意味着/v [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 近/a 四/m 年间/n 的/ude1 [三/m 次/qv]/mq 求购/v ，/w 均/d 以/p 失败/vi 告终/vi 。/w 
早/a 在/p 2010年/t ，/w 于大宝/nr 结束/v 留洋/vi 回国/vi 时/ng ，/w [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 就/d 希望/v 签/v 下/f 这位/r 潜力/n 新星/n ，/w 但/c 在/p [天津/ns 泰/b 达/v 队/n]/nt 前/f 国/n 足/a 主帅/nnt 阿里汉/nrf 的/ude1 说服/vn 下/f ，/w 于大宝/nr 最终/d 选择/v 了/ule 后者/rzv 。/w 2012年/t ，/w 于大宝/nr 再次/d 转会/v ，/w 这一次/mq 恒大/nz 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 变成/v 了/ule 中超/n 新军/n [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt ，/w 受到/v 人情/n 、/w 转会费/n 等/udeng 多方面/n 影响/vn ，/w 恒大/nz 又/d 与/cc 其/rz 擦肩而过/vl 。/w 
进入/v 2014年/t ，/w 包括/v [山东/ns 鲁能/nz 队/n]/nt 、/w [北京/ns 国安队/nt]/nt 和/cc [广州/ns 富力/nz 队/n]/nt 在/p 内/f 的/ude1 中超/n 豪强/n 纷纷/d 招兵买马/vl ，/w 而/cc 连/ulian 霸/ng 三年/t 的/ude1 [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 也/d 希望/v 进一步/d 补/v 强/a 球队/nis ，/w 于是/cc 开始/v 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 求购/v 于大宝/nr 。/w 
据/p 媒体/n 公开/ad 报道/v ，/w [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 此次/rz 求购/v 不仅/c 两位/mq 老总/nnt [亲自/d 出马/vi]/nz ，/w 就/d 连/ulian 转会费/n 也/d 开/v 到/v 了/ule 中国/ns 联赛/n 史上/d 国内/s 球员/nnt 最高/a 的/ude1 [5000/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 不过/c 即便/c [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 已/d 同意/v 放行/vn ，/w 但/c 于大宝/nr 本人/rr 仍/d 希望/v 留/v 在/p 大连/ns 继续/v 效力/n [阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 。/w 
广州/ns 媒体/n 此前/t 曾/d 爆料/v ，/w 于大宝/nr 提出/v 签约/vn 恒大/nz 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 条件/n 为/p 主力/nnt 位置/n 、/w 恒大/nz 顶薪/nz 、/w 以及/cc 从/p 新/a 老东家/nz 转会费/n 各/rz 抽/v 10%/m 作为/p 签字费/nz ，/w 这/rzv 让/v [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 难以/d 接受/v 。/w 有/vyou 业内人士/n 分析/vn 认为/v ，/w 于大宝/nr 此举/rzv 并非/v 单纯/a 为了/p 待遇/n ，/w 而是/c 不想/v 离开/v [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 。/w 
据/p 了解/v ，/w [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 近年来/dl 已/d 先后/d 签约/vi 多/a 名/q 中国/ns 国脚/n 及/cc 潜力/n 新星/n ，/w 进入/v 新年/t 后/f 更是/d 先后/d 宣布/v 引入/v 武汉/ns 队长/nnt 梅方/nr 、/w 青岛/ns 队长/nnt 刘健/nr ，/w 即便/c 后者/rzv 因/p 与/cc 原/b 俱乐部/nis 合同/n 问题/n 而/cc 使得/vi 此次/rz 转行/v 暂/d 未/d 尘埃落定/vl 。/w 而/cc 多次/mq 错失/v 于大宝/nr ，/w 则/d 成为/v [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 为数不多/vl 失败/vi 引援/nz 案例/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
