凯特/nrf 王妃/nnd 与/cc 女王/nnt (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 英国/ns 凯特/nrf 王妃/nnd (/w KateMiddleton/x )/w 去年/t 升格/vi 人母/n ，/w 魅力/n 不/d 减/v ，/w 日前/t 在/p 英国/ns “/w 美丽/a 指标/n ”/w 票选/v 中/f ，/w 连续/a 第3年/t 冠军/nnt ；/w 碧昂丝/nz 是/vshi 前/f [5/m 名/q]/mq 中/f 唯一/b 非/b 英/b 国籍/n ，/w 安吉丽娜/nrf 朱莉/nr 获/v 选/vn [第/m 6/m 名/q]/mq 。/w 
英国/ns 连锁/vn 药妆店/nz 每/rz 年底/f 都会/n 举办/v “/w 美丽/a 指标/n ”/w 问卷调查/n ，/w 这次/r 共/d 访问/vn 2千多名/m 英国/ns 女性/n ，/w 一致/a 推选/v 凯特/nrf 王妃/nnd 是/vshi 最/d 美丽/a 偶像/n 。/w 
负责/v 执行/vn 问卷调查/n 的/ude1 赛/vn 门/n 柯明斯/nrf 表示/v ，/w 凯特/nrf 王妃/nnd 每次/r 亮相/vi 总是/d [完美/a 无瑕/z]/nz ，/w 自然/n 的/ude1 淡妆/n 、/w 发/v 色/ng 很/d 受欢迎/nz ，/w 优雅/a 造型/n 容易/ad 模仿/v ，/w 连续/a 3年/t 深得/v 英国/ns 女性/n 的/ude1 心/n 。/w 
碧昂丝/nz 夺/v 季军/n 
[第/m 2/m 名/q]/mq 是/vshi 英国/ns [节目/n 主持人/nnt]/nnt 荷莉威洛比/nrf ，/w 美国/nsf 天后/nz 碧昂丝/nz 挤进/nz [第/m 3/m 名/q]/mq 。/w 她/rr 去年十分/t 忙碌/a ，/w 不仅/c 举办/v 世界/n 巡演/v ，/w 还/d 闪电/n 出新/v 专辑/n ，/w 依旧/z 保持/v 绝佳/nz 状态/n ；/w 长相/n 甜美/a 的/ude1 英国/ns 歌手/nnt 谢莉尔/nr 名列/v 第4/m ，/w 比/p 朱莉/nr 还/d 受欢迎/nz 。/w 
今年/t 选出/v 的/ude1 [50/m 名/q]/mq 美丽/a 指标/n 年龄/n 在/p [20/m 岁/qt]/mq 至/p [40/m 岁/qt]/mq 之间/f ，/w 但/c 仍/d 有/vyou [2/m 名/q]/mq 阿嬷/nz 级/q 女星/nnd 入选/v ，/w [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 海伦米伦/nrf 与/cc [79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱迪丹奇/nrf 分获/v [第/m 11/m 名/q]/mq 和/cc [32/m 名/q]/mq ，/w 足见/nz 年龄/n 无损/vi 两人/mq 风韵/n 。/w 
