人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月11日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月10日/t 是/vshi 110/m 宣传日/n ，/w 为/p 更好/d 地/ude2 增强/v [社会/n 各界/rz]/nz 对/p 110/m 工作/vn 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 在/p [明珠/n 广场/n]/nz 、/w 火车站/n 、/w 大东海/nz 广场/n 等/udeng 地/ude2 设立/v 了/ule [八/m 个/q]/mq 宣传/vn 的/ude1 （/w 其中/rz 市区/s [5/m 个/q]/mq ）/w 开展/v 了/ule 主题/n 为/p “/w 110/m 守护/v 您/rr 的/ude1 平安/a ”/w 的/ude1 110/m 宣传/vn 活动/vn 。/w 
1月10日/t 上午/t ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto [河西/ns 分局/nis 禁毒/vn 支队/nis]/nt 在/p [明珠/n 广场/n]/nz 以/p 发/v 宣传单/nz 、/w 摆放/v 宣传栏/n 、/w 现场/s 解答/v 市民/n 疑问/n 等/udeng 方式/n ，/w 向/p 市民/n 、/w 游客/n 宣传/v 毒品/n 危害/vn 、/w 打击/v 毒品/n 、/w 预防/v [新型/b 毒品/n]/nz 的/ude1 方法/n 以及/cc 青少年/n [拒绝/v 毒品/n]/nz 的/ude1 方法/n 。/w 
在/p 三亚市/ns 火车站/n 宣传/vn 点/qt ，/w 三亚/ns 特警/nnd 防爆/vi 支队/nis 的/ude1 民警/nnt 们/k 整装/nz 亮相/vi ，/w 警犬/n 、/w 展示/v 了/ule 现场/s 还/d 展示/v 了/ule 88/m -/w [阻击/v 步枪/n]/nz 、/w [79/m 式/k]/mq 冲锋枪/n 、/w 97-2/m 防暴枪/nz 及/cc 排爆服/nz 、/w 防爆车/nz 等/udeng 一些/mq 防爆/vi 装备/n ，/w 让/v 市民/n 们/k 能够/v 更加/d 了解/v [公安/n 民警/nnt]/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 
