鲁斯兰/nrf 和/cc [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 交流/vn 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w “/w 没有/v 什么/ry 不同/a 啊/y ，/w 还是/c 像/v 以前/f 那样/rzv 生活/vn 。/w ”/w 依旧/z 是/vshi 英俊/a 的/ude1 面孔/n ，/w 依旧/z 是/vshi 腼腆/a 的/ude1 笑容/n ，/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 当/p 被/pbei 称为/v “/w 中/f 哈/b 友谊/n 使者/nnt ”/w 的/ude1 哈萨克斯坦/nsf 籍/ng 留学生/n 、/w 就读/vi 于/p [海南/ns 大学/nis 工商/n 管理系/nit]/nt 的/ude1 鲁斯兰/nrf 出现/v 在/p [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 组织/n 的/ude1 [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n 联谊会/nis 上/f 时/ng ，/w 吸引/v 了/ule 很多/m 关注/v 的/ude1 目光/n 。/w 
在/p 被/pbei 问/v 到/v 成为/v “/w 名人/n ”/w 后/f ，/w [个人/n 生活/vn]/nz 有/vyou 何/ry 变化/v 时/ng ，/w 这个/rz 小伙子/n 这样/rzv 回答/v 。/w 
鲁斯兰/nrf 今年/t [21/m 岁/qt]/mq ，/w 中文名/nz “/w 蓝天/n ”/w ，/w 是/vshi RhO/x 型/k 血/n ，/w 属于/v [稀有/a 血型/n]/nz ，/w 在/p 中国/ns 是/vshi 十分/d 稀有/a 的/ude1 血型/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 熊猫血/nz ”/w ，/w 这种/r 血型/n 的/ude1 病人/n 常常/d 很难/d 找到/v 血源/nz 。/w 在/p [海南/ns 大学/nis]/ntu 读书/vi 期间/f ，/w 他/rr 多次/mq 参与/v [无偿/d 献血/vi]/nz [3/m 次/qv]/mq ，/w 献血/vi 总量/n [1000/m 毫升/q]/mq 。/w 
2013年9月7日/t 上午/t ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 在/p 哈萨克斯坦纳扎尔巴耶夫/nrf 大学/nis 的/ude1 演讲/vn 中/f ，/w 讲述/v 了/ule 鲁斯兰/nrf 在/p [海南/ns 大学/nis]/ntu 读书/vi 期间/f 无偿/d 捐献/v [稀有/a 血型/n]/nz RH/x 阴性/n 血/n 救助/v 中国/ns 病患/nz 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 对/p 鲁斯兰/nrf 的/ude1 行为/n 给予/vn 高度/d 赞扬/v ，/w 称赞/v 他/rr 为/p “/w 中/f 哈/b 友谊/n 的/ude1 使者/nnt ”/w 。/w 几乎/d 是/vshi [一夜/mq 之间/f]/nz ，/w 在/p 媒体/n 铺天盖地/vl 的/ude1 报道/vn 下/f ，/w 鲁斯兰/nrf 从/p 一名/mq 普通/a 的/ude1 留学生/n 成为/v 海南/ns 乃至/c 中国/ns 的/ude1 名人/n 。/w 
鲁斯兰/nrf 说/v ，/w 前/f 不久/d 他/rr 回/v 了/ule 一趟/mq 哈萨克斯坦/nsf ，/w 让/v 他/rr 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 很多/m 亲友/n 也/d 都/d 知道/v 他/rr 在/p 中国/ns 献血/vi 的/ude1 事情/n ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 赞赏/v ；/w 而且/c 当地/s 的/ude1 电视台/nis 还/d 特意/d 找到/v 他/rr 进行/vn 专访/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 做/v 的/ude1 并/cc 不是/c 什么/ry 了不起/a 的/ude1 事情/n ，/w 受到/v 这样/rzv 多/a 的/ude1 关注/vn ，/w 确实/ad 有点/d 不好意思/a 。/w 
鲁斯兰/nrf 笑得/vi 很/d 灿烂/a 
不过/c ，/w 尽管/c 成/v 了/ule “/w 名人/n ”/w ，/w 鲁斯兰/nrf 并/cc 没有/v 感觉/n 自己/rr 的/ude1 生活/vn 有/vyou 什么/ry 不同/a ，/w 当/p 媒体/n 关注/v 的/ude1 热潮/n 过去/vf ，/w 他/rr 再次/d 恢复/v 了/ule 一个/mq 留学生/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz ，/w 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 校园/n 和/cc 街头/s ，/w 他/rr 经常/d 会/v 被/pbei 人/n 认出/v 并/cc 被/pbei 要求/n 合影/vi ，/w 他/rr 虽然/c 有些/rz 不/d 习惯/n ，/w 但/c 还是/c 会/v 尽量/d 满足/v ，/w 因为/c 他/rr 十分/d 了解/v 中国人/n 对/p “/w 老外/n ”/w 的/ude1 热情/an 。/w 
谈到/v 未来/t ，/w 鲁斯兰/nrf 的/ude1 先/d 完成/v 学业/n ，/w 然后/c 在/p 海南/ns 找/v 一份/mq 和/cc 专业对口/vl 的/ude1 工作/vn 。/w 因为/c 来/vf 海南/ns 时间/n 长/a 了/ule ，/w 他/rr 基本上/d 已经/d 习惯/n 了/ule 这里/rzs 的/ude1 气候/n 和/cc 餐饮/n ，/w 看得/v 出来/vf ，/w 这个/rz 名叫/v “/w 蓝天/n ”/w 的/ude1 小伙子/n ，/w 其实/d 很/d 喜欢/vi 海南/ns 这/rzv 片/q 纯净/a 蓝天/n 下/f 的/ude1 生活/vn 。/w 对于/p [无偿/d 献血/vi]/nz ，/w 他/rr 当然/d 也/d 一直/d 会/v 坚持/v 下去/vf 。/w 
[海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 韦/nz 明说/v ，/w 目前/t 在/p 海南/ns 共有/v Rh/x 献血者/n 捐献/v 血液/n [417/m 人/n]/mq ，/w 去年/t 捐献/v 了/ule [145650/m 毫升/q]/mq “/w 熊猫血/nz ”/w ，/w 海南省/ns Rh/x 阴性/n 血液/n 临床/vn 供应/vn ，/w 在/p 这些/rz Rh/x 阴性/n 稀有/a 献血者/n 的/ude1 积极/ad 参与/v 得到/v 保障/vn ，/w 作为/p 这个/rz [特殊/a 群体/n]/nz 里/f 的/ude1 “/w 老外/n ”/w ，/w 鲁斯兰/nrf 起到/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 带动/vn 作用/n 。/w 
