球员/nnt 杨肖天/nr 展示/v “/w 高科技/n 胸罩/n ”/w 。/w 
昨天/t ，/w 在/p 广州/ns 冬训/vi 的/ude1 [江苏/ns 舜天/nz 队/n]/nt 凭借/p 邓卓翔/nr 的/ude1 头球/n 以/p 1:0/m 击败/v 升班马/n [哈尔滨/ns 毅/nz 腾/v 队/n]/nt 迎来/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 胜利/vn 。/w 新/a 帅/ng 上任/vi ，/w 外援/n 到位/vi ，/w 一切/rz 似乎/d 都/d 预示/v 着/uzhe 新/a 赛季/n 的/ude1 舜天/nz 将/d 顺风/vi 起航/vi 。/w 
好彩头/nz 
邓卓翔/nr 头球/n 建功/vn 
在/p 离开/v 南京/ns 前往/v 昆明/ns 进行/vn 第一/m 阶段/n 的/ude1 冬训/vn 之前/f ，/w 舜天/nz 新任/b 主帅/nnt 高洪波/nr 曾/d 表示/v ，/w 球队/nis 会/v 在/p 完成/v [体能/n 储备/vn]/nz 后/f ，/w 从/p 广州/ns 的/ude1 第二/m 阶段/n 开始/v 进行/vn 热身赛/n 。/w 
昨天/t ，/w 舜天队/nt 在/p 广州/ns 奥/b 体/ng 迎来/v 了/ule 第一个/mq 热身赛/n 对手/n ，/w 新/a 赛季/n 中超/n 升班马/n [哈尔滨/ns 毅/nz 腾/v]/nz ，/w 目前/t 这支/r 球队/nis 正在/d 佛山/ns 集训/vi 。/w [比赛/vn 开始/v]/nz 后/f ，/w 双方/n 首发/v 都/d 没有/v 派出/vn 外援/n 。/w 强调/v 地面/n 配合/v 的/ude1 高洪波/nr 祭/v 出/vf 了/ule 352/m 的/ude1 阵/ng 型/k ，/w 他/rr 的/ude1 爱将/n 邓卓翔/nr 出任/v 前/f 腰/n ，/w 孙/ng 可/v 和/cc 吉祥/n 突/vg 前/f 。/w 在/p 昆明/ns 完成/v [体能/n 储备/vn]/nz 后/f 的/ude1 邓卓翔/nr 明显/a 状态/n 正/d 佳/a ，/w 开场/vi 不久/d 后/f 就/d 接/v 右/f 路/n 吉祥/n 传/v 中/f ，/w 头球/n 建功/vn 。/w 
据悉/v ，/w 本场/r 热身/vn 之后/f ，/w 舜天队/nt 14日/t 将/d 在/p 佛山/ns 与/cc 毅腾队/nt 进行/vn [第二/m 回合/n]/mq 比赛/vn 。/w 此外/c ，/w 17日/t 和/cc 27日/t ，/w 舜天/nz 还/d 将/d 前往/v 广州/ns 富力/nz 的/ude1 [训练/vn 基地/nis]/nz 进行/vn 两场/mq 比赛/vn ，/w 22日/t ，/w 舜天/nz 还/d 将/d 和/cc 同/p 在/p [广州/ns 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt 集训/vi 的/ude1 [中/f 甲/n 球队/nis]/nt 广州/ns 日/b 之/uzhi 泉/ng 热身/vn 。/w 
好/a 助手/nnt 
投入/v 140万/m 配/v “/w 高科技/n 胸罩/n ”/w 
曾/d 担任/v 国/n 足/a 主帅/nnt 的/ude1 舜天队/nt 新/a 帅/ng 高洪波/nr 一直/d 以/p 喜欢/vi 使用/v 高科技/n 装备/n 而/cc 闻名/v 。/w 而/cc 昨天/t ，/w 高洪波/nr 又一次/mq 让/v 记者/nnt 长/a 了/ule 见识/n —/w —/w 比赛/vn 前/f 先/d 戴/v “/w 胸罩/n ”/w 。/w 昨天/t [比赛/vn 开始/v]/nz 之前/f ，/w 每一个/mq 舜天/nz 队员/nnt 都/d 跑向/nz 场/qv 边/k 认领/v 一套/mq 类似于/v 女式/b 胸罩/n 的/ude1 装备/n ，/w 穿/v 上/f 之后/f 再/d 将/d 一个/mq 写/v 有/vyou 号码/n 的/ude1 小型/b 发射器/n 放入/v 其中/rz 。/w 这/rzv 一切/rz 让/v 场/qv 边/k 的/ude1 记者/nnt 和/cc 球迷/n 大/a 为/p 迷惑/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 什么/ry 高科技/n ？/w 原来/d ，/w 这/rzv 是/vshi 最新/a 全球/n 定位/vn 运动/vn 跟踪/v [测试/vn 系统/n]/nz 。/w “/w 这套/r 设备/n 可以/v 测定/vn 运动员/nnt 在/p 场上/s 的/ude1 位置/n 、/w 速度/n 、/w 跑动/v 距离/n 、/w 心率/nz 变化/vn 、/w [冲击/vn 负荷/n]/nz 、/w 耐力/n 以及/cc 疲劳/an 负荷/n 等/udeng ，/w 及时/ad 了解/v 球员/nnt 的/ude1 身体/n 状态/n ，/w 以便/d 进行/vn 调整/vn ，/w 防止/v 伤病/n 。/w ”/w 负责/v 进行/vn 技术/n 操作/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 王洪刚/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 球员/nnt 一旦/d 超过/v 负荷/n ，/w 软件/n 将/d 报警/vn ，/w 这/rzv 有利于/v 教练员/nnt 更/d 准确/a 地/ude2 掌握/v 数据/n ，/w 制定/v 或者/c 改进/v 技战术/n 训练/vn 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 这套/r 设备/n 非常/d 先进/a ，/w 在/p 训练/vn 或/c 比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 就/d 可以/v 立即/d 将/d [数据/n 整理/v]/nz 出来/vf ，/w 舜天/nz 为此/bl 花费/v 了/ule 140万/m 引进/v 了/ule 全套/n 设备/n ，/w “/w 胸罩/n ”/w 人均/a 一只/mq 。/w 在/p 昨天/t 比赛/vn 结束/v 后/f 一个/mq 多/a 小时/n ，/w 高洪波/nr 的/ude1 手里/s ，/w 已经/d 有/vyou 了/ule 整/v 场/qv 比赛/v 球员/nnt 们/k 的/ude1 场上/s 运动/vn 数据/n ，/w 谁/ry 跑/v 了/ule 多少/ry ，/w 谁/ry 偷懒/vi ，/w 一目了然/vl ，/w 用/p 高洪波/nr 的/ude1 话说/vn ，/w “/w 有/vyou 了/ule 高科技/n 设备/n ，/w 谁/ry 也/d 偷/v 不/d 了/ule 懒/a ，/w 我/rr 知道/v 你/rr 在/p 训练/vn 中用/a 多/a 大/a 的/ude1 劲/n ，/w 知道/v 你/rr 还有/v 多/a 大/a 的/ude1 潜能/n 。/w ”/w 
