日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr 同时/c 现身/v “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 演播室/n 并/cc 接受/v 采访/vn ，/w 但/c 在/p 另外/c 一个/mq 房间/n 。/w 
中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 8日/t 接受/v [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w BBC/x ）/w “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 节目/n 采访/v 。/w 
中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 
引用/v 丘吉尔/nr 名言/n 警告/vn 日/b 勿/d 重蹈覆辙/vl 
中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 8日/t 接受/v [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w BBC/x ）/w “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 节目/n 采访/v 。/w 日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr 同时/c 现身/v “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 演播室/n 并/cc 接受/v 采访/vn ，/w 但/c 在/p 另外/c 一个/mq 房间/n 。/w “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 主持人/nnt 杰里米·帕克斯曼/nrf 当晚/t 留给/v 中/f 日/b 两国/mq 大使/nnt [8/m 分钟/qt]/mq 时间/n 。/w 帕克斯曼/nrf 先/d 采访/v 林景一/nr ，/w 用/p 时/ng [4/m 分钟/qt]/mq ，/w 然后/c 起身/vi 。/w 
英国/ns 《/w [每日/r 快报/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 星期日/t 快报/n 》/w 所属/n 网站/n “/w 快报/n 网/n ”/w 描述/v ，/w 帕克斯曼/nrf 结束/v 对/p 林景/nr 一/m 的/ude1 采访/vn 时/ng ，/w 表情/n 略显/d 迷惑/v 。/w 
他/rr 紧接着/c 走进/v 演播室/n 另一/m 房间/n ，/w 采访/v 面带微笑/vl 的/ude1 刘晓明/nr ，/w 同样/d 用/p 时/ng [4/m 分钟/qt]/mq 。/w 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 帕克斯曼/nrf 问道/vi ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 是否/v 严重/a 。/w 
刘晓明/nr 回答/v ：/w “/w 非常/d 严重/a …/w …/w 这/rzv 事关/v 日本/ns 如何/ryv 看待/v 其/rz 侵略/v 历史/n 。/w （/w 英国/ns 前首相/nz ）/w 温斯顿·丘吉尔/nrf 说/v 过/uguo ，/w ‘/w 不/d 从/p 历史/n 中/f [吸取/v 教训/n]/nz 的/ude1 人/n 注定/v 重蹈覆辙/vl ’/w 。/w ”/w 
帕克斯曼/nrf 问/v ，/w 中方/n 准备/v 如何/ryv 解决/v 钓鱼岛/ns 争端/n 。/w 刘晓明/nr 说/v ：/w “/w 首先/d ，/w 我们/rr 要求/n 日方/n 承认/v 双方/n 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 存在/v 争议/vn 。/w 日方/n 甚至/d 拒绝/v 承认/vn 存在/v 争议/vn 。/w ”/w 
帕克斯曼/nrf 问/v ，/w 林景一/nr 谈到/v 双方/n 有/vyou 必要/a 对话/vn ，/w 这/rzv 不是/c 暗示/v 承认/vn 存在/v 分歧/n 吗/y ？/w 
刘晓明/nr 说/v ：/w “/w 事实上/bl ，/w 是/vshi 安倍/nrf [严重/a 破坏/v]/nz 了/ule [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 基础/n ，/w 是/vshi 安倍/nrf 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 安倍/nrf 拒绝/v 就/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 向/p [中国/ns 人民/n]/nz 犯下/v 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz 真诚/a 忏悔/v ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz [怎么/ryv 可能/v]/nz 要求/n 中国/ns 同意/v 与/cc 他/rr 对话/vn ！/w ”/w 
[英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 一名/mq 发言人/nnt 说/v ：/w “/w 两名/mq 大使/nnt 同时/c 在/p 演播室/n 参加/v 直播/vn ，/w 这/rzv 颇为/d 罕见/a 。/w 观众/n 能够/v 听到/v 争端/n 双方/n 的/ude1 观点/n ，/w 这/rzv 让/v 我们/rr 感到/v 高兴/a 。/w ”/w 
这/rzv 并非/v 刘晓明/nr 第一次/mq 与/cc 林景/nr 一/m 交锋/vi 。/w 刘晓明/nr 上周/t 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 撰文/vi ，/w 把/pba 军国主义/n 比作/v 日本/ns 的/ude1 “/w 伏地魔/nz ”/w ，/w 而/cc [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 藏匿/vi 灵魂/n 最/d 黑暗/a 部分/n 的/ude1 “/w 魂器/nz ”/w 。/w “/w 伏地魔/nz ”/w 和/cc “/w 魂器/nz ”/w 均/d 出自/v 英国/ns 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 。/w 
随后/d ，/w 林景一/nr 也/d 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发文/vi ，/w 反诬/nz 中国/ns “/w 伏地魔/nz ”/w 。/w 对此/d ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 驳斥/v 说/v ，/w 军国主义/n 侵略/vn 是/vshi 日本/ns 历史/n 上/f 最/d 黑暗/a 的/ude1 “/w 魔/ag ”/w 。/w 
中/f 日韩/n [三/m 国/n]/mq 媒体/n 一份/mq 最新/a 联合/vd 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 60%/m 的/ude1 中国/ns 企业家/nnt 不愿/nz 与/cc 日本人/nz 做生意/nz 。/w 调查/vn 显示/v ，/w 仅/d 13%/m 的/ude1 中国/ns 企业家/nnt 说/v ，/w 可以/v 摆脱/v 政治/n 与/cc 日本/ns 企业/n 合作/vn 。/w 将近/d 60%/m 的/ude1 韩国/nsf 企业家/nnt 同样/d 表达/v 了/ule 与/cc 日本人/nz 做生意/nz 的/ude1 担忧/vn 。/w 卜晓明/nr （/w 新华社/nt 专稿/n ）/w 
日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 林景一/nr 
为/p 安倍/nrf 诡辩/vi 
林景一/nr 在/p 节目/n 中/f “/w 宣称/v ”/w ，/w （/w 钓鱼岛/ns ）/w 这/rzv 是/vshi 原则/n 问题/n ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 主权/n 问题/n ”/w 。/w “/w 我/rr 知道/v ，/w 英国/ns 方面/n 也/d 有/vyou 主权/n 方面/n 的/ude1 争端/n 。/w 我们/rr 曾/d ‘/w 和平/n 地/ude2 合法/a 地/ude2 ’/w 寻求/v 对/p 这些/rz 岛屿/n 的/ude1 ‘/w 主权/n ’/w 。/w ”/w 
当/p “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 主持人/nnt 杰里米·帕克斯曼/nrf 问及/v “/w 你们/rr 没有/v 借助/v 武力/n 吗/y ？/w ”/w 林景一/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 我们/rr 完全/ad 没用/vi 使用/v 任何/rz 形式/n 的/ude1 武力/n 。/w 日本/ns 国内/s 可能/v 有/vyou 有关/vn 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 争论/vn ，/w 但是/c 安倍/nrf 首相/nnt 本人/rr 已/d 清楚/a 表明/v ，/w 他/rr 没有/v 改变/vn [和平/n 宪法/n]/nz [核心/n 内容/n]/nz 的/ude1 意图/n ，/w 包括/v 不/d 发动/v 战争/n 。/w ”/w 据/p 央视/j 
关于/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 的/ude1 那场/r 侵略战争/nz ，/w 历史/n 早/a 有定论/nz 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 二战/n 期间/f [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 至今/d 仍/d 供奉/v 着/uzhe [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi 日本/ns 能否/v [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/v 历史/n 。/w 它/rr 事关/v 日本/ns 与/cc 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n ，/w 事关/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 政治/n 基础/n ，/w 事关/v 二战/n 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz ，/w 事关/v 亚洲/ns 乃至/c 世界/n 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an …/w …/w 日本/ns 一些/mq 政客/nnd 一方面/c 把/pba 民主/a 、/w 自由/a 、/w 和平/n 挂/v 在/p 嘴/n 上/f ，/w 另一方面/c 为/p 军国主义/n [扬/vg 幡/ng 招魂/vi]/nz ，/w 美化/v 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民/vn 历史/n 。/w 这/rzv 是/vshi 亚洲/ns 不/d 稳定/an 之/uzhi 源/ng ，/w 不/d 安全/an 之/uzhi 根/n 。/w —/w —/w 刘晓明/nr 
