有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 针对/p 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 〉/w 办法/n 》/w ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 普萨基/nr 9日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w 中方/n 限制/vn 他国/rzs 在/p 南海/ns 争议/v 海域/n 的/ude1 渔业/n 活动/vn ，/w 是/vshi 具有/v 挑衅性/n 和/cc 潜在/b 危险性/n 的/ude1 行为/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
华春莹/nr 说/v ，/w 我/rr 昨天/t 已/d 就此/d 表明/v 了/ule 中方/n 立场/n ，/w 我们/rr 对/p 美方/n 有关/v 言论/n 表示/v 不满/an 和/cc 反对/v 。/w 
她/rr 说/v ，/w 中国/ns 是/vshi 陆海/n 兼备/vi 的/ude1 国家/n ，/w 有着/v 漫长/a 的/ude1 海岸线/n 和/cc 众多/a 的/ude1 岛礁/n 。/w 根据/p 相关/vn 国际法/n 和/cc 普遍/ad 国际/n 实践/vn 及/cc 国内/s 法/n 的/ude1 规定/n ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 有/vyou 权利/n 也/d 有/vyou 义务/n 对/p 有关/v 岛礁/n 和/cc 海域/n 的/ude1 生物/n 及/cc 非/b [生物/n 资源/n]/nz 进行/vn 管理/vn 。/w [30/m 余年/q]/mq 来/vf ，/w 中国/ns 有关/v 渔业/n [法律/n 法规/n]/nz 一直/d 在/p 正常/a 实施/v ，/w 并未/d 引起/v 过/uguo 什么/ry 紧张/a 。/w 如果/c 有人/r 非/b 要说/c 对/p 一部/mq 业已/d 实施/v 多年/mq 的/ude1 地方/n [渔业/n 法规/n]/nz 作/v 技术性/n 修订/v ，/w 会/v 对/p 整个/b 地区/n 和平/n 稳定/an 构成/v 威胁/vn ，/w 那/rzv 不是/c 缺乏/v 起码/d 的/ude1 常识/n ，/w 就是/v 别有用心/vl 、/w 居心叵测/vl 。/w 
她/rr 表示/v ，/w 中国/ns 在/p 南海/ns 的/ude1 权益/n 主张/v 是/vshi 一贯/d 的/ude1 ，/w 明确/a 的/ude1 ，/w 根本/a 不/d 需要/v 通过/p 一部/mq [地方/n 法规/n]/nz 来/vf 加强/v 。/w 作为/p 南海/ns 沿岸/f 国/n ，/w 中国/ns 一直/d 是/vshi 维护/v 南海/ns 和平/n 稳定/an 、/w 推动/v 南海/ns 合作/vn 与/cc 发展/vn 的/ude1 坚定/a 力量/n ，/w 始终/d 致力于/v 同/p 直接/ad 有关/vn 的/ude1 当事国/n 通过/p 协商/vn 和/cc 谈判/vn 解决/v 有关/vn 争议/vn 。/w 正是/v 在/p 中国/ns 与/cc 有关/v 国家/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 本地区/nz 保持/v 了/ule 长期/d 和平/n 稳定/an 与/cc 繁荣/an 。/w 
她/rr 指出/v ，/w 如果/c 美方/n 认真/ad 研究/v 中国/ns 《/w 立法/vn 法/n 》/w 、/w 《/w 渔业法/nz 》/w 和/cc 海南省/ns 此次/rz 修订/v 的/ude1 《/w 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 及/cc 各自/rr 的/ude1 法律/n 实践/vn ，/w 就/d 会/v 发现/vn 《/w 办法/n 》/w 中/f 有关/v 外国/n 渔船/n 进入/v 中国/ns [管辖/v 海域/n]/nz 的/ude1 规定/n 与/cc 1986年/t 制定/v 的/ude1 《/w 渔业法/nz 》/w [并/cc 无/v 二/m 致/v]/nz 。/w 这/rzv 只能/v 说明/vn ，/w 不是/c [法律/n 法规/n]/nz 有/vyou 问题/n ，/w 而是/c 解读/v 者/k 自己/rr 的/ude1 心理/n 有/vyou 问题/n 。/w 
她/rr 说/v ，/w 如果/c 美方/n 是/vshi 真心/d 维护/v 地区/n 和平/n 与/cc 稳定/an ，/w 就/d 应该/v 尊重/vn 和/cc 支持/v 有关/vn 国家/n 通过/p [直接/ad 对话/vn]/nz 谈判/v [妥善/ad 解决/v]/nz 问题/n 的/ude1 努力/ad ，/w 就/d 应该/v 恪守/v 承诺/vn ，/w 谨言慎行/vl ，/w 为/p 南海/ns 合作/vn 发挥/v 建设性/n 作用/n ，/w 避免/v 发出/v 任何/rz 错误/n 信号/n 。/w 
