许丽/nr //w 制图/vn 
太原/ns —/w 海口/ns 直飞/v 新增/v 航班/n 均/d 由/p 波音/b 737-800/m 机型/n 飞机/n 执行/v ;/w 太原/ns 始发/v 航班/n HU7254/x ，/w 13:55/m 由/p 太原/ns 起飞/vi ，/w 17:15/m 抵达/v 海口/ns ;/w 海口/ns 始发/v 航班号/nz HU7253/x ，/w 18:05/m 由/p 海口/ns 起飞/vi ，/w 21:20/m 抵达/v 太原/ns 。/w 有/vyou 出行/vi 需要/v 的/ude1 旅客/n 可/v 拨打/v 服务/vn 热线/n 950718/m 或/c 登录/v 网站/n www/x ./w hnair/x ./w com/x 查询/v 了解/vn 。/w (/w 邓辑/nr )/w 
