追踪/v 《/w 井口/n 突然/ad 伸出/v 只/d 手/n 》/w 
涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 嫌疑人/n 被/pbei 批准逮捕/v 
去年/t 12月16日/t ，/w [南国/s 都市报/nz]/nz 对/p 湖南/ns 籍/ng 女子/n 郭/nz 女士/n 来/vf 海南/ns 讨债/vn ，/w 疑/vg 被/pbei 债务人/n 推入/vf 下/f 水井/n ，/w 经受/v [三/m 天/qt]/mq 煎熬/vn 后/f 系/v 绳子/n 爬出/vf ，/w 推开/v 井盖/nz 获救/vi 的/ude1 事件/n 进行/vn 了/ule 报道/v 。/w 海口/ns 龙华/nr 警方/n 经过/p 调查/vn ，/w 设/v 下/f 陷阱/n 引来/v 郭/nz 女士/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 强/a 摁/v 入/v 下/f 水井/n 是/vshi 其/rz 老乡/n 郭/nz 某/rz ，/w 郭/nz 某/rz 作案/vi 的/ude1 全过程/n 被/pbei 监控/vn 拍/v 下/f 。/w 1月10日/t ，/w [海口/ns 龙华区/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz (/w 未遂/vi )/w 批准逮捕/v 郭/nz 某/rz 。/w 
郭/nz 某/rz ，/w 男/b ，/w 1969年/t 生/v ，/w 湖南/ns 湘潭县/ns 人/n ，/w 小学/nis 文化/n ，/w 离异/vi ，/w 与/cc 人/n [合伙/vn 经营/vn]/nz 一家/n 玻璃厂/nis 。/w 据/p 警方/n 调查/vn ，/w 2010年/t 上半年/t ，/w 在/p 朋友/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 郭/nz 某/rz 与/cc 郭/nz 女士/n 在/p 麻将/n 馆/ng 认识/v ，/w 后来/t 发展/vn 为/p [情人/n 关系/n]/nz 。/w 2013年/t 期间/f ，/w 郭/nz 某/rz 先后/d 两次/mq 向/p 郭/nz 女士/n 借钱/vi ，/w 共/d [10/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 写下/v [2/m 张/q]/mq [5/m 万元/q]/mq 的/ude1 欠条/n 。/w 
2013年/t 下半年/t ，/w 郭/nz 某/rz 怀疑/v 郭/nz 女士/n 另有/v 情人/n ，/w 便/d 到/v 海南/ns 散心/vi 。/w 到/v 了/ule 海南/ns 之后/f ，/w 郭/nz 某/rz 给/p 郭/nz 女士/n 打电话/vi ，/w 让/v 郭/nz 女士/n 来/vf 海南/ns 游玩/v ，/w 还/d 说/v 有钱/a 还给/v 郭/nz 女士/n 了/ule ，/w 特地/d 叮嘱/v 郭/nz 女士/n 将/d [2/m 张/q]/mq 欠条/n 带/v 上/f 。/w 2013年12月12日/t ，/w 郭/nz 女士/n 到/v 海口/ns 龙华区/ns 滨海/ns 新村/ns 一/m 理发店/nis 做/v 头发/n ，/w 郭某心/nr 起/vf 杀/v 念/v 。/w 当晚/t ，/w 郭/nz 某/rz 提前/vd 设置/v 好/a 陷阱/n ，/w 将/d 郭/nz 女士/n 推入/vf 下/f 水井/n …/w …/w 随后/d ，/w 郭/nz 某/rz 撕毁/v 郭/nz [女士/n 钱包/n]/nz 里/f 的/ude1 两张/mq 欠条/n ，/w 次日/t ，/w 乘飞机/nz 逃到/v [湖南/ns 长沙/ns]/ns 。/w 郭某/nr 没想到/nz ，/w 自己/rr 作案/vi 的/ude1 全过程/n 会/v 被/pbei 监控/v 录像/n 拍/v 下来/vf 。/w 他/rr 更/d 没想到/nz ，/w 他/rr 连/ulian 人/n 带/v 伞/n 摁/v 进去/vf 的/ude1 那/rzv 把/pba 伞/n ，/w 会/v 成为/v 郭/nz 女士/n 的/ude1 “/w [救命/vn 稻草/n]/nz ”/w 。/w 
