[14/m 分钟/qt]/mq 后/f 的/ude1 监控/vn 录像/n 显示/v ，/w 叶梦圆/nr 已/d 被/pbei 泡沫/n 覆盖/v 。/w 
■/w “/w 韩亚/nr 空难/n ”/w 追踪/v 
在/p 去年/t 发生/v 的/ude1 韩/b 亚/b 空难/n 中/f ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 浙江/ns [高中/nis 女生/n]/nz 叶梦圆/nr 不幸/a 被/pbei 消防车/n 两次/mq 碾轧/nz 致死/vi 。/w 她/rr 的/ude1 父母/n 目前/t 已经/d 聘请/v 律师/nnt ，/w 就/d [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 的/ude1 严重/a 过失/n 提出/v 法律/n 赔偿/vn 。/w 《/w [旧金山/nsf 纪事/n 报/n]/nz 》/w 9日/t 披露/v 消防车/n 仪表盘/n 监控器/n 拍摄/v 到/v 的/ude1 画面/n ，/w 画面/n 显示/v ，/w 有/vyou 消防员/nnd 注意到/v 叶梦圆/nr ，/w 并/cc 对/p [第一/m 辆/q]/mq 碾轧/nz 叶梦圆/nr 的/ude1 消防车/n 做/v 了/ule 指挥/v 。/w 
“/w 第一名/mq 遇难者/n ”/w 
消防员/nnd 曾/d 向/p 上司/n 报告/n 
菲利普斯/nrf 表示/v ，/w 他/rr 当时/t 向/p 他/rr 的/ude1 上司/n 克里斯蒂·埃蒙斯/nrf 说起/v 了/ule 叶梦圆/nr [一/d 事/n]/mq ，/w 埃蒙斯/nrf 表示/v 知道/v 了/ule ，/w 但是/c 没有/v 要求/n 救援/vn ，/w 而是/c 要求/n 为/p 飞机/n 灭火/vn 。/w 事后/f ，/w 埃蒙斯/nrf 说/v ，/w 她/rr 当时/t 做/v 了/ule 一个/mq “/w 三秒钟/nz ”/w 视觉/n 判断/v ，/w 认为/v 叶梦圆/nr 是/vshi “/w 第一个/mq 遇难者/n ”/w 。/w 
埃蒙斯/nrf 说/v 当时/t 尽力/d 令/v 消防车/n 不要/d 碾轧/nz 叶梦圆/nr ，/w 不过/c 录像/n 显示/v ，/w 没有/v 任何/rz 消防员/nnd 试图/v 移动/vn 叶梦圆/nr ，/w 或者/c 按照/p 惯例/n ，/w 为/p 她/rr 罩上/v 代表/nnt 遇难者/n 的/ude1 旗帜/n 。/w 
【/w 事件/n 还原/vi 】/w 
根据/p 去年/t 7月19日/t 的/ude1 一份/mq [验尸/vi 报告/n]/nz ，/w 在/p 韩/b 亚/b 空难/n 中/f 丧生/vi 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 中国/ns 女生/n 之一/rz 的/ude1 叶梦圆/nr 死因/n 是/vshi 车辆/n 撞击/v 导致/v 的/ude1 创伤/nhd 。/w 《/w [旧金山/nsf 纪事/n 报/n]/nz 》/w 通过/p 一个/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 信息源/gi ，/w 获得/v 的/ude1 一段/mq 消防车/n 仪表盘/n 摄像/vn 记录/v ，/w 并/cc 通过/p 该/rz 录像/n 还原/vi 了/ule [一个/mq 女孩/n]/nz 为何/ryv 不到/v 一个/mq 小时/n 之内/f ，/w 在/p 空难/n 中/f 生还/vi 却/d 因/p 交通事故/nz 致死/vi 。/w 
11：27/m 飞机/n 坠毁/v ，/w 叶梦圆/nr 一/m 开始/v 被/pbei 放在/v 空地/n 上/f 。/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 吉米·尹/nrf 驾驶/v 的/ude1 消防车/n 赶到/v 现场/s 。/w 飞机/n 上/f 黑烟/nz 滚滚/z ，/w 这/rzv 辆/q 消防车/n 数次/m 停下来/nz ，/w 等/udeng 被/pbei 疏散/v 的/ude1 乘客/n 们/k 走过/v 。/w 
11:50/m 吉米·尹/nrf 驾驶/v 的/ude1 消防车/n 碾过/nz 了/ule 叶梦圆/nr ，/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 驾驶/v 消防车/n 离开了/v 那里/rzs 。/w 在/p 经历/n 第一次/mq 碾轧/nz 后/f ，/w 不到/v [11/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n 内/f ，/w [第二/m 辆/q]/mq 消防车/n 又/d 碾过/nz 了/ule 她/rr 。/w 
■/w 说法/n 
律师/nnt ：/w 消防员/nnd 行为/n “/w 无法/v 解释/vn ”/w 
叶梦圆/nr 父母/n 的/ude1 律师/nnt 安东尼·塔里科/nrf 表示/v ，/w 消防队员/nnd 处理/v 事故/n 的/ude1 做法/n “/w 无法/v 解释/vn ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 非常/d 明显/a ，/w 消防/b 部门/n 的/ude1 好/a 几个人/mq 看到/v 她/rr （/w 叶梦圆/nr ）/w ，/w 知道/v 她/rr 在/p 那里/rzs ，/w 没有/v 进行/vn 任何/rz 救助/vn ，/w 也/d 没有/v 检查/vn 她/rr 的/ude1 状况/n ，/w 将/d 情况/n 危急/a 的/ude1 她/rr 遗弃/v 在/p 那里/rzs ，/w 全身/n 覆盖/v 着/uzhe 泡沫/n ，/w 被/pbei 消防车/n 碾过/nz 。/w ”/w 

