新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 刘洋/nr ）/w 和/cc 未成年/n 女友/n 生/v 下/f 孩子/n ，/w 觉得/v 养/v 不/d 起/vf ，/w 便/d 通过/p 网络/n 以/p [8/m 万元/q]/mq 将/d 亲生/b 子/ng 卖给/v 他人/rr 。/w 昨天/t ，/w [顺义/ns 法院/nis]/nt 通报/v ，/w 认定/v 贾小平/nr 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 5年/t 。/w 
孩子/n 未/d 出生/vi 便/d 上网/v 叫卖/vn 
贾小平/nr 1988年/t 出生/vi ，/w 和/cc 女友/n 有/vyou 孩子/n 时/ng ，/w 他/rr 刚/d 来京/v 一年/mq ，/w 在/p 顺义/ns 一大/n 排档/nz 负责/v 烤肉/nf 。/w 工作/vn 不/d 稳定/an ，/w 女友/n 未成年/n ，/w 多种/m 原因/n 使得/vi 他/rr 并/cc 不想/v 要/v 这个/rz 孩子/n ，/w 2012/m 年底/f ，/w 离/v 孩子/n 出生/vi 还有/v 约/d 1个月/t ，/w 他/rr 便/d 开始/v 在/p 网上/s [明码/n 标价/n]/nz “/w 卖/v 孩子/n ”/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 他/rr 先后/d 发帖/vi [20/m 条/q]/mq ，/w 其间/f ，/w 将/d 孩子/n 价格/n 从/p 3.5万/m 抬高/v 到/v 5万/m 、/w 6万/m 。/w 
检/ng 方/q 指控/v ，/w 2013年1月5日/t ，/w 贾小平/nr 将/d 刚/d 出生/vi [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 亲生/b 儿子/n 卖给/v 了/ule 王/n 女士/n ，/w 收取/v 人民币/n [8/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 买/v 金项链/nz 、/w 二手车/n 等/udeng 。/w 检/ng 方/q 指控/v 其/rz 涉嫌/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 。/w 
卖/v 儿/ng 后/f 仅/d 打/v 过/uguo 一个/mq 电话/n 
经/p 审理/v ，/w [顺义/ns 法院/nis]/nt 查明/v ，/w 贾小平/nr 收/v [8/m 万元/q]/mq 将/d 孩子/n 给/p 王/n 女士/n ，/w 目前/t 孩子/n 由/p 王/n 女士/n 抚养/v 。/w 
王/n 女士/n 证言/n 显示/v ，/w 她/rr 看到/v 网/n 帖/ng 称/v 送/v 养/v 孩子/n ，/w 虽然/c 在/p 网上/s 说/v [1/m 万元/q]/mq 是/vshi 住院费/n ，/w [7/m 万元/q]/mq 算是/v 他/rr 借/v 的/ude1 ，/w 但是/c 她/rr 清楚/a 这/rzv 就是/v 个/q 借口/n ，/w 就是/v 抱养/v 孩子/n 的/ude1 钱/n 。/w 2013年1/t 月底/t ，/w 贾小平/nr 给/p 其/rz 打/v 过/uguo 一个/mq 电话/n ，/w 此/rzs 后/f 再/d 无/v 联系/vn 。/w 
对于/p [无罪/vi 辩护/vn]/nz ，/w 法院/nis 认为/v ，/w 贾小平/nr 在/p 选择/v 抚养/vn 人/n 时/ng 并未/d 考虑/v 对方/n 的/ude1 抚养/vn 能力/n 及/cc 孩子/n 成长/vi 环境/n 等/udeng 情况/n ，/w 收取/v [8/m 万元/q]/mq 后/f 未约定/nz 还款/v 期限/n ，/w 亦/d 无/v 任何/rz 还款/v 行为/n ，/w 且/c 该/rz 款/q 数额/n 巨大/a ，/w 明显/a 不属于/v “/w 营养费/nz ”/w 等/udeng 范畴/n ，/w 被告人/n 贾小平/nr 的/ude1 辩解/vn 及其/cc 辩护人/nnt 相关/vn 辩护/vn 意见/n 无/v [事实/n 依据/n]/nz ，/w 法院/nis 不予/v 采纳/vn 。/w 
据此/d ，/w [顺义/ns 法院/nis]/nt 判决/v 贾小平/nr 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 5年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [5/m 千/m 元/q]/mq 。/w 继续/v 追缴/vn 贾小平/nr [违法/vn 所得/n]/nz [8/m 万元/q]/mq ，/w 追缴/v 后/f 予以/vx 没收/v 。/w 

