林志颖/nr 、/w kimi/x 
金鹰网/nr 讯/ng (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 将/d 在/p 湖南/ns 春晚/n 上/f 合体/n 亮相/vi ，/w 王诗龄/nr 和/cc 妈妈/n 李湘/nr [很/d 有可能/nz]/nz 合作/vn 上演/v 主持/vn 秀/ag 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 节目组/n 了解到/v ，/w 林志颖/nr 和/cc Kimi/x 也/d 将/d 有/vyou 惊喜/a 送给/v 观众/n ，/w 大家/rr 也/d 会/v 看到/v Angela/x 和/cc 黑米/nf 哥哥/n 的/ude1 亲密/a 互动/vn 。/w 
自从/p 参加/v 了/ule [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 之后/f ，/w 林志颖/nr 就/d 成为/v 了/ule [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 好朋友/nz ，/w 不仅/c 倾情/nz 助力/b 12月31日/t 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w 更是/d 在/p 年底/f 抽出/v 时间/n 和/cc 其他/rzv 几位/n 爸爸/n 重聚/vi 在/p 湖南/ns 春晚/n 舞台/n 上/f 。/w 林志颖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 上次/t 在/p 跨/v 年/qt 演唱/v 会上/n 自己/rr 一个人/mq 现身/v ，/w 很多/m 粉丝/nf 都/d “/w 投诉/vn ”/w 让/v 他/rr 一定/b 要/v 带/v Kimi/x 来/vf ，/w 所以/c 他/rr 这次/r 还/d 带/v 了/ule 一首/mq 新歌/n 《/w 挚爱/n 》/w 。/w 谈到/v 自己/rr 的/ude1 全新/b 单曲/n 《/w 挚爱/n 》/w ，/w 林志颖/nr 表示/v 这/rzv 是/vshi 他/rr 继/vg 2012年/t 为/p 电影/n 《/w 一/m 起飞/vi 》/w 演唱/v 同名/vn 主题曲/n 后/f ，/w 又/d 一首/mq 音乐/n 新作/n 。/w 林志颖/nr 说/v ，/w 在/p 这个/rz [合家/n 团圆/vi]/nz 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 特别/d 选择/v 和/cc Kimi/x 一起/s 唱/v 《/w 挚爱/n 》/w 这/rzv 首/q 歌/n 献给/v 大家/rr ，/w 就是/v 希望/vn 能够/v 告诉/v 观众/n 要/v 特别/d 珍惜/v 在家/vi 人/n 身边/s 的/ude1 宝贵/a 时间/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 林志颖/nr 父子/n 的/ude1 出场/vn 方式/n 也/d 非常/d 特别/d ，/w 将/d 身穿/v 与/cc 马/n 相关/vn 的/ude1 时尚/n 亲子装/nz ，/w 势必/d 将/d 在/p 新年/t 掀起/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 亲子装/nz 时尚/n 风潮/n ，/w 而/cc 小/a Kimi/x 和/cc 小伙伴/n 王诗龄/nr 之间/f 也/d 会/v 有/vyou 一段/mq 很/d 有意思/al 的/ude1 互动/vn 。/w 
