人民网/nz 西安/ns 1月10日/t 电/n （/w 李志强/nr ）/w 1月5日18时40分/t 左右/f ，/w 由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n （/w 陕/b AN0207/x ）/w 行驶/vi 至/p 渭南市/ns 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ，/w 事故/n 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 多/a 人/n 受伤/vi 。/w 
根据/p 该/rz 网友/n 发出/v 的/ude1 照片/n ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 拨通/v 了/ule 悬赏/v 通告/n 上/f 民警/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 据/p 接/v 听/v 电话/n 的/ude1 樊姓/nr 警官/nnt 称/v ，/w 悬赏/v 通告/n 确/d 有/vyou 此事/r ，/w 但/c 案件/n 的/ude1 [详细/a 情况/n]/nz 不便/an 多/a 说/v 。/w 
图片/n 来自/v 微博/n 
悬赏/v 通告/n 全文/n 如下/vi ：/w 
2014年1月5日18时/t 许/v ，/w 我县/r 汽车站/n 南侧/f 约/d [200/m 米/q]/mq 处/n 发生/v 一起/s 爆炸/v 案/ng ，/w 给/p [人民/n 群众/n]/nz [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 造成/v [重大/a 损失/n]/nz 。/w 经/p 侦查/vn ，/w 党赵飞/nr （/w 男/b ，/w [45/m 岁/qt]/mq ，/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq 人/n ）/w 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 在/p 案件/n 中/f 被/pbei 炸/v 身亡/vi 。/w 
为/p 彻底/ad 查明/v 案情/n ，/w 希望/v [广大/b 群众/n]/nz 积极/ad 提供/v 党赵飞/nr 炸药/n 、/w 雷管/n 来源/n 及/cc 藏匿/vi 存放/v 地点/n 的/ude1 线索/n 。/w 凡是/d 提供/v 以上/f 线索/n ，/w 协助/v [公安/n 机关/n]/nz 查明/v 案情/n 破获/v 案件/n 的/ude1 ，/w [公安/n 机关/n]/nz 严格/ad 为/p 其/rz 保密/vn 并/cc 奖励/v 人民币/n 叁/nz 万元/q 整/v 。/w 
举报/v 电话/n ：/w 11018991652933/m （/w 樊警官/nr ）/w 
[蒲城县/ns 公安局/nis]/nto 
二零一四年/t 元月十日/t 
