李湘/nr 和/cc 王诗龄/nr 
金鹰网/nr 讯/ng (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 虽然/c 错过/v 了/ule 2013/m 跨/v 年/qt 派对/n ，/w 萌/v 娃/ng 王诗龄/nr 将/d 在/p 1月23日/t 晚/tg 的/ude1 湖南/ns 春晚/n 约会/vi 全国/n 观众/n ，/w 人/n 美/b 嘴甜/nz 的/ude1 Angela/x 将/d 陪/v 全国/n [爷爷/n 奶奶/n]/nz 过/uguo 新年/t 。/w 据/p 了解/v ，/w 王诗龄/nr 的/ude1 主播/nnt 妈妈/n 李湘/nr 也/d 可能会/nz 回/v 老东家/nz 过年/vi ，/w 并/cc 带着/vn 女儿/n 一起/s 搭档/n 担任/v 春晚/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn 。/w 此外/c ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 所有/b 爸爸/n 们/k 也/d 将/d 一起/s 齐/a 聚/v 春晚/n 舞台/n ，/w 为/p 观众/n 们/k 派/v 送/v [新年/t 礼物/n]/nz 。/w 
刚刚/d 结束/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz 上/f ，/w 林志颖/nr 和/cc 张亮/nr [两/q 大/a]/mq 男/b 神/n 聚会/vi ，/w 观众/n 们/k 也/d 希望/v 能/v 在/p 荧屏/n 上/f 看到/v 所有/b 爸爸/n 和/cc 萌/v 娃/ng 同台/vd 。/w 为此/bl ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 导演/nnt 组/n 通过/p 联系/v 沟通/vn 档期/n 后/f ，/w 促成/v 了/ule [五/m 对/p]/mq 亲子/nz 家庭/n 在/p 节目/n 结束/v 后/f 的/ude1 首次/m 大团圆/vi 。/w 这次/r [五/m 个/q]/mq 爸爸/n 不仅/c 是/vshi 带着/vn 孩子们/nz 陪着/v 全国/n 观众/n 一起/s 过/uguo 小年夜/nz ，/w 还有/v 可能/v 在/p 春晚/n 现场/s 和/cc 大家/rr 分享/v 拍摄/vn 电影/n 的/ude1 趣事/n 和/cc 囧/n 事/n 。/w 
