据/p 新华社/nt 电/n 记者/nnt 10日/t 从/p [内蒙古自治区/ns 赤峰/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w [赤峰市/ns 生殖/vn 健康/a 专科/n 医院/nis]/nt 抱/v 走/v “/w 引产/v 孩子/n ”/w 的/ude1 涉案/vn 护士/nnt 现已/v 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 多/a 名/q 涉事/nz 民警/nnt 及/cc 医院/nis 相关/vn 负责人/nnt 被/pbei 停职/vi 调查/vn 。/w 
据调查/nz 组/n 介绍/v ，/w 这/rzv 一/m 事件/n 被/pbei 媒体/n 披露/v 后/f ，/w 赤峰市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 开始/v [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 梁晓华/nr 采取/v [刑事/b 拘留/v]/nz [强制/vd 措施/n]/nz 并/cc 进行/vn 审查/vn ，/w 对孩子/nz 的/ude1 “/w 收养/v 者/k ”/w 温国强/nr 依法/d 进行/vn 询问/v 。/w 
此外/c ，/w 之前/f 作出/v “/w 不予/v 立案/vn ”/w 决定/v 的/ude1 [阿鲁/nrf 科尔沁/ns 旗/n 公安局/nis]/nt 民警/nnt 苏某某/nr 、/w [赤峰市/ns 红山区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 民警/nnt 刘某某/nr 、/w 张某某/nr 被/pbei 依法/d 停止/v 职务/n 并/cc 接受/v 调查/vn ；/w [赤峰市/ns 生殖/vn 健康/a 专科/n 医院/nis]/nt 决定/v 对/p 实施/v 手术/n 的/ude1 科室/n 负责人/nnt 停职/vi ，/w 接受/v 调查/vn ；/w 其他/rzv 涉事/nz 相关/vn 人员/n 正在/d 接受/v 调查/vn 。/w 
根据/p 婴儿/n 母亲/n 张某/nz 的/ude1 要求/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 再次/d 进行/vn 了/ule DNA/x [亲子/nz 鉴定/vn]/nz ，/w 确认/v 两人/mq 为/p 单亲/b 生物学/n 遗传/vn 关系/n 。/w 目前/t ，/w 婴儿/n 仍/d 在/p 专业/n 医院/nis 接受/v 护理/vn ，/w 健康/a 状况/n 良好/a 。/w 
