全国/n 孕妇营养/nf 与/cc 体重/n 管理/v 项目/n 启动/v 暨/cc 培训/v 会议/n 在/p 武汉/ns 启动/v 
人民网/nz 武汉/ns 1月11日/t 电/n （/w 陈梦源/nr 胡雄文/nr 吴迪/nr ）/w 11日/t ，/w 由/p [中国/ns 妇幼/n 保健/n 协会/nis]/nt 主办/v 、/w [湖北/ns 黄袍山/nz 绿色/n 食品/n 有限公司/nis]/nt 协办/vi 的/ude1 “/w 中国/ns 孕妇营养/nf 与/cc 体重/n 管理/v 项目/n ”/w 启动/v 暨/cc 培训/vn 会/v 在/p 武汉/ns 召开/v ，/w 这/rzv 标志着/v 全国/n 万名/q 产科/nit 及/cc [围/v 产/v 保健/n]/nz 科/n 医生/nnt [培训/vn 计划/n]/nz 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 
据调查/nz 显示/v ，/w 因/p “/w 孕前/t 大量/m 进补/nz ”/w 、/w “/w 孕期/t 不宜/v 锻炼/vn ”/w 等/udeng 观念/n 影响/vn ，/w 我国/n 73%/m 的/ude1 孕妇/n 孕产期/nz 体重增加/nhd 超过/v [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 标准/n ，/w 随之/d 引发/v 巨大儿/nhd 发生率/n 、/w 剖宫产/vn 率/v 居高不下/vl 及/cc 诸多/m 危及/v [母婴/n 健康/a]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
[中国/ns 妇幼/n 保健/n 协会/nis]/nt 开展/v 的/ude1 “/w 孕妇营养/nf 与/cc 体重/n 管理/vn ”/w 项目/n ，/w 是/vshi 针对/p 孕妇营养/nf 与/cc 体重/n 管理/vn 进行/vn 科学/n 指导/vn 的/ude1 大型/b 公益性/n 活动/vn 。/w 湖北省/ns 为/p 第一个/mq 项目/n 启动/v 省份/n ，/w 规划/n 利用/v 三年/t 的/ude1 时间/n ，/w 逐步/d 在/p 全国/n 范围内/nz 展开/v 。/w 通过/p 对/p [产科/nit 医生/nnt]/nz 的/ude1 培训/vn 和/cc 规范/v 孕妇/n 健康/a 门诊/nis 流程/n ，/w 使/v 孕妇/n 及其/cc 家属/n 充分/ad 重视/v 孕期/t 体重/n 管理/vn 的/ude1 重要性/n ；/w 提供/v 孕期/t 和/cc 产后/t 饮食/n 、/w 营养/n 咨询服务/v ，/w 规避/v 母亲/n 和/cc 胎儿/n 的/ude1 风险/n ，/w 提高/v 我国/n 孕妇/n 及/cc 新生儿/n 整体/n 健康/a 水平/n 。/w 
在/p 此次/rz 项目/n 启动/v 会上/n ，/w 还/d 邀请/v [中国/ns 妇幼/n 保健/n 协会/nis]/nt 宋岚芹/nr 秘书长/nnt 、/w [国家/n 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 妇幼/n 中心/nis 蒋竞雄/nr 博士/nnt 等/udeng 国内/s 围/v 产/v 领域/n 的/ude1 知名/a 专家/nnt 进行/vn 主题/n 讲座/n 。/w 湖北省/ns 人大代表/nnt 、/w [医学/n 博士/nnt]/nnt 、/w [湖北/ns 黄袍山/nz 绿色/n 产品/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 晏绿金/nr 表示/v ：/w “/w 关注/v 祖国/n 未来/t ，/w 要/v 从/p 胎儿/n 抓起/v ，/w 需/v 不断/d 规范/v 孕妇营养/nf 与/cc 体重/n 管理/vn 工作/vn ，/w 提升/v 医生/nnt 科学/n 指导/v 孕妇营养/nf 、/w 合理/a 控制/v 孕妇/n 及/cc 胎儿/n 体重/n 的/ude1 技能/n 。/w ”/w 
