人民网/nz 长沙/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 匡滢/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 长沙市/ns 市长/nnt 胡衡华/nr 举行/v 了/ule 简短/a 的/ude1 [新闻/n 媒体/n]/nz 见面会/n ，/w 表示/v 将/d 与/cc 全市/n 人民/n 一起/s ，/w 把/pba 长沙/ns 建设/vn 成为/v 更加/d 温馨/a 、/w 更加/d 美丽/a 的/ude1 家园/n 。/w 
媒体/n 见面/vi 会上/n ，/w 胡衡华/nr 表示/v 当选/vn 长沙/ns 市长/nnt 深感/v 使命/n 光荣/a ，/w 同时/c 也/d 感到/v 重任在肩/n ，/w 但/c 他/rr 满怀信心/vl 能/v 努力/ad 让/v 715万/m 长沙/ns [人民/n 生活/vn]/nz 更加/d 幸福/a 安康/an 、/w 让/v 长沙/ns 变得/vi 更/d 有/vyou 品位/n 、/w 让/v 社会/n 更加/d 公平/a ，/w 让/v 长沙/ns 的/ude1 天/qt 更/d 蓝/a 、/w 山/n 更/d 绿/a 、/w 空气/n 更加/d 清新/a ，/w 努力/ad 让/v 长沙/ns 与/cc 世界/n 精彩/a 互动/vn 。/w 
同时/c ，/w 胡衡华/nr 表示/v ，/w [长沙市/ns 政府/nis]/nto 将/d 始终/d 坚持/v 为/p 市民/n 服务/vn 、/w 坚持/v [按/p 规矩/n 办事/vn]/nz 、/w 坚持/v 创造性/n 工作/vn 、/w 坚持/v 勤俭/ad 理财/vn 当家/vi ，/w 而/cc 他/rr 作为/p 市长/nnt 也/d 将/d 勤恳/a 干事/nnt 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 作风/n 过硬/a ，/w 千方百计/dl 凝聚/v 各方/r 力量/n 、/w 集中/v 各方/r 智慧/n ，/w 为/p 率先/d 建成/v “/w [三/m 市/n]/mq ”/w 、/w 强力/n 实施/v “/w [三/m 倍/q]/mq ”/w 、/w 加快/v 现代化/vn 进程/n 努力工作/v 。/w 
