人民网/nz 雅加达/nsf 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘慧/nr ）/w 据/p 中国/ns 驻/v [印度尼西亚/nsf 大使馆/nis]/nt 消息/n ，/w 滞留/v 印尼/ns 港口/n 的/ude1 中国/ns 货船/n 在/p [中国/ns 大使馆/nis]/nt 的/ude1 协助/vn 下/f 正/d 陆续/d 办理/v 手续/n 离/v 港/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 已有/v [7/m 艘/q]/mq 船舶/n 办理/v 手续/n 后/f 获准/v 离/v 港/n 。/w 
日前/t ，/w 约/d [10/m 艘/q]/mq 中国/ns 货船/n 装货/vi 完毕/vi ，/w 在/p 已/d 缴纳/v 关税/n 和/cc 按/p 正常/a 程序/n 办理/v 离/v 港/n 手续/n 后/f ，/w 印尼/ns 当地/s 海事/n 部门/n 拒绝/v 签发/vn 离/v 港/n 证/n ，/w 导致/v 它们/rr 滞留/v 在/p 印尼/ns [东南/f 苏拉威西/nrf 省/n]/nz 港口/n 。/w 据/p [中国/ns 驻/v 印尼/ns 使馆/nis]/nt 介绍/v ，/w 根据/p 2009年/t 印尼/ns 《/w 煤炭/n 与/cc 矿物/n 法/n 》/w 规定/n ，/w 为/p 推动/v 印尼/ns 矿产品/n 加工/vn 中/f [下游/f 产业/n]/nz 发展/vn ，/w [印尼/ns 政府/nis]/nt 将/d 于/p 今年/t 1月12日零时/t 开始/v 停止/v 所有/b 原矿/nz 出口/vn 。/w 部分/n [中国/ns 企业/n]/nz 争取/v 在/p 禁令/n 实施/v 前/f 运回/vf 向/p 印尼/ns 矿主/n 采购/vn 的/ude1 原矿/nz ，/w 但/c 印尼/ns 当局/n 拒绝/v 签发/vn 离/v 港/n 证/n 。/w 
获悉/v 上述/b 情况/n 后/f ，/w [中国/ns 驻/v 印尼/ns 使馆/nis]/nt [第一/m 时间/n]/nz 与/cc 被/pbei 滞留/v 企业/n 和/cc 船员/nnd 取得/v 联系/vn ，/w 并/cc 与/cc [印尼/ns 外交部/nto]/nt 、/w 贸易部/nis 、/w 交通部/nt 、/w 能/v 矿部/nz 、/w [东南/f 苏拉威西/nrf 省/n]/nz 等/udeng 进行/vn 紧急/a 交涉/v ，/w 敦促/v 印尼/ns 依法/d 公正/a [处理/vn 问题/n]/nz ，/w 协助/v 中方/n 企业/n 尽快/d 离/v 港/n ，/w 确保/v 中方/n 企业/n 人员/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz 。/w 
