省政府/n 召开/v 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 
陈政高/nr 主持/v 并/cc 讲话/n 
1月10日/t ，/w 省政府/n 召开/v 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n ，/w 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule 提交/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 省长/nnt 陈政高/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
陈政高/nr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 本届/r 政府/nis 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w 面对/v 严峻/a 复杂/a 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz ，/w 我们/rr 在/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 和/cc 省委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 都/d 取得/v 了/ule 重要/a 进展/vn ，/w 保持/v 了/ule 经济/n 平稳/a 较快/d 增长/v ，/w 加大/v 了/ule 改革开放/v 的/ude1 力度/n ，/w 不断/d 改善/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 继续/v 加大/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 努力/ad 推进/vi 各项/r [民生/n 工程/n]/nz ，/w 保持/v 了/ule 社会/n 和谐/a 和/cc [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 的/ude1 稳定/an 。/w 尤其/d 是/vshi 成功/a 承办/v 了/ule [第/m 十二/m 届/q 全运会/n]/nz ，/w 宣传/vn 了/ule 辽宁/ns ，/w 振奋/v 了/ule 人心/n 。/w 
陈政高/nr 指出/v ，/w 今年/t ，/w 省政府/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 在/p 省委/nis 十一届/n [七/m 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 已经/d 作出/v 了/ule 全面/ad 部署/vn 。/w 现在/t ，/w 关键/n 在于/v 抓落实/nz ，/w 就是/v 要/v 紧紧/d 抓住/v 一季度/nz 开门红/vl 、/w 半年/mq 双过半/nz 、/w 年终/t 完成/v 目标/n 任务/n 。/w 当前/t ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 确保/v 一季度/nz 开门红/vl 。/w 实现/v 开门红/vl ，/w 首先/d 要/v 坚定/a 信心/n ，/w 要/v 坚信/vn 我们/rr 这些/rz 年/qt 打下/v 的/ude1 基础/n ，/w 坚信/v 我们/rr 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 坚信/v 我们/rr [各级/r 领导干部/nnt]/nz 的/ude1 能力/n 。/w 实现/v 开门红/vl ，/w 其次/c 要/v 真抓实干/vl ，/w 今年/t 工作/vn 已/d 全面/ad 布置/v ，/w 只要/c 逐项/vd 落实/v 、/w 倒/vi 计/vi 抓落实/nz ，/w 就/d 能够/v 成功/a 。/w 实现/v 开门红/vl ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 要/v [振奋/v 精神/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 战胜/v 一切/rz 困难/an 的/ude1 前提/n 。/w 
陈政高/nr 强调/v ，/w 省/n 两会/n 召开/v 在即/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 全省/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 汇报/vn 工作/vn 、/w 推动/v 工作/vn 的/ude1 重要/a 机会/n 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 听取/v 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 进一步/d 做好/v 政府/nis 工作/vn ;/w 要/v 努力/ad 办理/v 好/a [人大代表/nnt 建议/n]/nz 和/cc [政协/nis 提案/n]/nz ，/w 不断/d 提高/v 满意率/n ;/w 要/v 认真/ad 参加/v 会议/n ，/w 参与/v 讨论/vn ，/w 回答/v 解释/vn 好/a 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 提出/v 的/ude1 问题/n ，/w 齐心协力/vl 把/pba 两会/n 开/v 好/a ，/w 开/v 出/vf 士气/n ，/w 开/v 出/vf 干劲/n 。/w 
陈政高/nr 强调/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 要/v 认真/ad 做好/v [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 要/v 妥善/ad 安排/v 好/a 城乡/n 群众/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 尤其/d 要/v 做好/v [贫困/a 家庭/n]/nz 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 [帮扶/vn 救助/vn]/nz ，/w 让/v 他们/rr 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w 要/v 组织/n 好/a 各种/rz [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 让/v 全省/n 人民/n 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 要/v 继续/v 抓好/v [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 社会/n 稳定/an 、/w [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 等/udeng 工作/vn ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 周忠轩/nr ，/w 副省长/nnt 贺旻/nr 、/w 谭作钧/nr 、/w 邴志刚/nr 、/w 赵化明/nr 、/w 刘强/nr 、/w 潘利国/nr ，/w [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 公安厅/nis 厅长/nnt 王大伟/nr ，/w 省政府/n 秘书长/nnt 周立元/nr 及/cc 省政府/n 组成/v 人员/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
记者/nnt 张莉莉/nr 
