夫妻/n 俩/m 的/ude1 特殊/a 婚礼/n 吸引/v 了/ule 众多/a 媒体/n 采访/v 。/w 马志亚/nr 摄/vg 
白血病/nhd 男孩/n 欲/d 与/cc 女友/n 分手/vi ，/w 女孩/n 不/d 离/v 不/d 弃/vg 执意/d 要/v 结婚/vn ，/w 昨天/t 一场/mq 病房/n 婚礼/n 在/p 徐州/ns 举行/v ，/w 婚礼/n 上/f ，/w 新娘/n 对/p 着/uzhe 肚子/n 里/f 的/ude1 宝宝/n 许愿/vi ：/w “/w 请/v 你/rr 保佑/v 爸爸/n 能够/v 快/a 点/qt 好/a 起来/vf ”/w 。/w 
两句/mq 熟悉/v 而/cc 又/d 普通/a 的/ude1 [结婚/vi 誓词/n]/nz ，/w 却/d 因为/c 一个/mq 矢志不渝/vl 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 让/v 在/p 场所/n 有人/r 动容/v 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 在/p [徐州/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 病房/n 楼/n [21/m 层/qv]/mq 大厅/n 里/f ，/w 白血病/nhd 男孩/n 戴广才/nr 在/p 大家/rr 的/ude1 祝福声/n 中/f ，/w 正式/ad 迎娶/v 了/ule 对/p 他/rr 不/d 离/v 不/d 弃/vg 的/ude1 潍坊/ns 姑娘/n 邹文君/nr 。/w 在/p 这个/rz 大喜/n 日子/n 里/f ，/w 已/d 怀孕/vi 4个月/t 的/ude1 新娘/n 对/p 着/uzhe 肚里/nz 的/ude1 宝宝/n 许/v 下/f 了/ule 心愿/n ：/w 宝宝/n ，/w 请/v 你/rr 保佑/v 爸爸/n 快/a 点/qt 好/a 起来/vf ，/w 你/rr 出生/vi 那天/r ，/w 就是/v 我们/rr [一家/n 三/m 口/n]/nz 最幸福/nz 的/ude1 时刻/n 。/w 
那/rzv 一段/mq 恋情/n ，/w 刻骨铭心/vl 
原本/d ，/w 他们/rr 是/vshi 一对/mq 快乐/a 的/ude1 情侣/n 
重病/n 突袭/vn ，/w 他/rr 要/v 分手/vn 她/rr 却说/v “/w 结婚/vi 吧/y ”/w 
他们/rr 本/rz 是/vshi 一对/mq 让/v 人/n 羡慕/v 的/ude1 情侣/n 。/w 男孩/n 名叫/v 戴广才/nr ，/w 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 11月26日/t 原/b 是/vshi 他/rr 幸福/a 的/ude1 一天/mq ，/w 前/f 一天/mq 他/rr 刚/d 和/cc 女友/n 邹文君/nr 拍/v 完了/vi 婚纱照/n ，/w 他/rr 打算/v 上街/vi 买/v [结婚/vi 戒指/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 早上/t 出门/vi 时/ng ，/w 小/a 戴/v 突然/ad 觉得/v 上身/n 一阵/mq 钻心/vi 疼痛/an ，/w 当天/t 就/d 被/pbei 送到/v 徐州/ns [二/m 院/n]/mq 。/w 
“/w 我/rr 根本/a 无法/v 接受/vn [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 那么/c 好/a ”/w ，/w 邹文君/nr 今年/t [24/m 岁/qt]/mq ，/w 当/p 她/rr 听到/v 了/ule 男友/n 患/v 的/ude1 竟然/d 是/vshi [急性/b 淋巴/n 细胞/n 白血病/nhd]/nhd 时/ng ，/w 直到/v 现在/t 也/d 不/d 敢/v 相信/v 。/w 邹文君/nr 说/v ，/w 她/rr 一直/d 认为/v 认识/vn 男友/n 是/vshi 上天/vi 赐予/v 的/ude1 缘分/n 。/w 2010/m 年底/f ，/w 当时/t 还是/c 大/a [二/m 学生/nnt]/mq 的/ude1 她/rr 趁着/p 寒假/t 到/v 南京/ns 旅游/vn ，/w 在/p 一个/mq 公园/n 打听/v [旅游/vn 景点/n]/nz 信息/n 时/ng 与/cc 戴广才/nr 相识/vi 。/w 搭/v 上/f 话/n 后/f ，/w 邹文君/nr 发现/v ，/w 小伙/n 是/vshi 徐州/ns 人/n ，/w 在/p 南京/ns 上/f 的/ude1 大学/nis ，/w 和/cc 自己/rr 一样/uyy 也/d 是/vshi [会计/nnt 专业/n]/nz 。/w 两人/mq 越/d 聊/v 越/d 投机/vn ，/w 分别/d 时/ng 互/d 留/v 了/ule [联系/v 方式/n]/nz 。/w 半年/mq 之后/f ，/w 两人/mq [确定/v 恋爱/vi 关系/n]/nz 。/w 邹文君/nr 说/v ，/w 她/rr 和/cc 戴广才/nr 的/ude1 生活/vn 很/d 平淡/a ，/w 但是/c 两人/mq 的/ude1 感情/n 却/d 日益/d 精进/nz ，/w 几个月/mq 前/f ，/w 男友/n 向/p 她/rr 求婚/vi ，/w 征得/v 了/ule 双方/n 父母/n 同意/v ，/w 当时/t 选/v 在/p 了/ule 元旦/t 后/f 举行/v 婚礼/n 。/w 
戴广才/nr 化疗/vn 中/f 除了/p 要/v 忍受/vn 身体/n 上/f 的/ude1 病痛/n ，/w 还要/d 经受/v 思想/n 上/f 的/ude1 折磨/vn 。/w 他/rr 说/v 患病/vn 后/f ，/w 想/v 的/ude1 最多/ad 的/ude1 一件/mq 事/n ，/w 就是/v 跟/p 女友/n 分手/vi ：/w “/w 我/rr 不能/v 耽误/v 她/rr 。/w ”/w 对此/d ，/w 邹文君/nr 却说/v ：/w “/w 我们/rr 结婚/vi 吧/y 。/w ”/w 当/p 她/rr 听到/v 男友/n 的/ude1 要求/n 时/ng ，/w 第一/m 反应/vn 是/vshi 要/v 鼓励/vn 他/rr ，/w 安心/a 接受/v 治疗/vn 。/w 
原本/d ，/w 他们/rr 想/v 瞒着/v 家人/n 办/v 婚礼/n 
请求/v 参加/v 婚礼/n 的/ude1 好友/n 都/d 要/v 帮助/vn 保密/vn 
戴广才/nr 患病/vi 后/f ，/w 因为/c 担心/v 双方/n 家庭/n 承受/v 不/d 了/ule 打击/v ，/w 更/d 担心/v 两家人/nz 不/d 赞成/v 他们/rr 的/ude1 结婚/vn 决定/v ，/w 两人/mq 选择/v 了/ule 瞒着/v 各自/rr 的/ude1 父母/n 。/w 邹文君/nr 打电话/vi 给/p 父母/n ，/w 说/v 小/a 戴/v 遭遇/vn 了/ule 一场/mq 小/a 车祸/n ，/w 腿部/nz 骨折/vi ，/w 需要/v 在/p 医院/nis 静养/v ，/w 赶/v 不/d 上/f 元旦/t 回家/vi 办/v 婚宴/n 了/ule ，/w 要/v 将/d 婚期/n 延后/nz 。/w 而/cc 戴广才/nr 则/d 骗/v 父母/n 说/v ，/w 他/rr 生病/vi 的/ude1 原因/n 是/vshi 有些/rz 贫血/vi ，/w [医生/nnt 建议/n]/nz [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 甚至/d 推说/v 查阅/vn 了/ule 黄历/n ，/w 两人/mq 明年初/t 不/d 适宜/v 马上/d 举办/v 婚宴/n 。/w 
邹文君/nr 总是/d 说/v ：/w “/w 等/udeng 你/rr 病/n 好/a 了/ule 以后/f ，/w 我们/rr 的/ude1 孩子/n 差不多/al 也/d 要/v 出生/vn 了/ule 。/w ”/w 戴广才/nr 明白/v ，/w 文君/nr 以/p 这样/rzv 的/ude1 方式/n 鼓励/v 自己/rr ，/w 在/p 医院/nis 里/f 时/ng 她/rr 总是/d 决意/d 睡/v 在/p 他/rr 身边/s ，/w 一直/d 到/v 他/rr 睡着/v ，/w 才/d 肯/v 合眼/vi 。/w 不得已/a ，/w 他/rr 每次/r 只能/v 假装/v 先/d 睡着/v ，/w 当/p 他/rr 想/v 看/v 一眼/d 女友/n 、/w 为/p 她/rr 拉/v 一下/mq 被子/n 时/ng ，/w 却/d 发现/v 女友/n 每次/r 都/d 能/v 立刻/d 醒/v 过来/vf 。/w 
这/rzv 一场/mq 婚礼/n ，/w 让/v 人/n 动容/v 
新娘/n 对/p 着/uzhe 肚里/nz 宝宝/n 许愿/vi ：/w “/w 让/v 爸爸/n 早点/d 好/a 起来/vf ”/w 
“/w 宝宝/n ，/w 虽然/c 你/rr 现在/t 还/d 在/p 我/rr 肚子/n 里/f ，/w 但是/c 我/rr 想/v 如果/c 你/rr 有/vyou 灵性/n 的话/udh ，/w 请/v 你/rr 保佑/v 爸爸/n 快/a 点/qt 好/a 起来/vf ，/w 你/rr 出生/vi 的/ude1 那天/r ，/w 就是/v 我们/rr [一家/n 三/m 口/n]/nz 最幸福/nz 的/ude1 时刻/n 。/w ”/w 
—/w —/w 幸福/a 而/cc 又/d 坚强/a 的/ude1 新娘/n 
1月10日/t 上午/t 10点10分/t ，/w 一场/mq 特殊/a 的/ude1 病房/n 婚礼/n [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 穿着/n 洁白/z 婚纱/n 的/ude1 邹文君/nr 笑容/n 恬静/a ，/w 妆容/nz 淡雅/a 美丽/a ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 前/f [一/d 晚/tg]/mq ，/w 百感交集/vl 的/ude1 她/rr [彻/vg 夜未眠/nz]/nz ，/w 她/rr 说/v 一直/d 在/p 盼望/v 着/uzhe 这一天/mq 的/ude1 到来/vn 。/w 
随着/p 音乐/n 的/ude1 变化/vn ，/w 新郎/n 戴广才/nr 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f ，/w 由/p 家人/n 推行/v ，/w 慢慢/d 来到/v 了/ule 邹文君/nr 面前/f 。/w 戴广才/nr 戴着/v 双层/b 的/ude1 口罩/n 和/cc 棒球帽/nz ，/w 因为/c 身体/n 的/ude1 不适/a ，/w 他/rr 只能/v 穿着/n 羽绒服/n ，/w 而/cc 不是/c 穿/v 上/f 早已/d 准备好/nz 的/ude1 西服/n 。/w 虽然/c 只能/v 露出/v 眼睛/n ，/w 但是/c 从/p 进入/v 大厅/n ，/w 看到/v 邹文君/nr 的/ude1 一刻/mq 起/vf ，/w 他/rr 的/ude1 眼里/s 就/d 开始/v 闪烁/vn 泪花/n 。/w 
婚礼/n 仪式/n 很/d 简单/a ，/w 在/p 新人/n 说完/v [结婚/vi 誓词/n]/nz 后/f ，/w 主持人/nnt 问/v 邹文君/nr 最大/gm 的/ude1 愿望/n 时/ng ，/w 她/rr 抚摸/v 着/uzhe 已/d 怀孕/vi [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 腹部/n ，/w 轻声/n 说/v ：/w “/w 宝宝/n ，/w 虽然/c 你/rr 现在/t 还/d 在/p 我/rr 肚子/n 里/f ，/w 但是/c 我/rr 想/v 如果/c 你/rr 有/vyou 灵性/n 的话/udh ，/w 请/v 你/rr 保佑/v 爸爸/n 快/a 点/qt 好/a 起来/vf ，/w 你/rr 出生/vi 的/ude1 那天/r ，/w 就是/v 我们/rr [一家/n 三/m 口/n]/nz 最幸福/nz 的/ude1 时刻/n 。/w ”/w 
被/pbei 瞒/v 的/ude1 家人/n 说/v ：/w “/w 理解/v 支持/vn 孩子/n 的/ude1 决定/vn ”/w 
“/w 我们/rr 都/d 理解/v 并/cc 支持/v 女儿/n 的/ude1 决定/vn ，/w 相信/v 女婿/n 一定会/nz 康复/vn 。/w ”/w 
“/w 等到/v 儿子/n 出院/vi 的/ude1 那一天/mq ，/w 一定/b 为/p 儿媳妇/n 补办/v 一场/mq 风/n 风光/n 光/n 的/ude1 婚礼/n 。/w ”/w 
—/w —/w 感动/v 而/cc 又/d 大度/a 的/ude1 父母/n 
戴广才/nr 和/cc 邹文君/nr 都/d 来自/v 于/p 普通/a 的/ude1 农村/n 家庭/n ，/w 小伙/n 患病/vi 以后/f ，/w 因为/c 担心/v 双方/n 父母/n 承受/v 不/d 了/ule 这个/rz 打击/v ，/w 更/d 害怕/v 他们/rr 不/d 理解/v 邹文君/nr 执意/d 结婚/vi 的/ude1 决定/vn ，/w 两人/mq 都/d 各自/rr 瞒着/v 家人/n 。/w 结婚前/nz ，/w 两人/mq 也/d 一度/d 感到/v 不安/an 。/w 然而/c ，/w 双方/n 的/ude1 父母/n 都/d 是/vshi 通过/p 媒体/n ，/w 知晓/v 了/ule 此事/r 。/w 在/p 结婚前/nz [10/m 多/a 天/qt 里/f]/mq ，/w 父母/n 们/k 都/d 来到/v 病房/n ，/w 邹文君/nr 的/ude1 父亲/n 告诉/v 女儿/n ，/w 家人/n 理解/v 并/cc 支持/v 女儿/n 的/ude1 决定/vn ，/w 他们/rr 相信/v 女婿/n 一定会/nz 康复/vn 。/w 而/cc 戴广才/nr 的/ude1 父亲/n 则/d 对/p 邹文君/nr 说/v ，/w 他们/rr 会/v 回家/vn 做好/v 准备/vn ，/w 等到/v 儿子/n 出院/vi 的/ude1 那一天/mq ，/w 为/p 儿媳妇/n 补办/v 一场/mq 热热闹闹/z 、/w 风/n 风光/n 光/n 的/ude1 [结婚/vi 典礼/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 戴广才/nr 已经/d 完成/v 了/ule 第一个/mq 化疗/vn 疗程/n ，/w 目前/t 病情/n 稳定/an 。/w 
网友/n 集体/n 祝福/vn ：/w “/w 你们/rr 的/ude1 故事/n 让/v 我们/rr [相信/v 爱情/n]/nz ”/w 
“/w 你们/rr 的/ude1 故事/n 让/v 我们/rr 再次/d [相信/v 爱情/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 希望/v 他们/rr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 不要/d 留下/v 任何/rz 遗憾/a 。/w ”/w 
—/w —/w 动情/vi 而/cc 又/d 真诚/a 的/ude1 网友/n 
因为/c 戴广才/nr 的/ude1 病情/n ，/w 结婚/vi 仪式/n 上/f 邀请/v 的/ude1 宾客/n 并不/d 多/a ，/w 大多/d 为/p 新人/n 的/ude1 同学/n 、/w 同事/n ，/w 在/p 结婚/vi 现场/s ，/w 他们/rr 纷纷/d 向/p 新人/n 送去/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 祝福/vn 。/w 仪式/n 中/f ，/w 主持人/nnt 特意/d 拿出/v 了/ule 多/a 张/q 打印/v 好/a 的/ude1 红/a 纸/n ，/w 上面/f 写/v 满/a 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 祝福/vn ，/w 大家/rr 说/v 的/ude1 最多/ad 的/ude1 就是/v ，/w “/w 你们/rr 的/ude1 故事/n 让/v 我们/rr 再次/d [相信/v 爱情/n]/nz ”/w 。/w 不仅如此/bl ，/w 本报/rz 和/cc 阿里/ns 公益/n 天天/d 正能量/nz 曾/d 为/p 新人/n 颁发/v 了/ule 特别奖/n [两/q 万元/q]/mq ，/w 当天/t ，/w 阿里/ns 公益/n 的/ude1 志愿者/nnt 还/d 为/p 两人/mq 送去/vf 了/ule 婚戒/nz ，/w 志愿者/nnt 尹畅/nr 表示/v ，/w “/w 我们/rr 希望/v 他们/rr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 不要/d 留下/v 任何/rz 遗憾/a 。/w ”/w 
