图/n 为/p [事故/n 现场/s]/nz 衢州/ns 高速/b 交警/nnd 摄/vg 
图/n 为/p [事故/n 现场/s]/nz 衢州/ns 高速/b 交警/nnd 摄/vg 
图/n 为/p [事故/n 现场/s]/nz 衢州/ns 高速/b 交警/nnd 摄/vg 
1月9日/t 晚/tg 到/v 10日/t 凌晨/t ，/w [浙江/ns 衢州/ns]/ns 辖区/n 高速公路/n 上/f 发生/v [两/q 起/vf]/mq [汽车/n 自燃/vn]/nz 引发/v 的/ude1 起火/vn 事故/n 。/w 事故/n 造成/v 其中/rz 一辆/mq 货车/n 上/f 运输/vn 的/ude1 [700/m 多/a]/mq 只鸡/nz 大半/d 被/pbei 烤/v 熟/a 。/w 一/m 时间/n ，/w 高速公路/n 变成/v 了/ule 烧烤/v 摊/ng ，/w 到处/d 弥漫/v 着/uzhe 阵阵/q 肉香/nz 。/w 
1月9日/t 晚/tg 9时/t 许/v ，/w G60/x 杭金衢/nr 高速/b 往/p 江西/ns 方向/n [388/m KM/x]/mq (/w 衢州/ns 东/f 路段/n )/w 发生/v 一/m 货车/n 行驶/vi 过程/n 中/f 起火/vi 事故/n 。/w 
经/p 调查/vn 该/rz 事故/n 系/v 发动机/n 位置/n 线路/n 老化/vi 引发/v 火情/n 。/w 由于/p 事故/n 发生/v 时/ng 驾驶员/nnt 处置/vn 得当/a ，/w 火势/n 在/p [第一/m 时间/n]/nz 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 迅速/ad 扑灭/v 。/w 
然而/c ，/w 相比/vi 而言/uls ，/w 以/p 贩买/nz 活/v 禽/ng 为/p 计/vi 的/ude1 贾/nz 某/rz 就/d 不幸/a 多/a 了/ule 。/w 
10日/t 凌晨/t 6时/t 左右/f ，/w 贾/nz 某/rz 从/p 淳安/ns 进/vf 了/ule [700/m 多/a]/mq 只鸡/nz 准备/v 连夜/d 运/v 到/v 衢州/ns ，/w 没想到/nz 车辆/n 行驶/vi 到/v S33/x 龙丽温/nr 高速/b [21/m KM/x]/mq +/w [600/m M/x]/mq (/w 龙游/nr 路段/n )/w 处/n 时/ng ，/w 车/n 内/f 的/ude1 贾/nz 某/rz 和/cc 妻子/n 先是/d 闻道/nz 一股/mq 皮/n 臭味/n ，/w 接着/c 就/d 有/vyou 焦味/n 传出/v 。/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz 从/p 他们/rr 的/ude1 座位/n 下面/f 就/d 出现/v 了/ule 火光/n 和/cc 浓烟/n 。/w 
惊慌失措/vl 的/ude1 小两口/n 急忙/d 停车/vi 跑出/vf 车/n 外/f 。/w 
下/f 了/ule 车/n 后/f ，/w 贾某/nr 立马/d “/w 惊呆/v 了/ule ”/w 。/w 就/d 在/p 这么/rz 短短/z [几/d 分钟/qt]/mq 时间/n 内/f ，/w 车头/n 下面/f 已经/d 冒出/vf 了/ule 冲天/z 的/ude1 火势/n 。/w 
由于/p 火势/n 太大/d ，/w 就算/d 车/n 内有/nz 灭火器/n ，/w 贾/nz 某/rz 也/d 不/d 敢/v 冒险/vn 上车/v 去拿/nz 了/ule ，/w 于是/cc 夫妻/n 俩/m 立刻/d 就/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
最终/d ，/w 赶到/v 的/ude1 消防车/n 将/d 大火/n 扑灭/v 。/w 但/c 贾/nz 某/rz 车上/s 所/usuo 运输/vn 的/ude1 [700/m 多/a]/mq 只鸡/nz 却/d 已经/d 大半/d 变成/v 了/ule “/w 烤鸡/nf ”/w 、/w “/w 火鸡/n ”/w ，/w 其/rz 状/ng 惨不忍睹/al 。/w 
记者/nnt 从/p [衢州/ns 高速/b 交警/nnd 处/n]/nt 了解到/v ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 衢州/ns 高速/b 今年/t 仅/d [10/m 天/qt]/mq 之内/f 就/d 已经/d 发生/v 各类/r 起火/vi 事故/n [5/m 起/vf]/mq 。/w 而/cc 多数/a 原因/n 则/d 是/vshi 线路/n 或/c 机件/n 老化/vi 引发/v 火情/n 。/w (/w 完/vi )/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴佳蔚/nr 实习生/nnt 朱晓霞/nr 通讯员/nnt 易盛远/nr )/w 
