港台/n 早期/f 艺人/nnt 的/ude1 学历/n 普遍/ad 比较/d 低/a ，/w 像/v 周润发/nr 、/w 刘德华/nr 等/udeng 都/d 只有/c 初中/nis 学历/n ，/w 而/cc 现今/t 娱乐圈/nz “/w 大哥大/n ”/w 成龙/nr ，/w 其实/d 只有/c 小学/nis 文凭/n 。/w 早期/f 的/ude1 [香港/ns 艺人/nnt]/nz 今天/t 能/v 有/vyou 辉煌/a 成绩/n 的/ude1 ，/w 可以/v 说/v 都/d 是/vshi 靠/v 自己/rr 一点点/m 在/p 圈/qv 里/f 打拼/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 都/d 经历/n 过/uguo 不少/m 磨砺/v 。/w 
但/c 港台/n 年轻/a 一辈/nz 的/ude1 艺人/nnt 又/d 分/qt [两/q 派/v]/mq ，/w 一种/mq 是/vshi 由于/p 入/v 行/ng 年龄/n 很小/a ，/w 像/v 张柏芝/nr ，/w 谢霆锋/nr ，/w 古天乐/nr ，/w 容祖儿/nz ，/w 郑秀文/nr 等/udeng 人/n 都/d 是/vshi [高中/nis 时代/n]/nz 就/d 开始/v 涉足/v 演艺圈/n 了/ule ，/w 学业/n 自然/n 没法/v 进行/vn ；/w 另一种/mq 是/vshi 拥有/v 高/a 学历/n 的/ude1 艺人/nnt ，/w 他们/rr 中/f 有/vyou 许多/mq 是/vshi 出国/vi 留洋/vi 回来/v 再/d 从事/vi 演艺/n 事业/n 的/ude1 ，/w 比如/v 我们/rr 非常/d 熟悉/v 的/ude1 林志玲/nr ，/w 莫文蔚/nr 和/cc 王力宏/nr 。/w 
王力宏/nr 
语言/n ：/w 国语/n 、/w 英语/nz 、/w 法语/nz 、/w 日语/n 、/w 粤语/n 
母语/n ：/w 英语/nz 
学历/n ：/w [伯克利/nsf 音乐/n 学院/nis]/nt 硕士/nnt (/w BerkleeCollegeofMusic/x ，/w 专修/v ：/w 音乐/n ，/w 副修/nz ：/w 亚洲/ns 管理/vn )/w 
曾/d 就读/vi 过/uguo 的/ude1 学校/nis ：/w PittsfordElementarySchool/x ，/w PittsfordSutherlandMiddleSchool/x ，/w PittsfordSutherlandHighSchool/x ，/w [美国/nsf 威廉姆斯/nrf 大学/nis]/nt (/w Williamscollege/x )/w 
王力宏/nr 家庭/n 的/ude1 教育/vn 背景/n ：/w 
外婆/n ：/w 博士/nnt 某/rz 名牌/n 师范学院/nis 历史系/nit 毕业/v (/w 具体/a 学校/nis 名称/n 不详/vi )/w 
奶奶/n ：/w 许留芬/nr 清华大学/ntu 毕业/v 
父亲/n ：/w 王大中/nr [台湾/ns 大学/nis]/ntu (/w 台湾/ns 排名/vi 第一/m 的/ude1 大学/nis ，/w 所有/b 台湾/ns 人/n 的/ude1 骄傲/an )/w 医学系/nit 
母亲/n ：/w 李明姝/nr (/w shu/x )/w 政治大学/nis (/w 台湾/ns 名牌/n [高等/b 学府/n]/nz )/w 
哥哥/n ：/w 王力德/nr (/w LEO/x )/w [耶鲁/nsf 大学/nis]/ntu [医学/n 博士/nnt]/nnt ，/w 曾/d 在/p 高中/nis 阶段/n 一次/mq 全美/n 联考/n 中/f 获得/v 第一/m ，/w 因而/c 收到/v 老/a 布什/nrf 的/ude1 接见/vn 和/cc 来信/n 。/w 
大嫂/n ：/w STACY/x [耶鲁/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 跟/p 王/n 大哥/n 是/vshi 同学/n 
弟弟/n ：/w 王力凯/nr (/w LEE/x -/w KAI/x )/w 保送/v [美国/nsf 麻省/ns 理工学院/nis]/nt (/w 现已/v [麻省/ns 理工学院/nis]/nt 研究生/nnt 毕业/v )/w 现在/t 美国/nsf 华尔街/nsf 供职/vi 
表哥/n 表嫂/n ：/w [哈佛/ns 大学/nis]/ntu 
舅公/nz ：/w 许倬云/nr [中国/ns 台湾/ns]/nz 历史学/n 届/q 耆宿/nz ，/w [台湾/ns 大学/nis 历史系/nit]/nz 毕业/v ，/w [文学/n 硕士/nnt]/nz ，/w [芝加哥/nsf 大学/nis]/ntu 人文科学/n [哲学/n 博士/nnt]/nnt 
不得不/d 感叹/v ，/w 会/v 讲/v N/x 国/n 语言/n 的/ude1 莫文蔚/nr 和/cc 王力宏/nr 实在/d 是/vshi 明星/nnd 中/f 的/ude1 佼佼者/n ！/w 
