前/f 日/b ，/w 某/rz 媒体/n 披露/v ，/w 郭德纲/nr 已经/d 向/p 春晚/n 导演/nnt 组/n 低调/n 送审/v 节目/n 视频/n ，/w 目前/t 已经/d 顺利/ad 通过/p 语言/n 类/q 节目/n 四/m 审/v 。/w 不过/c ，/w 1月9日/t 晚/tg ，/w 有/vyou 媒体/n 再/d 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 并不/d 准确/a ，/w 真实/a 的/ude1 情况/n 是/vshi ―/w ―/w 郭德纲/nr 彻底/ad 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 
就/d 在/p 大家/rr 纷纷/d 猜测/v 之/uzhi 时/ng ，/w 前/f 日/b 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 虽然/c 郭德纲/nr 本人/rr 没有/v 亮相/vn 语言/n 类/q 节目/n 四/m 审/v ，/w 但/c 他/rr 送审/v 的/ude1 节目/n 视频/n 已经/d 通过/p 了/ule 审/v 看/v 。/w 郭德纲/nr 刻意/d 选择/v 低调/n ，/w 只/d 等/udeng 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 和/cc 观众/n 见面/vi 。/w 不过/c ，/w 当晚/t ，/w 有/vyou 媒体/n 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 根本/a 不/d 准确/a ，/w 真实/a 的/ude1 情况/n 是/vshi 郭德纲/nr 彻底/ad 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 据悉/v ，/w 由于/p 日前/t 种种/q 争议/vn ，/w 郭德纲/nr 方面/n 希望/v 尽量/d 低调/n ，/w 而/cc 春晚/n 主创/vn 组/n 方面/n 虽然/c 非常/d 希望/v 他/rr 能够/v 亮相/vn 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 但/c 也/d 不得不/d 忍痛割爱/vl 。/w 
从/p 语言/n 类/q 节目/n 一审/b 到/v 四/m 审/v ，/w 郭德纲/nr 始终/d 没有/v 亮相/vn 。/w 知情人/n 透露/v ，/w 郭德纲/nr 已/d 基本/a 无缘/vi 春晚/n 。/w 郭德纲/nr 确实/ad 曾/d 向/p 春晚/n 主创/vn 组/n 递交/v 过/uguo 作品/n ，/w 春晚/n 主创/vn 组/n 方面/n 虽然/c 非常/d 希望/v 他/rr 能够/v 亮相/vn ，/w 但/c 最后/f 也/d 不得不/d 忍痛割爱/vl 。/w 
昨日/t 德云社/nz 有/vyou 近/a [10/m 人/n]/mq 参加/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 审查/vn ，/w 登台/vi 表演/v [群/ng 口/n 相声/n]/nz ，/w 但/c 凤凰/ns 娱乐/vn 获悉/v ，/w 该/rz 节目/n 已经/d 被/pbei 毙/v 。/w 另外/c 被/pbei 毙/v 的/ude1 ，/w 还有/v 郭冬临/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 的/ude1 节目/n 。/w 但/c [开心/a 麻花/nf]/nz 还有/v 一个/mq 节目/n 被/pbei 保留/v ，/w 同时/c 蔡明/nr 、/w 冯巩/nr 的/ude1 节目/n 也/d 通过/p 审查/vn 。/w 
