羚牛/n 群/ng 踏雪/vi 前行/v [视频/n 截图/vn]/nz 由/p [都江堰/ns 市/n 龙溪/nr -/w 虹口/ns 国家级/b 自然保护区/n 管理局/nis]/nt 提供/v 
本/rz 周四/t ，/w [都江堰/ns 市/n 龙溪/nr -/w 虹口/ns 国家级/b 自然保护区/n 管理局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 对/p 野外/s [红外/n 相机/n]/nz 进行/vn 例行检查/v 时/ng ，/w 首次/m 发现/v 了/ule [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz —/w —/w —/w 野生/b 羚牛/n 的/ude1 视频/n 资料/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz 保护区/n 获得/v 的/ude1 野生/b 羚牛/n 视频/n 资料/n 共有/v 60多段/m ，/w 有/vyou 单独/d 出现/v 的/ude1 “/w 独牛/nz ”/w 觅食/vi 的/ude1 画面/n ，/w 也/d 有/vyou 羚牛/n 集群/nz 移动/vn 的/ude1 生活/vn 常态/n 。/w 
羚牛/n 是/vshi 大型/b 牛科/nr 食草动物/n ，/w 是/vshi [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 看到/v ，/w 去年/t 12月20日/t 的/ude1 一段/mq 视频/n 里/f ，/w [4/m 头/n]/mq 野生/b 羚牛/n 正/d 由/p “/w 头牛/nz ”/w 带领/v ，/w 排成/v 一列/mq 踏雪/vi 前行/v 。/w 
