6/m ～/w 7日/t ，/w 中共/n [绵阳/ns 市委/nis]/nto [六/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 举行/v 。/w 会议/n 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule 《/w 中国共产党/nt 绵阳市/ns [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis [第六/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 决议/n 》/w ，/w 其中/rz 决定/v ：/w 强力/n 推进/vi [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 。/w 启动/v 安县/ns 改/v 区/n 、/w [三/m 台/q]/mq 设/v 市/n 工作/vn ，/w 做好/v 撤/vn 乡/n 设/v 镇/n 和/cc [城关镇/ns 改/v 街道/ns 办事处/nis]/nt 工作/vn 。/w 
有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 撤/v 县/n 设/v 市/n 能/v 给/p [三/m 台/q]/mq 带来/v 更多/ad 的/ude1 发展/vn 机遇/n ，/w 也/d 可以/v 吸引/v 更多/ad 的/ude1 资源/n 。/w 
