一名/mq [中国/ns 国际/n]/nz 问题/n 专家/nnt 10日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 东南亚/nsf 一些/mq 国家/n 回避/v 在/p 中/f 日/b 之间/f 就/d 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表态/vi 本质/n 上/f 是/vshi 由/p 这些/rz 国家/n 的/ude1 实力/n 与/cc 地位/n 决定/v 的/ude1 ，/w 他们/rr 不/d 希望/v 得罪/vn [任何/rz 一方/mq]/nz 。/w 俄罗斯/nsf 与/cc 中国/ns 有/vyou 默契/a ，/w 延续/v 了/ule 俄罗斯/nsf 一贯/d 的/ude1 对外/vn 
一名/mq [中国/ns 国际/n]/nz 问题/n 专家/nnt 10日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 东南亚/nsf 一些/mq 国家/n 回避/v 在/p 中/f 日/b 之间/f 就/d 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表态/vi 本质/n 上/f 是/vshi 由/p 这些/rz 国家/n 的/ude1 实力/n 与/cc 地位/n 决定/v 的/ude1 ，/w 他们/rr 不/d 希望/v 得罪/vn [任何/rz 一方/mq]/nz 。/w 俄罗斯/nsf 与/cc 中国/ns 有/vyou 默契/a ，/w 延续/v 了/ule 俄罗斯/nsf 一贯/d 的/ude1 对外/vn 政策/n 风格/n ，/w 同时/c ，/w 俄罗斯/nsf 也/d 没有/v 与/cc 日本/ns 搞/v 僵/a 的/ude1 意思/n 。/w 德国/nsf 与/cc 日本/ns 是/vshi [8/m 国/n]/mq 集团/nis 内/f 的/ude1 [西方/ns 国家/n]/nz ，/w 也/d 长期/d 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 战略/n 盟友/n ，/w 期待/v 德国/nsf 在/p 中国/ns 与/cc 日本/ns 之间/f 作出/v 有利于/vn 中国/ns 的/ude1 外交/n 表态/vi 是/vshi 很难/d 的/ude1 。/w 
德国/nsf 柏林/nsf 科学/n 和/cc 政治/n 基金会/nis 9日/t 发表/v “/w 欧盟/n 与/cc [世界/n 大国/n]/nz 的/ude1 关系/n ”/w 报告/n 。/w 在/p “/w 中国/ns 和/cc 欧盟/n ”/w 关系/n 上/f 的/ude1 小标题/n 是/vshi “/w 没有/v 战略/n ，/w 没有/v [合作/vn 伙伴/n]/nz ”/w 。/w 报告/n 称/v ，/w 欧洲/ns 在/p 中国/ns 大多/d 被/pbei 认为/v 正面/b 的/ude1 ，/w 虽然/c 欧洲/ns 列强/n [19/m 世纪/n]/mq 殖民/vn 中国/ns 。/w 中国/ns 是/vshi 欧盟/n 的/ude1 重要/a [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 但/c 美/b 俄/b 和/cc 邻国/n 对/p 其/rz 更/d 重要/a 。/w 欧盟/n 内部/f 也/d 没有/v 统一/vn 的/ude1 中国/ns 战略/n 。/w “/w 日本/ns 和/cc 欧盟/n ”/w 一/m 章则/n 以/p “/w 破碎/v 的/ude1 承诺/vn ”/w 为/p 小标题/n 说/v ，/w 日本/ns 和/cc 欧洲/ns 都/d 主张/v [维护/v 和平/n]/nz 和/cc 人权/n 的/ude1 民主/a 价值观/n 以及/cc 法治/n 和/cc 市场经济/n 原则/n 。/w 但/c 日本/ns 认为/v 欧盟/n 在/p 对/p [东亚/ns 地区/n]/nz 存在/v 的/ude1 [安全/an 问题/n]/nz 影响/vn 不大/d 。/w 
即使/c 同样/d 在/p 反对/v 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 上/f 态度/n 强硬/a 的/ude1 韩国/nsf ，/w 也/d 有人/r 提出/v 在/p 中/f 日/b 交恶/nz 上/f 不/d 站队/v 。/w [首尔/ns 大学/nis 国际/n 研究生院/nit]/nt 教授/nnt 赵英男/nr 10日/t 对/p 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 即使/c 中/f 日/b 发生/v [军事/n 冲突/vn]/nz ，/w 韩国/nsf 也/d 不要/d 帮助/v [任何/rz 一方/mq]/nz ，/w 或/c 卷入/v [两者/rzv 之间/f]/nz 的/ude1 矛盾/an 。/w 韩国/nsf 的/ude1 东北亚/ns [外交/n 战略/n]/nz 应/v 以/p 韩美/nr 同盟/nis 为基础/nz ，/w 目标/n 放在/v 控制/vn 朝鲜/nsf 上/f ，/w 而/cc 不是/c 牵制/v 中国/ns 。/w 在/p [德国/nsf 洪堡/nrf 大学/nis]/nt [国际/n 政治/n]/nz 学者/nnt 霍尔特曼/nrf 看来/v ，/w [整个/b 世界/n]/nz 在/p 中/f 日/b 交恶/nz 问题/n 上/f 表态/vi 谨慎/a 和/cc 纠结/vi 。/w 他/rr 10日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 日本/ns 与/cc 西方/ns 有/vyou [共同/d 价值观/n]/nz ，/w 理应/v 是/vshi 朋友/n 。/w 中国/ns 对/p 世界/n 重要性/n 太大/d ，/w 世界/n 与/cc 中国/ns 的/ude1 关系/n 更/d 重要/a ，/w 但/c 各国/rzs 对/p [中国/ns 崛起/v]/nz 仍/d 有/vyou 疑虑/n 。/w 加拿大/nsf 《/w 卑诗省/nz 报/n 》/w 称/v ，/w 大多数/m [欧美/n 国家/n]/nz 恐怕/d 不会/v 选/vn 边/k 站队/v ，/w 更/d 希望/v 中/f 日/b 改善/v 关系/n ，/w 各国/rzs 和/cc 中/f 日/b 都/d 有/vyou 密切/ad [经贸/b 关系/n]/nz 。/w 
安倍/nrf 10日/t 晚/tg 抵达/v 科特迪瓦/nsf ，/w 展开/v [非洲/nsf 之旅/nz]/nz ，/w [日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 报道/v 说/v ，/w 安倍/nrf 还/d 将/d 与/cc “/w [西非/ns 国家/n 经济/n 共同体/nis]/nt ”/w 其他/rzv [14/m 国/n]/mq 首脑/nnt 举行会谈/v 。/w 21日/t 到/v 23日/t ，/w 达沃斯/nsf [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz 年会/n 召开/v ，/w 安倍/nrf 将/d 以/p 首相/nnt 身份/n 首次/m 在/p 会上/n 发表/v 讲演/vn ，/w 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 安倍/nrf 到/v 世界/n 最大/gm 的/ude1 发言/vn 场/qv 宣传/v [日本/ns 经济/n]/nz 和/cc [外交/n 政策/n]/nz 。/w 瑞士/nsf 《/w 每日/r 导报/n 》/w 称/v ，/w 安倍/nrf 频频/d 出访/v ，/w 试图/v 建立/vn 一个/mq 抗衡/vi 中国/ns 的/ude1 联盟/nis ，/w 就/d 连/ulian 此前/t 长期/d 被/pbei 忽视/v 的/ude1 非洲/nsf ，/w 也/d 要/v 与/cc 中国/ns 来/vf 一次/mq 竞争/vn 。/w 对于/p 中/f 日/b 在/p 非洲/nsf 的/ude1 外交/n 攻势/n ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 10日/t 采访/v 的/ude1 非洲/nsf 专家/nnt 中/f 大部分/n 不/d 表态/vi ，/w 有的/rz 明确/a 说/v 自己/rr 不便/an 发表/v 相关/vn 评论/n ，/w 他们/rr 认为/v [没有/v 必要/a]/nz 搅/v 进/vn 中/f 日/b 纷争/n 和/cc 站队/v 。/w 在/p [非洲/nsf 国家/n]/nz 看来/v ，/w 中国/ns 和/cc 日本/ns 都/d 是/vshi 金/b 主/ag ，/w 得罪/v 哪/ry 一方/mq 都/d 不好/a ，/w 中/f 日/b 越/d 竞争/vn ，/w 甚至/d 中国/ns 与/cc 西方/ns 越/d 竞争/vn ，/w 非洲/nsf 才能/n 获得/v 更多/ad 资金/n 和/cc 技术/n 。/w （/w 蓝雅歌/nr 卢昊/nr 李宁/ns 王刚/nr 青木/nz 魏莱甄/nr 翔/vg 玉鹏/nr ）/w 
