一对/mq 中年/n 夫妇/n ，/w 因/p 妻子/n 疑心/v 重/a 经常/d 打闹/vi ，/w 而/cc 导致/v [夫妻/n 关系/n]/nz 长期/d 不/d 和/cc ，/w 一次/mq 翻/v 丈夫/n 随身/d 挎包/n 后/f ，/w 丈夫/n 竟/d 亲手/d 将/d 妻子/n 掐死/nz 。/w 近日/t ，/w 经/p [富顺县/ns 人民检察院/nis]/nt 批准/v ，/w 以/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王世才/nr 依法/d 逮捕/v 。/w 
疑心/v 重/a 埋下/vf 伏笔/n 
王世才/nr 为/p 湖北省/ns 监利县/ns 红城乡/ns 人/n ，/w 今年/t [58/m 岁/qt]/mq 。/w 其/rz 儿子/n 王小刚/nr 常年/d 在/p 富顺县/ns 富世镇/ns 经营/v 一家/n 理发店/nis 。/w 2010年/t 王世才/nr 同/p 妻子/n 张珍/nr 来到/v 富顺/ns ，/w 帮助/v 儿子/n 带/v 小孩/n 看/v 店子/nz 。/w 由于/p 张珍/nr 身体/n 不好/a ，/w 长期/d 对/p 丈夫/n 不/d 放心/v ，/w 养成/v 了/ule 随时/d 翻找/nz 王世才/nr 挎包/n 的/ude1 习惯/n ，/w 只要/c 看见/v 丈夫/n 与/cc 其它/rz 女性/n 摆谈/nz ，/w 妻子/n 回家/vi 就/d 会/v 借机/d 吵闹/vi ，/w 由此/d 造成/v [夫妻/n 关系/n]/nz 长期/d 不/d 和/cc ，/w 经常/d 打闹/vi 。/w 
翻/v 挎包/n 引发/v 血案/n 
2013年12月30日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 王世才/nr 和/cc 往常/t 一样/uyy ，/w 在/p 家里/s 拿起/v 挎包/n 准备/v 出门/vn 到/v 儿子/n 的/ude1 理发店/nis 上班/vi 时/ng ，/w 张珍/nr 看见/v 后/f ，/w 连忙/d 冲/v 上去/vf 抓住/v 挎包/n ，/w 要/v 翻看/v 挎包/n 内/f 的/ude1 东西/n ，/w 王世才/nr 坚决/ad 不/d 让/v 翻看/v ，/w 由此/d 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 发生/v 争执/vn 。/w 
