[北京/ns 时间/n]/nz 1月10日/t 太原/ns 消息/n ，/w CBA/x [/w 微博/n ]/w 联赛/n 常规赛/nz [第/m 23/m 轮/qv]/mq 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 全场/n 领先/vi 的/ude1 山西队/nt 末节/n 崩盘/nz ，/w 在/p 主场/n 以/p 99-100/m 负于/v 四川/ns ，/w 遭遇/v 3/m 连败/nz 。/w 
数据/n 方面/n ，/w 山西队/nt 马库斯/nrf 34分/t ，/w 查尔斯/nrf 17分13/t 篮板/n ，/w 葛昭宝/nr 21分6/t 篮板/n ，/w 段江鹏/nr [/w 微博/n ]/w 14分/t 。/w 四川/ns 赢/v 球/n 功臣/n 菲/b 巴/b 37分/t ，/w 怀特/nrf 27分7/t 篮板/n ，/w 哈达迪/nrf 10分11/t 篮板/n 。/w 
山西/ns 开局/n [顺风/vi 顺水/nz]/nz ，/w 打/v 了/ule [一/d 波/n]/mq 6-0/m 的/ude1 小/a 高潮/n ，/w 四川/ns 由于/p 后/f 场/qv 组织/n 不力/a 迟迟/d 打/v 不/d 开/v 局面/n ，/w 打/v 了/ule 仅有/nz [2/m 分钟/qt]/mq 就/d 做出/v 人员/n 调整/vn ，/w 吕晓明/nr [/w 微博/n ]/w 上场/vi 。/w 虽说/c 四川/ns 有/vyou 哈达迪/nrf 在场/vi ，/w 但/c 始终/d 没有/v 对/p 主队/n 的/ude1 内线/n 构成/v 威胁/vn 。/w 你来我往/n ，/w 比分/n 交替/d 上升/vi ，/w 此/rzs 节/q 战成/v 25-21/m 。/w 马库斯/nrf 砍下/vf 16分/t 。/w 
四川/ns 的/ude1 投篮/vn 失去/v 了/ule 准星/n ，/w 被/pbei 山西/ns 打/v 了/ule [一/d 波/n]/mq 12-4/m ，/w 哈达迪/nrf 到/v [第二/m 节/q]/mq 过半/vi 时/ng 还是/c 没有/v 得分/n 。/w 山西/ns 主要/b 是/vshi 查尔斯/nrf 和/cc 葛昭宝/nr 拿/v 球/n ，/w 接连/d 中/f 投/v 命中/vn ，/w 随着/p 邢志强/nr [/w 微博/n ]/w 的/ude1 右翼/nis 远投/v 不/d 中/f ，/w 上半场/n 比赛/vn 结束/v ，/w 山西/ns 以/p 55-44/m 领先/vi 对手/n 。/w 
易/ad 边/k 再/d 战/vg ，/w 四川/ns [一/d 波/n]/mq 6-0/m 将/d 分/qt 差/a 缩小/v 至/p 5分/t 。/w 随后/d 葛昭宝/nr 连续/a [中/f 距离/n 投篮/vn]/nz 命中/v 又/d 帮主/nnt 队/n 将/d 优势/n 扩大/v 至/p 两位/mq 数/n 。/w 在/p 最后/f [3/m 分钟/qt]/mq ，/w 菲/b 巴/b 不断/d 突破/v 得分/n ，/w 比分/n 胶着/nz ，/w 但/c 山西/ns 始终/d 将/d 几分/mq 球/n 的/ude1 优势/n 握/v 在/p 手中/s ，/w 此/rzs 节/q 战成/v 77-70/m 。/w 
末节/n 较量/vn ，/w 打/v 了/ule 4分/t 多/a 钟/n 时/ng ，/w 先是/d 贺晓斌/nr 右翼/nis 3分/t 打进/v ，/w 紧接着/c 哈达迪/nrf 补篮/nz 命中/v ，/w 四川/ns 扳平/v 。/w 随后/d 邢志强/nr 六/m 犯/v 离/v 场/qv 。/w 山西/ns 连续/a 不/d 进/vf ，/w 菲/b 巴/b 接连/d 命中/v ，/w 四川/ns 领先/vi 6分/t 。/w 马库斯/nrf 、/w 查尔斯/nrf 关键/n 罚球/vi 都/d 未/d 全/a 中/f 。/w 36秒/t ，/w 菲/b 巴/b 被/pbei 夹击/v ，/w 传球/vn 失误/vn ，/w 交出/v 球/n 权/n ，/w 还有/v 12秒/t ，/w 99-100/m ，/w 山西/ns 落后/a 1分/t 。/w 马库斯/nrf 出手/vi 不/d 中/f ，/w 山西/ns 遗憾/a 落败/v 。/w 
下/f 一轮/mq 将/d 于/p 1月12日/t 开打/nz ，/w 山西/ns 依旧/z 坐镇/v 主场/n ，/w 迎战/v 青岛/ns ，/w 四川/ns 接受/v 吉林/ns 的/ude1 挑战/vn 。/w 
山西/ns 首发/v ：/w 马库斯/nrf 田桂森/nr 邢志强/nr 闫鹏飞/nr 葛昭宝/nr 
四川/ns 首发/v ：/w 菲/b 巴/b 贾诚/nr 陈晓东/nr [/w 微博/n ]/w 贺晓彬/nr 姚锴夫/nr [/w 微博/n ]/w 
技术/n 统计/vn 
(/w 小/a 跳马/n )/w 
