[昨日/t 下午/t]/nz 2点15分/t 左右/f ，/w 遂宁/ns 一/m 牌照/n 为/p 川/b J70782/x 的/ude1 轿车/n 在/p 逆行/vi 至/p 遂宁市/ns 凯旋路/nz 黎园/nz 街/n 时/ng ，/w 将/d 一辆/mq 车牌/n 为/p 川/b JW9231/x 的/ude1 出租车/n 撞开/nz 后/f 当场/d 逃逸/vi ，/w 此/rzs 后/f ，/w 该车/r 继续/v 沿/p 老/a 兴/v 街/n 、/w 启明/n 街/n 、/w 凯旋路/nz 等/udeng 街道/ns [一路/mq 狂奔/vi]/nz ，/w 在/p 逃逸/vi 期间/f 又/d 分别/d 与/cc [四/m 辆/q]/mq 轿车/n 发生/v 擦/v 挂/v 。/w 
据/p 当日/t 被/pbei 撞/v 出租车/n 主/ag 瞿某/nr 回忆/v ，/w 当天/t 下午/t 2点15分/t 左右/f ，/w 当/p 瞿某行/nr 至/p 遂宁市/ns 凯旋路/nz 黎园/nz 街/n 时/ng ，/w 一辆/mq 从/p 北边/f 方向/n 而/cc 来/vf 的/ude1 银灰色/n 奥迪车/n 突然/ad 转入/v 逆行/vn 道/qv ，/w 向/p 瞿某/nr 的/ude1 车/n 迎面/d 开来/v 。/w “/w 不过/c 那/rzv 辆车/q 进入/v 逆行/vn 道/qv 后/f 开/v 得/ude3 很慢/d 。/w ”/w 正当/a 瞿某/nr 试图/v 躲过/v 该车/r 时/ng ，/w 奥迪/n 突然/ad 撞/v 了/ule 上来/vf 。/w 一气之下/n ，/w 瞿某/nr 准备/v 下车/vn 将/d 奥迪/n 车主/n 拦截/v ，/w 不料/d 此时/r ，/w 奥迪/n 车主/n 又/d 突然/ad 加足/nz 马力/q ，/w 连续/a 猛/a 踩/v 油门/n 后/f 将/d 瞿某/nr 的/ude1 车/n 撞开/nz 了/ule 十多米/m 远/a ，/w 并/cc 飞速/d 逃离/v 了/ule 现场/s 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 奥迪车/n 在/p 逃逸/vi 的/ude1 过程/n 中/f 又/d 与/cc [4/m 辆/q]/mq 轿车/n 发生/v 碰撞/vn 。/w 其间/f 导致/v [5/m 辆/q]/mq 轿车/n 受损/vi ，/w [1/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 遂宁市/ns 交警/nnd 直属/b [二/m 大队/nis]/mq 了解到/v ，/w 肇事/vn 车辆/n 已/d 被/pbei 警方/n 查获/v ，/w 肇事/vn 车主/n 仍/d 逃逸/vi 在/p 外/f ，/w 目前/t 警方/n 还/d 在/p 进一步/d 追查/v 中/f 。/w 
