“/w 神奇/a 九寨/nz  [童话/n 世界/n]/nz ”/w 2014/m 九寨沟/ns 冰瀑/nz 节/q 即将/d 举办/v ，/w 届时/d 将/d 为/p 大家/rr 展现/v 奇幻/a 景色/n 。/w 那么/c ，/w 2014/m 九寨沟/ns 冰瀑/nz 节/q [什么/ry 时候/n]/nz 举办/v ，/w 在/p 哪/ry 举办/v ，/w 门票/n 多少/ry 钱/n 呢/y ?/w 下面/f 蚂蜂窝/nz 小/a 编/v 为/p 您/rr 详细/a 介绍/v 一下/mq 2014/m 九寨沟/ns 冰瀑/nz 节/q 时间/n 、/w 地点/n 、/w 门票/n 等/udeng 相关/vn 信息/n 。/w 
时间/n ：/w 1月11日/t —/w —/w 13日/t 。/w 
地点/n ：/w 九寨沟/ns 景区/n 。/w 
门票/n ：/w [80/m 元/q]/mq 。/w 
[交通/n 指南/n]/nz ：/w 
从/p 整体/n 成本/n 来看/u ，/w 乘坐/v 飞机/n 至/p 成都/ns 或/c 重庆/ns ，/w 再/d 搭乘/v 长途/b 大巴/n 去/vf 往/p 景区/n ，/w 是/vshi 最/d 快捷/z 、/w 便利/an 的/ude1 途径/n 。/w 
选择/v 乘坐/v 火车/n 的话/udh ，/w 也/d 需要/v 先/d 到/v 成都/ns ，/w 再/d 转乘/v [长途/b 客车/n]/nz 才能/n 到达/v 九寨沟/ns 。/w 
在/p 九寨沟/ns 景区/n 内/f ，/w 有/vyou [绿色/n 环保/n]/nz 观光车/nz 或者/c 选择/v 在/p 景区/n 内/f 的/ude1 栈道/n 步行/vi 。/w 连接/v 九寨沟/ns 和/cc 其它/rz 各/rz 景区/n 还/d 可以/v 包车/v 、/w 乘/v 出租车/n 或者/c 坐/v 景点/n 间/f 的/ude1 直达车/n 。/w 
活动/v 详情/n ：/w 
本届/r 九寨沟/ns 冰瀑/nz 节/q 贯穿/v 整个/b 冬季/t ，/w 将/d 为/p 游客/n 和/cc 与/cc 会/v 嘉宾/n 打造/v 一次/mq 难忘/a 的/ude1 九寨沟/ns 冰雪/n 体验/v 之旅/nz 。/w 活动/vn 期间/f 将/d 推出/v 系列/n 冰瀑/nz [旅游/vn 产品/n]/nz 及/cc 相应/vi 的/ude1 冬/tg 游/v 九寨/nz [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 举办/v 多项/mq 活动/vn ，/w 包括/v ：/w 冰瀑/nz 节/q 开幕式/n 、/w [第五/m 届/q]/mq 智慧/n 景区/n [国际/n 论坛/n]/nz 、/w “/w 人文/n 阿坝/ns 、/w 多彩/z 阿坝/ns ”/w 2014/m [国际/n 旅游/vn]/nz 推介会/nz 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 展演/vn 、/w 冬季/t [摄影/vn 图片/n]/nz 及/cc 散文诗/n 展/vg 、/w [第三/m 届/q]/mq 九寨/nz 卓玛/nr 大赛/vn 等/udeng 系列/n 活动/vn 。/w 2014/m 九寨沟/ns 冰瀑/nz 节/q 活动/v 颇丰/nz 、/w 亮点/n 纷呈/vi ，/w 新增/v 了/ule “/w [两天/mq 一夜/mq]/nz -/w -/w 旅游/vn 梦想/n 秀/ag 走进/v 九寨沟/ns ”/w 和/cc “/w 扎/v 如/v 沟/n [生态/n 旅游/vn]/nz 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 现场/s 推介/v 活动/vn ”/w 、/w “/w 九寨沟/ns 面向/v 全球/n 征募/v 冬季/t 护林员/nnd ”/w 等/udeng 活动/vn 。/w 
2014/m 九寨沟/ns 冰瀑/nz 节/q 即将/d 举办/v ，/w 不仅/c 有/vyou 美丽/a 的/ude1 景色/n ，/w 还有/v 丰富多彩/vl 的/ude1 活动/vn ，/w 大家/rr 一定/b 不要/d 错过/v 哦/e !/w 
