人民网/nz 九寨沟/ns 1月11日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w “/w 独具特色/vl 的/ude1 [民族/n 服饰/n]/nz 展示/v 、/w 动感/n 时尚/n 的/ude1 精彩/a 才艺/n 角逐/vn ，/w 让/v 人/n 大饱眼福/vl 。/w ”/w 今晚，2014/t 中国/ns 九寨沟/ns [第九/m 届/q]/mq 国际/n 冰瀑/nz 旅游节/nz 系列/n 活动/v 亮点/n 之一/rz 的/ude1 “/w 九寨/nz 卓玛/nr ”/w [选美/vi 大赛/vn]/nz 总决赛/n 在/p [九寨沟/ns 喜来登/nrf 国际/n 大酒店/nis]/ntch 举行/v 。/w 来自/v 成都/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 十强/mq 选手/n 佳丽/n 盛妆/nz 亮相/vi ，/w 给/p 现场/s 观众/n 和/cc 游客/n 演绎/v “/w 舞台/n 上/f 的/ude1 九寨/nz ”/w 。/w 
经过/p 前期/f [网络/n 投票/vi]/nz 、/w 线/n 下/f 见面会/n 选拔/v ，/w 共有/v [10/m 位/q]/mq 选手/n 入围/v 进入/v 今晚/t 的/ude1 决赛/vn 。/w 决赛/vn 现场/s ，/w 十位/mq 选手/n 首先/d 表演/v 集体/n 节目/n ，/w 其后/f 分为/v 话剧/n 组/n 、/w 舞蹈/n 组/n 、/w 以及/cc 歌唱/vi 组/n [三/m 个/q]/mq 组别/n 进行/vn PK/x ，/w 最后/f 每/rz 名/q 选手/n 都/d 进行/vn [5/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 个人/n 才艺/n 展示/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 活动/v 评审团/n 由/p 中国/ns 时尚界/nz 代表/nnt 、/w 政府/nis 代表/nnt 、/w 营销/vn 专家/nnt 等/udeng [6/m 位/q]/mq 专业/n 评审/vn 和/cc 在/p 本次/r “/w 九寨/nz 卓玛/nr ”/w 选拔/v 中/f 活跃/a 网友/n 组成/v [10/m 位/q]/mq 的/ude1 大众/ntc 评审/vn 共同/d 组成/v 。/w 
[第三/m 届/q]/mq 九寨/nz 卓玛/nr 蓝冰/nr 精灵/ns 选拔赛/n 落幕/vi ，/w [3/m 号/q]/mq 选手/n 嘎/o 西/f 卓玛/nr 获/v 九寨/nz 卓玛/nr 称号/n ，/w [8/m 号/q]/mq 选手/n 德金措/nrf ，/w [9/m 号/q]/mq 选手/n 格桑/nrf 麦/ng 多/a 分获/v 第二/m ，/w [第三/m 名/q]/mq 佳绩/n 。/w 
