1月10日/t ，/w 由/p [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 主办/v 的/ude1 2014/m 中国/ns 城市/n 旅游/vn [发展/vn 战略/n]/nz 研讨会/n 在/p 成都/ns 举行/v 。/w 会议/n 发布/v 了/ule 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz 及/cc 全年/n [60/m 个/q]/mq 样本/n 城市/n 游客/n [满意度/n 测评/vn]/nz 排名/vi 。/w 拥有/v [58/m 个/q]/mq 国家/n A/x 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 的/ude1 成都/ns ，/w 取得/v 了/ule [第/m 3/m 名/q]/mq 的/ude1 好成绩/nz 。/w 
成都/ns 中西部/f 居/v 首/q 
说起/v 对/p 成都/ns 旅游/vn 发展/vn 的/ude1 建议/n ，/w [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 戴斌/nr 说/v ，/w “/w 成都/ns 在/p 全国/n [60/m 个/q]/mq 样本/n 城市/n 中/f ，/w 跻身/v 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w 无论是/c 质量/n 、/w 规模/n 、/w 效应/n 都/d 做/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 在/p 国内/s 已经/d 达到/v 一线/n 的/ude1 水平/n 了/ule ，/w 那么/c 下面/f 要/v 去/vf 做/v 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 放到/v 世界/n 的/ude1 范围/n 去/vf 比较/d 。/w 所以/c 成都/ns 要/v 提升/vn 国际化/vn 水准/n 。/w ”/w 
全国/n 满意度/n 下降/vi 
报告/n 中/f 指出/v ，/w 2013年/t 全国/n 游客/n 满意度/n 指数/n 为/p 74.88/m ，/w 处于/v “/w 一般/ad ”/w 水平/n ，/w 比/p 2012年/t 下降/vi 5.78/m ，/w 全年/n 旅游/vn 投诉/vn 与/cc 质/ng 监/vg 的/ude1 满意度/n 取得/v 突破性/n 进展/vn 。/w 而/cc 以/p [空气/n 质量/n]/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 [环境/n 因素/n]/nz ，/w 包括/v [网络/n 覆盖/v]/nz 在/p 内/f 的/ude1 目的地/n 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 滞后/vn ，/w 以及/cc [旅游/vn 产品/n]/nz 性价比/nz 偏低/d 成为/v 制约/vn 游客/n 满意度/n 提升/v 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz 。/w 
从/p 游客/n 的/ude1 网络/n 评论/n 来看/u ，/w 居民/n 友好/a 程度/n 、/w [物价/n 水平/n]/nz 、/w [空气/n 质量/n]/nz 等/udeng 各种/rz 社会/n 、/w 经济/n 、/w [环境/n 因素/n]/nz 对/p 旅游/vn 都/d 有/vyou 影响/vn 。/w 
全年/n 有关/v 北京/ns 甚至/d 三亚/ns 、/w 拉萨/ns 等/udeng 众多/a [优秀/a 旅游/vn 城市/n]/nz 的/ude1 持续性/n [雾霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 评论/n 较多/d ，/w 认为/v 再/d 好/a 的/ude1 风景/n 也/d 扛/v 不住/d 雾霾/nz ，/w 旅游/vn 因而/c 成/v 了/ule “/w 可望而不可及/vl 的/ude1 乡愁/n ”/w 。/w 此外/c ，/w 出租车/n 、/w [网络/n 覆盖/v]/nz 等/udeng 城市/n 基础性/n [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 满意度/n 未能/v 有效/a 提升/v 。/w 
全年/n [综合/vn 排名/vi]/nz 
前/f [5/m 位/q]/mq 
苏州/ns 79.28/m 黄山/ns 78.21/m 成都/ns 78.02/m 无锡/ns 76.77/m 青岛/ns 76.48/m 
