日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 10日/t 在/p 非洲/nsf 拓展/v “/w 抗/v 华/b 外交/n 新/a 疆域/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 他/rr 的/ude1 手下/s 在/p 欧洲/ns 的/ude1 “/w [打/v 小报告/n]/nz 外交/n ”/w 也/d 紧锣密鼓/dl 。/w 从/p 钓鱼岛/ns 争端/n 到/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 从/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 到/v 防务/n 合作/vn ，/w 日本/ns 防/v 相/d 和/cc 外相/nnt 在/p 欧洲/ns 诉苦/vi 、/w 游说/v 、/w 拉拢/v 和/cc 告状/vi ，/w 希望/v 从/p “/w 价值观/n ”/w 相同/a 的/ude1 西方/ns 讨/v 些/q 安慰/v 。/w 面对/v [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz 和/cc [第三/m 大/a]/mq 经济体/n 的/ude1 “/w 交恶/nz ”/w ，/w [国际/n 社会/n]/nz 除了/p 要求/n 日本/ns 正视/v 历史/n 外/f ，/w 多数/a 国家/n 心里/s 的/ude1 算盘/n 已经/d 啪啪/o 作响/v 。/w [地缘/n 政治/n]/nz 、/w [经贸/b 关系/n]/nz 、/w [文化/n 认同/vn]/nz ，/w 他们/rr 哪个/ry 都/d 不/d 愿意/v 将/d 这些/rz 因素/n 四舍五入/nz 。/w “/w 中国/ns 会/v 挑起/v 战争/n 吗/y ？/w ”/w “/w 日本/ns 会/v 挑起/v 战争/n 吗/y ？/w ”/w 10日/t 的/ude1 国际/n 媒体/n 同时/c 出现/v 了/ule 矛盾/an 性/ng 的/ude1 担忧/vn 声/qv ，/w 好/a 在/p 他们/rr 的/ude1 共识/n 是/vshi ，/w 不愿/nz 坐看/nz 中/f 日/b 战火/n 烧/vi 到/v 世界/n 。/w 新加坡/nsf 媒体/n 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ：/w 中/f 日/b 一旦/d 冲突/vn ，/w [世界/n 经济/n]/nz 将/d 衰退/vi 18个月/t 到/v 4年/t ，/w 损失/n [几十/m 万亿/q]/mq 美元/q 。/w 
在/p 结束/v 非洲/nsf 访问/vn 前/f ，/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 接受/v [卡塔尔/nsf 半岛/n 电视台/nis]/nt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 行为/n 已经/d “/w 越过/v 人类/n 良知/n 底线/n 。/w ”/w 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 10日/t 在/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 撰文/vi 呼吁/v 日本/ns 抛弃/v 军国主义/n 。/w 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 社论/n 称/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 不光/c 遭/v 中/f 韩/b 反对/v ，/w 也/d 引发/v 美国/nsf 不满/an 。/w 他/rr 自以为是/vl 的/ude1 行为/n 引发/v 了/ule 恶性循环/n 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 已经/d 决定/v 13日/t 派遣/v 安倍/nrf 亲/ng 弟弟/n 、/w 外务省/nt 副大臣/nnt 岸/n 信/n 夫/ng 出访/v 美国/nsf ，/w 刚/d 就任/v [日本/ns 国家/n 安全/an 保障局/nis]/nt 局长/nnt 的/ude1 谷内正太郎/nrf 也/d 将/d 于/p 17日/t 访美/nz 。/w [日本/ns 拓殖/nz 大学/nis]/ntu 校长/nnt 渡边利夫/nrj 10日/t 在/p 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 撰文/vi 称/v ，/w 历史/n 总是/d 处于/v 循环/vn 当中/f 。/w 现在/t 的/ude1 东亚/ns 形势/n 和/cc [日本/ns 明治维新/nz]/nz 时代/n ，/w 特别/d 是/vshi 日/b 清/tg 、/w [日俄/nz 战争/n]/nz 时期/n 的/ude1 情况/n 相似/a 。/w 日本/ns 应当/v 摆脱/v 幻想/n ，/w 学习/v 福泽谕吉/nrj 18世纪时/t 的/ude1 “/w 脱亚论/nz ”/w ，/w 以/p 挽救/v 迫在眉睫/vl 的/ude1 国家/n 危机/n 。/w 中国/ns 正在/d 向海洋/nz 扩张/v 势力/n ，/w 成为/v 新的/a 帝国主义/n 国家/n ，/w 而/cc 韩国/nsf 也/d 在/p 回归/v 传统/n 的/ude1 “/w [事/n 大/a 主义/n]/nz ”/w ，/w 追随/v 中国/ns 一起/s 在/p 历史/n 问题/n 上/f 对/p 日本/ns 施压/v 。/w 日本/ns 应当/v 通过/p 加强/v 日/b 美/b 同盟/nis ，/w 获得/v 行使/vn [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 坚持/v 福泽谕吉/nrj 的/ude1 “/w 生存/vi 现实主义/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 今年/t 外交/n 方面/n 的/ude1 最大/gm 课题/n 。/w 
