12月29日/t 清早/t ，/w [北京/ns 西站/nis]/nt ，/w 我/rr 等待/v 前往/v 西安/ns 的/ude1 动车/n 。/w [手机/n 屏幕/n]/nz 上/f 突然/ad 跳出/v 一条/mq 消息/n ，/w 李崇禧/nr 被/pbei 双规/nz 了/ule 。/w 李崇禧/nr 是/vshi [四川省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt ，/w 正/d 省级/b 干部/nnt 。/w 
这/rzv 条/q 消息/n 是/vshi [中央/n 纪委/nnt]/nt 发布/v 的/ude1 ，/w 时间/n 是/vshi 7点25分/t 。/w 比起/v 以往/t 其他/rzv 官员/nnt 落马/vi 的/ude1 消息/n 发布/v ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 这次/r 公布/v 显得/v 有些/rz “/w 迫不及待/dl ”/w 。/w 
熟悉/v 的/ude1 陌生人/n 
落马/vi 官员/nnt 们/k 背后/f [或/c 明/ag 或/c 暗/a]/nz 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn 。/w 
李崇禧/nr 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 是/vshi 一个/mq 熟悉/v 的/ude1 陌生人/n 。/w 
最早/d 关注/v 他/rr 是/vshi 在/p 2013年6月份/t 。/w 那时候/nz ，/w [四川省/ns 文联/nis]/nto 主席/nnt 郭永祥/nr 刚/d 落马/vi 。/w 
为期/vi 一个/mq 月/n 的/ude1 采访/vn 。/w 7月25日/t 《/w [四川/ns 文联/nis]/nt 主席/nnt 郭永祥/nr 落马/vi 前后/f 》/w 见报/vi ，/w 其中/rz 独家/d 公布/v 7月/t 中旬/t 上市公司/nis [明星/nnd 电缆/n]/nz 的/ude1 老总/nnt 李广元/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 带走/v 。/w [明星/nnd 电缆/n]/nz 在/p 中石油/nz 等/udeng 大型/b 央企/nz 频/ag 获/v 订单/n ，/w 显示/v 出/vf 李广元/nr 的/ude1 能耐/n 。/w 
报道/v 见报/vn 后/f ，/w 之前/f 提供/v 线索/n 的/ude1 知情人/n 不再/d 愿意/v 给/p 我/rr 提供/v 线索/n 。/w 
他/rr 给/p 我/rr 发/v 的/ude1 短信/n 有些/rz 惊恐/a ，/w 他/rr 说/v ：/w 他/rr （/w 指/v 李广元/nr ）/w 虽然/c 进去/vf 了/ule ，/w 但/c 有可能/nz 很快/d 出来/vf ，/w 他/rr 上下/f 都/d 有人/r ，/w 跟/p 李崇禧/nr 关系/n 也好/y 。/w 同时/c ，/w 他/rr 还/d 提醒/v 我/rr 要/v “/w 小心/a ”/w 。/w 从此/d ，/w 他/rr 就/d 消失/vi 了/ule 。/w 
搜寻/v 李崇禧/nr 的/ude1 简历/n ，/w 发现/v 有意思/al 的/ude1 细节/n 。/w 
李崇禧/nr 曾/d 担任/v 省委/nis 秘书长/nnt ，/w 后来/t 郭永祥/nr 接/v 了/ule 他/rr 的/ude1 班/n 。/w 李崇禧/nr 担任/v 省委/nis 副书记/nnt ，/w 后来/t 李春城/nr 也/d 接/v 了/ule 班/n 。/w 不过/c 后来/t 李春城/nr 和/cc 郭永祥/nr 相继/d 落马/vi 。/w 
2013年4月20日/t ，/w 雅安/ns 发生/v [7/m 级/q]/mq 地震/n ，/w 全球/n 关注/v 。/w 时任/v [雅安/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 的/ude1 徐孟加/nr 在/p 央视/j 地震/n 连线/v 中/f 的/ude1 表现/vn 也/d 遭/v 质疑/vn ，/w 成/v 众矢之的/n 。/w 
后期/f 更/d 有/vyou “/w 徐三多/nr ”/w 的/ude1 各种/rz 举报/vn 曝光/vi ，/w 后来/t [地方/n 政府/nis]/nz 专门/d 为此/bl 辟谣/v 。/w 直到/v 11月17日/t ，/w 雅安市/ns 召开/v 领导干部/nnt 大会/n ，/w 宣布/v 叶壮/nr 接替/v 徐孟加/nr 任/v 中共/n [雅安/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 徐/ag 本人/rr 未/d [出席/v 会议/n]/nz ，/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 长/a 对/p 其/rz 没有/v 任何/rz 政绩/n 评价/vn 。/w 敏感/a 的/ude1 人/n 能/v 读出/v 这次/r 换届/vi 大会/n 的/ude1 意味/n 。/w 
[一/d 石/ng 激起/v 千层/nz 浪/n]/nz 。/w 雅安/ns 本地/rzs 有人/r 在/p 雅安/ns 拉/v 起/vf 横幅/n ，/w 放/v 了/ule [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 鞭炮/n 。/w 不久/d ，/w 雅安市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 蒲忠/nr 也/d 被/pbei 带走/v 调查/vn 。/w 
我/rr 找到/v 了/ule 多个/mq 官员/nnt ，/w 希望/v 能/v 了解/vn 更多/ad 有关/v 徐孟加/nr 的/ude1 真相/n 。/w 
有/vyou 知情者/n 告诉/v 我/rr ，/w 徐孟加/nr 被/pbei 调查/vn 的/ude1 项目/n 是/vshi 名山/ns 世纪/n 名城/n 项目/n 。/w 而/cc 开发商/nnd 是/vshi 时任/v 省委/nis 副书记/nnt 李崇禧/nr 介绍/v 给/p 徐孟加/nr 的/ude1 。/w 后来/t ，/w 我/rr 了解到/v 徐孟加/nr 与/cc 李崇禧/nr 的/ude1 关系/n 不/d 浅/a 。/w 
尽管/c 李崇禧/nr 并非/v 2013年/t 四川/ns 官场/n 中/f 我/rr 最后/f 关注/v 的/ude1 一个人/mq ，/w 但/c 此前/t 诸多/m 的/ude1 调查/vn 都/d 显示/v ，/w 落马/vi 官员/nnt 们/k 背后/f [或/c 明/ag 或/c 暗/a]/nz 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn 。/w 
不可/v 不信/v 的/ude1 “/w 谣言/n ”/w 
我/rr 真切/a 感受到/nz 了/ule 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 敏感/a 和/cc 脆弱/a 。/w 
从/p 11月/t 下旬/t 开始/v ，/w 有关/v 李崇禧/nr 正在/d 被/pbei 调查/vn 的/ude1 消息/n 在/p 四川/ns 官场/n 传/v 得/ude3 [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
关心/v 政治/n 的/ude1 人/n 喜欢/vi 每天/r 在/p 网上/s 搜寻/v 有关/vn 李崇禧/nr 的/ude1 新闻/n ，/w 试图/v 找到/v 更多/ad 反常/a 的/ude1 信息/n 。/w 有人/r 告诉/v 我/rr ，/w 原本/d 政协/nis 主席/nnt 并不/d 需要/v 过多/d 抛头露面/vl 。/w 
但/c 从/p 那时候/nz 开始/v ，/w 李崇禧/nr 却/d 频繁/a 在/p 媒体/n 露面/vi ，/w 有些/rz 活动/vn 小/a 到/v 甚至/d 不/d 值得/v 报道/vn 。/w 
谣言/n 充斥/v 。/w 我/rr 也/d 被/pbei 骗/v 一次/mq 。/w 
2013年12月21日/t 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 我/rr 在/p 成都/ns 的/ude1 宾馆/nis 。/w 有人/r 发/v 短信/n 告诉/v 我/rr ，/w 今晚/t 成都/ns 将/d 是/vshi 不眠之夜/nz 。/w 随后/d 我/rr 了解到/v ，/w 说/v 有人/r 在/p 成都/ns 看到/v 专案组/nis 负责人/nnt ，/w 他们/rr 还/d 跟/p [四川省/ns 纪委/nnt]/nt 借/v 了/ule 双规/nz 用/p 的/ude1 车/n 。/w 消息/n 传/v 得/ude3 [有/vyou 鼻子/n 有/vyou 眼/n]/nz 。/w 
第二天/mq 得到/v 的/ude1 消息/n 是/vshi ，/w 在/p 成都/ns 南城/ns 的/ude1 一个/mq 小区/n 里/f ，/w 昨晚/t 有人/r 放/v 了/ule 好/a 久/a 的/ude1 鞭炮/n 。/w 我/rr 四处/d 求证/v ，/w 有人/r 说/v 李崇禧/nr 被/pbei 带走/v 了/ule 。/w 为/p 求证/v 此事/r ，/w 我/rr 专门/d 跑到/v 那个/rz 小区/n 里/f 核实/v 。/w 一/m 进/vf 小区/n 大门/n ，/w 就/d 发现/v 一个/mq 饭店/nis 门口/s 放/v 着/uzhe 很多/m 鲜花/n ，/w 地上/s 满/a 是/vshi 鞭炮/n 留下/v 的/ude1 红色/n 纸屑/n 。/w 最后/f 得到/v 的/ude1 结果/n 是/vshi —/w —/w 这家/r 饭店/nis 刚/d 开业/vi 。/w 
时至今日/dl ，/w 我/rr 仍/d 不知/v 当晚/t 到底/d 发生/v 了/ule 什么/ry 。/w 但/c 我/rr 真切/a 感受到/nz 了/ule 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 敏感/a 和/cc 脆弱/a 。/w 
李春城/nr 落马/vi 后/f 不久/d ，/w [这个/rz 城市/n]/nz 里/f 陆续/d 有人/r 被/pbei 带走/v 或者/c 消失/vi 。/w 我/rr 时常/d 能/v 听到/v 这样/rzv 的/ude1 谈资/nz 。/w “/w 谁谁/nz 跑到/v 美国/nsf 了/ule ，/w 不/d 回来/v 了/ule ”/w “/w 谁谁/nz 被/pbei 纪委/nnt 带走/v 了/ule ”/w 有/vyou 很多/m 都/d 曾/d 是/vshi 叱咤风云/vl 的/ude1 老板/nnt ，/w 也/d 有/vyou 很多/m 是/vshi 权/n 高位/n 重/a 的/ude1 官员/nnt 。/w 
直至/v 郭永祥/nr 落马/vi 的/ude1 消息/n 被/pbei 公布/v ，/w 四川/ns 政界/n 人士/n 感觉到/v [官场/n 地震/n]/nz 远未/nz 结束/v 。/w 
李崇禧/nr 落马/vi ，/w 再次/d 应验/vi 了/ule 先前/t 的/ude1 “/w 谣言/n ”/w 。/w 12月29日/t ，/w 得知/v 李崇禧/nr 落马/vi 消息/n 后/f [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 我/rr 写/v 好/a 了/ule [第一/m 条/q]/mq 消息/n 。/w 
