最近/t ，/w 据说/v 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 睡/v 不好/a 觉/v 了/ule 。/w 可是/c ，/w 1月9日/t ，/w 安倍/nrf 在/p 展开/v 非洲/nsf 行/ng 之前/f 再次/d 放言/nz 。/w 根据/p 日/b 媒/ng 解读/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 意思/n 是/vshi ，/w 即便/c 遭到/v 批评/vn 也/d 要/v 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 安倍/nrf 再次/d 用/p 执迷不悟/vl 回应/vn 了/ule 四面八方/n 的/ude1 质疑/vn 。/w 为/p 日本/ns 提供/v 保护伞/n 的/ude1 美国/nsf 希望/v 重返/v 亚太/b 执掌/v 话语权/nz ，/w 这次/r 好像/v 做/v 不/d 了/ule 安倍/nrf 的/ude1 主/ag 了/ule 。/w 
网友/n 恶搞/v 图片/n 
让/v 美国/nsf 难堪/a 了/ule 
[靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 着/uzhe [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 所/usuo 认定/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 日本/ns [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 实质/n 就是/v 企图/vn 美化/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 颠覆/v [国际/n 社会/n]/nz 对/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 正义/n 审判/vn ，/w 挑战/vn 二战/n 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 而/cc 这种/r 秩序/n 正是/v 美国/nsf 等同/vi 盟国/n 缔造/v 的/ude1 。/w 
“/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 以及/cc 他/rr 有关/v 慰安妇/n 的/ude1 言辞/n 让/v 美国/nsf 很/d 难堪/a 。/w ”/w [复旦/nz 大学/nis 国际/n 问题/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 沈丁立/nr 说/v ，/w “/w 美国/nsf 一向/d 自诩/v 为/p 正义/n 的/ude1 一方/mq ，/w 安倍/nrf 的/ude1 表现/vn 让/v 它/rr ‘/w 失望/a ’/w 。/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 说明/v 安倍/nrf 对/p 霸权/n 没有/v 反思/vn ，/w 也/d 就/d 意味着/v ，/w 对于/p 美国/nsf 而言/uls ，/w 日本/ns 在/p 贬值/vi 。/w ”/w 
“/w 当年/t 小泉/nz 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 社论/n 的/ude1 题目/n 是/vshi ‘/w 无谓/b 的/ude1 挑衅/vn ’/w 。/w ”/w [中国/ns 现代/ntc 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 美国/nsf 所/usuo 所/usuo 长达/v 巍/nz 说/v ，/w “/w 如今/t ，/w 对于/p 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v ，/w 美国/nsf 应该/v 还是/c 这种/r 心态/n 。/w ”/w 
玩/v 美国/nsf 玩/v 过头/a 
分析/v [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 安倍/nrf 此番/nz 兴风作浪/vl ，/w 大/a 背景/n 离不开/v 美国/nsf 的/ude1 “/w 亚太/b 再/d 平衡/a ”/w 战略/n ，/w 离不开/v 美国/nsf 的/ude1 默许/vn 与/cc 纵容/v 。/w 坚持/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n 真的/d 符合/v 美国/nsf 利益/n 吗/y ？/w 专家/nnt 们/k 给/p 出/vf 了/ule 否定/v 的/ude1 回答/vn 。/w 
“/w 当然/d 不/d 符合/v 。/w 安倍/nrf 明显/a 是/vshi 配合/v 过度/d 了/ule 。/w ”/w 沈丁立/nr 说/v ，/w “/w 安倍/nrf 玩/v 美国/nsf 玩/v 过/uguo 了/ule 头/n ，/w 他/rr 忘记/v 了/ule ，/w 日本/ns 与/cc 美国/nsf 是/vshi 不/d 平等/a 的/ude1 。/w 日本/ns 只能/v 在/p 美国/nsf 设定/v 的/ude1 大/a 棋盘/n 中/f 走/v ，/w 不能/v 出界/vn 。/w ”/w 
沈丁立/nr 认为/v ，/w 美国/nsf 的/ude1 “/w 亚太/b 再/d 平衡/a ”/w 战略/n 实质上/nz 是因为/c 新兴/b 国家/n 的/ude1 崛起/vn 导致/v 美国/nsf 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 力量/n 差距/n 缩小/v 。/w 在/p [国际/n 事务/n]/nz 中/f 感觉到/v 力不从心/vl 的/ude1 美国/nsf 希望/v 拉拢/vn 某些/rz 国家/n ，/w 实现/v 力量/n “/w 再/d 平衡/a ”/w 。/w 安倍/nrf 兴高采烈/al 地/ude2 充当/v “/w 马前卒/n ”/w 。/w 但是/c ，/w 本来/d 是/vshi 美国/nsf 利用/v 日本/ns ，/w 现在/t 反过来/d 成/v 了/ule 安倍/nrf 利用/v 美国/nsf 实现/v 日本/ns 的/ude1 “/w 正常/a 国家/n ”/w 梦/n 。/w 安倍/nrf 把/pba 亚太/b 搅/v 得/ude3 不/d 安宁/an ，/w 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 “/w [麻烦/an 制造者/nnd]/nz ”/w ，/w 且/c 已经/d 触碰/v 到/v 了/ule 美国/nsf 的/ude1 利益/n 。/w 
达/v 巍/nz 说/v ：/w “/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 导致/v 中/f 日/b 、/w 日韩/n 关系/n 恶化/vi ，/w 导致/v 亚太地区/n 局势/n 复杂化/v ，/w 这/rzv 当然/d 不利于/v 美国/nsf ‘/w 重返/v 亚太/b ’/w 的/ude1 战略/n 。/w 冷战/n 结束/v 以后/f ，/w 美国/nsf 的/ude1 主导/n 思想/n 就是/v 通过/p 日本/ns 实施/v 其/rz 亚洲/ns 政策/n 。/w 美国/nsf 希望/v 安倍/nrf 听话/a ，/w 能/v 在/p 经济/n 和/cc 安全/an 方面/n 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w ”/w 但是/c ，/w 经过/p 安倍/nrf 的/ude1 搅和/v ，/w 美国/nsf 倒/vi 显得/v 有点/d 一厢情愿/vl 了/ule 。/w 
