人民网/nz 九寨沟/ns 1月12日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 今日/t 上午/t 9点40分/t ，/w 以/p “/w 神奇/a 九寨/nz  [童话/n 世界/n]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 中国/ns 九寨沟/ns [第九/m 届/q]/mq 国际/n 冰瀑/nz 旅游节/nz 在/p [九寨沟/ns 珍珠滩/nz]/nz 开幕/vi 。/w 
来自/v 英国/ns WendyWuTours/x 、/w 韩国/nsf HANATOUR/x 、/w MODETOUR/x 、/w 马来西亚/nsf ICEHOLIDAYS/x 等/udeng [50/m 余家/nz]/mq 境内外/s 旅行/vi 商/vg ，/w 国内/s 知名/a 景区/n 黄山/ns 、/w 西湖/ns 、/w 颐和园/ns 、/w 峨眉山/ns -/w 乐山/ns 、/w 都江堰/ns -/w 青城山/nz 、/w [新疆/ns 天池/ns]/nz 等/udeng [24/m 家/q]/mq 代表/nnt 等/udeng 将/d 、/w 参加/v 开幕式/n 和/cc 冰瀑/nz 节/q 相关/vn 活动/vn 。/w 
上午/t 9:40/m 本届/r 冰瀑/nz 节/q 开幕式/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 阿坝州/nz 土生土长/vl 的/ude1 民间艺人/nnd 将/d 在/p 开幕式/n 上/f 为/p [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 嘉宾/n 奉献/v 一台/mq 原/b 滋/v 原味/nz 的/ude1 藏/v 羌/b 歌舞/n 秀/ag 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 冰瀑/nz 旅游节/nz 活动/v 颇丰/nz 、/w 亮点/n 纷呈/vi ，/w 既有/v 开幕式/n 、/w 智慧/n 景区/n [国际/n 论坛/n]/nz 、/w 旅游/vn 推介会/nz 、/w “/w 九寨/nz 卓玛/nr ”/w 评选/vn 、/w “/w 蓝冰/nr 与/cc 暖阳/nz 之/uzhi 恋/v ”/w 自驾游/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 又/d 创新/vi 了/ule “/w [两天/mq 一夜/mq]/nz -/w -/w 旅游/vn 梦想/n 秀/ag 走进/v 九寨沟/ns ”/w 和/cc “/w 扎/v 如/v 沟/n [生态/n 旅游/vn]/nz 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 现场/s 推介/v 活动/vn ”/w 等/udeng 活动/vn 。/w 
