人民网/nz 成都/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr ）/w 11日/t 晚/tg 6点30分/t ，/w “/w 中国/ns 创业/vn 榜样/n ”/w 成都站/nz 将/d 迎来/v 了/ule 总决赛/n 。/w 
参加/v 决赛/vn 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 选手/n 中/f ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq 来自/v 互联网/n 领域/n ，/w 另/rz [2/m 名/q]/mq 是/vshi [自主/vd 创业/vn]/nz 创建/v 了/ule 科技/n 公司/nis 。/w 总决赛/n 由/p 姚景源/nr 、/w 刘永好/nr 、/w 夏华/nr 、/w 王煜全/nr 、/w 杨石头/nr 等/udeng [5/m 位/q]/mq 担任/v 导师/nnt 评审/vn 。/w 由/p 央视/j 著名/a 主持人/nnt 王小丫/nr 、/w 陈伟鸿/nr 将/d 担任/v 主持/vn 。/w 
中国/ns 创业/vn 榜样/n 总/b 导演/nnt 周羿翔/nr 认为/v ，/w [成都/ns 创业者/ntc]/nt 的/ude1 [创新/vi 精神/n]/nz 令人感动/al ，/w 与/cc 其他/rzv 城市/n 相比/vi ，/w 成都/ns 的/ude1 [高新技术/n 领域/n]/nz 创业者/ntc 更多/ad ，/w 尤其/d 是/vshi 互联网/n 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 这/rzv 也/d 是/vshi 创业/vn 榜样/n 成都站/nz 的/ude1 一大/n 特色/n ”/w 。/w 
成都站/nz 产生/v [5/m 名/q]/mq 创业/vn 达人/nz 
2013年12月初/t ，/w “/w 中国/ns 创业/vn 榜样/n ”/w 成都站/nz 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 广泛/a 征集/vn 报名/vi 选手/n 。/w 
[成都/ns 创业者/ntc]/nt 们/k 纷至沓来/vl ，/w 报名/vi 的/ude1 创业者/ntc 之中/f ，/w 有/vyou 大学生/nnt 、/w “/w 铁饭碗/n ”/w 精英/n 白领/b 、/w 下岗/vn 再就业/nz 工人/nnt ，/w 同时/c 还有/v 成都/ns 或者/c 四川/ns 以外/f 的/ude1 创业/vn 人士/n 。/w 
“/w 是/vshi 成都/ns 这块/r 肥沃/a 的/ude1 创业/vn 土壤/n 给/p 了/ule 他们/rr 创业/vn 的/ude1 激情/n ，/w 也/d 给/p 了/ule 他们/rr 的/ude1 企业/n 以/p 生命力/n ”/w 周羿翔/nr 说/v 。/w 
海选/nz 、/w 复赛/vi 、/w 20/m 进/vf 10/m 、/w 10/m 进/vf 5/m ，/w 激烈/a 的/ude1 比赛/vn 最终/d 让/v [5/m 位/q]/mq 创业/vn 达人/nz 胜出/v ，/w 得到/v 了/ule 参与/v 总决赛/n 的/ude1 机会/n 。/w 
创办/v 老/a 枝/ng 花/n 卤/n 的/ude1 高/a 臻/vg ，/w 用/p 高精尖/b 的/ude1 [互联网/n 技术/n]/nz 卖/v 传统/n 卤菜/n ；/w 年轻/a 的/ude1 山西/ns 妹子/n 郭莉花/nr ，/w 办起/v 了/ule 专门/d 服务/v [淘宝/n 卖家/n]/nz 的/ude1 淘宝/n 创业园/nz ；/w 舍弃/v 了/ule 华为/ns 经理/nnt 岗位/n 铁饭碗/n 的/ude1 韦建敏/nr ，/w 白手起家/vl 创办/v [环保/n 科技/n]/nz 公司/nis ；/w 专注/vi 于/p [超声/n 技术/n]/nz 的/ude1 田睦/nr ，/w 放弃/v 了/ule 美国/nsf 大/a 公司/nis 的/ude1 高/a 管/v 职位/n ，/w 专门/d 为/p 医疗/n 公司/nis “/w 私人/n 定制/n ”/w 超声/n 平台/n ；/w Camera360/x 的/ude1 创始人/nnt 徐灏/nr ，/w 其/rz 应用软件/gi 全球/n 用户/n 超过/v 1.5亿/m ，/w 一直/d 是/vshi [移动/vn 互联网/n]/nz 移动/v 影像/n 领域/n 的/ude1 领军/d 企业/n 。/w 
从/p 参赛/vn 的/ude1 项目/n 上/f 看/v ，/w 有/vyou [互联网/n 技术/n]/nz 、/w [环保/n 科技/n]/nz 、/w 测绘/v 技术/n 等/udeng 产业/n ；/w 更/d 有/vyou 传统/n 结合/v 现代/ntc 的/ude1 保洁/b 、/w 蜀绣/n 、/w 卤制品/nz 销售/vn 等/udeng 产业/n 
自/p 上月/t 31日/t ，/w [5/m 位/q]/mq 选手/n 突围/vi 后/f ，/w 他们/rr 已/d 为/p 决赛/vn 做/v 了/ule 很多/m 的/ude1 准备/vn ：/w 进行/vn 表现力/n 培训/vn 、/w 录制/v 创业/vn 经历/n VCR/x 、/w 完成/v 导演/nnt 组/n 布置/v 的/ude1 作业/vn ，/w 甚至/d 还/d 去/vf 锦里/nz 和/cc [宽窄/n 巷子/n]/nz 组团/vi 卖/v 杂/a 柑/ng ，/w 完成/v 团队/n 任务/n 大/a 比拼/nz 。/w 
导师/nnt 大牌/n 云集/v 主持/vn [星光/n 璀璨/z]/nz 
决赛/vn 现场/s ，/w [5/m 位/q]/mq 财经/n 大佬/n 担任/v 导师/nnt 对/p [5/m 名/q]/mq 创业/vn 达人/nz 进行/vn 评议/vn 。/w 
他们/rr 分别/d 是/vshi 国务院/nt 参事/nnt 、/w 央视/j 财经/n 评论员/nnt 、/w 原/b [国家/n 统计局/nis]/nto [总/b 经济师/nnt]/nnt 兼/v [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 姚景源/nr ；/w [新/a 希望/v 集团/nis]/ntc 创始人/nnt 刘永好/nr ；/w [依文/nrf 企业/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 夏华/nr ；/w 海/n 银/ng 资本/n 创始/vn 合伙人/nnt 王煜全/nr 以及/cc think3group/x [智立方/ntc 集团/nis]/nt 的/ude1 董事长/nnt 兼/v CEO/x 杨石头/nr 。/w 
除/p [5/m 位/q]/mq 评审/vn 外/f ，/w 曾/d 在/p 初/f 复赛/vi 中/f 担任/v 过/uguo 导师/nnt 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 专家/nnt 还/d 将/d 组成/v 本地/rzs [创业/vn 导师/nnt]/nz 观察员/nnt ，/w 他们/rr 也/d 将/d 在/p 现场/s 行使/v 评分/vn 的/ude1 权利/n 。/w 
在/p 决赛/vn 场上/s ，/w [5/m 名/q]/mq 选手/n 通过/p 三轮/n 残酷/a 的/ude1 竞争/vn ，/w 通过/p 现场/s 观众/n 以及/cc 导师/nnt 们/k 严格/ad 的/ude1 打分/vn 、/w 评审/vn 决出/v 了/ule 最后/f 的/ude1 两名/mq 胜出/v 者/k 。/w 
从/p 程序/n 上/f 看/v ，/w 共有/v 陈述/vn 创业/vn 经历/n 、/w 展示/v [创业/vn 项目/n]/nz 两个/mq [关键/n 环节/n]/nz 外/f 和/cc 展示/v 之前/f 完成/v 的/ude1 团队/n 任务/n 完成/v 经过/p 外/f ，/w 还有/v 一轮/mq 情景/n 小品/n 的/ude1 表演/vn 环节/n 。/w 
选手/n 们/k 需要/v 根据/p 导演/nnt 组/n 设置/v 的/ude1 办公室/nis 情景/n 专题/n ，/w 表现/v 在/p 公司/nis 运转/vi 遇到/v 各种/rz 问题/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 自己/rr 的/ude1 处理/vn 方式/n 。/w 
胜出/v 了/ule 最后/f 两名/mq 选手/n ，/w 将/d 在/p 情景剧/nz 表演/v 环节/n 后/f 诞生/vi 。/w 而/cc 这/rzv 两名/mq 胜出/v 者/k ，/w 还/d 将/d 代表/nnt 成都/ns 赛区/n 去/vf 央视/j 参加/v 中国/ns 创业/vn 榜样/n 的/ude1 全国/n 总决赛/n 。/w 
