今年/t 成都/ns 交通/n 建设/v 规划/n 示意图/n 。/w 制图/vn 杨仕成/nr 
对/p 家住/v 新都区/ns 的/ude1 唐晓宁/nr 来说/uls ，/w 今后/t 从/p 新/a 都/d 到/v 华阳/ns 访友/vi 、/w 品/ng 美食/n 可以/v 经/p 地铁/n 直达/v 了/ule 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 成都市/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2014年/t ，/w 成都/ns 将/d 开工/vi 建设/vn [5/m 条/q]/mq 地铁/n 线路/n ，/w 大大/d 缩短/v 成都/ns 南北/f 郊县/n 的/ude1 交通/n 距离/n 。/w 在/p 成都市/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 首次/m 对外/vn 公布/v 的/ude1 “/w 成都/ns 账本/n ”/w —/w —/w 《/w 关于/p 成都市/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w 与/cc 市/n 人大代表/nnt 见面/vi ，/w 披露/v 了/ule 上述/b 信息/n 。/w 
公共/b [财政/n 支出/n]/nz 1124亿/m 民生/n 领域/n 占/v [3/m 成/v]/mq 
2013年/t ，/w 成都/ns 全市/n [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n [1491/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ；/w 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 总计/v [1280/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 收支/n 相抵/vi ，/w [年终/t 结余/n]/nz [210/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 成都市/ns 全市/n 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 中/f “/w [十大/mq 民生/n 工程/n]/nz ”/w 投入/v 达到/v [425/m 亿元/q]/mq 。/w 
交通/n 投入/v [110/m ./w 9/m 亿元/q]/mq [5/m 条/q]/mq 地铁/n 将/d 开工/vi 
[成都市/ns 财政局/nis]/nto 局长/nnt 范毅/nr 介绍/v ，/w 今年/t 成都/ns 交通/n 建设/v 方面/n ，/w 安排/v [重点/n 项目/n]/nz 支出/n [110/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 安排/v [40/m 亿元/q]/mq ，/w 加快/v 建设/vn 地铁/n [3/m 号/q]/mq 线/n 、/w [4/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [7/m 号/q]/mq 线/n ，/w 开工/vi 建设/v 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 三期/b 、/w [5/m 号/q]/mq 线/n 、/w [10/m 号/q]/mq 线/n 等/udeng [5/m 条/q]/mq 线路/n 。/w 
据悉/v ，/w [1/m 号/q]/mq 线/n 三期/b 工程/n 共/d 设/v 车站/n [5/m 座/q]/mq ，/w 分别为/v 科技园/nz 站/vi 、/w 锦江站/nz 、/w [华阳/ns 北站/nis]/nt 、/w 华阳/ns 站/vi 及/cc [广/a 都/d 北站/nis]/nt 。/w [5/m 号/q]/mq 线/n 北/f 起/vf 新/a 都/d 北部/f 商贸城/n 的/ude1 商贸城/n 北站/nis ，/w 向/p 南/b 主要/b 串联/v 了/ule 商贸/n 大道/ns 沿线/f 大量/m 
的/ude1 居住区/n 、/w 沙湾/nz 商/v 区/n ，/w 向/p 南/b 途经/v 青羊宫/nz 、/w 武侯祠/nr 后/f 穿过/v 永丰/ns 立交/b 至/p 神仙树/nz 片/q 区/n ；/w 转向/vi 机场/nis 高速/b 、/w 三环路/ns ，/w 沿/p 规划/n 元华/nz 路向南/nr 进入/v [天府/n 新城/ns]/nz 华阳/ns 组团/vi 西部/f 。/w 
[市政/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 安排/v [重点/n 项目/n]/nz 支出/n [52/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 包括/v 安排/vn [天府/n 新区/n]/nz 
建设/v 资金/n [12/m 亿元/q]/mq ，/w 加快/v 推进/vn “/w [三/m 纵/ng]/mq [一/d 横/dg]/mq ”/w 等/udeng 重大/a 交通/n [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 配套/vn 完善/v 学校/nis 、/w 医院/nis 等/udeng [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz ，/w 着力/vd 打造/v 宜/ag 业/ng 宜/ag 商/v 宜居/nz 现代化/vn 新城/ns 。/w 
教育/v 支出/n [58/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 新建/v 保障/vn 安居房/n [1/m ./w 57/m 万/d 套/q]/mq 
今年/t ，/w 成都/ns 民生/n 支出/n 将/d 达到/v [382/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 安排/v 教育/vn 支出/n [58/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w [医疗/n 卫生/an]/nz 方面/n 支出/n [35/m 亿元/q]/mq 。/w 安排/v 文化教育/n 与/cc 传媒/n 支出/n [21/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 安排/v [社会/n 保障/vn]/nz 和/cc 就业/vn 支出/n [36/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 安排/v [住房/n 保障/vn]/nz 支出/n [19/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 计划/n 新建/v 各类/r 保障性/n 安居房/n [15700/m 套/q]/mq 。/w 
成都市/ns 今年/t 还/d 安排/v [1/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 开展/v [环境/n 监测/vn]/nz 监察/vn 、/w [宣传/vn 教育/vn]/nz 、/w 污染防治/v 等/udeng 项目/n 。/w 安排/v 水环境/nz 综合/vn 整治/v 资金/n [2/m 亿元/q]/mq ，/w 污水处理/v 资金/n [4/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 深入/ad 推进/vi 水环境/nz 综合/vn 整治/vn 。/w 
