原文/n 配/v 图/n ：/w [052/m D/x]/mq 新/a 驱/vg 海上/s 航行/vi 画面/n 首次/m 曝光/vi 。/w 
据/p 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 网站/n 1月9日/t 报道/v ，/w 因/p 在/p 东海/ns 、/w 南海/ns 的/ude1 [领土/n 主权/n]/nz 之争/v ，/w 中国/ns 与/cc 东亚/ns 、/w 东南亚/nsf 以及/cc 美国/nsf 等/udeng 国家/n 摩擦/vn 日益/d 加剧/v 。/w 被/pbei 称为/v “/w [中华/nz 神盾/nz]/nz ”/w 的/ude1 [052/m D/x]/mq 型/k [导弹/n 驱逐舰/n]/nz ，/w 首/q 舰/ng 已经/d 完工/vi ，/w 正在/d 海上/s 测试/vn ，/w 不久/d 将/d 服役/vi ，/w 而/cc [美国/nsf 海军/nnd]/nt “/w 自由/a 号/q ”/w 滨海/ns 战斗舰/n 日前/t 首次/m 部署/vn 到/v 东南亚/nsf ，/w 并/cc 在/p 南海/ns 巡航/vi 。/w 
港/n 报称/nz ，/w 内地/n 媒体/n 称/v ，/w 网络/n 上/f 最近/t 出现/v 了/ule [052/m D/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 在/p 海上/s 进行/vn 航行/vi 测试/vn 的/ude1 画面/n ，/w 并/cc 引述/v 匿名/vn 消息/n 指出/v ，/w 该/rz 级/q 舰/ng 已经/d 开工/vi 建造/v 了/ule [4/m 艘/q]/mq ，/w [第一/m 艘/q]/mq 完工/vi 进行/vn 海上/s 测试/vn ，/w 不久/d 就/d 可以/v 加入/vn [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 服役/vi 。/w 
与/cc [052/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 相比/vi ，/w [052/m D/x]/mq 型/k 采用/v 新式/a 的/ude1 舰炮/n 、/w 新版/b 的/ude1 主动/ad [相控阵/n 雷达/n]/nz 系统/n ，/w 被/pbei 内地/n 军事/n 迷/v 们/k 称为/v “/w [中华/nz 神盾/nz]/nz ”/w 。/w 大陆/ns 军事专家/nnd 尹卓/nr 则/d 认为/v ，/w [052/m D/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 的/ude1 加入/vn ，/w 就/d 好像/v 大陆/ns 首/q 艘/q 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 “/w 带刀/nz 护卫/v ”/w ，/w 将/d 为/p 大陆/ns 航舰/nz 战斗/vn 群/ng 提供/v 良好/a 的/ude1 防空/vn 保护/v 网/n 。/w 
辽宁/ns 舰/ng 不久/d 之前/f 才/d 结束/v 在/p 南海/ns [37/m 天/qt]/mq 的/ude1 首次/m 战斗/vn 群/ng 演习/vn 返回/v 山东/ns 。/w 
另据/nz 英国/ns 的/ude1 “/w 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 网站/n 引述/v [美国/nsf 海军/nnd]/nt 水面/n 舰队/nis 司令/nnt 科普曼/nrf 中将/nnt (/w ViceAdmiralTomCopeman/x )/w 1月6日/t 的/ude1 谈话/vn 透露/v ，/w 美国/nsf 首/q 艘/q 滨海/ns 战斗舰/n “/w 自由/a 号/q ”/w 已/d 首次/m 在/p 东南亚/nsf 部署/vn ，/w 在/p 西/f 太平洋/ns 部署/vn 的/ude1 10个月/t 期间/f ，/w 在/p 南海/ns 海域/n 进行/vn 了/ule 一次/mq “/w 标准/n 巡航/vi ”/w 。/w 
科普曼/nrf 称/v ，/w “/w 自由/a 号/q ”/w 受命/vi 到/v 南海/ns 一些/mq “/w 和/cc 我们/rr (/w 美国/nsf )/w 利益/n 相关/vn 的/ude1 区域/n ”/w 展开/v 巡逻/vn 任务/n ，/w 在/p 南海/ns 巡航/vi 期间/f ，/w 利用/v 雷达/n 和/cc 感/vg 测/v 器/ng 执行/v 了/ule 水面/n 监视/v 任务/n 。/w 船上/s 的/ude1 MH/x -/w [60/m R/x]/mq 舰载/b 直升飞机/n 还/d 在/p 区域内/nz 执行/v 飞行/vn 任务/n ，/w 投放/v [11/m 公尺/q]/mq 长/a 的/ude1 硬壳/n 充气艇/nz ，/w 以/p 搜集/v 其他/rzv 舰艇/n 资讯/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w 港/n 媒/ng ：/w 中国/ns 开建/nz [四/m 艘/q]/mq [052/m D/x]/mq 驱逐舰/n 首/q 舰/ng 即将/d 服役/vi 
