1月5日/t ，/w [中国/ns 经济/n 时报/n]/nz 记者/nnt 从/p [九寨沟/ns 国际/n 冰瀑/nz 旅游节/nz 组委会/nis]/nt 了解到/v ，/w 经过/p [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n 来/vf 的/ude1 精心/ad 筹备/vn ，/w 以/p “/w 冰雪/n 世界/n  童话/n 九寨/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 2014/m 中国/ns 九寨沟/ns [第九/m 届/q]/mq 国际/n 冰瀑/nz 旅游节/nz 将/d 于/p 1月12日/t 上午/t 在/p 九寨沟/ns 景区/n [珍珠滩/nz 瀑布/n]/nz 开幕/vi 。/w 
本届/r 冰瀑/nz 旅游节/nz 活动/v 颇丰/nz 、/w 亮点/n 纷呈/vi ，/w 既有/v 开幕式/n 、/w 智慧/n 景区/n [国际/n 论坛/n]/nz 、/w 旅游/vn 推介会/nz 、/w “/w 九寨/nz 卓玛/nr ”/w 评选/vn 、/w “/w 蓝冰/nr 与/cc 暖阳/nz 之/uzhi 恋/v ”/w 自驾游/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 又/d 创新/vi 了/ule “/w [两天/mq 一夜/mq]/nz -/w -/w 旅游/vn 梦想/n 秀/ag 走进/v 九寨沟/ns ”/w 和/cc “/w 扎/v 如/v 沟/n [生态/n 旅游/vn]/nz 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 现场/s 推介/v 活动/vn ”/w 等/udeng 活动/vn 。/w 
此外/c ，/w 本届/r 冰瀑/nz 节/q 所/usuo 举办/v 的/ude1 活动/vn 各项/r 将/d 更加/d 注重/v 成效/n ，/w 比如/v 在/p [九寨沟/ns 管理局/nis]/nto 与/cc [中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 联合/vd 主办/v 的/ude1 [第五/m 届/q]/mq 智慧/n 景区/n [国际/n 论坛/n]/nz 上/f ，/w 九寨沟/ns 景区/n 将/d 联合/v 全国/n [20/m 余家/nz]/mq 顶级/b [旅游/vn 景区/n]/nz 共同/d 发起/v 成立/vn “/w 中国/ns 智慧/n 景区/n 联盟/nis ”/w ，/w 构建/v 顶级/b 智慧/n 景区/n 群体/n ，/w 彼此/rr 互通/v 信息/n 相互/d 学习/v 借鉴/vn ，/w 以/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn [国家/n 法律/n]/nz 政策/n ，/w 探索/v 符合/v 景区/n 发展/vn 的/ude1 [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 创新/vi 旅游/vn 发展/v 新模式/nz ，/w 引导/v 游客/n 文明/n 旅游/vn 、/w 诚信/a 旅游/vn 、/w 健康/a 旅游/vn ，/w 研究/v 限量/n 旅游/vn 等/udeng 联盟/nis 新标准/nz ，/w 从而/c 引领/v 全国/n 旅游/vn 发展/v 潮流/n ，/w 扩大/v 我国/n 景区/n 在/p 国际上/nz 的/ude1 影响力/n 。/w 
届时/d 将/d 有/vyou 新华社/nt 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w 美通社/nz 、/w [凤凰/ns 卫视/n]/nz 、/w [东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 等/udeng [40/m 余家/nz]/mq 境内外/s 媒体/n ，/w 英国/ns WENDYWU/x 、/w 韩国/nsf HANATOUR/x 、/w MODETOUR/x 、/w 马来西亚/nsf ICEHOLIDAYS/x 等/udeng [50/m 余家/nz]/mq 境内外/s 旅行/vi 商/vg 及/cc 相关/vn 景区/n 、/w 行业/n 代表/nnt 参加/v 本次/r 活动/vn 。/w 人民网/nz 将/d 对/p 冰瀑/nz 节/q 开幕式/n 、/w [第五/m 届/q]/mq 智慧/n 景区/n 论坛/n 等/udeng 活动/vn 进行/vn 现场/s [网络/n 直播/vn]/nz 。/w 
