[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 近日/t 公布/v “/w 2013年/t [中国/ns 房地产/n]/nz 销售额/n 百亿/m 企业/n 榜/n ”/w ，/w 榜/n 单/b 成绩/n 显示/v ：/w 进入/v [千亿/m 军团/nis]/mq 的/ude1 [房地产/n 企业/n]/nz 已/d 达到/v [6/m 家/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 多/a 了/ule 一倍/mq ；/w 进入/v [百/m 亿/m 军团/nis]/mq 的/ude1 房/n 企/ng 有/vyou [71/m 家/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 多/a 了/ule [18/m 家/q]/mq 。/w 查看/v 这些/rz [千亿/m 军团/nis]/mq 的/ude1 房/n 企业/n 绩/ng ，/w 形容/v 其/rz “/w [富/vg 可/v 敌国/n]/nz ”/w 或许/d 有点/d 夸张/vi ，/w 不过/c ，/w 要说/c 这些/rz 房/n 企/ng “/w 富/vg 可/v 敌/vg 区/n ”/w 却/d 一点/mq 都/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w 
不信/v ？/w 下面/f 我们/rr 就/d 来/vf 比/p 比/p 看/v 。/w 根据/p 政府部门/n 公布/v 的/ude1 广州/ns [十/m 区/n]/mq 两市/nz 2012年/t 的/ude1 GDP/x 数据/n ，/w [千亿/m 军团/nis]/mq 的/ude1 区/n 同样/d 是/vshi [6/m 个/q]/mq 。/w 房/n 企/ng 冠军/nnt 万科/nz 去年/t 的/ude1 销售额/n ，/w 与/cc 区域/n 季军/n 萝岗区/ns 的/ude1 差距/n 不到/v [100/m 亿元/q]/mq ，/w 但/c 比/p “/w 老/a 四/m ”/w 番禺区/ns 多/a 了/ule 400多亿元/m ；/w 如果/c 按照/p [广州市/ns 政府/nis]/nto 预计/v 的/ude1 2013年/t 全市/n 10%/m 的/ude1 GDP/x 增幅/n 来/vf 估算/v ，/w 那/rzv 万科/nz 的/ude1 业绩/n 仍/d 处于/v 萝岗区/ns 与/cc 番禺区/ns 之间/f 。/w 即使/c 是/vshi 排名/vi 第十/m 的/ude1 [绿城/ns 集团/nis]/ntc ，/w 也/d 比/p 2012年/t 区域/n 第十/m 的/ude1 黄埔区/ns 还要/d 高/a 一些/mq （/w 详见/nz 表格/n 1/m ）/w 。/w 
★/w 最/d 强大/a 军团/nis 
粤/b 系/v 地产/n ：/w 
[6/m 家/q]/mq [千亿/m 房/n]/mq 企/ng ，/w [5/m 家/q]/mq 总部/nis 在/p 广东/ns 
[房地产/n 市场/n]/nz 最早/d 在/p 广东/ns 发芽/vi ，/w [粤/b 系/v 地产/n 军团/nis]/nt 2013年/t 也/d 很/d 争气/a 。/w 进入/v [千亿/m 军团/nis]/mq 的/ude1 万科/nz 、/w 绿地/n 、/w 保利/nrf 、/w 中/f 海/n 、/w 恒大/nz 、/w 碧桂园/nz [6/m 家/q]/mq 房/n 企/ng 中/f ，/w 除了/p “/w 老二/n ”/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 是/vshi 总部/nis 在/p 上海/ns 的/ude1 房/n 企/ng 外/f ，/w 其余/rz [5/m 家/q]/mq 房/n 企/ng 的/ude1 总部/nis 均/d 在/p 广东/ns ，/w 首次/m 进入/v [千亿/m 军团/nis]/mq 的/ude1 中/f 海/n 、/w 恒大/nz 、/w 碧桂园/nz 也/d 都/d 全部/m 来自/v 广东/ns 。/w 
从/p 百亿/m 企业/n 总部/nis 所在地/n 的/ude1 分布/vn 来看/u ，/w 珠三角/nz 企业/n 的/ude1 规模/n 最大/gm 、/w 数量/n 最多/ad ，/w 共有/v [27/m 家/q]/mq ，/w 占/v 榜/n 单/b 的/ude1 [四/m 成/v]/mq ；/w 其次/c 为/p 环渤海/ns 的/ude1 [21/m 家/q]/mq 房/n 企/ng ；/w 长/a 三角/n 和/cc 西部/f 企业/n 各/rz 有/vyou [18/m 家/q]/mq 和/cc [5/m 家/q]/mq 。/w 珠三角/nz 房/n 企/ng 的/ude1 平均/a 销售/v 额达/nrf [426/m 亿元/q]/mq ；/w 长/a 三角/n 、/w 环渤海/ns 房/n 企/ng 上/f 榜/n 企业/n 的/ude1 [年/qt 销售额/n]/nz 都/d 在/p [200/m 亿元/q]/mq 左右/f 。/w 当然/d ，/w 粤/b 系/v 地产/n 仍/d 需/v 努力/ad ，/w 因为/c 绿地/n 正在/d 缩小/v 与/cc 万科/nz 的/ude1 差距/n ，/w 排名/vi 第七到第十/m 的/ude1 房/n 企/ng 中/f ，/w 只有/c [华润/nr 置/v 地/ude2 有限公司/nis]/ntc 一家/n 总部/nis 在/p 广东/ns 。/w 
★/w 最黑/nz 马房/nz 企/ng 
[碧桂园/nz 集团/nis]/ntc ：/w 一年/mq 增长/v 一倍/mq 多/a 
2013年/t 的/ude1 “/w 最/d 黑马/n ”/w 房/n 企/ng ，/w 当/p 数/n [碧桂园/nz 集团/nis]/ntc 。/w 2012年/t ，/w 碧桂园/nz 的/ude1 [销售/vn 业绩/n]/nz 仅/d 为/p [476/m 亿元/q]/mq ；/w 2013年/t ，/w 以/p 坚持/v [一线/n 城市/n]/nz 郊区/s 及/cc [二/m 三线/n 城市/n]/mq 的/ude1 布局/n 策略/n ，/w 一年/mq 之间/f 业绩/n 增长/v 了/ule 一倍/mq 多/a ，/w 以/p [1068/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [年/qt 销售额/n]/nz 冲/v 上/f 了/ule 第六/m 的/ude1 位置/n ，/w 一举/d 成为/v “/w 第一/m 阵营/n ”/w 的/ude1 [千亿/m 军团/nis]/mq 成员/nnt 。/w 
此外/c ，/w 碧桂园/nz 还是/c 销售/v 面积/n 排名/vi 第二/m 的/ude1 房/n 企/ng 。/w 2013年/t ，/w 销售/v 面积/n 超过/v [千万/m 平方米/q]/mq 的/ude1 房/n 企/ng 依次/d 有/vyou 绿地/n 、/w 碧桂园/nz 、/w 恒大/nz 、/w 万科/nz 、/w 保利/nrf （/w 详见/nz 表格/n 2/m ）/w 。/w 如果/c 把/pba 绿地/n 和/cc 碧桂园/nz 两家/mq 房/n 企/ng 2013年/t 卖/v 的/ude1 房子/n 平摊/v 下来/vf ，/w 总面积/n 几乎/d 相当于/v 整个/b 越秀区/ns 的/ude1 面积/n 。/w 
★/w 最/d “/w 高大/a 上/f ”/w 房/n 企/ng 
[深圳/ns 华侨城/nr]/nz ：/w 
均价/nz 超/v [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 
统计/vn 显示/v ，/w [深圳/ns 华侨城/nr 股份/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 [年/qt 销售额/n]/nz 为/p [222/m 亿元/q]/mq ，/w 排名/vi 仅/d 在/p [第/m 29/m 位/q]/mq ，/w 但是/c ，/w 这样/rzv 的/ude1 [销售/vn 业绩/n]/nz 只/d 需要/v [88/m 万/d 平方米/q]/mq 便/d 能/v 实现/vn 了/ule ，/w 也/d 就是说/c ，/w 华侨城/nr 所/usuo 卖/v 的/ude1 房子/n 的/ude1 平均/a 售价/n 超过/v 了/ule [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 是/vshi [200/m 亿元/q]/mq 以上/f 业绩/n 的/ude1 房/n 企/ng 中/f 最/d “/w 高大/a 上/f ”/w 的/ude1 一家/n 。/w 
不过/c ，/w 在/p 大中型/b 城市/n 持续/vd 实行/v 限购/nz 政策/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 很多/m 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 房/n 企/ng 均/d 注重/v 调整/vn [产品/n 结构/n]/nz 以/p 迎合/v 刚/d 需/v 市场/n 的/ude1 需求/n ，/w 像/v 以/p 万科/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 “/w 第一/m 阵营/n ”/w 的/ude1 房/n 企/ng ，/w 都/d 是/vshi 走/v 刚/d 需/v 与/cc 首次/m 换房/v 并重/vi 的/ude1 路线/n 。/w 纵观/v [200/m 亿元/q]/mq 以上/f 业绩/n 的/ude1 房/n 企/ng 的/ude1 总体/n 情况/n ，/w 旗下/d 商品房/n 的/ude1 平均/a 售价/n 多数/a 在/p [1/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 [价格/n 水平/n]/nz 基本/a 就是/v [一/d 二线/n 城市/n]/mq 的/ude1 刚/d 需/v 产品/n 的/ude1 价格/n 。/w （/w 记者/nnt 梁栋贤/nr ）/w 
注/v ：/w 本文/r [数据/n 来源/n]/nz 为/p [中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 公布/v 的/ude1 数据/n ，/w 与/cc [房地产/n 企业/n]/nz 公布/v 的/ude1 数据/n 略/d 有/vyou 出入/v 
