拿到/v 期盼/vn 已/d 久/a 的/ude1 廉租房/nz 钥匙/n ，/w 50多岁/m 的/ude1 孙永保/nr 脸上/s 浮现/vi 出/vf 开心/a 的/ude1 笑容/n ，/w “/w 马上/d 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 提前/vd 收到/v 的/ude1 最大/gm 的/ude1 红包/n ！/w ”/w 昨日/t ，/w 在/p 长安区/ns 圣/ag 合/v 家园/n 小区/n 三期/b 廉租房/nz 发/v 钥匙/n 现场/s ，/w [96/m 户/q]/mq 实物/n 配/v 租/v 保障/vn 家庭/n 拿到/v 了/ule 期盼/v 已/d 久/a 的/ude1 新房/n 钥匙/n 。/w 
昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 前来/vi 办理/v 收房/nz 手续/n 的/ude1 廉/ag 租/v 家庭/n 络绎不绝/vl 。/w 虽然/c 此时/r 户外/s 温度/n 在/p [0/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 天气/n 寒冷/a ，/w 但/c 现场/s 的/ude1 热闹/a 气氛/n 却/d 像/v 过年/vn 一样/uyy ，/w 拿到/v 钥匙/n 后/f ，/w 很多/m 廉/ag 租/v 家庭/n 迫不及待/dl 地/ude2 到/v 自家/rr 的/ude1 房子/n 里/f [一/d 睹/vg 为/p 快/a]/nz 。/w 碑林区/ns [柏树林/nz 街道办/nis]/nt [三学街/nz 社区/n]/ns 的/ude1 廉/ag 租户/n 孙永保/nr 拄/v 着/uzhe 双拐/n ，/w 在/p [妻子/n 和/cc 女儿/n]/nz 的/ude1 陪伴/vn 下/f ，/w 来/vf 领取/v 新房/n 钥匙/n 。/w “/w 女儿/n 刚/d 考完/nz 试/v ，/w 听说/v 我们/rr 要/v 来/vf 领/v 新房/n 钥匙/n ，/w 非/b 要/v 跟着/v 一起来/nz 。/w ”/w 孙永保/nr 说/v ，/w 他们/rr 夫妇/n 结婚/vi 有/vyou [10/m 多年/mq]/mq ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 一直/d 挤/v 在/p 一间/mq [14/m 平方米/q]/mq 的/ude1 小屋子/nz 里/f ，/w 每个/r 月/n 还要/d 交/v [200/m 元/q]/mq 租金/n ，/w “/w 给/p 孩子/n 连/ulian 个/q 摆放/v 书桌/n 的/ude1 地方/n 都/d 没有/v …/w …/w ”/w 
孙永保/nr 家/q 配/v 租/v 了/ule 一套/mq [52/m 平方米/q]/mq 的/ude1 房子/n ，/w 房子/n 进行/vn 了/ule 简装/nz ，/w 还是/c 一楼/nz ，/w 这/rzv 让/v 腿脚/n 不方便/nz 的/ude1 孙永保/nr 非常/d 满意/v 。/w 据/p [西安市/ns 住房/n 保障/vn 中心/nis]/nt 廉租房/nz 科/n 科长/nnt 乔庆中/nr 介绍/v ，/w 这些/rz 廉/ag 租住/nz 户/q 每月/r 只/d 需要/v 缴纳/vn 约/d [150/m 元/q]/mq 的/ude1 房租/n ，/w 就/d 可以/v 租住/nz 到/v 一套/mq [52/m 平方米/q]/mq 的/ude1 住房/n ，/w 而且/c ，/w 不用/d 再/d 额外/b 缴纳/v 物业费/nz 。/w （/w 记者/nnt 袁小锋/nr ）/w 
