据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 据悉/v ，/w 韩流/nr 天/qt 团/n SuperJunior/x 成员/nnt 金希澈/nr 参演/v 的/ude1 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 世界/n 篇/q 》/w 将/d 于/p [4/m 月初/t]/mq 播出/v 。/w 多/a 位/q [MBC/x 电视台/nis]/nt 人士/n 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 称/v 金希澈/nr 近日/t 已/d 决定/v 参演/vn 《/w 我/rr 结/v 》/w ，/w 并/cc 将/d 在下/r 周/qt 进行/vn 首次/m 拍摄/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 金希澈/nr 的/ude1 假想/b 对象/n 极/d 有可能/nz 是/vshi 中国/ns 艺人/nnt ，/w 目前/t 范围/n 已/d 缩小/v 至/p [2/m ~/w 3/m 人/n]/mq 内/f 。/w 
金希澈/nr 去年/t 曾/d 对/p 媒体/n 说/v 过/uguo ，/w 希望/v 能/v 和/cc 不/d 认识/v 的/ude1 人/n 一起/s 拍摄/v 《/w 我/rr 结/v 》/w ，/w 并/cc 笑着/vi 说/v ：/w “/w 如果/c 和/cc 我/rr 拍摄/v 的/ude1 女伴/n 正好/z 是/vshi 我/rr 的/ude1 意中人/n ，/w 说不定/vl 我会/r 闪婚/nz 哦/e ！/w ”/w 
2013年/t MBC/x 野心勃勃/vl 企划/v 的/ude1 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 世界/n 篇/q 》/w ，/w 是/vshi 由/p 韩国/nsf 国内/s 有名/a 的/ude1 [偶像/n 组合/vn]/nz 中/f 的/ude1 成员/nnt 和/cc 中国/ns 、/w 日本/ns 等/udeng 海外/s 明星/nnd 一起/s 拍摄/v 的/ude1 假想/b 夫妇/n 节目/n 。/w 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 世界/n 篇/q 》/w 已/d 播出/v 玉泽演/nz 吴映洁/nr 、/w 李弘基/nr [藤/n 井/n 美/b 菜/n]/nz 等/udeng 共/d [两/q 对/p]/mq 夫妇/n 拍摄/v 的/ude1 节目/n ，/w 此/rzs 并/cc 受到/v 中国/ns 观众/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 玉泽演/nz 吴映洁/nr 夫妇/n 被/pbei 中国/ns 观众/n 取名/v “/w 鬼/n 泽/ag 夫妇/n ”/w ，/w 李弘基/nr [藤/n 井/n 美/b 菜/n]/nz 夫妇/n 被/pbei 中国/ns 观众/n 取名/v 为/p “/w 彩虹/n 夫妇/n ”/w 。/w 记者/nnt 林芳浚/nr 
