人民网/nz 1月11日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 韩国/nsf 艺人/nnt 金秀贤/nr 和/cc 全智贤/nr 的/ude1 吻/v 戏/n 帮助/v 韩国/nsf SBS/x 水木剧/nz 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 继续/v 保持/vn 稳坐/nz 收视率/n 冠军/nnt 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 1月9日/t 播出/v 的/ude1 SBS/x 水木/nz 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w [第八/m 集/q]/mq 收视率/n 为/p 24.4%/m （/w 尼尔森/nrf 韩国/nsf ，/w 全国/n 标准/n ）/w ，/w 比/p 之前/f 的/ude1 一集/mq （/w 24.1%/m ）/w 上升/vi 了/ule [0/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
当天/t 播出/v 的/ude1 一/m 集中/v ，/w 金秀贤/nr （/w 饰/v 道/qv 闵俊/nr ）/w 突然/ad 吻/v 住/vn 全智贤/nr （/w 饰/v 千/m 松/ng 伊/b ）/w ，/w 确认/v 了/ule 对方/n 的/ude1 心意/n 。/w 从/p 医院/nis 回家/vi 后/f ，/w 全智贤/nr 看着/v 变得/vi 乱七八糟/al 的/ude1 家/q ，/w 觉得/v 很/d 不/d 安全/an ，/w 于是/cc 便/d 前往/v 了/ule 金秀贤/nr 家中/s 。/w 全智贤/nr 对/p 金秀贤/nr 说/v “/w 我/rr 是/vshi [15/m 秒钟/qt]/mq 的/ude1 精灵/ns ”/w ，/w 开始/v 展示/vn 各种/rz 魅力/n 进行/vn 挑逗/v 。/w 没想到/nz ，/w 连/ulian [5/m 秒钟/qt]/mq 都/d 没/d 过去/vf ，/w 金秀贤/nr 就/d 强行/d 吻/v 住/vn 了/ule 全智贤/nr ，/w 令人/v 大吃一惊/vl 。/w 观众/n 们/k 对/p 未来/t 剧情/n 中/f 两人/mq 的/ude1 浪漫/a 故事/n 充满/v 期待/vn 。/w 
同时/c 段/q 播出/v 的/ude1 MBC/x 《/w [韩国/nsf 小姐/n]/nz 》/w 和/cc [KBS2/x 电视台/nis]/nt 《/w 漂亮/a 男人/n 》/w 收视率/n 分别/d 只有/c 8.5%/m 和/cc 3.8%/m 。/w 
