王力宏/nr 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p 美国/nsf 闪婚/nz [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 王力宏/nr ，/w 接连/d 在/p 新加坡/nsf 与/cc 老婆/n 李靓蕾/nr 恩爱/a 放/v 闪/vi ，/w 昨晚/t 他/rr 婚后/t 首/q 度/qv 在/p 台/q 公开/ad 亮相/vi ，/w 出席/v [台湾/ns 世界/n 展望/v 会/v]/nt [50/m 周年/q]/mq 感恩/vi 音乐会/n ，/w 与/cc 6年前/t 资助/v 的/ude1 寮国/nz 孩童/n 碰面/vi ，/w 已/d 资助/v [20/m 位/q]/mq 儿童/n 的/ude1 他/rr ，/w 对于/p 和/cc 老婆/n 李靓蕾/nr 计划/n 何时/ryt 生孩子/nz ？/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 我/rr 也/d 希望/v 可以/v 快/a 点/qt ，/w 正在/d 努力/ad 中/f 。/w ”/w 至于/p 老婆/n 和/cc 岳母/n 不断/d 被/pbei 起/vf 底/f ，/w 未/d 戴/v 婚戒/nz 的/ude1 他/rr 四两拨千斤/vl 说/v ：/w “/w 我们/rr 很/d 幸福/a 。/w ”/w 
王力宏/nr 自从/p 去年/t 11月28日/t 宣布/v 与/cc [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李靓蕾/nr 登记/v 结婚后/nz ，/w 先是/d 前往/v [山东/ns 济南/ns]/ns 开唱/v ，/w 李靓蕾/nr 身穿/v 黑衣/n 、/w 扎/v 马尾/ns 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 坐/v 在/p 舞台/n 边/k 观赏/v ，/w 王力宏/nr 甚至/d 还/d 深情/n 献/v 唱/v 《/w 心跳/vi 》/w ，/w 并/cc 大方/a 用/p 左手/n 指/v 着/uzhe 爱妻/n ;/w 今年/t 元旦/t 又/d 在/p 新加坡/nsf 举办/v 歌迷/n 福利/n 秀/ag 时/ng ，/w 偕/vg 妻/ng 一起/s 上台/vi 切/v 蛋糕/nf 。/w 
支持/v 妻/ng 攻读/v 博士/nnt 
王力宏/nr 昨/tg 手指/n 没/d 戴/v 婚戒/nz 出席/v 活动/vn ，/w 被/pbei 问/v 到/v 为何/ryv 不/d 戴/v ？/w 他/rr 顿时/d 语塞/v ，/w 只/d 表示/v 觉得/v 以/p 不同/a 身分/n 和/cc 所有/b 台湾/ns 媒体/n 碰面/vi 特别/d 开心/a ，/w 但/c 目前/t 没有/v 计划/n 夫妻/n 一起/s 同台/vd 亮相/vi 。/w 
婚后/t 各方/r 传言/n 闹得/vi 沸沸扬扬/al ，/w 老婆/n 和/cc 岳母/n 不断/d 遭/v 起/vf 底/f ？/w 王力宏/nr 坦言/v ：/w “/w 与/cc 老婆/n 之间/f 不会/v 特别/d 说/v 些/q 什么/ry ，/w 虽然/c 她/rr 不是/c 圈内/d 人/n ，/w 但/c 很/d 懂/v 我/rr 的/ude1 工作/vn 性质/n 和/cc 媒体/n 生态/n ，/w 我们/rr 之间/f 不会/v 特别/d 讲/v 什么/ry 。/w ”/w 也/d 期/qv 许/v 自己/rr 的/ude1 结婚/vn 新闻/n 热度/n 能/v 渐渐/d 退散/nz ，/w 希望/v 一切/rz 回归/v 正常/a 、/w 平静/a ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 我们/rr 很/d 幸福/a ，/w 粉丝/nf 也/d 很/d 祝福/vn 。/w ”/w 
最近/t 适逢/v 美国/nsf 学校/nis 学期/n 结束/v ，/w 李靓蕾/nr 时时刻刻/dl 都/d 陪伴/v 在/p 身旁/s ，/w 等到/v 开学/vn 后/f [2/m 人/n]/mq 是否/v 需要/vn 分隔/vi 两地/n ？/w 王力宏/nr 昨/tg 满溢/nz 幸福/a 灿/ag 笑/v ：/w “/w 她/rr 今年/t 会/v 拿到/v [硕士/nnt 学位/n]/nz ，/w 之后/f 再/d 攻读/v 博士/nnt ，/w 但/c 我/rr 还是/c 会/v 多/a 空出/nz 点/qt 时间/n 相处/vi 。/w ”/w 并/cc 透露/v 夫妻间/nz 最近/t 爱/v 比拼/nz 厨艺/n ，/w 身旁/s [工作/vn 人员/n]/nnt 吃/v 过后/v 都/d 赞不绝口/vl ，/w 至于/p 谁/ry 胜/v 谁/ry 负/v ？/w 他/rr 谦虚/a 表示/v ：/w “/w 我/rr 还/d 在/p 学习/v 中/f 。/w ”/w 
人/n 夫/ng 负责/v 洗/v 衣服/n 
被/pbei 问/v 家事/n 如何/ryv 分工/vn ？/w 他/rr 直呼/nz 洗/v 衣服/n 都/d 还是/c 他/rr 负责/v 的/ude1 项目/n ，/w 至于/p 日前/t 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 李靓蕾/nr 亲自/d 烤/v 饼干/n 犒赏/v 公司员工/nnd ，/w 他/rr 害羞/a 笑/v 说/v ：/w “/w 很甜/nz (/w 蜜/n )/w 啦/y !/w ”/w 
王力宏/nr 昨/tg 还/d 表示/v 6月14日/t 将/d 在/p 北京/ns 鸟巢/n 体育馆/n 举办/v “/w [火力/n 全/a 开/v]/nz 演唱会/n 最终/d 场/qv ”/w ，/w 之后/f 会/v 推出/v 演唱会/n [3/m D/x]/mq 电影/n 和/cc 睽违/nz 3年/t 的/ude1 新专辑/nz ，/w 并/cc 透露/v 新专辑/nz 有/vyou 非常/d 多/a 灵感/n ，/w 甚至/d 有/vyou 专门/d 写/v 给/p 老婆/n 的/ude1 甜蜜/a 曲/ng 。/w 
李靓蕾/nr 天涯/n 伴/v 夫/ng 爱相随/nz 
◎/w 2013/m 
./w 12/22/m 王力宏/nr 婚后/t 首/q 度/qv 于/p [山东/ns 济南/ns]/ns 开唱/v ，/w 李靓蕾/nr 低调/n 到场/vi ，/w 他/rr 深情/n 演唱/v 《/w 心跳/vi 》/w 手指/n 爱妻/n 的/ude1 位置/n 方向/n 
./w 12/25/m 媒体/n 拍/v 到/v 李靓蕾/nr 带着/vn 烤/v 饼干/n 到/v 王力宏/nr 的/ude1 台北/ns 公司/nis 慰劳/v [工作/vn 人员/n]/nnt 
./w 12/30/m 他/rr 偕/vg 妻/ng 赴/v 新加坡/nsf [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 在/p [桃园/ns 机场/nis]/nz 心情/n 大好/a ，/w 还/d 主动/ad 向/p 媒体/n 挥手/vi 道别/vi 
◎/w 2014/m 
./w 1/01/m 他/rr 自/p 掏腰包/vi 在/p 新加坡/nsf 举办/v 福利/n 秀/ag ，/w 李靓蕾/nr 一起/s 上台/vi 切/v 蛋糕/nf ，/w 3日/t 更/d 被/pbei 当地/s 粉丝/nf 目击/v [2/m 人/n]/mq 牵手/vi 在/p 乌节路/nz 购物中心/nis 逛街/vi 
./w 1/05/m 吴建豪/nr [/w 微博/n ]/w 与/cc 新婚/n 妻/ng Arissa/x 在/p 新加坡/nsf 补/v 请/v 喜酒/nf ，/w 王力宏/nr 带/v 李靓蕾/nr 出席/v 抢/v 镜/ng 
