《/w 金鸡/ns SSS/x 》/w 剧照/n 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 吴君如/nr 贺岁片/n 《/w 金鸡/ns SSS/x 》/w 获/v 圈/qv 中/f 好友/n 不/d 计/vi 形象/n 搞笑/vi 客串/v ，/w 其中/rz 余文乐/nr 变身/nz 电车/n 痴/a 男/b ，/w 对/p 吴君如/nr 熊抱/nr 摸/v 胸/ng ;/w 黄秋生/nr 则/d 化身/n 古代/t 嫖客/n ，/w 色/ng 迷迷/nz 盯着/v 吴君如/nr 的/ude1 胸部/n ;/w 甄子丹/nr 以/p 梁朝伟/nr 版/n 的/ude1 “/w 叶问/nr ”/w 造型/n 重现/v 招牌/n 武打/n 动作/n 。/w 
片中/s ，/w 余文乐/nr 戴着/v 假发/n 和/cc 眼镜/n 、/w 造型/n 猥琐/an ，/w 几乎/d 认/v 不/d 出/vf 是/vshi 他/rr 。/w 他/rr 每次/r 想/v 嫖妓/nz 都/d 被/pbei 拒绝/v ，/w 只有/c 心肠好/nz 的/ude1 “/w 阿/b 金/b ”/w 吴君如/nr 没有/v 拒绝/vn ，/w 所以/c 他/rr [一/d 见/v]/mq 吴君如/nr 就/d 心急/a 熊抱/nr 。/w 余文乐/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 一直/d 很/d 崇拜/v 君/ng 如/v 姐/n ，/w 这次/r 能/v 和/cc 她/rr 合作/vn ，/w 又是/c 演/v 喜剧/n 角色/n ，/w 很/d 过瘾/a 。/w ”/w 
黄秋生/nr 客串/v 古代/t 官人/n 嫖客/n ，/w 上/f 青楼/n 前/f 还/d 装模作样/vl 吟诗/vi 一番/mq ，/w 但/c 看到/v 站/vi 在/p 窗边/nz 的/ude1 吴君如/nr 时/ng ，/w 立刻/d 猛/a 盯着/v 她/rr 的/ude1 胸部/n ，/w 十分/d 搞笑/vi 。/w 甄子丹/nr 则/d 扮成/v “/w 梁朝伟/nr 版/n ”/w 叶问/nr ，/w 专注/vi 练功/vi 时/ng 被/pbei 吴君如/nr 上前/vi 勾引/v ，/w 笑/v 他/rr 喜欢/vi 一个/mq 搞/v [十/m 个/q]/mq ，/w 气得/v 甄子丹/nr 澄清/vi ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 打/v [十/m 个/q]/mq !/w 去/vf 青楼/n 那个/rz 是/vshi ‘/w 宗师/n ’/w ，/w 爱/v 老婆/n 的/ude1 才/d 是/vshi 叶问/nr !/w ”/w 
