王菲/nr 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 王菲/nr 的/ude1 前夫/n 李亚鹏/nr 因/p 基金会/nis “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 及/cc “/w 嫣然/z 天使/n ”/w 惹来/nz 是非/n ，/w 大/a 女儿/n 竇/nz 靖/b 童/ng 还/d 现出/v 疑似/nz 纹身/vi 抽烟/vi 喝酒/vi ，/w 不过/c 王菲/nr 不/d 受/v 影响/vn ，/w 继续/v 淡定/nz 生活/vn 。/w 前天/n (/w 1月9日/t )/w ，/w 有/vyou 网民/gi 发现/v 王菲/nr 前往/v 印度/nsf [菩提/nz 迦耶/nrf]/nz 的/ude1 正觉/nz 塔/n 朝圣/vi ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 王菲/nr 扎起/nz 马尾/ns 、/w 戴着/v 大/a 口罩/n ，/w 非常/d 低调/n ，/w 好像/v 是/vshi 单独/d 自由行/nz 。/w 
王菲/nr 新/a 广告/n 十分/d 清新/a 
生活/vn 悠然自得/al 的/ude1 王菲/nr 刚/d 拍/v 完/vn 广告/n ，/w 稳赚/nz [3500/m 万元/q]/mq 酬劳/n ，/w 她/rr 为/p 伊利/ntc [金典/nr 牛奶/nf]/nz 拍摄/v 的/ude1 两个/mq 版本/n 广告片/nz 也/d 曝光/vi 了/ule ，/w 其中/rz 一个/mq 贺岁/v 版/n 由/p 她/rr 与/cc 小女孩/nz 合演/v ，/w 金曲/nz 《/w 我/rr 愿意/v 》/w 衬托/v ;/w 草/n 园/ng 版本/n 则/d 感觉/n 清新/a ，/w 让/v 王菲/nr 变成/v 亲切/a 的/ude1 天后/nz 。/w 有/vyou 网民/gi 形容/v 这/rzv 是/vshi 王菲/nr 拍/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 广告片/nz 。/w 
李亚鹏/nr 昨天/t (/w 1月10日/t )/w 在/p 微博/n 秀出/nz 慈父/n 本色/n ，/w 他/rr 上/f 载/v 女儿/n 李嫣/nr 的/ude1 登山/vn 背影/n 照片/n ：/w “/w 有时候/d 想/v ，/w 我/rr 要/v 对/p 你好/vl 一点/mq 再/d 好/a 一点/mq ，/w 有时候/d 又/d 想/v 是不是/v 也/d 不能/v 太/d 好/a 了/ule —/w —/w 不然/c 长大/vi 了/ule 万/m 一碰/v 不到/v 像/v 我/rr 如此/rzv 对/p 你/rr 的/ude1 人/n ，/w 你/rr 会/v 不会/v 因为/c 感受/v 不/d 了/ule 别人/rr 的/ude1 爱/vn 而/cc 降低/v 了/ule 生活/vn 的/ude1 幸福感/n ，/w 可/v 我/rr 又/d 想/v ，/w 如果/c 我/rr 不/d 给/p 你/rr 足够/v 的/ude1 爱/vn ，/w 你/rr 长大/vi 了/ule 又/d 怎么/ryv 有/vyou 能力/n 去/vf 爱/v 你/rr 喜欢/vi 的/ude1 人/n 和/cc 这个/rz 我们/rr 存在/v 的/ude1 世界/n ？/w 我/rr 是不是/v 想/v 多/a 了/ule …/w …/w ”/w 剖白/v 做/v 爸爸/n 的/ude1 矛盾/an 心情/n 。/w 
