周杰伦/nr 
周杰伦/nr 和/cc 现年/n [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女/b 模/ng 昆凌/nz 传/v 了/ule 3年/t 绯闻/n ，/w 近来/d 更/d 被/pbei 传/v 好事/n 近/a ，/w 加上/v 周董/nr 曾/d 说/v 过/uguo 要/v 在/p [35/m 岁/qt]/mq 当/p 爸/n ，/w 眼看/v 期限/n 就/d 近在眼前/vl ，/w 他/rr 也/d 松口/vi ：/w “/w 希望/v [35/m 岁/qt]/mq 可以/v 实现/vn 对/p 记者/nnt 们/k 的/ude1 承诺/vn (/w 指/v 结婚/vn 、/w 当/p 爸/n )/w ，/w 记得/v 后面/f 要/v 帮/v 我/rr 括号/n ‘/w 有/vyou 种/q 被/pbei 逼婚/nz 的/ude1 感觉/n ’/w 。/w ”/w 周董/nr 也/d 说/v ，/w 虽然/c 不/d 可能/v 是/vshi 指/v [35/m 岁/qt]/mq 当天/t ，/w 但/c 目前/t 还是/c 希望/v 可以/v 在/p [36/m 岁/qt]/mq 前/f 当/p 爸爸/n ，/w “/w 不要/d 跟/p 小朋友/n 差/a 太多/ad 岁/qt 。/w ”/w 
谈到/v 想像/v 中/f 的/ude1 婚礼/n ，/w 周杰伦/nr 希望/v 能/v 在/p “/w 低调/n 和/cc 高调/n 之间/f ”/w ，/w 偏好/n 选择/v 中式/b 的/ude1 “/w 办桌/nz ”/w 形式/n ，/w 也/d 保证/v 不会/v 隐婚/nz 。/w 是否/v 代表/nnt “/w 人选/n ”/w 已经/d 确定/v ？/w 周杰伦/nr 仍/d 不愿/nz 把/pba 话/n 讲/v 死/vn ，/w 只/d 说/v ：/w “/w 茫茫/z 人/n 海/n 中/f ，/w 总会/nis 有一个/mq 人选/n 的/ude1 。/w ”/w 喜爱/v 跑车/n 的/ude1 周董/nr 也/d 透露/v ，/w 另外/c 两个/mq 生日/n 愿望/n 包括/v “/w 希望/v 妈妈/n 可以/v 给/p 我/rr ‘/w 适当/a 的/ude1 ’/w 零用钱/n 买车/nz ”/w ，/w 以及/cc “/w 弄/v 一个/mq 剧本/n ，/w 拿到/v 好莱坞/nsf 资金/n 当/p 导演/nnt ”/w 。/w 
周杰伦/nr 为/p 黄俊郎/nr 的/ude1 新书/n 《/w 黄俊郎/nr 的/ude1 黑/a 》/w 制作/v 专属/b 配乐/vn ，/w CD/x 随/p 书/n 附赠/nz 。/w 但/c 他/rr 本来/d 为/p 好友/n 新/a 书写/v 序/n ，/w 最后/f 却/d 被/pbei 作者/nnt 以/p “/w 和/cc 书/n 的/ude1 风格/n 不符/v ”/w 而/cc 腰斩/v 。/w 周杰伦/nr 在/p 发表/v 会/v 现场/s 才/d 得知/v 自己/rr 写/v 的/ude1 文字/n 没/d 被/pbei 采用/v ，/w 露出/v 失望/a 的/ude1 表情/n ，/w 搞笑/vi 说/v ：/w “/w 那/rzv 我/rr 今天/t 来/vf 干嘛/nz ？/w 11日/t 黄俊郎/nr 在/p 信义/n 诚/dg 品/ng 的/ude1 座谈会/n ，/w 大家/rr 也/d 可以/v 不用/d 去/vf 了/ule !/w ”/w 
