据/p 美国/nsf 《/w [赫芬顿/nrf 邮报/n]/nz 》/w 1月9日/t 报道/v ，/w 2013年12月29日/t ，/w 英国/ns [西/f 萨/b 塞克斯/nrf 郡/n]/nz 一名/mq [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少年/n 在/p 吸食/v [新型/b 毒品/n]/nz “/w 喵喵/nz ”/w 后/f ，/w 刺伤/v 母亲/n ，/w 并/cc 割下/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 阴茎/n 。/w 
该/rz 少年/n 的/ude1 姓名/n 未/d 被/pbei 披露/v 。/w 据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 报道/v ，/w 当时/t ，/w 他/rr 吸食/v 了/ule 毒品/n 之后/f ，/w 便/d 袭击/vn 了/ule 他/rr 的/ude1 母亲/n ，/w 母亲/n 随即/d 报警/vn 。/w 在/p 警察/nnt 赶到/v 时/ng ，/w 发现/v 该/rz 少年/n [半/m 挂/v]/mq 在/p 窗框/n 上/f ，/w 并且/c 已经/d 割下/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 阴茎/n 。/w 据悉/v ，/w 医生/nnt 通过/p 手术/n 已/d 成功/a 将/d 其/rz 阴茎/n 重新/d 接/v 上/f 。/w 
据悉/v ，/w 头昏脑胀/vl 下/f 割掉/v 自己/rr 阴茎/n 的/ude1 人/n 不止/v 该/rz 少年/n 一个/mq ，/w 但/c 其他人/r 相比之下/vl 却/d 没有/v 他/rr 那么/c 幸运/a 。/w 2013年5月/t ，/w 台湾/ns 一名/mq 男子/n 在/p 与/cc 女友/n 争吵/vi 后/f 愤怒/a 割掉/v 自己/rr 的/ude1 阴茎/n ，/w 并/cc 扔进/vf 马桶/n 冲走/v ，/w 因此/c 没/d 能/v 重新/d 接/v 上/f 。/w 而/cc [另一/m 名/q]/mq 中国/ns 男子/n 在/p 2013年10月/t 割下/vf 阴茎/n 后/f ，/w 忘记/v 将/d 其/rz 一同/d 带到/v 医院/nis ，/w 导致/v 该/rz 器官/n 失血过多/nhd ，/w 最终/d 也/d 没有/v 接/vn 上/f 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 朱夷/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
