昨天/t ，/w [安徽/ns 亳州/ns]/ns 蒙城县/ns 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr [3/m 人/n]/mq 被/pbei 法院/nis 宣告/v 无罪/vi 。/w 8年前/t ，/w 他们/rr 被/pbei 警方/n 逮捕/v ，/w 关押/v 在/p [蒙城县/ns 看守所/nis]/nt ，/w 被/pbei 控/v 是/vshi 该县/r 12年前/t 的/ude1 一起/s 致/v [3/m 死/v]/mq 2/m 重伤/n 灭门/vn 案/ng 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 本报/rz 曾/d 报道/v ，/w 代克民/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 曾/d [3/m 次/qv]/mq 被/pbei [亳州/ns 中/f 院/n]/nt 判处/v 极刑/n ，/w 均/d 被/pbei [安徽/ns 高院/n]/nt [发/v 回/v 重审/nz]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi [亳州/ns 中/f 院/n]/nt [第/m 4/m 次/qv]/mq 宣判/v 。/w 
虽然/c 法院/nis 判决/vn 他们/rr 无罪/vi ，/w 但/c 他们/rr 并未/d 能/v 立即/d 回家/vi ，/w 而是/c 被/pbei 当地/s 政府/nis 安排/v 到/v 外地/s “/w 疗养/vi ”/w ，/w 记者/nnt 未能/v 直接/ad 采访/v 到/v 他们/rr 。/w 
法院/nis 门口/s [戒备/vi 森严/a]/nz 
昨天/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [蒙城县/ns 法院/nis]/nt 门口/s 两侧/f 站/vi 有/vyou 两排/mq 民警/nnt ，/w 附近/f 也/d 已/d 设置/v 警戒线/n 。/w 附近/f 道路/n 被/pbei 警方/n 封锁/vn 百余/mq 米/q 。/w 8点50分/t 左右/f ，/w 多/a 辆/q 警车/n 鱼贯/nz 驶来/v ，/w 从/p 法院/nis 南侧/f 后门/n 驶入/v 。/w 
庭审/v 仅/d 准许/v 每/rz 名/q 当事人/n 的/ude1 [2/m 至/p 3/m 名/q]/mq 家属/n 进入/v 旁听/vn 。/w 据/p 旁听/v 人员/n 介绍/v ，/w 此案/r 上午/t [9/m 点/qt]/mq 宣判/v ，/w 法官/nnt 称/v 已/d 按/p 程序/n 传唤/v 被害人/n 家属/n 到庭/nz ，/w 但/c 他们/rr 没/d 来/vf ，/w 庭审/v 过程/n 未/d 出现/v 异常/a 骚动/vi 。/w 宣判/v 过程/n 不足/an [20/m 分钟/qt]/mq 。/w 
判决书/n 称/v ，/w 2002年8月3/t 日夜/d ，/w 蒙城县/ns 乐土镇/ns 双龙村/ns [前代/nz 庄村/ns]/ns 民/ng 代/q 坤/ng 及其/cc 女儿/n 代晶晶/nr （/w 1997年5月16日/t 出生/vi ）/w ，/w 爷爷/n 代克俭/nr 被/pbei 杀害/v ，/w 代坤/nr 父母/n 代春亮/nr 、/w 胡彩荣/nr 被/pbei 砍伤/v 。/w 检/ng 方/q 指控/v 被告人/n 代克民/nr 与/cc 被害人/n 代/q 坤/ng 因/p 家族/n 矛盾/an ，/w 产生/v 报复/vn 想法/n ，/w 和/cc 李保春/nr 预谋/n 后/f 又/d 邀集/v 被告人/n 李超/nr ，/w 于/p 2002年8月3/t 日夜/d ，/w 分别/d 持/v 斧头/n 、/w 锤/ng 、/w 刀/n ，/w 由/p 代克民/nr 带路/vi 来到/v 代坤/nr 住处/n ，/w 制造/vn 上述/b 案件/n 。/w 
检/ng 方/q [证人/nnt 证言/n]/nz 未/d 被/pbei 采信/nz 
判决书/n 中/f 称/v ，/w 此次/rz 审理/v 公诉/vn 方/q 提供/v 的/ude1 [12/m 名/q]/mq [证人/nnt 证言/n]/nz 均/d 不能/v 证明/vn 3/m 被告人/n 实施/v 了/ule 本案/r 中/f 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz ，/w 全部/m 不予/v 采信/nz 。/w [亳州/ns 中/f 院/n]/nt 认为/v ，/w 现有/v 证据/n 仅/d 能/v 证明/vn 此案/r [3/m 死/v]/mq 2/m 伤/v 的/ude1 事实/n ，/w 但/c 认定/v 该/rz [犯罪/vn 行为/n]/nz 系/v 被告人/n 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr [3/m 人/n]/mq 所/usuo 为/p 的/ude1 证据/n 不/d 确实/ad 、/w 不/d 充分/ad ，/w 故/c [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 3/m 被告/n 人犯/n [故意/d 杀人罪/n]/nz 的/ude1 证据/n 不足/an ，/w 不予/v 采纳/vn 。/w 
知情人/n 透露/v ，/w 亳州市/ns 早/a 在/p 半个月/mq 前/f 就/d 准备/v 了/ule 此案/r 宣判/v 后/f 的/ude1 应对/vn 措施/n ，/w 其中/rz 以/p 被告人/n 身体/n 不好/a 为/p 由/p 送到/v 外地/s 疗养/vi 。/w 上述/b [3/m 辆/q]/mq 轿车/n 先/d 赶到/v 淮南/ns ，/w 当天/t 他们/rr 在/p 宾馆/nis 住/vi ，/w 次日/t 去/vf 医院/nis 检查/v 身体/n ，/w 要求/n 每/rz 名/q 被告人/n 仅/d 留/v 一名/mq 家属/n 陪同/v 。/w 他们/rr 于/p 当天/t 下午/t 赶到/v 合肥/ns 。/w 知情/vi 人称/n ，/w 轿车/n 到达/v 合肥/ns 某/rz 处/n 前/f ，/w 一路/mq 上/f 镇政府/nis 领导/n 都/d 没/d 告知/v 车/n 内/f 的/ude1 代克民/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 及/cc 家属/n 他们/rr 的/ude1 具体/a 目的地/n 。/w 
政府/nis 派/v “/w 保镖/nnt ”/w 防/v 意外/a 
多/a 位/q 知情人/n 介绍/v ，/w 多/a 天/qt 以前/f ，/w 乐土/n 镇政府/nis 有关/v 领导/n 就/d 把/pba 此案/r 或/c 将/d 改判/v 无罪/vi 的/ude1 消息/n 告知/v 被告人/n 家属/n 。/w 同时/c ，/w 镇/n 领导/n 称/v 家属/n 可以/v 找/v 律师/nnt 计算/v 申请/vn [国家/n 赔偿/vn]/nz 的/ude1 金额/n ，/w 在/p 宣判/v 后/f 申请/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 。/w 还/d 让/v 家属/n 尽量/d 回避/v 媒体/n 的/ude1 采访/vn 。/w 
知情/vi 人称/n ，/w 1月9日/t 早上/t ，/w 乐土/n 镇政府/nis 有关/v [工作/vn 人员/n]/nnt 告知/v 被告人/n 家属/n ，/w 他们/rr 暂时/d 找/v 不到/v 代春亮/nr 的/ude1 儿子/n 代/q 军/n ，/w 担心/v 会/v 有/vyou 过激/vn 事件/n 发生/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 家属/n 就/d 待/vi 在/p 房间/n 内/f ，/w 出门/vi 也/d 有/vyou 专人/n 跟着/v 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 镇/n 领导/n 带着/vn 家属/n 到/v [蒙城县/ns 看守所/nis]/nt 探视/v [3/m 名/q]/mq 被告人/n ，/w 让/v 其/rz 在/p 庭上/nz 不要/d 激动/a 。/w 
□/w 被告人/n 
关押/v 时/ng 未能/v 送/v 母亲/n 最后/f 一程/nz 
8/m 年间/n ，/w 此案/r 第一/m 被告人/n 代克民/nr 家/q 发生/v 了/ule 不少/m 变化/vn 。/w 
代克民/nr 的/ude1 女儿/n 代金凤/nr 此前/t 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 获知/v 父亲/n 或/c 将/d 无罪释放/v 后/f ，/w 曾/d 与/cc 家人/n 商量/v ，/w 将/d 父亲/n 接/v 回家/vn ，/w 一/m 大家/rr 子/ng 人/n 好好/d 吃/v 顿饭/nz 后/f ，/w 陪/v 父亲/n 一起/s 去/vf 奶奶/n 坟头/n 上坟/vi ，/w 给/p 奶奶/n 磕/v 个头/n ，/w 之后/f 陪/v 父亲/n 到/v 外地/s 旅游/vn ，/w 散散心/nz 。/w 
为了/p 这天/rzt 的/ude1 到来/vn ，/w 代金凤/nr 和/cc 另/rz 两名/mq 被告人/n 的/ude1 家属/n 一样/uyy ，/w 多次/mq 向/p 上级/n 部门/n [反映/v 情况/n]/nz 。/w 代金凤/nr 曾/d 多次/mq 带着/vn 案件/n 材料/n 到/v [安徽省/ns 高院/n]/nt 、/w 省/n 高/a 检/ng 、/w 省人大/n 、/w 省/n 信访办/nis ，/w 以及/cc 中纪委/nt 、/w 全国人大/nto 、/w 最高/a 法/n 、/w 最高/a 检/ng ，/w 反映/v 此案/r 的/ude1 冤情/n ，/w 8年/t 来/vf “/w 记不清/vl 去/vf 过/uguo 多少/ry 次/qv 了/ule ”/w 。/w 因/p 几乎/d 每个/r 礼拜/n 都/d 要/v 去/vf 一次/mq 省/n 高院/n ，/w 省/n 高院/n 的/ude1 门卫/nnt 都/d 已/d 认识/v 这/rzv 名/q 替/p 父/ng 申冤/v 的/ude1 女子/n 。/w 
但/c 在/p 代金凤/nr 看来/v ，/w 她/rr 的/ude1 这些/rz 行为/n 对/p 整个/b 案子/n 来说/uls 作用/n 不大/d ，/w “/w 去/vf 了/ule 这么/rz 多次/mq ，/w [一次/mq 次/qv]/mq 判决/vn 下来/vf ，/w 还是/c 那个/rz 结果/n ”/w 。/w 
□/w 被害人/n 家属/n 
未/d 对/p 判决/v 结果/n 表态/vi 
代克民/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 被/pbei 改判/v 无罪/vi ，/w 但/c 真凶/nz 尚未/d 落网/vi 。/w 
记者/nnt 从/p 1月6日/t 开始/v 联系/vn 此案/r 被害人/n 家属/n 代/q 军/n ，/w 但/c 对方/n 电话/n 始终/d 关机/vi 。/w 前天/n 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 代/q 军/n 家/q ，/w 家中/s 大门/n 紧锁/nz ，/w 邻居/n 称/v 代/q 军/n 家人/n 当天/t 中午/t 离开/v 家/q ，/w 不知/v 去/vf 往/p 何处/rys 。/w 记者/nnt 随后/d 赶到/v 代春亮/nr 此前/t 居住/v 的/ude1 位于/v 双龙村/ns 的/ude1 敬老院/nis ，/w 与/cc 其/rz 相识/vi 的/ude1 老人/n 称/v ，/w 1月7日/t 代春亮/nr 与/cc 妻子/n 胡彩荣/nr 离开/v 敬老院/nis ，/w 再/d 未/d 回来/v 。/w 老人/n 们/k 称/v ，/w 他们/rr 都/d 知道/v 代春亮/nr 家/q 的/ude1 案子/n ，/w 但/c 代春亮/nr 从未/d 开口/vi 讲/v 过/uguo ，/w 他们/rr 也/d 没/d 问/v 过/uguo 。/w 
记者/nnt 前天/n 曾/d 联系/v 上代/n 军/n ，/w 他/rr 情绪/n 激动/a ，/w 未/d 接受/v 记者/nnt 的/ude1 [电话/n 采访/v]/nz 。/w 昨天/t 宣判/v 后/f ，/w 记者/nnt 发/v 短信/n 问/v 他/rr 对/p 此次/rz [宣判/v 无罪/vi]/nz 的/ude1 态度/n ，/w 他/rr 只/d 回复/v “/w 知道/v ”/w [二/m 字/n]/mq 。/w 
曾/d 坚称/v [3/m 人/n]/mq 系/v 凶手/n 
有/vyou 知情人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 代/q 军/n 获悉/v 此案/r 或/c 可能/v 宣告/v [3/m 名/q]/mq 被告人/n 无罪/vi 后/f ，/w 情绪/n 很/d 激动/a ，/w 当地/s 官方/n 曾/d 抽调/v 多/a 人/n 守/v 在/p [3/m 名/q]/mq 被告/n 人家/n 门外/s ，/w 防止/v 发生/vn 不测/vn ，/w 亳州市/ns 有关/v 领导/n 也/d 多次/mq 到/v 代/q 军/n 家/q 做/v 工作/vn 。/w 
去年/t [7/m 月份/n]/mq ，/w 代/q 军/n 接受/v 采访/vn 时/ng 曾/d 表示/v ，/w 他/rr 认为/v 警方/n 不会/v 无缘无故/dl 抓/v 人/n ，/w 如果/c 没有/v 证据/n 证明/v 这/rzv [3/m 人/n]/mq 杀人/vi ，/w 省/n 高院/n 不会/v 多次/mq [发/v 回/v 重审/nz]/nz ，/w 或许/d 早就/d 会/v 无罪释放/v ，/w “/w 既然/c 他们/rr 已经/d 承认/v 过/uguo 了/ule ，/w 为什么/ryv 还要/d 翻供/vi 呢/y ？/w 我/rr 不/d 相信/v [公安/n 机关/n]/nz 会/v [刑讯/n 逼供/vi]/nz ，/w 觉得/v 就/d 能/v 断定/v 他们/rr 是/vshi 凶手/n ，/w 死/v 了/ule [3/m 个人/n]/mq 不能/v 白/a 死/v ”/w 。/w 
此/rzs 前代/nz 金凤/n 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w “/w 毕竟/d 他们/rr 家/q 是/vshi [3/m 死/v]/mq 2/m 伤/v ，/w 我们/rr 也/d 同情/vn 他们/rr ，/w 但/c 我们/rr 也/d 是/vshi 冤枉/v 的/ude1 。/w 已经/d 死/v 了/ule [3/m 个人/n]/mq ，/w [公安/n 机关/n]/nz 不能/v 在/p 没有/v 证据/n 的/ude1 情况下/nz 认定/v 代克民/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 杀人/vi 了/ule ，/w 不能/v 再/d 有/vyou [3/m 个人/n]/mq 冤死/nz 。/w ”/w 
[亳州/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 给/p 记者/nnt 发来/v 的/ude1 [新闻/n 通稿/nz]/nz 文/ng 末/f 称/v ，/w 宣判/v 后/f ，/w [亳州/ns 中/f 院/n]/nt 向/p [公安/n 机关/n]/nz 提出/v [司法/n 建议/n]/nz ，/w 建议/n [公安/n 机关/n]/nz 进一步/d 加大/v 侦查/vn 力度/n ，/w 争取/v 早日/d 破案/vi ，/w 惩罚/v 罪犯/nnd ，/w 以/p 回应/v 被害人/n 及其/cc 近亲属/nz 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关切/vn 。/w 
□/w 法院/nis 认定/v 
翻供/vi 
被告人/n 在/p 侦查/v 阶段/n 均/d 时/ng 供/vi 时/ng 翻/v ，/w 庭审/v 时/ng 均/d 翻供/vi ，/w 供述/nz 之间/f 多/a 处/n 矛盾/an 点/qt 不能/v 得到/v 合理/a 排除/v ，/w 且/c 无/v [客观/a 证据/n]/nz 相/d 印证/v 。/w 
凶器/n 
另外/c ，/w 根据/p 被告人/n 供述/nz 的/ude1 作案/vn 凶器/n ，/w 与/cc 侦查/v 机关/n 的/ude1 伤情/n 鉴定/vn 及/cc 凶器/n 推断/v 不/d 吻合/vi 。/w 
菜刀/n 
侦查/v 机关/n 根据/p 被告人/n 代克民/nr 指认/nz 所/usuo 提取/v 的/ude1 菜刀/n ，/w 经/p 检验/vn 不/d 具有/v 排他性/n ，/w 不能/v 认定/vn 为/p 本案/r 的/ude1 作案/vn 凶器/n ，/w 不予/v 采信/nz [3/m 名/q]/mq 被告人/n 的/ude1 有罪/nz 供述/nz 。/w 
□/w 案件/n 回放/v 
[3/m 次/qv]/mq 宣判/v [3/m 次/qv]/mq 驳回/v 
2009年11月25日/t [亳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 本案/r 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 被告人/n 代克民/nr 、/w 李保春/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 判处/v 李超/nr 死刑/n ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 宣判/v 后/f ，/w [3/m 名/q]/mq 被告人/n 提出/v 上诉/vn 。/w 
2010年5月11日/t ，/w [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 以/p 本案/r 部分/n 事实/n 不/d 清/tg ，/w 证据/n 不足/an 为/p 由/p ，/w [撤销/v 原判/n]/nz [发/v 回/v 重审/nz]/nz 。/w 
2013年2月4日/t [亳州/ns 中/f 院/n]/nt 作出/v 判决/vn ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 7月18日/t ，/w [安徽省/ns 高院/n]/nt 在/p [蒙城县/ns 法院/nis]/nt 审理/v 此案/r 时/ng ，/w 检/ng 方/q 首次/m 承认/v 证据/n 有/vyou 瑕疵/n 。/w 9月2日/t ，/w [安徽省/ns 高院/n]/nt 撤销/v 判决/vn ，/w [发/v 回/v 重审/nz]/nz 。/w 
