人民网/nz 合肥/ns 1月11日/t 电/n （/w 韩震震/nr ）/w 封闭/v 的/ude1 合肥市/ns [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 经过/p [12/m 个/q]/mq 昼夜/n 的/ude1 应急/vn 抢修/vn ，/w 除/p A3/x 、/w A4/x 、/w C3/x 匝道/nz 暂/d 不/d 开放/v 外/f ，/w 其余/rz 匝道/nz 将/d 于/p 1月12日/t 凌晨/t 5时/t 全部/m 放行/vi 。/w 之前/f 受/v 影响/vn 的/ude1 [12/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz ，/w 除/p [51/m 路/n]/mq 、/w [136/m 路/n]/mq 外/f ，/w 也/d 都/d 将/d 于/p 1月12日/t 恢复/v 正常/a 。/w 
除/p A3/x 、/w A4/x 、/w C3/x 匝道/nz 外/f 其余/rz 具备/v 放行/vn 条件/n 
1月11日/t 下午/t ，/w 合肥市/ns 就/d [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 应急/vn 工程/n 召开/v [第四/m 次/qv]/mq [新闻/n 通气会/n]/nz 。/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 维修/v 消缺/nz 工程/n 应急指挥/v 部/q 通报/v 称/vn ，/w 经过/p [12/m 个/q]/mq 昼夜/n 的/ude1 应急/vn 抢修/vn ，/w 按照/p “/w 先/d 应急/vn 加固/vn ，/w 后/f 永久/b 维修/vn ”/w 二/m 步走/v 的/ude1 思路/n ，/w 截止/vi 1月11日/t ，/w 包括/v “/w 钢索/n 锚/n 拉/v ”/w 、/w “/w 钢/n 抱箍/nz ”/w 、/w “/w 植筋/nz 限位/nz ”/w 和/cc “/w 临时/b 钢管/n 支撑/v ”/w 等/udeng 措施/n 在/p 内/f 的/ude1 第一/m 阶段/n 临时/b 加固/vn 维修/vn 已完成/v ，/w 控制/vn 了/ule 桥梁/n 病害/n 的/ude1 进一步/d 发展/vn 。/w 
目前/t A3/x 匝道/nz 第4/m 、/w [5/m 联/vg]/mq 永久/b 维修/v 方案/n 已经/d 过/uguo 评审/vn ，/w A3/x 匝道/nz 其它/rz 桥梁/n 的/ude1 维修/vn 方案/n 将/d 于/p 20日/t 确定/v 。/w 
对于/p 长江/ns 西路/n 至/p 南/b 一环/nz 方向/n 的/ude1 A4/x 匝道/nz ，/w 位于/v A3/x 匝道/nz 第4/m 、/w [5/m 联/vg]/mq 南侧/f 平行/vi 的/ude1 位置/n ，/w 具有/v 类似/a 的/ude1 结构/n 特点/n ，/w 经/p 检测/vn 和/cc 专家/nnt 评审/vn ，/w 也/d 存在/v 支座/n 老化/vi 偏移/vn 现象/n ，/w 继续/v 发展/vn 也/d 将/d 影响/v 结构/n 安全/an ，/w 此次/rz 将/d 与/cc A3/x 匝道/nz 一并/d 组织/n 维修/vn 。/w 
根据/p 专家/nnt 意见/n 以及/cc A3/x 匝道/nz 第4/m 、/w [5/m 联/vg]/mq 桥梁/n 的/ude1 维修/vn 施工/vn 需要/v ，/w 经/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto 批准/v ，/w 对/p A3/x 、/w A4/x 、/w C3/x （/w 合作化/vn 南路/n —/w 长江/ns 中路/n ）/w 匝道/nz 暂/d 不/d 开放/v 交通/n ；/w 长江/ns 西路/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n 、/w B4/x (/w 合作化/vn 南路/n -/w 合作化/vn 北路/n 方向/n )/w 采取/v 防护/vn 、/w [局部/n 封闭/v]/nz 、/w 错峰/nz 施工/vn 等/udeng 综合/v 措施/n ，/w 保证/v 车辆/n 通行/vi ，/w 其他/rzv 匝道/nz 目前/t 具备/v 放行/vn 条件/n 。/w 
合肥/ns 交警/nnd 发布/v 新/a 绕行/v 方案/n 
合肥市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 在/p 通气/vi 会上/n 介绍/v ，/w 此次/rz A3/x （/w 长江/ns 西路/n 高架/n 方向/n ）/w 、/w A4/x （/w 南/b 一环/nz 方向/n ）/w [2/m 个/q]/mq 主要/b 流量/n 方向/n 继续/v 封闭/vn ，/w B4/x （/w 西/f 一环/nz 北/f 方向/n ）/w 采取/v 昼/tg 通夜/nz 封/q 方式/n ，/w 长江/ns 西路/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 部分/n 占用/v 。/w 除/p 这/rzv [三/m 条/q]/mq 匝道/nz 外/f ，/w 其余/rz 匝道/nz 将/d 于/p 1月12日/t 凌晨/t 5时/t 放行/vi 。/w 
（/w 一/m ）/w 绕行/v 线路/n 
1/m 、/w 东线/s ：/w A3/x 匝道/nz 封闭/v ，/w 南/b 一环/nz 往/p 长江/ns 西路/n 方向/n 可以/v 通过/p “/w 远/a 、/w 中/f 、/w 近/a [三/m 层/qv]/mq ”/w [4/m 条/q]/mq 路线/n 分流/vi 绕行/v ：/w 
（/w 1/m ）/w 远端/nz ：/w 南/b 一环/nz —/w 金寨路/nz —/w 黄山/ns 路/n —/w 高新区/nz 方向/n 。/w 
（/w 2/m ）/w 中/f 端/v ：/w 梅山/ns 路/n —/w 长江/ns 中路/n —/w 长江/ns 西路/n —/w 长江/ns 西路/n 高架/n 方向/n ；/w 
（/w 3/m ）/w 近端/nz ：/w 南/b 一环/nz —/w 国/n 购/v 家乐福/nz 南门—西/nrf 园/ng 调头/vi 点/qt 调头—西/nrf 一环/nz —/w 肥/n 西路/n —/w 黄山/ns 路/n 等/udeng 道路/n 绕行/v ；/w 
南一环—西/nrf 一环/nz —/w 清溪/ns 路/n 交口/n 调头—西/nrf 一环/nz —/w 长江/ns 西路/n —/w 长江/ns 西路/n 高架/n 方向/n 。/w 
2/m 、/w 西线/n ：/w A4/x 匝道/nz （/w 南/b 一环/nz 方向/n ）/w 封闭/v ，/w 长江/ns 西路/n 前往/v 南/b 一环/nz 方向/n 可以/v 通过/p [3/m 条/q]/mq 线路/n 分流/vi 绕行/v 。/w 
（/w 1/m ）/w 长江/ns 西路/n —/w 长江/ns 中路—西/nrf 园/ng 路—南/nr 一环/nz ；/w 
（/w 2/m ）/w 西/f 一环/nz —/w 清溪/ns 路/n 、/w 北/f 一环/nz —/w 城市/n 中心区/nz ；/w 
（/w 3/m ）/w 合作化/vn 南路/n —/w 黄山/ns 路/n —/w 城市/n 中心区/nz 
3/m 、/w 南线/nz ：/w B4/x 匝道/nz （/w 西/f 一环/nz 北/f 和/cc 长江/ns 西路/n 东西/n 方向/n ）/w 夜间/n 封闭/v ，/w 合作化/vn 南路/n [由/p 南向/n 北/f]/nz 车辆/n 可以/v 通过/p 合作化/vn 南路/n 高架/n [由/p 南向/n 北/f]/nz 黄山/ns 路/n 下/f 匝道/nz 下行/vi ，/w 向/p 黄山/ns 路/n 两翼/n 分解/v ，/w 经/p 潜山/ns 路/n 一线/n 绕行/v ；/w 
C3/x 匝道/nz 封闭/v 后/f ，/w 流量/n 经/p 南/b 一环/nz 右转/nz 匝道—西/nrf 园/ng 路/n —/w 长江/ns 中路/n 绕行/v 。/w 
合肥/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 在/p 出行/vi 前/f 及时/ad 了解/v 道路/n 通行/vi 情况/n ，/w 合理/a 规划/n 出行/vi 线路/n ，/w 尽可能/d 从/p [道路/n 通行/vi 条件/n]/nz 较好/d 的/ude1 西/f 二环路/ns 、/w 清溪/ns 路/n 、/w 潜山/ns 路/n 、/w 北/f 一/m 环路/n 等/udeng 进行/vn 合理/a 绕行/v 。/w 
[51/m 路/n]/mq 、/w [136/m 路/n]/mq [公交/b 线路/n]/nz 优化/v ，/w 其余/rz [10/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz 恢复/v 
[合肥/ns 公交/b 公司/nis]/nt 介绍/v ，/w 将/d 于/p 2014年1月12日/t 起/vf 部分/n 恢复/v 调整/vn [公交/b 线路/n]/nz 走向/v 。/w 其中/rz ，/w [3/m 路/n]/mq 、/w [12/m 路/n]/mq 、/w [13/m 路/n]/mq 、/w [21/m 路/n]/mq 、/w [53/m 路/n]/mq 、/w [59/m 路/n]/mq 、/w [116/m 路/n]/mq 、/w [705/m 路/n]/mq 、/w [801/m 路/n]/mq 、/w 快/a [4/m 等/udeng]/mq [10/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz 恢复/v 原/b [线路/n 走向/v]/nz 。/w 
对于/p 仍/d 受/v 影响/vn 的/ude1 [51/m 路/n]/mq 、/w 136/m 路线/n ，/w 进行/vn 路/n 调/v 优化/vn ，/w 整/v 具体/a 如下/vi ：/w 
[51/m 路/n]/mq ：/w 从/p “/w 省/n 电气/n 学校/nis ”/w 站/vi 发车/vn ，/w 途经/v 长江/ns 西路/n 、/w 梅山/ns 路/n 、/w 南/b 一/m 环路/n 、/w [马鞍山/ns 路/n]/nz 、/w 包河/nr 大道/ns ，/w 祁门/ns 路/n 、/w 美/b 圣/ag 路/n 、/w 望湖/nz 中路/n ，/w 抵达/v “/w 望湖/nz 中路/n ”/w 公交/b 临时/b 站/vi ；/w 返回/v 从/p “/w 望湖/nz 中路/n ”/w 公交/b 临时/b 站/vi 发车/vn ，/w 经/p 望湖/nz 西路/n 、/w 祁门/ns 路/n 、/w 包河/nr 大道/ns 、/w [马鞍山/ns 路/n]/nz 、/w 南/b 一/m 环路/n 、/w 梅山/ns 路/n 、/w 长江/ns 西路/n ，/w 抵达/v “/w 省/n 电气/n 学校/nis ”/w 公交/b 站/vi 。/w 
[136/m 路/n]/mq ：/w 从/p “/w 滁州/ns 路/n ”/w 公交/b 站/vi 发车/vn ，/w 经/p 滁州/ns 路/n 、/w 寿春/nz 路/n 、/w 蒙城/ns 路/n 、/w 金寨路/nz 、/w 长江/ns 中路/n 、/w 长江/ns 西路/n 、/w 梅山/ns 路/n 、/w 南/b 一/m 环路/n 、/w 肥/n 西路/n 、/w 黄山/ns 路/n 、/w 合作化/vn 南路/n 、/w 望江路/ns 、/w 岳西路/nr ，/w 抵达/v “/w 洪岗村/ns ”/w 公交/b 站/vi 。/w 
继续/v 封闭/vn 及/cc 受/v 影响/vn 匝道/nz 详情/n 
[五里墩/nz 立交桥/n]/nz 计划/n 部分/n 放行/vi 通车/vi ，/w A3/x 等/udeng [3/m 条/q]/mq 匝道/nz 继续/v 保持/vn 封闭/v 状态/n ，/w 另/rz 将/d 部分/n 占用/v 长江/ns 西路/n 地面/n 道路/n 。/w 施工/vn 期间/f 还/d 将/d 在/p 局部/n 时段/n [临时/b 占用/v]/nz 部分/n 匝道/nz 和/cc 路面/n 。/w 
1/m 、/w A3/x 匝道/nz ：/w 连接/v 南/b 一环/nz —/w 长江/ns 西路/n 高架/n 方向/n 。/w 
2/m 、/w A4/x 匝道/nz ：/w 连接/v 长江/ns 西路/n 高架/n 、/w 青阳/nz 路/n 方向/n 长江/ns 西路/n 地面/n —/w 五里墩/nz 立交/b 南/b 一环/nz 、/w 西/f 一环/nz 方向/n 。/w 其中/rz ，/w 封闭/v 点/qt 位于/v 桥梁/n “/w Y/x ”/w 分/qt 道口/n 处/n ，/w 前往/v 南/b 一环/nz 方向/n 封闭/v ，/w 西/f 一环/nz 方向/n 放行/vi 。/w 
3/m 、/w C3/x 匝道/nz ：/w 连接/v 合作化/vn 南路/n —/w 长江/ns 西路/n 东/f 方向/n （/w 西/f 园/ng ）/w 。/w 
4/m 、/w B4/x 匝道/nz （/w 合作化/vn 南路—西/nrf 一环/nz ）/w ：/w 将/d 采取/v 夜间/n 封闭/v ，/w 白天/t 通行/vi 的/ude1 施工/vn 模式/n 。/w 
5/m 、/w 长江/ns 西路/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n A3/x 匝道/nz 正下方/nz 相应/vi 路段/n ：/w 整个/b 桥梁/n 维修/vn 期间/f 均需/v 占用/vn [1/m 条/q]/mq [机动车/n 道/qv]/nz 。/w 
