十大/mq 色情片/nz 女星/nnd 隐退/vi 后/f 的/ude1 生活/vn 情况/n 揭秘/v 
一/m 、/w 舒淇/nr —/w —/w 成功/a 转型/vn 
舒淇/nr 有着/v 非常/d 性感/a 的/ude1 嘴唇/n ，/w 说起/v 话/n 来/vf 也/d 有/vyou 一种/mq 嗲嗲/nz 的/ude1 感觉/n 。/w 当年/t 是/vshi 被/pbei 王晶/nr 发现/v ，/w 邀/v 她/rr 参与/v 拍摄/vn 了/ule 《/w 玉蒲团/nz [2/m 之/uzhi]/mq [玉女/n 心/n 经/p]/nz 》/w ，/w 从此/d 一炮打响/nz ，/w 后来/t 又/d 参与/v 拍摄/vn 了/ule 《/w [色情/n 男女/n]/nz 》/w ，/w 更/d 让/v 她/rr 获得/v 了/ule 1996年/t [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [最佳/z 女/b 配角/nnt]/nz 。/w 之后/f 两年/mq 香港/ns 出产/v 的/ude1 几乎/d 每/rz 十部/mq 中/f 她/rr 参演/v 的/ude1 就/d 达/v [七/m 部/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 而今/t ，/w 她/rr 早已/d 不再/d 拍摄/v 色情片/nz ，/w 更是/d 表示/v 要/v 把/pba 当年/t 脱掉/v 的/ude1 衣服/n 再/d 一件/mq 一件/mq 穿/v 回来/v 。/w 现在/t 她/rr 更是/d 成功/a 转型/vn 为/p 大众/ntc 演员/nnt ，/w 前/f 两年/mq 新/a 拍/v 的/ude1 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 1/m 、/w 2/m ，/w 深得/v 观众/n 喜爱/v 。/w 
二/m 、/w 苍井空/nz —/w —/w 打入/v [中国/ns 市场/n]/nz 
苍/ag 老师/nnt 是/vshi 日本/ns 知名/a 的/ude1 AV/x 女优/nnd ，/w 因/p [童颜/nz 巨乳/nhd]/nz 而/cc 闻名/v ，/w 她/rr 有/vyou 一句/mq 名言/n 是/vshi ：/w “/w 我/rr 脱光/v 衣服/n 躺在/v 镜头/n 前/f 是/vshi 为了/p 生存/vi ，/w 而/cc 你/rr 衣冠楚楚/vl 的/ude1 站/vi 在/p 镜头/n 前/f ，/w 却/d 只是/d 为了/p 私欲/n 和/cc 欺骗/v 。/w ”/w 目前/t 苍/ag 老师/nnt 已经/d 退出/v AV/x 圈/qv ，/w 开始/v 成功/a 转型/vn 并/cc 打入/v [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 她/rr 近来/d 参演/v 了/ule 许多/mq 电影/n ，/w 如/v 《/w 第二/m 梦/n 》/w ，/w 饰演/v 一名/mq [上海/ns 名媛/n]/nz ，/w 还/d 写/v 得/ude3 一手/d 好/a 书法/n ，/w 更是/d 在/p [玉树/ns 地震/n]/nz 时/ng 号召/v 日本/ns 民众/n 进行/vn 募捐/vn ，/w 因此/c 被/pbei 中国/ns 粉丝/nf 称赞/v 为/p “/w 德艺双馨/n ”/w 。/w 她/rr 在/p 自己/rr 生日/n 当天/t 开设/v 了/ule [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w 不料/d 粉丝/nf 数量/n 疯长/v ，/w 她/rr 自己/rr 也/d 很/d 开心/a ，/w 表示/v 要/v 努力/ad 学好/v 中文/nz ，/w 可以/v 和/cc 粉丝/nf 进一步/d 拉近/nz 距离/n 。/w 
三/m 、/w 叶子楣/nr —/w —/w 幸福/a 少奶奶/n 
叶子楣/nr 的/ude1 代表/nnt 作品/n 是/vshi 《/w [玉蒲团/nz 之/uzhi 偷情/vi 宝鉴/nz]/nz 》/w ，/w 有/vyou [一/d 双/q]/mq 傲/a 人/n 的/ude1 丰胸/vi ，/w 号称/v “/w 三级/b 女皇/nnd ”/w 的/ude1 她/rr 在/p 嫁给/v 医生/nnt 吕锡照/nr 后/f 退出/v 了/ule 影坛/n ，/w 现居/nz 住在/v 价值/n [2100/m 万/d 港元/q]/mq 的/ude1 跑马地/nz 豪宅/n 里/f ，/w 过/uguo 上/f 了/ule 少奶奶/n 的/ude1 生活/vn 。/w 目前/t 从事/vi [餐饮/n 行业/n]/nz ，/w 有/vyou 一间/mq 日本料理/nf 餐厅/nis 和/cc 一间/mq 日本/ns 中和/vi 餐厅/nis 。/w 看来/v ，/w 拍/v 色情片/nz 的/ude1 女星/nnd 并不/d 意味着/v 嫁/vn 不/d 掉/v 啊/y ，/w 只要/c 老公/n 不/d 介意/v 妻子/n 的/ude1 过去/vn ，/w 一样/uyy 能/v 和/cc [普通/a 女人/n]/nz 一样/uyy 过/uguo 上/f 幸福/a 的/ude1 日子/n ，/w 她/rr 就是/v 个/q 例子/n ！/w 
四/m 、/w 李丽珍/nr —/w —/w 风光/n 不再/d 
李丽珍/nr 早年/t 出道/vi 的/ude1 形象/n 一直/d 是/vshi 清纯/a 少女/n ，/w 后/f 随/p 年龄/n 见长/vi 又/d 转型/vn 失败/vi ，/w 不得不/d 拍/v 起/vf 了/ule 情色片/nz ，/w 其/rz 代表/nnt 作为/p 《/w [蜜桃/n 成熟/a 时/ng]/nz 》/w 、/w 《/w 不折不扣/vl 的/ude1 情人/n 》/w ，/w 但/c 现在/t 的/ude1 李丽珍/nr 各种/rz [负面/b 新闻/n]/nz 不断/d ，/w 大量/m 报道/v 表示/vn 其/rz 私生活/n 混乱/a ，/w 还/d 沾染/v 上/f 了/ule 毒品/n ，/w 虽然/c 目前/t 仍/d 身处/s 娱乐圈/nz ，/w 但/c 早已/d 是/vshi 风光/n 不再/d 。/w 
五/m 、/w 杨思敏/nr —/w —/w 沦为/v 跑龙套/vl 
杨思敏/nr 原名/n [神/n 乃/v 麻/n 美/b]/nz ，/w 是/vshi 日本人/nz ，/w 以/p 写真集/nz 打入/v [中国/ns 台湾/ns]/nz 市场/n 。/w 她/rr 在/p 《/w 金瓶梅/n 》/w 中/f 饰演/v 潘金莲/nr ，/w 她/rr 天使/n 的/ude1 脸庞/n 和/cc [34/m D/x]/mq 的/ude1 胸器/nz ，/w 征服/v 了/ule 不少/m 男人/n 。/w 但/c 目前/t 只是/d 在/p [台湾/ns 综艺/b 节目/n]/nz 中/f 定期/d 出演/v 台湾/ns 媳妇/n 日本/ns 妹/n 一角/n ，/w 沦为/v 打酱油/nz 的/ude1 了/ule 。/w 
六/m 、/w 温碧霞/nr —/w —/w 重返/v 娱乐圈/nz 
温碧霞/nr 是/vshi 位/q 性感/a 美女/n ，/w 嫁给/v 富商/n 淡出/v 影视圈/n ，/w 令人/v 不解/v 的/ude1 是/vshi 婚后/t 多年/mq 一直/d 无/v 子/ng ，/w 现在/t 她/rr 又/d 重返/v 娱乐圈/nz ，/w 令人/v 感叹/vn 的/ude1 是/vshi 年/qt 近/a 50/m 的/ude1 她/rr 依然/d 保持/v 着/uzhe 姣好/z 的/ude1 容貌/n 和/cc 迷人/a 的/ude1 身材/n ，/w 而且/c 更多/ad 了/ule [几/d 份/q]/mq 成熟/a 的/ude1 风韵/n 。/w 
七/m 、/w 徐若瑄/nr —/w —/w 重/a 当/p 玉女/n 
徐若瑄/nr 在/p 娱乐圈/nz 里/f 真是/d 传奇/n ，/w 当年/t 在/p 事业/n 瓶颈/n 期/qv 时/ng 一/m 脱/v 而/cc [名声/n 大噪/nz]/nz ，/w 实现/v 了/ule 事业/n 上/f 的/ude1 “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 甚至/d 成功/a 打入/v 进/vn 了/ule 日本/ns 的/ude1 娱乐/vn 圈内/d 。/w 目前/t 她/rr 的/ude1 名气/n 早已/d 使/v 她/rr 摆脱/v 了/ule 色情片/nz ，/w 重新/d 当/p 上/f 了/ule 玉女/n 掌门/nnt 。/w 
八/m 、/w 邱淑贞/nr —/w —/w 甘于/v 平淡/a 
九/m 、/w 彭丹/nr —/w —/w 走上/v 政/ng 途/ng 
彭丹/nr 是/vshi 香港/ns 影/ng 、/w 视/vg 、/w 歌/n 、/w 舞/v [四/m 栖/vg 明星/nnd]/nz ，/w 拥有/v [36/m F/x]/mq 豪乳/nz 。/w 之前/f 参演/v 过/uguo 一些/mq 情色片/nz 的/ude1 拍摄/vn ，/w 如今/t 的/ude1 她/rr 摇身一变/vl ，/w 成为/v 了/ule [第/m 十届/mq]/mq [全国/n 青联/nis]/nt 委员/nnt ，/w [中国/ns 健康/a 扶贫/vn 工程/n]/nz 理事会/nis 名誉/n 会长/nnt ，/w 并且/c 获得/v 2006年/t 世界/n 杰出/a 华人/n 艺术/n 成就奖/n ，/w 还/d 作为/p 政协/nis 委员/nnt 参加/v 了/ule 甘肃省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第一次/mq 会议/n ，/w 真是/d 让/v 人/n 有/vyou 一种/mq 十年/mq 河东/ns ，/w 十年/mq 河西/ns 的/ude1 感觉/n 。/w 
十/m 、/w 陈宝莲/nr —/w —/w 自杀/vi 
陈宝莲/nr 在/p 90年/t 参选/v 亚姐/nz 失利/vi 后/f ，/w 转而/c 去/vf 拍摄/v 三级片/nz ，/w 但是/c 后来/t 传出/v 她/rr [未婚/vn 先/d 孕/vg]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 不知/v 为何/ryv 又/d [精神/n 失常/a]/nz ，/w 最后/f 落得/v 一个/mq 自杀/vi 的/ude1 结局/n ，/w 令人/v 唏嘘/vi 不已/vi 。/w 
我/rr 的/ude1 更多/ad 文章/n 
大尺度/nz 私密/nz 不/d 雅/ag 床/n 照/v 遭/v 外泄/vn 的/ude1 [10/m 大/a]/mq 女星/nnd （/w 图/n ）/w (/w 2012-07/m -/w 1709:01/m :/w 21/m )/w 
何炅/nr 指点/v 李湘/nr 晚餐/n 减肥/vn 狂/dg 瘦/a [40/m 斤/q]/mq 复出/v (/w 图/n )/w (/w 2012-12/m -/w 1215:37/m :/w 12/m )/w 
林志玲/nr 李小璐/nr PK/x 巨/ag 胸/ng ，/w 谁/ry 是/vshi 美胸/nz 皇后/nnd ？/w （/w 图/n ）/w (/w 2012-10/m -/w 1720:30/m :/w 00/m )/w 
被/pbei 情人/n 曝光/vi 床/n 上/f 功夫/n 一流/b 的/ude1 [10/m 大/a]/mq 男星/n （/w 图/n ）/w (/w 2012-09/m -/w 1808:28/m :/w 21/m )/w 
[10/m 大/a]/mq 波霸/nz 女星/nnd 春光/n 外泄/v 最/d 想/v 销毁/vn 的/ude1 床/n 上/f 镜头/n (/w 2012-09/m -/w 2006:30/m :/w 08/m )/w 
曝光/vi ：/w 日本/ns AV/x 男优/nz 拍片/vi 必备/vn [三/m 大/a]/mq [秘密/n 武器/n]/nz (/w 2012-09/m -/w 2006:30/m :/w 08/m )/w 
