李亚鹏/nr 近来/d 负面/b 缠身/v （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 近期/t 天后/nz 王菲/nr 前夫/n 李亚鹏/nr 虽然/c 近期/t 惹/v 上/f 麻烦/an ，/w 不过/c 他/rr 仍/d 相当/d 乐观/a ，/w 有/vyou 科技/n 公司/nis 在/p 他/rr 微博/n 留言/n 表示/v 送/v 了/ule 一张/mq 桌子/n 给/p 他/rr ，/w 赞/vg 他/rr 是/vshi 荧幕/n 上/f 的/ude1 硬汉/n ,/w 所有/b 流言/n 终会/nz 过去/vf ，/w 时间/n 会/v 证明/vn 一切/rz 。/w 
9日/t ，/w 李亚鹏/nr 转发/v 微博/n 后/f 还/d 毫不/d 忌讳/v 这样/rzv 自嘲/vi 是/vshi “/w 涉嫌/v 严重/a 刑事犯罪/n ”/w 的/ude1 人/n ，/w 称/v “/w 让/v 我们/rr 一起/s 想/v 点/qt 新的/a ，/w 一起/s [把/pba 爱/v 传/v 出去/vf]/nz 。/w ”/w 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 又/d 接连/d 发出/v “/w 有时候/d 想/v ，/w 我/rr 要/v 对/p 你好/vl 一点/mq 再/d 好/a 一点/mq ，/w 有时候/d 又/d 想/v 是不是/v 也/d 不能/v 太/d 好/a 了/ule -/w -/w -/w -/w -/w 不然/c 长大/vi 了/ule 万/m 一碰/v 不到/v 像/v 我/rr 如此/rzv 对/p 你/rr 的/ude1 人/n ，/w 你/rr 会/v 不会/v 因为/c 感受/v 不到/v 别人/rr 的/ude1 爱/vn 而/cc 降低/v 了/ule 生活/vn 的/ude1 幸福感/n ，/w 可/v 我/rr 又/d 想/v 如果/c 我/rr 不/d 给/p 你/rr 足够/v 的/ude1 爱/vn 你/rr 长大/vi 了/ule 又/d 怎么/ryv 有/vyou 能力/n 去/vf 爱/v 你/rr 喜欢/vi 的/ude1 人/n 和/cc 这个/rz 我们/rr 存在/v 的/ude1 世界/n ？/w 我/rr 是不是/v 想/v 多/a 了/ule …/w …/w ”/w 很多/m 网友/n 怀疑/v 李亚鹏/nr 对话/vn 李嫣/nr ，/w 发/v 些/q “/w 牢骚/n ”/w 缓解/v 压力/n 。/w 还有/v 的/ude1 网友/n 直言/vi “/w 其实/d 孩子/n 跟着/v 母亲/n 是/vshi 最/d 合适/a 的/ude1 ，/w 你/rr 不/d 该/rz 把/pba 她/rr 放在/v 你/rr 身边/s ，/w 她/rr 这个/rz 年龄/n 最/d 需要/v 的/ude1 是/vshi 母爱/n ”/w 
