核心/n 提示/v ：/w 军统/n 译电员/nnt 王庆莲/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 几乎/d 天天/d 见到/v 戴笠/nr 。/w 这/rzv 人/n 不/d 像/v 电视/n 剧中/n 阴险毒辣/vl 。/w ”/w 
（/w [92/m 岁/qt]/mq 的/ude1 军统/n 电台/nis 技师/nnt 祝仁波/nr 和/cc 军统/n 译电员/nnt 王庆莲/nr 参观/v 军统/n [戴笠/nr 故居/n]/nz 作者/nnt 供/vi 图/n ）/w 
2013年9月22日/t ，/w 江山/n 关爱/vn 抗战/vi 老兵/n 志愿者/nnt 王俊/nr 、/w 宁波/ns 关爱/vn 抗战/vi 老兵/n 志愿者/nnt 陈刚/nr ，/w 联系/v [92/m 岁/qt]/mq ，/w 原/b 军统/n 电台/nis 技师/nnt 祝仁波/nr 少校/nnt 、/w 军统/n 译电员/nnt 王庆莲/nr 中尉/nnt 一起/s ，/w 参观/v 了/ule 位于/v 浙江/ns 江山/n 的/ude1 [戴笠/nr 故居/n]/nz 。/w 真是/d ：/w 沧海桑田/vl ，/w 世事/n 变迁/vn ，/w 人员/n 老/a 去/vf ，/w 故/c 纸/n 重/a 翻/v ；/w 偶/d 有/vyou [二/m 人/n]/mq ，/w 重回/v 当年/t 。/w 
两位/mq 军统/n 老兵/n 同时/c 一起/s 参观/v [戴笠/nr 故居/n]/nz ，/w 以/p 笔者/n 之/uzhi 见/v ，/w 正如/v 词人/nnd 陈子昂/nr 《/w [登/v 幽州台/nz 歌/n]/nz 》/w ：/w 
“/w 前/f 不见/v 古人/n ,/w 后/f 不见/v 来/vf 者/k ./w 念/v 天地/n 之/uzhi 悠悠/z ,/w 独/d 怆然/nz 而/cc 涕/ng 下/f ！/w ”/w 
为什么/ryv 这么/rz 说/v 呢/y ？/w 
1949年/t ，/w 原/b [国民党/n 政府/nis]/nt 中/f 的/ude1 军统/n 序列/n 主要/b 机构/n 撤/v 至/p 台湾/ns 。/w [中华人民共和国/ns 中央/n 人民政府/nis]/nt 对/p 留/v 在/p 大陆/ns 的/ude1 军统/n 人员/n 严厉/a 镇压/v ，/w 到/v 五十年代/t 中/f ，/w 军统/n 在/p 大陆/ns 大致/d 肃清/v 。/w 
当时/t 的/ude1 肃清/v 原则/n 是/vshi ：/w “/w 死/v 要/v 找到/v 坟头/n 儿/ng ，/w 活/v 要/v 找到/v 人/n 头儿/n 。/w ”/w 
以/p 笔者/n 之/uzhi 见/v ，/w 抗战/vi 胜利/vn 68年/t 了/ule ，/w 新中国/nz 64年/t 了/ule 。/w 凄风/nz 烈/a 雨/n 之下/f ，/w 军统/n 人员/n 活着/vi 的/ude1 不足/an [十/m 人/n]/mq 。/w 而且/c ，/w 都/d 是/vshi 耄耋/nz 之/uzhi 人/n 。/w 位于/v 浙江/ns 江山/n 的/ude1 [戴笠/nr 故居/n]/nz 展览馆/n 建成/v 不过/c 几年/mq ，/w 甚至/d ，/w 连身/nz 在/p 江山/n 的/ude1 几位/n 前/f 军统/n 老兵/n 也/d 没有/v 光顾/vn 过/uguo 。/w 所以/c ，/w 叫/vi “/w 前/f 无/v 来/vf 者/k ”/w ；/w 活着/vi 的/ude1 军统/n 老兵/n 多/a 90/m 上下/f ，/w 体弱多病/nz 。/w 有/vyou 今天/t ，/w 没/d 明天/t 。/w 故/c “/w 后/f 不见/v 来/vf 者/k 。/w ”/w 
写/v 到/v 如此/rzv ，/w 我/rr 想起/v 一些/mq 无/v 德/b 、/w 无良/nz 电视台/nis 来/vf ，/w 他们/rr 不/d 经/p [著作权/nz 人/n]/nz 的/ude1 允许/vn ，/w 大量/m 抄袭/v 别人/rr 的/ude1 劳动/vn 果实/n 。/w 不/d 付/v 稿酬/n ，/w 不/d 署/ng 名字/n 。/w 还/d 口出狂言/vl ：/w “/w 爱上/v 哪/ry 告/v 上/f 哪/ry 告/v 。/w ”/w 可是/c ，/w [苍天/n 有/vyou 眼/n]/nz ，/w 机会/n 并不/d 青睐/vn 他们/rr 。/w 当/p 他们/rr 又/d “/w 悄悄地/z 进/vf 村/n ，/w 复制/v 地/ude2 需要/v ”/w 时/ng ，/w 怕/v 是/vshi 良机/n 已/d 逝/vg 了/ule 。/w 
有人/r 说/v ：/w “/w 都/d 是/vshi 宣称/v 抗战/vn 老兵/n ，/w 何故/r 在意/v 呢/y ？/w ”/w 
殊不知/v ，/w 无良/nz 电视台/nis 抄袭/v 别人/rr 劳动/vn ，/w 还/d 大量/m [插播/nz 广告/n]/nz ，/w 赚得/v [盆/n 满/a 钵/ng 满/a]/nz 。/w 
而/cc 我们/rr ，/w 完全/ad 是/vshi 无偿/d 地/ude2 付出/v 精力/n 、/w 付出/v 金钱/n 、/w 付出/v 时间/n ，/w 在/p 记录/v 历史/n 。/w 
一方/mq ，/w 是/vshi 为/p 历史/n ，/w 为/p 良知/n 。/w 一拨/nz 只是/d 为了/p 钱财/n 。/w 能/v 同日而语/vl 、/w 相提并论/vl 吗/y ？/w 
自/p 民国/n [卅/m 一年/mq]/mq 至/p 抗战/vi 胜利/vn ，/w 军统/n 总计/v 侦/vg 抄/v 各类/r 电报/n [737027/m 份/q]/mq 。/w [破译/v 密码/n]/nz [839/m 种/q]/mq ；/w 如/v 日军/n 发动/v 珍珠港/nsf 奇袭/v ，/w 轰炸/v 新加坡/nsf 英国/ns [威尔斯/nrf 亲王/nnd 号/q]/nz 战舰/n ，/w 美军/n 反攻/v 菲律宾/nsf 雷伊泰/nr 大海战/nz ，/w 以及/cc 日本/ns 接受/v [波茨坦/ns 宣言/n]/nz ，/w 向/p 盟军/n [无条件/d 投降/v]/nz ，/w 均/d 能/v 事先/d 侦/vg 抄/v 其/rz 电讯/n ，/w 破译/v 其/rz 密码/n 。/w 
