核心/n 提示/v ：/w [西北/ns 国防/n 政府/nis]/nt 应/v 以/p 兰州/ns 为/p 中心/nis ，/w 此/rzs 政府/nis 主席/nnt 及/cc 抗日/vn 联军/n 总司令/nnt 推/v 张学良/nr ，/w 我们/rr 则/d 任/v 其/rz 副/b 。/w 
这种/r 情况/n 颇/d 使/v 中共中央/nt 感到/v 振奋/vn 。/w 中共中央/nt 除/p 迅速/ad 选派/v 联络/vn 人员/n 交/v 王以哲/nr 送/v 出/vf ，/w 分别/d 派往/vf 两广/r 和/cc 河北/ns 宋哲元/nr 等/udeng 处/n 进行/vn 联络/vn 外/f ，/w 立即/d 开始/v 筹划/vn 和/cc 部署/v 西北/ns 发动/v 的/ude1 实施/vn 步骤/n 。/w 毫无疑问/dl ，/w 对于/p [西北/ns 国防/n 政府/nis]/nt 计划/n 的/ude1 发动/vn 来说/uls ，/w 西南/ns 的/ude1 反/vi 蒋/nz 发动/v 是/vshi 对/p 西北/ns 发动/v 的/ude1 最/d 有力/a 的/ude1 支持/vn 。/w 一旦/d 西南/ns 、/w 西北/ns 乃至/c 华北/ns 同时/c 举起/v “/w 抗日/vn 反/vi 蒋/nz ”/w 的/ude1 义旗/n ，/w [南京/ns 政府/nis]/nt 必将/d 难以/d 招架/vi 甚至/d 分崩离析/nz 。/w 因此/c ，/w 中共中央/nt 专门/d 通电/vi 二/m 、/w [四/m 两个/mq]/mq 方面军/n 的/ude1 领导/n 人称/n ：/w [中国/ns 革命/vn]/nz 已经/d 开始/v 进入/v “/w 抗日/vn 讨逆/nz 的/ude1 大规模/b 的/ude1 民族/n [革命/vn 战争/n]/nz 的/ude1 阶段/n ”/w ，/w 西南/ns 的/ude1 发动/vn 就是/v 这/rzv 一/m 新阶段/nz 开始/v 的/ude1 标志/n ，/w 它/rr “/w 可以/v 得到/v 最/d 广大/b 的/ude1 最/d 复杂/a 的/ude1 各种/rz 抗日/vn 反/vi 蒋/nz 的/ude1 力量/n 的/ude1 拥护/vn ，/w 从/p 共产党/nis 起/vf 一直/d 到/v 帝国主义/n ，/w 可以/v 发展/vn 到/v 最/d 广泛/a 的/ude1 抗日/vn 讨逆/nz 的/ude1 统一战线/n 的/ude1 创立/vn ”/w 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 策略/n 是/vshi 在/p 使/v 这次/r 发动/v 持久/a 扩大/v ，/w 充实/v 而/cc 转变/v 为/p [全中国/nz 人民/n]/nz 武装/n 抗日/vn 的/ude1 神圣/a 的/ude1 民族/n [革命/vn 战争/n]/nz ”/w ，/w 而/cc 共产党/nis 在/p 目前/t 阶段/n 最重要/nz 的/ude1 任务/n ，/w “/w 首先/d 是/vshi 加速/vi 西北/ns 的/ude1 发动/vn 来/vf 响应/v 与/cc 配合/v 这/rzv 一/m 发动/v ”/w 。/w 
在/p 6月12日/t 举行/v 的/ude1 [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 会议/n 上/f ，/w 中共/n 领导人/nnt 更进一步/vl 提到/v 了/ule 以/p 西北/ns 发动/v 响应/vn [西南/ns 事变/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 有人/r 明确/a 主张/v ：/w 推动/v 张学良/nr 加快/v 发展/vn ，/w 加强/v 对/p 两广/r 的/ude1 工作/vn ，/w 同时/c 还要/d 加强/v 加速/vn 西北/ns 抗日/vn 反/vi 蒋/nz 运动/vn 的/ude1 发展/vn ，/w 事情/n 很/d 清楚/a ，/w “/w 西南/ns 若/c 恶化/vi ，/w 对/p 西北/ns 发动/v 有/vyou 困难/an ”/w ，/w 因此/c “/w [战略/n 方针/n]/nz 要/v 适当/a 的/ude1 考虑/vn ”/w 。/w 毛泽东/nr 也/d 认为/v ：/w [西南/ns 事变/n]/nz 已经/d 成为/v [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 一大/n 推动力/n ，/w 已经/d 成为/v 目前/t 中心/nis 的/ude1 一环/nz ，/w 对/p 西北/ns 发动/v 有/vyou 大/a 的/ude1 作用/n 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w “/w 西北/ns 发动/v 可/v 提早/d 时间/n ”/w ，/w 当然/d 要/v 选择/vn 适当/a 的/ude1 时机/n ，/w 并/cc 以/p 胜利/vn 为/p 前提/n 。/w 
据此/d ，/w 中共中央/nt 决定/v 提前/vn 西北/ns 发动/v 的/ude1 时间/n ，/w 并/cc 将/d 前/f 此/rzs 与/cc 张学良/nr 商定/v 和/cc 进一步/d 向/p 张学良/nr 提交/v 的/ude1 计划书/n 内容/n ，/w 于/p 6月16日/t 详细/a 上报/vi 共产国际/n 请求/v 批准/vn 。/w 电/n 称/v ：/w 
我们/rr 与/cc 东北军/n 间/f 的/ude1 统一战线/n 上层/f 方面/n ，/w 业已/d 坚定/a 了/ule 张学良/nr 抗日/vn 反/vi 蒋/nz 的/ude1 决心/n 。/w …/w …/w [西北/ns 国防/n 政府/nis]/nt 的/ude1 局面/n ，/w 目前/t 因/p 两广/r 的/ude1 发动/vn ，/w 华北/ns 宋哲元/nr 与/cc 四川/ns 刘湘/nr 等/udeng 的/ude1 酝酿/vn ，/w 西北/ns 发动/v 有/vyou 加快/v 的/ude1 必要/a 。/w …/w …/w 宁夏/ns 、/w 青海/ns 方面/n 是/vshi 打通/v 我们/rr 与/cc 苏联/ns 地理/n 关系/n 的/ude1 重要/a 关键/n ，/w 目前/t 还/d 没有/v 有利/a 的/ude1 情况/n ，/w 然而/c 以/p 红军/nnd 与/cc 东北军/n 两个/mq 西北/ns 主力/nnt 起/vf 而/cc 举事/nz ，/w 西北/ns 局面/n 已/d 能/v 控制/vn ，/w [西北/ns 国防/n 政府/nis]/nt 已有/v 他/rr 坚定/a 的/ude1 基础/n 了/ule 。/w …/w …/w 为了/p 策应/vn 两广/r 及/cc 华北/ns 的/ude1 局面/n ，/w 西北/ns 的/ude1 发动/vn 决定/v 提早/d 。/w 发动/v 的/ude1 时机/n 拟/v 在/p 两个月/mq 内/f 。/w 发动/v 的/ude1 部署/vn 以/p 接近/v 苏联/ns 与/cc 解决/v 西北/ns 蒋介石/nr 力量/n 为/p 原则/n ，/w 大体/d 以/p 红军/nnd [一/d 方面军/n]/mq 经/p 于/p 甘/ag 北/f ，/w 二/m 、/w [四/m 方面军/n]/mq 经/p 于/p 甘南/ns ，/w 以/p 东北军/n 一部/mq 入/v 兰州/ns ，/w 解决/v 朱绍良/nr ，/w 并/cc 控制/v 兰州/ns 到/v 哈密/ns 要道/n 。/w 因/p 黄河/ns 的/ude1 障碍/n ，/w 在/p 结冰/vi 以前/f 红军/nnd 没有/v 办法/n 出/vf 至/p 黄河/ns 以西/f 或/c 以北/f ，/w 因此/c 只能/v 使用/vn 东北军/n 。/w [西北/ns 国防/n 政府/nis]/nt 应/v 以/p 兰州/ns 为/p 中心/nis ，/w 此/rzs 政府/nis 主席/nnt 及/cc 抗日/vn 联军/n 总司令/nnt 推/v 张学良/nr ，/w 我们/rr 则/d 任/v 其/rz 副/b 。/w 
