人民网/nz 讯/ng ：/w “/w 工会/nis 干部/nnt 真/a 贴心/a ，/w 不但/c 给/p 俺/rr 送/v 了/ule 过节/vi 钱/n ，/w 还/d 照顾/v 到/v 家人/n 的/ude1 面子/n 。/w ”/w 1月10日/t ，/w 面对/v 悄然/d 送来/v 的/ude1 [1000/m 元/q]/mq 现金/n ，/w 安徽省/ns 阜南县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz [困难/an 职工/nnt]/nz 孙雪雪/nr 感激/v 道/qv 。/w 
每年/r [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 各级/r 组织/n 给/p [困难/an 职工/nnt]/nz “/w 送温暖/nz ”/w 已经/d 成为/v 一种/mq 传统/n 。/w 今年/t [安徽省/ns 总工会/nis]/nt 干部/nnt 在/p 送温暖/nz 活动/vn 中/f ，/w 不/d 图/n 排场/n 的/ude1 形式/n ，/w 只求/v 真情/n 管用/a 的/ude1 效果/n 。/w “/w 不仅/c 要/v 把/pba 温暖/an 送给/v 职工/nnt ，/w 还要/d 顾及/v 他们/rr 的/ude1 感受/vn ，/w 更/d 要/v 把/pba 良好/a 的/ude1 形象/n 和/cc 作风/n 留/v 在/p 基层/n 。/w ”/w [安徽省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 童怀伟/nr 如此/rzv 反复/d 叮嘱/v 工会/nis 干部/nnt 。/w 
1月8日/t ，/w 省/n 总工会/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 副主席/nnt 徐建/nr 一行/n 轻车简从/vl 赴/v 黄山市/ns 开展/v 送温暖/nz 活动/vn ，/w “/w 低调/n ”/w 的/ude1 送/v 上/f 慰问/v [困难/an 职工/nnt]/nz 资金/n [40/m 万元/q]/mq 。/w 与此同时/c ，/w 许晓东/nr 、/w 李素萍/nr 、/w 阮怀楼/nr 等/udeng 省/n 总工会/nis 领导干部/nnt 也/d 分别/d 带/v 上/f 慰问金/n 、/w 走进/v 联系点/n ，/w 把/pba 温暖/an 送到/v [困难/an 职工/nnt]/nz 心坎/n 上/f 。/w 
[安徽省/ns 总工会/nis]/nt 对/p [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 关心/vn 帮助/v ，/w 不但/c 解/v 他们/rr 一时/d 之/uzhi 急/v ，/w 还/d 积极/ad “/w 心理/n 扶贫/vn ”/w 并/cc “/w 扶智/v ”/w ，/w 使/v 他们/rr 和/cc 大家/rr 一样/uyy 拥有/v 尊严/n ，/w 勇于/v 创造/vn 新生活/nz 。/w 各级/r [工会/nis 组织/n]/nz 根据/p [困难/an 职工/nnt]/nz 不同/a 的/ude1 致/v 困/vn 原因/n ，/w 积极探索/v 各种/rz 帮扶/v 措施/n ，/w 因地制宜/vl 地/ude2 开展/v 为/p 生活/vn [困难/an 职工/nnt]/nz 送/v 过冬/vn 过节/vi 生活/vn 物资/n 、/w 为/p 患/v 大病/v 重症/n [困难/an 职工/nnt]/nz 解决/v 医疗/n 资金/n 、/w 为/p [困难/an 职工/nnt]/nz 家庭/n 在/p 学/v 子女/n 送/v 助学金/n 等/udeng [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 帮扶/vn 活动/vn ，/w 提高/v 帮扶/vn 的/ude1 针对性/n 和/cc 实效性/n 。/w 各/rz 单位/n 还/d 划拨/v 一定/b 比例/n 的/ude1 资金/n 慰问/v [春节/t 期间/f]/nz 留守/v 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 困难/an 农民工/nnd ，/w “/w 静悄悄/z ”/w 却/d “/w 面对面/dl 、/w 心贴心/nz 、/w 实打实/dl ”/w 地/ude2 把/pba 温暖/an 送到/v 困难户/n 心中/s 。/w （/w 杨红影/nr ）/w 
