伍卫国/nr 接受/v 访问/vn 
刘晓庆/nr 伍卫国/nr 旧/a 照/v 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 艺人/nnt 伍卫国/nr 接受/v 有线/b 访问/v 节目/n ，/w 更/d 罕/ag 有/vyou 剖白/v 与/cc 演员/nnt 刘晓庆/nr 和/cc 叶玉卿/nr 的/ude1 一段情/nz 。/w 他/rr 无/v 惧/vi [重提/v 旧事/n]/nz ，/w 大赞/nrf 两位/mq 前/f 度/qv ：/w “/w 两个/mq 都/d 好/a 孝顺/v ，/w 我/rr 最喜欢/nz 有/vyou 孝心/n 的/ude1 人/n ，/w 一定/b 是/vshi 好人/n 。/w 我/rr 都/d 可能/v 忽略/vn 父母/n ，/w 是/vshi 叶玉卿/nr 教/v 我/rr 怎么/ryv 对/p 父母/n 表达爱/nz 。/w 她/rr 好/a 有/vyou 毅力/n ，/w 我/rr 肯定/v 没有/v 她/rr 那样/rzv 有/vyou 毅力/n ！/w ”/w 
谈及/v 早/a 前/f 再婚/vi 的/ude1 刘晓庆/nr ，/w 伍卫国/nr 说/v ：/w “/w 怎么会/nz 不/d 恭喜/v ？/w ！/w ”/w 而/cc 他/rr 又/d 大/a 爆/v 自己/rr 与/cc 刘晓庆/nr 分手/vi 后/f 十年/mq 都/d 没有/v 拍拖/nz ：/w “/w 现在/t 没有/v 刻意/d 想/v 婚姻/n ，/w 如果/c 我/rr 要/v 结婚/vn ，/w 应该/v 会同/v 刘晓庆/nr 结/v 了/ule 婚/ng ，/w 当/p 我/rr 不/d 能够/v 同/p 她/rr 结婚/vi ，/w 我/rr 对/p 这种/r 事/n (/w 结婚/vi )/w 又/d 有/vyou 另一种/mq 看法/n ，/w 觉得/v 人生/n 不一定/nz 要/v 有/vyou 婚姻/n 先/d 幸福/a ，/w 不是/c 没有/v 了/ule 这个/rz ，/w 就/d 找/v 另一个/mq 填补/v ，/w 不一定/nz 要/v 结婚/vn 生子/vi 才/d 叫/vi 完成/v 人生/n ，/w 我/rr 不会/v 为/p 结婚/vi 而/cc 结婚/vi 。/w 有/vyou 个/q 志趣/n 相投/vi 伴侣/n 我/rr 都/d 乐意/v ，/w 好/a 开心/a ，/w 但/c 不会/v 强求/v 。/w ”/w 
而/cc 当年二/t 人/n 分手/vi 时/ng ，/w 伍卫国/nr 决绝/nz 地/ude2 离开/v 北京/ns 返/v 港/n ，/w 连/ulian 行李/n 也/d 是/vshi 之后/f 才/d 寄/v 回来/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v (/w 分手/vi )/w 已/d 成/v 事实/n ，/w 是/vshi 不可/v 改变/vn ，/w 所以/c 不/d 拖泥带水/vl ，/w 不/d 需要/v 千方百计/dl 、/w 强迫/v 事情/n 按/p 自己/rr 意思/n 去/vf 做/v ，/w 只要/c 用/p 了/ule 自己/rr 的/ude1 真心/d ，/w 做/v 了/ule 要/v 做/v 的/ude1 事/n ，/w 就/d [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 。/w ”/w 
另外/c ，/w 他/rr 大/a 爆/v 与/cc 刘晓庆/nr 相处/vi 的/ude1 趣事/n ：/w “/w 2003年/t 时/ng ，/w 她/rr 听/v 我/rr 劝/v ，/w 不要/d 在/p 香港/ns 买楼/nz ，/w 之后/f 楼市/n 跌/v ，/w 她/rr 后来/t 谢/v 我/rr ；/w 她/rr 当然/d 是/vshi 一个/mq 好厉害/nz 的/ude1 人/n ，/w 但/c 感觉/n 她/rr 都/d 听/v 我/rr 讲/v ，/w 虽然/c 她/rr 不会/v 表态/vn 。/w ”/w 他/rr 称/v 曾/d 劝/v 刘晓庆/nr 要/v 归于/v 平淡/a ，/w 但/c 她/rr 如今/t 依然/d 活跃/a 于/p 幕前/nz ，/w 他/rr 形容/v 对方/n “/w 不是/c 平常/a 人/n ”/w ：/w “/w 我/rr 更是/d 觉得/v 她/rr 应该/v 要/v 听/v 我/rr 讲/v ，/w 但是/c 她/rr 思想/n 不停/v ，/w 要/v 不断/d 向前/vi ，/w 她/rr 不是/c 一个/mq 平常/a 人/n ，/w 如果/c 是/vshi 都/d 不会/v 吸引/v 到/v 我/rr 啦/y ！/w ”/w 
