昨日/t ，/w 习近平/nr 分别/d 向/p 获奖/vn 的/ude1 张存浩/nr 院士/nnt 颁奖/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 兰红光/nr 摄/vg 
链接/gi 
两位/mq 获奖者/n 各/rz 奖/n 五百万/m 
一年一度/bl 的/ude1 [国家/n 科学技术/n 奖/n]/nz 在/p [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 上/f 颁布/v ，/w 其/rz 包括/v 了/ule [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 、/w [国家/n 自然科学/n 奖/n]/nz 、/w [国家/n 技术/n 发明奖/n]/nz 、/w [国家/n 科技/n 进步奖/n]/nz 和/cc [国际/n 科技/n 合作/vn 奖/n]/nz [五/m 项/q]/mq 大奖/n 。/w 
每年/r ，/w 获得/v [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 的/ude1 获奖者/n 不/d 超过/v [2/m 名/q]/mq ，/w 奖金/n 金额/n 每人/r 500万/m 人民币/n ，/w 由/p 国家/n 最高/a 领导人/nnt 亲自/d 颁奖/vn 。/w 
自/p 2000年/t 设立/v [国家/n 最高/a 科技奖/nz]/nz 以来/f ，/w 加上/v 本届/r 获奖者/n ，/w 已经/d 有/vyou [24/m 位/q]/mq 获奖/vn 人/n 登上/v 了/ule 我国/n 科技界/n 的/ude1 最高/a 领奖台/n 。/w 
这些/rz 获奖/vn 人/n 中/f 不乏/v 在/p 获奖/vn 之前/f 就/d 知名/a 的/ude1 人物/n ，/w 如/v “/w [杂交/vn 水稻/n 之父/nz]/nz ”/w 袁隆平/nr ，/w 被/pbei 誉为/v “/w [人居/n 环境/n 科学/n]/nz 创建者/n ”/w 的/ude1 吴良镛/nr 等/udeng 。/w 获奖/vn 人物/n 分列/v 在/p 各个/rz 领域/n ，/w 有/vyou 物理学/n 、/w 数学/n 、/w 航天/n 、/w 石化/n 、/w 医学/n 等/udeng ，/w 不少/m 领域/n 都/d 是/vshi 国家/n 近些年/t 发展/vn 的/ude1 重点/n 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 金煜/nr 
盘点/vn 
获奖者/n 年轻化/vi 平均/a [46/m ./w 6/m 岁/qt]/mq 
数据分析/gi 显示/v ，/w 今年/t [国家/n 科技奖/nz]/nz 获奖/vn 项目/n 主要/b 完成/v 人/n 的/ude1 [平均/a 年龄/n]/nz 为/p [46/m ./w 6/m 岁/qt]/mq 。/w 其中/rz 自然科学/n 奖/n [平均/a 年龄/n]/nz [45/m ./w 9/m 岁/qt]/mq 、/w 技术/n 发明奖/n [45/m ./w 7/m 岁/qt]/mq 、/w [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n [47/m 岁/qt]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 国家/n 科技/n [奖励/vn 办公室/nis]/nt 2013年/t 首次/m 专门/d 为/p [40/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 青年/n 学者/nnt 主持/v 完成/vn 的/ude1 [基础/n 研究/vn]/nz 项目/n 开辟/v 了/ule 专家/nnt 推荐/v 渠道/n 。/w 
如/v 获得/v 自然科学/n 二等奖/n 的/ude1 项目/n “/w 基于/p [碳氢/nz 键/n 活化/v]/nz 的/ude1 氧化/vn 偶联/gb ”/w ，/w 第一/m 完成/v 人/n 北京大学/ntu 教授/nnt 施章杰/nr ，/w 今年/t 只有/c [39/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 团队/n 中/f 最/d 小/a 的/ude1 才/d [27/m 岁/qt]/mq ，/w [平均/a 年龄/n]/nz [34/m ./w 4/m 岁/qt]/mq 。/w 
[13/m 个/q]/mq 一等奖/n 企业/n 牵头/vi [6/m 个/q]/mq 
在/p 今年/t [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 通用/vn 项目/n 中/f ，/w 企业/n 作为/p 牵头/vi 或/c 参与/v 单位/n 完成/v 的/ude1 项目/n 占/v 75.9%/m ，/w 其中/rz 企业/n 牵头/vi 完成/v 的/ude1 占/v 35.8%/m 。/w 
在/p 总共/d [13/m 个/q]/mq 一等奖/n 项目/n 中/f ，/w 企业/n 牵头/vi 完成/v 的/ude1 有/vyou [6/m 项/q]/mq 。/w 如/v [湖南省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc “/w 电网/n 大/a 范围/n 冰冻/v 灾害/n 预防/v 与/cc 治理/v [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 成套/b 装备/n ”/w 、/w [中国/ns 交通/n 建设/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc “/w 离岸/vn 深水港/n 建设/v [关键/n 技术/n]/nz 与/cc 工程/n 应用/vn ”/w 等/udeng [科技/n 进步/vn]/nz 一等奖/n 项目/n ，/w 均/d 在/p 相关/vn 领域/n 发挥/v 了/ule 重要/a 支撑/v 作用/n 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
亮点/n 
自然科学/n 一等奖/n 空缺/v 三年/t 首/q 授奖/vn 
授予/v 铁/n 基/ng 高温超导/gp 研究/vn ；/w 5/m 科学家/nnt 入/v 获奖/vn 名单/n ，/w 包括/v 南大/nz “/w 掐架/nz ”/w 院士/nnt 候选人/nnt 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 金煜/nr ）/w 昨日，五/t 位/q 科学家/nnt 因/p 基于/p 铁/n 化合物/n 的/ude1 高温超导/gp 研究/vn 而/cc 获得/v [国家/n 自然科学/n]/nz 一等奖/n ，/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 奖项/n 连续/a 三年/t 空缺/v 后/f 首次/m 颁奖/vn 。/w 
以/p [五/m 名/q]/mq [中国/ns 科学家/nnt]/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 研究/vn 团队/n 因/p “/w [40/m K/x]/mq 以上/f 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 的/ude1 发现/vn 及/cc 若干/m 基本/a 物理性质/nz 研究/vn ”/w 方面/n 的/ude1 [突出/a 贡献/n]/nz 而/cc 获得/v 了/ule [国家/n 自然科学/n]/nz 一等奖/n 。/w 
1989年/t ，/w [中科院/n 物理/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 赵忠贤/nr 等/udeng [科研/n 人员/n]/nnt 曾/d 因/p 超导/b 研究/vn 获得/v 过/uguo [国家/n 自然科学/n]/nz 一等奖/n ，/w 今年/t ，/w 中科院/n 院士/nnt 赵忠贤/nr 再次/d 因/p [超导/b 研究/vn 站/vi]/nt 在/p 自然科学/n 一等奖/n 的/ude1 领奖台/n 上/f 。/w 
此次/rz 获奖/vn 的/ude1 铁/n 基/ng 高温超导/gp 研究/vn 的/ude1 主要/b 完成/v 人/n 是/vshi 来自/v [中科院/n 物理/n 研究所/nis]/nt 和/cc [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 赵忠贤/nr 、/w 陈仙辉/nr 、/w 王楠林/nr 、/w 闻海虎/nz 和/cc 方忠/nr 。/w 
闻海虎/nz 是/vshi 前/f 不久/d 因/p 被/pbei 举报/v 论文/n 造假/v 而/cc 被/pbei 卷入/v 舆论/n 风波/n 的/ude1 两位/mq 南大/nz 物理/n 教授/nnt 当事人/n 之一/rz 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 南大/nz 物理系/nit 教授/nnt 、/w 院士/nnt 候选人/nnt 王牧/nr 举报/v 同事/n ，/w 同/p 为/p 院士/nnt 候选人/nnt 的/ude1 闻海虎/nz 论文/n 造假/v ，/w 闻海虎/nz 对/p 举报/vn 予以/vx 否认/v ，/w 中科院/n 和/cc 南大/nz 就此/d 分别/d 展开/v 独立/a 调查/vn ，/w 两月/t 后/f 的/ude1 院士/nnt 增选/v 中/f ，/w 两/m 人均/a 未/d 当选/v 。/w 
据/p 中科院/n 官网/n 中/f 闻海虎/nz 简历/n ，/w 其/rz 曾经/d 在/p 1996年/t 到/v 2010/m 年间/n 在/p [中科院/n 物理/n 研究所/nis]/nt 任/v 研究员/nnt ，/w 曾/d 在/p 2004年/t 获得/v [国家/n 自然科学/n]/nz 二等奖/n 。/w 
[中国/ns 科学家/nnt]/nz 在/p 铁/n 基/ng 超导/b 领域/n 的/ude1 突破/vn 曾经/d 入选/v 《/w 科学/n 》/w 杂志/n “/w 2008/m 年度/n 十大/mq 科学/n 突破/v ”/w 、/w [美国/nsf 物理/n 学会/v]/nt “/w 2008/m 年度/n 物理学/n [重大/a 事件/n]/nz ”/w 。/w 
【/w 揭秘/v 】/w 铁/n 如何/ryv 入/v “/w 超导/b ”/w 家族/n ？/w 
目前/t ，/w 超导/b 研究/vn 已经/d 广泛/a 用于/v [超导/b 输电/vn]/nz 、/w 超导磁铁/gp 和/cc [超导/b 磁悬浮/n]/nz 等/udeng 各个/rz 方面/n ，/w 但/c 超导/b 的/ude1 前沿性/n 研究/vn 依然/d 在/p 持续/vd 进行/vn 中/f 。/w 
2008年/t ，/w 日本/ns 科学家/nnt 发现/v 具有/v 超导电性/gp 的/ude1 物质/n 是/vshi 掺/v 氟/n 的/ude1 镧/n 氧/n 铁/n 砷/n ，/w 其/rz 在/p [26/m K/x]/mq 温度/n 情况下/nz 具有/v 超导电性/gp 。/w 
薛其坤/nr 解释/v ，/w [单位/n 换算/vi]/nz 后/f ，/w 室温/n 大约/d 是/vshi 在/p [300/m K/x]/mq 左右/f ，/w 如果/c 将/d 温度/n 实现/v 到/v [40/m K/x]/mq ，/w 就/d 意味着/v 达到/v 了/ule 零下/s 230多摄氏度/m ，/w 达到/v 相对/d 意义/n 上/f 的/ude1 [极限/n 温度/n]/nz 了/ule ，/w 可/v 视为/v “/w 高温/n ”/w 超导/b 。/w 
相比之下/vl ，/w 赵忠贤/nr 等/udeng 人/n 在/p 上世纪/nz 80年代/t 曾/d 获/v 自然科学/n 一等奖/n 的/ude1 超导/b 研究/vn 立足/vi 于/p 铜/n 氧化物/n ，/w 温度/n 实现/v 在/p 零下/s [200/m ℃/w]/mq 左右/f 。/w 
“/w 铜/n 氧化物/n 研究/vn [很多/m 年/qt]/mq 了/ule ，/w 现在/t 发现/v 多/a 了/ule 含铁/nz 的/ude1 化合物/n 也/d 能/v 超导/b ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 有意思/al 的/ude1 事情/n ，/w 对/p 物理学/n 来说/uls ，/w 就/d 好像/v 以前/f 只用/v 陶瓷/n 做/v 碗/n ，/w 后来/t 可以/v 用/p 其他/rzv 材料/n 做/v 餐具/nf ，/w 现在/t 多/a 了/ule 另一种/mq 可能性/n 了/ule 。/w ”/w 薛其坤/nr 说/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 金煜/nr 
最高/a 科学技术/n 奖/n 历届/b 得主/n 
2000年/t 
吴文俊/nr 数学家/nnt 
袁隆平/nr [杂交/vn 水稻/n 之父/nz]/nz 
2001年/t 
王选/nr 汉字/n [激光/n 照排/vn]/nz 创始人/nnt 
黄昆/nr 物理学家/nnt 
2002年/t 
金怡濂/nr 高性能/n [计算机/n 专家/nnt]/nnd 
2003年/t 
刘东生/nr 著/uzhe 名/q [地球/ns 环境/n]/nz 科学家/nnt 
王永志/nr 航天/n 专家/nnt 
2004年/t 
空缺/v 
2005年/t 
叶笃正/nr 气象学家/nnd 
吴孟超/nr 肝脏/n 外/f 科学家/nnt 
2006年/t 
李振声/nr 遗传学家/nnd 
2007年/t 
闵恩泽/nr [石油/n 化工/n 催化剂/n]/nz 专家/nnt 
吴征镒/nr 植物学家/nnd 
2008年/t 
王忠诚/nr 神经外科/nit 专家/nnt 
徐光宪/nr 化学家/nnd 
2009年/t 
谷超豪/nr 数学家/nnt 
孙家栋/nr 火箭/n 与/cc 卫星/n [技术/n 专家/nnt]/nnt 
2010年/t 
师昌绪/nr 金属学/nz 及/cc [材料/n 科学家/nnt]/nnd 
王振义/nr 血液学/n 专家/nnt 
2011年/t 
谢家麟/nr 加速器/n 物理/n 及/cc [技术/n 专家/nnt]/nnt 
吴良镛/nr [城市/n 规划/n]/nz 及/cc 建筑学家/nnd 
2012年/t 
郑哲敏/nr [爆炸/vn 力学/n]/nz 专家/nnt 
王小谟/nr 雷达/n 专家/nnt 
2013年/t 
张存浩/nr [物理化学/n 家/q]/nnd 
程开甲/nr [核武器/n 技术/n 专家/nnt]/nnd 
