1月10日/t ，/w 阜南县/ns 交警/nnd 在/p 刚刚/d 启动/v 的/ude1 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 服务站/nis 对/p 过往/vn 客车/n [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 当日/t ，/w 该县/r 交警/nnd 提前/vd 启动/v 辖区/n 两个/mq 市级/b 春运/n 服务站/nis ，/w [24/m 小时/n]/mq 执勤/vi ，/w 对/p [7/m 座/q]/mq 以上/f [客运/n 车辆/n]/nz 、/w 外出/vi 务工人员/nnd 车辆/n 等/udeng 逢/v 车/n 必/d 查/v 和/cc 登记/vn ，/w 严查/v 超员/vn 、/w 超速/vd 、/w [疲劳/an 驾驶/v]/nz 、/w 无/v 牌/n 无证/nz 和/cc 酒驾/nz 等/udeng 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 吕乃明/nr 、/w 李振/nr 摄/vg 
记者/nnt 1月10日/t 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f [上海/ns 铁路局/nis]/nto 增/v 开/v 的/ude1 多/a 趟/qv 临时/b [动车组/nz 列车/n]/nz 、/w 高铁/nz 列车/n 开行/v 日期/n 确定/v ，/w 其中/rz ，/w 春节/t 后/f ，/w 淮南/ns 东/f 、/w 合肥/ns 将/d 开通/v 南京/ns 、/w 上海/ns 方向/n 高铁/nz 列车/n 。/w 
[上海/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 这些/rz 动车组/nz 、/w 高铁/nz 临客/n 车票/n 按照/p 春运/n 临客/n 车票/n 预售/vn 期/qv 规定/n 进行/vn 发售/v ，/w 即/v 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [25/m 天/qt]/mq 、/w 代售/vn 点/qt 为/p [23/m 天/qt]/mq ，/w 车站/n 售票/vn 窗口/s 以/p 各/rz 站/vi 公告/n 为准/v 。/w (/w 胡旭/nr 、/w 郑伟哉/nr )/w 
