核心/n 提示/v ：/w 所有/b 在场/vi 的/ude1 人/n 一时/d 都/d 惊呆/v 了/ule 。/w 千钧一发/bl 之际/f ，/w 陈赓/nr 一把/mq 抓住/v 小头目/nz 的/ude1 手腕/n ，/w 又/d 用/p 脚/n 将/d 他/rr 扫倒/nz 在/p 地/ude2 。/w 这/rzv 是/vshi 陈赓/nr 第一次/mq 救/v 蒋介石/nr ，/w 后来/t 的/ude1 东征/v 战场/n 又/d 救过/nz 一次/mq 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 蒋介石/nr 的/ude1 枪杆子/nz —/w —/w 从/p [黄埔/ns 军校/nis]/nt 到/v 黄埔系/nz 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 张雄文/nr ，/w 出版/v ：/w [人民/n 出版社/nis]/nt 
蒋介石/nr 差点/d 阵亡/vi ：/w 陈赓/nr 徒手/d 夺/v 刀/n 救/v 了/ule 蒋介石/nr 的/ude1 命/n 
战役/n 中/f ，/w 发生/v 了/ule 蒋介石/nr 差点/d 阵亡/vi 的/ude1 惊险/a 一幕/nz ，/w 幸而/d 黄埔/ns 一期/b 生/v 陈赓/nr 眼疾手快/vl 救/v 了/ule 他/rr 。/w 
陈赓/nr 被/pbei 编/v 在/p 学生/nnt 军/n 机枪/n 队里/n 。/w 商团/nis 败退/vi 后/f ，/w 陈赓/nr 与/cc 同学们/nz 一起/s 乘胜追击/nz ，/w 不久/d 便/d 活捉/v 了/ule 商团/nis 一个/mq 小头目/nz ，/w 缴获/v 了/ule 他/rr 的/ude1 军刀/n 。/w 
全军/n 指挥/v 蒋介石/nr 正好/z 从/p 他/rr 身边/s 经过/p ，/w 陈赓/nr 立刻/d 敬礼/vi ，/w 还/d 把/pba 战利品/n 交给/v 蒋介石/nr 检阅/v 。/w 
打/v 了/ule 胜仗/n ，/w 蒋介石/nr 也/d 很/d 兴奋/a ，/w 连忙/d 伸手/vi 去/vf 接/v 。/w 不料/d 被/pbei 活捉/v 的/ude1 小头目/nz 猛地/d 挣开/v 了/ule 学生/nnt 军/n 的/ude1 胳膊/n ，/w 迅速/ad 夺过/nz 一把/mq 军刀/n 挥/v 向/p 蒋介石/nr 。/w 
所有/b 在场/vi 的/ude1 人/n 一时/d 都/d 惊呆/v 了/ule 。/w 千钧一发/bl 之际/f ，/w 陈赓/nr 一把/mq 抓住/v 小头目/nz 的/ude1 手腕/n ，/w 又/d 用/p 脚/n 将/d 他/rr 扫倒/nz 在/p 地/ude2 。/w 
这/rzv 是/vshi 陈赓/nr 第一次/mq 救/v 蒋介石/nr ，/w 后来/t 的/ude1 东征/v 战场/n 又/d 救过/nz 一次/mq 。/w 
黄埔/ns 学生/nnt 在/p 平叛/vi 中/f ，/w 第一次/mq 得到/v 了/ule [真枪/nz 实弹/n]/nz 的/ude1 训练/vn ，/w 其/rz 效果/n 自然/n 非/b 操场/n 上/f 循规蹈矩/n 、/w 纸上谈兵/vl 的/ude1 训练/vn 可比/v 。/w 三/m 天后/nz ，/w 黄埔/ns 一期/b 的/ude1 学生/nnt 们/k 举行/v 了/ule [毕业/v 典礼/n]/nz ，/w 平定/vi 商团/nis ，/w 成为/v 他们/rr 最好/d 的/ude1 毕业/vn 答辩书/nz 。/w 
商团/nis 平定/vi 后/f ，/w 孙中山/nr 应/v 冯玉祥/nr 之/uzhi 邀/v ，/w 于/p 1924年11月/t 离开/v 广州/ns ，/w 绕道/v 日本/ns 前往/v 北京/ns ，/w 共商/v “/w 国/n 是/vshi ”/w 。/w 他/rr 希望/v 借此/v 求得/v 梦寐以求/bl 的/ude1 统一/vn 中国/ns 。/w 
