1月11日/t ，/w 在/p 中国/ns 中部/f 的/ude1 新余市/ns ，/w 为/p 圆/vg 一名/mq 重病/n 男童/n 的/ude1 警察/nnt 梦/n ，/w 市长/nnt 和/cc 警察/nnt 纷纷/d 出动/v ，/w 网友/n 争相/d 报名/vi 饰演/v “/w 劫匪/n ”/w 和/cc “/w 人质/n ”/w ，/w 让/v 这个/rz 由于/p 患病/vi 无法/v 行走/vn 的/ude1 男孩/n 勇斗/v “/w 歹徒/n ”/w ，/w 成功/a 解救/v “/w 人质/n ”/w …/w …/w 实现/v 了/ule 他/rr 的/ude1 警察/nnt 梦/n 。/w 
11日11/t 点/qt 左右/f ，/w 新余市/ns 一家/n [大型/b 商场/nis]/nz 前/f ，/w [3/m 名/q]/mq “/w 人质/n ”/w 被/pbei [2/m 名/q]/mq “/w 劫匪/n ”/w 用/p 匕首/n 挟持/v 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w “/w 小/a 警察/nnt ”/w 邹骏億/nr 被/pbei 派往/vf 现场/s 参与/v 解救/vn “/w 人质/n ”/w 。/w 
小/a 骏/ag 億/nz 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女警/nnt 刘金凤/nr 推/v 着/uzhe 他/rr 以/p 送/v 矿泉水/nf 的/ude1 名义/n 接近/v “/w 劫匪/n ”/w 。/w 趁着/p “/w 劫匪/n ”/w 接过/v 矿泉水瓶/n 的/ude1 瞬间/n ，/w 刘金凤/nr 迅速/ad 上前/vi ，/w 用/p 左手/n 击/vg 飞/vi “/w 劫匪/n ”/w 手中/s 的/ude1 匕首/n ，/w [一/d 记/v]/mq 擒拿/v 手/n 擒获/v “/w 歹徒/n ”/w ，/w 另外/c 一名/mq “/w 劫匪/n ”/w 也/d 被/pbei 随后/d 而/cc 来/vf 的/ude1 警察们/nz 抓获/v 。/w 
“/w [3/m 名/q]/mq 人质/n 被/pbei 成功/a 解救/v ！/w ”/w 现场/s 的/ude1 群众/n 纷纷/d 爆发/v 出/vf 赞叹/v 的/ude1 喝彩声/n 。/w 此时/r ，/w 骏/ag 億/nz 身后/f 墙上/s 的/ude1 红/a 幕/q 被/pbei 徐徐/d 拉/v 下/f ，/w 幕墙/n 上/f 显现/v “/w 骏/ag 億/nz ，/w 你/rr 是/vshi 个/q 好警察/nz ”/w 这/rzv 几个字/nz 。/w 随后/d ，/w 新余市/ns 市长/nnt 丛文景/nr 亲手/d 为/p 邹骏億/nr 颁发/v 了/ule “/w 见义勇为/vl 小/a 警察/nnt ”/w 勋章/n 。/w 
经过/p 精心/ad 安排/v ，/w 半天/mq 时间/n 里/f ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 还/d 现场/s 观摩/v 了/ule [新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 民警/nnt 技能/n 训练/vn 、/w 现场/s 感受/v [特警/nnd 支队/nis]/nz 、/w 担任/v “/w 交警/nnd ”/w 到/v 大街/n 上/f 疏导/v 交通/n 、/w 参观/v [新余市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 。/w 
为了/p 让/v 行动/vn 不便/an 的/ude1 小/a 骏/ag 億/nz 圆/v 警察/nnt 梦/n ，/w [新余市/ns 公安局/nis]/nto 几乎/d 进行/vn 了/ule 全员/n 动员/v 。/w 新余市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 黄文辉/nr 说/v ：/w “/w 让/v 每一个/mq 普通人/n 都/d 能/v [实现/v 梦想/n]/nz ，/w 才能/n 实现/v 伟大/a 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w 通过/p 帮助/v 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v ，/w 我们/rr 也/d 在/p 向/p 社会/n 传递/v 正能量/nz 。/w ”/w 
小/a 骏/ag 億/nz 现在/t 是/vshi 一名/mq 四年级/mq 的/ude1 小学生/nnd 。/w 虽然/c 身体/n 不方便/nz ，/w 但是/c 学习/v 特别/d 努力/ad ，/w 成绩/n 也/d 还/d 不错/a 。/w “/w 等/udeng 我/rr 的/ude1 腿/n 治/v 好/a 后/f ，/w 我/rr 要/v 当/p 一名/mq 警察/nnt 。/w 当/p 警察/nnt 好/a ，/w 可以/v 抓/v 坏人/n 。/w ”/w 小/a 骏/ag 億/nz 一直/d 梦想/n 当/p 警察/nnt 。/w 
2013年12月/t ，/w 邹骏億/nr 的/ude1 愿望/n 经/p 新余市/ns 官方/n 微博/n 报道/v 后/f 引起/v 广泛/a 关注/v ，/w 网友/n 为/p 其/rz 坚强/a 所/usuo 感动/v ，/w 纷纷/d 出点子/vi 希望/v 助/vn 他/rr 圆/v 警察/nnt 梦/n 。/w 
“/w 在/p 网友/n 的/ude1 启发/vn 下/f ，/w [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 与/cc [新余市/ns 公安局/nis]/nto 决定/v 开展/vn ‘/w 帮/v 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v ’/w 的/ude1 大型/b 主题/n [公益/n 活动/vn]/nz 。/w ”/w 新/a 余/ng 发布/v 负责人/nnt 、/w [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 网/n 宣/nz 办/v 主任/nnt 敖卫兵/nr 说/v 。/w 
一位/mq 重病/n 男童/n 的/ude1 梦想/n 牵动/v 了/ule 全城/n 人/n 的/ude1 心/n 。/w 从/p 妙龄/n 少女/n 到/v 耄耋/nz 老者/n ，/w 近/a [300/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 报名/vi 参加/v 扮演/v “/w 劫匪/n ”/w 和/cc “/w 人质/n ”/w 。/w 经过/p 层层/q 选拔/v ，/w 最终/d 选出/v 了/ule [3/m 名/q]/mq “/w 人质/n ”/w 和/cc [2/m 名/q]/mq “/w 劫匪/n ”/w 。/w 
[新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 民警/nnt 刘益/nr 是/vshi 其中/rz 的/ude1 一名/mq “/w 劫匪/n ”/w 扮演者/n ，/w 也/d 是/vshi 现场/s 的/ude1 “/w 技术/n 指导/vn ”/w 。/w 刘益/nr 说/v ，/w 为了/p 让/v 劫持/v 场景/n 更加/d 真实/a ，/w 他/rr 和/cc 同事/n 刘金凤/nr 早/a 在/p 一周/mq 之前/f 就/d 开始/v 演练/vn “/w 劫匪/n ”/w 被/pbei 擒获/v 的/ude1 那/rzv 一段/mq 。/w 
一旁/f 经营/v [福利/n 彩票/n]/nz 的/ude1 邹/nz 女士/n 在/p 看/v 完整/a 场/qv 活动/vn 后/f ，/w 立即/d 从/p 口袋/n 里/f 掏出/v 钱/n 要/v 想/v 给/p 小/a 骏/ag 億/nz 捐款/vi 。/w 她/rr 感叹/v 道/qv ：/w “/w 这么/rz 多/a 人/n 为/p 小男孩/nz 圆梦/v 努力/ad ，/w 从/p [一件/mq 小事/n]/nz 看出/v 了/ule 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 大爱/nz 。/w ”/w 
骏/ag 億/nz 的/ude1 妈妈/n 陈青梅/nr 在/p 现场/s 看完/v 演出/vn 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 孩子/n 从小/d 就/d 想/v 当/p 警察/nnt ，/w 每次/r 看到/v 电视/n 里/f 的/ude1 警察/nnt 就/d 很/d 激动/a 。/w 大家/rr 这么/rz 费/n 心思/n 为/p 他/rr 圆梦/v ，/w 我/rr 非常/d 感激/v 。/w ”/w 
陈青梅/nr 和/cc 丈夫/n 都/d 以/p 打工/vi 为主/vi ，/w 两人/mq 一个/mq 月/n 的/ude1 收入/n 约/d [5000/m 多元/b]/mq 。/w 为/p 骏/ag 億/nz 治病/vi 家里/s 已经/d 用/p 去/vf 了/ule [60/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 已经/d 非常/d 艰难/a 。/w 
陈青梅/nr 表示/v ，/w 据/p [北京/ns 武警/nnd 总队/nis 第三/m 医院/nis]/nth 邹骏億/nr 的/ude1 主治医生/nnt 介绍/v ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 “/w 肌肉/n 营养/n 不良/a ”/w 症/ng 非常/d 罕见/a ，/w 全球/n 范围内/nz 都/d 鲜见/v 彻底/ad 治愈/v 的/ude1 案例/n ，/w 但是/c 及时/ad 治疗/vn 能/v 控制/vn 病情/n 进一步/d 恶化/vi 。/w 
当/p 骏/ag 億/nz 的/ude1 情况/n 通过/p [网络/n 传播/vn]/nz 后/f ，/w 来自/v 五湖四海/n 的/ude1 人们/n 纷纷/d 通过/p 电话/n 和/cc 网络/n 希望/v 能/v 帮助/vn 骏/ag 億/nz ，/w 其中/rz 还有/v 很多/m 华侨/n 。/w 
“/w 一位/mq 远在/v 日本/ns 的/ude1 华侨/n 王/n 女士/n 打电话/vi 给/p 我/rr ，/w 希望/v 能够/v 帮助/vn 到/v 我/rr 的/ude1 孩子/n 。/w 我/rr 相信/v 在/p [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关爱/vn 下/f ，/w 骏/ag 億/nz 的/ude1 病/n 一定/b 能/v 治/v 好/a ，/w 他/rr 的/ude1 警察/nnt 梦/n 一定/b 能/v 实现/vn 。/w ”/w 陈青梅/nr 坚定/a 地/ude2 相信/v 。/w 
