[中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 进/vf 宿州/ns ，/w 为/p [泗县/ns 丁陈村/ns 卫生/an 服务站/nis]/nt 送来/v 空调/n 。/w 
人民网/nz 宿州/ns 1月11日/t 电/n 泗县/ns 丁湖镇/ns 丁陈村/ns 的/ude1 [卫生/an 服务站/nis]/nt ，/w 和/cc 其他/rzv 乡村/n 医院/nis 一样/uyy ，/w 这里/rzs 没有/v 高楼/n ，/w 没有/v 好/a 的/ude1 [医疗/n 设备/n]/nz ，/w 但/c 却/d 有/vyou 一位/mq 家喻户晓/vl 口口/nz 皆/d 碑/n 的/ude1 [乡村/n 医生/nnt]/nnt ，/w 他/rr 叫/vi 丁明玉/nr 。/w 
丁明玉/nr 是/vshi [丁陈村/ns 卫生/an 服务站/nis]/nt 站长/nnt ，/w 他/rr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 丁陈村/ns 人/n ，/w 对/p 村子/n 有着/v 深厚/a 的/ude1 感情/n 。/w 行医/vi [20/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 在/p [乡村/n 医生/nnt]/nnt 这个/rz 平凡/a 岗位/n 上/f ，/w 一直/d 视/vg 病人/n 为/p 自己/rr 的/ude1 亲人/n ，/w 为/p 无数/m 患者/n 解除/v 了/ule 病痛/n 。/w 救死扶伤/vl 是/vshi 医生/nnt 的/ude1 天职/n ，/w 在/p 他/rr 门诊室/nz 的/ude1 墙面/nz 上/f ，/w 挂满/v 了/ule 患者/n 送来/v 的/ude1 锦旗/n ，/w 诠释/v 着/uzhe 大家/rr 对/p 他/rr 的/ude1 信任/vn 、/w 尊敬/v 和/cc 感激/v 。/w 
丁明玉/nr 正在/d 为/p 前来/vi 就医/vi 的/ude1 患者/n 看病/vi 。/w 
见到/v 丁明玉/nr ，/w 身穿/v 白大褂/n 的/ude1 他/rr 刚/d 从/p 门诊室/nz 出来/vf ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 作为/p 医生/nnt ，/w 多/a 一点/mq 辛苦/a ，/w 患者/n 就/d 少/a 一份/mq 痛苦/an ，/w 看到/v 患者/n 康复/vn 出院/vi 是/vshi 我/rr 最大/gm 的/ude1 快乐/a 和/cc 幸福/a 。/w ”/w 
据/p 村民/n 介绍/v ，/w 为了/p 方便/a 乡亲们/nz 看病/vi ，/w 丁/ng 医生/nnt 还/d 自己/rr 花钱/vi ，/w 资助/v 村里/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 并/cc 尽/vi 一切/rz 能力/n 改善/v 医疗/n 条件/n ，/w 满足/v 更多/ad 人/n 的/ude1 看病/vn 需求/n 。/w 如今/t ，/w 丁陈村/ns 小小的/z [卫生/an 服务站/nis]/nt 里/f 接纳/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 本村/r 病人/n ，/w 还有/v 邻近/vn 村子/n 慕名而来/vl 的/ude1 许多/mq 患者/n 前来/vi 就医/vi 。/w 按/p 乡亲们/nz 的/ude1 话说/vn ，/w 丁明玉/nr 为/p 村民/n 带来/v 了/ule 希望/v 和/cc 温暖/an 。/w 
丁明玉/nr 正在/d 为/p 前来/vi 就医/vi 的/ude1 患者/n 看病/vi 。/w 
在/p 了解到/v 丁明玉/nr 的/ude1 事迹/n 之后/f ，/w [中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 一行/n 来到/v [丁陈村/ns 卫生/an 服务站/nis]/nt ，/w 并/cc 送来/v 药房/n 急需/v 的/ude1 空调/n 。/w [中环/s 集团/nis]/nt 中/f 港/n 物业/n 品质/n 部/q 副经理/nnt 沈来跃/nr 告诉/v 记者/nnt 说/v ：/w “/w 在/p 村里/n 一直/d 是/vshi 丁/ng 医生/nnt 为/p 乡亲们/nz 带来/v 温暖/an ，/w 此次/rz ‘/w 暖冬/n 行/ng ’/w 活动/vn ，/w [中环/s 集团/nis]/nt 为/p 丁/ng 医生/nnt 和/cc 他/rr 所在/n 的/ude1 [卫生/an 服务站/nis]/nt 送温暖/nz 。/w 同时/c ，/w 也/d 呼吁/v 更多/ad 的/ude1 人/n 能/v 支持/vn 乡村/n 医疗/n 建设/vn ，/w 改善/v 农村/n 就医/vi 条件/n 。/w ”/w （/w 汪瑞华/nr 黄贤俊/nr ）/w 
