中科院/n 院士/nnt 赵忠贤/nr 、/w 中科大/nz 教授/nnt 陈仙辉/nr 和/cc 团队/n 在/p 高温超导/gp 实验室/nis 里/f ，/w 从/p 左/f 至/p 右/f 分别为/v ：/w 丁洪/nr 、/w 王楠林/nr 、/w 方忠/nr 、/w 赵忠贤/nr 、/w 陈仙辉/nr 、/w 闻海虎/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
1月10日/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 在/p 北京/ns 隆重/ad 举行/v [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz ，/w 中科大/nz 与/cc [中科院/n 物理所/nis]/nt 合作/vn 完成/v 的/ude1 “/w [40/m K/x]/mq 以上/f 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 的/ude1 发现/vn 及/cc 若干/m 基本/a 物理性质/nz 研究/vn ”/w ，/w 问鼎/v 2013/m 年度/n [国家/n 自然科学/n]/nz 一等奖/n 。/w 该/rz 研究/vn 首次/m 突破/v [40/m K/x]/mq [麦克/nrf 米兰/ns]/nz [极限/n 温度/n]/nz ，/w 创造/v 并/cc 保持/v [55/m K/x]/mq [铁/n 基/ng 超导体/n]/nz 临界温度/gp [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 13年/t 来/vf ，/w 这/rzv 一/m 奖项/n 曾/d [9/m 次/qv]/mq 空缺/v ，/w 此前/t 已/d 连续/a 空缺/v 3年/t 。/w 
超导/b 是/vshi [20/m 世纪/n]/mq 最/d 伟大/a 的/ude1 [科学/n 发现/v]/nz 之一/rz ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 某些/rz 材料/n 在/p 温度/n 降低/v 到/v 某一/mq 临界温度/gp ，/w 或/c 超导/b 转变温度/gp 以下/f 时/ng ，/w 电阻/n [突然/ad 消失/vi]/nz 的/ude1 现象/n 。/w 具备/v 这种/r 特性/n 的/ude1 材料/n 称为/v 超导体/n ，/w 在/p [航空/n 航天/n]/nz 、/w 信息/n 通讯/n 、/w 能源/n 存储/vn 等/udeng 领域/n 有着/v 重要/a 应用/v 前景/n 。/w 在/p 超导/b 研究/v 历史/n 上/f ，/w 已有/v [10/m 人/n]/mq 获得/v [5/m 次/qv]/mq 诺贝尔奖/nnd 。/w 目前/t ，/w 超导/b 机理/n 以及/cc 全新/b 超导体/n 的/ude1 探索/vn ，/w 是/vshi 物理/n 学界/n 最重要/nz 的/ude1 前沿/s 问题/n 之一/rz 。/w 
中科大/nz 与/cc [中科院/n 物理所/nis]/nt 这项/r 研究/vn ，/w 确立/v 了/ule [铁/n 基/ng 超导体/n]/nz 是/vshi 新/a 一类/b [非常规/b 超导体/n]/nz ，/w 在/p 国际/n 学术界/n 引起/v 强烈/a 反响/n ，/w 激发/v 了/ule 新/a 一轮/mq 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 研究/v 热潮/n 。/w 此次/rz 获奖/vn 终结/vi 了/ule [国家/n 自然科学/n]/nz 一等奖/n 连续/a 3年/t 空缺/v 的/ude1 局面/n ，/w 也/d 让/v 国内/s 物理/n 学界/n 时隔/v 7年/t 重/a 获/v [国家/n 自然科学/n]/nz 最高奖/nz 。/w 在/p [5/m 位/q]/mq 主要/b 完成/v 人/n 中/f ，/w [3/m 位/q]/mq 出自/v 中科大/nz 。/w 其中/rz ，/w 陈仙辉/nr 现/tg 为/p 中科大/nz 教授/nnt ，/w 赵忠贤/nr 院士/nnt 、/w 王楠林/nr 研究员/nnt 均/d 毕业/v 于/p 中科大/nz 。/w 
20年/t 来/vf ，/w 以/p 陈仙辉/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 中科大/nz 超导/b [研究/vn 人员/n]/nnt ，/w 始终/d 坚守/v 在/p 高温超导/gp 研究/vn 前沿/s 。/w 美国/nsf 物理学家/nnt [麦克/nrf 米兰/ns]/nz 曾/d 根据/p [传统/n 理论/n]/nz 计算/v ，/w 断定/v 超导体/n 的/ude1 转变温度/gp 一般/ad 不能/v 超过/v [40/m K/x]/mq (/w 约/d 零下/s [233/m 摄氏度/q]/mq )/w ，/w 这个/rz 温度/n 被/pbei 称为/v [麦克/nrf 米兰/ns]/nz [极限/n 温度/n]/nz 。/w 2008年/t ，/w 陈仙辉/nr 小组/nis 在/p 国际上/nz 首次/m 获得/v 临界温度/gp 达到/v [43/m K/x]/mq (/w 零下/s [230/m ./w 15/m 摄氏度/q]/mq )/w 的/ude1 铁/n 基/ng 化合物/n 超导体/n —/w —/w 氟/n 掺杂/v 钐/n 氧/n 铁/n 砷/n 化合物/n ，/w 突破/v 了/ule [麦克/nrf 米兰/ns]/nz 极限/n ，/w 表明/v 发现/vn 新/a 一类/b 高温超导体/gp 。/w 这项/r 成果/n 发表/v 在/p 国际/n 权威/n 期刊/n 《/w 自然/n 》/w 上/f ，/w 成为/v 2008年/t 全世界/n 最/d 具/vg 影响/vn 和/cc 被/pbei 引用/v 最多/ad 的/ude1 [5/m 篇/q]/mq 论文/n 之一/rz 。/w 继/vg 陈仙辉/nr 小组/nis 之后/f ，/w [中科院/n 物理所/nis 王楠林/nr 小组/nis]/nt 独立/a 报道/v 了/ule 氟/n 掺杂/v 的/ude1 铈/n 氧/n 铁/n 砷/n 化合物/n 在/p [41/m K/x]/mq (/w 零下/s [232/m ./w 15/m 摄氏度/q]/mq )/w 表现/v 超导电性/gp ；/w 赵忠贤/nr 院士/nnt 领导/n 的/ude1 科研/n 小组/nis 将/d 这/rzv 类/q 铁/n 砷/n 化合物/n [超导/b 临界/b 温度/n]/nz 提升/v 至/p [55/m K/x]/mq (/w 零下/s [218/m ./w 15/m 摄氏度/q]/mq )/w 。/w 
此外/c ，/w [中国/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 完成/v 的/ude1 “/w [有机/b 小分子/nz]/nz 和/cc 金属/n 不/d 对称/a 催化/vn 体系/n 及其/cc 协/vg 用/p 效应/n 研究/vn ”/w 获/v [国家/n 自然科学/n 奖/n]/nz 二等奖/n ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 等/udeng 完成/v 的/ude1 “/w [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 微/ag 缺陷/n 控制/vn 与/cc 节能/vn [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 产业化/vn 应用/vn ”/w 获/v [国家/n 科学技术/n 进步奖/n]/nz 二等奖/n 。/w [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt [超导/b 托卡马克/nrf]/nz 创新/vi 团队/n 获/v [国家/n 科技/n 进步奖/n]/nz 创新/vi 团队/n 奖/n 。/w (/w 桂运安/nr 、/w 汪永安/nr )/w 
