毕关斌/nr 叔侄/n [4/m 人/n]/mq 在/p [六/m 安/ag 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 连片/v 租赁/vn [几百/m 亩/q]/mq 土地/n 栽植/v 风景/n 苗木/n 已经/d 四年/t 了/ule ，/w 六安市/ns 修路/vi 需/v 征用/vn 苗木/n 公司/nis 部分/n 土地/n ，/w 双方/n 就/d 征/v 迁/v 补偿/vn 事宜/n 尚未/d [达成/v 协议/n]/nz 之际/f 发生/v 意外/a ，/w 多/a 名/q 村民/n 将/d 该/rz 公司/nis [4/m 亩/q]/mq 多/a 密植/v 紫薇/n 成品/n 苗/n 强行/d 铲除/v 。/w 毕关斌/nr 等/udeng 人称/n ，/w 被/pbei 铲除/v 的/ude1 紫薇/n 价值/n 50多万元/m ，/w 报案/vi 后/f 警方/n 告知/v 此事/r 是/vshi [政府/nis 行为/n]/nz 不/d 立案/vi ，/w 开发区/ns 负责人/nnt 表示/v 另有/v 苦衷/n 。/w 记者/nnt 昨日/t 进行/vn 了/ule 调查/vn 走访/v 。/w 
苗木/n 公司/nis ：/w 苗木/n 被毁/vi 维权/n 无/v 门/n 
“/w [六安市/ns 园/ng 景/ng 天下/n 苗木/n 栽培/vn 有限公司/nis]/nt ”/w 位于/v [六/m 安/ag 开发区/ns]/nz [和平村/ns 黄/a 小/a 套/q 组/n]/nt ，/w 负责人/nnt 毕关斌/nr 。/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 上/f [千/m 株/q]/mq 一米/mq 多/a 高/a 的/ude1 紫薇/n 树苗/n 被/pbei [连根拔/nz 起/vf]/nz 躺在/v 地上/s 。/w 毕关斌/nr 说/v ，/w 去年/t 12月19日/t 早上/t ，/w 由/p 黄/a 小/a 套/q 村民/n 组长/nnt 汤某/nr 带队/vi ，/w 30多名/m 村民/n 一哄而上/vl 铲/v 的/ude1 铲/v 拔/v 的/ude1 拔/v ，/w 将/d 这些/rz 紫薇/n 苗/n 清除/v 后/f 扬长而去/vl 。/w 毕关斌/nr 说/v ，/w 去年/t 六安市/ns [重点/n 工程/n]/nz 寿春/nz 路东延/nr 需/v 占用/vn 该/rz 公司/nis [54/m 亩/q]/mq 林地/n ，/w 他们/rr 当即/d 表示/v 支持/vn 建设/vn ，/w 同意/v 征/v 迁/v 但/c 苗木/n 损失/n 需/v 依法/d 补偿/vn ，/w 他们/rr 和/cc [开发区/ns 管委会/nis]/nis 之间/f 多次/mq 商谈/vn ，/w 至今/d 未/d [达成/v 协议/n]/nz 。/w 
毕关斌/nr 等/udeng 人/n 反映/v ，/w 苗木/n 被毁/vi 时/ng 他们/rr 报警/vn 求助/v ，/w 警察/nnt 来/vf 了却/v 没有/v [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 他们/rr 找到/v 管委会/nis ，/w 相关/vn 负责人/nnt 原来/d 早就/d 知道/v 非法/b 毁/v 苗/n [一/d 事/n]/mq ，/w 并/cc 声称/v ：/w “/w 不/d 签/v 协议/n ，/w 群众/n 还/d 会/v 去/vf 挖/v 你们/rr 的/ude1 苗木/n ！/w ”/w 
公安局/nis ：/w 毁/v 苗/n 行为/n 不好/a 立案/vi 
[六/m 安/ag 开发区/ns]/nz 公安分局/nis 刑警/nnt 大队长/nnt 熊迎春/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ,/w 这/rzv 件/q 事情/n 是/vshi [开发区/ns 管/v 委/ng]/nt 领导/n 让/v 村里/n 干/v 的/ude1 ，/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis 愿意/v 赔偿/vn 被毁/vi 树苗/n 的/ude1 损失/n ，/w “/w 这/rzv 是/vshi [政府/nis 行为/n]/nz ，/w 又是/c [重点/n 工程/n]/nz 拆迁/v ，/w 损失/n 有人/r 认账/vi ，/w 所以/c 不好/a 立案/vi 。/w ”/w 熊/n 大队长/nnt 说/v 。/w 
如果/c 排除/v [行政/n 干预/vn]/nz 因素/n ，/w 毁/v 苗/n [一/d 事/n]/mq 能否/v 作为/p 侵/vg 财/n 案件/n 立案/vi 呢/y ？/w 熊/n 大队长/nnt 没有/v 正面/b 回答/v ，/w 只是/d 强调/v ：/w “/w 你/rr 还是/c 到/v [开发区/ns 管委会/nis]/nis 了解/v 一下/mq 吧/y 。/w ”/w 
村委会/nis ：/w 毁/v 苗/n 为/p 领/v [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz 
记者/nnt 在/p [开发区/ns 和平村/ns 村委会/nis]/nt 1月8日/t 发给/v 毕氏/nz [4/m 人/n]/mq 的/ude1 一份/mq 《/w 紧急/a 通告/n 》/w 上/f 看到/v ，/w 村委会/nis 限定/v 苗木/n 公司/nis 10日/t 内/f 自行/d 移走/nz 苗木/n ，/w 否则/c 由/p 村民/n “/w 帮助/v 移走/nz ”/w ，/w 并/cc 强调/v ，/w “/w 迫于/v 上级/n 对/p 我/rr 村/n [重点/n 工程/n]/nz 任务/n 时间/n 要求/n ，/w 该/rz 组/n (/w 黄/a 小/a 套/q 组/n )/w 将/d 采取/v 一切/rz 行动/vn ，/w 确保/v 土地/n 款/q 发放/v 到位/vn ”/w 。/w 
和平/n 村村/n 书记/nnt 杨培刚/nr 说/v ，/w 当年/t 毕氏/nz 叔侄/n 和/cc 村民/n 签订/v [土地/n 流转/vn]/nz [租赁/vn 协议/n]/nz 为/p 2010年/t 至/p 2020年/t ，/w 注明/v 公司/nis 须/d [无条件/d 服从/v]/nz 建设/vn 征用/v ，/w 现在/t 要/v 修路/vn ，/w 对于/p 征用/v 苗木/n 公司/nis 范围内/nz 的/ude1 [几十/m 亩/q]/mq 土地/n ，/w 将/d 按/p 每亩/r [3/m 万/d 多元/b]/mq 给付/v 村民/n [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz ，/w 苗木/n 不/d 移走/nz 土地/n 没法/v 交付/vn ，/w 村民/n 的/ude1 [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz 也/d 就/d 拿/v 不/d 到手/vi 。/w 
开发区/ns ：/w 未/d 让/v 村民/n 毁/v 苗/n 
负责/v 此事/r 的/ude1 [六/m 安/ag]/mq [开发区/ns 管委会/nis]/nis 副主任/nnt 潘攀/nr 介绍/v ，/w 寿春/nz 路/n 工程/n 是/vshi 该市/r [重点/n 工程/n]/nz ，/w 为了/p 维护/v 苗木/n 公司/nis 的/ude1 利益/n ，/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis 做/v 了/ule 最大/gm 努力/ad 。/w 记者/nnt 综合/vn 相关/vn 材料/n ，/w 发现/v 争议/vn 的/ude1 症结/n 在/p 双方/n 的/ude1 “/w 标准/n ”/w 不/d 一样/uyy 。/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis 在/p 规定/n 的/ude1 [最高/a 标准/n]/nz 每亩/r [14000/m 元/q]/mq 的/ude1 基础上/nz ，/w 每亩/r 再加/nz [5500/m 元/q]/mq ，/w 以/p [19500/m 元/q]/mq 每亩/r 补偿/vn ；/w 毕氏/nz 叔侄/n 认为/v ，/w 去年/t [9/m 月份/n]/mq 双方/n 共同/d 委托/vn [第三/m 方/q]/mq “/w [六安市/ns 林业/n 调查/vn 规划/n 设计院/nis]/nt ”/w 评估/vn ，/w 苗木/n 每亩/r 价值/n [14/m 万元/q]/mq ，/w 既然/c 是/vshi 双方/n 认可/vn 的/ude1 机构/n 评估/vn 的/ude1 ，/w 应该/v 按照/p 评估/v 标准/n 给付/vn 。/w 即使/c 不/d 按/p 评估/v 标准/n ，/w 根据/p 《/w [安徽省/ns 林地/n 保护/vn 管理/vn 条例/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz 和/cc 实际/n 投入/v ，/w 仅/d 补偿/v 苗木/n 综合/vn 移栽/v 费用/n ，/w 也/d 需/v [6/m 万/d 多/a]/mq 每亩/r 。/w 
“/w 由于/p 征/v 迁/v 时间/n 紧/d ，/w 开发区/ns 确实/ad 给/p 过/uguo 和平/n 村委会/nis 压力/n ，/w 但/c 并/cc 没有/v 让/v 村民/n 毁/v 苗/n 。/w ”/w 潘攀/nr 说/v ，/w 获悉/v 村民/n 毁/v 苗/n 他们/rr 也/d 进行/vn 了/ule 阻止/v ，/w 开发区/ns 愿意/v 赔偿/vn 损毁/v 树苗/n 的/ude1 实际/n 损失/n ，/w 希望/v 苗木/n 公司/nis 尽快/d 和/cc 开发区/ns 达成/v 补偿/vn 协议/n 。/w (/w 方荣刚/nr )/w 
