据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 高三/n 生/v 詹淳寓/nr 遭/v 虐/ag 死/v 案/ng ，/w 外界/n 不解/v ，/w 詹生/nr 到底/d 犯/v 了/ule 什么/ry 滔天/nz 大错/nz ，/w 这/rzv 群/ng 大人/n 要/v 这样/rzv 把/pba 他/rr 整/v 死/vn ？/w 事实上/bl ，/w 这场/r 死亡/vi 管教/vn 之/uzhi 始/vg ，/w 竟/d 只是/d 为了/p 去年/t 5月18日/t 当天/t 早上/t ，/w 詹淳寓/nr 比/p 平常/a 早/a 了/ule [1/m 个/q]/mq 半小时/mq 出/vf 家门/n 。/w 
“/w 日月明/nz 功/n ”/w 负责人/nnt 下令/v “/w 处理/vn ”/w 
一/m 开始/v 陈巧明/nr 与/cc 詹/nz 母/ng 即/v 质问/vn 詹淳寓/nr 当天/t 所有/b 行止/nz 细节/n ，/w 再/d 藉其/nz 回答/v 不/d 畅/a 、/w 时空/n 有/vyou 误/v 。/w 詹生/nr 推说/v 有/vyou 回家/vi 写/v 推/v 甄自传/nr 。/w 但/c 詹/nz 母/ng 与/cc 尤/d 、/w 赖/v 等/udeng 人/n 回家/vi 查看/v ，/w 计算机/n 数据/n 并/cc 无/v 更新/vn 档案/n ，/w 认为/v 他/rr 说谎/vi 。/w 
众人/n 逼供/vi 连续/a 虐打/nz 
詹生/nr 难耐/nz 诸般/nz 凌虐/nz ，/w 开始/v 编造/v 去/vf 网咖/nz 等/udeng 以/p 迎合/v 众人/n 臆测/v ，/w 竟/d 让/v 他们/rr 以/p “/w 痛心/a ”/w 为/p 名/q 接续/v 虐打/nz ，/w 进一步/d 逼令/nz 詹/nz 生/v 自/p 承/vg 有/vyou 其他/rzv 更/d 严重/a 的/ude1 非/b 行/ng 。/w 
直到/v 19日/t 凌晨零时/t 许/v ，/w 陈巧明/nr 指示/n 旁观/vi 成员/nnt 的/ude1 子女/n 回/v 房间/n 休息/v ，/w 偕同/v 许/v 、/w 尤/d 、/w 王/n 、/w 刘/nz 、/w 林/ng 等/udeng 成员/nnt 将/d 詹/nz 生/v 带到/v 另一/m 房间/n ，/w 接续/v 以/p 相同/a 方式/n 取/v 供/vi 。/w 詹生/nr 最终/d 屈服/vi ，/w 陆续/d 编造/v 自己/rr 窃盗/nz 、/w 勒索/v 等/udeng ，/w 陈/vg 乃/v 循例/nz 要求/n 詹/nz 生/v 写/v 自白书/n 。/w 此时/r ，/w 已/d 是/vshi 清晨/t [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 詹生/nr 已/d 被/pbei 连续/a 虐打/nz 长达/v [5/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
19日/t 白天/t ，/w 陈巧明/nr 认为/v 詹/nz 生/v 仍/d 有/vyou 非/b 行/ng 未/d 坦白/v ，/w 又/d 与/cc 詹/nz 母/ng 、/w 许/v 、/w 王/n 、/w 林/ng 、/w 刘/nz 等/udeng 人/n ，/w 将/d 詹/nz 生/v 带到/v 另一个/mq 房间/n ，/w 继续/v 轮流/vn 质问/v 、/w 虐打/nz 。/w 逼/v 得/ude3 詹/nz 生/v 又/d 编造/v 自己/rr 吸毒/vi 、/w 贩毒/vn 、/w 加入/v 黑帮/ns 等/udeng 。/w 当晚/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 陈巧明/nr 以/p “/w [事态/n 严重/a]/nz ”/w ，/w 明知/v 自己/rr 并/cc 无何/nz 任/v 医学/n 或/c 戒毒/vn 专业/n ，/w 竟/d 借口/n 要/v 帮/v 詹生/nr 戒毒/vn ，/w 指示/n 詹/nz 母/ng 向/p 学校/nis 请假/vi 并/cc 返家/vi 收拾/v 行李/n ，/w 令/v 林/ng 、/w 刘/nz 、/w 王/n 、/w 尤/d 等/udeng 人/n 拿/v 绳子/n 将/d 詹/nz 生/v 手脚/n 绑/v 起来/vf ，/w 指定/v 詹/nz 母/ng 与/cc 许爱珍/nr 共同/d 看守/n ，/w 每日/r 向/p 她/rr 回报/vn 。/w 
命/n 危/ag 送/v 医/ng 回天乏术/vl 
詹生/nr 因而/c 遭/v 拘禁/vn ，/w 众人/n 再/d 以/p 管教/vn 为/p 名/q ，/w 轮流/vd 前往/v 小房间/nz 虐打/nz ，/w 要求/n 詹/nz 生/v 写/v 自白书/n 。/w 詹生/nr 因而/c 编造/v 出/vf 贩毒/vn 、/w 加入/v 黑帮/ns 、/w 性/ng 滥交/nz 等/udeng 非/b 行/ng ，/w 由/p 詹/nz 母/ng 与/cc 许/v 女/b 交由/v 陈巧明/nr 阅览/vn 确认/v 。/w 
詹生遭/nr 连续/a 虐打/nz ，/w 19日/t 后/f 仅/d 要求/n 喝水/vi 而/cc 未/d 进食/vi ，/w 全/a 无/v 食欲/n 且/c 排出/v 茶色/n 尿液/n ，/w 詹母/nr 仅/d 得/ude3 偶尔/d 灌/v 喂/v 少许/m 稀饭/n 。/w 詹生/nr 渐成/v 皮包骨/nz ，/w 但/c 众人/n 仍/d 未/d 将/d 他/rr 送/v 医/ng ，/w 只是/d 回报/vn 陈巧明/nr 他/rr 的/ude1 状况/n 。/w 直到/v 6月5日/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 詹生/nr 陷入/v 弥留/vn ，/w 许/v 女/b 通报/v 陈巧明/nr 同意/v ，/w 由/p 詹/nz 母/ng 、/w 许/v 与/cc 蔡/nz 将/d 他/rr 送往/v 台/q 中/f 中山/ns 附/v 医/ng 急救/vn 。/w 终因/nz 多/a 处/n 钝/a 力/n 伤/v ，/w 并/cc [横纹肌/n 溶解/v 症/ng]/nz 、/w [急性/b 肾小管/gb 坏死/vi]/nhd ，/w 继发/nz 心脏/n 功能/n 衰竭/vi 、/w 肺水肿/nhd 及/cc 肝脏/n 中央/n 静脉/n 周围/f [肝细胞/gb 坏死/vi]/nhd ，/w 又/d 并发/v 肺炎/nhd ，/w 多重/b [器官/n 衰竭/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
