人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月11日/t 电/n （/w 赵婷/nr 胡仁巴/nr 沈剑/nr ）/w 1月11日/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 完成/v 各项/r 既定/b 议程/n ，/w 圆满/a 落下/v 帷幕/n 。/w 
当日/t 上午/t 首先/d 举行/v 了/ule [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq 全体/n 大会/n ，/w 通过/p 了/ule 选举/v 办法/n 、/w 总监/nnt 选/v 人/n 和/cc 监/vg 选/v 人/n 名单/n ；/w 增选/v 吾提库尔·阿不都热合曼/nrf 为/p [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 副主席/nnt 。/w 
在/p 随后/d 举行/v 的/ude1 闭幕/vn 大会/n 上/f ，/w 通过/p 了/ule 政协/nis 乌鲁木齐市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 政治/n 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 政协/nis 乌鲁木齐市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 关于/p [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 政协/nis 乌鲁木齐市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 关于/p [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 政协/nis 乌鲁木齐市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 大会/n 应/v 到/v [334/m 名/q]/mq ，/w 因/p 事/n 因病/d 实/ad 到/v [300/m 名/q]/mq ，/w 符合/v [法定/b 程序/n]/nz 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吕德祥/nr 强调/v ，/w 2014年/t 是/vshi 乌鲁木齐市/ns 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t 。/w 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt 时刻/n 不要/d 忘记/v 自己/rr 是/vshi 人民/n 的/ude1 一员/mq ，/w 牢固/a 树立/v “/w [人民/n 政协/nis]/nz 真诚/a 为民/v ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 把/pba 重视/v 民情/n 、/w 反映/v 民意/n 作为/p 履行/v 职能/n 的/ude1 [关键/n 环节/n]/nz ，/w 尽心竭力/vl 地/ude2 为/p [人民/n 群众/n]/nz 着想/vi ，/w 实实在在/z 地/ude2 为/p [人民/n 群众/n]/nz 讲话/n ，/w 真心实意/dl 地/ude2 关心/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 时刻/n 不忘/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n 疾苦/n ，/w 要/v 与/cc 民/ng 为/p 友/ng ，/w 不/d 与/cc 民/ng 争利/v ，/w 以/p 真情/n 换/v 得人心/a ，/w 以/p 成效/n 赢得/v 民心/n 。/w 
