依据/n [北京市/ns 发改委/nis]/nto 文件/n ，/w 价格/n 调整/vn 后/f ，/w 北京市/ns 92/m #/w 汽油/n 最高/a 零售价/n 为/p [7/m ./w 76/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 下调/v 了/ule [0/m ./w 1/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 95/m #/w [汽油/n 价格/n]/nz [8/m ./w 26/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 下调/v 了/ule [0/m ./w 1/m 元/q]/mq //w 升/v 。/w 
[卓创/nr 资讯/n]/nz 成品油/n 分析师/nnt 胡慧春/nr 表示/v ，/w 成品油/n 在/p CPI/x 中/f 的/ude1 比重/n 约/d 为/p 0.2%/m ，/w 因此/c ，/w [成品油/n 上调/v]/nz 对/p CPI/x 的/ude1 直接影响/v 有限/a 。/w 不过/c ，/w 成品油/n 作为/p 基础性/n 的/ude1 物资/n ，/w 其/rz 价格/n 的/ude1 下跌/vn 必然/d 通过/p 各种/rz 传导/v 途径/n 拉/v 低/a CPI/x 涨幅/n 。/w 随着/p 天气/n 转/v 冷/a 及/cc 春节/t 逼近/v ，/w 食品/n 价格/n 将/d 呈/v 上涨/vn 态势/n ，/w 本次/r 油价/n 下调/v 对/p [1/m 月份/n]/mq CPI/x 有/vyou 一定/b 的/ude1 缓冲/vn 作用/n 。/w 
下次/t 油价/n 调整/v 时间/n 为/p 1月24日/t 。/w 对于/p 后期/f 国际/n 油价/n 走势/n ，/w [卓创/nr 资讯/n]/nz 原油/n 分析师/nnt 高健/nr 认为/v ，/w 随着/p 美联储/j 缩减/v QE/x 致使/v 市场/n 流动/vn 相对/d 减少/v ，/w 且/c [美元/q 汇率/n]/nz 不断/d 走高/nz ，/w [期货/n 交易/vn]/nz 商/v 情绪/n 也/d 将/d 受到/v 打压/v 。/w 下/f 轮/qv 成品油/n 调价/vi 周期/n ，/w 原油/n 变化/vn 率/v 仍/d 将/d 弱势/n 震荡/vn ，/w 成品油/n 继续/v 面临/v 下调/vn 压力/n ，/w 但/c 不/d 排除/v 原油/n 市场/n 消息/n 向/p 好/a 进而/c 油价/n 调整/vn 搁浅/vi 的/ude1 可能/v 。/w 

