原/b 标题/n ：/w 北京/ns ：/w 女孩/n 自称/v 孙悟空/nr 后人/n 验/v 祖传/vn 猴/ng 毛/n DNA/x 求/v 证实/vn 
微博/n 一直/d 以来/f 都/d 是/vshi 鱼龙混杂/vl 的/ude1 地方/n ，/w 各种/rz 奇人/n 异事/nz 应有尽有/vl ，/w 就/d 连/ulian “/w [齐天/nr 大圣/n 孙悟空/nr]/nz 的/ude1 后人/n ”/w 都/d 在/p 日前/t 蹦/v 了/ule 出来/vf 。/w 
据/p 了解/v ，/w 现居/nz 北京/ns 的/ude1 妃/ng 妃/ng 老家/n 为/p 连云港/ns ，/w 也/d 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 认可/vn 度/qv 最高/a 的/ude1 孙悟空/nr 家乡/n 。/w 妃/ng 妃/ng 表示/v 起初/d 连/ulian 她/rr 自己/rr 也/d 不/d 相信/v ，/w 但/c 长辈/n 们/k 谈/v 起来/vf 的/ude1 认真/ad 劲/n ，/w 让/v 她/rr 开始/v 从/p 怀疑/v 变得/vi 好奇/a ，/w 最终/d 希望/v 通过/p [科学/n 方法/n]/nz 求证/v 。/w 
最后/f 这/rzv 件/q 事情/n 的/ude1 结局/n 颇为/d 戏剧性/n ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 的/ude1 教授/nnt 在/p 经过/p 检查/vn 之后/f 直接/ad 表示/v 妃/ng 妃/ng 带来/v 的/ude1 所谓/vn “/w 猴/ng 毛/n ”/w 可能/v 不是/c 真的/d 猴/ng 毛/n ，/w 而且/c 灵石/ns 和/cc 猴/ng 毛/n 都/d 不具备/v 监测/vn DNA/x 鉴定/v 妃/ng 妃/ng 是否/v 为/p “/w 孙/ng N/x 代/q ”/w 的/ude1 价值/n 。/w 
对此/d 妃/ng 妃/ng 则/d 表示/v 她/rr 不会/v 放弃/v 的/ude1 ，/w 一定/b 要/v 证实/vn 自己/rr 的/ude1 孙悟空/nr 的/ude1 后代/n 。/w 
妹子/n 你/rr 小说/n 看/v 多/a 了/ule 吧/y 。/w 
