[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 张然/nr 通讯员/nnt 刘金梅/nr ）/w 京西/ns 路网/n 加快/v 升级/vn ，/w 笔者/n 从/p [石景山/ns 两会/n]/nt 获悉/v ，/w 2014年/t ，/w 该区/r 重点/n 加快/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 路网/n 建设/vn ，/w [2/m 条/q]/mq 城市/n 主干路/n 、/w [6/m 条/q]/mq 次干路/nz 年/qt 内/f 开建/nz 。/w 
即将/d 开工/vi 的/ude1 永/d 引/v 渠/n 南路/n 建成/v 后/f ，/w 将/d 成为/v 贯穿/v 石景山/ns [北部/f 地区/n]/ns 的/ude1 交通/n 大动脉/n ，/w 届时/d 不仅/c 方便/a 居民/n 出行/vi ，/w [八大处/ns 公园/n]/nz 、/w 模式/n 口/n 古道/n 、/w 中关村/ns 石景山/ns 园/ng 、/w 国家/n 保险/n 产业园/nz 等/udeng 重要/a 节点/n 的/ude1 交通/n 都/d 将/d 得到/v 缓解/vn 。/w 目前/t ，/w 该/rz 道路/n 现状/n 仅/d 是/vshi 位于/v 永定河/ns 引水渠/n 南岸/s 的/ude1 一条/mq 狭长/z 小道/n ，/w 仅/d 能容纳/nz [1/m 辆/q]/mq 小轿车/n 通行/vi ，/w 没有/v 路灯/n 。/w 该/rz 道路/n 建成/v 后/f 路面/n 红线/n 宽度/n 达/v [35/m 至/p 50/m 米/q]/mq 。/w 
[另一/m 条/q]/mq 城市/n 主干路/n 位于/v 北辛安/nz 路/n 北段/n ，/w 建成/v 后/f ，/w 南/b 起/vf 长安街/ns 西延线/nz ，/w 北/f 至/p 阜石路/nz 金安桥/nr ，/w 紧邻/v [新/a 首钢/n 高端/nz 产业/n 综合/vn 服务区/nz]/nz 东侧/f ，/w 全长/n 约/d [2/m ./w 14/m 公里/q]/mq ，/w 承载/v 北辛安/nz 地区/n 居民/n 出行/vi 的/ude1 主要/b 压力/n ，/w 将/d 连接/v 阜石路/nz 快速路/nz 和/cc 长安街/ns 西延线/nz 、/w 莲石/nz 路/n ，/w 成为/v 石景山/ns 中/f [西部/f 地区/n]/nz 重要/a 的/ude1 南北向/n 交通/n 干/v 路/n 。/w 
此外/c ，/w 今年/t ，/w 石景山区/ns 还/d 将/d 围绕/v 刘娘府/nr 、/w 老/a 古城/n 等/udeng 地区/n ，/w 建成/v 金顶/nr 北路/n 、/w 金顶/nr 西路/n 、/w 苹果园/ns 北路/n 西段/nz 、/w [古城/n 西街/nz]/nz 、/w 古城/n 西路/n 、/w 北/f 重/a 北路/n 西延/nz [6/m 条/q]/mq 城市/n 次干路/nz ，/w 总长/nnt [5/m ./w 64/m 公里/q]/mq ，/w 计划/n 年底/f 具备/v 通车/vn 条件/n 。/w 
