西/f 十/m 筒仓/nz 改造/v 示意图/n 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 祁梦竹/nr 通讯员/nnt 祁月/nr ）/w 石景山区/ns 将/d 围绕/v 长安街/ns 西延线/nz 打造/v “/w 长安/ns 金/b 轴/n ”/w ，/w 互联网/n 金融/n 这/rzv 一/m 新型/b [金融/n 产业/n]/nz 将/d 作为/p 其/rz 重要/a 支撑/v 。/w 记者/nnt 自/p 昨天/t 召开/v 的/ude1 石景山区/ns “/w 两会/n ”/w 了解到/v ，/w 位于/v 该区/r 的/ude1 全国/n 首/q 个/q 互联网/n 金融/n 基地/nis 将/d 在/p 今年/t [全面/ad 启动/v]/nz 建设/vn ，/w 首钢/n 老/a 厂区/n 将/d 建/v [20/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 互联网/n 金融/n 空间/n 。/w 
石景山区/ns 去年/t 在/p 全国/n 范围内/nz 首/q 个/q 提出/v 打造/v 互联网/n 金融/n [产业/n 基地/nis]/nz ，/w 之后/f 本市/r 首/q 个/q 互联网/n 金融/n [产业/n 基地/nis]/nz 在/p 该区/r 落户/vi 。/w “/w 今年/t 将/d [全面/ad 启动/v]/nz 建设/vn ，/w ”/w 石景山区/ns 区长/nnt 夏林茂/nr 表示/v ，/w “/w 将/d 这/rzv 一/m [新兴/b 产业/n]/nz 作为/p 石景山/ns 转型/vn 升级/vi 的/ude1 重要/a 支撑/v 。/w ”/w 
而/cc 一直/d 被/pbei 关注/v 的/ude1 首钢/n 老/a 厂区/n ，/w 也/d 随之/d 迎来/v [华丽/a 转身/vi]/nz ，/w 该区/r 将/d 利用/v 宽敞/a 的/ude1 老/a 厂房/n 打造/v [20/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 互联网/n 金融/n 空间/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 建设/vn 于/p 1990年/t 的/ude1 二/m 型材/n 主厂房/nz ，/w 位于/v [新/a 首钢/n 高端/nz 产业/n 综合/vn 服务区/nz]/nz 南侧/f 的/ude1 城市/n 公共/b 活动/vn 休闲/vn 带/v 内/f ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [7/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 将/d 被/pbei 打造/v 成为/v 互联网/n 金融/n 产业园/nz ，/w 属于/v [石景山区/ns 互联网/n 金融/n 产业/n 基地/nis]/nt 之一/rz 。/w 该/rz [项目/n 规划/n]/nz 占地/v [7/m ./w 92/m 公顷/q]/mq ，/w 预计/v 项目/n 改造/vn 后/f 建筑/n 规模/n 约/d [15/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [主要/b 功能/n]/nz 为/p 借助/v [互联网/n 技术/n]/nz 、/w [移动/vn 通讯/n 技术/n]/nz ，/w 形成/v 新型/b 金融/n 模式/n 。/w 
“/w 长/a 近/a [1/m 里/f]/mq 地/ude2 的/ude1 厂房/n ，/w 体/ng 量/n 十分/d 巨大/a ，/w 改造/vn 后/f 将/d 成为/v 壮观/a 的/ude1 互联网/n 金融/n 空间/n 。/w ”/w 夏林茂/nr 介绍/v 说/v ，/w 该/rz 项目/n 距/p 长安街/ns [551/m 米/q]/mq ，/w 主厂房/nz 长/a [486/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [187/m 米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [76800/m 平方米/q]/mq ，/w [建筑/n 高度/d]/nz [23/m 米/q]/mq ，/w 具有/v 大体/d 量/n 、/w 大/a 空间/n 、/w [工业/n 厂房/n]/nz 特征/n 明显/a 、/w 绿地/n 环绕/v 等/udeng 优势/n ，/w “/w 为了/p 进行/vn 空间/n 改造/vn ，/w 我们/rr 聘请/v 了/ule 最/d 顶尖/b 的/ude1 专家/nnt 进行/vn [规划/n 设计/vn]/nz ，/w 为/p 企业/n 营造/v 最佳/z 办公/vn 环境/n 。/w ”/w 
去年/t ，/w 石景山区/ns 现代/ntc [金融/n 产业/n]/nz 发展/vn 迅速/ad ，/w 全区/n 现代/ntc [金融/n 机构/n]/nz 达/v [107/m 家/q]/mq ，/w 预计/v 实现/vn 总收入/n 达/v [377/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 达到/v 了/ule [9/m 倍/q]/mq ，/w 现代/ntc 金融业/n 成为/v 助推/vn [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w 
目前/t ，/w 位于/v 石景山区/ns 的/ude1 91/m [金融/n 信息/n 服务/vn]/nz 公司/nis 和/cc 北京/ns 易宝/nz [金融/n 信息/n 服务/vn]/nz 有限公司/nis 已/d 分别/d 向/p 工商局/nis 提交/v 了/ule [工商/n 登记/vn]/nz 注册/vn 材料/n ，/w 成为/v 本市/r 首批/n 使用/v [金融/n 信息/n 服务/vn]/nz 的/ude1 互联网/n [金融/n 企业/n]/nz 。/w 
