顾城/nr 、/w 谢烨/nr 、/w 舒婷/nr 1986年/t 成都/ns 诗/n 会/v 时/ng 在/p 一起/s 。/w 那/rzv 是/vshi 摄影师/nnt 肖全/nz 第一次/mq 也/d 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 见到/v 顾城/nr 。/w 肖全/nz 回忆/v 顾城/nr 当时/t 戴/v 的/ude1 那个/rz 毛线/n 帽子/n 是/vshi 一个/mq 美国/nsf 老太太/n 送给/v 他/rr 的/ude1 。/w 
日前/t ，/w 凤凰网/nz 文化/n 频道/n 拍摄/v 国内/s 首部/gi 纪念/v [诗人/nnt 顾城/nr]/nz 的/ude1 纪录片/n 《/w 流亡/v 的/ude1 故城/ns 》/w 在/p 京/b 首映/v ，/w 大量/m 有关/v 顾城/nr 的/ude1 珍贵/a 影像/n 、/w 手稿/n 、/w 录音/vn 随/p 纪录片/n 首次/m 对外/vn 发布/v 。/w 顾城/nr 的/ude1 好友/n 文昕/nr 、/w 唐晓渡/nr ，/w 著名/a 诗人/nnt 西川/nz ，/w 作家/nnt 梁鸿/nr ，/w 著名/a 诗歌/n 评论家/nnt 吴思敬/nr ，/w 作家/nnt 徐晓/nr ，/w 《/w 顾城/nr 海外/s 遗/vg 集/q 》/w 主编/v 荣/ag 挺进/v 等/udeng 到场/vi ，/w 进行/vn 了/ule 一场/mq 关于/p 顾城/nr 的/ude1 回忆/vn 和/cc 诗歌/n 的/ude1 探讨/vn 。/w 
“/w 黑夜/n 给/p 了/ule 我/rr 黑色/n 的/ude1 眼睛/n 我/rr 却/d 用/p 它/rr 寻找/v 光明/ntc 。/w ”/w 这/rzv 句/q 顾城/nr 早期/f 的/ude1 诗/n [不少/m 人/n]/mq 都/d 很/d 熟悉/v 。/w 1993年10月8日/t ，/w [诗人/nnt 顾城/nr]/nz 在/p 新西兰/nsf 的/ude1 激流岛/nz 上/f ，/w 与/cc 妻子/n 谢烨/nr 以/p 极端/n 惨烈/a 的/ude1 方式/n 告别/vi 了/ule 世界/n 。/w 顾城/nr 去世/vi 20年/t 来/vf ，/w 有关/vn 他/rr 的/ude1 争议/vn 、/w 评价/vn 和/cc 猜测/v 从未/d 休止/vi 。/w 拍摄/v 《/w 流亡/v 的/ude1 故城/ns 》/w ，/w [纪录片/n 导演/nnt]/nnt 吕美静/nr 的/ude1 团队/n ，/w 重访/nz 顾城/nr 夫妇/n 生活/vn 的/ude1 新西兰/nsf 激流岛/nz ，/w 以及/cc 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 北京/ns 曾经/d 举办/v 诗/n 会/v 的/ude1 地方/n ：/w 紫竹院/nz ，/w 玉渊潭/ns ，/w 圆明园/ns 等/udeng 地方/n 。/w 采访/v 了/ule 顾城/nr 生前/t 的/ude1 多/a 位/q 好友/n ，/w 更是/d 邀请/v 到/v 顾城/nr 和/cc 谢烨/nr 生前/t 共同/d 的/ude1 密友/n 、/w 顾城/nr 事件/n 的/ude1 见证/n 人文/n 昕/ng 女士/n ，/w 首/q 度/qv 公开/ad 讲述/v 顾城/nr 、/w 谢烨/nr 、/w 李英三/nr 人/n 感情/n 纠葛/n 。/w 
“/w 顾城/nr 既是/c 一个/mq 历史/n 的/ude1 悲剧/n 也/d 是/vshi 一个/mq 个人/n 的/ude1 悲剧/n 。/w ”/w 顾城/nr 生前/t 的/ude1 好友/n 、/w 诗人/nnt 杨炼/nr 说/v ，/w “/w 以/p 童话/n 之/uzhi 浪漫/a 和/cc 屠杀/vn 之/uzhi 血腥/z ，/w 来/vf 构成/v 一个/mq 廉价/a 好莱坞/nsf 版本/n 的/ude1 故事/n 。/w 但是/c 这/rzv 就/d 大大/d 地/ude2 贬低/v 或者/c 实际上/d 破坏/v 了/ule 中国/ns [二十/m 世纪/n]/nz 文学/n 的/ude1 深刻性/n 和/cc 复杂性/n 。/w ”/w 杨炼/nr 说/v ，/w 2013年/t [新年/t 前夜/t]/nz 曾/d 与/cc 友人/n 在/p 德国/nsf 看/v 烟花/n ，/w 他/rr 感慨/v ，/w “/w 我们/rr 一路/mq 冒着/v 这个/rz 烟火/n 的/ude1 枪林弹雨/n ，/w 朝/tg [波茨坦/ns 广场/n]/nz 走/v 去/vf 。/w 你/rr 能/v 想象/vn 吗/y ？/w 二十年前/t ，/w 顾城/nr 就是/v 在/p 这样/rzv 一个/mq 年头/n ，/w 已经/d 死/v 了/ule ”/w 。/w 
小说家/nnd 友友/nz 说/v 顾城/nr 非常/d 会/v 讲故事/nz 。/w 一次/mq ，/w 顾城/nr 在/p [奥克兰/nsf 大学/nis]/ntu 演讲/vn ，/w 朗诵诗/nz 后/f ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v 他/rr ，/w 说/v 你/rr 戴/v 那/rzv 帽子/n 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 帽子/n 经常/d 会/v 换/v ，/w 有时候/d 是/vshi 花/n 的/ude1 ，/w 有时候/d 就是/v 牛仔裤/n 剪/v 一截/mq 做/v 的/ude1 。/w “/w 他/rr 就/d 说/v ，/w 它/rr 象征/n 着/uzhe 长城/nz 上/f 的/ude1 一块/s 砖/n ，/w 然后/c 他/rr 的/ude1 眼泪/n 差不多/al 就/d 快/a 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 友友/nz 说/v ，/w “/w 我/rr 觉得/v 顾城/nr 好/a 精彩/a 。/w ”/w 作家/nnt 徐晓/nr 回忆/v ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 见到/v 顾城/nr ，/w 大概/d 是/vshi 1985年/t 在/p 北大/n 的/ude1 一个/mq 学生/nnt 艺术节/n ，/w “/w 北岛/nz 、/w 王贺/nr 、/w 多多/d 也/d 在/p ，/w 他们/rr [四/m 个人/n]/mq 在/p 台上/s 。/w 顾城/nr 眼睛/n 不/d 看/v 任何人/r ，/w 直视/v 前方/s ，/w 好像/v 目中无人/vl 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 一贯/d 的/ude1 那种/r 梦幻般/nz 的/ude1 表情/n 。/w ”/w 
文昕/nr 和/cc 顾城/nr 的/ude1 妻子/n 谢烨/nr 、/w 与/cc 顾城/nr 有/vyou 感情/n 纠葛/n 的/ude1 李英/nr 是/vshi 朋友/n ，/w [四/m 人/n]/mq 常/d 一起/s 聚会/vi 。/w 她/rr 在/p 纪录片/n 中/f 说/v ，/w 顾城/nr 、/w 谢烨/nr 和/cc 李英/nr ，/w 当中/f 发生/v 过/uguo 玩命/vi 的/ude1 状态/n ，/w 为了/p 赢得/v 顾城/nr 的/ude1 心/n ，/w 谢烨/nr 和/cc 李英/nr 都/d 要/v 让/v 他/rr 为/p 自己/rr 去/vf 死/v 。/w “/w 当/p 人们/n 都/d 说/v 顾城/nr 是/vshi 杀人犯/n 时/ng ，/w 我/rr 就/d 没/d 办法/n 评价/vn 了/ule ，/w 我/rr 想/v 替/p 顾城/nr 做/v 一次/mq 辩护律师/nnt 。/w ”/w 文昕/nr 认为/v ，/w 顾城/nr 是/vshi 一位/mq 十分/d 美好/a 的/ude1 诗人/nnt ，/w 他/rr 本人/rr 其实/d 非常/d 地/ude2 痛恨/v 人性/n 里/f 很多/m 的/ude1 残暴/a ，/w 他/rr 有/vyou 一句话/l 就是说/c 男性/n 在/p 成熟/a 之后/f 就/d 会/v 具备/v 一种/mq 暴力/n 的/ude1 倾向/n ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 最/d 痛恨/v 的/ude1 东西/n ，/w 可是/c 他/rr 又/d 恰恰/d 走到/vf 自己/rr 最/d 痛恨/v 的/ude1 那个/rz 事情/n 里面/f 去/vf 了/ule 。/w 
文昕/nr 回忆/v ，/w 李英/nr 曾/d 向/p 她/rr 诉说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 林黛玉/nr ，/w 而/cc 谢烨/nr 是/vshi 宝钗/nz 。/w 李英/nr 当时/t 给/p 文昕/nr 信/n 里/f 说/v ，/w 谢烨/nr 是/vshi 宝/n 姐姐/n ，/w 她/rr 被/pbei 谢烨/nr 压/v 惨/a 了/ule 。/w “/w 李英/nr 比较/d 关注/v 自己/rr ，/w 对/p 我们/rr 周边/n 的/ude1 朋友/n 来说/uls ，/w 或者/c 对/p 当年/t 的/ude1 顾城/nr 来说/uls ，/w 会/v 觉得/v 李英/nr 比较/d 自私/a 一点/mq ，/w 而/cc 谢烨/nr 比较/d 大气/n 。/w ”/w 文昕/nr 说/v ，/w “/w 谢烨/nr 有的/rz 那些/rz 好看/a 的/ude1 衣服/n ，/w 李英/nr 穿/v 上/f 就/d 不肯/v 脱/v 了/ule ，/w 从/p 谢烨/nr 家里/s 穿着/n 就/d 走/v 了/ule 。/w 大家/rr 都/d 很/d 谦让/vi 着/uzhe 她/rr ，/w 她/rr 身上/s 有/vyou 种/q 很/d 小资/nrf 的/ude1 东西/n ，/w 所以/c 她/rr 把/pba 自己/rr 比/p 成/v 林黛玉/nr 。/w ”/w 
文昕/nr 看过/v 影片/n 之后/f ，/w 觉得/v 又/d 回到/v 了/ule 过去/vf ，/w “/w 我/rr 觉得/v 每/rz 对/p 夫妇/n 都/d 可能/v 遇到/v 跟/p 他们/rr 相同/a 的/ude1 问题/n ，/w 在/p 婚姻/n 当中/f 不论/c 男女/n ，/w 都会/n 遇到/v 自己/rr 可能/v 不/d 知道/v 的/ude1 埋藏/v 在/p 岁月/n 里面/f 的/ude1 一段/mq 恋情/n ，/w 不要/d 去/vf 走进/v 一场/mq 谬误/n ，/w 我/rr 依然/d 这样/rzv 想/v ，/w 顾城/nr 最/d 欣赏/v 的/ude1 是/vshi 谢烨/nr ，/w 最/d 懂得/v 顾城/nr 的/ude1 依然/d 是/vshi 谢烨/nr 。/w ”/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈梦溪/nr J226/x 
补白/n 
文昕/nr 眼中/s 的/ude1 
顾城/nr 、/w 谢烨/nr 、/w 李英/nr 
英儿/nrf 是/vshi 一个/mq 看上去/v 特别/d 单纯/a 可爱/a 的/ude1 女孩子/n ，/w 她/rr 标榜/v 自己/rr 像/v 林黛玉/nr 。/w 可/v 恰恰/d 到/v 最后/f 走进/v 了/ule 世俗/n 里/f ，/w 而且/c 做/v 了/ule 很多/m 让/v 人/n 瞠目结舌/al 的/ude1 改变/vn ，/w 让/v 人/n 不可/v 理解/vn 。/w 而/cc 谢烨/nr 曾/d 是/vshi 一个/mq 特别/d 特别/d 灿烂/a 的/ude1 女性/n ，/w 她/rr 有/vyou 一种/mq 非常/d 能/v 感染/vn 人/n 的/ude1 性格/n ，/w 大家/rr 都/d 非常/d 喜欢/vi 她/rr 。/w 当时/t 我/rr 曾经/d 把/pba 顾城/nr 和/cc 谢烨/nr 的/ude1 婚姻/n 看成/v 是/vshi 一种/mq 人生/n 最高/a 的/ude1 理想/n 境界/n 。/w 
谢烨/nr 是/vshi 一个/mq 很/d 优雅/a 的/ude1 人/n ，/w 用/p 她/rr 自己/rr 的话/udh 形容/v 自己/rr 就是/v “/w 我/rr 是/vshi 受/v 儒家/n 毒化/v 比较/d 深/a 的/ude1 一个/mq 女性/n ”/w 。/w 所以/c 谢烨/nr 是/vshi 无/v 语/ng 地/ude2 面对/v 英儿/nrf 这种/r 大胆/ad 性情/n 。/w 后来/t 谢烨/nr 到/v 了/ule 新西兰/nsf ，/w 始终/d 被/pbei 这/rzv 事/n 深深/d 困扰/v ，/w 她/rr 会/v 觉得/v 顾城/nr 有/vyou 那么/c 一个/mq 女孩子/n 在/p 国内/s 等/udeng 着/uzhe 他/rr ，/w 如果/c 要是/c 不/d 让/v 他们/rr 把/pba 这份/r 感情/n 验证/v ，/w 或者/c 是/vshi 阻挡/v 了/ule 这份/r 感情/n ，/w 她/rr 会/v 觉得/v 他/rr 会/v 怪/a 她/rr ，/w 所以/c 谢烨/nr 自始至终/dl 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 很/d 纠结/vi 。/w （/w 摘自/v 纪录片/n 访谈/vn ）/w 
