新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 许路阳/nr 通讯员/nnt 杨波/nr ）/w 昌平区/ns “/w 两会/n ”/w 昨日/t 透露/v ，/w 今年/t 将/d 启动/v 包括/v [十三陵/ns 昭陵/nz]/nz 的/ude1 裬/n 恩/ng 殿/ng 、/w 居庸关/ns 山体/n 长城/nz 段/q 及/cc 城/n 台/q 建筑/n 在/p 内/f 的/ude1 [6/m 项/q]/mq 文物/n 修缮/vn 保护/vn 工作/vn 。/w [十三陵/ns 特区/n 办事处/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 此次/rz 修缮/vn 的/ude1 文物/n 本体/n 都/d 存在/v 一定/b 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
昭陵/nz 裬/n 恩/ng 殿/ng 揭/v 瓦/n 大修/vn 
此次/rz ，/w 昭陵/nz 的/ude1 裬/n 恩/ng 殿/ng 将/d 迎来/v 开放/vn 后/f 的/ude1 首次/m 修缮/vn 。/w 
明昭陵/nz 是/vshi 十三陵/ns 已/d 开发/vn 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 陵寝/nz ，/w 于/p 1987年/t 开始/v 修缮/vn ，/w 1990年10月1日/t 对外开放/vl 。/w 开放/v 后/f ，/w 曾/d 对/p 祾/nz 恩门/nrf 、/w 宰牲亭/nz 和/cc 碑亭/n 有/vyou 过/uguo 局部/n 修缮/vn 。/w 
[十三陵/ns 办事处/nis]/nt 文物/n 科/n 负责人/nnt 介绍/v ，/w 昭陵/nz 裬/n 恩/ng 殿/ng 的/ude1 瓦面/nz 出现/v 了/ule 大面积/d 滑坡/vi ，/w 一些/mq 屋面/n 木/ng 件/q ，/w 如/v 望板/nz 、/w 瓦/n 口/n 、/w 连檐/nz 等/udeng ，/w 也/d 出现/v 了/ule 糟朽/nz 。/w “/w 脊/ng 部/q 瓦面/nz 出现/v 了/ule 清晰可见/vl 的/ude1 水平/n 通/v 裂缝/n ，/w 垂脊/nz 根部/n 出现/v 了/ule 裂缝/n 。/w ”/w 
部分/n 避雷/vn 设施/n 升级/vi 改造/vn 
今年/t ，/w 十三陵/ns 还/d 将/d 完成/v 明昭陵/nz 祾恩殿/nz 避雷/vn 设施/n 升级/vi 改造/v 工程/n ，/w 及/cc [明/ag 十三陵/ns]/nz [神功/n 圣德/nrf 碑/n]/nz 楼/n 及/cc 大红门/nz 避雷/vn 设施/n 升级/vi 改造/v 工程/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 两处/mq 避雷/vn 设施/n 均/d 安装/v 于/p 上世纪/nz 90年代/t ，/w 现有/v 接闪/nz 带/v 与/cc 引下线/nz 全部/m 锈蚀/vi 、/w 部分/n 断裂/vi 、/w 陈旧/a 老化/vi ，/w 已/d 起/vf 不到/v 避雷/vn 作用/n ，/w 文物/n 建筑/n 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 重新/d 安装/v 避雷/vn 设施/n [十分/d 必要/a]/nz 。/w 
■/w 相关/vn 
[昌平/ns 小学/nis]/nts 学位/n 缺口/n 近/a [万/d 人/n]/mq 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 许路阳/nr ）/w 今年/t 起/vf ，/w 昌平区/ns 的/ude1 小学/nis 学位/n 供需/n 将/d 连续/a 几年/mq 出现/v 年均/v [9000/m 至/p 10000/m 人/n]/mq 的/ude1 缺口/n 。/w 昨日/t ，/w 分管/v 教育/vn 的/ude1 昌平区/ns 副区长/nnt 刘淑华/nr 称/v ，/w 初步/d 预测/vn ，/w 今年/t 昌平区/ns [适龄/b 儿童/n]/nz 入学/vi 总数/n 为/p [14521/m 人/n]/mq ，/w 但/c 目前/t 区内/n 公办/b 小学/nis 只能/v 提供/v [5317/m 个/q]/mq 学位/n ，/w 供需/n 缺口/n 达到/v [9204/m 个/q]/mq 。/w 
“/w 今年/t 招生/vn 形势/n 非常/d 严峻/a ，/w 尤其/d 是/vshi 天通苑/nz 、/w 回龙观/nz 、/w 昌平/ns 城区/n 、/w 沙河/ns 、/w 北/f [七/m 家/q]/mq 等/udeng 地/ude2 的/ude1 入学/vn 矛盾/an 尤为/d 突出/a 。/w ”/w 
昌平区/ns 计划/n 采取/v 包括/v 尝试/vn 让/v 学位/n 不/d 紧张/a 的/ude1 中学/nis 兴办/v “/w 九年/t 或/c 十二年/t 一贯制/n ”/w 教育/vn ，/w 政府/nis 出资/vi 购买/v [民办/b 教育/vn]/nz 资源/n ，/w 收购/v 、/w 租借/v 场地/n ，/w 鼓励/v 驻/v 昌/ag 高校/n 开办/v 附属/vn 学校/nis 等/udeng [10/m 项/q]/mq 措施/n ，/w 解决/v 小学/nis “/w 入学/vi 难/a ”/w 。/w 
刘淑华/nr 称/v ，/w 在/p 今年/t 市/n 教委/nis 出台/vi 针对/p 随/p 迁/v 子女/n 入学/vi 的/ude1 “/w 五证/nz 联/vg 审/v ”/w 文件/n 后/f ，/w 昌平区/ns 将/d 做/v 进一步/d 细化/v ，/w 预计/v 今年/t 5月/t 向/p 社会/n 公布/v 具体/a 方案/n 。/w 

