[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 陈荞/nr )/w 昨天/t ，/w 北京/ns 家政/n [协会/nis 组织/n]/nt 各/rz 家政公司/nis 部署/v [春节/t 期间/f]/nz 家政/n 市场/n 的/ude1 [供应/vn 保障/vn]/nz 行动/vn 。/w 记者/nnt 从/p [北京/ns 家政/n 协会/nis]/nt 获悉/v ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 北京/ns 的/ude1 家政/n 市场/n 有望/v 不会/v 出现/vn 保姆荒/nz ，/w 预计/v 将/d 有/vyou [5/m 万名/q]/mq 家政员/nz 留/v 京/b 工作/vn 。/w 
[北京/ns 家政/n 协会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 为了/p 保障/v [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 家政/n [市场/n 供应/vn]/nz ，/w 本月/r 15日/t 至/p 2月15日/t ，/w 协会/nis 联合/v 北京/ns [家政/n 服务/vn]/nz 网/n 、/w 96156/m 热线/n ，/w 开通/v [107/m 部/q]/mq 求职/vn 电话/n ，/w 为/p 社会/n 人员/n 和/cc 大学生/nnt [春节/t 期间/f]/nz 到/v 家政/n 行业/n 工作/vn [提供/v 方便/a]/nz 。/w 
同时/c ，/w 协会/nis 还/d 将/d 通过/p 评比/vn 奖励/vn 的/ude1 形式/n 激励/v 服务员/nnt ，/w 对/p [春节/t 期间/f]/nz [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 优秀/a [家政/n 服务员/nnt]/nz 予以/vx 表彰/vn 、/w 颁发/v 证书/n 。/w 
“/w 目前/t ，/w 已经/d 动员/v 了/ule [47978/m 名/q]/mq [家政/n 服务员/nnt]/nz 错峰/nz 回家/vi ，/w [春节/t 期间/f]/nz 在/p 京/b 过节/vi 。/w ”/w [北京市/ns 家政/n 协会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w [北京/ns 家政/n 协会/nis]/nt 和/cc 各/rz 家政公司/nis 预计/v 还/d 会/v 组织/n [18721/m 名/q]/mq 外地/s 服务/v 人员/n 进京/vi ，/w 补充/vn 本市/r 春节/t 家政/n 市场/n ，/w 今年/t 估计/v 不会/v 出现/vn “/w 保姆/nnt ”/w 荒/ag 。/w 
