本报讯/nz （/w 记者/nnt 张硕/nr ）/w 钱包/n 被/pbei 偷/v ，/w 哪个/ry 不得/vi 气得/v 骂/vn 贼/n ？/w 可/v 宋丹丹/nr 心/n 就/d 挺/d 宽/a 。/w 昨天一早/t ，/w 著名/a 演员/nnt 宋丹丹/nr 在/p 自己/rr 微博/n 上/f 表示/v ，/w 秘书/nnt 在/p 乘坐/v 地铁/n 时/ng 丢/v 了/ule 钱包/n ，/w 宋丹丹/nr 本人/rr 的/ude1 身份证/n 、/w 信用卡/n 都/d 在/p 里面/f ，/w 丢失/v 钱包/n 的/ude1 同时/c ，/w “/w 一年/mq 的/ude1 背运/a 一下子/mq 走/v 了/ule ，/w 明/ag 年会/n 特/ag 好/a ！/w ”/w 
半/m 调侃/v 的/ude1 轻松/a 语气/n ，/w 让/v 丢/v 了/ule 钱包/n 的/ude1 宋丹丹/nr 还是/c 被/pbei 上/f 万/m 网友/n “/w 点/qt 了/ule 赞/vg ”/w ，/w 见/v 宋丹丹/nr 自己/rr 也/d 这么/rz 看得/v 开/v ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 调侃/v 起来/vf ，/w “/w 小偷/n 一/m 看/v 身份证/n 也/d 惊呆/v 了/ule 。/w ”/w 更多/ad 网友/n 则/d 以/p 要求/n 的/ude1 口吻/n ，/w 借机/d 向/p 小偷/n 施压/v ，/w “/w 那个/rz 人/n 希望/v 你/rr 把/pba 信用卡/n 和/cc 身份证/n 还给/v 宋丹丹/nr ，/w 宋丹丹/nr 是/vshi 个/q 值得/v 敬重/vn 的/ude1 演员/nnt 。/w ”/w 
下午/t 时分/n ，/w 宋丹丹/nr 又/d 发/v 了/ule 一条/mq 微博/n ，/w “/w 小偷/n 同学/n ：/w 钱包/n 里/f 的/ude1 钱/n 尽/vi 可以/v 留下/v ，/w 能/v 把/pba 我/rr 及/cc 秘书/nnt 的/ude1 身份证/n 归还/v 吗/y ？/w ”/w 由于/p 要/v 参与/vn 新剧/n 的/ude1 宣传/vn ，/w 她/rr 本人/rr 和/cc 秘书/nnt 都/d 急用/v 身份证/n ，/w “/w 听说/v 干/v 你们/rr 这/rzv 行/ng 儿/ng 也/d 有/vyou 行规/n ，/w 但愿/v 你/rr 是/vshi 个/q 有/vyou ‘/w 偷/v 品/ng ’/w （/w 的/ude1 贼/n ）/w 。/w ”/w 并/cc 留下/v 了/ule 自己/rr 在/p [北京/ns 人民/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 的/ude1 [通讯/n 地址/n]/nz 。/w 
这/rzv 条/q 微博/n 更是/d 受到/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 热/a 评/v ，/w “/w 小偷/n 看/v 在/p 这么/rz 有/vyou 爱/v 的/ude1 微博/n （/w 的/ude1 份儿/n 上/f ）/w ，/w 做/v 回/v 有/vyou 品/ng 的/ude1 偷儿/nz 吧/y ！/w ”/w 不过/c 也/d 有/vyou 网友/n 认为/v ，/w 宋丹丹/nr 这种/r 做法/n ，/w 或许/d 是/vshi 在/p 为/p 新剧/n 进行/vn 宣传/vn 的/ude1 一种/mq 手段/n [也/d 未/d 可知/v]/nz 。/w J233/x 
