本报讯/nz （/w 通讯员/nnt 谷春宝/nr ）/w “/w [海内/s 三宝/n]/nz ”/w 之一/rz 、/w 现/tg 珍藏/v 于/p [首都/n 博物馆/nis]/nt 文物/n 地/ude2 库/n 的/ude1 佛祖/n [肉身/n 舍利/n]/nz ，/w 将/d 于/p 2016年/t 重回/v 故土/n —/w —/w 房山/ns 云居寺/ns 。/w 笔者/n 从/p 房山区/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 了解到/v ，/w 云居寺/ns 文化/n 景区/n 计划/n 将/d 于/p 2016年/t 建成/v ，/w 届时/d ，/w 佛祖/n [肉身/n 舍利/n]/nz 将/d 被/pbei 迎/v 归/v 云居寺/ns 供/vi 公众/n 观瞻/n 。/w 
房山/ns 云居/nz 佛祖/n [肉身/n 舍利/n]/nz 与/cc 北京/ns 八大处/ns [佛牙/n 舍利/n]/nz 、/w 西安/ns 法门寺/nz [佛/n 指/v 舍利/n]/nz 并称/v “/w [海内/s 三宝/n]/nz ”/w 。/w 据/p 房山区/ns 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 出土/v 佛祖/n [肉身/n 舍利/n]/nz 的/ude1 云居寺/ns ，/w 正在/d 筹建/v 云居寺/ns 文化/n 景区/n 。/w 
一期/b 启动/v 的/ude1 云居/nz 文化宫/nis [占地/v 面积/n]/nz [7/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [建设/vn 规模/n]/nz [11/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 总投资/nz [16/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 项目/n 分为/v 内城/s 核心区/nz 与/cc 外/f 城/n 配套/v 区/n 两个/mq 部分/n ，/w 其中/rz 内城/s 核心区/nz [建筑/n 高度/d]/nz 为/p [108/m 米/q]/mq ，/w 共/d 分为/v 八层/nz ，/w 地上/s [七/m 层/qv]/mq 、/w 地下/s 一层/mq 。/w 分别/d 设有/v 石经/n 博物馆/nis 、/w 舍利/n 瞻仰/v 宫/ng 、/w 观礼/vn 剧院/nis 、/w [佛教/nz 文化/n]/nz 展示/v 中心/nis 、/w [佛教/nz 图书馆/nis]/nt 、/w 地宫/n 等/udeng 区域/n 。/w 
云居寺/ns 文化/n 景区/n 项目/n 已经/d 进入/v 实质/n 建设/v 阶段/n ，/w 2013年/t 已完成/v 项目/n 的/ude1 [基础/n 工程/n]/nz ，/w 2015/m 年底/f 将/d 竣工验收/v 。/w 2016年4月/t ，/w 云居/nz 文化宫/nis 将/d 正式/ad 接待/v 游客/n 。/w 预计/v 云居/nz 文化宫/nis 建成/v 后/f ，/w 每年/r 将/d 吸引/v 游客/n [350/m 万/d 至/p 500/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 直接/ad 收入/n [7/m 亿/m 至/p 10/m 亿元/q]/mq ，/w 年/qt 增加/v 税收/n [6000/m 万元/q]/mq ，/w 可以/v 直接/ad 或/c 间接/b 解决/v [6000/m 人/n]/mq 就业/vn 。/w 
