[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 王硕/nr ）/w 昨天/t ，/w [昌平区/ns 两会/n]/nt 闭幕/vi ，/w 原/b 代/q 区长/nnt 张燕友/nr 当选/v 昌平区/ns 区长/nnt 。/w 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 在/p 两会/n 闭幕/vi 后/f ，/w 张燕友/nr 首次/m 以/p 区长/nnt 身份/n 与/cc 媒体/n 见面/vi ，/w 回答/v 媒体/n 提问/vn 。/w 
张燕友/nr 表示/v ，/w 今年/t 昌平区/ns 的/ude1 [中心/nis 任务/n]/nz 依然/d 是/vshi 深度/n 转型/vn ，/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 昌平/ns 的/ude1 转型/vn 已经/d 到/v 了/ule 船/n 到/v 中游/n ，/w 不进则退/vl 的/ude1 时候/n 。/w 而/cc 围绕/v 这个/rz 中心/nis ，/w 昌平/ns 将/d 抓住/v 重点/n 环节/n ，/w 破解/v [人口/n 与/cc 资源/n]/nz 环境/n 的/ude1 矛盾/an ，/w 以/p [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 决心/n ，/w 抓好/v 人口/n 调控/vn ，/w 同时/c 探索/v 符合/v 昌平/ns 实际/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 道路/n 。/w 
谈/v 人口/n 调控/vn 
清退/v [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 
张燕友/nr 表示/v ，/w 控制/v 人口/n 过/uguo 快/a 增长/v 将/d 是/vshi 今年/t [昌平区/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 一项/mq 重点/n 工作/vn 。/w 根据/p 2012年/t 统计局/nis 的/ude1 数据/n ，/w 昌平/ns 目前/t [常住/v 人口/n]/nz 183万/m ，/w 其中/rz 昌平/ns [户籍/n 人口/n]/nz [56/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 北京/ns [人/n 户/q 分离/vi]/nz 户口/n [31/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其他/rzv 近/a [96/m 万/d 人/n]/mq 都/d 是/vshi [外来/b 人口/n]/nz ，/w 超过/v 了/ule 昌平/ns 总人口/n 的/ude1 50%/m 。/w 
去年年初/t ，/w 昌平区/ns 提出/v “/w 以/p 产/v 引/v 人/n 、/w 以/p 业/ng 控/v 人/n 、/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz 、/w 以/p 服务/vn 凝聚/v 人/n ”/w 的/ude1 措施/n ，/w 而/cc 今年/t ，/w 区政府/n 将/d 在/p “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w 和/cc “/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz ”/w 两个/mq 方面/n 集中/v 发/v 力/n 。/w 
“/w [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 的/ude1 清退/vn 今年/t 将/d 有/vyou 新/a 突破/v 。/w ”/w 张燕友/nr 表示/v ，/w [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 在/p 昌平/ns 数量/n 较大/d ，/w 从事/vi [废品/n 回收/vn]/nz 的/ude1 人员/n 也/d 比较/d 多/a ，/w 所以/c 难度/n 比较/d 大/a 。/w 区政府/n 希望/v 通过/p 今年/t 的/ude1 努力/ad ，/w 争取/v 把/pba 大部分/n [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 清理/v 出/vf 昌平/ns 。/w 同时/c ，/w 昌平/ns 还有/v 大量/m 低端/nz 市场/n ，/w 比如/v 一些/mq 建材/n 、/w 钢材/n 、/w [小商品/n 市场/n]/nz 都/d 将/d 退出/v 昌平/ns 。/w 通过/p 逐步/d 退出/v [低端/nz 产业/n]/nz ，/w 把/pba 人口/n 快速/d 增长/v 趋势/n 控制/vn 住/vi 。/w 
谈/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 
解决/v 上楼/vi 农民/nnt 就业/vn 
“/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 是/vshi 一个/mq [热门/a 话题/n]/nz ，/w 我们/rr 也/d 在/p 探索/v 。/w ”/w 张燕友/nr 说/v ，/w 在/p 农民/nnt 的/ude1 征地/vn 安置/vn 中/f 有/vyou 一块/s 内容/n ，/w 就是/v 要/v 解决/vn [农村/n 劳动力/n]/nz 安置/v 产业/n 用房/n 。/w 如何/ryv 把/pba 这块/r 地/ude2 用/p 好/a ，/w 今年/t 昌平/ns 将/d 尝试/v 产权/n 和/cc 经营权/n 分离/vi 的/ude1 方式/n ，/w 解决/v 上楼/vi 农民/nnt 收益/n 和/cc 就业/vn 难题/n 。/w 
张燕友/nr 说/v ，/w 昌平/ns 的/ude1 城乡/n 接合部/n 和/cc 朝/tg 海丰/ns 不/d 一样/uyy ，/w 朝/tg 海丰/ns 的/ude1 村/n 集体/n 比较/d 富裕/a ，/w 昌平/ns 属于/v [六/m 环/n]/mq [南部/f 地区/n]/nz ，/w 开发/vn 较早/d ，/w 且/c 大部分/n 是/vshi [保障性/n 住房/n]/nz ，/w 当年/t 征地/vn 标准/n 比较/d 低/a ，/w 所以/c 经过/p 这/rzv [十/m 多年/mq]/mq ，/w 村/n 集体经济/n 实力/n 非常/d 薄弱/a 。/w 其次/c ，/w 还/d 存在/v 一些/mq 农民/nnt 没有/v 转/v 市民/n ，/w 但/c 又/d 无/v 地/ude2 可/v 种/q ，/w 而/cc 村里/n 又/d 没有/v 产业/n ，/w 有/vyou 一些/mq 产业/n 也/d 是/vshi 为/p [流动/vn 人口/n]/nz 服务/vn 的/ude1 [低端/nz 产业/n]/nz ，/w 无法/v 解决/vn 当地/s 农民/nnt [就业/vn 问题/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 想/v ，/w [农村/n 劳动力/n]/nz 安置/v 产业/n 用房/n 的/ude1 产权/n 永远/d 属于/v 村里/n ，/w 那么/c 能/v 不能/v 探索/vn 把/pba 产权/n 和/cc 经营权/n 分离/vi 。/w ”/w 张燕友/nr 说/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w [昌平区/ns 政府/nis]/nto 将/d 探索/v 通过/p 区/n 里/f 或/c 镇里/n 帮助/v ，/w 为/p 村里/n 招/v 一些/mq 高端/nz 产业/n 进入/v ，/w 一方面/c 能够/v 壮大/vn 集体经济/n ，/w 产权/n 是/vshi 村里/n 的/ude1 ，/w 出租/v 要/v 有/vyou 收益/n ；/w 另一方面/c 通过/p 对/p 农民/nnt 的/ude1 培训/vn ，/w 使/v 他们/rr 更/d 适应/v 这些/rz 产业/n 用工/vn 的/ude1 要求/n ，/w 能够/v 在/p 这些/rz 产业/n 实现/v 就业/vn ，/w 通过/p 上/f 与/cc [城镇/n 居民/n]/nz 一样/uyy 的/ude1 社保/vn ，/w 解决/v 农民/nnt 的/ude1 后顾之忧/n ，/w 也/d 提高/v [农民/nnt 收入/n]/nz 。/w 
