新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 许路阳/nr ）/w 昨日/t 上午/t ，/w 昌平区/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 正式/ad 闭幕/vi ，/w 会议/n 选举/v 张燕友/nr 为/p [昌平区/ns 人民政府/nis]/nt 区长/nnt 。/w 在/p 回答/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 他/rr 表示/v ，/w 为/p 控制/v 人口/n 过/uguo 快/a 增长/v 趋势/n ，/w 今年/t 将/d 重点/n 在/p “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w 和/cc “/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz ”/w 方面/n 取得/v 突破/vn 。/w 
加大/v [低端/nz 产业/n]/nz 清退/v 力度/n 
“/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w 方面/n ，/w 张燕友/nr 介绍/v ，/w 自/p 前年/t 开始/v ，/w 昌平区/ns 就/d 开始/v 加大/v [低端/nz 产业/n]/nz 的/ude1 退出/vn 力度/n ，/w 此前/t ，/w 已经/d 基本/a 清退/v [53/m 处/n]/mq 非正规/b 储煤/nz 场所/n ，/w 并/cc 于/p 去年/t 将/d 拥有/v 60年/t 历史/n 的/ude1 鹿/n 牌/n 保温瓶/n 厂/n 顺利/ad 停产/vi ，/w 给予/vn 2000多名/m 职工/nnt [妥善/ad 安置/vn]/nz 。/w 
今年/t ，/w 昌平区/ns 将/d 有序/a 清退/v [废品/n 回收/vn]/nz 、/w 建材/n 、/w 小商品/n 等/udeng 低端/nz 市场/n ，/w “/w 我们/rr 想/v 通过/p 今年/t 努力/ad ，/w 要/v 把/pba 大部分/n [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 清理/v 。/w ”/w 不过/c ，/w 张燕友/nr 坦承/v ，/w 因为/c [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 已/d 发展/vn 到/v 一定/b 规模/n ，/w [从业/b 人员/n]/nz 众多/a ，/w 所以/c 清退/v 起来/vf ，/w 颇/d 有/vyou 难度/n 。/w 
将/d 结合/v 全市/n 部署/vn 整治/vn “/w 群租房/nz ”/w 
张燕友/nr 介绍/v ，/w 2011年/t 起/vf ，/w 昌平区/ns 已/d 率先/d 在/p 市/n 里/f 实现/v [实/ad 有/vyou 人口/n]/nz 全/a 覆盖/v 的/ude1 [管理/vn 体系/n]/nz ，/w 成立/vi 一支/mq [3700/m 人/n]/mq 的/ude1 管理/vn 队伍/n 。/w 
“/w 想/v 形成/vn 一个/mq ，/w 人/n 来/vf ，/w 有人/r 登记/vn ，/w 人/n 走/v ，/w 有人/r 注销/vn ，/w [动态/n 管理/vn]/nz 、/w 维护/v 的/ude1 体系/n 。/w ”/w 张燕友/nr 称/v ，/w 今年/t 将/d 结合/v 全市/n 统一/vn 部署/vn ，/w 在/p 昌平区/ns 开展/v 城乡/n 接合部/n 、/w “/w 群租房/nz ”/w 整治/vn 工作/vn 。/w 
同时/c ，/w 要/v [严格/ad 控制/vn]/nz [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 保持/v 违/vg 建/v “/w 零增长/nz ”/w ，/w 遏制/v 人口/n 过/uguo 快/a 增长/v 的/ude1 态势/n 。/w 
“/w 今年/t 要/v 做到/v 拆违/nz 数量/n 不/d 减/v ，/w 拆违/nz 力度/n 不/d 减/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w 昌平区/ns 副区长/nnt 孙卫/nr 介绍/v ，/w 今年/t 拆违/nz 工作/vn 的/ude1 工作/vn 重点/n 包括/v ，/w 六环路/nz 、/w [京/b 藏/v 高速/b]/nz 等/udeng 主要/b 道路/n 和/cc 各类/r [铁路/n 沿线/f]/nz 及/cc 行洪区/nz 的/ude1 [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 低端/nz [产业/n 聚集/v]/nz 区/n ，/w 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 场所/n 等/udeng 地/ude2 。/w 
探索/v 安置房/nz 所有权/n 经营权/n 分离/vi 
张燕友/nr 表示/v ，/w 按照/p 人均/a 劳力/n [50/m 米/q]/mq 的/ude1 配备/vn 标准/n ，/w 昌平区/ns 约/d 有/vyou [200/m 万/d 平米/q]/mq 的/ude1 [农村/n 劳动力/n]/nz 安置/v 产业/n 用房/n 。/w 昌平区/ns 计划/n 探索/v 这/rzv 部分/n 产业/n 用房/n 的/ude1 所有权/n 与/cc 经营权/n 相分离/nz 。/w 
“/w 产权/n 永远/d 是/vshi 村里/n 的/ude1 ，/w 但/c 原来/d 都/d 是/vshi 村里/n 招商/vn 运营/vn ，/w 下/f 一步/mq 想/v 让/v 区/n 里/f 和/cc 镇里/n 联合/vd ，/w 帮/v 村里/n 招/v 些/q 高端/nz 产业/n 进来/vf 。/w ”/w 张燕友/nr 表示/v ，/w 这样/rzv 一方面/c 能/v 壮大村/ns 集体/n 收益/n ，/w 另一方面/c ，/w 还/d 可/v 通过/p 培训/v 农民/nnt ，/w 让/v 他们/rr 适合/v 产业/n 用工/vn 需求/n ，/w 解决/v [就业/vn 问题/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 昌平区/ns 还/d 将/d 努力/ad 解决/v 农民/nnt 的/ude1 社保/vn 问题/n ，/w “/w 给/p 他们/rr 上/f 与/cc [城镇/n 居民/n]/nz 一样/uyy 的/ude1 社保/vn 标准/n ，/w 解决/v 他们/rr 的/ude1 后顾之忧/n 。/w ”/w 
【/w 海淀/ns 】/w 
今年/t 将/d 建成/v 三/m 大医/nz 联体/nz 
持/v 一张/mq 卡/n 将/d 可/v 在/p 区内/n 多个/mq 医院/nis 看病/vi 
[新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 蒋彦/nr 鑫/nz ）/w 海淀区/ns 人代会/nis]/nt 昨日/t 继续/v 召开/vn ，/w [区/n 卫生局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 预计/v 到/v 今年/t 下半年/t ，/w 将/d 实现/v [北/f 医/ng 三/m 院/n]/nth 、/w [人民/n 医院/nis]/nth 、/w [世纪坛/nz 医院/nis]/nth [3/m 家/q]/mq [三级/b 医院/nis]/nz 与/cc [2/m 家/q]/mq 区属/b [二级/b 医院/nis]/nz 、/w [16/m 家/q]/mq [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis 、/w [3/m 家/q]/mq [公共卫生/nz 机构/n]/nz 的/ude1 [互联/vi 互通/v]/nz 。/w 届时/d ，/w 大家/rr 一张/mq 卡/n 就/d 可以/v 实现/vn 在/p 多个/mq 医院/nis 看病/vi 。/w 
一张/mq 卡/n 可/v 在/p 区内/n 任/v 一/m 医院/nis 调/v 病历/n 
[海淀区/ns 卫生局/nis 信息/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 王海波/nr 介绍/v ，/w 今年/t 将/d [重点/n 建设/vn]/nz [北/f 医/ng 三/m 院/n]/nth 与/cc 区属/b [医疗/n 机构/n]/nz 的/ude1 医疗/n 联合体/n 应用/v 系统/n ，/w 试点/vn 建设/v [北大/n 人民/n 医院/nis]/nth 与/cc [清河/ns 医院/nis]/nt ；/w [西苑/ns 中医院/nis]/nt 与/cc [中西医/n 结合/v 医院/nis]/nth ；/w [世纪坛/nz 医院/nis]/nth 与/cc 区属/b [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis 的/ude1 医疗/n 联合体/n 应用/v 系统/n 。/w 
这/rzv 三/m 大医/nz 联体/nz 建成/v 后/f ，/w 将/d 全面/ad 整合/v 区域/n 内外/f [医疗/n 机构/n]/nz 的/ude1 [异构/gi 系统/n]/nz 数据/n ，/w 实现/v [预约/v 挂号/vi]/nz 、/w [双向/b 转诊/nz]/nz 、/w [电子/n 病历/n]/nz 等/udeng 诊疗/v [信息/n 共享/v]/nz 。/w 
同时/c ，/w 海淀区/ns 正在/d 建立/v 卫生/an 专网/nz 。/w 建成/v 后/f 的/ude1 系统/n 将/d 囊括/v 辖区/n 内/f 的/ude1 [三/m 甲/n 医院/nis]/nt ；/w 所有/b 区属/b 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz 机构/n ；/w 甚至/d 部分/n 药店/nis 。/w 而/cc 患者/n 信息/n 、/w 病历/n 也/d 将/d 实现/v [一/d 网/n]/mq 融合/v 。/w 
王海波/nr 介绍/v ，/w 系统/n 建成/v 后/f ，/w 居民/n 不再/d 需要/v 拿着/vf 社保/vn 、/w 各个/rz 医院/nis 的/ude1 医疗/n 卡/n 去/vf 看病/vi 。/w 只/d 拿着/vf 专网/nz 的/ude1 “/w 一卡通/n ”/w 就/d 可以/v 在/p 海淀/ns 辖区/n 内/f 任/v 一/m [医院/nis 挂号/vi]/nz 并/cc 调取/v 病历/n 。/w 
一期/b 工程/n [10/m 月份/n]/mq 投入/v 使用/vn 
系统/n 建成/v 后/f ，/w 看病/vi 的/ude1 流程/n 也/d 将/d 发生/v 变化/vn 。/w 市民/n 在/p [网上/s 挂号/vi]/nz ，/w 由/p 相应/vi 的/ude1 签约/vn [全/a 科/n 医生/nnt]/nz 主动/ad 获取/v 信息/n ，/w 联系/v 患者/n 进行/vn 初诊/v ，/w 提出/v 建议/n 。/w 如果/c 病情/n 不/d 严重/a ，/w 社区/n 医生/nnt 出诊/vi ，/w 或/c 联系/v 药店/nis 上门/vi 送/v 药/n 。/w 如果/c 病情/n 较重/d ，/w 可/v 先/d 在/p [社区/n 医院/nis]/nth 检查/vn ，/w 将/d 结果/n 传到/v [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 的/ude1 检验/vn 、/w 放射/v 等/udeng 科室/n 查看/v 。/w 结果/n 返回/v 后/f ，/w 再/d 决定/v 是否/v 有/vyou 必要/a 去/vf [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 就诊/vi 。/w 
如果/c 需要/v 转诊/nz ，/w 则/d 由/p [全/a 科/n 医生/nnt]/nz 负责/v 挂号/vn 、/w 预约/v 检查/vn 。/w 治愈/v 后/f 接/v 回/v [社区/n 医院/nis]/nth 康复/vn ，/w 同时/c 通过/p 床边/nz 会诊/vn 系统/n ，/w 与/cc [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 主治医生/nnt 保持/v 联系/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 系统/n 的/ude1 一期/b 工程/n 包括/v [海淀/ns 医院/nis]/nth 、/w [中关村/ns 医院/nis]/nth ，/w [16/m 家/q]/mq [社区/n 卫生/an 服务/vn 机构/n]/nz 。/w 将/d 于/p 今年/t 6月/t 完工/vi ，/w [10/m 月份/n]/mq 投入/v 使用/vn 。/w 届时/d 在/p 这些/rz 医院/nis 可以/v 实现/vn 一张/mq 卡/n 看病/vi 。/w 
【/w 朝阳/ns 】/w 
1.7万/m 农民/nnt 今年/t 转/v 工/n 转居/nz 
共/d 涉及/v 三间房/nz 、/w 常营/nr 、/w 东坝/nz 、/w 豆各庄/nz [四/m 个/q]/mq 乡/n 的/ude1 [24/m 个/q]/mq 村/n 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 饶沛/nr ）/w 今年/t 朝阳区/ns 将/d 有/vyou 1.7万/m 农民/nnt 实现/v 转/v 工/n 转居/nz ，/w 共/d 涉及/v 三间房/nz 、/w 常营/nr 、/w 东坝/nz 、/w 豆各庄/nz [四/m 个/q]/mq 乡/n 的/ude1 [24/m 个/q]/mq 村/n 。/w 
在/p 基础设施/gi 方面/n ，/w 今年/t 将/d 全面/ad 完成/v [十八/m 里/f 店/n]/nt 和/cc 王四营/nr 重点/n 村/n 安置房/nz 建设/vn 。/w 加快/v 完善/vn 安置房/nz 周边/n 基础设施/gi ，/w 启动/v 小红门/nz [8/m 号/q]/mq 路/n 、/w 官庄/nz 南路/n 等/udeng [11/m 条/q]/mq 次干路/nz 建设/vn ，/w 力争/v 协调/vn 推动/v 龙爪树/nz 路/n 、/w 化工/n 路/n 、/w 化/v 二/m 东侧/f 路/n 等/udeng [3/m 条/q]/mq 市级/b 道路/n 建设/vn 。/w 
【/w 门头沟/nz 】/w 
废弃/v 矿山/n 将/d 修复/v 消除/v 崩塌/vn 泥石流/n 
今年/t 投入/v [6/m 个/q]/mq [亿/m 为/p]/mq 民办/b [100/m 件/q]/mq 实事/n ，/w 棚/n 改/v 安置房/nz 年/qt 内/f 再/d 交付/v [6000/m 套/q]/mq 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 廖爱玲/nr ）/w 关闭/v 煤窑/n 遗留/v 下来/vf 的/ude1 废弃/vn 矿山/n ，/w 今年/t 门头沟/nz 将/d 全面/ad 实施/v [4/m 个/q]/mq 治理/v 区/n 的/ude1 [生态/n 修复/v]/nz ，/w 消除/v [采/v 空/ng 塌陷/vi]/nz 、/w 泥石流/n 、/w 不/d 稳定/an 边坡/nz 。/w 记者/nnt 从/p 昨天/t 闭幕/vi 的/ude1 门头沟/nz [第/m 十五/m 届/q]/mq 人代会/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 了解到/v 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 而/cc 采/v 空/ng 棚户区/n 的/ude1 改造/vn 会/v 再/d 交付/v [6000/m 套/q]/mq 安置房/nz 。/w 
门头沟/nz 过去/vf 是/vshi 矿区/n ，/w 在/p 关闭/v 小/a 煤窑/n 进行/vn [产业/n 转型/vn]/nz 后/f ，/w 如何/ryv 处理/vn 遗留/v 的/ude1 大量/m 废弃/v 矿山/n ，/w 成为/v 一项/mq 重要/a 课题/n 。/w 门头沟/nz 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w 今年/t ，/w 门头沟/nz 将/d 全面/ad 实施/v 清水/ns 、/w 斋堂/nz 、/w 永定/nz 、/w 潭柘寺/ns 等/udeng [4/m 个/q]/mq 治理/v 区/n 的/ude1 [生态/n 修复/v]/nz 工程/n ，/w “/w 重点/n 消除/v 废弃/vn 矿山/n 遗留/v 的/ude1 [采/v 空/ng 塌陷/vi]/nz 、/w 泥石流/n 、/w 不/d 稳定/an 边坡/nz 、/w 崩塌/vi 、/w 废弃/v 煤/n 矸/n 压/v 占/v [土地/n 资源/n]/nz 等/udeng 地质环境/gg 问题/n ”/w 。/w 
在/p [生态/n 治理/vn]/nz 废弃/v 矿山/n 的/ude1 同时/c ，/w 潭王/nz 路/n 、/w G108/x 、/w G109/x 等/udeng 道路/n 边坡/nz ，/w 也/d 要/v 进行/vn [生态/n 修复/v]/nz 工程/n ，/w 构建/v 景观/n 优美/a 的/ude1 景区/n 观光/vn 路线/n ，/w 和/cc 适合/v 徒步/d 、/w 骑行/nz 的/ude1 体验/vn 线路/n 。/w 
“/w 要/v 让/v 城乡/n 百姓/n 过/uguo 上/f 高质量/nz 的/ude1 生活/vn ”/w ，/w 门头沟区/ns 区长/nnt 王洪钟/nr 在/p 报告/n 中/f 介绍/v ，/w 2014年/t ，/w 门头沟/nz 将/d 投入/v [6/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 加大/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 力度/n ，/w 办好/vi [直接/ad 关系/n]/nz 群众/n 生活/vn 的/ude1 基础设施/gi 改造/vn 、/w 改善/v [居住/v 环境/n]/nz 、/w 提升/v 保障/vn 能力/n 、/w 苦难/n 群众/n 帮扶/vn 、/w 保障/vn 健康/a 安全/an 、/w 提高/v 生活/vn 便利/an 等/udeng [8/m 类/q]/mq 与/cc 居民/n 密切相关/v 的/ude1 [100/m 件/q]/mq 实事/n 。/w 
王洪钟/nr 称/v ，/w 2014年/t 继续/v 推进/vn 安置房/nz 建设/vn ，/w 年底/f 将/d 再/d 交付使用/v [6000/m 套/q]/mq 安置房/nz ，/w 新增/v 的/ude1 [100/m 万/d 平方米/q]/mq 安置房/nz 也/d 要/v 实现/vn 基本/a 封顶/vi ，/w 逐步/d 推进/vi 棚户区/n 居民/n 拆迁/v 上楼/vi 。/w 

