东城区/ns 新区/n 长/a 张家明/nr 昨天/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 东城区/ns 供/vi 图/n 
东城区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 昨天/t 上午/t 闭幕/vi ，/w 会议/n 选举/v 张家明/nr 担任/v 东城区/ns 区长/nnt 。/w 会/v 后/f ，/w 张家明/nr 区长/nnt 率领/v 区政府/n 班子/n 集体/n ，/w 在/p [第一/m 时间/n]/nz 召开/v 了/ule 记者/nnt 见面会/n 。/w 在/p 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng ，/w 张家明/nr 表示/v ，/w 今年/t 东城区/ns 将/d 把/pba [人口/n 问题/n]/nz 作为/p 治理/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 关键/n ，/w 将/d 促使/v 低端/nz 业态/n 退出/v ，/w 坚决/ad 控制/v [人口/n 规模/n]/nz 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 李秋萌/nr 
关键词/n  业态/n 
业态/n 主要/b 集中/v 在/p 小/a 商业/n 
张家明/nr 表示/v ，/w 从/p 城市/n 发展/v 规律/n 来看/u ，/w 产业/n 调控/vn 在/p 控制/v [人口/n 规模/n]/nz 工作/vn 中/f 具有/v 基础性/n 作用/n 。/w 根据/p 不久/d 前/f 一项/mq 关于/p 核心区/nz 历史/n 文保/n 区/n 业态/n 发展/v 情况/n 的/ude1 [调研/vn 报告/n]/nz ，/w 数据/n 反映/v 东城区/ns 目前/t 在/p 文保/n 区内/n 的/ude1 市场/n [经营/vn 主体/n]/nz 高达/v [9938/m 家/q]/mq ，/w 行业/n 分布/vi 主要/b 集中/v 在/p 小百货/n 食杂店/n 、/w 餐饮/n 、/w 美容美发/v 等/udeng 小型/b 商业/n 、/w 服务业/n ，/w 在/p 便利/an 了/ule [居民/n 生活/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 这些/rz 行业/n 的/ude1 [从业/b 人员/n]/nz ，/w 确实/ad 也/d 给/p 核心区/nz 特别/d 是/vshi 文保/n 区/n 增添/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 人口/n [资源/n 环境/n]/nz 压力/n 。/w 
今年/t 东城区/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w ，/w 一/m 是/vshi 通过/p 提高/v 组织化/vn 程度/n 和/cc 推广/v [先进/a 技术/n]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 提高/v [社区/n 商业/n]/nz 水平/n ，/w 满足/v [居民/n 生活/vn]/nz 需求/n ，/w 同时/c 挤压/v 低端/nz 业态/n 的/ude1 [生存/vi 空间/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 从/p 房屋/n 管理/vn 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 社会/n 综合管理/v 和/cc [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 等/udeng 方面/n 统筹/vd 施/v 策/ng ，/w 促使/v 低端/nz 业态/n 退出/v ；/w 三/m 是/vshi 东城区/ns 将/d 制定/v 特色/n 街区/n 的/ude1 业态/n 指导/v 目录/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 解决/v 业态/n 发展/v 问题/n ，/w 从而/c 达到/v “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w 的/ude1 目的/n 。/w 
关键词/n  群租房/nz 
启动/v 违法/vn 出租/v 专项/b 治理/vn 
针对/p [地下/s 空间/n]/nz 和/cc 群租房/nz 、/w 黑/a 旅馆/nis 问题/n 。/w 张家明/nr 表示/v ，/w 大力/d 整治/vn 非法/b 出租/v ，/w 不仅/c 是/vshi [城市/n 环境/n]/nz 建设/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 维护/v [公共/b 安全/an]/nz 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
张家明/nr 表示/v ，/w 今年/t 我们/rr 将/d 全面/ad 深入/ad 推进/vi 违法/vn 出租/v 专项/b 治理/vn 工作/vn 。/w 一/m 是/vshi 围绕/v 群租房/nz 等/udeng [8/m 类/q]/mq 违法/vn 出租房/nz ，/w 全面/ad 开展/v 排查/vn ，/w 消除/v 治安/n 和/cc [消防/b 安全/an 隐患/n]/nz ，/w 拆除/v [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 坚决/ad 取缔/v 黑/a 旅馆/nis 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 严格/ad 限制/vn 将/d [人防/n 工程/n]/nz 和/cc 规划/n 用途/n 为/p 非/b 居住/v 功能/n [地下/s 空间/n]/nz 用于/v 居住/vn 租赁/vn 。/w 三/m 是/vshi 规范/v 落实/vn 最低/a 人均/a 承租/v 面积/n 标准/n ，/w 推动/v 出租/vn 房屋/n 有序/a 管理/vn ，/w 控制/v [流动/vn 人口/n]/nz 数量/n 。/w 
关键词/n  停车/vi 
停车位/n 将/d “/w 一位/mq 一/m 编号/n ”/w 
昨天/t 记者/nnt 从/p 东城区/ns “/w 两会/n ”/w 获悉/v ，/w [从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 东城区/ns 将/d 对/p [占/v 道/qv 停车/vi]/nz 分步/vd 建立/v 停车位/n “/w 一位/mq 一/m 编号/n ”/w 台账/n 及/cc 数据库/n ，/w 这种/r 方式/n 将/d 有助于/v 解决/vn 乱收费/nz 等/udeng 老城区/ns 停车/vi 问题/n 。/w 
[从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 东城区/ns 将/d 为/p 已/d 备案/vi 的/ude1 停车位/n 编/v 上/f 编号/n 。/w “/w 编号/n 直接/ad 画/v 在/p 停车位/n 上/f ，/w 一个/mq 车/n 只/d 对应/vi 唯一/b 的/ude1 编号/n 。/w ”/w [东城区/ns 城管/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 杨海明/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这种/r 方式/n 除了/p 可以/v 解决/vn 乱收费/nz 问题/n ，/w 未来/t 还/d 将/d 利用/v 信息化/vn 的/ude1 技术/n 通过/p 编号/n 计算/v 车位/n 总数/n 、/w 剩余/v 数量/n 和/cc 空位/n 数/n ，/w 利用/v 这些/rz 数据/n 推广/v 电子/n 收费/vn 和/cc 错/v 时/ng 停车/vi 。/w 
关键词/n  勤政/n 
庆典/n 论坛/n 经费/n 压缩/v 75%/m 
[东城区/ns 政府/nis]/nto 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 坚持/v 勤政廉政/n 。/w 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 健全/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 从/p 源头/n 上/f 整治/vn “/w 庸懒散/nz 拖/v ”/w 现象/n ，/w 对/p 行政/n 不/d 作为/p 、/w 乱/d 作为/p 、/w 慢/a 作为/p 等/udeng 问题/n ，/w 加强/v 责任/n 追究/v 和/cc 行政/n 违纪/vn 处理/vn 。/w 从/p 压缩/v 数量/n 和/cc [提高/v 质量/n]/nz 入手/vi ，/w 进一步/d 精简/v 会议/n ，/w 以/p 政府/nis 名义/n 制/v 发/v 的/ude1 文件/n 同比/n 减少/v 5%/m 。/w 
同时/c ，/w 全面/ad 落实/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz ，/w 深化/v [廉政/n 风险/n]/nz 防/v 控/vn 管理/vn 。/w [严格/ad 执行/v]/nz 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w ，/w [行政/n 机关/n]/nz [公用/vn 经费/n]/nz 压缩/v 15%/m ，/w 庆典/n 、/w 论坛/n 等/udeng 活动/v 经费/n 压缩/v 75%/m 。/w 认真/ad 落实/v [地方/n 政府/nis]/nz [机构/n 改革/vn]/nz 要求/n ，/w 确保/v [机构/n 编制/vn]/nz 只/d 减/v 不/d 增/v 。/w 
