方逸华/nr 拱手/vd 答谢/v 记者/nnt 。/w 
邵逸夫/nr 遗体/n 于/p 9日/t 上午/t 从/p 医院/nis 运/v 至/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a ，/w 只/d 供/vi 家属/n 致/v 祭/vn 。/w 据悉/v ，/w 灵堂/n 布置/v 贯彻/vn 六/m 叔/n 生前/t 作风/n ，/w 一切/rz 从简/vi 。/w 
10日/t 上午/t ，/w 出殡/vi 仪式/n 在/p 殡仪馆/nis 举行/v ，/w 六/m 婶/n 方逸华/nr 和/cc 大儿子/n 邵维铭/nr 等/udeng 亲属/n 到场/vi 。/w [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 香港/ns 前/f 特首/n 董建华/nr 与/cc 曾荫权/nr 先后/d 出现/v 在/p 殡仪馆/nis ，/w 为/p 邵逸夫/nr 送行/vi 。/w [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 灵车/n 从/p 殡仪馆/nis 开往/vf [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz ，/w 殡仪馆/nis 附近/f 马路/n 两边/f 有/vyou 大量/m 市民/n 围观/vi 送行/vi 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 地位/n 举足轻重/vl ，/w 但/c 其/rz 身后事/nz 的/ude1 处理/vn 极为/d 低调/n ，/w 走/v 平民化/vn 路线/n 。/w 出殡/vi 当日/t ，/w 除了/p 有/vyou 一批/mq 警察/nnt 出动/v 维护/vn 秩序/n 和/cc 市民/n 自发/d 围观/vi 送行/vi 外/f ，/w 葬礼/n 与/cc 平民/n 葬礼/n 没有/v 不同/a ，/w 未/d 有/vyou 铺张/a 之/uzhi 势/ng 。/w 
11点40分/t 左右/f ，/w 方逸华/nr 在/p 两名/mq 亲友/n 相扶/nz 下/f 进入/v 火葬场/n 礼堂/n ，/w 大儿子/n 邵维铭/nr 、/w 二/m 儿子/n 邵维钟/nr 随后/d 到达/v ，/w 神情/n 悲伤/a 。/w 火/n 葬礼/n 结束/v 后/f ，/w 一位/mq 中年/n 男士/n 捧着/v 邵逸夫/nr 遗像/n 从/p 火葬场/n 走出/v 来/vf 。/w 据/p TVB/x 高层/n 曾醒明/nr 介绍/v ，/w 这位/r 男士/n 并非/v 邵逸夫/nr 亲属/n ，/w 而是/c 老人家/n 一直/d 非常/d 信赖/v 的/ude1 最/d 亲密/a 的/ude1 下属/vn 。/w 而/cc 后/f ，/w 方逸华/nr 面容/n 平静/a 地步/n 出/vf 火葬场/n ，/w 面对/v 媒体/n 围堵/vn ，/w 她/rr 连声/d 说/v “/w 多谢/v ”/w 后/f 登/v 车/n 离开/v 。/w 对于/p 邵逸夫/nr 的/ude1 后事/n ，/w 方逸华/nr 事事/n [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 。/w 据/p 身边/s 人/n 介绍/v ，/w 六/m 婶/n 这/rzv 几天/mq 流/v 了/ule 很多/m 泪/n ，/w 但/c 一直/d 亲自/d 把/pba 事情/n 都/d 安排/v 好/a ，/w 告诉/v 大家/rr 应该/v 怎么做/nz 。/w 
关于/p 邵逸夫/nr 追思/v 会/v 的/ude1 情况/n ，/w TVB/x [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 乐易玲/nr 昨天/t 透露/v 确定/vn 于/p 1月17日/t 举行/v ，/w 比/p 此前/t 媒体/n 猜测/v 的/ude1 16日/t 晚/tg 了/ule 一天/mq 。/w 她/rr 还/d 透露/v ，/w 已有/v 许多/mq 艺人/nnt 主动/ad 致电/v 询问/vn 追思/v 会/v 的/ude1 进展/vn 。/w 
