从/p 客源/n 地/ude2 来看/u ，/w 2013年/t 到访/v 日本/ns 最多/ad 的/ude1 是/vshi 韩国人/nz ，/w 达到/v [231/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其次/c 是/vshi 中国/ns [台湾/ns 地区/n]/ns 和/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 地区/n ，/w 分别为/v [217/m 万/d 人/n]/mq 和/cc [98/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 访日/v 中国人/n 与/cc 前一年/mq 相比/vi 减少/v 6%/m 。/w 此外/c ，/w 日本/ns 给予/vn 泰国/nsf 免/v 签/v 待遇/n ，/w 使得/vi 2013年/t 访日/v 泰国/nsf 人/n 与/cc 前一年/mq 相比/vi 增加/v 77%/m ，/w 达到/v [44/m 万/d 人/n]/mq 。/w 马来西亚/nsf 访日/v 人数/n 则/d [同比/n 增加/v]/nz 38%/m ，/w 为/p [17/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
日本/ns 法务省/nz 认为/v ，/w 2013年/t 访日/v 外国人/n 增加/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 日元/n 贬值/vi 使得/vi 外国人/n 访日/v 成本/n 较之/p 以前/f 有所/v 降低/vn ，/w 另一个/mq 重要/a 因素/n 是/vshi 日本/ns 放宽/v 了/ule 面向/v 东南亚/nsf 游客/n 的/ude1 签证/n 限制/vn 。/w 访日/v 中国人/n 减少/v 则/d 可能/v 是/vshi 受到/v 当前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 影响/vn 。/w 
