资料/n 图/n ：/w 丹麦/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 尼古拉·魏曼/nrf 
此次/rz 访问/vn 的/ude1 目的/n 在于/v 加强/vn 中国/ns 和/cc 丹麦/nsf 在/p 国防/n 和/cc 安全/an 方面/n 的/ude1 [双边/n 关系/n]/nz ，/w 包括/v 军队/n 改革/vn 、/w [维和/vn 行动/vn]/nz 合作/vn 、/w 海事/n 监控/vn 以及/cc 北极/ns 问题/n 等/udeng 。/w 他/rr 也/d 期待/v 就/d 当前/t 的/ude1 战略/n 和/cc [安全/an 事项/n]/nz 进行/vn 探讨/v 。/w 
魏曼/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 非常/d 期待/v 访问/vn 中国/ns ，/w 并/cc 就/d 一系列/b 安全/an 事务/n 进一步/d 寻求/v 共识/n 。/w 我/rr 在/p 就任/v [国防/n 部长/nnt]/nnt 前/f ，/w 曾/d 多次/mq 到访/v 中国/ns 并/cc 进行/vn 了/ule 卓有成效/vl 的/ude1 会议/n 。/w 我/rr 希望/v 此次/rz 作为/p [国防/n 部长/nnt]/nnt 的/ude1 访问/vn 能够/v 进一步/d 促进/v 双方/n 合作/vn 。/w ”/w 
魏曼/nr 指出/v ：/w “/w 中国/ns 和/cc 丹麦/nsf 同/p 为/p 传统/n 海事/n 国家/n ，/w 都/d 依赖于/v 安全/an 的/ude1 海上/s 通道/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 全球/n 贸易/vn 的/ude1 重要/a 保障/vn 。/w 中国/ns 和/cc 丹麦/nsf 都/d 为/p 亚丁湾/nz 反/vi 海盗/n 工作/vn 及/cc 联合国/nt 在/p 马里/ns 的/ude1 [维和/vn 行动/vn]/nz 做出/v 贡献/n 。/w 我/rr 非常/d 高兴/a 的/ude1 看到/v ，/w 两国/mq 目前/t 都/d 参与/v 了/ule 联合国/nt //w [禁止/v 化学武器/n 组织/n]/nz 运/v 离/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 的/ude1 行动/vn 。/w 我/rr 期待/v 与/cc 中方/n 探讨/v 如何/ryv 进一步/d 支持/v 联合国/nt 在/p [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 和/cc 稳定/an 方面/n 所/usuo 不可或缺/al 的/ude1 行动/vn 。/w ”/w 
丹麦/nsf 军队/n 曾/d 多次/mq 参与/v 国际/n 任务/n ，/w 如/v 最近/t 在/p 利比亚/nsf 、/w 阿富汗/nsf 、/w 马里/ns 和/cc 叙利亚/nsf 的/ude1 行动/vn 。/w 丹麦/nsf 军队/n 由/p [四/m 个/q]/mq 分支/n 组成/v —/w —/w 陆军/nis ，/w 海军/nnd ，/w 空军/nis ，/w 以及/cc [国家/n 警卫队/nis]/nt 。/w 最近/t ，/w 丹麦/nsf 北极/ns 事务/n 交叉/v 指挥部/nis 成立/vi ，/w 负责/v 监管/vn 地处/v 北极/ns 的/ude1 格陵兰/n 地区/n 。/w 
此前/t ，/w 魏曼/nr 曾/d 分别/d 以/p 奥尔胡斯/nrf 市/n 市长/nnt 和/cc 欧洲/ns 事务部长/nnt 身份/n 访问/vn 过/uguo 中国/ns 。/w 
