价格/n 更加/d 亲民/nz 
今年/t 在/p 公款/n 消费/vn 受到/v 控制/vn 后/f ，/w 以往年末/t 的/ude1 “/w 年会/n ”/w 、/w “/w 尾牙/nz ”/w 生意/n 多/a 已/d 销声匿迹/vl ，/w 许多/mq 饭店/nis 无奈/d 放下/v “/w 身段/n ”/w 。/w 金培华/nr 披露/v ，/w 目前/t 多数/a 饭店/nis 的/ude1 年夜饭/n 价格/n 都/d 在/p [2000/m 元/q]/mq 上下/f ，/w 低/a 的/ude1 1300/m －/w [1500/m 元/q]/mq 也/d 有/vyou ，/w 总体/n 看/v ，/w 价格/n 持平/vi ，/w 甚至/d 略/d 有/vyou 下降/vi 。/w 虽然/c 今年/t 年夜饭/n 多数/a 还是/c 以/p 套餐/n 为主/vi ，/w 但/c 小南国/nz [开始/v 实行/v]/nz 点/qt 餐/qv ，/w 消费者/n 可以/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 喜好/vn 点菜/vi ，/w 这/rzv 在/p 以往/t 是/vshi 少见/a 的/ude1 。/w 众多/a 店家/n 不/d 做/v 点/qt 餐/qv 的/ude1 “/w 借口/n ”/w 往往/d 是/vshi 来不及/v 备餐/nz ，/w 消费者/n 虽然/c 反感/an 却/d 也/d 无可奈何/vl 。/w 其实/d ，/w 点/qt 餐/qv 并/cc 不是/c 难题/n ，/w 小南国/nz 今年/t 采取/v 提前/vn 一周/mq 请/v 市民/n 订餐/vn 的/ude1 办法/n ，/w 问题/n 迎刃而解/vl 。/w 
“/w 千篇一律/vl ”/w 也/d 是/vshi 多年来/d 被/pbei 消费者/n 所/usuo 诟病/n 的/ude1 ，/w 尽管/c 许多/mq 菜/n 有/vyou “/w 讨口彩/nz ”/w 的/ude1 名称/n ，/w 但/c 味道/n 确实/ad 不/d 敢/v 恭维/vn 。/w 今年/t 部分/n 店家/n 开始/v “/w 改良/vn ”/w ，/w 重油/n 和/cc 肥腻/nz 的/ude1 菜肴/n 被/pbei 大幅度/d 减少/v ，/w 苏浙汇/nr 等/udeng 饭店/nis 烹饪/vi 中/f 以/p 少/a 油/n 、/w 清蒸/vn 、/w 清淡/a 的/ude1 健康/a “/w 菜谱/n ”/w 为/p 基调/n ，/w 菌/n 菇类/n 、/w 水产/n 类/q 的/ude1 比重/n 有所增加/v ，/w 锦江/ns 大厨/n 则/d 推出/v 有/vyou 江南/nz 特色/n 的/ude1 “/w 八/m 味碟/nz ”/w 特色/n 凉菜/nf ，/w 以及/cc [干烧/nz 大明虾/nz]/nz 、/w 黄油/nf 焗/n 膏蟹/nf 等/udeng 海派/n 改良/v 菜/n 。/w 
半成品/n 受/v 青睐/vn 
半成品/n [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 受到/v 不少/m 上班族/n 的/ude1 青睐/vn 。/w 被/pbei 称为/v “/w 社区/n 食堂/n ”/w 的/ude1 鸿瑞兴/nz 推出/v “/w 摊开/v ”/w 就/d 可/v 吃/v 的/ude1 半成品/n 套餐/n ，/w [6/m 只/d]/mq 冷菜/n 只/d 售/v [128/m 元/q]/mq ，/w [8/m 只/d]/mq 热菜/nz 加/v 一个/mq 汤/n [288/m 元/q]/mq ，/w 附近/f 的/ude1 居民/n 纷纷/d 前来/vi 购买/v 。/w 去年/t 他们/rr 销售/vn 达/v [三/m 四/m 千/m 套/q]/mq ，/w 估计/v 今年/t 也/d 将/d 保持/v 同等/b 规模/n 。/w 有些/rz 餐饮公司/nis 反映/v ，/w 过去/vf [年夜饭/n 半成品/n]/nz 套餐/n 中/f 有/vyou 相当/d 一部分/m 是/vshi 公款/n 或/c 企业/n 购买/v ，/w 用作/v 送礼/vn 或/c 发给/v 职工/nnt 的/ude1 ，/w 今年/t 这/rzv 类/q 购买/v 大幅度/d 减少/v ，/w 前来/vi 购买/v 基本上/d 都/d 是/vshi 市民/n ，/w 也/d 有/vyou 年轻人/n 买了/v 送给/v 长辈/n 的/ude1 。/w 
新/a 雅/ag 、/w 杏花楼/nz 等/udeng 沪/b 上/f 老字号/n 饭店/nis 的/ude1 半成品/n 也/d 十分/d 畅销/v 。/w 杏花楼/nz 针对/p 上海/ns 人/n 口味/n 推出/v 了/ule “/w 腊味/nf ”/w 等/udeng [风味/n 食品/n]/nz ，/w 小南国/nz 推出/v [698/m 元/q]/mq 、/w [1088/m 元/q]/mq 、/w [1688/m 元/q]/mq 三档/nz 年夜饭/n 套餐/n ，/w 价格比/nz 去年/t 有所/v 降低/vn ，/w 竞争力/n 明显/a 提高/v 。/w 
出游/v [吃/v 年夜饭/n]/nz 
到/v 上海/ns 周边/n 的/ude1 江浙/ns 景区/n 过/uguo 大年/n 也/d 是/vshi 部分/n 市民/n 的/ude1 选择/vn 。/w 据/p 锦江/ns 旅游/vn [副/b 总经理/nnt]/nnt 王芳/nr 介绍/v ，/w 今年/t 他们/rr 推出/v 了/ule 宜兴/ns 、/w 余姚/ns 、/w 南京/ns 、/w 镇江/ns 、/w 泰州/ns 、/w 天目湖/ns 、/w [苏州/ns 金鸡湖/nz]/nz 、/w 杭州/ns 西溪/nz 等/udeng “/w 除夕/t 团/n ”/w ，/w 至今/d 已有/v 1000多人/m 报名/vi ，/w 预计/v 最终/d 将/d 达/v [1500/m 人/n]/mq 。/w 这些/rz 团/n 组/n 住宿/vn 都/d 选择/v [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 年夜饭/n 可选择/nz 自助餐/n 。/w 王芳/nr 说/v ，/w 因为/c 参加/v 旅游/vn 的/ude1 客人/n 有的/rz 是/vshi [二/m 三/m 人/n]/mq 的/ude1 小家庭/n ，/w 也/d 有/vyou 是/vshi [六/m 七/m 人/n]/mq 的/ude1 大家庭/n ，/w 因此/c 很难/d 凑/v 满/a 一桌/mq 。/w 而/cc 自助餐/n 则/d 轻松/a 随意/ad ，/w 还/d 可/v 与/cc 新/a 交/v 的/ude1 朋友/n [边/k 吃/v 边/k 聊/v]/nz ，/w 年夜饭/n 变成/v 了/ule 一种/mq 社交/n ，/w 很/d 受/v 年轻/a 游客/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈惟/nr ）/w 
