1月8日/t ，/w 在/p [浦东/ns 新区/n 航头镇/ns 文化/n 中心/nis]/nt 礼堂/n ，/w [1/m 号/q]/mq 店/n 、/w 龙华/nr 东院/nz 、/w [城市/n 综合体/nz]/nz 、/w 亲和源/nz 养老/vn 社区/n [4/m 大/a]/mq 项目/n 签约/vi [航头镇/ns 政府/nis]/nt ，/w [145/m 亿元/q]/mq 人民币/n 投资/vn 落地/vi ，/w 一个/mq 新的/a [高端/nz 服务业/n]/nz 聚集地/n 即将/d 展现/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 一个/mq 两三年/t 内/f 就/d 将/d “/w 出/vf 形象/n ，/w 见/v 功能/n ”/w 的/ude1 新航/n 头/n ：/w [1/m 号/q]/mq 店/n 总部/nis 及/cc [华东/ns 运营/vn 中心/nis]/nt 年/qt 内/f 动工/vi ，/w 2016年初/t 入/v 驻/v ，/w 初步/d 预测/vn 将/d 带来/v 5000余个/m 岗位/n ：/w 投资/vn [9/m 亿元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 龙华/nr 东院/nz 是/vshi 一家/n 中医/nnd 特色/n 的/ude1 [三/m 甲/n 医院/nis]/nt ；/w [城市/n 综合体/nz]/nz 除/p 购物/vn 、/w 酒店/nis 、/w 娱乐/vn 、/w 居住/v 等/udeng 功能/n 外/f ，/w 还/d 配套/vn 了/ule 一个/mq [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 学校/nis ；/w 年/qt 内/f 开工/vi 的/ude1 亲和源/nz 养老/vn 社区/n 内/f 将/d 设/v 老年大学/nis 、/w 专业/n 老年/n 购物中心/nis 以及/cc 相关/vn 的/ude1 老年/n 服务/v 产业/n 。/w 
[产业/n 转型/vn]/nz 和/cc 城镇化/vn 升级/vi 同时/c 到位/vi 。/w 航头/nz 演绎/v 了/ule 一个/mq 浦东/ns 版/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 不再/d 简单/a 复制/v 传统/n 的/ude1 城镇化/vn 方式/n ，/w 而是/c 借力/nz 自贸区/nz 政策/n [溢出/v 效应/n]/nz ，/w 引导/v 现代/ntc 服务/v 企业/n 入/v 驻/v 镇/n 域/ng 。/w 新区/n 政府/nis 同时/c 为/p 这个/rz 人口/n 导入/v 区/n 配套/vn 了/ule 高端/nz 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 商贸/n 项目/n 。/w 
[1/m 号/q]/mq 店/n 落地/vi 还/d 解决/v 了/ule [两/q 大/a]/mq 难题/n 。/w 发源/vi 于/p 张江/ns 的/ude1 [1/m 号/q]/mq 店/n ，/w 迅猛/a 成长/vi 为/p 国内/s [第三/m 大/a]/mq 电商/nz ，/w 急需/v [500/m 亩/q]/mq 发展/v 用地/n ，/w 但/c 张江/ns 已经/d 没有/v 土地/n 空间/n ；/w 与此同时/c ，/w 航头/nz 的/ude1 大麦/nf 湾/ng 工业园区/nz 因/p 没有/v 进入/v 上海/ns 工业/n 开发/v 序列/n ，/w 还有/v [500/m 亩/q]/mq 土地/n 闲置/vn 。/w 最终/d ，/w 四处/d 寻觅/v 商机/n 的/ude1 [1/m 号/q]/mq 店/n ，/w 找到/v 了/ule 紧邻/v [申嘉/nr 湖/n 高速公路/n]/nz 、/w 交通/n 便利/an 的/ude1 航头/nz 。/w 在/p 市/n 、/w 区/n [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 “/w 撮合/v ”/w 下/f ，/w 双方/n 一拍即合/vl ，/w 形成/v 双赢/n 局面/n 。/w 
一个/mq [1/m 号/q]/mq 店/n ，/w 带来/v 其它/rz 众多/a 企业/n 集聚/v 意向/n ，/w 忽/d 如/v 一夜/mq 春风/n 来/vf ，/w [千/m 树/n 万树/nz 梨花/n 开/v]/nz ，/w 航头/nz ，/w 这个/rz 稻花/nz 飘香/v 的/ude1 地方/n [华丽/a 转身/vi]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张琪/nr ）/w 
航头/nz [145/m 亿元/q]/mq [投资/vn 项目/n]/nz 简介/n 
[1/m 号/q]/mq 店/n 项目/n 大麦/nf 湾/ng 工业园区/nz 内/f ，/w 占地/v 约/d [500/m 亩/q]/mq ，/w 投资/vn [6/m 亿/m 美元/q]/mq 
龙华/nr 东院/nz 项目/n 航/vg [三/m 路/n]/mq 北侧/f ，/w 占地/v 约/d [138/m 亩/q]/mq ，/w 投资/vn [9/m 亿元/q]/mq 人民币/n 
[城市/n 综合体/nz]/nz 项目/n 航头/nz 路/n 南侧/f ，/w 投资/vn [46/m 亿元/q]/mq 人民币/n 
亲和源/nz [老年/n 社区/n]/nz 航/vg [三/m 路/n]/mq 以北/f ，/w 投资/vn [50/m 亿元/q]/mq 人民币/n 
