女孩/n [离家/vi 出走/vi]/nz 几天后/nz 被/pbei 父母/n 在/p 广州/ns 找到/v ，/w 谁知/v 在/p 即将/d 登机/vi 返回/v 上海/ns 时/ng ，/w 女孩/n 却/d 突发/vn [精神/n 疾病/n]/nz 无法/v 正常/a 登机/vi 。/w [闸北区/ns 芷江/ns 西路/n 派出所/nis]/nt 民警/nnt 接报/v 后/f 赶往/v 广州/ns 救援/vn ，/w 并/cc 在/p [昨日/t 下午/t]/nz 携/v 女孩/n 登上/v 返回/v 上海/ns 的/ude1 火车/n ，/w 预计/v 将/d 在/p [今天/t 下午/t]/nz 到达/v 上海/ns 。/w 
1月7日/t 下午/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 一名/mq 中年/n 女子/n 到/v [芷江/ns 西路/n 派出所/nis]/nto 求助/v 称/vn ，/w 外甥女/n 此前/t 突然/ad [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 几天后/nz 被/pbei 她/rr 的/ude1 父母/n 在/p 广州/ns 找到/v 。/w 女孩/n 即将/d 随/p 父母/n 登机/vi 回/v 沪/b 时/ng ，/w 突发/vn [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 父亲/n 打伤/v 。/w 
[芷江/ns 西路/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 小/a 潘/nz 等/udeng 人/n 被/pbei 指派/v 前往/v 广州/ns 救援/vn 。/w 当天/t 下午/t ，/w 小/a 潘/nz 等/udeng 人/n 飞抵/v 广州/ns ，/w 并/cc 于/p 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 在/p [广州市/ns 荔湾区/ns 花/n 地/ude2 派出所/nis]/nt 与/cc 女孩/n 及其/cc 父母/n 会/v 和/cc 。/w 
因为/c 女孩/n 突发/vn [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 根据/p 航空公司/nis 的/ude1 规定/n 不能/v 乘坐/v 飞机/n ，/w 民警/nnt 一行/n 选择/v 乘坐/v [昨天/t 下午/t]/nz 的/ude1 火车/n 回/v 沪/b 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 他们/rr 在/p [广州/ns 火车站/n]/nz 候车/vn 时/ng ，/w 女孩/n 再次/d 发病/vn ，/w 敲碎/nz 手中/s 的/ude1 陶瓷杯/nz 企图/v 自残/nz ，/w 民警/nnt 在/p 抢夺/v 杯子/n 过程/n 中/f 手/n 被/pbei 割破/nz 。/w （/w 邱春风/nr ）/w 
