[2013/m 年年/d]/mq 尾/ng ，/w [徐汇区/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 悄悄/d 启动/v “/w 南部/f 医疗中心/nis ”/w [奠基/vi 仪式/n]/nz 。/w 没有/v 红毯/nz 与/cc 礼炮/n ，/w 简短/a [20/m 分钟/qt]/mq 仪式/n ，/w 开启/v 了/ule 徐汇区/ns [卫生/an 资源/n]/nz “/w 北/f 医/ng 南/b 调/v ”/w 重要/a 篇章/n ：/w 整合/v 区/n [中心/nis 医院/nis]/nth 、/w [大/a 华/b 医院/nis]/nth 、/w 区/n [精神/n 卫生/an]/nz 中心/nis 医疗/n 资源/n ，/w 在/p 龙川/ns 路/n 、/w 百色/ns 路口/n 建设/vn 核定/v 床位/n [1500/m 张/q]/mq 的/ude1 南部/f 医疗中心/nis ，/w 彻底/ad 弥补/v 包括/v 长桥/nz 、/w 凌云/ns 、/w 龙华/nr 、/w 华泾/nr 等/udeng 街道/ns 约/d 40万/m 居民/n 的/ude1 就医/vn “/w 空档/nz ”/w 。/w 
徐汇区/ns 优质/b 医疗/n 资源/n 相当/d 丰富/a ，/w 仅/d [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth 就/d 有/vyou [9/m 家/q]/mq 。/w 然而/c ，/w 区域内/nz 医疗/n 资源/n 不/d 平衡/a 现象/n 也/d 很/d 突出/a ：/w [9/m 家/q]/mq [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 皆/d 地处/v 徐汇区/ns 北部/f ，/w 越过/v [上海/ns 体育馆/n]/nt 这/rzv 座/q “/w 地标/n ”/w 往南/d ，/w 优质/b 医疗/n 资源/n 明显/a 匮乏/vi 。/w [徐汇区/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 主任/nnt 刘诗强/nr 介绍/v ，/w [南部/f 地区/n]/nz 以/p 动迁/v 居民/n 为主/vi ，/w 老年人/n 多/a 、/w 慢性/b 病人/n 多/a ，/w 可/v 整个/b [南部/f 地区/n]/nz 没有/v [三级/b 医院/nis]/nz ，/w 两家/mq [二级/b 医院/nis]/nz （/w 市/n 八/m 医院/nis 、/w [大/a 华/b 医院/nis]/nth ）/w 承担/v 起/vf 繁重/a 的/ude1 临床/vn 诊疗/v 任务/n 。/w 以/p [大/a 华/b 医院/nis]/nth 为/p 例/n ，/w 近几年/qt ，/w 门/n 急诊/n 量/n 经常/d 超过/v [中山/ns 医院/nis]/nth ，/w 居民/n 需求/n 可见一斑/vl ；/w 一旦/d 遇到/v [疑难/n 杂症/nz]/nz ，/w 老人/n 换/v [几/d 辆车/q]/mq 到/v 北部/f 来/vf 看病/vi ，/w 多/a 有/vyou 不便/an 。/w 
开展/v “/w 北/f 医/ng 南/b 调/v ”/w 工程/n ，/w 实现/v 区域内/nz 医疗/n 资源/n 均衡/a ，/w 早/a 在/p 十年/mq 前/f ，/w [徐汇区/ns 政府/nis]/nto 便/d 已/d 酝酿/v 计划/n ：/w 在/p 南部/f 建设/v 医疗中心/nis ，/w 辐射/vn 周围/f 百姓/n 就医/vi 。/w 不过/c 好事多磨/vl ，/w 反反复复/vl 的/ude1 选址/vn 、/w 比/p 对/p 、/w 确定/v ，/w 置换/v 土地/n 、/w 动迁/vn “/w 城中村/nz ”/w …/w …/w 直至/v 2013年/t ，/w “/w 南部/f 医疗中心/nis 力争/v 年/qt 内/f 开工/vi ”/w 方才/d 正式/ad 写入/v 当年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w “/w 近/a 三年/t 来/vf ，/w 各种/rz 会议/n 开/v 了/ule 不/d 下/f 百余/mq 次/qv ，/w 这次/r 重拳/nz 终于/d 打出/v 来/vf 了/ule ，/w ”/w 刘诗强/nr 回忆/v ，/w 让/v 他/rr 安心/a 的/ude1 是/vshi ，/w 筹资/vi 建设/vn 这/rzv 档子/q 事/n 无需/v 再/d 由/p 他/rr 操心/v 了/ule ，/w “/w 区政府/n 全额/n 投入/v 资金/n ，/w 我们/rr 只要/c 做好/v 内涵/n 即可/v 。/w ”/w 
去年/t 12月31日/t ，/w 南部/f 医疗中心/nis 正式/ad 奠基/vi 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 这/rzv 座/q 按照/p [三级/b 医院/nis]/nz 规模/n 建造/v 的/ude1 医疗中心/nis ，/w [占地/v 面积/n]/nz [92/m ./w 9/m 亩/q]/mq ，/w 规划/n 业务/n 用房/n [13/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 预计/v 将/d 在/p 2017年/t 建成/v 。/w 南部/f 医疗中心/nis 将/d 整合/v 区/n [中心/nis 医院/nis]/nth 的/ude1 [基本/a 医疗/n 服务/vn]/nz ，/w 以及/cc [大/a 华/b 医院/nis]/nth 、/w 区/n [精神/n 卫生/an]/nz 中心/nis 。/w 届时/d ，/w 中心/nis 除了/p 设置/v 内外/f 妇儿科/nit 室外/s ，/w 还/d 将/d 设置/v 介入/vn 肿瘤科/nit 、/w [康复/vn 理疗科/nit]/nit 、/w 口腔科/nit 、/w 精神科/nit 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 中心/nis 还/d 将/d 做好/v [精神/n 卫生/an]/nz 、/w 公共卫生/nz 、/w 教学/vn 科研/n 和/cc [转化/v 医学/n]/nz 研究/vn 的/ude1 工作/vn 。/w 
[基础/n 建设/vn]/nz 刚/d 开工/vi ，/w 未来/t 南部/f 医疗中心/nis 的/ude1 内涵/n 建设/vn 已/d 未雨绸缪/vl 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 徐汇区/ns 多家/mq [医疗/n 机构/n]/nz 与/cc [三级/b 医院/nis]/nz 存在/v [合作/vn 关系/n]/nz ：/w 与/cc 市/n 六/m 医院/nis 合作/vn 建立/v 社区/n 临床/v [影像/n 诊断/vn 中心/nis]/nt ，/w 与/cc [中山/ns 医院/nis]/nth 建立/v [全/a 科/n 医生/nnt]/nz 实训/v 评估/vn 中心/nis ，/w 与/cc [龙华/nr 医院/nis]/nth 合作/vn 开展/v 中医/nnd [人才/n 培养/v]/nz ，/w 与/cc 肿瘤医院/nis 开展/v 乳腺癌/nhd 、/w 大肠癌/nhd 筛/v 查/v 项目/n …/w …/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 未来/t 徐汇/ns 南部/f 医疗中心/nis 将/d 一边/d 牵手/vi [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis ，/w 一边/d 继续/v 深化/vn 与/cc [三级/b 医院/nis]/nz 的/ude1 协同/vn 合作/vn ，/w 进一步/d 将/d 徐汇/ns 北部/f 优质/b 医疗/n 资源/n 引入/v 南部/f 。/w 
