春运/n 节前/f 售票/vn 本周/t 进入/v 高峰期/n 后/f ，/w 前往/v 川渝/nz 、/w 云贵/nz 等/udeng 热门/a 地区/n 的/ude1 线路/n 纷纷/d 出现/v “/w 秒杀/v ”/w ，/w 而/cc 上海/ns 发往/vf [东北/ns 方向/n]/nz 的/ude1 线路/n ，/w 尽管/c 去年/t 底/f 新增/v 了/ule 高铁/nz ，/w 每日/r 运力/n 从/p [4300/m 人次/qv]/mq 增加/v 到/v [9800/m 人次/qv]/mq ，/w 增幅/n 达/v 128％/m ，/w 但/c 不管/c 高铁/nz 或/c 普通/a 列车/n ，/w 还是/c [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 
为了/p 买/v 一张/mq 回/v 哈尔滨/ns 的/ude1 车票/n ，/w 程/n 小姐/n 发动/v 了/ule [2/m 名/q]/mq 同事/n 一起/s 帮忙/vi “/w 抢/v 票/n ”/w ，/w 但/c [3/m 人/n]/mq 努力/ad 了/ule [2/m 天/qt]/mq 却/d 依然/d 没有/v “/w 收获/n ”/w 。/w 
7日/t ，/w [3/m 人/n]/mq 一个/mq 打电话/vi ，/w 一个/mq 上/f 网站/n ，/w 还有/v 一个/mq 用/p 手机/n APP/x 购票/v ，/w 结果/n 电话/n 忙音/n 、/w 12306/m 网站/n 卡/n 在/p 验证码/nz 输入/v 页面/n 、/w 手机/n APP/x 则/d 迟迟/d 没有/v 反应/vn ，/w 前后/f 耽误/v 了/ule 近/a [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 之前/f 看好/v 的/ude1 高铁/nz 二等/b 座票/n 和/cc 普通/a 列车/n 卧铺票/n 全部/m 售完/v 。/w 昨天/t 程/n 小姐/n 放宽/v 要求/n ，/w 只要/c 不是/c “/w 无/v 座/q ”/w 就/d 行/ng ，/w [3/m 人/n]/mq 分别/d 通过/p 电话/n 和/cc [两/q 款/q]/mq 抢/v 票/n 浏览器/n 购票/v ，/w 结果/n 再次/d 遭遇/v 网站/n “/w 卡壳/v ”/w 等/udeng 尴尬/a ，/w [高铁/nz 车票/n]/nz [10/m 分钟/qt]/mq 后/f 即/v 告/v 售罄/nz ，/w [普通/a 列车/n 车票/n]/nz 更快/d ，/w 开/v 售/vn [2/m 分钟/qt]/mq 后/f 只剩/v 硬座/n 、/w 不到/v [4/m 分钟/qt]/mq 后/f 就/d 只剩/v “/w 无/v 座/q ”/w 了/ule 。/w “/w 不光/c 是/vshi 我/rr ，/w 我/rr 老姨/nz 也/d 发动/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 同事/n 帮/v 她/rr 一起买/nz 。/w 折腾/v [两/q 三/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w 最后/f 只能/v 抢/v 到/v 无/v 座票/n ，/w 但/c 站/vi [24/m 个/q]/mq 小时/n 回去/v 太/d 累/a 了/ule 。/w ”/w 程/n 小姐/n 无奈/d 地/ude2 说/v 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz 3点40分/t ，/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n ，/w 发现/v 从/p 1月18日/t 至/p 27日/t ，/w “/w 上海/ns －/w 哈尔滨/ns ”/w 方向/n 的/ude1 所有/b 高铁/nz 票/n 均/d 已/d 售完/v ，/w 普通/a 列车/n 1月20/t 日前/t 尚/d 剩余/vn 少量/m 无/v 座票/n ，/w 21日/t 至/p 27日/t 则/d 连/ulian 无/v 座票/n 也/d 卖完/nz 了/ule 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 查询/v 了/ule 1月26日/t 、/w 27日/t 这/rzv 两天/mq 从/p 上海/ns 前往/v 沈阳/ns 和/cc 长春/ns 的/ude1 余/ng 票/n 。/w 每天/r 发往/vf 沈阳/ns 的/ude1 高铁/nz 加上/v 普通/a 列车/n 共有/v [10/m 趟/qv]/mq ，/w 却/d 总共/d 只/d 剩下/v [1/m 张/q]/mq 硬座/n 票/n 。/w 而/cc 长春/ns 方向/n 每天/r 有/vyou [6/m 趟/qv]/mq 列车/n ，/w 均/d 只有/c 部分/n 无/v 座票/n 。/w 
火车票/n 难买/nz ，/w 不少/m 旅客/n 只得/d 将/d 目光/n 转向/vi 航空/n 。/w 记者/nnt 查询/v 了/ule “/w [去哪儿/nz 网/n]/nz ”/w 等/udeng 网站/n ，/w 发现/v 这/rzv 条/q 线路/n 上/f 的/ude1 机票/n 目前/t 仍/d 相对/d 充足/a ，/w 以/p “/w 上海/ns －/w 哈尔滨/ns ”/w 航线/n 为/p 例/n ，/w 各/rz 大/a 航空公司/nis 出售/v 的/ude1 直达/vn 航班/n 折扣率/nz 普遍/ad 低于/v [9/m 折/vi]/mq ，/w 少数/m [中转/vn 航班/n]/nz 折扣率/nz 能够/v 低/a 至/p [6/m 折/vi]/mq 。/w （/w 叶松亭/nr ）/w 
