还有/v [8/m 天/qt]/mq ，/w 2014年/t 春运/n 就要/d 来/vf 了/ule 。/w 预计/v 2014年/t 春运/n 南京/ns 全市/n 旅客/n 发送量/n 将/d 达/v [2939/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3.44%/m 。/w 那么/c 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 、/w 公路/n 都/d 有/vyou 哪些/ry 新/a 变化/vn ？/w 地铁/n 会/v 延长/vn 运营/vn 时间/n 吗/y ？/w 
铁路/n 西南/ns 等/udeng 方向/n 车票/n 依旧/z 稀缺/a 
据/p 铁路/n 南京站/nz 营销/vn 科/n 科长/nnt 刘继武/nr 介绍/v ，/w 南京站/nz 春运/n 临客/n 开行/v [36/m 对/p]/mq ，/w [南京/ns 南/b 站/vi]/nt 春运/n 临客/n 开行/v [25/m 对/p]/mq 。/w 春运/n 期间/f ，/w [京沪/n 高铁/nz]/nz 将/d 实行/v 高峰/n 运行图/n 。/w 
同时/c ，/w 因/p 变更/v 运行/vn 区段/n ,/w 南京站/nz 新增/v [2/m 对/p]/mq 始发/v 列车/n ，/w 具体/a 为/p 原/b 虹桥/ns —/w 深圳/ns 北/f D2281/x (/w D2282/x )/w 次/qv 春运/n 期间/f 延伸/v 至/p 南京站/nz 始发/vn 、/w 终/d 到/v 。/w 原/b 连云港—乌鲁木齐/nrf K1354/x 次/qv 节前/f 改为/v 南京—乌鲁木齐/nrf 间/f 开行/v 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ,/w 受/v [列车/n 运行图/n]/nz 调整/vn 影响/vn ，/w 南京/ns 增/v 开/v 了/ule 数/n 对/p 东北/ns 、/w 深圳/ns 、/w 宜昌/ns 东/f 方向/n 直达/v [动车组/nz 列车/n]/nz ，/w 预计/v 东三省/r 以及/cc 珠三角/nz [沿海/f 城市/n]/nz 的/ude1 火车票/n 相比/vi 往/p 年/qt 要好/a 买/v 。/w 不过/c ，/w 前往/v 云/vg 、/w 贵/a 、/w 川/b 、/w 渝/b 等/udeng 西南/ns 方向/n ，/w 以及/cc 前往/v 西安/ns 、/w 郑州/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 火车票/n 仍然/d 稀缺/a 。/w 
部分/n 代售/vn 点/qt 或/c 将/d 实行/v [24/m 小时/n]/mq 售票/vn 
最近/t ，/w 不少/m 上班族/n 们/k 发现/v 下班/vn 后/f 去/vf 代售/vn 点/qt 取/v 票/n ，/w 都/d 已经/d 关门/vi 了/ule 。/w 对此/d ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 表示/v 春运/n 期间/f 将/d 延长/v 部分/n 市内/s 代售/vn 点/qt 的/ude1 售票/vn 时间/n ，/w 具备/v 通宵/n 营业/vn 条件/n 的/ude1 将/d 实行/v [24/m 小时/n]/mq 不/d 间断/vi 售票/vn 。/w 
同时/c ，/w 刘继武/nr 还/d 提醒/v 旅客/n ，/w 从/p 昨天/t 开始/v ,/w [全国/n 铁路/n]/nz 售票/vn 时间/n 已经/d 进行/vn 调整/vn 。/w 对于/p 南京/ns 来说/uls ，/w “/w D/x ”/w 字头/n 动车/n 每天/r 中午/t [11/m ：/w 00/m 开/v]/mq 售/v ，/w “/w G/x ”/w 字头/n 动车/n 每天/r 下午/t [14/m :/w 00/m 开/v]/mq 售/v ，/w 其余/rz 列车/n 都/d 调整/vn 为/p [17/m ：/w 00/m 开/v]/mq 售/v 。/w 
公路/n 短途/b 班车/n 除夕/t 延长/v 至/p 17：00/m 发车/vn 
因为/c 今/tg 年年/d 三十/m (/w 1月30日/t )/w 不/d 放假/vi ，/w 所以/c 不少/m 高淳/ns 、/w 溧水/ns 的/ude1 市民/n 担心/v 今年/t 汽车/n 客运/n 南/b 站/vi 像/v 去年/t 一样/uyy 下午/t 15:30/m 就/d “/w 收工/vi ”/w ，/w 没/d 车/n 回家/vi 。/w 
汽车/n 客运/n 南/b 站/vi 副站长/nnt 苗红军/nr 表示/v ，/w 今/tg 年年/d 三十/m ，/w 高淳/ns 、/w 溧水/ns 、/w 马鞍山/ns 以及/cc 滁州/ns 的/ude1 末班车/n 发车/vn 时间/n 均/d 为/p 17:00/m 。/w 同时/c ，/w 苗红军/nr 建议/n 春运/n 期间/f ，/w 高淳/ns 、/w 溧水/ns 、/w 马鞍山/ns 、/w 滁州/ns 等/udeng 方向/n 短途/b 旅客/n 能/v 避开/v 每天/r 上午/t 和/cc 晚间/t 的/ude1 高峰/n 时段/n ，/w 选择/v 在/p 下午/t 14:00/m -/w 15:00/m 乘车/vi 出行/vi 。/w 
此外/c ，/w 春运/n 期间/f ，/w 南京/ns 所有/b 长途汽车站/n 都/d 承诺/vn ,/w 旅客/n 如/v 遇/v 班车/n 晚点/vi ,/w 可/v 免费/vn 改签/nz 一次/mq ，/w 改签/nz 过/uguo 的/ude1 车票/n 将/d 不再/d 退换/v 。/w 
近/a [900/m 辆/q]/mq 长途汽车/n 将/d 提供/v 免费/vn wifi/x 
据/p 长/a 客/ng 集团/nis 副总/nnt 吉元海/nr 介绍/v ，/w 春运/n 期间/f 南京/ns 中央门/ns 长途汽车站/n 、/w 东站/nis 以及/cc 桥/n 北站/nis 都/d 将/d 在/p 车站/n 内/f 设置/v 无线网/nz 供/vi 旅客/n 免费/vd 使用/v 。/w 此外/c ，/w [从/p 南京/ns 出发/vi]/nz 前往/v 南通/ns 、/w 盐城/ns 、/w 淮安/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 近/a [900/m 辆/q]/mq 长途汽车/n 将/d 首次/m 提供/v 车/n 内/f 免费/vd wifi/x 。/w 
除了/p 免费/vd wifi/x 外/f ，/w 吉元海/nr 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 汽车/n 东站/nis 将/d 联合/v [联通/v 公司/nis]/ntc 开展/v 联通/vn 充/v 话费/n 抵扣/v 票款/n 活动/vn 。/w 同时/c ，/w 对于/p 团体/n 包车/v 的/ude1 旅客/n ，/w 长/a 客/ng 集团/nis 还/d 将/d [联合/vd 保险公司/nis]/ntc 开展/v 包车/v 送/v 保险/n 活动/vn 。/w 
