从/p 繁华/a 陆家嘴/ns 到/v 偏远/a 泥城/nz ，/w 浦东/ns [620/m 所/usuo]/mq 中小学/n 幼儿园/nis 服务/vn 着/uzhe 全市/n 1/5/m 的/ude1 学龄/b 人口/n ，/w 如何/ryv 实现/v “/w 优质/b 均衡/a ”/w ，/w 浦东/ns 教育/vn 因地制宜/vl 不断/d 探索/v 。/w 
近年来/dl 浦东/ns 人口/n 导入/v ，/w 带来/v 学生/nnt 增加/v 、/w 学校/nis “/w 井喷/vi ”/w 。/w 2011年/t 浦东新/nz 开/v [14/m 所/usuo]/mq 学校/nis 、/w 2012年/t 新/a 开/v [17/m 所/usuo]/mq 、/w [2013/m 学年/n]/mq 新/a 开/v [20/m 所/usuo]/mq 。/w 体/ng 量/n “/w 巨无霸/nf ”/w 、/w 现实/n “/w 落差/n ”/w 大/a ：/w 陆家嘴/ns 、/w 联/vg 洋/ag 等/udeng 现代化/vn 城区/n ，/w 家长/n 对/p 优质/b 教育/vn 的/ude1 需求/n 不断/d 攀升/v ；/w 而/cc “/w 大/a 浦东/ns ”/w 有/vyou [2/m //w 3/m 为/p]/mq 农村/n 地区/n ，/w 仍/d 有/vyou [数百/m 所/usuo]/mq 学校/nis 分散/a 在/p 村落/n 间/f 。/w 
“/w [真/a 没想到/nz]/nz ，/w 花/n [公办/b 幼儿园/nis]/nt 的/ude1 钱/n 、/w 就近/d 读/v 民办/b 园/ng ，/w 方便/a 又/d 省钱/a ！/w ”/w 去年/t 不少/m 新生/n 在/p [民办/b 幼儿园/nis]/nz “/w 就近/d 入/v 园/ng ”/w ，/w 源于/v 浦东/ns “/w 购买/v 学位/n ”/w 的/ude1 政策/n 。/w [政府/nis 补贴/n]/nz 、/w 借力/nz [民办/b 学校/nis]/nz 吸纳/v 生源/n ，/w 既/c 保证/v 了/ule 地段/n 学生/nnt 的/ude1 [就近/d 入学/vi]/nz 的/ude1 权利/n ，/w 又/d 提高/v [民办/b 教育/vn]/nz 的/ude1 积极性/n ，/w 因而/c 成为/v 浦东/ns 扩大/v [公共/b 教育/vn]/nz 覆盖面/n 的/ude1 新举措/nz 。/w 一/m 年间/n ，/w 共有/v [3345/m 名/q]/mq 学龄儿童/n 从/p 中/f 受益/vi ，/w 有效/a 解决/v 入/v 园/ng 高峰/n 。/w 2013年/t 全区/n [2/m ./w 4/m 万名/q]/mq 沪/b 籍/ng 幼儿/n 百分之百/bl 入/v 园/ng 。/w 
民办/b 新/a [竹园/ns 中学/nis]/nt 校长/nnt 王学军/nr 透露/v ，/w 目前/t 1200多名/m 在校生/nnd 九成/nz 是/vshi 浦东/ns 户籍/n 。/w “/w 无论/c [教师/nnt 培训/vn]/nz 、/w [教研/n 活动/vn]/nz ，/w 还是/c 特色/n 项目/n 申请/v ，/w 民办/b 校/ng 都/d 与/cc 公办/b 校/ng 一起/s 参与/v 。/w ”/w 
如今，28/t 所/usuo 普通/a 民办/b 中小学/n 、/w [40/m 所/usuo]/mq 民办/b [农民工/nnd 子女/n]/nz 小学/nis 和/cc [90/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis ，/w 成为/v 浦东/ns 教育/vn 发展/vn 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w 
“/w 有/vyou 学/v 上/f ”/w 只是/d 基本/a 需求/n ，/w 而/cc “/w 上/f 好学/a ”/w 则/d 是/vshi 更多/ad 家长/n 的/ude1 呼声/n 。/w 大批/m 新/a 学校/nis 如何/ryv 避免/v “/w 零起点/nz ”/w ？/w 浦东/ns 引进/v [复旦/nz 附中/j]/nt 、/w 打虎/v 山路/n 一/m 小/a 等/udeng 一批/mq 名校/n 办学/vn ，/w 曹路/nr 打/v 一/m 、/w [浦东/ns 复旦/nz 附中/j 分校/nis]/nt 等/udeng 高水平/nz 起步/vi 。/w 区域内/nz ，/w 南门/n 幼儿园/nis 、/w [浦东/ns 模范/n 中学/nis]/nts 等/udeng 托管/vn 、/w 联办/v 新/a 学校/nis ，/w 多管齐下/vl 将/d 名优/a 资源/n 送到/v 新建/vn 小区/n 家门口/n 。/w 浦东/ns 还/d 通过/p 教师/nnt 的/ude1 柔性/n 流动/vn 进一步/d 推进/vi 城乡/n 均衡/a 。/w 2013年/t 秋/tg ，/w 由/p 区/n 第三/m 教育/v 署/ng 牵线/vi ，/w 花木/n 地区/n 的/ude1 优质/b 学校/nis 浦/b 师/ng 附小/nis 和/cc 川沙/ns 农村/n 地区/n 的/ude1 [六/m 团/n]/mq [中心/nis 小学/nis]/nts 结对/v 子/ng ，/w 双方/n 互换/v 两名/mq 老师/nnt “/w 顶岗/v ”/w 任教/vi 。/w 署长/nnt 丁黎忠/nr 表示/v ，/w 结对/v 子/ng 首选/vn 原本/d 关系/n 较/d 密切/ad 的/ude1 城郊/s 学校/nis ，/w 并/cc 考虑/v 区域/n 位置/n 等/udeng 因素/n ，/w “/w 因地制宜/vl ”/w 尽可能/d 缩短/v 柔性/n 流动/v 老师/nnt 来回/vd 奔波/vi 的/ude1 距离/n ，/w 以/p 求/v 实效/n 。/w 
