经/p [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 6日/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 召开/v 常委/nnt 会议/n 认为/v ，/w 西吉/ns [踩踏/vi 事故/n]/nz 是/vshi 一起/s 正常/a [宗教/n 活动/vn]/nz 中/f 因/p 组织/n 不力/a 、/w 管理/vn 不到/v 位/q 造成/v 的/ude1 重大/a 踩踏/vi [伤亡/vn 事故/n]/nz 。/w 7日/t ，/w 根据/p 《/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 实行/v [党政/n 领导干部/nnt]/nnt 问责/nz 办法/n (/w 试行/v )/w 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 经/p [固原/ns 市委/nis 常委会/nis]/nt 研究/vn ，/w 报经/v [自治区/n 党委/nis]/nto 同意/v ，/w 对/p 西吉/ns [踩踏/vi 事故/n]/nz 负有/v 主要/b [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 西吉县/ns 县长/nnt 任立新/nr [停职/vi 检查/vn]/nz ；/w 对/p 负有/v [直接/ad 责任/n]/nz 的/ude1 吉强镇/ns 镇长/nnt 王斌/nr 、/w [西吉县/ns 宗教局/nis]/nt 局长/nnt 谭宗智/nr 、/w [西吉县/ns 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 牛彦峰/nr 给予/vn 免职/vi 。/w 事故/n 涉及/v 的/ude1 相关/vn 责任人员/n 的/ude1 问责/nz ，/w 待/vi [事故/n 调查/vn]/nz 组/n 查清/v 后/f ，/w 再/d 依法/d 依/v 纪/ng 作出/v 处理/vn 。/w 
记者/nnt 另/rz 从/p [西吉/ns 县委/nis]/nt 证实/v ，/w 7日/t ，/w [西吉县/ns 公安局/nis]/nt 对/p [踩踏/vi 事故/n]/nz 发生/v 负有/v 主要/b 责任/n 的/ude1 活动/vn 主办方/nz 西吉县/ns 北大寺/nz 寺/ng 管/v 会/v 负责人/nnt 依法/d 拘留/v 。/w 
