1月5日/t ，/w [3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 在/p [唐山/ns 南湖/ns 公园/n]/nz 的/ude1 冰面/n 上/f 玩耍/vi ，/w 其中/rz 两名/mq 大学生/nnt 不慎/d 落入/v 冰窟窿/nz ，/w [另一/m 名/q]/mq 大学生/nnt 在/p 营救/v 时/ng 也/d 险些/d 被/pbei 拽/v 入/v 冰水/n 中/f 。/w 就/d 在/p 这/rzv 千钧一发/bl 之际/f ，/w 周围/f 群众/n 迅速/ad 赶来/vi ，/w 大家/rr 手牵手/nz 构筑/v 了/ule 一条/mq 生命/n 索道/n ，/w 将/d 这/rzv [3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 成功/a 营救/v 。/w 事后/f ，/w 这些/rz 英勇/ad 救人/vi 的/ude1 市民/n 都/d 选择/v 了/ule 默默/d 离开/v 。/w 1月7日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 当时/t 遭遇/v 险情/n 的/ude1 其中/rz 一名/mq 大学生/nnt ，/w 他/rr 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 当时/t 的/ude1 情形/n 。/w 
[命/n 悬/v 一线/n]/nz 两名/mq 大学生/nnt 瞬间/n 坠入/v 冰窟窿/nz 
挺身而出/vl 6/m 市民/n 手牵手/nz 搭建/v 生命/n 索道/n 
“/w 我们/rr 当时/t 亲眼目睹/vl 了/ule 这/rzv 几名/mq 大学生/nnt 落水/vn 。/w ”/w 刘志强/nr ，/w [唐山/ns 建设/vn 集团/nis]/ntc 职工/nnt ，/w 当时/t [6/m 名/q]/mq 勇救/v 落水/vn 大学生/nnt 的/ude1 好/a 市民/n 之一/rz 。/w “/w 我/rr 是/vshi [唐山/ns 南湖/ns]/nz 健走/nz 队/n 的/ude1 队员/nnt ，/w 当时/t 我们/rr 正在/d 这儿/rzs 锻炼/vn ，/w 走到/vf 这个/rz 桥/n 中间/f 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 看到/v 两个/mq 男孩/n [一个/mq 女孩/n]/nz 在/p 冰上/n 站/vi 着/uzhe 玩/v 。/w 等/udeng 我/rr 第二次/mq 回头/vi 的/ude1 时候/n ，/w [一个/mq 男孩/n]/nz 和/cc [一个/mq 女孩/n]/nz 已经/d 掉/v 下/f 冰窟窿/nz 了/ule ，/w 看到/v 这种/r 情况/n ，/w 我/rr 就/d 和/cc 我/rr 的/ude1 队友/n 飞奔/vi 着/uzhe 跑/v 过来/vf 了/ule 。/w ”/w 刘志强/nr 介绍/v 说/v ，/w 跑/v 过来/vf 之后/f ，/w 他/rr 发现/v 冰上/n 全/a 是/vshi 水/n ，/w “/w 但/c 我/rr 是/vshi 农村/n 来/vf 的/ude1 ，/w 不怕/v 水/n ，/w 我/rr ‘/w 嗖/o ’/w 的/ude1 就/d 下/f 到/v 冰面/n 上去/vf 了/ule ，/w 后来/t 加上/v 我/rr ，/w 一共/d 下/f 到/v 冰面/n 上/f [6/m 个人/n]/mq ，/w 他们/rr 应该/v 都/d 是/vshi 游客/n ，/w 我们/rr 互相/d 之间/f 也/d 不/d 认识/v 。/w ”/w 刘志强/nr 说/v ，/w 开始/v 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 也/d 不/d 知道/v 咋/ryv 救/v ，/w 后来/t 他们/rr 下来/vf 的/ude1 [6/m 个人/n]/mq 就/d 一字/mq 排/v 开/v ，/w 手/n 挽着/nz 手/n ，/w 最/d 前面/f 的/ude1 一个人/mq 拿着/vf 一根/mq 找/v 来/vf 的/ude1 长/a 木棍/n ，/w 让/v 落水/vn 的/ude1 男同学/nz 抓住/v 木棍/n 的/ude1 一头/d ，/w 其他人/r 一起/s 努力/ad ，/w 将/d 两名/mq 落水/vn 者/k 救/v 上岸/vn 。/w “/w 救/v [那个/rz 男孩/n]/nz 的/ude1 时候/n 有点/d 费劲/a ，/w 他/rr 总/b 想/v 抻/v 着/uzhe 那个/rz 女孩/n 一起/s 上来/vf ，/w 我/rr 说/v 你/rr 别/d 着急/a ，/w 都/d 能/v 上来/vf ，/w 你们/rr [俩/m 一个/mq]/mq 一个/mq 地/ude2 上来/vf ，/w 我/rr 怕/v 冰面/n 承受/v 不住/d 压力/n ，/w 这样/rzv 他/rr 才/d 松开/v 了/ule 那个/rz 女孩/n 的/ude1 手/n ，/w 我们/rr 也/d 就/d 先/d 把/pba 他/rr 拽/v 上来/vf 了/ule ，/w 随后/d 又/d 把/pba 女孩/n 救/v 了/ule 上来/vf 。/w ”/w 刘志强/nr 说/v ，/w 那个/rz 女孩/n 上来/vf 后/f 都/d 不能/v 动/vn 了/ule ，/w 身体/n 已经/d 冻僵/v 了/ule 。/w 
据/p 刘志强/nr 介绍/v ，/w 从/p 大学生/nnt 落水/vn ，/w 到/v 被/pbei 营救/v 上岸/vn ，/w 前后/f 不过/c [10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 但/c 就是/v 这/rzv 短短的/z [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 挽救/v 的/ude1 是/vshi [3/m 个/q]/mq 鲜活/a 的/ude1 生命/n 。/w “/w 我/rr 当时/t 特别/d 害怕/v ，/w 你/rr 说/v [3/m 个/q]/mq 这么/rz 优秀/a 的/ude1 大学生/nnt ，/w 要是/c 出事/vi 咋办/nz 啊/y 。/w ”/w 说起/v 当时/t 的/ude1 情景/n ，/w 刘志强/nr 还/d 心有余悸/vl 。/w “/w 后来/t 我们/rr 健走/nz 队/n 的/ude1 一个/mq 大姐/n 看到/v 别处/rzs 的/ude1 冰面/n 上/f 还有/v 不少/m 玩耍/vi 的/ude1 人/n ，/w 就/d 赶紧/d 过去/vf 劝/v 大家/rr 上岸/vi ，/w 直到/v 冰面/n 上/f 没/d 人/n 了/ule ，/w 她/rr 才/d 放心/v 离开/v 。/w ”/w 刘志强/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
[唐山市/ns 路南/ns 公安/n 分局/nis]/nt [南湖/ns 派出所/nis]/nto 的/ude1 庞警官/nr 说/v ，/w “/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 我们/rr [5/m 分钟/qt]/mq 赶到/v 了/ule 现场/s ，/w 当时/t 落水/vn 的/ude1 大学生/nnt 已经/d 被/pbei 群众/n 救/v 了/ule 上来/vf ，/w 我们/rr 看到/v 这/rzv [3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 已经/d 被/pbei 冻得/nz 不行/a 了/ule ，/w 就/d 赶紧/d 把/pba [3/m 人/n]/mq 扶/v 到/v 了/ule 警车/n 里/f ，/w 并/cc 联系/v 附近/f 的/ude1 一家/n 浴池/n ，/w 让/v [3/m 个人/n]/mq 到/v 里面/f 赶紧/d 暖和/a 暖和/a 。/w ”/w 
转危为安/vl 
“/w 没/d 他们/rr ，/w 我们/rr 可能/v 就/d 遭遇/v 不幸/a 了/ule ”/w 
魏健伟/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 事发/vi 当晚/t ，/w 他/rr 回到/v 宿舍/n 一夜/mq 都/d 没/d 怎么/ryv 合眼/vi ，/w 脑海/n 里/f 总是/d 浮现/vi 事发/vi 时/ng 的/ude1 情景/n ，/w “/w 越/d 想/v 越/d 后怕/vi 。/w ”/w 
当/p 记者/nnt 问/v 到/v 他/rr 事发/vi 之后/f 的/ude1 第一/m 反应/vn 时/ng ，/w 魏健伟/nr 说/v 就是/v “/w 救人/vi ”/w 。/w “/w 我/rr 和/cc 崔欢/nr 都/d 是/vshi 衡水/ns 深州/ns 人/n ，/w 我们/rr 是/vshi 7年/t 多/a 的/ude1 同学/n ，/w 从/p 初中/nis 到/v 高中/nis 都/d 是/vshi 同学/n ，/w 大学/nis 也/d 都/d 选择/v 了/ule 唐山/ns 。/w 当时/t 看到/v 他/rr 落水/vn ，/w 我/rr 的/ude1 第一/m 反应/vn 就是/v 得/ude3 把/pba 他/rr 救出/vf 来/vf ，/w 没/d 想/v 其他/rzv 的/ude1 。/w ”/w 魏健伟/nr 说/v ，/w 直到/v 回到/v 宿舍/n ，/w 同学/n 问起/v 他/rr 的/ude1 随身/d 财物/n 情况/n ，/w 他/rr 才/d 想起/v 手机/n 和/cc 钱包/n 还/d 都/d 在/p 裤兜/n 里/f 。/w “/w 等/udeng 我/rr 把/pba 手机/n 拿出/v 来/vf ，/w 打开/v 壳/ng ，/w 里面/f 还/d ‘/w 哗哗/o ’/w 往/p 外/f 流水/n ，/w 估计/v 手机/n 是/vshi 报废/v 了/ule 。/w ”/w 这个/rz 大男孩/nz 笑着/vi 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 这个/rz 手机/n 的/ude1 事/n ，/w 他/rr 还/d 不/d 知道/v 怎么/ryv 和/cc 家里人/n 交代/v 。/w 
魏健伟/nr 说/v ，/w 直到/v 现在/t ，/w 他/rr 还/d 没/d 把/pba 这/rzv 件/q 事/n 告诉/v 家人/n ，/w “/w 没/d 敢/v 和/cc 家里/s 说/v ，/w 我家/n 就/d 我/rr [一个/mq 男孩/n]/nz ，/w 怕/v 告诉/v 父母/n 之后/f 他们/rr 担心/v 。/w ”/w 在/p 接受/v 电视台/nis 的/ude1 采访/vn 时/ng ，/w 魏健伟/nr 还/d 询问/v 记者/nnt ，/w “/w 你们/rr 这个/rz 节目/n 在/p 我们/rr 那儿/rzs 收/v 不到/v 吧/y 。/w ”/w 记者/nnt 告诉他/nz 可能/v 收/v 不到/v ，/w 但/c 网上/s 能/v 看到/v 这个/rz 新闻/n ，/w 魏健伟/nr 笑着/vi 说/v ，/w “/w 他们/rr 不会/v 上网/vn 。/w ”/w 
事发/vi 之后/f ，/w 魏健伟/nr 也/d 曾/d 给/p 崔欢/nr 打电话/vi ，/w 但/c 由于/p 崔欢/nr 的/ude1 手机/n 也/d 被/pbei 水泡/nhd 了/ule ，/w 电话/n 也/d 联系/v 不/d 上/f ，/w “/w 他俩/r 的/ude1 身体/n 应该/v 没什么/vl 事/n ，/w 现在/t 应该/v 已经/d 回家/vi 了/ule 吧/y 。/w ”/w 而/cc 接下来/vl ，/w 魏健伟/nr 还要/d 复习/vn 准备/v 考试/vn 。/w 而/cc 谈到/v 当天/t 勇救/v 他们/rr 的/ude1 市民/n ，/w 魏健伟/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 也/d 不/d 擅/vg 言辞/n ，/w 就是/v [非常/d 感谢/v]/nz 大家/rr ，/w 要不是/c 他们/rr ，/w 我们/rr 可能/v 就/d 遭遇/v 不幸/a 了/ule 。/w ”/w 
冬天/t 切勿/d 在/p 冰面/n 玩耍/vi 
[唐山市/ns 路南/ns 公安/n 分局/nis]/nt [南湖/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 介绍/v ，/w 当天/t 大学生/nnt 落水/vn 处/n 距离/n 岸边/s 大约/d [七/m 八/m 米/q]/mq 远/a ，/w 位于/v [南湖/ns 公园/n]/nz 七孔桥/nz 的/ude1 北侧/f 。/w “/w 夏天/ns 的/ude1 时候/n ，/w 这里/rzs 为了/p 种植/v 荷花/n ，/w 曾经/d 在/p 水面/n 下垫/nz 了/ule 点/qt 土/n ，/w 现在/t 水深/n 大约/d 在/p 一米/mq 多/a 不到/v [两/q 米/q]/mq ，/w 再/d 往/p 里/f 走/v 点/qt ，/w 水深/n 能/v 达到/v [4/m 米/q]/mq ，/w 如果/c 在/p 那里/rzs 落水/vn ，/w 后果/n 将/d 不堪设想/vl 。/w ”/w 
民警/nnt 提示/v ，/w 今冬/t 天气/n 比较/d 暖和/a ，/w 南湖/ns 冰面/n 结冰/vi 较/d 薄/a ，/w 来/vf 这里/rzs 游玩/v 的/ude1 游客/n 千万/m 不要/d 擅自/d 到/v 冰面/n 上/f 玩耍/vi ，/w 一旦/d 落水/vn ，/w “/w 可/v 不是/c 每次/r 都/d 能/v 像/v 这/rzv 几名/mq 大学生/nnt 这么/rz 幸运/a 。/w ”/w 
本报/rz 在/p 此/rzs 特别/d 提醒/v 市民/n ，/w [今年/t 冬天/t]/nz 天气/n 暖和/a ，/w 冰面/n 并不/d 牢固/a ，/w 一定/b 不要/d 到/v 冰面/n 上/f 游玩/v ，/w [生命/n 安全/an]/nz 最重要/nz 。/w 
正能量/nz 点燃/v [生命/n 之/uzhi 火/n]/nz 
在/p 百度/ntc 唐山/ns 贴吧/n ，/w 市民/n 勇救/v 落水/vn 者/k 的/ude1 事件/n 被/pbei 网友/n 们/k 热烈/a 地/ude2 讨论/v 着/uzhe 。/w 
“/w [生命/n 之/uzhi 火/n]/nz 在/p 人们/n 热情/an 地/ude2 援手/vn 中/f 重新/d 点燃/v 。/w 同样/d 是/vshi [生死/n 关头/n]/nz ，/w 网上/s 的/ude1 [负面/b 新闻/n]/nz 已经/d [太多/ad 太多/ad]/nz ，/w 似乎/d [传统/n 美德/n]/nz 已经/d 消失/vi 殆尽/vi 。/w 可是/c 今天/t ，/w 当/p 我/rr 亲眼/d 看到/v 唐山/ns 人/n 用/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 传递/v 着/uzhe 正能量/nz ，/w 将/d [生命/n 之/uzhi 火/n]/nz 重新/d 点燃/v ，/w 一股/mq 暖流/n 涌向/v 心头/s 。/w 只要/c 伸出/v 手/n ，/w 就/d 能/v 创造/vn 生命/n 的/ude1 奇迹/n ！/w 见义勇为/vl 的/ude1 好心/n 人们/n ，/w 向/p 你们/rr 表示/v 深深地/d 感谢/v ！/w 你们/rr 挽救/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi [3/m 个/q]/mq 生命/n ，/w 而是/c 唤醒/v 了/ule 更多/ad 善良/a 热情/an 的/ude1 心/n 。/w 向/p 2014-1/m -/w 5/m 南湖/ns 救人/vi 的/ude1 [见义勇为/vl 者/k]/n 致敬/vi ！/w ”/w 
—/w —/w —/w 网友/n “/w 梦雪/nz 幻境/n ”/w 
“/w 好人/n ！/w 如果/c 碰到/v 我/rr 也/d 会/v 义无反顾/vl 的/ude1 ！/w ”/w 
—/w —/w —/w 唐山/ns 一位/mq 网友/n 
救人者/n 刘志强/nr 和/cc 被/pbei 救/v 大学生/nnt 魏健伟/nr (/w 红/a 衣服/n )/w 在/p 事发/vi 地/ude2 讲述/v 当时/t 情景/n 。/w （/w 记者/nnt 李中平/nr 摄/vg ）/w 
（/w 来源/n ：/w [燕赵/ns 都市网/nz]/nz ）/w 
