华春莹/nr 首先/d 发布/v 消息/n ：/w 
应/v [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 邀请/v ，/w 保加利亚共和国/nz 总统/nnt 罗森·普列夫/nrf 内/f 利/n 埃/b 夫/ng 将/d 于/p 1月12日/t 至/p 15日/t 对/p 中国/ns 进行/vn 国事访问/n 。/w 
应/v [坦桑尼亚/nsf 政府/nis]/nt 邀请/v ，/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 部长/nnt 姜伟新/nr 将/d 作为/p [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 的/ude1 特使/nnt ，/w 赴/v 坦桑尼亚/nsf 出席/v 1月12日/t 举行/v 的/ude1 桑给巴尔/nsf 革命/vn 胜利/vn [50/m 周年/q]/mq 庆典/n 。/w 
问/v ：/w 王毅/nr 外长/nnt 正在/d 非洲/nsf 访问/vn 。/w 有/vyou 专家/nnt 称/v ，/w 王毅/nr 外长/nnt 此/rzs 访/v 是/vshi 针对/p 日本/ns 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 回应/vn ？/w 
我们/rr 对于/p [国际/n 社会/n]/nz 开展/v 对/p 非/b 合作/vn 持/v 开放/vn 态度/n ，/w 希望/v [国际/n 社会/n]/nz 各方/r 都/d 能/v [共同/d 努力/ad]/nz 为/p 促进/v 非洲/nsf 的/ude1 和平/n 、/w 安全/an 与/cc 发展/v 事业/n 发挥/v 积极/ad 和/cc 建设性/n 作用/n 。/w 但是/c ，/w 如果/c 有/vyou 什么/ry 国家/n 试图/v 在/p 非洲/nsf 搞/v 对抗/vn ，/w 那/rzv 就是/v 打错/nz 了/ule 算盘/n ，/w 而且/c 也/d 不会/v 得逞/vi 。/w 希望/v 各方/r 发展/vn 对/p 非/b 合作/v 时/ng 摆正/v 心态/n ，/w 把/pba 心思/n 首先/d 用/p 在/p 促进/v [非洲/nsf 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 福祉/n 上/f ，/w 而/cc 不要/d 把/pba 心思/n 用/p 歪/a 了/ule 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 从/p 去年/t 6月/t 开始/v ，/w 美国/nsf 和/cc 欧盟/n 对/p 伊朗/nsf 石油/n 贸易/vn 的/ude1 制裁/vn 有所/v 松动/vn 。/w 你/rr 能否/v 介绍/vn 中国/ns 在/p 伊朗/nsf 石油/n 贸易/v 方面/n 的/ude1 立场/n ？/w 
答/v ：/w 中国/ns 与/cc 包括/v 伊朗/nsf 在/p 内/f 的/ude1 [中东/ns 地区/n]/ns 国家/n 开展/v 公开/ad 、/w 透明/a 和/cc 正常/a 的/ude1 能源/n 和/cc [经贸/b 合作/vn]/nz 。/w 这种/r 合作/vn 是/vshi 互利/vi 共赢/n 的/ude1 ，/w 不/d 损害/v 任何/rz 其他/rzv 方/q 利益/n ，/w 也/d 不/d 违反/v 中国/ns 应该/v 承担/v 的/ude1 任何/rz 国际/n 义务/n 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 1月6日/t ，/w 印度/nsf 外长/nnt 库尔希德/nrf 会见/v 访/v 印/b 的/ude1 [日本/ns 公明党/n]/nz 党首/n 山口那津男/nrj 时/ng 表示/v ，/w 日本/ns 历史/n 上/f 有/vyou 过/uguo 种种/q 经验/n ，/w 进行/vn 反思/vn 会/v 发现/vn 有些/rz 事/n 做/v 得/ude3 不/d 正确/a ，/w 应/v 在/p 学习/v 历史/n 的/ude1 基础上/nz 继续前进/v 。/w 他/rr 还/d 呼吁/v 日方/n 虚心/ad 接受/v 来自/v 中/f 、/w 韩/b 、/w 美/b 、/w 俄/b 、/w 欧盟/n 的/ude1 批评/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 1月7日/t ，/w 中国/ns 参与/v 联合/vn 护航/vi 的/ude1 盐城/ns 舰/ng 已/d 进入/v 叙利亚/nsf 领海/n ，/w 与/cc 俄罗斯/nsf 、/w 丹麦/nsf 、/w 挪威/nsf 的/ude1 军舰/n 密切配合/v ，/w [正式/ad 开始/v]/nz 执行/v 叙/b 化武/n 海运/vn 护航/vi 任务/n 。/w 禁/v 化武/n 组织/n 总干事/nnt 、/w 联合国/nt 秘书长/nnt 分别/d 发表声明/v 欢迎/vn 上述/b 进展/vn ，/w 称赞/v 此次/rz 行动/vn 是/vshi 完全/ad 销毁/v 叙/b 化武/n 的/ude1 重要/a 一步/mq 。/w 我们/rr 认为/v ，/w 及时/ad 、/w [快速/d 启动/v]/nz 叙利亚/nsf 化武/n 运输/vn 工作/vn 有利于/v 切实/ad 推进/vi 叙/b 化武/n 销毁/v 进程/n 。/w 中方/n 对/p 各方/r 努力/ad 和/cc 有关/vn 进展/vn 表示/v 赞赏/vn 。/w 中方/n 将/d 继续/v 与/cc 各方/r 加强/v 协调/vn ，/w 共同/d 确保/v 叙/b 化武/n [海上/s 运输/vn]/nz 安全/an 、/w 顺利/ad 。/w 
