2014年/t 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 为了/p 让/v 进出/vn 藏/v 旅客/n 更好/d 地/ude2 掌握/v [天气/n 情况/n]/nz 、/w 安全/an 出行/vi ，/w 日前/t ，/w [自治区/n 公安厅/nis]/nto [交警/nnd 总队/nis]/nto 发布/v 了/ule 春运/n 期间/f [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 提示/v 。/w 
提示/v 预测/vn ，/w 春运/n 期间/f ，/w 我/rr 区/n 东南部/f 地区/n 将/d 会/v 有/vyou 雨雪/n [冰冻/v 天气/n]/nz ，/w [林芝/ns 地区/n]/ns 及/cc 川藏线/nz 要/v 防止/v 恶劣/a 天气/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz 危害/vn ；/w 川藏线/nz 前往/v 四川/ns 、/w 云南/ns 方向/n 的/ude1 客/ng 、/w [货运/n 车辆/n]/nz 集中/v ，/w 其中/rz 波密/ns 至/p 八宿/ns 段/q 、/w 芒康/ns 段/q 道路/n 狭窄/a ，/w 海拔/n 落差/n 较大/d ，/w 临水/v 临/v 崖/ng 、/w 急弯/n 陡坡/n 较多/d ，/w 特别/d 是/vshi 川藏线/nz [通麦/nz 大桥/n]/nz 段/q 正/d 采取/v 临时/b 管制/v 措施/n ，/w 易/ad 发生/v 短时间/nz 道路/n 拥堵/v 问题/n ；/w 林芝/ns 至/p 墨脱/nz 段/q 通车/vi 不久/d ，/w 易受/nz 恶劣/a 天气/n 影响/vn ，/w [通行/vi 能力/n]/nz 较差/d 。/w 以上/f 路段/n 易/ad 发生/v 车辆/n 坠/v 崖/ng 、/w 坠/v 江/n 及/cc 相撞/vi 、/w 追尾/nz 事故/n 。/w 
提示/v 还/d 指出/v ，/w 青藏线/nz 安/ag 多/a 至/p 格尔木/ns 路段/n [平均/a 海拔/n]/nz [4300/m 米/q]/mq 以上/f ，/w 途经/v 唐古拉山/ns 、/w 风火山/nz 、/w 昆仑山/ns [3/m 座/q]/mq 海拔/n [5000/m 米/q]/mq 以上/f 的/ude1 雪山/n 达坂/nz ，/w 穿越/v [可可西/nz 里/f]/nz 无人区/n ，/w 路面/n 参照物/n 少/a ，/w 加之/cc 高原反应/nhd ，/w 极易/nz 发生/v [驾驶/v 疲劳/an]/nz ，/w 驾驶者/nnt 应/v 谨慎/a 驾车/vi ，/w 避免/v 发生/vn 刮擦/nz 、/w 相撞/vi 、/w 追尾/nz 、/w 翻车/vi 等/udeng 事故/n 。/w 
[区/n 公安厅/nis]/nt [交警/nnd 总队/nis]/nto 同时/c 还/d 提醒/v 广大/b 驾驶员/nnt 及/cc 旅客/n ，/w 出车/vi 前/f 要/v 认真/ad 检查/vn 驾驶/v 车辆/n 安全/an 状况/n ，/w 在/p 行驶/vi 过程/n 中/f 严禁/v 超速/vn 、/w 超员/v 、/w 超载/v 和/cc [疲劳/an 驾驶/v]/nz 。/w 车辆/n 如/v 遇/v 故障/n ，/w 要/v 按规定/nz 摆放/v 警示/vn 标志/n ，/w 开启/v 应急灯/nz ，/w 及时/ad 与/cc 当地/s [交警/nnd 部门/n]/nz 联系/v 。/w （/w 记者/nnt 张黎黎/nr ）/w 
