2013年/t 已经/d 过去/vf ，/w 在/p 这/rzv 一/m 年间/n ，/w 西藏/ns [各族/rz 人民/n]/nz 共同/d 见证/n 国家/n 的/ude1 繁荣/an 与/cc 发展/vn ，/w 西藏/ns 的/ude1 进步/vn 与/cc 成就/n ，/w 生活/vn 的/ude1 改变/vn 与/cc 幸福/a 。/w 本/rz 网/n 顺延/v 2013年/t 发展/vn 的/ude1 轨迹/n ，/w 为/p 网友/n 盘点/vn 一年/mq 以来/f 关于/p 西藏/ns 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 及/cc 时政/n 事件/n 。/w 
3月4日十/t [二/m 届/q 全国人大/nto 一次/mq 会议/n]/nz 西藏/ns 代表团/n 成立/vi 。/w 
3月3日/t 下午/t ，/w 出席/v 十/m [二/m 届/q 全国人大/nto 一次/mq 会议/n]/nz 的/ude1 西藏自治区/ns [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 在/p 驻地/n 举行/v [全体/n 会议/n]/nz ，/w 正式/ad 组建/v 西藏/ns 代表团/n 。/w 
3月9日/t 习近平/nr 参加/v 十/m [二/m 届/q 全国人大/nto 一次/mq 会议/n]/nz 西藏/ns 代表团/n 的/ude1 审议/vn 。/w 
2013年3月9日/t ，/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 参加/v 了/ule 十/m [二/m 届/q 全国人大/nto 一次/mq 会议/n]/nz 西藏/ns 代表团/n 的/ude1 审议/vn 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 
习近平/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 5年/t ，/w 西藏/ns [各项/r 事业/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz ，/w 我/rr 为/p 西藏/ns 发展/vn 稳定/an 取得/v 的/ude1 成绩/n 感到/v 由衷/d 的/ude1 高兴/a 。/w 
新闻/n 链接/gi ：/w 
习近平/nr ：/w 加快/v 推进/vn 西藏/ns 发展/vn 和/cc 长治久安/n 同步/vd 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 
习近平/nr 总书记/nnt 参加/v 西藏/ns 代表团/n 审议/v 侧记/n 
3月14日/t [向/p 巴/b 平措/nrf]/nz 当选/v 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 
3月22日/t 拉/v 敏·索朗伦珠/nrf 逝世/vi 
[第八/m 届/q]/mq 全国政协/nt 常委/nnt 、/w [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 拉敏·索朗伦珠/nrf 同志/n ，/w 因病/d [医治/v 无效/vi]/nz ，/w 在/p 拉萨/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [80/m 岁/qt]/mq 。/w 
3月29日/t 西藏/ns [墨竹/n 工/n 卡/n 县/n]/ns 附近/f 发生/v [山体/n 滑坡/vi]/nz 自然灾害/n 习近平/nr 、/w 李克强/nr 作出/v 重要/a 指示/n 
3月29日6时/t 左右/f ，/w 位于/v 西藏/ns [墨竹/n 工/n 卡/n 县/n]/ns 的/ude1 [扎西岗/nz 乡/n]/ns 斯/b 布/n 村/n 沟/n 泽/ag 日/b 山/n 发生/v 大面积/d [山体/n 滑坡/vi]/nz ，/w 从/p 山顶/n 滚/vi 下/f 的/ude1 大量/m 碎石/n 掩埋/v 了/ule 距离/n 山口/ns [2/m 公里/q]/mq 的/ude1 [中国/ns 黄金/n 集团/nis 华泰/ntc 龙/n 矿业/nis 开发/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 施工/vn 民工/nnd 宿营地/n ，/w 造成/v [83/m 名/q]/mq 工人/nnt 失踪/vi 。/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 对此/d 高度/d 重视/v ，/w 正在/d 国外/s 访问/vn 的/ude1 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr ，/w 分别/d 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 要求/n 全力/d 展开/v 救援/vn ，/w 尽最大努力/v 抢救/vn 被困/v 人员/n ，/w 防止/v [次生/b 灾害/n]/nz ，/w 并/cc 抓紧/v 核实/vn 被困/v 人数/n ，/w 查明/v 滑坡/vn 原因/n ，/w 做好/v 各项/r [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 
