参加/v 护航/vn 任务/n 的/ude1 直/d [九/b 型/k]/mq [舰载/b 直升机/n]/nz 。/w 胡宝良/nr 摄/vg 
参加/v 亚丁湾/nz 护航/vi 的/ude1 海军/nnd 直/d [九/b 型/k]/mq [舰载/b 直升机/n]/nz 正在/d 进行/vn 针对性/n 训练/vn 。/w 胡宝良/nr 摄/vg 
直/d [九/b 型/k]/mq 直升机/n 进行/vn 攻/v 潜/vg 训练/vn 。/w 资料/n 图片/n 
中新网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n 题/n ：/w 中国/ns [第/m 一支/mq]/mq 舰载机/nz 部队/nis ：/w 航迹/n 遍及/v 世界/n 五大洲/mq 三大洋/nz 
记者/nnt 陶社兰/nr 
黄海/ns 某/rz 海域/n ，/w 波谲云诡/vl ，/w 电波/n 横飞/nz 。/w “/w 发现/v 水下/s 可疑/a 目标/n 活动/vn ，/w 立即/d 起飞/vi 搜索/vn ！/w ”/w 一声令下/vl ，/w [北海/ns 舰队/nis]/nt 航空兵/nnd 某团/r 团长/nnt 齐向龙/nr 驾机/v 跃/vg 上海/ns 天/qt 。/w 
悬停/v ，/w 搜索/vn ，/w 水下/s 目标/n 顿时/d 现形/vi ，/w 被/pbei 齐向龙/nr 机组/n 牢牢/d 锁定/v 。/w 随着/p 一声/mq “/w 攻击/vn ”/w 的/ude1 命令/n ，/w 一道/d 红光/n 离开/v 机身/n 飞/vi 入/v 大海/n 。/w 稍许/d ，/w 大海/n 一阵/mq 颤抖/vi ，/w 目标/n 被/pbei 一举/d 击沉/v 。/w 
作为/p 全军/n [第/m 一支/mq]/mq 舰载机/nz 部队/nis ，/w 该团/r 是/vshi 一支/mq 让/v 对手/n 胆寒/v 的/ude1 空中/s 劲旅/n 。/w 
从/p 岸基/n 走向/v 舰/ng 基/ng 
由于/p 历史/n 种种/q 原因/n ，/w 在/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 建立/v 后/f 的/ude1 近/a 30年/t 里/f ，/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 在/p 舰载机/nz 方面/n 一直/d 是/vshi 空白/n 。/w 60年代/t 初/f ，/w 舰载机/nz 部队/nis 着手/v 组建/vn ；/w 70年代/t 中期/f ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [第/m 一支/mq]/mq 舰载机/nz 部队/nis 宣告/v 组建/vn 。/w 
[舰载/b 直升机/n]/nz 飞翔/v 在/p 波涛汹涌/nz 的/ude1 大海/n 上空/s ，/w 在/p 窄小/a 的/ude1 [飞行/vn 甲板/n]/nz 上/f 起降/vi ，/w 其/rz 训练/v 难度/n 可想而知/vl 。/w 据/p [美国/nsf 安全/an 中心/nis]/nt 统计/vn ，/w 舰载机/nz 飞行员/nnt 的/ude1 事故率/nz 是/vshi 宇航员/nnd 的/ude1 [5/m 倍/q]/mq 、/w 喷气式/b 轰炸机/n 飞行员/nnt 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq 。/w 
着/uzhe 舰/ng 是/vshi 舰载/b 航空兵/nnd 部队/nis 提升/v 战斗力/n 的/ude1 基本功/n 。/w 
1979年12月30日/t ，/w 郭文才/nr 、/w 于志刚/nr 、/w 陈金龙/nr 分别/d 驾驶/v [3/m 架/qv]/mq [舰载/b 直升机/n]/nz ，/w 以/p [近乎/v 完美/a]/nz 的/ude1 标准/n 动作/n 在/p 上海/ns 长江口/ns 着/uzhe 舰/ng 成功/a ，/w 标志着/v [中国/ns 军队/n]/nt [第/m 一支/mq]/mq 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 舰载机/nz 部队/nis 诞生/vi 。/w 如今/t ，/w 只要/c 具备/v 着/uzhe 舰/ng 平台/n 的/ude1 海军/nnd 所有/b 型号/n 的/ude1 舰艇/n ，/w 该团/r 均/d 能/v 成功/a 着落/n 。/w 
从/p 组建/v 的/ude1 那一天/mq 起/vf ，/w “/w 勇/ag 当/p 先锋/n ”/w 的/ude1 血性/n 就/d 深深地/d 植入/v 了/ule 这个/rz 团队/n 。/w 别人/rr 不/d 敢/v 搞/v 的/ude1 训练/vn ，/w 他们/rr 总是/d 开山/vi 辟/v 路/n ；/w 别人/rr 不/d 敢/v 飞/vn 的/ude1 课目/n ，/w 他们/rr 总是/d 一马当先/dl ；/w 别人/rr 不/d 敢/v 执行/vn 的/ude1 任务/n ，/w 他们/rr 总是/d [主动/ad 请缨/v]/nz 。/w 
1980年5月/t ，/w 该团/r 首次/m 在/p [南/b 太平洋/ns]/nz [执行/v 任务/n]/nz 。/w 刚刚/d 完成/v 着/uzhe 舰/ng 训练/vn 不到/v 5个月/t 的/ude1 [4/m 个/q]/mq [舰载/b 直升机/n]/nz 组/n ，/w 随/p 特混/nz 编队/n 远/a 赴/v 太平洋/ns ，/w 担负/v 火箭/n 溅落/nz 区/n 的/ude1 警戒/vn 、/w 航测/n 、/w 遥测/vn 以及/cc 打捞/v 数据舱/n 任务/n 。/w 在/p 火箭/n 溅落/nz 区/n 周围/f ，/w 西方/ns 多个/mq 国家/n 部署/vn 了/ule 大量/m 舰艇/n 、/w 飞机/n ，/w 准备/v 争抢/v 数据舱/n 。/w 为/p 确保/v 国家/n [核心/n 机密/n]/nz 安全/an ，/w 郭文才/nr 机组/n 提前/vd 进入/v 降落/vn 点/qt 警戒/v 区/n ，/w 在/p 云/vg 低/a 高/a 仅/d [150/m 米/q]/mq 、/w 能见度/n 不足/an [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 超/v [气象/n 条件/n]/nz 下/f ，/w 冒着/v 随时/d 产生/v 静电/n 和/cc 结冰/vi 解体/vi 的/ude1 危险/an ，/w 仅/d 用/p 时/ng 5分20秒/t ，/w 把/pba 数据舱/n 打捞/v 上来/vf 。/w 
同年/d ，/w [中国/ns 核潜艇/n]/nz 水下/s 首次/m 发射/v 导弹/n 取得/v 成功/a 。/w 此时此刻/n ，/w 远在/v [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 [舰载/b 直升机/n]/nz 受命/vi [紧急/a 起飞/vi]/nz 打捞/v 数据舱/n 。/w 数据舱/n 记录/v 着/uzhe 火箭/n 在/p 飞行/vn 过程/n 中/f 的/ude1 重要/a 数据/n ，/w 如果/c 打捞/v 不/d 及时/ad ，/w 就/d 会/v 自动/d 沉入/nz 海底/n 或/c 被/pbei 外国/n 飞机/n 打捞/v 走/v ，/w 将/d 对/p [科研/n 工作/vn]/nnt 造成/v 无法/v 弥补/vn 的/ude1 损失/n 。/w 
政佃祥/nz 受命/vi 出征/vi 。/w 他/rr 紧握/v 操纵杆/n ，/w 直/d 赴/v 数据舱/n 降落区/nz 。/w 突然/ad ，/w 在/p 航路/n 前方/s 出现/v 了/ule 云底/nz 高/a 不足/an [200/m 米/q]/mq 的/ude1 浓积云/n ，/w 并/cc 下/f 起/vf 了/ule 零星/a 小雨/n 。/w 如果/c 穿云/nz 产生/v 静电/n ，/w 轻则/nz 使/v 飞机/n 仪表/n 失灵/vi ，/w 重/a 则/d 使/v 飞机/n [电路/n 短路/vi]/nz 造成/v 机/ng 毁/v 人/n 亡/vg ，/w 而/cc 绕/v 云/vg 又/d 将/d 耽搁/vi 时间/n 。/w 
危险/an 关头/n ，/w 政佃祥/nz 果断/a 采取/v 超低空/s 贴/v 着/uzhe 海面/n 飞行/vn 。/w 此时/r ，/w [南/b 太平洋/ns]/nz 上风/n 大浪/nz 急/v ，/w 凭着/p 娴熟/a 的/ude1 技术/n ，/w 他/rr 驾机/v 在/p 数据舱/n 高度/d [20/m 米/q]/mq 悬停/v ，/w 起吊/nz ，/w 回收/vn ，/w 整个/b 打捞/v 过程/n 一气呵成/vl ，/w 时间/n 仅/d 用/p 了/ule 3分28秒/t 。/w 
