人民网/nz 上海/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 励漪/nr ）/w [上海市/ns 工商局/nis]/nto 决定/v ，/w 今年/t 上半年/t 将/d 进一步/d 加强/v [电视/n 购物/vn]/nz 广告/n 监管/vn ，/w 结合/v 上海/ns 情况/n 实施/v 专项/b 整治/vn 规范/v ，/w 对/p 全市/n 涉及/v [电视/n 购物/vn]/nz 的/ude1 [东方/s 购物/vn]/nz 等/udeng [11/m 个/q]/mq [电视/n 频道/n]/nz （/w 或/c 栏目/n ）/w 以及/cc [东方/s 购物网/nz]/nz 等/udeng [2/m 个/q]/mq 视频/n [购物/vn 网站/n]/nz 进行/vn 重点/n 监测/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 上海市/ns [电视/n 购物/vn]/nz 广告/n 存在/v 不少/m 违法/vn 问题/n ，/w 其中/rz 食品/n 、/w [化妆品/n 广告/n]/nz 问题/n 较为/d 突出/a ，/w 违法/vn 数/n 占/v 到/v [电视/n 购物/vn]/nz 广告/n 违法/vn 总数/n 的/ude1 40%/m 。/w 
[工商/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 希望/v 通过/p 半年/mq 的/ude1 [电视/n 购物/vn]/nz 广告/n 专项/b 整治/vn ，/w 使/v 上海/ns [电视/n 购物/vn]/nz 广告/n 的/ude1 违法/vn 率/v 有/vyou 明显/a 下降/vi ，/w 典型/n [违法/vn 行为/n]/nz 得到/v 严厉/a 制裁/vn 和/cc 曝光/vi ，/w [电视/n 购物/vn]/nz [广告/n 发布/v]/nz 单位/n 的/ude1 自律/vn 审查/v 机制/n 得到/v 常态/n 有效/a 落实/v ，/w 严重/a [违法/vn 广告/n]/nz 的/ude1 责任人/nnt 提请/v 依/v 规/ng 追责/nz 。/w 同时/c ，/w [工商/n 部门/n]/nz 的/ude1 [广告/n 监测/vn]/nz 机构/n 还/d 将/d 定期/d 向/p 社会/n 公示/n 包括/v [电视/n 购物/vn]/nz [广告/n 发布/v]/nz 单位/n 在/p 内/f 的/ude1 [媒体/n 广告/n]/nz [信用/n 评价/vn]/nz 结果/n ，/w 推动/v 广告/n 诚信/a 建设/vn 。/w 
