新华社/nt 拉萨/ns １月９日/t 电/n （/w 张京品/nr 、/w 罗珍/nr ）/w [西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto [气候/n 中心/nis]/nt 的/ude1 数据分析/gi 显示/v ，/w 拉萨/ns 每/rz １０年/t 扬沙/nr 天气/n 由/p 上世纪/nz ８０年代/t 的/ude1 年均/v １３余天/m ，/w 减少/v 为/p ２００１年/t 至/p ２０１０年/t 的/ude1 年均/v 不足/an [３/m 天/qt]/mq ，/w 呈/v 逐步/d 减少/v 趋势/n 。/w 
对此/d ，/w 年逾古稀/vl 的/ude1 拉萨/ns 藏族/nz 老/a 人群/n 桑/ng 有着/v 切身/b 感受/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 这些/rz 年/qt 拉萨/ns 的/ude1 扬沙/nr 天真/a 的/ude1 [越来越/d 少/a]/nz 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt ９日/t 在/p [西藏/ns 气象局/nis]/nto [气候/n 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 上世纪/nz ８０年代１０年/t 时间/n 里/f ，/w 拉萨/ns 扬沙/nr 天气/n 共计/v [１３４/m 天/qt]/mq ，/w 年均/v [１３/m ．/w ４/m 天/qt]/mq ；/w 上世纪/nz ９０年代/t ，/w 拉萨/ns 扬沙/nr 天气/n 累计/vd [３５/m 天/qt]/mq ，/w 年均/v [３/m ．/w ５/m 天/qt]/mq ；/w ２００１年/t 至/p ２０１０年/t ，/w 拉萨/ns 扬沙/nr 天气/n 只有/c [２７/m 天/qt]/mq ，/w 年均/v 仅/d [２/m ．/w ７/m 天/qt]/mq 。/w 
同时/c ，/w [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz 所在地/n 贡嘎县/ns 的/ude1 扬沙/nr 天气/n 由/p 上世纪/nz ８０年代/t 的/ude1 [２０６/m 天/qt]/mq 减少/v 为/p [２００１/m 至/p ２０１０/m 年/qt]/mq 的/ude1 [１００/m 天/qt]/mq ，/w 减幅/n 过半/vi ，/w 极大/a 降低/v 了/ule 机场/nis 航班/n 受/v 扬沙/nr 天气/n 影响/vn 不能/v 正常/a 起降/vi 的/ude1 频率/n 。/w 
[西藏/ns 气象局/nis]/nto [气候/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 杜军/nr 说/v ，/w 受/v [青藏/b 高原/n]/ns 上空/s 的/ude1 高空/s [西风/n 急流/n]/nz 减弱/v 影响/vn ，/w 西藏/ns 大风/n 日/b 数/n 减少/v 、/w 风速/n 减弱/v ，/w 减少/v 了/ule 西藏/ns 扬沙/nr 发生/v 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 过去/vf ５０/m 年间/n ，/w 西藏/ns 大风/n 日/b 数/n 平均/a 每十年/nz 减少/v [９/m ．/w ８/m 天/qt]/mq ，/w [年平均/nz 风速/n]/nz 平均/a 每十年/nz 下降/vi [０/m ．/w １０/m 米/q]/mq ／/w 秒/qt 。/w 
杜军/nr 表示/v ，/w 过去/vf 数十年/mq ，/w 西藏/ns 植被/n 覆盖/v [越来越/d 多/a]/nz ，/w 在/p 很大/d 程度/n 上/f 抑制/v 了/ule 扬沙/nr 的/ude1 发生/vn 。/w 目前/t ，/w 西藏/ns [森林/n 面积/n]/nz 达/v [１４７１/m ．/w ５６/m 万/d 公顷/q]/mq ，/w [森林/n 覆盖率/n]/nz 为/p １１．９８％/m 。/w 
根据/p 国家/n ２００９年/t 批准/v 实施/vn 的/ude1 《/w 西藏/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 保护/vn 与/cc 建设/v 规划/n 》/w ，/w 西藏/ns 近年来/dl 先后/d 实施/v [天/qt 保/v 工程/n]/nz 、/w [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 、/w [防沙/vn 治沙/vn]/nz 、/w [野生/b 动植物/n]/nz 保护/vn 和/cc 自然保护区/n 建设/vn 等/udeng 重点/n [生态/n 工程/n]/nz ，/w 其中/rz ２０１３年/t 造林/vi 绿化/vn [１０４/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 沙漠化/vn 地区/n [生态/n 环境/n]/nz 明显/a 改善/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 西藏自治区/ns 正在/d 着手/v 编制/vn 以/p 雅鲁藏布江/ns 为/p 龙头/n 的/ude1 “/w 两江/nz 四/m 河/n ”/w （/w 雅鲁藏布江/ns 、/w 怒江/ns 和/cc 拉萨河/ns 、/w 年楚河/nz 、/w 狮泉河/ns 、/w 尼洋河/nz ）/w 流域/n 造林/vi 绿化/v 规划/n ，/w 规划/n 总投资/nz [３００/m 亿元/q]/mq ，/w 预计/v ２０３０年/t 使/v 全区/n 人工林/nz 面积/n 达到/v [１０００/m 万/d 亩/q]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 
