新华社/nt 拉萨/ns １月９日/t 电/n （/w 记者/nnt 张京品/nr ）/w [民航/n 西藏/ns 区局/nz]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t 西藏/ns 民航/n [旅客/n 吞吐量/n]/nz 突破/v [２７５/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
[民航/n 西藏/ns 区局/nz]/nt 有关/v 负责人/nnt ９日/t 称/v ，/w ２０１３年/t 西藏/ns 累计/vd 新/a 开通/v [１３/m 条/q]/mq 航线/n ，/w 航线/n 总数/n 增至/v [４８/m 条/q]/mq ，/w 通航/vi 城市/n 达到/v [２９/m 个/q]/mq ，/w 民航/n 旅客/n 总量/n 为/p [２７５/m ．/w ９/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz ２４．４％/m 。/w 货邮/n 吞吐量/n [２/m ．/w ２/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz ３６％/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz 自/p １９６５年/t 实现/v 通航/vn 后/f ，/w 年/qt [旅客/n 吞吐量/n]/nz 首次/m 突破/v [１００/m 万/d 人次/qv]/mq 是/vshi 在/p ２００６年/t ，/w 用/p 了/ule ４１年/t 。/w 年/qt [旅客/n 吞吐量/n]/nz 从/p [１００/m 万/d 人次/qv]/mq 到/v [２００/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 仅/d 用/p 了/ule ７年/t 。/w 
２０１４年/t ，/w 西藏/ns 还/d 将/d 着力/vd 发展/v 区内/n [支线/n 航空/n]/nz 网络/n ，/w 增加/v [国内/s 航线/n]/nz 航班/n ，/w 力争/v [旅客/n 吞吐量/n]/nz 突破/v [３００/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 货邮/n 吞吐量/n 达到/v [２/m ．/w ３/m 万吨/q]/mq 以上/f 。/w （/w 完/vi ）/w 
