原/b 标题/n ：/w 新/a 江湾/nz 项目/n 地块/n 被/pbei 查封/v 新华/n 信托/b [8/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 打水漂/nz 
沪/b 美女/n 地产/n 富豪/n 被/pbei 传/v 跑路/nz 
邹蕴玉/nr 曾/d 列/v 胡润/nr 女/b 富豪榜/nz [第/m 44/m 位/q]/mq （/w 资料/n 图/n ）/w 
昨日/t （/w 8日/t ）/w ，/w 名为/v “/w 新华/n 信托/b  上海/ns 录/ng 润/v 置业/n [股权/n 投资/vn]/nz [集合/v 资金/n 信托/b 计划/n]/nz ”/w 的/ude1 [信托/b 产品/n]/nz 将/d 到期/vi ，/w 但/c 项目/n 所在/n 的/ude1 [新/a 江湾/nz 城/n]/nz 23-5/m 地块/n （/w 又名/n [新/a 江湾/nz 城/n 街道/ns]/ns 412/m 街坊/n [9/m 丘/ng]/mq ）/w 至今/d 仍/d 是/vshi 空地/n 。/w 
据/p 《/w 东/f 地产/n 财经/n 周刊/n 》/w 报道/v ，/w 该/rz 产品/n 的/ude1 担保人/n —/w —/w 高远/a 置业/n [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 、/w 美女/n 富豪/n 邹蕴玉/nr 卷入/v 了/ule 多/a 起/vf 信托/b 和/cc [民间/n 借贷/vn]/nz 案件/n ，/w 并/cc 被/pbei 传/v 已/d “/w 跑路/nz ”/w 。/w 
目前/t ，/w [上海/ns 录/ng 润/v 置业/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 已/d 由此/d 前/f 邹蕴玉/nr 方/q 派出/v 的/ude1 淦彤军/nr ，/w 变更/v 为/p 新华/n 信托/b 派驻/v 项目/n [公司/nis 董事会/nis]/nz 的/ude1 张奎/nr ，/w 但/c 调查/vn 发现/v ，/w 由于/p 项目/n 公司/nis 旗下/d 土地/n 早已/d 被/pbei 多家/mq 法院/nis 查封/v ，/w 并/cc 涉及/v 多/a 起/vf [民间/n 借贷/vn]/nz ，/w 新华/n 信托/b 用于/v 兑付/vn 的/ude1 [8/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 恐/vg 难/a 收回/v ，/w 购买/v 该/rz 款/q [信托/b 产品/n]/nz 的/ude1 投资者/nnd 的/ude1 利益/n 将/d 得不到/v 保障/vn 。/w 
颇为/d 神秘/a 地/ude2 是/vshi ，/w 该/rz 地块/n 曾/d 于/p 去年/t 12月13日/t 受/v 某/rz 匿名/vn 机构/n 委托/vn ，/w 而/cc 非/b 以/p 司法/n 拍卖/vn 的/ude1 形式/n ，/w 在/p 北京/ns 一/m 拍卖行/nis 被/pbei 公开/ad 拍卖/vn ，/w 结果/n 则/d 未/d 予以/vx 公示/n 。/w 
据悉/v ，/w [新/a 江湾/nz 城/n]/nz 23-5/m 地块/n 为/p 商业/n 办公/vn 性质/n ，/w 总面积/n [26456/m ./w 6/m 平方米/q]/mq ，/w 位于/v 淞沪路/nz 以西/f ，/w 国定/b 路/n 以东/f ，/w 三/m 门路/n 以北/f ，/w 青石路/nz 以南/f 。/w 该/rz 地块/n 共/d 被/pbei 正式/ad 查封/v [1/m 次/qv]/mq ，/w 另有/v [6/m 次/qv]/mq [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 上海/ns 明星/nnd [女/b 企业家/nnt]/nz 邹蕴玉/nr 2008年/t 以/p [15/m 亿元/q]/mq 身家/n 登上/v 福布斯/nrf [中国/ns 富豪/n]/nz 排行榜/n 及/cc 胡润/nr [中国/ns 富豪/n]/nz 排行榜/n ，/w 去年/t 被/pbei 媒体/n 曝/vg 出/vf 深陷/v [债务/n 危机/n]/nz 泥潭/n 。/w 邹蕴玉/nr 1963年/t 出生/vi 在/p 上海/ns ，/w 毕业/v 于/p [复旦/nz 大学/nis]/ntu ，/w 依靠/v 服装/n 、/w 纺织品/n 等/udeng 行业/n 起家/vi ，/w 此/rzs 后/f 转战/v [房地产/n 市场/n]/nz 与/cc [实业/nis 投资/vn]/nz 。/w 她/rr 执掌/v 的/ude1 高远/a 置业/n 投资/vn 开发/vn 的/ude1 项目/n 包括/v 天籁园/nz 、/w 和/cc 玉苑/nz 、/w 爱/v 建/v 大/a 西郊/s 一品/b 园/ng 等/udeng 。/w 
根据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 目前/t 邹蕴玉/nr 在/p 内地/n 所/usuo 涉及/v 的/ude1 欠款/n 额度/n 为/p [18/m 亿元/q]/mq ，/w 而/cc [新/a 江湾/nz 城/n]/nz 23-5/m 地块/n 所/usuo 涉及/v 到/v 的/ude1 信托/b 案/ng 金额/n 高达/v [8/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 可见/c 邹蕴玉/nr 通过/p 该/rz 地块/n ，/w 进行/vn 了/ule 疯狂/a 的/ude1 借贷/vn 敛财/vi 。/w 
此外/c ，/w 邹蕴玉/nr 去年年初/t 还/d 在/p [澳门/ns 赌场/n]/nz 欠下/v 赌债/n ，/w 被/pbei [澳门/ns 美高梅/nz 金殿/ns]/nz 超/v 濠/n [股份/n 有限公司/nis]/nis 起诉/v 到/v [香港/ns 高院/n]/nt ，/w 追讨/nz [2336/m ./w 2/m 万元/q]/mq 赌债/n 。/w 
