中新社/nt 拉萨/ns 1月8日/t 电/n 题/n ：/w 西藏/ns 书记/nnt 问政/nz 百/m 僧/ng 承诺/vn 共享/v 更多/ad 发展/v 成果/n 
中新社/nt 记者/nnt 白少波/nr 
“/w 一年/mq 见/v 一次/mq ，/w 有些/rz 很远/d ，/w 见/v 他们/rr 不/d 容易/ad ”/w 。/w [中共/n 西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 书记/nnt 陈/vg 全国/n 8日/t 下午/t 走进/v 正在/d 拉萨/ns 参加/v 西藏/ns 地方/n [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 宗教/n 界别/n ，/w 向/p 百余/mq 名/q 各/rz 教派/n 高僧/nnd 活佛/n 问政/nz 。/w 
[西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 宗教界/n 委员/nnt 在/p 2013年/t 换届/vi 时/ng 大幅/d 增容/vn ，/w 共有/v [115/m 人/n]/mq ，/w 当日/t 首场/n 分组/vn 讨论/v 安排/vn 在/p [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 最大/gm 的/ude1 会议室/n ，/w 但/c 依然/d 一/m 坐/v 难求/nz 。/w 
下午/t 4时/t 许/v ，/w 陈/vg 全国/n 抵达/v 会场/n ，/w 全场/n 百余/mq 位/q 委员/nnt 齐齐/nz 站/vi 起/vf 鼓掌/vi 欢迎/v ，/w 但/c 他/rr 并未/d 匆匆/z 落座/vi ，/w 而是/c 缓步/d 走到/vf 在场/vi 的/ude1 每/rz 一位/mq 高僧/nnd 大德/ns 面前/f ，/w 一一/m 握手/vi 寒暄/v ，/w 掌声/n 也/d 持续/vd 到/v 陈/vg 全国/n 落座/vi 后/f 才/d 歇/v 止/v 。/w 
活佛/n 木雅/nr  [曲/ng 吉/b 建/v 才/d]/nz 召集/v 主持/vn 了/ule 这次/r 分组/vn 讨论/v ，/w 他/rr 说/v ，/w 得知/v 陈/vg 全国/n 要/v 莅会/nz 直接/ad 听/v 建议/n ，/w 各位/rr 委员/nnt 都/d 想/v 要/v 发言/vn ，/w 但/c 由于/p 时间/n 有限/a ，/w 大家/rr 最终/d 决定/v 采取/v 抽签/vn 的/ude1 办法/n ，/w 从/p [藏传/b 佛教/nz]/nz 各/rz 教派/n 及/cc 其他/rzv 宗教/n 的/ude1 委员/nnt 中/f 选取/v 了/ule 几名/mq 代表/nnt 。/w 
来自/v [林芝/ns 地区/n]/ns 的/ude1 高僧/nnd 旦白尼玛/nrf 第一个/mq 发言/vi ，/w 在/p 简单/a 回顾/v 了/ule 一年/mq 来/vf 其/rz 所在/n 的/ude1 寺庙/n [管理/vn 创新/vi]/nz 进展/vn ，/w 利/n 寺/ng 惠/vg 僧/ng 政策/n 落实/v 情况/n 后/f ，/w 他/rr 迫不及待/dl 地/ude2 建议/n ，/w 希望/v 能够/v 尽快/d 在/p 林芝/ns 设立/v [西藏/ns 佛学院/nis 进修班/nis]/nt ，/w 以/p 提高/v 该/rz 地区/n 僧尼/nnd [知识/n 水平/n]/nz 和/cc 佛教/nz 修/v 为/p ，/w “/w 如果/c 僧尼/nnd 的/ude1 佛学/n 修/v 为/p 很高/d ，/w 他/rr 就/d 会/v 懂得/v 是非曲直/n 、/w 弃恶/nz 扬善/nz 、/w 普渡众生/nz 、/w 造福/v 社会/n 。/w ”/w 
“/w 希望/v 把/pba 贡布/nz 神山/nz 列入/v [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 和/cc 自然保护区/n ；/w 为/p 苯教/nz 寺庙/n 书屋/n 提供/v 本教/nz 典籍/n ？/w …/w ”/w 来自/v [日喀则/ns 地区/n]/ns 的/ude1 苯教/nz 大师/nnt 旦增/nrf 粗布/n 不失时机/dl 地/ude2 提出/v 多个/mq 建议/n 。/w 
各位/rr 委员/nnt 发言/vi 临近/v 结束/vn 时/ng ，/w 陈/vg 全国/n 主动/ad 询问/v 有/vyou 没有/v 来自/v 西藏/ns 靠近/v 四川/ns 、/w 青海/ns 地区/n 的/ude1 委员/nnt 。/w [昌都/ns 地区/n]/ns 芒康县/ns 的/ude1 喇嘛/nnd 旺/a 秋/tg 接过/v 话筒/n ，/w 直接/ad 用/p 流利/a 的/ude1 汉语/gi 开始/v 发言/vn 。/w 
旺/a 秋/tg 一口气/d 说/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 建议/n ，/w 既/c 涉及/v [政协/nis 提案/n]/nz 办理/v 相关/vn 工作/vn ，/w 也/d 包括/v [活佛/n 转世/vi]/nz 、/w 乡村/n 干部/nnt 培训/vn 和/cc 爱国/a 爱教/v 高僧/nnd 培养/v 等/udeng 。/w 对于/p 一些/mq 建议/n ，/w 陈/vg 全国/n 当即/d 安排/v [相关/vn 部门/n]/nz 研究/vn 落实/v 。/w 
“/w 向/p 大家/rr 表示/v 敬意/n 。/w ”/w 陈/vg 全国/n 在/p 委员/nnt 们/k 发言/vi 结束/v 后/f 表示/v ，/w 西藏/ns 过去/vf 一年/mq 发展/v 成就/n 的/ude1 取得/v ，/w 也/d 是/vshi 在座/vi 的/ude1 各位/rr 委员/nnt 及/cc 全区/n [4/m ./w 6/m 万名/q]/mq 僧尼/nnd [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n 。/w 对/p 没/d 来得及/v 发言/vn 的/ude1 委员/nnt ，/w 陈/vg 全国/n 说/v ，/w 以后/f 可以/v 写信/vi ，/w 或/c 通过/p 其他/rzv 方式/n 向/p 他/rr 反映/v 心声/n ，/w “/w 我/rr 一定/b 高度/d 重视/v ，/w 合理/a 地/ude2 帮助/v 解决/vn 。/w ”/w 
陈/vg 全国/n 说/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz 专门/d 邀请/v 拉萨/ns [几/d 大/a]/mq 寺庙/n 的/ude1 高僧/nnd 到/v 家中/s 做客/vi ，/w 并/cc 一起/s 用餐/vi ，/w 昨天/t 还/d 和/cc 比如县/ns 白/a 嘎/o 寺/ng 的/ude1 几位/n 僧人/nnt 见面/vi 交谈/vi ，/w 并/cc 一起/s 在/p 家中/s 吃/v 午餐/n ，/w 以后/f 有/vyou 机会/n 还/d 将/d 邀请/v 僧人/nnt 到/v 家中/s 做客/vi 。/w 
陈/vg 全国/n 希望/v ，/w 各位/rr 委员/nnt 以/p 爱国/a 爱教/v 、/w 护国/n 利民/v 为/p 宗旨/n ，/w 争/v 做/v 为/p 西藏/ns 发展/vn 稳定/an 做/v 贡献/n 的/ude1 模范/n 僧尼/nnd 。/w 陈/vg 全国/n 最后/f 表示/v ，/w 以后/f 还要/d 根据/p 发展/vn 带来/v 的/ude1 成果/n ，/w 让/v 大家/rr 享受/v 更多/ad 的/ude1 好处/n 。/w (/w 完/vi )/w 
