易拉宝/nr 左上角/nz 的/ude1 花名册/n 中/f ，/w 公开/ad 了/ule 近/a [千/m 名/q]/mq 献血者/n 的/ude1 姓名/n 及/cc [身份证/n 号码/n]/nz 
接待/v 时间/n ：/w 2014年01月08日/t 
接待/v 记者/nnt ：/w 项锐/nr 
来访/vi 百姓/n ：/w 温州/ns 市民/n 许/v 先生/n 
[热线/n 电话/n]/nz ：/w 0577-88122223/m 
事由/n ：/w 
1月6日/t ，/w 星期一/t ，/w 许/v 先生/n 接到/v [温州市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 电话/n ，/w 通知/n 他/rr 去/vf 领/v [荣誉/n 证书/n]/nz 。/w 许/v 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 已经/d 连续/a [无偿/d 献血/vi]/nz 15年/t 。/w 
当天/t 中午/t ，/w 许/v 先生/n 接过/v [国家/n 卫生部/nto]/nt 、/w [中国/ns 红十字/n 总会/nis]/nt 、/w [中国人民解放军/nt 总后勤部/nis]/nt 卫生部/nto 联合/vd 颁发/v 的/ude1 《/w 全国/n [无偿/d 献血/vi]/nz 奉献/v 奖金/n 奖/n 》/w 的/ude1 [荣誉/n 证书/n]/nz ，/w 从/p [温州市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 的/ude1 五/m 楼下/s 到/v [二/m 楼/n]/mq 。/w 
[二/m 楼/n]/mq 的/ude1 献血/vn 大厅/n 一张/mq 海报/n 上/f ，/w 挂着/v 一本/mq 花名册/n ，/w 上面/f 有/vyou 近/a [千/m 名/q]/mq 献血者/n 的/ude1 姓名/n 及/cc [身份证/n 号码/n]/nz 。/w 
许/v 先生/n 认为/v ，/w 在/p 公共场所/n ，/w 未经/d 当事人/n 同意/v ，/w 公开/ad 他们/rr 的/ude1 身份/n 信息/n ，/w 会/v 给/p 当事人/n 带来/v 潜在/b 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 欠妥/vi 当/p 。/w 于是/cc 向/p [温州市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 反映/v 。/w 
“/w 他/rr 说/v ，/w 我们/rr 血站/nis 就是/v 这么/rz 做/v 的/ude1 ，/w 你/rr 有/vyou 什么/ry 不/d 舒服/a 的/ude1 ，/w 我/rr 把/pba 你/rr 名字/n 删掉/v ，/w 把/pba 你/rr 拉/v 黑名单/n 。/w ”/w 许/v 先生/n 口中/s 的/ude1 “/w 他/rr ”/w ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi [温州市/ns 中心/nis 血站/nis 机采/nz 科/n]/nt 科长/nnt 林荣/nr 。/w 
林荣/nr 的话/udh ，/w 让/v 许/v 先生/n “/w 心里/s 很/d 不/d 舒服/a ”/w 。/w 许/v 先生/n 说/v ，/w 他/rr 仅/d 是/vshi 从/p 献血者/n 的/ude1 角度/n ，/w 提出/v 建议/n ，/w 没想到/nz 换/v 来/vf 的/ude1 却/d 是/vshi 这种/r 态度/n ，/w 何况/c [温州市/ns 血站/nis]/nt 已经/d 侵犯/v 了/ule 他/rr 的/ude1 隐私权/n 。/w 
许/v 先生/n 说/v ：/w “/w 人/n 都会/n 犯错/vn ，/w 我们/rr 要/v 给/p 他/rr 机会/n ，/w 但/c 血站/nis 没有/v 认识到/v 自己/rr 的/ude1 错误/n 。/w ”/w 
记者/nnt 核实/v ：/w 
[温州市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt [二/m 楼/n]/mq ，/w 献血/vi 大厅/n 内/f ，/w 立/v 着/uzhe 一个/mq 易拉宝/nr ，/w 上面/f 内容/n 是/vshi 《/w 关于/p [成分/n 献血/vi]/nz 者/k [积分/n 兑换/v]/nz 活动/vn 的/ude1 通知/n 》/w 。/w 
易拉宝/nr 的/ude1 左上角/nz 挂着/v 一本/mq 花名册/n ，/w 印/b 有/vyou 此次/rz 活动/vn 近/a [千/m 名/q]/mq 献血者/n 的/ude1 姓名/n 、/w [身份证/n 号码/n]/nz 还有/v 积分/n 。/w 
[温州市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 副站长/nnt 励勉/nr 称/v ，/w 2013年12月20日/t ，/w 活动/vn 开始/v 后/f 的/ude1 最初/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 名册/n 都/d 是/vshi 放在/v 献血/vn 大厅/n 旁/f 的/ude1 一个/mq 办公室/nis 内/f ，/w 由于/p 查阅/v 积分/n 的/ude1 人/n 太多/ad ，/w 给/p 献血者/n 带来/v 不便/an ，/w 应/v 他们/rr 要求/n ，/w 将/d 名册/n 放到/v 现在/t 的/ude1 位置/n 。/w 
励勉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 策划/vn 此次/rz 活动/v 时/ng ，/w 担心/v 活动/vn 对象/n 因/p 重/a 名/q 重/a 姓/v ，/w 查阅/v 积分/n 不便/an ，/w 花名册/n 的/ude1 设计/vn 中/f 还有/v 献血者/n 的/ude1 住址/n 及/cc 电话/n ，/w 最终/d 认为/v 欠妥/vi ，/w 而/cc 取消/v 。/w 
励勉/nr 说/v ，/w 最终/d 考虑/v 还是/c 不/d 周全/a ，/w 公布/v 了/ule 献血者/n 的/ude1 [身份证/n 号码/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [温州市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 已/d 对/p 花名册/n 做/v 了/ule 处理/vn ，/w [身份证/n 号码/n]/nz 一/m 栏/n ，/w 部分/n 数字/n 已/d 用/p 涂改液/nz 覆盖/v 。/w 
