人民网/nz 温州/ns 1月9日/t 电/n [温州/ns 龙湾/ns 永/d 中/f 派出所/nis]/nt 继/vg 侦破/v 2013年/t “/w 1.8/m ”/w 公安部/nto 毒品/n 目标/n 案件/n 后/f ，/w 于/p 今年/t 1月8日/t 再次/d 破获/v 一起/s 特大/b 贩卖/v 毒品/n 案件/n ，/w 现场/s 缴获/v 冰毒/n 约/d 500多克/m 。/w 
2014年1月/t ，/w 永/d 中/f 所/usuo 民警/nnt 获得/v 一条/mq 毒品/n 线索/n ，/w 有/vyou 一/m 广东/ns 人/n 在/p 永/d 中/f 一带/n 大量/m 贩卖/v 毒品/n 冰毒/n 。/w 1月3日/t 中午/t ，/w 警方/n 在/p [永/d 中/f 街道/ns]/ns 吴宅/nr 井巷/nz 一/m 出租房/nz 内/f 抓获/v 涉嫌/vn 非法/b 持有/v 毒品/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 孙某/nr （/w 男/b ，/w 龙湾/ns 永/d 中/f 人/n ）/w ，/w 现场/s 缴获/v 毒品/n 冰毒/n 约/d [60/m 克/q]/mq ，/w 获得/v 了/ule 广东/ns 上/f 家/q 要/v 来/vf 温/ng 进行/vn [毒品/n 交易/vn]/nz 的/ude1 信息/n 。/w 
1月8日/t 下午/t 4时30分/t ，/w 警方/n 在/p 龙湾区/ns 万/m 达/v [2/m 号/q]/mq 门/n 门口/s 抓获/v 正在/d 贩毒/vn 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 赖某某/nr （/w 男/b ，/w [39/m 岁/qt]/mq ，/w 广东省/ns 汕尾市/ns 人/n ）/w ，/w 现场/s 缴获/v 用于/v 交易/vn 的/ude1 毒品/n 冰毒/n 约/d 500多克/m ，/w 涉案/v 手机/n [三/m 部/q]/mq 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 赖/v 某某/r 对/p 其/rz 贩卖/v 毒品/n 的/ude1 行为/n 供认不讳/vl ，/w 现/tg 该/rz 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w （/w 毕健敏/nr 黄雪意/nr ）/w 
