人民网/nz 温州/ns 1月9日/t 电/n 来自/v 江西/ns 的/ude1 林/ng 阿姨/n 在/p [龙湾/ns 公安/n 分局/nis]/nt 瑶溪/nz 派出所/nis 大厅/n 里/f ，/w 坐/v 了/ule 一天/mq 一夜/mq 未/d 合眼/vi 。/w 她/rr 是/vshi 一位/mq 母亲/n ，/w 为/p 寻找/v 一个/mq 月/n 前/f [离家/vi 出走/vi]/nz 的/ude1 女儿/n ，/w 她/rr 只身/d 来到/v 温州/ns ，/w 女儿/n 却/d 因/p 被/pbei 骗/v 卖淫/vn 而/cc 受/v [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
去年/t [11/m 月底/t]/mq ，/w 江西/ns 的/ude1 林/ng 阿姨/n 下班/vi 回家/vi 后/f ，/w 发现/v 自己/rr [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 独生女/n 小月/nz （/w 化名/v ）/w [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 除了/p 拿走/v 家中/s 的/ude1 钱/n ，/w 小月/nz 连/ulian 身份证/n 都/d 没/d 带/v 。/w 小月/nz 走/v 后/f 杳无音讯/vl ，/w 家人/n 着急/a 却/d 也/d 无/v 从/p 找/v 起/vf 。/w 
直到/v 12月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 小月/nz 的/ude1 外婆/n 突然/ad 病危/vi ，/w 老人/n 从小/d 疼爱/v 小月/nz ，/w 想/v 临终/vn 前/f 再见/vi 其/rz 一面/n 。/w 林/ng 阿姨/n 登录/v 小月/nz 的/ude1 QQ/x ，/w 发现/v 其/rz 曾/d 与/cc 一名/mq 河南/ns 籍/ng 网友/n 关系/n 密切/ad ，/w 林/ng 阿姨/n 猜测/v 小月/nz 很可能/nz 已/d 被/pbei 该/rz 网友/n 诱骗/v 至/p 温州/ns ，/w 并/cc 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 。/w 林/ng 阿姨/n 匿名/vn 与/cc 小月/nz 进行/vn 网聊/nz ，/w 套/q 出/vf 了/ule 她/rr 的/ude1 手机/n 号/q 。/w 
随后/d ，/w 林/ng 阿姨/n 只身/d 来到/v 温州/ns ，/w 向/p [温州市/ns 公安局/nis]/nto 求助/v ，/w 警方/n 展开/v 调查/vn 后/f ，/w 初步/d 断定/v 小月/nz 在/p 瑶溪/nz 一带/n 。/w 
[龙湾区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 瑶溪/nz 派出所/nis 通过/p 排查/v ，/w 最终/d 确定/v 小月/nz 的/ude1 落脚点/n ，/w 摸清/v 其/rz 确/d 有/vyou 卖淫/vi 嫌疑/n 后/f ，/w 双方/n 约定/v 在/p 某/rz 出租房/nz 见面/vi ，/w 最终/d 将/d 小月/nz 及其/cc 男友/n 抓获/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 小月/nz 在/p 老家/n 已/d 结婚/vi 成家/vi ，/w 并/cc 有一个/mq [一/d 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 。/w 小月/nz 称/v ，/w 虽然/c 老公/n 对/p 她/rr 不错/a ，/w 但/c 自己/rr 并不/d 喜欢/vi 。/w 网聊/nz 认识/v 现在/t 的/ude1 男朋友/n 后/f ，/w 觉得/v 自己/rr 得到/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 关心/vn 。/w 小月/nz 离家/vi 来到/v 温州/ns ，/w 与/cc 现/tg 男友/n 同居/vi 半个月/mq 后/f ，/w 其/rz 男友/n 便/d 怂恿/v 小月/nz 去/vf 卖淫/vi ，/w 自己/rr 专门/d 负责/v 接送/vn 。/w 
目前/t ，/w 小月/nz 因/p [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz ，/w 其/rz 男友/n 因/p 介绍/v 卖淫/vn 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w （/w 李佳/nr 潘海波/nr ）/w 
