人民网/nz 温州/ns 1月9日/t 电/n [温州/ns 机场/nis]/nz 的/ude1 高峰/n 航班/n 容量/n 将/d 大幅/d “/w 扩容/v ”/w 。/w 近日/t ，/w [民航/n 华东/ns 地区/n 管理局/nis]/nt 批复/v 同意/vn ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 高峰/n 小时/n 容量/n 由/p 过去/vf 的/ude1 每小时/mq [16/m 架次/qv]/mq 调整/vn 到/v [19/m 架次/qv]/mq ，/w 待/vi [3200/m 米/q]/mq 平行/vi 滑行道/n 投入/v 使用/vn 后/f ，/w 将/d 提升/v 到/v [28/m 架次/qv]/mq 。/w 这/rzv 为/p [温州/ns 机场/nis]/nz 早日/d 进入/v “/w [千万/m 级/q]/mq ”/w 机场/nis 创造/v 了/ule [前提/n 条件/n]/nz 。/w 
去年/t 9月/t ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 正式/ad 启动/v 容量/n 评估/vn 工作/vn 。/w 去年/t 12月27日/t [民航/n 华东/ns 局/n]/nt 组织/n 召开/v 容量/n 评估/vn 评审/v 会议/n 。/w 在/p 评审/v 会议/n 上/f ，/w [民航/n 华东/ns 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 朱州龙/nr 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc 建设/v 力度/n 有目共睹/vl 。/w 目前/t ，/w 机场/nis 容量/n 已经/d 成为/v 影响/vn [机场/nis 运行/vn]/nz 和/cc 持续发展/v 的/ude1 重要/a 因素/n ，/w 也/d 是/vshi 提高/v 运营/vn 效益/n ，/w 缓解/v 时刻/n 资源/n 紧张/a 的/ude1 [有效/a 途径/n]/nz 。/w 
[温州/ns 机场/nis]/nz 集团/nis 总经理/nnt 肖枫/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 已经/d 与/cc 包括/v 意大利/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 菲律宾/nsf 、/w 越南/nsf 等/udeng [5/m 个/q]/mq 国家/n 、/w 港澳台/n 地区/n 的/ude1 [86/m 个/q]/mq 国内外/s 城市/n 架起/v 了/ule 空中/s 桥梁/n 。/w 2013年/t ，/w [温州/ns 龙湾/ns 国际/n 机场/nis]/nt [旅客/n 吞吐量/n]/nz 达/v [659/m ./w 59/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 17.01%/m ；/w 货邮/n 吞吐量/n [5/m ./w 98/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 20.26%/m ；/w 航班/n 起降/vi [5/m ./w 89/m 万/d 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 17.24%/m ；/w 其中/rz 国际/n （/w 地区/n ）/w 客流/n [29/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 125.56%/m ，/w [三/m 项/q]/mq 运输/vn 生产/v 指标/n 增幅/n 位居/v [华东/ns 地区/n]/nz 前列/n 。/w 
[温州/ns 机场/nis]/nz 方面/n 还/d 表示/v ，/w [机场/nis 运行/vn]/nz 容量/n 的/ude1 提升/vn ，/w 将/d 解决/v [温州/ns 机场/nis]/nz 在/p 运行/vn 容量/n 上/f 的/ude1 短板/nz 问题/n ，/w 打破/v 运力/n 增长/v 瓶颈/n 。/w 此次/rz 获/v 批/q 的/ude1 [28/m 架次/qv]/mq 的/ude1 高峰/n 小时/n [航班/n 时刻/n]/nz 容量/n ，/w 能够/v 满足/vn 年/qt [旅客/n 吞吐量/n]/nz [1500/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 容量/n 要求/n 。/w 这/rzv 一/m 数据/n ，/w 超过/v 了/ule [温州/ns 机场/nis]/nz 2020年/t 的/ude1 规划/n 客流量/n [1300/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 将/d 进一步/d 改善/v [温州/ns 地区/n]/nz 的/ude1 空域/n [运行/vn 环境/n]/nz ，/w 这/rzv 对/p 增加/v 优化/vn 航班/n 航线/n ，/w 吸引/v 更多/ad 航空公司/nis 进驻/v ，/w 满足/v 温州/ns 日益/d 增长/v 的/ude1 [航空/n 运输/vn]/nz [市场/n 需求/n]/nz 具有/v [重大/a 意义/n]/nz 。/w （/w 蔡庆珍/nr 黄小建/nr ）/w 
