到/v 温州/ns 的/ude1 “/w [城市/n 客厅/n]/nt ”/w 南塘/nz 街/n 走走/v ，/w 再/d 到/v 边上/f 的/ude1 白鹿洲/nr 公园/n 逛逛/v ，/w 已经/d 成为/v 不少/m 温州/ns 市民/n 的/ude1 周末/t 好/a 项目/n 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 你/rr 还/d 可以/v 到/v 一座/mq 老宅/n 里/f “/w 数星星/nz ”/w 。/w 
这/rzv 座/q 老宅/n 就是/v 位于/v 白鹿洲/nr 公园/n 里/f 的/ude1 谷/ng 宅/ng ，/w 谷/ng 宅/ng 设立/v 了/ule [温州/ns 数学/n 名人/n 馆/ng]/nt 。/w 馆里/n 介绍/v 了/ule 温州/ns 近/a 现代/ntc 的/ude1 杰出/a 数学家/nnt 代表/nnt 。/w 他们/rr ，/w 可/v 都/d 是/vshi 中国/ns 大名鼎鼎/vl 的/ude1 数学/n 明星/nnd ，/w 有的/rz 还是/c 中国/ns 近/a 现代/ntc 数学/n 领域/n 的/ude1 泰山北斗/n 。/w 
人民网/nz “/w [图说/n 中国/ns]/nz ”/w 温州/ns 特色/n 场馆/n 之旅/nz [第五/m 站/vi]/mq ，/w 走进/v 位于/v 市区/s 南塘/nz 河畔/n 的/ude1 [温州/ns 数学/n 名人/n 馆/ng]/nt 。/w 探秘/v “/w [数学家/nnt 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w 的/ude1 地域/n 基因/n 。/w 
走进/v [温州/ns 数学/n 名人/n 馆/ng]/nt ，/w 它/rr 会/v 让/v 你/rr 感叹/v 不仅/c 温州/ns 产/v 老板/nnt 、/w 商人/nnt ，/w 还/d 出/vf 数学家/nnt ！/w 在/p [中国/ns 近代史/n]/nz 上/f ，/w 温州/ns 是/vshi 现代/ntc 数学/n 史上/d 的/ude1 一方/mq “/w 沃土/n ”/w 。/w 这里/rzs 涌现/v 出/vf 姜立夫/nr 、/w 苏步青/nr 、/w 谷超豪/nr 等/udeng 数学/n 史上/d 里程碑式/b 的/ude1 人物/n 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 近/a 百年/mq 来/vf ，/w 海内外/s 温州/ns 籍/ng 数学家/nnt 至少/d 有/vyou [200/m 人/n]/mq ，/w 在/p 一个/mq 时期/n 内/f 的/ude1 中国/ns 主要/b 大学/nis 中/f ，/w 曾/d 有/vyou [1/m //w 3/m 左右/f]/mq 的/ude1 数学/n 系主任/nnt 是/vshi 温州人/nz 。/w 自/p [20/m 世纪/n]/mq 40年代/t 至今/d ，/w 中国/ns 的/ude1 [中央/n 研究院/nis]/nt 和/cc 中国科学院/nt 数学/n 院士/nnt 中/f 就/d 有/vyou [9/m 位/q]/mq 是/vshi 温州/ns 籍/ng 。/w 《/w 中国/ns 现代/ntc 数学家/nnt 传记/n 》/w (/w [第/m 1/m —/w 5/m 卷/q]/mq )/w 中/f 收录/v 的/ude1 [199/m 位/q]/mq 现代/ntc 数学/n 家中/s ，/w 而/cc 作为/p 地级市/nz 的/ude1 温州/ns 籍/ng 人数/n ，/w 则/d 是/vshi 全国/n 同类/n 地区/n 之/uzhi 最/d 。/w 这些/rz 数学/n 英才/n 的/ude1 基础教育/n 阶段/n 都/d 在/p 温州/ns 完成/v ，/w 温州/ns 就是/v “/w 数学家/nnt 摇篮/n ”/w 。/w 
[温州/ns 数学/n 名人/n 馆/ng]/nt 便是/v 依托/vn 谷超豪/nr 祖居/n —/w —/w 谷/ng 宅/ng 布展/vn 而/cc 成/v 。/w 谷/ng 宅/ng 原/b 位于/v 鹿城区/ns 高/a 盈/vg 里/f [11/m 号/q]/mq ，/w 建于/v 清/tg 中期/f 。/w 2006年/t ，/w 因/p [旧城/ns 改建/v]/nz 需要/v ，/w 由/p 高/a 盈/vg 里/f 整体/n 搬迁/v 至/p 白鹿洲/nr 公园/n 里/f 进行/vn 保护/vn 。/w 谷超豪/nr ，/w 荣膺/v 2009/m 年度/n [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz ，/w 2009年10月20日/t ，/w 一颗/mq 国际/n 编号/n 为/p 171448/m 的/ude1 小行星/n 还/d 被/pbei 命名/v 为/p “/w [谷超豪/nr 星/n]/nz ”/w 。/w 
谷/ng 宅/ng 建筑/n 坐/v 西/f 朝东/nz ，/w 系/v [七/m 间/f]/mq 二/m 进/vf 合/v 院/n 式/k 民居/n 。/w 宅院/n 平面/n 布局/n 严整/a 合理/a 。/w 门厅/n 、/w 正厅/n 为/p 单层/mq 硬山/nz 建筑/n ，/w 厢房/n 为/p [三/m 间/f]/mq 两层/mq 楼房/n ，/w 抬/v 梁/n 穿斗式/nz 的/ude1 梁架/nz 。/w 宅/ng 内/f 用/p 花墙/n 分隔/vi 成/v [八/m 个/q]/mq 大小/n 不一/vi 的/ude1 天井/n ，/w 其中/rz 布置/v 水井/n 、/w 花台/n 、/w 草木/n ，/w 庭院/n 幽深/a 逸/ag 静/a 。/w 谷/ng 宅/ng 用料/n 精良/a ，/w 装饰/vn 简朴/a 细致/a ，/w 为/p 典型/n 的/ude1 温州/ns 传统/n 民居/n 宅院/n 建筑/n 。/w 2012年11月/t ，/w 谷/ng 宅/ng 辟/v 为/p [温州/ns 数学/n 名人/n 馆/ng]/nt 对外开放/vl 。/w 
数学/n 名人/n 馆/ng 选取/v 了/ule 温州/ns 各个/rz 时期/n 较为/d 代表性/n 的/ude1 [29/m 名/q]/mq 数学家/nnt ，/w 大致/d 上/f 以/p 数学家/nnt 的/ude1 出生/vn 年代/n 为/p 顺序/n 。/w 分为/v 早期/f 温州/ns 数学/n 活动/v 展区/n 、/w 温籍/nz 数学/n 名人/n 展区/n 、/w 温籍/nz 数学/n 新秀/n 展区/n 、/w 辅以/v 温籍/nz 数学/n 名人/n 塑像/n 、/w 发绣/nz 、/w 视频/n 等/udeng 内容/n ，/w 全面/ad 展示/v 了/ule 温州/ns 数学/n 之/uzhi 乡/n 的/ude1 特点/n 和/cc 风采/n 。/w （/w 陈拓/nr ）/w 
更多/ad [精彩/a 图片/n]/nz 请/v 点击/v 
[图说/n 中国/ns]/nz  温州/ns 特色/n 场馆/n 之旅/nz （/w 五/m ）/w —/w —/w 数学/n 名人/n 馆/ng 
