记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 随着/p 寒假/t 临近/v ，/w 本/rz 周末/t 长/a 三角/n 铁路/n 首波/nz 返家/vi 学生/nnt 客流/n 将/d 启动/v ，/w 铁路/n 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng 车站/n 将/d 开足/nz 进/vf 、/w 出/vf 站/vi 口/n ，/w 加/v 开/v 售/vn 、/w 取/v 票/n 窗口/s ，/w 加派/nrf 客运/n 人员/n ，/w 做好/v 学生/nnt 购票/v 乘车/vn 服务/vn 工作/vn 。/w 
为了/p 方便/a 学生/nnt 旅客/n 购票/v 乘车/vn ，/w 今年/t 春运/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 延长/v 了/ule 学生/nnt 车票/n 预售/vn 期/qv 。/w 自/p 去年/t 12月20日/t 起/vf ，/w 学生/nnt 旅客/n 可/v 通过/p 12306/m 铁路/n 客服/nz 网站/n 或/c 拨打/v 95105105/m 订票/vn 电话/n ，/w 以及/cc 该/rz 局管内/n 车站/n 售票/vn 窗口/s 、/w 铁路/n 代售/vn 点/qt ，/w 凭/p [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 和/cc 学生/nnt 优惠卡/n 优先/vd 购买/v 2月24/t 日前/t 的/ude1 往返/vn 车票/n 。/w 需要/v 通过/p 自助/b 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 售/v （/w 取/v ）/w 学生票/nz 时/ng ，/w 学生/nnt 优惠卡/n 中/f 必须/d 具有/v 学生/nnt 姓名/n 、/w [身份/n 证明/v]/nz 号码/n 、/w 乘车/vi 区间/n 、/w 入学/vi 日期/n 等/udeng 内容/n ，/w 相关/vn 内容/n 必须/d 正确/a 、/w 真实/a ，/w 否则/c 自助/b 售/v （/w 取/v ）/w 机/ng 上将/nnt 无法/v 售/vn （/w 取/v ）/w 学生/nnt 车票/n 。/w 
（/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 陶利平/nr 供稿/v ）/w 
