人民网/nz 柳州/ns 1月9日/t 电/n 新年/t 前夕/f ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 柳州市/ns 公安局/nis]/nt 巡警/nnd 支队/nis 召开/v 了/ule “/w 精简/v 机关/n 、/w 充实/v 基层/n ”/w 警力/n 分配/v 会/v ，/w 机关/n 的/ude1 [15/m 名/q]/mq 民警/nnt 分别/d 下/f 到/v 警力/n 欠缺/vi 的/ude1 大队/nis 工作/vn ，/w 迈出/v 警务/n 模式/n 改革/vn 第一步/mq 。/w 
支队长/nnt 熊启尧/nr 介绍/v ，/w 这次/r 精简/v 机关/n ，/w 是/vshi 党委/nis 在/p 广泛/a [征求/v 意见/n]/nz 、/w 充分/ad 调研/vn 论证/vn 后/f ，/w 按照/p 职能/n 不变/nz ，/w 任务/n 不/d 减/v ，/w 一/m 岗/n 多/a 能/v 的/ude1 原则/n ，/w 对/p 机关/n 科室/n 进行/vn 瘦身/vi 减员/vi ，/w 机关/n 警力/n 由/p 改革/vn 前/f [46/m 人/n]/mq 精简/v 为/p [31/m 人/n]/mq ，/w 精简/v 比例/n 达到/v 32.6%/m 。/w 通过/p 机关/n 瘦身/vi ，/w 充实/v 基层/n ，/w 缓解/v 基层/n 警力/n 严重/a 不足/an 现状/n ，/w 进一步/d 盘活/v 现有/vn 警力/n 资源/n ，/w 夯实/v 基层/n 工作/vn 基础/n ，/w 切实/ad 提高/v 警务/n 效能/n 。/w (/w 秦付林/nr 贾喧/nr )/w 
