人民网/nz 南宁/ns 1月9日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 周昆/nr ）/w 为/p 努力/ad 实现/v 旅客/n “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 近日/t ，/w [南宁/ns 铁路局/nis 团委/nis]/nt 决定/v 在/p 春运/n 期间/f 开展/v 主题/n 为/p “/w 让/v 温暖/an [一起/s 回家/vi]/nz ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 为/p [青年/n 志愿者/nnt]/nz 服务/v 春运/n 、/w 奉献/v 春运/n ，/w 全面/ad 打造/v 新/a 平台/n 。/w 
春运/n 开始/v 前/f ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 对/p “/w 青/a ”/w 字号/n 设备/n 进行/vn 巡检/nnt ，/w 有效/a 提高/v 设备/n 质量/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 设备/n 保/v 安全/an 的/ude1 良好/a 作用/n ；/w 通过/p 组建/v 护路/nz 文艺/n 小分队/n 、/w 护路/nz 安全卫士/gi 、/w 重点/n 路段/n 青工/nnd 包/v 保/v 等/udeng 形式/n ，/w 加大/v 路/n 外/f 安全/an 宣传/vn ，/w 分别/d 到/v 沿线/f 学校/nis 、/w 村庄/n 、/w 集市/n ，/w 特别/d 是/vshi 铁路/n 经过/p 的/ude1 重点/n 区段/n ，/w 深入/ad 开展/v 春运/n 相关/vn 知识/n 的/ude1 宣传/vn 。/w 
与此同时/c ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 还/d 要求/n 全局/n 各级/r 团组织/n 积极/ad 开展/v 具有/v 共青团/nis 特色/n 的/ude1 [青年/n 突击队/nis]/nz 、/w 青年/n 志愿/n 、/w [青年/n 文明号/n]/nz 等/udeng 团/n 内/f 三/m 大品牌/nz 活动/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 窗口/s 单位/n [青年/n 文明号/n]/nz 和/cc 各类/r 青年/n [先进/a 集体/n]/nz 的/ude1 模范/n [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 树立/v 正确/a 的/ude1 [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 掌握/v 良好/a 的/ude1 服务/vn 技能/n ，/w 不断/d 提升/v 旅客/n 满意度/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
热/a 闻/v 链接/gi ：/w 
广西/ns 举办/v 首届/b “/w 中华/nz 汉服/nz 礼仪/n 大典/n ”/w 邀/v 您/rr 体验/v [民俗/n 文化/n]/nz 
广西/ns 打好/v 春运/n 安保/n 保卫战/nz 确保/v 高铁/nz 第一/m “/w 春/tg ”/w 畅通/an 有序/a 
[广西/ns 金陵/ns 农牧/n 集团/nis]/nt 举办/v [元旦/t 晚会/n]/nz 丰富/a 员工/n [文化/n 生活/vn]/nz 

