陈朝宗/nr 
黄金安/nr 
李莉/nr 
一群/mq “/w 高富帅/nr ”/w 和/cc “/w 白富美/nr ”/w 在/p 厦门/ns 聚首/vi 了/ule ！/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 厦门/ns 总商会/nis 青年/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 在/p [凯宾斯基/nrf 酒店/nis]/ntch 举行/v 成立/vn 典礼/n ，/w [厦门/ns 禹/nz 道/qv 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈朝宗/nr 当选/v 首届/b 青委会/nis 主任/nnt 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 首届/b 青委会/nis 会员/nnt 不少/m 是/vshi 来自/v 厦门/ns 知名/a 民/ng 企/ng 的/ude1 “/w 富二代/n ”/w 。/w “/w 高富帅/nr ”/w 和/cc “/w 白富美/nr ”/w 一直/d 是/vshi 坊间/nz 热/a 议/v 的/ude1 一个/mq 话题/n ，/w 当/p “/w 高富帅/nr ”/w 遇到/v “/w 白富美/nr ”/w 时/ng 会/v 发生/vn 什么样/ryv 的/ude1 故事/n 呢/y ？/w 
禹/nz 道/qv 投资/v 陈朝宗/nr 
“/w 富二代/n ”/w 的/ude1 责任/n 更/d 重/a 
[银鹭/nz 集团/nis]/ntc 、/w 中/f 盛/v 粮油/n 、/w 九牧王/nz 、/w 七匹狼/nz 、/w 永同昌/nr 、/w [恒兴/nz 集团/nis]/nt …/w …/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 来自/v 这些/rz 厦门/ns 知名/a 民/ng 企/ng 的/ude1 “/w 富二代/n ”/w 一/m 亮相/vi 就/d 引起/v 了/ule 不少/m 注意/v 。/w 不过/c ，/w 对于/p “/w 富二代/n ”/w 这样/rzv 的/ude1 称呼/n ，/w 这些/rz “/w 富二代/n ”/w 们/k 并不/d 认同/vn 。/w 
刚刚/d 当选/v 的/ude1 首届/b 青委会/nis 主任/nnt 、/w [厦门/ns 禹/nz 道/qv 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈朝宗/nr 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 陈朝宗/nr 的/ude1 父辈/n 做/v [食品/n 行业/n]/nz 起家/vi ，/w 而/cc 他/rr 现在/t 从事/vi 的/ude1 却/d 是/vshi [投资/vn 理财/vn]/nz 行业/n ，/w 和/cc 父辈/n 的/ude1 生意/n [几乎/d 没有/v]/nz 半/m 毛钱/nz 关系/n 。/w “/w 尽管/c 从事/vi 的/ude1 不是/c [食品/n 行业/n]/nz ，/w 但是/c 很多/m 时候/n ，/w 我/rr 还是/c 希望/v 可以/v 得到/v 父亲/n 的/ude1 指导/vn 和/cc 帮助/v 。/w ”/w 陈朝宗/nr 说/v ，/w 毕竟/d 父亲/n 有/vyou 很多/m 经验/n ，/w 他/rr 的/ude1 建议/n 还是/c 很/d 有/vyou 用/p 的/ude1 。/w 毕竟/d 做/v 了/ule 那么/c 多年/mq ，/w 他/rr 有/vyou 商人/nnt 的/ude1 敏锐/a 度/qv ，/w 在/p 大方/a 向上/vi 他/rr 会/v 给/p 指导/vn 。/w 
陈朝宗/nr 告诉/v 导报/n 记者/nnt ，/w 他/rr 在/p 做/v PE/x 投资/vn 和/cc [股票/n 投资/vn]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 都会/n 和/cc 父亲/n 探讨/v ，/w 父亲/n 会/v 根据/p 政策/n 的/ude1 变化/vn 给/p 出/vf 自己/rr 的/ude1 判断/vn 。/w “/w 这几年/mq ，/w 我们/rr 在/p 投资/vn 上/f 小/a 有/vyou 成就/n ，/w 有时/d 容易/ad 被/pbei 冲昏头脑/vl ，/w 父亲/n 会/v 举出/v 很多/m 失败/vi 的/ude1 案例/n ，/w 给/p 我们/rr 泼/v 一/m 泼冷水/vi ，/w 让/v 我们/rr 冷静/a 下来/vf 。/w 很多/m 时候/n ，/w 他/rr 的/ude1 冷水/n 是/vshi 正确/a 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 背负/v 的/ude1 压力/n 和/cc 责任/n 比/p 别人/rr 更大/d 。/w ”/w 陈朝宗/nr 坦言/v ，/w “/w 我们/rr 也/d 要/v 传承/vn 下去/vf ，/w 不仅/c 是/vshi 这一代/nz ，/w 还要/d 考虑到/v 下一代/n 。/w 也/d 希望/v 在/p 我们/rr 自己/rr 的/ude1 努力/ad 下/f ，/w 可以/v 打破/v 富/vg 不过/c [三/m 代/q]/mq 的/ude1 魔咒/n 。/w ”/w 
中/f 盛/v 粮油/n 黄金安/nr 
财富/n 不是/c 最重要/nz 传承/vn 
昨日/t 在/p 青委会/nis 成立/vi 典礼/n 上/f 亮相/vi 的/ude1 多/a 为/p [80/m 后/f]/mq ，/w 其中/rz ，/w [中/f 盛/v 粮油/n 集团/nis]/nt 总裁/nnt 黄金安/nr 可以/v 称得上/v “/w 大哥/n ”/w 了/ule 。/w 
1995年/t ，/w 当/p 很多/m 在座/vi 的/ude1 “/w 富二代/n ”/w 还/d 在读/b 小学/nis 、/w 中学/nis 时/ng ，/w 黄金安/nr 就/d 已经/d 在/p 一家/n 银行/nis 工作/vn ，/w 3年/t 之后/f ，/w 在/p 父亲/n 黄文传/nr 的/ude1 要求/n 下/f ，/w 黄金安/nr 回到/v 了/ule 父亲/n 的/ude1 公司/nis 。/w 2004年/t ，/w 父亲/n 黄文传/nr 将/d 中/f 盛/v 粮油/n 交/v 棒/ng 给/p 了/ule 黄金安/nr 。/w 之后/f ，/w 公司/nis 的/ude1 发展/vn 更多/ad 的/ude1 还是/c 在/p 他/rr 的/ude1 带领/vn 之下/f 进行/vn 。/w 
“/w 我/rr 不/d 算是/v ‘/w 富二代/n ’/w ，/w 更/d 应该/v 说/v 是/vshi ‘/w 创二代/nz ’/w 。/w 现在/t 的/ude1 ‘/w 富二代/n ’/w 条件/n 都/d 很好/ad ，/w 学历/n 都/d 很高/d ，/w 好/a 多/a 还/d 出国留学/v ，/w 我/rr 就/d 不行/a ，/w 连/ulian 英语/nz 都/d 不会/v 说/v 。/w ”/w 在/p 黄金安/nr 看来/v ，/w 所谓/v 的/ude1 “/w 富二代/n ”/w 其实/d 最重要/nz 的/ude1 传承/vn 不是/c 财富/n ，/w 而是/c 企业/n 的/ude1 文化/n 、/w 制度/n 和/cc 管理/vn ，/w 还有/v 就是/v 眼界/n 和/cc 做人/vi 的/ude1 原则/n 。/w “/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 以后/f 小孩/n 会/v 不会/v 接班/vi 并不/d 重要/a 。/w ”/w 黄金安/nr 举例/vi 说/v ，/w 如/v 法国/nsf 的/ude1 [路易达孚/nrf 公司/nis]/ntc 就是/v 由/p [职业/n 经理人/nnt]/nnt 运作/vn ，/w 家族/n 成员/nnt 并不/d 具体/a 参与/v 运营/vn 。/w “/w 从/p 2004年/t 起/vf ，/w 我/rr 就/d 开始/v 选择/vn [职业/n 经理人/nnt]/nnt 加入/v 自己/rr 的/ude1 团队/n ，/w 经过/p 了/ule 5年/t 的/ude1 时间/n ，/w 才/d 打造/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 团队/n 。/w ”/w 
融/vi 坤/ng 集团/nis 李莉/nr 
请/v 叫/vi 我们/rr “/w [企业家/nnt 二/m 代/q]/nz ”/w 
李莉/nr 是/vshi [厦门/ns 融/vi 坤/ng 集团/nis]/nt 的/ude1 [副/b 总经理/nnt]/nnt ，/w 其实/d 按照/p 她/rr 自己/rr 当初/t 的/ude1 计划/n ，/w 大学毕业/v 之后/f 应该/v 是/vshi 出国留学/v ，/w 但/c 在/p 父亲/n 的/ude1 要求/n 下/f ，/w 她/rr 还是/c 进入/v 了/ule 父亲/n 的/ude1 公司/nis ，/w 开始/v 从事/vn [房地产/n 行业/n]/nz 。/w 现在/t 她/rr 负责/v 中山路/ns 中华/nz 城/n 的/ude1 开发/vn 和/cc 运营/vn 。/w “/w 如果/c 当时/t 没有/v 进入/v 父亲/n 的/ude1 公司/nis ，/w 而是/c 自己/rr 找/v 工作/vn 的话/udh ，/w 压力/n 肯定/v 不会/v 那么/c 大/a ，/w 也/d 不用/d 在乎/v 别人/rr 的/ude1 看法/n 。/w ”/w 李莉/nr 感叹/v 说/v ，/w 进入/v 父亲/n 的/ude1 公司/nis 之后/f ，/w 不管/c 做/v 得/ude3 再/d 好/a ，/w 总会/nis 有人/r 说/v 她/rr 是/vshi 靠/v 老爸/n 才能/n 发展/vn 那么/c 好/a 。/w “/w 我/rr 很/d 在意/v 这样/rzv 的/ude1 看法/n ，/w 但是/c 没有/v 办法/n 。/w ”/w 李莉/nr 说/v ，/w 以前/f 她/rr 是/vshi 一个/mq 乖乖女/nz ，/w 和/cc 父亲/n 的/ude1 关系/n 非常/d 好/a ，/w 但/c 到/v 父亲/n 的/ude1 公司/nis 后/f ，/w 因为/c 背景/n 、/w [成长/vi 经历/n]/nz 、/w [文化/n 程度/n]/nz 的/ude1 不同/a ，/w 却/d 会/v 出现/vn 一些/mq 争吵/vi 。/w 这/rzv 让/v 她/rr 很/d 是/vshi 困惑/an ，/w [父女/n 之间/f]/nz 感情/n 那么/c 好/a ，/w 为什么/ryv 还要/d 为了/p 工作/vn 吵得/nz 那么/c 厉害/a ？/w 
经过/p 4年/t 的/ude1 磨砺/vn ，/w 李莉/nr 已经/d 慢慢/d 习惯/n 自己/rr 的/ude1 工作/vn 。/w “/w 在/p 我/rr 看来/v ，/w 其实/d 我/rr 不/d 算是/v ‘/w 富二代/n ’/w ，/w 如果/c 可以/v 的话/udh ，/w 应该/v 叫/vi ‘/w [企业家/nnt 二/m 代/q]/nz ’/w 。/w ”/w 毕竟/d “/w 富二代/n ”/w 只是/d 传承/vn 财富/n ，/w 而/cc 她/rr 传承/vn 的/ude1 是/vshi 一个/mq 企业/n 。/w “/w 如果/c 只是/d ‘/w 富二代/n ’/w 的话/udh ，/w 我/rr 就/d 可以/v 不用/d 工作/vn ，/w 不用/d 那么/c 辛苦/a 了/ule 。/w 但/c 现在/t 领/v 公司/nis 的/ude1 薪水/n ，/w 就/d 有/vyou 责任/n 好好/d 经营/v 公司/nis ，/w 我们/rr 也/d 需要/v 公平/a 对待/v 。/w ”/w 李莉/nr 说/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 温添赋/nr 通讯员/nnt 郑晋培/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
