外教/n 私办/nz 培训班/nis 被/pbei 查/v 
现/tg 下/f ，/w 聘请/v [外籍/n 教师/nnt]/nnt 培训/v 英语/nz 受到/v 许多/mq 家长/n 青睐/vn ，/w 而/cc 一名/mq 澳大利亚/nsf 籍/ng 男子/n 正是/v 看中/v 了/ule 这/rzv 一点/mq ，/w 在/p 福州/ns 鼓楼区/ns 龙山/ns 巷/ng 一/m 单元房/n 内/f ，/w 开设/v 了/ule 英语/nz 培训班/nis 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 澳/b 籍/ng 男子/n 的/ude1 教学/vn 规模/n 并/cc 不大/d 。/w 在/p 十余平方米/m 的/ude1 教学/vn 场地/n ，/w 设置/v 电脑/n 、/w 白板/nz 及/cc 课桌/n 等/udeng 简陋/a 教学/vn 设备/n 。/w 而/cc 教学/vn 主要/b 针对/p 小学生/nnd 展开/v ，/w 每次/r 培训/vn ，/w 有/vyou 学生/nnt 数/n 名/q ，/w 每个/r 学生/nnt 根据/p 培训/v 内容/n 收费/vn 不同/a 。/w 
鼓/v [东/f 派出所/nis]/nt 证实/v ，/w 从事/vi 外语/n 培训/vn 的/ude1 该/rz 澳大利亚/nsf 籍/ng 男子/n ，/w 并未/d 办理/v 相关/vn 手续/n ，/w 也/d 没有/v 取得/v 从业/b 资格/n ，/w 学生/nnt 多/a 经/p 熟人/n 和/cc [学生/nnt 家长/n]/nz 介绍/v ，/w 2年/t 内/f 招收/v 了/ule 大量/m 的/ude1 学生/nnt ，/w 挣/vi 取/v 培训费/n 三万余元/m 人民币/n 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 根据/p 我国/n 法律/n ，/w “/w 未/d 取得/v 居留/vn 证件/n 的/ude1 外国人/n 和/cc 来/vf 中国/ns 留学/v 的/ude1 外国人/n ，/w 未经/d [中国/ns 政府/nis]/nt 主管/v 机关/n 允许/v ，/w 不得/vi 在/p 中国/ns 就业/vn 。/w ”/w 该/rz 澳大利亚/nsf 籍/ng 男子/n 涉嫌/v 非法/b 就业/vn ，/w 被/pbei 警方/n 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 和/cc 罚款/vi 。/w 警方/n 还/d 表示/v ，/w 外教/n 是/vshi 在/p 福州/ns 的/ude1 外国人/n 非法/b 就业/vn 的/ude1 首选/vn 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 赵杨文/nr //w 图/n )/w 
