日前/t 记者/nnt 从/p 工行/nis 晋江/ns 支行/n 获悉/v ，/w 多年来/d ，/w 工行/nis 晋江/ns 支行/n 在/p 晋江市/ns [民主/a 评议/vn]/nz [政风/n 行风/n]/nz 工作/vn 考评/vn 中/f 名列/v 前/f 矛/n ，/w 继/vg 2012年/t 位列/v 晋江市/ns [公共/b 服务/vn]/nz 类/q 第一名/mq ，/w 2013年/t 再/d 摘/v 晋江市/ns [公共/b 服务/vn]/nz 类/q 第一名/mq 桂冠/n 。/w 
据/p 工行/nis 晋江/ns 支行/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 工行/nis 晋江/ns 支行/n 在/p [政风/n 行风/n]/nz 建设/vn 中/f ，/w 不断/d 加深/v 工作/vn 力度/n ，/w 创新/vi 考评/v 机制/n ，/w 并/cc 以/p 每年/r [政风/n 行风/n]/nz 考评/vn 工作/vn 为/p 动力/n ，/w 深入/ad 开展/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn ，/w 扎实/a 推进/vi 反/vi 腐/vg 治本/vi 抓/v 源头/n 工作/vn ，/w 较好/d 落实/v 党务/n 行/ng 务/vg 公开/ad 制度/n ，/w 有效地/nz 接受/v [社会/n 监督/vn]/nz ，/w 不断/d 完善/v 服务/vn [管理/vn 体制/n]/nz 系/v ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 服务/v 整体/n 水平/n ，/w 致力于/v 和谐/a 平安/a 支行/n 的/ude1 构建/vn ，/w 得到/v 考评/vn 组/n 及/cc 社会/n 监督员/nnt 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w 
年度/n [政风/n 行风/n]/nz 考评/v 组/n 高度/d 赞扬/v 该行/r 一年/mq 来/vf 在/p 深度/n 落实/v [党风/n 廉政/n]/nz 、/w 创新/vi 廉政/n 教育/vn 、/w 整治/vn 不/d 规范/v 经营/vn 专项/b 治理/vn 、/w 特色/n 的/ude1 选题/n 评议/vn 、/w 文明/n 创建/v 、/w 丰富/a [政风/n 行风/n]/nz 建设/vn 、/w 拓宽/v 党务/n 行/ng 务/vg 公开/ad 、/w 全面/ad 提升/v [优质/b 服务/vn]/nz 及/cc 推进/vi 高标准/d 、/w 树/n 标杆/n ，/w 打造/v 服务/vn [标准化/vn 管理/vn]/nz 等/udeng 方面/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 和/cc 社会/n 效果/n 。/w 
工行/nis 晋江/ns 支行/n 表示/v ，/w 该行/r 将/d 再接再厉/vl ，/w 继续/v 以/p 每年/r [政风/n 行风/n]/nz 考评/vn 为/p 契机/n ，/w 深入/ad 落实/v [党风/n 廉政/n]/nz 、/w 积极/ad 开展/v 文明/n 创建/v 、/w 丰富/a [政风/n 行风/n]/nz 建设/vn 、/w 规范/v 党务/n 、/w 行/ng 务/vg 公开/ad 制度/n 、/w 全面/ad 提升/v [优质/b 服务/vn]/nz 及/cc 推进/vi 服务/v [规范化/vn 管理/vn]/nz ，/w 努力/ad 促进/v 行/ng 处/n “/w [两个/mq 文明/n]/nz ”/w 建设/vn 更上一层楼/vl 。/w （/w 通讯员/nnt 肖俊海/nr ）/w 
