人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 福州/ns 至/p 太原/ns 的/ude1 K1575/x //w [6/m 次/qv]/mq [旅客/n 列车/n]/nz 将/d 于/p 1月10日/t 正式/ad 开通/v 运行/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 趟/qv 列车/n 是/vshi 福州/ns 至/p 太原/ns 间/f 的/ude1 首/q 趟/qv [直达/v 列车/n]/nz ，/w 全程/n [2086/m 公里/q]/mq ，/w 沿途/d 停靠/v 尤溪/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 北/f 、/w 南昌/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 衡水/ns 、/w 商丘/ns 、/w 荷泽/ns 、/w 石家庄/ns 北/f 等/udeng [19/m 个/q]/mq 车站/n ，/w 经由/p 福建/ns 、/w 江西/ns 、/w 安徽/ns 、/w 山东/ns 、/w 河南/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 等/udeng [七/m 省/n]/mq ，/w 单程/n 运行/vn [27/m 小时/n]/mq 。/w 
“/w 福州/ns 、/w 太原/ns 两座/mq [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 首次/m 直通/v 火车/n ，/w 将/d 大大/d 促进/v 福建/ns 与/cc 山西/ns 两省/nz 在/p 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 及/cc 旅游/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 交流/vn 合作/vn 。/w ”/w 据/p 南/b 铁/n 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w K1575/x //w [6/m 次/qv]/mq [旅客/n 列车/n]/nz 从/p 福建/ns 福州/ns 始发/vn ，/w 经由/p 昌福/nz 、/w 京九/b 、/w 石德/nr 、/w [石/ng 太/d 客运/n 专线/n]/nz 抵达/v [山西/ns 太原/ns]/ns ，/w 是/vshi 一条/mq 便捷/a 的/ude1 [铁路/n 运输/vn]/nz 通道/n ，/w 它/rr 将/d 缩短/v 东海/ns 之/uzhi 滨/ng 与/cc [黄河/ns 流域/n]/nz 间/f 的/ude1 距离/n ，/w 架起/v 闽越/nz 文化/n 与/cc [三晋/n 文化/n]/nz 融合/v 的/ude1 桥梁/n ，/w 使/v 福州/ns 与/cc 太原/ns 两座/mq 省会/n 城市/n 联系/v 得/ude3 更加/d 紧密/ad 。/w 
