年代/n 传奇/n 大/a 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 热/a 播/v ，/w 高洋/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 孙红雷/nr 的/ude1 姨太太/n ，/w 在/p [军阀/nnd 混战/vi]/nz 、/w 枭雄/n 辈出/vi 的/ude1 年代/n 里/f ，/w 贵族/n 范儿/nz 的/ude1 高洋/nr [遗世/nz 独立/a]/nz ，/w 连/ulian 孙红雷/nr 也/d 抵挡/v 不/d 了/ule 她/rr 的/ude1 吸引/v ，/w 对/p 她/rr 一见钟情/vl 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 年代/n 传奇/n 大/a 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w (/w 观/vg 剧/n )/w 正在/d 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 、/w 北京/ns 五大/n 卫视/n 联合/vd 播出/v ，/w 这部/r 开/v 年/qt 大戏/n ，/w 汇集/v 了/ule 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 、/w 高洋/nr 等/udeng 实力/n 巨星/n ，/w 一经/d 播出/v ，/w 就/d 收到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 和/cc 追捧/v 。/w 青年/n 女星/nnd 高洋/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 孙红雷/nr 的/ude1 姨太太/n ，/w 在/p [军阀/nnd 混战/vi]/nz 、/w 枭雄/n 辈出/vi 的/ude1 年代/n 里/f ，/w 贵族/n 范儿/nz 的/ude1 高洋/nr [遗世/nz 独立/a]/nz ，/w 连/ulian 孙红雷/nr 也/d 抵挡/v 不/d 了/ule 她/rr 的/ude1 吸引/v ，/w 对/p 她/rr 一见钟情/vl 。/w 
高洋/nr 抚琴/nz 出场/vi 优雅/a 沉静/a 艳/a 压/v 群芳/n 
在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 电视剧/n 中/f ，/w 高洋/nr 饰演/v 的/ude1 赵素影/nr 出生于/v 西安/ns 城/n [世代/n 书香/n]/nz 的/ude1 贵族/n 家庭/n ，/w 自幼/d 性情/n 孤高/a 出尘/nz ，/w 曲高和寡/vl ，/w 是/vshi 以/p 年/qt 过/uguo 20/m 仍/d 待嫁/nz 闺中/nz ，/w 后/f 因/p [家道/n 中/f 落/v]/nz ，/w 被/pbei [视/vg 财/n 如/v 命/n]/nz 的/ude1 哥哥/n 以/p 重金/n 卖给/v 了/ule “/w 小/a 土匪/n ”/w 何辅堂/nr （/w 孙红雷/nr 饰/v ）/w ，/w 素影/nz 纵然/c 百般/d 不愿/nz ，/w 但/c 为了/p 拯救/v 家族/n 只好/d 牺牲/v 自己/rr 认命/v 了/ule 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 故事/n 发生/v 在/p 军阀/nnd 混乱/a 时期/n ，/w 剧中/n 多/a 是/vshi [快意/n 恩仇/n]/nz 的/ude1 [江湖/n 儿女/n]/nz ，/w 为了/p 生存/vi 互相/d 斗智斗勇/vl ，/w 汉/tg 子女/n 汉子/n 傻/a 傻/a 分/qt 不/d 清楚/a ，/w 当/p [清新/a 脱俗/vi]/nz 的/ude1 高洋/nr 一身/n 素衣/nz 惊艳/nz 登场/vi ，/w 优雅/a 抚琴/nz ，/w [遗世/nz 独立/a]/nz ，/w 不仅/c 孙红雷/nr hold/x 不住/d ，/w 对/p 其/rz 一见钟情/vl ，/w 也/d 给/p 紧张/a 激烈/a 的/ude1 剧情/n 带来/v 一些/mq 缓冲/vn 。/w 高洋/nr 大气/n 温婉/a 的/ude1 气质/n 十分/d 适合/v 赵素影/nr 这个/rz 角色/n ，/w 早/a 在/p 《/w [美人/n 心计/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 新/a 红楼梦/n 》/w 中/f ，/w 高洋/nr 就/d 曾/d 挑战/vn 过/uguo 此类/r 角色/n ，/w 仙气/nz 十足/z ，/w 见/v 之/uzhi 忘/v 俗/a 。/w 
