人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 距离/n 2014年/t 春运/n [正式/ad 开始/v]/nz 还有/v 一周/mq 时间/n ，/w 学生/nnt 旅客/n 和/cc 务工人员/nnd 返程/n 已有/v 升温/vn 之/uzhi 势/ng 。/w 据/p [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 消息/n ，/w 截至/v 1月8日/t ，/w 该局/r 共/d 发售/v 学生票/nz [103/m 万/d 张/q]/mq ，/w 为/p 务工人员/nnd 成功/a 办理/v 团体票/n [3/m ./w 8/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 自/p 去年/t 12月8日/t 起/vf 就/d 在/p 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 南昌/ns 、/w 赣州/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq 车站/n 设立/v 专/a 窗/ng ，/w 受理/v 务工人员/nnd 往返/vi 团体票/n 。/w 目前/t ，/w 该局/r 已/d 成功/a 为/p [220/m 批次/n]/mq 自/p 组团/vi 办理/v 了/ule [1223/m 张/q]/mq 车票/n ，/w 为/p [592/m 家/q]/mq 用工/vn 企业/n 办理/v 了/ule [3/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq 车票/n ，/w 共计/v 办理/vn 务工人员/nnd 车票/n 3.8万余张/m 。/w 
同时/c ，/w 为/p 方便/a [大中专/n 院校/n]/nz 学生/nnt 取/v 票/n ，/w [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 通过/p 对/p 管/v 内/f [246/m 台/q]/mq 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 升级/vi ，/w 增加/v 了/ule 售/v （/w 取/v ）/w 学生票/nz 功能/n 。/w 此外/c ，/w 还/d 在/p [福州/ns 大学/nis]/ntu 、/w [南昌/ns 大学/nis]/ntu 、/w [华东/ns 交大/nis]/nt 等/udeng 高校/n 内/f 安装/v 了/ule 总计/v [8/m 台/q]/mq 自动/d 取/v 票/n 机/ng 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 建议/n 旅客/n 尽量/d 选择/v 错峰/nz 出行/vi ，/w 同时/c 提醒/v 已/d 在/p [网上/s 订票/vn]/nz 成功/a 的/ude1 学生/nnt 旅客/n ，/w 应/v 尽早/d 到/v 附近/f 代售/vn 点/qt 或/c 取/v 票/n 机/ng 取/v 票/n ，/w 以免/c 在/p 车站/n 集中/v 取/v 票/n 等待时间/gi 过/uguo 长/a 而/cc 影响/vn 上车/v 。/w 
