据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 2016年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 名单/n 中/f ，/w 现任/v [台湾/ns 地区/n]/ns [副/b 领导人/nnt]/nnt 吴敦义/nr 也/d 上/f 榜/n 。/w 对此/d ，/w 吴敦义/nr 表示/v ，/w 没有/v 想/v 过/uguo 选/v 2016/m ，/w “/w 怎敢/nz 穿越/v 去/vf 梦想/n 2016/m 天边/s 的/ude1 彩虹/n ”/w 。/w 
因/p 大埔/ns 案/ng 争议/vn ，/w 吴敦义/nr 民调/nz 持续/vd 下跌/vi ，/w 根据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 吴敦义/nr 8日/t 出席/v 活动/vn ，/w 面对/v 媒体/n 主动/ad 表示/v ，/w 自己/rr 没/d 想/v 过/uguo 参选/v 2016/m [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 脚下/f 的/ude1 玫瑰/n 都/d 没/d 照顾/v 好/a 了/ule ，/w 怎么/ryv 敢/v 穿越/vn 2014/m 、/w 2015/m ，/w 去/vf 梦想/n 2016/m 天边/s 的/ude1 那/rzv 道/qv 彩虹/n 。/w ”/w 
