都/d 说/v 厦门/ns [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n 难/a ，/w 日子/n 不好过/a ，/w 可/v 到底/d 难/a 到/v 了/ule 什么/ry 程度/n 呢/y ？/w [国家/n 统计局/nis]/nto [厦门/ns 调查队/nis]/nt 昨日/t 发布/v 的/ude1 一份/mq 调查/v 数据/n 给/p 出/vf 了/ule 答案/n 。/w [厦门/ns 调查队/nis]/nt 对/p 厦门/ns 全市/n [357/m 家/q]/mq 小/a 微/ag [工业/n 企业/n]/nz 的/ude1 抽样调查/vl 显示/v ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 有/vyou 33.3%/m 的/ude1 [企业/n 流动资金/n]/nz 不足/an ，/w 有/vyou 贷款/n 需求/n ，/w 但/c 贷款/n 成功/a 的/ude1 只有/c 7.3%/m ，/w 导致/v 企业/n 发展/v 信心/n 不足/an 。/w 
[厦门/ns 调查队/nis]/nt 在/p 调查/vn 中/f 发现/v ，/w 由于/p 企业/n 之间/f 相互/d 拖欠/v 货款/n 的/ude1 现象/n 普遍/ad ，/w 产品/n 售出/v 无法/v 及时/ad 收回/v 货款/n ，/w 导致/v [企业/n 财务/n]/nz [成本/n 上升/vi]/nz ，/w 流动资金/n 得不到/v 保障/vn 。/w 与此同时/c ，/w 受/v 目前/t [银根/n 紧缩/vn]/nz 政策/n 影响/vn ，/w [资信/n 程度/n]/nz 较低/d 的/ude1 小/a 微/ag [工业/n 企业/n]/nz 通过/p [银行/nis 融资/vn]/nz 较为/d 困难/an 。/w 
受/v 上述/b 因素/n 影响/vn ，/w 至/p 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz ，/w 厦门/ns 全市/n 31.7%/m 的/ude1 小/a 微/ag [工业/n 企业/n]/nz 的/ude1 [综合/vn 经营/vn]/nz 状况/n 不/d 佳/a ，/w 比/p 上/f 季度/n 增长/v 了/ule [16/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 有/vyou 20.7%/m 的/ude1 企业/n 预计/v 下/f 季度/n 生产/v 增速/n 将/d 减缓/v 。/w 
据/p [厦门/ns 调查队/nis]/nt 介绍/v ，/w [用工/vn 成本/n]/nz 上升/vi 、/w 原材料/n [成本/n 上升/vi]/nz 、/w 招工难/nz 已/d 成为/v 当前/t 企业/n 面临/v 的/ude1 最/d 突出/a 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 问题/n ，/w 分别/d 占/v 63.0%/m 、/w 59.4%/m 、/w 34.2%/m 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 香/a 卉/ng 辉/ng 通讯员/nnt 修晓卿/nr ）/w 
