由/p 著名/a 歌手/nnt 卢庚戌/nr 首次/m 执导/v 的/ude1 电影/n 《/w 怒放/vi 之/uzhi 青春/n 再见/vi 》/w 6日/t 晚/tg 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns [金逸/nr 影城/n]/nz 举行/v 点映/nz 会/v ，/w 影片/n 从/p 最初/d 撤/v 档/ng 到/v 如今/t 的/ude1 重新/d 更名/vi 以及/cc 定/v 档/ng ，/w 卢庚戌/nr 表示/v 不/d 希望/v 自己/rr 四年/t 诚心/n 准备/v 的/ude1 作品/n 被/pbei 埋没/v 。/w 
[水木/nz 年华/n]/nz 成员/nnt 卢庚戌/nr 首次/m 执导/v 、/w 滕华涛/nr 监制/vi 的/ude1 青春/n [爱情/n 电影/n]/nz 《/w 怒放/vi 2013/m 》/w ，/w 经历/n 11月/t 的/ude1 撤/vn 档/ng 插曲/n 后/f ，/w 片/q 方/q 正式/ad 宣布/v 《/w 怒放/vi 2013/m 》/w 更名/vi 为/p 《/w 怒放/vi 之/uzhi 青春/n 再见/vi 》/w (/w 简称/v 《/w 怒放/vi 》/w )/w ，/w 并且/c 顺利/ad 通过/p 更名/vi 审查/vn ，/w 将/d 于/p 1月10日/t 登陆/vi 全国/n 院线/nz 。/w 
《/w 怒放/vi 》/w 故事/n [跨越/v 时空/n]/nz 20年/t ，/w 讲述/v 的/ude1 是/vshi 上世纪/nz 70年代/t 的/ude1 青春/n 往事/n ：/w [四/m 位/q]/mq 主角/nnt 在/p 校园/n 时/ng 成立/vi 以/p “/w 怒放/vi ”/w 为/p 名/q 的/ude1 乐队/nis ，/w 如今/t 步入/v 中年/n 迷惑/v 时期/n ，/w 回忆/v 青春/n 并/cc [鼓起/v 勇气/n]/nz 寻回/v 青春/n 。/w 该片/r 卢庚戌/nr 执导/v 的/ude1 [第一/m 部/q 电影/n]/nz ，/w 身为/v 音乐人/nnt 的/ude1 卢庚戌/nr 对/p 影片/n 中/f 的/ude1 音乐/n 要求/n 颇高/d ，/w 成为/v 了/ule 影片/n 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 
该片/r 由/p 潘粤明/nr 、/w 刘孜/nr 、/w 秦昊/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 王啸坤/nr 等/udeng 主演/v ，/w 片中/s 不仅/c 邀请/v 到/v 音乐/n 圈/qv 殿堂级/nz 人物/n 的/ude1 客串/v ，/w 宿舍楼/n 下/f 追/v 女生/n 、/w 校园/n 歌唱/vi 比赛/vn 、/w 大学/nis 舞厅/nis 、/w 崔健/nr 演唱会/n 画/v 票/n 等/udeng 充满/v 年代/n 感/vg 的/ude1 [故事/n 情节/n]/nz ，/w 使得/vi 电影/n 充满/v 怀旧感/n 。/w 
一位/mq [山西/ns 太原/ns]/ns 的/ude1 观众/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 影片/n 故事/n [跨越/v 时空/n]/nz 20年/t ，/w 充满/v 了/ule 奔放/z 的/ude1 青春/n 气息/n ，/w 和/cc 浓厚/a 的/ude1 怀旧/vn 味道/n ，/w 所以/c 点映/nz 当天/t 吸引/v 大批/m 的/ude1 观众/n ，/w 不仅/c 是/vshi 70年代/t 人/n 的/ude1 青春/n 往事/n ，/w 更多/ad 80/m 、/w [90/m 后/f]/mq 影迷/n 看完/v 荧屏/n 也/d 颇/d 有/vyou 感慨/v 。/w 
作为/p 一部/mq 最/d “/w 正能量/nz ”/w 的/ude1 青春/n 电影/n ，/w 影片/n 希望/v 表达/vn 的/ude1 是/vshi 一种/mq 面对/v 低迷/a 生活/vn 后/f 青春/n 的/ude1 释放/vn ，/w 爱情/n 也好/y ，/w 梦想/n 也罢/y ，/w 生命/n 总/b 还/d 需要/v 个/q “/w 怒放/vi ”/w 的/ude1 理由/n 。/w 影片/n 中/f 怀念/v 黄家驹/nr 逝世/vi [二十/m 周年/q]/mq 的/ude1 部分/n ，/w 引起/v 现场/s 观众/n 对于/p 青春/n 往事/n 的/ude1 追忆/vn 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 怒放/vi 》/w 在/p 首届/b 伦敦/nsf 国际/n 华语/nz 电影节/n 上/f 更是/d 喜获/v “/w 最佳/z 原创/b 电影/n 音乐奖/nz ”/w 、/w “/w 组委会/nis [华语/nz 电影/n]/nz 最佳/z 表演/v 奖/n 潘粤明/nr ”/w 以及/cc “/w 优秀/a 制片人/nnt 奖/n 陈祉希/nr ”/w [三/m 项/q]/mq 大奖/n 。/w (/w 完/vi )/w 
