韩国/nsf 判决/vn 没收/v “/w 韩/b 奸/ng ”/w 地产/n 认定/v 没收/vn [程序/n 合法/a]/nz 
[韩国/nsf 首尔/ns 高等/b 法院/nis]/nt 8日/t 判决/vn ，/w 日本/ns 殖民统治/v 时期/n 获得/v 贵族/n 称号/n 的/ude1 朝鲜/nsf 王族/ns 李海承/nr 拥有/v 的/ude1 土地/n 属于/v “/w 亲日派/n ”/w 财产/n ，/w 应该/v 没收/vn 。/w 
据/p [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 8日/t 报道/v ，/w 李海承/nr 在/p 1910年/t 从/p [日本/ns 政府/nis]/nt 获得/v 贵族/n 称号/n ，/w 并/cc 获得/v 了/ule “/w 恩/ng 谢金/nr ”/w [16/m ./w 8/m 万元/q]/mq (/w 相当于/v 现在/t 的/ude1 数/n [十/m 亿/m 韩元/q]/nz )/w ，/w 因此/c 被/pbei 检举/v 为/p 亲日派/n 人士/n 。/w 位于/v 首尔/ns 恩平区/nz 的/ude1 一块/s 土地/n 被/pbei 查出/v 属于/v 李海承/nr 当年/t 所购/nz ，/w 并/cc 传/v 给/p 了/ule 自己/rr 的/ude1 孙子/n 李/ng 某/rz 。/w 根据/p 韩国/nsf 《/w 亲/ng 日/b 、/w 反/vi 民族/n 行为/n 者/k 财产/n 的/ude1 国家/n 归属/vn 特别/d 法律/n 》/w ，/w 李/ng 某/rz 卖/v 土地/n 所得/n 款项/n 应/v 被/pbei 国家/n 没收/v 。/w 但/c 李/ng 某/rz 随后/d 向/p 法院/nis 提出/v 诉讼/vn ，/w 认为/v 该/rz 土地/n 不能/v 算作/v 亲日派/n 财产/n ，/w 要求/n 撤回/v 没收/vn 要求/n 。/w 该案/r 历经/v 多次/mq 诉讼/vn ，/w 8日/t [首尔/ns 高等/b 法院/nis]/nt 做出/v [最后/f 裁决/vn]/nz ，/w 认为/v 按照/p 现有/v 法律/n ，/w 只要/c 是/vshi 日本/ns 殖民统治/v 时期/n 获得/v 贵族/n 称号/n 的/ude1 都/d 算作/v 亲日派/n ，/w 因此/c 认定/v 没收/vn [程序/n 合法/a]/nz 。/w 
从/p 1904年/t [日俄/nz 战争/n]/nz 起/vf 直至/v 1945年/t [日本/ns 投降/v]/nz 的/ude1 [40/m 多年/mq]/mq 里/f ，/w 韩国/nsf 部分/n 亲日派/n 对/p 日本/ns 吞并/v 和/cc 统治/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 起到/v 关键/n 作用/n ，/w 这些/rz 人/n 也/d 被/pbei 称作/v “/w 韩/b 奸/ng ”/w 。/w 他们/rr 凭借/p 卖国/vn 行为/n 获得/v 大量/m 非法/b 财产/n ，/w 却/d 因/p 种种/q 原因/n 躲避/v 过/uguo 惩罚/vn 。/w 最近/t [十几/m 年/qt]/mq ，/w 韩国/nsf 从/p 政府/nis 到/v 民间/n 持续/vd 加大/v 追查/vn 非法/b 财产/n 力度/n ，/w 但/c 由于/p [历史/n 资料/n]/nz 的/ude1 缺失/n ，/w 加上/v “/w 韩/b 奸/ng ”/w 后代/n 们/k 四处/d 隐匿/v 财产/n ，/w 因此/c 清算/vn 工作/vn 并不/d 顺利/ad 。/w 
