据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 所谓/v “/w 对/p 中/f ”/w 政策/n [总结/v 报告/n]/nz 今天/t (/w 9日/t )/w 出炉/v ，/w 党内/s 意见/n 不一/vi 。/w 民进党/nz 现阶段/t [总结/v 报告/n]/nz 指出/v ，/w 全球化/v 潮流/n 下/f ，/w 两岸/n 交流/vn 是/vshi [必然/d 趋势/n]/nz ，/w 民进党/nz 应/v 积极/ad 自信/a 参与/v 两岸/n 交流/vn ，/w 包括/v “/w 智库/nz 与/cc 地方/n 执政/vi 县市/n 的/ude1 城市/n 交流/vn ”/w 。/w 
谢长廷/nr 说/v ，/w 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 作出/v 新的/a 结论/n ，/w 应/v 做/v 民调/nz 看/v 人民/n 是否/v 支持/vn ；/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 游锡堃/nr 说/v ，/w 过去/vf 通过/p 的/ude1 “/w 决议/n 文/ng ”/w 已足够/nz ，/w 未必/d 还要/d 新的/a 决议/n 文/ng 。/w 
原/b 台湾/ns “/w [大陆/ns 委员会/nis]/nt 副主委/nnt ”/w 童振源/nr 昨天/t 在/p 《/w 联合报/n 》/w 投书/vi ，/w 呼吁/v 民进党/nz 射出/vf 三支箭/nz ，/w 包括/v ：/w 冻结/v “/w 台独/n ”/w 党纲/n 、/w 设立/v 两岸/n 和平/n 发展/v 委员会/nis 、/w 推动/v “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 。/w 但/c 据/p 了解/v ，/w 柯建铭/nr 今/tg 不会/v 再/d 提出/v 冻结/vn “/w 台独/n ”/w 党纲/n 。/w 
民进党/nz 现阶段/t [总结/v 报告/n]/nz 也/d 指/v ，/w 台湾/ns 应/v 在/p 安全/an 、/w 社会/n 承载/v 无虞/v 和/cc 制度/n 完善/v 配套/vn 下/f ，/w 通过/p 对/p 法令/n 的/ude1 逐步/d 检讨/v ，/w 营造/v 让/v 大陆/ns 配偶/n 、/w 大陆/ns 学生/nnt 、/w 大陆/ns 游客/n ，/w 可以/v 尊严/n 生活/vn 、/w 健康/a 学习/v 及/cc 平安/a 旅游/vn 的/ude1 友善/a 环境/n 。/w 
民进/n 党内/s 干部/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 将/d 智库/nz 交流/vn 纳入/v 党/n 的/ude1 正式/ad 文件/n 。/w 至于/p 未来/t 是否/v 赴/v 大陆/ns 交流/vn ，/w 该/rz 干部/nnt 说/v ，/w 既然/c 有/vyou 此/rzs 阐述/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 合理/a 做法/n 。/w 
民进/n 党内/s 干部/nnt 说/v ，/w 此/rzs 报告/n 坚持/v “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 基调/n 。/w 至于/p 是否/v 将/d 提出/v 新的/a 决议/n 文/ng ，/w 该/rz 干部/nnt 表示/v ，/w 要/v 看/v 讨论/vn 结果/n 。/w 
民进党/nz 于/p 2000年/t 通过/p “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w ，/w 对/p 一些/mq 重要/a 观点/n 作/v 了/ule 说明/v ，/w 但/c 基本/a 内容/n 都/d 未/d 脱离/v “/w 台独/n ”/w 基调/n 。/w 
