8日/t ，/w 福建省/ns 纪念/v 严复/nr 诞辰/n [160/m 周年/q]/mq 大会/n 在/p 福州/ns 举行/v 。/w 两岸/n 有关/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 、/w 严复/nr 亲属/n 代表/nnt 及/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 参加/v 纪念/vn 大会/n ，/w 共同/d 缅怀/v 严复/nr 的/ude1 历史/n 功绩/n ，/w 重温/v 其/rz 思想/n 精神/n 。/w 
严复/nr 是/vshi [中国/ns 近代/t]/nz 杰出/a 的/ude1 [启蒙/vn 思想家/nnd]/nnd 、/w 教育家/nnt 、/w 翻译家/nnd 和/cc 伟大/a 的/ude1 爱国者/n ，/w 于/p 1854年1月8日/t 生于/v 福州/ns 南台/nz 苍霞/nr 洲/ng ，/w 1921年10月27日/t 在/p 福州/ns 郎官巷/nz 逝世/vi ，/w 终年/n [69/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 为/p 救亡图存/n ，/w 争取/v 民族/n 独立/a 和/cc 国家/n 富强/a ，/w 努力/ad 引进/v [西方/ns 文化/n]/nz ，/w 发表/v 《/w 天演论/n 》/w 一系列/b 著作/gi ，/w 被/pbei 称为/v “/w 近代/t 救亡运动/n 中/f 的/ude1 [一盏/mq 明灯/n]/nz ”/w 。/w 
严复/nr 的/ude1 后裔/n 在/p 台湾/ns 枝繁叶茂/vl ，/w 一直/d 推动/v 着/uzhe [海峡/n 两岸/n]/nz 的/ude1 和平/n 互动/vn 。/w 而/cc 作为/p 严复/nr 先生/n 的/ude1 出生地/n 和/cc 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 ，/w 福州/ns 至今/d 保留/v 有/vyou 他/rr 的/ude1 故居/n 等/udeng 多/a 处/n 遗址/n 。/w 郑雪/nr 
