[泉州市/ns 政协/nis]/nto 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 会议/n 胜利/vn 闭幕/vi 
黄少萍/nr 郑新聪/nr 陈海基/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 杨俊峰/nr 主持/v 并/cc 讲话/n 
围绕/v 中心/nis 认真/ad 履/vg 职/ng ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n 服务/vn 发展/vn 。/w [泉州市/ns 政协/nis]/nto 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 昨日/t 上午/t 在/p [泉州/ns 影剧院/n]/nt 落下/v 帷幕/n 。/w 
市政协/n 主席/nnt 杨俊峰/nr ，/w 副主席/nnt 许连捷/nr 、/w 吴共湖/nr 、/w 苏小青/nr 、/w 骆沙鸣/nr 、/w 王祖耀/nr 、/w 李冀平/nr 、/w 王瑞强/nr 、/w 陈益/nr ，/w 秘书长/nnt 洪川夫/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
市/n 领导/n 黄少萍/nr 、/w 郑新聪/nr 、/w 陈海基/nr 、/w 周银芳/nr 、/w 陈沈阳/nr 、/w 沈耀钦/nr 、/w 许昆贞/nr 、/w 翁祖根/nr 、/w 林伯前/nr 、/w 陈万里/nr 、/w 洪泽生/nr 、/w 潘燕燕/nr 、/w 陈全顺/nr 、/w 吕竞/nr 、/w 王远东/nr 、/w 张建生/nr 、/w 周真平/nr 、/w 李建辉/nr 、/w 陈灿辉/nr 、/w 林万明/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 林贻华/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 欧秀珠/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
本届/r 市政协/n 委员/nnt 、/w 特邀/v 委员/nnt [527/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 昨日/t 闭幕式/n 的/ude1 有/vyou [428/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 政协/nis 章程/n 规定/n 的/ude1 人数/n 。/w 
杨俊峰/nr 主持/v 闭幕/vn 大会/n 。/w 会议/n 听取/v 了/ule 市政协/n 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 初审/vn [情况/n 报告/n]/nz ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十一届/n]/nz [泉州市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz 》/w 。/w 
杨俊峰/nr 发表/v 讲话/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 本次/r 会议/n 是/vshi 在/p 全市/n 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 筹划/v 、/w 推动/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [新形势/nz 下/f]/nz 召开/v 的/ude1 一次/mq 会议/n 。/w 委员/nnt 们/k 围绕/v 推动/vn 我市/r 深化/v 重点/n 领域/n 改革/vn 、/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w 民生/n 改善/v 和/cc 政协/nis 工作/vn 等/udeng ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 提交/v 大会/n 发言/vi 材料/n [41/m 篇/q]/mq 、/w 提案/n [560/m 件/q]/mq ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 政协/nis 委员/nnt 高度/d 的/ude1 [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz 和/cc 求真务实/vl 的/ude1 良好/a 作风/n 。/w 
杨俊峰/nr 说/v ，/w 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p 全面/ad 深化改革/v 作出/v 战略部署/nz ，/w 对/p [人民/n 政协/nis]/nz 履行/v 职能/n 、/w 开展/v 工作/vn 提出/v 了/ule 许多/mq 重大/a 课题/n 和/cc 新的/a 更高/d 要求/n 。/w 市政协/n 各/rz 参加/v 单位/n 、/w 全体/n 委员/nnt 和/cc 政协/nis 机关/n ，/w 一/m 要/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn 三中全会/n 精神/n 与/cc 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 政协/nis 工作/vn [紧密/ad 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 与/cc 服务/vn 和/cc 促进/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 实际/n [紧密/ad 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 通过/p 深入/ad 学习/v ，/w 充分/ad 认识/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz ，/w 坚定/a 改革/vn 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n ；/w 坚持/v 学以致用/vl ，/w 把/pba 学习/v [成果/n 转化/v]/nz 为/p 推动/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 能力/n ，/w 为/p 服务/v [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 二/m 要/v 充分/ad 认识/v 开展/vn 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 积极/ad 参与/v ，/w 着力/vd 解决/v 突出/a 问题/n ，/w 切实/ad 增强/v 活动/vn 实效/n ；/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 协助/v 市委/nis 、/w 市政府/n 做好/v 协调/vn 关系/n 、/w 理顺/v 情绪/n 、/w 化解/v 矛盾/an 的/ude1 工作/vn ，/w 为/p 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 顺利/ad 开展/v 营造/vn 良好/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz ；/w 以/p 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 大兴/v 学习/vn 探讨/v 、/w [联系/v 群众/n]/nz 和/cc [调查/vn 研究/vn]/nz 之/uzhi 风/n ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 注入/vn 新的/a 正能量/nz 。/w 三/m 要/v 积极/ad 拓展/v [协商/vn 民主/a]/nz 形式/n ，/w 不断/d 探索/v 专题/n 协商/vn 、/w 对口/vd 协商/vn 、/w 界别/n 协商/vn 、/w 提案/n 办理/v 协商/vn 的/ude1 形式/n 和/cc 方法/n ，/w 拓宽/v 群众/n 有序/a [政治/n 参与/v]/nz 渠道/n ，/w 推动/v 构建/vn 多层次/n 、/w 全方位/n 协商/v 格局/n ；/w 紧紧/d 围绕/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 涉及/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 问题/n ，/w 开展/v 各种/rz 协商/vn 活动/vn ，/w 增加/v 协商/vn 密度/n ，/w 提出/v [意见/n 建议/n]/nz ；/w 切实/ad 增强/v 协商/vn 实效/n ，/w 对/p 委员/nnt 的/ude1 协商/vn 建言/nz ，/w 及时/ad 向/p 党委/nis 、/w 政府/nis 反映/v ，/w 并/cc 注重/v 协商/vn 成果/n 的/ude1 转化/vn 和/cc 运用/v ，/w 更好/d 地/ude2 体现/v 社会主义/n [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 优势/n 和/cc 价值/n 。/w 
新的/a 目标/n 催人奋进/vl ，/w 新的/a 征程/n 任重道远/vl 。/w 杨俊峰/nr 强调/v ，/w 市政协/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 坚持/v 以/p 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 在/p 中共/n [泉州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 奋发有为/vl ，/w 为/p 推进/vi 我市/r 全面/ad 深化改革/v 作出/v 新的/a 贡献/n ！/w 
