图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
中新网/nz 1月9日/t 电/n 据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 余文乐/nr 正在/d 台湾/ns 拍戏/vi ，/w 好友/n 彭于晏/nr 跟/p 陈意涵/nr 昨晚/t 前去/v 探班/nz 。/w 照片/n 中/f ，/w 站/vi 在/p 中间/f 的/ude1 彭于晏/nr 搂/v 肩/n 两人/mq ，/w 网友/n 纷纷/d 留言/n 称/v [两/q 男/b]/mq 帅气/a 养眼/nz 。/w 
