人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 来自/v [福建省/ns 科技厅/nis]/nto 的/ude1 消息/n ，/w 近日/t 国务院/nt 发文/vi 批复/v 漳州/ns [高新技术/n 产业/n 园区/n]/ns 升级/vi 为/p [国家/n 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz ，/w 定名为/v 漳州/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 。/w 至此/d ，/w 福建省/ns 已有/v 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 泉州/ns 、/w 莆田/ns 、/w 漳州/ns 等/udeng [5/m 家/q]/mq [国家/n 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 漳州/ns 高新/nz 园区/n 发展/vn 定位/vn 为/p ：/w 对/p 台/q 技术/n 合作/vn 先行/vi 区/n 和/cc 培育/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 的/ude1 核心/n 载体/n ；/w 推动/v 福建省/ns 经济/n 快速/d 增长/v 及/cc 海/n 西/f 经济/n “/w 金三角/ns ”/w 高地/n 建设/vn 的/ude1 重要/a 支撑/v ；/w 带动/v 漳州/ns 金峰/nr 和/cc [蓝田/ns 开发区/ns]/ns 连片/v 建设/vn ，/w 形成/v 具有/v 现代化/vn [城市/n 功能/n]/nz [形态/n 特征/n]/nz 的/ude1 示范区/n 。/w 
到/v 2015年/t ，/w 该/rz 高新/nz 区内/n [高新技术/n 企业/n]/nz 数/n 占/v 区内/n [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 总数/n 的/ude1 比例/n 高于/v 60%/m ，/w [科技型/b 中小企业/n]/nz 超过/v [300/m 家/q]/mq ，/w 新增/v [上市/vn 企业/n]/nz 至少/d [3/m 家/q]/mq ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 超/v [百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [高新技术/n 企业/n]/nz [2/m 家/q]/mq 以上/f ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 超/v [50/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [高新技术/n 企业/n]/nz [3/m 家/q]/mq 以上/f ，/w 培育/v 年产值/n 超/v [500/m 亿元/q]/mq 、/w [300/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [产业/n 集群/nz]/nz 各/rz [1/m 个/q]/mq 。/w 
