昨日/t 上午/t ，/w 海沧区/ns 代/q 区长/nnt 李伟华/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 表示/v ，/w 今年/t 海沧/ns 将/d 立足/vi 长远/a 培育/v 六大/n 千亿/m [产业/n 集群/nz]/nz 和/cc [八/m 大/a]/mq 百亿/m 企业集团/nis ，/w 推动/v 一批/mq 企业/n [改制/vi 上市/vn]/nz 。/w 
此外/c ，/w 海沧/ns 今年/t 还/d 将/d 力促/v 新华都/nz 、/w 大润发/nz 在/p 海沧/ns 开业/vi ，/w 培育/v 海/n 富路/nz 步行街/n 等/udeng 特色/n 商圈/nz 。/w 与此同时/c ，/w 海沧/ns 将/d 推动/v 游艇/n 产业/n 发展/vn ，/w 改造/vn 提升/v 嵩/ng 屿/ng 码头/n ，/w 加密/vn 嵩/ng 屿/ng 直达/v 鼓浪屿/ns 航班/n ，/w 开通/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 到/v 嵩/ng 屿/ng 码头/n 的/ude1 公交/b 专线/n ，/w 主动/ad 融入/v “/w 泛/v 鼓浪屿/ns 旅游圈/n ”/w 。/w 
此外/c ，/w 李伟华/nr 还/d 说/v ，/w 海沧/ns 今年/t 将/d 力促/v 海沧/ns 隧道/n 、/w [轨道/n 交通/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 尽快/d 开工/vi 建设/vn ，/w 实现/v 厦/b 成/v 高速/b 通车/vi 、/w 海翔/nr 大道/ns 全线/n 贯通/vi 。/w 
