经过/p 一周/mq 的/ude1 漫长/a 等待/v ，/w [第二/m 期/qv]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 即将/d 于/p 1月10日/t 晚/tg 19：30/m 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 本期/r “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 舞台/n 依旧/z 精彩纷呈/vl ，/w 创作/v 奇才/n 纷纷/d 登台/vi 。/w 不仅/c 有/vyou 来自/v 新加坡/nsf 的/ude1 “/w 大小/n 蔡健雅/nr ”/w 合唱/vn ，/w 导师/nnt 杨坤/nr 更是/d 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 求/v 歌/n ，/w 令/v 导师/nnt 席/qt 一片/mq 大/a 乱/d ！/w 
有/vyou 个/q 姑娘/n 弹吉他/nz ，/w 自编/v 自/p 写/v 、/w [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz ，/w 而且/c 还/d 来自/v 新加坡/nsf 。/w 这样/rzv 的/ude1 描述/vn 让/v 人/n 情不自禁/dl 地/ude2 就/d 联想/vi 起/vf 台上/s 坐着/vi 的/ude1 女/b 导师/nnt 蔡健雅/nr 。/w 而/cc 当/p 推杆/n 移动/vn ，/w 屏幕/n 落下/v ，/w 一身/n 干练/a 的/ude1 素衣/nz 装扮/v 让/v 这个/rz 名叫/v 铃/o 凯/ng 的/ude1 女生/n 看起来/v 精气神/nz 十足/z 。/w 这个/rz 在/p 舞台/n 上/f [魅力/n 四/m 射/v]/nz 的/ude1 音乐/n 才女/n [17/m 岁/qt]/mq 开始/v 写/v 歌/n ，/w 从/p 什么/ry 都/d 不懂/v 满满/z 摸索/v 成长/vn 。/w 当/p 铃/o 凯/ng 表示/v 在/p 困难/an 的/ude1 时候/n 经常/d 听/v 蔡健雅/nr 的/ude1 音乐/n 时/ng ，/w 一旁/f 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 导师/nnt 连忙/d 与/cc 观众/n 起哄/vi ：/w “/w 合唱/vn ！/w 合唱/vn ！/w ”/w 两位/mq [惺惺/nz 相/d 惜/vg]/nz 的/ude1 新加坡/nsf 音乐/n 才女/n 就/d 这样/rzv 一起/s 站/vi 上/f 舞台/n ，/w 共同/d 谱写/v 一首/mq 《/w Beautifullove/x 》/w 。/w 
舞台/n 上/f ，/w 她/rr 绑/v 着/uzhe 发带/nz ，/w 披着/v [牛仔/n 马甲/n]/nz ，/w 像/v 女战士/nz 般/uyy 全身/n 绷紧/nz 地/ude2 握着/v 拳/n 嘶吼/v 着/uzhe 唱歌/vi ：/w “/w [第/m 十一年/mq]/mq 若/c 不/d 后悔/v ，/w 就/d 再/d 磨/v 一把/mq 剑/n ！/w ”/w 她/rr 叫/vi 刘金/nr ，/w 今年/t [36/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v 上海/ns ，/w 现居/nz 北京/ns ，/w 属性/n —/w —/w 女/b 汉子/n 。/w 一/m 听说/v 刘金/nr 是/vshi 个/q 北漂/nz ，/w 拥有/v 相似/a 经历/n 的/ude1 前辈/n 杨坤/nr 立刻/d 发问/vi ，/w “/w 在/p 北京/ns 生活/vn 现在/t 状态/n 怎么样/ryv ？/w ”/w 乐天派/n 上海/ns 女/b 汉子/n 刘金/nr 笑嘻嘻/z 地/ude2 用/p 一口/mq 京腔/n 回答/v 道/qv ：/w “/w 卖/v 了/ule 一首歌/mq 的话/udh 就/d 稍微/d 好/a 点/qt 了/ule ，/w 如果/c 卖/v 不/d 出去/vf 的话/udh ，/w 可能/v 就/d 得/ude3 变卖/v 一些/mq 家产/n ，/w 衣服/n 、/w 鞋子/n 、/w 酱油/nf 瓶子/n ，/w 反正/d 能/v 卖/v 就/d 卖/v ！/w ”/w 
