【/w 导读/vn 】/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 在/p [英国/ns 伦敦/nsf]/ns 签署/v 房地产/n 收购/v 投资/vn 协议/n ，/w 投资/vn 118亿首次/m 进入/v 欧洲/ns 住宅/n [房地产/n 项目/n]/nz 。/w 
据/p [经济/n 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w 央/vg 广/a 财经/n 评论/n 》/w 报道/v ，/w 新年伊始/bl ，/w 绿地/n 海外/s 战略/n 又/d 掀/v 新/a 攻势/n 。/w 
[中国/ns 房地产/n]/nz 巨头/n [绿地/n 集团/nis]/ntc ，/w 昨天/t (/w 7日/t )/w 在/p 伦敦/nsf 签署/v 房地产/n 收购/v 投资/vn 协议/n ，/w 宣布/v 总投资/nz 达/v 118亿/m 人民币/n 的/ude1 住宅/n 项目/n 。/w 该/rz 项目/n 位于/v 伦敦市/nz 西南/ns [泰晤士/nrf 河/n]/ns 南岸/s 。/w 这/rzv 是/vshi 绿地/n 首/q 度/qv 进入/v 欧洲/ns 住宅/n [房地产/n 项目/n]/nz 开发/vn 。/w 
[绿地/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 张玉良/nr 透露/v ，/w 预计/v 明年/t 将/d 再/d 进入/v 包括/v 加拿大/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 新加坡/nsf 等/udeng [3/m -/w 5/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 预计/v 2014年/t 将/d 实现/v 海外/s [销售/vn 收入/n]/nz [130/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 新增/v 投资/vn [50/m -/w 80/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 2015年/t 海外/s 收入/n 达/v [300/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 中国/ns 知名/a [房地产/n 企业/n]/nz 大规模/b 投资/vn 境外/s [房地产/n 开发/vn]/nz 业务/n ，/w 有/vyou 公开/ad 报道/v 可/v 循/vg 的/ude1 是/vshi 2006年/t ，/w 由/p [上海/ns 实业/nis 集团/nis]/nt 联合/v [百/m 联/vg 集团/nis]/ntc 、/w [锦江/ns 国际/n 集团/nis]/ntc 、/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 等/udeng 上海/ns 产业/n 巨头/n ，/w 在/p 俄罗斯/nsf 圣彼得堡/nsf 芬兰湾/nz 畔/ng [共同/d 投资/vn]/nz [13/m ./w 46/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 “/w 波罗的海/nsf 明珠/n ”/w 项目/n 。/w 
不过/c [房地产/n 企业/n]/nz 大规模/b 出海/vi 却/d 是/vshi 在/p 近两年/qt ，/w 据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 2012年/t 以来/f ，/w 包括/v 碧桂园/nz 、/w [万/d 通/v]/mq 、/w 中/f 坤/ng 、/w 首创/v ，/w 中国/ns 建筑/n 、/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 等/udeng [十/m 余家/nz]/mq [房地产/n 企业/n]/nz ，/w 都/d 已/d 在/p 海外/s 有/vyou 房产/n 项目/n 或/c 确立/v [投资/vn 计划/n]/nz ，/w [投资/vn 规模/n]/nz 已/d 达/v 上/f [百/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 而/cc 大宗/b 的/ude1 [投资/vn 计划/n]/nz 几乎/d 都/d 是/vshi 在/p 2013年/t 这/rzv 一年/mq 当中/f 发生/v 的/ude1 ，/w 比如/v 绿地/n 以/p [40/m 亿/m 美元/q]/mq 收购/v 纽约/nsf 布鲁克林/nsf 大西洋/nsf 广场/n 地产/n 项目/n 70%/m 股权/n ，/w 富力/nz 以/p 人民币/n [85/m 亿元/q]/mq 收购/v 了/ule 马来西亚/nsf 一块/s [116/m 英亩/q]/mq 的/ude1 宗/vg 地/ude2 等等/udeng ，/w 从/p 品牌/n 房/n 企/ng “/w 出海/vi ”/w 动作/n 表现/v 来看/u ，/w 2013年/t 已/d 成/v 中国/ns 品牌/n 房/n 企/ng 的/ude1 “/w 出海/vi ”/w 年/qt 。/w 
