刚/d 刑满释放/nz ，/w 又/d 伙同/v 他人/rr 多次/mq [飞车/n 抢夺/v]/nz ，/w 在/p 一次/mq 作案/vi 时/ng ，/w 他/rr 摔倒/v 受伤/vn ，/w 被/pbei 送/v 医/ng 治疗/vn 并/cc 取保候审/v ，/w 出院/vi 后/f ，/w 他/rr 又/d 四处/d 躲藏/v ，/w 潜逃/vi 三年/t 。/w 前/f 日/b ，/w 陈某荣/nr 因/p 涉嫌/v 抢夺罪/nz 被/pbei [漳州/ns 龙海市/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
陈某荣/nr 曾/d 因/p 犯/v 抢夺罪/nz 、/w 盗窃罪/n 、/w [寻衅/vi 滋事/vi 罪/n]/nz 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 四年六/t 个/q 月/n ，/w 2008年10月/t 刑满释放/nz 。/w 
两年/mq 后/f ，/w 陈某荣/nr 又/d 伙同/v 陈某/nz 汉/tg 重操旧业/vl 。/w 2010年8月13日/t 下午/t ，/w 两人/mq 在/p 榜山镇/ns 芦洲村/ns 附近/f 路段/n 抢夺/v 时/ng ，/w 却/d 因/p [一场/mq 意外/a]/nz 失手/vi 了/ule 。/w 由于/p 车速/n 太快/d ，/w 抢得/v 财物/n 后/f ，/w 陈某荣/nr 连/ulian 人/n 带/v 车/n 摔倒/v 在/p 地/ude2 。/w 当场/d ，/w 陈某/nz 汉/tg 逃脱/v ，/w 陈某荣/nr 却/d 摔/v 折/vn 了/ule 腿/n ，/w 躺在/v 现场/s 动弹/vi 不得/vi 。/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 不/d 费力/a 就/d 将/d 其/rz 拿下/v 。/w 送/v 医/ng 后/f ，/w 由于/p 腰腿/nz 部/q 伤势/n 较重/d ，/w 不/d 适合/v 羁押/vn ，/w 陈某荣/nr 被/pbei 取保候审/v 。/w 2010年9月9日/t ，/w 同伙/n 陈某/nz 汉/tg 归案/vi 后/f ，/w 被/pbei 法院/nis 判处/v 有期徒刑/n 九年/t 。/w 
两名/mq 嫌疑/n 人均/a 已/d 到/v 案/ng ，/w 案子/n 本/rz 来到/v 这里/rzs 就/d 该/rz 结束/v 了/ule ，/w 可/v 偏偏/d 这时候/rzt 又/d 出/vf 了/ule 岔子/n 。/w 
一年/mq 后/f ，/w 得知/v 陈某荣/nr 已经/d 基本/a 康复/vn ，/w [公安/n 机关/n]/nz 多次/mq 通知/n 其/rz 到/v 案/ng 接受/v 审查/vn 。/w 而/cc 此时/r ，/w 陈某荣/nr 却/d 失踪/vi 了/ule 。/w 原来/d ，/w 他/rr 跑到/v 厦门/ns 湖/n 里/f ，/w 与/cc 人/n 合伙/vn 开/v 起/vf 了/ule 牛肉/nf 店/n ，/w 过/uguo 起/vf 了/ule 安定/a 的/ude1 日子/n ，/w 直到/v 去年/t 12月/t 才/d 被/pbei 抓获/v 。/w 
经查/nz ，/w 2010年8月初/t ，/w 陈某荣/nr 伙同/v 陈某/nz 汉/tg ，/w 在/p 龙海榜/nr 山/n 附近/f 路段/n ，/w [飞车/n 抢夺/v]/nz [18/m 起/vf]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 案值/n [34440/m 元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 朱加良/nr 通讯员/nnt 纪凤华/nr 曾武庆/nr ）/w 
