安倍/nrf 海外/s “/w 拜鬼/nz ”/w 所/usuo 为/p 哪/ry 般/uyy ？/w 
贾岛/nr 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 公然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 不仅/c 遭到/v 中国/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 朝鲜/nsf 等/udeng 二战/n 受害/vi 国/n 的/ude1 坚决/ad 反对/v ，/w 也/d 受到/v 包括/v 日本/ns 有识之士/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 批评/vn 。/w 然而/c ，/w 安倍/nrf 非但/c 没有/v 迷途知返/vl ，/w 反而/d 又/d 要/v 玩弄/v 新的/a 幺蛾子/nz 。/w 据/p [日本/ns 媒体/n]/nz 近日/t 报道/v ，/w 安倍/nrf 在/p 首次/m 以/p 首相/nnt 身份/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 决定/v 在/p 未来/t 两年/mq 内/f “/w 巡访/nz ”/w 埋/v 有/vyou 二战/n 日军/n 遗骨/n 的/ude1 [太平洋/ns 岛国/n]/nz ，/w “/w 告慰/v 日本/ns 战殁/nz 者/k ”/w 。/w 我们/rr 不禁/d 要/v 问/vn ，/w 安倍/nrf 究竟/d 意欲/v 何/ry 为/p ？/w 
笔者/n 认为/v ，/w 安倍/nrf 此时/r 抛出/v 海外/s “/w 拜鬼/nz ”/w 计划/n ，/w 主要/b 有/vyou 以下/f 两个/mq 意图/n ：/w 一/m 是/vshi 在/p 历史/n 问题/n 上/f 进一步/d 对外/vn 示/vg 强/a 。/w 安倍/nrf 出于/v 右翼/nis 本质/n ，/w 一直/d 企图/v 否定/vn “/w [东京/nsf 审判/vn]/nz ”/w 结果/n ，/w 企图/v 为/p [甲级/b 战犯/n]/nz “/w 正名/vi ”/w 、/w 为/p 侵略/v 历史/n 翻案/vi 。/w 为/p 实现/v 让/v 日本/ns “/w 摆脱/v 战后/t 体制/n ”/w 的/ude1 [政治/n 理念/n]/nz ，/w 安倍/nrf 对/p 内/f 煽动/v 民族主义/n 情绪/n ，/w 不惜/v 触动/vn [和平/n 宪法/n]/nz 底线/n ，/w 推动/v 国内/s 政治/n 加速/vi 右倾/b ;/w 对/p 外在/b 领土/n 、/w 历史/n 等/udeng 问题/n 上/f “/w 以/p 硬碰硬/vi ”/w ，/w 显示/v 其/rz 不畏/v 外部/f 压力/n 的/ude1 政治/n 强/a 人/n 形象/n 。/w 
二/m 是/vshi 借助/v 金元/n 骗取/v 岛国/n 支持/v 。/w 巴布亚新几内亚/nsf 、/w [所罗门/nsf 群岛/n]/nsf 等/udeng 岛国/n 曾/d 是/vshi [太平洋/ns 战争/n]/nz 主战场/n ，/w 大量/m 日军/n 在/p 当地/s 阵亡/vi ，/w 日本/ns 在/p 这里/rzs 建有/v “/w 慰/vg 灵/a 碑/n ”/w 。/w 安倍/nrf 企图/v 利用/vn 岛国/n 在/p 经济/n 上/f 的/ude1 困难/an ，/w 大力/d 对/p 岛国/n 开展/v “/w [金元/n 外交/n]/nz ”/w ，/w 妄图/v 以/p 金钱/n 换取/v 岛国/n 在/p 历史/n 问题/n 上/f 对/p 其/rz 的/ude1 支持/vn ，/w 打破/v 其/rz 因/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 在/p 国际上/nz 的/ude1 孤立/a 。/w 当然/d ，/w 安倍/nrf 也/d 有意/d 借机/d 挑拨/v 中国/ns 和/cc 这些/rz 岛国/n 的/ude1 关系/n 。/w 
[靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 的/ude1 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 其实/d 就是/v “/w 日本/ns 的/ude1 纳粹/n ”/w ，/w 安倍/nrf 公然/d 对/p 其/rz 顶礼膜拜/nz ，/w 是/vshi 对/p 二战/n 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 [公然/d 挑衅/vn]/nz 。/w 安倍/nrf 策划/vn 到/v 海外/s “/w 拜鬼/nz ”/w ，/w 再次/d 表明/v 他/rr 拒不/d 承认/v 侵略/vn 历史/n ，/w 拒不/d 承担/v [历史/n 责任/n]/nz ，/w 而且/c 铁/n 了/ule 心/n 要/v 沿着/p 错误/n 的/ude1 道路/n 走/v 下去/vf 。/w 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n ，/w 正/d 把/pba 日本/ns 一步步/m 推向/v 危险/an 的/ude1 边缘/n ，/w 也/d 将/d 威胁/vn 整个/b 地区/n 的/ude1 和平/n 和/cc 稳定/an 。/w 全世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 人们/n ，/w 特别/d 是/vshi 包括/v [太平洋/ns 岛国/n]/nz 人民/n 在/p 内/f 的/ude1 饱受/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 的/ude1 受害/vn 国/n 人民/n 必须/d 对此/d 保持/v 高度/d 警惕/v 。/w 
[世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 的/ude1 胜利/vn 成果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 是/vshi [世界/n 人民/n]/nz 用/p 生命/n 和/cc 鲜血/n 换/v 来/vf 的/ude1 。/w [太平洋/ns 岛国/n]/nz 人民/n 也/d 曾经/d 在/p 二战/n 中/f 遭受/v 日军/n 侵略/vn 并/cc 付出/v 巨大/a 牺牲/v 。/w [所罗门/nsf 群岛/n]/nsf 人民/n 在/p [瓜达尔卡纳尔/nrf 岛/n 战役/n]/nz 中/f 伤亡/vn 惨重/a ，/w [马绍尔/nsf 群岛/n]/nz 的/ude1 基础设施/gi 在/p 战争/n 中/f 几乎/d 被/pbei 摧毁/v 殆尽/vi ，/w 基里巴斯/nsf 两千多名/m 居民/n 被迫/d 迁往/vf 其他/rzv 岛屿/n ，/w [数百/m 名/q]/mq 岛民/nz 被/pbei 日军/n 枪杀/v 灭口/vi ，/w 瑙鲁/nsf 上/f [万/d 人口/n]/mq 在/p 日本/ns 铁蹄/n 下/f 一度/d 只剩/v 不到/v [五/m 百/m 人/n]/mq …/w …/w 历史/n 不容/v 否认/vn ，/w 正义/n 不容/v 践踏/vn ，/w 和平/n 不容/v 侵犯/vn 。/w 如果/c 认为/v 金钱/n 能/v 让/v 受害/vn 国/n 人民/n 忘记/v 屈辱/n 历史/n 、/w 忘记/v 和平/n 的/ude1 珍贵/a ，/w 这/rzv 恐怕/d 只是/d 日本/ns 一厢情愿/vl 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 是/vshi 国际/n 问题/n 观察员/nnt )/w 
