目前/t 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 1月17日/t 该剧/r 将/d 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 。/w 虽然/c 播出/v 前期/f 该剧/r 的/ude1 造型/n 遭到/v 网友/n 的/ude1 吐槽/nz ，/w 但/c 随着/p 剧情/n 的/ude1 发展/vn ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 对/p 新/a [武侠/n 世界/n]/nz 的/ude1 视觉/n 呈现/v 受到/v 认可/vn ，/w 尤以/d 乔峰/nr 聚贤庄/nz 一/m 役/ng 最为/d 震撼/v 。/w 此外/c 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 将/d 金庸/nr 的/ude1 小说/n 中/f 的/ude1 武功/n 招式/n 更加/d 形象/n 时尚/n 的/ude1 呈现/v 出来/vf ，/w 而/cc 高手/n 之间/f 的/ude1 写意/n 决斗/vn 颇/d 有些/rz [古龙/nz 小说/n]/nz 的/ude1 意味/n 。/w 
