要/v 挤压/vn 黑车/n [生存/vi 空间/n]/nz ，/w 让/v 他们/rr 不/d 敢/v 进/vn ，/w 而且/c 也/d 进/vf 不/d 来/vf 。/w 昨晚/t ，/w [集美区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 倪超/nr 再次/d 来到/v [厦门/ns 北站/nis]/nt ，/w 提出/v “/w 言必行/nr ，/w 行必果/nz ”/w 的/ude1 治理/vn 承诺/vn 。/w 
挤压/v 黑车/n [生存/vi 空间/n]/nz 
昨晚/t ，/w 在/p 倪超/nr 书记/nnt 和/cc 李辉跃/nr 区长/nnt 到来/vi 之前/f ，/w 媒体/n 记者/nnt 假装/v 乘客/n 在/p 出/vf 站/vi 口/n 徘徊/vi 时/ng ，/w 仍/d 有人/r 在/p 问/v “/w 泉州/ns 去/vf 不/d 去/vf ”/w 。/w “/w 挤压/v 黑车/n [生存/vi 空间/n]/nz ，/w 让/v 他们/rr 不/d 敢/v 进/vn ，/w 也/d 进/vf 不/d 来/vf 。/w ”/w 倪超/nr 到场/vi 后/f 表示/v ，/w 重点/n 是/vshi 北站/nis 广场/n 要/v 管/v 死/vn ，/w 不/d 让/v 黑车/n 有/vyou 进入/v 的/ude1 机会/n 和/cc 空间/n 。/w 
倪超/nr 说/v ，/w 1月4日/t 事件/n 及/cc 相关/vn 案件/n ，/w [公安/n 机关/n]/nz 要/v [严肃/a 处理/vn]/nz ，/w 处理/v 结果/n 要/v 及时/ad 公布/v 。/w 
集/q 美/b 公安分局/nis 纪/ng 边/k 强/a 局长/nnt 表示/v ，/w 对/p 1月4日/t 黑车/n 司机/nnt 对峙/vi 事件/n ，/w [刑侦/n 大队/nis]/nt 已/d 介入/v ，/w 配合/v 后/f 溪/ng 派出所/nis 展开/v 深入/ad 调查/vn ，/w 如果/c 其/rz 性质/n 够/v [打黑/nz 除恶/v]/nz 标准/n 的/ude1 ，/w 一定/b [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
对于/p 黑车/n 营运/vn 人员/n 有可能/nz 涉及/v 到/v 的/ude1 岩内村/nz 、/w 新村/ns 等/udeng 村庄/n ，/w 加强/v 教育/vn 。/w 导报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 将/d 由/p 后溪镇/ns 牵头/vi ，/w 制作/v “/w 告/v 村民/n 的/ude1 一封信/mq ”/w ，/w 运管/n 部门/n 配合/v ，/w 做好/v 法制/n 宣传/vn ，/w 造出/v 声势/n ，/w 形成/v 震慑/vn 作用/n 。/w 
昨晚/t 的/ude1 现场/s 会上/n ，/w 倪超/nr 提出/v ，/w 要/v 特别/d 感谢/v 媒体/n ，/w 这/rzv 几天/mq 帮忙/vi “/w 踩点/nz ”/w ，/w 提供/v 了/ule 不少/m 很好/ad 的/ude1 建议/n 。/w 
[10/m 天/qt]/mq 不/d 意味着/v 结束/vn 
昨晚/t ，/w 倪超/nr 还/d 留意/v 到/v ，/w 南/b 站/vi 出/vf 站/vi 口/n 广场/n 上/f 的/ude1 出租车/n 乘车/vi 点/qt 和/cc 公交车/nz 乘车/vi 点/qt 指示牌/nz 很暗/nz ，/w 并/cc 作出/v 指示/n ：/w “/w 标志/n 、/w 标线/nz 要/v 清楚/a ，/w 有的/rz 地方/n 确实/ad 太/d 暗/a 了/ule 。/w ”/w 
好消息/nz 是/vshi ，/w 对于/p 北站/nis 及/cc 周边/n 的/ude1 监控/vn 规划/n ，/w 集/q 美/b 警方/n 经过/p 连日来/dl 的/ude1 紧张/a 调研/vn ，/w 已/d 拟/v 好/a 计划/n ，/w 今日/t 就/d 上报/vi 区政府/n 。/w 
倪超/nr 说/v ，/w 整治/vn 不是/c [10/m 天/qt]/mq 时间/n 过/uguo 了/ule 就/d 结束/v ，/w 要/v 继续/v 坚持/v 下去/vf 。/w 对此/d ，/w 集/q 美/b 公安分局/nis 叶/ng 副局长/nnt 表示/v ，/w [10/m 天/qt]/mq 只是/d 第一/m 阶段/n ，/w 10/m 天后/nz 并不/d 意味着/v 治理/vn 结束/v ，/w 而是/c 要/v 进入/v 第二/m 阶段/n ，/w 长期/d 治理/v 阶段/n 。/w 目前/t ，/w 新/a 招募/v 的/ude1 [40/m 名/q]/mq 协警/nz 正/d 加紧/vd 培训/vn 。/w 而且/c 根据/p [实际/n 情况/n]/nz ，/w 这/rzv [40/m 名/q]/mq 协警/nz 力量/n 注入/v 后/f ，/w 并/cc 不会/v 减少/vn 民警/nnt 警力/n ，/w 而是/c 将/d 总人数/nz 增加/v 至/p [100/m 人/n]/mq ，/w 至少/d 持续/vd 至今/d 年/qt 春运/n 结束/v 。/w （/w 记者/nnt 房舒/nr 通讯员/nnt 刘伏忠/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
