本文/r 导读/vn ：/w 记者/nnt 昨日/t 从/p [北京市/ns 民政局/nis]/nto 获悉/v ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 已/d 公布/v 针对/p 李亚鹏/nr 等/udeng 人/n 举办/v 的/ude1 “/w [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt ”/w (/w 简称/v “/w 书院/nis 中国/ns ”/w )/w 的/ude1 调查/vn 结果/n ，/w 未/d 发现/v 其/rz 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 。/w 
李亚鹏/nr 被/pbei 疑/vg 借/v 公益/n 敛财/vi （/w [1/m ／/w 8/m 张/q]/mq ）/w 
原/b 标题/n ：/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto ：/w 未/d 发现/v 李亚鹏/nr 基金会/nis 借/v 公益/n 敛财/vi 
记者/nnt 昨日/t 从/p [北京市/ns 民政局/nis]/nto 获悉/v ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 已/d 公布/v 针对/p 李亚鹏/nr 等/udeng 人/n 举办/v 的/ude1 “/w [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt ”/w (/w 简称/v “/w 书院/nis 中国/ns ”/w )/w 的/ude1 调查/vn 结果/n ，/w 未/d 发现/v 其/rz 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 。/w 
[北京市/ns 民政局/nis]/nto 在/p 官博/nz 表示/v ，/w 针对/p 周筱赟/nr 反映/v [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt “/w 名称/n 违规/vn 、/w 涉嫌/v 敛财/vi 、/w 法人/nnt 任职/v 违规/vn ”/w 问题/n ，/w 经/p 初步/d 调查/v 情况/n 如下/vi ：/w 基金会/nis 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 但/c 对外/vn 活动/vn 应/v 使用/vn 全称/n 或/c 规范/v 的/ude1 简称/v ；/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ；/w 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w 
去年/t 12月18日/t ，/w 网民/gi “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 通过/p 其/rz 认证/vn 微博/n 举报/v 李亚鹏/nr 担任/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 的/ude1 [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 存在/v 问题/n ：/w 一/m 是/vshi 发现/v 李亚鹏/nr 同时/c 担任/v “/w 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt ”/w [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 和/cc 北京/ns 美丽/a 春天/t 传播/v 有限公司/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt ，/w 此举/rzv 涉嫌/v 违规/vn ；/w 二/m 是/vshi 周筱赟/nr 获得/v 的/ude1 “/w 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt ”/w 2012/m 年度/n 工作报告/v 显示/vn ，/w 用于/v [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 总支出/n 比/p 三个分/t 项/q 支出/n 多/a 了/ule [5/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 理论上/nz 这/rzv 两个/mq 数字/n 应该/v 相等/vi ，/w 希望/v 李亚鹏/nr 公开/ad [财务/n 报表/n]/nz 等/udeng 更/d [详细/a 内容/n]/nz 。/w 
“/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 微博/n 还/d 指出/v ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 的/ude1 “/w 疑点/n ”/w 还包括/nz ：/w 基金会/nis 置身/v 中/f 书/n 投资公司/nis 楼/n 内/f ，/w 投资公司/nis 和/cc 基金会/nis 都/d 拿/v 书院/nis 做/v 名/q 头等/b 。/w 
记者/nnt 8日/t 从/p “/w 北京市/ns [企业/n 信用/n]/nz 信息网/n ”/w 查询/v 北京/ns 美丽/a 春天/t 传播/v 有限公司/nis 注册/vn 信息/n 发现/v ，/w 法人/nnt 姓名/n 已经/d 变更/v 为/p 张萍/nr ，/w 李亚鹏/nr 与/cc 张萍/nr 均/d 为/p 企业/n 投资人/nnd 。/w 
北京市/ns 社团/n 办/v 此前/t 接受/v 新华社/nt 专访/vn 称/v ，/w 根据/p [会计师/nnt 事务所/nis]/nis 的/ude1 [审计/vn 意见/n]/nz ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 上/f 一年/mq 的/ude1 财务/n 情况/n 符合/v 相关/vn 要求/n 。/w 
