导读/vn ：/w 他/rr 是/vshi 中国/ns 最好/d 的/ude1 贝斯手/nnt 之一/rz ，/w 是/vshi 王菲/nr 、/w 崔健/nr 、/w 刘欢/nr 演唱/v 会上/n 不可或缺/al 的/ude1 乐队/nis 成员/nnt ，/w 是/vshi 北京/ns 最/d 资深/b 的/ude1 [布鲁斯/nrf 音乐/n]/nz 人/n ，/w 他/rr 的/ude1 名字/n 叫/vi 张/q 岭/ng 。/w 上/f 周五/t ，/w 当/p 这个/rz [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老男人/nz 以/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 学员/nnt 身份/n 站/vi 在/p 舞台/n 上/f ，/w “/w 小/a 伙伴们/nz ”/w 都/d 惊呆/v 了/ule ，/w 包括/v 导师/nnt 刘欢/nr ，/w 当/p 他/rr 拉/v 下/f 面前/f 推杆/n ，/w 看清/v 张/q 岭/ng 的/ude1 真面目/n 时/ng ，/w 大/a 叫/vi 起来/vf “/w 天/qt 呐/y ，/w 万万/m 没想到/nz 是/vshi 他/rr ！/w ”/w 但/c 也/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 不解/v ，/w “/w 名气/n 这么/rz 大/a 还要/d 来/vf 串/q 选秀/vi 的/ude1 场子/n ？/w ”/w 对此/d ，/w 张岭/nr 付之一笑/nz ，/w 他/rr 坦言/v ，/w 自己/rr 是/vshi 被/pbei 导演/nnt 组/n “/w 拉/v ”/w 去/vf 参加/v 节目/n 的/ude1 ：/w “/w 他们/rr 来/vf 找/v 我/rr 沟通/v 时/ng ，/w 有/vyou 一句话/l 就/d 像/v 鬼使神差/vl 一样/uyy 说/v 到/v 我/rr 心坎/n 里/f 了/ule ‘/w 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f ，/w 你/rr 能/v 唱/v 自己/rr 写/v 的/ude1 歌/n ，/w 玩/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 音乐/n ’/w ，/w 有/vyou 此/rzs 机会/n ，/w [夫/ng 复/dg 何求/nr]/nz ？/w ”/w 
国外/s 的/ude1 学习/vn 对/p 我/rr 来说/uls 非常/d 重要/a ，/w 我/rr 从未/d 后悔/v 
张岭/nr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 如同/v 伴随/v 自己/rr 一生/n 的/ude1 [布鲁斯/nrf 音乐/n]/nz ，/w 具有/v 浪漫/a 色彩/n 。/w 19岁时/t ，/w 他/rr 就/d 与/cc 几个/mq 志同道合/vl 的/ude1 年轻人/n 组建/v 了/ule 人生/n 中/f [第/m 一支/mq]/mq 乐队/nis ―/w ―/w “/w 五月/t 天/qt ”/w 。/w “/w 我们/rr 家/q 大院/n 当时/t 是/vshi [中央/n 歌舞团/nis]/nt 的/ude1 职工/nnt 宿舍/n 。/w 几个/mq 小伙伴/n 都/d 没有/v 严格/ad 意义/n 上/f 的/ude1 乐器/n 基础/n ，/w 只是/d 对/p 音乐/n 有/vyou 热情/an 。/w ”/w 张岭/nr 笑言/nz ，/w 自己/rr 之前/f 也/d 只是/d 学/v 过/uguo 钢琴/n ，/w 却/d 要/v 在/p 这个/rz [草台班/nz 子/ng]/nz 里/f 担任/v 贝斯手/nnt 。/w “/w 但是/c 当/p 我们/rr 聚在一起/v 弹出/vf 第一个/mq 音/n 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 感觉/n 我们/rr 几个人/mq 的/ude1 眼睛/n 一下子/mq 就/d 亮/vi 了/ule ―/w ―/w 就/d 好像/v 大家/rr 都/d 开窍/a 了/ule 。/w ”/w 后来/t ，/w 这支/r 乐队/nis 声名鹊起/vl ，/w 参加/v 了/ule 当年/t 崔健/nr 在/p 北京大学/ntu 及/cc [北京/ns 中山/ns 公园/n 音乐/n 堂/ng]/nz 举行/v 的/ude1 专场/n 音乐会/n 演出/vn 。/w 当时/t 许多人/nz 预测/vn ，/w 这支/r 乐队/nis 将/d 像/v 黑豹/n 、/w 唐朝/t 一样/uyy 前途/n 光明/ntc ，/w 但/c 此时/r 张/q 岭/ng 却/d 毅然/d 离开了/v 乐队/nis ，/w 只身/d 前往/v 澳大利亚/nsf 留学/v 。/w 他/rr 解释/v 说/v ：/w “/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年纪/n 应该/v 多/a 学/v 点/qt 东西/n ，/w 否则/c [音乐/n 创作/vn]/nz 很快/d 会/v 灯/n 尽/vi 油枯/n 。/w ”/w 
留学/v 期间/f ，/w 张岭/nr 刷/v 过/uguo 盘子/n ，/w 开/v 过/uguo 出租车/n ，/w 生活/vn 拮据/a 。/w [回首/vi 往事/n]/nz ，/w 他/rr 最/d 兴奋/a 的/ude1 还是/c 当地/s 特有/b 的/ude1 [音乐/n 文化/n]/nz ：/w “/w 那些/rz 音乐/n 老师/nnt ，/w 只有/c 你/rr 在/p [面对面/dl 地/ude2]/nz 接触/v 时/ng 才能/n 感受到/nz 他/rr 的/ude1 气场/nz 。/w ”/w 除了/p 在/p [悉尼/ns 大学/nis 音乐/n 学院/nis]/nt 的/ude1 正规/a 学习/v 外/f ，/w 张岭/nr 还/d 经常/d 与/cc 当地/s 乐手/nnt 合作/vn 演出/vn ，/w “/w 所/usuo 见/v 所/usuo 学/v 让/v 我/rr 受益匪浅/vl 。/w ”/w 张岭/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 还/d 会/v 有/vyou 朋友/n 跟/p 我/rr 说/v ‘/w 如果/c 你/rr 当时/t 留/v 在/p 国内/s 你/rr 就/d 能/v 怎么/ryv 怎么样/ryv 了/ule ’/w ，/w 但是/c 在/p 国外/s 的/ude1 学习/vn 对/p 我/rr 来说/uls 非常/d 重要/a ，/w 我/rr 从未/d 后悔/v 。/w ”/w 
