[日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt P3C/x 警戒/v 侦察机/n 训练/v 情景/n 
据/p 日/b 媒/ng 1月8日/t 报道/v ，/w 基地/nis 位于/v 冲绳县/nsf 那霸市/nsf 的/ude1 [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 第5/m 航空队/n ，/w 8日/t 向/p [日本/ns 媒体/n]/nz 公开/ad 了/ule P3C/x 警戒/v 侦察机/n 的/ude1 [训练/vn 飞行/vn]/nz 情况/n ，/w 并/cc 表示/v ，/w 即使/c 中国/ns 设定/v 的/ude1 [防空/vn 识别/vn 圈/qv]/nz 涵盖/v 了/ule 钓鱼岛/ns ，/w [海上/s 自卫队/nis]/nz 的/ude1 警戒/vn 侦察机/n 也/d 不会/v 放弃/v 对/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 巡逻/vn 。/w 
8日/t 的/ude1 训练/vn 是/vshi 第5/m 飞行队/nz 新年/t 的/ude1 第一次/mq 训练/vn 。/w [3/m 架/qv]/mq P3C/x 警戒/v 侦察机/n 从/p [那霸/ns 基地/nis]/nz 起飞/vi 后/f ，/w 以/p [300/m 米/q]/mq 高度/d ，/w 低空/s 绕/v 最/d 西端/f 的/ude1 久米岛/nz 和庆良/nr 间/f 诸岛/nz 周边/n 飞行/vn 了/ule 一圈/mq 。/w 
第5/m 飞行队/nz 司令/nnt 大/a 西哲/nrf 在/p 警戒/v 侦察机/n 起飞前/nz 向/p 队员/nnt 训示/nz ，/w 认为/v 日本/ns 卷入/v 的/ude1 安全/an 保障/v 环境/n 正在/d 发生/v 剧烈/a 变化/vn ，/w 对于/p 负责/v 的/ude1 海域/n ，/w 必须/d 以/p 加倍/d 的/ude1 努力/ad [完成/v 任务/n]/nz 。/w 并/cc 表示/v 在/p 中国/ns 设定/v [防空/vn 识别/vn 圈/qv]/nz 后/f ，/w 依旧/z 会/v 按照/p 既定/b 计划/n 巡逻/vn 钓鱼岛/ns 及/cc 周边/n 空域/n 。/w (/w [中国/ns 日报/n 网/n]/nz 信/n 莲/ng )/w 
