据/p 中国/ns 华艺/nr 广播/vn 华/b 广/a 网/n 报道/v ，/w 民进党/nz 在/p 台/q “/w 立法院/nz ”/w 党团/nis 总/b 召/vg 柯建铭/nr 近日/t 在/p [第九/m 次/qv]/mq “/w 华山/ns 会议/n ”/w 上/f 突然/ad 抛出/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 主张/v ，/w 虽/c 遭到/v 党内/s [基本/a 教义/n 派/v]/nz 的/ude1 痛/a 批/q 、/w 围剿/v ，/w 但/c [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 民进/n 党内/s 有识之士/n 纷纷/d 对此/d 表示/v 支持/vn ，/w 认为/v 此举/rzv 有助/v 推动/vn 民进党/nz 和/cc 共产党/nis 之间/f 的/ude1 交流/vn ，/w 并/cc 呼吁/v 民进党/nz 采取/v 更加/d 务实/vi 措施/n ，/w 争取/v 在/p 两岸/n 交流/vn 和/cc 未来/t 政党/n 自身/rr 发展/vn 上/f 能/v 有/vyou 更大/d 作为/p 。/w 
“/w 冻/v 独/d ”/w 高高/d 举起/v 轻轻/d 放下/v 凸显/v 民进党/nz 转型/vn 之/uzhi 艰/ag 
柯建铭/nr 近日/t 在/p [第九/m 次/qv]/mq “/w 华山/ns 会议/n ”/w 上/f 表示/v 应/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w ，/w 提出/v “/w 符合/v 台湾/ns 主流/n 民意/n 及/cc 说服/v 大陆/ns 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n ”/w ，/w 引发/v 各界/rz 高度/d 关注/v 和/cc 热/a 议/v ，/w 并/cc 赢得/v 外界/n 普遍/ad 肯定/v 。/w 但/c 因/p 绿营/nz 内部/f [基本/a 教义/n 派/v]/nz 等/udeng 势力/n 反弹/vi 较大/d ，/w 民进党/nz 中央/n 出面/vi 缓颊/nz ，/w 以/p “/w 柯建铭/nr [个人/n 意见/n]/nz ，/w 非/b 民进党/nz 共识/n ”/w 进行/vn 淡化/v 处理/vn 。/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 也/d 表态/vi 说/v “/w 台独/n ”/w 党纲/n 没有/v 冻结/vn 不/d 冻结/v 的/ude1 问题/n 。/w 
“/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 提议/v 就/d 这样/rzv 被/pbei 高高/d 举起/v 、/w 轻轻/d 放下/v 了/ule 。/w 不可/v 否认/vn ，/w 柯建铭/nr 提出/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 难免/v 有/vyou 替/p 苏贞昌/nr 测试/vn 党内/s 对/p 大陆/ns [政策/n 调整/vn]/nz 反应/vn 之/uzhi 嫌/v ，/w 但/c 同时/c 也/d 说明了/v 民进党/nz 在/p 两岸/n 政策/n 上/f 寻求/v 转变/vn 的/ude1 努力/ad 受到/v 党内/s [基本/a 教义/n 派/v]/nz 等/udeng 势力/n 阻挠/v ，/w 转型/vn 之/uzhi 路/n 步履维艰/vl 。/w 
顺应/v [两岸/n 关系/n]/nz 发展/v 新形势/nz “/w 冻/v 独/d ”/w 渐成/v 民进/n 党内/s 有识之士/n 共识/n 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 1月8日/t 报道/v ，/w 民进党/nz 前/f [ECFA/x 小组/nis]/nt 召集人/nnt 郭正亮/nr 表示/v ，/w 柯建铭/nr 有意/d 在/p 今天/t (/w 9日/t )/w 下午/t [第/m 5/m 次/qv]/mq “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 中/f 临时/b 提案/n ，/w 要求/n 辩论/vn 此前/t 没有/v 排入/vf [会议/n 议程/n]/nz 的/ude1 “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 提议/v 。/w 另外/c ，/w 前/f 台湾/ns “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 童振源/nr 可能/v 与/cc 新/a 系/v 大佬/n 洪奇昌/nr 联合/vd 发表/v “/w 民进党/nz 的/ude1 [3/m 支/q]/mq 箭/n ”/w ，/w 呼吁/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w ，/w 推动/v 两岸/n 和平/n 发展/v 委员会/nis ，/w 及/cc 提出/v 两岸/n 共识/n 。/w 
此前/t ，/w 民进/n 党籍/n 台中市/ns 议员/nnt 李天生/nr 接受/v 媒体/n 访问/v 时/ng 表示/v ，/w 绿营/nz 有/vyou [4/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 人/n 支持/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 。/w 种种/q 迹象/n 表明/v ，/w 顺应/v [两岸/n 关系/n]/nz 发展/vn 的/ude1 新形势/nz ，/w 调整/v 民进党/nz “/w 台独/n ”/w 政策/n 已经/d 逐渐/d 成为/v 民进/n 党内/s 有识之士/n 共识/n 。/w 这些/rz 有识之士/n 期待/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 等/udeng 务实/vi 举措/n 能/v 为/p 未来/t 民/ng 共/d 关系/n 解套/nz 、/w 打破/v 民/ng 共/d 互动/v 僵局/n 提供/v 一种/mq 新的/a 思考/v 方向/n 与/cc 路径/n ，/w 应该/v 说/v “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 提议/v 对/p [两岸/n 关系/n]/nz 格局/n 及/cc [政治/n 生态/n]/nz 朝着/p 良性/b 方向/n 发展/vn 具有/v 正面/b 意义/n 。/w 正如/v 国台办/j 发言人/nnt 范丽青/nr 所/usuo 言/vg ，/w 如果/c “/w 冻结/v ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 能/v 成为/v 民进党/nz 的/ude1 共识/n ，/w 将/d 是/vshi 民进党/nz 朝向/v [正确/a 方向/n]/nz 的/ude1 重要/a 一步/mq 。/w 
“/w 冻/v 独/d ”/w 走向/v “/w 废/ag 独/d ”/w 才能/n 真正/d 开启/v 民/ng 共/d 交流/v 大门/n 
其实/d ，/w 无论/c 民进党/nz 提出/v 什么样/ryv 新的/a [大陆/ns 政策/n]/nz ，/w 核心/n 问题/n 在于/v “/w ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 是/vshi 民/ng 共/d 交流/vn 无论如何/dl 都/d 绕/v 不/d 过去/vf 的/ude1 最/d 核心/n 障碍/n 。/w 民进党/nz 如果/c 不能/v 真正/d 处理/vn 解决/v 好/a “/w ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w 问题/n ，/w 放弃/v “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 民进党/nz 和/cc 共产党/nis 就/d 不/d 可能/v 有/vyou 对话/vn 基础/n 。/w 
国台办/j 发言人/nnt 明确/a 指出/v ，/w 民进党/nz 若/c 不/d 放弃/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 或/c “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 主张/v ，/w 用/p 一些/mq 模糊/a 的/ude1 概念/n 作为/p 与/cc 大陆/ns 交往/vn 的/ude1 政治/n 基础/n ，/w 大陆/ns 不/d 可能/v 接受/vn 。/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 许信良/nr 讲/v 得/ude3 很/d 明白/v ，/w 苏蔡/nr 两岸/n 论述/vn 须/d 更/d 务实/vi ，/w 应提/nz 新/a 决议/n 文/ng 取代/v “/w ‘/w 台独/n ’/w 党纲/n ”/w ，/w 否则/c 无法/v 赢得/v “/w 最后/f 一/m 哩/y 路/n ”/w 。/w 
总之/c ，/w 民进党/nz 如果/c 想/v 务实/vn 地/ude2 走/v 下去/vf ，/w 争取/v 更多/ad 民众/n 的/ude1 认同/vn 和/cc 支持/v ，/w 那/rzv 在/p “/w 台独/n ”/w 的/ude1 小众/nz 民意/n 及/cc 两岸/n 和平/n 的/ude1 主流/n 民意/n 之间/f 必须/d 作出/v 明智/a 的/ude1 取舍/vn ，/w 唯有/v 从/p “/w 冻/v 独/d ”/w 走向/v “/w 废/ag 独/d ”/w ，/w 才能/n 真正/d 开启/v 民/ng 共/d 两党/nz 交流/v 大门/n ，/w 同时/c 也/d 才能/n 真正/d 有/vyou 机会/n 在/p 两岸/n 交流/vn 和/cc 未来/t 政党/n 自身/rr 发展/vn 上/f 有/vyou 更大/d 作为/p 。/w (/w 记者/nnt 民生/n )/w 
