据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [三/m 节/q]/mq 彩绘/n 列车/n 昨天/t (/w 8日/t )/w 上午/t 缓缓/d 驶出/v 台湾/ns 新北市/ns 瑞芳/nr 车站/n ，/w 为/p 这/rzv 条/q “/w 最/d 美/b 的/ude1 [铁路/n 支线/n]/nz ”/w 复/dg 驶/v 暖身/nz ；/w 今天/t 中午/t 将/d 正式/ad 载客/vi “/w 首航/vi ”/w ，/w 列车/n 将/d 串起/nz 沿线/f 水/n 与/cc 绿/a 的/ude1 优美/a 风光/n ，/w 也/d 找回/v 铁道/n 人气/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w “/w 最/d 美/b 的/ude1 [铁路/n 支线/n]/nz ”/w 深/a 澳/b 支线/n 早期/f 为/p 电厂/nis 输送/v 燃煤/vn ，/w 1989年/t ，/w 因/p [滨海/ns 公路/n]/nz 通车/vi ，/w [客运/n 列车/n]/nz 停驶/nz ，/w 只剩/v 货运/n 功能/n ，/w 7年前/t 最后/f 一班/mq 货运/n 开/v 出/vf 后/f ，/w 停驶/nz 至今/d 。/w 
