由于/p 互动/v 过程/n 极为/d 热络/v ，/w 马英九/nr 在/p 送/v 最/d 年轻/a 的/ude1 金钟奖/nz 影帝/n 吴政迪/nr 围巾/n 时/ng 还/d 特别/d 卖/v 了/ule 个/q 关子/n 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很/d 特别/d 的/ude1 礼物/n ，/w 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m ！/w ”/w 再/d 变魔术/nz 把/pba 围巾/n 拉/v 出/vf ，/w 平时/t 严肃/a 的/ude1 马英九/nr 突如其来/bl 的/ude1 小把戏/nz 逗得/nz 全场/n 大笑/v 。/w 
马英九/nr 拿着/vf 麦克风/n 亲自/d 走到/vf 台下/s ，/w 和/cc 戏曲学院/nit 学生/nnt 亲切/a 交流/vn ，/w 马/n 问/v 学生/nnt 该/rz 如何/ryv 推广/v 戏曲/n ，/w 一名/mq 京剧/n 系/v 高三/n 学生/nnt 李宛蓉/nr 说/v ，/w 为了/p 推广/v 京剧/n 学系/nz 高三/n 的/ude1 毕业/vn 公演/v ，/w 1月25日/t 在/p 西门町/nz 将/d 以/p 台湾/ns 特有/b 的/ude1 京剧/n 传统/n 旦角/nnd 跷功/nz “/w 快闪/nz ”/w 宣传/vn ，/w 但/c 因为/c 没有/v 街头艺人/nnd 证/n 怕/v 会/v 被/pbei 警察/nnt 赶/v 。/w 
在/p 演讲/vn 时/ng ，/w 马英九/nr 指出/v ，/w 有人/r 担心/v 传统/n 戏曲/n 逐渐/d 式微/v ，/w 但/c 他/rr 认为/v 只要/c [传统/n 与/cc 现代/ntc]/nz 结合/v 、/w 推陈出新/vl ，/w 也/d 赞许/v 戏曲学院/nit 学生/nnt 只要/c 有/vyou 创意/n ，/w 同样/d 能够/v 抓住/v 观众/n 的/ude1 心/n ，/w 这/rzv 就是/v 展现/vn 戏曲/n 多元/b 面貌/n 的/ude1 方法/n 之一/rz 。/w 
马英九/nr 和/cc 戏曲学院/nit 学生/nnt 互动/v 时/ng 气氛/n 十分/d 热络/v ，/w 妙趣横生/vl 的/ude1 问答/vn ，/w 让/v 场内/s 笑声/n 不断/d 。/w 他/rr 也/d 鼓励/v 学生/nnt 继续/v [努力/ad 学习/v]/nz ，/w 让/v 更多/ad 人/n 能/v 欣赏/vn 传统/n 戏曲/n 之/uzhi 美/b 。/w 
