昨日/t ，/w 连城县/ns 朋口镇/ns 王城村/ns 全长/n [50/m 米/q]/mq 的/ude1 新/a 泉河/nz 大桥/n 正在/d 加紧/vd 施工/vn ，/w 春节/t 前/f 将/d 贯通/vi 方便/a 群众/n 通行/vi 。/w 2013年/t ，/w 连城县/ns 围绕/v 打好/v [民生/n 工程/n]/nz 战役/n ，/w 投资/vn [2000/m 万元/q]/mq 在/p 朋口/nz 、/w 北/f 团/n 、/w 莒溪/nz 、/w 新泉/nz 、/w 赖源/nr 等/udeng 乡镇/n 实施/v [30/m 个/q]/mq 危桥/nz 改造/v 项目/n 。/w 目前/t 已完成/v [3/m 座/q]/mq 危桥/nz 改造/vn ，/w 其他/rzv 项目/n 正在/d 加紧/vd 推进/vi 。/w 记者/nnt 傅长盛/nr 摄/vg 
