据/p 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 网站/n 1月8日/t 报道/v ，/w 擅长/v [反/vi 恐/vg 演习/vn]/nz 的/ude1 [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 将领/nnt 潘良时/nr 被/pbei 提拔/v 为/p 具有/v 重要/a [战略/n 意义/n]/nz 的/ude1 [北京/ns 卫戍区/n]/nz 的/ude1 司令员/nnt 。/w 
文章/n 称/v ，/w 潘良时/nr 少将/nnt 1月7日/t 在/p [北京/ns 卫戍区/n 党委/nis]/nt [第八/m 届/q]/mq [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 上/f 发表/v 了/ule 讲话/n ，/w 潘良时/nr 先前/t 曾/d 担任/v [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 军长/nnt 。/w [北京/ns 军区/nis]/nt 是/vshi [七大/n 军区/nis]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi [北京/ns 卫戍区/n]/nz 的/ude1 [直接/ad 领导/n]/nz 。/w 
报道/v 指出/v ，/w [北京/ns 卫戍区/n]/nz 在/p 保护/v 首都/n 免受/v 军事/n 袭击/vn 和/cc 动乱/vi 威胁/vn 中/f 发挥/v 着/uzhe 关键/n 作用/n 。/w 
