日前/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 交/v 银/ng 租赁/vn 通过/p [中国/ns （/w 上海/ns ）/w 自贸区/nz 项目/n 公司/nis]/nt 在/p [中/f 海/n 工业/n （/w 江苏/ns ）/w 有限公司/nis]/nt 订/v 造/v 了/ule [3/m 艘/q]/mq [9400/m TEU/x]/mq 集装箱/n 船舶/n ，/w 以/p [经营/vn 租赁/vn]/nz 方式/n 长期/d [光/n 船/n 租赁/vn]/nz 给/p 全球/n [第三/m 大/a]/mq [班轮/n 公司/nis]/ntc CMACGM/x （/w 达/v 飞/vn [海运/vn 集团/nis]/nt ）/w 营运/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 交/v 银/ng 租赁/vn 继/vg 去年/t [10/m 月底/t]/mq 成功/a 完成/v 自贸区/nz [第一/m 单/b]/mq 飞机/n [融资/vn 租赁/vn 业务/n]/nz 后/f ，/w 依托/v 自贸区/nz 区内/n SPV/x （/w 单机/n [单船/nz 公司/nis]/ntc ）/w 操作/vn 的/ude1 自贸区/nz [第一/m 单/b]/mq 船舶/n 经营/v [租赁/vn 业务/n]/nz 。/w 至此/d ，/w 交/v 银/ng 租赁/vn 已/d 在/p 上海/ns 自贸区/nz 内/f 实现/v 了/ule 飞机/n 、/w 船舶/n [租赁/vn 业务/n]/nz 的/ude1 全/a 覆盖/v ，/w [业务/n 模式/n]/nz 涵盖/v [融资/vn 租赁/vn]/nz 和/cc [经营/vn 租赁/vn]/nz ，/w 并/cc 实现/v 了/ule 境内外/s 客户/n 和/cc 业务/n 的/ude1 全面/ad 突破/v 。/w （/w 通讯员/nnt 傅丽萍/nr ）/w 
