昨天/t ，/w 台湾/ns “/w [百/m 元/q]/mq 快/a 炒/v ”/w 正式/ad 跨海/nz 进军/v 厦门/ns ，/w “/w [百/m 元/q]/mq 快/a 炒/v ”/w 店/n 的/ude1 发明者/nnd 陈易晋/nr 在/p 厦门/ns 开/v 了/ule 一家/n 叫/vi “/w 台湾/ns 101/m ”/w 的/ude1 生猛/nz 活/v 海鲜/nf 店/n ，/w 招牌/n 上/f 就/d 标明/v 了/ule ，/w [20/m 元/q]/mq 人民币/n 起/vf 吃/v 遍/qv 店/n 内/f 平价/n 各式/r 快/a 炒/v 。/w 
聊天/vi 聊/v 来/vf 的/ude1 好/a 点子/n 
昨日/t ，/w “/w 台湾/ns 101/m ”/w 正式/ad 开业/vi 。/w 店面/n 坐落/vi 于/p 火车站/n 夏商/nz 大厦/n 旁/f ，/w 乍/d 一/m 看/v 挺/d 有/vyou [海鲜/nf 大排档/nf]/nz 的/ude1 风格/n ，/w 但/c 仿古/vn 的/ude1 桌椅/n 、/w 大红/b 的/ude1 灯笼/n ，/w 又/d 处处/d 透露/v 着/uzhe 台湾/ns 人/n 精致/a 的/ude1 饮食/n 思维/n 。/w 
老板/nnt 陈易晋/nr ，/w 是/vshi 台北/ns 人/n ，/w 在/p 餐饮/n 界/n 摸爬滚打/vl 了/ule [30/m 多年/mq]/mq ，/w 正是/v “/w [百/m 元/q]/mq 快/a 炒/v ”/w 店/n 的/ude1 “/w 始作俑者/n ”/w 。/w 虽然/c 没有/v [注册/vn 商标/n]/nz ，/w 也/d 没有/v “/w 专利权/n ”/w ，/w 但/c “/w [百/m 元/q]/mq 快/a 炒/v 教父/n ”/w 的/ude1 称号/n 也/d 足够/v 让/v 他/rr 沾沾自喜/vl 。/w 
陈/vg 老板/nnt 告诉/v 导报/n 记者/nnt ，/w 大概/d 还是/c 陈水扁/nr 执政/vi 的/ude1 时期/n ，/w 台湾/ns 经济/n 就/d 没有/v 以前/f 风光/n 了/ule ，/w 当时/t 眼看/v 着/uzhe 自家/rr 经营/vn 的/ude1 海产/n 店/n 生意/n 越来越/d 差/a ，/w 他/rr 心里/s 就/d 着急/a 了/ule 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 跟/p 几个/mq 好友/n 聊天/vi ，/w 大家/rr 突然/ad 说道/v ，/w 如果/c 每/rz 盘菜/nz 都/d [100/m 元/q]/mq 新台币/nz ，/w 不管/c 鲜鱼/nf 、/w 小/a 鲍鱼/n 、/w 龙虾/n ，/w 通通/d 都/d 是/vshi 这个/rz 价位/n ，/w 薄利多销/vl ，/w 可否/v 刺激/vn 民众/n 进来/vf 消费/vn ？/w 
没想到/nz ，/w 这个/rz 点子/n 得到/v 大家/rr 的/ude1 认可/vn ，/w “/w [一/d 百/m 元/q]/mq 生猛海鲜/n ”/w 店/n 一炮/nz 而/cc 红/a ，/w 模仿/v 的/ude1 人/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 到/v 现在/t ，/w 整个/b 台湾/ns [从/p 南/b 到/v 北/f]/nz 都/d 有/vyou 这种/r 快/a 炒/v 店/n ，/w 由于/p 成本/n 的/ude1 提高/vn ，/w 也/d 增加/v 了/ule 新台币/nz [120/m 元/q]/mq 、/w [160/m 元/q]/mq 、/w [200/m 元/q]/mq 等/udeng 档次/n 供/vi 客人/n 选择/v ，/w 成为/v 台湾/ns 一道/d 独特/a 美食/n 的/ude1 景观/n 。/w 
