昨日/t ，/w 在/p 市委/nis [理论/n 学习/v]/nz 中心组/nis 集中/v 学习/vn 会/v 之后/f ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 与/cc [国家/n 民政部/nis]/nt [基层/n 政权/n 和/cc 社区/n 建设/vn]/nz 司/ng 司长/nnt 蒋昆生/nr 率领/v 的/ude1 “/w 创新/vi 城乡/n [社区/n 治理/vn]/nz 体制/n 调研组/nis ”/w 一行/n 座谈/vn 。/w 
王蒙徽/nr 对/p 民政部/nis 批复/v 厦门/ns 成为/v “/w 全国/n [社区/n 治理/vn]/nz 和/cc 服务/vn 创新/vi 实验区/nz ”/w ，/w 并/cc 派出/v 调研组/nis 专程/d 来/vf 厦/b 调研/vn 我市/r 开展/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 、/w [探索/v 创新/vi]/nz 社会/n 治理/v 机制/n 的/ude1 情况/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 厦门/ns 将/d 以此/d 为/p 新的/a 契机/n 和/cc 强大/a 动力/n ，/w 深入/ad 贯彻/v [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p 省委/nis 对/p 厦门/ns 在/p 推进/vi 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 等/udeng “/w 三/m 化/v ”/w 上/f [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 全面/ad 开展/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ，/w 进一步/d 深化/v 对/p [社区/n 和/cc 社会/n]/nz 治理/vn 重大/a 理论/n 和/cc 实践/v 问题/n 的/ude1 探索/vn ，/w 积极/ad 配合/v 民政部/nis 做好/v “/w [社区/n 治理/vn]/nz 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn ”/w 课题/n 研究/vn ，/w 并/cc 在/p 巩固/v 和/cc 发展/vn “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 试点/vn 成果/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 继续/v 在/p 社区/n [公共/b 服务/vn]/nz 效能/n 化/v 和/cc 信息化/vn 、/w [居民/n 自治/vn]/nz 规范化/vn 和/cc 精细/a 化/v 、/w [社会/n 组织/n]/nz 专业化/vn 和/cc 社会化/vn 等/udeng 方面/n 深入/ad 实践/vn ，/w 探索/v 形成/vn [社区/n 和/cc 社会/n]/nz 治理/vn 的/ude1 新/a 体系/n 、/w 新机制/n 。/w 
王蒙徽/nr 说/v ，/w 经济发展/v 必须/d 以/p 社会/n 建设/vn 为/p 支撑/v ，/w 要/v 把/pba 经济发展/v 嵌入/v 到/v 社会/n 建设/vn 之中/f ，/w 把/pba 创新/vi 社会/n 治理/v 体制/n 摆/v 在/p 突出/a 位置/n 。/w 在/p 推进/vi 社会/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 过程/n 中/f ，/w 要/v 从/p 国情/n 和/cc 各地/rzs 的/ude1 实际/n 出发/vi ，/w 按照/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 根本/a 要求/n 进行/vn 理论/n 和/cc 实践/vn 探索/v ，/w 始终/d 坚持/v 理论/n 自信/a 、/w 道路/n 自信/a 、/w 制度/n 自信/a ，/w 坚持/v 以/p 改革开放/v 解决/vn 各种/rz 问题/n ，/w 坚持/v 以人为本/l 实现/v 好/a [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 利益/n ，/w 坚持/v 按照/p 老百姓/n 意愿/n 、/w 从/p 老百姓/n 身边/s 的/ude1 实事/n 小事/n 做起/v ，/w 让/v 群众/n 真正/d 满意/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w 厦门/ns 正是/v 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 要求/n ，/w 立足/vi 解决/v 厦门/ns 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 和/cc 特区/n [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 使命/n ，/w 开展/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 、/w 先行/vi [探索/v 创新/vi]/nz 社会/n 治理/v 体制/n 。/w 仅仅/d 半年/mq 的/ude1 试点/vn ，/w 就/d 取得/v 了/ule 出人意料/vl 的/ude1 成效/n 。/w 这/rzv 主要/b 得益/vi 于/p 厦门/ns 良好/a 的/ude1 基础/n ，/w 厦门/ns 老百姓/n 热爱/v 自己/rr 的/ude1 城市/n ，/w 关心/v 自己/rr 城市/n 的/ude1 发展/vn ，/w 共同/d 缔造/v 一经/d 提出/v ，/w 大家/rr 就/d 积极/ad 参与/v 。/w 同时/c ，/w 厦门/ns 还有/v 独特/a 的/ude1 对/p 台/q 交流/v 优势/n ，/w 不少/m 在/p 厦门/ns 的/ude1 [台湾/ns 同胞/n]/nz 都/d 积极/ad 参与/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ，/w 参与/v [社区/n 治理/vn]/nz 。/w 厦门/ns 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz 对/p 台/q 优势/n ，/w 充分/ad 利用/v [海峡/n 论坛/n]/nz 等/udeng 平台/n ，/w 加强/v 两岸/n [社区/n 治理/vn]/nz 方面/n 的/ude1 交流/vn ，/w 吸取/v 台湾/ns [社区/n 治理/vn]/nz 的/ude1 经验/n ，/w 同时/c 邀请/v 更多/ad 台湾/ns 基层/n [社区/n 治理/vn]/nz 者/k 和/cc 基层/n 民众/n 来/vf 厦门/ns ，/w 交流/vn 和/cc 感受/v [社区/n 治理/vn]/nz 、/w 服务/vn 的/ude1 经验/n 和/cc 成果/n ，/w 促进/v 两岸/n 民众/n 感情/n 的/ude1 融合/vn ，/w 构建/v 两岸/n 同胞/n 融合/v 最/d [温馨/a 家园/n]/nz 。/w 
蒋昆生/nr 说/v ，/w [国家/n 民政部/nis]/nt 把/pba 厦门市/ns 作为/p 全国/n [社区/n 治理/vn]/nz 和/cc 服务/vn 创新/vi 实验区/nz ，/w 是因为/c 厦门/ns 在/p [社区/n 治理/vn]/nz 理念/n 上/f 已/d 先行/vi 转变/v 、/w 实践/vn 上/f 已/d [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 在/p 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 中/f ，/w 创新/vi [社区/n 治理/vn]/nz 体制/n ，/w 经过/p 半年/mq 多/a 的/ude1 实践/vn 和/cc 探索/v ，/w 走出/v 了/ule 一条/mq 新/a 路/n ，/w 特别/d 是/vshi 按照/p [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 要求/n ，/w 在/p 社会/n 协同/vd ，/w [公众/n 参与/v]/nz 上/f ，/w 做/v 得/ude3 非常/d 有/vyou 成效/n 。/w “/w 我们/rr 希望/v 实验区/nz 真正/d 让/v 老百姓/n 来/vf 参与/v 社会/n [公共/b 事务/n]/nz 、/w [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 让/v [各级/r 政府/nis]/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 事情/n ，/w 得到/v 老百姓/n 拥护/v ，/w 最终/d 让/v 老百姓/n 满意/v 和/cc 幸福/a 。/w ”/w 蒋昆生/nr 表示/v ，/w 厦门/ns 的/ude1 “/w 共同/d 缔造/v ”/w 符合/v 实验区/nz 的/ude1 要求/n ，/w 希望/v 经过/p 三年/t 的/ude1 实验/vn ，/w 在/p [社区/n 治理/vn]/nz 和/cc 服务/vn 两个/mq 方面/n ，/w 为/p 全国/n 提供/v 可/v 学习/vn 、/w 可/v 借鉴/vn 、/w 可/v 复制/vn 、/w 可/v 推广/vn 的/ude1 经验/n 。/w 
市/n 领导/n 钟兴国/nr 、/w 臧杰斌/nr 、/w 林国耀/nr 、/w 陈秋雄/nr ，/w [民政部/nis 政策/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 王杰秀/nr 、/w [基层/n 政权/n 和/cc 社区/n 建设/vn]/nz 司/ng 副司长/nnt 朱耀垠/nr 等/udeng 参加/v 座谈/vn 。/w （/w 记者/nnt 蓝碧霞/nr ）/w 
