2014年/t 伊始/vi ，/w 音乐/n 选秀/vi 节目/n 就/d 如火如荼/al 地/ude2 拉开/v 对/p 战/v 序幕/n ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 以/p 1.91/m 的/ude1 收视率/n 打败/v 其他/rzv 节目/n [拔/v 得/ude3 头筹/n]/nz ，/w 霍尊/nr 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 以及/cc 周三/t 的/ude1 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a 。/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w 原创/b 达人/nz 个/q 个/q 不简单/v ，/w 导师/nnt 好/a 伙伴/n 、/w 大牌/n 星二代/nz 、/w 选秀/vi 专业户/n 等/udeng 各色/r 名角/n 粉墨登场/vl 。/w 而/cc 相比/vi 夯实/v 的/ude1 创作/vn 功底/n ，/w 这些/rz [草根/n 歌手/nnt]/nz 背后/f 故事/n 更/d 耐人寻味/vl 。/w 正/d 所谓/v 辞旧迎新/vl 马/n 年/qt 到/v ，/w 八卦/n 好习惯/nz 不能/v 抛/v ，/w 乱弹/nz 开/v “/w 弹/v ”/w ，/w 《/w 好/a 歌曲/n 》/w 选手/n 们/k 的/ude1 [前世/t 今生/t]/nz 马上/d 来/vf 报道/v ！/w （/w 策划/vn //w K/x ./w K/x 文/ng //w 胡梦莹/nr ）/w 
霍尊/nr ：/w 品学兼优/vl 好/a 学生/nnt ？/w 
真实/a 身份/n ：/w 典型/n 星二代/nz 老妈/n 辈分/n 超/v 那英/nr 老爸/n 是/vshi 火风/nz 
首期/n 节目/n 中/f ，/w 一曲/mq 古风/n 原创/b 《/w 卷珠帘/nz 》/w 让/v 刘欢/nr 情不自禁/dl 地/ude2 落下/v 泪/n 来/vf ，/w 一颗/mq 心/n 也/d 瞬间/n 柔软/a 融化/vi 了/ule 。/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 主人/n 是/vshi 一个/mq 年仅/nz [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大/a 四/m 男生/n ，/w 名叫/v 霍尊/nr ，/w 及/cc 肩/n 的/ude1 卷发/n ，/w 清秀/a 的/ude1 眉眼/n ，/w 如果/c 身/ng 在/p 古代/t ，/w 还/d 真/a 就是/v 一位/mq [翩翩/z 公子/n]/nz 。/w 霍尊学/nr 的/ude1 是/vshi [工商/n 管理/vn 专业/n]/nz ，/w 算得/v 上/f 是/vshi 品学兼优/vl 好/a 少年/n ，/w 一年前/qt 才/d 踏足/v 创作/vn 领域/n 。/w 这样/rzv 浅/a 的/ude1 资历/n 却/d 能/v 创作/vn 出/vf 如此/rzv 成熟/a 的/ude1 作品/n ，/w 连/ulian 蔡健雅/nr 都/d 感叹/v ：/w “/w 老天/n 真是/d 太/d 不/d 公平/a 了/ule 。/w ”/w 
说/v 起来/vf ，/w 这/rzv 少年/n 来头/n 可不/dl 小/a ，/w 他/rr 是/vshi 名符其实/vl 的/ude1 星二代/nz ，/w 爸爸/n 是/vshi 凭借/p 《/w 大花轿/nz 》/w 、/w 《/w 开门红/vl 》/w 等/udeng 歌曲/n 火/n 遍/qv 中国/ns 歌坛/n 的/ude1 “/w 歌坛/n 硬汉/n ”/w 火风/nz ，/w 当年/t 红极一时/vl ，/w 连登/nr 三年/t 央视/j 春晚/n ；/w 母亲/n 仲小萍/nr 也/d 非/b 等闲之辈/n ，/w 曾/d 跟/p 张/q 行/ng 、/w 吴涤清/nr 并/cc 称为/v 上世纪/nz 80年代/t 最/d 火/n 歌手/nnt ，/w 说/v 出来/vf 吓/v 你/rr [一/d 跳/vi]/mq ，/w 就/d 连/ulian 歌坛/n 大姐大/nz 那英/nr 都/d 得/ude3 管/v 她/rr 叫声/n “/w 姐/n ”/w 。/w 
霍尊/nr 可谓/v 名副其实/vl 的/ude1 星二代/nz ，/w [老爸/n 老妈/n]/nz 都/d 很/d 出名/a 。/w 
尽管/c 和/cc 父亲/n 粗犷/a 豪迈/a 的/ude1 演唱/vn 风格/n 不同/a ，/w 但/c 霍尊/nr 也/d 算/v 尽/vi 得/ude3 火风/nz 音乐/n 基因/n 的/ude1 遗传/vn 。/w 他/rr 从小/d 学习/v [古典/b 钢琴/n]/nz ，/w 现已/v 达到/v 演奏/vn 级/q 水准/n ，/w 词曲创作/nnd 也/d 是/vshi “/w [十八般/nz 武艺/n]/nz 样样/q 精通/v ”/w ，/w 与生俱来/nz 的/ude1 优美/a 声/qv 线/n 更是/d 令人/v 艳羡/vn 不已/vi ，/w “/w 感谢/v 我/rr 父母/n 给/p 了/ule 我/rr 这个/rz 基因/n ，/w 从小/d 我/rr 就/d 喜欢/vi 音乐/n ，/w 家里/s 有/vyou 很多/m 卡带/n 和/cc 磁带/n ，/w 每天/r 都/d 在/p 放/v 各种各样/bl 的/ude1 音乐/n ，/w 耳濡目染/vl 听/v 着/uzhe 音乐/n 长大/vi 的/ude1 ，/w 包括/v 很早/d 接触/v 钢琴/n 也/d 是/vshi 我/rr 自己/rr 提出/v 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 除了/p 背景/n 雄厚/a ，/w 霍尊/nr 还是/c “/w 回锅肉/nf ”/w 。/w 他/rr 是/vshi 《/w 声动/nz 亚洲/ns 》/w 亚洲/ns 赛区/n [三/m 强/a]/mq ，/w 亦/d 是/vshi [上海/ns 天韵/nz 文化/n]/nt 签约/vi 歌手/nnt 。/w 
