他/rr 说/v ，/w 如今/t “/w 检/ng 评/v 会/v ”/w 的/ude1 评鉴/nz 清楚/a 认定/v 前/f [台湾/ns 高等/b 法院/nis]/nto 检察署/n 检察长/nnt 陈守煌/nr 及/cc 检察官/nnt 林秀涛/nr 确实/ad 接受/v 关/n 说/v ，/w 证明/v 柯建铭/nr 为/p 个人/n 司法/n 案件/n 请托/nz 关/n 说/v 成功/a ，/w 民进党/nz 对/p 此案/r 仍然/d 没有/v 丝毫/a 反省/v 检讨/vn ，/w 这种/r 转移/v 焦点/n 以/p 袒护/v 柯建铭/nr 的/ude1 作法/n ，/w 社会/n 大众/ntc [自有/b 公论/n]/nz 。/w 
对/p 民进党/nz 声援/v 被/pbei 控/v 涉/vg 贪/v 定谳/nz 的/ude1 前/f “/w 交通部长/nnt ”/w 郭瑶琪/nr ，/w 杨伟/nr 中/f 说/v ，/w 台湾/ns 经过/p 两次/mq 政党/n 轮替/nz 及/cc 长期/d 的/ude1 司法/n 改革/vn ，/w 司法/n 的/ude1 独立性/n 与/cc 公信力/nz 已/d 初步/d 建立/v ，/w 所有/b 政党/n 与/cc [政治/n 人物/n]/nz 都/d 应该/v 共同/d 珍惜/v 并/cc 维护/v ；/w 郭瑶琪/nr 声请/nz 再审/vn 已/d 遭/v 法院/nis 驳回/v ，/w 民进党/nz 不/d 应/v 继续/v 以/p 政治/n 语言/n 混淆视听/vl ，/w 伤害/v 司法/n 公信/nz 。/w 
