昨日/t ，/w 省/n [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 吴洪芹/nr 一行/n 到/v 我市/r 调研/vn 、/w 慰问/v ，/w 鼓励/v 我市/r 广大/b 巾帼英雄/n 立足/vi 岗位/n ，/w 再/d 建/v 新/a 功/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 严志铭/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 吴洪芹/nr 一行/n 前往/v 市/n [妇女/n 儿童/n 活动/vn 中心/nis]/nt ，/w 看望/v 市/n 儿童/n 保育院/nis 的/ude1 儿童/n 、/w 幼教/n [工作/vn 人员/n]/nnt ；/w 并/cc 到/v [新罗区/ns 东城/ns 街道/ns 永兴/ns 社区/n 居委会/nis]/nt 调研/vn ，/w 察看/v 千米/q 文化/n 长廊/n 、/w 妇女/n 之/uzhi 家/q 、/w [一站式/nz 服务/vn]/nz 中心/nis 等/udeng ，/w 详细/a 了解/v 我市/r [妇女/n 儿童/n]/nz 工作/vn 开展/v 情况/n ，/w 亲切/a 慰问/v 省/n [道德/n 模范/n]/nz 沈冬红/nr 、/w [永兴/ns 社区/n]/ns 患病/vi 儿童/n 、/w 市/n 妇联/nis 退休/v 老同志/n 。/w 
吴洪芹/nr 充分/ad 肯定/v 近年来/dl 我市/r 妇联/nis 工作/vn 所/usuo 取得/v 的/ude1 成效/n ，/w 指出/v 妇女/n 在/p 经济发展/v 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 中/f 担负/v 着/uzhe 重要/a 责任/n ，/w 各级/r 妇联/nis 组织/n 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 作用/n ，/w 引领/v 广大/b 妇女/n 在/p 推动/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 闽西/ns 发展/vn 中/f 立足/vi 岗位/n ，/w 为/p 党/n 的/ude1 事业/n 再/d 建/v 新/a 功/n 。/w 
据悉/v ，/w 结束/v 龙岩/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 调研/vn 后/f ，/w 吴洪芹/nr 一行/n 还/d 前往/v 上杭/ns 古田/ns ，/w 看望/v 慰问/vn “/w [五老/nz 人员/n]/nz ”/w 、/w 红军/nnd 烈属/n ，/w 瞻仰/v [古田/ns 会议/n 会址/n]/nz ，/w 参观/v 主席/nnt 园/ng 、/w [毛泽东/nr 才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn 纪念馆/nis]/nt 等/udeng ，/w 开展/v 有关/vn 调研/vn 活动/vn 。/w （/w 记者/nnt 林蔚学/nr ）/w 
