昨晚/t ，/w 大妈/n 在/p 家里/s 与/cc 王/n 女士/n 通/v 了/ule 电话/n 。/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 辛/nz 一/m 摄/vg 
南京/ns 女司机/nz 开车/vi 轧伤/nz 大妈/n 脚/n 大妈/n 称/v “/w 没事/vi ”/w 离开/v (/w 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 女医生/nz 开车/vi 引发/v 连环/b 撞/v ，/w 还/d 轧伤/nz 了/ule 一位/mq 大妈/n 的/ude1 脚/n 
原/b 以为/v 会/v 惹/v 上/f 一堆/mq 麻烦/an ，/w 没想到/nz 最后/f 收获/n 了/ule 一连串/al 的/ude1 感动/vn 
大妈/n 留下/v 一句/mq “/w 没事/vi ”/w ，/w 就/d 悄悄/d 离开了/v 
“/w 孩子/n ，/w 我/rr 没事/vi ，/w 我/rr 有/vyou 医保/n ，/w 你/rr 赶紧/d 上班/vi 去/vf 吧/y 。/w ”/w 去年/t 12月19日/t ，/w 沈阳/ns 大爷/n 王福顺/nr 在/p 被/pbei 撞/v 之后/f ，/w 说/v 出/vf 的/ude1 这/rzv 句话/q 感动/v 了/ule [无数/m 人/n]/mq ，/w 被/pbei 网友/n 赞/vg 为/p “/w 中国/ns 好/a 大爷/n ”/w 。/w 
几天/mq 前/f ，/w [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大连/ns 市民/n 丁宜香/nr 在/p 过/uguo 马路/n 时/ng 被/pbei 私家车/nz 撞倒/v ，/w 当/p 私家/b 车主/n 表明/v 自己/rr 是/vshi [送/v 孩子/n 上学/vi]/nz 时/ng ，/w 丁宜香/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 走/v 吧/y ，/w [送/v 孩子/n 上学/vi]/nz 要紧/a 。/w ”/w 由于/p 丁宜香/nr 是/vshi 一位/mq 民警/nnt 的/ude1 妻子/n ，/w 因此/c 被/pbei 网友/n 赞/vg 为/p “/w 大连/ns 好/a 警嫂/n ”/w 。/w 
而/cc 就/d 在/p 前/f 几天/mq ，/w 南京/ns 也/d 发生/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 温情/n 故事/n 。/w 一位/mq 大妈/n 的/ude1 脚/n 被/pbei 私家车/nz 轧伤/nz 后/f ，/w 连/ulian 说/v “/w 没事/vi ”/w ，/w 然后/c 悄然/d 离开/v 。/w 大妈/n 的/ude1 大度/a 也/d 值得/v 我们/rr “/w 点/qt 个/q 赞/vg ”/w ，/w 就/d 叫/vi 她/rr “/w 南京/ns 好/a 大妈/n ”/w 吧/y ！/w 
1月5日/t 下午/t ，/w 南京/ns 市民/n 王/n 女士/n 开车/vi 到/v 巷口/s 遇上/v 会/v 车/n ，/w 打/v 方向/n 避让/v 时/ng ，/w 撞/v 上/f 了/ule 停/vi 在/p 路边/s 的/ude1 轿车/n ，/w 并/cc 引发/v 连环/b 撞/v 。/w 当/p 她/rr 准备/v 将/d 车/n 停/vi 在/p 路边/s 处理/v 时/ng ，/w 车轮/n 又/d 不/d 小心/a 轧/v 到/v 一位/mq 大妈/n 的/ude1 脚/n 。/w 一连串/al 的/ude1 事故/n ，/w 让/v 王/n 女士/n 烦心/a 不已/vi ，/w 可是/c 后来/t 发生/v 的/ude1 事/n ，/w 又/d 让/v 她/rr 觉得/v 心里/s 暖暖/v 的/ude1 。/w 
昨天一早/t ，/w 王/n 女士/n 就/d 拨通/v 了/ule [现代/ntc 快报/n]/nz 热线/n 96060/m ，/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 要/v 把/pba 这/rzv 几天/mq 感受到/nz 的/ude1 正能量/nz ，/w 传递/v 给/p 更多/ad 的/ude1 人/n 。/w 
