日前/t ，/w 国务院/nt 正式/ad 下文/n 批准/v 漳州/ns [高新技术/n 产业/n 园区/n]/ns 升级/vi 为/p 国家级/b ，/w 定名为/v 漳州/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz ，/w 成为/v “/w 国字号/nz ”/w [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz ，/w 准予/v 实行/v 现行/b 的/ude1 [国家/n 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 政策/n 。/w 
漳州/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 成功/a 升级/vi 是/vshi 我市/r 实施/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 重要/a 成果/n 。/w 近年来/dl ，/w 漳州市/ns [大力/d 发展/vn]/nz [高新技术/n 产业/n]/nz ，/w 至/p 2013/m 年底/f ，/w 全市/n [高新技术/n 企业/n]/nz [100/m 家/q]/mq ，/w [高新技术/n 产业/n]/nz 产值/n [830/m 亿元/q]/mq ，/w 已/d 成为/v 加快/vn 漳州/ns [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn 的/ude1 重要/a 支撑/v 。/w （/w 漳/ng 政/ng 苏雄锋/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
