昨日/t 上午/t ，/w 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 大会/n 选举/v 郑云春/nr 为/p [福州市/ns 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 大会/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 正式/ad 闭幕/vi 。/w 练仁福/nr 阙文龙/nr 
