27年前/t ，/w [南靖县/ns 和溪镇/ns 联桥村/ns 高山/n 社/n]/nt 村民/n 包浩源/nr 砍下/vf 自留/nz 山上/s 的/ude1 [5/m 棵/q]/mq 金丝楠木/nrf ，/w 无偿/d 赠送/v 给/p 合肥市/ns [包公/n 墓园/n]/nz ，/w 制作/v 成/v 棺椁/n ，/w 盛殓/nz 包公/n 遗骨/n （/w 本报/rz 2009年12月31日/t [社会/n 新闻/n]/nz 版/n 刊登/v 《/w 千年/t 包公/n 与/cc 一户/mq 普通/a 农家/nnd 的/ude1 奇缘/nz 》/w ）/w 。/w 如今/t ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz 包氏/nz 族人/n 联手/vd 重建/v 清朝/ns 年间/n 始建/vi 、/w “/w 大跃进/n ”/w 时期/n 倒塌/v 的/ude1 [包氏/nz 宗祠/n]/nz 。/w 
昨日/t ，/w 笔者/n 到/v 高山/n 社/n 回访/vn ，/w 只见/v 2013年9月/t 开始/v 重建/vn 的/ude1 [包氏/nz 宗祠/n]/nz 初具规模/vl ，/w 坐/v 北/f 向/p 南/b ，/w [占地/v 面积/n]/nz [200/m 平方米/q]/mq 。/w 
包建万/nr （/w 包浩源/nr 的/ude1 三/m 儿子/n ）/w 说/v ，/w 他/rr 家/q 是/vshi 包公/n 的/ude1 后代/n ，/w 祖籍/n 庐州/nz （/w 今/tg 合肥/ns ）/w ，/w 一/m 世祖/nz 于/p 明末清初/t 为/p 避/v 战乱/n 而/cc 迁/v 来/vf 闽南/ns ，/w 十/m 世祖/nz 包/v 嘉/b 允/vg 曾任/v 云南/ns 、/w 广西/ns 总督/nnt 。/w 新中国/nz 成立/vi 初期/f ，/w 高山/n 社/n 许多/mq 包姓/nr 人家/n 随/p 当地/s 大姓/n 改姓/vi 刘/nz ，/w 唯独/d 他/rr 父亲/n 据理力争/vl ，/w 宁死/nz 不/d 改姓/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 清朝/ns 年间/n ，/w 包/v 建/v 万/m 祖辈/n [一/d 脉/ng]/mq 迁居/v 四川/ns ，/w [一/d 脉/ng]/mq 迁居/v 台湾/ns 。/w 近/a 三年/t 来/vf ，/w 迁居/v 台湾/ns 的/ude1 包/v 伍吉第/nr [10/m 世孙/nz]/mq 、/w 台南市/ns 白河区/ns 广安/ns 里/f 枋子/nz 林/ng 包氏/nz 宗亲/n 会/v 会长/nnt 包宪斌/nr ，/w 先后/d [4/m 次/qv]/mq 组团/vi 回/v 祖籍/n 地/ude2 寻根/vi 谒/vg 祖/ng 。/w 2013年8月/t ，/w 包/v 家/q 宗祠/n 在/p 台南市/ns 白河区/ns 广安/ns 里/f 枋子/nz 林/ng 修建/v 。/w 包建义/nr 、/w 建/v 和/cc 、/w 建/v 万/m 、/w 建/v 丰/ag 、/w 建/v 泉/ng 、/w 建/v 治/v [6/m 兄弟/n]/mq 及/cc 包氏/nz 族人/n 闻讯/vi 后/f ，/w 也/d 决定/v 在/p [包氏/nz 宗祠/n]/nz 原址/n 重建/v 。/w 包宪斌/nr 、/w 包中汴/nr 、/w 包/v 再/d 炭/n 等/udeng [27/m 位/q]/mq 台湾/ns 宗亲/n 捐款/vi [6/m 万元/q]/mq ，/w 支持/v 祖籍/n 地/ude2 重建/v [包氏/nz 宗祠/n]/nz 。/w 
包公/n ，/w 名/q 拯/vg ，/w 字/n 希/b 仁/ag ，/w 北宋/t 咸平/nz 二年/t （/w 999年/t ）/w 二月二十五日/t 生于/v 合肥/ns 东郊/s [40/m 公里/q]/mq 的/ude1 虎山/nz 脚下/f 的/ude1 包村/vn 。/w 北宋/t 嘉祐/nz 七年/t （/w 1062年/t ）/w ，/w 包公/n 病逝/vi 于/p 开封/v ，/w 宋仁宗/nr 为了/p 表彰/v 包公/n 的/ude1 忠诚/a 和/cc 建立/v 的/ude1 功勋/n ，/w 加封/v 他/rr 为/p 东海郡/ns 开国/b 侯/ng ，/w 追赠/v 为/p [礼部/n 尚书/nnt]/nnt ，/w 还/d 根据/p 他/rr 孝顺/v 父母/n ，/w 严肃/a 处世/vi ，/w 清廉/a 刚直/a ，/w 一丝不苟/vl 的/ude1 品格/n ，/w 赐予/v “/w 孝/ng 肃/vg ”/w 谥号/n 。/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 张荣仁/nr 徐东升/nr ）/w 
