因/p 被/pbei 狗咬伤/nz 引发/v 积怨/n ，/w 最终/d 导致/v 命案/n 。/w 担心/v 被/pbei 报复/vn ，/w 龙海市/ns 漳滨村/ns （/w 龙文区/ns 未/d 成立/vi 时/ng ）/w 张某/nz 发/v 、/w 张某海/nr 、/w 张某/nz 和/cc 三兄弟/mq （/w 以下/f 简称/v 阿发/nz 、/w 阿海/nz 、/w 阿/b 和/cc ）/w 举家/n 从/p 漳州/ns 逃到/v 泉州/ns 晋江/ns ，/w 隐姓埋名/vl 19年/t 。/w 最终/d ，/w 阿海/nz 、/w 阿/b 和/cc 在/p 去年/t 3月8日/t 凌晨/t 被/pbei 龙文/nr 警方/n 押解/v 回/v 漳州/ns 。/w 
1994年/t ，/w 因/p 妻子/n 被/pbei 张某忠/nr 的/ude1 狗咬伤/nz ，/w 老二/n 阿海/nz 索赔/vn 未果/v ，/w 数/n 日/b 后/f 又/d 被/pbei 张某忠/nr 打伤/v ，/w 双方/n 积怨/n 日/b 深/a 。/w 同年/d 8月11日/t 晚/tg ，/w 阿海/nz 的/ude1 屋顶/n 瓦片/n 被/pbei 砸/v 破/v ，/w 他/rr 与/cc 弟弟/n 寻找/v 滋事/vn 者/k 时/ng 遇见/v 张某忠/nr ，/w 双方/n 发生/v 口角/n 并/cc 互殴/v 。/w 张某忠/nr 被/pbei 两兄弟/mq 殴打/v 、/w 刺伤/v ，/w 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
案发/v 后/f ，/w 阿海/nz 与/cc 阿/b 和/cc 的/ude1 家属/n 代为/v 赔偿/vn [5000/m 元/q]/mq ，/w 张家/nz 三兄弟/mq 担心/v 被/pbei 报复/vn ，/w 举家/n 外逃/vi 。/w 老三/n 在/p 晋江/ns 潜逃/vi 期间/f 先后/d 化名/v “/w 林某辉/nr ”/w “/w 郑某华/nr ”/w ，/w 二哥/nz 阿海/nz 则/d 化名/v “/w 林某山/nr ”/w ，/w 直到/v 去年/t 3月7日/t 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w 后/f 双方/n 近亲属/nz 达成/v [调解/vn 协议/n]/nz ，/w 赔偿/v 经济/n 损失/n [255000/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 取得/v 谅解/vn 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 阿/b 和/cc 与/cc 阿海/nz 共同/d [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 人/n 死亡/vi ，/w [二/m 人/n]/mq 行为/n 均/d 已/d 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 阿/b 和/cc 系/v 初犯/vn 、/w 偶犯/nz ，/w 认罪/vi 态度/n 好/a ，/w 积极/ad 赔偿/vn ，/w 并/cc 取得/v 谅解/vn ，/w 且/c 在/p 逃亡/vi 期间/f ，/w 自学/vn 几个/mq 国家/n 语言/n ，/w 又是/c 工厂/nis 技术/n 副厂长/nnt ，/w 具有/v 较好/d 的/ude1 悔罪/vi 表现/v 。/w 而/cc 被害人/n 张某忠/nr 对/p 双方/n 之间/f 存在/v 的/ude1 [民间/n 纠纷/n]/nz 处置/vn 不当/a ，/w 对/p 引发/v 本案/r 负有/v 一定/b 责任/n 。/w 
故/c [漳州/ns 中/f 院/n]/nt 昨日/t 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 张某/nz 和/cc 、/w 张某/nz 海/n 犯/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 分别/d 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 十年/mq 六个月/t 、/w 有期徒刑/n 三年/t 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt ）/w 
