杨幂/nr 微信/nz 晒/v 喜帖/n 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n (/w 李岩/nr )/w 今日/t ，/w 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 将/d 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 奢华/a 婚礼/n 。/w 杨幂/nr 也/d 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f 独家/d 曝光/vi 了/ule 自己/rr 的/ude1 婚房/nz ，/w 称/v “/w 鉴于/p 今天/t 是/vshi [大喜/n 之/uzhi 日/b]/nz ，/w 所以/c 新娘子/nz 已经/d 自己/rr 把/pba 婚鞋/nz 先/d 换/v 好/a 了/ule ，/w 大家/rr 放心/v 吧/y ”/w 很多/m 网友/n 凑热闹/vi 跟帖/nz 一边/d 送/v 祝福/vn ，/w 一边/d 说/v ：/w “/w 放心/v 吧/y ，/w 大家/rr 不会/v 嫌/v 你/rr 脚臭/nhd 的/ude1 ，/w 哈哈/o !/w ”/w 
