据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 陈水扁/nr 4日/t 凌晨/t 在/p 监狱/nis 如厕/nz 时/ng 跌倒/vi ，/w 儿子/n 陈致中/nr 连日/d 在/p 网上/s 批评/vn 台/q 中/f 监狱/nis 违反/v [标准/n 作业/vn 程序/n]/nz ，/w 故意/d 整/v 扁/a 。/w 狱/ng 方/q 否认/v ，/w 并称/v 陈水扁/nr 跌倒/vi 时/ng ，/w 已/d 帮/v 他/rr 治疗/vn 。/w 
陈水扁/nr 向/p 狱/ng 方/q 申请/v “/w 自费/d 延/vg 医/ng ”/w ，/w 由/p 女婿/n 赵建铭/nr 及/cc 骨科/nit 医师/nnt 联合/vd 诊疗/vn ；/w 赵建铭/nr 8日/t 到/v 台/q [中/f 培/v 德/b 医院/nis]/nt 探视/v ，/w 他/rr 说/v ，/w 陈水扁/nr 脚踝/n 为/p “/w [撕裂/v 性骨折/nz]/nz ”/w ，/w 已/d 用/p 护木/nz 包扎/v ，/w 目前/t 病情/n 稳定/an ，/w 无须/d 外/f 送/v 就医/vn 。/w 
