人民网/nz 福州/ns 1月9日/t （/w 刘兰辉/nr 通讯员/nnt 邵芳卿/nr ）/w 记者/nnt 从/p [兴业/v 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w 日前/t [中国/ns 银监会/nz]/nt 已/d 批复/v 同意/vn 该行/r 筹建/v 西宁/ns 分行/n ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi [兴业/v 银行/nis]/ntcb [第/m 42/m 家/q]/mq 一级/b 分行/n 、/w [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [第四/m 家/q]/mq 分行/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 西宁/ns 分行/n 的/ude1 设立/vn ，/w 将/d 有助于/v 提高/vn [兴业/v 银行/nis]/ntcb 在/p [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 网点/n 密集度/nz ，/w 增强/v 该行/r 服务/v [西北/ns 地区/n]/nz 经济发展/v 的/ude1 能力/n 。/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 将/d 加快/v 推进/vn 西宁/ns 分行/n 筹建/v 工作/vn ，/w 争取/v 尽早/d 布局/n 青海/ns 、/w 融入/v 青海/ns 、/w 服务/v 青海/ns ，/w 为/p 青海/ns [经济/n 建设/vn]/nz 注入/v [金融/n 服务/vn]/nz 的/ude1 新生力量/n 。/w 
