环城/vn 绿带/nz 水库/n 示意图/n (/w 红色/n 字体/n 为/p 新增/v 湖面/n 水库/n )/w 
[福州市/ns 规划局/nis]/nt 昨日/t 消息/n ，/w [三/m 环/n]/mq 环城/vn 绿带/nz 未来/t 将/d 形成/v [18/m 个/q]/mq 湖面/n 水库/n ，/w 即/v 在/p 现有/v [八一/t 水库/n]/nz 、/w [过/uguo 溪/ng 水库/n]/nz 、/w 斗/v 顶/v 书库/n 、/w [登云/nz 水库/n]/nz 、/w [杨/ng 廷/ng 水库/n]/nz 、/w 鸭母/nz 坑/n 水库/n 、/w 琴亭湖/nz 、/w 光明港/ns 、/w 浦下河/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 拟/v 新增/v 东湖/ns 、/w 南湖/ns 、/w 帝/ng 封江/nz 、/w 旗山/nz 湖/n 、/w 高/a 岐/ng 湖/n 及/cc 在/p 闽江/ns 北岸/s 新增/v [4/m 个/q]/mq 湖/n 。/w 
[福州市/ns 规划局/nis]/nt 有关/v 专家/nnt 介绍/v ，/w 生态/n 福州/ns [总体/n 规划/n]/nz 承接/v “/w 两江/nz 润城/nz 、/w 碧山/nz 环城/vn 、/w 水/n 链/ng 织/v 城/n 、/w 青峰/n 缀/v 城/n ”/w 的/ude1 规划/n 理念/n ，/w 以/p “/w 山/n 、/w 水/n 、/w 城/n ”/w 格局/n 为/p 骨架/n 和/cc 本底/gp ，/w 通过/p 生态/n 功能/n 和/cc 人文/n 功能/n 的/ude1 提升/vn ，/w 建设/vn 完整/a 的/ude1 城市/n [自然/n 生态/n]/nz 基础/n 体系/n ，/w 最终/d 打造/v 凸显/v 自然/n “/w 显山露水/vl ”/w 的/ude1 [山水/n 城市/n]/nz 。/w 
沿/p [三/m 环/n]/mq 和/cc 闽江/ns 、/w 乌龙江/nz 的/ude1 环城/vn 绿带/nz ，/w 总面积/n 约/d [260/m 平方公里/q]/mq 。/w 其中/rz 山体/n 、/w 水体/n 和/cc 绿地/n 共/d 约/d [173/m 平方公里/q]/mq ，/w 占/v 环城/vn 绿带/nz 的/ude1 66%/m 。/w 
今年/t [5/m 月底/t]/mq ，/w 福州市/ns 将/d 召开/v 主题/n 为/p “/w 绿色/n 榕城/ns 生态/n 福州/ns ”/w 的/ude1 [中国/ns 城市/n 规划/n 学会/v]/nt [城市/n 生态/n 规划/n]/nz [学术/n 委员会/nis]/nis (/w 福州/ns )/w 年会/n ，/w 同时/c 召开/v 福州/ns [城市/n 生态/n 规划/n]/nz 建设/v 专家/nnt 研讨会/n ，/w 将/d 邀请/v 国内外/s 一流/b [生态/n 规划/n]/nz 专家/nnt 为/p 福州/ns 生态/n [城市/n 建设/vn]/nz 建言/nz 献策/vi ，/w 积极/ad 推进/vi 福州/ns 生态/n [城市/n 建设/vn]/nz 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 阙文/nz 龙文/nr //w 图/n )/w 
