8日/t 下午/t ，/w 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 召开/v 。/w 
市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 市长/nnt 池秋娜/nr 就/d 做好/v 2014年/t 经济/n 工作/vn 作/v 具体/a 部署/vn 。/w 饶作勋/nr 、/w 温锡浩/nr 、/w 黄进发/nr 、/w 江子华/nr 、/w 张天洲/nr 、/w 邱荣/nr 、/w 林晓英/nr 、/w 阮开森/nr 、/w 林兴禄/nr 等/udeng 市/n 领导/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
黄晓炎/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 国内外/s 经济/n [复杂/a 多变/z]/nz ，/w [下行/vi 压力/n]/nz 增大/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 我市/r 经济发展/v 稳/a 中/f 向/p 好/a 、/w [结构/n 调整/vn]/nz 步伐/n 加快/v 、/w 产业/n 支撑/v 后劲/n 增强/v ，/w [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 是/vshi 全市/n 上下/f [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 为/p 今年/t 经济/n 工作/vn 奠定/v 了/ule 良好/a 基础/n 。/w 我们/rr 要/v 坚持/v 解放思想/vl ，/w 改革创新/v ，/w 牢牢/d 把握/v 加快/vn 崛起/v 主动权/n 。/w 抢/v 抓/v 机遇/n 、/w 正视/v 差距/n ，/w 把/pba 解放思想/vl 作为/p 闽西/ns 老区/n 发展/vn 永恒/z 的/ude1 主题/n ，/w 把/pba 改革创新/v 作为/p 推动/v 闽西/ns 老区/n 加快/v 崛起/vn 的/ude1 根本/a 动力/n ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 政治/n 勇气/n 和/cc 智慧/n 深化改革/v ，/w 进一步/d 解放思想/vl 、/w 解放/v 和/cc 发展/v [社会/n 生产力/n]/nz 、/w 解放/v 和/cc 增强/v 社会/n 活力/n ，/w 坚决/ad 破除/v 体制/n 机制/n 弊端/n 。/w 要/v [大力/d 发展/vn]/nz [绿色/n 经济/n]/nz 、/w 加快/v 建设/vn [生态/n 家园/n]/nz ，/w 实现/v “/w 百姓/n 富/vg ”/w 、/w “/w 生态美/nz ”/w 有机/b 统一/vn 。/w 要/v 坚持/v “/w [三/m 个/q]/mq 高于/v ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 跟上/v 全省/n 发展/v 步伐/n ，/w 实现/v 省/n [第九/m 次/qv]/mq 党代会/nis 赋予/v 闽西/ns 老区/n 加快/v 崛起/vn 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz 。/w 
黄晓炎/nr 要求/n ，/w 要/v 坚持/v 稳中求进/vl ，/w 转型/vn 升级/vi ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 处理/vn 好/a 投资/vn 、/w 消费/vn 、/w 出口/vn “/w [三/m 驾/v 马车/n]/nz ”/w 的/ude1 关系/n 。/w 确保/v 投资/vn 增量/n ，/w 优化/v 投资/vn 结构/n ，/w 科学/n 合理/a 投资/vn 安排/v ，/w 发挥/v 投资/vn 第一/m 拉动力/n 的/ude1 作用/n ，/w 同时/c 促进/v 消费/vn 、/w 扶持/v 出口/vn 。/w 处理/vn 好/a 一/m 产/v 、/w 二/m 产/v 、/w 三产/n 的/ude1 关系/n 。/w 稳定/an 一/m 产/v 、/w 优化/v 二/m 产/v 、/w 提升/v 三产/n ，/w 加快/v 发展/vn 壮大/v [新兴/b 服务业/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn 一批/mq [现代/ntc 物流/n]/nz [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 培育/v 发展/vn 新型/b 服务业/n 新/a 业态/n 。/w 坚持/v 龙头/n 带动/v ，/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc [农业/n 现代化/vn]/nz “/w 两轮/mq ”/w 驱动/vn ，/w 重点/n 突出/a “/w 四/m 提升/v 、/w 四/m 加快/v ”/w ：/w 提升/v 龙头/n 带动/v ，/w 加快/v 建设/vn [国家/n 可持续/nz 发展/vn 实验区/nz]/nz 。/w 培育/v 做/v 大/a [龙头/n 企业/n]/nz 、/w 大力/d 引进/v 龙头/n 项目/n 、/w 创新/vi 做/v 强/a 龙头/n 实力/n 。/w 提升/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 加快/v 推进/vn 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 。/w 稳定/an 粮食/nf 生产/vn 、/w 提升/v [农业/n 现代化/vn]/nz 水平/n 、/w 加大/v 扶贫开发/v 工作/vn 力度/n 。/w 提升/v [城镇化/vn 水平/n]/nz ，/w 加快/v 建设/vn 闽粤/nz 赣/b 边/k [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz 。/w 紧紧/d 抓住/v 中央/n 加快/v 推进/vn [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 支持/v 龙岩/ns 建设/v 闽粤/nz 赣/b 边/k [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz 的/ude1 机遇/n ，/w 规划/n 好/a 、/w 建设/vn 好/a 、/w 管理/vn 好/a 城市/n 。/w 提升/v [生态/n 优势/n]/nz ，/w 加快/v 建设/vn 全国/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 先行/vi 区/n 。/w 坚持/v 保护/vn 优先/vd ，/w 把/pba [生态/n 优势/n]/nz 转化/v 为/p 发展/v 优势/n ，/w 创新/vi [生态/n 建设/vn]/nz 体制/n 机制/n 。/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 起步/vn 年/qt 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 围绕/v 市委/nis [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v 的/ude1 改革/vn 目标/n 和/cc 重点/n 突破/v 方向/n ，/w 加快/v 制定/vn [实施/v 方案/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn 各项/r 改革/v 任务/n ，/w 确保/v 新/a 一轮/mq 改革/vn 开/v 好/a 局/n 、/w 起/vf 好/a 步/qv ，/w 为/p 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 提供/v 强大/a 动力/n 和/cc 活力/n 。/w 
黄晓炎/nr 强调/v ，/w 好/a 作风/n 催生/vi 战斗力/n 。/w 要/v 大力/d 弘扬/v 传统/n ，/w 改进/v 作风/n ，/w 确保/v 全年/n [各项/r 工作/vn]/nz 落到实处/n 。/w 全市/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 大力/d 弘扬/v [古田/ns 会议/n 精神/n]/nz 、/w [才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn]/nz 精神/n ，/w 大力/d 弘扬/v 老区/n 苏区/n [优良/z 传统/n]/nz ，/w 真抓实干/vl ，/w 务求/v 实效/n 。/w 增强/v 执行力/nz 。/w 把/pba 教育/vn 实践/vn 活动/vn 与/cc 优化/v 发展/vn 环境/n [紧密/ad 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 以/p [踏石/nz 留/v 印/b]/nz 、/w [抓/v 铁/n 有/vyou 痕/ng]/nz 的/ude1 作风/n ，/w 狠抓/v 市委/nis [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn 和/cc [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 落实/vn 。/w 增强/v 创造力/n 。/w [紧密/ad 结合/v]/nz 龙岩/ns 实际/n ，/w 通过/p 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 把/pba 潜在/b 的/ude1 优势/n 转化/v 为/p 现实/n 优势/n ，/w 真正/d 在/p 全面/ad 深化改革/v 中/f 走出/v 一条/mq 新路子/nz 、/w 闯出/vf 一片/mq 新天地/nz 、/w 打开/v 一番/mq 新局面/nz 。/w 增强/v 凝聚力/n 。/w 坚持/v 以/p 民心/n 聚合/vi 力/n ，/w 坚持/v 以/p 团结/v 聚合/vn 力/n ，/w 为/p 推动/v 闽西/ns 老区/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn 、/w 加快/v 崛起/vn 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
