张咪/nr 的/ude1 女儿/n 洛伊/nrf 
作为/p 国内/s 实力派/n 女歌手/nnd 的/ude1 张咪/nr ，/w 当年/t 因/p 一首/mq 《/w 蓝蓝/nr 的/ude1 夜/tg ，/w 蓝蓝/nr 的/ude1 梦/n 》/w 而/cc [名声/n 大噪/nz]/nz 走红/vi 大江南北/n ，/w 而/cc 就/d 在/p 张咪/nr 大红大紫/al 之际/f ，/w 丈夫/n 李宝健/nr 的/ude1 事业/n 却/d 接连/d 受挫/vi ，/w 身份/n 和/cc 地位/n 的/ude1 差距/n ，/w 使得/vi 两人/mq 之间/f 的/ude1 沟通/vn 也/d [越来越/d 少/a]/nz ，/w 两人/mq 的/ude1 婚姻/n 也/d 渐渐/d 地/ude2 产生/v 了/ule 危机/n 。/w 终于/d 在/p 1993年/t ，/w 张咪/nr 和/cc 李宝健/nr 这段/r 长达/v 7年/t 的/ude1 婚姻/n 也/d 走到/vf 了/ule 尽头/f ，/w 两人/mq 在/p 洛阳/ns 办理/v 了/ule [协议/n 离婚/vi]/nz ,/w 而/cc 当时/t 两人/mq 的/ude1 女儿/n 李洛伊/nr 才/d [2/m 岁/qt]/mq ，/w 女儿/n 洛伊/nrf 被判/v 给/p 了/ule 爸爸/n 李宝健/nr 。/w 
