原/b 标题/n ：/w 邵逸夫/nr 葬礼/n 或/c 定/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 成/v 港/n 史/ng 最大/gm 规模/n 葬礼/n 

邵逸夫/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
香港/ns [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 去世/vi ，/w 外界/n 估计/v 其/rz 身家/n 可能/v 超过/v [200/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 在/p 香港/ns 的/ude1 近/a [100/m 亿元/q]/mq 资产/n 由/p 他/rr 设立/v 的/ude1 家族/n [信托/b 基金/n]/nz 持有/v ，/w 其余/rz 资产/n 则/d 大多/d 为/p 邵氏/nr 在/p 新加坡/nsf 拥有/v 的/ude1 物业/n 。/w 邵逸夫/nr 与/cc [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 黄美珍/nr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 早已/d 表明/v 对/p 父亲/n 的/ude1 娱乐/vn 影视/b 产业/n 并/cc 无/v 兴趣/n ，/w 已经/d [自立/vi 门户/n]/nz 在/p 新加坡/nsf 经营/v 地产/n 生意/n 。/w 
据/p 媒体/n 爆料/v ，/w 邵逸夫/nr 离世/nz 后/f ，/w 遗体/n 被/pbei 送往/v 香港/ns [观塘区/ns 基督教/nz 联合/vd 医院/nis]/nt 。/w 该/rz 医院/nis 是/vshi 一家/n [公立/b 医院/nis]/nz ，/w 主要/b 服务于/v 附近/f 的/ude1 普通/a 居民/n ，/w 邵逸夫/nr 曾/d 向/p 这家/r 医院/nis 捐款/vi ，/w 其中/rz 一幢/mq 大楼/n 就/d 命名/v 为/p 邵逸夫/nr 大楼/n 。/w 据悉/v ，/w 邵逸夫/nr 为/p 人/n 低调/n ，/w 最后/f 一程/nz 选择/v 了/ule 平民/n 的/ude1 [公立/b 医院/nis]/nz 。/w 
据/p 媒体/n 爆料/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 葬礼/n 或/c 将/d 在/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 这/rzv 有可能/nz 成为/v 香港/ns 历史/n 上/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 葬礼/n 。/w [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 收费/vn 较高/ad ，/w 但/c 交通/n 方便/a ，/w 成为/v 名人/n 富豪/n 丧礼/n 首选/vn 。/w 黄家驹/nr 、/w 张国荣/nr 、/w 梅艳芳/nr 、/w 船/n 王/n 包玉刚/nr 等/udeng 的/ude1 葬礼/n 都/d 在/p 此/rzs 举行/v 。/w 
