原/b 标题/n ：/w 撒贝宁/nz 落选/vi 春晚/n 主持/v 网友/n ：/w 难道/d 汪峰/nr 要/v 上/f 春晚/n 
昨天/t 上午/t ，/w 央视/j 2014/m 春晚/n 官方/n 微博/n 公布/v 了/ule [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 的/ude1 名单/n 。/w 已经/d 离职/vi 的/ude1 李咏/nr 被/pbei 张国立/nr 取代/v ，/w 他/rr 与/cc 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 将/d 在/p 除夕夜/t 与/cc 观众/n 见面/vi ，/w 此前/t 传言/n 的/ude1 徐帆/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 何炅/nr 等/udeng 人/n 并/cc 没有/v 出现/vn 在/p 名单/n 上/f 。/w 而/cc 去年/t 主持/v 春晚/n 的/ude1 撒贝宁/nz 意外/a 落选/vi 。/w 
为什么/ryv 是/vshi [五/m 人/n]/mq 阵容/n ？/w 不/d 奇怪/v ，/w 往/p 年/qt 也/d 曾/d 有/vyou 单数/n 
在/p 哈文/nz 任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 龙/n 年/qt 、/w 蛇/n 年/qt 春晚/n 中/f ，/w 主持人/nnt 采取/v 的/ude1 是/vshi “/w [四/m 男/b]/mq [两/q 女/b]/mq ”/w 、/w “/w 以/p 老/a 带/v 新/a ”/w 的/ude1 策略/n 。/w 今年/t ，/w 春晚/n 连续/a 8年/t 的/ude1 [6/m 人/n]/mq 主持人/nnt 阵容/n 被/pbei 打破/v ，/w 今年/t 只有/c [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 。/w 
对于/p [五/m 人/n]/mq 阵容/n ，/w 记者/nnt 查找/v 春晚/n 历届/b 主持人/nnt 名单/n ，/w 发现/v 这种/r 单数/n 配置/vn 并/cc 不是/c 第一次/mq 。/w 1985年/t ，/w 马季/nr 、/w 姜昆/nr 、/w 张瑜/nr 、/w 朱苑宜/nr 、/w 斑斑/z 是/vshi [首次/m 五/m 人/n]/mq 阵容/n 。/w 此外/c 单数/n 阵容/n 还有/v 1992年/t 赵忠祥/nr 、/w 倪萍/nr 、/w 杨澜/nr [三/m 人/n]/mq ，/w 以及/cc 1995年/t 许戈辉/nr 、/w 赵忠祥/nr 、/w 倪萍/nr [三/m 人/n]/mq 。/w 从/p 2006年/t 开始/v ，/w 央视/j 春晚/n 一直/d 是/vshi [六/m 人/n]/mq 阵容/n 。/w 
张国立/nr 为何/ryv 当选/v 主持人/nnt ？/w 春晚/n 主持人/nnt 曾/d 多次/mq 由/p 演员/nnt 担任/v 
李咏/nr 离开/v 央视/j ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 男/b 主持人/nnt 必然/d 与/cc 前/f 两年/mq 不同/a 。/w 张国立/nr 担任/v 主持人/nnt 带来/v 新鲜感/n 。/w 而且/c 张国立/nr 身兼/v 多/a 职/ng ，/w 不仅/c 担任/v 春晚/n 总/b 策划/vn 、/w 表演/v 快板/n ，/w 连/ulian 主持/v 大/a 任/v 也/d 落/v 到/v 他/rr 身上/s 。/w 不过/c ，/w 他/rr 一贯/d 向/p 能说会道/vl ，/w 机智/a 幽默/a 。/w 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz 、/w [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 多个/mq [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 其/rz 冷幽默/nz 的/ude1 主持/vn 风格/n 也/d 备受/v 好评/n 。/w 2013年10月份/t ，/w 有关/v 张国立/nr 担当/v 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 消息/n 就/d 曾/d 传出/v ，/w 当时/t 他/rr 受/v 访/v 就/d 说/v ：/w “/w 主持/v 这个/rz 活儿/n 我/rr 很/d 擅长/v 啊/y ，/w 大家/rr 都/d 知道/v 我/rr 多才多艺/vl 嘛/y 。/w ”/w 张国立/nr 曾/d 出演/v 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 电影/n 《/w [一声/mq 叹息/vi]/nz 》/w 、/w 《/w 手机/n 》/w ，/w 观众/n 期待/v 他/rr 能/v 带来/v 冯氏/nz 春晚/n 的/ude1 独特/a 风格/n 。/w 
