由/p 赖水清/nr 担任/v 总/b 导演/nnt 、/w 钟汉良/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 自/p 去年/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 跨/v 年/qt 开播/v 之后/f ，/w 遭遇/v 了/ule 全民/n 上下一心/vl 的/ude1 “/w 找茬/v ”/w 。/w 剧中/n ，/w 木婉清/nr 蕾丝/nz 面罩/n 的/ude1 造型/n 、/w 乔峰/nr 滑/v 着/uzhe 雪橇/n 的/ude1 出场/vn 、/w 阿紫/nz 全程/n 穿/v 紫衣/nz 、/w 就/d 连/ulian 中毒/vi 都/d 浑身/n 发紫/nz 的/ude1 设置/vn ，/w 引发/v 了/ule 观众/n 的/ude1 欢乐/a 吐槽/nz 。/w 面对/v 巨大/a 争议/vn ，/w 昨日/t ，/w 赖水清/nr 携/v “/w 乔峰/nr ”/w 钟汉良/nr 、/w “/w 王语嫣/nr ”/w 张檬/nr 、/w “/w 阿紫/nz ”/w 贾青/nr 、/w “/w 木婉清/nr ”/w 赵圆瑗/nr 等/udeng 人/n 一同/d 亮相/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 发布会/n ，/w 一一/m 回应/v 网友/n 的/ude1 质疑/vn 。/w 同样/d 一部/mq 剧/n ，/w 为何/ryv 两/m 卫视/n 的/ude1 播出/vn 时间/n 有/vyou 半个月/mq “/w 时差/n ”/w ？/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 版/n 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 有/vyou 什么/ry “/w 鲜货/n ”/w ？/w 昨日/t ，/w 赖水清/nr 导演/nnt 表示/v ，/w 将/d 于/p 1月17日/t 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 更/d “/w 精悍/a ”/w ：/w “/w 所有/b 戏/n 都/d 重新/d 剪过/nz ，/w 而且/c 大结局/nz 比/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 更早/nz 播出/v 。/w ”/w 
浙/b 视/vg 版/n 浓缩/v 的/ude1 是/vshi 精华/n 
老/a 版/n 是/vshi [2/m D/x]/mq 新版/b 是/vshi [3/m D/x]/mq 
据/p 赖水清/nr 透露/v ，/w 因为/c 浙江/ns 、/w 湖南/ns [两/q 大/a]/mq 卫视/n 在/p 播出/v 时间/n 上/f 有/vyou 差异/n ，/w 剧组/nis 为了/p 给/p 观众/n 不同/a 的/ude1 观/vg 剧/n 体验/v ，/w 特意/d 给/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 剪/v 了/ule 个/q “/w 特/ag 供/vi 版/n ”/w ：/w “/w 节奏/n 很快/d ，/w 好看/a ，/w 又/d 不会/v 让/v 观众/n 有/vyou 掉线/nz 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 赖导/nr 直言/vi ，/w 在/p 原有/v 的/ude1 素材/n 中/f ，/w 有些/rz 情节/n 被/pbei 观众/n 指/v 为/p 拖沓/a ，/w 所以/c [浙江/ns 卫视/n]/nz 版/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 会/v 更加/d 紧凑/a 。/w 
日前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 称/v 看/v 了/ule 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 金庸/nr 大师/nnt 都/d 坐/v 不住/d 了/ule ，/w 要/v 担任/v 艺术/n 顾问/nnt 重新/d 坐镇/v 剪辑/vn 。/w 对此/d ，/w 赖导/nr 直言/vi 纯属/v 谣传/vn ：/w “/w 毫不/d 知情/vi ，/w 但/c 凭借/p 过去/vf 多年/mq 拍摄/v 金庸/nr 剧/n 的/ude1 经验/n ，/w 我/rr 自认/nz 已经/d 吃透/v 了/ule 金/b 老爷子/n 的/ude1 原著/n 精神/n ，/w 所以/c 一定会/nz 剪/v 得/ude3 符合/v 金庸/nr 的/ude1 一贯/d 要求/n 。/w ”/w 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 精/a 编/v 版/n 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 让/v “/w 乔峰/nr ”/w 钟汉良/nr 也/d 充满/v 期待/vn ，/w 他/rr 直言/vi ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 凝聚/v 了/ule 剧组/nis 的/ude1 心血/n ，/w 在/p 拍/v 到/v 比如/v 杏子/nf 林/ng 、/w 聚贤庄/nz 等/udeng 重头戏/n 时/ng ，/w 自己/rr 会/v 把/pba 前辈/n 的/ude1 戏/n 份/q 翻/v 出来/vf 看/v 以/p 作/v 借鉴/vn 。/w 不过/c ，/w 新版/b 中/f 架空/vn 创新/vi 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 无法/v 借鉴/vn 老/a 版/n ：/w “/w 比如/v 被/pbei 威亚/nrf 吊/v 到/v 半空/s 大/a 打/v [降龙/ns 十八掌/nz]/nz 拍/v 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 在/p 半空中/nz ，/w 像/v [体操/n 运动员/nnt]/nnd 那样/rzv 翻滚/vi ，/w 不停/v 旋转/vn 、/w 出/vf 掌/n 。/w 如果/c 说/v 以前/f 版本/n 的/ude1 乔峰/nr 出/vf 掌/n 效果/n 是/vshi [2/m D/x]/mq 的/ude1 ，/w 那么/c 我们/rr 现在/t 就是/v [3/m D/x]/mq 的/ude1 ，/w 是/vshi 立体/b 的/ude1 ，/w 会/v 让/v 大家/rr 觉得/v ，/w 这/rzv 是/vshi 这个/rz 年代/n 才/d 拍/v 得出/v 来/vf 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 。/w ”/w 
