台湾/ns 将/d 于/p 年底/f 举行/v “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v (/w “/w 直辖市/n ”/w 市长/nnt 、/w “/w 直辖市/n ”/w 议员/nnt 、/w 县/n 市长/nnt 、/w 县市/n 议员/nnt 、/w 乡镇/n 市长/nnt 、/w 乡镇/n 市民/n 代表/nnt 与/cc 村里/n 长/a 换届/vi )/w ，/w 国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 的/ude1 长子/n 连胜文/nr 被/pbei 认为/v 是/vshi 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 有力/a 争夺/v 者/k 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w 新/a 新闻/n 》/w 杂志/n 报道/v ，/w 虽然/c 连胜文/nr 始终/d 未/d 对/p 参选/v 松口/vi ，/w 但/c 其实/d 从/p 三个月/t 前/f ，/w 他/rr 就/d 开始/v 跑/v 选/vn 战/vg 了/ule 。/w 外界/n 都/d 说/v ，/w 连胜文/nr 参/vg 不/d 参选/v ，/w 妻子/n 蔡依珊/nr 的/ude1 态度/n 是/vshi 关键/n ；/w 事实上/bl 这/rzv 是/vshi 误解/n ，/w 真正/d 关键/n 的/ude1 人/n 是/vshi 连战/nr 。/w 熟悉/v 连/ulian 家/q 的/ude1 人/n 形容/v ，/w 连战/nr 家教/n 甚/dg 严/a ，/w 儿子/n 要/v 不要/d 参选/v ，/w 绝对/d 是/vshi 连战/nr 说了算/vl 。/w 
报道/v 说/v ，/w 连胜文/nr 要/v 不要/d 参选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w 已经/d 不是/c 政坛/n 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 连胜文/nr 为何/ryv 要/v 选/vn ？/w 要/v 怎么/ryv 选/v ？/w 政治/n 家族/n 台面/n 下/f 的/ude1 串连/vn 、/w 默契/a ，/w 才/d 是/vshi 牵动/v 台湾/ns 政局/n 未来/t 的/ude1 关键/n 。/w 当/p 马英九/nr 逐步/d 走向/v 权力/n 之/uzhi 末/f ，/w 迎接/v 他/rr 的/ude1 是/vshi 蓝营/nz 权势/n 重新/d 整合/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 
三个月/t 前/f 就/d 悄悄/d 启动/v 选/vn 战/vg 
新/a 年度/n 刚开始/nz ，/w 连胜文/nr 安排/v 一场/mq 与/cc 媒体/n 的/ude1 餐/qv 叙/b ，/w 除了/p 绝口/d 不/d 谈/v 参选/vn 的/ude1 事/n ，/w 神情/n 、/w 模样/n 、/w 举动/n ，/w 没有/v 一样/uyy 不/d 像/v 是/vshi 在/p 选举/v 。/w 连胜文/nr 说/v ，/w 等到/v 2月/t 过/uguo 完/vi 年/qt 了/ule ，/w 再/d 宣布/v 是否/v 参选/vn ，/w 事实上/bl ，/w 迈向/v 台北/ns 市长/nnt 之/uzhi 路/n ，/w 早/a 在/p 三个月/t 前/f 就/d 悄悄/d 启动/v 。/w 
连胜文/nr 个性/n 海派/n ，/w 亲和力/n 足/a ，/w 力挺/nz 朋友/n 二话不说/vl ，/w 早就/d 在/p 蓝军/nz 累积/v 极佳/d 的/ude1 人脉/n 与/cc 人气/n 。/w 2010年/t 连胜文/nr 于/p 台北/ns 为/p 友人/n 辅/vg 选/v 站台/n 时/ng 遭/v 枪击/vn 受伤/vi ，/w 从此/d ，/w 连胜文/nr 人气/n 更/d 旺/a 。/w 
这/rzv 一年/mq 半来/m ，/w 连胜文/nr 一直/d 出现/v 在/p 台北/ns 市长/nnt 热门/a 人选/n 名单/n 里/f ，/w 而且/c 还是/c 挂/v “/w 头牌/nz ”/w 。/w 这些/rz 年/qt ，/w 连胜文/nr 也/d 和/cc 当权/vi 的/ude1 马英九/nr “/w 对/p 着/uzhe 干/v ”/w ，/w 人气/n 有增无减/vl ，/w 因为/c 蓝军/nz 基层/n 也/d 听得/v 很/d 爽/ag ，/w 蓝营/nz [政治/n 人物/n]/nz 也/d 靠拢/v 聚集/vn 。/w 有人/r 就/d 形容/v ，/w 连胜文/nr 快要/d 成为/v 蓝营/nz 新生代/n 的/ude1 领袖/nnt 。/w 
