1月8日/t ，/w 罗德曼/nrf 在/p 赛/vn 前/f 为/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 唱/v 生日歌/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
罗德曼/nrf 赛场/n 给/p 金正恩/nr 唱/v 生日歌/nz 李雪/nr 主观/a 赛/vn (/w 图/n )/w 
[美国/nsf 全国/n 篮球/n 协会/nis]/nt （/w NBA/x ）/w 退役/vi 球星/nnd 丹尼斯·罗德曼/nrf 8日/t 在/p [朝鲜/nsf 首都/n 平壤/ns 组织/n 一场/mq]/nt 篮球/n 表演赛/n ，/w 为/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 庆祝/v 生日/n 。/w 金正恩/nr 夫妇/n 观看/v 比赛/vn ，/w 罗德曼/nrf 上场/vi 比赛/vn 并/cc 带领/v 全场/n 观众/n 唱/v 起/vf 《/w 祝/v 你/rr [生日/n 快乐/a]/nz 》/w 。/w 
