上/f 周五/t ，/w 由/p 央视/j 与/cc 灿/ag 星/n 制作/v 联合/vn 制作/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [首次/m 为/p]/mq [原创/b 音乐人/nnt]/nnd 打造/v 舞台/n ，/w [七/m 名/q]/mq 不同/a 年龄/n 、/w 不同/a 职业/n 、/w 不同/a 经历/n 的/ude1 选手/n 带着/vn 自己/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 登台/vi 演唱/v ，/w 接受/v 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr [四/m 名/q]/mq 导师/nnt 的/ude1 评审/vn 。/w 在/p 首期/n 节目/n 中/f ，/w 选手/n 带来/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 令人/v 惊艳/nz ，/w 几位/n 评委/nnt 多次/mq 被/pbei 感动/v 得/ude3 落泪/vi 。/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 毫无/v 争议/vn 地/ude2 赢得/v 当晚/t 综艺/b 大战/n 的/ude1 收视/nz 冠军/nnt ，/w 并/cc 在/p 微博/n 上/f 引发/v 持续/vn 讨论/v 。/w 几位/n 出色/a 的/ude1 选手/n ，/w 如/v [唱响/v 中国/ns]/nz 风/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 霍尊/nr 、/w 催泪/nz 演绎/v 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 的/ude1 周三/t 以及/cc 带来/v 《/w 喝酒/vi blues/x 》/w 的/ude1 张/q 岭/ng ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 成为/v 观众/n 的/ude1 热/a 议/v 焦点/n 。/w 
霍尊/nr ：/w 音乐/n 才华/n 遗传/vn 自/p 父母/n 
在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w [上海/ns 大学/nis]/ntu 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 霍尊/nr 带来/v 一首/mq 中国/ns 风/n 歌曲/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w ，/w 歌曲/n 幽怨/n 凄迷/nz 的/ude1 词曲/n ，/w 搭配/v 温柔/a 细腻/a 的/ude1 声/qv 线/n ，/w 让/v 刘欢/nr 流下/v 热泪/n 。/w “/w 我/rr 自己/rr 都/d 没有/v 想到/v ，/w 还有/v 一首歌/mq 我/rr 听/v 一半/m 就/d hold/x 不住/d 了/ule ，/w 太/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 刘欢/nr 说道/v 。/w 当/p 蔡健雅/nr 听到/v 他/rr 写/v 歌/n 只有/c 一年/mq 的/ude1 经验/n ，/w 更是/d 惊呼/v 赞叹/vn ：/w “/w 天公/n 很/d 不/d 公平/a 。/w ”/w 
“/w 画栋/nz 朝/tg 飞/vi 南浦/ns 云/vg ，/w 珠帘/nz 暮/tg 卷/q 西山/ns 雨/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 一句/mq 诗/n ，/w 也/d 是/vshi 《/w 卷珠帘/nz 》/w 歌/n 名/q 的/ude1 由来/n 。/w 霍尊/nr 在/p 赛/vn 后/f 接受/v 采访/vn 表示/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 来自/v 一部/mq 具有/v 北欧/ns 情怀/n 的/ude1 动画片/n ，/w 片中/s 讲述/v 了/ule 一个/mq 凄美/a 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 深深/d 触动/v 了/ule 霍尊/nr 。/w 看完/v 后/f ，/w 他/rr 坐/v 在/p 钢琴/n 前/f ，/w 旋律/n 便/d 行云流水/n 般/uyy 从/p 指间/nz 倾泻/vi 出来/vf 。/w 霍尊/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 写/v 一首/mq 爱尔兰/nsf 情调/n 的/ude1 曲子/n ，/w 但是/c 写完/v 后/f 听/v 了/ule 听/v ，/w 发现/v 虽然/c 曲子/n 更/d 偏/d 中国/ns 风/n 一些/mq 。/w 霍尊/nr 便/d 找/v 来/vf 朋友/n Luna/x 商量/v ，/w Luna/x 的/ude1 建议/n 是/vshi 先/d 把/pba 词/n 填上/v 再/d 看看/v ，/w 等到/v 歌词/n 经过/p 三番五次/dl 的/ude1 修改/vn 成型/vi 后/f ，/w 一首/mq 充满/v 古/tg 时/ng 风情/n 的/ude1 作品/n 就/d 这样/rzv 诞生/vi 了/ule 。/w “/w 一个/mq 美人/n ，/w 对/p 镜画/nz 完/vi 红妆/nz ，/w 把/pba 珠帘卷/nz 起来/vf ，/w 躲/v 在/p 后面/f ，/w 静静地/z 等待/v 她/rr 的/ude1 心上人/n 归来/vi 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 霍尊/nr 对/p 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 情景/n 的/ude1 表述/vn 。/w 
