[福建省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 郑维荣/nr 在/p 本/rz 网/n 演播厅/n 接受/v 专访/vn 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n  对话/vn 厅局长/n 之/uzhi 解放思想/vl 篇/q 
本/rz 网/n 专访/v 省/n [经济/n 信息/n]/nz 委/ng 主任/nnt 周联清/nr :/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz 蕴涵/v [历史/n 责任/n]/nz 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 水利厅/nis 副厅长/nnt 黄建波/nr ：/w 深化改革/v 是/vshi 水利/n 发展/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 
（/w 以上/f 排名/vi 按/p 接受/v 专访/vn 先后/d 顺序/n 排列/v ）/w 
【/w 编者按/n 】/w 
为/p 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 尤权/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 不断/d 聚集/v 改革/vn 正能量/nz ，/w 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 新/a 优势/n ”/w [指示/n 精神/n]/nz ，/w [省直/b 机关/n 工委/nis]/nz 与/cc 人民网/nz 福建/ns 频道/n 最近/t 启动/v “/w 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n -/w 对话/vn 厅局长/n 之/uzhi 思想解放/n 篇/q ”/w 策划/vn 报道/v ，/w 进一步/d 推动/v [省直/b 机关/n]/nz 单位/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 解放思想/vl 、/w 转变/v 作风/n ，/w 把/pba 中央/n 和/cc [福建/ns 省委/nis]/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/v 落到实处/n 。/w 今日/t 推出/v [福建省/ns 旅游局/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副局长/nnt 郑维荣/nr 的/ude1 专访/vn 。/w 
人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 在/p 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 福建/ns 提出/v “/w 发挥/v [生态/n 优势/n]/nz ，/w 建设/v 全国/n [生态/n 旅游/vn]/nz 先行/vi 区/n ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 如何/ryv 打造/v ？/w 福建省/ns 旅游/vn 产业/n 发展/vn 提出/v 具体/a 的/ude1 务实/vn 思路/n ，/w 概括/v 为/p “/w 1135/m ”/w 。/w 8日/t ，/w [福建省/ns 旅游局/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副局长/nnt 郑维荣/nr 在/p 本/rz 网/n 演播厅/n 里/f 接受/v 本/rz 网/n 专访/vn ，/w 解析/v 福建/ns 旅游/vn 的/ude1 “/w 1135/m ”/w —/w —/w 即/v 深化/vn 一大/n 主题/n ，/w 围绕/v 一条/mq 主线/n ，/w 突出/a [三/m 大/a]/mq 重点/n ，/w 创新/vi 五大/n 平台/n 。/w 这里/rzs 包含/v 了/ule 当前/t 广/a 受/v 关注/vn 的/ude1 福建/ns 针对/p 高铁/nz 旅游/vn 时代/n 的/ude1 具体/a 对策/n 等/udeng 。/w “/w 适应/v 高铁/nz 旅游/vn 需求/n ，/w 今年/t 将/d 加快/v 完善/vn 旅游/vn [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn 。/w ”/w 郑维荣/nr 说/v 。/w 
发挥/v [生态/n 优势/n]/nz ，/w 建设/v 全国/n [生态/n 旅游/vn]/nz 先行/vi 区/n 
“/w 所谓/v 的/ude1 ‘/w 1135/m ’/w ，/w [具体/a 来说/uls]/nz ，/w 深化/v 一大/n 主题/n ，/w 就是/v 发挥/vn [生态/n 优势/n]/nz ，/w 建设/v 全国/n [生态/n 旅游/vn]/nz 先行/vi 区/n ；/w 围绕/v 一条/mq 主线/n ，/w 就是/v 发挥/vn 对/p 台/q 优势/n ，/w 构建/v ‘/w 环/n [海峡/n 旅游/vn]/nz 圈/qv ’/w ；/w 突出/a [三/m 大/a]/mq 重点/n ，/w 即/v 旅游/vn [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 旅游/vn 综合/vn 改革/vn 、/w 旅游/vn [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn ；/w 创新/vi 五大/n 平台/n ，/w 包括/v 建设/vn 智慧/n 旅游/vn 平台/n 、/w 创新/vi 旅游/vn [营销/vn 平台/n]/nz 、/w 拓展/v [产业/n 融合/v]/nz 平台/n 、/w 建设/vn 旅游/vn 标准化/vn 平台/n 、/w 构建/v 智力/n 支持/v 平台/n 。/w ”/w 郑维荣/nr 开门见山/vl 介绍/v 今年/t 福建省/ns 旅游/vn 产业/n 发展/v 思路/n 。/w 
针对/p 建设/v 全国/n [生态/n 旅游/vn]/nz 先行/vi 区/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 今后/t 将/d 着力/vd 构建/v 绿色/n 山地/n [生态/n 旅游/vn]/nz 带/v 和/cc [蓝色/n 海洋/n]/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 带/v [两/q 大/a]/mq [生态/n 旅游/vn]/nz 带/v ，/w 以/p [生态/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 为/p 主题/n 引领/v 全省/n 旅游/vn 产业/n 发展/vn —/w —/w 打响/v “/w 清新/a 福建/ns ”/w [生态/n 旅游/vn]/nz 品牌/n ；/w 制定/v 福建/ns [生态/n 旅游/vn]/nz [质量/n 标准/n]/nz ，/w 在/p 全省/n 主要/b 景区/n 定期/d 发布/v 涵盖/v PM2/x ./w 5/m 指数/n 、/w [负氧/nz 离子/n]/nz 指数/n 等/udeng 的/ude1 [生态/n 旅游/vn]/nz 指数/n ，/w 在/p 全国/n 率先/d 建立/v [生态/n 旅游/vn]/nz [标准/n 体系/n]/nz ；/w 推动/v 建设/vn 一批/mq [生态/n 旅游/vn]/nz 项目/n 。/w 
