上海/ns 打破/v [霸王/n 条款/n]/nz ：/w [手机/n 上网/v]/nz 流量/n 按/p 季度/n 清零/nz 
昨日/t ，/w 记者/nnt 询问/v 北京/ns [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 是否/v 跟进/vn ，/w [三/m 家/q]/mq 给/p 出/vf 的/ude1 回复/vn 均/d 是/vshi ：/w 目前/t 仍/d 在/p 讨论/v ，/w 还/d 没有/v 结果/n 。/w 
上海/ns 破局/nz 流量/n 月/n 清/tg “/w [霸王/n 条款/n]/nz ”/w 
[三/m 大/a]/mq 运营商/nz 实行/v [手机/n 上网/v]/nz 流量/n 月/n 清/tg 的/ude1 做法/n 早就/d 遭遇/v 消费者/n 各种/rz 不满/an 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 花/n [20/m 元/q]/mq 包/v [150/m M/x]/mq 流量/n 的/ude1 长沙/ns 消费者/n 刘明/nr 将/d [长沙/ns 移动/vn]/ntc 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 要求/n 返还/v 已/d 购买/v 但/c 没用/vi 完/vi 的/ude1 [92/m M/x]/mq 流量/n 或/c 现金/n 补偿/vn ，/w 同时/c 赔偿/v 经济/n 损失/n [300/m 元/q]/mq 。/w 此案/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 备受/v 流量/n 清零/nz 之/uzhi 苦/a 的/ude1 消费者/n 纷纷/d 表态/vi 支持/v 。/w 
据/p 报道/v ，/w [上海市/ns 消/v 保/v 委/ng]/nt 在/p 2013年7月/t 对/p [2000/m 名/q]/mq 消费者/n 进行/vn 的/ude1 调查/vn 也/d 显示/v ，/w 54.43%/m 的/ude1 消费者/n 表示/v 流量/n 月底/t 作废/v 不合理/nz ，/w 近/a [七/m 成/v]/mq 消费者/n 认为/v 手机/n 流量/n 按/p 月/n 计费/vn 的/ude1 方式/n 不够/a 人性化/vn ，/w 应当/v 推行/vn 手机/n 流量/n 跨/v 月/n 度/qv 计费/vn 。/w 
针对/p 调查/v 结果/n ，/w [上海市/ns 消/v 保/v 委/ng]/nt 多次/mq 与/cc [主管/vn 部门/n]/nz 和/cc 运营商/nz 沟通/v ，/w 去年/t 8月/t ，/w 上海/ns 移动/vn 、/w 电信/n 、/w 联通/v [三/m 家/q]/mq [电信/n 运营商/nz]/nz “/w 松口/vi ”/w ，/w 公开/ad 承诺/vn 已经/d 或/c 拟/v 推出/v 手机/n 流量/n 季度/n 套餐/n ，/w 让/v 消费者/n 有/vyou 多元化/vn 选择/v 。/w 目前，三/t 家/q 运营商/nz 的/ude1 季度/n 流量/n 产品/n 均/d 已/d 上/f 线/n 。/w 
