据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 将/d 提/v 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz [总结/v 报告/n]/nz ，/w 据/p 了解/v ，/w 报告/n 纳入/v 智库/nz 和/cc 地方/n 执政/vi 县市/n 的/ude1 城市/n 交流/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 民进党/nz 文件/n 首/q 度/qv 出现/v 相关/vn 陈述/v 。/w 
民进党/nz 9日/t 将/d 召开/v “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 会/v 中将/nnt 提出/v 过去/vn 召开/v [9/m 场/qv]/mq 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 扩大会议/nz (/w 华山/ns 会议/n )/w 的/ude1 [总结/v 报告/n]/nz 。/w 
党内/s 干部/nnt 表示/v ，/w [总结/v 报告/n]/nz 将/d 坚持/v 民进党/nz 1999年/t 通过/p 的/ude1 “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 中/f 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz 。/w 
党内/s 干部/nnt 透露/v ，/w [总结/v 报告/n]/nz 指出/v ，/w 在/p 全球化/v 潮流/n 下/f ，/w 两岸/n 交流/vn 是/vshi [必然/d 趋势/n]/nz ，/w 民进党/nz 应该/v 积极/ad 自信/a 参与/v 两岸/n 交流/vn ，/w 包括/v 智库/nz 与/cc 地方/n 执政/vi 县市/n 的/ude1 城市/n 交流/vn 。/w 
对于/p 这/rzv 是否/v 鼓励/vn 民进党/nz 智库/nz 交流/vn ，/w 党内/s 干部/nnt 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 首次/m 将/d 智库/nz 交流/vn 纳入/v 党/n 的/ude1 文件/n 。/w 至于/p 是否/v 指/v 民进党/nz 智库/nz 将/d 派/v 代表/nnt 登陆/vi 或/c 与/cc [大陆/ns 合办/v]/nt 活动/vn ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 既然/c 有/vyou 这个/rz 阐述/v ，/w 也/d 是/vshi 合理/a 的/ude1 作法/n ”/w 。/w 
此外/c ，/w [总结/v 报告/n]/nz 也/d 认为/v ，/w 台湾/ns 应/v 透过/v 对于/p 法令/n 的/ude1 逐步/d 修正/v ，/w 营造/v 一个/mq 让/v 陆/ng 配/v 、/w 陆生/nr 、/w 陆客/nr 可以/v 尊严/n 生活/vn 、/w 健康/a 学习/v 及/cc 平安/a 旅游/vn 的/ude1 有/vyou 善/ag 环境/n 。/w 党内/s 干部/nnt 指出/v ，/w 对于/p 陆/ng 配/v 、/w 陆生/nr 、/w 陆客/nr 的/ude1 法令/n 调整/vn ，/w 还/d 有待/v 未来/t 讨论/v 。/w 
至于/p 往后/t 会/v 不会/v 提出/v 新/a 决议/n 文/ng ，/w 他/rr 指出/v ，/w “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 是/vshi [常设/b 机构/n]/nz ，/w 如果/c 委员会/nis 委员/nnt 觉得/v 有/vyou 必要/a 进一步/d 作为/p ，/w 只要/c 委员会/nis 有/vyou 共识/n ，/w 当然/d 不成/v 问题/n 。/w 
