李嘉诚/nr 旗下/d 的/ude1 [长江/ns 实业/nis]/nt 日前/t 搞/v 促销/vn ，/w 新年/t 首/q 个/q 楼盘/n 推出/v [七五/n 折/vi]/mq 优惠/vn 。/w 这/rzv 一/m 优惠/v 水平/n 在/p 楼盘/n 区域内/nz 最低/a ，/w 过/uguo 低/a 的/ude1 折扣/n 也/d 被/pbei 解读/v 为/p 李嘉诚/nr 看淡/nz 香港/ns 房地产/n 后/f 市/n 。/w 
这/rzv 一/m 超/v 低/a 折扣/n 楼盘/n 名为/v DIVA/x ，/w 买房/v 人/n 统一/vn 享受/v 减免/vn 25%/m 的/ude1 优惠/vn ，/w 致使/v 该/rz 楼盘/n 比/p 同/p 地段/n 其他/rzv 开发商/nnd 楼盘/n 每/rz 平方尺/q 便宜/a 2万多港元/m 。/w 虽然/c 买房/v 人/n 有/vyou 很大/d 实惠/an ，/w 但/c 对/p 未来/t 的/ude1 担忧/vn 更加/d 明显/a ，/w 李嘉诚/nr 如此/rzv 精明/a 之/uzhi 人/n ，/w 为何/ryv 要/v 跳楼价/nz 甩货/nz 。/w 
