市/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p [大会/n 主席团/nis]/nt 的/ude1 [直接/ad 领导/n]/nz 下/f ，/w 经过/p 全体/n 代表/nnt 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 大会/n 确定/v 的/ude1 各项/r 议程/n ，/w 圆满完成/v 大会/n 各项/r 任务/n ，/w 于/p 8日/t 上午/t 在/p 市/n 会议中心/nis 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
担任/v 本次/r 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 本次/r 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 徐铮/nr 、/w 涂振锟/nr 、/w 张知通/nr 、/w 陈有极/nr 、/w 洪明德/nr 、/w 王庆/nr 、/w 廖小华/nr 、/w 黄宝成/nr 。/w 
杜源生/nr 、/w 程立双/nr 、/w 刘鑫/nr 、/w 余红胜/nr 、/w 江兴禄/nr 、/w 夏钢/nr 、/w 朱昌贤/nr 、/w 刘远/nr 、/w 冯新婷/nr 、/w 詹积富/nr 、/w 王刚/nr 、/w 黄建平/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
本次/r 大会/n 实/ad 有/vyou 代表/nnt [340/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [296/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
闭幕式/n 由/p 市/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 、/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 徐铮/nr 主持/v 。/w 
大会/n 表决/v 通过/p 了/ule 《/w 关于/p [三明市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p 三明市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p 三明市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n 》/w 和/cc 《/w 关于/p [三明市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p [三明市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p [三明市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 。/w 
本次/r 大会/n 期间/f ，/w 全体/n 代表/nnt 共/d 提出/v [代表/nnt 议案/n]/nz [6/m 件/q]/mq 。/w 这些/rz 议案/n 不/d 列入/v 大会/n 审议/v ，/w 而/cc 作为/p 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n ，/w 在/p 大会/n 闭会/vi 后/f 交由/v 市政府/n 及/cc 有关/v 机关/n 、/w 组织/n 办理/v 。/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 还/d 收到/v 了/ule 代表/nnt 对/p 我市/r 各/rz 方面/n 工作/vn 的/ude1 建议/n 、/w 批评/vn 、/w 意见/n [139/m 件/q]/mq 。/w 这些/rz 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n ，/w 会/v 后/f 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 分别/d 交/v 市/n “/w 一府两院/n ”/w 及/cc 有关/v 机关/n 、/w 组织/n 办理/v 。/w 
徐铮/nr 在/p 会上/n 致/v 闭幕词/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 三明市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w 经过/p 全体/n 代表/nnt 和/cc 与/cc 会/v 人员/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 已经/d [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 各项/r 议程/n 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 各位/rr 代表/nnt 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 和/cc 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 认真/ad 履行/v 宪法/n 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 圆满完成/v 大会/n 任务/n 。/w 会议/n 达到/v 了/ule [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 坚定/a 信心/n 、/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 、/w 奋发向上/vl 的/ude1 目的/n ，/w 开/v 成/v 了/ule 一次/mq 民主/a 团结/v 、/w 求真务实/vl 的/ude1 大会/n ，/w 一次/mq 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n 。/w 
