国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 之/uzhi 子/ng 、/w 中央委员/nnt 连胜文/nr 参选/v 台北/ns 市长/nnt 呼之欲出/vl ，/w 他/rr 8日/t 透露/v ，/w 去年/t 9月/t 中旬/t 已/d 筹组/v 律师/nnt 团/n 运行/vn 至今/d ，/w “/w 不/d 发动/v ，/w 不/d 代表/nnt 没有/v 准备/vn ”/w 。/w “/w 一支/mq 舰队/nis 除了/p 航空母舰/n ，/w 一旁/f 还有/v 巡洋舰/n 、/w 驱逐舰/n ，/w 水面/n 下/f 还有/v 核子/n 潜艇/n ，/w 这/rzv 才/d 叫/vi 打仗/vi ”/w 。/w 连胜文/nr 一席话/n ，/w 暗示/v 其/rz 各项/r 参选/v 布局/n 已经/d 陆续/d 就/d 定位/vn ，/w 就/d 等/udeng 最后/f 发动/v 引擎/n 。/w 
连胜文/nr 日前/t 抛出/v 2月/t 拍板/vi 决定/v ，/w 他/rr 8日/t 在/p 一场/mq 私人/n 聚会/vi 上/f ，/w 面对/v 在场/vn 人士/n 担心/v ，/w 过/uguo 完/vi 年会/n 不会/v 起步/vn 太晚/d ？/w 他/rr 反问/v ，/w “/w 我/rr 已/d 组/n 一个/mq 律师/nnt 团/n ，/w 运行/vn 了/ule 2/m 、/w 3个月/t ，/w 每天/r 都/d 在/p 运行/vn ，/w (/w 我/rr 有/vyou 没有/v 准备/vn )/w 你/rr 觉得/v 呢/y ？/w ”/w 
尽管/c 连胜文/nr 并未/d 松口/vi 确定/v 参选/vn ，/w 国民党/n 内部/f 评估/vn ，/w 连胜文/nr 参选/v 几乎/d 准备就绪/v ，/w 就/d 等/udeng 最后/f 宣布/v 时机/n 。/w 
连胜文/nr 表示/v ，/w 他/rr 无法/v 眼睁睁/d 看着/v 台湾/ns 一直/d 被/pbei 边缘化/v ，/w 甚至/d 可能/v 变成/v “/w [第三世界/n 国家/n]/nz ”/w 。/w “/w 台湾/ns 是/vshi 坐/v 在/p 金山/n 银山/ns 里/f 喊穷/nz ，/w 我们/rr 并/cc 不是/c 一/m 开始/v 就/d 很穷/nz ，/w 而是/c 在/p 金山/n 银山/ns 里/f 逐渐/d 落后/a ，/w 不/d 知道/v 怎么/ryv 花钱/vi ！/w ”/w 
连胜文/nr 坦言/v ，/w “/w 选/v 不/d 选/v ，/w 还有/v 变量/n 。/w 我/rr 可以/v 选/vn ，/w 也/d 可以/v 不/d 选/v ”/w 。/w 至于/p 变量/n 是/vshi 公/ng 还是/c 私/ag 领域/n ，/w 他/rr 笑/v 说/v ，/w “/w 我/rr 没有/v 公/ng 领域/n 啊/y ！/w ”/w 面对/v 所谓/vn “/w 权贵/n ”/w 的/ude1 质疑/vn 声浪/n ，/w 连胜文/nr 强烈/a 否认/v ，/w “/w 我/rr 这/rzv 44年/t 来/vf ，/w 没有/v 一天/mq 掌握/v 过/uguo 权力/n ，/w 哪里/rys 是/vshi 权贵/n ？/w ”/w 
