1946年1月9日/t ，/w 盟国/n 最高/a 司令部/nnt 又/d 指示/n 东京/nsf 盟军/n [最高/a 统帅部/nis]/nz ，/w 在/p 东京/nsf 设置/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt ，/w 审判/vn 与/cc 惩处/v [日本/ns 法西斯/n]/nz 首要/b 战犯/n 。/w 
参加/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 的/ude1 中国/ns 法官/nnt 是/vshi 梅汝敖/nr 、/w 检察官/nnt 向哲浚/nr ，/w 担任/v 助理/nnt 的/ude1 法律/n 专家/nnt 、/w 历史学家/nnd 是/vshi 裘劭恒/nr 、/w 方福枢/nr 、/w 杨寿林/nr 、/w 刘子健/nr 等/udeng 。/w 梅汝敖/nr 是/vshi 国民政府/nt 立法院/nz 委员/nnt 兼/v [外交/n 委员会/nis]/nt 主席/nnt ，/w 向哲浚/nr 是/vshi [上海/ns 特区/n 法院/nis]/nt 首席/n 检察官/nnt 。/w 
法庭/nis 审讯/vn 工作/vn 错综复杂/vl 。/w 审讯/vn 中/f 除/p 规定/n 采/v 劝/v 英美/n 法/n ”/w [诉讼/vn 程序/n]/nz 外/f ，/w 还/d 规定/n 每一个/mq 被/pbei 审讯/vn 的/ude1 战犯/n 除/p 设有/v 自/p 聘/v 的/ude1 日本/ns 律师/nnt 及/cc 辩护人/nnt 外/f ，/w 都/d 要/v 配置/vn 一名/mq [美国/nsf 律师/nnt]/nz 。/w 这些/rz [美国/nsf 律师/nnt]/nz 为/p 一些/mq 没有/v 危害/vn 美国/nsf 利益/n 的/ude1 战犯/n “/w 寻机/vi 开脱/v ”/w 。/w 
事前/t 国民政府/nt 没有/v 进行/vn 充分/ad 准备/v ，/w 以为/v 只要/c 法官/nnt 、/w 检察官/nnt 的/ude1 “/w 金口/nz [一/d 开/v]/mq 、/w 大笔/n [一/d 落/v]/mq ”/w ，/w 就/d 能/v 严惩/vn 战犯/n ，/w 所以/c 没有/v 准备/vn 足够/v 的/ude1 人证/n 、/w 物证/n 材料/n ，/w 因此/c ，/w 审判/vn 一/m 开始/v ，/w 中方/n 代表/nnt 就/d 陷入/v 有/vyou 冤/v 难/a 伸/v 、/w 有苦难言/vl 的/ude1 [被动/a 局面/n]/nz 。/w 这/rzv 使/v 代表/nnt 们/k 痛心疾首/vl ，/w 又/d 气/n 又/d 急/v 。/w 
为了/p 迅速/ad [摆脱/v 困境/n]/nz ，/w 中国/ns 代表/nnt 立即/d 分头/d 去/vf 盟军/n 总部/nis 查阅/v [日本/ns 内阁/n]/nz 和/cc 陆军省/nz 等/udeng 几个/mq 部门/n 的/ude1 档案/n 。/w 日本/ns [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 [档案/n 资料/n]/nz ，/w 包括/v 文件/n 、/w [作战/vi 命令/n]/nz 、/w 来往/vi 电报/n 等等/udeng ，/w 难以/d 数计/nz 。/w 代表/nnt 们/k 先是/d 摘抄/v 、/w 翻译/v 、/w 整理/v 出/vf 原始/a 材料/n ，/w 然后/c 根据/p 这些/rz 材料/n 拟出/nz 发言/vi 材料/n ，/w 为此/bl 他们/rr 夜以继日/dl 。/w 有些/rz 罪行/n ，/w 日本/ns [档案/n 资料/n]/nz 没有/v 记载/vn ，/w 只能/v 通过/p 实地调查/vl 取得/v 实证/n 。/w 
如/v 为了/p 搜集/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 罪行/n 材料/n ，/w 中国/ns 代表/nnt 专程/d 回国/vi 调查/vn ，/w 找到/v 了/ule [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 幸存者/n ，/w 并/cc 将/d 此人/r 带到/v 东京/nsf 出庭作证/v 。/w 经过/p 代表/nnt 们/k [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 紧张/a 工作/vn ，/w 中方/n 掌握/v 了/ule 大量/m 有力/a 的/ude1 罪证/n ，/w 这/rzv 是/vshi 那些/rz 侵华/vn 战犯/n 所/usuo 始料不及/vl 的/ude1 。/w 
审讯/v 板/ng 垣/ng 时/ng ，/w 为/p 他/rr 出庭/vi 的/ude1 辩护律师/nnt 和/cc 证人/nnt 有/vyou [15/m 人/n]/mq 。/w 在/p 涉及/v 到/v 板/ng 垣/ng 参与/v “/w 九·一八/m ”/w 事件/n 时/ng ，/w 进攻/v 中国/ns 的/ude1 日军/n 联队/n 长岛/ns 本/rz 作证/vi 说/v ：/w “/w 他/rr [那天/r 晚上/t]/nz 在/p 朋友/n 家/q 喝酒/vi ，/w 喝/vg 得/ude3 醉熏熏/nz 的/ude1 ，/w 回家/vi 后/f 就/d 得到/v 了/ule “/w 九·一八/m ”/w 事变/n 发生/v 的/ude1 报告/n 。/w 
中国/ns 检察官/nnt 当即/d 打断/v 他/rr 的话/udh 反问/v ：/w “/w 岛/n 本/rz 既然/c 声称/v 自己/rr 当晚/t 喝醉/vi 了/ule ，/w 那么/c ，/w 一个/mq 糊涂/a 的/ude1 酒鬼/n 能/v 证明/vn 什么/ry ？/w 又/d 怎能/d 出庭作证/v 人/n 呢/y ？/w ”/w 结果/n ，/w 岛/n 本/rz 被/pbei 轰/v 下/f 庭/ng 去/vf 。/w 这个/rz 下马威/n 使/v 板/ng 垣/ng 的/ude1 辩护/vn 班子/n 乱/d 了/ule 手脚/n 。/w 
中国/ns 检察官/nnt 不仅/c 要/v 先/d 花/n 力气/n 击败/v 日本/ns 的/ude1 律师/nnt 和/cc 证人/nnt ，/w 还要/d 对付/v [美国/nsf 律师/nnt]/nz 的/ude1 辩护/vn 。/w 
土肥原贤二/nrj 在/p 侵略/v 中国/ns 中/f 犯下/v [滔天/nz 罪行/n]/nz ，/w 出庭/vi 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 辩护律师/nnt 竟/d 说/v 土肥原为人/nrj 厚道/a 。/w 为此/bl ，/w 中国/ns 检察官/nnt 严辞/nz 反驳/v ，/w 并/cc 出示/v 当年/t 奉天/ns 特务/nnd 机关/n 专门/d 用来/v 向/p [日本/ns 政府/nis]/nt 邀功请赏/nz 的/ude1 报纸/n 。/w 其中/rz 一页/mq 上/f 载有/v “/w 华南/ns 人士/n 一/m 闻/v 土肥/nz 原/b 、/w 板/ng 垣/ng 之/uzhi 名/q ，/w 有/vyou 谈虎色变/vl 之/uzhi 慨/ag ”/w 的话/udh 。/w 
中国/ns 检察官/nnt 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 土肥/nz 原/b 和/cc 板/ng 垣/ng 两个/mq 残害/v [中国/ns 人民/n]/nz 凶狠/a 如/v 虎/n 的/ude1 写照/n 。/w 但/c [美国/nsf 律师/nnt]/nz 竟/d 为/p 之/uzhi 辩护/vn 说/v 这/rzv 是/vshi 在/p 谈/v 老虎/n ，/w 与/cc 本案/r 被告/n 无关/v 。/w 
中国/ns 检察官/nnt 冷静/a 地/ude2 解释/v 地道/a ：/w “/w ‘/w 谈虎色变/vl ’/w ，/w 是/vshi 说/v 土肥/nz 原/b 、/w 板/ng 垣/ng 两人/mq 凶狠/a 如/v 虎/n ，/w 人们/n 听到/v 他们/rr 的/ude1 名字/n ，/w 就/d 像/v 提到/v 老虎/n 一般/ad ，/w 害怕/v 脸色/n 都/d 变/v 了/ule 。/w ”/w [美国/nsf 律师/nnt]/nz 无言/z 以/p 答/v ，/w 全场/n 哄堂大笑/vl 。/w 
中国/ns 法官/nnt 从/p 开庭/vi 到/v 最后/f 宣判/v ，/w 用/p 了/ule [8/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 宣读/v 了/ule 长达/v 1200/m 多页/nz 的/ude1 判决书/n 。/w 东/f 条/q 、/w 松井/nz 、/w 土肥/nz 原/b 、/w 板/ng 垣/ng 、/w 广/a 田/n 等/udeng [战争/n 罪犯/nnd]/nz 终/d 被/pbei 送/v 上/f 绞刑架/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
