2013年12月24日/t ，/w 故宫/ns 宝蕴/nz 楼/n 修缮/vn 保护/v 工程/n 开工/vi 。/w (/w 资料/n 图片/n )/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王海欣/nr 摄/vg 
前门/ns 铛铛车/nz 延至/v 永定门/nz 正/d 研究/vn 
目前/t 已/d 委托/v 专业/n 部门/n 做/v 设计/vn 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 东城区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f 了解到/v ，/w 今年/t 东城区/ns 将/d 继续/v 腾/v 退/vn 修缮/vn 一批/mq 文物/n 及/cc [历史/n 建筑/n]/nz ，/w 文物/n 修缮/vn 率/v 力争/v 在/p 明/ag 年底/f 前/f 完成/v 70%/m 的/ude1 目标/n 。/w 同时/c ，/w 前门/ns [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 南/b 延至/v 永定门/nz 项目/n 正在/d 研究/vn 中/f ，/w 目前/t 已/d 委托/v 专业/n 部门/n 做/v 设计/vn 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 李秋萌/nr 
