与/cc 父母/n 发生/v 争吵/vn 之后/f ，/w [15/m 岁/qt]/mq 少女/n 叶某/nr 一气之下/n 连夜/d [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 直到/v 第二天/mq 上午/t 仍然/d 杳无音信/vl ，/w 着急/a 的/ude1 父母/n 多方/d 查找/v 未果/v ，/w 1月7日15时20分/t ，/w 报警/vn 求助/v 。/w 
[芗城/ns 公安/n 分局/nis]/nt [东/f 铺头/nz 派出所/nis]/nt 民警/nnt 接警/v 后/f ，/w 一边/d 安抚/v 叶某/nr 父母/n 情绪/n ，/w 同时/c 展开/v 调查/vn 。/w 通过/p 调阅/v 叶/ng 某家/nz 附近/f 重点/n 路段/n 监控/vn ，/w 发现/v 叶某/nr 6日/t 晚上/t 乘坐/v 一辆/mq 芗城/ns 牌照/n 电动车/n 外出/vi ，/w 民警/nnt 通过/p 车主/n ，/w 找到/v 叶某/nr 。/w 民警/nnt 耐心/a 地/ude2 做/v 叶某/nr 的/ude1 思想/n 工作/vn ，/w 最后/f ，/w 叶某/nr 同意/v 与/cc 父母/n [一起/s 回家/vi]/nz 。/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 记者/nnt 邹挺毅/nr ）/w 
