原/b 标题/n ：/w 中国/ns 唯一/b 北极村/ns 今夜/t 气温/n 破/v 零下/s [40/m 度/qv]/mq 
8日/t 晚/tg ，/w 位于/v 中国/ns 极/d 北/f 的/ude1 黑龙江省/ns 漠河县/ns 今冬/t 首次/m 迎来/v 零下/s [40/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 极寒/nz 温度/n ，/w 黑龙江省/ns [气象/n 部门/n]/nz 于/p 8日/t 发布/v 了/ule 寒潮/n [蓝色/n 预警/vn]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 1月8日/t 是/vshi [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 腊八节/nf ，/w [中国/ns 东北/ns]/nz 俚语/n 中/f 有/vyou “/w 腊/ng 七/m 腊八/t ，/w 冻/v 掉下巴/nz ”/w 的/ude1 调侃/vn ，/w 而/cc 就/d 在/p 腊八节/nf 这天/rzt ，/w 中国/ns 唯一/b 的/ude1 北极村/ns —/w —/w 漠河县/ns 就/d 迎来/v 了/ule [今年/t 冬天/t]/nz 首/q 个/q 零下/s [40/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 低温/n 天气/n 。/w 
中新社/nt 记者/nnt 在/p 漠河县/ns “/w 中国/ns 最/d 北/f ”/w 邮局/nis 里/f 看到/v ，/w 极寒/nz 的/ude1 低温/n 天气/n 并/cc 没有/v 让/v 前来/vi 漠河/ns 寻/v 北/f 的/ude1 游客/n 们/k 止步/vi ，/w 很多来/m 这里/rzs 邮寄/v 明信片/n 的/ude1 游客/n 的/ude1 眼睛/n 和/cc 睫毛/n 上/f 都/d 因为/c 寒冷/a 的/ude1 天气/n 结/v 上/f 了/ule 白色/n 的/ude1 冰晶/n ，/w 室外/s 的/ude1 空气/n 中/f 也/d 凝结/v 着/uzhe 阵阵/q 白色/n 的/ude1 冰雾/nz 。/w 来自/v 中国/ns 上海/ns 的/ude1 游客/n 小罗/nz 告诉/v 中新社/nt 记者/nnt ：/w “/w 我们/rr 来/vf 漠河/ns ，/w 就是/v 想/v 体验/vn 一下/mq 北极村/ns 的/ude1 寒冷/a ，/w 看看/v 传说中/nz 的/ude1 极光/n ，/w 今天/t 气温/n 一/m 下降/vi 这么/rz 低/a ，/w 让/v 我们/rr 这些/rz 南方/s 来/vf 的/ude1 旅/vg 友/ng 都/d 开/v 了/ule 眼界/n 了/ule ，/w 这次/r 真的/d 见识/n 到/v 了/ule ‘/w 滴水成冰/vl ’/w 啊/y ！/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 漠河县/ns 隶属于/v 黑龙江省/ns [大兴安岭/ns 地区/n]/ns ，/w 位于/v 中国/ns 的/ude1 最/d 北端/nz ，/w 是/vshi 目前/t 中国/ns 版图/n 内/f 唯一/b 踏入/v 北极圈/ns 的/ude1 地区/n ，/w 该/rz 地区/n 年/qt [平均/a 气温/n]/nz 在/p 零下/s [5/m ./w 5/m 摄氏度/q]/mq 左右/f ，/w 一年中/t 有/vyou 7个月/t 的/ude1 气温/n 在/p [0/m 摄氏度/q]/mq 以下/f 。/w 资料/n 显示/v ，/w 1969年2月/t ，/w 该/rz 地区/n 曾/d 出现/v 过/uguo 零下/s [52/m ./w 3/m 摄氏度/q]/mq 极其/d 寒冷/a 天气/n 。/w (/w 王栋梁/nr )/w 
