由/p [重庆/ns 卫视/n]/nz 精心/ad 打造/v 、/w [辉山/nz 乳业/nis]/nz 独家/d 冠名/vn 、/w 致力于/v 选出/v 影视/b 全能型/n 巨星/n 人才/n 的/ude1 真人秀/nz 节目/n 《/w 奇迹/n 梦工厂/nz 》/w 全国/n 总决赛/n 正在/d 进行/vn 。/w 本/rz 周六/t 晚/tg ，/w 以/p 陈可辛/nr 、/w 曾志伟/nr 、/w 张涵予/nr 、/w 海清/nz 、/w 宁静/a 为首/vi 的/ude1 [五/m 名/q]/mq 导师/nnt ，/w 再次/d 展开/v 残酷/a 淘汰/v ，/w 展开/v 14/m 进/vf 12/m 对决/v 。/w 上周/t 因/p 搞笑/vi 版/n “/w [决战/vi 紫禁/nz 之/uzhi 巅/ng]/nz ”/w 而/cc 全/a 组/n 晋级/vi 的/ude1 陈可辛/nr 爱/v 徒/ng 汪晴/nr 、/w 肖龙/nr 、/w 李洋/nr 、/w 刘梦梦/nr ，/w 此次/rz 一/m 改/v 戏/n 路/n ，/w 走/v 悲情/nz 与/cc 暴力/n 路线/n ，/w 将/d 《/w 不要/d 和/cc 陌生人/n 说话/vi 》/w 进行/vn 改编/v ，/w 真实/a 的/ude1 巴掌/n 与/cc 沉重/a 的/ude1 题材/n 让/v 观众/n 怕/v 的/ude1 触目惊心/vl ，/w 走/v 心/n 的/ude1 表演/vn 震惊/v 舞台/n 上下/f ，/w 海清/nz 、/w 张涵予/nr 、/w 宁静/a 等/udeng 导师/nnt 连连/d 狂/dg 点/qt 赞/vg 。/w 
