会议/n 现场/s 郭婧/nr 摄/vg 
8日/t 上午/t ，/w 在/p 圆满完成/v 各项/r 预定/v 议程/n 后/f ，/w 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 黄晓炎/nr 、/w 饶作勋/nr 、/w 郭舒帆/nr 、/w 邱亮星/nr 、/w 吕庆昌/nr 、/w 黄伍金/nr 、/w 杨闽/nr 、/w 谢细忠/nr 、/w 赵汀生/nr 、/w 张树溪/nr 、/w 廖德槐/nr 、/w 郭健明/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
池秋娜/nr 、/w 温锡浩/nr 、/w 黄进发/nr 、/w 江子华/nr 、/w 张天洲/nr 、/w 邱荣/nr 、/w 林晓英/nr 、/w 阮开森/nr 、/w 严志铭/nr 等/udeng 市委/nis 、/w 市政府/n 、/w 市政协/n 、/w [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 领导/n ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 和/cc 厅级/b 老同志/n 代表/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
大会/n 经过/p 表决/v ，/w 通过/p 了/ule 《/w 关于/p [龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p 龙岩市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p 龙岩市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p [龙岩市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 、/w 《/w 关于/p [龙岩市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 和/cc 《/w 关于/p [龙岩市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 。/w 
黄晓炎/nr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 和/cc 全体/n 人大代表/nnt ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 工作/vn 大局/n ，/w 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 依法/d 决定/v 政治/n 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 重大/a 事务/n ，/w 加强/v [法律/n 监督/vn]/nz 和/cc 工作/vn 监督/vn ，/w 在/p 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz 等/udeng 方面/n 做/v 了/ule 大量/m 卓有成效/vl 的/ude1 工作/vn ，/w 为/p 推进/vi 我市/r 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz ，/w 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
黄晓炎/nr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 我们/rr 要/v 进一步/d [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 不辱使命/vl ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 按照/p 市委/nis [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 对/p 我市/r 全面/ad 深化改革/v 作出/v 的/ude1 全面/ad 部署/vn ，/w 及/cc 此次/rz 大会/n 提出/v 的/ude1 具体/a 目标/n 和/cc [主要/b 任务/n]/nz ，/w 全力/d 推动/v 闽西/ns 老区/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn 、/w 加快/v 崛起/vn 。/w 
