文章/n 标签/n ：/w 万晓芳/nr ;/w 传统/n 金融业/n ;/w [文化/n 产业/n]/nz ;/w 金融/n 对接/vi ;/w [金融/n 创新/vi]/nz 
在/p “/w 鼎盛/z 中国/ns  2013/m 文化/n 创新/vi 发展/v 研讨会/n ”/w 上/f ，/w [中国/ns 民生/n 银行/nis 文化/n 产业/n 金融/n 事业部/nis]/nt 总裁/nnt 万晓芳/nr 女士/n ，/w 发表/v 了/ule 名为/v 《/w 从/p 商业银行/nis 角度/n 谈/v [文化/n 产业/n]/nz [金融/n 创新/vi]/nz 》/w 的/ude1 主题/n 演讲/vn 。/w 
11月10日/t 至/p 11日/t ，/w [2013/m 第八/m 届/q]/mq [中国/ns 北京/ns 国际/n 文化/n 创意/n 产业/n 博览会/n]/nz 期间/f ，/w 由/p [北京市/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 、/w [北京市/ns 文化/n 创意/n 产业/n 促进/v 中心/nis]/nt 主办/v ，/w 鼎盛/z [文化/n 产业/n]/nz 投资公司/nis 、/w [华语/nz 电影/n]/nz 联盟/nis 等/udeng 承办/v ，/w 中国/ns 实友会/nz 协办/vi 的/ude1 “/w 鼎盛/z 中国/ns  2013/m 文化/n 创新/vi 发展/v 研讨会/n ”/w 在/p 北京/ns 隆重/ad 召开/v 。/w 
[中国/ns 民生/n 银行/nis 文化/n 产业/n 金融/n 事业部/nis]/nt 总裁/nnt 万晓芳/nr （/w 摄/vg //w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 庞子昭/nr ）/w 
会上/n ，/w [中国/ns 民生/n 银行/nis 文化/n 产业/n 金融/n 事业部/nis]/nt 总裁/nnt 万晓芳/nr 女士/n ，/w 发表/v 了/ule 名为/v 《/w 从/p 商业银行/nis 角度/n 谈/v [文化/n 产业/n]/nz [金融/n 创新/vi]/nz 》/w 的/ude1 主题/n 演讲/vn 。/w 以下/f 为/p 万晓芳/nr 的/ude1 演讲词/nz ：/w 
[文化/n 产业/n]/nz [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 对于/p [金融/n 创新/vi]/nz 有/vyou 很深/d 的/ude1 需求/n 这个/rz 需求/n 为什么/ryv 集中/v 在/p [金融/n 创新/vi]/nz ？/w 必然/d 因为/c 目前/t 的/ude1 传统/n 金融/n 可能/v 跟/p [文化/n 产业/n]/nz 金融/n 需求/n 是/vshi 有/vyou 对接/vi 难点/n 的/ude1 。/w 
我/rr 第一个/mq 想/v 跟/p 大家谈/nz 的/ude1 是/vshi [文化/n 产业/n]/nz 特点/n 与/cc 金融/n 对接/vi 难点/n 。/w 
[第三/m 个/q]/mq [部分/n 内容/n]/nz 是/vshi 文化/n [金融/n 创新/vi]/nz 方向/n 和/cc 业务/n 实践/vn ，/w 现在/t 在/p 一些/mq 商业银行/nis 和/cc [民生/n 银行/nis]/ntcb 来讲/uls 怎么做/nz 。/w 
