“/w 在/p 这里/rzs 看病/vi ，/w 不仅/c 方便/a 有效/a ，/w 费用/n 还/d 不/d 贵/a 。/w ”/w 1月6日/t ，/w 家住/v 旧县镇/ns 尧埔村/ns 的/ude1 丘大妈/nr 对/p 笔者/n 如是说/dl 。/w 据/p 当地/s [乡村/n 医生/nnt]/nnt 丘全生/nr 介绍/v ，/w 现在/t ，/w 在/p 村里/n 看病/vi 也/d 能/v 享受/vn [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz 报销/v ，/w 给/p 村民/n 就医/vi 带来/v 实惠/an 和/cc 方便/a 。/w 
为/p 加快/v 上杭县/ns [医疗/n 卫生/an]/nz 体制改革/v 步伐/n ，/w 推进/vi 村/n 卫生所/nis （/w 室/n ）/w 实施/v [药品/n 零差率/nz]/nz 销售/vn 和/cc [普通/a 门诊/nis]/nz 新农合/nz 补偿/vn 工作/vn ，/w 减轻/v 群众/n 医疗/n 费用/n 负担/n ，/w 去年/t 11月/t ，/w 该县/r 在/p 开展/v 调查/vn 摸底/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 确定/v 临城/ns 、/w 湖洋/nz 、/w 旧县/nz 、/w 庐/ng 丰/ag 等/udeng [4/m 个/q]/mq 乡镇/n 的/ude1 [22/m 个/q]/mq 村/n 卫生所/nis （/w 室/n ）/w 为/p [药品/n 零差率/nz]/nz 销售/vn 和/cc [普通/a 门诊/nis]/nz 新农合/nz 补偿/vn 实施/v 单位/n 。/w 
在/p 试点/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 该县/r 计划/n 在/p [2014/m 年年/d]/mq 底/f 前/f ，/w 全县/n [331/m 个/q]/mq 行政村/n 统一/vn 开通/v 报销/vn 窗口/s ，/w 使/v 群众/n 看病/vi 难/a 、/w 看病/vi 贵/a 问题/n 有效/a 得到/v 缓解/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 池/ng 威林斯/nrf 乾/nz 肖育民/nr ）/w 
