8日/t 下午/t ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p [海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 闭幕/vi 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 杨岳/nr 在/p 闭幕式/n 上/f 发表/v 重要/a 讲话/n 
8日/t 下午/t ，/w 福州市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 本次/r 大会/n 预定/vn 的/ude1 各项/r 议程/n ，/w 在/p [海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 闭幕/vi 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 杨岳/nr 、/w 周振华/nr 、/w 陈奇/nr 、/w 鄢萍/nr 、/w 柯有民/nr 、/w 徐诗文/nr 、/w 陈建平/nr 、/w 林厚新/nr 、/w 郑云春/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
市长/nnt 杨益民/nr ，/w 市政协/n 主席/nnt 方清海/nr ，/w 市/n 领导/n 周宏/nr 、/w 骆安生/nr 、/w 陈元邦/nr 、/w 徐启源/nr 、/w 陈大强/nr 、/w 何静彦/nr 、/w 吴贤德/nr 、/w 黄忠勇/nr 等/udeng ，/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 领导/n 尤猛军/nr 、/w 谢秀桐/nr 、/w 陈昌明/nr 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 大会/n 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 周振华/nr 主持/v 。/w [446/m 名/q]/mq 代表/nnt 出席/v 大会/n ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
会议/n 经过/p 表决/v ，/w 先后/d 通过/p 了/ule 《/w 关于/p [福州市/ns 人民政府/nis]/nto 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 《/w 关于/p 福州市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 的/ude1 决议/n 》/w 《/w 关于/p 福州市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n 》/w 《/w 关于/p [福州市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 《/w 关于/p [福州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 《/w 关于/p [福州市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 》/w 。/w 
