郭珍霓/nr 靠/v 着/uzhe “/w [100/m 个/q]/mq 心眼/n ”/w 智斗/nz 孙红雷/nr 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大/a 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 播出/v 至今/d ，/w 创下/v 了/ule 收视/nz 全国/n 第一/m 的/ude1 傲/a 人/n 战绩/n ，/w 这部/r 年代/n 传奇剧/nz 在/p 剧情/n 设置/v 、/w 人物/n 配置/vn 上/f 均/d 是/vshi 下/f 足/a 功夫/n ，/w 光/n 是/vshi 女主角/nnt 就/d 前后/f 配/v 了/ule [四/m 位/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 郭珍霓/nr 扮演/v 的/ude1 刘二泉/nr 率先/d 亮相/vi ，/w 这个/rz 因为/c 服用/v 毒药/n 而/cc 致/v 半身/n 残疾/n 的/ude1 奇女子/nz ，/w 躺在/v 轮椅/n 上/f 和/cc 孙红雷/nr 扮演/v 的/ude1 何辅堂/nr 斗/v 了/ule 半辈子/mq 心眼/n 。/w 让/v 人/n 略/d 感/vg 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 跟/p 传统/n “/w 好女人/nz ”/w 形象/n 大/a 相/d 庭/ng 径/ng 的/ude1 腹黑女/nz ，/w 在/p 网络/n 上/f 收获/n 了/ule 超高/b 人气/n ，/w 一直/d 扮演/v 苦情/nz 女/b 的/ude1 郭珍霓/nr 称/v ，/w 想不到/vl 观众/n 如此/rzv 宽容/v ，/w 以后/f 自己/rr 的/ude1 戏/n 路/n 就/d 更/d 开阔/a 了/ule 。/w 
不过/c 细心/a 网友/n 发现/v ，/w 二泉/nz 已经/d 在/p 荧屏/n 上/f 消失/vi 了/ule 一段/mq 日子/n ，/w 其实/d 这/rzv 预示/v 着/uzhe ，/w 何辅堂/nr 要/v 换/v 女人/n 了/ule 。/w 编剧/nnt 史梦甄/nr 表示/v ，/w 率先/d 亮相/vi 的/ude1 郭珍霓/nr 抢/v 了/ule 头彩/n ，/w 而/cc 接/v 下去/vf 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 女主角/nnt 同样/d 有/vyou 戏/n ，/w 谁比谁/nz 也/d 不/d 逊色/a 。/w 史梦甄/nr 尤其/d 推崇/v 陈数/nr 扮演/v 的/ude1 程立雪/nr 与/cc 何辅堂/nr 之间/f 的/ude1 爱情/n ，/w 因为/c 两人/mq 都/d 有/vyou 留洋/vi 背景/n ，/w 各/rz 方面/n 的/ude1 契合度/nz 都/d 高/a 得/ude3 惊人/a ，/w 因此/c 一旦/d 相遇/vi ，/w 爆发/v 出来/vf 的/ude1 是/vshi “/w 知识分子/nnd 海啸/n 式/k 的/ude1 激情/n ”/w 。/w 而/cc 除了/p 情感/n 戏/n 外/f ，/w 动作/n 戏/n 的/ude1 部分/n 同样/d 精彩/a 。/w 按照/p 剧情/n 进展/vn ，/w 孙红雷/nr 将/d 率领/v 着/uzhe 兄弟们/nz 去/vf 上海滩/ns 杀/v 汉奸/nnd ，/w 落入/v 军统/n 手中/s 后/f ，/w 要/v 上演/vn [越狱/vi 传奇/n]/nz 。/w 这/rzv 一段/mq 情节/n 是/vshi 在/p 孙红雷/nr 主导/n 下/f 进行/vn 的/ude1 [二/m 度/qv 创作/vn]/nz ，/w 如何/ryv 将/d 美剧/nz 式/k 的/ude1 越狱/vi 植入/v 到/v 年代/n 传奇/n 剧中/n 而/cc 毫无/v 违和感/nz ，/w 这/rzv 就/d 得/ude3 看/v 孙红雷/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 的/ude1 本事/n 了/ule 。/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 郭珍霓/nr 
