2013/m [中国/ns 互联网/n]/nz 产业/n 年会/n 1月8日/t 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 会上/n 发布/v 的/ude1 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 过去/vf 一年/mq [中国/ns 网民/gi]/nz 在/p 网上/s 的/ude1 损失/n 保守/a 估计/v 达/v [1491/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 网络/n 诱骗/v 是/vshi 最主要/nz 的/ude1 侵害/vn 方式/n ，/w 网民/gi 权益/n 的/ude1 保护/vn 力度/n 亟须/d 加强/v 。/w 
[垃圾/n 短信/n]/nz 、/w 恶意/n 扣/v 费/n 电话/n 、/w [网络/n 欺诈/vn]/nz …/w …/w 伴随/v [互联网/n 产业/n]/nz 的/ude1 成熟/a 和/cc 扩张/vn ，/w 网络安全/gi 事件/n 时有发生/vl 。/w 与此同时/c ，/w 互联网/n 发展/vn “/w 谁/ry 拥有/v 用户/n ，/w 谁/ry 就/d 拥有/v 市场/n ”/w 的/ude1 特性/n ，/w 使得/vi 一些/mq [互联网/n 企业/n]/nz 想尽/v 各种/rz 办法/n 吸引/v 用户/n 、/w 抢夺/v 资源/n ，/w 甚至/d 逾越/v [法律/n 规则/n]/nz 和/cc 行业/n 秩序/n ，/w 最终/d 损害/v 网民/gi 权益/n 。/w 
据/p 12321/m 举报/v 中心/nis 、/w [中国/ns 互联网/n 协会/nis]/nt 反/vi 垃圾/n 信息中心/gi 和/cc 光芒/n 网/n 联合/vd 进行/vn 的/ude1 [中国/ns 网民/gi]/nz 权益/n 保护/vn 调查/vn 显示/v ，/w 2013年/t [中国/ns 网民/gi]/nz 在/p 网上/s 的/ude1 损失/n 约/d 为/p [1491/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 54.8%/m 的/ude1 网民/gi 损失/n 在/p [100/m 元/q]/mq 以内/f ，/w 约/d 有/vyou 13.4%/m 的/ude1 网民/gi 损失/n 在/p [600/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 其中/rz ，/w [手机/n 用户/n]/nz 风险/n 远/a 高于/v 台式机/nz 和/cc [笔记本/n 电脑/n]/nz 用户/n ，/w 诱骗/v 是/vshi 最主要/nz 的/ude1 侵害/vn 方式/n ，/w [网络/n 购物/vn]/nz 则/d 是/vshi 权益/n 损失/n 的/ude1 高危/b “/w 行当/n ”/w 。/w 
[中国/ns 互联网/n 协会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 石现升/nr 说/v ，/w 维护/v 网民/gi 权益/n 是/vshi 互联网/n 发展/vn 的/ude1 底线/n 和/cc 根基/n 。/w 而/cc 权益/n 保护/vn ，/w 机制/n 是/vshi 第一/m ，/w 技术/n 是/vshi 第二/m 。/w 未来/t ，/w [中国/ns 互联网/n 协会/nis]/nt 将/d 推动/v 建立/vn 政府/nis 长效/b 保护/v 机制/n 和/cc 行业/n 维护/v 机制/n ，/w 同时/c 向/p 网民/gi 普及/v 健康/a 网络/n 使用/v 习惯/n 、/w 提升/v 全方位/n [网络/n 技术/n]/nz 防护/v 水平/n 。/w 
