新春佳节/nz 即将/d 来临/vi ，/w 市委/nis 与/cc 党外人士/n 新春/t 座谈会/n 昨日/t 举行/v ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 与/cc [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 、/w 无党派人士/n 坦诚/a 沟通/v ，/w 亲切/a 交流/vn ，/w 畅叙/v 友情/n ，/w 共商/v 改革/vn 发展/v 大计/n 。/w 
市委/nis 领导/n 钟兴国/nr 、/w 黄菱/nr 、/w 臧杰斌/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
民革/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 国桂荣/nz ，/w 民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 陈昌生/nr ，/w 民建/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 黄世忠/nr ，/w 民进/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 魏刚/nr ，/w 农工党/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 王焱/nr 、/w 致公党/nt [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 徐平东/nr 、/w 九三学社/nt [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 黄培强/nr ，/w 台盟/nz [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 陈紫萱/nr ，/w [市/n 工商联/nis]/nt 主席/nnt 柯希平/nr 等/udeng 参加/v 会议/n 并/cc 先后/d 发言/vi 。/w 
“/w 疏堵/n 结合/v 治理/vn 无/v 牌照/n 出租车/n ”/w 、/w “/w 加强/v 对/p 城中村/nz 的/ude1 消防/b 隐患/n 治理/vn ”/w 、/w “/w 加快/v 建设/vn [东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt ”/w 、/w “/w 创新/vi [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 投融资/n 体制/n ”/w 、/w “/w 建设/vn 健康/a 城市/n ”/w 、/w “/w 加快/v 新机场/nz 建设/vn ”/w 、/w “/w 探索/v 政府/nis 向/p 社会/n 购买/v [公共/b 服务/vn]/nz ”/w 、/w “/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 制定/v 产业/n 培植/v 计划/n ”/w 、/w “/w 在/p [旧城/ns 改造/vn]/nz 中/f 控制/vn 建设/v 密度/n ”/w 、/w “/w 促进/v [民营/b 企业/n]/nz 发展/vn ”/w …/w …/w 座谈会/n 上/f ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 、/w 无党派人士/n 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 畅所欲言/vl ，/w 结合/v 各自/rr 关注/v 和/cc 研究/vn 的/ude1 重点/n 问题/n ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 很好/ad 的/ude1 建议/n 。/w 
王蒙徽/nr 不时/d 与/cc 大家/rr [互动/vn 交流/vn]/nz ，/w 坦诚/a [交换/v 意见/n]/nz 。/w 他/rr 代表/nnt 中共/n [厦门/ns 市委/nis]/nto ，/w 向/p [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 为/p 我市/r 过去/vf 一年/mq 工作/vn 所/usuo 付出/v 的/ude1 努力/ad 表示/v 感谢/vn ，/w 并/cc 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 诚挚/a 问候/vn 和/cc 美好/a 祝愿/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 新的/a 一年/mq 是/vshi 我市/r 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 启动/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 推进/vi 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 各项/r 任务/n 繁重/a 。/w 这/rzv 为/p [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 的/ude1 参政议政/vl 提供/v 了/ule 大有可为/vl 的/ude1 广阔/a 舞台/n 。/w 
他/rr 希望/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n ，/w 进一步/d 凝聚/v 改革/vn 发展/v 共识/n ，/w 站/vi 在/p 更高/d 起点/n ，/w 明确/a [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 团结/v 带领/vn 全市/n 广大/b 统一战线/n 成员/nnt ，/w 立足/vi 本职/n 岗位/n ，/w 积极/ad 投身/v 到/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 大局/n 中/f 。/w 进一步/d 发挥/v 参政议政/vl 职能/n ，/w 发挥/v 智力/n 密集/a 、/w [专业/n 特长/n]/nz 和/cc 联系/v 广泛/a 等/udeng 优势/n ，/w 着眼于/v 解决/vn 改革/vn 发展/vn 中/f 的/ude1 问题/n ，/w 深入/ad 开展/v 有/vyou 针对性/n 的/ude1 [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 围绕/v 大局/n 积极/ad 献计/vi 出力/vi ，/w 更加/d 充分/ad 地/ude2 发挥/v 参政议政/vl 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 的/ude1 重要/a 职能/n 。/w 同时/c ，/w 进一步/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 适应/v 新形势/nz 新任务/nz 的/ude1 要求/n ，/w 锐意/d 改革创新/v ，/w 既/c 知其然/nz 、/w 更/d 知/v 其/rz 所以然/n ，/w 不断/d 提高/v 政治/n 把握/v 、/w 组织/n 协调/v 、/w 参政议政/vl 、/w 合作/vn 共事/vi 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 为/p 我市/r [多党/nz 合作/vn]/nz 事业/n 的/ude1 巩固/vn 和/cc 发展/vn 打下/v 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w （/w 记者/nnt 黄怀/nr ）/w 
