案发/v 地/ude2 所在/n 小/a 楼/n 。/w 记者/nnt 苏俊杰/nr 摄/vg 
事发/vi 白云/n [钟落潭/nr 镇/n]/ns 良田/n 被害/vi 女孩/n 年仅/nz [三/m 岁/qt]/mq 
警方/n 通报/v 案情/n 
敦促/v 作案/vn 者/k 自首/vi 
[广州/ns 白云/n]/nz 警方/n 向/p 媒体/n 通报/v ：/w 1月8日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 警方/n 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v 在/p [钟落潭/nr 镇/n]/ns 良田/n 某/rz 出租/v 屋内/s 一对/mq 母女/n 被/pbei 人/n 持刀/nz 砍伤/v 倒卧/nz 在/p 地/ude2 。/w 白云/n 警方/n 接报/v 后/f ，/w 派出/v 警察/nnt 前往/v [现场/s 处置/vn]/nz ，/w 并/cc 通知/n “/w 120/m ”/w 急救中心/nis 派员/v 到场/vi 抢救/v 。/w 经/p “/w 120/m ”/w [医务/b 人员/n]/nz 到场/vi 检查/vn ，/w 证实/v [2/m 人/n]/mq 已经/d 死亡/vi 。/w 经/p 警方/n 初步/d 调查/vn ，/w [2/m 名/q]/mq 死者/n 为/p 夏/tg 某/rz (/w 女/b ，/w [31/m 岁/qt]/mq ，/w 湖南/ns 人/n )/w 和/cc 田/n 某/rz (/w 女/b ，/w [3/m 岁/qt]/mq ，/w 贵州/ns 人/n )/w 两/m 母女/n 。/w 
目前/t ，/w 白云/n 警方/n 已/d 成立/vi 专案组/nis 开展/v 侦查/vn 。/w 警方/n 严正/a 敦促/v 作案/vn 分子/n 尽快/d [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 并/cc 呼吁/v 知情/vn 群众/n 积极/ad 举报/v 线索/n ，/w 协助/v [公安/n 机关/n]/nz 早日/d 破案/vi 。/w 
昨天/t ，/w [广州/ns 白云区/ns]/nz [钟落潭/nr 镇/n]/ns 良田村/ns 的/ude1 出租/vn 屋内/s 发生/v 了/ule 凶杀案/n 。/w 据/p 目击者/n 说/v ，/w 一对/mq 母女/n 在/p 出租/v 屋里/s 被/pbei 人/n 残忍/a 杀害/v ，/w 女孩/n 只有/c [三/m 岁/qt]/mq 。/w 事发/vi 之后/f ，/w 同住/v 的/ude1 女孩/n 的/ude1 父亲/n 未见/nz 踪影/n 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正在/d 对/p 此案/r 进行/vn 调查/vn 。/w 
