[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [厦门市/ns 社会/n 发展/vn 研究会/nis]/nt [第三/m 届/q]/mq 会员/nnt （/w 代表/nnt ）/w 大会/n 在/p [厦门/ns 宾馆/nis]/ntch 隆重/ad 举行/v ，/w 市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 到/v 会/v 讲话/n 。/w 
会议/n 选举/v 产生/vn 了/ule 新/a 一届/mq 理事/nnt 、/w [常务/b 理事/nnt]/nnt 及/cc 研究会/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 。/w 市政协/n 原/b 副主席/nnt 桂其明/nz 连任/v 会长/nnt 。/w 
吴敬琏/nr 、/w 江小涓/nr 、/w 刘世锦/nr 、/w 梁国扬/nr 、/w 邓力平/nr 、/w 郭振家/nr 、/w 叶重耕/nr 、/w 黄强/nr 、/w 俞可平/nr 、/w 景天魁/nr 、/w 杨宜勇/nr 、/w 江平/nr 等/udeng 一批/mq 专家/nnt 、/w 领导/n 被/pbei 聘为/v 研究会/nis 高级/a 顾问/nnt ，/w 市政协/n 原/b 主席/nnt 蔡望怀/nr 、/w 市政协/n 副主席/nnt 潘世建/nr 、/w 市政协/n 原/b 副主席/nnt 庄威/nr 被/pbei 聘为/v 名誉/n 会长/nnt 。/w 
为/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 出谋划策/vl 
市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 在/p 会议/n 上/f 讲话/n ，/w 他/rr 说/v ，/w [第二/m 届/q 理事会/nis]/nt 以来/f ，/w 市/n 社会发展/v 研究会/nis 有效/a 发挥/v 了/ule “/w 思想库/n ”/w 、/w “/w 智囊团/nis ”/w 的/ude1 作用/n ，/w 为/p 厦门/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 [科学/n 发展/vn]/nz 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
他/rr 要求/n ，/w 研究会/nis 新/a 一届/mq 理事会/nis 要/v 提高认识/v ，/w 加强/v 学习/vn ，/w 坚持/v 正确/a 的/ude1 [政治/n 方向/n]/nz ；/w 自觉/a 服务中心/nis 大局/n ，/w 为/p 推进/vi 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 献计/vi 出力/vi ；/w [积极/ad 主动/ad]/nz 作为/p ，/w 配合/v 政协/nis 履行/v 职能/n ，/w 努力/ad 当/p 好/a 市政协/n 参谋/nnt 助手/nnt ；/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 扩展/v 服务/vn ，/w 实现/v 较好/d 的/ude1 社会效益/n 和/cc 经济效益/n 。/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 自身/rr 优势/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 厦门/ns [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 政治/n 建设/vn 、/w [文化/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 中/f 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 人民/n [群众/n 普遍/ad 关注/v]/nz 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 精心/ad 选择/v 综合性/n 、/w 全局性/n 、/w 前瞻性/n 的/ude1 课题/n 开展/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 反映/v 社情民意/n ，/w 从/p 不同/a 角度/n 、/w 不同/a 层面/n 提出/v 建设性/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 为/p 党委/nis 、/w 政府/nis 提供/v [科学/n 决策/vn]/nz 参考/vn 。/w 
为/p 厦门/ns 发展/vn 提供/v 决策/vn 依据/n 
桂其明/nz 代表/nnt 研究会/nis [第二/m 届/q 理事会/nis]/nt 作/v 工作报告/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 近/a 八年/t 来/vf ，/w 研究会/nis 受/v 市委/nis 、/w 市政府/n 、/w 市政协/n 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 委托/vn ，/w 组织/n 专家/nnt 会员/nnt 完成/v 课题/n 研究/vn [21/m 项/q]/mq ，/w 这些/rz [课题/n 成果/n]/nz 都/d 具有/v 较强/d 的/ude1 前瞻性/n 、/w 理论/n 性/ng 和/cc 可操作性/n ，/w 为/p 党委/nis 、/w 政府/nis 制定/v [发展/vn 战略/n]/nz 和/cc 指导/v [经济/n 社会/n]/nz 工作/vn 提供/v 了/ule 决策/vn 依据/n 。/w 
其中/rz ，/w 研究会/nis 2006年/t 承担/v 的/ude1 市委/nis 重点/n 课题/n 《/w 关于/p 在/p 厦门/ns 建立/v [海峡/n 两岸/n]/nz 金融/n 合作/v 试验区/n 的/ude1 对策/n 研究/vn 》/w ，/w 为/p [海峡/n 两岸/n]/nz 金融/n 合作/v 试验区/n 的/ude1 建设/vn 方案/n 提出/v 了/ule 具体/a 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 为/p 厦门市/ns 建立/v [两岸/n 金融/n 中心/nis]/nt 提供/v 了/ule 重要/a 参考/vn 。/w 该/rz [研究/vn 成果/n]/nz 得到/v 市委/nis 、/w 市政府/n 领导/n 和/cc 涉/vg 台/q 部门/n 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 专门/d 就/d [这个/rz 问题/n]/nz 在/p 省政协/n 常委会/nis 和/cc 全国/n 两/m 会上/n 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 
2011年6月/t ，/w 国务院/nt 正式/ad 批准/v 厦门/ns 建设/v 区域性/n [两岸/n 金融/n 中心/nis]/nt 。/w 
研究会/nis 还/d 积极探索/v 与/cc 媒体/n 联合/vd 策划/vn 举办/v 相关/vn 活动/vn 的/ude1 新途径/nz ，/w 如/v 去年/t 与/cc [海峡/n 导报/n]/nz 联合/vd 策划/vn 举办/v “/w 2012/m 厦门/ns 商业/n 十大/mq [年度/n 人物/n]/nz ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 组织/n 专家/nnt 会员/nnt 为/p [评选/vn 活动/vn]/nz 提供/v 客观/a 、/w 公正/a 的/ude1 支持/vn ，/w 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关注/vn 和/cc 好评/n 。/w 
[厦门市/ns 社会/n 发展/vn 研究会/nis]/nt 创建/v 于/p 1995年/t ，/w 本次/r 换届/vi 后/f 共有/v 会员/nnt [296/m 名/q]/mq ，/w 会员/nnt 构成/v 包括/v 高等院校/n 和/cc [科研/n 机构/n]/nz 的/ude1 中青年/n 博士/nnt 、/w 教授/nnt ，/w 具有/v 中/f [高级/a 职称/n]/nz 的/ude1 党政机关/n 领导干部/nnt ，/w 热心/a [社会/n 公益/n]/nz 的/ude1 企业家/nnt ，/w 各/rz 党派/n 团体/n 有关/v 人员/n 和/cc [新闻/n 媒体/n]/nz 负责人/nnt 等/udeng 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr //w 文/ng 张向阳/nr //w 图/n ）/w 
