这/rzv 几天/mq ，/w 台湾/ns 的/ude1 媒体/n 都/d 在/p 追问/v ：/w “/w 民进党/nz 到底/d 会/v 不会/v 通过/p ‘/w 柯文哲/nr 条款/n ’/w ？/w ”/w 
何谓/v “/w 柯文哲/nr 条款/n ”/w ？/w 其实/d 就是/v 替/p 民进党/nz 在/p 台北市/ns 的/ude1 选情/n 解套/nz 。/w 该/rz 条款/n 一旦/d 通过/p ，/w 柯文哲/nr 就/d 可以/v “/w 不/d 加入/v 民进党/nz 也/d 能/v 代表/nnt 民进党/nz 参选/v ”/w ，/w 以/p “/w 集结/v 最大/gm 在/p 野/b 力量/n ”/w 。/w 
这样/rzv 的/ude1 逻辑/n ，/w 仔细/ad 想想/v 其实/d 有点/d 滑稽/a ：/w 如果/c 柯文哲/nr 不想/v 加入/vn 民进党/nz ，/w 代表/nnt 他/rr 对/p 民进党/nz 的/ude1 理念/n 并不/d 认同/vn ，/w 那么/c ，/w 他/rr 何以/d “/w 代表/nnt 民进党/nz 参选/v ”/w ？/w 而/cc 民进党/nz 竟然/d 愿意/v 接受/vn 一位/mq “/w 非/b 党员/nnt ”/w 来/vf 代表/nnt 自己/rr 去/vf 选/v 市长/nnt ，/w 足以/d 说明/v 民进党/nz 对/p 台北/ns 市长/nnt 这/rzv 一/m 职位/n 的/ude1 信心/n 有/vyou 多么/d 缺失/n 。/w 
这/rzv 就/d 好像/v 一只/mq 跛脚/nz 的/ude1 猴子/n 去/vf 采槟榔/nz ，/w 明知/v 自己/rr 爬/v 不/d 上去/vf ，/w 也/d 采/v 不到/v ，/w 只好/d 对/p [另一/m 只/d]/mq 正在/d 爬树/v 的/ude1 病弱/nz 小猴/nz 说/v ：/w “/w 你/rr 爬得/nz 这么/rz 累/a ，/w 我/rr 在/p 底下/f 稍稍/d 托/v 你/rr 一把/mq ，/w 采/v 下/f 的/ude1 槟榔/nf 我们/rr 平分/v 吧/y 。/w ”/w 
所以/c ，/w 民进党/nz 一旦/d 和/cc 柯文哲/nr 结盟/vi ，/w 就/d 将/d 把/pba 彼此/rr 都/d 陷入/v “/w 跛脚/nz ”/w 和/cc “/w 病弱/nz ”/w 的/ude1 境地/n 。/w 而/cc 这样/rzv 的/ude1 起跑点/nz ，/w 对于/p 增强/v 选民/n 对/p 他们/rr 的/ude1 信心/n 并/cc 无/v 助益/nz 。/w 
从/p 另一方面/c 来说/uls ，/w 这样/rzv 做/v 反而/d 是/vshi 帮/v 了/ule 连胜文/nr 和/cc 国民党/n 。/w 当然/d ，/w 民进党/nz 中央/n 并非/v 对此/d 一无所知/vl ，/w 之所以/c 采取/v 此/rzs 下策/n ，/w 还有/v 别的/rzv 原因/n 。/w 
首先/d ，/w 问题/n 还是/c “/w 两个/mq 太阳/n ”/w ，/w 现在/t 的/ude1 民进党/nz 并不/d 团结/v ，/w 如果/c 集中/v 整个/b 党团/nis 之/uzhi 力/n ，/w 推/v 个/q 蔡英文/nr 或/c 是/vshi 苏贞昌/nr 出来/vf ，/w 这/rzv 一场/mq 仗/n 可以/v 打/v 得/ude3 很/d 漂亮/a ，/w 甚至/d 可以/v 拉/v 抬/v 整个/b 民进党/nz 的/ude1 形象/n 和/cc 士气/n ，/w 重塑/v 党员/nnt 和/cc 选民/n 信心/n 。/w 可是/c ，/w 苏蔡/nr 的/ude1 眼光/n 都/d 太聪明/nz 、/w 长远/a 了/ule ，/w 谁/ry 也/d 不愿/nz 做出/v 牺牲/vn 和/cc 妥协/vi 。/w 
全盘/d 看/v “/w 七/m 合一/vi ”/w ，/w 在/p 台南/ns 和/cc 高雄/ns 民进党/nz 可以/v “/w 躺着/v 选/vn ”/w ，/w “/w 菊/ng 妈/n ”/w 和/cc “/w 小/a 德/b ”/w 稳稳/d 控盘/nz ；/w 在/p 台/q 中/f ，/w 年富力强/vl 的/ude1 林佳龙/nr 耕耘/vi 多/a 时/ng ，/w 基本/a 盘/qv 不/d 差/a ，/w 加上/v 胡志强/nr 已/d 是/vshi 最/d 老/a “/w 钉子户/n ”/w ，/w [中间/f 选民/n]/nz “/w 换人/vi 做/v 做/v 看/v ”/w 的/ude1 心理/n 是/vshi 他/rr 的/ude1 死穴/nz ，/w 所以/c 台/q 中/f 胜/v 选/vn 希望/v 大/a 。/w 因此/c ，/w 目前/t 民进党/nz 中央/n 评估/vn “/w 六/m 都/d 赢/v 三/m 都/d 以上/f ”/w 。/w 
那么/c ，/w 在/p 最/d 艰困/nz 的/ude1 台北市/ns ，/w 反而/d 成/v 了/ule 最/d 容易/ad 的/ude1 地方/n 。/w 民进党/nz 只要/c [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 让/v 柯文哲/nr 去/vf 选/v ，/w 不一定/nz 要/v 赢/vn ，/w 但/c 一定/b 要/v 打/v 得/ude3 漂亮/a ，/w 以/p “/w 怪/a 医/ng ”/w 对阵/vn “/w 公子/n ”/w ，/w 炒作/v 连胜文/nr 的/ude1 负面/b 文宣/nz ，/w 加上/v 连胜文/nr 的/ude1 性情/n 很容易/nz “/w 配合/v 炒作/vn ”/w ，/w 自然/n 能/v 闹/v 起/vf 相当大/nz 的/ude1 动静/n 。/w 
这样一来/dl ，/w 不/d 赢/v 里/f 子/ng 也/d 能/v 赢/vn 面子/n 。/w 赢/v 了/ule 面子/n 之后/f ，/w 苏贞昌/nr 绝对/d 是/vshi [有功/vi 之/uzhi 臣/ng]/nz ，/w 直奔/v 2016/m 去/vf 了/ule 。/w 到/v 时/ng ，/w 民进党/nz 中央/n 就/d 真/a 的/ude1 只/d 剩下/v “/w 一个/mq 太阳/n ”/w 了/ule 。/w 
所以/c ，/w 民进党/nz 目前/t 的/ude1 布局/n ，/w 还是/c [以/p 守/v 为/p 攻/v]/nz ，/w 并/cc 无/v [大/a 鸣/vg 大/a 放/v]/nz 的/ude1 格局/n 。/w 看/v 其/rz 播出/v 的/ude1 [第/m 一支/mq]/mq 竞选/v 文宣/nz ，/w 片中/s [大多数/m 县/n]/mq 市长/nnt 的/ude1 发言/vn ，/w 都/d 是/vshi 以/p 闽南语/nz 、/w 民谚/n 为主/vi ，/w 拍摄/v 的/ude1 场景/n 和/cc 角度/n 也/d 相当/d 乡土/n ，/w 体现/v 了/ule 浓厚/a 的/ude1 本土/n 格局/n 。/w 而/cc 广告/n 的/ude1 口号/n ，/w 仍/d 是/vshi “/w 绿色/n 执政/vi 、/w [品质/n 保证/v]/nz ”/w ，/w 这/rzv 一/m 口号/n 从/p 许信良/nr 时代/n [沿用/v 至今/d]/nz 。/w 
可见/c ，/w 今天/t 的/ude1 民进党/nz ，/w 其实/d 并/cc 无/v [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 。/w 
一个/mq 分裂/vi 的/ude1 、/w 无/v 反省/vn 能力/n 的/ude1 党/n ，/w 何以/d 取信于民/n ？/w (/w 林靖东/nr )/w 
