美/b 媒/ng ：/w 中方/n 要求/n 进入/v 南海/ns 的/ude1 外国/n 渔船/n 要/v 经/p 其/rz 批准/v 
原/b 标题/n ：/w 菲律宾/nsf 关注/v 中国/ns 南海/ns 新规/nz 菲/b 外长/nnt 称/v 正在/d 核实/v 
【/w [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 王跃西/nr 】/w “/w 中国/ns 在/p 南海/ns 对/p 外国/n 渔船/n 实施/v 新规/nz ，/w 强化/v 领土/n 主张/v ”/w ，/w 美联社/nt 8日/t 报道/v 称/vn ，/w 从/p 今年/t 1月/t 开始/v 实施/vn 的/ude1 中国/ns 新法/n 要求/n 进入/v 南海/ns 的/ude1 外国/n 渔船/n 要/v 经过/p 批准/v 。/w 菲律宾/nsf 外交部长/nnt 德尔罗萨里奥/nrf 8日/t 称/v ，/w 正在/d 核实/v 相关/vn 信息/n 。/w 
据/p 南海网/nz 报道/v ，/w 2013年11月/t ，/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 通过/p 《/w 海南省/ns 实施/v [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 办法/n 》/w ，/w 规定/n 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n 进入/v 海南/ns 管辖/v 水域/n 进行/vn 渔业/n 生产/vn 或/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn ，/w 应当/v 经/p 国务院/nt 有关/v [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v 。/w 该/rz 《/w 办法/n 》/w 于/p 2014年1月1日/t 生效/vi 实施/v 。/w 
美联社/nt 称/v ，/w 南海/ns [350/m 万/d 平方公里/q]/mq 海域/n 将/d 有/vyou [200/m 万/d 平方公里/q]/mq 适用/vi 于/p 该/rz 法律/n ，/w 这里/rzs 有/vyou 全球/n 最/d 繁忙/a 的/ude1 航道/n ，/w [渔业/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 其中/rz 一些/mq 岛屿/n 还/d 被/pbei 菲律宾/nsf 和/cc 越南/nsf 占领/v 。/w “/w 在/p 如此/rzv 广阔/a 的/ude1 海域/n 践行/nz 这样/rzv 的/ude1 规定/n 几乎/d 不/d 可能/v ，/w 因此/c 该/rz 法/n 似乎/d 更/d 着重/vd 于/p 强调/v 中国/ns 要求/n 外国/n 严肃/a 对待/v 其/rz 领土/n 主张/v 的/ude1 决心/n 。/w ”/w 文章/n 引述/v 专家/nnt 的话/udh 分析/vn 称/v ，/w 此法/r 实施/v 的/ude1 背景/n 是/vshi ，/w 2013年11月/t 中国/ns 宣布/v 在/p 东海/ns 划/v 设/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 引发/v 日本/ns 不满/an 。/w “/w 中国/ns 可能会/nz 避免/v 太/d 严格/ad 实施/v 该/rz 法/n 激起/v 冲突/vn ，/w 中国/ns 无法/v 承担/v 和/cc 太多/ad 邻国/n 疏远/v 的/ude1 代价/n 。/w ”/w 
[广西/ns 社会/n 科学院/nis 东南亚/nsf 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 孙小迎/nr 8日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ：/w “/w 现在/t 出台/vi 的/ude1 办法/n 是/vshi 抽象/a 、/w 原则性/n 的/ude1 规定/n ，/w 日/b 后/f 我们/rr 会/v 出/vf 细则/n ，/w 逐步完善/v ，/w 在/p 工作/vn 中/f 有法可依/vl ，/w 这/rzv 一/m 举措/n 对/p 保护/vn 我/rr 管辖/v 水域/n 有/vyou [积极/ad 作用/n]/nz 。/w ”/w 
