5日/t ，/w 凭着/p 一张/mq 手绘/v 地图/n 的/ude1 指引/vn ，/w [龙岩/ns 长汀县/ns 工商局/nis]/nt 成功/a 端/v 掉/v 两家/mq 黑网吧/nz 。/w 
这/rzv 张/q 地图/n ，/w 来自/v 一名/mq 举报人/n 。/w 他/rr 可谓/v “/w 有心人/n ”/w ，/w 担心/v 执法/vn 人员/n 找/v 不到/v 黑网吧/nz ，/w 不仅/c 手绘/v 地图/n ，/w 还/d 提供/v 了/ule “/w 最佳/z 打击/v 时间/n ”/w 。/w 
这封/nz 群众/n 举报信/n 是/vshi 3日/t 寄到/nz [长汀县/ns 工商局/nis]/nt 的/ude1 。/w 信/n 中/f 称/v “/w 南山镇/ns 南山村/ns 有/vyou 两家/mq 黑网吧/nz ，/w 特别/d 是/vshi 周日/t 下午/t 学生/nnt 返校/vi 时/ng ，/w 生意/n 特别/d ‘/w 火爆/a ’/w 。/w ”/w 信封/n 里/f 还/d 附上/v 了/ule 一张/mq 手绘/v 地图/n 。/w 根据/p 这/rzv 张/q 地图/n ，/w 很容易/nz 就/d 能/v 找到/v 这/rzv 两家/mq 被/pbei 举报/vn 的/ude1 黑网吧/nz 。/w 
1月5日/t 下午/t 2点30分/t ，/w [南山/ns 工商所/nis]/nt 执法/vn 人员/n 经过/p 前期/f 摸排/nz ，/w 按照/p 举报信/n 上/f 描绘/v 的/ude1 位置/n 图/n ，/w 兵/n 分/qt 两路/nz ，/w 迅速/ad 出击/vi ，/w 一举/d 将/d 正在/d 营业/vn 的/ude1 两家/mq 黑网吧/nz 查获/v 。/w 
这/rzv 两家/mq 网吧/nis 藏身/vi 于/p 小/a 店/n 内/f ，/w 从/p 外表/n 看/v ，/w 很难/d 发现/v 里头/f 藏/v 着/uzhe 黑网吧/nz 。/w 两家/mq 黑网吧/nz 空间/n 狭小/a ，/w 电线/n 、/w 网络/n 线/n 纵横交错/vl 。/w 小小的/z 屋内/s ，/w 随意/ad 摆放/v 着/uzhe [六/m 七/m 台/q]/mq 老旧/nz 电脑/n ，/w 没有/v 任何/rz [消防/b 设施/n]/nz 和/cc [安全/an 出口/vn]/nz 。/w 
这/rzv 两家/mq 网吧/nis 均/d 无法/v 提供/v 相关/vn 证件/n ，/w 工商/n 执法/vn 人员/n 依法/d 查扣/v [电脑/n 主机/n]/nz [11/m 台/q]/mq 、/w 交换机/n [3/m 台/q]/mq ，/w 案值/n [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴林增/nr 通讯员/nnt 余文廖/nr 彩/ng 鑫/nz 文/ng //w 图/n ）/w 
