昨日/t ，/w 龙岩市/ns [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi ，/w 会议/n 选举/v 龙岩市/ns 代市长/nnt 池秋娜/nr 担任/v 龙岩市/ns 市长/nnt ，/w 赖永龙/nr 担任/v 龙岩市/ns 副市长/nnt 。/w 
此次/rz 大会/n 还/d 选举/v 饶作勋/nr 担任/v 龙岩市/ns [四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt ，/w 选举/v 赵汀生/nr 、/w 张树溪/nr 、/w 廖德槐/nr 担任/v 龙岩市/ns [四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 副主任/nnt 。/w 
2013年12月/t ，/w 池秋娜/nr 从/p [福建省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 委员会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt 之/uzhi 任/v 上/f ，/w 到/v 龙岩/ns 履新/nz 。/w 
当选/v 市长/nnt 后/f ，/w 池秋娜/nr 向/p 出席/v 大会/n 的/ude1 人大代表/nnt 鞠躬/vi 致谢/vi 。/w 她/rr 说/v ，/w 在/p 闽西/ns 老区/n 深化改革/v 、/w 转型/vn 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 担任/v 市长/nnt ，/w 她/rr 深感/v 使命/n 光荣/a ，/w 责任/n 重大/a 。/w 今后/t 将/d 坚持/v 把/pba 发展/vn 作为/p 第一/m 要务/n ，/w 牢固/a 树立/v [全局/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz 、/w 机遇/n 意识/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl ，/w 勇于/v 担当/v ，/w 知难而进/vl ，/w 为/p 谋求/v 和/cc 实现/v 龙岩/ns 老区/n 更好/d 更快/d 发展/vn 作出/v 不懈努力/vl 。/w “/w 作为/p 闽西/ns 人民/n 的/ude1 女儿/n ，/w 我/rr 将/d 与/cc 市政府/n 班子/n 成员/nnt 一道/d ，/w 紧紧/d 依靠/v 全市/n 人民/n ，/w 同心同德/dl ，/w 同舟共济/vl ，/w 努力/ad 开创/v 闽西/ns 发展/v 新局面/nz ，/w 不/d 辜负/v 组织/n 的/ude1 重托/n 和/cc 人民/n 的/ude1 厚望/n 。/w ”/w 池秋娜/nr 说/v 。/w 
市长/nnt 简历/n 
池秋娜/nr ，/w 女/b ，/w 1961年9月/t 生/v ，/w 福建省/ns 大田县/ns 人/n ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 党校/nis 研究生/nnt 学历/n 。/w 1981年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w 先后/d 在/p 福建/ns 大田/n 、/w 沙县/ns ，/w [三明市/ns 审计局/nis]/nt 、/w 市委/nis 工作/vn ；/w 2008年8月/t 任/v 福建/ns [第四/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 领队/nnt 、/w 中共/n [新疆/ns 昌吉州/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt ；/w 2011年12月/t 任福/nr 建省/v [人口/n 和/cc 计划生育/n 委员会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt ；/w 2013年12月/t ，/w 调任/v 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴林增/nr 李贵荣/nr ）/w 
