民进党/nz 一项/mq 针对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 的/ude1 [总结/v 报告/n]/nz 今天/t (/w 9日/t )/w 出炉/v ，/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 刊文/nz 说/v ，/w 报告/n 初稿/n 虽然/c 已/d 对/p 大陆/ns 释/vg 出/vf 善意/n ，/w 但/c 内容/n 并/cc 无/v 让/v 人/n 眼睛/n 一/m 亮/vi 的/ude1 崭新/b 政策/n ，/w 如果/c 最后/f 只是/d 打出/v “/w 安全/an 牌/n ”/w ，/w 而/cc 无/v 真正/d 的/ude1 突破/vn ，/w 如何/ryv 从/p 国民党/n 手中/s 抢夺/v 两岸/n 政策/n 话语权/nz ？/w 
文章/n 说/v ，/w 根据/p 已/d 曝光/vi 的/ude1 报告/n 内容/n ，/w 与/cc 过去/vf 不同/a 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 民进党/nz 将/d 积极/ad 自信/a 参与/v 两岸/n 交流/vn ，/w 包括/v 智库/nz 与/cc 地方/n 执政/vi 县市/n 的/ude1 城市/n 交流/vn 。/w 但/c 苏贞昌/nr 早就/d 宣示/v 要/v 积极/ad 面对/v 大陆/ns ，/w 两岸/n 智库/nz 交流/vn 也/d 是/vshi “/w 现在/t 进行式/n ”/w ，/w 只差/nz 是否/v 写入/v 正式/ad 文件/n 之中/f ，/w 并不/d 算是/v 新的/a 突破/v 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 应/v 逐步/d 检讨/v 修正/vn 法令/n ，/w 善待/v 大陆/ns 配偶/n 、/w 大陆/ns 学生/nnt 、/w 大陆/ns 游客/n ，/w 这/rzv 固然/c 是/vshi 向/p 大陆/ns 递/v 出/vf 橄榄枝/n ，/w 但/c 仅/d 止/v 于/p 民间/n 交流/v 层次/n ，/w 对于/p 大陆/ns 官方/n ，/w 仍/d 缺乏/v 对应/vn 之/uzhi 道/qv 的/ude1 论述/vn 。/w 
文章/n 说/v ，/w 在/p 谢长廷/nr 主持/v 的/ude1 会议/n 中/f ，/w “/w 宪政/n 共识/n ”/w 虽然/c 纳入/v 结论/n ，/w 但/c 实际上/d 问题/n 丛生/vi ，/w 今天/t 会议/n 恐/vg 有/vyou 一场/mq 激辩/nz 。/w 
柯建铭/nr 先前/t 抛出/v 冻结/vn “/w 台独/n ”/w 党纲/n ，/w 引起/v 各界/rz 讨论/v ，/w 原有/v 机会/n 成为/v 一个/mq 突破点/n ，/w 可惜/v 党内/s 一面/n 倒/vi 批判/v 柯建铭/nr ，/w 支持者/n 寡/ag ；/w 柯建铭/nr 不愿/nz 成为/v 箭靶/nz ，/w 无意/v 再提/nz 此案/r 。/w 在/p 政治/n 论述/vn 上/f ，/w 看不到/v 这份/r 报告/n 有/vyou 何强/nr 而/cc 有力/a 的/ude1 新/a 改变/v 。/w 
