为了/p 落实/v 以/p [渔业/n 用/p 海/n]/nz ，/w 海岛/ns 开发/vn ，/w 打击/v 非法/b 围/v 填海/vn 、/w 非法/b 采砂/nz 和/cc 未/d 核准/v 环评/nz 项目/n 、/w 违法/vn 倾废/nz 等/udeng [4/m 大/a]/mq 项/q 组成/v 的/ude1 用/p 海/n 专项/b 整治/vn 行动/vn ，/w 省/n [海洋/n 与/cc 渔业/n]/nz 执法/vn 总队/nis 直属/b 三/m 支队/nis 于/p 1月6日/t —/w 7日/t ，/w 组织/n [中国海/ns 监/vg]/nz 8003/m 在/p 东山/ns 、/w 漳浦/ns 附近/f 海域/n 非法/b 采砂/nz 多发/b 区/n 开展/v 执法/vn 打击/v 行动/vn 。/w 
此次/rz 执法/vn 巡航/vi [中国海/ns 监/vg]/nz [8003/m 船/n]/mq 克服/v 了/ule 海面/n 风浪/n 较大/d 的/ude1 困难/an ，/w 共/d 巡查/v 航程/n [80/m 海里/q]/mq ，/w 巡查/v 海岛/ns [16/m 个/q]/mq ，/w 观察/v 渔船/n [4/m 艘/q]/mq ，/w 观察/v 采砂船/nz [3/m 艘/q]/mq ，/w 放/v 快艇/n 现场/s 登临/v 查获/v [1/m 艘/q]/mq 涉嫌/v 非法/b 采砂船/nz 。/w 目前/t 该/rz 案件/n 正在/d 调查/vn 处理/vn 中/f 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 该/rz 支队/nis 将/d 根据/p 总队/nis 的/ude1 部署/vn 和/cc 2014年/t 支队/nis 巡航/vi 执法/vn 计划/n 的/ude1 安排/vn ，/w 继续/v 加大/v 闽南/ns 海域/n 巡航/vi 执法/vn 力度/n ，/w 持续/vd 有效地/nz 打击/v 各类/r [海洋/n 与/cc 渔业/n]/nz 违法/vn 违规/v 行为/n ，/w 进一步/d 提升/v 支队/nis 在/p 辖区/n 的/ude1 影响力/n 。/w 省/n [海洋/n 与/cc 渔业/n]/nz 执法/vn 总队/nis 直属/b 三/m 支队/nis 侯正刚/nr 
