[榕城/ns 古街/n]/nz 被/pbei 众/ag 小吃摊/n 污/ag 成/v “/w 油/n 街/n ”/w 
警方/n 在/p 现场/s 设置/v 隔离线/n 
“/w 我/rr 数/n 过/uguo 了/ule ，/w 已经/d 有/vyou 20多辆/m 电动车/n 在/p 这里/rzs 滑倒/nz 了/ule !/w ”/w 市民/n 吴先生/nr 指/v 着/uzhe 路面/n 的/ude1 油污/n ，/w 对/p 出警/v 的/ude1 [瀛洲/nz 派出所/nis]/nto 民警/nnt 说/v 。/w 
一/m 早上/t [数十/m 人/n]/mq 滑倒/nz 
8日8时/t 许/v ，/w [台江/ns 瀛洲/nz 派出所/nis]/nt 接到/v 群众/n 报警/vn ：/w 在/p 台江区/ns [榕城/ns 古街/n]/nz 靠近/v 台江/ns 第二/m [中心/nis 小学/nis]/nts 附近/f 的/ude1 一段/mq 路面/n 上/f ，/w 满/a 是/vshi 油污/n ，/w 已经/d 有/vyou [很多/m 辆/q]/mq 电动车/n 滑倒/nz 了/ule 。/w 
民警/nnt 接警/v 后/f ，/w [第一/m 时间/n]/nz 赶到/v 现场/s ，/w 看到/v 这段/r 路面/n 上/f 油/n 光滑/a 亮/vi 的/ude1 ，/w [三/m 四/m 辆/q]/mq 电动车/n 横/dg 在/p 路面/n 上/f ，/w 几个/mq 载/v 孩子/n 去/vf 上学/vi 的/ude1 市民/n 坐/v 在/p 车子/n 旁/f ，/w 身上/s 、/w 手上/s 全/a 是/vshi 油污/n 。/w 有/vyou 个/q 女子/n 的/ude1 裤子/n ，/w 还/d 摔/v 出/vf 了/ule 个/q 洞/n 。/w 民警/nnt 立即/d 用/p 警车/n 和/cc 警戒/v 绳/ng ，/w 隔离/vn 了/ule 这段/r 路面/n ，/w 以/p 提醒/v 过往/vn 市民/n 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 民警/nnt 发现/v ，/w 路/n 滑/v 的/ude1 原因/n 是/vshi 路面/n 上/f 有/vyou 一大/n 摊/ng 油渍/n ，/w 经过/p 昨晚/t 的/ude1 一场雨/nz 后/f ，/w 这里/rzs 就/d 变成/v 了/ule “/w 滑冰场/n ”/w 。/w 
