央视/j [综艺/b 频道/n]/nz 与/cc 灿/ag 星/n 制作/v 联合/vn 推出/v 的/ude1 原创/b 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 上/f 周五/t 首播/v ，/w 青年/n 创作者/nnd 霍尊/nr 带来/v 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 不仅/c 让/v 刘欢/nr 流泪/vi ，/w 也/d 打动/v 了/ule 很多/m 观众/n 。/w 不过/c ，/w 昨日/t 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 爆料/v 称/vn ，/w 《/w 卷珠帘/nz 》/w 涉嫌/v 抄袭/vn 日本/ns 女歌手/nnd 吉田亚纪子/nrj 的/ude1 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w 。/w 有/vyou 网友/n 在/p 反复/d 收听/v [两/q 首歌曲/nz]/mq 之后/f ，/w 得出/v 了/ule “/w 相似/a 度/qv 高达/v 85%/m ”/w 的/ude1 结论/n ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 用/p 音频/n 软件/n 对/p [两/q 首/q]/mq 歌/n 的/ude1 音轨/gi [加以/vx 分析/vn]/nz ，/w 证明/v “/w [两/q 首/q]/mq 歌/n 存在/v 明显/a 不同/a ”/w 。/w 事实/n [究竟/d 如何/ryv]/nz ？/w 昨日/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 就/d 此事/r 采访/v 了/ule 霍尊/nr 及其/cc 经纪人/nnt 、/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目组/n 以及/cc 专业/n 音乐人/nnt 。/w 
霍尊方/nr ：/w [两/q 首/q]/mq 歌/n 
只有/c 两/m 小/a 节/q 相似/a 
“/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 我/rr 把/pba [两/q 首/q]/mq 歌/n 都/d 仔细/ad 听过/v ，/w 我/rr 认为/v 可能/v 只有/c 两/m 小/a 节/q 相似/a 。/w ”/w 在/p 接受/v [电话/n 采访/v]/nz 时/ng ，/w 霍尊/nr 的/ude1 经纪人/nnt 王征宇/nr 表示/v ，/w 虽然/c [不少/m 人/n]/mq 认为/v [两/q 首/q]/mq 歌/n 在/p 唱法/n 和/cc 旋律/n 上/f 有/vyou 相近/a 之/uzhi 处/n ，/w 不过/c 这/rzv 并/cc 不能/v 作为/p “/w 抄袭/v 的/ude1 证据/n ”/w ，/w “/w 著作权法/nz 中/f ，/w 对于/p 抄袭/v 有/vyou 严格/ad 的/ude1 认定/vn 标准/n —/w —/w 8/m 小/a 节/q [完全/ad 相同/a]/nz ，/w 用/p 这个/rz 标准/n 判断/v ，/w 《/w 卷珠帘/nz 》/w 并不/d 存在/v 抄袭/vn 问题/n 。/w ”/w 那么/c 可能/v 相似/a 的/ude1 两/m 小/a 节/q 是否/v 存在/vn 模仿/v 的/ude1 嫌疑/n 呢/y ？/w 对此/d ，/w 王征宇/nr 表示/v 否认/vn ，/w “/w [音乐/n 创作/vn]/nz 其实/d 就是/v 音符/n 的/ude1 组合/vn ，/w 难免/v 会/v 与/cc 其他/rzv 作品/n 的/ude1 旋律/n 不期而遇/vl 。/w ”/w 
霍尊/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 则/d 介绍/v 了/ule 《/w 卷珠帘/nz 》/w 诞生/vi 的/ude1 过程/n 。/w 在/p 参加/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 之前/f ，/w 霍尊/nr 其实/d 已经/d 是/vshi [东方/s 卫视/n]/nz 《/w 声动/nz 亚洲/ns 》/w 的/ude1 前/f [三/m 名/q]/mq 选手/n 。/w 他/rr 介绍/v ，/w 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 来自/v 一部/mq 具有/v 北欧/ns 情怀/n 的/ude1 动画片/n ，/w 片中/s 讲述/v 了/ule 一个/mq 凄美/a 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 看完/v 后/f ，/w 他/rr 坐/v 在/p 钢琴/n 前/f ，/w 旋律/n 便/d 自然而然/al 地/ude2 流淌/v 了/ule 出来/vf 。/w 霍尊/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 写/v 一首/mq 爱尔兰/nsf 情调/n 的/ude1 曲子/n ，/w 但是/c 写完/v 后/f 听/v 了/ule 听/v ，/w 发现/v 虽然/c 有/vyou 那么/c 一点/mq 爱尔兰/nsf 的/ude1 味道/n ，/w 但/c 似乎/d 更/d 偏/d 中国/ns 风/n 一些/mq 。/w 有/vyou 了/ule 曲谱/n ，/w 霍尊/nr 找/v 来/vf 朋友/n 一起/s 填词/vi ，/w 修改/v 了/ule [几/d 回/v]/mq ，/w 结果/n ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 完全/ad 从/p 爱尔兰/nsf 范儿/nz “/w 拐/v 到/v 了/ule ”/w 中国/ns 风/n 。/w 
霍尊/nr “/w 好/a 歌曲/n ”/w 首/q 秀/ag 之后/f ，/w 有人/r 把/pba 他/rr 与/cc 日本/ns 歌手/nnt 中孝介/nz 做/v 对比/vn ，/w 认为/v 他/rr 是/vshi “/w [岛歌/nz 唱腔/n]/nz ”/w 新一代/nz [代表/nnt 人物/n]/nz ，/w 对此/d ，/w 霍尊/nr 认真/ad 地/ude2 解释/v ，/w “/w 这种/r 风格/n 不属于/v 某一/mq 个人/n ，/w 岛歌/nz 本来/d 就是/v 一种/mq 很大/d 的/ude1 唱腔/n 文化/n ，/w 我/rr 也/d 只是/d 借鉴/v 了/ule 这种/r 唱腔/n 。/w ”/w 霍尊/nr 说/v ，/w 他/rr 目前/t 已经/d 完成/v 的/ude1 三十多首/m 作品/n 中/f ，/w 有/vyou 节奏/n 的/ude1 ，/w 也/d 有/vyou R/x B/x 的/ude1 ，/w 在/p 之后/f 的/ude1 “/w 好/a 歌曲/n ”/w 舞台/n 上/f ，/w 他/rr 将/d 和/cc 导师/nnt 一起/s 完善/v 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 编曲/nnt 、/w 配器/vi ，/w 把/pba 它/rr 变成/v 一首/mq 百分之百/bl 完美/a 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 。/w 
