1月8日/t ，/w 省/n 发改委/nis 副主任/nnt 孟芊/nr 与/cc [广东省/ns 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 余云州/nr 共同/d 带队/vi ，/w 前往/v 漳州市/ns 诏安县/ns 、/w [广东/ns 潮州/ns]/ns 市/n 饶平县/ns 调研/vn 建设/v 闽粤/nz 经济/n 合作/v 区/n 事宜/n ，/w 并/cc 在/p 饶平/ns 召开/v 座谈会/n 商讨/v 相关/vn 合作/v 事项/n 。/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 梁伟新/nr ，/w 以及/cc [市/n 发改委/nis]/nt 、/w 诏安县/ns 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 陪同/v 调研/vn 。/w 
调研组/nis 一行/n 先后/d [实地/d 考察/v]/nz 了/ule 诏安/nz 火车站/n 片/q 区/n 、/w 诏安/nz 工业区/n 、/w 潮州/ns （/w 饶平/ns ）/w 台商/nnd 投资/v 实验区/nz ，/w 并/cc 随即/d 召开/v 了/ule 座谈会/n 。/w 会上/n ，/w 双方/n 围绕/v 省市/n 县领导/nz 机构/n 的/ude1 设置/vn 、/w 合作/v 区/n 的/ude1 范围/n 划定/v 、/w 发展/vn 定位/vn 、/w 建设/v 时序/n 、/w 规划/n 编制/vn 、/w 政策/n 设计/vn 、/w 方案/n 制订/v 、/w 合作/v 机制/n 与/cc [运作/vn 模式/n]/nz 以及/cc 责任/n 分工/vn 进行/vn 了/ule [富有/v 成效/n]/nz 的/ude1 商谈/vn 。/w 
上述/b 调研/vn 和/cc 商谈/vn ，/w 目的/n 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 2013年9月9日/t [第九/m 届/q]/mq [泛/v 珠三角/nz 区域/n]/nz 合作/vn 与/cc 发展/v 论坛/n 暨/cc [经贸/b 洽谈会/n]/nz 上/f ，/w 福建省/ns 省长/nnt 苏树林/nr 与/cc 广东省/ns 省长/nnt 朱小丹/nr 举行/v “/w 1/m +/w 1/m ”/w 高层/n 会晤/vn 并/cc 签署/v 的/ude1 纪要/n 精神/n ，/w 该/rz 纪要/n 确定/v 两省/nz 共同/d 在/p 漳州市/ns 诏安县/ns 与/cc 潮州市/ns 饶平县/ns 交界/vi 地带/n 规划/n 建设/v 闽粤/nz 经济/n 合作/v 区/n 。/w （/w 记者/nnt 刘铭明/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
