杨幂/nr 刘恺威/nr （/w [1/m ／/w 12/m 张/q]/mq ）/w 
原/b 标题/n ：/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 昨/tg 大婚/nz 孕/vg 味浓/nz 
[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨幂/nr 与/cc [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘恺威/nr [昨日/t 下午/t]/nz 在/p 巴厘岛/nsf 大婚/nz 。/w 由于/p 杨幂/nr 曾经/d 在/p 2005年/t 内地版/nz 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 中/f 饰演/v 过/uguo 郭襄/nr ，/w 而/cc 刘恺威/nr 的/ude1 父亲/n 著名/a 电视演员/nnd 刘丹/nr 则/d 曾/d 在/p 83年/t 港/n 版/n 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 中/f 饰演/v 过/uguo “/w 洪七公/nr ”/w ，/w 所以/c 不少/m 网友/n 调侃/v 说/v ：/w “/w 郭襄/nr 终于/d 嫁给/v 了/ule 洪七公/nr 的/ude1 儿子/n 。/w ”/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 婚礼/n 于/p 巴厘岛/nsf [当地/s 时间/n]/nz 下午四点半/t 举行/v 。/w 婚礼/n 过程/n 简单/a ，/w [40/m 分钟/qt]/mq 即/v 完成/vn 。/w 新郎/n 刘恺威/nr 表示/v 之前/f 一直/d 担心/v 怕/v 有/vyou 什么/ry 细节/n 做/v 得/ude3 不好/a ，/w 所/usuo 幸/vg 婚礼/n 当日/t 天气/n 很好/ad ，/w 婚礼/n 过程/n 也/d 很/d 顺利/ad 。/w 而/cc 杨幂/nr 宣誓/vi 时/ng 数/n 度/qv 哽咽/vi ，/w 对/p 刘恺威/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 将/d [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 爱/v 你/rr 。/w ”/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 周昭/nr 
杨幂/nr 被/pbei 指/v 
腰腹/nz 粗大/a 孕/vg 相/d 足/a 
早/a 在/p 1月7日/t ，/w 新郎/n 、/w 新娘/n 以及/cc 双方/n 的/ude1 父母/n 、/w 伴娘/nnt 唐嫣/nr 先后/d 抵达/v 巴厘岛/nsf 。/w 一直/d 传闻/n 已经/d 怀孕/vi 的/ude1 杨幂/nr 身穿/v 连/ulian 身长/n 毛衣/n 外加/v 短外套/nz 。/w 在/p [香港/ns 机场/nis]/nz 启程/vi 时/ng 被/pbei 传媒/n 拍/v 到/v 的/ude1 照片/n 显得/v 丰满/a 不少/m ，/w 肚腩/nz 明显/a 。/w 因此/c ,/w 令/v 她/rr 怀孕/vi 的/ude1 消息/n 传/v 得/ude3 更加/d 厉害/a ，/w 加之/cc 她/rr 脚踏/v 平底鞋/n 。/w 不少/m 媒体/n 认为/v 她/rr 的/ude1 装束/n “/w [孕味/nz 十足/z]/nz ”/w 。/w 对于/p 在/p [香港/ns 机场/nis]/nz 被/pbei 传媒/n 指/v 一身/n 孕妇/n 装扮/v 的/ude1 事情/n 杨幂/nr 似乎/d 颇为/d 介意/v ，/w 因此/c ，/w 昨日/t 她/rr 特意/d 穿/v 出/vf 了/ule 超过/v [12/m 厘米/q]/mq 高/a 的/ude1 [红色/n 高跟鞋/n]/nz ，/w 并/cc 跷脚/nz 让/v 现场/s 嘉宾/n 拍摄/v 了/ule 鞋跟/n 的/ude1 特写/n ，/w 但是/c ，/w 无论是/c 露肩/nz 的/ude1 桃红色/nz 套裙/n 还是/c 白色/n 婚纱/n ，/w 都/d 被/pbei 网友/n 指出/v 难/a 掩/v 腰腹/nz 粗大/a ，/w 孕/vg 相/d 十足/z 。/w 
