香港/ns 影视界/n 泰斗/n 邵逸夫/nr 离世/nz 的/ude1 消息/n 传到/v 台湾/ns ，/w 岛内/s [各种/rz 媒体/n]/nz 纷纷/d 播发/v 消息/n 、/w 制作/v 专题/n 、/w 专栏/n 纪念/v 这位/r “/w 巨星/n 推手/n ”/w “/w 华文/nz 电影/n 、/w 电视/n 功臣/n [第一/m 人/n]/mq ”/w ，/w 缅怀/v 着/uzhe 邵逸夫/nr 与/cc 台湾/ns 的/ude1 不解之缘/n 。/w 
曾/d 与/cc 邵逸夫/nr 合作/vn 的/ude1 [台湾/ns 年代/n 集团/nis]/nt 创办人/nnt 邱复生/nr 回忆说/nz ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 华文/nz 电影/n 、/w 电视/n 的/ude1 “/w 功臣/n [第一/m 人/n]/mq ”/w 。/w 邱复生/nr 用/p “/w 了不起/a ，/w 真的/d 了不起/a ”/w 来/vf 形容/v 邵逸夫/nr 一生/n 对/p 华人/n 影视/b 的/ude1 贡献/n 。/w 他/rr 是/vshi [华文/nz 影视/b]/nz 精神/n 指标/n ，/w 影响力/n 更/d 遍及/v 东南亚/nsf 。/w 邱复生/nr 说/v 现在/t 要/v 做到/v 邵逸夫/nr 的/ude1 厚度/n 和/cc 胸襟/n 很难/d ，/w 邵逸夫/nr 很/d 认真/ad ，/w 100多岁/m 仍/d 亲自/d [出席/v 会议/n]/nz 旁听/v 。/w 
1993年/t 邵逸夫/nr 与/cc 邱复生/nr 的/ude1 年代/n (/w ERA/x )/w 集团/nis 合资/vn 成立/vi TVBS/x ，/w 开播/v 时/ng ，/w 邵逸夫/nr 更/d 亲自/d 来/vf 台/q 出席/v 。/w 邵逸夫/nr 与/cc 台湾/ns 电视/n 产业/n 渊源/n 极深/d ，/w 20年前/t TVBS/x 获得/v 当局/n 许可/vn ，/w 成立/vi 台湾/ns [第一/m 家/q]/mq 卫星/n 电视台/nis ，/w 打破/v 岛内/s 无线/b [三/m 台/q]/mq 长期/d 垄断/vn 的/ude1 局面/n ，/w 邵逸夫/nr 正是/v 当时/t 最/d 关键/n 的/ude1 推手/n 。/w TVBS/x 发言人/nnt 说/v ，/w “/w 对/p 邵逸夫/nr 辞世/v ，/w 深感/v 哀悼/vn 。/w 邵逸夫/nr 对/p 台湾/ns 电视/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 有/vyou 极大/a 的/ude1 贡献/n ”/w 。/w 
TVBS/x 前/f 总经理/nnt 李涛/nr 回忆说/nz ，/w “/w 他/rr 大/a 开/v 大/a 阖/n 的/ude1 气魄/n 与/cc 胸襟/n ，/w 让/v 我/rr 刻骨铭心/vl 。/w 如果/c 没有/v 他/rr 的/ude1 授权/vn 、/w 信任/vn 和/cc 尊重/v ，/w 就/d 没有/v 现在/t 的/ude1 TVBS/x ，/w 台湾/ns 媒体/n 生态/n 也/d 将/d 大/a 不同/a 。/w ”/w 
