梁思成/nr 是/vshi 我国/n 近代/t 史上/d “/w 戊戌变法/nz ”/w 的/ude1 主要/b 倡导/v 人/n 之一/rz 梁启超/nr 的/ude1 长子/n ，/w 是/vshi 我国/n 著名/a 的/ude1 建筑学家/nnd 。/w 解放/v 以前/f ，/w 他/rr 就/d 在/p 中国/ns 有史以来/l 第一个/mq 研究/v [传统/n 建筑/n]/nz 的/ude1 学术团体/nis “/w [中国/ns 营造/v 学社/nis]/nt ”/w 任职/v ，/w 从事/vi [中国/ns 古建筑/n]/nz 的/ude1 科学研究/nz 工作/vn 。/w 全国/n 解放/v 以后/f ，/w 他/rr 参加/v 过/uguo [人民/n 英雄/n 纪念碑/n]/nz 的/ude1 [建筑/n 设计/vn]/nz 。/w 还有/v ，/w 我们/rr [中华人民共和国/ns 国徽/n]/nz 就是/v 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 夫人/n 林徽因/nr 共同/d 设计/vn 的/ude1 。/w 
[中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 前夕/f ，/w 1949年7月10日/t ，/w 新政协/n 筹委会/nis 在/p 《/w 人民日报/nz 》/w 等/udeng 大报/n 上/f 刊登/v 了/ule 公开/ad 征集/v 国旗/n 、/w 国徽/n 图案/n 及/cc 国歌/n 词谱/n 的/ude1 启事/n 。/w 当时/t 梁思成/nr 是/vshi 国旗/n 、/w 国徽/n [评选/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 顾问/nnt ，/w 另外/c ，/w 他/rr 和/cc 夫人/n 林徽因/nr 都/d 是/vshi 清华大学/ntu 国徽/n 设计组/nis 的/ude1 负责人/nnt 。/w 
国徽/n 征稿/vn 结束/v 时/ng ，/w 共/d 收到/v 900多件/m 设计/v 图案/n ，/w 但/c 都/d 未/d 被/pbei 选中/v ，/w [政协/nis 筹委会/nis]/nt 决定/v 把/pba 设计/v 国徽/n 的/ude1 任务/n 交给/v 清华大学/ntu 和/cc [中央/n 美院/nis]/nt 。/w 梁思成/nr 夫妇/n 认真/ad 分析/vn 了/ule 征集/vn 来/vf 的/ude1 国徽/n 资料/n ，/w 首先/d 明确/a 了/ule 国徽/n 和/cc 商标/n 的/ude1 区别/n ，/w 认为/v 国徽/n 是/vshi 一个/mq 国家/n 的/ude1 标志/n ，/w 它/rr 应/v 体现/vn 一个/mq 民族/n 的/ude1 历史/n ，/w 一个/mq 国家/n 的/ude1 意志/n ，/w 一个/mq 政党/n 的/ude1 主张/v 。/w 中国/ns 的/ude1 国徽/n 要/v 有/vyou 中国/ns 的/ude1 特征/n ，/w 政权/n 特征/n ，/w 形式/n 也/d 要/v 庄严/a 富丽/a ，/w 要/v 表现/vn 出/vf [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 自豪感/n 。/w 经过/p 几个月/mq 不/d 分/qt 昼夜/n 的/ude1 奋战/vn ，/w 国徽/n 图案/n 终于/d 诞生/vi 了/ule 。/w 而/cc 梁思成/nr 和/cc 林徽因/nr 却/d 在/p 终评/v 的/ude1 前/f 一天/mq 双双/q 病倒/v 了/ule ，/w 只得/d 让/v 秘书/nnt 去/vf 参加/v 评选/vn 工作/vn 。/w 
评选/v 会议/n 在/p 中南海/ns 怀仁堂/ns 举行/v ，/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 也/d 参加/v 了/ule 这次/r 国徽/n 评选/vn 会/v ，/w 他/rr 和/cc 评委/nnt 们/k 一起/s 仔细/ad 审视/v 了/ule [中央/n 美院/nis]/nt 和/cc 梁思成/nr 夫妇/n 领导/n 的/ude1 [清华大学/ntu 小组/nis]/nt 设计/vn 的/ude1 [两/q 枚/q]/mq 国徽/n 图案/n ，/w 并/cc 进行/vn 了/ule 认真/ad 地/ude2 讨论/v ，/w 最后/f 大家/rr 一致/a 赞成/v 采用/vn 梁思成/nr 夫妇/n 设计/vn 的/ude1 图案/n ，/w 但/c 也/d 提出/v 了/ule 一些/mq [修改/v 意见/n]/nz ，/w 要求/n [一/d 两天/mq]/mq 内/f 画/v 好/a 正式/ad 图纸/n ，/w 送/v 政协/nis [全体/n 会议/n]/nz 审查/vn 。/w 
梁思成/nr 夫妇/n 根据/p 周总理/nr 和/cc 国徽/n [评选/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 意见/n ，/w 组织/n 清华/j 国徽/n 小组/nis 用/p 两天/mq 时间/n 重新/d 绘制/v 了/ule 大幅/d 国徽/n 图案/n ，/w 并/cc 在/p 图版/n 下方/f 写/v 了/ule 国徽/n 图案/n 说明/v ：/w 国徽/n 的/ude1 内容/n 为/p 国旗/n 、/w 天安门/ns 、/w 齿轮/n 和/cc 麦穗/n ，/w 象征/n [中国/ns 人民/n]/nz 自/p “/w 五四/m ”/w 运动/vn 以来/f 的/ude1 新民主主义革命/n 斗争/vn 直到/v 工人阶级/n 领导/n 的/ude1 以/p 工农联盟/n 为基础/nz 的/ude1 [人民/n 民主/a 专政/n]/nz 的/ude1 新中国/nz 的/ude1 诞生/vn 这/rzv 一段/mq 伟大/a 的/ude1 革命/vn 历程/n 。/w 
1950年9月20日/t ，/w [中央/n 人民政府/nis]/nt 主席/nnt 毛泽东/nr 签发/v 了/ule 公布/v 国徽/n 的/ude1 命令/n 。/w 
1972年1月9日/t 逝世/vi 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
