昨日/t ，/w 市委/nis [理论/n 学习/v]/nz 中心组/nis 举行/v 集中/vn 学习/v 会/v 。/w [国家/n 民政部/nis]/nt [基层/n 政权/n 和/cc 社区/n 建设/vn]/nz 司/ng 司长/nnt 蒋昆生/nr 应邀/vi 作/v 《/w 创新/vi [社区/n 治理/vn]/nz ，/w 共/d 筑/v 社会/n 和谐/a 》/w 的/ude1 [专题/n 报告/n]/nz ，/w 并/cc 代表/nnt 民政部/nis 宣布/v 厦门市/ns 已/d 被/pbei 正式/ad 确认/v 为/p 第二批/mq “/w 全国/n [社区/n 治理/vn]/nz 和/cc 服务/vn 创新/vi 实验区/nz ”/w 。/w 
王蒙徽/nr 、/w 郑道溪/nr 、/w 陈修茂/nr 等/udeng 市委/nis [理论/n 学习/v]/nz 中心组/nis 成员/nnt ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 、/w [厦门/ns 海事/n 法院/nis]/nto ，/w 以及/cc 各区/r 、/w 各/rz 开发区/ns 、/w 市直/b 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 学习/vn 。/w 市委/nis 副书记/nnt 钟兴国/nr 主持/v 学习/vn 会/v 。/w 
蒋昆/nr 生长期/n 从事/vi [民政/n 工作/vn]/nz ，/w 对/p 民政/n 业务/n 有/vyou 深入/ad 的/ude1 研究/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p [基层/n 民主/a]/nz 和/cc [社区/n 建设/vn]/nz 领域/n 具有/v 丰富/a 的/ude1 [实践/vn 经验/n]/nz 。/w 他/rr 结合/v [理论/n 与/cc 实践/vn]/nz ，/w 从/p [社区/n 治理/vn]/nz 的/ude1 基本/a 内涵/n 、/w 推进/vi [社区/n 治理/vn]/nz [体制/n 创新/vi]/nz 的/ude1 重要性/n 和/cc 紧迫性/n 、/w 我国/n [社区/n 治理/vn]/nz 的/ude1 基本/a 现状/n 以及/cc 各地/rzs 创新/vi [社区/n 治理/vn]/nz 的/ude1 初步/d 探索/v 等/udeng [四/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 对/p [社区/n 治理/vn]/nz 进行/vn 了/ule 深刻/a 阐述/v 。/w 蒋昆生/nr 指出/v ，/w 创新/vi [社区/n 治理/vn]/nz 体制/n 是/vshi 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 客观/a 需要/v ，/w 也/d 是/vshi 推动/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 和/cc 社会/n 体制改革/v 协调发展/v 的/ude1 现实/n 需要/v 。/w 当前/t ，/w 我国/n 正处于/v [全面/ad 建设/vn 小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 和/cc 深化/v 改革开放/v 、/w 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 的/ude1 攻坚/vn 时期/n 。/w 主动/ad 适应/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 新形势/nz 新任务/nz ，/w 加快/v 推进/vn “/w [社区/n 管理/vn]/nz ”/w 向/p “/w [社区/n 治理/vn]/nz ”/w 转型/vn ，/w 既是/c 时代/n 的/ude1 呼唤/vn ，/w 也/d 是/vshi 人民/n 的/ude1 期盼/vn 。/w 
钟兴国/nr 表示/v ，/w 蒋昆生/nr 同志/n 的/ude1 报告/n 具有/v 很强/d 的/ude1 理论/n 性/ng 、/w 政策性/n 和/cc 指导性/n ，/w 对/p 我市/r 完成/v 全国/n [社区/n 治理/vn]/nz 和/cc 服务/vn 创新/vi 实验区/nz 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 对/p 厦门/ns 全面/ad 实施/v 《/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 》/w ，/w 进一步/d 推动/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 具有/v 重要/a [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 希望/v 大家/rr 深入/ad 学习/v ，/w 并/cc 贯彻/v 到/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 的/ude1 生动/a 实践中/nz ，/w 不断/d 探索/v 和/cc 推进/vi 我市/r 社会/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 。/w （/w 记者/nnt 蓝碧霞/nr ）/w 
