台军/nr 士兵/nnt 洪仲丘/nr 遭/v 禁闭/v 期间/f 被/pbei 虐待/vn 致死/vi ，/w 去年/t 引发/v 岛内/s 对/p 台军/nr [惩戒/vn 制度/n]/nz 的/ude1 强烈/a 批评/vn 。/w 台/q “/w 国防部/nt ”/w 7日/t 公布/v 的/ude1 新/a [惩戒/vn 制度/n]/nz ，/w 又/d 因/p “/w 太/d 舒服/a ”/w 遭/v 媒体/n 批评/vn “/w 爽/ag 得/ude3 像/v 熊猫/n ”/w 。/w 
面对/v 外界/n 质疑/vn ，/w 台/q “/w 国防部/nt ”/w 8日/t 下午/t 临时/b 召开/v 记者会/n ，/w 表示/v 先前/t 所述/nz 是/vshi “/w 口误/n ”/w ，/w 未来/t 悔过/vi 人员/n 的/ude1 课表/n 作息/n 中/f ，/w 仍/d 包括/v [体能/n 训练/vn]/nz 。/w “/w 国防部/nt ”/w 人事/n 次/qv 长/a 室/n 次/qv 长/a 徐衍璞/nr 表示/v ，/w 悔过/vi 室/n 课程/n 包括/v 徒手/d 基本/a 教练/nnt 、/w 合理/a 的/ude1 [体能/n 训练/vn]/nz 和/cc 军纪/n 教育/vn 等/udeng ，/w 目前/t 仍/d 在/p 审慎/a 规划/n 中/f ，/w 未来/t 会/v 强化/vn 官兵/nnd 守法/vi 重/a 纪/ng 的/ude1 观念/n 。/w 据悉/v ，/w 美军/n 中/f 的/ude1 检束/nz 和/cc 矫正/v 性/ng 管束/vn 类似/a 台军/nr “/w 禁闭/v ”/w ，/w 但/c 规定/n ，/w 提供/v 面包/nf 、/w 饮水/n 或/c 减少/v 口粮/n 的/ude1 禁闭/v 行为/n 不得/vi 连续/a 超过/v [3/m 天/qt]/mq ，/w 矫正/v 性/ng 管束/vn 期限/n 不得/vi 连续/a 超过/v [2/m 天/qt]/mq 。/w 英军/n 规定/n ，/w 对/p 禁闭/v 者/k 不能/v 同时/c 给予/vn 其他/rzv 罚/v 项/q 。/w ▲/w (/w 周礼/nz )/w 
