[民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt [文化/n 艺术/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 福建省/ns [艺术/n 指导/vn]/nnt 委员会/nis 成员/nnt 、/w 一级编剧/nnd 林瑞武/nr 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
本/rz 网/n “/w 福建/ns 改革/vn 发展/v 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/v 政协/nis 委员/nnt [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 专场/n 会/v [系列/n 报道/v]/nz 
政协/nis 委员/nnt 谢良地/nr 建言/nz ：/w 优先/vd 培养/v 基层/n 人才/n 支援/v 基层/n 卫生/an 工作/vn 
民盟/n 常委/nnt 刘福莲/nr 直言/vi ：/w 福建/ns 农村/n 养老/vn 面临/v [严峻/a 考验/vn]/nz 存/v 四大/n 问题/n 
人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w “/w 福建/ns 应/v 加强/vn 方言/n 保护/vn ，/w 地方/n 艺术/n 是/vshi 以/p 方言/n 为基础/nz 进行/vn 创作/vn 和/cc 传播/vn ，/w 方言/n 一/m 消亡/vi ，/w 地方/n 艺术/n 也/d 会/v 走向/vn 衰亡/vi 、/w 消失/vi 或/c 变异/n 。/w ”/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt [文化/n 艺术/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [福建/ns 艺术/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w 一级编剧/nnd 林瑞武/nr ，/w 通过/p 本/rz 网/n 开设/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/v 平台/n ，/w 就/d 进一步/d 做好/v 福建/ns [传统/n 文化/n]/nz [生态/n 保护/vn]/nz 工作/vn [一/d 事/n]/mq 向/p 省政府/n 建言/nz ，/w 建议/n 加强/v 对/p [福建/ns 方言/n]/nz 的/ude1 保护/vn 工作/vn ，/w 把/pba 方言/n 考试/vn 作为/p 参考/vn 分/qt ，/w 纳入/v [地方/n 公务员/nnt]/nz 和/cc 事业单位/nz 招考/v 体系/n 。/w 
林瑞武/nr 介绍/v ，/w [福建/ns 方言/n]/nz 丰富多彩/vl ，/w 都/d 是/vshi 源自/v 古代/t [中原/ns 地区/n]/ns 汉民族/nz 的/ude1 语言/n 。/w 福建/ns 一千多万/m [海外/s 侨胞/n]/nz 和/cc [80/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 [台湾/ns 同胞/n]/nz 都/d 是/vshi 会/v 讲/v [福建/ns 方言/n]/nz 的/ude1 福建/ns 人/n ，/w 方言/n 是/vshi 情感/n 的/ude1 联系/vn 纽带/n 。/w 但是/c ，/w 青少年/n 一代/n 掌握/v 的/ude1 方言/n [越来越/d 少/a]/nz 了/ule 。/w 
林瑞武/nr 曾/d 在/p [前段/t 时间/n]/nz 和/cc 有关/v 专家/nnt ，/w 对/p 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 莆田/ns 和/cc 龙岩/ns [四/m 个/q]/mq 地方/n 各/rz [200/m 名/q]/mq 中小学生/nnd 抽样调查/vl ，/w 自报/v 懂/v 方言/n 且/c 经常/d 使用/v 方言/n 的/ude1 学生/nnt 中/f ，/w 福州/ns 23.65%/m ，/w 厦门/ns 36.68%/m ，/w 莆田/ns 38.97%/m ，/w 龙岩/ns 仅/d 17.53%/m 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 对/p 福州/ns 、/w 闽南/ns 、/w 莆/n 仙/ng 和/cc 闽西/ns [客家/n 方言/n]/nz 的/ude1 保护/vn 应/v 予以/vx 足够/v 的/ude1 重视/vn 。/w 
政府/nis 应/v 在/p 其间/f 发挥/v [主导/n 作用/n]/nz ，/w 除/p 通过/p 电视/n 、/w 广播/vn 和/cc 网络/n 等/udeng 现代/ntc 传媒/n 、/w [公共/b 交通/n]/nz 双语/n 报站/nz 、/w 倡导/v 地方/n 艺术/n 进/vf 校园/n 演出/vn 等/udeng 营造/v 方言/n 学习/v 和/cc 传播/v 氛围/n 外/f ，/w 也/d 可以/v 考虑/vn 在/p 区县/n 以下/f 的/ude1 公务员/nnt 和/cc 国家/n [事业单位/nz 考试/vn]/nz 中/f 加试/v 方言/n 作为/p 参考/vn 分/qt ，/w [同等/b 条件/n 下/f]/nz 优先/vd 录取/v 方言/n [考试/vn 成绩/n]/nz 优秀/a 者/k ，/w 调动/v 社会/n 学习/v 、/w 掌握/v 方言/n 的/ude1 积极性/n 。/w 
“/w 福建/ns 文化/n 兼收并蓄/vl ，/w [中原/ns 文化/n]/nz 、/w 闽越/nz 文化/n 和/cc 海外/s 文化/n 经/p 千年/t 而/cc 仍/d 有/vyou 生命力/n 。/w ”/w 林瑞武/nr 说/v ，/w 方言/n 是/vshi 地方/n 文化/n 的/ude1 DNA/x ，/w 蕴含/v 先民/n 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 信息/n 。/w 福建/ns 传统/n 的/ude1 [民俗/n 风情/n]/nz 、/w 宗教/n 与/cc [民间/n 信仰/vn]/nz 在/p [闽/b 东南/f 地区/n]/nz 的/ude1 村镇/n 仍/d 很/d 盛兴/nr ，/w 各种/rz [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 像/v 传统/n 地方/n 艺术/n ，/w 包括/v [地方/n 戏曲/n]/nz 、/w 曲艺/n 、/w 音乐/n 、/w 美术/n 的/ude1 创作/vn 与/cc 演出/vn 活动/vn 方兴未艾/vl ，/w 各种/rz 物质/n 的/ude1 [文化/n 遗产/n]/nz ，/w 如/v 古/tg 村镇/n 、/w 古街区/nz 及/cc 相关/vn 的/ude1 古建筑/n 仍/d 遍布/v 于/p 八闽/n 大地/n 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 要/v 做好/v [传统/n 文化/n]/nz 生态/n 的/ude1 保护/vn 。/w 比如/v ，/w 应/v 做好/v “/w [闽南/ns 文化/n]/nz [生态/n 保护/vn]/nz 区/n [总体/n 规划/n]/nz ”/w 实施/v 工作/vn ，/w 进一步/d 做好/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 与/cc 传承/vn 工作/vn 等/udeng 。/w 
“/w 其中/rz 加强/v 对/p [福建/ns 方言/n]/nz 的/ude1 保护/vn 工作/vn ，/w 很大/d 程度/n 上/f 就/d 实现/v 了/ule 对/p 福建/ns 文化/n 的/ude1 保护/vn 和/cc 传承/vn 。/w ”/w 林瑞武/nr 说/v 。/w 
