林新华/nr （/w 右/f ）/w 开心/a 地/ude2 走/v 在/p 新建/v 的/ude1 小路上/nz 
武平/nr [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林新华/nr 老人/n ，/w 只要/c 身上/s 有/vyou 了/ule 钱/n ，/w 还/d 没/d “/w 捂/v 热/a ”/w ，/w 就/d “/w 撒/v ”/w 出去/vf ，/w 在/p 村里/n 修路/vi 、/w 建/v 亭子/n ，/w 方便/a 村民/n 出行/vi 、/w 耕田/vi 。/w 
原来/d ，/w 村里/n 的/ude1 70多亩/m 耕地/n 在/p 凌云岩/nr 山背/nz ，/w 这/rzv 条/q 路/n 是/vshi 村民/n 劳作/vi 时/ng 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 老人/n 说/v ，/w 以前/f 道路/n 崎岖/a 狭小/a ，/w 尤其/d 是/vshi 下雨天/n ，/w 泥泞/a 难/a 行/ng ，/w 村民/n 出行/vi 、/w 耕作/vn 都/d 苦不堪言/vl 。/w 
村里/n 的/ude1 林启东/nr 老人/n ，/w 是/vshi 林新华/nr 的/ude1 邻居/n 。/w 林启东/nr 说/v ，/w 只要/c 村里/n 哪儿/rys 有/vyou “/w 好事/n ”/w ，/w 老人/n 都/d 是/vshi 第一个/mq 站/vi 出来/vf 捐钱/v 。/w 
在/p 林新华/nr [70/m 岁/qt]/mq 大寿/n 时/ng ,/w 儿女/n 们/k 给/p 了/ule 他/rr [6000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 老人/n 说/v ，/w 这/rzv 钱/n 不能/v 浪费/vn 了/ule ，/w 便/d 在/p 凌云岩/nr 大/a 片段/n 的/ude1 田间/s 建/v 了/ule 一座/mq 茶亭/n 、/w 一座/mq 简易/a 的/ude1 卫生间/n ，/w 好/a 让/v 村民/n 在/p 地/ude2 里/f 劳动/vn 时/ng ，/w 纳凉/vi 、/w 避/v 风雨/n 和/cc 方便/a 用/p 。/w 
老人/n 的/ude1 钱/n ，/w 从/p 何/ry 而/cc 来/vf 呢/y ？/w 林新华/nr 说/v ，/w 他/rr 有/vyou [7/m 个/q]/mq 子女/n 。/w 这些/rz 年/qt ，/w 儿女/n 都/d 事业有成/n ，/w 平时/t 回家/vi 总会/nis 给/p 他/rr 一些/mq 生活费/n 或/c 零花钱/n 。/w “/w 吃/v 的/ude1 饭菜/n ，/w 家里/s 种/q 了/ule ，/w 其他/rzv 的/ude1 开支/n 也/d 用/p 不/d 了/ule 几个/mq 钱/n 。/w ”/w 老人/n 说/v ，/w 把/pba 这些/rz 钱/n 省/n 下来/vf ，/w 积攒/v 起来/vf ，/w 等/udeng 有/vyou 了/ule 一定/b 数额/n ，/w 征得/v 老伴/n 的/ude1 同意/vn 后/f ，/w 就/d 会/v 想/v 着/uzhe 用于/v 村里/n 需要/v 的/ude1 地方/n 。/w 
这些/rz 年/qt ，/w 林新华/nr 也/d 没/d 去/vf 特别/d 计算/v ，/w 到底/d 在/p 村里/n 掏/v 过/uguo 多少/ry 钱/n 。/w 有/vyou 村民/n 认为/v 老林/nz 很/d “/w 傻/a ”/w ，/w 林新华/nr 却说/v ：/w “/w 自己/rr 晚年/t 过/uguo 得/ude3 很/d 幸福/a ，/w 做/v [公益/n 事业/n]/nz 就是/v 要/v 回报/vn 社会/n ，/w 为/p 大伙/rr 图/n 个/q 方便/a 。/w ”/w （/w 通讯员/nnt 朱春华/nr [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 李贵荣/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
