据/p 《/w [北京/ns 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [北京/ns 卫戍区/n]/nz 日前/t 召开/v 党委/nis [第八/m 届/q]/mq [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w [北京/ns 卫戍区/n]/nz 司令员/nnt 潘良时/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 这/rzv 表明/v 潘良时/nr 已经/d 接替/v 升任/v [北京/ns 军区/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 的/ude1 郑传福/nr 中将/nnt ，/w 出任/v [北京/ns 卫戍区/n]/nz 司令员/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 
公开/ad 报道/v 显示/vn ，/w 潘良时/nr 生于/v 1957年/t ，/w 2008年1月/t 升任/v 陆军/nis [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 军长/nnt ，/w 步入/v 正军级/nz 将领/nnt 行列/n 。/w 2012年11月/t 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 上/f 当选/v 为/p 中央/n 候补委员/nnt 。/w 
据/p 报道/v ，/w 其/rz 曾/d 在/p 俄/b [总参/n 军事/n 学院/nis]/nt 留学/v 。/w 
当时/t 接受/v 《/w 解放军报/n 》/w 采访/v 时/ng ，/w 潘良时/nr 强调/v ，/w “/w 军人/nnt ，/w 特别/d 是/vshi 各级/r 指挥员/nnt ，/w 必须/d 要/v 有/vyou 世界/n 眼光/n 。/w 只有/c 如此/rzv ，/w 才能/n 了解/v 现代/ntc 战争/n 的/ude1 特点/n 规律/n ，/w 把握/v [世界/n 军事/n]/nz 变革/vn 的/ude1 趋势/n …/w …/w ”/w 
对于/p [反/vi 恐/vg 战争/n]/nz 尤其/d 是/vshi 城市/n 反/vi 恐/vg 作战/vi ，/w 潘良时/nr 有/vyou 自己/rr 的/ude1 独到/a 研究/vn 和/cc 见解/n 。/w 
他/rr 曾/d 表示/v ，/w 俄罗斯/nsf 反/vi 恐/vg 作战/vi 经验/n 值得/v [中国/ns 军队/n]/nt 借鉴/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 现代/ntc [反/vi 恐/vg 战争/n]/nz 要/v 面对/v 的/ude1 是/vshi 规模化/vn 、/w 集团化/vn 并且/c 组织/n 严密/a 的/ude1 恐怖/a 武装/n ，/w 这/rzv 就/d 要求/n 在/p 常规/n 作战/vi 的/ude1 基础上/nz ，/w 还要/d 研究/vn 与/cc [反/vi 恐/vg 战争/n]/nz 相适应/nz 的/ude1 战术/n 战法/n 。/w 反/vi 恐/vg 作战/vi 中/f 很/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 精确/a 打击/v ，/w 这/rzv 既/c 体现/v 了/ule 信息化/vn 作战/vi 的/ude1 特点/n ，/w 也/d 体现/v 了/ule 反/vi 恐/vg 的/ude1 特点/n 。/w 因为/c [恐怖/a 分子/n]/nz 和/cc 正规/a 武装力量/n 不同/a ，/w 首领/nnt 作用/n 非常/d 重要/a 。/w 
潘良时/nr 强调/v ，/w 反/vi 恐/vg 作战/vi 的/ude1 一大/n 特点/n 就是/v 要/v 进行/vn 大量/m 的/ude1 城市/n 作战/vi 、/w 街区/n 巷战/v ，/w 不易/ad 辨别/v 敌人/n 身份/n 。/w 怎样/ryv 既/c 打击/v 恐怖/a 势力/n ，/w 又/d 不/d 伤/v 及/cc 无辜/n ，/w 怎么/ryv 减少/v 附带/v 伤亡/vn ，/w 这/rzv 给/p 我们/rr 提出/v 了/ule 一个/mq 新的/a 课题/n 。/w 
