检/ng 务/vg [远程/b 监控/vn]/nz 室内/s 的/ude1 [电脑/n 屏幕/n]/nz 上/f 可以/v 看到/v 全/a 南京市/ns [52/m 个/q]/mq 办案/vn 场所/n 和/cc [12/m 个/q]/mq 接访/n 中心/nis 的/ude1 [实时/n 监控/vn]/nz 视频/n 申冉/nr 摄/vg 
一间/mq 设有/v 床铺/n 的/ude1 讯问/vn 室/n 申冉/nr 摄/vg 
原/b 标题/n ：/w 探秘/v [南京/ns 检察院/nis]/nt 办案/vn 基地/nis ：/w 讯问/v 全程/n 同步/vd 录像/n 监控/vn 
地下/s 办案/vn 室/n 、/w 防/v 撞/v 隔音/vn 软包/nz 墙/n 、/w 无/v 锐角/n 桌椅/n 家具/n ，/w 全/a 视角/n 视频/n 声频/n [监控/vn 摄像头/n]/nz …/w …/w 在/p 民众/n 眼中/s ，/w “/w 落马/vi ”/w 贪官/n 、/w [腐败/an 分子/n]/nz 认罪/vi 的/ude1 地方/n 总是/d 笼罩/v 着/uzhe 一层/mq 特别/d 神秘/a 的/ude1 面纱/n 。/w 昨日/t ，/w [南京市/ns 人民检察院/nis]/nt 多年来/d 首次/m 对外开放/vl 了/ule 该院/r 主要/b 办案/vn 基地/nis ，/w 展现/v 了/ule [检察/b 机关/n]/nz 干警/n 查办/v 案件/n 的/ude1 “/w 第一/m 现场/s ”/w 。/w 
位于/v 南京市/ns 新街口/ns 附近/f 的/ude1 [南京市/ns 人民检察院/nis]/nt 大楼/n ，/w 在/p 闹市区/n 众多/a 高楼/n 间/f 显得/v 很/d 普通/a 。/w 然而/c 很少/ad 有人/r 知道/v ，/w 在/p 这/rzv 栋/q 灰色/n 大楼/n 的/ude1 地下/s 一层/mq ，/w 就是/v [检察/b 机关/n]/nz 办案/vn 的/ude1 重要/a 基地/nis 。/w 近年来/dl ，/w 该院/r 的/ude1 大案要案/n 几乎/d 都/d 曾/d 在/p 这里/rzs 查办/v ，/w 不少/m “/w 落马/vi ”/w 高官/nnt 曾/d 被/pbei 送到/v 这里/rzs 接受/v 讯问/vn 。/w 
当天/t ，/w 记者/nnt 乘坐/v 检察院/nis 大楼/n 的/ude1 电梯/n 直达/v 地下/s 一层/mq ，/w 略显/d 低矮/a 的/ude1 天花板/n 安装/v 着/uzhe 明亮/a 的/ude1 射灯/nz ，/w 并非/v 一般/ad 人/n 想象/v 中/f 的/ude1 那样/rzv 阴暗/a 压抑/v 。/w 在/p “/w [南京市/ns 人民检察院/nis]/nt 办案/vn 工作/vn 区/n ”/w 几个/mq 大字/n 的/ude1 右手边/nz ，/w 就是/v [一/d 扇/q]/mq 安/ag 着/uzhe 数字/n 密码锁/nz 的/ude1 安全门/n ，/w 在/p 安全门/n 的/ude1 左侧/f ，/w 是/vshi 直通/v [地下/s 车库/n]/nz 的/ude1 走廊/n 。/w 据/p [南京市/ns 检察院/nis 法警/nnt 支队/nis]/nt 庞警官/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 方便/a 嫌疑犯/n 和/cc 证人/nnt 可以/v 从/p 车上/s 直接/ad 进入/v 办案/vn 区/n ，/w 减少/v 在/p 地面/n 曝光/vi 。/w 
