为了/p 筹集/v 毒资/n ，/w 黄某/nz 拼命/d 盗窃/v 。/w 案发/v 后/f ，/w 警察/nnt 搜/v 到/v 一顶/mq 乔装/nz 用/p 的/ude1 假发/n ，/w 他/rr 狡辩/vd 说/v 是因为/c 天/qt 太冷/nz ，/w 戴/v 了/ule “/w 御寒/vi ”/w 。/w 和/cc 黄某/nz 同/p 天/qt 落网/vi 的/ude1 彭/nz 某/rz 也/d 懂/v 伪装/vn 之/uzhi 道/qv 。/w 他/rr 买了/v 一堆/mq 崭新/b 的/ude1 手套/n ，/w 戴/v 手套/n 行窃/nz 后/f ，/w 就/d 把/pba 手套/n 遗弃/v 。/w 面对/v 警察/nnt 的/ude1 盘问/vn ，/w 他/rr 也/d 有/vyou “/w 理由/n ”/w —/w —/w 天/qt 太冷/nz 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 思明/nz 警方/n 了解到/v ，/w 近日/t 在/p 打击/v 侵/vg 财/n 犯罪/vn 专项/b 行动/vn 中/f 抓获/v 黄某/nz 和/cc 彭/nz 某/rz ，/w 破获/v 入室盗窃/v 系列/n 案件/n 20余起/m 。/w 
戴假发/nz 作案/vi 被/pbei 抓/v 时/ng 还/d “/w 诈死/v ”/w 
1月3日/t 上午/t ，/w 思明/nz 警方/n 冲进/vf 泉州/ns 丰泽区/ns 的/ude1 一家/n 宾馆/nis ，/w 从/p 梦/n 中/f 惊醒/v 的/ude1 黄/a 某一/mq 听/v 警察/nnt 高喊/v 他/rr 的/ude1 名字/n ，/w 就/d 直挺挺/z 地/ude2 “/w 栽/v ”/w 倒/vi 在/p 地/ude2 。/w 两名/mq 警察/nnt 将/d 他/rr 抬/v 下/f 楼/n ，/w 送到/v 派出所/nis 。/w 一路/mq 上/f ，/w 黄某/nz 都/d 在/p “/w 诈死/v ”/w 。/w [五/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 他/rr 一把/mq 眼泪/n 一把/mq 鼻涕/n ，/w 又/d 哭/v 又/d 喊/v —/w —/w 原来/d ，/w 他/rr 毒瘾/nhd 发作/vi ，/w 演/v 不/d 了/ule 戏/n 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 黄某/nz 经常/d 在/p 泉州/ns 和/cc 厦门/ns 一带/n 行窃/nz 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 思明/nz 老城区/ns 一带/n 的/ude1 入室盗窃/v 案/ng 高发/b ，/w 思明/nz 警方/n 串/q 并/cc 侦查/vn 后/f ，/w 锁定/v 黄某/nz 。/w 黄某/nz 吸毒/vi 9年/t ，/w 曾/d 因/p 入室盗窃/v 坐牢/vi 6个月/t ，/w 去年/t 2月/t “/w 出/vf 宫/ng ”/w 后/f ，/w 还/d 没/d 回家/vi 就/d 直奔/v 吸毒/vn 点/qt 。/w 为了/p 一天/mq [400/m 元/q]/mq 打底/nz 的/ude1 毒资/n ，/w 黄某/nz 去年/t 8月/t 开始/v 找/v 目标/n 下手/vi ，/w 入室盗窃/v 得来/v 的/ude1 电脑/n 、/w 金饰/nz 等/udeng 被/pbei 他/rr 销往/vf 泉州/ns 换/v 毒品/n 。/w 他/rr 自/p 以为/v 很/d 专业/n ，/w 还/d 变换/v 地点/n ，/w 从/p 泉州/ns 偷/v 的/ude1 东西/n 就/d 销赃/vn 到/v 厦门/ns ，/w 从/p 厦门/ns 偷/v 的/ude1 就/d 卖/v 到/v 泉州/ns 。/w 
警方/n 在/p 他/rr 落脚/vi 的/ude1 宾馆/nis 内/f ，/w 找到/v 一堆/mq [作案/vi 工具/n]/nz 和/cc 一顶/mq 伪装/v 用/p 的/ude1 假发/n 。/w 黄某/nz 的/ude1 “/w 解释/v ”/w 是/vshi :/w 天气/n 冷/a ，/w 戴假发/nz 保暖/a 。/w 
买/v 一堆/mq 手套/n 行窃/nz 后/f 就/d 丢掉/v 
1月3日/t 中午/t ，/w 涉嫌/v 入室盗窃/v 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 彭/nz 某/rz 在/p 前埔村/ns 的/ude1 租房/v 内/f 落网/vi ，/w 警方/n 在/p 他/rr 的/ude1 暂住/vn 处/n 查获/v 了/ule 一堆/mq 崭新/b 的/ude1 手套/n 。/w 
“/w 此人/r 太/d 狡猾/a ！/w 每次/r 做完/v 案/ng ，/w 就/d 把/pba 作案/vi 用/p 的/ude1 手套/n 丢/v 了/ule 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 介绍/v 说/v ，/w 彭某/nr 有/vyou 抢夺/v 的/ude1 前科/n ，/w 曾/d 因/p 与/cc 女友/n 订婚/vi 没钱/vi ，/w 就/d 抢夺/v 一条/mq 价值/n [一/d 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 金项链/nz ，/w 被判/v 入狱/vi 四年/t 半/m 。/w 2013年1月/t 刑满释放/nz 后/f ，/w 他/rr 开始/v 入室盗窃/v ，/w 凌晨三四/t 点/qt 在/p 中华/nz 片/q 区/n 中山路/ns 一带/n 活动/vn ，/w 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq 回到/v 前埔/nz 暂住/v 处/n 。/w 思/v 北/f 等/udeng 一带/n 的/ude1 [10/m 起/vf]/mq 入室盗窃/v 案/ng 中/f ，/w 警方/n 都/d 发现/v 此人/r 的/ude1 行踪/n 。/w 与/cc 黄某/nz 的/ude1 “/w 假发/n 御寒/vi ”/w 说/v 一样/uyy 雷/n 人/n 的/ude1 是/vshi ，/w 彭某/nr 狡辩/vd 说/v ，/w 天冷/nz 手/n 凉/a ，/w 他/rr 戴/v 手套/n 保暖/a 。/w 
目前/t ，/w 两名/mq 嫌疑/n 人均/a 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w （/w 记者/nnt 曾嫣艳/nr 通讯员/nnt 陈彩吟/nr ）/w 
