据/p [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w 具/vg 知/v 性/ng 、/w 幽默/a 于/p 一身/n 的/ude1 主持人/nnt 蔡康永/nr ，/w 日前/t 接受/v 好友/n 陈文茜/nr 邀请/v ，/w 9日/t 晚间/t 将/d 在/p 台大/nz 举行/v “/w 中/f 天/qt [青年/n 论坛/n]/nz -/w 献给/v 失落/vn 的/ude1 一代/n ”/w 对/p 谈/v 。/w 对于/p 台湾/ns 新一代/nz 青年/n ，/w 蔡康永/nr 鼓励/v 大家/rr [正面/b 思考/vn]/nz ，/w 因为/c 他/rr 认为/v ：/w “/w 人生/n 太早/nz 圆梦/v 反而/d 不够/a 精采/a 。/w 而/cc 年轻/a 就是/v 优势/n ，/w 一切/rz 都/d 才刚/nz 开始/v 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 陈文茜/nr 亲自/d 致电/v 邀约/v 蔡康永/nr ，/w 他/rr 二话不说/vl 立刻/d 答应/v 。/w 陈文茜/nr 说/v ：/w “/w 蔡康永/nr 从/p 主持/v 《/w 真情/n 指数/n 》/w 、/w 《/w [人物/n 专访/vn]/nz 》/w 到/v 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 以及/cc 参与/v 蔡国强/nr 的/ude1 装置/n 爆破/v 艺术/n ，/w 去年/t 更/d 一人/mq 担纲/v 扛/v 起/vf 金马/nr 五十/m 的/ude1 盛典/n 。/w 他/rr 不断/d 转换/v 角色/n ，/w 不论是/c 温情/n 访问/vn 还是/c 综艺/b 型/k 态/ng 的/ude1 节目/n 或者/c 艺术性/n 的/ude1 电影/n [颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 这些/rz 都/d 需要/v 深度/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn ，/w 他/rr 都/d 做/v 足/a 功课/n 。/w 必须/d 配合/v 综艺/b 性质/n 的/ude1 ，/w 他/rr 也/d 能/v 把/pba 身段/n 放下/v ，/w 当/p 大/a 环境/n 改变/v 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 也/d 会/v 自己/rr 转换/v 人生/n 角度/n 。/w ”/w 
另外/c ，/w 蔡康永/nr 2013年/t 独/d 挑大梁/vl 主持/v 金马/nr 50/m ，/w 身为/v 好友/n 的/ude1 陈文茜/nr 十分/d 骄傲/an ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 他/rr 从来/d 没有/v 放弃/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 深度/n ，/w 他/rr 只是/d 在/p 适应/v 环/n 应/v ；/w 蔡康永/nr 也/d 没有/v 在/p 成功/a 中/f 迷失/v 自己/rr 。/w ”/w 也/d 因此/c ，/w 她/rr 邀/v 他/rr 一起/s 对/p 谈/v ，/w 和/cc 青年/n 们/k 分享/v 如何/ryv 面对/v 人生/n 的/ude1 争议/vn 、/w 悲伤/a 、/w 转变/v 和/cc 孤单/a 以及/cc 金马/nr 五十/m 背后/f 耐人寻味/vl 的/ude1 故事/n 。/w 
