鱼刺/n 
鱼刺/n 扎入/nz 心脏/n 
刘先生/nr 连续/a 几天/mq 昏迷不醒/vl 
近日/t ，/w [江苏/ns 扬州/ns]/ns 的/ude1 刘先生/nr 不慎/d 将/d 长达/v [4/m 公分/q]/mq 长/a 的/ude1 鱼刺/n 吞/v 了/ule 下去/vf ，/w 鱼刺/n 戳破/nz 食道/n ，/w 扎进/nz 心脏/n ，/w 刘先生/nr 连续/a 几天/mq 昏迷不醒/vl 。/w 医生/nnt 采用/v 剖/v 胸/ng 手术/n 才/d 把/pba 鱼刺/n 拔/v 下来/vf 。/w 刘先生/nr 女儿/n 说/v 父亲/n 平时/t 吃饭/vi 很快/d ，/w 简直/d “/w 狼吞虎咽/vl ”/w 。/w (/w 央视/j 记者/nnt 吴睿/nr )/w 
