1月8日/t 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 《/w 农友/n 之/uzhi 声/qv 》/w 栏目/n 在/p [漳州/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 正式/ad 开播/v 。/w 本/rz 栏目/n 由/p 市委/nis 农办/nis 、/w [市/n 农科所/nis]/nt 、/w [漳州市/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 牵头/vi ，/w 联合/v 省/n 、/w 市/n [农业/n 部门/n]/nz 及/cc [科研/n 院所/n]/nz ，/w 旨在/v 更好/d 地/ude2 服务/vn “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 加快/v 农业/n 新品种/n 、/w 新技术/nz 的/ude1 [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 为/p 农民/nnt 答疑/vn 解惑/vi 。/w 副市长/nnt 黄浦江/ns 出席/v 开播/v 仪式/n 并/cc 致辞/vi 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 农友/n 之/uzhi 声/qv 》/w 栏目/n 的/ude1 播出/vn 频率/n 为/p FM96/x ./w 2/m 、/w 89.6/m [漳州/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis 综合/vn 广播/vn]/nz ，/w 栏目/n 播出/v 时间/n 为/p 每周/r 二/m 的/ude1 20：00/m -/w 20：30/m 。/w 栏目/n 采用/v [现场/s 直播/vn]/nz 、/w 热线/n 咨询/vn 解答/v （/w 闽南语/nz 为主/vi ）/w 方式/n ，/w 播出/v 的/ude1 板块/n 有/vyou ：/w 专题/n 政策/n 亮点/n 、/w 农友/n 热线/n 咨询/vn 、/w 一分钟/mq 经济/n 人/n 等/udeng 。/w 为/p 方便/a 农民/nnt 朋友/n 咨询/vn 、/w 交流/vn ，/w 栏目/n 将/d 开通/v [热线/n 电话/n]/nz :/w 2920905/m 、/w 2920906/m 。/w 栏目/n 进行/vn 期间/f ，/w 漳州市/ns 农业/n 领域/n 的/ude1 顶尖/b 专家/nnt 和/cc 学者/nnt 将/d 轮流/vd 做客/vi 直播/vn 间/f ，/w 与/cc 广大/b 农民/nnt 朋友/n 进行/vn 沟通/v 交流/vn ，/w 现场/s 接受/v 咨询/vn 。/w 此外/c ，/w 栏目/n 将/d 在/p [漳州/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 开通/v “/w 农友/n 之/uzhi 声/qv ”/w 专栏/n ，/w 并/cc 开通/v 栏目/n 的/ude1 微博/n 、/w 微信/nz ，/w 及时/ad 发布/v 栏目/n 相关/vn 内容/n ，/w 方便/a 农民/nnt 朋友/n 咨询/vn 和/cc 了解/v 相关/vn 信息/n 。/w （/w 记者/nnt 李润/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
