市民/n 到/v 海沧区/ns 政务/n 综合体/nz 办事/vn 。/w （/w 郑伟明/nr 摄/vg ）/w 
日前/t ，/w 在/p “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 的/ude1 评选/vn 中/f ，/w 厦门市/ns 海沧区/ns 的/ude1 “/w 政务/n 综合体/nz 社会/n [管理/vn 机制/n]/nz 创新/vi ”/w 从/p 全国/n [132/m 个/q]/mq 申请/v 项目/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 成为/v 福建省/ns 唯一/b 入围/v 项目/n ，/w 10日/t ，/w 将/d 与/cc 其他/rzv [19/m 个/q]/mq 入围/v 项目/n 一道/d ，/w 在/p 北京/ns 角逐/vn 该/rz 奖项/n 。/w 
连日来/dl ，/w 人民日报/nz （/w 人民网/nz ）/w 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w 新华社/nt （/w 新华网/nz ）/w 、/w [经济/n 日报/n]/nz （/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz ）/w 、/w 中新社/nt （/w 中新网/nz ）/w 、/w [光明/ntc 日报/n]/nz （/w 光明网/nz ）/w 等/udeng 中央/n 主要/b 媒体/n 聚焦/vi 海沧/ns ，/w 全方位/n 、/w 多角度/n [客观/a 报道/v]/nz 了/ule 基层/n [地方/n 政府/nis]/nz —/w —/w 海沧/ns 政务/n 综合体/nz 的/ude1 “/w [三/m 个/q]/mq 一站式/nz ”/w （/w [行政/n 审批/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 社会/n 治理/vn ）/w [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz ，/w 对/p 海沧/ns 积极探索/v 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz 的/ude1 成效/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 
最好/d 的/ude1 场所/n 和/cc 服务/vn 
让/v 群众/n 办事/vn 方便/a 愉快/a 
人民日报/nz 用/p 《/w 老百姓/n 办事/vn ，/w 一站式/nz 搞定/v 》/w 为/p 题/n 来/vf 报道/v :/w “/w 要/v 办事/vn 找/v 服务中心/nis 、/w 要/v 参与/vn 找/v 协商/vn 中心/nis 、/w 有/vyou 困难/an 找/v 求助/vn 中心/nis …/w …/w ”/w 流传/v 在/p 厦门市/ns 海沧区/ns 百姓/n 口中/s 的/ude1 这/rzv 句话/q 其实/d 说/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 地方/n —/w —/w 海沧区/ns 政务/n 综合体/nz 。/w 从/p 2011年/t 起/vf ，/w 海沧区/ns 积极探索/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 的/ude1 具体/a 路径/n ，/w 全面/ad 整合/v [行政/n 机关/n]/nz 、/w 党群/n 部门/n 、/w 事业单位/nz 等/udeng 各类/r 资源/n ，/w 打造/v 政务/n 综合体/nz ，/w 实行/v “/w 一个/mq 窗口/s 受理/v 、/w 一站式/nz 审批/vn 、/w [一条龙/n 服务/vn]/nz 、/w 一个/mq 窗口/s 收费/vn ”/w 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz 。/w 
服务/vn 好/a 、/w 环境/n 优/ag ，/w 企业/n 和/cc 群众/n 最/d 有/vyou 话语权/nz 。/w 新/a 厦门/ns 人/n 任/v 龙江/ns 说/v ，/w “/w 以前/f 办/v 营业执照/n ，/w 几天/mq 都/d 跑/v 不/d 完/vi 。/w 现在/t 一站式/nz ，/w [3/m 天/qt]/mq 内/f 就/d 能/v 拿/v 证/n ，/w 真/a 好/a ！/w ”/w 
各/rz 大媒体/nz 都/d 报道/v 海沧/ns 创造/v 出/vf 服务/v 企业/n 的/ude1 “/w 宸/ng 鸿/ag 模式/n ”/w ，/w 从/p 达成/v 投资/vn 意向/n 到/v 投产/vn ，/w 政务/n 综合体/nz [机制/n 创新/vi]/nz 解决/v 企业/n 急难/n 险/ng 重/a ，/w 海基会/n 原/b 董事长/nnt 江丙坤/nr 研究/v 案例/n 后/f 认为/v “/w 这/rzv 值得/v 台湾/ns 学习/v ”/w 。/w 
[光明/ntc 日报/n]/nz 以/p 《/w 厦门/ns 海沧/ns :/w 没有/v 围墙/n 的/ude1 政府/nis 》/w 为/p 题/n 描述/v 优良/z 的/ude1 服务/vn ，/w 政务/n 服务/vn 便捷/a 快速/d 、/w 温暖/an 人心/n ，/w 在/p 与/cc 每/rz 一位/mq 群众/n 生活/vn 密切相关/v 的/ude1 [社区/n 管理/vn]/nz 上/f ，/w 一步步/m 拆除/v 了/ule 政府/nis 与/cc 群众/n 之间/f 的/ude1 心理/n “/w 围墙/n ”/w 。/w 
“/w 前/f 临/v 海沧/ns 湖/n 、/w 背/v 倚/v [市民/n 公园/n]/nz ，/w [海沧区/ns 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 风景美/nz ，/w [人性化/vn 服务/vn]/nz 更/d 美/b —/w —/w 座椅/n 带/v 软皮/nz 垫/v ，/w 群众/n 冬天/t 也/d 不会/v 坐/v ‘/w 冷板凳/n ’/w ；/w 设置/v 了/ule 自动/d 饮水机/nz 、/w 售货机/n ，/w 饮料/nf 琳琅满目/vl …/w …/w [海沧区/ns 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 集合/v [41/m 个/q]/mq 单位/n 、/w 开设/v [92/m 个/q]/mq 办事/vn 窗口/s ，/w 可/v 为/p 市民/n 提供/v [600/m 项/q]/mq 服务/vn 。/w ”/w 
中央/n 领导/n 同志/n 考察/v 武汉/ns 市民/n 之/uzhi 家/q 时/ng 曾/d 说/v ，/w “/w 为/p 老百姓/n 服务/vn 的/ude1 场所/n 、/w 便民/vn 利民/v 的/ude1 场所/n 搞得/v 好/a 一点/mq ，/w 看着/v 心里/s 舒服/a 。/w ”/w 
[经济/n 日报/n]/nz 在/p 分析/v 海沧/ns 把/pba 最好/d 的/ude1 场所/n 和/cc 环境/n 留给/v 百姓/n 经常/d 办事/vn 的/ude1 [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz ，/w 通过/p 信息化/vn 、/w 精细/a 化/v 、/w 分层/v 化/vn 等/udeng 现代/ntc 科技/n 手段/n 理/n 政/ng 后/f ，/w 评价/vn “/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 办事/vn 方便/a 、/w 愉快/a ，/w 展示/v 现代/ntc 行政/n 服务/vn 的/ude1 文化/n 内涵/n :/w 为民/v 的/ude1 宗旨/n 、/w 服务/vn 的/ude1 理念/n 、/w 方便/a 快捷/z 的/ude1 追求/vn 。/w ”/w 
[为/p 有/vyou 源头/n 活水/n 来/vf]/nz 特区/n 为/p 海沧/ns 创新/vi 提供/v 动力/n 
新华社/nt 报道/v ，/w 如何/ryv 让/v 群众/n 参与/v 社会/n 治理/vn 是/vshi 传统/n [管理/vn 模式/n]/nz 向/p 社会/n 治理/v 方式/n 转变/v 的/ude1 关键/n ，/w 海沧区/ns 政务/n 综合体/nz 的/ude1 协商/vn 中心/nis 就/d 搭建/v 了/ule [公共/b 部门/n]/nz 与/cc 民众/n “/w 自上而下/al ”/w 与/cc “/w 自下而上/al ”/w 相结合/nz 的/ude1 良性/b [互动/vn 平台/n]/nz 。/w 
在/p 人民日报/nz 看来/v ，/w 社会/n 管理/v 问题/n 的/ude1 复杂性/n 大多/d 是/vshi 因/p 事项/n 涉及/v 多个/mq [职能/n 部门/n]/nz ，/w 导致/v 有些/rz 部门/n 相互/d 扯皮/vi 。/w 海沧/ns 政务/n 综合体/nz 的/ude1 创新/vn 最大/gm 程度/n 地/ude2 整合/v [相关/vn 部门/n]/nz 职能/n ，/w 着力/vd 解决/v 了/ule 群众/n 办事/vn 不方便/nz 、/w 政府/nis 管理/vn 服务/vn 不到/v 位/q 、/w 共同/d 参与/v 社会/n 管理/v 渠道/n 不/d 通畅/an 等/udeng [三/m 大/a]/mq 问题/n 。/w 
[中央/n 电视台/nis]/nt 报道/v ，/w 海沧/ns 将/d “/w [五/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w “/w 打包/vi ”/w 引入/v 政务/n 综合体/nz ，/w 形成/v 了/ule “/w 五位一体/n ”/w 的/ude1 行政/n [服务/vn 模式/n]/nz ，/w 实现/v 了/ule 向/p [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 的/ude1 转变/vn 。/w 
中新社/nt 这样/rzv 写道/v :/w 伴随/v [中国/ns 经济/n]/nz 腾飞/vi 而/cc 跃入/v 民众/n 眼帘/n 的/ude1 “/w [城市/n 综合体/nz]/nz ”/w ，/w 如今/t 已/d 屡见不鲜/vl ；/w 而/cc 将/d 此/rzs 城市/n 开发/vn 建设/v 领域/n 的/ude1 概念/n 引入/v [行政/n 管理/vn]/nz 领域/n ，/w 从/p 对/p 城市/n 的/ude1 治理/vn 到/v 实现/vn 为/p 人/n 的/ude1 服务/vn ，/w 打造/v 一站式/nz [社会/n 服务/vn]/nz 管理/vn 的/ude1 “/w 政务/n 综合体/nz ”/w ，/w 则/d 尚未/d 耳闻/v 。/w 厦门/ns 海沧区/ns 探索/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 路径/n ，/w 独辟蹊径/vl 打造/v 从/p “/w [行政/n 审批/vn]/nz 一站式/nz 到/v [公共/b 服务/vn]/nz 一站式/nz 再/d 到/v [社会/n 服务/vn]/nz 管理/v 一站式/nz ”/w 不断/d 升级/vi 的/ude1 “/w 政务/n 综合体/nz ”/w ，/w 格外/d 引人注目/vl 。/w 
各/rz 大媒体/nz 回顾/v 了/ule 厦门/ns 海沧/ns 政务/n 创新/vi 的/ude1 三级跳/n ，/w 2012年/t 以来/f 把/pba “/w [社会/n 事务/n]/nz 服务中心/nis 、/w 协商/v 中心/nis 、/w 调解/v 中心/nis 、/w 求助/v 中心/nis 、/w 应急/vn 中心/nis ”/w [五/m 个/q]/mq 中心/nis 集成/v 一体/n ，/w 成功/a 打造/v 从/p “/w [行政/n 审批/vn]/nz 一站式/nz 到/v [公共/b 服务/vn]/nz 一站式/nz 再/d 到/v 社会/n 治理/v 一站式/nz ”/w 的/ude1 政务/n 综合体/nz “/w 升级版/nz ”/w 。/w 
结论/n 是/vshi ，/w [厦门/ns 经济特区/n]/nz 是/vshi 海沧/ns [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz 的/ude1 源泉/n ，/w [人民/n 群众/n]/nz 是/vshi 推动/v 不断/d 创新/vi 的/ude1 动力/n 。/w 
[集成/vn 创新/vi]/nz 天地/n 宽/a 推动/v 政府/nis 社会/n 个人/n 协同/vd 共/d 治/v 
一个/mq 地方/n 在/p [现代/ntc 社会/n]/nz 治理/vn 中/f 进行/vn 探索/v 和/cc 创新/vi 是/vshi 不/d 容易/ad 的/ude1 ，/w 海沧/ns 以/p [海/n 纳百川/nz]/nz 的/ude1 胸怀/n ，/w 以/p 借/v 脑/n 集/q 智/ng 的/ude1 谋略/n ，/w 集成/vn 多种/m 创新/vi 方法/n ，/w 被/pbei 著名/a 学者/nnt 俞可平/nr 教授/nnt 誉为/v 地方/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 “/w 厦门/ns 模式/n ”/w 。/w 
[经济/n 日报/n]/nz 进行/vn 了/ule 点评/v 《/w [集成/vn 创新/vi]/nz 天地/n 宽/a ，/w 为民/v 服务/vn 暖/a 心头/s 》/w ，/w 认为/v :/w 共同/d 缔造/v 使/v 海沧/ns 社会/n 治理/vn 达到/v 服务/vn 新境界/nz ，/w 是/vshi 社会/n 治理/v [集成/vn 创新/vi]/nz 的/ude1 新/a 实践/vn :/w 集成/v 功能/n 协调/v 、/w 集成/v 职责/n 齐/a 抓/v 、/w 集成/v [问题/n 解决/v]/nz 、/w 集成/v 力量/n 共管/v ，/w 认为/v “/w 政务/n 综合体/nz 实现/v 了/ule 单一/a 功能/n 向/p 综合性/n 服务/vn 沟通/v 平台/n 的/ude1 转变/vn ，/w 是/vshi 信息化/v 技术/n 、/w 现代/ntc 治理/v 理念/n 和/cc 全心全意/dl 为人民服务/v 精神/n 有效/a 结合/v ，/w 是/vshi 政府/nis 社会/n 个人/n 协同/vd 共/d 治/v 的/ude1 [集成/vn 创新/vi]/nz ”/w 。/w 
海沧/ns 采取/v 共同/d 缔造/v 的/ude1 办法/n 搭建/v 协商/vn 平台/n 等/udeng 方式/n ，/w 形成/v [公共/b 部门/n]/nz 与/cc 民众/n “/w 自上而下/al ”/w 与/cc “/w 自下而上/al ”/w 相结合/nz 的/ude1 良性/b 互动/v 模式/n ，/w 形成/v [三/m 方/q]/mq 受益/vi 的/ude1 局面/n :/w 受益/vi 最大/gm 的/ude1 是/vshi 群众/n ，/w 感触/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi 企业/n ，/w 提升/v 最快/d 的/ude1 是/vshi 政府/nis 。/w 由于/p 科学/n 论证/vn 、/w 认真/ad 实践/vn 、/w 不断/d 完善/v ，/w 正在/d 实现/v 社会/n 治理/vn 服务/vn 的/ude1 “/w [三通/n 一/d 平/v]/nz ”/w :/w 政令/n 执行/v 畅通/an 、/w 部门/n [协调/v 沟通/v]/nz 、/w 政/ng 民/ng 互动/vn 联通/v ，/w 形成/v 平稳/a 和谐/a 的/ude1 社会/n 管理/vn 服务/v 环境/n 。/w 
各/rz 大媒体/nz 赞扬/v 海沧/ns 社会/n 治理/v 一站式/nz 的/ude1 新/a 进展/vn ，/w 实现/v 政府/nis 治理/vn 和/cc 社会/n 自我/rr 调节/vn 、/w [居民/n 自治/vn]/nz 的/ude1 良性/b 互动/vn 。/w 
新华社/nt 报道/v 说/v ，/w 政府/nis 变/v “/w 为民/v 做主/vi ”/w 为/p “/w 让/v 民/ng 做主/vi ”/w ，/w 从/p 过去/vf 政府/nis 主导/n 的/ude1 单向/b 模式/n ，/w 走向/v 政府/nis 和/cc 公众/n 双向/b 互动/vn ，/w 实现/v 多元/b 主体/n [共同/d 治理/vn]/nz ，/w 海沧/ns 政务/n 综合体/nz 进行/vn 了/ule 有益/a 尝试/v 。/w 
在/p 人民日报/nz 看来/v ，/w 海沧/ns 政务/n 综合体/nz 通过/p 多渠道/d ，/w 鼓励/v 群众/n 参与/v 社会/n 治理/vn ，/w 是/vshi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 能力/n 现代化/vn 在/p 地方/n 的/ude1 生动/a 实践/vn 。/w 
人民日报/nz 、/w [经济/n 日报/n]/nz 采用/v 了/ule 中国/ns 知名/a 社会/n 治理/v 专家/nnt 的/ude1 点评/vn 。/w 
[中国/ns 行政/n 管理/vn 学会/v]/nt 执行/v 副会长/nnt 高小平/nr 在/p [实地/d 考察/v]/nz 后/f 说/v :/w “/w 海沧/ns 的/ude1 改革/vn 是/vshi ‘/w 政府/nis 管理/vn 的/ude1 重大/a 创新/vi ，/w 是/vshi 一种/mq 集成/vn 式/k 创新/vi ，/w 形态/n 是/vshi 政务/n 综合体/nz ，/w 本质/n 是/vshi [绩效/n 管理/vn]/nz 的/ude1 升级版/nz ’/w 。/w ”/w 
