据/p 新华网/nz “/w 舆情/n 在线/vn ”/w [监测/vn 系统/n]/nz 显示/v ，/w 今日/t 最/d 热/a 新闻/n 事件/n 是/vshi “/w 专家/nnt ：/w [延迟/v 退休/v]/nz 不/d 抢/v 年轻人/n 就业/vn 饭碗/n ”/w ，/w 微博/n 最/d 热/a 话题/n 为/p “/w 腊八节/nf ，/w 网民/gi 齐/a 晒/v 腊八粥/nf ”/w ，/w 凤凰/ns 论坛/n “/w 官员/nnt 上班/vi 时间/n 开/v 公车/n 洗脚/vn 还有/v 啥/ry 真相/n ”/w 为/p 最/d 热网/nz 帖/ng ，/w “/w 习近平/nr 令/v 禁/v 重建/vn 阿房宫/ns 让/v 谁/ry 蒙羞/nz ”/w 则/d 为/p 最/d 热/a 博文/nz 。/w 
一/m 、/w 热点/n 舆情/n 数据/n 
[热点/n 新闻/n]/nz 
题目/n 
来源/n //w 首发/v 媒体/n 
参与/v 数/n 
地域/n 
专家/nnt ：/w [延迟/v 退休/v]/nz 不/d 抢/v 年轻人/n 就业/vn 饭碗/n 
凤凰/ns //w [第一/m 财经/n 日报/n]/nz 
86250/m 
全国/n 
[四川/ns 凉山州/ns 国资委/nz]/nt 书记/nnt 遭/v 曝光/vn 一顿/mq 晚饭花/nz 1.5万/m 
搜狐/ntc //w [华西/ns 都市报/nz]/nz 
62693/m 
四川/ns 
公务员/nnt 养老/vn 制度/n 并轨/vn 不是/c 平均主义/n 
凤凰/ns //w 人民日报/nz 
31373/m 
全国/n 
湖南/ns 常德/ns 书记/nnt 市长/nnt 穿/v 胶鞋/n 清扫/v 大街/n [1/m ./w 7/m 公里/q]/mq 
新浪/ntc //w 华声/nz 在线/vn 
26806/m 
湖南/ns 
新浪/ntc //w 央视网/nz 
25331/m 
全国/n 
热门/a 微博/n 
题目/n 
来源/n 
讨论/v 数/n 
地域/n 
腊八节/nf ，/w 网民/gi 齐/a 晒/v 腊八粥/nf 
[腾讯/ntc 微博/n]/nz 
920000/m 
全国/n 
北京/ns 12306/m 客服中心/nis 设/v 发泄/v 墙/n 和/cc 拳击/n 柱/ng 供/vi 职工/nnt 减压/vi 
[腾讯/ntc 微博/n]/nz 
810000/m 
北京/ns 
网民/gi 热/a 议/v 解救/vn 童工/nnd 是/vshi 对/p 还是/c 错/v 
[腾讯/ntc 微博/n]/nz 
450000/m 
全国/n 
2014年/t [国家/n 公务员/nnt 考试/vn]/nz 成绩/n 公布/v 
[新浪/ntc 微博/n]/nz 
92920/m 
全国/n 
网民/gi 随手/d 拍/v 校内/s 逸夫楼/nz 纪念/v 邵逸夫/nr 
[新浪/ntc 微博/n]/nz 
75198/m 
全国/n 
论坛/n 热/a 帖/ng 
题目/n 
来源/n 
点击量/nz //w 回帖/n 量/n 
地域/n 
官员/nnt 上班/vi 时间/n 开/v 公车/n 洗脚/vn 还有/v 啥/ry 真相/n 
凤凰/ns 论坛/n 
43303/15/m 
湖南/ns 
公务员/nnt 养老/vn ，/w 制度/n 并轨/vn 不是/c 平均主义/n 
新华网/nz 发展/v 论坛/n 
42752/355/m 
全国/n 
拍卖/v 公车/n 后/f 领导干部/nnt 每月/r 该/rz 不/d 该/rz 有/vyou 补助/vn 
新华网/nz 发展/v 论坛/n 
32758/32/m 
江西/ns 
一餐/nz 1.5万/m 的/ude1 凉山/ns 领导/n 与/cc 害怕/v 吃/v 土豆/n 玉米/nf 的/ude1 凉山/ns 童工/nnd 
网易/ntc 论坛/n 
26739/59/m 
四川/ns 
辱骂/v 游客/n 的/ude1 石林/ns 导游/nnt 有/vyou 多/a 彪悍/nz 
凤凰/ns 论坛/n 
13170/20/m 
云南/ns 
热点/n 博文/nz 
作者/nnt //w 标题/n 
来源/n 
点击量/nz //w 评论/n 数/n 
地域/n 
奇/ag 之/uzhi 傅/nz ：/w 习近平/nr 令/v 禁/v 重建/vn 阿房宫/ns 让/v 谁/ry 蒙羞/nz ？/w 
凤凰/ns 博客/n 
51739/3/m 
陕西/ns 
杨恒均/nr ：/w 富人/n 如何/ryv 像/v 邵逸夫/nr 一样/uyy 赢得/v 尊重/vn ？/w 
[搜狐/ntc 博客/n]/nz 
50629/64/m 
全国/n 
何龙/nr ：/w “/w 扶/v 老人/n ”/w 者/k 自杀/vi ，/w 困境/n 与/cc 绝境/n 只有/c 一线/n 之/uzhi 隔/v 
[搜狐/ntc 博客/n]/nz 
20922/48/m 
广东/ns 
董藩/nr ：/w 房产税/nz 该/rz 不/d 该/rz 征/v ？/w 
[搜狐/ntc 博客/n]/nz 
20679/220/m 
全国/n 
陶短房/nz ：/w 公务员/nnt 养老金/n 不能/v “/w 局部/n 和/cc 国际/n 接轨/vi ”/w 
[新浪/ntc 博客/n]/nz 
10007/26/m 
全国/n 
