人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w “/w 严复/nr 为/p 我们/rr 留下/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz ，/w 今天/t 纪念/v 严复/nr ，/w 就是/v 要/v 学习/vn 和/cc 发扬/v 他/rr [爱国/a 精神/n]/nz 和/cc [科学/n 思想/n]/nz ，/w 为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 而/cc 努力奋斗/v 。/w ”/w 9日/t 上午/t ，/w 在/p 福州市/ns 纪念/v 严复/nr 诞辰/n 160/m [周年/q 纪念/v]/nz 活动/vn 上/f ，/w [福州市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 方清海/nr 如是说/dl 。/w 在/p 纪念活动/v 上/f ，/w 还/d 举行/v 了/ule 由/p [福州市/ns 三/m 坊/ng 七/m 巷/ng 严复/nr 翰墨/n 馆/ng]/nt 主编/v 的/ude1 《/w 严复/nr 书法/n 》/w 、/w 《/w 严复/nr 的/ude1 一生/n 》/w 新书/n 首发式/n 。/w 
严复/nr 是/vshi 福州/ns 籍/ng 的/ude1 [杰出/a 人物/n]/nz ，/w 是/vshi [中国/ns 近代/t]/nz 著名/a 的/ude1 [启蒙/vn 思想家/nnd]/nnd 、/w 教育家/nnt 、/w 翻译家/nnd 。/w 他/rr 出生于/v 福州市/ns 仓山区/ns 盖山镇/ns 阳岐村/ns ，/w 晚年/t 定居/v [三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz 郎官巷/nz [20/m 号/q]/mq 。/w 他/rr 热爱/v 国家/n ，/w 坚持/v [科学/n 思想/n]/nz ，/w 勇于/v 追求/vn 真理/n ，/w 为/p “/w 开/v 民智/n 、/w 鼓/v 民力/n 、/w 新/a 民德/nz ”/w 进行/vn 了/ule 不懈努力/vl 。/w 严复/nr 翻译/v 了/ule 《/w 天演论/n 》/w 、/w 《/w 原/b 富/vg 》/w 、/w 《/w 法意/nz 》/w 、/w 《/w [群/ng 学/v 肄/ng 言/vg]/nz 》/w 、/w 《/w 社会/n 通/v 诠/ng 》/w 等/udeng 西方/ns 一批/mq 学术/n 名著/n ，/w 把/pba [西方/ns 政治/n 思想/n]/nz 介绍/v 到/v 国内/s ，/w 是/vshi 将/d 西学/n 传入/v [近代/t 中国/ns]/nz 的/ude1 先驱/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 撰写/v 了/ule 《/w 论/v 世变/nz 之/uzhi 亟/d 》/w 、/w 《/w 原/b 强/a 》/w 、/w 《/w 救亡/vi 决/vg 论/v 》/w 和/cc 《/w 辟韩/nz 》/w 等/udeng 震动/vn 一时/d 的/ude1 政论/n 文章/n 。/w 
