人民网/nz 福州/ns 1月9日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 9日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n 运管局/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月10日/t ，/w 福建/ns 全省/n [40/m 个/q]/mq 省市/n 际/ng 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 服务站/nis 将/d [全面/ad 启动/v]/nz ，/w 对/p [7/m 座/q]/mq 以上/f 营运/vn 客车/n 实行/v 逢/v 车/n 必/d 查/v 。/w 
本次/r 春运/n 实行/v 联/vg 勤/a 工作/vn 制度/n ，/w 开展/v 春运/n 运输/vn 安全/an 服务/vn ，/w 及时/ad 查/v 纠/vg 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 。/w [福建省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n 运管局/nis]/nt 有关/v 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 为/p 切实/ad 加强/v 对/p 全省/n 春运/n 道路/n 运输/v [交通/n 安全/an]/nz 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w [福建省/ns 运输/vn 管理局/nis]/nt 、/w [福建省/ns 公安厅/nis]/nto [交警/nnd 总队/nis]/nto 、/w [福建省/ns 交通/n 综合/vn 行政/n 执法/vn 总队/nis]/nt 共同/d 协作/vn ，/w 对/p [7/m 座/q]/mq 以上/f 营运/vn 客车/n ，/w 特别/d 是/vshi [长途/b 客车/n]/nz 、/w [卧铺/n 客车/n]/nz 和/cc [危险/an 化学品/n]/nz 运输/v 车辆/n ，/w 认真/ad 落实/v “/w [六/m 个/q]/mq 必/d 查/v ”/w 要求/n ，/w 即/v 乘/v 载/v 人数/n 必/d 查/v 、/w 驾驶/v 时间/n 必/d 查/v 、/w 驾驶/v 资格/n 必/d 查/v 、/w 车辆/n 审验/v 情况/n 必/d 查/v 、/w 车辆/n [安全/an 设施/n]/nz 配备/v 情况/n 必/d 查/v 、/w 车辆/n 轮胎/n 磨损/v 状态/n 必/d 查/v 。/w 
