人民网/nz 兰州/ns 1月9日/t 电/n （/w 王长华/nr ）/w 1月8日/t 上午/t ，/w [陇西县/ns 人民政府/nis]/nt 与/cc [四川/ns 禾邦/nz 实业/nis 集团/nis]/nt 在/p 定/v 西/f 天庆/nz [国际/n 大酒店/nis]/nis 举行/v 道/qv 地/ude2 中药材/n 深度/n 开发/v 项目/n 签约/vi 仪式/n 。/w 禾邦/nz 实业集团/nis 总投资/nz [12/m 亿元/q]/mq 的/ude1 道/qv 地/ude2 中药材/n 深度/n 开发/v 项目/n 落地/vi 陇西/ns ，/w 这/rzv 将/d 对/p 定西市/ns 的/ude1 中医药/n 产业/n 标准化/vn 、/w 规模化/vn 、/w 集约化/vn 、/w 现代化/vn 发展/vn ，/w 创新/vi 扶贫/vn 模式/n ，/w 助/v 农/ng 增收/v 致富/vn ，/w 起到/v 有力/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 
[四川/ns 禾邦/nz 实业/nis 集团/nis]/nt 是/vshi 一家/n 以/p 中药材/n 种植/vn 和/cc 现代/ntc 中成药/n 研发/v 、/w 制造/vn 、/w 销售/vn 为主/vi 的/ude1 综合性/n 企业集团/nis ，/w 是/vshi 目前/t 全国/n 药品/n 生产/v 企业/n 中/f 剂型/n 最为/d 齐全/a 的/ude1 [知名/a 企业/n]/nz 之一/rz 。/w 该/rz 项目/n 建成投产/v 后/f ，/w 禾邦/nz 集团/nis 将/d 利用/v 定西市/ns 优质/b 的/ude1 道/qv 地/ude2 中药材/n 产业/n 资源/n ，/w 形成/v 从/p 种苗/n 组培/nz 、/w 种植/vn 到/v 植物药/nz 提取/v 的/ude1 中成药/n 生产/vn 的/ude1 完整/a 产业链/n ，/w 并/cc 着力/vd 打造/v 现代化/vn 、/w 标准化/vn 、/w 规范化/vn 的/ude1 [中药/n 饮片/n]/nz 生产/vn 加工/v 基地/nis 。/w 
定西市/ns 、/w 陇西县/ns [四大/n 班子/n]/nz 领导/n 和/cc [中国/ns 进出口/vn 银行/nis]/ntcb 机关/n [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 梁涛/nr ，/w [四川/ns 禾邦/nz 实业/nis 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘文旭/nr 等/udeng 出席/v 了/ule 签约/vi 仪式/n 。/w 
近年来/dl ，/w 陇西县/ns 积极/ad 抢/v 抓/v 各项/r 政策/n 叠加/vi 的/ude1 良好/a 机遇/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 打造/v “/w [中国/ns 药/n 都/d]/nz ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 立足/vi 自身/rr 实际/n ，/w 发挥/v [资源/n 优势/n]/nz ，/w 狠抓/v 基地/nis 建设/vn 、/w 龙头/n 培育/v 、/w 精深/a 加工/vn 、/w [市场/n 营销/vn]/nz 和/cc [仓储/vn 物流/n]/nz 等/udeng 重点/n 环节/n ，/w 举/v 全县/n 之/uzhi 力/n 推动/v 中医药/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 取得/v 了/ule 显著/ad 成效/n 。/w 目前/t ，/w 已有/v [20/m 多家/mq]/mq 国内/s 知名/a 制药/v 企业/n 落户/vi 陇西/ns 。/w 
签约/vi 仪式/n 上/f ，/w [四川/ns 禾邦/nz 实业/nis 集团/nis]/nt 还/d 向/p 陇西县/ns 捐款/vi [500/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v [希望/v 小学/nis]/nts 的/ude1 建设/vn 。/w 
