人民网/nz 兰州/ns 1月9日/t 电/n （/w 高翔/nr ）/w 1月9日/t 晚/tg 17时/t 许/v ，/w 在/p [甘肃省/ns 兰州市/ns]/nz 火车站/n 十字/b ，/w 一名/mq 交警/nnd 在/p 执勤/vi 时/ng ，/w 被/pbei 一辆/mq 套牌/nz 轿车/n 拖行/nz 近/a [1/m 公里/q]/mq 致伤/nz ，/w 后/f 被/pbei 送往/v [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 救治/vn 。/w 
记者/nnt 从/p [甘肃省/ns 交警/nnd 总队/nis]/nt 获悉/v ，/w 被/pbei 撞/v 交警/nnd 目前/t 伤势/n 较重/d ，/w 兰州/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 正/d 全力/d 追捕/v 该/rz 套牌车/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
兰州/ns 交警/nnd 被/pbei 套牌车/nz 拖行/nz [1/m 公里/q]/mq 致/v 多/a 处/n 骨折/vi 现已/v 脱离/v 生命/n 危险/an 

