[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 先生/n 日前/t 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
一个/mq 传奇/n 名字/n 的/ude1 背后/f 必然/d 有/vyou 众多/a 为/p 人/n 称羡/vi 的/ude1 事迹/n 。/w 香港/ns 影视/b 大亨/n 、/w [邵氏/nr 电影/n]/nz 、/w [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 剧/n 、/w 香港/ns 小姐/n 评选/vn …/w …/w 这些/rz 耳熟能详/vl 的/ude1 关键词/n 莫不/d 与/cc 邵逸夫/nr 的/ude1 百年/mq 生涯/n 相/d 关联/vn 。/w 然而/c ，/w 据/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 一项/mq “/w 提起/v 邵逸夫/nr ，/w 你/rr 首先/d 想到/v 什么/ry ”/w 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 提起/v 这位/r 老人/n ，/w 超过/v [八/m 成/v]/mq 网友/n 首先/d 想到/v 的/ude1 是/vshi “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
这个/rz 结果/n 并不/d 意外/a 。/w 在/p 邵/nz 先生/n 捐建/v 的/ude1 建筑物/n 上/f 会/v 留下/v “/w 逸夫/nz ”/w 的/ude1 字样/n ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 也/d 由此/d 成为/v 一个/mq 为/p 人/n 熟知/v 的/ude1 [专有/b 名词/n]/nz 。/w 截至/v 2012年/t ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 25年/t 里/f 共/d 捐赠/v 内地/n 教育/vn 47.5亿/m 港币/n ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 共/d 捐建/v 了/ule [中国/ns 内地/n]/nz 各类/r 学校/nis 包括/v 图书馆/nis 、/w 教学楼/n 、/w 科技楼/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [6013/m 个/q]/mq 项目/n ，/w [遍布/v 全国/n]/nz [31/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 。/w 如此/rzv 密集/a 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 随处可见/vl ，/w 怎/ryv 不/d 令人/v 印象/n 深刻/a ，/w 如何/ryv 不/d 第一个/mq 念头/n 就/d 想起/v ?/w 
捐赠/v 惊人/a 巨资/n 到/v [公益/n 事业/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 建筑物/n 上/f 留下/v 自己/rr 的/ude1 名字/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 本意/n ，/w 或者/c 正是/v 想/v 要/v 令人/v 如此/rzv 想起/v 自己/rr —/w —/w 邵逸夫/nr 不是/c 什么/ry 荣誉/n 主席/nnt ，/w 不是/c 大亨/n ，/w 不是/c 爵士/nnt ，/w 而是/c 一个/mq 善/ag 迹/ng 举目/v 可见/c ，/w 提起/v 人/n 皆/d 称善/nz 的/ude1 [大/a 慈善家/nnd]/nz 。/w 如/v 未/d 错/v 料/n ，/w 如今/t 大众/ntc 层面/n 的/ude1 反响/n ，/w 或/c 可/v 告慰/vn 邵逸夫/nr 先生/n 在天之灵/n ：/w [二十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 坚持/v 、/w 数十亿/m 的/ude1 投入/vn 没有/v 白费/v ，/w 成全/v 别人/rr ，/w 成就/n 自己/rr ，/w 您/rr 做到/v 了/ule !/w 
而/cc 追寻/v 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 善行/nz 轨迹/n ，/w 当初/t 他/rr 并非/v 一个/mq 慷慨/a 的/ude1 人/n ，/w 甚至/d 被/pbei 人/n 称作/v 是/vshi “/w 守财奴/n ”/w 。/w 除了/p 公司员工/nnd 对/p 待遇/n 悭吝/nz 有所/v 非议/vn 之外/f ，/w 一个/mq 流传/v 颇/d 广/a 的/ude1 故事/n 是/vshi ：/w 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 [第一/m 笔/n]/mq 慈善/a 捐款/vi 是/vshi 开/v 给/p 一家/n 老人院/nis 一张/mq [100/m 港元/q]/mq 的/ude1 支票/n ，/w 结果/n 当时/t 就/d 被/pbei 老人院/nis 嫌/v 少/a 退/v 了/ule 回来/v 。/w 老人院/nis 不/d 受/v 嗟来之食/n 的/ude1 举动/n ，/w 无疑/d 也/d 令/v 身为/v 巨富/n 的/ude1 邵逸夫/nr 蒙/b 受到/v 了/ule 羞辱/v 。/w 受/v 此/rzs 刺激/v ，/w 邵逸夫/nr 开始/v 反思/vn 对/p 财富/n 的/ude1 态度/n 。/w 现实/n 告诉他/nz ，/w 自身/rr 拥有/v 再/d 多/a 财富/n ，/w 也/d 买/v 不/d 来/vf 别人/rr 的/ude1 尊重/vn ;/w 而/cc 将/d 财富/n 回报/v 社会/n ，/w 惠及/v 他人/rr ，/w 才/d 可/v 发挥/vn 出/vf 财富/n 的/ude1 最大/gm 价值/n ，/w 自己/rr 的/ude1 人生/n 才/d [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 。/w 从此/d ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 开始/v 致力于/v 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz 。/w 由/p 是/vshi 观/vg 之/uzhi ，/w 如果/c 没有/v 知耻/nz 的/ude1 自省/vn 意识/n ，/w 也/d 就/d 没有/v 后来/t 慷慨/a 行善/vi 的/ude1 邵逸夫/nr 。/w 
1973年/t ，/w 邵逸夫/nr 设立/v 邵氏/nr 基金会/nis ，/w 尽管/c 那时/rzt 他/rr 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq ，/w 但/c 行善/vi 不问/v 早晚/d ，/w 坚持/v 至今/d 不觉/d 已/d 逾/vg 40年/t 。/w 殊/ag 为/p 不易/ad 的/ude1 结果/n ，/w 不/d 正/d 萌生/v 自/p 一/m 念/v 持/v 善/ag 的/ude1 当初/t ?/w 假如/c 不是/c 做/v 过/uguo 那么/c 多/a 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz ，/w 如今/t 人们/n 提起/v 邵逸夫/nr ，/w 想起/v 的/ude1 不过/c 是/vshi 一位/mq 活过/nz 百岁/q 的/ude1 老人/n 。/w 论/v 起/vf 财富/n ，/w 在/p 香港/ns 他/rr 比/p 不过/c 李嘉诚/nr ;/w 论/v 事业/n ，/w 曾经/d 独霸/v 香港/ns 的/ude1 [影视/b 帝国/n]/nz 也/d 已/d 易手/nz 他人/rr ;/w 而/cc 邵逸夫/nr 先生/n 无人/b 能/v 及/cc 的/ude1 ，/w 则/d 是/vshi 他/rr 在/p [中国/ns 内地/n]/nz 实施/v 了/ule “/w [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 、/w 赠款/n 金额/n 最大/gm 、/w [建设/vn 项目/n]/nz 最多/ad 的/ude1 教育/vn 赠款/n 项目/n ”/w 。/w 人生/n 沧桑/n ，/w [繁华/a 落/v 尽/vi]/nz 后/f ，/w 真正/d 令/v 邵逸夫/nr 名/q 传/v 天下/n ，/w 与众不同/vl 的/ude1 还是/c 慈善/a 公益/n 。/w 因此/c ，/w 与其说/c 邵逸夫/nr 为/p 慈善/a 做出/v 了/ule 很大/d 贡献/n ，/w 不如说/c 慈善/a 也/d 成就/n 了/ule 一个/mq 更加/d 令人/v 怀念/vn 的/ude1 邵逸夫/nr 。/w 
其实/d ，/w 对于/p 邵逸夫/nr 这样/rzv 一位/mq 经历/n 过/uguo [创业/vn 艰难/a]/nz 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 节俭/a 是/vshi 其/rz 在/p 残酷/a 竞争/vn 中/f 养成/v 的/ude1 习性/n ，/w 积累/v 下/f 巨额/b 财富/n 或多或少/d [与/cc 此/rzs 有关/vn]/nz ;/w 但/c 在/p 人生/n 的/ude1 层面/n ，/w 诚如/v 卡内基/nrf 所/usuo 言/vg ，/w “/w 在/p 财富/n 中/f 死去/v 是/vshi 一种/mq 耻辱/n ”/w 。/w 而/cc 投入/v 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz ，/w 则/d 令/v 创业者/ntc 在/p [事业/n 成功/a]/nz 之后/f 有/vyou 新的/a [人生/n 价值/n]/nz 发现/v —/w —/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 邵逸夫/nr 先生/n 在/p 建筑物/n 上/f 镌/vg 下/f “/w 逸夫/nz ”/w 两个/mq 字/n 后/f ，/w 留/v 在/p 人们/n 心底/n 的/ude1 启迪/vn 。/w 
（/w 赵强/nr ）/w 
