2014年/t 春运/n 临近/v ，/w 铁路/n 杭州站/nz 的/ude1 春运/n 方案/n 也/d 正式/ad 出台/vi 。/w 8日/t ，/w 记者/nnt 从/p 铁路/n 杭州站/nz 了解到/v ，/w 2014年/t 节前/f 高峰/n 日/b 预计/v 在/p 1月26日/t (/w 农历/n [腊月/t 二/m 十六/m]/nz )/w ，/w 将/d 发送/v 旅客/n [14/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t 止/v ，/w 共计/v [40/m 天/qt]/mq 。/w 
铁路/n 杭州站/nz 消息/n 显示/v ，/w 预计/v [杭州/ns 直属/b 站/vi]/nt (/w 包括/v 杭州站/nz 、/w [杭州/ns 东站/nis]/nt )/w 将/d 发送/v 旅客/n [432/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq (/w 日均/d [10/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq )/w ，/w [同比/n 增长/v]/nz 22.4%/m ，/w 节前/f [十五/m 天/qt]/mq (/w 1月16/t -/w 30日/t )/w 发送/v [190/m 万/d 人/n]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq (/w 1月31日/t -/w 2月24日/t )/w 发送/v [242/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
另外/c ，/w 节前/f 高峰/n 日/b 预计/v 在/p 1月26日/t (/w 农历/n [腊月/t 二/m 十六/m]/nz )/w ，/w 将/d 发送/v 旅客/n [14/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 杭州站/nz [7/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 、/w 杭州/ns 东/f [6/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d 2013年/t 春运/n 节前/f 最高峰/n 2月6日11.5万/t 人/n 多/a [3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 节前/f [杭州/ns 直属/b 站/vi]/nt 共/d 开行/v 图/n 定/v [旅客/n 列车/n]/nz [203/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [49/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 临客/n [53/m 对/p]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [3/m 对/p]/mq ，/w 开行/v 的/ude1 主要/b 方向/n 有/vyou 南宁/ns 、/w 昆明/ns 、/w 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 武汉/ns 、/w 南昌/ns 、/w 阜阳/ns 等/udeng 地/ude2 。/w (/w 施佳秀/nr 房智辉/nr )/w 
