乌鲁木齐市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 9日/t 在/p 此间/rzs 举行/v 。/w 乌鲁木齐市/ns 代市长/nnt 伊力哈/nr 木·沙比尔/nrf 向/p 大会/n 做/v 报告/n 称/v ，/w 2013年/t 该市/r 全口径/nz 外贸/n [进出口/vn 总额/n]/nz [120/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 15%/m 。/w 
2013年/t 乌鲁木齐/ns 预计/v 实现/vn [地区/n 生产总值/n]/nz [2400/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 增长/v 15%/m 。/w 伊力哈/nr 木·沙比尔/nrf 说/v ：/w “/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 在/p 2012年/t ‘/w 三年/t 翻一番/nz ’/w 的/ude1 基础上/nz ，/w 2013年/t 又/d 实现/v ‘/w 三年/t 翻一番/nz ’/w 。/w 尤其/d 是/vshi 人均/a [地区/n 生产总值/n]/nz 突破/v [1/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 达/v [11346/m 美元/q]/mq ，/w 实现/v 历史性/n 跨越/v 。/w ”/w 
伊力哈/nr 木·沙比尔/nrf 表示/v ，/w 2013年/t 乌鲁木齐/ns 对外开放/vl 步入/v 新阶段/nz ，/w 该市/r 新增/v 国家/n 和/cc 自治/vn 区级/b [外贸/n 出口/vn]/nz 基地/nis [6/m 个/q]/mq ，/w 进出口/vn 超/v [亿/m 美元/q]/mq 企业/n 达到/v [20/m 家/q]/mq 。/w [实际/n 利用/v 外资/n]/nz [2/m ./w 23/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 15.6%/m 。/w 
他/rr 特意/d 提到/v 2013年11月/t 在/p 乌鲁木齐/ns 举办/v 的/ude1 丝绸之路/n 经济带/n 城市/n 合作/vn 发展/v 论坛/n ，/w [8/m 个/q]/mq 国家/n [24/m 个/q]/mq 城市/n 参会/vn 并/cc 签署/v 《/w 乌鲁木齐/ns 共识/n 》/w ，/w [合作/vn 项目/n]/nz 协议/n 签约/vi 总额/n [8/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
伊力哈/nr 木·沙比尔/nrf 表示/v ，/w 2014年/t 乌鲁木齐/ns 全口径/nz [进出口/vn 贸易/vn]/nz 总额/n 预期/vn 增长/v 10%/m 。/w (/w 孙亭文/nr )/w 
