厦门/ns “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 自/p 1月1日/t 启动/v 以来/f 已/d 过/uguo 一周/mq 。/w [厦门市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 王全弟/nr 9日/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 一周/mq 来/vf “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 已/d 现/tg [三/m 名/q]/mq 弃婴/n ，/w 都/d 属于/v 疾病/n [残疾/n 儿童/n]/nz ，/w 但/c 从/p 石家庄/ns 等/udeng 地/ude2 此前/t 试点/vn 的/ude1 经验/n 来看/u ，/w 应该/v 不会/v 出现/vn “/w 弃婴/n 潮/n ”/w 。/w 
此前/t 在/p “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 启动/v 之际/f ，/w 有/vyou 民众/n 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 担心/v 此/rzs 一/m 做法/n 会/v 鼓励/vn 民众/n 弃婴/n 。/w 
王全弟/nr 介绍/v ，/w [厦门/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 此前/t 一年/mq 收养/v 的/ude1 弃婴/n 最多/ad 达/v [100/m 多个/mq]/mq ，/w 前/f 几年/mq 稳定/an 在/p [七/m 八十/m 个/q]/mq ，/w 去年/t 收养/v 的/ude1 弃婴/n 为/p 50余个/m ，/w 几乎/d 全部/m 都/d 是/vshi 严重/a 残疾/n 或者/c 疾病/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 此前/t ，/w [厦门/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 新/a 大楼/n 启用/v 当/p 月/n ，/w 由于/p [媒体/n 报道/v]/nz 产生/v 的/ude1 效应/n ，/w [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 收养/v 的/ude1 弃婴/n 比/p 平常/a 略/d 有/vyou 增长/v ，/w 但/c 此/rzs 后/f 就/d 归于/v 稳定/an 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 弃婴/n 现象/n 无法/v 消除/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 通过/p 设立/v “/w 安全岛/n ”/w 进行/vn 保护/vn ，/w 亦/d 是/vshi 本着/p “/w 生命/n 至上/vi ”/w 的/ude1 原则/n 之/uzhi 举/v 。/w 
值班/vn 的/ude1 保安/b 邹/nz 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 听到/v “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 警铃/n 后/f ，/w 他们/rr 会/v 电话/n 通知/n [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 和/cc 110/m ；/w [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 的/ude1 看护/vn 人员/n 会/v 立刻/d 前来/vi 照顾/v 婴儿/n ，/w 并/cc 根据/p 婴儿/n 状况/n ，/w 由/p 警方/n 转/v 送往/v [厦门/ns 妇幼/n 医院/nis]/nt 进行/vn 健康/a 安全检查/gi 。/w 
王全弟/nr 也/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 收养/v 的/ude1 弃婴/n 先/d 送到/v 妇幼/n 进行/vn 健康/a 安全检查/gi ，/w 有/vyou 问题/n 先/d 救治/vn ，/w 治愈/v 或/c 稳定/an 后/f 再/d 转/v 回/v 福利院/nis 。/w 
