乌鲁木齐市/ns [十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 在/p 1月9日10时30分/t 召开/v ，/w 会期/n [3/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 
此次/rz 人代会/nis 的/ude1 议程/n 包括/v ：/w 听取/v 和/cc 审议/v [乌鲁木齐市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ，/w 审议/v 、/w 审查/vn 、/w 批准/v 乌鲁木齐市/ns 国民经济/n 发展/vn 和/cc 财政/n 两个/mq 报告/n ，/w 听取/v 和/cc 审议/v [乌鲁木齐市/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v ，/w 听取/v 和/cc 审议/v 两院/n 报告/n ，/w 审议/v 《/w [乌鲁木齐市/ns 人民/n 代表大会/n]/nt [议事/vn 规则/n]/nz （/w 修正案/n ）/w 》/w 及/cc 选举/v 事项/n 等/udeng [八/m 项/q]/mq 内容/n 。/w 
在/p 乌鲁木齐市/ns [十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 确定/v 了/ule [9/m 项/q]/mq （/w [16/m 件/q]/mq ）/w [代表/nnt 议案/n]/nz ，/w 这些/rz 议案/n 全部/m 列入/v 2013年/t 为民/v 办理/vn [120/m 件/q]/mq 实事/n 中/f 实施/v ，/w 现已/v 全部/m 落实/v 。/w 同时/c ，/w 代表/nnt 提出/v 的/ude1 [156/m 件/q]/mq 建议/n ，/w 政府/nis 也/d 已/d 全部/m 办理/v 、/w 答复/vn 完毕/vi ，/w 代表/nnt 建议/n 所/usuo 提/v 问题/n 得到/v 或/c 列入/v 计划/n 正/d 逐步/d 解决/v 的/ude1 占/v 总数/n 的/ude1 89%/m ，/w 创/v 历史/n 最高/a 。/w （/w 范琼燕/nr ）/w 
