8日/t ，/w 朱哲琴/nr 全新/b 专辑/n 双/q CD/x 《/w 月/n 出/vf 》/w 发布会/n 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 现场/s ，/w 朱哲琴/nr 表示/v ，/w 新专辑/nz 创作/v 过程/n 中/f 采集/v 了/ule 大量/m 珍贵/a 的/ude1 音乐/n 样本/n ，/w 会/v 将/d 它们/rr 捐献/v 给/p 专业/n [研究/vn 机构/n]/nz ，/w 以/p 推动/v 中国/ns [原创/b 音乐/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
曾/d 因/p 拍/v MV/x 珠峰/n 遇险/vn 
发布会/n 现场/s ，/w 首次/m 担任/v 专辑/n 制作人/nnt 的/ude1 朱哲琴/nr 表示/v ，/w 经历/n 了/ule 4个月/t 的/ude1 音乐/n 采集/v 之旅/nz ，/w 她/rr 得到/v 了/ule 手上/s 捧着/v 的/ude1 这些/rz 绝妙/b 的/ude1 传世/vn 乐音/n ，/w 途中/s 遇到/v 了/ule 多/a 位/q 年轻/a 的/ude1 新锐/n 音乐人/nnt ，/w 历经/v [1610/m 天/qt]/mq 完成/v 这/rzv 张/q 《/w 月/n 出/vf 》/w 。/w 
朱哲琴/nr 说/v ，/w 被/pbei 珠峰/n 山脚/n 藏/v 人/n 对/p 自然/n 天性/n 的/ude1 依存/vn 和/cc 憧憬/vn 之/uzhi 心/n 所/usuo 震撼/v ，/w 去/vf 珠峰/n 是/vshi 对/p 已/d 逝/vg 的/ude1 歌者/nnd 、/w 六弦琴/n 传承/vn 大师/nnt 顿珠/nrf 的/ude1 纪念/vn 。/w 
将/d 捐献/v 珍贵/a 少数民族/n 原生/b 音乐/n 样本/n 
另外/c ，/w 参与/v 专辑/n 制作/v 工作/vn 的/ude1 团队/n 成员/nnt 8日/t 也/d 在/p 舞台/n 上/f 亮相/vi ，/w 包括/v 作曲/vn 编曲/nnt 蒙柯卓兰/nrf 、/w 录音/vn 混音/n 师范/n 郡/n 哲/ng 、/w 乐手/nnt 伊里奇/nrf 和/cc 陈世杰/nr 、/w 采样/vn 录音师/nnt 赵仁敬/nr 、/w 纪录片/n 制作人/nnt 沐沐/nr ，/w 制作/v 经理/nnt 依兰/ns 等/udeng 。/w 
对于/p 这些/rz 共同/d 奋斗/vi 了/ule 许多/mq 个/q 日夜/d 的/ude1 制作/vn 伙伴/n ，/w 朱哲琴/nr 表达/v 出/vf 了/ule 极高/d 的/ude1 欣赏/vn 和/cc 期/qv 许/v ：/w “/w 通过/p 这/rzv 张/q 唱片/ntc 的/ude1 制作/vn ，/w 我们/rr 发现/v 了/ule 一些/mq 非常/d 有/vyou 才华/n 和/cc 音乐/n 梦想/n 的/ude1 年轻/a 来/vf 者/k 。/w ”/w 
朱哲琴/nr 还/d 表示/v ，/w 除了/p 专辑/n 中/f 已/d 收录/v 的/ude1 音乐/n 采样/vn ，/w 她/rr 将/d 逐步/d 开放/v 更多/ad 的/ude1 音乐/n 采样/vn ，/w 给/p [热爱/v 音乐/n]/nz 和/cc [音乐/n 创作/vn]/nz 的/ude1 人/n ，/w 希望/v 大家/rr 以/p 认真/ad 的/ude1 态度/n ，/w 以/p 各种/rz 不同/a 的/ude1 音乐/n 形式/n ，/w 来/vf 使用/v 这些/rz 中国/ns [音乐/n 文化/n]/nz 中/f 传承/vn 下来/vf 的/ude1 珍宝/n ，/w 并/cc 能够/v 由此/d 催生/vi 出/vf [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 原创/b “/w 中国/ns 好/a 歌曲/n ”/w 。/w （/w 蒲希茜/nr ）/w 
