8日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 发改委/nis]/nt 获悉/v ，/w 截止/vi 到/v 2013年12月31日/t ，/w 新疆/ns 地方/n 企业/n 核准/v 发行/vn [企业/n 债券/n]/nz [116/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增加/v 了/ule [5/m 亿元/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 自/p 2010年/t 新疆/ns 地方/n 企业/n 发行/v 首/q 支/q [企业/n 债券/n]/nz 至今/d ，/w 四年/t 共/d 发行/v [21/m 支/q]/mq [企业/n 债券/n]/nz ，/w 融资/vn 额/n 累计/vd 达/v [234/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w [企业/n 债券/n]/nz 的/ude1 成功/a 发行/v 和/cc 使用/v ，/w 有力/a 地/ude2 支持/v 了/ule 新疆/ns 保障房/nz 建设/vn 和/cc [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w （/w 王新红/nr ）/w 
