据/p 台湾/ns “/w 联合报/n ”/w 消息/n ，/w 王力宏/nr 和/cc 李靓蕾/nr [闪电/n 结婚/vi]/nz ，/w 外界/n 对/p 这位/r 王/n 太太/n 背景/n 相当/d 好奇/a ，/w 先前/t 挖出/vf 她/rr 学历/n 、/w 旧/a 照/v ，/w 近日/t 连带/v 王力宏/nr 的/ude1 岳母/n 李瑶敏/nr 都/d 遭/v 媒体/n 起/vf 底/f ，/w 报导/v 指/v 她/rr 曾/d 拍电影/nz ，/w 与/cc [南/b 侨/ng 集团/nis]/nt 会长/nnt 陈飞龙/nr 走/v 得/ude3 近/a 。/w 对此/d 王力宏/nr 8日/t 晚间/t 透过/v 经纪人/nnt 表示/v ：/w “/w 力/n 宏/nz 看到/v 报导/v 觉得/v 很抱歉/nz ，/w 因为/c 造成了/v 长辈/n 的/ude1 困扰/vn 。/w 力/n 宏/nz 自己/rr 被/pbei 跟踪/vn 就算/d 了/ule ，/w 岳母/n 都/d 被/pbei 跟踪/vn 偷拍/v ，/w 力/n 宏/nz 感到/v 很抱歉/nz 。/w ”/w 

