[自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 高度/d 重视/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 起草/vn 工作/vn 。/w 从/p 去年/t 10月/t 开始/v ，/w 报告/n 起草/v 组分/n 两路/nz 深入/ad 南北/f 疆/b 进行/vn 调研/vn ，/w 听取/v 了/ule 自治区/n 专家/nnt 顾问团/nis 顾问/nnt 、/w 参事/nnt 室/n 参事/nnt 、/w 民主党派/n 人士/n 、/w 企业家/nnt 代表/nnt 及/cc 和/cc 田/n 、/w 喀什/nsf 、/w [克孜勒苏/nrf 柯尔克孜/nz 自治州/n]/ns 、/w 哈密/ns 、/w 塔城/ns 、/w 阿勒泰/nsf 、/w 乌鲁木齐/ns 等/udeng 地/ude2 州市/nz 的/ude1 [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 、/w 村/n 党支部/nis 书记/nnt 、/w 教师/nnt 、/w 农民/nnt 、/w 农民工/nnd 代表/nnt 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 对/p 报告/n 进行/vn 完善/v 和/cc 修改/v 。/w 
张春贤/nr 指出/v ，/w 自治区/n 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w （/w 送审稿/n ）/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中央/n 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 集中/v 了/ule 全/a 疆/b 方方面面/n 的/ude1 智慧/n ，/w 符合/v 新疆/ns 实际/n ，/w 顺应/v 了/ule 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 新/a 期待/v ，/w 同意/v 提交/v 自治区/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 
张春贤/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 全/a 疆/b 上下/f 积极/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 各项/r 决策/vn 部署/vn ，/w 在/p “/w 五位一体/n ”/w 建设/v 方面/n 取得/v 了/ule 新/a 成效/n 、/w 迈出/v 了/ule 新/a 步伐/n 。/w 《/w 报告/n 》/w （/w 送审稿/n ）/w 中/f 关于/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn 安排/v 体现/vn 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 体现/v 了/ule 自治区/n [第八/m 次/qv]/mq 党代会/nis ，/w 自治区/n [八/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 、/w [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w [会议/n 精神/n]/nz ，/w 目标/n 措施/n 可行/a 、/w 思路/n 明确/a 。/w 
张春贤/nr 强调/v ，/w 要/v 进一步/d 强化/v 党/n 的/ude1 领导/n 意识/n ，/w 把/pba 党/n 的/ude1 领导/n 体现/v 在/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f ，/w 体现/v 在/p [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 抓落实/nz 上/f 。/w 进一步/d 做好/v 报告/n 的/ude1 修改/vn 完善/v 工作/vn ，/w 扎扎实实/z 地/ude2 把/pba 思想/n 统一/vn 到/v [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 对/p 全面/ad 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 战略部署/nz 上来/vf ，/w 进一步/d 细化/v 和/cc 落实/v 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 努力/ad 促进/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 。/w （/w 成立/vi 新/a ）/w 
