人民网/nz 裕民/nz 1月9日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李明胜/nr ）/w 6日/t ，/w 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 侨联/nis]/nt 驻/v 村/n “/w 转/v 服/v ”/w 工作组/nis 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 裕民县/ns 哈拉布拉乡加勒帕勒/nrf 塔克村/ns (/w 以下/f 简称/v 加/v 帕/ng 村/n )/w 侨联/nis 正式/ad 挂牌/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [塔城/ns 地区/n]/ns 第一个/mq 村级/b 侨联/nis 组织/n 诞生/vi ，/w 标志着/v 侨联/nis 组织/n 延伸/v 到/v 村级/b 基层/n 。/w 
加/v 帕/ng 村/n 距/p 中/f 哈/b 边境/s l00/x 多/a 公里/q ，/w 是/vshi 一个/mq 以/p 哈萨克族/nz 牧民/nnd 为主/vi 的/ude1 牧业村/ns ，/w 全村/n l800/x 多/a 人/n ，/w 哈萨克族/nz 占/v 87%/m ，/w 其中/rz [90/m %/w 以上/f]/mq 在/p 哈萨克斯坦/nsf 国有/vn 亲属/n ，/w 是/vshi 裕民县/ns 重点/n 侨乡村/ns 。/w 
加/v 帕/ng 村/n 侨联/nis 成立/vi 后/f ，/w 将/d 经常/d 举办/v 参观/vn 活动/vn ，/w 组织/n [归侨/n 侨眷/n]/nz 和/cc 侨胞/n 参观/v 家乡/n 的/ude1 [经济/n 建设/vn]/nz 成果/n ，/w 激发/v 他们/rr 在/p 家乡/n 投资/vn 立业/vi 的/ude1 热情/an 。/w 同时/c 使/v 侨联/nis 组织/n 延伸/v 到/v 村/n ，/w 为/p 侨联/nis 组织/n 更好/d 的/ude1 参与/vn 社会/n 建设/vn 、/w [社会/n 服务/vn]/nz 、/w [社会/n 监督/vn]/nz 、/w 社会/n 管理/vn ，/w 拓展/v 了/ule 工作/vn 领域/n 。/w 
