乌/b 昌/ag 快运/vn 能否/v 对接/vn BRT1/x 号/q 线/n 
委员/nnt 称/v 既/c 可以/v 缓解/vn 西北/ns 路/n 拥堵/v 又/d 可/v 方便/a 乘客/n 换乘/v 
“/w 我/rr 建议/n 乌/b 昌/ag 快运/vn 取消/v 西北/ns 路/n 终点站/n 改/v 设在/v 城北/s ，/w 而且/c 最好/d 与/cc BRT1/x 号/q 线/n 对接/vi 。/w ”/w 1月8日/t ，/w 政协/nis 委员/nnt 姜宾/nr 在/p 分组/vn 讨论/v 会议/n 间隙/n 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v 。/w 
姜宾/nr 说/v ，/w 他/rr 通过/p 多次/mq [现场/s 调研/vn]/nz 发现/v ，/w 目前/t 乌/b 昌/ag 快运/vn 西北/ns 路/n 终点站/n 处/n ，/w 每天/r 有/vyou [170/m 辆车/q]/mq 在/p 此/rzs 往返/vi 停靠/v 。/w “/w 特别/d 是/vshi 在/p 早晚/d 高峰/n 时段/n ，/w 让/v 本来/d 就/d 狭窄/a 的/ude1 西北/ns 路/n 机动车/n 道路/n 更加/d 拥堵/v ，/w [群众/n 意见/n]/nz 很大/d 。/w ”/w 姜宾/nr 说/v 。/w 
姜宾/nr 分析/vn ，/w 现/tg BRT1/x 、/w 2/m 、/w [3/m 号/q]/mq 线路/n 已/d 实现/v 在/p 城区/n 主要/b 站点/n 的/ude1 免费/vn 换乘/v ，/w 且/c 线路/n 已/d 基本/a 将/d 南北/f 城区/n 、/w 火车站/n 、/w 商贸/n 中心/nis 连接/v 起来/vf ，/w 所以/c 对/p 乌/b 昌/ag 快运/vn 进行/vn 线路/n 调整/vn 及/cc 重新/d 设置/v 终点站/n 的/ude1 条件/n 已/d 成熟/a ，/w 应/v 让/v 其/rz 充分/ad 与/cc 现有/v [公交/b 线路/n]/nz 融合/v 对接/vn ，/w 不再/d 南北/f 方向/n 贯穿/v 城区/n 。/w 
事实上/bl ，/w 乌/b 昌/ag 快运/vn 线路/n ，/w 也/d 就是/v 以前/f 的/ude1 [11/m 路/n]/mq 公交/b ，/w 是/vshi 每天/r 承担/v 乌鲁木齐市/ns 区/n 与/cc 昌吉市/ns 之间/f 的/ude1 城际/b [公交/b 线路/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 随着/p 乌/b 昌/ag 一体化/vn 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 每天/r 固定/a 来往/vi 乌/b 昌/ag 两地/n 的/ude1 上班族/n [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
本/rz 网/n 去年年初/t 就/d 曾/d 刊发/v 《/w “/w 最/d 远/a 上班族/n ”/w 路上/s 来回/vd [六/m 小时/n]/mq 》/w 报道/v ，/w 文中/s 的/ude1 主人公/n 马雯/nr 家住/v [头屯河/nz 区/n]/ns 乌/b 昌/ag 快速路/nz 路边/s ，/w 上班/vi 在/p [延安路/ns 街道办/nis]/nt 。/w 街道办/nis [10/m 点/qt]/mq 半/m 上班/vi ，/w 马雯/nr 早上/t [7/m 点/qt]/mq 半/m 就/d 得/ude3 出门/vi ，/w 在/p 离家/vi 约/d [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 车站/n 等/udeng 乌/b 昌/ag 快运/vn ，/w 上车/v 后/f 一个/mq 半小时/mq 的/ude1 路程/n 到达/v 西北/ns 路/n ，/w 再/d 转乘/v [912/m 路/n]/mq 公交车/nz ，/w 再/d 经过/p 一个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 路程/n 才能/n 到/v 街道办/nis 。/w 
而/cc 如果/c 依照/p 姜宾/nr 的/ude1 建议/n ，/w 一旦/d 实施/v ，/w 马雯/nr 将/d 不再/d 转乘/v [912/m 路/n]/mq 公交车/nz ，/w 在/p 未来/t 的/ude1 终点站/n 换乘/v BRT/x ，/w 将/d 会/v 大大/d 缩减/v 用/p 时/ng 。/w （/w 王梅/nr ）/w 
