余额/n 宝/n 上/f 线/n 不到/v 半年/mq ，/w 天/qt 弘增利/nr 宝/n 基金/n 规模/n 即/v 激增/vi 至/p [1853/m 亿元/q]/mq ，/w 排名/vi 全国/n [公募/nz 基金/n]/nz [第/m 1/m 名/q]/mq 、/w 全球/n [货币/n 基金/n]/nz [第/m 22/m 名/q]/mq ，/w 成为/v 近期/t 最/d 抓/v 眼球/n 的/ude1 新型/b 理财/vn 神器/nz 。/w [天/qt 弘/nz 基金/n]/nz 近期/t 发布/v 了/ule 余额/n 宝/n 用户/n 的/ude1 各项/r 趣味/n 的/ude1 特征/n 数据/n 。/w 
[天/qt 弘/nz 基金/n]/nz 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 末/f ，/w 拥有/v 最多/ad 用户/n 的/ude1 省市/n 为/p 江苏/ns 、/w 广东/ns 、/w 浙江/ns ；/w 余额/n 宝/n 持有/v 金额/n 最高/a 的/ude1 前/f [三/m 个/q]/mq 省市/n 是/vshi 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 湖北/ns ；/w 从/p 人均/a 持有/v 量/n 看/v ，/w 最/d “/w 土豪/n ”/w 的/ude1 前/f [三/m 个/q]/mq 省市/n 为/p 上海/ns 、/w 浙江/ns 、/w 江苏/ns 。/w 4303万/m 余额/n 宝/n 用户/n 中/f ，/w 江苏/ns 以/p 330万/m 成为/v 余额/n 宝/n 用户/n 最多/ad 的/ude1 省份/n ，/w 广东/ns 、/w 浙江/ns 分别为/v 320万/m 和/cc 311万/m 。/w 从/p 持有/v 金额/n 来看/u ，/w 浙江/ns 作为/p 阿里/ns 的/ude1 大本营/n ，/w 余额/n 宝/n 总投资/nz 金额/n [201/m 万元/q]/mq 居/v 首/q ，/w 并/cc 远/a 超/v 其他/rzv 省市/n ，/w 其次/c 是/vshi 江苏/ns [160/m 万元/q]/mq 、/w 湖北/ns [110/m 万元/q]/mq 。/w 从/p 人均/a 持有/v 量/n 来看/u ，/w 余额/n 宝/n 人均/a 持有/v 金额/n 为/p [4307/m 元/q]/mq 。/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 上海/ns 人均/a 持有/v 余额/n 宝/n [10563/m 元/q]/mq ，/w 比/p 第二名/mq 浙江/ns 高/a 出/vf [六/m 成/v]/mq 。/w 其次/c 是/vshi 浙江/ns [6477/m 元/q]/mq 、/w 江苏/ns [4858/m 元/q]/mq 。/w 
余额/n 宝/n 用户/n 大多/d 非常/d 年轻/a ，/w 尤其/d 是/vshi [85/m 后/f]/mq 是/vshi 绝对/d 的/ude1 主力军/n 。/w [天/qt 弘/nz 基金/n]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 4303万/m 余额/n 宝/n 用户/n [平均/a 年龄/n]/nz 仅/d [28/m 岁/qt]/mq ，/w （/w 年/qt 满/a [18/m 周岁/q]/mq 的/ude1 实名/gi 注册/vn 用户/n 方才/d 购买/v 余额/n 宝/n ）/w [18/m -/w 35/m 岁/qt]/mq 是/vshi 最为/d 活跃/a 的/ude1 余额/n 宝/n 用户/n ，/w 他们/rr 占/v 总/b 用户数/n 的/ude1 82.8%/m 。/w 其中/rz ，/w [23/m 岁/qt]/mq 宝/n 粉/ag 的/ude1 数量/n 最为/d 庞大/a ，/w 达到/v [205/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其次/c 是/vshi [24/m 岁/qt]/mq 、/w [25/m 岁/qt]/mq 、/w [26/m 岁/qt]/mq 、/w [22/m 岁/qt]/mq 。/w [18/m -/w 22/m 岁/qt]/mq 宝/n 粉/ag 数量/n 占/v 总/b 宝/n 粉/ag 的/ude1 25%/m 。/w 分/qt 省份/n 来看/u ，/w 仅有/nz 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 天津/ns 用户/n 的/ude1 [平均/a 年龄/n]/nz 超过/v 而立之年/n ，/w 其中/rz 北京/ns 宝/n 粉/ag 最/d “/w 成熟/a ”/w ，/w 以/p [32/m 岁/qt]/mq 居/v 首/q 。/w （/w 曹淑彦/nr ）/w 
