-/w [24/m ./w 6/m ℃/w]/mq 1月8日/t 晨/tg 最/d 低温/n 冻/v 掉下巴/nz 
1月9日/t 乌鲁木齐市/ns 气温/n 将/d 回升/v 至/p -/w [20/m ℃/w]/mq 
1月8日/t 是/vshi 农历/n 腊月/t 初八/t ，/w 乌鲁木齐/ns 清晨/t 出现/v 的/ude1 -/w [24/m ./w 6/m ℃/w]/mq 的/ude1 最/d 低温/n 完美/a 演绎/v 了/ule “/w 腊/ng 七/m 腊八/t 冻/v 掉下巴/nz ”/w 这/rzv 句/q 俗语/n 。/w 同时/c ，/w -/w [24/m ./w 6/m ℃/w]/mq 的/ude1 最/d 低温/n 也/d 刷新/v 了/ule 2013年/t 冬天/t 乌鲁木齐/ns 最/d 低温/n -/w [23/m ./w 5/m ℃/w]/mq 的/ude1 纪录/n 。/w 
1月8日/t 早上/t 11时/t 许/v ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 实时/n 气温/n 显示/v 为/p -/w [24/m ℃/w]/mq ，/w 记者/nnt 出门/vi 时/ng 看见/v 单元/n 门/n 上/f 结/v 着/uzhe 冰霜/n ，/w 公交车/nz 的/ude1 玻璃/n 也/d 布满/v 冰花/n ，/w 走/v 在/p 街头/s 明显/a 感到/v [寒风/n 刺骨/z]/nz ，/w 仅仅/d [5/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 便/d 感觉/n 风/n 钻进/v 了/ule 棉衣/n ，/w 吹/v 得/ude3 人/n [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz 。/w 
记者/nnt 从/p [新疆/ns 气象台/nis]/nt 了解到/v ，/w 这场/r 冷空气/n 1月8日/t 已/d 撤离/v 新疆/ns ，/w 塔城/ns 、/w 阿勒泰/nsf 的/ude1 气温/n 也/d 开始/v 明显/a 回升/v ，/w 但/c 博乐/ns 以及/cc 北疆/nz 沿/p 天山/ns 一带/n 的/ude1 气温/n 依旧/z 相对/d 较低/d 。/w 今天/t 白天/t ，/w 新疆/ns 主要/b 城市/n 中/f 的/ude1 最/d 低温/n 并未/d 出现/v 在/p 阿勒泰/nsf ，/w 而是/c 博乐/ns 的/ude1 -/w [28/m ℃/w]/mq ，/w 北疆/nz 沿/p 天山/ns 一带/n 的/ude1 石河子/ns 、/w 奎屯/n 、/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 等/udeng 地/ude2 气温/n 也/d 均/d 在/p -/w [24/m ℃/w]/mq 到/v -/w [26/m ℃/w]/mq 之间/f ，/w 乌鲁木齐市/ns 最/d 低温/n 将/d 有所/v 回升/vn ，/w 预计/v 为/p -/w [20/m ℃/w]/mq 。/w 
[新疆/ns 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 吕新生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 冷空气/n 的/ude1 主体/n 虽/c 已/d 离开/v ，/w 但/c 博乐/ns 以及/cc 北疆/nz 沿/p 天山/ns 一带/n 处于/v 山洼/nz 地带/n ，/w 冷空气/n 灌进/nz 来/vf 之后/f 不/d 容易/ad 散/v 去/vf 。/w “/w 这种/r 情况/n 相当/d 于是/cc 冷空气/n 一直/d 囤/ng 在/p 这个/rz 片/q 区/n ，/w 所以/c 气温/n 回升/v 会/v 有/vyou 一定/b 的/ude1 滞后性/nz ，/w 乌鲁木齐/ns 、/w 博乐/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 是/vshi 这种/r 情况/n 。/w ”/w 吕新生/nr 说/v 。/w 
1月8日/t 这/rzv 股/q 冷空气/n 在/p 离开/v 新疆/ns 后/f ，/w 迅速/ad 给/p 国内/s 其他/rzv 地区/n 带来/v 了/ule 明显/a 的/ude1 降温/vn ，/w 但/c [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 依旧/z 以/p -/w [42/m ℃/w]/mq 的/ude1 低温/n 坐/v 稳/a 全国/n 低温/n 城市/n [第一/m 把/pba 交椅/n]/nz 。/w 
