哈密市/ns 新发现/nz 古代/t [游牧/vn 民族/n]/nz 生活/vn 居住区/n 
去年/t 9月/t 至/p 11月/t ，/w 王永强/nr 参加/v 了/ule 哈密市/ns 柳树沟/nr 遗址/n 和/cc 墓地/n 的/ude1 [考古/n 调查/vn]/nz 和/cc 发掘/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 这次/r 发掘/v 是/vshi 为了/p 配合/v 哈密市/ns 柳树沟/nr 水库/n [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 他们/rr 发掘/v 了/ule [93/m 座/q]/mq 墓葬/n ，/w 加上/v 去年/t 6月/t 至/p [7/m 月份/n]/mq ，/w [西北/ns 大学/nis 考古队/nis]/nt 对/p 该/rz 处/n 进行/vn 的/ude1 抢救/vn 性/ng [考古/n 发掘/v]/nz ，/w 到/v 目前/t ，/w 一共/d 发掘/v 了/ule [108/m 座/q]/mq 墓葬/n 、/w [2/m 处/n]/mq 遗址/n ，/w 出土/v 了/ule 大量/m 的/ude1 羊头/nz 、/w 彩陶罐/nz 、/w 青铜/n 装饰品/n 、/w 金耳环/nz 、/w 绿松石/nz 串珠/n 、/w 红玛瑙/n 串珠/n 等/udeng 种类/n 丰富/a 的/ude1 遗物/n 。/w 
王永强/nr 说/v ，/w 那些/rz 墓葬/n 依/v 山/n 而/cc 建/v ，/w 排列/v 成行/vn ，/w 整齐/a 布局/n ，/w 间隔/n 密集/a ，/w 大/a 都/d 用/p 卵石/n 和/cc 山石/n 建成/v ，/w 墓葬/n 里/f 的/ude1 墙壁/n 十分/d 粗糙/a 。/w 还有/v 呈/v 方形/n 的/ude1 石/ng 围/v 居址/nz 和/cc 岩画/n ，/w 周围/f 还有/v 一些/mq 灶/n 址/ng ，/w 可以/v 看出/v 是/vshi 用来/v 烧火/vi 做饭/vi 用/p 的/ude1 ，/w 集中/v 反映/vn 了/ule 当地/s 古代/t [游牧/vn 民族/n]/nz 聚落/n 生产/vn 、/w 生活/vn 、/w 埋葬/v 、/w [艺术/n 创作/vn]/nz 以及/cc 举行/v [宗教/n 活动/vn]/nz 的/ude1 场景/n 。/w 王永强/nr 从/p 这些/rz 墓葬/n 和/cc 遗址/n 的/ude1 形制/n 和/cc 数量/n 判断/v ，/w 这里/rzs 可能/v 曾/d 是/vshi 一个/mq 古代/t [游牧/vn 民族/n]/nz 的/ude1 生活/vn 居住区/n 。/w 
“/w 之前/f ，/w 哈密市/ns 境内/s [考古/n 发现/v]/nz ，/w 多数/a 集中/v 在/p 绿洲/n ，/w 处于/v [天山/ns 深处/s]/nz 的/ude1 不/d 多/a ，/w 这次/r 发掘/v 成果/n 可以/v 与/cc [哈密/ns 盆地/n]/nz 的/ude1 焉/y 不/d 拉/v 克/q 文化/n 、/w 伊吾县/ns 境内/s 的/ude1 拜/v 其/rz 尔/Rg 墓地/n 以及/cc 巴里坤/ns 盆地/n 的/ude1 红山口/nz —/w [石/ng 人/n 子/ng 沟/n]/nz 遗址/n 群/ng 等/udeng 之间/f 的/ude1 文化/n 联系/v 起来/vf 进行/vn 研究/vn ，/w 对/p 探讨/v [天山/ns 山脉/n]/ns 与/cc [哈密/ns 地区/n]/ns 早期/f 游牧/vn 族群/n 居住/v [生活/vn 方式/n]/nz 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 形态/n ，/w 有/vyou 较大/d 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 王永强/nr 说/v 。/w （/w 张迎春/nr ）/w 
