人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月9日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘刚/nr 彭彪/nr ）/w 开玩笑/vi 也/d 有/vyou 限度/n ，/w 玩笑/n 开/v 过/uguo 了/ule 头/n 也/d 会/v 平生/n 事端/n 、/w 害人/vi 害己/v 。/w 近日/t ，/w [新疆/ns 哈密/ns 地区/n 中级/b 人民法院/nis]/nt 审理/v 了/ule 一起/s [故意/d 伤害/vn]/nz [自诉/vi 案件/n]/nz ，/w 就是/v 因为/c 一句/mq “/w 玩笑/n 话/n ”/w 引起/v 的/ude1 。/w 
被告/n 人文/n 某/rz 是/vshi 一名/mq [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n ，/w 曾/d 有/vyou 过/uguo [故意/d 伤害/vn]/nz 犯罪/vn 前科/n 。/w 自诉人/nnt 暨/cc [附带/v 民事/b 诉讼/vn]/nz 原告人/nz 范/ng 某/rz 是/vshi 一名/mq [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 。/w 2012年10月4日/t 上午/t ，/w 范/ng 某/rz 和/cc 文/ng 某/rz 在/p 哈密/ns 铁路/n [35/m 街/n]/mq 一/m 饭馆/nis 吃早餐/nz 时/ng 相遇/vi ，/w 聊天/vi 中/f 范/ng 某/rz 开/v 了/ule 一句/mq 玩笑/n 说/v ，/w 文/ng 某/rz 以后/f 是/vshi 孙子/n ，/w 见到/v 范/ng 某/rz 时/ng 要/v 喊/v 爷爷/n ，/w 这/rzv 句/q 玩笑/n 话/n 引起/v 文/ng 某/rz 不满/an ，/w 继而/c 双方/n 发生/v 争执/vn ，/w 在/p 争执/v 过程/n 中/f ，/w 文/ng 某/rz 持刀/nz 捅/v 伤/vn 范/ng 某/rz 。/w 经/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ，/w 范/ng 某/rz 的/ude1 损伤/vn 属/v 轻伤/n 。/w 
本案/r 经/p [哈密市/ns 人民法院/nis]/nt 一审/b ,/w [哈密/ns 地区/n 中级/b 人民法院/nis]/nt 二审/b ,/w 最终/d 以/p 被告/n 人文/n 某/rz 犯/v [故意/d 伤害罪/n]/nz （/w 轻伤/n ）/w ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 二年/t ，/w 并/cc 赔偿/v 自诉人/nnt 范某/nr 各项/r 经济/n 损失/n 的/ude1 80%/m ，/w 计/vi 2万余元/m 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 文/ng 某/rz 因/p 琐事/n 持刀/nz [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 人/n 轻伤/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 刑律/n ，/w 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz （/w 轻伤/n ）/w ，/w 应/v 依法/d 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 加之/cc 他/rr 在/p 刑满释放/nz 后/f 五年/t 内/f 又/d 犯/v ，/w 应当/v 判处/v 有期徒刑/n 以上/f 刑罚/n 的/ude1 犯罪/vn ，/w 属/v 累犯/vn ，/w 依法/d 应当/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 自诉人/nnt 范某/nr 对/p 引发/v 本案/r 有/vyou 一定/b 过错/n ，/w 可减轻/nz 文/ng 某/rz 的/ude1 [民事/b 赔偿/vn 责任/n]/nz 。/w 
