记者/nnt 1月8日/t 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 召开/v 的/ude1 2014年/t 实现/v 义务教育/n 均衡/a [发展/vn 目标/n]/nz 地/ude2 县/n [工作/vn 汇报/vn]/nz 会上/n 获悉/v ，/w 2014年/t 新疆/ns [11/m 个/q]/mq 县市/n 区/n 将/d 实现/v 县域/n 义务教育/n 均衡/a [发展/vn 目标/n]/nz 。/w 
[11/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 分别为/v ：/w 新源县/ns 、/w 沙湾县/ns 、/w 福海县/ns 、/w 富蕴县/ns 、/w 昌吉市/ns 、/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns 、/w 阜康市/ns 、/w 乌/b 市/n [水磨沟/nz 区/n]/ns 、/w 哈密市/ns 、/w 若羌县/ns 、/w 库车县/ns 。/w 
目前/t ，/w 新疆/ns 有/vyou 克拉玛依市/ns [克拉玛/nrf 依/v 区/n]/ns 、/w [独山/nz 子/ng 区/n]/ns 、/w [白碱滩/nz 区/n]/ns 和/cc [乌尔禾/nr 区/n]/ns 及/cc 乌/b 市/n [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w [5/m 个/q]/mq 区/n 义务教育/n 均衡/a 发展/vn 达到/v 国家标准/n 。/w （/w 沈祖啸/nr ）/w 
