乌鲁木齐/ns 平均/a [1/m ./w 73/m 个/q]/mq 家庭/n 拥有/v [1/m 辆车/q]/mq 
委员/nnt 建议/n 实施/v 机动车/n 限购/nz 
在/p [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 孔德云/nr 提案/n 建议/n ，/w 吸取/v 上海/ns 等/udeng 地/ude2 经验/n ，/w 通过/p 限/v 号/q 、/w 限/v 牌/n 、/w 竞买/v 车牌号/nz 等/udeng 措施/n 限制/v 乌鲁木齐市/ns 机动车/n 无节制/nz 地/ude2 增长/v 。/w 
孔德云/nr 在/p 提案/n 中/f 指出/v ，/w 乌/b 市/n 机动车/n 从/p 2010年6月/t 到/v 2013年10月/t ，/w 3年/t 多/a 的/ude1 时间/n 增加/v 30余万辆/m 。/w 截至/v 2013年10月末/t ，/w [机动车/n 保有量/n]/nz 达/v [63/m 万辆/q]/mq 。/w 
孔德云/nr 认为/v ，/w 这/rzv 对于/p 约/d [113/m 万/d 多个/mq]/mq 家庭/n 的/ude1 乌鲁木齐/ns 来说/uls ，/w 相当于/v 平均/a 每/rz [1/m ./w 73/m 个/q]/mq 家庭/n 就/d 拥有/v [1/m 辆/q]/mq 汽车/n 。/w 
孔德云/nr 认为/v ，/w [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 恶性循环/n 正是/v 由/p 城市/n 小车/n 的/ude1 无序/b 发展/vn 造成/v 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 不能/v 根据/p 国外/s 城市/n 汽车/n 的/ude1 拥有量/n 来/vf 判断/v 乌/b 市/n 汽车/n 发展/v 方向/n ，/w 而是/c 要/v 结合/vn 乌/b 市/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 。/w 
据此/d ，/w 孔德云/nr 提议/v 说/v ，/w 如果/c 小车/n 再不/d 加/v 节制/vn 地/ude2 增加/v ，/w 会/v 使/v 更多/ad 的/ude1 街道/ns 和/cc 小区/n 变成/v 巨大/a 的/ude1 停车场/n ，/w 使/v [城市/n 交通/n]/nz 更加/d 拥堵/v ，/w [城市/n 空气/n 污染/vn]/nz 进一步/d 加剧/v 。/w 
1月8日20时/t ，/w 乌/b 市/n 外环/gi 快速路/nz 前进/vi 桥/n 路段/n 相对/d 比/p 平/v 日/b 车流量/n 小/a 。/w 张/q 已/d 摄/vg 
