据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 换/v 男友/n 跟/p 吃饭/vi 一样/uyy 方便/a 的/ude1 “/w 赫敏/nr ”/w 艾玛·沃特森/nrf (/w EmmaWatson/x )/w ，/w 日前/t 踢走/nz 富二代/n 男友/n 威廉/nrf (/w WilliamAdamowicz/x )/w 后/f ，/w 最近/t 又/d 被/pbei 指/v 已/d 火速/d 搭/v 上/f 新欢/nz ，/w 是/vshi 她/rr 就读/vi [牛津/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 同学/n 马修·詹尼/nrf (/w MatthewJanney/x )/w 。/w 
据报导/nz ，/w 艾玛/nr 和/cc 马修/nrf 的/ude1 关系/n 非常/d 亲密/a ，/w 这位/r [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大学生/nnt 文武双全/vl 、/w 动静/n 皆/d 宜/ag ，/w 主修/v 语言系/nit ，/w 并/cc 精通/v 多/a 国/n 语言/n ，/w 更是/d 大学/nis 橄榄球队/nis 的/ude1 主将/nnt ，/w 2013年12月/t 和/cc [剑桥/nsf 大学/nis]/ntu 比赛/v 时/ng 光芒四射/al ，/w 被/pbei 其他/rzv 同学/n 公/ng 认为/v 大学/nis 内/f 最/d 抢手/a 的/ude1 单身/n 男性/n 。/w 
艾玛/nr 和/cc 马修/nrf 恋情/n 虽然/c 才刚/nz 开始/v ，/w 但/c 这/rzv 对/p 郎才女貌/nz 的/ude1 情侣/n ，/w 已经/d 被/pbei 看好/v 可以/v 有/vyou 一段/mq 稳定/an 的/ude1 感情/n ，/w 并且/c 可以/v 开花结果/vl ，/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 艾玛/nr 的/ude1 旧爱/nz 威廉/nrf 也/d 曾/d 在/p [牛津/ns 大学/nis]/ntu 就读/vi 。/w 

