图/n 为/p 求婚/vi 现场/s 。/w 刘艳红/nr 摄/vg 
1月8日/t ，/w 乌鲁木齐/ns 低温/n 降至/vf -/w [24/m ℃/w]/mq ，/w 在/p 小西门/nz 成功/a 广场/n 门前/s ，/w 寒风/n 中/f 一/m 小伙/n 手/n 捧/v [101/m 朵/q]/mq 玫瑰/n 上演/v [浪漫/a 求婚/vi]/nz ，/w 然而/c 面对/v 流泪/vi 求婚/vi 的/ude1 男友/n ，/w 女孩/n 还是/c 冷静/a 的/ude1 拒绝/vn 了/ule ，/w 小伙/n 目前/t 正/d 等待/v 女友/n 回复/v 。/w 
被/pbei 求婚/vi 者/k 杨/ng 女士/n 见状/vi ，/w 先是/d 愣/dg 了/ule [几十/m 秒/qt]/mq ，/w 低/a 着/uzhe 头/n ，/w 双手/n 捂着/nz 耳朵/n ，/w 没有/v 说/v 一句话/l 转身/vi 走开/vi 了/ule ，/w 钟兵/nr 起身/vi 追/v 了/ule [20/m 多/a 米/q 后/f]/mq ，/w 杨/ng 女士/n 停下/v 脚步/n ，/w 钟兵/nr 再次/d 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 ，/w 手/n 献/v 鲜花/n 和/cc 戒指/n 求婚/vi ，/w 前来/vi 助阵/vi 的/ude1 朋友/n 和/cc 路人/n 都/d 高喊/v “/w 嫁给/v 他/rr 吧/y ”/w 。/w [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 杨/ng 女士/n 接过/v 了/ule 鲜花/n 和/cc 戒指/n 。/w 
进入/v 成功/a 广场/n 内/f ，/w 杨/ng 女士/n 却/d 将/d 戒指/n 和/cc 花/n 还给/v 了/ule 钟/n 兵/n ，/w 表示/v 自己/rr 不能/v 原谅/vn 钟/n 兵/n 的/ude1 错误/n ，/w 不能/v 答应/v 他/rr 的/ude1 求婚/vn 。/w 
钟兵/nr 眼泪/n 在/p 眼睛/n 里/f 打转/vi ，/w 几度/mq 落泪/vi ，/w 希望/v 女友/n 能/v 给/p 他/rr 一次/mq 机会/n ，/w 希望/v 和/cc 她/rr 谈/v 一谈/nz 再考虑/nz 考虑/v 。/w 女友/n 表现/v 地/ude2 一直/d 很/d 冷静/a ，/w 答应/v 会/v 重新/d 考虑/v 。/w 
四个月/t 前/f 钟/n 兵/n 从/p 乌鲁木齐/ns 返回/v 老家/n 西安/ns 。/w 和/cc 女友/n 约定/v ，/w [1/m 月份/n]/mq 处理/vn 完/vi 事情/n 就/d 赶回/v 来/vf 向/p 女友/n 求婚/vi ，/w 但/c 由于/p [十/m 多/a 天/qt 前/f]/mq 两人/mq 感情/n 出现/v 小/a 插曲/n ，/w 双方/n 都/d 赌气/v 没有/v 联系/vn 。/w 钟兵/nr 思来想去/vl 觉得/v 自己/rr 还是/c 不能/v 失去/v 女友/n ，/w 所以/c 7日/t 带/v 上/f 户口本/n 专程/d 从/p 西安/ns 飞回/vf 乌/b 市/n 赴约/vi ，/w 向/p 女友/n 求婚/vi ，/w 挽回/v 两人/mq 之间/f 的/ude1 感情/n 。/w 
为了/p 这次/r 求婚/vi 钟/n 兵/n 和/cc 朋友/n 准备/v 策划/vn 了/ule 一周/mq ，/w “/w 今天/t 我/rr 想/v 向/p 全世界/n 证明/v ，/w 我/rr 只/d 爱/v 她/rr 一个人/mq ，/w 我会/r 等/udeng 她/rr 一辈子/mq 。/w ”/w 被/pbei 冻得/nz [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz 的/ude1 钟/n 兵/n 目光/n 坚定/a 地/ude2 说道/v 。/w （/w 刘艳红/nr ）/w 
