[新疆/ns 哈密/ns]/ns 市民/n 申桂娥/nr 很/d 委屈/a ：/w “/w 我们/rr 想/v 不通/a 啊/y ，/w 房产/n 是/vshi 从/p 中级法院/nis 拍卖/vn 来/vf 的/ude1 ，/w 现在/t 却/d 因为/c 拍卖/vn 后/f 房主/n 与/cc 法院/nis 产生/v 的/ude1 矛盾/an 而/cc 要/v 撤销/vn 我/rr 的/ude1 房产证/nz 。/w 撤销/v 房产证/nz 的/ude1 理由/n 是/vshi 法院/nis [办理/v 房产证/nz]/nz 的/ude1 程序/n 不当/a ，/w 为什么/ryv 法院/nis 不/d 来/vf 承担/v 这个/rz 结果/n ，/w 却/d 让/v 我/rr 这个/rz [善意/n 取得/v]/nz 的/ude1 无/v 过错/n 方/q 来/vf 背黑锅/v ，/w 合情/a 吗/y ？/w 合理/a 吗/y ？/w 合法/a 吗/y ？/w ”/w 
房产/n 拍卖/vn 引来/v 麻烦/an 不断/d 
[哈密/ns 瑞鑫/nr 公司/nis]/nt 房产/n 开发公司/nis (/w 以下/f 简称/v 瑞鑫/nr 公司/nis )/w 拖欠/v 某公司/nz 债务/n 一/m 案/ng 经/p [哈密/ns 地区/n 中级/b 法院/nis]/nt 审理/v 后/f ，/w 判定/v 将/d 瑞鑫/nr 公司/nis 拥有/v 的/ude1 哈密市/ns 天山/ns 东路/n [150/m 号/q]/mq 温州/ns 大厦/n 一层/mq 西侧/f 部分/n 的/ude1 [商业/n 用房/n]/nz 拍卖/vn 抵债/vi 。/w 
2007年1月22日/t ，/w 通过/p 拍卖/vn ，/w 申桂娥/nr 以/p [285/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 买/v 受/v 。/w 随后/d 获得/v 该/rz 房产/n 的/ude1 《/w 拍卖/vn 成交/v 确定/vn 书/n 》/w 、/w 《/w (/w 2005/m )/w 哈/b 中/f 法执/nz 字/n [第/m 65/m 号/q]/mq [民事/b 裁定书/n]/nz 》/w 及/cc [哈密市/ns 国土局/nis]/nt 核发/v 的/ude1 《/w [土地/n 使用证/n]/nz 》/w 的/ude1 相关/vn 证据/n 和/cc 证书/n 。/w 
而/cc 在/p [办理/v 房产证/nz]/nz 的/ude1 环节/n 上/f 出/vf 了/ule 问题/n ：/w [哈密市/ns 房产局/nis]/nt 在/p 审核/vn 中/f 发现/v ，/w 当下/d 的/ude1 [房屋/n 结构/n]/nz 和/cc 中/f 院/n 拍卖/v 时/ng 的/ude1 [房屋/n 结构/n]/nz 有/vyou 异/ag ，/w 便/d 按照/p 规定/n 给/p 中/f 院/n 发出/v 了/ule “/w 不予/v 登记/vn ”/w 的/ude1 意见书/n 。/w 
原来/d ，/w [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 瑞鑫/nr 公司/nis 对/p 商厦/n 进行/vn 了/ule 改造/vn 。/w 为了/p 解决/v 这个/rz 难题/n ，/w 中/f 院/n 根据/p 现状/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 测绘/vn 。/w 同时/c ，/w 还/d 以/p 中/f 院/n 的/ude1 名义/n 与/cc 申桂娥/nr 签订/v 了/ule 一份/mq 《/w 房地产/n [买卖/vn 契约/n]/nz 》/w 。/w 
2007年11月/t ，/w 市/n 房产局/nis 依据/n 中/f 院/n 出具/v 的/ude1 [第二/m 份/q]/mq 测绘/v 报告/n 和/cc 中/f 院/n 与/cc 申桂娥/nr 签订/v 了/ule 房地产/n [买卖/vn 契约/n]/nz ，/w 为/p 申桂娥/nr 核发/v 了/ule 房产证/nz 。/w 
可/v 申桂娥/nr 拿到/v 手里/s 的/ude1 房产证/nz 还/d 没有/v 捂/v 热/a 。/w [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 瑞鑫/nr 公司/nis 向/p 中/f 院/n 提出/v 了/ule “/w 拍卖/v 场地/n 测绘/v 图/n 与/cc 现在/t 测绘/v 报告/n 位置/n 不符/v ”/w 的/ude1 异议/n 。/w 中/f 院/n 作出/v 裁定/vn ，/w 驳回/v 异议/n 。/w 瑞鑫/nr 公司/nis 不服/v ，/w 向/p 高院/n 申请/v 复议/vn ，/w 要求/n 按照/p 拍卖/v 时/ng 的/ude1 面积/n 、/w 位置/n 予以/vx 交付/v 。/w 
2009年/t ，/w 高院/n 作出/v 裁定/vn ：/w 瑞鑫/nr 公司/nis 异议/n 成立/vi ；/w 撤销/v [哈密/ns 中/f 院/n]/nt 裁定/vn 。/w 认为/v ：/w [哈密/ns 中/f 院/n]/nt 拍卖/v [程序/n 合法/a]/nz ，/w 但/c 在/p 拍卖/vn 成交/v 后/f 未/d 按/p 拍卖/vn 的/ude1 面积/n 、/w 位置/n 予以/vx 交付/v 。/w [二/m 次/qv]/mq 测绘/vn ，/w 因/p 未/d 经过/p 评估/vn 、/w [拍卖/vn 程序/n]/nz ，/w 也/d 未经/d 财产/n 权力/n 人/n 同意/v ，/w 就/d 处分/n 了/ule [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 其他/rzv 财产/n 权利/n ，/w 显/v 属/v 不当/a 。/w 
中/f 院/n 的/ude1 把柄/n 被/pbei 抓/v 了/ule 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 2013年5月17日/t ，/w 申桂娥/nr 接到/v 了/ule [哈密市/ns 房产局/nis]/nt 口头/n 通知/n ：/w 三日/t 内/f 将/d 撤销/v 其/rz 房产证/nz 。/w 此时/r ，/w 距/p 拍卖/vn 成交/v 已有/v 6年/t 之/uzhi 久/a ，/w 商用/b 房/n 已/d 在/p 从事/vi 着/uzhe 正常/a 的/ude1 [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 各/rz 地段/n 已经/d 承包/vn 出去/vf 。/w 申桂娥/nr 向/p [哈密市/ns 房产局/nis]/nt 、/w [哈密/ns 中/f 院/n]/nt 、/w [哈密/ns 地区/n 人大/nis]/nt 等/udeng 部门/n 进行/vn 申请/v 异议/n 和/cc 上访/v ，/w 但/c 无/v 果/ng 。/w 
专家/nnt [有/vyou 话/n 要说/c]/nz 
申桂娥/nr 认为/v ，/w 矛盾/an 的/ude1 焦点/n 就是/v 拍卖/vn 标/v 的/ude1 物/ng 的/ude1 结构/n 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 记者/nnt 就此/d 专门/d 采访/v 了/ule 自治区/n 立法/vn [咨询/vn 委员会/nis]/nis 委员/nnt 、/w [北方/s 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 律师/nnt 曹宏/nr 。/w 曹宏/nr 认为/v ：/w 申桂娥/nr 是/vshi 善意/n 买受人/nz ，/w 是/vshi 无/v 任何/rz 过错/n 的/ude1 买/v 受/v 方/q ，/w 根据/p 我国/n 物权法/nz 规定/n ，/w 善意/n 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq 通过/p 善意/n 行为/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 财产/n 要/v 依法/d 予以/vx 保护/vn 。/w “/w 在/p 这个/rz 案件/n 中/f ，/w 原来/d 那个/rz [房地产/n 公司/nis]/nis 在/p 法院/nis 已经/d 对/p 这个/rz 财产/n 进行/vn 处置/vn 和/cc 保全/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 擅自/d 变更/v 保全/vn 的/ude1 标/v 的/ude1 物/ng ，/w 使/v 拍卖/vn 的/ude1 标/v 的/ude1 物/ng 发生/v 变化/vn ，/w 这/rzv 就是/v 责任方/nz ；/w 而/cc [哈密/ns 中/f 院/n]/nt 在/p 公开/ad 拍卖/v 房产/n 的/ude1 程序/n 中/f 存在/v 瑕疵/n ，/w 对/p 瑞鑫/nr 公司/nis 房产/n 擅自/d 变更/v 法院/nis 就/d 应该/v 能够/v 察觉/vn ，/w 说明/v 监管/vn 不到/v 位/q 。/w 既然/c 拍卖/vn 标/v 的/ude1 物/ng 发生/v 了/ule 变更/v ，/w 那/rzv 就要/d 重新/d 拍卖/vn ，/w 可/v 法院/nis 没有/v 重新/d 拍卖/vn ，/w 而是/c 擅自/d 自行/d 测绘/vn ，/w 自行/d 下/f 个/q 裁定/vn 来/vf 解决/v 了/ule 。/w 所以/c ，/w 现在/t 这个/rz 结果/n 是/vshi 中级法院/nis 的/ude1 执行/vn 瑕疵/n 和/cc [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 自己/rr 的/ude1 故意/d 或/c 过失/n 行为/n 导致/v 了/ule ，/w 这个/rz 责任/n 应该/v 由/p 他们/rr 两方/nz 来/vf 承担/v ，/w 与/cc [善意/n 取得/v]/nz 人/n 申桂娥/nr 是/vshi 没有/v 任何/rz 关系/n 的/ude1 。/w ”/w 
就/d 自治区/n 高院/n 撤销/v 了/ule [哈密/ns 中/f 院/n]/nt 裁定/vn ，/w 曹宏/nr 认为/v ：/w “/w 自治区/n 高院/n 有权/nz 撤销/v 下级/n 法院/nis 的/ude1 司法/n 文件/n ，/w 但是/c ，/w 有一个/mq 原则/n 必须/d 坚持/v ，/w 那/rzv 就是/v 不能/v 因为/c 法院/nis 之间/f 的/ude1 相互/d 撤销/v ，/w 而/cc 损害/v 了/ule [善意/n 第三/m 人/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 而是/c 应该/v 考虑到/v 怎样/ryv 保护/vn 和/cc 保障/vn 申桂娥/nr 权益/n 的/ude1 实现/vn 。/w ”/w 
曹宏/nr ：/w “/w 如果/c 我们/rr 的/ude1 财产/n 通过/p 司法/n 裁决/vn 、/w 通过/p 法院/nis 的/ude1 拍卖/vn 都/d 不能/v 得到/v 保护/vn ，/w 老百姓/n 还/d 能/v 相信/v 谁/ry ？/w 我们/rr 这个/rz [法律/n 体系/n]/nz 和/cc 制度/n 的/ude1 权威性/n 、/w 司法/n 的/ude1 公信力/nz 在/p [什么/ry 地方/n]/nz ？/w 不能/v 城门失火殃及池鱼/vl ，/w [哈密/ns 地区/n 中/f 院/n]/nt 和/cc 瑞鑫/nr 公司/nis 房产公司/nis 发生/v 的/ude1 分歧/n 要/v 让/v 申桂娥/nr 来/vf [承担/v 责任/n]/nz ，/w 确实/ad 没有/v 任何/rz 道理/n 可言/u 。/w ”/w 
视/vg “/w [国家/n 赔偿/vn]/nz ”/w 如/v 儿戏/n 
[哈密/ns 地区/n 人大/nis]/nt 在/p 接到/v 双方/n 投诉/vn 后/f 介入/v 了/ule 监督/vn 。/w 记者/nnt 在/p 人大/nis 相关/vn 负责人/nnt 那里/rzs 得到/v 的/ude1 一句/mq 总结/v 意义/n 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/w “/w 我们/rr 人大/nis 的/ude1 任务/n 就是/v 监督/vn 一府两院/n ，/w 既然/c 高/a 法/n 做出/v 撤销/vn 申桂娥/nr 房产证/nz 的/ude1 决定/vn ，/w 我们/rr 就要/d 坚决/ad 监督/vn 执行/v ，/w 不管/c 对/p 与/cc 错/v 。/w 撤消/v 后/f 如果/c 办/v 不/d 上/f 房产证/nz ，/w 可以/v 打/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 去/vf 。/w ”/w 
在/p 与/cc [哈密/ns 中/f 院/n]/nt 沟通/v 中/f ，/w 中/f 院/n 称/v ，/w 先/d 撤/v 了/ule 申桂娥/nr 方/q 的/ude1 房产证/nz ，/w 以后/f 再/d 组织/n 各部/r 门开/v 协调/vn 会/v ，/w “/w 如果/c 谈/v 不成/v 你们/rr 就/d 去/vf 走/v [法律/n 程序/n]/nz ，/w 去/vf 打/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 。/w ”/w 
申桂娥/nr 提出/v ：/w “/w 能/v 不能/v 让/v 改造/vn 过/uguo 的/ude1 结构/n 恢复/v 成/v 原状/n ？/w ”/w ，/w “/w 能/v 不能/v 先/d 开/v 协调/vn 会/v ，/w 有/vyou 了/ule 一个/mq 方案/n 后/f 再/d 撤销/v 呢/y ？/w ”/w 中/f 院/n 都/d 给予/vn 了/ule 否定/v 回答/vn 。/w 完/vi （/w 闫文陆/nr 如/v 歌/n ）/w 
