据/p [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w [73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈昭宗/nr 从/p 年轻/a 就/d 对/p 绘画/n 有/vyou [浓厚/a 兴趣/n]/nz ，/w 退休/v 后/f 开始/v 自行/d 钻研/v 书法/n 、/w 水墨画/n ，/w 他/rr 到/v [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 欣赏/v 北宋/t 的/ude1 《/w [清明/a 上河图/nz]/n 》/w 后/f ，/w 觉得/v 感动/vn 万分/d ，/w 花/n 了/ule 一年/mq 时间/n 临摹/v 这/rzv 长达/v [10/m 米/q]/mq 的/ude1 画作/n ，/w 将/d [800/m 多个/mq]/mq 人物画/n 得/ude3 栩栩如生/al ，/w 重现/v 百年/mq 前/f 京/b 汴/n 的/ude1 繁华/a 与/cc 自然/n 风情/n 。/w 这/rzv 幅/q 作品/n 即/v 日/b 起/vf 在/p [八/m 里/f 焚化/v 厂/n]/nt [3/m 楼/n]/mq 开放/v 观赏/vn 。/w 
陈昭宗/nr 年轻时/nz 是/vshi 一间/mq 制鞋/vi 工厂/nis 老板/nnt ，/w 事业/n 版图/n 扩及/nz 大陆/ns 、/w 东南亚/nsf 等/udeng 地/ude2 ，/w [60/m 岁/qt]/mq 退休/v 返/v 台/q 后/f ，/w 开始/v 买书/v 、/w 拜师/vi 学/v 水墨画/n ，/w [天赋/n 异禀/nz]/nz 的/ude1 他/rr ，/w 很快/d 就/d 掌握/v 其中/rz 要诀/n ，/w 练就/v 高超/a 的/ude1 绘画/n 技巧/n 。/w 两年/mq 前/f ，/w 他/rr 参观/v [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 时/ng ，/w 见到/v 北宋/t 画家/nnt 张择端/nr 的/ude1 知名/a 作品/n 《/w [清明/a 上河图/nz]/n 》/w ，/w 前往/v [世界/n 博览会/n]/nz 期间/f 又/d 见到/v 《/w 会/v 动/vn 的/ude1 [清明/a 上河图/nz]/n 》/w 后/f ，/w 下定决心/vl 也/d 要/v 临摹/v 一幅/mq 。/w 
