他/rr 3岁时/t 因/p 打针/vi 导致/v 下肢/n [肌肉/n 萎缩/vi]/nz ，/w 他/rr 13岁时/t 卖掉/v 驴/n 赚/v 了/ule [130/m 元/q]/mq 钱/n 开始/v 了/ule 他/rr 的/ude1 牲畜/n 交易/v 生涯/n ，/w [34/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 开始/v 自/p 建/v 养殖场/nis ，/w 同时/c 雇佣/v 了/ule 他/rr 的/ude1 第一个/mq 残疾/n 工人/nnt ，/w 他/rr 就是/v 河北省/ns 沽源县/ns 小河乡/ns [五里桥/nz 村/n]/ns 的/ude1 范文清/nr ，/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 要/v 让/v 全村/n 的/ude1 残疾人/n 都/d 自立自强/v ，/w 像/v 正常人/n 一样/uyy 生活/vn 、/w 工作/vn 。/w 
9日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 了/ule 范文清/nr 的/ude1 残疾人/n [养殖/vn 基地/nis]/nz ，/w 成群/vi 的/ude1 牛马/n 在/p 养殖场/nis 吃草/nz ，/w 户外/s 的/ude1 温度/n 达到/v 零下/s [17/m 摄氏度/q]/mq ，/w 但是/c 喂/v 马/n 放牛/vi 的/ude1 残疾/n 工人们/nz 热情/an 丝毫/a 不/d 减/v ，/w 他们/rr 的/ude1 脸上/s 都/d 洋溢/v 着/uzhe 幸福/a 的/ude1 笑容/n 。/w 
范文清/nr 3岁时/t ，/w 由于/p 一次/mq 打针/vi 的/ude1 失误/vn 导致/v 左腿/n [肌肉/n 萎缩/vi]/nz ，/w 再也/d 不能/v 像/v 正常人/n 一样/uyy 走路/vi ，/w 但是/c 他/rr 并/cc 没有/v 因此/c 而/cc 消沉/a 堕落/vi ，/w 生性/n 贪玩/v 爱/vn 折腾/v 的/ude1 他/rr 13岁时/t 就/d 开始/v 做/v 了/ule [第一/m 笔/n]/mq 生意/n ，/w 他/rr 拿/v 家里/s 的/ude1 羊/n 到/v 牲畜/n 市场/n 换/v 了/ule 驴/n ，/w 他/rr 骑着/v 自行车/n 用/p 卖/v 驴/n 的/ude1 [130/m 元/q]/mq 钱/n 到/v 市场/n 收购/v 鸡蛋/nf 、/w 猪/nf 、/w 羊/n 等/udeng ，/w 这样/rzv 的/ude1 生意/n 做/v 了/ule 大约/d 7年/t 的/ude1 时间/n ，/w 之后/f 他/rr 被/pbei 聘用/v 到/v 正规/a 的/ude1 食品公司/nis 当/p 牲畜/n 收购员/nnd ，/w 用/p 范文清/nr 的/ude1 话说/vn ，/w [二十/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 虽然/c 更换/v 了/ule 许多/mq 单位/n ，/w 但是/c 万变不离其宗/vl ，/w 一直/d 从未/d 离开/v 牲畜/n 行业/n ，/w 1997年/t ，/w 他/rr [临时/b 占用/v]/nz 公家/n 的/ude1 场地/n 建立/v 了/ule 他/rr 自己/rr 的/ude1 养牛/vn 场/qv ，/w 2003年/t 注册/vn 了/ule “/w 文清/nr 养牛/v 有限公司/nis ”/w 。/w 
范文清/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 刚/d 建站/nz 时/ng ，/w 他/rr 只有/c 100/m 头牛/nz 、/w [40/m 匹马/q]/mq 和/cc 200/m 只羊/nz ，/w 他/rr 的/ude1 生意/n 就/d 像/v 滚雪球/vi 一样/uyy 越/d 滚/vi 越大/d ，/w 他/rr 的/ude1 名气/n 也/d 越来越/d 高/a ，/w 如今/t 他/rr 养/v 的/ude1 奶牛/n 增加/v 到/v [230/m 头/n]/mq 、/w 马/n [110/m 匹/q]/mq ，/w 如今/t 范文清/nr 成/v 了/ule 沽源县/ns 远近闻名/n 的/ude1 “/w 范老五/nr ”/w ，/w 在/p 县城/n ，/w 他/rr 拥有/v 自己/rr 的/ude1 冷库/n ，/w 实行/v 产销/n 一条线/nz ，/w 每年/r 可/v 纯收入/n [50/m 万/d 左右/f]/mq ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 牲畜/n 资产/n 达到/v 了/ule 近/a 千万/m ，/w 但/c 范文清/nr 依旧/z 是/vshi 一身/n 朴实/a 农民/nnt 装扮/v ，/w 简易/a 的/ude1 宿舍/n 成/v 了/ule 范文清/nr 每天/r 休息/v 的/ude1 地方/n 。/w 
谈到/v 他/rr 的/ude1 职工/nnt ，/w 范文清/nr 颇/d 有/vyou 感慨/v ，/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 本身/rz 就是/v 一个/mq 残疾人/n ，/w 深深/d 了解/v 残疾人/n 的/ude1 苦/a ，/w 生活/vn 的/ude1 自卑/a 与/cc 压力/n 让/v 他们/rr 抬/v 不/d 起头/d ，/w 他/rr 要/v 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 让/v 残疾人/n 变得/vi 强大/a 起来/vf ，/w 让/v 他们/rr 都/d 像/v 正常人/n 一样/uyy 挣钱/vi 、/w 生活/vn 。/w 
1999年/t ，/w 范文清/nr 雇佣/v 了/ule 第一个/mq 残疾/n 工人/nnt 韩国珍/nr ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 从/p 建/v 场/qv 开始/v 直到/v 现在十/t 多年/mq 一直/d 没有/v 离开/v 的/ude1 老工人/n ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 只/d 会/v 放牛/vi 喂/v 牛/n ，/w 在/p 这里/rzs 可以/v [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 利用/vn 价值/n ，/w 每天/r 生活/vn 得/ude3 很/d 充实/v ，/w 让/v 日子/n 变得/vi 有/vyou 意义/n 了/ule 。/w 
[十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 范文清/nr 的/ude1 工人/nnt 换/v 了/ule 又/d 换/v ，/w 如今/t 只/d 剩下/v [12/m 名/q]/mq 工人/nnt ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这里/rzs 所有/b 的/ude1 职工/nnt 都/d 是/vshi 残疾人/n ，/w 有/vyou 下肢/n 残疾/n 、/w 手/n 部/q 残疾/n 、/w 盲人/n 、/w 聋人/n 、/w 腰椎/n 残疾/n 的/ude1 都/d 有/vyou ，/w 这些/rz 工人/nnt 有的/rz 是/vshi 朋友/n 介绍/v 来/vf 的/ude1 ，/w 大部分/n 都/d 是/vshi 他/rr 挨家挨户/dl 、/w 挨村/ns 挨/v 乡/n 打/v 问/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 范文清/nr 根据/p 工人/nnt 的/ude1 个人/n 条件/n 支付/v 他们/rr 每人/r 每年/r [2/m 万/d 至/p 4/m 万元/q]/mq 的/ude1 工资/n 不等/vi 。/w 
葛玉荣/nr 和/cc 丈夫/n 徐瑞/nr 都/d 是/vshi 养殖场/nis 的/ude1 工人/nnt ，/w 他们/rr 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 都/d 身/ng 有/vyou 残疾/n ，/w 丈夫/n 耳聋/vn ，/w 妻子/n 下肢/n 残疾/n ，/w 两人/mq 的/ude1 工资/n 每年/r 可/v 挣/vi [4/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 葛玉荣/nr 将/d 这/rzv 一切/rz 归结/vi 于/p 范文清/nr ，/w 她/rr 说/v ，/w 如果/c 不是/c 范文清/nr ，/w 他们/rr 夫妻/n 还/d 在/p 老家/n 种地/vi ，/w 每年/r 收入/n 不过/c [一/d 万元/q]/mq 左右/f ，/w 如今/t 在/p 养殖场/nis 当/p 保管员/nnt ，/w 很/d 清闲/a 挣钱/vi 也/d 多/a ，/w 也/d 能/v 把/pba 为/p 儿子/n 娶媳妇/nz 借/v 的/ude1 钱/n 还/d 上/f 了/ule ，/w “/w 生活/vn 也/d 有/vyou 了/ule 奔头/n 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 范文清/nr 的/ude1 [养殖/vn 基地/nis]/nz 被/pbei 张家口市/ns 评为/v 扶贫/vn 基地/nis ，/w 范文清/nr 说/v ，/w 他/rr 有/vyou 个/q 最大/gm 的/ude1 心愿/n 就是/v 扩大/vn 养殖场/nis ，/w 建/v 一个/mq 可以/v 容纳/v [50/m 头/n]/mq 奶牛/n 的/ude1 奶/nf 站/vi ，/w 再/d 雇佣/v [10/m 个/q]/mq 以上/f 的/ude1 工人/nnt ，/w 让/v 更多/ad 残疾人/n 找到/v 属于自己/v 的/ude1 价值/n ，/w “/w 不能/v 落后/a 于/p 正常人/n ”/w 。/w (/w 谭地宋/nr 锦丰/nz )/w 
