9日/t ，/w 记者/nnt 从/p [国家/n 统计局/nis]/nto 获悉/v ，/w 南京市/ns 2013年/t 全年/n 房价/n 连/ulian 涨/vi 18个月/t ，/w 涨幅/n 超过/v 16%/m ，/w 居/v 全国/n [二线/n 城市/n]/nz 前/f 位/q 。/w 就/d 控制/v 房价/n 问题/n ，/w 该市/r [相关/vn 部门/n]/nz 已经/d 先后/d 多次/mq 被/pbei [中国/ns 住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nt 约谈/nz 。/w 对于/p 2014年/t 该市/r 房价/n 走势/n ，/w 房地产/n 业内人士/n 及/cc 专家/nnt 纷纷/d 看涨/vi ，/w 认为/v 政策/n 变化/v 可能性/n 仍然/d 不大/d 。/w 
据/p [国家/n 统计局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 截至/v 2013年11/t 月底/t ，/w 南京/ns 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 已/d 连续/a 上涨/vi 18个月/t ，/w 累计/v 涨幅/n 达/v 17.9%/m ，/w 其中/rz 2013年前11/t 个/q 月/n 房价/n 累计/v 涨幅/n 达到/v 14.82%/m 。/w 而/cc 从/p 住建部/nz 门/n 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 看/v ，/w 南京/ns 2013年/t 全年/n 的/ude1 房价/n 涨幅/n 超过/v 了/ule 16%/m ，/w 比/p 江苏省/ns 的/ude1 平均/a 涨幅/n [6/m %/w 高/a]/mq 出/vf 了/ule 整整/d [10/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
这个/rz 涨幅/n 数字/n ，/w 与/cc 2013年3月/t 南京/ns 制定/v 的/ude1 房价/n 控制/v 目标/n —/w —/w “/w 即/v 全市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 涨幅/n 低于/v [城镇/n 居民/n]/nz 家庭/n [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 的/ude1 实际/n 增幅/n ”/w 相差/v 甚远/nz ，/w 据/p 2013年12月份/t 举办/v 的/ude1 南京市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [七/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 通报/v 的/ude1 数据/n ：/w 2014年/t 南京市/ns [城镇/n 居民/n]/nz 收入/n 将/d 达/v [4/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 涨幅/n 仅仅/d 10%/m 。/w 这/rzv 意味着/v 计划/n 中/f 的/ude1 房价/n 控制/v 目标/n 已经/d 落空/vi 。/w 
[江苏省/ns 住/vi 建/v 厅/n]/nt 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 确认/v ：/w 2013年/t 住建部/nz 就/d 房价/n 问题/n 多次/mq 通过/p 约谈/nz 、/w 发函/nz 方式/n 联系/v [南京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt ，/w 要求/n 其/rz 出台/vi 有效/a 措施/n 控制/v [房价/n 上涨/vi]/nz 。/w 
据统计/nz ，/w 2014年/t 南京/ns 将/d 有/vyou 约/d [9/m ./w 8/m 万/d 套/q]/mq 新/a 房源/n 面市/v ，/w 房源/n 较为/d 充足/a 。/w 但是/c ，/w 不少/m 房地产/n 专家/nnt 仍然/d 看涨/vi 南京/ns 房价/n 。/w 
