月/n 鱼/n 资料/n 图/n 。/w 
据/p 山东/ns 广播/v [新闻/n 频道/n]/nz 《/w 直播/v 山东/ns 》/w 报道/v ，/w 1月8日/t 凌晨/t ，/w 即墨市/ns 鳌山卫/nz 渔民/nnd 在/p 黄海/ns 海域/n 捕/v 回/v 一条/mq 怪/a 鱼/n ，/w 这/rzv 条/q 鱼/n 呈/v 圆盘/n 状/ng ，/w 体长/n [半/m 米/q]/mq 、/w 重/a [40/m 斤/q]/mq ，/w 身上/s 遍布/v 白色/n 的/ude1 圆/v 斑/n ，/w 大鱼/n 腹部/n 左右/f 两侧/f 各/rz 有一个/mq 直径/n [5/m 厘米/q]/mq 的/ude1 深色/b 圆/v 坑/n ，/w 据分析/nz ，/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 在/p 深海/n 里/f 被/pbei 章鱼/nf 的/ude1 触手/n 吸住/nz ，/w 或者/c 被/pbei 其他/rzv 海洋生物/n 吸/v 在/p 身体/n 上/f 造成/v 的/ude1 外伤/n 。/w 
据/p [中科院/n 海洋/n 研究所/nis]/nt 专家/nnt 辨认/v ，/w 这/rzv 是/vshi 月/n 鱼/n ，/w 多见于/v 南方/s 海域/n ，/w 黄海/ns 海域/n 此前/t 从未有过/vl 发现/v 或/c 打捞/v 的/ude1 记载/vn 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 月/n 鱼/n 多见于/v 太平洋/ns 、/w 大西洋/nsf 、/w 印度洋/nsf 的/ude1 热带/n 到/v 温带/n 区域/n ，/w 我国/n 见于/v [台湾/ns 地区/n]/ns 周边/n 海域/n ，/w 多/a 活动/vn 于/p [120/m 米/q]/mq ～/w [300/m 米/q]/mq 的/ude1 水层/n ，/w 游泳/vn 速度快/nz ，/w 而且/c 方式/n 很/d 特殊/a ，/w 就/d 像/v 划桨/vi 一样/uyy 。/w 即墨/ns 渔民/nnd 捕/v 到/v 的/ude1 这/rzv 条/q 月/n 鱼/n 很/d 有价值/nz ，/w 此前/t 发现/v 月/n 鱼/n 的/ude1 最/d 北纬/b 度/qv 海域/n 就是/v 东海/ns ，/w 这次/r 在/p 黄海/ns 海域/n 捕捞/vn 应该/v 是/vshi 首次/m ，/w 对/p 海洋生物/n 分布/vi 的/ude1 研究/vn 又/d 增添/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 [参考/vn 资料/n]/nz 。/w （/w 黄璐璐/nr ）/w 
