1月8日/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [乌鲁木齐市/ns 第/m 十三/m 中学/nis]/nts 德育/n 主任/nnt 薛焕新/nr 在/p 分组/vn 讨论/v 时/ng 提到/v ，/w 该校/r 于/p 日前/t 正式/ad 加入/v 了/ule 教育部/nt “/w C20/x 慕/vg 课/n 联盟/nis ”/w ，/w 成为/v 教育部/nt 认可/vn 的/ude1 全国/n [20/m 所/usuo]/mq 最/d 优秀/a 初中/nis 之一/rz 。/w 
随后/d ，/w 这/rzv 一/m 消息/n 在/p [乌鲁木齐市/ns 第/m 十三/m 中学/nis]/nts 校长/nnt 高喜梅/nr 处/n 也/d 得到/v 了/ule 证实/v 。/w 高喜梅/nr 介绍/v 说/v ，/w 去年/t 初/f ，/w 教育部/nt 从/p 全国/n 各级/r 各类/r 初中/nis 挑选/v 出/vf [20/m 所/usuo]/mq 理念/n 创新/vi 、/w 特色/n 鲜明/a 、/w [办学/vn 效益/n]/nz 好/a 的/ude1 初中/nis ，/w 组成/v “/w C20/x 慕/vg 课/n 联盟/nis ”/w 。/w 通过/p 半年/mq 的/ude1 考查/vn 和/cc 筛选/v ，/w [十三/m 中/f]/mq 于/p 日前/t 正式/ad 成为/v 教育部/nt 认可/vn 的/ude1 全国/n [20/m 所/usuo]/mq 最/d 优秀/a 初中/nis 之一/rz ，/w 目前/t 该校/r 是/vshi [西北/ns 地区/n]/nz 首家/n 入选/v 的/ude1 中学/nis 。/w 
据/p 了解/v ，/w [乌鲁木齐市/ns 第/m 十三/m 中学/nis]/nts 创办/v 于/p 1973年/t ，/w 目前/t 有/vyou [44/m 个/q]/mq 班级/n ，/w [210/m 位/q]/mq 老师/nnt 。/w （/w 王梅/nr ）/w 
