图/n 为/p 汉/tg 东城/ns 遗址/n [考古/n 发掘/v]/nz 现场/s 。/w 刘相琳/nr 摄/vg 
汉/tg 东城/ns 遗址/n 出土/v 的/ude1 北宋/t 时期/n 瓷器/n 影青/nz 化妆盒/nz 盖/v 。/w [重庆市/ns 文化/n 遗产/n 研究院/nis]/nt 供/vi 图/n 摄/vg 
图/n 为/p 汉/tg 东城/ns 遗址/n 出土/v 的/ude1 商周/t 时期/n 陶罐/n 。/w [重庆市/ns 文化/n 遗产/n 研究院/nis]/nt 供/vi 图/n 摄/vg 
[重庆市/ns 文化/n 遗产/n 研究院/nis]/nt 9日/t 透露/v ，/w 经过/p [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 阶段性/n [考古/n 发掘/v]/nz ，/w 在/p [宋元/n 时期/n]/nz 重庆/ns 十八/m 水驿/nz 之一/rz 的/ude1 汉/tg 东城/ns 遗址/n 发现/v 大量/m 唐宋/nz 时期/n 精品/n 瓷器/n ，/w 其中/rz 不乏/v [景德镇/ns 窑/ng]/nz 、/w 湖田窑/nz 、/w 龙泉窑/ns 、/w 耀州窑/nz 等/udeng 名窑/n 产品/n ，/w 凸显/v 出/vf 汉/tg 东城/ns 遗址/n 在/p 当时/t 具有/v 重要/a [政治/n 经济/n]/nz 地位/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 汉/tg 东城/ns 遗址/n 位于/v 重庆/ns 永川区/ns 朱沱镇/ns ，/w 遗址/n 分布/vi 面积/n 约/d [40/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 核心区/nz 面积/n 约/d [2/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 东部/f 紧邻/v 长江/ns 黄金水道/n ，/w 通过/p 长江/ns 水道/n ，/w 近/a 可/v 与/cc 合江/ns 、/w 江津/ns 、/w 永川/ns 、/w 重庆/ns 相通/vi ，/w 远/a 可/v 直达/vn 武汉/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w [宋元/n 时期/n]/nz ，/w 成为/v 重庆/ns 十八/m 水驿/nz 之一/rz 。/w 据/p 此次/rz [考古/n 发掘/v]/nz 执行/v 领队/nnt 、/w [重庆市/ns 文化/n 遗产/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 白九江/nr 介绍/v ，/w 汉/tg 东城/ns 遗址/n 是/vshi 重庆/ns 境内/s 现存/v 遗存/vn 最/d 丰富/a 、/w 保存/v 最好/d 、/w 时代/n 延续性/n 最好/d 的/ude1 古遗址/nz 之一/rz 。/w 
2013年10月/t 至今/d ，/w [重庆市/ns 文化/n 遗产/n 研究院/nis]/nt 在/p 对/p 汉/tg 东城/ns 遗址/n 的/ude1 [考古/n 发掘/v]/nz 面积/n 共计/v [1000/m 平方米/q]/mq ，/w 发现/v 城墙/n 、/w 房/n 址/ng 、/w 墓葬/n 、/w 灰坑/nz 、/w 水沟/n 、/w 道路/n 、/w 陶窑/n 等/udeng 各类/r 遗迹/n [101/m 处/n]/mq ，/w 出土/v 器物/n 小件/n 800余件/m ，/w 器物/n 标本/n 4500余件/m ，/w 依/v 质地/n 可/v 分为/v 陶/ag 、/w 瓷/ng 、/w 石/ng 、/w 铜/n 、/w 铁/n 等/udeng 五大/n 类/q ，/w 可辨/v 器/ng 形/ng 有/vyou 陶纺轮/nr 、/w 瓷盏/nz 、/w 石斧/nz 、/w 铜钱/n 、/w 铁/n 刀/n 等/udeng ，/w 涵盖/v 了/ule [新石器/n 时代/n]/nz 、/w 商周/t 时期/n 、/w 汉代/t 、/w 唐宋元/nz 及/cc 明清/t 各个/rz 时期/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 此次/rz [考古/n 发掘/v]/nz 出土/v 了/ule 大量/m 瓷器/n ，/w 包含/v 生活/vn 用/p 器/ng 的/ude1 方方面面/n 。/w 经/p 著名/a 陶瓷/n 考古/n 专家/nnt 陈丽琼/nr 鉴定/vn ，/w 精品/n 瓷器/n 多/a 集中于/v 唐/tg 、/w 北宋/t 早期/f ，/w 瓷器/n 窑口/nz 有/vyou [景德镇/ns 窑/ng]/nz 、/w 湖田窑/nz 、/w 龙泉窑/ns 、/w 耀州窑/nz 等/udeng 10余处/m 窑口/nz ，/w 器类/nz 有/vyou 影青/nz 化妆盒/nz 盖/v 、/w 酱釉/nz 瓜/n 棱/ng 执壶/n 、/w 酱釉/nz 婴戏纹/n 碗/n 、/w 青瓷/n 碗/n 、/w 青花/n 器座/nz 等/udeng ，/w 与/cc 重庆/ns 其他/rzv 唐宋/nz 遗址/n 多/a 以/p 涂山窑/nz 或/c 是/vshi 邛窑/nz 瓷器/n 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 
据悉/v ，/w 汉/tg 东城/ns 遗址/n 下/f 一步/mq 发掘/v 工作/vn 将/d 围绕/v 已/d 发现/v 的/ude1 重要/a 遗迹/n 继续/v 深入/ad ，/w 考古/n 专家/nnt 推测/v ，/w 随着/p 大面积/d 发掘/v 工作/vn 的/ude1 展开/vn ，/w 该/rz 遗址/n 应该/v 还/d 会/v 有/vyou 更多/ad 发现/v 。/w （/w 刘相琳/nr ）/w 
