《/w [阿拉尔/ns 市/n]/ns 教师/nnt 为/p 救/v 落水/vn 学生/nnt 不幸/a 溺/vg 亡/vg 》/w 追踪/v ：/w 
“/w 终于/d 判/v 了/ule ，/w 但/c 多少/ry 钱/n 也/d 换/v 不/d 回/v 儿子/n 的/ude1 命/n ，/w 我/rr 难受/a 啊/y ！/w ”/w 2014年1月8日/t 中午，61/t 岁/qt 的/ude1 左/f 想/v 忠/vg 在/p 电话/n 里/f 哽咽/vi 着/uzhe 说/v 。/w 2012年7月30日/t ，/w 左想忠/nr 的/ude1 儿子/n 左/f 望/v 军/n 在/p 河/n 中/f 救起/v 两名/mq 学生/nnt 后/f 不幸/a 溺/vg 亡/vg 。/w 一年/mq 后/f ，/w 他/rr 将/d 两名/mq 学生/nnt 的/ude1 家长/n 诉至/v 法院/nis ，/w 要求/n 两人/mq 补偿/vn [10/m 万元/q]/mq ，/w 一审/b 法院/nis 判令/nz 两名/mq 受益人/nz 赔偿/vn 共计/v [4/m 万元/q]/mq ，/w 双方/n 均/d 不服/v ，/w 向/p 兵团/nis [第一/m 师/ng]/mq [中级/b 人民法院/nis]/nt 提起/v 上诉/vn 。/w 
2014年1月8日/t ，/w 兵团/nis [第一/m 师/ng]/mq [中级/b 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 这/rzv 起/vf “/w 施救/nz 人/n 受害/vi 责任/n 纠纷案/nz ”/w ，/w 经/p 法院/nis 当庭/d 调解/vn ，/w 原被告/j 达成/v 一致/a ，/w 两名/mq [学生/nnt 家长/n]/nz 同意/v 一共/d 补偿/vn 左/f 想/v 忠/vg [5/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 承担/v 案件/n 诉讼费/n [2300/m 元/q]/mq ，/w 钱款/nz 已/d 于/p 当日/t 15时/t 全部/m 到/v 账/n 。/w 
“/w 儿子/n 一直/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 骄傲/an ”/w 
提起/v 生前/t 当/p 教师/nnt 的/ude1 儿子/n 左望军/nr ，/w 左想忠/nr 说/v ，/w 儿子/n 很/d 孝顺/v ，/w 学习/v 又/d 好/a ，/w 一直/d 都/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 骄傲/an 。/w 2002年7月/t ，/w 左望军/nr 从/p 祖籍/n [湖北/ns 郧阳/ns 师范/n 高等/b 专科学校/nis]/nt 毕业/v 后/f 到/v 新疆/ns 任教/vi ，/w 2009年8月/t ，/w 左望军/nr 被/pbei 调/v 到/v [阿拉尔/ns 市/n 第一/m 中学/nis]/nts 担任/v 化学/n 老师/nnt 。/w 
左想忠/nr 说/v ，/w 他/rr 没/d 多少/ry 文化/n ，/w 早年/t 从/p 工厂/nis 下岗/vn 后/f ，/w 因为/c 身体/n 不好/a ，/w 没有/v 再/d 工作/vn ，/w 而/cc 妻子/n 因/p 患/v 癌症/n 于/p 2010年/t 去世/vi 。/w 自从/p 儿子/n 到/v 新疆/ns 工作/vn 后/f ，/w 每个/r 月/n 都会/n 给/p 他/rr 寄钱/nz ，/w 直到/v 2012年/t 的/ude1 那个/rz 暑假/t ，/w “/w 儿子/n 救人/vi 去世/vi 的/ude1 时候/n [35/m 岁/qt]/mq …/w …/w ”/w 
“/w 左望军/nr 是/vshi 救人/vi 英雄/n ，/w 他/rr 的/ude1 去世/vn 让/v 学校/nis 的/ude1 老师/nnt 都/d 感到/v 惋惜/a 和/cc 难过/a 。/w ”/w [阿拉尔/ns 市/n 第一/m 中学/nis]/nts 校长/nnt 沈丽娟/nr 说/v 。/w 左望军/nr 的/ude1 同学/n 、/w [塔里木/ns 高级中学/nis]/nt 老师/nnt 郭万江/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 左/f 望/v 军/n 2002年/t 一同/d 来/vf 新疆/ns 任教/vi ，/w 左望军/nr 因/p 救/v 学生/nnt 去世/vi ，/w 他/rr 感到/v 不能接受/v ，/w 但/c 非常/d 敬佩/v 。/w 
一/m 时间/n ，/w 左望军/nr 救/v 学生/nnt 溺/vg 亡/vg 的/ude1 消息/n 被/pbei 媒体/n 广泛/a 报道/v ，/w 2012年8月7日/t ，/w [都市/n 消费/vn 晨报/n]/nz A6/x 版/n 以/p 《/w 阿拉尔/ns 教师/nnt 为/p 救/v 落水/vn 学生/nnt 不幸/a 溺/vg 亡/vg 》/w 为/p 题/n 报道/v 此事/r 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 左望军/nr 的/ude1 父亲/n 左/f 想/v 忠/vg 从/p 湖北/ns 赶到/v 新疆/ns 处理/v 儿子/n 的/ude1 后事/n 。/w 左想忠/nr 说/v ，/w 他/rr 到/v 新疆/ns 人生/n 地/ude2 不/d 熟/a ，/w 在/p 当地/s 找/v 了/ule [20/m 元/q]/mq 一天/mq 的/ude1 小旅馆/nz 住/vi 下/f 后/f 就/d 开始/v 忙活/vi ，/w 在/p [学校/nis 领导/n]/nnt 和/cc 老师/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 为/p 儿子/n 举办/v 了/ule 葬礼/n 。/w 葬礼/n 当天/t ，/w 左想忠/nr 才/d 第一次/mq 见到/v 被/pbei 救/v 学生/nnt 的/ude1 家长/n 。/w 
