1月8日/t 下午/t ，/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 佛山市/ns 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
据/p 通报/v ，/w 患者/n 崔/nz 某/rz ，/w 女/b ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 佛山市/ns [南海区/ns 九江镇/ns]/nz 人/n 。/w 2013年12月31日/t 晚/tg 发病/vn ，/w 2014年1月8日/t 中午/t 在/p [佛山市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 收住/nz 入院/vi ，/w 给予/vn “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn 。/w 目前/t ，/w 患者/n 病情/n 危重/a 。/w 
2013年12月31日/t 下午/t ，/w 患者/n 曾/d 到/v 菜市场/n 购买/v [1/m 只/d]/mq 活鸡/n 到/v 家中/s 自行/d 宰杀/v 。/w 当地/s [卫生/an 部门/n]/nz 已/d 对/p [21/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 进行/vn [医学/n 观察/v]/nz ，/w 未/d 发现/v 异常/a 。/w 
截至/v 1月8日/t ，/w 广东省/ns 共/d 报告/n [10/m 例/n]/mq 病例/n ，/w 治愈/v [2/m 例/n]/mq ，/w 死亡/vi [1/m 例/n]/mq （/w 病人/n 居住地/n 在/p 东莞/ns ）/w 。/w 按/p 患者/n 居住地/n 统计/vn ，/w 深圳/ns [2/m 例/n]/mq 、/w 佛山/ns [2/m 例/n]/mq 、/w 惠州/ns [1/m 例/n]/mq 、/w 东莞/ns [2/m 例/n]/mq 、/w 阳江/ns [3/m 例/n]/mq 。/w （/w 肖思思/nr ）/w 

