继/vg 2011年/t 全国/n 范围内/nz 实施/v 原油/n 、/w 天然气/n 资源税/n “/w [从/p 价/n 计征/nz]/nz ”/w 改革/vn 之后/f ，/w “/w 迟到/vi 已/d 久/a ”/w 的/ude1 煤炭/n 也/d 将/d 在/p 2014年/t 进入/v 这/rzv 一/m 改革/v 行列/n 。/w 据介绍/nz ，/w 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 的/ude1 总体/n 思路/n 是/vshi “/w 清费/v ”/w “/w 正税/nz ”/w 并举/vi 。/w 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 山西/ns 、/w 内蒙/ns 、/w 贵州/ns 等/udeng [煤炭/n 资源/n]/nz 大/a 省/n 已/d 紧锣密鼓/dl 开始/v “/w 清费/v ”/w 工作/vn ，/w 这/rzv 预示/v 着/uzhe 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 已/d 驶入/v “/w 快车道/n ”/w ，/w 大门/n 正式/ad 开启/v 为期不远/vl 。/w 
“/w 我们/rr 省/n 的/ude1 主要/b [准备/v 工作/vn]/nz 是/vshi 进行改革/v 前/f 的/ude1 各项/r 测算/v ，/w 省级/b 的/ude1 [资源税/n 改革/vn]/nz 方案/n 已经/d 上报/vi 到/v 财政部/nt ，/w 目前/t [准备/v 工作/vn]/nz 皆/d 已/d 就绪/vi ，/w 只/d 等/udeng 方案/n 批复/v ，/w 便/d 可/v 推进/vn [资源税/n 改革/vn]/nz 。/w ”/w [内蒙古/ns 财政厅/nis]/nt 相关/vn 人士/n 表示/v 。/w 而/cc 山西/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 产/v 煤/n 大/a 省/n 也/d 都/d 早已/d 上报/vi 改革/v 方案/n ，/w 目前/t 在/p 积极/ad 推进/vi “/w 清费/v 正税/nz ”/w 的/ude1 工作/vn ，/w 贵州/ns 更是/d 专门/d 成立/vi 了/ule 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 领导小组/nis ，/w 卯/ng 足劲/nz 争取/v 进入/v 首批/n 试点/vn 。/w 
据/p [中国/ns 煤炭/n 工业/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 姜智敏/nr 介绍/v ，/w 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 在/p 中央/n 层面/n 已经/d 敲定/v ，/w 清理/v 涉/vg 煤/n 收费/vn 工作/vn 完成/v 后/f 将/d 予以/vx 启动/v 。/w 目前/t 上报/vi 方案/n 中/f 税率/n 区间/n 在/p 2%到10%/m ，/w 具体/a 的/ude1 税率/n 则/d 将/d 根据/p 各地/rzs 的/ude1 清费/vn 情况/n 而/cc 定/v 。/w 而/cc 按照/p [财政部/nt 财/n 科/n]/nt 所/usuo 的/ude1 研究报告/v ，/w 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 将/d 于/p 2014年/t 上半年/t 内/f 实施/v 。/w 
相对于/nz [油气/n 资源/n]/nz ，/w [煤炭/n 资源/n]/nz 税/n “/w [从/p 价/n 计征/nz]/nz ”/w 的/ude1 改革/vn 更为/d 复杂/a 。/w 因此/c ，/w 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 并未/d 随/p [油气/n 资源税/n]/nz 改革/vn 同时/c 推出/v 。/w 2012年/t 以来/f ，/w 随着/p 市场/n 供需/n 形势/n [快速/d 变化/vn]/nz 和/cc 价格/n 下跌/vi ，/w 煤炭/n [资源税/n 改革/vn]/nz 时机/n 相对/d 成熟/a ，/w 从/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 到/v 财政部/nt 以及/cc [国税/n 总局/nis]/nt 均/d 明确/a 将/d 其/rz 列为/v 2014年/t 的/ude1 重点/n 工作/vn 之一/rz 。/w 
