[第五/m 届/q]/mq “/w 金扫帚/nz ”/w 奖/n 8日/t 公布/v 票选/v 名单/n ，/w [40/m 部/q]/mq 影片/n 、/w [10/m 位/q]/mq 导演/nnt 、/w [16/m 位/q]/mq 演员/nnt 、/w [8/m 位/q]/mq 编剧/nnt 入围/v ，/w 同时/c 在/p 十大/mq 主流/n 网络/n 平台/n 开启/v 投票/vn 。/w 据悉/v ，/w 本届/r “/w 金扫帚/nz ”/w 奖/n 的/ude1 网络/n 票选/v 已/d 从/p 1月1日/t 开始/v ，/w 截止/vi 日期/n 为/p 2月1日/t ，/w 为期/vi 一个/mq 月/n 。/w 李连杰/nr 凭/p 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 荣登/v 榜/n 单/b ，/w 而/cc 杨幂/nr 和/cc 林志玲/nr 也/d 再次/d 上/f 榜/n 。/w 
“/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 影片/n ”/w 票选/v 名单/n 中/f ，/w 既有/v 作家/nnt 跨界/nz 执导/v 《/w 小/a 时代/n 1/m 》/w 和/cc 《/w 小/a 时代/n 2/m 》/w ，/w 也/d 有/vyou 老板/nnt 操刀/nz 的/ude1 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 和/cc 李连杰/nr 主演/v 的/ude1 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w ，/w 更/d 有/vyou 冯小刚/nr 的/ude1 贺岁/vn 大片/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 等/udeng ；/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 导演/nnt ”/w 冯小刚/nr 再次/d 上/f 榜/n ；/w 男演员/nnd 部分/n ，/w 除了/p 陈晓/nr 、/w 杜海涛/nr 和/cc 陈学冬/nr 、/w 马天宇/nr [四/m 位/q]/mq 座上宾/n ，/w 香港/ns 影帝/n 天王/n 刘德华/nr 也/d 因/p 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 失足/vi 。/w (/w 马丹/nrf )/w 
