要/v 销售/vn 食盐/nf 就/d 必须/d 捆绑/v 搭售/nz 白酒/nf ，/w 否则/c 将/d 不/d 给/p 送/v 盐/n ，/w 近日/t ，/w [新疆/ns 伊犁/ns]/ns 昭苏县/ns 部分/n 商店/nis 遇到/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 霸道/a ”/w 规定/n 。/w 
近/a 两天/mq ，/w 向/p 商店/nis 派/v 送/v 食盐/nf 的/ude1 [昭苏县/ns 盐业/nis 公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 她/rr ：/w “/w 盐业公司/nis 有/vyou 规定/n ，/w 商店/nis 要/v 卖/v 食盐/nf ，/w 必须/d 搭售/nz 我们/rr 提供/v 的/ude1 一种/mq 白酒/nf ，/w 否则/c ，/w 将/d 不/d 给/p 派/v 送/v 食盐/nf 。/w ”/w 
刘/nz 女士/n 询问/v 得知/v ，/w 像/v 她/rr 这样/rzv 的/ude1 小/a 商店/nis ，/w 如果/c 卖/v 食盐/nf ，/w 必须/d 完成/v [3/m 箱/ng]/mq [浏阳河/ns 酒/nf]/nz 的/ude1 销售/vn 任务/n 。/w 这种/r 酒/nf 每/rz 箱/ng [144/m 元/q]/mq ，/w [3/m 箱/ng]/mq [432/m 元/q]/mq 。/w “/w 我/rr 这样/rzv 的/ude1 小/a 店/n 本来/d 就是/v 小本生意/n ，/w 一下子/mq 压/v 上/f [几百/m 块钱/q]/mq 酒钱/n ，/w 不是/c 一个/mq 小/a 数目/n 。/w ”/w 刘/nz 女士/n 说/v 。/w 
这/rzv 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 透露/v ，/w 小/a 商店/nis 派/v 送/v 的/ude1 白酒/nf 少/a ，/w 大/a 商店/nis 派/v 送/v 的/ude1 白酒/nf 更多/ad ，/w 而且/c 档次/n 更高/d ，/w 一次/mq 就/d [一/d 两千/m 元/q]/mq 。/w 
除/p 刘/nz 女士/n 外/f ，/w [昭苏县/ns 小/a 东/f 商店/nis]/nt 的/ude1 女老板/nz 也/d 反映/v 遇到/v 了/ule 同样/d 的/ude1 情况/n ，/w 针对/p 这种/r [强行/d 搭售/nz]/nz ，/w 她/rr 已/d 打算/v 取消/vn 食盐/nf 销售/vn 。/w 
记者/nnt 采访/v 昭苏县/ns 多家/mq 副食品/n 销售店/n ，/w 多数/a 商家/n 表示/v ，/w [昭苏县/ns 盐业/nis 公司/nis]/nt 确实/ad 要求/n 销售/v 白酒/nf 才/d 给/p 送/v 食盐/nf 。/w 
[昭苏县/ns 盐业/nis 公司/nis]/nt 经理/nnt 刘德玉/nr 表示/v ，/w 盐业公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 确实/ad 给/p 刘/nz 女士/n 送/v 了/ule [3/m 箱/ng]/mq 白酒/nf 。/w 但/c 公司/nis 只是/d 让/v 员工/n 推销/v 白酒/nf ，/w 并/cc 没有/v 要求/n 强行/d [捆绑/v 销售/vn]/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p [执行/v 任务/n]/nz 时/ng “/w 走/v 了/ule 样/ng ”/w 。/w 
[伊犁/ns 州/n 盐业/nis 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 叶珠民/nr 说/v ：/w “/w 现在/t 已经/d 责成/v 这/rzv 名/q 盐业公司/nis 职工/nnt 到/v 商店/nis 退货/vi 并/cc 赔礼道歉/vl ，/w 并/cc 将/d 其/rz 调离/v 了/ule [工作/vn 岗位/n]/nz 。/w ”/w 
叶珠民/nr 强调/v ，/w [昭苏县/ns 商店/nis]/nt 经营户/n 反映/v 的/ude1 情况/n 只是/d 极/d 个别/a 的/ude1 个人/n 行为/n ，/w 当地/s 盐业公司/nis 绝不/d 强行/d [捆绑/v 销售/vn]/nz 白酒/nf 或/c 其它/rz 商品/n 。/w 
对此/d ，/w 自治区/n 盐务局/nis （/w [中/f 盐/n 新疆/ns 有限公司/nis]/nt ）/w 投资/v 商务处/nis 处长/nnt 范源/nr 说/v ，/w 食盐/nf 行业/n 经营/vn 比较/d 单一/a ，/w 为/p 丰富/a 供应/v 产品/n 的/ude1 种类/n ，/w 一些/mq 盐业公司/nis 便/d 和/cc 商家/n 洽谈/vn ，/w 帮/v 对方/n 推销/v 白酒/nf 等/udeng 商品/n ，/w 也/d 得到/v 了/ule 自治区/n 盐务局/nis 的/ude1 同意/vn ，/w 但/c 仅/d 是/vshi 在/p 送/v 盐/n 时/ng 推销/v 白酒/nf ，/w 并/cc 没有/v 其它/rz 附加条件/gm ，/w 更/d 不能/v [捆绑/v 销售/vn]/nz 。/w “/w 早/a 在/p 2011年/t ，/w 自治区/n 盐务局/nis 就/d 下发/v 了/ule 禁止/v [捆绑/v 销售/vn]/nz 其它/rz 商品/n 的/ude1 相关/vn 通知/n 。/w 今年/t ，/w 我们/rr 将/d 再次/d 下发/v 通知/n ”/w 。/w 
目前/t ，/w 自治区/n 盐务局/nis 已/d 责令/v 各地/rzs 州/n 盐业公司/nis 自查自纠/l 相关/vn 情况/n 。/w （/w 苏衍宽/nr 马学燕/nr ）/w 
