自/p 2010年/t 起/vf 至/p 2013年/t ，/w 新疆/ns 4年/t 累计/vd 申请/v 到/v 中央/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz [1/m ./w 22/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 用于/v [大力/d 发展/vn]/nz [文化/n 产业/n]/nz 。/w 
9日/t ，/w 第二批/mq [新疆/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 授牌/vn 、/w 2013年/t 中央/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 发放/v 仪式/n 在/p 乌鲁木齐/ns 举行/v 。/w 记者/nnt 在/p 此/rzs 会议/n 上/f 了解到/v ，/w 2013年/t ，/w 新疆/ns 有/vyou [15/m 家/q]/mq 文化/n 企业/n 申请/v 到/v 2013年/t 中央/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz [6400/m 万元/q]/mq 。/w 该/rz 资金/n 比/p 前/f 3年/t 的/ude1 总和/n 还要/d 多/a 。/w 
据悉/v ，/w 2010年/t 新疆/ns 只有/c 一家/n 企业/n 申请/v 到/v [900/m 万元/q]/mq ；/w 2011年3/t 家/q 企业/n 申请/v 到/v [1800/m 万元/q]/mq ；/w 2012年8/t 家/q 企业/n 申请/v 到/v [3100/m 万元/q]/mq 。/w 
当日/t ，/w 新疆/ns [27/m 家/q]/mq 文化/n 企业/n 授牌/vn 为/p 第二批/mq [新疆/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 新疆/ns 共有/v 卡尔罗/nrf 媒体/n [科技/n 有限公司/nis]/nis 、/w [国际/n 大巴扎/nz]/nz [开发/vn 有限公司/nis]/nis 、/w 德威龙/nrf [文化/n 传播/vn]/nz 有限公司/nis 等/udeng [4/m 家/q]/mq 国家级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis ，/w [52/m 家/q]/mq 自治/vn 区级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis ，/w 涵盖/v 演艺/n 、/w 动漫/n 、/w [文化/n 娱乐/vn]/nz 、/w 工艺美术/n 、/w [创意/n 设计/vn]/nz 等/udeng 多个/mq [文化/n 产业/n]/nz 门类/n 。/w 
[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 副主席/nnt 艾尔肯·吐尼亚孜/nrf 表示/v ，/w 自/p [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 以来/f ，/w 新疆/ns 采取/v 系列/n [政策/n 措施/n]/nz ，/w 加快/v 推动/vn [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 现在/t 新疆/ns 的/ude1 [文化/n 产业/n]/nz 呈现/v 出/vf 稳步/d 向前/vi 的/ude1 态势/n ，/w [规模/n 效益/n]/nz 出现/v 。/w 
