人民网/nz 焉耆/nz 1月9日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李军/nr ）/w 8日/t ，/w 笔者/n 来到/v 新疆/ns 焉耆县/ns [四十/m 里/f 城子镇/ns 麻扎村/ns 村委会/nis]/nt ，/w 一派/b 热闹非凡/al 的/ude1 景象/n ，/w [焉耆县/ns 人事/n 劳动/vn 社会/n 保障局/nis]/nt 和/cc 职业中学/nis 正在/d 村子/n 里/f 举办/v 节水/vn 滴灌/vn 的/ude1 技能/n 培训班/nis ，/w 村民/n 们/k 听得/v 非常/d 认真/ad 。/w 
村民/n 库尔班/nrf 听/v 了/ule 讲座/n 后/f ，/w 说/v 今年/t 要/v 尝试/vn [10/m 亩/q]/mq 地/ude2 的/ude1 滴灌/vn 种植/vn 。/w 村里/n 还/d 为/p 大家/rr 准备/v 了/ule 热腾腾/z 抓饭/nf ，/w 据/p 笔者/n 了解/v ，/w 该村/r 去年/t 10月/t 来/vf 搬迁/v 至/p [新/a 村委会/nis]/nt 以来/f ，/w 村委会/nis 的/ude1 [硬件/n 设施/n]/nz 得到/v 全面/ad 改善/v ，/w 现在/t 村委会/nis 使用/v 的/ude1 是/vshi 地/ude2 暖/a ，/w [大屏幕/nz 电视/n]/nz 。/w 各类/r 活动/vn 就/d 非常/d 丰富/a ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn 入冬/vi 以来/f ，/w 该村/r 举行/v 各类/r 活动/vn 多达/v [十/m 来/vf]/mq 次/qv 。/w 库尔班/nrf 说/v ：/w “/w 现在/t 村委会/nis 的/ude1 人气/n 比/p 原来/d 旺/a 多/a 了/ule ”/w 。/w 
