人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月9日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 彭彪/nr ）/w 近日/t ，/w 为/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 最高人民法院/nto 和/cc [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 高级/a 人民法院/nis]/nt 关于/p 司法/n 公开/ad [三/m 大/a]/mq 平台/n 建设/vn 的/ude1 相关/vn [文件/n 精神/n]/nz ，/w 推进/vi 司法/n 公开/ad 工作/vn ，/w [哈密/ns 地区/n]/ns 两级/mq 法院/nis 按照/p 自治区/n 高院/n 的/ude1 统一/vn [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 积极/ad 开通/v 官方/n 微博/n ，/w 截止/vi 目前/t ，/w [哈密/ns 地区/n 中级/b 人民法院/nis]/nt 及/cc 地区/n [两/q 县/n]/mq [一/d 市/n]/mq 法院/nis 已/d 全部/m 在/p 新浪网/nz 开通/v 官方/n 微博/n ，/w 这/rzv 意味着/v 该/rz 地区/n 两级/mq 法院/nis 的/ude1 司法/n 公开/ad 拥有/v 了/ule 新的/a 平台/n 。/w 
微博/n 开通/v 后/f ，/w [哈密/ns 地区/n]/ns 两级/mq 法院/nis 将/d 遵循/v “/w 及时/ad 准确/a 、/w 逻辑/n 严密/a 、/w 语言/n 平实/a ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 以/p 文字/n 、/w 视频/n 、/w 图片/n 等/udeng 形式/n 及时/ad 发布/v 法院/nis 快讯/n 、/w 典型/n 案例/n 、/w [先进/a 事迹/n]/nz 、/w 庭审/v 直播/vn 等/udeng 内容/n ，/w 全方位/n 地/ude2 向/p [社会/n 公众/n]/nz 展示/v 地区/n 两级/mq 法院/nis 的/ude1 审判/vn 执行/v 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
今后/t ，/w [哈密/ns 地区/n]/ns 两级/mq 法院/nis 还/d 将/d 不断/d 加强/v 和/cc 完善/v 官方/n 微博/n 的/ude1 运营/vn 和/cc 管理/vn 工作/vn ，/w 及时/ad 、/w 主动/ad 地/ude2 回应/v 社会/n 关切/vn ，/w 努力/ad 把/pba 官方/n 微博/n 打造/v 成/v 法院/nis 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 沟通/v 的/ude1 新/a 桥梁/n ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 零距离/nz 感受/v [司法/n 公正/a]/nz 。/w 
