“/w [中国网/nz 事/n]/nz  感动/v 2013/m ”/w 年度/n 网络/n 人物/n [颁奖/vn 典礼/n]/nz 9日/t 在/p 北京/ns 举行/v ，/w “/w 三/m 北/f 造林/vi 人/n ”/w 、/w “/w 油菜花/n 父子/n ”/w 、/w “/w 诚信/a 鸡蛋/nf 哥/n ”/w 等/udeng [10/m 位/q]/mq (/w 组/n )/w [草根/n 英雄/n]/nz 因/p 爱心/n 、/w 善行/nz 和/cc 壮举/n ，/w 登上/v 9日/t 晚/tg 的/ude1 颁奖/vn 台/q 。/w 
此次/rz 评选/vn 由/p 新华网/nz 、/w 新华社/nt [中国网/nz 事/n]/nz 、/w [中国/ns 宋庆龄/nr 基金会/nis]/nt 主办/v ，/w 旨在/v 秉承/v “/w 网络/n 无疆/nz ，/w [人间/n 有/vyou 爱/v]/nz ，/w 大/a 美/b 无言/z ，/w 草根/n 有力/a ”/w 主旨/n ，/w 为/p [草根/n 英雄/n]/nz 搭建/v 舞台/n 。/w 
获/v 评/v 本次/r 年度/n 网络/n 人物/n 的/ude1 [10/m 位/q]/mq (/w 组/n )/w [草根/n 英雄/n]/nz 分别/d 是/vshi ：/w 
—/w —/w “/w 三/m 北/f 造林/vi 人/n ”/w 群体/n ，/w 35年/t 来/vf ，/w 用/p 青春/n 和/cc 血汗/n 在/p 荒漠/n 中/f 辟/v 出/vf 绿洲/n ，/w 书写/v 当代/t 人类/n 最为/d 悲壮/a 雄伟/a 的/ude1 生态/n 史诗/n 。/w 
—/w —/w “/w 油菜花/n 父子/n ”/w 沈克泉/nr 、/w 沈昌健/nr ，/w 35年/t 科研/n 路/n 、/w [1000/m 多次/mq]/mq 反复/d 失败/vi ，/w 两代/mq 农民/nnt 坚持/v 进行/vn 油菜/nf 科研/n 攻关/vn ，/w 在/p 大地/n 上/f 播种/vi [金色/n 梦想/n]/nz 。/w 
—/w —/w “/w [知恩/nz 报恩/vi]/nz ”/w 段/q 非/b ，/w 以/p 感恩/vi 和/cc 爱心/n 创办/v 中国/ns 首家/n 以/p 报恩/vi 为/p 主题/n 的/ude1 [公益/n 网站/n]/nz ，/w 7年/t 多/a 帮助/v 2000多人/m 。/w 
—/w —/w “/w 世界屋脊/n 上/f 永不/d 关门/vi 的/ude1 移动/vn 夫妻店/n ”/w 其/rz 美/b 多/a 吉/b 、/w 边巴/nr 卓玛/nr ，/w 常年/d 坚守/v 海拔/n 4000多米/m 的/ude1 西藏/ns 塔尔/nrf 钦/vg ，/w 维护/v 基站/n 信号/n 畅通/an ，/w 让/v 乡亲/n 和/cc 游客/n 感到/v ，/w “/w 信号/n 在/p 那儿/rzs ，/w 和/cc [整个/b 世界/n]/nz 的/ude1 联系/vn 也/d 在/p 那儿/rzs ！/w ”/w 
—/w —/w “/w 诚信/a 鸡蛋/nf 哥/n ”/w 任庆河/nr ，/w 店铺/n 被/pbei 拆/v ，/w 坚守/v 原地/n 数月/mq ，/w 直到/v 将/d 已/d 售出/v 的/ude1 6000多斤/m 鸡蛋/nf 票/n 的/ude1 最后/f 一张/mq 兑/v 给/p 顾客/n 。/w 
—/w —/w “/w 一个人/mq 的/ude1 马拉松/n ”/w 阿不力孜/nrf ，/w [浴火/nz 重生/v]/nz 的/ude1 [平民/n 英雄/n]/nz ，/w [大爱/nz 无言/z]/nz 的/ude1 慈善/a 达人/nz ，/w 22年/t 坚持/v 行善/vn 助/v 人/n 。/w 
—/w —/w “/w 盲人/n 教师/nnt ”/w 胡中祥/nr ，/w 失去/v 视力/n 后/f ，/w 借助/v 妻子/n 的/ude1 “/w 眼睛/n ”/w ，/w [三/m 尺/q]/mq 讲台/n 坚守/v 10年/t 。/w 
—/w —/w “/w 阳光/n 使者/nnt ”/w 刘正琛/nr ，/w 被/pbei 判定/v 只有/c 5年/t 生命/n 的/ude1 白血病/nhd 人/n ，/w 创造/v 了/ule 12年/t [生命/n 奇迹/n]/nz ，/w 发起/v 的/ude1 [公益/n 组织/n]/nz 累计/vd 资助/v 贫困/a 白血病/nhd 患者/n [1000/m 人/n]/mq 。/w 
—/w —/w “/w 沙漠/n 渔夫/nnd ”/w 何延忠/nr ，/w [民营/b 企业家/nnt]/nnd 12年/t 耗费/v [2/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w “/w [西/f 出/vf 阳关/ns]/nz ”/w 植树/vi 养鱼/vi ，/w 实现/v 了/ule “/w 沙漠/n 都江堰/ns ”/w 之/uzhi 梦/n 。/w 
—/w —/w “/w DV/x 孝子/n ”/w 陈鹏军/nr ，/w 购买/v “/w 奢侈/a ”/w DV/x ，/w 坚持/v 10年/t 记录/v 父亲/n [最后/f 时光/n]/nz 。/w (/w 白琥/nr )/w 
