8日/t 记者/nnt 从/p 2014年/t 广东省/ns 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 针对/p “/w 史上/d 最/d 严/a ”/w 婴幼儿/n 乳粉/n 审查/vn 新/a 细则/n ，/w 广东/ns 计划/n [一/d 两个月/mq]/mq 内/f 研究/vn 拿出/v 本土/n 方案/n 。/w “/w 超/v 商/vg 、/w 药店/nis 如/v 卖/v 婴幼儿/n 乳粉/n 届时/d 都/d 要/v 重新/d 审核/vn ，/w 专柜/n 必须/d 配备/v 特殊/a 标示/v 等/udeng ，/w 未来/t [网络/n 销售/vn]/nz 婴幼儿/n 乳粉/n 也/d 不能/v 再/d 当/p 普通/a 食品/n 卖/v ，/w 同样/d 或/c 需要/v 领取/vn 相关/vn 牌/n 证/n 才能/n 经营/vn 。/w ”/w [广东省/ns 食/v 药监局/nis]/nt 局长/nnt 段宇飞/nr 介绍/v 。/w 
日前/t [国家/n 食品/n 药品/n 监督/vn 管理/vn 总局/nis]/nt 发布/v 了/ule 《/w 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 生产/vn 许可/vn 审查/v 细则/n (/w [2013/m 版/n]/mq )/w 》/w ，/w 部署/vn 开展/v 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 生产/vn 许可/vn 有效期/n 届满/vi 换证/nz 审查/vn 和/cc 再/d 审核/vn 工作/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w [广东省/ns 会/v]/nt 加快/v 出台/vn “/w 加强/v 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n [质量/n 安全/an]/nz [实施/v 方案/n]/nz ”/w ，/w 据/p 段宇飞/nr 透露/v ，/w 未来/t [网络/n 销售/vn]/nz 婴幼儿/n 乳粉/n 也/d 将/d 按/p [网络/n 销售/vn]/nz “/w [非/b 处方药/nz]/nz ”/w 对待/v 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 从/p 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 该局/r 将/d 每/rz 季度/n 针对/p [食品/n 安全/an]/nz 进行/vn 一次/mq 新闻/n 发布/v ，/w [食品/n 安全/an]/nz “/w 黑名单/n ”/w 则/d 会/v 即时/d 上网/v 公开/ad 。/w 
