记者/nnt 注意到/v ，/w 现场/s 面对/v 观众/n 的/ude1 摄像机/n 比/p 歌手/nnt 的/ude1 多/a 出/vf 许多/mq ，/w 可见/c 为了/p 在/p 电视/n 上/f 呈现/v 出/vf 观众/n 被/pbei 打动/v 的/ude1 表情/n 也/d 是/vshi 不/d 容易/ad 的/ude1 。/w 之前/f 网上/s 盛传/v 《/w 歌手/nnt 》/w 中/f 现场/s 有/vyou 职业/n 观众/n ，/w 在/p 节目/n 中/f 的/ude1 表情/n 都/d 是/vshi 有意/d 为/p 之/uzhi ，/w 所以/c [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 特别/d 注意/v 了/ule 节目组/n 与/cc 观众/n 之间/f 的/ude1 互动/vn ，/w 除了/p 开场/vi 前/f 导演/nnt 洪涛/n 会/v 告诉/v 观众/n 不用/d 压抑/v 情绪/n 外/f ，/w 整/v 场/qv 演出/vn 连/ulian 带领/v 观众/n 鼓掌/vi 的/ude1 人/n 都/d 没有/v 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 韩磊/nr 在/p 现场/s 的/ude1 人气/n 十分/d 火爆/a ，/w 当/p 他/rr 一/m 进门/vi ，/w 大多数/m 观众/n 都/d 起身/vi 欢迎/v ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz [记者/nnt 观察/v]/nz ，/w 人数/n 远远/d 超过/v 网上/s 大/a 热/a 的/ude1 张杰/nr 和/cc 周笔畅/nr 。/w 
演出/vn 结束/v 后/f ，/w [八/m 位/q]/mq 歌手/nnt 分成/vi [五/m 组/n]/mq 进行/vn 采访/v ：/w [第一/m 组/n]/mq 有/vyou 邓紫棋/nr 、/w 曹格/nr 、/w 罗琦/nr ，/w [第二/m 组/n]/mq 是/vshi 周笔畅/nr 和/cc 张杰/nr ，/w 接下来/vl 是/vshi 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 和/cc 张宇/nr 按/p 顺序/n 接受/v 采访/vn 。/w 从/p 搭配/v 和/cc 排序/vi 上/f 看/v ，/w 歌坛/n 老将/n 和/cc 新人/n 座次/n 和/cc 出场/vi 都/d 相当/d 有/vyou 讲究/v ，/w 基本/a 反映/v 出/vf 各位/rr 艺人/nnt 在/p 《/w 歌手/nnt 》/w 的/ude1 地位/n 和/cc 当/p 红/a 指数/n 。/w 
[第/m 1/m 组/n]/mq ：/w 实力派/n 歌手/nnt 
邓紫棋/nr 获/v 男友/n 林宥嘉/nr 鼓励/v 
上周/t 首/q 秀/ag 后/f ，/w [90/m 后/f]/mq 香港/ns “/w 巨/ag 肺/n 唱/v 将/d ”/w 邓紫棋/nr 凭借/p 《/w 泡沫/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a 。/w 而/cc 当天/t 邓紫棋/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 也/d 十分/d 出彩/v ，/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 邓紫棋/nr 的/ude1 男友/n 林宥嘉/nr 也/d 曾/d 翻唱/v 过/uguo 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 邓紫棋/nr 在/p 现场/s 大方/a 表示/v ，/w 林宥嘉/nr 私下/d 曾/d 给/p 她/rr 鼓励/v ，/w 但/c 并未/d 给/p 她/rr 演唱/v 建议/n ，/w “/w 因为/c 我/rr 觉得/v 我/rr 比/p 他/rr 唱/v 得/ude3 好/a ，/w 哈哈/o 。/w ”/w 
记者/nnt 手记/n ：/w 在/p 采访/v 中/f ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 感到/v ，/w 邓紫棋/nr 是/vshi 一名/mq 训练有素/vl 、/w 礼貌待人/v 的/ude1 艺人/nnt ，/w 在/p 采访/v 结束/vn 后/f ，/w 一位/mq 记者/nnt 追问/v 她/rr 经纪人/nnt 电话/n ，/w 邓紫棋/nr 主动/ad 拿起/v 记者/nnt 的/ude1 笔纸/nz 写下/v 来/vf 交给/v 记者/nnt 。/w 
曹格/nr 不能接受/v 被/pbei 淘汰/v 
曹格/nr 是/vshi 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 第一个/mq 被/pbei 出局/vi 的/ude1 歌手/nnt ，/w 曹格/nr 表示/v 其实/d 自己/rr 很/d 害怕/v 参加/v 比赛/vn ，/w 因为/c 每次/r 都/d 不能/v 留/v 到/v 最后/f 。/w 谈及/v 有/vyou 传闻/n 称/v 在/p 比赛/vn 中/f 第一个/mq 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt 商/vg 演/v 价格/n 会/v 被/pbei 影响/vn ，/w 对此/d 曹格/nr 尴尬/a 的/ude1 笑/vn 了/ule 笑/v ，/w 坦言/v 自己/rr 的/ude1 价格/n 一直/d 很/d 稳定/an 。/w 
[第/m 2/m 组/n]/mq ：/w 选秀/vi 歌手/nnt 
周笔畅/nr 张杰/nr 参赛/vn 都/d 有/vyou 目标/n 
说/v 到/v 张杰/nr 参加/v 节目/n 的/ude1 原因/n ，/w 周笔畅/nr 在/p 一旁/f 乐呵呵/z 的/ude1 帮/v 记者/nnt 追问/v 张杰/nr ，/w “/w 听说/v 你/rr 跟/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 关系/n 挺好/nz ，/w 这次/r 参加/v 节目/n [很多/m 人/n]/mq 说/v 你/rr 是/vshi 走后门/vl ，/w 对此/d 作/v 何/ry 感想/n ？/w ”/w 张杰/nr 听/v 了/ule 并未/d 接招/nz ，/w 只是/d 现出/v 招牌/n 式/k 的/ude1 憨笑/vi ，/w 表示/v 来/vf 这里/rzs 不是/c 为了/p 赢/v ，/w 是/vshi 来/vf 分享/v 音乐/n 的/ude1 。/w 而/cc 周笔畅/nr 坦言/v 来/vf 参加/v 节目/n 是/vshi 想/v 摆脱/v “/w 超女/n ”/w 这个/rz 名号/n ，/w “/w [很多/m 人/n]/mq 觉得/v 选秀明星/nnd 只是/d 有/vyou 脑残/nz 粉/ag ，/w 我/rr 想/v 证明/vn 这/rzv 是/vshi 偏见/n 。/w ”/w 
[第/m 3/m 组/n]/mq ：/w 歌坛/n 老将/n 
韦唯/nr 俨然/z 大姐大/nz 
在/p [第三/m 场/qv]/mq 演唱/v 中/f ，/w 韦唯/nr 选择/v 了/ule 梅艳芳/nr 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w 。/w 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 韦唯/nr 进入/v 正式/ad 比赛/vn 后/f ，/w 没有/v 一个/mq 休息室/n 观战/vi 镜头/n ，/w 韦唯/nr 回应/vn 说/v ：/w “/w 我/rr 一直/d 有/vyou 个/q 习惯/n ，/w 唱歌/vi 之前/f 不想/v 受到/v 打扰/v ，/w 那天/r 没/d 让/v 摄影师/nnt 进/vf 房间/n 我/rr 自己/rr 是/vshi 不/d 知道/v 的/ude1 ，/w 可能/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 经纪人/nnt 挡/v 了/ule 他们/rr 。/w ”/w 
记者/nnt 手记/n ：/w 韦唯一/nr 落座/vi 便/d 要求/n 记者/nnt “/w 不要/d 照/v 脚/n ，/w 只/d 照/v 上半身/n 就/d 行/ng ”/w ，/w 随即/d [一/d 男/b]/mq 化妆师/nnt 上前/vi 给/p 韦唯/nr 补妆/nz 。/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 问/v 韦唯/nr 为何/ryv 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f 镜头/n 不/d 多/a ，/w 节目组/n [工作/vn 人员/n]/nnt 马上/d 阻止/v ，/w 让/v 人/n 感到/v 乐坛/n 老将/n 的/ude1 待遇/n 还是/c 不/d 一样/uyy 。/w 
韩磊/nr 唱/v 爵士/nnt [证明/v 自己/rr]/nz 未/d 落伍/vi 
在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 排/v 在/p 第一名/mq 引发/v 网友/n 争议/vn 。/w 在/p [第三/m 场/qv]/mq 录制/v 中/f ，/w 韩磊/nr 把/pba 民歌/n 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w 改编/v 成/v 爵士/nnt 风格/n ，/w 并/cc 增加/v 了/ule 很多/m 身体/n 扭动/v 的/ude1 动作/n 。/w 在/p 采访/v 时/ng ，/w 韩磊/nr 表示/v ，/w 自己/rr 并不/d 落伍/vi ，/w 所以/c 会/v 尝试/vn 更多/ad 的/ude1 曲风/nz 。/w 
张宇/nr 主持/v 天赋/n 胜过/v 唱歌/vn 
张宇/nr 录制/v 当晚/t 演唱/v 的/ude1 是/vshi 《/w 袖手旁观/vl 》/w 。/w 此外/c ，/w 张宇/nr 还/d 开玩笑/vi 的/ude1 说/v ，/w 当/p 林宥嘉/nr 听说/v 自己/rr 想/v 参加/v 时/ng 就/d 不停/v 劝阻/vn ，/w “/w 没想到/nz 是因为/c 他/rr 女朋友/n 来/vf 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt 手记/n ：/w 不管/c 是/vshi 吐槽/nz 林宥嘉/nr ，/w 还是/c 调侃/v 韩磊/nr 跟/p 他/rr 第一次/mq 见面/vi 后/f 邀请/v 他/rr 喝酒/vi ，/w 都/d 觉得/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 主持/vn 舞台/n 限制/vn 了/ule 张宇/nr 的/ude1 天赋/n 。/w 

