2013年/t ，/w 新疆/ns 实现/v 农民/nnt 人均/a 净/a 增收/v [1000/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 至此/d ，/w 新疆/ns 农民/nnt 人均/a 净收入/n 已经/d 连续/a 两年/mq 增加/v [千/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 8日/t 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 农业/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v 的/ude1 。/w 
据/p [农业/n 部门/n]/nz 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 新疆/ns 实现/v 农民/nnt 人均/a 净收入/n [7400/m 元/q]/mq ，/w 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 增加/v [1000/m 元/q]/mq 以上/f ，/w 涨幅/n 达/v 15.6%/m 。/w 据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 自治区/n 农业厅/nis 紧紧/d 围绕/v “/w 强/a 基础/n 、/w 促/v 转型/vn 、/w 保/v 增收/vn 、/w 惠民生/nz ”/w 的/ude1 总体/n 要求/n ，/w 从/p 狠抓/v 四大/n 产业/n 、/w 提升/v [农业/n 科技/n]/nz 水平/n 、/w 提升/v [农业/n 产业化/vn]/nz 水平/n 、/w 大力/d 开拓/v 市场/n 等/udeng 方面/n 着手/v ，/w 有效/a 促进/v 了/ule 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v 。/w 
去年/t ，/w 新疆/ns 加快/v 推进/vn 制种/v 基地/nis 和/cc 种/q 业/ng 设施/n 建设/vn ，/w [种子/n 加工/vn]/nz 能力/n 进一步/d 提高/v ，/w 对/p 促进/v 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v 发挥/vn 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 农民/nnt 的/ude1 增收/vn 同样/d 离不开/v [农业/n 科技/n]/nz 水平/n 的/ude1 提升/vn ，/w 去年/t ，/w 新疆/ns 还/d 通过/p 加大/v 农业/n [科技/n 创新/vi]/nz 与/cc 推广/v 体系/n 建设/v 力度/n ，/w 加大/v [现代/ntc 农业/n]/nz 示范区/n 、/w [农业/n 科技/n]/nz 示范区/n 和/cc [农业/n 科技/n]/nz 示范/vn 基地/nis 建设/v 力度/n ，/w 有效地/nz 促进/v 了/ule 农业/n 丰收/vi 以及/cc 农业/n 发展/v 方式/n 的/ude1 转变/vn 。/w 
此外/c ，/w 2013年/t ，/w 新疆/ns 立足/vi 保障/v 民生/n ，/w 牵头/vi 实施/v 了/ule 地方/n [国有/vn 农场/nis]/nz [危房/n 改造/vn]/nz 、/w 强/a 农惠农/nr 富农/nnd 补贴/n 、/w 巩固/v [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 成果/n 等/udeng [8/m 项/q]/mq 自治区/n 重点/n 民生/n 实事/n 工程/n ，/w 地方/n 农场/nis 职工/nnt 住房/n 条件/n 得到/v 有效/a 改善/v ，/w 农民/nnt 人均/a 政策性/n 增收/v 超过/v [400/m 元/q]/mq ，/w 农业/n 民生/n 状况/n 有/vyou 较大/d 改观/vi 。/w 2014年/t ，/w 新疆/ns 将/d 把/pba 农村/n [低收入/n 群体/n]/nz 和/cc [贫困/a 地区/n]/nz 农民/nnt 增收/v 作为/p 工作/vn 重点/n ，/w 尤其/d 要/v 支持/vn 南疆/ns [三/m 地/ude2]/mq 州/n 发展/vn 符合/v 当地/s 特点/n 的/ude1 短平快/n 项目/n ，/w 通过/p 产业/n 扶贫/vn 、/w 就业/vn 支持/v 和/cc 智力/n 支持/v 等/udeng 发展/v [农产品/n 加工业/n]/nz 和/cc 特色/n 手工业/n ，/w 促进/v [百万/m 人/n]/mq 就业/vn ，/w 确保/v 完成/vn 农民/nnt 人均收入/n 继续/v 保持/vn [千/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 [增长/v 幅度/n]/nz 。/w （/w 何玲/nr ）/w 
