人民网/nz 乌苏/ns 1月9日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 常娟/nr ）/w “/w [国家/n 政策/n]/nz [越来越/d 好/a]/nz 了/ule ，/w 去年/t 我/rr 治疗/v 包虫病/nhd 自己/rr 都/d 没有/v 花/n 一分钱/mq 。/w ”/w 乌苏市/ns [八/m 十四/m 户/q 乡/n]/ns [陈家/nz 庄子村/ns]/ns 村民/n 阿布拉江/nrf 说/v 。/w 
2013年/t 阿布拉江/nrf 在/p [乌苏市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 查出/v 患有/v 肝包虫病/nhd ，/w 并/cc 做/v 了/ule 肝/n 包虫/gb 治疗/v 手术/n ，/w 现在/t 已经/d 好/a 了/ule 。/w 他/rr 说/v ，/w 住院/vn 做手术/nz 一共/d 花/n 了/ule 1.5万余元/m ，/w 新农合/nz 报销/v 了/ule 8800余元/m ，/w 这次/r 领取/v 了/ule 包虫病/nhd 补助金/n 6700余元/m ，/w 一分钱/mq 都/d 没有/v 花/n 就/d 把/pba 病/n 治/v 好/a 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2007年/t 起/vf 中央/n 启动/v [转移/v 支付/v]/nz （/w 新疆/ns ）/w 包虫病/nhd 项目/n ，/w 按照/p 规定/n ，/w 每/rz 名/q 患者/n 按照/p [8000/m 元/q]/mq 的/ude1 标准/n 给予/vn 补助/vn ，/w 即/v 患者/n 入院/vi 治疗/v 费用/n 先/d 由/p 新农合/nz 或/c 城镇/n 医保/n 先行/vi 报销/v ，/w 超出/v 的/ude1 费用/n 再/d 由/p 中央/n [转移/v 支付/v 资金/n]/nz 补偿/vn ，/w 每人/r 最高/a 补助/vn [8000/m 元/q]/mq 。/w 
近日/t ，/w 乌苏市/ns [15/m 名/q]/mq 包虫病/nhd 患者/n 在/p [乌苏市/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 领到/v 了/ule 中央/n 补助/v 地方/n 包虫病/nhd 项目/n 资金/n [108804/m ./w 28/m 元/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 还/d 为/p 乌苏市/ns [41/m 名/q]/mq 包虫病/nhd 患者/n 免费/vd 检查/vn 了/ule 门诊/nis 肝功/nz 。/w 
