本/rz 段/q 文字/n 出自/v 季羡林/nr 的/ude1 《/w [清华园/ns 日记/n]/nz 》/w ，/w 据悉/v ，/w 该/rz 日记/n 出版/v 时/ng 编辑/nnt 曾/d 提出/v “/w 做/v 适当/a 删减/v ”/w ，/w 季羡林/nr 则/d 坚持/v 一字/mq 不/d 改/v 。/w “/w 我/rr 考虑/v 了/ule 一下/mq ，/w 决定/v 不/d 删/v ，/w 一/m 仍/d 其/rz 旧/a ，/w 一句话/l 也/d 没有/v 删/v 。/w 我/rr 七十年前/t 不是/c 圣人/n ，/w 今天/t 不是/c 圣人/n ，/w 将来/t 也/d 不会/v 成为/v 圣人/n 。/w ”/w 
《/w [清华园/ns 日记/n]/nz 》/w 一/m 书/n 目前/t 有/vyou [江苏/ns 文艺/n 出版社/nis]/nt 、/w [外语/n 教学/vn 与/cc 研究/vn 出版社/nis]/nt 、/w [辽宁/ns 美术/n 出版社/nis]/nt 等/udeng 多个/mq 版本/n ，/w 本书/r 是/vshi [季羡林/nr 先生/n]/nz 在/p 清华大学/ntu 读书/vi 时/ng 的/ude1 日记/n ，/w 是/vshi 70年前/t 季/ng 先生/n 对/p 清华园/ns 的/ude1 真切/a 描述/v ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 最/d 具体/a 的/ude1 生命/n 的/ude1 痕迹/n 的/ude1 记录/vn 。/w 据悉/v ，/w 季羡林/nr 从/p [17/m 岁/qt]/mq 写/v 散文/n 起/vf ，/w 几十年/mq 笔耕不辍/vl ，/w 已有/v [80/m 余/ng 万/d 字/n]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 其/rz [散文/n 随笔/n]/nz 作品/n 有/vyou 《/w [清塘/nz 荷/b 韵/n]/nz 》/w 、/w 《/w [清华园/ns 日记/n]/nz 》/w 、/w 《/w [牛棚/n 杂/a 忆/vg]/nz 》/w 、/w 《/w [天竺/ns 心影/nz]/nz 》/w 等/udeng ，/w 现代/ntc 散文作家/nnd 钟敬文/nr 在/p 庆贺/v 季羡林/nr [88/m 岁/qt]/mq 米/q 寿/ng 时/ng 曾/d 说/v ：/w “/w 文学/n 的/ude1 [最高/a 境界/n]/nz 是/vshi 朴素/a ，/w 季/ng 先生/n 的/ude1 作品/n 就/d 达到/v 了/ule 这个/rz 境界/n 。/w 他/rr 朴素/a ，/w 是因为/c 他/rr 真诚/a 。/w ”/w 
