今年/t “/w 五一/m ”/w 前/f ，/w 故宫/ns 里/f 各式各样/bl 的/ude1 [三/m 千余/mq]/mq 块/q 标志牌/n 将/d 统一/vn 更新/v ，/w 统一/v 外观/n 。/w 目前/t ，/w 更新/v 方案/n 已经/d 基本/a 确定/v ，/w 新/a 标志牌/n 有望/v 再/d 添/v 宫廷/n 韵味儿/n 。/w 
目前/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 内/f 的/ude1 标志牌/n 主要/b 分/qt 指路/v 用/p 的/ude1 引导/vn 牌/n 、/w 标注/v [历史/n 背景/n]/nz 的/ude1 标识牌/nz 和/cc 提示/v 用/p 的/ude1 警示牌/n ，/w 林林总总/vl 达/v [三/m 千余/mq]/mq 块/q ，/w 且/c 字体/n 、/w 颜色/n 和/cc 形状/n 均/d 不/d 统一/vn ，/w 各式各样/bl 。/w 例如/v [故宫/ns 御花园/n]/nz 和/cc 神武门/ns 之间/f 的/ude1 广场/n 上/f 现有/v [15/m 块/q]/mq 标志牌/n ，/w 其中/rz “/w 取/v 包/v 出/vf 北门/n ”/w 的/ude1 牌子/n 是/vshi 紫红/b 底儿/n 白/a 粗/a 字/n ；/w 比邻/n 的/ude1 “/w 出口/vn ”/w 标志牌/n 则/d 是/vshi 中英文/n 对照/v ，/w 黑底/nz 儿/ng 白字/n ；/w 不远处/s 故宫/ns 讲解/v 服务处/nis 的/ude1 牌子/n 则/d 变成/v 竖/v 版/n ，/w 紫色/n 底儿/n 黄/a 粗/a 字/n 。/w 
据/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 介绍/v ，/w 今后/t ，/w 这些/rz 标志牌/n 都/d 将/d 统一/v 格式/n ，/w 跟/p 故宫/ns 氛围/n 协调/v ，/w 增添/v “/w 宫廷/n 味儿/n ”/w 。/w 按照/p 目前/t [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 宫/ng 里/f 的/ude1 标志牌/n 都/d 将/d 由/p 两根/mq 红/a 柱/ng 组成/v ，/w 中间/f 是/vshi 一个/mq 可/v 随时/d 更换/v 的/ude1 金属/n 牌子/n 。/w 另外/c ，/w 故宫/ns 所有/b 凸起/vi 的/ude1 老式/b 井盖/nz 也/d 将/d 铲平/nz 。/w 标志牌/n 更新/v 工作/vn 将/d 在/p “/w 五一/m ”/w 前/f 完成/v 。/w 
今年/t 故宫/ns 古建/n 修缮/vn 也/d 将/d 不再/d “/w 遮遮掩掩/v ”/w ，/w 观众/n 有望/v 亲眼目睹/vl 全过程/n 。/w 单霁翔/nr 说/v ，/w 以往/t 古建筑/n 修缮/vn 要/v 进行/vn 大/a 范围/n 遮挡/v ，/w 封闭/v 进行/vn 。/w 今后/t ，/w 故宫/ns 将/d 采取/v 类似/a [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 的/ude1 修缮/vn 方式/n ，/w 边/k 开放/v 边/k 维修/vn 。/w 单霁翔/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 岁/qt 修/v 模式/n ，/w 将/d 过去/vf 损坏/v 后/f 集中/v 修缮/vn 的/ude1 方式/n ，/w 改为/v 日常/b [一点/mq 一点/mq 地/ude2]/mq 修缮/vn 。/w 故宫/ns 每年/r 都/d 将/d 有/vyou 计划/n 地/ude2 对/p 各种/rz [建筑/n 工程/n]/nz 进行/vn 维护保养/v ，/w “/w 观众/n 可能会/nz 在/p 一米线/nz 之外/f 看到/v 保和殿/ns 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 科技/n 保护/v 人员/n 正在/d 彩绘/n 、/w 除尘/vn 。/w 这些/rz 对/p 文物/n 的/ude1 精心/ad 修复/v 也/d 将/d 成为/v 游览/vn 一/m 景/ng ”/w 。/w 
紫禁城/ns 里/f 还有/v 一批/mq 特殊/a “/w 馆员/nnt ”/w —/w —/w 流浪猫/nz 。/w 经过/p 故宫/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 初步/d 摸底/vn ，/w 全院/n 大约/d 有/vyou [120/m 只/d]/mq 流浪猫/nz ，/w 故宫/ns 将/d 陆续/d 为/p 这些/rz 流浪猫/nz 进行/vn [绝育/v 手术/n]/nz ，/w 然后/c 在/p 猫耳朵/nf 上装/n 个/q 小/a 卡子/n ，/w 算是/v “/w 证件/n ”/w 。/w 别/d 小看/v 这些/rz 流浪猫/nz ，/w 鼠患/nz 曾/d 是/vshi 木结构/n 古建/n 的/ude1 大/a 威胁/vn ，/w 自打/p 故宫/ns 有/vyou 了/ule 流浪猫/nz 的/ude1 值守/nz ，/w 老鼠/n 基本/a 绝迹/vi 。/w （/w 刘冕/nr ）/w 
