新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w [曼陀/nz 山庄/n]/nz ”/w 
TOP1/x ：/w 假/a 场景/n 雷/n 人/n [曼陀/nz 山庄/n]/nz 搬到/vf 广西/ns 了/ule ？/w 
金庸/nr 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f ，/w 那个/rz 景色/n 怡/vg 人/n 种/q 满/a 了/ule [曼陀罗/nz 花/n]/nz 的/ude1 地方/n 坐落/vi 于江南/nr 的/ude1 [曼陀/nz 山庄/n]/nz 中/f 。/w 它/rr 是/vshi 苏州/ns 太湖/ns 中/f 的/ude1 一个/mq 岛屿/n ，/w 在/p [金庸/nr 武侠小说/n]/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w [二/m 十九/m 回/v]/mq 中/f 有/vyou 一部分/m 情节/n 在/p [曼陀/nz 山庄/n]/nz 而/cc 闻名/v ，/w 该/rz 回合/n 铸就/v 了/ule 段誉/nr 和/cc 曼陀/nz 公主/nnd 王语嫣/nr 的/ude1 一段/mq 佳话/n 。/w 而/cc 在/p 新版/b 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f ，/w 场景/n 却/d 被/pbei 搬到/vf 了/ule [广西/ns 桂林/ns]/ns ，/w 且/c 画面/n 更是/d 像/v 以/p 技术/n 合成/vn ，/w 并非/v 实拍/v 。/w 面对/v 此/rzs 画面/n ，/w 不禁/d 使/v 观众/n 脑补/nz 到/v 人民币/n 后面/f 的/ude1 风景图/nz 。/w 此剧/r 的/ude1 成本/n 也许/d 有所/v 减少/vn ，/w 但是/c 雷/n 点/qt 实属/v 防不胜防/vl 。/w 
网友/n 惊呼/v ：/w 这/rzv 外景/n 简直/d 就是/v 动画/n 三年/t 的/ude1 毕业/vn 作品/n 啊/y ！/w 把/pba [20/m 块钱/q]/mq 背面/f 的/ude1 [桂林/ns 山水/n]/nz 填充/v 的/ude1 颜色/n 真是/d 不能/v 更/d 美/b 了/ule ！/w 喜/v 大/a 普/ag 奔/v ！/w 更/d 有/vyou 网友/n 嘲笑/v 道/qv ：/w 船/n 划/v 了/ule [两/q 分钟/qt]/mq ，/w 特技/n 师/ng 你/rr 真/a 不是/c 在/p 逗/v 我/rr ？/w 
