新年伊始/bl ，/w 国内/s 首/q 支/q 、/w [资本/n 总额/n]/nz 达/v [3/m 亿元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 君/ng 领/v 新文化/n 精选/v 基金/n [启动/v 仪式/n]/nz 在/p 北京/ns 举行/v 。/w [中影/n 集团/nis]/ntc 、/w [中国/ns 电影/n 制片人/nnt 协会/nis]/nt 、/w 北京/ns 君/ng 领/v [控股/vn 集团/nis]/nt ，/w 在/p [数十/m 家/q]/mq 央/vg 级/q 媒体/n 的/ude1 见证/n 下/f 与/cc 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 投资/v 界/n 、/w 文化界/n 、/w 影视界/n 的/ude1 重量级/b 嘉宾/n 出席/v 了/ule 本次/r [启动/v 仪式/n]/nz ，/w 以/p [西安/ns 曲江/ns 影视/b 集团/nis]/ntc 为/p 代表/nnt 的/ude1 [五/m 家/q]/mq 文化/n 领军/d 企业/n 分别/d 与/cc 君/ng 领/v 文化/n 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 。/w 
君/ng 领/v 新文化/n 精选/v 基金/n [启动/v 仪式/n]/nz 现场/s 嘉宾/n 合影/vi 
君/ng 领/v 新文化/n 精选/v 基金/n 由/p 成立/vi 于/p 2008年/t 的/ude1 君/ng 领/v 控股/vn 联合/vd 国内/s 多个/mq 知名/a 风投/nz 公司/nis 出资/vi 设立/v ，/w 是/vshi 国内/s 首/q 支/q 投资/vn 于/p 精品/n 文化/n 项目/n 的/ude1 基金/n ，/w 该/rz 基金/n 关注/v 精选/vn 文化/n 创新/vi 项目/n ，/w 将/d 主要/b 投资/v 新媒体/nz 、/w 版权/n 事务/n 运营/vn 、/w 影视/b [文学/n 艺术/n]/nz 等/udeng 领域/n 内/f 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz [企业/n 改制/vi]/nz 、/w 衍生品/nz 开发/vn 、/w [杰出/a 青年/n]/nz 人才/n 工作室/nis 计划/n 等/udeng [文化/n 创意/n]/nz 相关/vn 项目/n 。/w 
[西安/ns 曲江/ns 影视/b 集团/nis]/ntc 成立/vi 8年/t 来/vf ，/w 累计/vd 拍摄/v 电影/n [29/m 部/q]/mq ，/w 电视剧/n [33/m 部/q]/mq [1200/m 集/q]/mq ，/w 纪录片/n [18/m 部/q]/mq ，/w 累计/vd 荣获/v 华表奖/nz 、/w 飞天奖/nz 、/w [白玉兰/n 奖/n]/nz 、/w [蒙特利尔/nsf 电影节/n]/nz 评审团/n 大奖/n 等/udeng 国内外/s 重量级/b 奖项/n [8/m 项/q]/mq ，/w 实现/v 影视剧/n 投资/vn 超过/v [3/m 亿元/q]/mq 。/w 因/p 其/rz 在/p 影视剧/n 投资/vn 出品/vi 方面/n 丰富/a 的/ude1 产量/n 、/w 卓越/a 的/ude1 品质/n 和/cc 成熟/a 的/ude1 运作/vn ，/w 在/p 业内/n 享有/v 不俗/a 口碑/n 。/w 作为/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 [五/m 家/q]/mq 文化/n 领军/d 企业/n 之一/rz ，/w [曲江/ns 影视/b 集团/nis]/nt 推出/v 的/ude1 两个/mq 影视剧/n 项目/n 受到/v 精选/vn 基金/n 的/ude1 青睐/vn ，/w 由/p 香港/ns 著名/a 导演/nnt 徐小明/nr 创作/vn 的/ude1 大型/b 历史/n 题材/n 电视剧/n 《/w 法门寺/nz 传奇/n 》/w 和/cc 另外/c 一部/mq 剧本/n 已/d 获/v 通过/p 并/cc 饱受/v 肯定/vn 的/ude1 都市/n 商战/n 情感/n [电视/n 连续剧/n]/nz 。/w 
[曲江/ns 影视/b 集团/nis]/nt 总经理/nnt 贯/vg 钊/ng 一/m （/w 左/f 一/m ）/w 与/cc 君/ng 领/v 文化/n 代表/nnt [合影/vi 留念/vi]/nz 
[西安/ns 曲江/ns 影视/b 集团/nis]/ntc 总经理/nnt 贯/vg 钊/ng 一/m 表示/v ，/w 曲江/ns 影视/b 的/ude1 两部/mq 影视剧/n 项目/n 此次/rz 受到/v 国内/s 首/q 支/q 文化/n 精选/v 基金/n 支持/v ，/w 再次/d 映/vi 证/n 了/ule [曲江/ns 影视/b 集团/nis]/nt 秉持/nz 的/ude1 影视/b [创作/vn 理念/n]/nz 从/p 资本/n 角度/n 也/d 获得/v 了/ule 市场/n 认可/vn ：/w 坚持/v 将/d 历史/n 的/ude1 、/w 陕西/ns 的/ude1 、/w 原创/b 的/ude1 、/w 时代/n 的/ude1 元素/n 有机/b 融入/v 影视/b 创作/vn ，/w 投资/vn 拍摄/v 群众/n 喜爱/v 、/w 电视台/nis 热/a 捧/v 、/w 媒体/n 关注/v 、/w 贴近/v [人民/n 生活/vn]/nz 的/ude1 影视剧/n 作品/n ，/w 必将/d 成为/v 影视/b 陕军/nz [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 契机/n ，/w 也/d 将/d 成为/v 国内/s 当下/d 影视/b 创作/vn 的/ude1 潮流/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 签约/vi 文化/n 基金/n 的/ude1 两部/mq 影视剧/n 项目/n 将/d 作为/p [曲江/ns 影视/b 集团/nis]/nt 2014年/t 跨/v 年/qt 大/a 剧/n 尽快/d 开机/vi ，/w 并/cc 于/p 2015年/t 与/cc 广大/b 观众/n 见面/vi 。/w （/w 吴超/nr 、/w 张彤/nr 、/w 马磊/nr ）/w 
