章子怡/nr 
国际/n 女星/nnd 章子怡/nr ：/w 1999年/t ，/w 章子怡/nr 被/pbei 着/uzhe 名/q 华人/n 导演/nnt 李安/nr 选中/v ，/w 与/cc 周润发/nr 、/w 杨紫琼/nr 合作/vn ，/w 参演/v 影片/n 《/w [卧虎/nz 藏龙/nz]/nz 》/w ，/w 此片/r 获得/v 美国/nsf [奥斯卡/nrf 最佳/z 外语/n 片/q 奖/n]/nz ，/w 跻身/v 国际/n 影星/nnd 的/ude1 行列/n 。/w [2002/m 到/v 2004/m 年/qt]/mq 又/d 出演/v 了/ule 张艺谋/nr 导演/nnt 的/ude1 武侠/n 巨制/n 《/w 英雄/n 》/w 和/cc 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w ，/w 影响力/n 与/cc 知名度/n 再次/d 飙升/v ，/w 在/p 2004年/t “/w 中国/ns 最/d 有价值/nz 的/ude1 [10/m 大/a]/mq 女星/nnd ”/w 评比/vn 中/f ，/w 章子怡/nr 高居/v 榜首/n 。/w 被/pbei 视为/v 继/vg 巩俐/nr 后/f ，/w 又/d 一位/mq 出现/v 在/p 国际/n 影坛/n 的/ude1 华人/n 女星/nnd 。/w 
