陈数/nr 变身/nz 民国/n 女神/n 
陈数/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 留洋/vi 归来/vi 女教师/nz 程立雪/nr ，/w 她/rr 的/ude1 知/v 性/ng 与/cc 优雅/a 无疑/d 让/v 其/rz 成为/v 剧中/n “/w 女神/n ”/w 级别/n 的/ude1 角色/n ，/w 同时/c 引来/v 了/ule 巍子/nz 和/cc 孙红雷/nr 的/ude1 亲/ng 睐/ng ，/w 也/d 让/v 深陷/v 复仇/vn 大战/n 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 之间/f 博弈/vn 升级/vi ，/w 剧中/n 更是/d 暗藏/v 许多/mq 令人/v 意想不到/vl 转折/vn 。/w 陈数/nr 曾/d 调侃/v 自己/rr 是/vshi 这部/r 剧中/n 的/ude1 “/w 花瓶/n ”/w ，/w 但是/c 做/v 个/q 好/a “/w 花瓶/n ”/w 也/d 不/d 容易/ad ，/w 她/rr 直言/vi ，/w “/w 花瓶/n 不是/c 雪中送炭/vl 的/ude1 主心骨/n ，/w 但是/c 是/vshi 锦上添花/vl 的/ude1 东西/n ，/w 美好/a ，/w 让/v 你/rr 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w 不是/c 我/rr 习惯/n 的/ude1 状态/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 趣味性/n 。/w 花瓶/n 可以/v 做/v 啊/y ，/w 因为/c 毕竟/d 是/vshi 美/b 的/ude1 ，/w 整天/d 当/p 花岗岩/n 也/d 很/d 辛苦/a 。/w 但是/c 给谁/v 当/p 花瓶/n 很/d 重要/a ”/w 。/w 
陈数/nr 化身/n 女神/n 姗姗来迟/vl 孙红雷/nr 巍子/nz 为/p 爱/v 博弈/vn 升级/vi 
在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 这部/r 男人/n 大戏/n 中/f ，/w 陈数/nr 饰演/v 的/ude1 优雅/a 女教师/nz 程立雪/nr 无疑/d 成为/v 剧中/n 最/d 养眼/nz 的/ude1 女神/n ，/w 程立雪/nr 是/vshi 一个/mq 受/v 过/uguo 高等教育/n ，/w 令人/v 敬佩/vn 的/ude1 角色/n ，/w 她/rr 放弃/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 机会/n ，/w 选择/v 在/p 偏远/a 的/ude1 小镇/n 教书育人/vl ，/w 剧中/n 陈数/nr 也/d 挑战/vn 了/ule 角色/n 的/ude1 职业/n 背景/n ，/w 她/rr 坦言/v ，/w “/w 我/rr 从/p 没有/v 演/v 过/uguo 老师/nnt ，/w 我/rr 最早/d 看中/v 女教师/nz 程立雪/nr 这个/rz 角色/n ，/w 是因为/c 她/rr 身上/s 有/vyou 很多/m 文化/n 的/ude1 气息/n ，/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 。/w ”/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这部/r 剧中/n 陈数/nr 的/ude1 戏/n 份/q 有/vyou 很多/m 经过/p 了/ule [二/m 度/qv 创作/vn]/nz ，/w “/w 演员/nnt 之间/f 在/p 现场/s 的/ude1 碰撞/vn 会/v 特别/d 厉害/a ，/w 这个/rz 和/cc 我/rr 之前/f 的/ude1 表演/vn 经历/n 完全/ad 不同/a ，/w 你/rr 提前/vd 做/v 功课/n 完全/ad 没用/vi 。/w 主要/b 是/vshi 红/a 雷/n ，/w 他/rr 是/vshi 那种/r 不/d 拘泥/vi 剧本/n 、/w 灵感/n 不断/d 爆发/v 的/ude1 演员/nnt ，/w 有/vyou 很多/m 小/a 调整/vn ，/w 所以/c 这次/r 对/p 我/rr 而言/uls 更/d 像/v 是/vshi 考试/vn ，/w 很多/m 表演/vn 要/v 根据/p 现场/s 及时/ad 变化/vn 。/w 很/d 像/v 在/p [学生/nnt 时代/n]/nz ，/w 老师/nnt 一会儿/mq 说/v 你/rr 这样/rzv 演/v ，/w 一会儿/mq 说/v 你/rr 要/v 那样/rzv 演/v ，/w 红/a 雷/n 就是/v 那个/rz 老师/nnt 。/w ”/w 
当/p 花瓶/n 也/d 需要/v 功力/n 陈数/nr ：/w 给谁/v 当/p 花瓶/n 很/d 重要/a 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 程立雪/nr 以/p 其/rz 知/v 性/ng 、/w 优雅/a 可谓/v 是/vshi 完美/a 的/ude1 “/w 女神/n ”/w 一般/ad 地/ude2 存在/v ，/w 陈数/nr 则/d 认为/v 这个/rz 角色/n 给/p 这部/r 男人/n 大戏/n 带/v 了/ule 了/ule 一些/mq 轻松/a 和/cc 浪漫/a ，/w “/w 这部/r 剧/n 是/vshi 个/q 男人/n 戏/n ，/w 男人/n 的/ude1 世界/n 就是/v 充满/v 这/rzv 硝烟/n 和/cc 争斗/vn 的/ude1 ，/w “/w 女神/n ”/w 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 不/d 存在/v ，/w 所以/c 在/p 这样/rzv 一/m 故事/n 环境/n 里/f 一定/b 要/v 有/vyou 这样/rzv 一个/mq “/w 女神/n ”/w ，/w 给/p 大家/rr 一些/mq 浪漫/a 的/ude1 轻松/a 的/ude1 气息/n 。/w ”/w 作为/p 多部/mq 热/a 播/v 剧/n 的/ude1 女主角/nnt ，/w 陈数/nr 在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 播出/v 近/a 半/m 才/d 亮相/vi ，/w 当/p 被/pbei 问及/v 是否/v 觉得/v 自己/rr 有点/d “/w 大材小用/nz ”/w ，/w 陈数/nr 笑言/nz ，/w “/w 我/rr 觉得/v 角色/n 对于/p 职业演员/nnd 来说/uls 就/d 像/v [命题/n 作文/n]/nz ，/w 有的/rz 洋洋洒洒/al 让/v 你/rr 抒发/v ，/w 有的/rz 就是/v 应用文/n ，/w [千/m 字/n]/mq 之内/f 你/rr 必须/d 解决问题/v 。/w 对于/p 我/rr ，/w 程立雪/nr 这个/rz 角色/n 是/vshi 建立/v 在/p 对/p 孙红雷/nr 的/ude1 信任/vn 上/f 的/ude1 ，/w 他/rr 邀请/v 我/rr 演/v ，/w 我/rr 觉得/v 好/a ，/w 可以/v ，/w 就是/v 个/q 很/d 简单/a 的/ude1 过程/n 。/w 我/rr 的/ude1 角色/n 虽然/c 姗姗来迟/vl ，/w 但/c 希望/v 能/v 让/v 大家/rr 赏心悦目/vl 。/w ”/w 陈数/nr 曾经/d 调侃/v 自己/rr 是/vshi 这部/r 剧中/n 的/ude1 “/w 花瓶/n ”/w ，/w 她/rr 表示/v 自己/rr 甘愿/v 给/p “/w 枭雄/n ”/w 当/p “/w 花瓶/n ”/w ，/w “/w 其实/d 做/v 什么/ry 都/d 很容易/nz ，/w 但是/c 做好/v 了/ule 都/d 不/d 容易/ad 。/w 花瓶/n 不是/c 雪中送炭/vl 的/ude1 主心骨/n ，/w 但是/c 是/vshi 锦上添花/vl 的/ude1 东西/n ，/w 美好/a ，/w 让/v 你/rr 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w 不是/c 我/rr 习惯/n 的/ude1 状态/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 趣味性/n 。/w 花瓶/n 可以/v 做/v 啊/y ，/w 因为/c 毕竟/d 是/vshi 美/b 的/ude1 ，/w 整天/d 当/p 花岗岩/n 也/d 很/d 辛苦/a 。/w 但是/c 给谁/v 当/p 花瓶/n 很/d 重要/a 。/w ”/w 
孙红雷/nr 温柔/a 巍子/nz 严肃/a 陈数/nr ：/w 两/m 男人/n 都/d 不/d 适合/v 结婚/vn 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 作为/p 开/v 年/qt 大/a 剧/n ，/w 集/q 匪患/n 、/w 恋情/n 、/w 悬疑/n 于/p 一身/n ，/w 紧凑/a 的/ude1 情节/n 和/cc 跌宕起伏/al 的/ude1 故事/n 让/v 这部/r 剧/n 看起来/v 相当/d 热闹/a 。/w 剧中/n 孙红雷/nr 完美/a 塑造/v 了/ule 土匪/n 出身/v 的/ude1 “/w 何辅堂/nr ”/w 仁人志士/n 形象/n 。/w 而/cc 生活/vn 中/f 的/ude1 孙红雷/nr 是不是/v 也/d 像/v 剧中/n 那样/rzv 有/vyou “/w 大哥/n 范儿/nz ”/w ，/w 谈及/v 此事/r ，/w 陈数/nr 直言/vi ，/w “/w 我/rr 觉得/v 生活/vn 中/f 的/ude1 他/rr 要/v 更/d 贴心/a ，/w 更/d 温柔/a ，/w 对/p 所有/b 人/n 都/d 很/d 照顾/v ，/w 也/d 有/vyou 担当/v 。/w 红/a 雷/n 扮演/v 何辅堂/nr 这个/rz 角色/n 其实/d 是/vshi 比较/d 辛苦/a 的/ude1 ，/w 经常/d 还要/d 拍/v 大/a 半夜/t 的/ude1 戏/n ，/w 但/c 在/p 现场/s 依然/d 和/cc 大家/rr 各种/rz 逗乐/vi 。/w 有些/rz 时候/n 演/v 的/ude1 很/d 认真/ad 、/w 很/d 紧张/a 的/ude1 戏/n ，/w 我们/rr 都/d 还/d 在/p 情绪/n 中/f ，/w 他/rr 会/v 冷不丁/d 的/ude1 开/v 个/q 玩笑/n 。/w ”/w 而/cc 对于/p 已经/d 合作/vn 了/ule [三/m 部/q]/mq 戏/n 的/ude1 老搭档/n 巍子/nz ，/w 陈数/nr 评价/vn 说/v ，/w “/w 巍子/nz 老师/nnt 平时/t 和/cc 大家/rr 不怎么/vl 逗乐/vi ，/w 基本上/d 是/vshi 陷入/v 在/p 自己/rr 角色/n 的/ude1 情境/n 当中/f ，/w 偶尔/d 可能/v 因为/c 这部/r 戏/n 的/ude1 缘故/n 有些/rz 外景/n ，/w 他/rr 对/p 我/rr 也/d 很/d 体贴/v ，/w 他/rr 的/ude1 车/n 比较/d 大/a 一点/mq ，/w 他/rr 建议/n 我/rr 去/vf 他/rr 车上/s 换/v 衣服/n ，/w 和/cc 我/rr 聊/v 和/cc 郭靖宇/nr 导演/nnt 之前/f [另一/m 部/q]/mq 戏/n 的/ude1 花絮/n ，/w 聊/v 之前/f 合作/vn 的/ude1 一些/mq 人/n 。/w ”/w 
剧中/n 陈数/nr 与/cc 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 有/vyou 一段/mq 错综复杂/vl 的/ude1 情感/n 纠葛/n ，/w “/w 程立雪/nr 与/cc 魏/tg 正/d 先是/d 夫妻/n ，/w 基本上/d 这/rzv 是/vshi 一段/mq 错爱/nz 。/w 是/vshi 一段/mq 不/d 应该/v 在/p 一起/s 的/ude1 [婚姻/n 关系/n]/nz 。/w 而/cc 程立雪/nr 和/cc 何辅堂/nr ，/w 是/vshi 一对/mq 彼此/rr 非常/d 欣赏/v 和/cc 尊重/v 的/ude1 精神/n 挚爱/n 。/w 当然/d ，/w 很/d 可惜/v 命运/n 的/ude1 安排/vn 他们/rr 未能/v 走/v 在/p 一起/s 。/w 可能/v 这样/rzv 不同/a 的/ude1 [两/q 段/q]/mq 情感/n 关系/n 构成/v 了/ule 剧中/n 许多/mq 情节/n 设置/v 的/ude1 出现/vn 。/w ”/w 对于/p 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz ，/w 谁/ry 更/d 适合/v 作为/p 结婚/vi 对象/n ，/w 陈数/nr 坦言/v ，/w “/w 从/p 剧中/n 来讲/uls ，/w 我/rr 觉得/v 两个人/mq 都/d 不是/c 很/d 合适/a ，/w 跟着/v 枭雄/n 过日子/vl 太/d 辛苦/a ，/w 跟着/v 阴谋家/n 太/d 没/d 安全感/n 。/w ”/w 
脱下/vf 旗袍/n 换/v 洋装/n 陈数/nr ：/w 角色/n 好/a 是/vshi 接/v 戏/n 唯一/b 准则/n 
剧中/n 孙红雷/nr 一生/n 之中/f 有/vyou [四/m 个/q]/mq 女人/n ，/w 但/c 孙红雷/nr 曾/d 坦言/v 跟/p 陈数/nr 那/rzv 一段/mq 最/d 动人/a 。/w 为了/p 追求/v 程立雪/nr ，/w 他/rr 使/v 出/vf 了/ule [浑身/n 解数/n]/nz ，/w 剧中/n 有/vyou 一场/mq 孙红雷/nr 在/p 监狱/nis 跪/v 地/ude2 求婚/vi 的/ude1 戏/n 。/w 陈数/nr 认为/v 这场/r 戏/n [非常/d 浪漫/a]/nz ，/w “/w 可以/v 说/v 是/vshi 极致/n 浪漫/a ，/w 因为/c 人/n 在/p 生死/n 和/cc 命运/n 都/d 不/d 知道/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 还/d 能/v 给/p 另外/c 一个人/mq 承诺/vn ，/w 这/rzv 比/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 很多/m 因/p 利/n 而/cc 散/v 的/ude1 人物/n 要/v 温暖/an 的/ude1 多/a 。/w 男人/n 的/ude1 承诺/vn 对于/p 女人/n 是/vshi 很/d 宝贵/a 的/ude1 东西/n ，/w 所以/c 我/rr 也/d 很/d 认可/vn 这场/r 戏/n 。/w 但是/c 在/p 生活/vn 中/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 生离死别/n 最好/d 不要/d 有/vyou ，/w 生活/vn 还是/c 安逸/a 平稳/a 好/a 。/w ”/w 除了/p 对/p 浪漫/a 的/ude1 追求/vn ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 陈数/nr 非常/d 讲究/v [生活/vn 品质/n]/nz ，/w 尽管/c 工作/vn 忙碌/a ，/w 也/d 保持/v 着/uzhe 精致/a 的/ude1 生活/vn 态度/n ，/w “/w 我/rr 觉得/v 我/rr 是/vshi 生活/vn 比较/d 健康/a 的/ude1 人/n ，/w 注重/v 细节/n 。/w 比如/v 我/rr 只/d 吃/v 当季/nz 的/ude1 [水果/n 蔬菜/n]/nz ，/w 我/rr 自己/rr 有/vyou 很多/m 秘方/n 保养/vn 和/cc 美容/vn 。/w 我们/rr 工作/vn 本身/rz 已经/d 很/d 辛苦/a 了/ule ，/w 其他/rzv 方面/n 更/d 不能/v 亏待/v 自己/rr ，/w 这些/rz 细节/n 都/d 是/vshi 让/v [生活/vn 质量/n]/nz 更好/d 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 对于/p “/w 穿/v 旗袍/n 最/d 美/b 的/ude1 中国/ns 女演员/nnd ”/w 的/ude1 评价/vn ，/w 陈数/nr 笑言/nz “/w 很/d 感激/v 大家/rr 给/p 我/rr 这个/rz 评价/vn 。/w 但/c 我/rr 觉得/v 自己/rr 不仅仅/d 只有/c 旗袍/n 美/b 。/w ”/w 此番/nz 陈数/nr 在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 优雅/a 洋装/n 造型/n ，/w 将/d 她/rr [东方/s 女性/n]/nz 的/ude1 美/b 与/cc 西方/ns 时尚/n 很好/ad 的/ude1 结合/vn ，/w 陈数/nr 也/d 很/d 满意/v 自己/rr 的/ude1 造型/n 。/w 而/cc 对于/p 孙红雷/nr 造型/n “/w 太/d 土豪/n ”/w [一/d 说/v]/mq ，/w 她/rr 则/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w “/w 这部/r 戏/n 的/ude1 造型/n 很/d 有/vyou 想象力/n ，/w 我/rr 觉得/v 有/vyou 新意/n 起码/d 比/p 一成不变/vl 要好/a 。/w ”/w 
在/p 挑选/v 剧本/n 和/cc 角色/n 方面/n ，/w 陈数/nr 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 一套/mq 准则/n ，/w “/w 首先/d 当然/d 是/vshi 要/v 人物/n 吸引/v 我/rr 。/w 其实/d 挺/d 奇怪/v 的/ude1 ，/w 找/v 我/rr 的/ude1 角色/n 都/d 是/vshi 特别/d 正/d 的/ude1 ，/w 基本上/d 就是/v 那种/r 内心/n 坚定/a 善良/a ，/w 生活/vn 命运/n 坎坷/an ，/w 最后/f 能/v 收获/n 爱情/n 和/cc 幸福/a 的/ude1 女性/n 。/w 我/rr 是/vshi 很/d 喜欢/vi 这/rzv 类/q 角色/n 的/ude1 ，/w 也/d 愿意/v 挑战/vn 更/d 大起大落/vl 的/ude1 人生/n 的/ude1 那样/rzv 的/ude1 传奇/n 女性/n 。/w 古装片/n 我/rr 也/d 想/v 拍/v 啊/y ，/w 但是/c 角色/n 要/v 有意思/al 。/w ”/w 而/cc 对于/p 孙红雷/nr 曾经/d 被/pbei 土豪/n 制作/v 方/q 坑骗/v 的/ude1 经历/n ，/w 陈数/nr 表示/v ，/w “/w 我/rr 没/d 怎么/ryv 遇到/v 过/uguo 。/w 基本上/d 都/d 是/vshi 和/cc 比较/d 专业/n 、/w 熟悉/v 的/ude1 [团队/n 合作/vn]/nz 。/w ”/w 
