全场/n 飙/n 中/f [18/m 记/v]/mq 三分/t 、/w 远投/v 命中率/n 高达/v 56.25%/m 、/w 净/a 胜/v [八一/t 28/m 分/qt]/mq ，/w 北京队/nt 本/rz 赛季/n [第六/m 次/qv]/mq 验证/v 其/rz 输球/v 后/f 必/d 反弹/vi 这/rzv 一/m “/w 规律/n ”/w 。/w 一方面/c ，/w 北京队/nt 至今/d 未遭/v 连败/nz ，/w 反映/v 出/vf 球队/nis [知耻/nz 后/f 勇/ag]/nz ；/w 另一方面/c ，/w 输球/v 后/f 多/a 拿/v 弱旅/nz 祭旗/nz ，/w 也/d 体现/v 出/vf 球队/nis 的/ude1 不/d 成熟/a 。/w 
上/f 一场/mq 以/p 2分/t 惜败/v 江苏/ns ，/w 北京队/nt 心/n 有/vyou 不甘/v ，/w 主教练/nnt 闵鹿蕾/nr 更是/d 在/p 赛/vn 后/f 发布/v 会上/n 只/d 留下/v 一句话/l 就/d 匆匆/z 离开/v 。/w 回到/v 主场/n ，/w 他们/rr 调整/vn 了/ule [首发/v 阵容/n]/nz ，/w 小个儿/n 外援/n 威尔金斯/nrf 首发/v 出场/vn ，/w 北京队/nt 三分线/nz 外/f 接连/d 出手/vi ，/w 半场/nz 就/d 投中/v [10/m 记/v]/mq 三分/t ，/w 命中率/n 高达/v 71.43%/m ，/w 而/cc 这/rzv 还/d 不是/c 他们/rr 本场/r 最高/a 值/n ，/w [第三/m 节/q]/mq 他们/rr 一度/d [18/m 投/v]/mq [14/m 中/f]/mq ，/w 三分/t 命中率/n 高达/v 77.78%/m ！/w 投/v 出/vf 自信/a 的/ude1 北京队/nt ，/w 在/p 以往/t 并不/d 占优/v 的/ude1 篮板/n 上/f 也/d 有/vyou “/w 突破/v ”/w ，/w 上半场/n 就/d 摘下/v [23/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 而/cc 八一队/nt 仅有/nz [9/m 个/q]/mq ，/w 全场/n 篮板/n 北京队/nt 赢/v 对手/n [15/m 个/q]/mq ，/w 这/rzv 在/p 以往/t 并不/d 多/a 见/v 。/w 
一场/mq 大胜/v 扫除/vn 了/ule 惜败/v 的/ude1 郁闷/a ，/w 也/d 给/p 北京队/nt 敲响/v 警钟/n ，/w “/w 人来疯/nz 儿/ng ”/w 似/vg 的/ude1 表现/vn 固然/c 可喜/a ，/w 却/d 不/d 应/v 沉醉/vi 其中/rz ，/w 本/rz 赛季/n 他们/rr 曾/d [两/q 度/qv]/mq 出现/v “/w 输/v —/w 赢/v —/w 输/v ”/w 的/ude1 状况/n ，/w 第一次/mq 是/vshi [第六/m 轮/qv]/mq 以/p 94/m 比/p 97/m 惜败/v 广厦/n 后/f ，/w [第七/m 轮/qv]/mq 以/p 98/m 比/p 95/m 险胜/v 东莞/ns ，/w [第八/m 轮/qv]/mq 又/d 以/p 92/m 比/p 94/m 败给/v 广东/ns ；/w 第二次/mq 则/d 是/vshi [第/m 12/m 轮/qv]/mq 以/p 86/m 比/p [98/m 负/v]/mq 山东/ns ，/w [第/m 13/m 轮/qv]/mq 以/p 113/m 比/p 92/m 胜/v 浙江/ns 稠州/nz ，/w [第/m 14/m 轮/qv]/mq 又/d 以/p 104/m 比/p 107/m 输/v 天津/ns 。/w 
输球/v 后/f 反弹/vi 是/vshi 好事/n ，/w 但/c 反弹/vi 后/f 又/d 输球/v 就/d 不足/an 喜/v 了/ule ，/w 尤其/d 是/vshi 类似/a 状况/n 不止/v 出现/vn 一次/mq 。/w 一支/mq 战术/n 素养/n 成熟/a 的/ude1 球队/nis ，/w 面对/v 相似/a 的/ude1 问题/n 很少/ad 重蹈覆辙/vl 。/w 
