1月9日/t ，/w [西安/ns 公交/b]/nz “/w 十佳/n ”/w 线路/n 揭晓/vi ，/w [100/m 名/q]/mq 市民/n 获得/v 参与/vn 奖/n 。/w 
1月9日/t ，/w [西安/ns 公交/b]/nz “/w 十佳/n 文明/n ”/w 线路/n 新鲜/a 出炉/v ，/w [43/m 路/n]/mq 、/w [203/m 路/n]/mq 、/w [700/m 路/n]/mq 、/w [19/m 路/n]/mq 、/w [5/m 路/n]/mq 、/w [35/m 路/n]/mq 、/w [29/m 路/n]/mq 、/w [306/m 路/n]/mq 、/w [609/m 路/n]/mq 、/w [13/m 路/n]/mq 经过/p 指标/n 考核/vn 和/cc 市民/n 投票/vi 环节/n 的/ude1 激烈/a 比拼/nz 最终/d 胜出/v ，/w 荣获/v 2013年/t [西安市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt “/w 十佳/n 文明/n ”/w 线路/n 。/w [100/m 名/q]/mq 市民/n 获得/v 热心/a 参与/v 奖/n 。/w 
[43/m 路/n]/mq 等/udeng [10/m 条/q]/mq 线路/n 获得/v “/w 十佳/n ”/w 称号/n 
为/p 提升/v [西安/ns 公交/b]/nz 的/ude1 服务质量/gi ，/w 从/p 9月6日/t 开始/v ，/w [西安市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt 在/p [123/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz ，/w 1.1万/m 司乘人员/nnd 中/f 开展/v 了/ule “/w 十佳/n 线路/n 、/w [百/m 名/q]/mq 高/a 星/n 、/w [千/m 名/q]/mq 服务/v 能手/n ”/w 服务/v [竞赛/vn 活动/vn]/nz 。/w 
经过/p 前/f 申请/v 初评/vn 、/w 观摩/v 提高/vn 、/w 热线/n 挑刺/nz 、/w 市民/n 投票/vi 等/udeng 阶段/n 的/ude1 考核/vn ，/w [21/m 条/q]/mq 线路/n 进入/v 第二/m 阶段/n 。/w 经过/p 10月/t 、/w 11月/t 、/w 12月/t 的/ude1 安全/an 行车/vn 、/w 服务/v 指标/n 、/w 车厢/n 整洁/a 、/w 投诉/vn 率/v 、/w 星级/b 指标/n 的/ude1 综合/vn 考核/vn ，/w [15/m 条/q]/mq 线路/n 进入/v 第三/m 阶段/n 。/w 12月9日/t 以来/f ，/w 总公司/nis 通过/p [网络/n 投票/vi]/nz 、/w 965315/m 公交/b 服务/v 热线/n 、/w 信件/n 、/w 媒体/n 刊登/v 选票/n 、/w 现场/s 投票/vi 等/udeng 方式/n 邀请/v 市民/n 为/p “/w 十佳/n 公交/b ”/w 线路/n 投/v 出/vf 自己/rr 宝贵/a 的/ude1 [一/d 票/n]/mq 。/w 
1月9日/t ，/w [西安/ns 公交/b]/nz “/w 十佳/n 文明/n ”/w 线路/n 新鲜/a 出炉/v ，/w [43/m 路/n]/mq 、/w [203/m 路/n]/mq 、/w [700/m 路/n]/mq 、/w [19/m 路/n]/mq 、/w [5/m 路/n]/mq 、/w [35/m 路/n]/mq 、/w [29/m 路/n]/mq 、/w [306/m 路/n]/mq 、/w [609/m 路/n]/mq 、/w [13/m 路/n]/mq 经过/p 指标/n 考核/vn 和/cc 市民/n 投票/vi 环节/n 的/ude1 激烈/a 比拼/nz 最终/d 胜出/v ，/w 荣获/v 2013年/t [西安市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt “/w 十佳/n 文明/n ”/w 线路/n 。/w 
[100/m 名/q]/mq 市民/n 获得/v 热心/a 参与/v 奖/n 
[西安/ns 公交/b]/nz “/w 十佳/n 文明/n ”/w 线路/n 活动/vn 启动/v 以来/f ，/w [西安市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt 累计/vd 收到/v 市民/n 投票/vi [68316/m 张/q]/mq ，/w 其中/rz 信件/n 选票/n [865/m 张/q]/mq 、/w 站点/n 选票/n [34850/m 张/q]/mq 、/w 电话/n 选票/n [2102/m 张/q]/mq 、/w 网络/n 选票/n [30499/m 张/q]/mq 。/w 
1月9日/t ，/w [西安市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt 通过/p 现场/s 抽奖/vn ，/w 市民/n 王华华/nr 获得/v 一等奖/n ，/w 奖励/vn [千/m 元/q]/mq 大/a 礼/n 包/v （/w 内/f 含/v [800/m 元/q]/mq 的/ude1 长安/ns 通卡/nrf ）/w ；/w 王新宇/nr 、/w 冯爱珍/nr 、/w 杨宝茹/nr [3/m 人/n]/mq 获得/v 二等奖/n ，/w 奖励/v 价值/n [500/m 元/q]/mq 长安/ns 通卡/nrf ；/w 高/a 丹/b 、/w 宋玉琴/nr 、/w 张雪梅/nr 、/w 郭云平/nr 、/w 王/n 养/v 、/w 网络/n [972/m 等/udeng]/mq [6/m 人/n]/mq 获得/v 三等/b ，/w 奖励/v 价值/n [100/m 元/q]/mq 长安/ns 通卡/nrf ；/w 现场/s 还/d 抽出/v [四/m 等/udeng]/mq 奖/n [20/m 名/q]/mq ，/w 奖励/v 价值/n [50/m 元/q]/mq 长安/ns 通卡/nrf 、/w [五/m 等/udeng]/mq 奖/n [70/m 名/q]/mq ，/w 奖励/v 价值/n [30/m 元/q]/mq 长安/ns 通卡/nrf 。/w 
具体/a 查看/v 获奖/vn 情况/n 请/v 登录/vn [西安市/ns 公共/b 交通/n 总公司/nis]/ntc 网站/n （/w http/x :/w //w //w www/x ./w xagj/x ./w com/x ./w cn/x //w ）/w ，/w 或/c 拨打/v 公交/b 服务/v 热线/n 965315/m 查询/v 。/w 
领奖/vi 时间/n 及/cc 地点/n ：/w 
1/m 、/w 2014年1月13日/t —/w —/w 1月30日/t 上午/t 8:30/m —/w —/w 12:00/m ，/w 下午/t 13:30/m —/w —/w 17:30/m ，/w （/w 节假日/t 休息/v ）/w 。/w 
2/m 、/w 领奖/vi 地点/n 为/p [西安市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt ，/w 朱宏路/nr [79/m 号/q]/mq ，/w [五/m 楼/n]/mq [508/m 室/n]/mq 。/w 
3/m 、/w 联系人/n ：/w 张/q 女士/n 86210039/m 崔/nz 先生/n 86210057/m （/w 记者/nnt 鄢山宇/nr ）/w 
