刘晓庆/nr 主持/v 春晚/n 旧/a 照/v 近日，2014/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 悬念/n 终于/d 揭晓/vi ，/w 阵容/n 基本/a 延续/v 去年/t ，/w 除了/p 已/d 离职/vi 央视/j 的/ude1 李咏/nr 被/pbei “/w 新人/n ”/w 张国立/nr 取代/v 外/f ，/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr [4/m 位/q]/mq 均/d 是/vshi 老/a 面孔/n 。/w 自从/p 春晚/n 开办/v 以来/f ，/w 春晚/n 
刘晓庆/nr 主持/v 春晚/n 旧/a 照/v 
近日，2014/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 悬念/n 终于/d 揭晓/vi ，/w 阵容/n 基本/a 延续/v 去年/t ，/w 除了/p 已/d 离职/vi 央视/j 的/ude1 李咏/nr 被/pbei “/w 新人/n ”/w 张国立/nr 取代/v 外/f ，/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr [4/m 位/q]/mq 均/d 是/vshi 老/a 面孔/n 。/w 自从/p 春晚/n 开办/v 以来/f ，/w 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 一向/d 是/vshi 大众/ntc 关心/v 的/ude1 焦点/n 。/w 少有/a 人/n 知道/v ，/w 1983年/t [第一届/mq 春晚/n]/nz 的/ude1 主持人/nnt 是/vshi 刘晓庆/nr 。/w 
1983年/t 春晚/n ，/w 观众/n 第一次/mq 知道/v 了/ule 主持人/nnt 的/ude1 概念/n 。/w 第一届/mq 央视/j 春晚/n 的/ude1 总/b 导演/nnt 黄一鹤/nr 在/p 曾/d 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ，/w “/w 我们/rr 设立/v 了/ule [节目/n 主持人/nnt]/nnt ，/w 他们/rr 可以/v 把/pba 观众/n 的/ude1 意愿/n 传递/v 到/v [电视/n 节目/n]/nz 中/f ，/w 也/d 可以/v 把/pba [上级/n 领导/n]/nz 和/cc 制作人/nnt 的/ude1 想法/n 传达/v 出去/vf 。/w ”/w 
在/p 那/rzv 之前/f ，/w 有/vyou 报幕员/nnd ，/w 播音员/nnt ，/w 但是/c 没有/v 主持人/nnt 这么/rz [一/d 说/v]/mq 。/w “/w 中央台/n 报/n 新闻/n 的/ude1 有/vyou 沈力/nr 、/w 赵忠祥/nr ，/w 他们/rr 背诵/v 能力/n 很强/d ，/w 但/c 没有/v 临场/b 的/ude1 自我/rr 主张/v 和/cc 发挥/v 的/ude1 经验/n ，/w 但/c 社会上/nz 还是/c 能/v 找到/v ，/w 马季/nr ，/w 姜昆/nr ，/w 他们/rr 的/ude1 [反应/vn 能力/n]/nz 快/a 。/w 而/cc 当时/t 我们/rr 有/vyou 个/q 偏见/n ，/w [相声/n 演员/nnt]/nnt [一/d 说/v]/mq 起来/vf 嘴/n 容易/ad 逗/v 贫/ag ，/w 害怕/v 格调/n 不/d 高/a ，/w 所以/c 又/d 找/v 来/vf 戏剧学院/nit 受/v 过/uguo 专业/n 训练/vn 的/ude1 [喜剧/n 演员/nnt]/nz ，/w 王景愚/nr ，/w 就是/v 表演/vn “/w 吃/v 鸡/n ”/w 的/ude1 演员/nnt 。/w 
[三/m 个/q]/mq 主持人/nnt 全/a 是/vshi 男/b 的/ude1 ，/w 上台/vi 不/d 好看/a 。/w 于是/cc 又/d 找/v 来/vf 了/ule 当时/t 最/d 火/n 的/ude1 电影演员/nnd 刘晓庆/nr 。/w “/w 刘晓庆/nr 演/v 过/uguo 《/w 小花/nz 》/w ，/w 当时/t 正是/v 最/d 红/a 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 几个/mq 在/p 一起/s 就/d 成/v 了/ule 很/d 新鲜/a 的/ude1 组合/vn 。/w ”/w 
但/c 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 刘晓庆/nr 却/d 跟/p 导演/nnt 提/v 了/ule 一个/mq 要求/n ，/w “/w 我/rr 去/vf 做/v 主持/vn 可以/v ，/w 但是/c 去/vf 做/v 主持/vn 就/d 不能/v 回/v 四川/ns 老家/n 陪/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 一起/s 过年/vi 了/ule ，/w 已经/d 好/a 几年/mq 因为/c 拍戏/vi 回/v 不/d 了/ule 家/q 了/ule 。/w 这次/r 我/rr 可以/v 参加/v ，/w 但/c 必须/d 在/p 电视/n 里面/f 跟/p 我/rr 父母/n 拜/v 个/q 年/qt 。/w ”/w 
这/rzv 当时/t 是/vshi 没有/v 先例/n 的/ude1 。/w 黄一鹤/nr 再次/d 提到/v 了/ule 社会/n 的/ude1 背景/n ，/w “/w [那个/rz 年代/n]/nz 是/vshi 不能/v 表达/vn 个人/n 感情/n 的/ude1 ，/w 因为/c 当时/t 我们/rr 把/pba 这个/rz 话筒/n 叫做/v [无产阶级/n 专政/n]/nz 的/ude1 工具/n 。/w 谁/ry 拿着/vf 这个/rz 话筒/n ，/w 就是/v 要/v 用/p 自己/rr 的/ude1 世界观/n 去/vf 改造/vn 别人/rr 。/w ”/w 他/rr 笑/v 称/vn ，/w 当时/t 刘晓庆/nr 看上去/v 就/d 像/v 个/q [小/a 资产阶级/n]/nz ，/w 这/rzv 可是/c 重大/a 立场/n 问题/n 。/w 最后/f 大家/rr 在/p 一起/s 反复/d 沟通/v 后/f ，/w 终于/d 允许/v 她/rr 上台/vi 讲/v 了/ule 对/p 父母/n 的/ude1 祝福/vn 和/cc 思念/v 。/w 
“/w 刘晓庆/nr 这么/rz 做/v 了/ule ，/w 当时/t 说/v 了/ule 几句话/mq 虽然/c 很/d 普通/a ，/w 但/c [很多/m 人/n]/mq 看得/v 眼圈/n 都/d 红/a 了/ule ，/w 场面/n 很/d 动人/a 。/w ”/w 从/p 那/rzv 以后/f ，/w “/w 动情/vi 点/qt ”/w 的/ude1 特色/n 就/d 保留/v 了/ule 下来/vf 。/w 

