小孩/n 的/ude1 父母/n 在/p 警戒线/n 外/f 悲痛欲绝/vl 。/w [信息/n 时报/n]/nz 记者/nnt 朱元斌/nr 摄/vg 
[昨日/t 下午/t]/nz 6时/t 许/v ，/w 天河区/ns 天河村/ns 龙溪/nr 里/f 4/m 巷/ng 发生/v 一幕/nz 惨剧/n 。/w [5/m 名/q]/mq 小孩/n 在/p 龙溪/nr 里/f 4/m 巷/ng 404/m 出租房/nz 内/f 玩火/vi 时/ng ，/w 由于/p 火势/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 在/p 街坊/n 们/k 报警/vn 呼救/vi 的/ude1 同时/c ，/w [3/m 名/q]/mq 孩子/n 跑出/vf 火/n 房/n ，/w 另外/c [两个/mq 女孩/n]/nz 不幸/a 丧身/vi 火海/n 。/w 接报/v 后/f ，/w 天河/n 警方/n 、/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 及/cc 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 迅速/ad 前往/v 处置/vn 。/w 
[5/m 个/q]/mq 孩子/n 烧/vi 报纸/n 玩/v 
昨晚/t 7时/t 许/v ，/w 市民/n 王先生/nr 报料/nz 称/v ：/w “/w 天河村/ns 着火/vi ，/w 烧死/v 了/ule 两个/mq 孩子/n 。/w ”/w 记者/nnt 赶到/v 事发/vn 现场/s 天河村/ns 龙溪/nr 里/f 4/m 巷/ng 看到/v ，/w 多/a 名/q 民警/nnt 守护/v 在/p 警戒线/n 内/f ，/w 出事/vi 出租/v 楼/n 只准/nz 出/vf 不准/v 进/vn 。/w 而/cc 在/p 楼下/s 阶梯/n 上/f ，/w 两名/mq 妇女/n 呆呆/nz 的/ude1 望着/v 远处/s ，/w 脸庞/n 上/f 留/v 有/vyou 清晰/a 的/ude1 泪珠/n ，/w 街坊/n 称/v 她们/rr 就是/v 死者/n 的/ude1 家人/n 。/w 
据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 事发/vi 该/rz 出租/v 楼/n 404/m 房间/n ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 5时40分/t 许/v ，/w 出租房/nz 内/f 共有/v [5/m 名/q]/mq 小孩/n 玩耍/vi 。/w 现场/s 一/m 街坊/n 称/v ，/w 最/d 小/a 的/ude1 孩子/n 看起来/v 只有/c [两/q 三/m 岁/qt]/mq ，/w 最大/gm 的/ude1 也/d 就/d [10/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w [5/m 个/q]/mq 孩子/n 中/f 唯一/b 的/ude1 男孩/n [5/m 岁/qt]/mq 多/a ，/w 他/rr 看到/v [5/m 个/q]/mq 孩子/n 在/p 房间/n 里/f 用/p 火机/nz 点燃/v 报纸/n 和/cc 旧/a 纸/n 皮/n 等/udeng 物/ng ，/w 以此/d 玩耍/vi 取乐/vi 。/w 
两个/mq 死者/n 年龄/n 相加/vi 才/d [11/m 岁/qt]/mq 
该/rz 街坊/n 称/v 自己/rr 朋友/n 居住/v 的/ude1 房屋/n 窗户/n 距离/n 事发/vi 房屋/n 仅/d [1/m 米/q]/mq 多/a 远/a ，/w 最初/d 她/rr 看到/v 孩子们/nz 在/p 玩火/vi ，/w 但/c [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz 火势/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 察觉到/nz 危险/an 后/f 她/rr 立刻/d 通过/p 窗户/n 喊话/vi ，/w 让/v 孩子们/nz 赶紧/d 跑出/vf 屋子/n 或者/c 用水/n 灭火/vn 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 大火/n 燃烧/v 的/ude1 速度/n 极快/d ，/w 只/d 一瞬间/t ，/w 不到/v [10/m 平方米/q]/mq 的/ude1 屋子/n 里/f 充满/v 火光/n ，/w 碎裂/v 的/ude1 爆燃/nz 声/qv 甚至/d 震/vi 碎/a 了/ule 窗户/n 玻璃/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 年龄/n 较小/d 的/ude1 死者/n 叫/vi 谢欣琦/nr ，/w 今年/t [3/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 茂名/ns 电白/nz 人/n ，/w 火灾/n 中/f 逃出/vn 的/ude1 那/rzv 名/q [五/m 六/m 岁/qt]/mq 男孩/n 是/vshi 其/rz 哥哥/n ，/w 一家人/n 在/p 城中村/nz 的/ude1 发廊/nis 工作/vn 。/w 年龄/n 稍/d 大/a 的/ude1 死者/n 许怡婷/nr 今年/t [8/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 逃出/vn 的/ude1 两名/mq 女孩/n 分别/d 是/vshi 其/rz 姐姐/n 和/cc 妹妹/n ，/w 一家人/n 多年前/d 从/p 福建/ns 老家/n 来/vf 天河村/ns 经营/v 一家/n 打/v 金铺/nz 。/w 起火/vi 原因/n 初步/d 判定/v 是/vshi 两/m 小孩/n 玩火/vi 引起/v ,/w 起火/vi 面积/n 约/d [10/m 平方米/q]/mq 。/w 昨晚/t 10时/t ，/w [广州/ns 殡仪馆/nis]/nt 的/ude1 殡葬/vn 车/n 停/vi 在/p 村/n 外/f 的/ude1 大路/n 上/f 。/w （/w 记者/nnt 周伟龙/nr ）/w 
