原/b 标题/n ：/w 《/w [完美/a 新娘/n]/nz 》/w 开/v 年/qt 首播/v 臧洪娜/nr 郭珍霓/nr [姐妹/n 情深/nz]/nz 
年代/n 情感/n 女性/n 励志/n 大/a 剧/n 《/w [完美/a 新娘/n]/nz 》/w 将/d 于/p 1月9日/t 晚/tg 19:35/m ，/w 强势/n 登陆/vi [福建/ns 东南/f 卫视/n]/nz 。/w 该剧/r 是/vshi 由/p 郭珍霓/nr 、/w 谢祖武/nr 、/w 陈昭荣/nr 、/w 臧洪娜/nr 、/w 赵圆圆/nr 等/udeng 演员/nnt 联袂/d 演绎/v ，/w 上演/v 民国/n 制/v 香/a 大户/n 中/f 的/ude1 [恩怨/n 情仇/n]/nz 。/w 
作为/p [东南/f 卫视/n]/nz 的/ude1 开/v 年/qt 大戏/n ，/w 《/w [完美/a 新娘/n]/nz 》/w 是/vshi 继/vg 热/a 播/v 电视剧/n 《/w [哑巴/n 新娘/n]/nz 》/w 、/w 《/w 流泪/vi 的/ude1 新娘/n 》/w 后/f ，/w 台湾/ns “/w 催泪/nz 圣手/n ”/w 罗灿然/nr 倾情/nz 执导/v 的/ude1 新娘/n 系列/n 收官/v 之/uzhi 作/v 。/w 自嘲/vi 为/p “/w 喜庆/vi 咖/n ”/w 的/ude1 青年/n 演员/nnt 臧洪娜/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 尹娇娇/nr ，/w 是/vshi 药材/n 大户/n 尹济平/nr 的/ude1 继女/nz ，/w 生性/n 善良/a 活泼/a ，/w 虽/c 在/p 家族/n 中/f 年纪/n 最/d 小/a ，/w 却/d 为了/p 亲人/n 常常/d 牺牲/v 自我/rr ，/w 是/vshi 个/q “/w 贴心/a 小棉袄/nz ”/w 的/ude1 角色/n 。/w 只是/d 习惯/n 在/p 镜头/n 前/f 开怀大笑/vl 的/ude1 臧洪娜/nr 在/p 遇到/v “/w 催泪/nz 圣手/n ”/w 罗导/nr 后/f ，/w 也/d 在/p 剧中/n 有/vyou 了/ule 不少/m 苦情/nz 哭/v 戏/n ，/w 对此/d ，/w 臧洪娜/nr 也/d 表示/v ，/w “/w 我/rr 虽然/c 哭/v ，/w 但/c 绝对/d 没有/v 郭珍霓/nr 哭得/nz 多/a 。/w ”/w 
作为/p 剧中/n 的/ude1 “/w 苦情/nz 姐们/nz 花/n ”/w ，/w 臧洪娜/nr 与/cc 郭珍霓/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 那/rzv 蝶/ng 秋/tg ”/w 的/ude1 对手戏/nz 很多/m ，/w 两人/mq 在/p 尹/nz 府/ng 这个/rz 大围/nz 城中/ns 经历/n 过/uguo 是是非非/n ，/w 也/d 感受到/nz [人情/n 冷暖/n]/nz ，/w 但是/c 臧洪娜/nr 由始至终/vl 都/d 站/vi 在/p 郭珍霓/nr 这方/r ，/w 用/p 自己/rr 微薄/a 的/ude1 力量/n 去/vf 守护/v 这个/rz “/w 姐姐/n ”/w ，/w 对此/d ，/w 罗导/nr 也/d 坦言/v “/w 有时候/d 姐妹情/nz 并不/d 比/p 爱情/n 逊色/a ，/w 它/rr 会/v 感动/vn 更多/ad 人/n 。/w ”/w 
