慈禧/n 资料/n 图/n 
人民网/nz 北京/ns 12月10日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 近年来/dl ，/w 随着/p 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 甄嬛传/nz 》/w 等/udeng 一大批/mq 清朝/ns 宫廷剧/nr 火爆/a 荧屏/n ，/w 剧中/n 清宫/n 妃子/nnd 、/w 格格/nz 等/udeng 角色/n 扮相/n 端庄/a 美丽/a ，/w 深入人心/vl 。/w 网友/n 们/k 对/p 故宫/ns 中/f 嫔妃/nnd 当年/t 的/ude1 [真实/a 生活/vn]/nz 状况/n 也/d 十分/d 好奇/a 。/w 据/p 新华网/nz 报道/v ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 8日/t 表示/v ，/w 随着/p 文物/n 建筑/n 的/ude1 修缮/vn ，/w 准备/v 开放/vn 故宫/ns 西部/f 区域/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 故宫/ns [西部/f 地区/n]/nz 过去/vf 称作/v ‘/w 女性/n 的/ude1 世界/n ’/w ，/w 是/vshi 太后/nnd 、/w 太妃/nz 、/w 嫔妃/nnd 集中/v 生活/vn 的/ude1 地方/n ，/w 建院/v 88年/t 来/vf 从未/d 开放/v 过/uguo ，/w 因此/c 比较/d 神秘/a ”/w ，/w “/w 宫中/s 女性/n 时间/n 充裕/a ，/w 所以/c 这里/rzs 花园/n 多/a 、/w 佛堂/n 多/a 。/w ”/w 
