[影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 的/ude1 葬礼/n ，/w 初步/d 定/v 在/p 位于/v 港岛/ns 北角/ns 的/ude1 [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 因为/c [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 是/vshi 横跨/v 香港/ns 娱乐界/n 和/cc 慈善/a 界/n 的/ude1 标志性/n 人物/n ，/w 具有/v 极广/nz 的/ude1 人脉/n 和/cc 极高/d 的/ude1 [社会/n 地位/n]/nz ，/w 因此/c 这/rzv 很/d 可能会/nz 是/vshi 香港/ns 史上/d 规模/n 最大/gm 的/ude1 一场/mq 葬礼/n 。/w 
1月7日/t 清晨/t ，/w 邵逸夫/nr 被/pbei 发现/v 昏迷/vn 在/p [香港/ns 西贡/ns]/nz 嘉澍/nr 路/n 清水湾/nz 大厦/n 住所/n 内/f ，/w 后/f 送往/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 去世/vi 。/w 这位/r 影视/b 大亨/n 的/ude1 葬礼/n 仅供/nz 其/rz 家人/n 出席/v ，/w 截至/v 昨日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 记者/nnt 截稿/v 时/ng 止/v ，/w 追思/v 会/v 的/ude1 详情/n 都/d 未/d 对外/vn 正式/ad 公布/v ，/w 但/c 在/p 香港/ns 采访/v 的/ude1 [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 从/p 当地/s 同行/n 那里/rzs 获悉/v ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 葬礼/n 初步/d 定/v 在/p 位于/v 港岛/ns 北角/ns 的/ude1 [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 因为/c [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 是/vshi 横跨/v 香港/ns 娱乐界/n 和/cc 慈善/a 界/n 的/ude1 标志性/n 人物/n ，/w 具有/v 极广/nz 的/ude1 人脉/n ，/w 因此/c 有/vyou 可能会/nz 是/vshi 香港/ns 史上/d 规模/n 最大/gm 的/ude1 葬礼/n 。/w 
媒体/n 倾巢出动/vl 
医院/nis 蹲点/vi 等/udeng 遗体/n 转运/v 
据/p 了解/v ，/w 若是/c 香港/ns 名人/n 安详/a 过世/v ，/w 其/rz 生前/t 大多/d 会/v 安排/vn 好/a 身后事/nz 并/cc 交由/v 后人/n 打理/nz ，/w 而/cc 邵逸夫/nr 更早/nz 在/p 1997年/t 便/d 立下/v 遗嘱/n ，/w 不光/c 对/p 自己/rr 的/ude1 葬礼/n 有所/v 交代/vn ，/w 同时/c 也/d 为了/p 避免/v 家人/n 争夺/v 遗产/n 。/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p [观塘区/ns 基督教/nz 联合/vd 医院/nis]/nt 采访/v 时/ng 就/d 了解到/v ，/w 此/rzs 份/q 遗嘱/n 仅限/nz 亲属/n 知晓/v ，/w 并未/d 对外/vn 公开/ad 。/w 
当天/t 前来/vi [联合/vd 医院/nis]/nt 采访/v 的/ude1 [香港/ns 媒体/n]/nz 众多/a ，/w 基本/a 囊括/v 了/ule 全港/n 的/ude1 重要/a 报纸/n 和/cc 电视台/nis ，/w 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 的/ude1 一位/mq 记者/nnt 介绍/v 说/v ：/w “/w 因为/c 邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n 目前/t 仍/d 安置/vn 在/p 医院/nis 敛/vg 房/n ，/w 邵/nz 家/q 及/cc 院方/n 都/d 未/d 对外/vn 通知/n 何时/ryt 转移/v 到/v 哪家/r 殡仪馆/nis ，/w 所以/c 我们/rr 只有/c 全天候/b 的/ude1 在/p 这里/rzs 等待/v 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 好/a 几家/mq [香港/ns 媒体/n]/nz 自/p 1月7日/t 上午/t 开始/v 守/vn 在/p 医院/nis 门口/s ，/w 采取/v [24/m 小时/n]/mq 轮班制/nz 蹲点/vi 等候/v 。/w 昨日一/t 整天/d ，/w 接运/v 遗体/n 的/ude1 灵车/n 并未/d 出现/v ，/w 中午/t 的/ude1 时候/n 有/vyou 两辆/mq 灵车/n 驶进/v 医院/nis ，/w 所有/b 媒体/n 涌/v 上前/vi 拍照/vi ，/w 结果/n 发现/v 并非/v 是/vshi 来/vf 转运/v 邵逸夫/nr 遗体/n 的/ude1 。/w 让/v 所有/b 媒体/n 更/d 感/vg 郁闷/a 的/ude1 是/vshi ，/w 当天/t 没有人/nz 能/v 拍摄/vn 到来/vi 医院/nis 见/v 邵逸夫/nr 最后/f 一面/n 的/ude1 邵/nz 家人/n 及/cc 相关/vn 名人/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 只有/c 在/p 邵逸夫/nr 去世/vi 当天/t ，/w TVB/x 的/ude1 数/n 名/q 高层/n 人士/n 来到/v 医院/nis 瞻仰/v 邵逸夫/nr 遗容/n 。/w 
[香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 又/d 将/d 迎来/v 大腕/n 葬礼/n ？/w 
在/p 接待/v 前台/n 询问/v 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 有/vyou 否/vg 接到/v “/w 六/m 叔/n ”/w （/w 邵逸夫/nr ）/w 将/d 会/v 在/p 这里/rzs 举行/v 葬礼/n 的/ude1 通知/n ？/w 这位/r 女士/n 笑着/vi 说/v ：/w “/w 暂时/d 还/d 没有/v ，/w 不过/c 我们/rr 这里/rzs 举行/v 过/uguo 很多/m 名人/n 的/ude1 葬礼/n 。/w ”/w 她/rr 还/d 介绍/v 说/v ，/w 殡仪馆/nis 上下/f 两层/mq 一/m 共有/v [四/m 个/q]/mq 超大/b 灵堂/n ，/w 每个/r 都/d 可容纳/v [四/m 五/m 百/m 人/n]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v 过/uguo 的/ude1 大腕/n 葬礼/n 有/vyou 1990年/t 的/ude1 [新鸿基/nz 地产/n]/nz 主席/nnt 郭得胜/nr 、/w 1991年/t 的/ude1 船/n 王/n 包玉刚/nr 、/w 1993年/t 的/ude1 BEYOND/x 乐队主唱/nnd 黄家驹/nr 、/w 1997年/t 的/ude1 粤剧/n 名伶/nnd [新/a 马师曾/nr]/nz 、/w 2003年/t 的/ude1 张国荣/nr 、/w 2004年/t 的/ude1 梅艳芳/nr 等等/udeng 。/w 之所以/c 香港/ns 名人/n 富豪/n 首选/vn 在/p 这里/rzs 举行/v 葬礼/n 仪式/n ，/w 不光/c 是因为/c 这里/rzs 的/ude1 风水/n 极好/d ，/w 而且/c 交通/n 便利/an 。/w 
走访/v 邵逸夫/nr [香港/ns 西贡/ns]/nz 嘉澍/nr 路/n 清水湾/nz 大厦/n 故居/n 
邻居/n 说/v ：/w 六/m 叔/n 人/n 很/d NICE/x 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 兵/n 分/qt 两路/nz ，/w 一路/mq 继续/v 留/v 在/p [联合/vd 医院/nis]/nt ，/w [另一/m 路/n]/mq 前往/v 探访/v 邵逸夫/nr 位于/v 西贡/ns 嘉澍/nr 路/n 的/ude1 清水湾/nz 大厦/n 住所/n ，/w 清水湾/nz 位于/v 九龙/ns 山区/n 附近/f ，/w 环境/n 十分/d 自然/n 和/cc 田园/n ，/w 因为/c 这里/rzs 植被/n 茂密/a ，/w 空气/n 也/d 十分/d 清新/a 故/c 成为/v 香港/ns 最早/d 的/ude1 富人/n 聚集地/n 之一/rz 。/w 沿着/p 缓缓/d 的/ude1 山坡/n 朝/tg 上/f 走/v ，/w 一/m 大片/n 蓝白色/nz 混搭/nz 的/ude1 住宅区/n 出现/v 在/p 眼前/s ，/w 这/rzv 就是/v 有名/a 的/ude1 清水湾/nz 大厦/n 。/w 美其名曰/vl 大厦/n ，/w 其实/d 这/rzv 片/q 住宅/n 普遍/ad 都/d 只有/c [五/m 层/qv]/mq ，/w 因为/c 修建/v 于/p 上世纪/nz 70年代/t ，/w 所以/c “/w 大厦/n ”/w 的/ude1 整体/n 建筑/n 略显/d 老旧/nz ，/w 个别/a 外墙/n 甚至/d 相当/d 斑驳/z 。/w 
邵逸夫/nr 晚年/t 一直/d 和/cc 太太/n 方逸华/nr 生活/vn 在/p 这里/rzs ，/w 虽然/c 他/rr 完全/ad 有/vyou 实力/n 搬到/vf 香港/ns 更好/d 的/ude1 别墅区/n ，/w 但/c 他/rr 直到/v 去世/vn 也/d 未/d 离开/v 这里/rzs ，/w 其/rz 念旧/a 和/cc 节俭/a 的/ude1 品性/n 可见一斑/vl 。/w 清水湾/nz 大厦/n 的/ude1 门口/s 异常/a 冷清/a ，/w 记者/nnt 在/p 这里/rzs 守候/v 多/a 时/ng 也/d 未见/nz 有/vyou 车/n 出入/v ，/w 不远处/s 有/vyou 一位/mq 阿婆/n 恬然/z 地/ude2 和/cc 两只/mq 宠物狗/nz 一起/s 散步/vi ，/w 于是/cc 上前/vi 攀谈/vi ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 住在/v 这/rzv 附近/f ，/w 以前/f 还/d 经常/d 看到/v 方太/nf 牵着/v 六/m 叔/n 的/ude1 手/n 在/p 便道/n 上/f 散步/vi ，/w 他人/rr 很/d NICE/x ，/w 看到/v 邻居们/nz 总会/nis 微笑/vi 致意/vi ，/w 可惜/v 很长/d 时间/n 都/d 没有/v 看见/v 过/uguo 他/rr 了/ule 。/w ”/w 对于/p 邵逸夫/nr 的/ude1 去世/vn ，/w 阿婆/n 表示/v 很/d 遗憾/a ，/w 不过/c 她/rr 说/v ，/w “/w 老人家/n 走/v 得/ude3 还/d 算/v 很/d 安详/a ，/w 但/c 活/v 了/ule 这么/rz 久/a ，/w 是/vshi 喜丧/nz 啦/y 。/w ”/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 在/p 香港/ns 采访/v 期间/f 接触/v 到/v 当地/s [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 凡是/d 向/p 对方/n 提起/v 邵逸夫/nr ，/w 都/d 赞不绝口/vl 。/w 一位/mq 吴姓/nz [女/b 出租车/n 司机/nnt]/nz 说/v ：/w “/w 我/rr 今年/t 快/a [60/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 对/p 六/m 叔/n 的/ude1 好感/n 会/v 更多/ad 一些/mq ，/w 因为/c 他/rr 给/p 我们/rr 拍/v 了/ule 超/v 多/a 经典/n 的/ude1 电视/n 和/cc 电影/n ，/w 而且/c 他/rr 也/d 造福/v 了/ule 很多/m 香港/ns 人/n ，/w 我/rr 女儿/n 在/p 大学/nis 读书/vi 时/ng 就/d 拿/v 过/uguo 他/rr 设立/v 的/ude1 奖学金/n 。/w ”/w 
知道/v 一下/mq 
[香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 
张国荣/nr 梅艳芳/nr 葬礼/n 都/d 曾/d 在/p 这里/rzs 举行/v 
邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 葬礼/n 或/c 将/d 在/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 这/rzv 有可能/nz 成为/v 香港/ns 历史/n 上/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 葬礼/n 。/w [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 收费/vn 较高/ad ，/w 但/c 交通/n 方便/a ，/w 成为/v 名人/n 富豪/n 丧礼/n 首选/vn 。/w 黄家驹/nr 、/w 张国荣/nr 、/w 梅艳芳/nr 、/w 船/n 王/n 包玉刚/nr 等/udeng 都/d 在/p 此/rzs 举行/v 葬礼/n 。/w 
