原/b 标题/n ：/w 董卿/nr 变魔术/nz 开场/vi 秀/ag 挑大梁/vl “/w 大/a 变/v 活人/n ”/w 艳/a 惊/v [四/m 座/q]/mq 
昨天/t （/w 8日/t ）/w ，/w 央视/j 重磅/n 推出/v 的/ude1 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 魔术/n [特别/d 节目/n]/nz 在/p 央视/j [综艺/b 频道/n]/nz （/w CCTV3/x ）/w 首播/v ，/w 又一次/mq 让/v 人们/n 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 前/f 将/d 视线/n 聚焦/vi 到/v 了/ule 充满/v [神秘/a 色彩/n]/nz 的/ude1 魔术/n 身上/s 。/w 在/p 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 首期/n 魔术/n [特别/d 节目/n]/nz 中/f ，/w 董卿/nr 、/w 托帕斯/nrf 、/w 陈冠霖/nr 和/cc 松明/n 作为/p 嘉宾/n 与/cc [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 魔术/n 高人/n 齐集/v 一堂/mq ，/w 从/p 嘉宾/n 带来/v 的/ude1 开场/vn 秀/ag 到/v 选手/n 轮番/d 上阵/vi 的/ude1 挑战/vn ，/w 每一个/mq 环节/n 都/d 带着/vn 魔幻/nz 色彩/n ，/w 不仅/c 让/v 现场/s 观众/n 惊/v 爆/vn 眼球/n 、/w 大/a 呼/v 震撼/vn ，/w 也/d 引起/v 了/ule 电视/n 观众/n 和/cc 网民/gi 博友/nz 的/ude1 “/w 全民/n 魔术/n ”/w 热潮/n 。/w 
董卿/nr 开场/vi 秀/ag 挑大梁/vl “/w 大/a 变/v 活人/n ”/w 震撼/v 全场/n 
董卿/nr 在/p 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 首期/n 魔术/n [特别/d 节目/n]/nz 中/f 不仅/c 变身/nz 魔术师/nnt ，/w 还/d 在/p 开场/vi 为/p 大家/rr 送/v 上/f 了/ule 精心/ad 准备/v 的/ude1 “/w 大/a 变/v 活人/n ”/w ，/w 帅气/a 的/ude1 动作/n 、/w 冷艳/a 的/ude1 气质/n 、/w 抓/v 人/n 的/ude1 眼神/n ，/w 董卿/nr 成功/a 地/ude2 将/d 托帕斯/nrf 、/w 陈冠霖/nr 和/cc 松明/n [三/m 位/q]/mq [魔术/n 大师/nnt]/nz 变/v 到/v 现场/s ，/w 用/p 魔术/n 功底/n 证明了/v ：/w “/w 董/nz 小姐/n ”/w 确实/ad 不是/c 一个/mq 没有/v 故事/n 的/ude1 女同学/nz ！/w 整/v 场/qv 节目/n 下来/vf ，/w 董卿/nr 虽然/c 坐/v 在/p 嘉宾/n 席/qt ，/w 却/d 依然/d 妙语连珠/al HOID/x 住/vi 了/ule 全场/n ，/w 专业/n 的/ude1 点评/vn 、/w 不俗/a 的/ude1 眼力/n 丝毫/a 不亚于/v 其他/rzv [三/m 位/q]/mq 真正/d 的/ude1 [魔术/n 大师/nnt]/nz 。/w 
选手/n 挑战/vn 嘉宾/n 叫板/nz 看/v 谁/ry “/w 魔高一丈/n ”/w 
在/p 1月8日/t 的/ude1 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 魔术/n [特别/d 节目/n]/nz 中/f ，/w 来自/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 魔术/n 高人/n 为了/p 得到/v 嘉宾/n 手中/s 的/ude1 [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 顶级/b 魔术/n 秀/ag 的/ude1 门票/n 在/p “/w 魔界/nz ”/w 展开/v 了/ule 一场/mq 精彩/a 的/ude1 “/w [生死/n 较量/vn]/nz ”/w ：/w “/w [中国/ns 魔术/n]/nz 小剧场/n [第一/m 人/n]/mq ”/w 孙峥/nr 首位/n 出场/vi 挑战/vn ，/w 虽然/c 得到/v 松明/n 的/ude1 鼓励/vn ，/w 但/c 还是/c 被/pbei 火眼金睛/n 的/ude1 陈冠霖/nr 无情/a 看穿/v ；/w “/w 夏雨/nr 的/ude1 魔术/n 老师/nnt ”/w 郭皓伟/nr 与/cc “/w 周杰伦/nr 的/ude1 魔术/n 老师/nnt ”/w 陈冠霖/nr 现场/s “/w 拼/v 学生/nnt ”/w ，/w 并/cc 宣称/v “/w 拼爹/nz ”/w 风气/n 已/d 被/pbei 取代/v ；/w 法国/nsf 美女/n 金小鱼/nr 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 并/cc 受邀/v 与/cc 董卿/nr 同台/vd 主持/v ；/w “/w 魔术/n 狂热者/nz ”/w 高峻辉/nr 因/p 参加/v 节目/n 惨遭/v 开除/vn ，/w 陈冠霖/nr 绞尽脑汁/vl 使/v 出/vf “/w 必杀技/nz ”/w （/w 提供/v 给/p 刘谦/nr 的/ude1 魔术/n 点子/n ）/w 依然/d 没有/v 参透/nz 其/rz 魔术/n 的/ude1 秘密/n ；/w 董卿/nr 大/a 秀/ag 眼力/n ，/w 亲自/d 现场/s 揭穿/v 儿童/n 剧院/nis 演员/nnt 豆豆/nz 的/ude1 “/w 魔法/n 宝典/n ”/w ；/w 小/a 店/n 老板/nnt 司徒健/nr 翔/vg 与/cc [魔术/n 大师/nnt]/nz 托帕斯/nrf 即兴/d 合作/vn ，/w 上演/v 了/ule [纸牌/n 魔术/n]/nz 的/ude1 精彩/a 对决/v ；/w 张科民/nr （/w “/w 中国/ns 交响乐/n 之父/nz ”/w 李德伦/nr 的/ude1 爱/vn 孙/ng ）/w 完美/a 演绎/v 音乐/n 与/cc 魔术/n 交融/vi 的/ude1 魅力/n ，/w 董卿/nr 触景生情/vl 、/w 回忆/v 往事/n ，/w 讲/v 到/v 动情/vi 处/n 不禁/d 热泪盈眶/al 。/w 此外/c ，/w 张科民/nr 还/d 为/p 董卿/nr 即兴/d 创作/vn 并/cc 现场/s 搞怪/nz 演绎/v 了/ule 歌曲/n 《/w 特别/d 二/m 》/w ，/w 马/n 年/qt 神曲/n 由此/d 新鲜/a 出炉/v ！/w 观众/n 喜爱/v [好评/n 如/v 潮/n]/nz 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 开门红/vl 
《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 魔术/n [特别/d 节目/n]/nz 一经/d 播出/v ，/w 就/d 引来/v 了/ule 观众/n 和/cc 媒体/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 不仅/c 掀起/v 了/ule 马/n 年/qt 全民/n 魔术/n 的/ude1 热潮/n ，/w 还/d 在/p 网上/s 掀起/v 了/ule #/w 我/rr 爱/v 变魔术/nz #/w 的/ude1 微博/n [热门/a 话题/n]/nz 讨论/v 。/w 魔术/n 如此/rzv 强大/a 的/ude1 影响力/n 和/cc 号召力/n 是否/v 会/v 影响/vn 到/v 马/n 年/qt 春晚/n 魔术/n 类/q 节目/n 呢/y ？/w 在/p 大年三十/t 前/f [一切/rz 皆/d 有可能/nz]/nz ，/w 但/c 都/d 还是/c 谜/ng 。/w 据悉/v ，/w 在/p 1月15日/t 晚/tg 21:10/m 播出/v 的/ude1 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w [第二/m 期/qv]/mq 魔术/n [特别/d 节目/n]/nz 将/d 再度/d 升级/vi ，/w 相信/v 神秘/a 、/w 奇幻/a 的/ude1 魔术/n 会/v 给/p 全国/n 的/ude1 观众/n 带来/v 更多/ad 的/ude1 惊喜/a 。/w 更多/ad 《/w 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 》/w 节目/n 预告/v 及/cc 幕后/s 花絮/n ，/w 敬请/v 关注/vn 央视/j [综艺/b 频道/n]/nz 和/cc 我/rr 爱/v 满堂彩/nz 官方/n 微博/n 。/w 
