昨晚/t ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 参与/v 婚礼/n 的/ude1 人/n 并不/d 多/a ，/w [婚礼/n 流程/n]/nz 也/d 很/d 简单/a ，/w [整个/b 过程/n]/nz 不/d 超过/v [40/m 分钟/qt]/mq 。/w 形式/n 简单/a 不/d 代表/nnt “/w 含金量/n ”/w 低/a ，/w 据/p 了解/v ，/w 举行/v 婚礼/n 以及/cc 亲朋/n 下榻/v 的/ude1 酒店/nis 是/vshi 当地/s 最/d 顶级/b 的/ude1 [豪华/a 酒店/nis]/nz ，/w 从/p 1月6日/t 起/vf ，/w 整个/b 酒店/nis 已/d 被/pbei 刘恺威/nr [全部/m 包/v]/mq 下/f 。/w 婚礼/n 上/f ，/w 杨幂/nr 在/p 宣读/v 结婚/vn 誓言/n 时/ng 激动/a 得/ude3 泪流满面/al ：/w “/w 我/rr 将/d [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 爱/v 你/rr 。/w ”/w 虽然/c 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 在/p 圈/qv 中/f 有/vyou 不少/m 好友/n ，/w 但/c 出席/v 婚礼/n 的/ude1 艺人/nnt 只有/c 唐嫣/nr 一人/mq 。/w 唐嫣/nr 和/cc 刘恺威/nr 一同/d 拍摄/v 电视剧/n 《/w 风云/n 天地/n 》/w ，/w 因为/c 刘恺威/nr 放假/vi ，/w 唐嫣/nr 才能/n 从/p 剧组/nis 出来/vf 参加/v 婚礼/n 。/w 杨幂/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 覃/nz 小姐/n 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 等/udeng 回/v 京/b 后/f ，/w 他们/rr 会/v 私下/d 宴请/v 圈内/d 好友/n 。/w ”/w 近来/d ，/w 一些/mq “/w 高龄/n ”/w 的/ude1 偶像/n 男星/n 纷纷/d 结婚/vi 生子/vi ，/w 刘恺威/nr 结束/v 单身/n 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 老/a 伙伴们/nz 也/d 有些/rz 着急/a 了/ule 。/w 日前/t ，/w 郑嘉颖/nr 、/w 钟汉良/nr 均/d 公开/ad 了/ule 自己/rr 的/ude1 [择偶/vi 标准/n]/nz ，/w 似乎/d 在/p 为/p “/w 脱光/v ”/w 做/v 准备/vn 。/w 
郑嘉颖/nr ：/w 想/v 找/v [聪明/a 女人/n]/nz 
已/d 过/uguo 不惑之年/n 的/ude1 郑嘉颖/nr 却/d 依然/d 保持/v 单身/n ，/w 日前/t ，/w 他/rr 携/v 新专辑/nz 《/w 说来话长/vl 》/w 参加/v 《/w [超级/b 访问/vn]/nz 》/w 的/ude1 录制/vn ，/w 并/cc 透露/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [择偶/vi 标准/n]/nz 。/w 
郑嘉颖/nr 坦言/v ，/w 希望/v 找到/v 一个/mq 性格/n 上/f 合得来/v 、/w 聪明/a 的/ude1 女人/n 做/v 伴侣/n ，/w “/w 因为/c 我/rr 没有/v 什么/ry 智慧/n ，/w 她/rr 再/d 没有/v 智慧/n 可/v 不行/a ，/w 而且/c 聪明/a 的/ude1 女人/n 一般/ad 很/d 漂亮/a ，/w 哈哈/o ”/w 。/w 对于/p 娱乐圈/nz 最近/t 流行/v 的/ude1 “/w 大叔/n 萝莉/nz 恋/v ”/w 以及/cc “/w 最萌/nz 年龄/n 差/a ”/w ，/w 郑嘉颖/nr 表示/v 自己/rr 对/p 年龄/n 不是/c 很/d 在意/v ，/w “/w 其实/d 我/rr 没/d 想/v 过/uguo 年龄/n 的/ude1 问题/n ，/w 因为/c 年龄/n 不能/v 代表/nnt 她/rr 成熟/a 不/d 成熟/a ”/w 。/w 
钟汉良/nr ：/w 喜欢/vi 独立/a 女孩/n 
同样/d 年/qt 过/uguo 四十/m 的/ude1 钟汉良/nr 日前/t 做客/vi 由/p [东方/s 风行/v 传媒/n]/ntc 倾力/v 打造/v 的/ude1 《/w [非常/d 静/a 距离/n]/nz 》/w ，/w 至今/d 单身/n 的/ude1 他/rr 爆料/v 称/vn ，/w 林志颖/nr 曾/d 给/p 自己/rr 介绍/v 相亲/vn 对象/n ，/w “/w 当时/t 我/rr 还/d 在/p 拍戏/vi ，/w 那个/rz 女孩/n 在/p 台湾/ns ，/w 后来/t 她/rr 去/vf 了/ule 新加坡/nsf ，/w 大家/rr 各/rz 忙/v 各/rz 的/ude1 ，/w 不/d 常/d 联系/v 就/d 慢慢/d 淡/a 了/ule ”/w 。/w 钟汉良/nr 表示/v ，/w 喜欢/vi 能/v 照顾/vn 自己/rr 、/w 独立性/n 强/a 的/ude1 女孩/n ，/w 他/rr 也/d 会/v 为/p 女友/n 煲汤/nz ，/w 表达爱/nz 与/cc 体贴/v 。/w 
