1月6/t 号/q 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 延安/ns 的哥/n 李/ng 师傅/nnt 拉/v 了/ule 一名/mq 醉酒/nz 乘客/n ，/w 不料/d 发生/v 冲突/vn 。/w 情急/a 之下/f ，/w 李/ng 师傅/nnt 只好/d 报警/vn 。/w 可/v 没想到/nz 出警/v 人/n 中/f 竟/d 有/vyou 一人/mq 是/vshi 乘客/n 的/ude1 同事/n ，/w 这/rzv 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz 呢/y ？/w 
在/p [延安市/ns 宝塔区/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 住院/vn 的/ude1 李/ng 师傅/nnt 。/w 他/rr 仔细/ad 地/ude2 描述/v 了/ule 当晚/t 的/ude1 情景/n 。/w 
延安/ns 神州/n 出租车/n 公司/nis 的哥/n 李佳伟/nr ：/w 乘客/n 他/rr 说/v 去/vf 运管处/nis ，/w 我/rr 问/v [百米/mq 大道/ns]/nz 哪里/rys 有/vyou 个/q 运管处/nis ，/w 他/rr 就/d 骂/v 人/n 说/v 你/rr 不想/v 去/vf 是/vshi 不/d ？/w 我/rr 说/v 已经/d 走上/v 了/ule ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 不想/v 去/vf ，/w 他/rr 就/d 说/v 我/rr 就是/v [公共/b 交通/n]/nz 派出所/nis 的/ude1 ，/w 就/d 开始/v 拽/v 我/rr 、/w 打/v 我/rr 。/w 
后来/t 李/ng 师傅/nnt 发现/v 这/rzv 名/q 乘客/n 喝醉/vi 了/ule ，/w 就/d 赶忙/d 报警/vn 。/w 可/v 出警/vn 民警/nnt 的/ude1 做法/n 却/d 让/v 李/ng 师傅/nnt 大吃一惊/vl 。/w 
延安/ns 神州/n 出租车/n 公司/nis 的哥/n 李佳伟/nr ：/w 开/v 警车/n 的/ude1 人/n 过来/vf ，/w 把/pba 我/rr 的/ude1 车门/n 拽/v 开/v ，/w 一把/mq 拉住/v 我/rr 的/ude1 领口/n 拽/v 出车/vi ，/w 朝/tg 我/rr 脸/n 扇/q 一巴掌/nz ，/w 说/v 我/rr 欺负/v 他/rr 哥/n ，/w 走/v ，/w 跟/p 他/rr 到/v 所/usuo 里/f 去/vf 处理/vn 。/w 
眼看/v 围观/vn 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 警察/nnt 的/ude1 态度/n 才/d 有所/v 缓和/vn 。/w 
事件/n 目击者/n 韩军/nr ：/w 看到/v 一个人/mq ，/w 喝过/v 酒/nf ，/w 但是/c 他/rr 肯定/v 喝/vn 多/a 了/ule 喝醉/vi 了/ule ，/w 还/d 在/p 那/rzv [吵吵/nz 嚷嚷/v]/nz ，/w 说/v 要/v 打/v 那个/rz 司机/nnt 。/w 
随后/d 记者/nnt 了解到/v ，/w 当天/t 民警/nnt 出警/v 程序/n 符合/v 规定/n ，/w 但/c 出警/v 的/ude1 巡逻车/n 司机/nnt 郭某/nr 和/cc 醉酒/nz 乘客/n 马/n 某/rz 都/d 是/vshi [延/vg 运/v 集团/nis 保卫处/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 那么/c 警车/n 为什么/ryv 不是/c [公安/n 民警/nnt]/nz 在/p 开/v 呢/y ？/w 
[延安市/ns 公安/n 宝塔/n 分局/nis]/nt [公共/b 交通/n]/nz 派出所/nis 指导员/nnt 郭江/nr ：/w 因为/c 咱们/rr 这个/rz 人员/n 比较/d 短缺/vi ，/w 咱们/rr 当时/t 那个/rz 司机/nnt 请假/vi 了/ule ，/w 请假/vi 了/ule 以后/f 立即/d 从/p （/w [延/vg 运/v 集团/nis]/nt ）/w 保卫处/nis 抽掉/nz 了/ule 一个/mq 司机/nnt ，/w 巡逻/vn 的/ude1 时候/n 咱们/rr 正式/ad 干警/n 带队/vi 。/w 
截止/vi 记者/nnt 发稿/vi ，/w 案件/n 还/d 在/p 调查/vn 当中/f ，/w 我们/rr 也/d 将/d 继续/v 关注/vn 。/w 
