郑智/nr 是否/v 会/v 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 2/m 》/w ?/w 
郑智/nr 要/v 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq ?/w 虽然/c 消息/n 未/d 得到/v 节目组/n 官方/n 确认/v ，/w 但/c 自从/p [恒大/nz 足球队/nis]/nt 将/d 亮相/vi 湖南/ns 春晚/n 的/ude1 消息/n 确定/v 后/f ，/w 郑智/nr 的/ude1 队友/n 黄博文/nr 可能/v 要/v 捷足先登/vl 体验/v 一番/mq “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 了/ule 。/w 据/p 了解/v ，/w 队/n 中/f 的/ude1 长沙/ns 球员/nnt 黄博文/nr 有望/v 带着/vn 儿子/n 登台/vi ，/w 体验/v 一次/mq “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w ，/w 而/cc 教练/nnt 里/f 皮/n 也/d 有可能/nz 入乡随俗/vl ，/w 用/p 包饺子/nf 送/v 观众/n 的/ude1 方式/n ，/w 庆贺/v 中国/ns 新年/t 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 火爆/a 荧屏/n ，/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 人选/n 也/d 成为/v 大家/rr 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n ，/w 特别/d 是/vshi [跳水/vn 冠军/nnt]/nz 田亮/nr 更是/d 凭借/p 节目/n “/w 成功/a 转型/vn ”/w ，/w 让/v 观众/n 见到/v 了/ule [奥运/n 冠军/nnt]/nz 变身/nz 温柔/a 奶/nf 爸/n 的/ude1 一面/n 。/w 之后/f ，/w 郑智/nr 通过/p 媒体/n 采访/v 的/ude1 机会/n 向/p 节目组/n 抛出/v 橄榄枝/n ，/w 希望/v 有/vyou 机会/n 能/v 来/vf 节目/n 中/f 感受/v 一回/mq 。/w 在/p 网络/n 上/f 流传/v 的/ude1 [第二/m 季/ng]/mq 名单/n 中/f ，/w 传闻/n 因为/c 只有/c 一个/mq [体育/n 明星/nnd]/nz 的/ude1 名额/n ，/w 将/d 由/p 郑智/nr 代替/v 田亮/nr 参加/v 录制/vn 。/w 对于/p 这份/r [第二/m 季/ng]/mq 人选/n 名单/n ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 方面/n 表示/v 新的/a 人选/n 仍/d 在/p 敲定/v 当中/f 。/w 不管/c 郑智/nr 是否/v 会/v 亮相/vn 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 他/rr 的/ude1 队友/n 黄博文/nr 将/d 提前/vd 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n 上/f 感受/v 一回/mq “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 。/w 
据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 2013年初/t 儿子/n 出生/vi 时/ng ，/w 黄博文/nr 因/p 要/v 参加/v 训练/vn 没有/v 机会/n 陪伴/v 在/p 身边/s ，/w 这次/r 如果/c 能/v 带着/vn 儿子/n 一起来/nz [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 也/d 算是/v 一场/mq 有/vyou 非常/d 特别/d 意义/n 的/ude1 团圆/vn 了/ule 。/w 而/cc 这次/r 晚会/n 主打/v 将/d [传统/n 习俗/n]/nz 融入/v 节目/n 中/f ，/w 也/d 很可能/nz 让/v 长沙/ns 伢子/nz 黄博文/nr 一/m [尽/vi 地主/nnd 之谊/nz]/nz ，/w 在/p 现场/s 请/v 各位/rr 队友/n 们/k 一起/s 感受/v 具有/v 湖南/ns 特色/n 的/ude1 过年/vn 风俗/n 。/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 导演/nnt 组/n 为/p 里/f 皮/n 设计/vn 了/ule 包饺子/nf 送/v 球迷/n 的/ude1 环节/n ，/w 不过/c 最后/f 方案/n 还/d 在/p 具体/a 沟通/v 当中/f 。/w 
