图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 陈冠希/nr 近日/t 在/p 香港仔/nz 运动场/n 的/ude1 饮水机/nz 前/f ，/w 背/v 对/p 镜头/n 摆出/vf 尿尿/nz 的/ude1 姿势/n ，/w 还/d 头/n 向后转/nz 摆出/vf [一/d 脸/n]/mq 做坏事/nz 的/ude1 模样/n ，/w 图说/n 还/d 写/v 着/uzhe “/w WENUGOTTAPEEUGOTTAPEE/x (/w 想/v 尿/n 就/d 尿/n )/w ”/w 。/w 
