“/w 四爷/n ”/w 吴奇隆/nr 在/p 上海/ns 参加/v 活动/vn 时/ng ，/w 又一次/mq 被/pbei 追问/v 何日/ryt 与/cc 刘诗诗/nr 结婚/vi 生子/vi 等/udeng 问题/n ，/w 吴奇隆/nr 回应/vn 称/v “/w 不/d 着急/a ”/w 。/w 吴奇隆/nr 说/v ：/w “/w 看来/v 结婚/vn 生孩子/nz 这/rzv 事/n ，/w 你们/rr 比/p 我/rr 着急/a 。/w ”/w 
