赵二宝/nr ，/w 全国/n [电力/n 系统/n]/nz 一个/mq 响亮/a 的/ude1 名字/n ！/w 10年前/t ，/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 谐音/n 命名/v 的/ude1 “/w [二/m 保/v]/mq 紧/d 修/v 服务队/nis ”/w 和/cc “/w [一/d 保/v]/mq [客户/n 满意/v]/nz 、/w [二/m 保/v]/mq 政府/nis 放心/v ”/w 的/ude1 “/w [二/m 保/v]/mq ”/w [服务/vn 理念/n]/nz 走出/v 宝鸡/ns ，/w 享誉/v [神州/n 大地/n]/ns ，/w 成为/v 国网/nz 陕西/ns 电力/n [优质/b 服务/vn]/nz 的/ude1 一张/mq 亮丽/a 名片/n ；/w 10年/t 后/f ，/w 同样/d 以/p 他/rr 名字/n 命名/v 的/ude1 “/w 二宝/nz 劳模/nnt 工作室/nis ”/w 成为/v [国家/n 电网/n]/nz [企业/n 文化/n]/nz 在/p 陕/b 落地/vi 的/ude1 典范/n 。/w 
从/p 2003年/t 到/v 2013年/t ，/w 10年/t 的/ude1 磨砺/vn 与/cc 实践/vn ，/w 全国/n 劳模/nnt 赵二宝/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 团队/n 走过/v 了/ule 怎样/ryv 的/ude1 风雨/n 历程/n ，/w 又/d 有/vyou 多少/ry 值得/v 珍藏/vn 的/ude1 点滴/n ？/w 
服务/vn ：/w 从/p 台前/s 转入/v 幕后/s 
眼前/s 的/ude1 赵二宝/nr 精神抖擞/vl 、/w 热情/an 依旧/z 。/w 与/cc 10年前/t 相比/vi ，/w 现年/n [56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 头发/n 更加/d 稀疏/a ，/w 脸庞/n 越/d 显/v 沧桑/n ，/w 灰白/z 工作服/n 上/f 绿色/n 的/ude1 “/w [国家/n 电网/n]/nz ”/w 标识/n 熠熠生辉/al 。/w 
“/w 过去/vf 我们/rr 的/ude1 服务/vn 主要/b 以/p 居民/n 客户/n 故障/n 报修/vn 服务/vn 和/cc 孤寡老人/n 的/ude1 [延伸/v 服务/vn]/nz 为主/vi ，/w 现在/t 的/ude1 服务/vn 范围/n 比/p 过去/vf 更/d 广/a 了/ule ，/w 在/p 做好/v [延伸/v 服务/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 做好/v 配电/vn 运/v 检/ng 工作/vn 至关重要/bl ”/w 谈起/v 工作/vn ，/w 赵二宝/nr 如数家珍/vl 。/w 
2012年9月/t ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 主动/ad 适应/v 新/a 变化/vn 、/w 新/a 挑战/vn ，/w 以/p 检修/vn 专业化/vn 、/w 运维/nz 一体化/vn 和/cc 精/a 益化/nz 管理/vn 为/p 目标/n ，/w 撤销/v 原/b 市区/s 和/cc 高新/nz [供电/vn 分公司/nis]/nt ，/w 将/d 原/b 市区/s 分公司/nis [二/m 保/v]/mq 紧/d 修/v 服务队/nis 等/udeng 人员/n 业务/n 重新/d 整合/vn ，/w 成立/vi [6/m 个/q]/mq 配电/v 运/vn 检/ng 工作站/nis ，/w 并/cc 划转/v 至/p 运维/nz 检修/vn 部/q 配电/v 运/vn 检/ng 专业/n ，/w 主要/b 负责/v 宝鸡/ns 市区/s [46/m 条/q]/mq [0/m ./w 4/m 至/p 10/m 千伏/q]/mq 线路/n 、/w [1135/m 台/q]/mq [配电/v 变压器/n]/nz 的/ude1 运维/nz 检修/vn ，/w 维管/gb 面积/n [920/m 平方/q 千米/q]/mq ，/w 同时/c 还/d 负责/v [19/m 座/q]/mq [10/m 千伏/q]/mq 开闭所/nz 、/w [85/m 台/q]/mq 环网柜/nz 的/ude1 运维/nz 操作/vn 。/w 
为/p 进一步/d 传承/vn “/w [一/d 保/v]/mq [客户/n 满意/v]/nz 、/w [二/m 保/v]/mq 政府/nis 放心/v ”/w [服务/vn 理念/n]/nz ，/w 2013年3月/t ，/w [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 成立/vi 二宝/nz 劳模/nnt 工作室/nis ，/w 由/p 全国/n 劳模/nnt 赵二宝/nr 领衔/vd ，/w 各级/r 劳模/nnt 、/w 专家/nnt 、/w [高级/a 技师/nnt]/nnt 和/cc [6/m 个/q]/mq 配电/v 运/vn 检/ng 工作站/nis 站长/nnt 等/udeng [16/m 人/n]/mq 为/p 成员/nnt ，/w 以/p 践行/nz [企业/n 文化/n]/nz ，/w 培养/v [专业/n 人才/n]/nz 、/w 开展/v [技术/n 创新/vi]/nz 为主/vi ，/w 将/d 劳模/nnt 的/ude1 [优秀/a 品质/n]/nz 、/w 精湛/a 技艺/n 、/w 绝活/n 绝技/n 转化/v 为/p 推动/v 企业/n 发展/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w 
“/w 10年前/t ，/w [二/m 保/v]/mq 服务队/nis 只/d 所以/c 能/v 走出/v 宝鸡/ns ，/w 让/v 社会/n 群众/n 认可/vn ，/w 主要/b 是/vshi [延伸/v 服务/vn]/nz 搞得/v 好/a ，/w ”/w 赵二宝/nr 说道/v ：/w “/w 如今/t ，/w 虽说/c 原来/d 的/ude1 [二/m 保/v]/mq 服务队/nis 机构/n 撤销/v 了/ule ，/w 但/c 现在/t 的/ude1 二宝/nz 劳模/nnt 工作室/nis 在/p 运维/nz 上/f 一直/d 服务于/v 营销/vn ，/w 接到/v 客户/n 的/ude1 95598/m 报修/v 电话/n ，/w 我们/rr 还/d 需/v 及时/ad 为/p 客户/n 做好/v 服务/vn ”/w 。/w 今年/t 6月15日/t ，/w 年/qt 近/a [80/m 岁/qt]/mq 、/w 患有/v 严重/a 半身不遂/vl 的/ude1 连心/nr 卡/n 客户/n 罗文斌/nr 搬/v 了/ule 房子/n ，/w 新的/a 房子/n 没有/v 照明/n 插座/n ，/w 赵二宝/nr 带领/v 工作室/nis 成员/nnt 对/p 他/rr 进行/vn 回访/v 时/ng 发现/v 这/rzv 一/m 情况/n ，/w 当即/d 现场/s 买/v 材料/n ，/w 无偿/d 为/p 他/rr 装/v 好/a 了/ule 新/a 插座/n ，/w 罗文斌/nr 激动/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 没想到/nz 你们/rr 还/d 能/v 再/d 为/p 我/rr 服务/vn ”/w 。/w 
赵二宝/nr 说/v ：/w “/w 去年/t [延伸/v 服务/vn]/nz 连心/nr 卡/n 客户/n 还有/v [27/m 个/q]/mq ，/w 随着/p 李麦成/nr 、/w 毛瑞琴/nr 、/w 张毅/nr 等/udeng 老人/n 相继/d 去世/vi ，/w 陈平生/nr 、/w 郑海喜/nr 常年/d 不/d 在/p ，/w 目前/t 连心/nr 卡/n 客户/n 只剩/v [8/m 个/q]/mq ，/w 加之/cc [城市/n 建设/vn]/nz 加快/v ，/w 许多/mq 平房/n 户/q 搬到/vf 了/ule 新/a 楼房/n ，/w 用电/n 稳定/an ，/w [延伸/v 服务/vn]/nz 的/ude1 月/n 平均/a 工作量/n 比/p 过去/vf 减少/v 了/ule 10%/m ，/w 即便/c 这样/rzv ，/w 我们/rr 的/ude1 服务/vn 还/d 一直/d 在/p 延伸/v ，/w 但/c 目前/t 我们/rr 工作/vn 的/ude1 重心/n 已/d 转移/v 至/p 配/v 网/n 运维/nz 和/cc 检修/vn 工作/vn ，/w 因为/c 这块/r 工作/vn 任务/n 更/d 重/a 、/w 难度/n 更大/d ，/w 我们/rr 已/d 从/p 台前/s 的/ude1 [延伸/v 服务/vn]/nz 逐步/d 转入/v 幕后/s 的/ude1 配/v 网/n 运/v 检/ng 工作/vn ”/w 。/w 
