近期/t ，/w 定边县/ns 盐场堡/ns 镇/n （/w 原/b [周/qt 台子乡/ns]/ns ）/w 贾圈村/ns 村民/n 反映/v ，/w [陕西/ns 众/ag 源/ng 绿/a 能/v 天然气/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 违法/vn 占用/v 土地/n ，/w 并/cc 将/d [工业/n 废水/n]/nz 直排/nz 污染/v 地下水/n ，/w 致使/v 一些/mq 村民/n 、/w 牲畜/n [饮水/n 困难/an]/nz 。/w 2013年12月8日/t ，/w 记者/nnt 驱车/vi 赴/v 定边县/ns [调查/vn 采访/v]/nz 。/w 
据/p 贾圈村/ns 一位/mq 60多岁/m 姓/v 王/n 的/ude1 老人/n 讲/v ，/w 2009年/t 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 说/v 是/vshi 一家/n 市/n 上/f 重点/n 招商/vn 的/ude1 环保/n 企业/n 准备/v 在/p 村里/n 建厂/v ，/w 也/d 不知/v 是/vshi 征/v 、/w 还是/c 租/v 了/ule [五/m 块/q]/mq 共/d [460/m 亩/q]/mq 地/ude2 ，/w 只/d 知道/v 旱地/n 补偿/vn [1900/m 元/q]/mq //w 亩/q ，/w 水/n 地/ude2 补偿/vn [3800/m 元/q]/mq //w 亩/q ，/w 要求/n 村民/n 必须/d 响应/v 政府/nis 的/ude1 决定/vn 。/w 2011年/t 开始/v 建厂/vn ，/w 2012年/t 企业/n 一/m 建成/v 就/d 把/pba 生产/vn 中/f 的/ude1 废水/n 排出/v 厂/n 围墙/n 外/f 的/ude1 大坑/n 里/f ，/w 夏天/ns [几/d 公里/q]/mq 外/f 都/d 能/v 闻见/nz 呛鼻/nz 的/ude1 气味/n ，/w 而且/c 村里/n 的/ude1 井水/n 也/d 有/vyou 了/ule 怪味/n ，/w 不能/v 再/d 喝/vg ，/w 有的/rz 村民/n 只好/d 在/p 县城/n 拉/v 自来水/n 吃/v 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w [陕西/ns 众/ag 源/ng 公司/nis]/nt 厂区/n 南边/f 围墙/n 外/f ，/w 有/vyou 两个/mq 长/a 约/d [60/m 米/q]/mq 、/w 宽/a 约/d [50/m 米/q]/mq 、/w 深/a 约/d [2/m 米/q]/mq 无/v 任何/rz 防/v 渗漏/vn 措施/n 的/ude1 大/a 土坑/n ，/w 一个/mq 土坑/n 水面/n 结/v 了/ule 厚厚的/z 冰/n ，/w 另外/c 一个/mq 则/d 是/vshi 装满/v 了/ule 深褐色/n 的/ude1 水/n ，/w 水面/n 上/f 还/d 冒着/v 水汽/n 。/w 
在/p [定边县/ns 环保局/nis]/nto ，/w 对/p 这家/r 企业/n 废水/n 、/w 废气/n 污染/v 贾圈村/ns 问题/n ，/w 局长/nnt 郝耀泉/nr 称/v 毫不/d 知情/vi 。/w 在/p 县/n 环保局/nis 提供/v 的/ude1 该/rz 企业/n 环评/nz 报告/n 和/cc [建设/vn 项目/n]/nz 竣工/vi 环境保护/gg “/w 三/m 同时/c ”/w 验收/v 登记表/n 显示/v ：/w 企业/n [生活/vn 污水/n]/nz 和/cc [工业/n 废水/n]/nz 均/d 应/v 建/v [废水/n 处理/vn]/nz 设备/n ，/w 企业/n 废水/n 要求/n 排放/v 总量/n 为/p 零/m ，/w 二氧化硫/n 排放/v 总量/n 为/p 17.6/m ，/w 二氧化氮/gc 排放/v 总量/n 36.8/m 。/w 
2013年12月9日/t 下午/t ，/w [定边县/ns 环保局/nis 监察/vn 大队/nis 工会/nis]/nt 主席/nnt 王晓山/nr 和/cc 监察/vn [二/m 中队/nis]/mq 队长/nnt 牛森/nr 赶往/v [陕西/ns 众/ag 源/ng 公司/nis]/nt 现场/s [执法/vn 检查/vn]/nz 后/f 说/v ，/w 该/rz 企业/n [工业/n 废水/n]/nz 很少/ad ，/w [生活/vn 污水/n]/nz 是/vshi 地/ude2 埋/v 式/k ，/w 作/v [沉淀/vi 处理/vn]/nz 。/w [陕西/ns 众/ag 源/ng 公司/nis]/nt 安全/an 总监/nnt 卢勇/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 厂区/n 墙外/nz 两个/mq 废水/n 池/ng 是/vshi 2013年3月/t 建/v 的/ude1 ，/w 用于/v 存放/vn 二期/b 施工/vn 的/ude1 沉降/vn 水/n 。/w 而/cc [定边县/ns 环保局/nis]/nto 监察/vn [二/m 中队/nis]/mq 队长/nnt 牛森/nr 却说/v ，/w 厂区/n 外/f 这/rzv 两个/mq 水池/n 是/vshi 突发/vn 事故/n 应急/vn 池/ng ，/w 而且/c 必须/d 规范/v 做/v 防渗/vn 处理/vn ，/w [正常/a 情况/n]/nz 绝/d 不能/v 有/vyou 积水/n 现象/n 存在/v ，/w 以防/v [突发/vn 事件/n]/nz 。/w 
贾圈村/ns 村民/n 还/d 反映/v 该/rz 企业/n 批/q 少/a 占/v 多/a 的/ude1 土地/n 问题/n 。/w [定边县/ns 国土局/nis]/nt 主管/v 土地/n 项目/n 报批/vn 的/ude1 任/v 小龙/n 副局长/nnt 坦率/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 这/rzv 方面/n 是/vshi 有些/rz “/w 小/a 问题/n ”/w 。/w 
县/n 国土局/nis 提供/v 了/ule [两/q 份/q]/mq 土地/n 审批/vn 件/q ，/w 记者/nnt 看到/v 一份/mq 是/vshi 陕/b 证/n 土/n 批/q 【/w 2010/m 】/w [96/m 号/q]/mq ，/w 关于/p 定边县/ns 2009/m 年度/n [第三/m 批次/n]/mq [农用地/n 转用/vn]/nz 和/cc [土地/n 征收/vn]/nz 的/ude1 批复/vn ，/w 同意/v 定边县/ns [周/qt 台子乡/ns]/ns [公布/v 井村/ns]/ns 等/udeng 有关/v 村组/n [7/m ./w 5/m 公顷/q]/mq 转为/v [建设/vn 用地/n]/nz …/w …/w 在/p [另一/m 份/q]/mq 陕/b 证/n 土/n 批/q 【/w 2011/m 】/w [490/m 号/q]/mq ，/w 是/vshi 关于/p 定边县/ns 2010/m 年度/n [第二/m 十八/m 批次/n]/mq [农用地/n 转用/vn]/nz 和/cc [土地/n 征收/vn]/nz 的/ude1 批复/vn ，/w 同意/v 定边县/ns [周/qt 台子乡/ns]/ns 贾圈村/ns 等/udeng 有关/v 村组/n [12/m 公顷/q]/mq 转为/v [建设/vn 用地/n]/nz …/w …/w 
以上/f 两项/mq [19/m ./w 5/m 公顷/q]/mq ，/w 合计/v [292/m ./w 5/m 亩/q]/mq ，/w 可/v 陕西/ns 众/ag 源/ng 绿/a 能/v [天然气/n 公司/nis]/nt 在/p 贾圈村/ns 实际/n 占用/v [460/m 亩/q]/mq 。/w 而且/c 这/rzv [两/q 份/q]/mq 土地/n 批复/v 件/q 同意/v 征收/vn 建厂/v 的/ude1 两块/mq 土地/n 相距/vi [8/m 公里/q]/mq ，/w 中间/f 还/d 隔着/v 好/a 几个/mq 村/n 。/w 据/p 当地/s 群众/n 说/v ，/w [周/qt 台子乡/ns]/ns [公布/v 井村/ns]/ns 要/v 征收/vn 的/ude1 地/ude2 目前/t 还/d 在/p 村民/n 手里/s 荒/ag 着/uzhe ，/w 并/cc 没有/v 征用/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [陕西/ns 众/ag 源/ng 公司/nis]/nt 主要/b 经营/v [液化/vn 天然气/n]/nz 、/w [压缩/v 天然气/n]/nz 、/w 轻烃/nz 的/ude1 生产/vn 、/w 运输/vn 、/w 销售/vn 等/udeng ，/w 公司/nis 承建/v 的/ude1 定边县/ns 天然气/n 存储/v 调峰/nz 液化/vn 项目/n 是/vshi 2010年/t “/w 西洽会/nz ”/w 榆林市/ns 、/w 定边县/ns 重点/n 招商引资/vl 项目/n 。/w 该/rz 项目/n 分/qt [两/q 期/qv]/mq 进行/vn ，/w 其中/rz [第一/m 期/qv]/mq 工程/n 占地/v [112/m ./w 5/m 亩/q]/mq ，/w [二期/b 工程/n]/nz 规划/n 占地/v [180/m 亩/q]/mq 。/w 
[陕西/ns 众/ag 源/ng 公司/nis]/nt [污染/vn 环境/n]/nz 、/w 违规/vn 占地/v 的/ude1 问题/n ，/w 本报/rz 将/d 继续/v 予以/vx 关注/v 。/w 
