宾利/ntc 2013/m 全球/n 销量/n 突破/v [一/d 万辆/q]/mq 创造/v [最高/a 纪录/n]/nz 
尽管/c 宾利/ntc 并未/d 透露/v 旗下/d [三/m 款/q]/mq 车/n 系/v 的/ude1 具体/a 销售/v 数据/n ，/w 但/c 特别/d 指出/v FlyingSpur/x 的/ude1 表现/vn 远远/d 超出/v 预期/vn 。/w 2013年/t ，/w 宾利/ntc 对/p 欧陆/n FlyingSpur/x 车型/n 进行/vn 大幅度/d 改进/v ，/w 并/cc 更名/vi 为/p FlyingSpur/x 。/w 该车/r 全面/ad 上市/vn 以来/f 销量/n 达到/v [2005/m 辆/q]/mq ，/w 欧陆/n FlyingSpur/x 的/ude1 平均/a 年/qt 销量/n 为/p [2/m ,/w 700/m 辆/q]/mq 。/w 
2013年/t 美洲/nsf 区域/n 是/vshi 宾利/ntc 最大/gm 的/ude1 全球/n 市场/n ，/w 销量/n 增长/v 了/ule 28%至3/m ,/w [140/m 辆/q]/mq ，/w 占/v 宾利/ntc 总/b 销量/n 的/ude1 31%/m 。/w 第二/m 大市场/nz 是/vshi 中国/ns 。/w 宾利/ntc 在/p 欧洲/ns 的/ude1 销量/n 为/p [1/m ,/w 480/m 辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11%/m 。/w 其中/rz 英国/ns 本土/n 销量/n 提升/v 5%/m ，/w 达到/v [1/m ,/w 381/m 辆/q]/mq 。/w 
在/p [中东/ns 地区/n]/ns ，/w [宾利/ntc 汽车/n]/nz 总/b 销量/n 增长/v 45%至1/m ,/w [185/m 辆/q]/mq ，/w 也/d 刷新/v 了/ule 纪录/n 。/w 最畅销/nz 车型/n 为/p 慕尚/nz ，/w 销量/n 增长/v 38%/m 。/w 亚太/b 区域/n ，/w 宾利/ntc 销量/n 上升/vi [26/m %/w 至/p 452/m 辆/q]/mq ，/w 欧陆/n GT/x 家族/n 领先/vi 。/w 
在/p 日本/ns ，/w 宾利/ntc 销量/n 大幅/d 增长/v [53/m %/w 至/p 291/m 辆/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘洋/nr ）/w 
