由/p 范明/nr 、/w 胡静/nr 、/w 杨立新/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w [厦门/ns 广播/vn 电视/n 集团/nis]/ntc 、/w [厦门市/ns 思明区/ns 政府/nis]/nt 、/w [上海/ns 文/ng 广/a 尚/d 世/ng 影业/nis]/nt 、/w 北京/ns 上/f 风子/nz 影视/b 联合/vd 出品/vi 的/ude1 [都市/n 情感/n]/nz 轻喜剧/n 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 在/p 厦门/ns 拍摄/v 正酣/z 。/w 日前/t 剧组/nis 举行/v 媒体/n 探班/nz 活动/vn ，/w 剧中/n 主演/v 悉数/d 亮相/vi ，/w 大/a 爆/v 片/q 场/qv 趣事/n ，/w 久/a 未/d 接/v 戏/n 的/ude1 豪门/n 阔/a 太/d 胡静/nr 成为/v 全场/n 焦点/n ，/w 媒体/n 更/d 集中/v 火力/n 对/p 其/rz 发动/v 采访/vn 攻势/n 。/w 
“/w 傻/a 二/m 姐/n ”/w 爱上/v “/w 囧/n 老爸/n ”/w 
《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 讲述/v 了/ule 两个/mq [单亲/b 老爸/n]/nz 与/cc 儿女/n 们/k 之间/f 发生/v 的/ude1 各种/rz 诙谐/a 故事/n ，/w 是/vshi 一部/mq 聚焦/vi 当下/d 老爸/n 们/k [感情/n 生活/vn]/nz 的/ude1 [幽默/a 喜剧/n]/nz 。/w 在/p 剧中/n ，/w 胡静/nr 饰演/v 杨立新/nr 的/ude1 妹妹/n 牛尔婵/nr 一角/n ，/w 是/vshi 一个/mq 大大咧咧/z 的/ude1 傻/a 二/m 姐/n ，/w 标准/n “/w 大龄/b 剩女/r ”/w 一枚/mq ，/w 遇到/v 范明/nr 扮演/v 的/ude1 货车司机/nnd 老/a 朱/ag ，/w 一段/mq 爆笑/nz 逗趣/vi 的/ude1 老爸/n 寻亲记/nz 就此/d 展开/v 。/w 
许久/m 未/d 接/v 新/a 戏/n ，/w 众人/n 都/d 对/p 胡静/nr 为何/ryv 接/v 下/f 这部/r 电视剧/n 感到/v 好奇/a 。/w 对此/d 胡静/nr 回应/vn 道/qv ：/w “/w 首先/d 是因为/c 这部/r 戏/n 的/ude1 类型/n 吸引/v 了/ule 我/rr ，/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq 接地气/nz 的/ude1 [现实/n 生活/vn]/nz 喜剧/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 一直/d 希望/v 尝试/vn 的/ude1 。/w 其次/c 是/vshi 可以/v 和/cc 范明/nr 老师/nnt 谈恋爱/nz ，/w 他/rr 的/ude1 真实/a 性格/n 是不是/v 也/d 很/d 逗/v ？/w 这/rzv 让/v 我/rr 一直/d 很/d 好奇/a ，/w 这次/r 也/d 是/vshi 来/vf 解密/vi 的/ude1 。/w ”/w 说/v 到/v 和/cc 范明/nr 老师/nnt “/w 谈恋爱/nz ”/w 的/ude1 感觉/n ，/w 胡静/nr 不禁/d 大笑/v ：/w “/w 范明/nr 老师/nnt 的确/d 是/vshi 一个/mq 特别/d 逗/v 的/ude1 人/n ，/w 加上/v 我/rr 本人/rr 也/d 会/v 犯/v 一些/mq 傻/a ，/w 我们/rr 之间/f 经常/d 会/v 出现/vn 特别/d 冒/v 傻气/n 的/ude1 火花/n ，/w 相信/v 这次/r 的/ude1 恋爱/vn 经历/n 会/v 带给/v 大家/rr 很多/m 欢乐/a 的/ude1 。/w ”/w 
胡静/nr 婚后/t 求/v 突破/vn ，/w 告别/vi 苦情/nz 爆笑/nz 登场/vi 
从/p 早期/f 《/w [孝庄/nz 秘史/n]/nz 》/w 的/ude1 苏茉儿/nr 到/v 《/w 泪/n 洒/vi 女人花/nz 》/w 的/ude1 杨素云/nr ，/w 胡静/nr 饰演/v 的/ude1 形象/n 大多/d 为/p 完美无缺/al 憾/ag 的/ude1 女性/n 。/w 此次/rz 胡静/nr 一/m 改/v 风格/n ，/w 变身/nz 傻大姐/nz 爆笑/nz 登场/vi 。/w 接受/v 采访/vn 时/ng 她/rr 便/d 以/p 一身/n 火红/z 造型/n 闪亮/v 出镜/nz ，/w 而/cc 在/p 剧中/n 造型/n 更是/d 十分/d 亮眼/nz ，/w 甚至/d 有些/rz 夸张/vi ，/w 看过/v 的/ude1 众人/n 都/d 表示/v 比/p 《/w 辣/a 妈/n 正传/n 》/w 里面/f 孙俪/nr 的/ude1 造型/n 还要/d 闪/vi 还要/d 亮/vi ，/w 着实/d 令人/v 刮目相看/vl 。/w 谈及/v 此次/rz 突破/v 形象/n 出演/v 的/ude1 这个/rz 角色/n ，/w 胡静/nr 率性/nz 表示/v ：/w “/w 是/vshi 一个/mq 虽/c 大龄/b 仍/d 不屈不挠/vl 奋斗/vi 在/p 追求/v 爱情/n 道路/n 上/f 的/ude1 犯/v 二/m 女生/n ，/w 实话/n 说/v 这个/rz 类型/n 的/ude1 女生/n 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 已经/d 很少/ad 了/ule 。/w 很多/m 女生/n 过/uguo 了/ule [28/m 岁/qt]/mq ，/w 就/d 开始/v 怀疑/vn 自己/rr 的/ude1 [择偶/vi 标准/n]/nz 是否/v 现实/n ，/w 很多/m 女生/n 甚至/d 觉得/v 爱情/n 和/cc 婚姻/n 不一定/nz 非/b 要/v 在/p 一起/s ，/w 随便/ad 找/v 个人/n 就/d 把/pba 自己/rr 嫁/v 了/ule 。/w 这个/rz 角色/n 的/ude1 塑造/vn 就是/v 要/v 告诉/v 大家/rr ：/w 大龄/b 在/p 爱情/n 面前/f 根本/a 就/d 不是/c 个/q 事/n ！/w 这个/rz 角色/n 相比较/nz 我/rr 以往/t 在/p 影视/b 剧中/n 的/ude1 角色/n 算是/v 一个/mq 异类/n ，/w 但/c 这/rzv 就是/v 生活/vn 中/f 的/ude1 我/rr ，/w 我/rr 就是/v 一个/mq 不会/v 妥协/vn 爱情/n ，/w 不会/v 轻言/nz 放弃/v 的/ude1 犯/v 二/m 女青年/nz 。/w ”/w 
对于/p 转型/v 话题/n ，/w 胡静/nr 称/v 对/p 她/rr 来说/uls 这/rzv 不是/c 一次/mq 转型/vn ，/w 而是/c 展示/v 一次/mq 真实/a 的/ude1 自我/rr 。/w “/w 演员/nnt 每/rz 一/m 阶段/n 对于/p 自己/rr 和/cc 角色/n 的/ude1 认知/vn 都会/n 发生/v 变化/vn ，/w 早/a 几年/mq 我/rr 肯定/v 不会/v 接/vn 有/vyou 这种/r 性格/n 女人/n 的/ude1 戏/n ，/w 因为/c [传统/n 观念/n]/nz 上/f ，/w 标准/n 的/ude1 女一号/nnt 应该/v 是/vshi 温文尔雅/vl ，/w [知书/nz 达理/nrf]/nz 的/ude1 性格/n ，/w 但是/c 正是/v 因为/c 演/v 了/ule 很多/m 那种/r 角色/n ，/w 感觉/n 一个/mq 真实/a 的/ude1 自己/rr 一直/d 被/pbei 压抑/v 着/uzhe ，/w 这次/r 算是/v 一次/mq 释放/v 吧/y 。/w ”/w 胡静/nr 如是说/dl 。/w 
事业/n 家庭/n 两手抓/vl ：/w 我/rr 很/d 满足/v ！/w 
有/vyou 媒体/n 询问/v 其/rz 这次/r 回国/vi 拍戏/vi 会/v 不会/v 很/d 想/v 儿子/n ，/w 丈夫/n 会/v 否/vg 前来/vi 探班/nz 等/udeng 问题/n ，/w 胡静/nr 也/d 直爽/a 的/ude1 回应/vn ：/w “/w 想/v 儿子/n 那/rzv 是/vshi 肯定/v 的/ude1 ，/w 但是/c 他/rr 也/d 需要/v 上学/vn ，/w 需要/v 有/vyou 自己/rr 的/ude1 生活/vn 空间/n 。/w 另外/c 演员/nnt 这个/rz 职业/n 就是/v 这样/rzv ，/w 想/v 拍戏/vi 就/d 需要/v 放弃/v 一部分/m 放在/v 亲情/n 上/f 的/ude1 时间/n 。/w 我/rr 只/d 希望/v 我们/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 能够/v 完成/vn 一部/mq 好/a 的/ude1 作品/n ，/w 不/d 辜负/v 我们/rr 付出/v 的/ude1 时间/n 和/cc 精力/n 。/w ”/w 
对于/p 事业/n 上/f 能否/v 更进一步/vl ，/w 胡静/nr 则/d 认为/v 每个人/mq 都会/n 有/vyou 这种/r 追求/v ，/w 但是/c 同时/c 一个人/mq 不/d 能够/v 太/d 贪心/a ，/w “/w 现在/t 我/rr 有一个/mq 可爱/a 的/ude1 儿子/n ，/w 幸福/a 的/ude1 家庭/n ，/w 我/rr 很/d 满足/v 。/w 拍戏/vi 是/vshi 我/rr 保持/v 旺盛/a 精力/n ，/w 与/cc 社会/n 保持/v 沟通/vn 的/ude1 桥梁/n ，/w 我会/r 尽/vi 最大/gm 可能性/n 做好/v ，/w 至于/p 结果/n 就/d 交给/v 观众/n 们/k 吧/y 。/w ”/w 
囧/n 爸/n 过/uguo 招/v ，/w 爆笑/nz 突围/vi 
剧中/n 女主角/nnt 表现/v 亮眼/nz ，/w 两位/mq 男主角/nnt 范明/nr 和/cc 杨立新/nr 更是/d 不/d 落/v 人/n 后/f 。/w 范明/nr 饰演/v 的/ude1 货车司机/nnd 老/a 朱/ag 为了/p 儿子/n 不得已/a 开/v 起/vf 了/ule 黑车/n ，/w 这/rzv 下/f 成/v 了/ule [交通/n 协管员/nz]/nz 老牛/n （/w 杨立新/nr 饰/v ）/w 的/ude1 执法/vn 对象/n 。/w 偏偏/d 老牛/n 的/ude1 妹妹/n 尔婵/nr 喜欢/vi 上/f 老/a 朱/ag ，/w 于是/cc 给/p 老/a 朱/ag 当/p 起/vf 了/ule “/w 卧底/v ”/w ，/w 搞/v 的/ude1 老牛/n 很/d 被动/a 。/w 不仅如此/bl ，/w 两人/mq 还是/c 住/vi 对门儿/nz 的/ude1 [单身/n 老爸/n]/nz ，/w 两个/mq 囧/n 爸/n 撞到/v 一起/s ，/w 简直/d 是/vshi 囧/n 事/n 一/m 箩筐/n ，/w 欢乐/a 不/d 停歇/vi 。/w 
如今/t 电视剧/n 要么/c 以/p “/w 虐/ag ”/w 当道/vi ，/w 要么/c 剧情/n 荒谬/a 夸张/vi 。/w 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 另辟蹊径/nz ，/w 回归/v [温馨/a 家庭/n]/nz ，/w 走起/v 轻喜剧/n 路线/n ，/w 从/p 众多/a 重口味/nz 电视/n 剧中/n 突围/vi 而/cc 出/vf ，/w 给/p 与/cc 观众/n 平淡/a 而/cc 真实/a 的/ude1 快乐/a ，/w 找寻/v 生活/vn 中/f 简单/a 的/ude1 幸福/a 。/w 就/d 像/v 剧中/n 主演/v 胡静/nr 所/usuo 祝福/vn 的/ude1 那样/rzv ：/w “/w 祝愿/v 大家/rr 在/p 新的/a 一年/mq [身体/n 健康/a]/nz ，/w [一切/rz 顺利/ad]/nz 。/w 更/d 希望/v 在/p 新的/a 一年/mq 我们/rr 这部/r 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 可以/v 播/v 的/ude1 红红火火/z ，/w 陪伴/v 大家/rr 度过/v 一段/mq 非常/d 快乐/a 的/ude1 时光/n 。/w ”/w 简单/a 即/v 快乐/a ，/w 这/rzv 是/vshi 剧中/n 的/ude1 人物/n 写照/n ，/w 也/d 是/vshi 该剧/r 想/v 要/v 传达/vn 给/p 观众/n 的/ude1 理念/n 之一/rz 。/w 
