上/f 周五/t ，/w 曾经/d 万众/n 期待/v 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 终于/d 归来/vi ，/w 可是/c 面对/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 和/cc 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [两/q 大/a]/mq 对手/n 的/ude1 激烈/a 竞争/vn ，/w 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 等/udeng [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 的/ude1 亮相/vn 却/d 似乎/d 并不/d 那么/c 惊艳/nz ，/w 几位/n 久违/vi 的/ude1 歌坛/n 老将/n 的/ude1 表现/vn 甚至/d 被/pbei 网友/n 调侃/v 为/p “/w 我/rr 是/vshi 老/a 歌手/nnt ”/w ，/w 但/c 也/d 有/vyou 粉丝/nf 认为/v 这/rzv 是/vshi 节目组/n 的/ude1 战术/n ，/w “/w [先/d 抑/vg 后/f 扬/vg]/nz ，/w 必/d 有/vyou 惊喜/a ”/w 。/w 
从/p 第一季/mq 开始/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 录制/vn 现场/s 就/d 不/d 对/p 媒体/n 开放/v ，/w 媒体/n 记者/nnt 即使/c 前往/v 探班/nz ，/w 只能/v 在场/vn 外/f 看/v 监视/vn 画面/n 。/w 而/cc 为了/p 给/p 读者/n 献/v 上/f 最新/a 热辣/nz 猛/a 料/n ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 经过/p 再三/d 努力/ad ，/w 7日/t 经/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 特批/v 成为/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 获准/v 进入/v 录制/vn 现场/s 的/ude1 [5/m 家/q]/mq 媒体/n 之一/rz 。/w 
现场/s [戒备/vi 森严/a]/nz 舞台/n 非常/d 迷你/b 
7日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 抵达/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 门口/s 就/d 已经/d 感受到/nz 了/ule “/w 歌手/nnt ”/w 录制/v 的/ude1 [戒备/vi 森严/a]/nz ，/w 大门口/s 立/v 着/uzhe 的/ude1 “/w [工作/vn 人员/n]/nnt [注意/v 事项/n]/nz ”/w 中/f ，/w 被/pbei 严格/ad 禁止/v 的/ude1 事项/n 包括/v ：/w 带/v 家属/n 进场/vi 、/w 在/p 现场/s 拍照/vi 、/w 通过/p 微博/n 和/cc 微信/nz 泄露/v 录制/vn 情况/n 。/w 排队/vi 进场/vi 的/ude1 [500/m 位/q]/mq 大众/ntc 评审/vn 身上/s 都/d 别/d 着/uzhe “/w 10/m ”/w “/w 20/m ”/w “/w 30/m ”/w 等/udeng 象征/n 年龄段/n 的/ude1 号码/n 牌/n ，/w 必须/d 同时/c 持有/v 号码/n 牌/n 和/cc 门票/n 才能/n 进场/vi 。/w 当天/t “/w 歌手/nnt ”/w 的/ude1 [第三/m 期/qv]/mq 录制/v 吸引/v 了/ule 全国/n [几十/m 家/q]/mq 媒体/n 前往/v 探班/nz ，/w 但/c 只有/c 本报/rz 等/udeng [5/m 家/q]/mq 媒体/n 获准/v 进入/v 摄影棚/n ，/w 进场/vi 前/f 记者/nnt 被/pbei 要求/n 将/d 背包/n 手机/n 全部/m 上交/v 。/w 
A/x 
曹格/nr 已/d 被/pbei 淘汰/v 张杰/nr 新/a 晋/b 参赛/vn 
[第二/m 季/ng]/mq “/w 歌手/nnt ”/w 特设/v “/w 返场/v 歌手/nnt ”/w 环节/n ，/w 虽然/c 有/vyou 新/a 歌手/nnt 加入/v ，/w 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt 也/d 继续/v 参加/v 下一场/n 的/ude1 录制/vn ，/w 所以/c 当天/t 共有/v [8/m 位/q]/mq 歌手/nnt 上台/vi 演唱/v ，/w 替补/v 歌手/nnt 张杰/nr 的/ude1 现身/v 赢得/v 了/ule 歌迷/n 的/ude1 惊喜/a 欢呼/v ，/w 一首/mq 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 赢得/v 众多/a 观众/n 起立/vi 欢呼/v 。/w 
罗琦/nr 孕/vg 相/d 明显/a 韩磊/nr 大/a 唱/v 爵士/nnt 
节目/n 首播/v 后/f ，/w 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 被/pbei 批评/vn 为/p “/w 唱法/n 老旧/nz ，/w 毫无/v 突破/vn ”/w ，/w 为了/p 作出/v 回击/vn ，/w [第三/m 期/qv]/mq [二/m 人/n]/mq 的/ude1 风格/n 都/d 上演/v 大逆转/nz 。/w 当晚/t ，/w 韦唯/nr 献/v 唱/v 梅艳芳/nr 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w ，/w 引发/v 现场/s 众多/a 女性/n 观众/n 大合唱/n 。/w 而/cc 韩磊/nr 竟然/d 唱/v 起/vf 了/ule 爵士/nnt ，/w 还是/c 用/p 民歌/n 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w 改编/v 的/ude1 。/w 罗琦/nr 怀孕/vi 的/ude1 腹部/n 在/p 现场/s 看起来/v 非常/d 明显/a ，/w 但/c 她/rr 一曲/mq 摇滚/n 的/ude1 《/w [敲响/v 天堂/n 之/uzhi 门/n]/nz 》/w 毫不/d 保留/v 实力/n ，/w high/x 翻/v 了/ule 全场/n 。/w 邓紫棋/nr 将/d 老歌/nz 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 改造/vn 得/ude3 动感/n 十足/z 。/w 在/p 周笔畅/nr 《/w 哭/v 了/ule 》/w 的/ude1 歌声/n 里/f ，/w 经纪人/nnt 孙坚/nr 极其/d 应景/vn 的/ude1 泪流满面/al 。/w 
从/p [第三/m 期/qv]/mq 的/ude1 节目/n 录制/v 来看/u ，/w “/w 老人/n ”/w 胆大/a ，/w “/w 新人/n ”/w 拼命/d ，/w 真的/d 是/vshi 一场/mq 难以/d 预测/vn 的/ude1 战役/n 。/w 除了/p 歌手/nnt ，/w 记者/nnt 也/d 特别/d 注意/v 了/ule 以/p [表情/n 丰富/a]/nz 著称/v 的/ude1 “/w 风骚/n 观众/n ”/w ，/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 现场/s 捕捉/v 观众/n 表情/n 的/ude1 摄像机/n 竟然/d 比/p 拍/v 歌手/nnt 的/ude1 还/d 多/a 。/w 并/cc 没有/v 专人/n “/w 领掌/nz ”/w ，/w 录制/v 前/f 导演/nnt 会/v 鼓励/vn 观众/n “/w 怎样/ryv 表达/v 你们/rr 的/ude1 喜欢/vn ？/w 掌声/n 啊/y ！/w ”/w 记者/nnt 并未/d 在/p 录制/v 中/f 发现/v 观众席/n 上/f 的/ude1 “/w 表情帝/nz ”/w ，/w 但/c “/w 歌手/nnt ”/w 的/ude1 观众/n 绝大多数/m 服装/n 鲜亮/a ，/w 妆容/nz 精致/a ，/w 坐姿/n 笔挺/z ，/w 看起来/v 的确/d 非常/d 专业/n 。/w （/w 记者/nnt 高/a 云/vg ）/w 
