据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [香港/ns 机场/nis]/nz 每天/r 人来人往/vl ，/w 今天/t 正巧/d 机场/nis [星光/n 闪闪/z]/nz ，/w 中午/t 有/vyou 杨幂/nr 刘恺威/nr ，/w 早上/t 则/d 有/vyou 成龙/nr 、/w 周星驰/nr （/w 星爷/nz ）/w 等/udeng 人/n 现身/v 。/w 
话说/v 星爷/nz 今早/nz [8/m 点/qt]/mq 半/m 现身/v 机场/nis ，/w 左手/n 拿着/vf [一/d 叠/v]/mq A4/x 纸/n ，/w 右手/n 拿着/vf 行李/n ，/w 一/m 见到/v 记者/nnt 摆出/vf “/w 有人/r 欠/v 他/rr 2千万/m ”/w 的/ude1 脸色/n ，/w 途中/s 有/vyou 摄影机/n 拍/v 他/rr ，/w 星爷/nz 脸/n 更/d 臭/a ，/w 还/d 冷不防/d 给/p 摄影师/nnt 来/vf 个/q 肘击/nz ，/w 然后/c 加快/v 脚步/n 冲进/vf 剪票/v 口口/nz 。/w 
