2014年/t CES/x 国际/n [消费/vn 电子/n 产品/n]/nz 展/vg 于/p 美国/nsf 时间/n 1月7日/t 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w 展开/v 为期/vi [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 精彩/a 盛宴/n 。/w 国际/n 顶级/b 厂商/nnd 纷纷/d 前来/vi [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 展示/v 最新/a 力作/n ，/w 松下/ntc 、/w 夏普/ntc 、/w 三星/ntc 、/w 索尼/nz 、/w LG/x 等/udeng 企业/n 今年/t 带来/v 了/ule [4/m K/x]/mq 电视/n 、/w [智能/n 电视/n]/nz 、/w 可/v 穿戴/vn 设备/n 、/w [智能/n 手机/n]/nz 等/udeng 新产品/nz ，/w 而/cc 同样/d 作为/p 国际/n [知名/a 品牌/n]/nz 的/ude1 [中国/ns 企业/n]/nz 华为/ns 、/w 海信/nz 、/w 中兴/v 、/w 海尔/ntc 等/udeng 也/d 带/v 了/ule 抢眼/a 的/ude1 新产品/nz ，/w 力争/v 在/p [世界/n 舞台/n]/nz 上/f 一/m 展/vg 实力/n 。/w 
自/p 1967年/t 以来/f ，/w 每/rz 届/q CES/x 都会/n 成为/v 当年/t 世界/n [消费/vn 电子/n 产品/n]/nz 和/cc 技术/n 的/ude1 风向标/n 。/w 本届/r 大会/n 将/d 举办/v 300多场/m 主题/n 演讲/vn 和/cc 发布会/n ，/w 包括/v 电视/n 、/w 手机/n 、/w 相机/n 等/udeng [15/m 个/q]/mq 品类/n 的/ude1 [数千/m 种/q]/mq 新品/n 将/d 一一/m 亮相/vi 。/w 
中国/ns 品牌/n 推陈出新/vl 放/v 异彩/n 
华为/ns Mate2/x 
[华为/ns 手机/n]/nz 产品线/nz 总裁/nnt 何刚/nr 表示/v ，/w [4/m G/x]/mq 时代/n [一/d 款/q]/mq 有/vyou 超强/d 待机/vn 能力/n 的/ude1 手机/n 对/p 用户/n 来说/uls 十分/d 有价值/nz ，/w 所以/c Mate2/x 将/d 会/v 是/vshi [一/d 款/q]/mq 很/d 有/vyou 竞争力/n 的/ude1 产品/n 。/w 此外/c ，/w 华为/ns Mate24G/x 将/d 于/p 今年/t 2月/t 在/p [国内/s 上市/vn]/nz ，/w 并/cc 将/d 迅速/ad 在/p 全球/n 多个/mq 国家/n 市场/n 推出/v 。/w 
