人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 今日/t ，/w 央视/j 春晚/n 官方/n 微博/n 发布/v 2014马年/t 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi ：/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 以及/cc “/w 外援/n ”/w ，/w 春晚/n 主持/v “/w 新人/n ”/w 张国立/nr 。/w 而/cc [三/m 男/b]/mq [二/m 女/b]/mq 的/ude1 组合/vn 将/d 登上/v 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 。/w 张国立/nr 作为/p 影视演员/nnd 首次/m 登上/v 春晚/n 舞台/n ，/w 让/v 很多/m 网友/n 十分/d 期待/v ，/w 他/rr 又是/c 如何/ryv 让/v 大家/rr 熟知/v 的/ude1 呢/y ，/w 让/v 我们/rr 一起来/nz 走进/v 张国立/nr 30年/t 成名/vi 背后/f 。/w 
