今日/t （/w 8日/t ）/w ，/w 湖南/ns 浏阳/ns [一/d 所/usuo]/mq 中学/nis [两/q 学生/nnt]/mq 互相/d 打闹/vi 中/f ，/w 其中/rz 一人/mq 被/pbei 小刀/n 刺伤/v ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
今日/t 中午/t 12:37/m ，/w [浏阳市/ns 淳口镇/ns 淳/ag 口/n 中学/nis]/nt 初三/n 年级/n 学生/nnt 彭某/nr 和/cc 易/ad 某/rz ，/w 在/p 教室/n 走道/n 上/f 玩耍/vi 。/w 打闹/vi 中/f ，/w 彭某/nr 拿出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 小刀/n 刺/v 向/p 易/ad 某/rz 胸部/n 致/v 其/rz 受伤/vi 。/w 学校/nis 立即/d 将/d 受伤/vi 学生/nnt 易/ad 某/rz 送往/v 医院/nis 救治/vn ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 控制/vn 并/cc 就/d 案件/n 展开/v 调查/vn 。/w 当地/s [党委/nis 政府/nis]/nz 和/cc 教育/v 部门/n 已/d 成立/vi 事件/n 处置/v 小组/nis ，/w 相关/vn [善后/n 工作/vn]/nz 正在/d 处理/vn 之中/f 。/w 
