人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 1月8日/t 杨幂/nr 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 在/p 这/rzv 一场/mq 只/d 邀请/v 亲属/n 参加/v 的/ude1 私密/nz 婚礼/n 上/f ，/w 唐嫣/nr 作为/p 圈内/d 唯一/b 一位/mq 受邀/v 的/ude1 艺人/nnt 作为/p 伴娘/nnt 出席/v ，/w 亲自/d 送/v 好/a 闺蜜/nz 步入/v 幸福/a 的/ude1 殿堂/n 。/w 这场/r 婚礼/n 自/p 公布/v 日/b 起/vf 便/d 受到/v 各方/r 高度/d 关注/v ，/w 不论是/c 杨幂/nr 刘恺威/nr 还是/c 唯一/b 受邀/v 的/ude1 艺人/nnt 唐嫣/nr 对/p 婚礼/n 细节/n 都/d 是/vshi 三缄其口/vl ，/w 直到/v 1月8日/t 当日/t 一切/rz 才/d 卸下/v [神秘/a 面纱/n]/nz 。/w 唐嫣/nr 的/ude1 水/n 蓝色/n 伴娘服/nz 也/d 随之/d 清新/a 曝光/vi ，/w 据悉/v 该/rz 伴娘服/nz 是/vshi 杨幂/nr 亲自/d 挑选/v 并/cc 参与/v 设计/vn 。/w 肩部/nz 的/ude1 薄纱/nz 和/cc 腰部/n 都/d 刺绣/n 着/uzhe 朵朵/q 樱花/n ，/w 非常/d 适合/v 唐嫣/nr 亲切/a 又/d 可/v 人/n 的/ude1 气质/n 。/w 谈到/v 伴娘服/nz 的/ude1 部分/n 唐嫣/nr 表示/v 非常/d 喜欢/vi ，/w “/w 第一次/mq 看到/v 设计/vn 稿/ng 我/rr 就/d 非常/d 喜欢/vi ，/w 幂/n 在/p 腰身/n 和/cc 肩部/nz 都/d 加/v 了/ule 很多/m 花朵/n 的/ude1 点缀/vn ，/w 而且/c 肩部/nz 薄纱/nz 的/ude1 设计/vn 很/d 特别/d ，/w 这/rzv 一点/mq 我/rr 非常/d 喜欢/vi 。/w ”/w 
