由/p [搜狐/ntc 畅游/v]/nz 出品/vi ，/w 香港/ns 人气/n 男/b 神/n 钟汉良/nr 担纲/v 主演/v 的/ude1 微/ag 电影版/nz 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 暂定/v 将/d 于/p 2014年1月16日/t 全面/ad 上映/v 。/w 与/cc 近期/t 备受/v 争议/vn ，/w 且/c 同/p 为/p 钟汉良/nr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 不同/a ，/w 此次/rz 的/ude1 同名/vn 微电影/nz 不仅/c 启用/v 了/ule 全新/b 的/ude1 制作/vn 班底/n ，/w 在/p 故事/n 上/f 也/d 有着/v 较大/d 突破/v 。/w 钟汉良/nr 所/usuo 扮演/v 的/ude1 乔峰/nr 在/p 影片/n 当/p 中将/nnt 展现/v 出/vf 完全/ad 不为人知/vl 的/ude1 一面/n ，/w 而/cc 钟汉良/nr 本人/rr 也/d 表示/v ，/w 这/rzv [一/d 版/n]/mq “/w 新/a 天龙/nz ”/w 无论是/c 在/p 打斗/vi 场面/n ，/w 还是/c 人物/n 内心/n 情感/n 演绎/v 方面/n ，/w 都/d 将/d 变得/vi 十分/d “/w 重/a 口/n ”/w 。/w 日前/t ，/w 再度/d 片/q 方/q 流出/v 一组/mq 片/q 场/qv 花絮/n 照片/n ，/w 本片/r 的/ude1 “/w 重/a 口/n ”/w 导演/nnt 在/p 拍摄/v 现场/s “/w 狂虐/nz ”/w 男/b 神/n 钟汉良/nr ，/w 不是/c 逼/v 的/ude1 他/rr “/w 狂/dg 性/ng 大/a 发/v ”/w ，/w 就是/v 要/v 其/rz 现场/s “/w 飙/n 泪/n ”/w ，/w 令/v 这位/r 一代/n 豪侠/n “/w 乔帮主/nz ”/w 的/ude1 扮演者/n 可谓/v “/w [吃尽/nz 苦头/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 重/a 口/n ”/w 导演/nnt 虐心/nz 又/d 暴力/n 钟汉良/nr 发/v 狂飙/n 泪/n “/w 很/d 辛苦/a ”/w 
据悉/v ，/w 此番/nz 微/ag 电影版/nz 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 在/p 故事/n 上/f 进行/vn 了/ule 重大/a 的/ude1 改动/vn ，/w 以/p 乔峰/nr 坠/v 崖/ng 之后/f 的/ude1 死而复生/nz 作为/p 背景/n ，/w 精心/ad 构筑/v 了/ule 一个/mq 庞大/a 黑暗/a 的/ude1 “/w 迷情/nz 陷阱/n ”/w ，/w 而/cc 豪侠/n 乔峰/nr 也/d 将/d 在/p 这样/rzv 的/ude1 迷局/nz 中/f 逐渐/d 迷失/v 自我/rr ，/w 化身/n 修罗/nz [血染/nz 江湖/n]/nz 。/w 而/cc 面对/v 这样/rzv 黑暗/a 的/ude1 剧情/n ，/w 本片/r 导演/nnt 则/d 似乎/d 乐/a 在/p 其中/rz ，/w 不仅/c 要求/n 打戏/nz 暴力/n 、/w 人物/n 性情/n 大/a 发狂/vi 性/ng ，/w 更是/d 极尽/nz 虐心/nz 之/uzhi 能/v 事/n 。/w 花絮/n 当中/f ，/w 惯/v 演/v 武林/n 侠客/nnd 的/ude1 钟汉良/nr 首/q 度/qv 遭遇/v “/w 黑暗/a 版/n ”/w 乔峰/nr ，/w 在/p 片/q 场/qv 先是/d “/w 狂/dg 性/ng 大/a 发/v ”/w ，/w 表情/n 狰狞/a ，/w 让/v 自己/rr 时刻/n 处于/v “/w 暴走/nz ”/w 状态/n ；/w 继而/c 又/d 被/pbei 导演/nnt 要求/n 了/ule 一场/mq [英雄/n 末路/n]/nz 、/w 铁汉/n 流泪/vi 的/ude1 “/w 虐心/nz ”/w 哭/v 戏/n ，/w 可谓/v “/w [吃尽/nz 苦头/n]/nz ”/w 。/w 而/cc 钟汉良/nr 本人/rr 亦/d 直言/vi “/w 很/d 辛苦/a ”/w ，/w 并称/v 这种/r 时刻/n 让/v 情绪/n 处于/v 爆发/vn 状态/n 的/ude1 表演/vn 非常/d 不/d 容易/ad ，/w 因为/c 平/v 日/b 里/f 的/ude1 自己/rr 完全/ad 不是/c 这个/rz 样子/n ，/w 甚至/d 连发/v 脾气/n 都/d 极少/d 。/w 但/c 尽管如此/dl ，/w 钟汉良/nr 仍然/d 凭借/p 着/uzhe 自己/rr 出色/a 的/ude1 演技/n 和/cc 对/p 人物/n 的/ude1 绝佳/nz 把握/v ，/w 将/d 这样/rzv 一个/mq “/w 非典型/nz ”/w 乔峰/nr 演绎/v 的/ude1 入木三分/vl 。/w 
大尺度/nz 片/q 场/qv 照/v 首/q 曝光/vi “/w 乔帮主/nz ”/w 惨遭/v 色诱/nz 
除了/p 打斗/vi 场面/n 与/cc 故事/n 风格/n 上/f 极尽/nz “/w 重口味/nz ”/w 之/uzhi 能/v 事/n 之外/f ，/w 此次/rz 的/ude1 微/ag 电影版/nz 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 也/d 不乏/v 大尺度/nz 场面/n 。/w 在/p 此次/rz 曝/vg 出/vf 的/ude1 花絮/n 照/v 当中/f ，/w 钟汉良/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 乔峰/nr 便/d 惨遭/v [神秘/a 女子/n]/nz “/w 色诱/nz ”/w ，/w 场面/n 极其/d 香艳/z 。/w 照片/n 中/f ，/w 一名/mq 女性/n 角色/n 站/vi 在/p 浴盆/n 当中/f ，/w [浑身/n 上下/f]/nz 仅有/nz 一块/s 浴巾/n 遮/v 身/ng ，/w 毫不/d 遮掩/v 的/ude1 面向/vn 钟汉良/nr ；/w 而/cc “/w 乔帮主/nz ”/w 却/d 转/v 过/uguo 身/ng 去/vf 背/v 对/p 该/rz 名/q 女子/n ，/w 面上/s 表情/n 极为/d 复杂/a 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该片/r 首次/m 流出/v 大尺度/nz 片/q 场/qv 照/v ，/w 而/cc 伴随/v 着/uzhe 这/rzv 张/q 照片/n 的/ude1 流出/vn ，/w 也/d 令/v 不少/m 网友/n 纷纷/d 猜测/v 型/k 男/b 钟汉良/nr 在/p 这部/r 片中/s 是否/v 会/v 有/vyou 床戏/nz ，/w 同时/c 关于/p 先前/t 片中/s [神秘/a 女子/n]/nz 的/ude1 身份/n 争议/vn 也/d 再次/d 火热/z 起来/vf 。/w 集/q 暴力/n 、/w 虐心/nz 、/w 大尺度/nz 于/p 一身/n 的/ude1 微/ag 电影版/nz 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 到底/d 将/d 会/v 给/p 人们/n 呈现/v 出/vf 一个/mq 怎样/ryv 的/ude1 故事/n ？/w 一代/n 大侠/n 乔峰/nr 又/d 将/d 面临/v 着/uzhe 怎样/ryv 的/ude1 情感/n 与/cc 迷局/nz ，/w 只有/c 等到/v 影片/n 上映/v 时/ng 才能/n 为/p 我们/rr 揭晓/vi 
