徐濠萦/nr 为/p 老公/n 澄清/vi 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月9日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 徐豪/nr 縈/nz 最近/t 获/v 老公/n 陈奕迅/nr 赠送/v 价值/n [2/m ./w 31/m 亿元/q]/mq 独立/a 屋/n 作/v 结婚/vn [8/m 周年/q]/mq 礼物/n ，/w 只/d 写/v 她/rr 名下/n 。/w 她/rr 表示/v 是/vshi 用作/v 自住/nz 的/ude1 安乐窝/n ，/w 不是/c 投资/vn 。/w 
徐豪萦/nr 听闻/nz 有/vyou 杂志/n 报道/v 指/v 陈奕迅/nr 躁郁症/nz 复发/vi 即/v 扁嘴/nz ，/w 她/rr 帮/v 老公/n 澄清/vi ：/w “/w 跟/p 他/rr 熟悉/v 的/ude1 人/n 都/d 知道/v 他/rr 为/p 人/n ，/w 他/rr 叫/vi E/x 神/n ，/w 是/vshi 比较/d 神化/v ，/w 要/v 这样/rzv 才/d 唱/v 得/ude3 疯/vi ，/w 大家/rr 体谅/v 一下/mq 。/w ”/w 还有/v 传/vn 陈奕迅/nr 不想/v 出席/v 颁奖/vn 礼/n ，/w 经理人/nnt 陈家瑛/nr 以/p 取消/v 今年/t 演唱会/n 作/v 威胁/vn ？/w 徐豪萦/nr 强调/v 陈奕迅/nr 与/cc 陈家瑛/nr 感情/n 很好/ad ，/w 没有/v 听闻/nz 此事/r 。/w 她/rr 要/v 多谢/v 陈家瑛/nr 安排/v [很多/m 巡/vg]/mq 迴/nz 演唱会/n ，/w 去/vf 法国/nsf 、/w 英国/ns 开唱/v ，/w 她/rr 可以/v 趁机/d 放假/vi 旅行/vi 。/w 网民/gi 担心/v 陈奕迅/nr 健康/a ，/w 她/rr 表示/v 会/v 再/d 煲/v 多/a 点/qt 汤/n 水/n 。/w 她/rr 指/v 陈奕迅/nr 声/qv 线/n 没问题/nz ，/w 大家/rr 不用/d 过分/ad 紧张/a 。/w 
