1分/t 险胜/v 浙江队/nt 宏远/nz 攻克/v 魔鬼/n 主场/n 
103/m 比/p 102/m ，/w [广东/ns 宏远/nz]/nz 只/d 赢/v 了/ule 1分/t 。/w 但/c 这/rzv 1分/t ，/w 破/v 了/ule [义乌/ns 梅湖/nz 体育馆/n]/nt 的/ude1 “/w 金身/nz ”/w —/w —/w 在/p 昨晚/t 之前/f ，/w 本/rz 赛季/n [浙江/ns 稠州/nz 银行/nis]/nt 在/p 这个/rz 体育馆/n 还/d 没有/v 输/v 过/uguo 球/n 。/w 攻破/v “/w 魔鬼/n 主场/n ”/w ，/w [4/m 连胜/q]/mq 的/ude1 “/w 华南虎/n ”/w 依旧/z 稳坐/nz 积分榜/n 榜首/n 。/w 王仕鹏/nr 还/d 创造/v 了/ule 一个/mq 纪录/n ，/w 他/rr 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 得分/n 突破/v 了/ule 7000分/t 。/w 
天使/n 魔鬼/n 都/d 是/vshi 他/rr 
比赛/vn 还/d 剩/v 8.6秒/t ，/w 广东队/nt 以/p 103/m 比/p 102/m 仅/d 领先/vi 1分/t 。/w 怀亚特/nrf 摸/v 了/ule 摸/v 鼻子/n ，/w 在/p 场上/s 快速/d 移动/vn 着/uzhe ，/w 想/v 要/v 得到/v 队友/n 的/ude1 传球/vn 。/w 他/rr 的/ude1 旁边/f ，/w 曹飞/nr 像/v 一块/s 牛皮糖/nf ，/w 黏/a 了/ule 他/rr 整整/d 一场/mq 球/n ，/w 在/p 怀亚特/nrf 接球/vi 前/f 的/ude1 干扰/vn ，/w 让/v 怀亚特/nrf 皱起/nz 了/ule 眉头/n 。/w 
于是/cc ，/w 怀亚特/nrf 一把/mq 将/d 曹飞/nr 推倒/v —/w —/w 哨声/n 立刻/d 响起/v 。/w 广东队/nt 执行/v 主帅/nnt 尤纳斯/nrf 在场/vi 边/k 暴跳如雷/al ，/w 他/rr 想/v 不通/a ，/w 为什么/ryv 怀亚特/nrf 的/ude1 脑子/n 会/v 瞬间/n 那么/c 狂躁/a ，/w 失去/v 了/ule 理智/n 。/w 
尤纳斯/nrf 立即/d 比划/vi 了/ule 换人/vi 的/ude1 手势/n ，/w 并/cc 对/p 着/uzhe 怀亚特/nrf 大声/d 叫嚷/v 。/w 后者/rzv 撇/v 撇嘴/vi ，/w 一句话/l 都/d 没/d 搭/v ，/w 老/a 尤/d 甚至/d 气愤/a 地/ude2 挥舞/v 着/uzhe 拳头/n 。/w 
有惊无险/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 浙江队/nt 虽然/c 拿到/v 了/ule 球/n 权/n ，/w 可/v 在/p [最后/f 一次/mq]/nz 进攻/vn 里/f ，/w 约翰逊/nrf 的/ude1 上篮/nz 直接/ad 弹/v 了/ule 出去/vf ，/w 邱彪/nr 抢/v 到/v 篮板球/n ，/w 但/c 他/rr 仓促/a 间/f 的/ude1 跳投/nz 也/d 没/d 能/v 改写/vn 比分/n ，/w 浙江队/nt 还是/c 以/p 一分/t 之/uzhi 差/a 败北/vi 。/w 
就/d 在/p [半/m 分钟/qt]/mq 前/f ，/w 怀亚特/nrf 还是/c 广东队/nt 的/ude1 天使/n 。/w 他/rr 引来/v 曹飞/nr 的/ude1 防守/vn ，/w 然后/c 贴/v 着/uzhe 对手/n 投/v 三分球/n ，/w 造/v 了/ule 对方/n 犯规/vi ，/w 3/m 罚/v 全/a 中/f ，/w 把/pba 比分/n 扳/v 成/v [100/m 平/v]/mq 。/w 
浙江队/nt 毫不/d 示弱/vi ，/w 利用/v 约翰逊/nrf 的/ude1 [个人/n 能力/n]/nz 篮下/s 突破/v ，/w 立即/d 又/d 领先/vi 了/ule 两分/nz 。/w 这/rzv 让/v [梅湖/nz 体育馆/n]/nt 沸腾/vi 了/ule ，/w 主场/n 球迷/n 们/k 甚至/d 都/d 站/vi 了/ule 起来/vf ，/w 他们/rr 觉得/v ，/w 这个/rz “/w 魔鬼/n 主场/n ”/w 的/ude1 不败/v 将/d 延续/v 下去/vf 。/w 
然而/c ，/w 又是/c 怀亚特/nrf ，/w 他/rr 不/d 紧/d 不/d 慢/a 地/ude2 面对/v 曹飞/nr ，/w 突然/ad 神/n 不知/v 鬼/n 不觉/d 地/ude2 绕开/v 后者/rzv 的/ude1 防守/vn ，/w 在/p 三分线/nz 左侧/f [45/m 度/qv]/mq 角/q 出手/vi 。/w 
球/n [应声/vi 入网/v]/nz 。/w 整个/b 球馆/n 里/f 的/ude1 球迷/n 都/d 叹/v 了/ule 一口气/d ，/w 坐下/vi 了/ule 。/w 
比赛/vn 结束/v 之后/f ，/w 怀亚特/nrf 表情/n 复杂/a 地/ude2 低/a 着/uzhe 头/n ，/w 走向/v 更衣室/n 。/w 
尤纳斯/nrf 对/p 这场/r 比赛/v [最后/f 时刻/n]/nz 的/ude1 惊险/a 含蓄/a 地/ude2 评论/n 道/qv ：/w “/w 我/rr 现在/t 最大/gm 的/ude1 问题/n ，/w 可能/v 是/vshi 还/d 没有/v 教会/nis 球员/nnt 做好/v 细节/n 。/w 再/d 伟大/a 的/ude1 成就/n ，/w 也/d 是/vshi 由/p 细节/n 累积/v 成/v 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 黄维/nr ）/w 
