据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月8日16/t :/w 30/m ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 的/ude1 婚礼/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 当天/t ，/w 杨幂/nr 身穿/v 的/ude1 白色/n 婚纱/n 款式/n 相当/d 简单/a ，/w 套/q 在/p 她/rr 娇小/a 的/ude1 身形/n 里/f ，/w 顿/qv 显/v 肥大/a 。/w 这/rzv 一/m 装扮/v 也/d 再度/d 引发/v 网友/n 对/p 其/rz 已经/d 怀孕/vi 的/ude1 猜测/vn 。/w 
1.10/m 张嘉/nr 鲁达/nrf 印尼/ns 航空/n 及/cc [20/m 张/q]/mq [国泰/ntc 航空/n]/nz 机票/n （/w 商务/n 客位/n ）/w 约/d 200万/m 港币/n 。/w 
2/m ./w 婚礼/n 及/cc 晚宴/n 场地/n 费用/n 约/d 35万/m 。/w 
3/m ./w 戒指/n 、/w 婚纱/n 、/w 礼服/n 及/cc BVLGARIB/x ./w Zero1/x 白金/n 钻石/n 手镯/n 约/d 1,139万3千/m 港币/n (/w 约/d 人民币/n 900万/m )/w 。/w 
4/m ./w 两房/nz 别墅/n [两/q 晚/tg]/mq 价钱/n 约/d 122万/m 港币/n 。/w 
5/m ./w 酒水/n 及/cc 利/n 是/vshi 约/d 20万/m 港币/n 。/w 
合计/v ：/w 约/d 1,516万3千/m 港币/n （/w 约/d 合/v 人民币/n 1,170万/m ）/w 
整/v 场/qv 婚礼/n 的/ude1 仪式/n 简单/a ，/w 仅/d 用/p 半小时/mq 就/d 礼成/nz 。/w 而/cc 在/p 婚礼/n 之后/f 的/ude1 群/ng 访/v 时刻/n ，/w 面对/v 媒体/n 对/p 两/m 人造人/nz 计划/n 的/ude1 提问/vn ，/w 杨幂/nr 回答/v 一切/rz 正在/d 计划/n 中/f ，/w 公公/n 刘丹/nr 也/d 表示/v “/w 生孩子/nz 是/vshi 他们/rr 的/ude1 事情/n ”/w 。/w 
