昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 门头沟区/ns 两/m 会上/n 了解到/v ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 拍摄/v 地/ude2 灵水村/ns 将/d 在/p 今年五一/t 正式/ad 荣升/v 为/p [3/m A/x]/mq 景区/n 对外开放/vl ，/w 并/cc 适当/a 收取/v 门票/n 。/w 此外/c ，/w 该区/r 新建/v 小区/n 将/d 全部/m 配置/v 一体/n 综合/v [养老/vn 机构/n]/nz 。/w 
关键词/n  灵水村/ns 
五一/m 开放/v 适当/a 收/v 门票/n 
“/w 灵水村/ns 景区/n 的/ude1 筹备/vn 工作/vn 从/p 三年前/t 就/d 开始/v 了/ule ，/w 这个/rz 节目/n 的/ude1 热/a 播/v 推动/vn 了/ule 景区/n 挂牌/vi 营业/vn 的/ude1 速度/n 。/w ”/w 据/p [门头沟区/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 副主任/nnt 胡新宇/nr 表示/v ，/w 灵水村/ns 目前/t 为/p 免费/vd 旅游/vn 村落/n ，/w 但/c 基础设施/gi 和/cc 接待/v 能力/n 较差/d ，/w 游客/n [消费/vn 能力/n]/nz 低/a ，/w 改造/vn 升级/vi 后/f 将/d 延长/v 游客/n 的/ude1 [滞留/v 时间/n]/nz ，/w 通过/p 消费/vn 拉动/v 经济/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 灵水村/ns 将/d 于/p 今年五一/t 正式/ad 作为/p [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n 对外开放/vl ，/w 并/cc 适当/a 收取/v 门票/n 。/w 
关键词/n  [养老/vn 服务/vn]/nz 
新/a 小区/n 全/a 配/v [养老/vn 机构/n]/nz 
昨天/t ，/w [门头沟/nz 民政局/nis]/nt 局长/nnt 张翠平/nr 表示/v ，/w 门头沟/nz 将/d 打造/v 北京/ns [养老/vn 服务/vn]/nz 产业/n 示范区/n ，/w 建设/v 深山/n 、/w 浅/a 山/n 以及/cc [社区/n 养老/vn]/nz 等/udeng 三类/b [养老/vn 机构/n]/nz 。/w 新建/v 小区/n 将/d 全部/m 配置/vn 集/q 日/b 间/f 照料/v 、/w [康复/vn 训练/vn]/nz 等/udeng 为/p 一体/n 的/ude1 综合/vn [养老/vn 机构/n]/nz 。/w 
张翠平/nr 表示/v ，/w 目前/t 门头沟区/ns 已/d 在/p 老旧/nz 小区/n 建设/vn 了/ule [22/m 所/usuo]/mq 可以/v 提供/v 日/b 间/f 照料/v 、/w 娱乐/vn 休息/v 设施/n 等/udeng 的/ude1 综合/vn [养老/vn 服务/vn]/nz 机构/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 门头沟区/ns 将/d 在/p 所有/b 新建/v 小区/n 配置/vn 类似/a 的/ude1 综合/vn [养老/vn 机构/n]/nz ，/w 每个/r 机构/n 提供/v 50/m －/w [200/m 个/q]/mq 不等/vi 的/ude1 床位/n ，/w 白天/t 为/p 老人/n 提供/v 照料/vn 、/w 康复/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 饮食/n 等/udeng 服务/vn ，/w 夜间/n 如果/c 子女/n 不便/an 来/vf 接/v 也/d 可以/v 提供/v 住宿/vn 。/w [养老/vn 机构/n]/nz 将/d 招募/v 公益性/n 的/ude1 就业/vn 岗位/n 以及/cc 专业/n 社工/nz 对/p 老人/n 进行/vn 照料/v ，/w 每人/r 照顾/v 4/m －/w [6/m 个/q]/mq 老人/n 。/w 
这些/rz [养老/vn 机构/n]/nz 由/p 政府/nis 出资/vi 建设/vn ，/w 通过/p 招投标/n 方式/n 由/p 品牌/n 养老/vn [企业/n 运营/vn]/nz 。/w 
