据/p 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 1月8日/t 消息/n ，/w [三星/ntc 电子/n]/ntc 在/p 最为/d 关键/n 的/ude1 [中国/ns 手机/n 市场/n]/nz 的/ude1 情况/n 也/d 不/d 乐观/a 。/w 华为/ns 、/w 联想/vi 、/w 小米/n 等/udeng 中国/ns 本地/rzs 企业/n 则/d 采用/v 了/ule 质优价廉/n 的/ude1 战略/n ，/w 三星/ntc 想/v 要/v 扩大/vn 市场/n 并不/d 容易/ad 。/w 
据/p 美国/nsf [市场/n 调查/vn 机构/n]/nz SA/x (/w StrategyAnalytics/x )/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t [第三/m 季度/n]/nz [三星/ntc 电子/n]/ntc 的/ude1 中国/ns 市场占有率/n (/w 20.4%/m )/w 排名/vi 第一/m 。/w 不过/c ，/w 排/v 在/p 其后/f 的/ude1 是/vshi 联想/vi (/w 11.7%/m )/w 、/w 酷派/nz (/w 9.4%/m )/w 、/w 华为/ns (/w 8.8%/m )/w 、/w 小米/n (/w 5.5%/m )/w 等/udeng 中国/ns 本地/rzs 企业/n 。/w 
[三星/ntc 电子/n]/ntc 站稳/v [高端/nz 市场/n]/nz 后/f ，/w 计划/n 通过/p 增加/v 产品/n 种类/n ，/w 覆盖/v 中/f 低价/n 市场/n 的/ude1 双轨/b 战略/n 。/w 但/c 联想/vi 、/w 酷派/nz 和/cc 小米/n 等/udeng [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 中/f 低价/n 市场/n 推出/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 人民币/n 左右/f 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz ，/w 这个/rz 价位/n 对于/p 三星/ntc 来说/uls 是/vshi 不/d 可能/v 做到/v 的/ude1 。/w 凭借/p [价格/n 竞争力/n]/nz ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 的/ude1 去年/t 各/rz 季度/n 市场占有率/n 逐步/d 提高/v ，/w 对/p 三星/ntc 产生/v 威胁/vn 。/w 日本/ns 甚至/d 出现/v 了/ule [5000/m 日元/n]/mq 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 。/w 
虽然/c 是/vshi 平价/n 产品/n ，/w 但是/c 配置/vn 却/d 和/cc 三星/ntc 、/w 苹果/nf 的/ude1 高级/a [智能/n 手机/n]/nz 相差/v 不大/d 。/w 实际上/d ，/w 小米/n 去年/t 推出/v 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz “/w Mi3/x ”/w 的/ude1 配置/vn 达到/v 了/ule GalaxyS4/x 的/ude1 水平/n ，/w 价格/n 只有/c [35/m 万/d 韩元/q]/mq 。/w 该/rz 手机/n 极/d 受欢迎/nz ，/w [第/m 一批/mq]/mq 10万/m 部手机/n 在/p [1/m 分钟/qt]/mq 30秒/t 内/f 售罄/nz 。/w 甚至/d 韩国/nsf 国内/s 网站/n 也/d 出现/v 了/ule “/w 哪里/rys 能/v 买/v 到/v Mi3/x ”/w 的/ude1 询问/vn 。/w 
2013年/t [第一/m 季度/n]/nz [小米/n 手机/n]/nz 的/ude1 市场占有率/n 只有/c 2.4%/m ，/w 不过/c [第二/m 季度/n]/nz (/w 4.8%/m )/w 和/cc [第三/m 季度/n]/nz (/w 5.5%/m )/w 连续/a 上升/vi ，/w [市场/n 份额/n]/nz 迅速/ad 扩大/v 。/w （/w 记者/nnt 李小飞/nr ）/w 
