1974年10月13日/t 生于/v 香港/ns 的/ude1 刘恺威/nr ，/w 最为/d 内地/n 观众/n 了解/v 的/ude1 或许/d 仅仅/d 是/vshi 他/rr 作为/p 北上/vi 发展/vn 的/ude1 港星/nz 身份/n 。/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 曾经/d 在/p [83/m 版/n]/mq 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 中/f 扮演/v “/w 洪七公/nr ”/w 的/ude1 香港/ns 知名演员/n 刘丹/nr 。/w 此外/c ，/w 刘恺威/nr 还有/v 一个/mq 妹妹/n 刘璀翎/nr 。/w 带着/vn 父亲/n 的/ude1 光环/n 出道/vi ，/w 从/p 签约/vi TVB/x 顺利/ad 出道/vi 到/v 解约/v 、/w 北上/vi 、/w 转行/v 又/d 回归/v ，/w 刘恺威/nr [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 尝/v 到/v 了/ule 许多/mq “/w 星二代/nz ”/w 不/d 大会/n 遇到/v 的/ude1 曲折/a 。/w 
在/p 十几岁/mq 的/ude1 时候/n ，/w 刘恺威/nr 跟着/v 家人/n 移居/v 加拿大/nsf ，/w 因为/c 要/v 拍戏/vi ，/w 刘丹/nr 经常/d 在/p 香港/ns 和/cc 加拿大/nsf 之间/f 奔波/vi ，/w 家里/s 常/d 在/p 一起/s 的/ude1 只有/c 母亲/n 、/w 妹妹/n 和/cc 刘恺威/nr ，/w 因而/c 他/rr 从小/d 就/d 懂得/v 男人/n 的/ude1 责任/n 是/vshi 什么/ry 。/w 他/rr 的/ude1 [适应/v 能力/n]/nz 强/a ，/w 很快/d 就/d 学会/v 了/ule 英文/nz 。/w 虽然/c 家里/s 经济/n 条件/n 很好/ad ，/w 但/c 他/rr 已经/d 能够/v 通过/p 打工/vi 锻炼/vn 自己/rr 。/w 暑假/t 里/f ，/w 他/rr 拿着/vf 家里/s 的/ude1 用具/n 给/p 邻居/n 打扫/v 游泳池/n ，/w 赚/v 了/ule [几/d 块钱/q]/mq 。/w 

刘恺威/nr 念/v 大学/nis 的/ude1 时候/n ，/w 选择/v 了/ule [加拿大/nsf 怀/v 雅逊/nrf 大学/nis 建筑系/nit]/nt ，/w 他/rr 学/v 的/ude1 是/vshi 炙手可热/vl 的/ude1 建筑/n 专业/n ，/w 而/cc 父亲/n 刘丹/nr 之前/f 也/d 学/v 过/uguo 土木工程/nz 。/w 多年/mq 后/f 刘恺威/nr 谈及/v 父亲/n 刘丹/nr ，/w 称/v 无论/c 从/p 生活/vn 还是/c 工作/vn ，/w 父亲/n 都/d 是/vshi 自己/rr 最/d 崇拜/v 的/ude1 人/n ：/w “/w 我/rr 对/p 一般/ad 的/ude1 评论/n 可以/v 说/v 不怎么/vl 在乎/v ，/w 可是/c 老爸/n 说一句/nz 就/d 很/d 重要/a ，/w 都/d 放在心上/nz 。/w 他/rr 夸/v 我/rr 一句话/l ：/w ‘/w 这场/r 戏/n 很好/ad 啊/y ’/w ，/w 我/rr 就/d 会/v 开心/a 很久/d 。/w 

