在/p 这/rzv 档/ng 节目/n 中/f ，/w 董卿/nr 将/d 一/m 改/v 往/p 日/b “/w 主持/v 一姐/nz ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 登上/v 嘉宾/n 席/qt ，/w 并/cc 将/d 在/p 首期/n 节目/n 中/f 送/v 上/f 神秘/a 的/ude1 魔术/n 开场/vi 秀/ag 。/w 而/cc 重量级/b 的/ude1 嘉宾/n 阵容/n 中/f 还包括/nz 了/ule 刘谦/nr 团队/n 魔术/n 顾问/nnt 陈冠霖/nr 、/w 中国/ns 首位/n [心灵/n 骇客/nz]/nz 松明/n 、/w 世界级/b [魔术/n 大师/nnt]/nz 托帕斯/nrf 。/w 前来/vi 挑战/vn 的/ude1 选手/n 不仅/c 有/vyou 狂热/an 的/ude1 草根/n 魔术/n 达人/nz ，/w 还有/v 神秘/a 的/ude1 地下/s 魔术师/nnt ，/w 甚至/d “/w 大牌/n ”/w 选手/n 的/ude1 身影/n 。/w 在/p 录制/v 现场/s ，/w 几位/n 嘉宾/n 更是/d 无时无刻/dl 不/d 在/p 为了/p 选手/n 上演/v 着/uzhe “/w 口水/n 之争/v ”/w ，/w 而/cc 陈冠霖/nr 更是/d 为了/p 破解/v 选手/n 的/ude1 魔术/n 秘密/n ，/w 绞尽脑汁/vl 秀/ag 魔术/n ，/w 最后/f 竟然/d 使/v 出/vf 了/ule “/w 必杀技/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 郭佳/nr ）/w 
