两个月/mq 前/f ，/w [央视/j 主持人/nnt]/nnd 高博/nr 曾/d 因/p 意外/a 导致/v 腿部/nz 骨折/vi ，/w 其/rz 担纲/v 主持/vn 的/ude1 数/n 档/ng 节目/n 也/d 被迫/d 调整/vn 了/ule 录制/v 时间/n 。/w 近日/t ，/w 高博架/nr 着/uzhe 双拐/n 现身/v 央视/j 一套/mq 新/a 节目/n 《/w 博乐/ns 先生/n 微/ag 逗/v 秀/ag 》/w 录制/v 现场/s ，/w 据/p 了解/v ，/w 虽然/c 高博/nr 腿/n 伤/v 尚未/d 痊愈/vi ，/w 但/c 由/p 其/rz 主持/v 的/ude1 数/n 档/ng 节目/n 已/d 陆续/d 恢复/v 录制/vn 。/w 
高博/nr 骨折/vi 一度/d 引起/v 了/ule 媒体/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 网友/n 在/p 得知/v 消息/n 后/f 也/d 纷纷/d 在/p 新闻/n 及/cc 微博/n 中/f 留言/n 为/p 高博/nr 祈福/v 。/w 随后/d 高博/nr 在/p [第一/m 时间/n]/nz 通过/p 《/w 博乐/ns 先生/n 微/ag 逗/v 秀/ag 》/w 官方/n 微博/n 回应/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 伤势/n ，/w 并/cc 公开/ad 了/ule 自己/rr 打/v 石膏/n 治疗/vn 的/ude1 照片/n ，/w 宽慰/v 网友/n 不必/d 为/p 他/rr 担心/v ：/w “/w 久/a 在/p 江湖/n 飘/v ，/w 谁/ry 又/d 能/v 不/d 伤/v 到/v 脚/n 呢/y ？/w ”/w 
尽管/c 还/d 需/v [工作/vn 人员/n]/nnt 搀扶/v ，/w 但/c 高博/nr 并/cc 没有/v 拒绝/vn 导演/nnt 要求/n 的/ude1 肢体/n 动作/n 展现/v ，/w 甚至/d 还/d 不忘/v 在/p 录制/v 现场/s 调侃/v 自己/rr 的/ude1 伤势/n ：/w “/w 你/rr 别/d 说/v ，/w [前/f 一段/mq 时间/n]/nz 我/rr 腿/n 折/vi 了/ule ，/w 在家/vi 呆/v 了/ule 好/a 多/a 天/qt ，/w 正好/z 就/d 有/vyou 时间/n 陪/v 儿子/n 玩儿/v 了/ule ，/w 我/rr 儿子/n 就/d 特别/d 高兴/a ，/w 这/rzv 不/d ，/w 今天/t 我/rr 来/vf 上班/vi 了/ule ，/w 我/rr 儿子/n 就/d 有/vyou 点儿/q 失落/v 了/ule ，/w 临/v 出门/vn 的/ude1 时候/n 还/d 跟/p 我/rr 说/v 呢/y ：/w 爸爸/n 你/rr 腿/n [什么/ry 时候/n]/nz 还/d 能/v 再/d 折/vi 呀/y ？/w ”/w 
据悉/v ，/w 《/w 博乐/ns 先生/n 微/ag 逗/v 秀/ag 》/w 是/vshi 央视/j 为/p 高博/nr “/w 私人/n 订制/v ”/w 的/ude1 [一/d 档/ng]/mq [脱口秀/nz 节目/n]/nz ，/w 该/rz 档/ng 节目/n 将/d 于/p 1月12日/t 起/vf ，/w 每周/r 日/b 22:38/m 在/p 央视/j 一套/mq 推出/v 。/w 
