不过/c ，/w 指甲异常/nhd 儿童/n 的/ude1 家长/n 方面/n 并不/d 认同/v [官方/n 说法/n]/nz ，/w 坚持/v 认为/v 装修/vn 导致/v 污染/vn 所致/nz 。/w 
多/a 名/q 幼儿/n 指甲/n 离奇/a 断裂/vi 
据悉/v ，/w 事发/vi 幼儿园/nis 名为/v [杭州/ns 闻/v 首/q 幼儿园/nis]/nt ，/w 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 民办/b 甲级/b 幼儿园/nis ，/w 属/v [杭州市/ns 下城区/ns 教育局/nis]/nt 管辖/v 范围/n ，/w 曾/d 由/p 区/n 教育局/nis 招标/vn 装修/vn ，/w 1年前/t 装修/vn 完毕/vi ，/w 2013年7月/t 才/d 正式/ad 搬入/vf 。/w 
2013年12月19日/t ，/w 幼儿园/nis 的/ude1 孩子/n 出现/v 指甲异常/nhd 情况/n ：/w 脱落/v 、/w 斑驳/z 白点/n 等/udeng 情况/n 。/w 
2013年12月/t 中旬/t ，/w 林敏/nr 前往/v 幼儿园/nis 时/ng ，/w 恰逢/v [另一/m 位/q]/mq 幼儿/n 家长/n 跟/p 园/ng 方/q 反映/v 孩子/n 指甲/n 莫名/b 断裂/vi 的/ude1 情况/n ，/w “/w 很多/m 孩子/n 都/d 出现/v 这种/r 情况/n 。/w ”/w 
8日/t ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 10余名/m 出现/v 类似/a 情况/n 的/ude1 孩子/n ，/w 这些/rz 孩子/n 的/ude1 指甲/n 或/c 镂空/vn 或/c 断裂/vi 或/c 出现/v 白点/n ，/w 个别/a 情况/n 较/d 严重/a 。/w 
林敏/nr 介绍/v ，/w 她/rr 的/ude1 孩子/n 已经/d 在/p [杭州市/ns 儿童/n 医院/nis]/nt 做/v 过/uguo 微量元素/n 和/cc [血液/n 检查/vn]/nz ，/w 并未/d [发现/v 问题/n]/nz ，/w “/w [微量元素/n 缺乏/v]/nz 的/ude1 原因/n 已经/d 排除/v 了/ule 。/w ”/w 另外/c ，/w 为了/p 检测/vn 是否/v 是/vshi 真菌感染/nhd ，/w 几位/n 家长/n 也/d 曾/d 前往/v 医院/nis 进行/vn 类似/a 检查/vn ，/w “/w 医生/nnt 看/v 了/ule 也/d 排除/v 是/vshi 真菌/n ”/w 。/w 
[室内/s 空气/n]/nz [四/m 次/qv]/mq 检测/vn 均/d 合格/vi 
据/p 了解/v ，/w 2012年9月份/t ，/w 装修/vn 结束/v 时/ng ，/w [杭州/ns 绿色/n 空间/n 室内/s 环境/n 检测/vn 有限公司/nis]/nt 开具/v 的/ude1 环保/n 检测/vn 合格/vi 报告/n 显示/v ，/w 幼儿园/nis 的/ude1 各项/r 指标/n 检测/vn 合格/vi 。/w 
2013年12月25日/t ，/w [下城区/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 和/cc [杭州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 环境学/nz 专家/nnt 携带/v [甲醛/n 测试仪/n]/nz 等/udeng 专业/n 仪器/n ，/w 检测/v 教室/n 空气/n ，/w 并/cc 于/p 当天/t 晚上/t 出具/v [检测/vn 报告/n]/nz ，/w 称/v 教室/n 的/ude1 各项/r 环境/n 指标/n 合格/vi 。/w 
然而/c ，/w 这/rzv [两/q 份/q]/mq 报告/n 并/cc 没有/v 打消/v 家长/n 们/k 的/ude1 顾虑/n 。/w 
记者/nnt 从/p [下城区/ns 教育局/nis]/nt 获悉/v ，/w 为了/p 打消/v 家长/n 顾虑/n ，/w 相关/vn 单位/n 在/p 家长/n 的/ude1 监督/vn 下/f 再次/d 对/p 所/usuo 抽取/v 的/ude1 样本/n 教室/n 进行/vn 重新/d 检测/vn 。/w 同年/d 12月28日/t ，/w [杭州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 出具/v 关于/p 幼儿园/nis 教师/nnt [空气/n 检测/vn]/nz 结果/n ，/w 排除/v [室内/s 空气/n 质量/n]/nz 问题/n 。/w 
“/w 整个/b 检测/v 过程/n ，/w 都/d 是/vshi 由/p 家长/n 亲自/d 监督/vn 并/cc 签字/vi 确认/v 的/ude1 。/w ”/w 下城区/ns [民办/b 教育/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 王建庆/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说道/v 。/w 
“/w 但/c 家长/n 还是/c 不/d 相信/v 这个/rz 结论/n ，/w 要求/n 由/p 家长/n 方/q 选择/v [检测/vn 机构/n]/nz 重新/d 介入/v 检测/vn 。/w ”/w 王建庆/nr 说/v ，/w 2014年1月7日/t ，/w 一份/mq 由/p 家长/n 申请/v 、/w 来自/v [江苏省/ns 百/m 斯/b 特/ag 室内/s 环境/n 检测/vn 中心/nis]/nt (/w 下/f 称/v “/w 百/m 斯/b 特/ag ”/w )/w 的/ude1 [检测/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 幼儿园/nis 各项/r 指标/n 均/d 符合/v 规范/vn 。/w 
为了/p 寻找/v 具体/a 原因/n ，/w 2013年12月30日/t ，/w [下城区/ns 教育局/nis]/nt 送/v 了/ule [5/m 位/q]/mq 症状/n 比较/d 严重/a 的/ude1 孩子/n 到/v [杭州市/ns 三/m 医院/nis]/nt 进行/vn 真菌/n 检测/vn 和/cc 细菌培养/gb ，/w 8日/t 这/rzv 一/m 结果/n 也/d 对外/vn 正式/ad 公布/v 。/w 
“/w 经过/p 检测/vn 的/ude1 结果/n 都/d 是/vshi 阴性/n 的/ude1 ，/w 临床/vn 上/f 可以/v 排除/vn 真菌/n 影响/vn ，/w 其中/rz 有/vyou 两位/mq 还/d 做/v 了/ule 微量元素/n 检测/vn ，/w 结果/n 也/d 没有/v 异常/a 。/w ”/w [杭州市/ns 卫生局/nis 疾/ag 控/v 处/n]/nt 邓/nz 处长/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
对于/p 之前/f 家长/n 们/k 怀疑/v 的/ude1 甲醛/n 超标/vi 影响/vn ，/w [杭州市/ns 第一/m 医院/nis 儿科/nit]/nt 黄先玫/nr 主任/nnt 说/v ：/w “/w 甲醛/n 超标/vi 不/d 可能/v 只/d 引起/v 指甲/n 的/ude1 改变/vn ，/w 而/cc 不/d 造成/v 头发/n 和/cc 皮肤/n 的/ude1 变化/vn ，/w 而/cc 现在/t 孩子们/nz 的/ude1 症状/n ，/w 同样/d 也/d 可以/v 排除/vn [重金属/n 中毒/vi]/nhd 。/w ”/w 
[浙江省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 环境/n 与/cc 职业/n 卫生所/nis [副/b 主任医师/nnt]/nnt 王晓峰/nr 也/d 表示/v ：/w “/w 一般来说/vl ，/w 甲醛/n 超标/vi 和/cc 指甲/n 疾病/n 没有/v 相关性/n ，/w 甲醛/n 更多/ad 造成/v 呼吸系统/n 和/cc 消化道/n 症状/n 。/w ”/w 
家长/n 质疑/vn 官方/n 解释/v 
“/w 幼儿园/nis 属于/v 一类/b [民用/b 建筑/n 工程/n]/nz ，/w 它/rr 根据/p 二类/b [民用/b 建筑/n 工程/n]/nz 来/vf 衡量/v 。/w ”/w 对于/p 官方/n 否认/v 为/p 装修/vn 致/v [空气/n 污染/vn]/nz ，/w 林敏/nr 以及/cc 其他/rzv 十多名/m 儿童/n 家长/n 予以/vx 了/ule 质疑/vn 。/w 
记者/nnt 查询/v 了/ule 建设部/nis [第/m 756/m 号/q]/mq 关于/p 发布/v 国家标准/n 《/w [民用/b 建筑/n 工程/n 室内/s 环境/n 污染/vn 控制/vn 规范/v]/nz 》/w (/w 下/f 称/v “/w 《/w 规范/v 》/w ”/w )/w ，/w 其/rz 公告/n 中/f 写道/v ：/w 现/tg 批准/v 《/w 规范/v 》/w 为/p 国家标准/n ，/w 编号/n 为/p GB50325/x -/w 2010，2011年6月1日/t 起/vf 实施/v 。/w 其中/rz [强制性/b 条文/n]/nz [6/m ./w 0/m ./w 4/m 中/f]/mq 写明/v ：/w I/x 类/q [民用/b 建筑/n 工程/n]/nz 中/f [游离/vi 甲醛/n]/nz (/w 毫克/q //w 平方米/q )/w 0.08/m ，/w II/x 类/q [民用/b 建筑/n 工程/n]/nz 中/f [游离/vi 甲醛/n]/nz (/w 毫克/q //w 平方米/q )/w 0.12/m ，/w 而/cc I/x 类/q [民用/b 建筑/n 工程/n]/nz 包括/v 幼儿园/nis 。/w 
对此/d ，/w [浙江省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 环境/n 与/cc 职业/n 卫生所/nis [副/b 主任医师/nnt]/nnt 王晓峰/nr 解释/v 称/vn ，/w “/w 释放/v 到/v 空气/n 中/f 的/ude1 甲醛/n 等/udeng 都/d 是/vshi 参考/v [卫生/an 部门/n]/nz 的/ude1 [空气/n 质量/n 标准/n]/nz ，/w (/w 此前/t )/w 所有/b 的/ude1 (/w 检测/vn )/w 结果/n 都/d 是/vshi 低于/v 这个/rz 标准/n 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 这个/rz GB50325/x (/w 《/w [民用/b 建筑/n 工程/n 室内/s 环境/n 污染/vn 控制/vn 规范/v]/nz 》/w )/w 是/vshi 建设/v 部门/n 强制/v 要求/n 执行/v 的/ude1 ，/w 不/d [符合/v 标准/n]/nz ，/w 当初/t 就/d 不/d 应该/v 投入/vn 使用/v 。/w ”/w 林敏/nr 并不/d 认同/v 王晓峰/nr 的/ude1 说法/n ，/w 她/rr 认为/v ，/w 即使/c 目前/t 空气/n 符合/v 了/ule [卫生/an 部门/n]/nz 的/ude1 [空气/n 质量/n 标准/n]/nz ，/w 还要/d 符合/v 建设/vn 部门/n 的/ude1 [相关/vn 标准/n]/nz 。/w 
另据/nz 闻/v 首/q 幼儿园/nis 李姓/nr 园长/nnt 透露/v ，/w 该/rz 园/ng 曾/d 有/vyou 300多名/m 幼儿/n ，/w 目前/t 仍/d 在/p 上课/vi 的/ude1 还有/v 200多名/m ，/w 截至/v 7日/t 中午/t ，/w 官方/n 统计/vn 共有/v [33/m 名/q]/mq 儿童/n 指甲/n 出现/v 不同/a 程度/n 的/ude1 断裂/vn 、/w 脱落/v 等/udeng 现象/n ，/w 目前/t 已经/d 有/vyou [12/m 名/q]/mq 已退/nz 园/ng 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 施/v 佳/a 秀/ag 肖娜/nrf 实习生/nnt 王蔚/nr )/w 
