1月9日/t ，/w 从/p 商洛市/ns 2013/m 年度/n [目标/n 责任/n]/nz 考核/vn 现场/s 解/v 到/v ，/w [国网/nz 商洛/ns 供/vi 公司/nis]/nt 将/d 建设/v [坚强/a 智能/n 电网/n]/nz 融入/v 到/v 商洛市/ns “/w 一体/n 两翼/n ”/w 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 中/f ，/w 积极/ad 推动/v [电网/n 规划/n]/nz 与/cc 全市/n 发展/v 规划/n 的/ude1 融合/vn ，/w [330/m 千伏/q]/mq 主/ag 网架/n 建设/vn 实现/v 新的/a 突破/v ，/w 为/p 服务/vn 和/cc 推动/v 商洛/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 提供/v 了/ule 可靠/a 的/ude1 电力/n 保障/vn 。/w 
推动/v [电网/n 规划/n]/nz 与/cc 商洛市/ns “/w 一体/n 两翼/n ”/w 战略/n 相/d 融合/v 。/w 按照/p 市委/nis 市政府/n “/w 一体/n 两翼/n ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 他们/rr 高度/d 重视/v 商/vg 丹/b 一体化/vn 工作/vn ，/w 加强/v 与/cc 市政府/n 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 沟通/v ，/w 积极/ad 协商/vn 商/vg 丹/b 一体化/vn [专项/b 规划/n]/nz 的/ude1 编制/vn 。/w 在/p 2013年/t 的/ude1 滚动/vn 规划/n 、/w 电网/n [诊断/vn 分析/vn]/nz 、/w 规划/n 落地/vi 调研/vn 、/w 配电网/n 现场/s 优化/v 评审/vn 、/w [负荷/n 预测/vn]/nz 、/w 裕度/nz 分析/vn 等/udeng 常态/n 工作/vn 中/f 均/d 将/d “/w 一体/n 两翼/n ”/w 作为/p 重点/n 进行/vn 考虑/v ，/w 并/cc 在/p 各/rz [专项/b 规划/n]/nz 中/f 落实/v 并/cc 得以/v 体现/vn ，/w 计划/n 建设/vn [110/m 千伏/q]/mq 蔡川变/nr 和/cc 35千伏月/t 日/b 变/v ，/w 实施/v [35/m 千伏/q]/mq 夜/tg 村/n 变/v 增容/vn 工程/n ，/w [110/m 千伏/q]/mq 张丹/nr 二线/n 改造/vn 等/udeng 工程/n 。/w 同时/c ，/w 今年/t 元月份/t 启动/v 的/ude1 2014年/t -/w 2018年/t [配电/v 自动化/vn]/nz 规划/n 和/cc 配电/v 通信网/n 规划/n 中/f ，/w 进一步/d 贯彻/v 这个/rz 思路/n 。/w 
[330/m 千伏/q]/mq 主/ag [网架/n 结构/n]/nz 将/d 进一步/d 坚强/a 。/w [330/m KV/x]/mq 丰/ag 张/q [输变电/vn 工程/n]/nz 由/p 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 统一/vn 安排/v 建设/vn 。/w 截止/vi 2013年12月31日/t ，/w 非/b 物资/n 及/cc 物资/n 招标/vn 已/d 全部/m 到位/vi ，/w 基础/n 开挖/v 完成/vn 50/m 基/ng ，/w 基础/n 浇筑/v 完成/vn 20/m 基/ng 。/w 这/rzv 将/d 从/p 根本/a 尚/d 改变/v 商洛/ns 电网/n 主/ag [网架/n 结构/n]/nz 薄弱/a 的/ude1 现状/n ，/w 进一步/d 提高/v [供电/vn 可靠性/n]/nz 和/cc 抗击/v 自然灾害/n 的/ude1 能力/n 。/w 
商洛/ns 中/f 东部/f 电网/n 得到/v 加强/vn 和/cc 优化/v ，/w 供电/vn 能力/n 得到/v 提升/vn 。/w 2013年10月26日19时/t ，/w [110/m 千伏/q]/mq 宁西/nz 二线/n [电气化/vn 铁路/n]/nz 供电/vn 工程/n —/w 丹凤/ns 牵/v 供电/vn 工程/n 顺利/ad 投/v 运/vn ，/w 增加/v 了/ule 丹凤/ns 县域/n 的/ude1 供电/vn 能力/n [5/m —/w 7/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 同时/c 为/p 宁西/nz 二线/n [电气化/vn 铁路/n]/nz 的/ude1 可靠/a 供电/vn 打下/v 坚实/a 基础/n 。/w 
[110/m 千伏/q]/mq 商县/nz 变/v 增容/vn 改造/v 工程/n 按照/p 计划/n 开工/vi 建设/vn 。/w 至/p 2014年1月8日/t ，/w 已完成/v 原有/vn 生产/v 楼/n 的/ude1 拆迁/vn ，/w 计划/n 2015年6月份/t 建成/v 投/v 运/vn 。/w 运行/vn 40年/t 的/ude1 [110/m 千伏/q]/mq 商县/nz 变/v 经过/p 增容/vn 改造/vn 后/f ，/w 将/d 变成/v 一个/mq 全/a 户/q 内/f [智能/n 变电站/nis]/nt ，/w 它/rr 的/ude1 建成/vn 将/d 进一步/d 增强/v 商洛/ns 中部/f [网架/n 结构/n]/nz ，/w 极大/a 满足/v 商洛/ns 市区/s 居民/n [生产/vn 生活/vn]/nz 用电/n 和/cc 城市/n 西南/ns 方向/n 荷/b 发展/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 为/p 一体/n 两翼/n 的/ude1 核心/n 地区/n 商洛/ns 市区/s 提供/v 安全/an 稳定/an 的/ude1 电能/n 保障/vn 。/w 
商洛市/ns 城网/nz [建设/vn 项目/n]/nz 同步/vd 推进/vi 。/w 与/cc 北环路/nz 同步/vd 建设/vn 的/ude1 [4/m 条/q]/mq [10/m kV/x]/mq 线路/n 为/p [110/m kV/x]/mq 西郊/s 变/v 送/v 出/vf 的/ude1 西/f 市/n [6/m 线/n]/mq 和/cc 西/f 市/n [7/m 线/n]/mq （/w [工程/n 项目/n]/nz 名称/n ：/w 西/f 市/n 6/m 、/w [7/m 线/n]/mq [建设/vn 工程/n]/nz ）/w ，/w [110/m kV/x]/mq 城区/n 变/v 送/v 出/vf 的/ude1 城市/n [5/m 线/n]/mq 和/cc 城市/n [6/m 线/n]/mq （/w 城市/n 5/m 、/w [6/m 线/n]/mq [建设/vn 工程/n]/nz ）/w ，/w 已完成/v [施工图/n 设计/vn]/nz 和/cc 设备/n 招标/vn 工作/vn ，/w [施工/vn 合同/n]/nz 已经/d 签订/v 。/w 城市/n 5/m 、/w [6/m 线/n]/mq 前段/t （/w 城区/n 变/v 至/p 北环路/nz ）/w 电缆/n 保护管/nz 已经/d 敷设/vn 完成/v 。/w 预计/v 在/p 沿/p 北环路/nz 电力/n 沟道/nz 具备/v 敷设/vn 电缆/n 条件/n 后/f 二个月/t 内/f ，/w 届时/d [四/m 条/q]/mq 商洛/ns 市区/s 的/ude1 供电/vn 线路/n 将/d 投入/v 运行/vn ，/w 满足/v 商洛/ns 市区/s [建设/vn 项目/n]/nz 的/ude1 供电/vn 需求/n 。/w 
[2012/m -/w 2013/m 年/qt]/mq 农/ng 网/n 改造/vn 升级/vi 工程/n 进展/vn 顺利/ad ，/w 点亮/vi 商洛/ns 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 。/w [35/m 千伏/q]/mq 夜/tg 村/n 变/v 增容/vn 工程/n 和/cc 丰/ag 古/tg 线/n 改造/v 工程/n ，/w 分别/d 于/p 2013年5月20日/t 和/cc 6月1日/t 完成/v 投/v 运/vn 。/w 已/d 开工/vi 建设/vn [35/m 千伏/q]/mq 黑龙/nz 口/n 变/v 增容/vn 改造/v 工程/n 和/cc 35千伏月/t 日/b [输变电/vn 工程/n]/nz 。/w 2013年9月/t ，/w 建成/v 投/v 运/vn [10/m 千伏/q]/mq 及/cc 以下/f 工程/n [73/m 项/q]/mq ，/w 新建/v 改造/vn [10/m 千伏/q]/mq 线路/n [160/m ./w 39/m 公里/q]/mq ，/w 新增/v 配/v 变/vn [144/m 台/q]/mq [23465/m 千伏安/q]/mq ，/w 新建/v 改造/vn 低压线路/gp [340/m ./w 78/m 公里/q]/mq ，/w 使/v [362/m 个/q]/mq 行政村/n 电/n 更/d 足/a 、/w 灯/n 更/d 亮/vi 。/w (/w 马莉/nr 、/w 王建康/nr ）/w 
