陕西/ns 作为/p 全国/n 影视/b 重镇/n 之一/rz ，/w 今年/t 将/d 再度/d 发/v 力/n —/w —/w 记者/nnt 从/p 昨日/t 召开/v 的/ude1 2014年/t 全省/n 影视剧/n 创作/vn 生产/vn 表彰/v 会议/n 上/f 了解到/v ，/w 今年/t 陕西/ns 计划/n 投拍/vn [30/m 部/q]/mq 以上/f 影视剧/n 。/w 记者/nnt 提前/vd 打探/v 到/v ，/w 这些/rz 影视/b 大餐/n 中/f ，/w 不仅/c 有/vyou 原汁原味/al “/w 陕西/ns 生活/vn ”/w 的/ude1 本色/n 演绎/v ，/w 更/d 不乏/v 巨星/n 参演/v 、/w 史诗/n 级/q 的/ude1 重磅/n 巨制/n 。/w 
陕/b 味/ng 超/v 浓郁/a 
秦人/nz 秦/tg 剧/n 秦风/n 一个/mq 都/d 不少/m 
出品/vi 单位/n 、/w 策划人/nnt 、/w 编剧/nnt 、/w 导演/nnt 包括/v 主演/v 都/d 是/vshi 影视/b 陕军/nz 的/ude1 [中坚/n 力量/n]/nz ：/w 一部/mq 名为/v 《/w 我/rr 在/p 北京/ns 挺好/nz 的/ude1 》/w 的/ude1 电视剧/n 有望/v 成为/v 在/p 今年/t 最先/d 于/p 荧屏/n 和/cc 观众/n 见面/vi 的/ude1 陕/b 剧/n 。/w 该片/r 制片/vn 方——/nrf 西安/ns 曲江/ns 丫丫/nz 影视/b 的/ude1 总经理/nnt 杨晓娟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 已经/d 有/vyou 多家/mq 卫视/n 向/p 该片/r 伸出/v 橄榄枝/n ，/w 而/cc 央视/j 一套/mq 也/d 把/pba 该剧/r 纳入/v 2014年/t 的/ude1 重点/n 备播/v 项目/n 之一/rz 。/w 
《/w 我/rr 在/p 北京/ns 挺好/nz 的/ude1 》/w 的/ude1 主演/v 是/vshi 实力派/n 女星/nnd 王茜华/nr 。/w 不同/a 于/p 一般/ad 的/ude1 现实/n 题材/n 作品/n ，/w 这部/r 剧/n 除/p 对/p 亲情/n 、/w 爱情/n 、/w 友情/n 有/vyou 生动/a 展现/v ，/w 更/d 不乏/v 对/p 改革开放/v 30/m 年间/n 国人/n 价值观/n 和/cc 幸福观/n 的/ude1 思考/vn —/w —/w 讲述/v 出生于/v 农村/n 的/ude1 小/a 爱/v ，/w 为/p 爱情/n 来到/v 北京/ns ，/w 却/d 因/p 梦想/n 而/cc 选择/v 独自/d 在/p 北京/ns 奋斗/vi ，/w 深刻/a 披露/v 了/ule “/w 独/d 在/p 异乡/n ”/w 奋斗/vi 的/ude1 游子/n 们/k 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz 。/w 
同样/d 让/v 人/n 期待/v 的/ude1 还有/v [西部/f 电影/n 集团/nis]/ntc 已经/d 开始/v 酝酿/vn 创作/vn 的/ude1 电影/n 《/w 寻找/v 巴金/nr 的/ude1 黛/ng 莉/x 》/w 。/w 这部/r 电影/n 将/d 根据/p 2009年/t 由/p [人民/n 文学/n 出版社/nis]/nt 出版/v 、/w 引发/v 公众/n 强烈/a 关注/v 的/ude1 同名/vn 报告文学/n 改编/v 。/w 原/b 作品/n 从/p 巴金/nr 上世纪/nz 30年代/t 给/p 读者/n 黛/ng 莉/x 的/ude1 [七/m 封信/q]/mq 说起/v ，/w 讲述/v 了/ule 一位/mq 新女性/nz 在/p 激荡/v 的/ude1 时代/n 洪流/n 中/f 曲折/a 的/ude1 人生/n 故事/n 。/w 而/cc 这位/r 名叫/v 黛/ng 莉/x 的/ude1 山西/ns 女子/n ，/w 因为/c 落/v 根/n 于/p 西安/ns ，/w 因此/c 和/cc 黄土地/n 有/vyou 了/ule 不少/m 联系/v 。/w 
作为/p 典型/n 秦/tg 剧/n ，/w 《/w [大秦/nz 帝国/n]/nz 》/w [第三/m 部/q]/mq 《/w 崛起/v 》/w 也/d 有望/v 在/p 年/qt 内/f 与/cc 观众/n 见面/vi ，/w 赳赳/nz 老/a 秦/tg 、/w 烈烈/z 秦风/n 的/ude1 故事/n 将/d 进入/v 高潮/n ，/w 相信/v 会/v 让/v 不少/m “/w 秦/tg 粉/ag ”/w 有/vyou 了/ule 更多/ad 期待/v 。/w 
大腕/n 风/n 袭来/vf 
甄子丹/nr 任达华/nr 都/d 来/vf 拍/v 陕/b 片/q 
在/p 充分/ad 挖掘/v 本土/n 资源/n 之外/f ，/w 如今/t 陕西/ns [影视/b 作品/n]/nz 创作/vn 也/d 没有/v 只/d 守/v 着/uzhe 固有/b 的/ude1 一片/mq 黄土地/n 。/w 因为/c 实力/n 品质/n 的/ude1 不断/d 提升/v ，/w 拍摄/v 题材/n 、/w 主创/vn 阵容/n 的/ude1 求/v 新/a 求变/vi ，/w 以及/cc 更高/d 的/ude1 [国际/n 视野/n]/nz ，/w 这/rzv 片/q 影视/b 热土/n 正在/d 吸引/v 来自/v 国内/s 一线/n 编导/nnt 、/w 大腕/n 巨星/n 纷至沓来/vl 。/w 
如/v 曲江/ns 影视/b 就/d 宣布/v ，/w 由/p 香港/ns 名/q 导/v 徐小明/nr 创作/vn 的/ude1 大型/b 历史/n 题材/n 电视剧/n 《/w 法门寺/nz 传奇/n 》/w 将/d 于/p 今年/t 开机/vi 。/w 此外/c ，/w [西部/f 电影/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 张宏/nr 昨日/t 表示/v ，/w 这些/rz 年/qt 集团/nis 不仅/c 和/cc 国有/vn [影视/b 制作/v]/nz 单位/n 如/v 中影/n 、/w 上/f 影/ng 、/w 潇湘/nz 等/udeng [电影/n 制片/vn]/nz 集团/nis 交流/vn ，/w 和/cc 香港/ns 的/ude1 银/ng 都/d 、/w 美亚/nz 、/w 环亚/nz ，/w 还有/v 民营/b 电影公司/nis 小马/nz 奔腾/vi 、/w [华谊/nz 兄弟/n]/nz 等/udeng 也/d 开始/v 密切/ad 沟通/v 合作/vn ，/w “/w [光线/n 传媒/n]/nz 就/d 在/p 计划/n 和/cc 我们/rr 一起/s 重拍/nz 当年/t 的/ude1 [经典/n 电影/n]/nz 《/w [双旗/nz 镇/n 刀客/nz]/nz 》/w 。/w ”/w 
让/v 人/n 期待/v 的/ude1 是/vshi ，/w 西影/nz 今年/t 将/d 开拍/v [17/m 部/q]/mq 电影/n ，/w 在/p 爆发/v 的/ude1 创作/vn 潮/n 中/f ，/w 又/d 以/p 将/d 于/p 4月/t 亮相/vi ，/w 由/p 甄子丹/nr 、/w 黄圣依/nr 、/w 任达华/nr 、/w 王宝强/nr 为/p [主力/nnt 阵容/n]/nz 的/ude1 [3/m D/x]/mq 动作/n 巨制/n 《/w 冰封/nz 侠/ng 》/w 最为/d 惹眼/nz 。/w 巨星/n 云集/v 、/w 《/w [超凡/a 蜘蛛侠/nz]/nz 》/w 特效/b 团队/n 的/ude1 加盟/vn 、/w 拥有/v 最高/a 投资/vn 、/w 最高/a 制作/v 水准/n 、/w 最高/a 动作/n 难度/n 的/ude1 “/w [三/m 高/a]/mq ”/w 标准/n ，/w 让/v 该片/r 开拍/v 便/d 受/v 热切/ad 关注/v 。/w 而/cc 在/p [戛纳/nsf 电影节/n]/nz 首露/nz 真容/n 后/f ，/w 《/w 冰封/nz 侠/ng 》/w 更/d 引发/v 世界/n 聚焦/vi 。/w 连/ulian 该片/r 主演/v 兼/v 动作/n 导演/nnt 甄子丹/nr 都/d 表示/v ：/w “/w 这部/r 电影/n 在/p 华语/nz 动作/n 片中/s 有/vyou 多个/mq 创新/vi ，/w 我/rr 非常/d 期待/v 。/w ”/w 
大视野/nz 透析/v 
纪录片/n 持续/vd 发/v 力/n 
[一/d 席/qt]/mq 完美/a 的/ude1 大餐/n ，/w 不仅/c 该/rz 是/vshi “/w 色香味/nz ”/w 俱全/vi 的/ude1 佳作/n ，/w 更/d 应该/v 是/vshi 在/p 看/v 后/f 能/v 让/v 人/n 回味无穷/vl 的/ude1 精品/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 今年/t 陕西/ns 还/d 将/d 推出/v 一批/mq 体现/v 全球/n 视野/n 、/w 中国/ns 气派/a 、/w 陕西/ns 特色/n 的/ude1 纪录片/n 精品/n 力作/n 。/w 
陕西省/ns [新闻/n 出版/v]/nz [广电局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 刘斌/nr 昨日/t 表示/v ，/w 持之以恒/vl 地/ude2 抓好/v 广播/vn 影视/b [精品/n 工程/n]/nz 始终/d 是/vshi 影视/b 陕军/nz 的/ude1 工作/vn 重点/n ，/w 而/cc 今年/t 陕西/ns 将/d 重点/n 抓好/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 、/w “/w 丝绸之路/n 新起点/nz ”/w 的/ude1 影视/b 创作/vn ，/w 践行/nz “/w 丝绸之路/n 影视/b 桥/n ”/w 工程/n 。/w 
与/cc 此/rzs 相应/vi ，/w 除了/p [西影/nz 集团/nis]/nt 将/d 推出/v 有关/vn 丝/n 路/n 的/ude1 相关/vn [影视/b 作品/n]/nz ，/w 曲江/ns 影视/b 也/d 早/a 在/p 去年/t 起/vf ，/w 就/d 开始/v 筹拍/nz 有关/v 丝绸之路/n 的/ude1 跨国/b 大型/b 纪录片/n 《/w 西安/ns 对话/vn 罗马/nsf 》/w ，/w 该片/r 计划/n 于/p 今年/t 拍摄/v ，/w 主创/vn 团队/n 将/d 分别/d 从/p 西安/ns 和/cc 罗马/nsf 出发/vi ，/w 沿/p 丝绸之路/n 对/p 向/p 行进/vi ，/w 真实/a 记录/v 沿途/d [各个/rz 国家/n]/nz 和/cc 地区/n 的/ude1 独特/a 风貌/n 和/cc 灿烂/a 文明/n ，/w 并/cc 力/n 邀/v 文化学者/nnd 肖云儒/nr 等/udeng 人/n 深度/n 解读/v ，/w 重现/v 丝/n 路/n 魅力/n ，/w 向/p 历史/n 致敬/vi 。/w (/w 记者/nnt 孙欢/nr 实习生/nnt 丁旭/nr )/w 
陕西/ns 影视剧/n 产量/n 跻身/v 全国/n [六/m 强/a]/mq 
昨日，2014年/t 全省/n 影视剧/n 创作/vn 生产/vn 表彰/v 会议/n 在/p 西安/ns 召开/v 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 2012年/t 至/p 2013年/t ，/w 陕西/ns 共/d 生产/v 电影/n [22/m 部/q]/mq 、/w 电视剧/n [45/m 部/q]/mq [1482/m 集/q]/mq ，/w 产量/n 跻身/v 全国/n [六/m 强/a]/mq 。/w 
《/w [大秦/nz 帝国/n 之/uzhi 纵横/v]/nz 》/w 《/w 聂荣臻/nr 》/w 在/p 央视/j 一套/mq 黄金/n 时段/n 热/a 播/v ；/w 《/w 幸福/a 满满/z 》/w 《/w 赖汉/nr 的/ude1 [幸福/a 指数/n]/nz 》/w 《/w 高粱/nf 花子/n 》/w 等/udeng 相继/d 在/p 央视/j [八/m 套/q]/mq 和/cc [六/m 套/q]/mq 黄金/n 时段/n 播出/v ；/w 《/w 火线/n 三兄弟/mq 》/w 《/w 打狗/nz 棍/ng 》/w 《/w 神秘/a 人质/n 》/w 等/udeng 在/p 省级/b 卫视/n 持续/vd 热/a 播/v 后/f 再度/d 登陆/vi 央视/j 一套/mq …/w …/w 2013年/t ，/w 共有/v [10/m 部/q]/mq 陕西/ns 出品/vi 影视剧/n 登陆/vi 央视/j 主/ag 频道/n ，/w 影视剧/n 在/p 央视/j 播出/v 取得/v 了/ule 历史/n [最好/d 成绩/n]/nz 。/w 
去年/t ，/w 省委/nis 宣传部/nis 和/cc 省/n [新闻/n 出版/v]/nz 广电局/nis 进一步/d 加大/v 影视/b 创作/vn 的/ude1 扶持/vn 引导/v ，/w 也/d 让/v 陕西/ns 影视/b 创作/vn 生产/vn 在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq 加速/vi “/w 快跑/vi ”/w ，/w 屡屡/d 摘取/v 国际/n 国内/s 大奖/n 。/w 电影/n 《/w 德吉/nrf 的/ude1 诉讼/vn 》/w 获/v [德国/nsf 科隆/ns 电影节/n]/nz 最佳/z 中国/ns 影片/n 奖/n ；/w 《/w [小麦/n 进城/vi]/nz 》/w 荣获/v [29/m 届/q]/mq 电视剧/n 飞天奖/nz 长篇/b 电视剧/n 二等奖/n ；/w 《/w 百鸟朝凤/l 》/w 获得/v [29/m 届/q]/mq 金鸡奖/nz 最佳/z 故事片/nnt 提名/v 和/cc [第/m 15/m 届/q]/mq 华表奖/nz 优秀/a [农村/n 题材/n]/nz 影片/n 奖/n ；/w 《/w 钱学森/nr 》/w 荣获/v [第/m 15/m 届/q]/mq 华表奖/nz 优秀/a 故事片/nnt 大奖/n ；/w 纪录片/n 《/w 望长安/nz 》/w 获/v [第/m 22/m 届/q]/mq [电视/n 文艺/n]/nz 星光奖/nz ；/w 《/w 大/a 鲁艺/nr 》/w 获/v [第七/m 届/q]/mq 记录/v 中国/ns 特等奖/n 。/w 
从/p 昨日/t 公布/v 的/ude1 数据/n 来看/u ，/w 我省/n 目前/t 有/vyou 影视/b 公司/nis [356/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 民营/b 影视/b 公司/nis 占/v 比/p 九成/nz 以上/f 。/w [西影/nz 集团/nis]/nt 、/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 、/w 陕/b 文/ng 投/v 、/w [曲江/ns 影视/b 集团/nis]/nt 等/udeng 国有/vn [影视/b 制作/v]/nz 机构/n 继续/v 发挥/vn 龙头/n 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/w 一大批/mq 非公有制/b 影视/b 企业/n 由小到大/vl ，/w 由/p 弱/a 到/v 强/a ，/w 成为/v 影视/b 产业/n 的/ude1 生力军/n 。/w （/w 记者/nnt 孙欢/nr 实习生/nnt 丁旭/nr ）/w 
