杨幂/nr 刘恺威/nr 大婚/nz ，/w 除了/p 伴娘/nnt 唐嫣/nr 是/vshi 圈内/d 好友/n ，/w 其余/rz 受邀/v 观礼/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 双方/n 圈外/nz 亲友/n 。/w 就/d 此事/r ，/w 昨日/t 杨幂/nr 团队/n 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 解释/v 了/ule 内情/n ：/w “/w 朋友们/nz 私下/d 里/f 都/d 已经/d 各自/rr 约/d 好/a 了/ule 请客/vi 吃饭/vi ，/w 私下/d 庆祝/v 了/ule 。/w ”/w 
杨幂/nr 刘恺威/nr 大婚/nz ，/w 除了/p 伴娘/nnt 唐嫣/nr 是/vshi 圈内/d 好友/n ，/w 其余/rz 受邀/v 观礼/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 双方/n 圈外/nz 亲友/n ，/w 杨幂/nr 的/ude1 荧幕/n 伴侣/n 冯绍峰/nr 没/d 来/vf ，/w 闺蜜/nz 组合/vn “/w 泰迪/nrf 姐妹团/nz ”/w 也/d 没/d 来/vf ，/w 就/d 连/ulian 老东家/nz 李小婉/nr 李少红/nr 等/udeng 导演/nnt 也/d 都/d 未/d 现身/v 婚礼/n 现场/s 。/w 看上去/v ，/w 出席/v 婚礼/n 的/ude1 媒体/n 记者/nnt 人数/n 都/d 多/a 过/uguo 观礼/vn 亲友/n ，/w 长枪/n 短/a 炮/n 对准/v 新人/n ，/w 令/v 婚礼/n 现场/s 堪称/v 娱乐圈/nz 有史以来/l 最为/d 透明/a 公开/ad 的/ude1 一场/mq 婚礼/n 。/w 
就/d 圈内/d 好友/n 未曾/d 现身/v 婚礼/n 现场/s [一/d 事/n]/mq ，/w 昨日/t 杨幂/nr 团队/n 在/p 接受/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 解释/v 了/ule 内情/n ：/w “/w 因为/c 筹备/vn 之/uzhi 初/f 也/d 问/v 过/uguo 朋友们/nz ，/w 但/c 发现/v 要/v 把/pba 所有/b 的/ude1 好朋友/nz 都/d 聚集/v 在/p 一起/s 是/vshi 件/q 特别/d 难/a 的/ude1 事情/n ，/w 大家/rr 都/d 有/vyou 工作/vn 啊/y ，/w 所以/c 就/d 不想/v 给/p 大家/rr 添麻烦/vl ，/w 于是/cc 就/d 将/d 婚礼/n 定位/vn 为/p 家人/n 的/ude1 温馨/a 小聚/nz ，/w 朋友们/nz 私下/d 里/f 都/d 已经/d 各自/rr 约/d 好/a 了/ule 请客/vi 吃饭/vi ，/w 私下/d 庆祝/v 了/ule 。/w ”/w 
