文章/n 马伊俐/nr 
刚刚/d 获得/v [最佳/z 导演/nnt]/nz 奖/n 的/ude1 文章/n ，/w 日前/t 公布/v 已经/d 休/v “/w 产假/n ”/w ，/w 全身心/d 陪伴/v 爱妻/n 马伊琍/nr 生产/vn 。/w 
[2013/m 年年/d]/mq 末/f ，/w 文章/n 刚刚/d 获得/v 了/ule 人生/n 第一个/mq [最佳/z 导演/nnt]/nz 奖/n 。/w 与此同时/c ，/w 他/rr 也/d 首/q 度/qv 正式/ad 公布/v 了/ule 马伊琍/nr 怀/v 二胎/nz 的/ude1 消息/n 即将/d 生产/vn 的/ude1 消息/n ，/w 表示/v 自己/rr 将/d [二/m 度/qv]/mq 当/p 上/f “/w 小/a 爸爸/n ”/w 时/ng 心情/n 大好/a 。/w 谈起/v 爱妻/n 马伊琍/nr ，/w 文章/n 满脸/d 幸福/a ，/w 他/rr 坦言/v 马伊琍/nr 目前/t “/w 身体/n 状态/n 特别/d 好/a ”/w 。/w 1月6日/t 早上/t ，/w 文章/n 发布/v 了/ule 有声/b 图片/n ：/w 大家/rr 早上/t 好/a 啊/y 早上/t 好/a 啊/y ，/w 星期一/t 上班/vi 大家/rr 心情/n 如何/ryv 呀/y ？/w 我/rr 现在/t ，/w 从/p [今天/t 开始/v]/nz ，/w 应该/v 处于/v 一个/mq 放假/vi 的/ude1 状态/n 啦/y ，/w 我/rr 要/v 随时随地/dl 等待/v 一个/mq 新生命/nz 的/ude1 降临/vn ~/w ~/w 到/v 时候/n 有/vyou 好消息/nz 会/v 跟/p 大家/rr 分享/v 的/ude1 …/w …/w 谢谢/v 大家/rr 。/w 
日前/t ，/w 马伊琍/nr 也/d 被/pbei 爆出/v 即将/d 临盆/v ，/w 已经/d 在/p 香港/ns 待产/vi 的/ude1 消息/n 。/w 果不其然/vl ，/w 2013年末/t ，/w 文章/n 与/cc 马云/nr 打赌/v 败阵/vi 大/a 秀/ag 书法/n ：/w 让/v 我们/rr 扎/v 起来/vf //w 马/n （/w 上/f ）/w 一百万/m //w 谢马云/nr 先生/n 的/ude1 爱心/n //w 文章/n 书/n 于/p 香港/ns 。/w [同一/b 时间/n]/nz ，/w 马伊琍/nr 也/d 在/p 扎堆/nz 中/f 吆喝/v ：/w 有人/r 拍/v 我/rr 老公/n 的/ude1 画/v 吗/y ？/w 与/cc 此/rzs 传闻/n 不谋而合/vl 。/w 
