原/b 标题/n ：/w 男子/n 高铁/nz 厕所/n 里/f 过/uguo 烟瘾/n 被/pbei 发现/v 收到/v [500/m 元/q]/mq 罚单/nz 
今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 在/p [动车组/nz 列车/n]/nz 或/c 普通/a 列车/n 的/ude1 禁烟/vn 区域内/nz 吸烟/vi 等/udeng [16/m 种/q]/mq 行为/n ，/w 将/d 被/pbei 处以/v [500/m 元/q]/mq 以上/f [2000/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 罚款/vn 。/w 前/f 日/b ，/w 在/p 广州/ns 开往/vf 长沙/ns 的/ude1 高铁/nz 上/f ，/w 一名/mq 男子/n 躲/v 在/p 洗手间/n 吸烟/vi 被/pbei 罚款/vi [500/m 元/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 长沙/ns [铁路/n 公安/n]/nz 开/v 出/vf 的/ude1 第一张/mq 罚单/nz ，/w 也/d 是/vshi 湖南/ns [第一/m 例/n]/mq 在/p 火车上/nz 吸烟/vi 被/pbei 处罚/vn 的/ude1 乘客/n 。/w 
躲/v 厕所/n 抽烟/vi 被/pbei 保洁员/nnd 发现/v 
当日/t 11时50分/t 许/v ，/w 广州/ns 南/b 开往/vf 长沙/ns 南/b 的/ude1 G1116/x 次/qv 列车/n 运行/vn 在/p 韶关/ns 至/p 耒阳/ns 区间/n 时/ng ，/w 保洁员/nnd 闻到/v 6/m 、/w [7/m 号/q]/mq 车厢/n 厕所/n 有/vyou 烟味/nz ，/w 怀疑/v 有/vyou 旅客/n 躲/v 在/p 里面/f 抽烟/vi ，/w 立即/d 敲门/vi 准备/v 制止/vn 。/w 门/n [一/d 开/v]/mq ，/w 一名/mq 青年/n 男子/n 将/d 一支/mq 烟/n 丢/v 进/vn 马桶/n ，/w 保洁员/nnd 遂/d 立即/d 向/p 列车/n [工作/vn 人员/n]/nnt 报告/n 。/w [长沙/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 乘警/nnd [及时/ad 赶到/v]/nz ，/w 将/d 王/n 某/rz 带到/v 车厢/n 接受/v 调查/vn 。/w 
这/rzv 也/d 是/vshi 今年/t 1月1日/t 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w 实施/v 以来/f ，/w 长/a 铁/n 公安/n 开/v 出/vf 的/ude1 [第一/m 例/n]/mq “/w 天价烟/nz ”/w 罚单/nz 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 与/cc 随地/d 吐痰/vn 、/w 乱扔/v 垃圾/n 等/udeng 不/d 文明/n 行为/n 相比/vi ，/w 动车/n 上/f 吸烟/vi 具有/v 更大/d 的/ude1 [安全/an 风险/n]/nz 。/w 
下车/vi 抽烟/vi 被/pbei 甩/v 站台/n 
已有/v [十/m 多年/mq]/mq 烟/n 龄/ng 的/ude1 李先生/nr ，/w 烟瘾/n 很大/d ，/w 经常/d 要/v 坐/v 动车/n 到/v 外地/s 出差/vi 。/w 动车/n 上/f 不/d 允许/v 抽烟/vi ，/w 每次/r 他/rr 都/d 趁着/p 停站/nz 的/ude1 [几/d 分钟/qt]/mq 间隙/n ，/w 赶紧/d 下车/vi 抽/v [几/d 口/n]/mq ，/w 这样/rzv 就/d 把/pba 烟瘾/n 解决/v 了/ule 。/w 
“/w 虽然/c 暂时/d 还/d 没有/v 明文规定/vl 不/d 让/v 在/p 站台/n 上/f 抽烟/vi ，/w 但/c 动车/n 的/ude1 停车/vn 时间/n 都/d 很短/d ，/w 下车/vi 抽烟/vi 的/ude1 旅客/n 很/d 可能会/nz 被/pbei 落在/v 站台/n 上/f 。/w ”/w 民警/nnt 表示/v ，/w 去年/t 就/d 发生/v 过/uguo 几名/mq 旅客/n 下车/vi 抽烟/vi 结果/n 没有/v 赶上/v 车/n 的/ude1 事情/n 。/w 
“/w 高铁/nz 列车/n 均/d 为/p 全封闭/b 车厢/n ，/w 运行/vn 时速/n 快/a 。/w 全/a 列车/n [禁止/v 吸烟/vi]/nz ，/w 即使/c 在/p 车厢/n 连接/v 处/n 或/c 洗手间/n 吸烟/vi ，/w 列车/n [监控/vn 系统/n]/nz 都会/n 报警/vn 甚至/d 引发/v [设备/n 故障/n]/nz 。/w 如/v 洗手间/n 内/f 安装/v 的/ude1 烟雾/n [报警/vn 系统/n]/nz ，/w 也/d 会/v 和/cc 火车/n 自动/d 停车/vi 系统/n 相连/vi 。/w 感/vg 烟/n 系统/n 一旦/d 发现/v 烟雾/n 就/d 会/v 报警/vn 并/cc 让/v 列车/n [紧急/a 制动/vn]/nz 停车/vi 。/w ”/w [长沙/ns 南/b 站/vi 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 邓钢/nr 呼吁/v ，/w 为了/p 其他/rzv 旅客/n 的/ude1 健康/a 和/cc 顺利/ad 出行/vi ，/w 请/v 不要/d 在/p [动车组/nz 列车/n]/nz 或者/c 普通/a 列车/n 的/ude1 禁烟/vn 区域内/nz 吸烟/vi 。/w （/w 记者/nnt 张萌/nr 通讯员/nnt 朱红梅/nr 熊德强/nr 文力/nr ）/w 
