备受/v 关注/vn 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 研究工作/v 有/vyou 了/ule 新/a 进展/vn ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 最近/t 公布/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n ，/w 上面/f 近/a [1000/m 字/n]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 世系/n 、/w 经历/n 、/w 死因/n 、/w 葬地/nz 等/udeng 信息/n 。/w 扬州/ns 曹庄/nr 发现/v 的/ude1 隋炀帝/nr 墓志/n 中/f “/w 隨/nz ”/w 曾/d 引起/v 专家/nnt 的/ude1 争议/vn ，/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 中/f ，/w 也/d 出现/v 了/ule “/w 隨/nz ”/w 字/n ，/w 为/p 隋炀帝/nr 墓志/n 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 佐证/n 。/w http/x :/w //w //w www/x ./w yznews/x ./w com/x ./w cn/x //w 
由于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 曾祖父/n 上/f 官/n 弘/nz 和/cc 祖父/n 上官仪/nz 与/cc 扬州/ns 有/vyou 一段/mq [历史/n 渊源/n]/nz ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 也/d 被/pbei 视为/v “/w [扬州/ns 美女/n]/nz ”/w 。/w 
发现/v 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 中/f 也/d 用/p “/w 隨/p ”/w 
2013年8月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 在/p [西咸/nz 新区/n]/nz [空港/n 新城/ns]/nz 的/ude1 考古/n 勘探/vn 中/f ，/w 发现/v 一座/mq 斜坡/n 墓道/n 多/a 天井/n 和/cc 小/a 龛/ng 的/ude1 单/b 室/n 砖/n 券/ng 墓/n ，/w [坐/v 北朝/t 南/b]/nz ，/w 水平/n 全长/n [36/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 深/a [10/m ./w 1/m 米/q]/mq 。/w 由/p 墓道/n 、/w [5/m 个/q]/mq 天井/n 、/w [5/m 个/q]/mq 过/uguo 洞/n 、/w [4/m 个/q]/mq 壁龛/n 、/w 甬道/n 和/cc 墓室/n 等/udeng 部分/n 组成/v 。/w 有关/v 史料/n 显示/v ，/w 该/rz 墓/n 墓/n 主/ag 为/p 唐中宗/nr 昭容/nz 上/f 官氏/nz ，/w 即/v 唐代/ns 女诗人/nnd [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz ，/w 葬/vg 于/p 唐景云/nr 元年/t (/w 710年/t )/w 8月/t 。/w 
[陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 最近/t 公布/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n ，/w 上面/f 近/a [1000/m 字/n]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 世系/n 、/w 经历/n 、/w 死因/n 、/w 葬地/nz 等/udeng 信息/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 中/f ，/w “/w 曾祖弘/nr ，/w 隨/nz 〔/w 隋/tg 〕/w 藤/n 〔/w 滕/nz 〕/w 王府/n 记室/nnt 参军/vi ”/w 中/f 的/ude1 “/w 隨/nz ”/w 字/n ，/w 引起/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 关注/vn 。/w 使/v 人/n 不禁/d 想到/v 扬州/ns 曹庄/nr [隋炀帝/nr 墓/n]/nz 中/f 发现/v 的/ude1 墓志/n ，/w 因/p 志文/nz 中/f 有/vyou “/w 隨/nz ”/w 字/n 而/cc 受到/v 质疑/vn 。/w 
扬州/ns 曹庄/nr 隋炀帝/nr 墓志/n 文中/s 有/vyou “/w 隨/nz 故/c 煬/nz 帝/ng 墓/n 誌/nz ”/w 等/udeng 文字/n ，/w 有/vyou [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 认为/v ，/w 墓志铭/n 中/f 的/ude1 “/w 隨/nz ”/w 字/n 显得/v 有些/rz 可疑/a ，/w 杨忠/nr 当年/t 被/pbei 封/q 为/p “/w 隨/nz 国公/n ”/w ，/w 所/usuo 用/p 的/ude1 字/n 确/d 为/p “/w 隨/nz ”/w 字/n ，/w 但/c 杨坚/nr 建国/vi 以后/f ，/w 觉得/v 该/rz 字/n 带/v “/w 辶/nz ”/w 字/n 偏旁/n 不/d 吉祥/n ，/w 故/c 将/d 国号/n 改为/v “/w 隋/tg ”/w 字/n 。/w 至/p 炀/ng 帝/ng 被/pbei 杀/v ，/w “/w 隋/tg ”/w 字/n 已经/d 使用/v [40/m 余年/q]/mq 。/w 
针对/p 这/rzv 一/m 疑问/n ，/w 扬州市/ns 文物/n [考古/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 、/w 发掘/v 领队/nnt 束家平/nr 解释/v 道/qv ，/w 其实/d 唐初/t 这样/rzv 写/v 很/d 正常/a ，/w 在/p 一些/mq 碑帖/n 上/f 都会/n 有/vyou 出现/v ，/w 例如/v 欧阳询/nr 《/w [九成/nz 宫/ng 醴泉铭/nz]/nz 》/w 、/w 唐高宗/nr 书写/v 的/ude1 《/w 李卫公/nr 碑/n 》/w 等/udeng 多/a 处/n 唐初/t 重要/a 碑铭/n ，/w 用/p 的/ude1 都/d 是/vshi “/w 隨/nz ”/w 字/n 。/w 
扬州/ns 文化学者/nnd 韦明铧/nr 认为/v ，/w 如今/t ，/w 唐代/ns [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 中/f 也/d 采用/v 了/ule “/w 隨/nz ”/w 字/n ，/w 说明/v 在/p [隋唐/t 时期/n]/nz ，/w “/w 隨/nz ”/w 与/cc “/w 隋/tg ”/w 是/vshi 通用/vn 的/ude1 ，/w 也/d 为/p 隋炀帝/nr 的/ude1 墓志/n 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 佐证/n 。/w 
疑问/n 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 为什么/ryv 不/d 提/v 扬州/ns 
根据/p [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 专家/nnt 介绍/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 序文/n 用/p 近/a 一半/m 的/ude1 篇幅/n ，/w 叙述/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq 的/ude1 历官/nz ，/w 夸耀/v 其/rz 事迹/n 文采/n 。/w 还/d 用/p 大量/m 篇幅/n 和/cc 艺术化/vn 的/ude1 语言/n 叙述/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 极力/d 与/cc 韦后/nr 、/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 一党/nz [划清/v 界限/n]/nz ，/w 甚至/d 不惜/v “/w 请/v [饮鸩/nz 而/cc 死/v]/nz ，/w 几/m 至/p 颠坠/nz ”/w ，/w 明确/a 表明/v 她/rr 的/ude1 [政治/n 立场/n]/nz 。/w 结合/v 史书/n 记载/v ：/w 中/f 宗/vg 驾崩/nz 后/f ，/w 婉儿/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 合谋/v ，/w 于/p 遗制/nz 中/f 引/v “/w 相/d 王旦/nr 参谋/nnt 政事/n ”/w ，/w 试图/v 牵制/vn 韦后/nr 。/w 专家/nnt 分析/vn 认为/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 在/p 中/f 宗/vg 朝/tg 后期/f 与/cc 相王/nz 、/w [太平/a 公主/nnd]/nz 属于/v 同一/b 阵营/n ，/w 而/cc 非/b 韦后/nr 一党/nz 。/w 
一直/d 致力于/v 唐史/nz 研究/vn 的/ude1 李豪/nr 查阅/v 了/ule 最近/t 公布/v 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n ，/w 发现/v 上面/f 近/a [1000/m 字/n]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 世系/n 、/w 经历/n 、/w 死因/n 、/w 葬地/nz 等/udeng 信息/n ，/w 但是/c ，/w 让/v 人/n 有些/rz 不解/v 的/ude1 是/vshi ，/w 既然/c 墓志/n 上/f 提到/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq 的/ude1 历官/nz ，/w 为何/ryv 没有/v 提到/v 当时/t 他们/rr 在/p 扬州/ns 的/ude1 情况/n 呢/y ？/w 
对此/d ，/w 韦明铧/nr 分析/vn ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志铭/n 中/f ，/w 没有/v 提到/v 她/rr 的/ude1 祖父/n 、/w 父亲/n 在/p 扬州/ns 的/ude1 情况/n ，/w 应该/v 有/vyou 两个/mq 原因/n 。/w 第一/m ，/w 这/rzv 是/vshi [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志铭/n ，/w [没有/v 必要/a]/nz 对/p 她/rr 的/ude1 先人/n 作/v 过多/d 笔墨/n ；/w 第二/m ，/w 她/rr 的/ude1 祖父/n 、/w 父亲/n 在/p 扬州/ns 做/v 的/ude1 是/vshi 前朝/t —/w —/w 隋朝/t 的/ude1 官/n ，/w 当时/t 已/d 是/vshi 唐朝/t ，/w 从/p 政治/n 的/ude1 因素/n 出发/vi 也/d 不宜/v 深/a 说/v 。/w 
“/w 鉴于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 上代/n 经历/n 过/uguo 两次/mq [灭门/vn 之/uzhi 祸/n]/nz ，/w 所以/c 墓志铭/n 不能不/d 有所/v 避讳/v 。/w ”/w 韦明铧/nr 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 观点/n ，/w “/w 但是/c ，/w 《/w 唐书/n 》/w 里/f 说/v 上官仪/nz 的/ude1 父亲/n 上/f 官/n 弘/nz 是/vshi ‘/w 隋江/nr 都/d 宫/ng 副/b 监/vg ，/w 因/p 家/q 于/p 江/n 都/d ’/w ，/w 是/vshi 没有/v 问题/n 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 陶敏/nr ）/w 
【/w 延伸/v 阅读/vn 】/w 
上/f 官/n 家族/n 的/ude1 
两次/mq [灭门/vn 之/uzhi 祸/n]/nz 
按照/p 上/f 官/n 的/ude1 家世/n 材料/n ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 先人/n 上/f 官/n 弘/nz 祖籍/n 陕州/nz ，/w 官/n 隋朝/t 北部/f 郎中/nnt ，/w 江/n 都/d 宫/ng 总监/nnt ，/w 居于/v 扬州/ns 。/w 后来/t 上/f 官/n 弘/nz 与/cc 次子/n 同/p 为/p 隋朝/t 陈棱/nr 所/usuo 害/v 。/w 唯有/v 上官仪/nz ，/w 因/p 聪颖/a 机灵/a ，/w 逃入/nz 庙门/n ，/w 得/ude3 高僧/nnd 庇护/vn 幸存/v 。/w 
上官仪/nz 是/vshi 上/f 官/n 弘/nz 的/ude1 长子/n ，/w 由/p 隋/tg 入/v 唐/tg ，/w 贞观/nz 初/f 擢进士/nz 第/m ，/w 召/vg 弘文馆/nz 直学士/nnt ，/w 迁/v 秘书郎/nnt ，/w 编撰/v 《/w 晋书/n 》/w 。/w 唐太宗/nr 每/rz 属文/nz ，/w 必/d 遣/vg 仪/ng 视/vg 稿/ng 。/w 高宗/nr 时/ng 仪/ng 公/ng 任/v 宰相/nnt 、/w 西台/nz 侍郎/nnt 兼/v 宏文馆/nz 大学士/nnt 。/w 文学/n 上/f ，/w 公/ng 创/v 律诗/n “/w 上官体/nz ”/w ，/w 著/nz 《/w 西台/nz 文集/n 》/w [三/m 十七/m 卷/q]/mq 。/w 高宗/nr 时/ng ，/w 因/p 废/ag 后事/n ，/w 结怨/vi 武/ag 后/f 。/w 麟德/nz 一年/mq （/w 664/m ）/w ，/w 公/ng 被/pbei 许敬宗/nr 诬/vg 与/cc 废/ag 太子/nnd 李忠/nr 谋反/v 。/w 仪/ng 公/ng 与/cc 子/ng 庭/ng 芝/ng 等/udeng 族人/n 被害/vi ，/w 藉没/nz 其/rz 家/q ，/w 时/ng 仪/ng 公/ng 年/qt [62/m 岁/qt]/mq 。/w 此/rzs 乃/v 上/f 官/n 氏族/n 史上/d 第二次/mq 大劫难/nz 。/w 到/v 唐中宗/nr 李显/nr 即位/vi ，/w 上官仪/nz 家族/n 得以/v 平/v 冤/vn ，/w 追封/v 仪/ng 公/ng 为/p 中书令/nnt ，/w 楚国/ns 公/ng 。/w 
[上/f 官/n 庭/ng 芝/ng]/nz 是/vshi 上官仪/nz 的/ude1 长子/n ，/w 这时/rzt 早已/d 是/vshi 唐朝/t 。/w 高宗/nr 时/ng ，/w [上/f 官/n 庭/ng 芝/ng]/nz 为/p 周/qt 王府/n 属/v ，/w 秦州/nz 大都督/nnt ，/w 与/cc 父/ng 同/p 罹难/vi 。/w 中/f 宗/vg 时/ng ，/w 追封/v 为/p 天水/ns 郡公/nz 。/w 他/rr 有一个/mq 儿子/n 上/f 官琨/nr 儿/ng ，/w 与/cc 父/ng 同/p 难/a ；/w 另外/c 就是/v 一个/mq 女儿/n [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 。/w 
