日前/t ，/w 考古/n 专家/nnt 在/p 河南省/ns 禹州市/ns 的/ude1 神垕/nz 古镇/n 发现/v 一座/mq 保存/v 完整/a 的/ude1 瓷窑/n 群/ng ，/w 并发/v 掘出/nz [大量/m 金/b]/mq 、/w 元/q 、/w 明/ag 时期/n 的/ude1 瓷器/n 残片/n 和/cc 窑/ng 具/vg 残片/n 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 此次/rz 发现/v 为/p 神垕镇/ns 作为/p 钧瓷/nz 原产地/n 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 科学/n 依据/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 处/n 瓷窑/n 群/ng 分布/vi 密集/a ，/w 共/d 发现/v 窑炉/n [１５/m 座/q]/mq ，/w 其中/rz [１０/m 座/q]/mq 保存/v 完整/a ，/w 灰坑/nz [１０８/m 座/q]/mq ，/w 澄泥/nz 池/ng [９/m 座/q]/mq ，/w 灰/ag 沟/n [３/m 条/q]/mq 、/w 墓葬/n [１/m 座/q]/mq ，/w 出土/v 大量/m 瓷器/n 残片/n 和/cc 窑/ng 具/vg 残片/n ，/w 总数/n 约/d 数/n [万/d 枚/q]/mq ，/w 其中/rz 可/v 复原/vn 器物/n [七/m 百余/mq]/mq 件/q 。/w 
此次/rz 出土/v 瓷片/nz 以/p [白/a 地/ude2 黑花/nz 瓷/ng]/nz 居多/vi ，/w 并/cc 有/vyou 钧瓷/nz 、/w 白瓷/nz 、/w 黑瓷/n 等/udeng ，/w 器/ng 形/ng 有/vyou 金代/t 的/ude1 天蓝/b 红斑/n 钧瓷盘/nz ，/w 元代/t 的/ude1 素烧/nz 白/a 瓷碗/n ，/w 明代/t 的/ude1 [白/a 地/ude2 黑花/nz 罐/ng]/nz 和/cc 白/a 地/ude2 黑花/nz 点彩/nz 碗/n 等/udeng 。/w [白/a 地/ude2 黑花/nz 瓷/ng]/nz 的/ude1 纹饰/n 以/p 花草/n 枝叶/n 纹/ng 为主/vi ，/w 部分/n 器/ng 底/f 书/n 有/vyou “/w 忍/v ”/w 、/w “/w 酒/nf ”/w 、/w “/w 福/n ”/w 、/w “/w 风花雪月/nz ”/w 等/udeng 字/n ，/w 具有/v [磁州窑/nz 系/v]/nz 的/ude1 特点/n 。/w 
专家/nnt 认为/v ，/w 神垕/nz 古镇/n 新发现/nz 的/ude1 瓷窑/n 址/ng [年代/n 序列/n]/nz 清楚/a ，/w 金/b 、/w 元/q 、/w 明/ag 各/rz 时期/n 制/v 瓷/ng 遗存/vn 丰富/a ，/w 发现/v 的/ude1 [十几/m 座/q]/mq 窑炉/n 保存/v 较好/d ，/w 无论是/c 在/p 数量/n 上/f 、/w 窑炉/n 的/ude1 类型/n 方面/n ，/w 还是/c 在/p 发展/vn 的/ude1 连续性/n 上/f ，/w 在/p 此前/t 的/ude1 [考古/n 发现/v]/nz 中/f 均/d 十分/d 罕见/a ，/w 填补/v 了/ule [中国/ns 陶瓷/n]/nz 研究/v 方面/n 的/ude1 有关/vn 空白/n ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 学术/n 意义/n 。/w 
[河南省/ns 文物局/nis]/nto 副局长/nnt 孙英民/nr 指出/v ，/w 河南/ns 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 的/ude1 制/v 瓷/ng 中心/nis ，/w 但/c 一直/d 没有/v 很好/ad 的/ude1 集中/vn 展示/v 区/n ，/w 此次/rz 在/p 素有/v [北方/s 瓷都/n]/nz 之/uzhi 称/v 的/ude1 神垕镇/ns 新发现/nz 了/ule 窑炉/n 分布/vi 密集/a 的/ude1 [瓷窑/n 遗址/n]/nz ，/w 为/p 神垕镇/ns 作为/p 钧瓷/nz 原产地/n 和/cc [北方/s 瓷都/n]/nz 提供/v 了/ule 有力/a 见证/n 和/cc 科学/n 依据/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 当地/s 文物/n 部门/n 正在/d 研究/vn 对/p 发掘/v 现场/s 的/ude1 保护性/b 覆盖/v 方案/n ，/w 其他/rzv 保护/vn 工作/vn 也/d 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 
神垕/nz 古镇/n 位于/v 河南省/ns 中部/f ，/w 是/vshi [钧瓷/nz 文化/n]/nz 发祥地/n ，/w 其/rz 所在/n 的/ude1 禹州市/ns 有/vyou “/w 中国/ns [钧瓷/nz 之/uzhi 都/d]/nz ”/w 之/uzhi 名/q 。/w 神垕/nz 早/a 在/p 夏/tg 、/w 商/v 时期/n 就/d 有/vyou [人类/n 居住/v]/nz ，/w 自/p 唐代/ns 出现/v 钧瓷/nz 以来/f ，/w 逐步/d 发展/vn 成为/v [中国/ns 北方/s 陶瓷/n 中心/nis]/nt 之一/rz 。/w 目前/t ，/w 神垕/nz 镇区/n 有/vyou [国家级/b 重点/n]/nz [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [１/m 处/n]/mq 、/w 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [３/m 处/n]/mq ，/w 各种/rz 古/tg 寺庙/n 、/w 古民居/nz 、/w 古/tg 祠堂/n 等/udeng ４０余处/m 。/w （/w 记者/nnt 桂娟/nr 方栋/nr ）/w 
