1月8日/t ，/w [莲湖区/ns 人大/nis]/nt 副主任/nnt 徐志刚/nr 、/w 武装部长/nnt 刘延海/nr 一行/n 来到/v [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt 社区/n ，/w 看望/v 慰问/vn 居住/v 在/p 这里/rzs 的/ude1 孤寡老人/n 赵秀珍/nr 。/w 
赵秀珍/nr 老人/n 今年/t [81/m 岁/qt]/mq ，/w 为/p [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt 退休/v 职工/nnt 遗属/n ，/w 目前/t 独自/d 生活/vn 。/w 该/rz 公司/nis 社区/n 为/p 老人/n 免费/vd 安装/v 了/ule 电话/n 、/w 制作/v 联系卡/n 等/udeng 方便/a 老人/n 与/cc 社区/n 联系/v ，/w 并/cc 为/p 专门/d 老人/n 安排/v 了/ule [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz ，/w 委派/v 专人/n 照顾/v 老人/n 衣食/n 起居/n ，/w 打扫/v 房间/n 卫生/an ，/w 在/p 老人/n 住院/vn 时/ng 照顾/v 陪同/vn 。/w 慰问/v 中/f ，/w 老人/n 再三/d 感谢/v 该/rz 公司/nis 社区/n 对/p 其/rz 无微不至/al 的/ude1 关怀/vn 和/cc 帮助/v 。/w 
徐志刚/nr 主任/nnt 充分/ad 肯定/v 了/ule 该/rz 公司/nis 社区/n 长期以来/dl 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 指出/v 关爱/vn 孤寡老人/n 是/vshi 一项/mq 光荣/a 的/ude1 [社会/n 义务/n]/nz ，/w 希望/v 该/rz 公司/nis 社区/n 继续/v 发扬/vn [优良/z 传统/n]/nz ，/w 让/v 辖区/n 内/f 所有/b 老人/n ，/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 、/w 老有所养/vl 、/w [老/a 有所/v 乐/a]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 该/rz 公司/nis [大力/d 加强/v]/nz 社区/n 各项/r 管理/vn 工作/vn ，/w 重点/n 针/n 离退休/vn 老人/n 对/p 进行/vn 关爱/vn 行动/vn ，/w 建立/v [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 站/vi ，/w 设立/v 图书室/n 、/w 书画/n 室/n 、/w 休息室/n 、/w 聊天室/nz 、/w 多功能/b 活动室/n 等/udeng ，/w 丰富/a 老年人/n 晚年/t 生活/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 王旭升/nr 杜妍/nr ）/w 
