杨幂/nr 刘恺威/nr 结婚/vi 
昨天/t ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n ，/w 娱乐圈/nz 又/d 多/a 了/ule 一对/mq 郎才女貌/nz 的/ude1 [神仙/nnd 眷/n 侣/n]/nz 。/w 虽然/c 刘恺威/nr 外形/n 帅气/a ，/w 性格/n 也/d 很/d 亲和/a ，/w 但/c 因为/c 杨幂/nr 看得/v 紧/d ，/w 剧组/nis 的/ude1 女演员/nnd 都/d 不/d 敢/v 跟/p 他/rr 搭讪/v 。/w 
昨天/t ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n ，/w 娱乐圈/nz 又/d 多/a 了/ule 一对/mq 郎才女貌/nz 的/ude1 [神仙/nnd 眷/n 侣/n]/nz 。/w 刘恺威/nr 家境/n 殷实/a ，/w 父亲/n 是/vshi TVB/x 著名/a 演员/nnt 刘丹/nr 。/w 作为/p “/w 星二代/nz ”/w 兼/v 富二代/n ，/w 刘恺威/nr 昔日/t 颇/d 有点/d [花花/nz 大/a 少/a]/nz 的/ude1 做派/nz ，/w 杨幂/nr 是/vshi 如何/ryv 抓牢/nz 他/rr 的/ude1 心/n ，/w 让/v 他/rr 有/vyou 安定/a 下来/vf 的/ude1 念头/n 的/ude1 ？/w 恰逢/v 刘恺威/nr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 喋血/nz 孤岛/n 》/w 在/p [江苏/ns 综艺/b 频道/n]/nz 精品/n 剧场/n 热/a 播/v ，/w 记者/nnt 从/p 剧组/nis 人员/n 处/n 打探/v 到/v 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 恋爱/vi 期间/f 的/ude1 一些/mq 细节/n ，/w 总结/v 出/vf 杨幂/nr “/w 追/v 男/b [三/m 招/v]/mq ”/w 。/w 
[第一/m 招/v]/mq ：/w 避嫌/vi 
在/p 刘恺威/nr 之前/f ，/w 杨幂/nr 的/ude1 感情/n 状况/n 一直/d 扑朔迷离/vl ，/w 大家/rr 都/d 在/p 传/v 她/rr 和/cc 冯绍峰/nr 假戏真做/vl ，/w 把戏/n 里/f 的/ude1 感情/n 延伸/v 到/v 了/ule 戏/n 外/f 。/w 面对/v 和/cc 冯绍峰/nr 的/ude1 绯闻/n ，/w 聪明/a 的/ude1 杨幂/nr 一直/d 没有/v 正面/b 回应/vn ，/w 每次/r 都/d 是/vshi 含糊其辞/vl ，/w 凭借/p 这段/r 让/v 人/n 总是/d 猜/v 不/d 透/v 的/ude1 绯闻/n ，/w 人气/n 直升/nz 。/w 后来/t 拍/v 电视剧/n 《/w 如意/a 》/w ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 产生/v 了/ule 感情/n 。/w 尽管/c 当时/t 他们/rr 没有/v 公开/ad ，/w 但/c 杨幂/nr 为了/p 不/d 让/v 男友/n 吃醋/v ，/w 开始/v 主动/ad 回避/v 绯闻/n 男友/n 冯绍峰/nr 的/ude1 一切/rz 话题/n 。/w 
在/p 《/w 如意/a 》/w 片/q 场/qv ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 同时/c 接受/v 采访/vn （/w 两人/mq 并未/d 公开/ad 恋情/n ）/w 。/w 当时/t [金陵/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 问/v 到/v 杨幂/nr 的/ude1 绯闻/n 男友/n 冯绍峰/nr ，/w 一向/d 对/p 此事/r 态度/n 暧昧/a 的/ude1 杨幂/nr ，/w 那天/r 的/ude1 回答/vn 出乎/v 大家/rr 意料/vi ：/w “/w 我/rr 和/cc 冯绍峰/nr 价值观/n 不同/a ，/w 没/d 可能/v 走到/vf 一起/s 。/w ”/w 现在/t 想来/v ，/w 就是/v 在/p 向/p 一边/d 的/ude1 刘恺威/nr “/w 表/n 忠心/n ”/w 。/w 之后/f [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 杨幂/nr 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 经常/d 冷/a 对/p 冯绍峰/nr ，/w 处处/d 避嫌/vi ，/w 以免/c 刘恺威/nr 吃醋/v 。/w 直到/v 冯绍峰/nr 和/cc 倪妮/nr 公布/v 了/ule 恋情/n ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 感情/n 也/d 稳定/an 了/ule ，/w “/w 峰幂/nz ”/w 之间/f 的/ude1 互动/vn 才/d 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 
[第二/m 招/v]/mq ：/w 盯/v 紧/d 
自己/rr 是/vshi 避嫌/vi 了/ule ，/w 但/c 不/d 盯/v 紧/d 刘恺威/nr 这个/rz 有些/rz 花心/n 的/ude1 未婚夫/n ，/w 恋情/n 仍然/d 有可能/nz 泡汤/vi 。/w 在/p 电视剧/n 《/w 喋血/nz 孤岛/n 》/w ，/w 刘恺威/nr 饰演/v 女子/n 特工/nnd 队/n 的/ude1 教官/nnt 麦克/nrf ，/w 带着/vn [5/m 位/q]/mq 美艳/a 性感/a 的/ude1 女特工/nz 。/w 得知/v 刘恺威/nr 要/v 与/cc [5/m 位/q]/mq 美女/n 朝夕/n 相对/d 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 不能/v 一直/d 陪伴/v 在/p 身旁/s 的/ude1 杨幂/nr 立刻/d [远程/b 监控/vn]/nz 未婚夫/n 的/ude1 一举一动/n 。/w 
《/w 喋血/nz 孤岛/n 》/w 中/f 的/ude1 演员/nnt 之一/rz 端木崇/nr 慧/ag 是/vshi 杨幂/nr 的/ude1 昔日/t 同窗/n ，/w 在/p 开拍/v 前/f 杨幂/nr 就/d 已经/d 向/p 同窗/n 传话/vi ，/w 端木崇/nr 慧/ag 透露/v 称/vn ：/w “/w 当/p 杨幂/nr 知道/v 我/rr 和/cc 刘恺威/nr 合作/vn 拍戏/vi 的/ude1 时候/n 就/d 给/p 我/rr 打电话/vi 说/v ，/w 听说/v 我/rr 老公/n 和/cc 你/rr 一起/s 拍戏/vi ，/w 你/rr 要/v 给/p 我/rr 盯着/v 点/qt 。/w ”/w 
在/p 杨幂/nr 的/ude1 严防/v 死守/v 之下/f ，/w 剧组/nis 里/f 的/ude1 女演员/nnd 都/d 对/p 刘恺威/nr 敬而远之/vl 。/w 端木崇/nr 慧/ag 表示/v ，/w 虽然/c 刘恺威/nr 外形/n 帅气/a ，/w 性格/n 也/d 很/d 亲和/a ，/w 但/c 因为/c 杨幂/nr 看得/v 紧/d ，/w 剧组/nis 的/ude1 女演员/nnd 都/d 不/d 敢/v 跟/p 他/rr 搭讪/v 。/w 
[第三/m 招/v]/mq ：/w 示弱/vi 
刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 公布/v 恋情/n 的/ude1 时候/n ，/w 杨幂/nr 的/ude1 人气/n 如日中天/vl ，/w 知名度/n 远/a 高于/v 刘恺威/nr 。/w 为了/p 不/d 让/v 情郎/n 有/vyou 心理压力/v ，/w 杨幂/nr 在/p 多个/mq 场合/n 都会/n 示弱/vi ，/w 给/p 刘恺威/nr 赚/v 足/a 面子/n 。/w 
比如/v 刘恺威/nr 当/p 制片人/nnt 拍/v 《/w [盛夏/t 晚/tg 晴天/n]/nz 》/w ，/w 杨幂/nr 并/cc 没有/v 喧宾夺主/vl ，/w 而是/c 全力/d 配合/v 男友/n ；/w 之后/f 杨幂/nr 也/d 当/p 起/vf 制片人/nnt ，/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 有意/d 和/cc 男友/n 切磋/v 时/ng ，/w 杨幂/nr 立刻/d 大赞/nrf 男友/n ，/w 谦虚/a 回应/vn ：/w “/w 我/rr 从/p 他/rr 身上/s 耳濡目染/vl 学/v 到/v 了/ule 不少/m 当/p 制片人/nnt 的/ude1 经验/n ，/w 比如/v 如何/ryv 跟/p [工作/vn 人员/n]/nnt 沟通/v ，/w 现场/s 遇到/v [突发/vn 事件/n]/nz 如何/ryv 处理/vn 等等/udeng 。/w ”/w 如此/rzv 懂事/a ，/w 自然/n 令/v 刘恺威/nr 开心/a 。/w 
