日前/t ，/w 据/p 国内/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [长安/ns 福特/nrf]/nz 2014年/t 的/ude1 重磅/n 车型/n Escort/x ，/w 其/rz 中文名/nz 或/c 定为/v “/w 福睿斯/nr ”/w 。/w 通过/p [商标/n 注册/vn]/nz 查询/v ，/w 可以/v 发现/vn [福特/nrf 汽车/n 公司/nis]/ntc 已经/d 在/p 2012年/t 的/ude1 11月/t 正式/ad 注册/vn 了/ule 这/rzv 一/m 名称/n 。/w 


福特/nrf Escort/x 概念车/nz 于/p 去年/t 的/ude1 [上海/ns 车展/n]/nz 发布/v ，/w 我们/rr 预计/v 其/rz 量产/nz 版/n 车型/n 将/d 会/v 在/p 今年/t 4月/t 的/ude1 [北京/ns 车展/n]/nz 正式/ad 发布/v ，/w 并/cc 将/d 于/p 今年/t 下半年/t 正式/ad 国产/b 上市/vn 。/w 福特/nrf Escort/x 是/vshi [一/d 款/q]/mq [紧凑型/b 车/n]/nz ，/w 预计/v 量产/nz 推出/v 后/f 定位/vn 要略/n 低于/v 福克斯/nrf 。/w 更多/ad 有关/vn 该车/r 的/ude1 信息/n ，/w 我们/rr 将/d 继续/v 关注/vn 。/w （/w [消息/n 来源/n]/nz ：/w [网易/ntc 汽车/n]/nz ；/w 编译/v //w [汽车/n 之/uzhi 家/q]/nz 王寅/nr ）/w 
