据/p 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 韩国/nsf 艺人/nnt 朴信惠/nr 在/p 香港/ns 也/d 展现/v 出/vf [魅力/n 四/m 射/v]/nz 的/ude1 美貌/n ，/w 因此/c 受到/v 关注/vn 。/w 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 朴信惠/nr 8日/t 出席/v 了/ule 在/p 香港/ns 举行/v 的/ude1 某/rz 高档/b 品牌/n 开业/vi 活动/vn 。/w 此外/c ，/w 微博/n 上/f 也/d 公开/ad 了/ule 朴信惠/nr 的/ude1 现场/s 照片/n ，/w 引起/v 大家/rr 的/ude1 关注/vn 。/w 得知/v 消息/n 的/ude1 网友/n 纷纷/d 留言/n 说/v ，/w 好/a 大胆/ad 啊/y 。/w 
照片/n 中/f ，/w 朴信惠/nr 身穿/v 深/a V/x 领/v 礼服/n 注视/v 着/uzhe 镜头/n ，/w 胸部/n 线条/n 十分/d 显眼/a ，/w 展现/v 出/vf 成熟/a 女人/n 的/ude1 魅力/n ，/w 取代/v 了/ule 在/p 电视剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 展现/v 出/vf 的/ude1 那种/r 清纯/a 高中生/nnd 面貌/n 。/w 
