郭富城/nr 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月9日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 郭富城/nr 于/p 马/n 年/qt 计划/n 再买/nz 马/n 做/v 马/n 主/ag ，/w 他/rr 表示/v 会/v 跟/p 多/a 位/q 朋友/n ，/w 包括/v 律师/nnt 与/cc 地产/n 界/n 朋友/n 合伙/vn ，/w 主要/b 是/vshi 藉/vg 养/v 马/n 过程/n 让/v 大家/rr 联谊/b 。/w 昨天/t (/w 1月8日/t )/w 他/rr 出席/v apm/x 的/ude1 宣传/vn 活动/vn ，/w 获/v 送/v 赠/v 足金/n 金马/nr 作/v 纪念/vn ，/w 收到/v 礼物/n 时/ng 他/rr 很/d 开心/a ，/w 笑/v 问/vn 是否/v 预祝/vn 他/rr 再/d 夺/v 金马奖/nz 。/w 
拟/v 再买/nz 马/n 没/d 想/v 娶妻/nz 
郭富城/nr 透露/v 今年/t 会/v 多/a 拍电影/nz 与/cc 接/v 新/a 广告/n ，/w 今年/t 上半年/t 度/qv 先/d 拍/v 两部/mq 电影/n ，/w 一部/mq 是/vshi 内地/n 电影/n ，/w [另一/m 部/q]/mq 是/vshi 《/w 寒战/n 2/m 》/w 。/w 问/v 他/rr 又/d 买马/nrf 又/d 拍电影/nz ，/w 何时/ryt 才/d 娶/v 老婆/n ？/w 他/rr 称/v 没有/v 考虑/vn 这/rzv 问题/n ，/w 手上/s 有/vyou 好/a 剧本/n 就/d 全力以赴/vl 。/w 
早/a 前/f 他/rr 在/p 演唱会/n 的/ude1 跳弹/nz 床/n 表演/v 时/ng 伤/v 脚/n ，/w 对/p 他/rr 工作/vn 未/d 有/vyou 影响/vn ，/w 医生/nnt 指/v 他/rr 狠/d 健康/a ，/w 故/c 康復/nr 进度/n 狠/d 快/a 。/w 他/rr 透露/v 稍后/d 往/p 内地/n 巡/vg 迴/nz 演出/vn 会/v 取消/vn 跳弹/nz 床/n 部分/n ，/w 因/p 这/rzv 表演/vn 经常/d 令/v 他/rr 受伤/vi ，/w 可能会/nz 改/v 唱/v 慢歌/nz 。/w 由于/p 他/rr 稍后/d 会/v 拍/v 动作片/nz ，/w 他/rr 一定会/nz 更/d 要/v 小心/a 保护/vn 自己/rr 。/w 
