演员/nnt 兼/v 导演/nnt 的/ude1 张国立/nr 在/p 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 可谓/v 丁零/nr 哐啷/o ，/w 身兼/v 艺术/n 顾问/nnt 、/w 策划/vn 、/w 快板/n 和/cc 主持/v 数/n 职/ng 。/w 
有关/vn 央视/j 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 炒作/vn 总算/d 尘埃落定/vl ，/w 除了/p 由/p 张国立/nr 顶替/v 李咏/nr ，/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李思思/nr 四大/n 主持人/nnt 照旧/v 。/w 自此/d ，/w 演员/nnt 兼/v 导演/nnt 的/ude1 张国立/nr 在/p 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 可谓/v 丁零/nr 哐啷/o ，/w 身兼/v 艺术/n 顾问/nnt 、/w 策划/vn 、/w 快板/n 和/cc 主持/v 数/n 职/ng 。/w 
此前/t 主持人/nnt 的/ude1 悬念/n 未必/d 是/vshi 有意/d 而/cc 为/p 之/uzhi ，/w 扫荡/v 祖国/n 大江南北/n ，/w 能/v 扛鼎/nz 央视/j 春晚/n 的/ude1 人才/n 还/d 真/a 不/d 多/a 。/w 就算/d 没有/v 冯小刚/nr 执导/v 春晚/n ，/w 主持人/nnt 阵容/n 同样/d 是/vshi 个/q 挠头/vi 的/ude1 事/n 。/w 有/vyou 新鲜感/n 的/ude1 人/n 不/d 缺/v ，/w 比如/v 何炅/nr 和/cc 谢娜/nr ，/w 但/c 显然/ad 不是/c 央视/j 的/ude1 路/n 数/n ，/w 何况/c 人家/n [湖南/ns 卫视/n]/nz 也/d 未必/d 乐意/v 。/w 
细/a 数/n 今春/t 主持/v 的/ude1 几位/n ，/w 台柱子/n 朱军/nr 已/d 为/p 央视/j 春晚/n 坚守/v 了/ule 17年/t ；/w 董卿/nr 接棒/nz 也/d 有/vyou [9/m 个/q]/mq 年头/n ；/w 李思思/nr 作为/p 后起之秀/n ，/w 此前/t 已/d [二/m 度/qv]/mq 试水/nz ；/w 毕姥爷/nr 肩负/v 插科打诨/vl 的/ude1 重任/n ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 两年/mq [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz 。/w 张国立/nr 与/cc 冯小刚/nr 合作/vn 过/uguo 《/w [一声/mq 叹息/vi]/nz 》/w 《/w 手机/n 》/w (/w 电影版/nz 电视/n 版/n )/w 和/cc 《/w 一九四二/m 》/w 等/udeng 多部/mq 电影/n ，/w 作为/p 冯小刚/nr 的/ude1 事业/n 伙伴/n 也好/y ，/w 私下/d 的/ude1 “/w 闺中/nz ”/w 密友/n 也罢/y ，/w 张国立/nr 都/d 可谓/v 冯小刚/nr 的/ude1 一张/mq 底牌/n ，/w 且/c 是非/n 要/v 打/v 出去/vf 的/ude1 那/rzv 张/q 底牌/n 。/w 有/vyou 他/rr 在/p 身边/s ，/w 冯导/nr 多/a 了/ule 一份/mq 安全感/n 。/w 
张国立/nr [最后/f 时刻/n]/nz 入主/v 央视/j 春晚/n ，/w 十有八九/n 是/vshi 冯小刚/nr 的/ude1 主意/n ，/w 冯导/nr 这一招/nz 可谓/v “/w [曲线/n 救国/vn]/nz ”/w 。/w 就/d 央视/j 春晚/n 主持/v 阵容/n 的/ude1 变数/n 而言/uls ，/w 冯导/nr 要是/c 直截了当/n 推出/v 张国立/nr ，/w 想必/d 十有八九/n 要/v 被/pbei 一/m 枪毙/v 了/ule 。/w 于是/cc 先/d 把/pba 人家/n 张国立/nr 拉/v 进来/vf ，/w 凭/p 他/rr 的/ude1 江湖/n 地位/n 和/cc [艺术/n 造诣/n]/nz ，/w 当/p 个/q 艺术/n 顾问/nnt 和/cc 策划/vn 还是/c 绰绰有余/vl 的/ude1 ，/w 来/vf 个/q 表演/v 节目/n 更/d 不在话下/vl 。/w 冯小刚/nr 顺利/ad 将/d 张国立/nr 推/v 到/v 自己/rr 左膀右臂/n 的/ude1 位置/n ，/w 主持人/nnt 之/uzhi 位/q 也/d 就是/v 近水楼台/n 的/ude1 事/n 了/ule 。/w 
当然/d ，/w 张国立/nr 并非/v 唯一/b 选择/v ，/w 在/p 历届/b 央视/j 春晚/n 的/ude1 主持/vn 台上/s ，/w 尚/d 还有/v 连任/vn [两/q 届/q]/mq 的/ude1 大将/nnt 之/uzhi 才/d 撒贝宁/nz 可用/v ，/w 想必/d 春晚/n 导演/nnt 组/n 也/d 试/v 过/uguo 了/ule 。/w 但/c 就/d 冯氏/nz 亲民/nz 线路/n 来讲/uls ，/w 撒贝宁/nz 稳重/a 有余/vi ，/w 但/c 喜乐/nz 不足/an 。/w 而/cc 张国立/nr 在/p 以往/t 的/ude1 主持/vn 舞台/n 上/f ，/w 正是/v 稳重/a 与/cc 幽默/a 的/ude1 合体/n ，/w 包袱/n 段子/n 齐/a 下/f ，/w 丝毫/a 不/d 落/v 专业/n 主持/v ，/w 故/c 央视/j 春晚/n 最后/f 吸收/v 张国立/nr 变/v 阵/ng ，/w 也/d 是/vshi 情与理/nz 皆/d 通/v 的/ude1 选择/vn 。/w 再说/c [一/d 朝天子/nz 一/d 朝臣/n]/nz ，/w 冯小刚/nr 要/v 不/d 从/p 外/f 到/v 内/f 整点/gm 冯氏/nz 元素/n ，/w 那/rzv 就/d 枉/dg 为/p 总/b 导演/nnt 了/ule 。/w 
起用/v 演员/nnt 也/d 非/b 首创/v ，/w 早年/t 的/ude1 央视/j 春晚/n 一度/d 是/vshi 演艺界/n 客串/v 主持/vn 的/ude1 一统天下/vl ，/w 刘晓庆/nr 、/w 姜黎黎/nr 和/cc 张瑜/nr 等/udeng 都/d 曾/d 跨界/nz 客串/v 主持/vn 过/uguo 央视/j 春晚/n 。/w 如果/c 你/rr 对/p 张国立/nr 主持/v 央视/j 春晚/n 一时/d 转/v 不过/c 筋/n 来/vf ，/w 想想/v [铁/n 齿/n 铜牙/nz]/nz 的/ude1 “/w 纪晓岚/nr ”/w 入主/v 央视/j 春晚/n ，/w 立马/d 就/d 喜感/nz 了/ule 。/w （/w 曾念群/nz ）/w 
