华妃/nr PK/x 假/a 甄嬛/nr 
左/f 起/vf 孙坚/nr 、/w 吴健/nr 、/w 蒋欣/nr 、/w 虎虎/nz 
《/w 甄嬛传/nz 》/w 虽然/c 已经/d 热/a 映/vi 两年/mq 之/uzhi 久/a ，/w 然而/c 至今/d 热度/n 持续/vd 席卷/v 荧屏/n ，/w 成为/v 了/ule 重播/v 次数/n 最多/ad 频率/n 最快/d 的/ude1 电视剧/n 。/w 王牌/n [综艺/b 节目/n]/nz “/w 百变/nz 大/a 咖/n 秀/ag ”/w 也/d 将/d 主题/n 锁定/v “/w 大/a 咖/n 甄嬛/nr 秀/ag ”/w ，/w 孙坚/nr 、/w 吴健/nr 上演/v 的/ude1 [两/q 大/a]/mq “/w 甄嬛/nr ”/w 同台/v 争宠/nz ，/w 而/cc 蒋欣/nr 的/ude1 真人版/nz “/w 华妃/nr ”/w 作为/p [神秘/a 嘉宾/n]/nz ，/w 出场/vi 气势/n 夺人/nz ，/w 更是/d 让/v 全场/n 欢呼/v ，/w 将/d 整/v 台/q 节目/n 推向/v 高潮/n 。/w 
“/w 大/a 咖/n 甄嬛传/nz ”/w 延续/v 电视剧/n 版/n 的/ude1 浩大/a 阵势/n 以及/cc 华丽/a 风格/n ，/w 从/p 服装/n 到/v 场景/n 布局/n 上/f 都/d 颇为/d 考究/a 。/w 其中/rz 吴健/nr 扮演/v 的/ude1 初/f 入/v 宫/ng 时/ng 的/ude1 甄嬛/nr 重现/v 了/ule 经典/n 场景/n —/w —/w 惊鸿舞/nz ，/w [一/d 袭/v]/mq 粉/ag 衣/ng 加上/v 琴瑟/nz 合奏/vn ，/w 柔情似水/vl ，/w 令/v 众人/n 惊叹/v 男儿/n 身/ng 也/d 能/v 再现/vn 如此/rzv 曼妙/a 舞姿/n 。/w 而/cc 孙坚/nr 扮演/v 的/ude1 则/d 是/vshi 在/p 历练/nz 成熟/a 的/ude1 “/w 后期/f 甄嬛/nr ，/w 与/cc 皇后/nnd 斗/v 起/vf 词/n 来/vf 可谓/v 火药味/n 十足/z ，/w 一句/mq “/w 容/v 不/d 容得/nrf 下/f 我/rr ，/w 那/rzv 是/vshi 娘娘/n 的/ude1 气度/n ”/w 顿时/d 将/d 后宫/n 一触即发/vl 的/ude1 争斗/vn 演绎/v 地/ude2 淋漓尽致/al 。/w 
作为/p 整/v 场/qv 秀/ag 的/ude1 最/d 亮点/n ，/w 真人版/nz 华妃/nr 蒋欣/nr 再现/v 戏/n 中/f 妆容/nz 登上/v 大/a 咖/n 秀/ag 舞台/n ，/w 上演/v 一幕/nz 真/a 华妃/nr PK/x 两位/mq 假/a 嬛嬛/nz 的/ude1 戏码/n 。/w 作为/p 湖南/ns 妹子/n ，/w 蒋欣/nr 登台/vi 便/d 甩/v 出/vf 一句/mq 经典/n 的/ude1 “/w 贱人/n 就是/v 矫情/nz ”/w ，/w 随后/d “/w 赏/v 一丈红/nz ”/w 等/udeng [经典/n 台词/n]/nz 陆续/d 抛出/v ，/w 依然/d 骄纵/nz 张扬/vi 的/ude1 气场/nz 让/v 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 都/d 禁不住/v [起立/vi 鼓掌/vi]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 蒋欣/nr 此次/rz 是/vshi 第一次/mq 以/p “/w 华妃/nr ”/w 造型/n 现身/v [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 蒋欣/nr 本人/rr 出于/v 对/p 角色/n 的/ude1 保护/vn ，/w 一直/d 对/p 邀约/v 以/p “/w 华妃/nr ”/w 造型/n 现身/v 的/ude1 活动/vn 都/d 非常/d 谨慎/a 。/w 此次/rz 受/v 大/a 咖/n 秀/ag 重托/n 希望/v 做出/v 一台/mq 精彩绝伦/al 的/ude1 节目/n ，/w 获得/v 蒋欣/nr 的/ude1 力挺/nz 。/w 节目组/n 更是/d 对/p 蒋欣/nr 的/ude1 到来/vn 采取/v [保密/vn 措施/n]/nz ，/w 连/ulian 主持人/nnt 都/d 不/d 知情/vi 。/w 在/p 上场/vi 之后/f ，/w 更是/d 让/v 何炅/nr 谢娜/nr 惊/v 掉下巴/nz 、/w 感动/v 落泪/vi 。/w 何炅/nr 表示/v ：/w “/w 没想到/nz ，/w 蒋欣/nr 能够/v 这么/rz 支持/v 大/a 咖/n 秀/ag ，/w 把/pba 这个/rz 再现/v “/w 华妃/nr ”/w 的/ude1 机会/n ，/w 留给/v 了/ule 大/a 咖/n 秀/ag ”/w 。/w 
