昔日/t 的/ude1 “/w 郑州/ns 东/f 车站/n ”/w （/w 翻拍/nz 资料/n 图/n ）/w [河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 邓万里/nr //w 摄/vg 
[河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 郭富收/nr 
享受/v 着/uzhe 地铁/n 转乘/v 高铁/nz 的/ude1 便捷/a ，/w 体验/v 着/uzhe 高铁/nz 站/vi 刷/v 身份证/n 进站/vi 和/cc [2/m 小时/n]/mq 到/v 北京/ns 的/ude1 快感/n ，/w 能否/v 想起/v 100年前/t 晴/vi 几乎/d 不/d 遮阳/v 、/w 阴/a 近乎/v 不/d 避雨/v 的/ude1 火车站/n 站/vi 棚/n ？/w 
百年/mq 火车站/n 的/ude1 变迁/vn 见证/n 和/cc 缩影/n 了/ule 郑州/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展史/n ，/w 而/cc 现代化/vn 的/ude1 [郑州/ns 高铁/nz 站/vi]/nt ，/w 从此/d 将/d 让/v 郑州/ns 坐/v 在/p 全国/n “/w 双/q 十字/b ”/w 枢纽/n 的/ude1 位置/n 上/f 。/w 
毫不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w [郑州/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 历史/n 变迁/vn ，/w 就是/v 一部/mq 郑州/ns 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展史/n 。/w 根据/p 《/w 清史稿/nz  交通/n 志/n 》/w 记载/v ，/w 1904年3月/t ，/w 郑县/nz 站/vi 即/v 郑州站/nz 建成/v ，/w 位于/v 当时/t 郑县/nz 的/ude1 城西/d 。/w 
铁路/n 通车/vi 初期/f ，/w 设备/n 简陋/a ，/w 运输/v 效率/n 低下/a ，/w 北京/ns 到/v 汉口/ns 的/ude1 列车/n 需/v 运行/vn 3日/t 。/w 车站/n 相距/vi 也/d 比较/d 近/a ，/w 除/p [郑州/ns 车站/n]/nz 以外/f ，/w 仅/d 卢汉/nr 线/n 在/p 郑州/ns 境内/s 就/d 有/vyou 郑州/ns 南/b 、/w 南阳/ns 寨/ng 等/udeng [11/m 个/q]/mq 车站/n 。/w 
1906年/t （/w 清/tg 光绪/n 三十二年/t ）/w ，/w 清廷/n 开放/v 郑州/ns 为/p 商埠/n 。/w 大同路/nz 、/w 德化街/nz 、/w 苑陵/nr 街/n 等/udeng 背靠/d 铁路/n ，/w 商业/n 逐渐/d 生根/vi 发芽/vi ，/w 奠定/v 了/ule 郑州/ns 商贸城/n 的/ude1 基础/n 。/w 
揭秘/v 
为何/ryv 放弃/v 省城/n 
落户/vi 百/m 里外/n 的/ude1 县城/n ？/w 
[京汉/nz 铁路/n]/nz 当初/t 为什么/ryv 放弃/v 省城/n ，/w 而/cc 选择/v 了/ule 一座/mq 百/m 里外/n 的/ude1 县城/n ？/w 打开/v 地图/n 你/rr 会/v 发现/vn ：/w 处在/v 北京/ns 到/v 武汉/ns 直线/n 上/f 的/ude1 是/vshi 开封/v 而/cc 不是/c 郑州/ns 。/w 
根据/p 《/w 清史稿/nz  交通/n 志/n 》/w 记载/v ，/w 1864年/t ，/w 一/m 英国/ns [铁路/n 工程师/nnt]/nnd 来到/v 中国/ns 游说/v ，/w 建议/n 清政府/nt 以/p 汉口/ns 为/p 中心/nis 修筑/v 铁路/n 。/w 那时/rzt ，/w 清政府/nt 还/d 没有/v 接受/vn 铁路/n 的/ude1 想法/n 。/w 张之洞/nr 的/ude1 一道/d 奏折/n 让/v 事情/n 出现/v 转机/n 。/w 张/q 提出/v 应该/v 先/d 修建/v 从/p 卢沟桥/ns 经/p 河南/ns 到/v 汉口/ns 的/ude1 铁路/n ，/w 认为/v “/w 豫/b 、/w 鄂/b 居天下/nz 之/uzhi 腹/ng ，/w 中原/ns 绾毂/nz ，/w 胥/nz 出/vf 其/rz 涂/v ”/w 。/w 奏折/n 中/f 的/ude1 [卢汉/nr 铁路/n]/nz 线路/n 为/p ：/w 从/p 保定/ns 南下/vn ，/w 经/p “/w 彰/ag （/w 今/tg 安阳/ns ）/w 、/w 卫/ng （/w 今/tg 新乡/ns ）/w 等/udeng 府/ng ”/w ，/w 在/p 荥泽/nz 口/n 以上/f ，/w “/w 择/v [黄河/ns 上游/f]/nz 滩/ng 窄/a 岸/n 坚/ng 经/p 流/v 不/d 改/v 之/uzhi 处/n ，/w 作/v 桥/n 以/p 渡河/vi ”/w 。/w 过/uguo 黄河/ns 后/f ，/w 则/d “/w 由/p 郑/tg （/w 今/tg 郑州/ns ）/w 、/w 许/v （/w 今/tg 许昌/ns ）/w 、/w 信阳/ns 驿路/nz 以/p 抵/v 汉口/ns ”/w 。/w 
