原/b 标题/n ：/w [广电/n 总局/nis]/nto 整顿/v 违规/vn 广告/n 四川/ns 新疆/ns 两家/mq 卫视/n 被/pbei 处理/vn 
9日/t 下午/t ，/w [国家/n 广电/n 总局/nis]/nto 的/ude1 网站/n 上/f 发布/v 了/ule 《/w 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 关于/p 给予/vn 新疆/ns [兵团/nis 卫视/n]/nz 和/cc [四川/ns 卫视/n]/nz 暂停/v [商业/n 广告/n]/nz 播出/v 处理/vn 的/ude1 通报/vn 》/w （/w 以下/f 简称/v “/w 通报/v ”/w ）/w 。/w 通报/v 中/f 责令/v 违规/vn 播出/v 广告/n 的/ude1 新疆/ns [兵团/nis 卫视/n]/nz 和/cc [四川/ns 卫视/n]/nz 分别/d 暂停/v 播出/vn 全部/m [商业/n 广告/n]/nz [15/m 天/qt]/mq 和/cc [7/m 天/qt]/mq 。/w 
最终/d 总局/nis 决定/v ：/w 责令/v 新疆/ns [兵团/nis 卫视/n]/nz 自/p 1月9日零时/t 起/vf 至/p 1月24日零时/t ，/w 暂停/v 所有/b [商业/n 广告/n]/nz 播出/v 15日/t ，/w 并/cc 进行/vn 全面/ad 清理/v 整顿/vn ；/w 责令/v [四川/ns 卫视/n]/nz 自/p 1月9日零时/t 起/vf 至/p 1月16日零时/t ，/w 暂停/v 所有/b [商业/n 广告/n]/nz 播出/v 7日/t ，/w 并/cc 进行/vn 全面/ad 清理/v 整顿/vn 。/w 
此/rzs 消息/n 在/p 网上/s 公布/v 后/f ，/w 网友/n 、/w 观众/n 都/d 表示/v 支持/vn 。/w 网友/n 双色/nz 的/ude1 猫/n 说道/v ，/w “/w 早就/d 该/rz 处理/vn 了/ule 。/w 打开/v 电视/n 那些/rz 恶心/a 的/ude1 [电视/n 购物/vn]/nz 广告/n ，/w 稍/d 有/vyou 智商/n 的/ude1 都/d 知道/v 东西/n 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w 还/d 公然/d 在/p 上面/f 疯狂/a 叫卖/vi ，/w 像/v 打/v 了/ule 鸡血/nf 。/w 专/a 骗/v 一些/mq 没有/v 识别/vn 能力/n 的/ude1 老人家/n 的/ude1 血汗钱/n 。/w ”/w 更/d 有/vyou 网友/n 希望/v 能/v 继续/v 整顿/vn 所有/b 违规/vn 播放/v 广告/n 的/ude1 电视台/nis 。/w 此外/c ，/w 还有/v 不少/m 网友/n 表示/v ，/w 这些/rz 天/qt 将/d 关注/v 这/rzv 两家/mq 卫视/n ，/w 看/v 效果/n 如何/ryv ？/w 网友/n “/w 苦行僧/nnd _/w 小/a 新/a ”/w 说/v ：/w “/w 现在/t 很/d 好奇/a ！/w 明天/t 看看/v 效果/n 。/w 不/d 播/v 广告/n 的/ude1 电视台/nis 还/d 真/a 没/d 见过/v 。/w ”/w 
（/w 解辰巽/nr ）/w 
