郭德纲/nr 
昨天/t 上午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 公布/v 主持/vn 阵容/n ：/w 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr ，/w 除了/p 张国立/nr 外/f ，/w 其他/rzv [四/m 位/q]/mq 均/d 为/p 春晚/n “/w 熟/a 脸/n ”/w 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 独家/d 获悉/v ，/w 因/p 中/f 广/a 协/vg “/w 封杀/v 令/v ”/w 被/pbei 曝/vg 无缘/vi 春晚/n 的/ude1 郭德纲/nr ，/w 虽/c 未/d 在/p 四/m 审/v 时/ng 露面/vi ，/w 但/c 其/rz 送审/v 的/ude1 节目/n 视频/n 通过/p 了/ule 四/m 审/v 。/w 知情人/n 透露/v ，/w 郭德纲/nr 刻意/d 选择/v 低调/n ，/w 只/d 等/udeng 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 和/cc 观众/n 见面/vi 。/w 同样/d 通过/p 四/m 审/v 的/ude1 还有/v 蔡明/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 的/ude1 小品/n ，/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr 的/ude1 相声/n 和/cc 双胞胎/n 姐妹/n 麒麟/n baby/x 参与/v 的/ude1 小品/n 。/w 
官方/n 发布/v 
张国立/nr 搭档/n 春晚/n “/w 熟/a 脸/n ”/w 
昨天/t 上午/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 在/p 官方/n 微博/n 公布/v 了/ule 主持/v 阵容/n ，/w “/w 新人/n ”/w 张国立/nr 搭档/n “/w 熟/a 脸/n ”/w 主持人/nnt 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李思思/nr 。/w 2012/m 和/cc 2013年/t 春晚/n 由/p 朱军/nr 、/w 李咏/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 撒贝宁/nz 、/w 李思思/nr [六/m 人/n]/mq 主持/v ，/w 今年/t 张国立/nr 接棒/nz 离开/v 央视/j 的/ude1 李咏/nr ，/w 此前/t ，/w 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo [第/m 29/m 届/q]/mq 金鸡奖/nz 颁奖/vn 礼/n 和/cc [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 活动/vn 。/w 
主持/v 了/ule 多年/mq 春晚/n 的/ude1 央视/j “/w 一哥/nz 一姐/nz ”/w 朱军/nr 和/cc 董卿/nr 一直/d 是/vshi 春晚/n 主持/v 热门/a 人选/n 。/w 去年/t 在/p 新书/n 《/w 朱军/nr 荧屏/n 悟/v 语/ng 》/w 发布会/n 后/f ，/w 朱军/nr 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 专访/v 时/ng 曾/d 表示/v 对孩子/nz 有/vyou 愧疚/an ，/w 希望/v 马/n 年/qt 春晚/n 时/ng 能/v 在家/vi 陪/v 家人/n 。/w 但/c 从/p 6日/t 朱军/nr 现身/v 终审/n 现场/s ，/w 到/v 8日/t 名单/n 公布/v ，/w 朱军/nr 主持/v 马/n 年/qt 春晚/n [一/d 事/n]/mq 终于/d “/w 一锤定音/vl ”/w 。/w 截至/v 2013年/t ，/w 朱军/nr 已/d 连续/a 17年/t 主持/v 春晚/n ，/w 而/cc “/w 春晚/n 老将/n ”/w 赵忠祥/nr 才/d 主持/v 了/ule [12/m 届/q]/mq 。/w 
名单/n 中/f ，/w [85/m 后/f]/mq 的/ude1 李思思/nr 是/vshi 最/d 年轻/a 的/ude1 一位/mq ，/w 她/rr 曾/d 主持/v 2012年/t 、/w 2013年/t 春晚/n 。/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi 撒贝宁/nz 从/p 名单/n 中/f “/w 消失/vi ”/w ，/w 但/c 他/rr 也/d 不/d 清闲/a ，/w 《/w 开讲/vi 啦/y 》/w 《/w 梦想/n 星/n 搭档/n 》/w 和/cc 未/d 开播/v 的/ude1 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 都/d 是/vshi 最近/t 忙于/v 录制/vn 、/w 担任/v 主持/vn 的/ude1 节目/n 。/w 
独家/d 获悉/v 
郭德纲/nr 相声/n 低调/n 过/uguo 审/v 
6日四/t 审/v 结束/vn 后/f ，/w 网上/s 传出/v 语言/n 类/q 节目/n 通过/p 、/w 待定/v 和/cc 未/d 通过/p 的/ude1 名单/n 。/w 昨天/t [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 独家/d 获悉/v ，/w 此前/t 因为/c 中/f 广/a 协/vg “/w 封杀/v 令/v ”/w 被/pbei 曝/vg 将/d 无缘/vi 春晚/n 的/ude1 郭德纲/nr 并未/d 彻底/ad 告别/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 央视/j 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 知情/vn 人士/n 告诉/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt ，/w 虽/c 传闻/n 大多/d 一边倒/vi ，/w 认为/v 郭德纲/nr 四/m 审/v 未/d 亮相/vi 就/d 宣告/v 无缘/vi 春晚/n 舞台/n ，/w 但/c 其实/d 他/rr 已/d 悄悄/d 通过/p 四/m 审/v 。/w “/w 在/p 之前/f 的/ude1 风波/n 后/f ，/w 郭德纲/nr 目前/t 选择/v 低调/n ，/w 只/d 等/udeng 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 再/d 和/cc 观众/n 见面/vi 。/w ”/w 
