1月8日/t ，/w [330/m 千伏/q]/mq 鹿/n 张/q Ⅰ/m 、/w [Ⅱ/m 线/n]/mq [7/m 号/q]/mq [8/m 号/q]/mq 铁塔/n 下方/f 的/ude1 [天然气/n 管道/n]/nz [施工/vn 项目/n]/nz 正在/d 进行/vn ，/w [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt [商洛/ns 保/v 线/n 站/vi]/nt 安排/v 专人/n 全天/n 蹲守/nz 在/p [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 宣传/v 电力/n 安全/an 知识/n ，/w 并/cc 及时/ad 制止/v 施工/vn 人员/n 的/ude1 不/d 安全/an 行为/n ，/w 确保/v 线路/n 及/cc 施工/vn 人员/n 、/w 设备/n 安全/an ，/w 保证/v 电网/n 稳定/an 运行/vn 。/w “/w 这样/rzv 紧张/a 有序/a 、/w 配合/v 严密/a 的/ude1 成果/n 得来/v 不易/ad 。/w ”/w 保/v 线/n 站/vi 站长/nnt 王轶伟/nr 如是说/dl 。/w 
原来/d ，/w [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt [商洛/ns 保/v 线/n 站/vi]/nt 在/p 去年/t 年底/f 的/ude1 特殊/a 巡视/v 过程/n 中/f ，/w 发现/v [330/m 千伏/q]/mq 鹿/n 张/q Ⅰ/m 、/w [Ⅱ/m 线/n]/mq [7/m 号/q]/mq [8/m 号/q]/mq 铁塔/n 下方/f 有/vyou 机械/n 施工/vn ，/w 巡线/nz 员/ng 立刻/d 上前/vi 制止/v ，/w 并/cc 将/d 该/rz [情况/n 汇报/vn]/nz 给/p 站/vi 上/f 。/w 站长/nnt 王轶伟/nr 接到/v 汇报/vn 后/f ，/w 立即/d 前往/v [施工/vn 项目/n]/nz 部/q 了解/v 情况/n 。/w 经过/p 沟通/v ，/w 了解到/v 该/rz [施工/vn 项目/n]/nz 为/p [中国/ns 石化/n]/nto 商洛/ns 至/p 洛南/ns 天然气/n [输气/vn 管道/n 工程/n]/nz ，/w 起始/vn 点/qt 商洛市/ns ，/w 终点/n 商南县/ns ，/w 全程/n 约/d [100/m 公里/q]/mq 。/w 
[天然气/n 管道/n]/nz 开挖/v 埋设/v 回填土/nz 需要/v 动用/v 挖掘机/n 、/w 吊车/n 等/udeng 大型/b 机械/n ，/w 且/c 施工/vn 地点/n 设在/v [输电/vn 线路/n]/nz [导线/n 弧垂/n]/nz 最低点/n 正下方/nz ，/w 存在/v 机械/n 吊/v 臂/ng 伸展/v 碰触/nz 导线/n 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 威胁/vn [330/m 千伏/q]/mq 鹿/n 张/q Ⅰ/m 、/w [Ⅱ/m 线/n]/mq 安全/an 运行/vn 。/w 保/v 线/n 站/vi 立即/d 向/p [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt 汇报/v 情况/n ，/w 并/cc 向/p [胜利/vn 油/n 建/v 公司/nis]/nt 发送/v 《/w [输电/vn 线路/n]/nz [电力/n 设施/n]/nz 保护/v [安全/an 隐患/n]/nz 告知/v 书/n 》/w ，/w 要求/n 对方/n 暂停/v 施工/vn 。/w 然而/c 经过/p 多次/mq 劝阻/v ，/w [胜利/vn 油/n 建/v 公司/nis]/nt 仍旧/d 继续/v 施工/vn ，/w 并/cc 拒签/nz 安全/an 告知/v 书/n 。/w 
“/w 这样/rzv 的/ude1 沟通/vn 工作/vn ，/w 就/d 得/ude3 有/vyou 股子/q 韧劲/n 儿/ng ！/w 咱们/rr 一次/mq 两次/mq 的/ude1 沟通/vn 出现/v 了/ule 问题/n ，/w 但/c 为了/p 电网/n 和/cc 人身/n 的/ude1 安全/an ，/w 总/b 要/v 坚持/v 。/w ”/w 站长/nnt 王轶伟/nr 说道/v 。/w 于是/cc ，/w 为了/p 预防/v 线路/n 运行/vn 事故/n ，/w 同时/c 保障线/n 下/f 人员/n [施工/vn 安全/an]/nz ，/w 保/v 线/n 站/vi 向/p [商洛市/ns 安监局/nis]/nt 呈送/v 了/ule 《/w 关于/p 制止/v [中国/ns 石化/n]/nto 商洛/ns 至/p 商南/nr 天然气/n [输气/vn 管道/n 工程/n]/nz 在/p [330/m 千伏/q]/mq 鹿/n 张/q Ⅰ/m 、/w [Ⅱ/m 线/n]/mq 7/m 、/w [8/m 号/q]/mq 铁塔/n 保护/v 区内/n 施工/vn 函/n 》/w ，/w 并/cc 不停/v 地/ude2 在/p [相关/vn 部门/n]/nz 之间/f 奔波/vi ，/w 终于/d 得到/v 了/ule 安监局/nis 的/ude1 支持/vn ，/w 对/p [胜利/vn 油/n 建/v 公司/nis]/nt 进行/vn 安全/an 告知/v ，/w 并/cc 协助/v 施工/vn 方/q 制定/v 安全/an [施工/vn 方案/n]/nz ，/w 确保/v 了/ule 线路/n 安全/an 运行/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 朱雯祎/nr 雷泽浩/nr 杜妍/nr ）/w 
