接到/v 漏气/vi 抢险/vn 报告/n 后/f ，/w 抢险/vn 人员/n [40/m 分钟/qt]/mq 内/f 到达/v 事发/vn 现场/s 组织/n 抢险/vn ；/w 接到/v 客户/n 户/q 内/f 用/p 气/n 故障/n 报修/vn 后/f ，/w [24/m 小时/n]/mq 内/f 处理/vn 完毕/vi 。/w 接到/v [客户/n 投诉/vn]/nz ，/w [3/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 答复/vn 。/w 昨天/t ，/w 西安/ns 秦华/nr [天然气/n 公司/nis]/nt 出台/vi 多条/mq 便民/v 措施/n 。/w 
据悉/v ，/w 西安/ns 秦华/nr [天然气/n 公司/nis]/nt 目前/t [9/m 个/q]/mq 售/v 气/n 营业厅/nis 全年/n 营业/vn ，/w 提供/v 售/vn 气/n 、/w 补/v 卡/n 、/w 业务/n 咨询/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 具体/a [营业/vn 时间/n]/nz 为/p ：/w 工作日/n 8：30/m -/w 17：00/m ；/w 节假日/t 9：00/m -/w 16：00/m 。/w 
依据/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 秦华/nr 公司/nis 每/rz 两年/mq 免费/vd 对/p 客户/n 户/q 内/f 燃气/n 设施/n 进行/vn 一次/mq 安全检查/gi ，/w 定期/d 在/p 公司/nis 外网/nz (/w www/x ./w qhgas/x ./w com/x )/w 及/cc 相关/vn 媒体/n 发布/v 全市/n 两周/mq 一次/mq 的/ude1 安检/n 计划/n 。/w 公司/nis 还/d 对/p 市政/n 天然气/n 管网/n 进行/vn 两天/mq 一个/mq 周期/n 的/ude1 系统/n 检查/vn ，/w 每周/r 对/p 小区/n 内/f 庭院/n 天然气/n 管网/n 进行/vn 一次/mq 系统/n 检查/vn 。/w 
投诉/v 电话/n ：/w 96777/m (/w [24/m 小时/n]/mq )/w [88389888/m 转/v]/mq 5109/m (/w 工作日/n )/w 
投诉/v 邮箱/n ：/w ddb2/x @/w qhgas/x ./w com/x 记者/nnt 付亚娟/nr 
