原/b 标题/n ：/w 首届/b 中国/ns MBA/x [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 在/p 京/b 举办/v 
2014年1月4日/t ，/w 首届/b 中国/ns MBA/x [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 在/p 北京/ns 举办/v 。/w 由/p 中国/ns 后/f [MBA/x 同学会/nis]/nt 发起/v 主办/vn ，/w [北大/n 纵横/v 管理/vn 咨询/vn 集团/nis]/nt 协办/vi ，/w 北京/ns 星/n 思路/n [文化/n 传播/vn]/nz 有限公司/nis 联合/v 华音/nr [盛世/n （/w 北京/ns ）/w 国际/n 文化/n 有限公司/nis]/nt 策划/vn 承办/v 。/w 旨在/v “/w 加强/v 跨界/nz 沟通/v 、/w 创造/v [幸福/a 人生/n]/nz ”/w 。/w 
本次/r 晚会/n 共/d 分为/v “/w 主题/n 报告/n 、/w 成立/vi 仪式/n 、/w 晚会/n 演出/vn 、/w 荣誉/n 晚宴/n 等/udeng [四/m 个/q]/mq 环节/n ”/w [北大/n 纵横/v 管理/vn 咨询/vn 集团/nis]/nt 发起人/n 、/w 中国/ns 后/f [MBA/x 同学会/nis]/nt 主席/nnt 王璞/nr 、/w 承办方/nz 北京/ns 星/n 思路/n [文化/n 传播/vn]/nz 有限公司/nis 总裁/nnt 、/w 晚会/n 总/b 策划/vn 博弈/vn 、/w 华音/nr [盛世/n （/w 北京/ns ）/w 国际/n 文化/n 有限公司/nis]/nt 创始人/nnt 、/w 著名/a 策划人/nnt 、/w 晚会/n 总/b 导演/nnt 合力/n 就/d 本次/r 晚会/n 的/ude1 成功/a 举办/v 致辞/vn 并/cc 向/p 所有/b 到场/vi 嘉宾/n 及/cc 观众/n 送去/vf [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
首先/d ，/w 由/p [76/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 国务院/nt 参事/nnt 任玉岭/nr 教授/nnt 做/v 主题/n 报告/n ：/w 《/w 改革创新/v 是/vshi 应对/v 挑战/vn 的/ude1 根本/a 出路/n 》/w 。/w 随后/d 由/p [北大/n 纵横/v]/nz 后/f MBA/x 同学/n 分别/d 进行/vn 班级/n 风采/n 展示/v 及/cc [精彩/a 回放/v]/nz ，/w 共同/d 阐释/v 王璞/nr 校长/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 善/ag 、/w 感恩/vi 、/w 爱/v 、/w 奉献/v ”/w 口号/n 及/cc 意义/n ，/w 让/v 所有/b 在场/vi 的/ude1 近/a 千位/nz MBA/x 和/cc 参会/v 嘉宾/n 感受到/nz 一种/mq 学习/v 、/w 做人/vi 、/w 做事/vi 的/ude1 至/p 高/a 境界/n 。/w 现场/s 王璞/nr 校长/nnt 及/cc 领导/n 嘉宾/n 共同/d 进行/vn 了/ule 中国/ns 后/f [MBA/x 同学会/nis]/nt 成立/vi 仪式/n 。/w 
下午/t [2/m :/w 30/m 分/qt]/mq ，/w 伴随/v 激昂/a 欢快/a 的/ude1 音乐/n 和/cc 知名/a 主持人/nnt 吉吉/nrf 、/w 文烁/nr 、/w 陈可欣/nr 的/ude1 开场/vn ，/w 盛大/b 的/ude1 首届/b 中国/ns MBA/x 春晚/n 拉/v 来/vf 了/ule 帷幕/n 。/w [2/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 晚会/n 中/f ，/w 星/n 思路/n 文化/n 的/ude1 演绎/vn 团队/n 分别/d 进行/vn 了/ule “/w 扬帆/vi 、/w 起航/vi 、/w 筑梦/nz 、/w 圆梦/v 、/w 中国/ns 梦/n ”/w 等/udeng [五/m 个/q]/mq 主题/n 的/ude1 表演/vn ，/w 引来/v 现场/s 雷鸣/vi 般/uyy 的/ude1 掌声/n 和/cc 欢呼/v 。/w 
组委会/nis 特别/d 邀请/v 到/v 的/ude1 演员艺人/nnd 有/vyou ：/w 张/q 可/v （/w [中华全国总工会/nt 文工团/nis]/nz [青年/n 歌唱家/nnt]/nnd ）/w 、/w 李涵/nr （/w [中国/ns 歌剧舞剧院/n]/nt [青年/n 歌唱家/nnt]/nnd ）/w 、/w 韩旭/nr （/w 民歌/n 小/a 天后/nz ）/w 、/w 王雯/nr （/w [中国/ns 歌剧舞剧院/n]/nt [青年/n 歌唱家/nnt]/nnd ）/w 、/w 杨帆/nr （/w 著名/a [手风琴/n 演奏家/nnt]/nnd ）/w 、/w 章磊/nr （/w 中国/ns 电/n 二胡/n [第一/m 人/n]/mq ）/w 、/w 康慷/nr （/w 青年/n 民歌手/nnd ）/w 、/w 高/a 登/v （/w 台湾/ns 歌手/nnt ）/w 、/w 紫晶/nz 乐/a 坊/ng 、/w 吉祥/n 欢乐/a 组合/vn 、/w 杨林/nr 杨建/nr 力量/n 兄弟/n 组合/vn 、/w 杨云搁/nr （/w [星光/n 大道/ns]/nz 月/n 冠军/nnt ）/w 、/w 丰屹东/nr （/w 青年歌手/nnd ）/w 、/w 歌手/nnt 王子/ns 、/w 奕丹/nr 、/w 放/v 克/q （/w 著名/a 萨克斯/nrf 演奏家/nnt ）/w 、/w 喜悦/an 蜘蛛侠/nz 组合/vn 、/w 东方骏/nz （/w 青年/n 男歌手/nz ）/w 等/udeng 演艺界/n 知名/a 艺人/nnt 、/w 歌唱家/nnt 。/w 
最后/f ，/w 张/q 可/v 的/ude1 一曲/mq 《/w 可爱/a 的/ude1 祖国/n 》/w 和/cc 李涵/nr 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 将/d 晚会/n 推向/v 高潮/n 并/cc 圆满/a 落幕/vi 。/w 
