近日/t ，/w 著名/a 音乐人/nnt 庞龙/nr 推出/v 个人/n [最新/a 单曲/n]/nz 《/w 爱/v 了/ule 一辈子/mq 》/w 。/w 作为/p 春节/t 贺岁档/nz 主打歌/nz ，/w 庞龙/nr 在/p 歌曲/n 《/w 爱/v 了/ule 一辈子/mq 》/w 中/f 近乎/v 歌谣/n 般/uyy 的/ude1 浅唱/nz 成为/v 这/rzv 首/q 贺岁/v 歌曲/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 。/w 庞龙/nr 用/p 最/d 平实/a 轻缓/nz 的/ude1 音调/n 讲/v 着/uzhe [咱/rr 爸/n 咱/rr 妈/n]/nz 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 感悟/v “/w 爱情/n 很/d 简单/a ，/w 平凡/a 又/d 伟大/a ”/w 的/ude1 幸福/a 。/w 
庞龙/nr 新歌/n 《/w 爱/v 了/ule 一辈子/mq 》/w 发布/v 刚刚/d 一周/mq 时间/n ，/w 就/d 已经/d 成为/v 各/rz 大/a 门户/n 和/cc 搜索/v 网站/n 的/ude1 热/a 搜/v 和/cc 排名/vi 前/f 十/m 的/ude1 曲目/n 。/w 《/w 爱/v 了/ule 一辈子/mq 》/w 与/cc 不久/d 前/f 庞龙/nr 和/cc 新人/n 迟/a 云/vg 合唱/vn 的/ude1 《/w 满满/z 爱/v 》/w [两/q 首歌曲/nz]/mq 也/d 一起/s 成为/v 无线/b 市场/n 2014/m 贺岁/v 歌曲/n 中/f 的/ude1 热点/n 曲目/n 。/w 对于/p 一直/d 是/vshi 无线/b 市场/n 品牌/n 的/ude1 庞龙/nr ，/w 这次/r 其/rz 经纪公司/nis 北京/ns 龙翔/nr 天乐/nz 文化/n 首次/m 启用/v 自主经营/vl 新歌/n 《/w 爱/v 了/ule 一辈子/mq 》/w 和/cc 《/w 满满/z 爱/v 》/w 的/ude1 无线/b 版权/n ，/w 公司/nis 新歌/n 直接/ad 接入/vn 移动/vn 的/ude1 无线/b 彩铃/n 下载/v 市场/n ，/w 喜欢/vi 歌曲/n 就/d 可以/v 直接/ad 登陆/vi [咪咕/nz 音乐/n]/nz 进行/vn 歌曲/n 下载/v 。/w 公司/nis 表示/v 对于/p 现在/t 版权/n 意识/n 越来越/d 强/a 的/ude1 内地/n 音乐/n 市场/n ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 唱片公司/nis 将/d 会/v 选择/vn 合作/vn 和/cc 自主经营/vl 歌曲/n 的/ude1 无线/b 版权/n 两种/mq 方式/n ，/w 这样/rzv 不仅/c 可以/v 增加/vn 公司/nis 的/ude1 有效/a 收益/n ，/w 也/d 可以/v 为/p 公司/nis 制作/v 团队/n 以及/cc [歌曲/n 创作/vn]/nz 人/n 将/d 提供/v 更多/ad 的/ude1 收益/n 和/cc 便利/an 条件/n 。/w 
