由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 、/w 陈祉希/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 时代/n 传奇/n 巨制/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 在/p 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 雄踞/v 收视/nz 榜/n 前/f 四/m 。/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 一生/n 穿越/v 枪林弹雨/n ，/w 尽/vi 展/vg 英雄/n 谋略/n ，/w 却/d 偏偏/d 被/pbei 陈祉希/nr 饰演/v 的/ude1 美/b 娇妻/nz 朱彩灵/nr 收拾/v 得/ude3 服服帖帖/z ，/w 其中/rz 陈祉希/nr “/w 怒斥/v ”/w 孙红雷/nr 的/ude1 对话/vn 桥段/n 被/pbei 观众/n 们/k 津津乐道/vl ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 戏称/v 朱彩灵/nr 是/vshi “/w 麻辣烫/nf 女人/n ”/w ，/w 力挺/nz [一代/n 枭雄/n]/nz 何辅堂/nr 就/d 需要/v 这样/rzv 的/ude1 传奇/n 女/b 汉子/n 做/v 贤内助/n 。/w 
陈祉希/nr [唱念/nz 做/v 打/v]/nz 样样/q 通/v 玩转/vi 传奇/n 女/b 汉子/n 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 是/vshi 陈祉希/nr 暌违/v 大/a 荧屏/n 三年/t 后/f 首次/m 献/v 作/v ，/w 她/rr 坦言/v 自己/rr 是/vshi 被/pbei 朱彩灵/nr [敢爱/nz 敢/v 恨/v]/nz 的/ude1 性格/n 吸引/v ，/w 更/d 在/p 拍摄/v 中/f 全方位/n 体验/v 了/ule 这位/r 传奇/n 女/b 汉子/n 的/ude1 坎坷/an 经历/n 。/w 陈祉希/nr 在/p 剧中/n 以/p 手/n 执/v 缨/ng 枪/n 的/ude1 刀马旦/n 形象/n 亮相/vi ；/w 成为/v 压寨夫人/n 后/f 豪爽/a 地/ude2 大碗/n 喝酒/vi ；/w 为了/p 躲避/v 追杀/v 与/cc 孙红雷/nr 藏/v 在/p 地道/a 被/pbei 熏得/nz 脸上/s “/w 挂彩/vi ”/w ；/w 逃难/vi 到/v 上海/ns 后/f 陈祉希/nr 摇身一变/vl ，/w 穿/v 起/vf 旗袍/n 梳起/nz 发髻/n ，/w 从/p 泼辣/a 果敢/a 的/ude1 女/b 汉子/n 变身/nz 为/p 婀娜多姿/al 的/ude1 大/a 上海/ns 女人/n 。/w 面对/v 汉奸/nnd 团伙/n 的/ude1 机枪/n 扫射/v ，/w 剧中/n 的/ude1 陈祉希/nr 悄悄/d 脱下/vf 高跟鞋/n ，/w 双枪/nz 并举/vi ，/w 打/v 得/ude3 酣畅淋漓/al ，/w 扮/v 了/ule 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 枭雄/n 夫人/n ，/w 就/d 连/ulian 她/rr 自己/rr 都/d 忍不住/v 俏皮/a 调侃/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 枪/n 打/v 得/ude3 可/v 帅/ng 了/ule 。/w ”/w 
表面/n 疯狂/a ，/w 深得/v 剧中/n 孙红雷/nr 喜爱/v 的/ude1 陈祉希/nr 在/p 拍摄/v 中/f 可/v 没/d 少/a 吃苦头/vi ，/w 在/p 一场/mq 骑马/vi 往/p 山下/s 冲/v 的/ude1 戏/n 中/f ，/w 此前/t 几次/mq 试/v 都/d 没问题/nz ，/w 但/c 拍摄/v 的/ude1 时候/n [一/d 棵/q]/mq 老树/n 藤/n 绊住/nz 了/ule 陈祉希/nr 的/ude1 马/n ，/w 她/rr 直接/ad 滚落/nz 下来/vf 正面/b 着/uzhe 地/ude2 ，/w 现场/s 连/ulian 导演/nnt 余丁/nr 都/d “/w 吓死/nz 了/ule ”/w 。/w 立体/b 演绎/v 朱彩灵/nr 的/ude1 故事/n ，/w 陈祉希/nr 也/d 获得/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 认可/vn ，/w 有/vyou 影评人/nnd 评价/vn ：/w “/w 陈祉希/nr 从/p 幕后/s 到/v 台前/s ，/w 不仅/c 有/vyou 小/a 传奇/n ，/w 更/d 令人/v 倍感/v 小/a 惊喜/a 。/w ”/w 
“/w 麻辣烫/nf 女人/n ”/w 朱彩灵/nr 驭夫/nz 孙红雷/nr 秒/qt 变/v “/w 小熊/n ”/w 
何辅堂/nr 一生/n 有/vyou [四/m 个/q]/mq 女人/n 陪伴/v ，/w 朱彩灵/nr 是/vshi 一手/d 帮/v 他/rr 建功立业/vl 的/ude1 贤内助/n 。/w 比起/v 其他/rzv 妻子/n ，/w 朱彩灵/nr 泼辣/a 直爽/a 的/ude1 性格/n 让/v 角色/n 魅力/n 倍增/vi ，/w 而/cc 陈祉希/nr 自然/n 又/d 不/d 失/v 特色/n 的/ude1 演技/n 也/d 得到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 剧中/n 朱彩灵/nr 教训/n 何辅堂/nr 的/ude1 桥段/n 也/d 为/p 网友/n 所/usuo 津津乐道/vl ，/w 当/p 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 煞有介事/dl 地/ude2 摆弄/v [建筑/n 模型/n]/nz 时/ng ，/w 大/a 男子/n 般/uyy 地/ude2 训斥/v 朱彩灵/nr ，/w 被/pbei 朱彩灵/nr 呛声/nz “/w 你/rr 信/n 不信/v 哪天/nz 我/rr 给/p 这/rzv 你/rr 破/v 玩意/n 全/a 砸/v 了/ule ”/w ，/w 何辅堂/nr 立马/d 认/v 怂/vg “/w 我/rr 信/n ”/w ，/w 由/p 枭雄/n 变为/v “/w 小熊/n ”/w 猫/n ，/w 看得/v 观众/n 忍俊不禁/vl 。/w 孙红雷/nr 与/cc 陈祉希/nr 的/ude1 演绎/vn 也/d 活脱脱/z 重现/v 了/ule 夫妻间/nz 的/ude1 妙趣横生/vl ，/w 而/cc 妩媚/a 、/w 俏皮/a 、/w 幽默/a 的/ude1 朱彩灵/nr 也/d 被/pbei 誉为/v “/w 一/m 麻/n 二/m 辣/a 三/m 烫/v 的/ude1 麻辣烫/nf 女人/n ”/w 。/w 
