原/b 标题/n ：/w 社科院/nis 建议/n 恢复/v “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr 
晨报/n 讯/ng （/w 记者/nnt 张璐/nr ）/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 和/cc [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 昨日/t 联合/vd 发布/v “/w 2013/m －/w 2014年/t [旅游/vn 绿皮书/nz]/nz ”/w 。/w 绿皮书/nz 建议/n ，/w 为/p 应对/v 旅游/vn 拥挤/a ，/w 应/v 继续/v 推动/vn [法定/b 节假日/t]/nz 放假/vi 安排/v 的/ude1 优化/vn ，/w 包括/v 增加/vn [2/m 至/p 6/m 天/qt]/mq [法定/b 假日/n]/nz ，/w 以/p 恢复/v “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr ，/w 加长/v “/w 春节/t ”/w 放假/vi 时间/n 等/udeng 。/w 
绿皮书/nz 的/ude1 假期/t 调整/v 建议/n 公布/v 后/f ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w 多个/mq [门户/n 网站/n]/nz 进行/vn 了/ule 网民/gi 问卷调查/n ，/w 恢复/v “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr 与/cc 延长/v [春节/t 假期/t]/nz 的/ude1 建议/n ，/w 均/d 获得/v 了/ule 压倒性/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 恢复/v “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr 的/ude1 支持率/n 达到/v 了/ule 87%/m ，/w 而/cc 延长/v [春节/t 假期/t]/nz 的/ude1 建议/n 支持率/n 更是/d 超过/v 了/ule 96%/m ，/w 几乎/d 算/v “/w 全票/n 通过/p ”/w 。/w 
除了/p 对/p 假期/t 安排/v 的/ude1 建议/n ，/w 绿皮书/nz 中/f 的/ude1 [门票/n 价格/n]/nz [分析/vn 报告/n]/nz 指出/v ，/w 在/p [全部/m 153/m 家/q]/mq [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 中/f ，/w [门票/n 价格/n]/nz 在/p [100/m -/w 200/m 元/q]/mq 之间/f 的/ude1 共有/v [81/m 家/q]/mq ，/w 超过/v 一半/m 。/w 所有/b [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 的/ude1 平均/a [门票/n 价格/n]/nz 为/p [109/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 西藏/ns 最高/a ，/w 为/p [200/m 元/q]/mq 。/w 
