1月8日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr 来到/v [长安/ns 大学/nis 渭水/ns 校区/n]/nz ，/w 调研/vn “/w 中国/ns 梦/n ”/w [宣传/vn 教育/vn]/nz 活动/vn 开展/v 情况/n 。/w 
景俊海/nr 在/p [长安/ns 大学/nis 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 首先/d 观看/v 了/ule 大学生/nnt 自导/nz 自/p 拍/v 的/ude1 微电影/nz 《/w 失衡/vi 》/w 、/w 《/w 一个/mq 陌生人/n 的/ude1 来信/n 》/w 和/cc 舞蹈/n 《/w [一路/mq 格桑花/nz]/nz 》/w ，/w 并/cc 详细/a 询问/v 了/ule 同学们/nz 的/ude1 创作/vn 和/cc 排练/v 过程/n 。/w 在/p 观看/v 话剧/n 《/w 爱/v ，/w 不/d 殊/ag 不忘/v 》/w 彩排/v 后/f ，/w 景俊海/nr 和/cc 主创/vn 团队/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 称赞/v 同学们/nz 表演/vn 质朴/a 自然/n ，/w 催/v 人/n 向上/vi ，/w 并/cc 祝愿/v 同学们/nz 在/p 艺术/n 、/w 专业/n 方面/n 双丰收/nz 。/w 景俊海/nr 说/v ，/w 话剧/n 是/vshi 重要/a 的/ude1 艺术/n 表现/v 形式/n ，/w 一部/mq 好/a 的/ude1 话剧/n ，/w 能/v 让/v 人/n 产生/v 共鸣/vn ，/w 迸发/v 思想/n 火花/n 。/w 时代/n 需要/v 艺术/n 的/ude1 创新/vn 创造/v ，/w 需要/v 通过/p 艺术/n 丰富/a 群众/n [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 希望/v 同学们/nz 能/v 创作/vn 出/vf 更多/ad 释放/v 正能量/nz 、/w 引领/v 潮流/n 的/ude1 好/a 作品/n 。/w 景俊海/nr 指出/v ，/w 奋进/vi 的/ude1 青春/n 最/d 美丽/a ，/w 年轻/a 代表/nnt 未来/t ，/w 每个人/mq 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 梦想/n ，/w 要/v 把/pba 我/rr 的/ude1 梦/n 融入/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 在/p 发现/v 梦想/n 、/w 探究/v 梦想/n 和/cc 展示/v 梦想/n 过程/n 中/f 理解/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 内涵/n 。/w 景俊海/nr 强调/v ，/w 要/v 开展/vn [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w [主题/n 教育/vn 活动/vn]/nz ，/w 真正/d 把/pba [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 和/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w 学习/v 教育/vn 渗透/v 到/v 课堂/n 、/w [社会/n 实践/vn]/nz 、/w [校园/n 文化/n]/nz 等/udeng 各个/rz 环节/n ，/w 让/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 入/v 脑/n 入/v 心/n ，/w 引导/v 青少年/n 为/p 实现/v 国家/n 富强/a 、/w 民族/n 复兴/vn 、/w 人民/n 幸福/a 而/cc 发愤/v 学习/vn 。/w （/w 记者/nnt 王戈华/nr ）/w 
