进入/v 2014年/t ，/w 手游/nz 行业/n 仍然/d 蓄势待发/l 。/w 1月8日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 正式/ad 推出/v 手游/nz 平台/n ，/w 宣布/v 调整/vn 与/cc 游戏/n 开发者/gi 的/ude1 分成/vn 比例/n ，/w 游戏/n 开发商/nnd 将/d 获得/v 70%/m 分成/vi 收入/n ，/w 挑战/vn 游戏/n 渠道商/nz 强势/n 地位/n ，/w 这/rzv 一/m 举动/n 震惊/v 游戏/n 业界/n 。/w 当天/t ，/w [掌/n 趣/ng 科技/n]/nz 、/w 中青宝/nz 、/w [北纬/b 通信/vn]/nz 等/udeng 游戏/n 股/q 全线/n 大/a 涨/vi 。/w 
阿里/ns 大幅让利/vl 
1月8日/t 上午/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc [数字/n 娱乐/vn]/nz 事业群/nz 总裁/nnt 刘春宁/nr 在/p 2013/m [中国/ns 移动/vn]/nz 游戏/n 产业/n 年度/n 高峰/n 会上/n 表示/v ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 将/d 推出/v 自己/rr 的/ude1 [手机/n 游戏/n 平台/n]/nz ，/w 同时/c 公布/v 了/ule 相关/vn 产品/n 形态/n 、/w 分成/vi 机制/n 以及/cc [技术/n 支持/v]/nz 等/udeng 规划/n 方案/n 。/w 
根据/p 公司/nis 方案/n ，/w 对于/p 单机版/gi 游戏/n 合作者/n ，/w 第一年/t [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 将/d 完全/ad 免费/vd 为/p 其/rz 提供/v 服务/vn ，/w [联合/vd 运营/vn]/nz 的/ude1 游戏/n 则/d 采用/v 8：2/m 的/ude1 分成/vn 模式/n ，/w 其中/rz [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 拿/v 20%/m ，/w 游戏/n 开发者/gi 获得/v 70%/m 的/ude1 收益/n ，/w 剩余/vn 10%/m 将/d 用于/v 支持/vn [农村/n 孩子/n]/nz 教育/vn 发展/vn 。/w 
[阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 王帅/nr 更是/d 从/p 全/a 行业/n 的/ude1 高度/d 阐述/v 阿里/ns 调整/vn 分成/vi 比例/n 的/ude1 理由/n ：/w “/w 如果/c 游戏/n 产业/n 继续/v 保持/vn 1:9/m 的/ude1 分成/vn 比例/n ，/w 即/v 平台/n 运营/vn 方/q 拿走/v 90%/m 的/ude1 收入/n ，/w [游戏/n 运营商/nz]/nz 只/d 分/qt 到/v 10%/m ，/w 游戏/n 产业/n 的/ude1 畸形/n 就/d 不会/v 改变/vn 。/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 对/p 游戏/n 市场/n 现状/n 表示/v 遗憾/a ，/w 对/p [腾讯/ntc 游戏/n]/nz 一家/n 独/d 大/a ，/w 对/p 游戏/n 生态/n 很/d 不满/an 。/w ”/w 
刘春宁/nr 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 手游/nz 爆发/v 的/ude1 一年/mq ，/w 预计/v 全年/n 国内/s [智能/n 手机/n]/nz 出货/vi 量/n 将/d 达/v [4/m ./w 5/m 亿/m 部/q]/mq ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 希望/v 打造/v 更加/d 健康/a 的/ude1 生态/n 链/ng 。/w 
其他/rzv 平台/n 商/vg 观望/v 
[华谊/nz 兄弟/n]/nz 控股/vn 的/ude1 银汉/nz 科技/n [首席/n 信息/n 官/n]/nnt 邝小翚/nr 也/d 表示/v ，/w 阿里/ns 手游/nz 平台/n 出来/vf 后/f ，/w 游戏/n 开发商/nnd 又/d 多/a 了/ule 一个/mq 选择/v ，/w 而且/c 其/rz 较高/ad 的/ude1 分成/vn 比例/n 会/v 增加/vn 开发商/nnd 的/ude1 吸引力/n 。/w 
对于/p 如此/rzv 诱人/a 的/ude1 分成/vn 比例/n 以及/cc 阿里/ns 背后/f 庞大/a 的/ude1 电商/nz 帝国/n ，/w 众多/a 游戏/n 开发/v 商会/nis 不会/v 倾向/n 于/p 选择/v 阿里/ns 平台/n ？/w 李韧/nr 认为/v ，/w 每个/r 平台/n 有/vyou 其/rz 自身/rr 的/ude1 优势/n 和/cc 特点/n ，/w 游戏/n 开发商/nnd 研发/v 的/ude1 产品/n 需要/v 找/v 适销对路/vl 的/ude1 平台/n 发行/v 。/w 阿里/ns 有/vyou 他/rr 的/ude1 优势/n ，/w 但/c 腾讯/ntc 、/w 91/m 、/w [360/m 等/udeng]/mq 平台/n 已经/d 运行/vn 多年/mq ，/w 具有/v 很多/m [资源/n 优势/n]/nz ，/w 短时间/nz 内/f 阿里/ns 平台/n 还/d 无法/v 取代/v 。/w 
“/w 游戏/n 开发商/nnd 并/cc 不是/c 只/d 看/v 分成/vn 比例/n ，/w 选择/v 平台/n 商/vg 还要/d 看/v 能否/v 帮/v 产品/n 提高/v 流量/n 、/w 影响力/n 和/cc 流水/n 收入/n 。/w ”/w 邝小翚/nr 认为/v ，/w 游戏/n 开发商/nnd 短期内/nz 不会/v “/w 一窝蜂/d ”/w 地/ude2 选择/v 阿里/ns 平台/n 。/w 
此外/c ，/w 其他/rzv 平台/n 公司/nis 如何/ryv 看待/v 阿里/ns 推出/v 手游/nz 平台/n 。/w 一位/mq 要求/n 匿名/vn 的/ude1 91/m 无线/b 高/a 管/v 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 游戏/n 和/cc 应用/vn 或/c 内容/n 分成/vi 基本上/d 是/vshi 3:7/m （/w 游戏/n 开发商/nnd 70%/m ）/w 。/w 当/p 游戏/n 月/n 流水/n 过/uguo [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 采取/v 5:5/m 分成/vi 。/w 阿里/ns 的/ude1 3:7/m 其实/d 并/cc 不是/c 什么/ry 特别/d 的/ude1 举措/n 。/w ”/w 
对于/p 阿里/ns 调整/vn 分成/vi 比例/n 是否/v 会/v 引起/v 其他/rzv 平台/n 商/vg 跟进/v ？/w 上述/b 高/a 管/v 表示/vn ：/w “/w 游戏/n 平台/n 主要/b 看/v 能否/v 把/pba 量/n 做/v 上去/vf ，/w 光/n 调整/vn 分成/vi 比例/n 不行/a 。/w 目前/t 没有/v 跟进/vn 的/ude1 计划/n ，/w 还要/d 观察/v 阿里/ns 平台/n 后续/vn 的/ude1 发展/vn 。/w ”/w 
