图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 韩国/nsf 明星/nnd 李敏镐/nr 的/ude1 蜡像/n 日前/t 从/p 上海/ns 运送/v 至/p 香港/ns ，/w 从/p 本月/r 13日/t 开始/v 到/v 3月31日/t 在/p [香港/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 展出/v 。/w 
当初/t 李敏镐/nr 在/p [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 蜡像/n 取样/vn 过程/n 中/f ，/w 共/d 拍摄/v 逾/vg [500/m 张/q]/mq 照片/n ，/w 并/cc 为/p 身体/n 各/rz 部分/n 如/v 头发/n 及/cc 眼睛/n 进行/vn 配对/vi ，/w 蜡像/n 的/ude1 造型/n 由/p 李敏镐/nr 的/ude1 御用/b 造型师/nnt 亲自/d 操刀/nz 设计/vn 。/w 
李敏镐/nr 在/p 去年/t 成为/v 入/v 驻/v [上海/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 的/ude1 首位/n 韩国/nsf 艺人/nnt ，/w 更/d 在/p “/w SBS/x 演艺/n 大/a 赏/v ”/w 连/ulian 夺/v 5/m 奖/n ，/w 演技/n 备受/v 观众/n 肯定/v ，/w 为了/p 让/v 香港/ns 粉丝/nf 与/cc 偶像/n [近距离/nz 接触/v]/nz ，/w 这次/r 在/p 香港/ns 展出/v 也/d 获得/v 粉丝/nf 们/k 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 
