Angelababy/x 否认/v 与/cc 黄晓明/nr 分手/vi 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w Angelababy/x （/w 杨颖/nr ）/w 出席/v 时装/n 活动/v 时/ng ，/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz 。/w 问/v 到/v 她/rr 新年/t 是否/v 快乐/a 时/ng ，/w 她/rr 马上/d 表示/v ：/w “/w 我/rr 快乐/a 呀/y 。/w （/w 你/rr 最近/t 和/cc 黄晓明/nr 传/v 分手/vn 啦/y ？/w ）/w 你/rr 都/d 说/v 是/vshi 传/v 啦/y ，/w 香港/ns 的/ude1 [八卦/n 新闻/n]/nz 不能/v 信/n 。/w 我/rr 现在/t 在/p 香港/ns 休息/v 。/w （/w 这样/rzv 有/vyou 时间/n 约/d 晓明/nz 吗/y ？/w ）/w 他/rr 不/d 在/p 香港/ns ，/w 在/p 上海/ns 拍戏/vi 。/w （/w 说/v 你们/rr 见/v 家长/n 了/ule ？/w ）/w 一早/t 给/p 人/n 拍照/vi 了/ule ，/w Ok/x 啦/y ，/w 现在/t 好/a 开心/a ，/w 同/p 以前/f 一样/uyy 。/w （/w 好/a 快/a 有/vyou 婚/ng 讯/ng ？/w ）/w 先/d 传/v 分手/vn 又/d 传/v 结婚/vn ？/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 啦/y ，/w 没/d 想/v 这样/rzv 多/a ，/w 为/p 工作/vn 先/d ，/w 机会/n 成熟/a 时/ng 会/v 和/cc 大家/rr 讲/v ，/w 不会/v 瞒/vn 大家/rr 。/w ”/w 问/v 到/v 她/rr 是否/v 视/vg 晓明/nz 为/p 结婚/vi 对象/n 时/ng ，/w 她/rr 马上/d 笑言/nz ：/w “/w 希望/v 是/vshi 。/w ”/w 
对于/p 早/a 前/f 晓明/nz 与/cc 内地/n 女演员/nnd 温心传/nr 绯闻/n ，/w 更/d 疑似/nz 被/pbei 利用/v ，/w Baby/x 直指/v 对/p 事情/n 不/d 太/d 了解/v ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 有/vyou 看过/v 篇/q 报道/v ，/w 当时/t 我/rr 在/p 北京/ns 拍戏/vi 。/w 这个/rz 女/b 的/ude1 我/rr 都/d 认识/v ，/w 觉得/v 她/rr 很/d 可爱/a 。/w （/w 晓明/nz 有/vyou 和/cc 你/rr 解释/v 着/uzhe 件/q 事/n ？/w ）/w 有/vyou 讲/v 过/uguo 下/f ，/w 无/v 什么/ry ，/w 不会/v 生气/a 。/w （/w 好/a 信任/vn 他/rr ？/w ）/w 信任/vn ，/w 他/rr 人品/n 这样/rzv 好/a ，/w 值得/v 信任/vn 。/w 

