8日/t 上午/t ，/w 一名/mq 大学生/nnt 在/p [西安/ns 火车站/n]/nz 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机上/s 刷/v 学生证/n 取/v 票/n 记者/nnt 李念/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 、/w [西安/ns 北/f 客站/nz]/nt 共/d [47/m 台/q]/mq 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 全部/m 升级/vi 完毕/vi 。/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 学生/nnt 可/v 在/p 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机上/s 购票/v 取/v 学生票/nz 了/ule 。/w 需要/v 提醒/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 优惠卡/n 内/f 写入/v 的/ude1 乘车/vn 区间/n ，/w 站/vi 名/q 前/f 不要/d 带/v 所属/n 省/n 、/w 市/n 名称/n ，/w 站/vi 名/q 后/f 不要/d 带/v 县/n 或/c 镇/n 名称/n ，/w 火车站/n 站/vi 名/q 后/f 也/d 不要/d 加/v “/w 市/n ”/w 、/w “/w 站/vi ”/w 或/c “/w 车站/n ”/w 字样/n 。/w 另外/c ，/w 可/v 购取/nz 学生票/nz 的/ude1 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng ：/w [西安/ns 火车站/n]/nz [18/m 台/q]/mq ,/w [西安/ns 北/f 客站/nz]/nt [29/m 台/q]/mq 。/w 
