原/b 标题/n ：/w 《/w 谁/ry 说/v 我们/rr 不会/v 爱/vn 》/w 发/v 特辑/n 外国/n DJ/x [为/p 爱/v 疯狂/a]/nz (/w 图/n )/w 
即将/d 于/p 2月14/t 号/q 情人节/t 倾情/nz 献/v 映/vi 的/ude1 都市/n 时尚/n 爱情片/nz 《/w 谁/ry 说/v 我们/rr 不会/v 爱/vn 》/w 近日/t 发布/v 特辑/n ，/w 镜头/n 对准/v 了/ule [北京/ns 夜生活/n 圣地/n 工体/n 酒吧/nis]/nt 里/f 的/ude1 老外/n DJ/x 们/k 。/w 灯光/n 暧昧/a ，/w 气氛/n 迷离/a ，/w 工体/n 酒吧/nis 的/ude1 外国/n DJ/x 们/k 长/a 年/qt 身处/s 其中/rz ，/w 看到/v 过/uguo 太多/ad 躁动/vi 与/cc 诱惑/vn ，/w 也/d 见证/n 过/uguo 短暂/a 激情/n 或者/c 真爱/n 在/p 这里/rzs 滋长/v ，/w 面对/v 镜头/n ，/w 他们/rr 吐露/v 鲜为人知/vl 的/ude1 爱情/n 感悟/v 。/w 
发生/v 在/p 工体/n 的/ude1 爱情/n [80/m //w 90/m 后/f]/mq [浮华/a 背后/f]/nz 爱/v 出/vf 态度/n 来/vf 电影/n 《/w 谁/ry 说/v 我们/rr 不会/v 爱/vn 》/w （/w 原名/n 《/w 工体/n [爱情/n 故事/n]/nz 》/w ）/w ，/w 以/p 京城/n 夜生活/n 聚集/v 之/uzhi 地/ude2 “/w 工体/n ”/w 为/p 蓝本/n ，/w 讲述/v 了/ule 杜淳/nr 饰演/v 的/ude1 辛小野/nr 与/cc 颖儿/nr 苏小暖/nr 、/w 米粒/n 与/cc 戴飞/nr 、/w 夏泽成/nr 与/cc 于/p 左/f 左/f 、/w 钱/n 碎碎/nz 与/cc 海歌/nrf 等/udeng 身份/n 各异/z 的/ude1 男女/n 青年/n ，/w 因为/c 一场/mq 宿醉/nhd 而/cc 彼此/rr 纠葛/n ，/w 最终/d 收获/n 了/ule 一份/mq 感动/v 和/cc 认知/vn 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 
[北京/ns 工体/n]/nz 是/vshi 北京/ns 夜生活/n 的/ude1 圣地/n ，/w [每天/r 晚上/t]/nz 这里/rzs 不断/d 狂欢/vi ，/w 眼神/n 迷离/a 欲望/n 流动/vn ，/w 酒精/n 点燃/v 的/ude1 激情/n 很多/m 仅仅/d 停留/vi 在/p 肉体/n 狂欢/vi ，/w 但/c 在/p 电影/n 《/w 谁/ry 说/v 我们/rr 不会/v 爱/vn 》/w 中/f ，/w 杜淳/nr 饰演/v 的/ude1 辛小野/nr 本来/d 啊/y 流连/v 夜店/nz 夜夜/nz 狂欢/vi ，/w 但/c 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n 邂逅/v 了/ule 一个/mq 清新/a 小/a 森女/nz 颖儿/nr 饰演/v 的/ude1 苏小暖/nr ，/w 真正/d [坠入/v 爱河/n]/nz 之后/f ，/w 辛小野/nr 才/d 明白/v ，/w 之前/f 的/ude1 故/c 做/v 风流/a 只是/d 一种/mq 秀/ag ，/w 而/cc 真正/d 去/vf 爱/v 需要/vn 鲜明/a 的/ude1 爱情/n 态度/n ，/w 正如/v 本次/r 特辑/n 中/f 的/ude1 老外/n DJ/x 所/usuo 说/v “/w 爱情/n 本身/rz 才/d 是/vshi 最/d 疯狂/a 的/ude1 ”/w 。/w 
电影/n 《/w 谁/ry 说/v 我们/rr 不会/v 爱/vn 》/w 由/p 深圳市/ns 世纪/n 领军/d 影业/nis 投资/v 有限公司/nis 出品/vi ，/w 出品人/nnt 李菲/nr 、/w 制片人/nnt 芦/nz 涛/ng 、/w 监制/vi //w 导演/nnt 刘宝贤/nr 倾情/nz 联袂/d 打造/v ，/w 当/p 红/a 偶像/n 杜淳/nr 、/w 颖儿/nr 、/w 陈廷嘉/nr 、/w 高虎/nr 、/w 海鸣威/nz 、/w 高健/nr 、/w 王妍/nr 、/w 于/p 宇/ng 昂/vg 、/w 汪洋/n 等/udeng 主演/v ，/w 2014年/t 情人节/t ，/w 《/w 谁/ry 说/v 我们/rr 不会/v 爱/vn 》/w 将/d 镜头/n 对准/v 工体/n ，/w 在/p 夜色/n 迷离/a 霓虹/n 闪烁/v 中/f 讲述/v 别样/a 动人/a 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 
