林崇中/nr （/w 资料/n 图片/n ）/w 
张海/nr （/w 资料/n 图片/n ）/w 
本/rz 版/n 撰文/vi [信息/n 时报/n]/nz 记者/nnt 魏徽徽/nr 通讯员/nnt 马伟锋/nr 马英刘/nr 译/v 曼/ag 
贪官/n 进/vf 了/ule 监狱/nis 改造/vn 想/v 申请/vn 减刑/vi 假释/vn ？/w 没有/v 被/pbei 判处/v 极刑/n 的/ude1 杀人犯/n 在/p 监狱/nis 服刑/vi 表现/v 好/a ，/w 获得/v 法院/nis 批准/v 减/v 了/ule 多少/ry 个/q 月/n 的/ude1 刑罚/n ？/w 这些/rz “/w 敏感/a ”/w 问题/n 以前/f 都/d 是/vshi 在/p 监狱/nis 看守所/nis 内部/f “/w 封闭/v ”/w 进行/vn 的/ude1 ，/w 从/p 今年/t 开始/v ，/w 从/p 执行/v 机关/n 提出申请/v 到/v [法院/nis 裁判/nnt]/nz 减刑/vi 假释/vn ，/w 全部/m 都/d 要/v 放置/vn 在/p 社会/n 的/ude1 “/w 聚光灯/n ”/w 下/f 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [广州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 市民/n 现在/t 可以/v 登录/vn 广州/ns 审判/v 网/n ，/w 了解/v 和/cc 跟踪/vn 服刑/vi 人员/n 的/ude1 减刑/vn 假释/v 情况/n 了/ule ，/w 有/vyou 异议/n 还/d 可以/v 拨打/v 12368/m 热线/n 提出/v 意见/n 。/w 据悉/v ，/w [广州/ns 中/f 院/n]/nt 是/vshi 全国/n 首家/n 将/d 减刑/vi 、/w 假释/v 案件/n 网上/s 公开/ad 形成/v 常态化/nz 的/ude1 法院/nis 。/w 
减刑/vi 假释/v 裁判/nnt 结果/n 上网/v 
原/b 江门市/ns 副市长/nnt 林崇中/nr 作假/vi “/w [保/v 外/f 就医/vi]/nz ”/w ，/w 被/pbei 举报/vn 判刑/vi 1年/t 多/a 未/d 坐牢/vi ，/w 且住/nz 高档/b 小区/n 开/v 宝马/ntc 豪/ag 车/n 。/w 原/b [河源市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 曾天来/nr 被/pbei 判刑/vi 10年/t 的/ude1 同时/c ，/w 因/p 患有/v 高血压/nhd 等/udeng 疾病/n 被/pbei 允许/v [保/v 外/f 就医/vi]/nz 、/w [监/vg 外/f 执行/v]/nz “/w 当庭/d 释放/v ”/w 。/w 还有/v 原/b [健力宝/nf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 张海/nr ，/w 被/pbei 判刑/vi 10年/t 只/d 坐牢/vi 6年/t 便/d 出狱/vi 了/ule ，/w 后来/t 牵/v 出/vf 监狱/nis 腐败/an 人员/n 徇私舞弊/vl 减刑/vi …/w …/w 
[广州市/ns 中/f 院/n]/nt [审判/vn 监督/vn 庭/ng]/nz 庭长/nnt 陈冬梅/nr 表示/v ，/w 这些/rz 弄虚作假/vl 的/ude1 问题/n 不仅/c 引起/v 社会/n 对/p 减刑/vi 、/w 假释/v 案件/n 审理/v 的/ude1 质疑/vn ，/w “/w 以/p 钱/n 买/v 刑/n ”/w 、/w “/w [暗箱/n 操作/vn]/nz ”/w 、/w “/w 官民/n 狱中/s [差别/n 待遇/n]/nz ”/w 等/udeng 不良/a 观念/n 在/p 社会/n 中/f 广泛/a 流传/v ，/w 已经/d 严重/a 损害/v 了/ule 司法/n 形象/n 与/cc [司法/n 公信力/nz]/nz 。/w 
随着/p 公开/ad 公正/a 审理/v 呼声/n 高涨/a ，/w 今年/t 开始/v ，/w 减刑/vi 、/w 假释/v 案件/n 的/ude1 审理/vn 正式/ad 从/p 封闭/v 状态/n 逐渐/d 步入/v 了/ule 公众/n 视野/n 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 从/p 今年/t 开始/v ，/w [广州/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 所/usuo 辖/v 的/ude1 [4/m 所/usuo]/mq 监狱/nis 、/w [15/m 个/q]/mq 看守所/nis 的/ude1 所有/b 减刑/vi 、/w 假释/v 案件/n 从/p 裁/v 前/f 网上/s 公示/n 、/w [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 上网/v 公开/ad 、/w [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 参与/v 审理/vn ，/w 以及/cc 采用/v 远程/b 视频/n 庭审/v 等/udeng 方式/n 进行/vn 全面/ad 公开/ad ，/w 并/cc 形成/v 常态化/nz 工作/vn 机制/n 。/w 
公众/n 均/d 可以/v 登录/vn 广州/ns 审判/v 网/n ，/w 在/p 网页/n 左上角/nz “/w [法院/nis 公告/n]/nz ”/w 一/m 栏中/nz ，/w 找到/v “/w 减刑/vi 假释/vn 裁/v 前/f 公示/n ”/w 的/ude1 入口/n 。/w 
处级/b 以上/f 官员/nnt 一律/d 开庭/vi 
以往/t 减刑/vi 、/w 假释/v 案件/n 都/d 是/vshi [书面/b 审理/v]/nz ，/w 同时/c 兼顾/v 听证/vn 。/w 现在/t 除了/p 公示/n ，/w 还要/d [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w 陈冬梅/nr 解释/v “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 逐步完善/v 的/ude1 过程/n ”/w 。/w [广州/ns 中/f 院/n]/nt 审理/v 减刑/vn 假释/v 案件/n 的/ude1 开庭/vn 率/v ，/w 从/p 2011年/t 的/ude1 [10/m %/w 到/v 2012/m 年/qt]/mq 已经/d 提高/v 到/v 20%/m 。/w 
这个/rz 变化/vn 是/vshi 基于/p 2011年/t 最高院/n 出台/vi 《/w 关于/p 贯彻/v [宽严/n 相济/nz 刑事/b 政策/n]/nz [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 对/p 原/b 为/p 处级/b 以上/f 领导干部/nnt 的/ude1 服刑/vn 人员/n 减刑/vi 假释/v 案件/n ，/w 一律/d 要/v [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
[三/m 宗/vg]/mq 官员/nnt 服刑/vi 弄虚作假/vl 案件/n 
原/b 江门市/ns 副市长/nnt 林崇中/nr 
家人/n 买通/v 看守/n 所长/nnt 等/udeng 人/n 获/v [保/v 外/f 就医/vi]/nz 
据/p 通报/v ，/w 2009年7月30日/t ，/w 林崇中/nr 因/p 受贿/vi 被/pbei 送往/v 河源/ns 接受/v 异地/n 审判/vn ，/w [河源市/ns 中/f 院/n]/nt 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 10年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 2年/t ，/w 同时/c 追缴/v 赃款/n 268万余元/m 。/w 就/d 在/p 法院/nis 宣判/v 的/ude1 同时/c ，/w 该院/r 以/p 林崇中/nr 患有/v 高血压/nhd 等/udeng 疾病/n 为/p 由/p ，/w 判决/vn 允许/v 其/rz [保/v 外/f 就医/vi]/nz 、/w [监/vg 外/f 执行/v]/nz ，/w 其/rz 被/pbei “/w 当庭/d 释放/v ”/w 。/w 林崇中/nr 就/d 这样/rzv “/w 逍遥/a ”/w 了/ule 一年/mq 。/w 
经查/nz ，/w 林崇中/nr 的/ude1 家人/n 通过/p 行贿/vi 买通/v 了/ule 原/b [河源/ns 看守所/nis]/nt 所长/nnt 刘某某/nr 、/w 原/b 教导员/nnt 涂某某/nr 、/w 看守所/nis 的/ude1 法医/nnt ，/w 以及/cc [河源市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 一名/mq 医生/nnt 和/cc 一名/mq 医务科/nis 科长/nnt ，/w 篡改/v 了/ule [鉴定/vn 结论/n]/nz ，/w 使/v 林崇中/nr 获得/v 了/ule [保/v 外/f 就医/vi]/nz 的/ude1 条件/n 。/w 
原/b [健力宝/nf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 张海/nr 
监狱/nis 腐败/an 人员/n 徇私舞弊/vl 违规/vn 减刑/vi 
2005年3月/t ，/w 原/b [健力宝/nf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 张海因/nr 涉嫌/v 以/p 做/v 假账/nz 、/w 虚假/a 投资/vn 、/w 侵吞/v 健力宝/nf 资金/n 等/udeng 被/pbei [健力宝/nf 集团/nis]/nt 举报/vn ，/w 后/f 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 张海/nr 2005年3月/t 被/pbei 佛山/ns 警方/n 拘捕/v ，/w 后/f 因/p [职务/n 侵占罪/nz]/nz 与/cc [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 获/v 刑/n 10年/t 。/w 本/rz 应/v 在/p 2015年/t 才/d 出狱/vi 的/ude1 他/rr ，/w 却/d 在/p 2011年4月/t 就/d 已/d 公开/ad 露面/vi 。/w 
省/n 检察院/nis 检察长/nnt 郑红/nr 在/p 向/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 提交/v 的/ude1 《/w [情况/n 报告/n]/nz 》/w 提到/v ，/w 检/ng 方/q 加强/v [监/vg 所/usuo 检察/b 部门/n]/nz 查办/v 监管/vn 人员/n [职务/n 犯罪/vn]/nz 工作/vn ，/w 查出/v 张海案/nr 存在/v 违规/vn 减刑/vi ，/w 牵/v 出/vf 监狱/nis 腐败/an 人员/n 徇私舞弊/vl 案件/n 。/w 
原/b [河源市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 曾天来/nr 
弄虚作假/vl 获得/v [保/v 外/f 就医/vi]/nz 
早/a 在/p 2004年/t 据/p 媒体/n 公开/ad 报道/v ，/w 原/b [河源市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 曾天来/nr 因/p 二奶/nz 问题/n 被/pbei 牵/v 出/vf 犯/v 贪污罪/n 、/w 受贿罪/n ，/w 被/pbei 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 18年/t 。/w 经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 曾天来/nr 在/p 任职/v [河源市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 先后/d [3/m 次/qv]/mq 贪污/v 该局/r 人民币/n 共计/v [30/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [10/m 万元/q]/mq 。/w 
同时/c 大肆/d 收受贿赂/v ，/w 先后/d 20余次/m 收受/v 他人/rr 现金/n ，/w 共计/v 人民币/n [11/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [149/m 万元/q]/mq 、/w 美金/q [5000/m 元/q]/mq 。/w 
法院/nis 刚/d 宣判/v ，/w 曾天来/nr 就/d 获得/v 了/ule [保/v 外/f 就医/vi]/nz ，/w [暂予/nz 监/vg 外/f 执行/v]/nz 。/w 经查/nz ，/w 曾天来/nr [暂予/nz 监/vg 外/f 执行/v]/nz 案/ng 存在/v 违规/vn 、/w 弄虚作假/vl 的/ude1 问题/n 。/w 
对话/vn 庭长/nnt 
厅/n 官/n 减刑/vi 上报/vi 高院/n 批/q 了/ule 才/d 判/v 
[广州/ns 中/f 院/n]/nt [审判/vn 监督/vn 庭/ng]/nz 庭长/nnt 陈冬梅/nr 表示/v ，/w [广州/ns 中/f 院/n]/nt 目前/t 所/usuo 辖/v 的/ude1 [4/m 所/usuo]/mq 监狱/nis 、/w [15/m 个/q]/mq 看守所/nis 均/d 在/p 广州市/ns 辖区/n 内/f ，/w 处级/b 以上/f [职务/n 犯罪/vn]/nz 减刑/vi 假释/vn 的/ude1 数量/n 占/v 总/b 的/ude1 比例/n 非常/d 少/a ，/w 监/vg 所/usuo 每/rz 一批/mq 报/n 过来/vf 平均/a [300/m 人/n]/mq ，/w 每批/nz 最多/ad 只有/c [一/d 两个/mq]/mq ，/w 昨日/t 公示/n 的/ude1 [188/m 个人/n]/mq 里/f ，/w 只有/c 一个/mq 处级/b 以上/f 干部/nnt 。/w 近几年/qt ，/w 中/f 院/n 减刑/vi 假释/v 案件/n 每年/r 大概/d 收/v 6000多件/m 。/w 涉及/v 官员/nnt 案件/n 除了/p [经济/n 犯罪/vn]/nz ，/w 还包括/nz [滥用/v 职权/n]/nz 、/w 玩忽职守/vl 、/w [过失/n 犯罪/vn]/nz 等/udeng 的/ude1 官员/nnt 。/w 其中/rz 职务/n 罪犯/nnd 、/w 贪官/n 大约/d 占/v 了/ule 10%/m ，/w 处级/b 以上/f 官员/nnt 就/d 比较/d 少/a 。/w 
前/f 官员/nnt 减刑/vi 一视同仁/vl 
对于/p 公众/n 质疑/vn 贪官/n 进/vf 了/ule 监狱/nis 还有/v “/w 特殊/a 待遇/n ”/w ，/w 陈冬梅/nr 指出/v ，/w 对于/p 减刑/vi 假释/v 案件/n 审理/v 的/ude1 考量/vi 中/f ，/w 更多/ad 考虑/v 的/ude1 不是/c 官员/nnt 的/ude1 职位/n ，/w 并/cc 不会/v 有/vyou 什么/ry “/w 特殊/a 待遇/n ”/w 。/w “/w 前/f 官员/nnt 在/p 减刑/vi 的/ude1 考量/vi 中/f 与/cc 其他/rzv 普通/a 罪犯/nnd 一视同仁/vl ，/w 法官/nnt 只是/d 对/p 他/rr 的/ude1 犯罪/vn 性质/n 、/w 情节/n 、/w 改造/vn 表现/v 、/w [考核/vn 成绩/n]/nz 等/udeng 综合/vn 地/ude2 进行/vn 衡量/v 。/w ”/w 
而且/c ，/w 对于/p 原/b 处级/b 以上/f 干部/nnt 的/ude1 服刑/vn 人员/n ，/w 还要/d 从严/d 把握/v ，/w 比/p 一般/ad 的/ude1 服刑/vn 人员/n 还要/d 严格/ad 。/w 陈冬梅/nr 表示/v ，/w 从/p 2012年/t 下半年/t 开始/v ，/w 前/f 官员/nnt 减刑/vi 假释/vn 的/ude1 案件/n 要/v 向/p [广东省/ns 高院/n]/nt 报备/nz ；/w 如果/c 是/vshi 原/b 为/p 厅级/b 以上/f 领导干部/nnt ，/w 或者/c 是/vshi 社会/n 关注度/nz 比较/d 高/a 的/ude1 罪犯/nnd ，/w 中/f 院/n 还/d 不能/v 直接/ad 裁判/nnt ，/w 要/v 上报/vn 由省/v 法院/nis 批准后/nz 才/d 能够/v 进行/vn 裁决/vn 。/w 
比如/v 原/b 中山/ns 女市长/nz 李启红/nr 减刑/vi 一/m 案/ng ，/w 就是/v 走/v 了/ule 原/b 厅级/b 干部/nnt 的/ude1 程序/n ，/w 最终/d 省/n 高院/n 批准/v 了/ule 才/d 获得/v 1年3/t 个/q 月/n 的/ude1 减刑/vn 。/w 
法院/nis 不予/v 假释/vn 占/v 绝大多数/m 
每年/r 那么/c 多/a 罪犯/nnd 申请/v 减刑/vn 、/w 假释/vn ，/w 法院/nis 支持/v 的/ude1 多/a 还是/c 驳回/v 的/ude1 多/a 呢/y ？/w 陈冬梅/nr 直言/vi ，/w “/w 广州/ns 的/ude1 假释/vn 率/v 约/d 为/p 1.9%/m ，/w 对比/v 青岛/ns 高达/v [30/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 假释/vn 率/v ，/w 算/v 控制/vn 得/ude3 严/a 的/ude1 。/w ”/w “/w [法院/nis 裁判/nnt]/nz 的/ude1 不予/v 假释/vn 率/v 、/w 降低/v 提请/v [减刑/vi 幅度/n]/nz 率/v 较低/d ，/w 主要/b 是/vshi 执行/v 机关/n 和/cc [检察/b 机关/n]/nz 多/a 关/n 审核/vn ，/w 已经/d 做/v 了/ule 严格/ad 的/ude1 把/pba 控/v 。/w ”/w 
[六/m 类/q]/mq 案件/n 必须/d 开庭/vi 
●/w [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n ，/w 其中/rz 原/b 为/p 处级/b 以上/f 领导干部/nnt 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 一律/d 开庭/vi ；/w 
●/w 因/p 罪犯/nnd 有/vyou [重大/a 立功/vi 表现/v]/nz 提请/v 减刑/vn 的/ude1 ；/w 
●/w 提请/v 减刑/vn 的/ude1 起始/vn 时间/n 、/w 间隔/n 或/c [减刑/vi 幅度/n]/nz 不/d 符合/v 一般/ad 规定/n 的/ude1 ；/w 
●/w 在/p 社会上/nz 有/vyou [重大/a 影响/vn]/nz 或/c 社会/n 关注/v 的/ude1 高/a 的/ude1 ；/w 
●/w 公示/n 期间/f 收到/v 投诉/vn 意见/n 的/ude1 ；/w 
●/w 人民检察院/nis 有/vyou 异议/n 的/ude1 ；/w 
（/w 其他/rzv 人民法院/nis 认为/v 有/vyou [开庭/vi 审理/v]/nz 必要/a 的/ude1 。/w ）/w 
