在/p [中国/ns 市场/n]/nz 不断/d 收购/v 品牌/n 的/ude1 欧莱雅/nrf 却/d 开始/v 做/v 品牌/n 减法/n ，/w 记者/nnt 昨天/t 从/p [欧莱雅/nrf 中国/ns]/nz 证实/v ，/w 公司/nis 大众/ntc 化妆品/n 部/q 宣布/v ，/w 取消/v 卡尼尔/nrf 品牌/n 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 销售/vn 。/w 对于/p 全国/n 各/rz 市场/n 专柜/n 撤出/v 时间表/n ，/w 欧莱雅/nrf 相关/vn 负责人/nnt 昨天/t 在/p 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 退出/v 时间/n 就/d 在/p 本月/r 底/f 。/w 
□/w 事件/n 
卡尼尔/nrf 停止/v 在/p 中国/ns 销售/vn 
[欧莱雅/nrf 中国/ns]/nz 相关/vn 负责人/nnt 向/p [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 1月7日/t 下午/t ，/w 公司/nis 是/vshi 以/p 内部/f 邮件/n 的/ude1 方式/n 向/p 大众/ntc 化妆品/n 部/q 通知/n 上述/b 消息/n 的/ude1 ，/w 欧莱雅/nrf 旗下/d 卡尼尔/nrf 品牌/n 将/d 停止/v 所有/b 产品/n 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 销售/vn ，/w 涵盖/v 多/a 款/q 男式/b 、/w 女式/b 护肤品/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 成立/vi 于/p 1904年/t 的/ude1 卡尼尔/nrf 品牌/n 1965年/t 被/pbei [欧莱雅/nrf 集团/nis]/ntc 收购/v ，/w 成为/v 其/rz 旗下/d 大众/ntc 化妆品/n 部/q 的/ude1 一部分/m 。/w 2006年/t 进入/v 中国/ns ，/w 从/p 在/p 上海/ns 家乐福/nz 开设/v 第一个/mq 超市/nis 展柜/nz 发展/vn 至今/d ，/w 目前/t 卡尼尔/nrf 已/d 在/p 中国/ns [几十/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 各/rz 大/a 超市/nis 、/w [百货/n 商场/nis]/nz 和/cc 化妆/vn 店/n 的/ude1 专柜/n 销售/vn 。/w 
对于/p 这样/rzv 一个/mq 老/a 品牌/n 退出/v 中国/ns ，/w 欧莱雅/nrf 昨天/t 给/p 记者/nnt 发来/v 的/ude1 说明/vn 中/f 称/v ：/w 为了/p 部署/vn 未来/t 发展/vn 并/cc 不断/d 巩固/v 市场/n [领先/vi 优势/n]/nz ，/w 公司/nis 选择/v 专注/vn 于/p 品牌/n 组合/vn 中/f 的/ude1 重中之重/n 。/w 因此/c ，/w 公司/nis 决定/v 停止/v 卡尼尔/nrf 品牌/n 产品/n 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 销售/vn 。/w “/w 尽管/c 这/rzv 是/vshi 一个/mq 艰难/a 的/ude1 决定/vn ，/w 但/c 我们/rr 相信/v ，/w 这/rzv 将/d 使得/vi 我们/rr 的/ude1 大众/ntc 化妆品/n 部/q 能够/v [集中/v 力量/n]/nz 发展/vn [两/q 大/a]/mq 领导/n 品牌/n —/w —/w 美/b 妆/vg 品牌/n [巴黎/nsf 欧莱雅/nrf]/nz 和/cc 彩妆/n 品牌/n [美宝莲/nz 纽约/nsf]/nz ，/w 以/p 取得/v 更/d 强劲/a 、/w 更/d 可持续/nz 的/ude1 增长/vn 。/w ”/w 欧莱雅/nrf 如此/rzv 表示/v 。/w 
□/w 影响/vn 
小护士/nz 前景/n 令人堪忧/al 
据/p 了解/v ，/w 1997年/t [欧莱雅/nrf 集团/nis]/ntc 进入/v [中国/ns 市场/n]/nz 后/f 一直/d 在/p 做/v 品牌/n 加法/n ，/w 包括/v 2013年/t 收购/v 中国/ns 领先/vi 的/ude1 面膜/n 品牌/n 美/b 即/v ，/w 目前/t 其/rz 在/p 中国/ns 共有/v [21/m 个/q]/mq 品牌/n ，/w 此次/rz 卡尼尔/nrf 退出/v [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 是/vshi 欧莱雅/nrf 17年/t 来/vf 首次/m 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 做/v 品牌/n 减法/n 。/w 
[巴黎/nsf 欧莱雅/nrf]/nz 、/w [美宝莲/nz 纽约/nsf]/nz 和/cc 卡尼尔/nrf 、/w 小护士/nz 同/p 属/v [欧莱雅/nrf 中国/ns]/nz 大众/ntc 化妆品/n 部/q ，/w 随着/p 卡尼尔/nrf 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 退出/vn ，/w 关于/p 小护士/nz 品牌/n 的/ude1 未来/t 走向/v 也/d 再次/d 让/v 人/n 担心/v 。/w 
2003年/t ，/w [欧莱雅/nrf 集团/nis]/ntc 宣布/v 收购/vn 小护士/nz 品牌/n ，/w 因/p 有/vyou 前车之鉴/n ，/w 该/rz 收购/v 案/ng 曾/d 一度/d 在/p 业内/n 产生/v 很大/d 反弹/vi ，/w 人们/n 担心/v ：/w 小护士/nz 品牌/n 今后/t 是否/v 会/v 继续/v 存在/vn 。/w 外界/n 当时/t 猜测/v ，/w 欧莱雅/nrf 是/vshi 借/v 收购/vn 小护士/nz 来/vf 为/p 旗下/d 品牌/n 卡尼尔/nrf “/w 清场/nz ”/w ，/w 毕竟/d 卡尼尔/nrf 的/ude1 产品/n 与/cc 小护士/nz 的/ude1 [产品/n 定位/vn]/nz 差距/n 不大/d 。/w [目前/t 市场/n]/nz 上/f 小护士/nz 已/d 很/d 鲜见/v 。/w 
作为/p 一个/mq [产品/n 定位/vn]/nz 与/cc 卡尼尔/nrf 高度/d 重合/vi 的/ude1 品牌/n ，/w 小护士/nz 的/ude1 未来/t 是否/v 会/v 重蹈/v 卡尼尔/nrf 覆辙/n ？/w 尽管/c 欧莱雅/nrf 相关/vn 负责人/nnt 昨天/t 对此/d 问题/n 予以/vx 否认/v ，/w 但是/c 其/rz 未来/t 的/ude1 前景/n 仍/d 堪忧/v 。/w 
□/w 分析/vn 
卡尼尔/nrf 退出/v 在/p 意料之中/n 
“/w 卡尼尔/nrf 退出/v 中国/ns 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 其/rz 占据/v 的/ude1 份额/n 在/p [欧莱雅/nrf 中国/ns]/nz 实在/d 太小/d 。/w ”/w 北京/ns 志/n 起/vf 未来/t [营销/vn 集团/nis]/nt 董事长/nnt 李志起/nr 表示/v ，/w 去年/t 的/ude1 一份/mq 市场/n 报告/n 显示/v ，/w 在/p [欧莱雅/nrf 中国/ns]/nz 百亿/m 销售/v 规模/n 中/f ，/w 卡尼尔/nrf 只有/c 约/d [7/m 亿元/q]/mq ，/w 而且/c 其/rz 定位/vn 低端/nz ，/w 作为/p 一个/mq 典型/n 的/ude1 三线/n 品牌/n ，/w 贡献/n 利润/n 很低/d 。/w 
李志起/nr 表示/v ，/w 在/p 当前/t 的/ude1 环境/n 下/f ，/w 像/v 欧莱雅/nrf 这样/rzv 的/ude1 国际/n 化妆品/n 巨头/n 突出/a 一线/n 、/w [盈利/vn 能力/n]/nz 强/a 的/ude1 主力/nnt 品牌/n 如/v 兰蔻/nr 、/w 郝莲娜/nr 、/w 碧欧泉/nz 等/udeng ，/w 是/vshi 一个/mq 明智/a 的/ude1 选择/vn 。/w (/w 记者/nnt 胡笑红/nr )/w 
