作为/p 国内/s 实力派/n 女歌手/nnd 的/ude1 张咪/nr ，/w 当年/t 因/p 一首/mq 《/w 蓝蓝/nr 的/ude1 夜/tg ，/w 蓝蓝/nr 的/ude1 梦/n 》/w 而/cc [名声/n 大噪/nz]/nz 走红/vi 大江南北/n ，/w 而/cc 就/d 在/p 张咪/nr 大红大紫/al 之际/f ，/w 丈夫/n 李宝健/nr 的/ude1 事业/n 却/d 接连/d 受挫/vi ，/w 身份/n 和/cc 地位/n 的/ude1 差距/n ，/w 使得/vi 两人/mq 之间/f 的/ude1 沟通/vn 也/d [越来越/d 少/a]/nz ，/w 两人/mq 的/ude1 婚姻/n 也/d 渐渐/d 地/ude2 产生/v 了/ule 危机/n 。/w 终于/d 在/p 1993年/t ，/w 张咪/nr 和/cc 李宝健/nr 这段/r 长达/v 7年/t 的/ude1 婚姻/n 也/d 走到/vf 了/ule 尽头/f ，/w 两人/mq 在/p 洛阳/ns 办理/v 了/ule [协议/n 离婚/vi]/nz ,/w 而/cc 当时/t 两人/mq 的/ude1 女儿/n 李洛伊/nr 才/d [2/m 岁/qt]/mq ，/w 女儿/n 洛伊/nrf 被判/v 给/p 了/ule 爸爸/n 李宝健/nr 。/w 
而/cc 如今/t ，/w 已经/d [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 李洛伊/nr 也/d 长大成人/vl ，/w 日前/t 洛伊/nrf 也/d 正式/ad 加盟/v [浙江/ns 卫视/n]/nz 星二代/nz 才艺/n 比拼/nz 节目/n 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w ，/w 在/p 节目/n 中/f ，/w 洛伊/nrf 也/d 首/q 度/qv 自曝/nz 自己/rr 成长/vi 的/ude1 “/w 悲惨/a 经历/n ”/w ，/w 令/v 在场/vn 观众/n 唏嘘/vi 感动/v 落泪/vi ，/w 其/rz 在/p 节目/n 中/f 也/d 首/q 度/qv 自曝/nz 童年/t “/w 悲惨/a 经历/n ”/w ：/w “/w 从小/d 父亲/n 因/p 无力/vi 抚养/v 自己/rr ，/w 将/d 自己/rr 丢/v 给/p 了/ule 伯父/n 抚养/v ，/w 伯父/n 家教/n 很严/d ，/w 她/rr 被/pbei 要求/n 不准/v 听/v [流行/v 音乐/n]/nz ，/w 后来/t 初中/nis 的/ude1 时候/n 和/cc 朋友/n 交换/v 了/ule 一盘/mq 磁带/n ，/w 被/pbei 伯父/n 发现/v ，/w 伯父/n 就/d 拎着/v 她/rr 的/ude1 耳朵/n 到/v 学校/nis ，/w 在/p 全校/n 同学/n 面前/f 把/pba 她/rr 痛打/v 一顿/mq ”/w 。/w 
在/p 那/rzv 次/qv 以后/f 洛伊/nrf 就/d 变得/vi 很/d 自卑/a 有/vyou 阴影/n 。/w 所以/c ，/w 有/vyou 一段/mq 日子/n ，/w 李洛伊/nr 恳求/v 爸爸/n 带/v 她/rr 回家/vi ，/w 还给/v 她/rr 爸/n 写/v 了/ule 封信/q ，/w 可是/c 她/rr 爸爸/n 置之不理/vl 。/w 父女/n 两人/mq 也/d 因此/c 结怨/vi [十/m 余年/q]/mq ，/w 据悉/v ，/w 在/p 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 节目组/n 曾/d 请/v 到/v 了/ule 她/rr 爸爸/n 来到/v 现场/s ，/w 她/rr 说/v 那些/rz 经历/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 爸爸/n 就/d 在/p 后台/n 看着/v 落泪/vi ，/w 而/cc 当/p 主持人/nnt 问及/v 是否/v 愿意/v 见见/v 爸爸/n 时/ng ，/w 李洛伊/nr 则/d 当场/d 拒绝/v ，/w 表示/v 还/d 没/d 做好/v 准备/vn 接受/v 她/rr 爸爸/n ，/w 随后/d 她/rr 父亲/n 李宝健/nr 也/d 十分/d 尴尬/a 和/cc 无奈/d 地/ude2 离开/v 演播厅/n 。/w 
小时候/n 的/ude1 洛伊/nrf 偶然/a 机会/n 下/f 才/d 从/p 同学/n 口中/s 得知/v 妈妈/n 是/vshi 歌手/nnt 张咪/nr 。/w 直至/v 在/p 她/rr [13/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 通过/p 家里/s 的/ude1 电话/n 通讯录/n 找到/v 了/ule 妈妈/n 张咪/nr 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 后来/t 她/rr 给/p 张咪/nr 打/v 了/ule 电话/n ，/w 她/rr 说/v 这/rzv 是/vshi 她/rr 这/rzv 辈子/qt 做/v 得/ude3 最/d 有/vyou 勇气/n 的/ude1 一件/mq 事/n ，/w 而/cc 当时/t 在/p 外/f 演出/vn 的/ude1 张咪/nr 也/d 被/pbei 这/rzv 通电话/vi 给/p 感动/v 得/ude3 一塌糊涂/al 。/w 两人/mq 起初/d 通过/p 电话/n 私下/d 联系/v ，/w [14/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 张咪/nr 特意/d 来/vf 洛阳/ns ，/w 在/p 宾馆/nis 第一次/mq 和/cc 女儿/n 相见/vi ，/w 当天/t 晚上/t 一起/s 睡觉/vi 的/ude1 时候/n ，/w 还/d 不是/c 很/d 懂事/a 的/ude1 李洛伊/nr 当晚/t 还/d 问起/v 张咪/nr ：/w “/w 为什么/ryv 你/rr 生/v 了/ule 我/rr 却/d 不/d 养/v 我/rr ？/w ”/w 而/cc [这个/rz 问题/n]/nz 也/d 令/v 张咪/nr 十分/d 愧疚/an ，/w 迟迟/d 未/d 做/v 回答/vn 。/w 于是/cc 她/rr 决定/v 弥补/vn 这位/r “/w 失爱/nz ”/w 多年/mq 的/ude1 女儿/n ，/w 把/pba 她/rr 正式/ad 从/p 伯父/n 家/q 接到/v 北京/ns 供/vi 她/rr 读书/vi ，/w 母女/n 俩/m 的/ude1 感情/n 也/d 日渐/d 升温/vi ，/w 而/cc 这/rzv 期间/f 张咪/nr 和/cc 洛伊/nrf 的/ude1 爸爸/n ，/w 都/d 没/d 和/cc 洛伊/nrf 联系/v 。/w 后来/t ，/w 张咪/nr 深陷/v “/w 诈骗/v 案/ng ”/w 纠纷/n ，/w 事业/n 跌落/vi 谷底/s 。/w 而/cc 女儿/n 洛伊/nrf 也/d 在/p 节目/n 中/f 自曝/nz ：/w “/w 母亲/n 那段/r 日子/n 多次/mq 想/v 跳楼/v 自杀/vn ，/w 而/cc 自己/rr 当时/t 也/d 多次/mq 劝住/nz 正/d 想/v 跳楼/v 的/ude1 妈妈/n ，/w 并/cc 多次/mq 救/v 下/f 了/ule 妈妈/n ”/w 。/w 记者/nnt 张漪/nr 
