萨马拉/ns 在/p 高速/b 路口/n 求/v 搭/v 顺风车/nz 
吉小平/nr 给/p 萨马拉/ns 拍照/vi 
“/w 人/n 的/ude1 一生/n 应该/v 经历/n 两件事/nz ：/w 一次/mq [说/v 走/v 就/d 走/v]/nz 的/ude1 旅行/vn 和/cc 一次/mq 奋不顾身/vl 的/ude1 爱情/n 。/w ”/w 当/p 这/rzv 句/q [网络/n 流行语/n]/nz 还/d 在/p 您/rr 耳边/s 回响/v 时/ng ，/w 俄罗斯/nsf 小伙/n 萨马拉/ns 已/d 身体力行/vl —/w —/w 27岁时/t ，/w 他/rr [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 辞职/vi 上/f 路/n ，/w 无/v 钱/n 无/v 车/n 无/v 手机/n ，/w 蹭/vi 吃/v 蹭/vi 住/vi 蹭/vi 旅游/vn ，/w 靠/v 陌生人/n 善意/n 相助/v ，/w 3年/t 游历/v 了/ule [13/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 7日/t 、/w 8日/t ，/w 在/p 我市/r 自由/a 摄影师/nnt 吉小平/nr 的/ude1 陪伴/vn 下/f ，/w 萨马拉/ns 的/ude1 旅行/vn 博客/n 上/f 又/d 多/a 了/ule 一个/mq 地名/n —/w —/w 洛阳/ns 。/w 
[客/ng 从/p 远方/s 来/vf]/nz 
摄影师/nnt 吉小平/nr ：/w “/w 我/rr 的/ude1 一夜/mq 一天/mq 归/v 你/rr 了/ule ”/w 
7日16时30分/t ，/w 我市/r 自由/a 摄影师/nnt 吉小平/nr 接到/v 一个/mq 电话/n ：/w “/w 你好/vl ，/w 我/rr 半个/mq 小时/n 后/f 就/d 到/v 了/ule ，/w 你/rr 方便/a 来/vf 接/v 吗/y ？/w ”/w 吉小平/nr 暂停/v 手头/n 工作/vn ，/w 骑/v 上/f 摩托车/n ，/w 向/p 一/m 运/v 汽车站/n 奔去/nz 。/w 
背包客/nz 到/v 了/ule ，/w 他/rr 身高/n 超过/v [1/m ./w 8/m 米/q]/mq ，/w 体形/n 健硕/a ，/w 金发/n 碧眼/n 。/w 他/rr 的/ude1 背包/n 有/vyou [半/m 人/n]/mq 高/a ，/w 吉小平/nr 掂/v 了/ule 掂/v ，/w “/w 至少/d [80/m 斤/q]/mq ”/w 。/w 他/rr 帮忙/vi 背/v 了/ule 一会儿/mq ，/w 吃不消/vl ，/w 包/v 重回/v [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 身上/s 。/w 
两个/mq 小时/n 后/f ，/w 坐/v 在/p 老城/n 夜市/n 的/ude1 地摊/n 上/f ，/w 吃/v 着/uzhe 炸豆腐/nf 、/w 炸/v 知了/n ，/w 操/v 着/uzhe 同样/d 蹩脚/a 的/ude1 英语/nz 交谈/vi ，/w 吉小平/nr 已经/d 和/cc 这个/rz 叫/vi 萨马拉/ns 的/ude1 异国/n 人/n 成为/v 熟稔/a 的/ude1 朋友/n 。/w 
夜市/n 、/w 画室/n 、/w 超市/nis 一路/mq 逛/v 来/vf ，/w 深夜/t 时分/n 他们/rr 回到/v 吉小平/nr 位于/v 新区/n 丹尼斯/nrf 的/ude1 工作室/nis 。/w 萨马拉/ns 打开/v 背包/n ，/w 把/pba 在/p 郑州/ns 洗/v 的/ude1 未干/nz 的/ude1 衣服/n 晾/v 上/f 。/w 吉小平/nr 则/d 展开/v 两套/mq 铺盖/n 说/v ：/w “/w 明天/t 想/v 去哪儿/nz 玩/v ？/w 我/rr 的/ude1 一夜/mq 一天/mq 归/v 你/rr 了/ule 。/w ”/w 
