“/w 石林/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n ”/w 事件/n 续/v 
1月8日/t 下午/t ，/w 昆明市/ns 石林县/ns 通报/v 了/ule “/w 石林/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n ”/w 事件/n 最新/a 进展/vn 。/w 经过/p 调取/v 大量/m 的/ude1 视频/n 资料/n 进行/vn 认真/ad 比/p 对/p ，/w 现已/v 初步/d 查明/v ，/w 视频/n 中/f 反应/vn 的/ude1 情况/n 发生/v 在/p 1月1日/t 上午/t 10时/t 左右/f ，/w 视频/n 中/f 骂/v 人/n 女子/n 在/p [石林/ns 票务/n 中心/nis]/nt 购票/v 时/ng 的/ude1 刷卡/vi 单/b 显示/v 的/ude1 [单位/n 名称/n]/nz 是/vshi [云南/ns 九洲/nz 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 持卡人/nz 签名/vi 是/vshi 朱某某/nr 。/w 
近日/t 有/vyou 网友/n 爆出/v 一段/mq 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 的/ude1 视频/n 。/w [视频/n 显示/v]/nz ，/w 一名/mq 身穿/v 白色/n 上衣/n 、/w 手持/v 深绿色/nz 旗帜/n 的/ude1 女/b 导游/nnt 与/cc 游客/n 在/p 昆明/ns [石林/ns 景区/n]/nz 内/f 发生/v 争吵/vn ，/w 该/rz 导游/nnt 对/p 游客/n 骂/v 道/qv ：/w “/w 你/rr 生/v 婊子/n ，/w 养/v 婊子/n ，/w 你/rr [一代/n 代/q]/mq 都/d 当/p 婊子/n ”/w ，/w 甚至/d 想/v 要/v 动手/vn ，/w 被/pbei 游客/n 拉开/v 以后/f 才/d 继续/v 进入/v 景区/n 。/w 被/pbei 骂/v 游客/n 称/v 是/vshi 导游/nnt 先/d 骂/v 人/n 。/w 
人民网/nz 记者/nnt 致电/v [昆明市/ns 旅游/vn 监察/vn 支队/nis]/nt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 证实/v 视频/n 中/f 骂/v 人/n 女子/n 系/v [云南/ns 九洲/nz 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 持证/v 导游/nnt 。/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 1月1日/t ，/w 导游/nnt 朱某某/nr 带领/v 一行/n [16/m 人/n]/mq 的/ude1 旅游团/nis 进入/v [石林/ns 景区/n]/nz ，/w 在/p 进入/v 景区/n 之前/f ，/w 游客/n 和/cc 导游/nnt 之间/f 就/d 因/p 资费/n 问题/n 发生/v 过/uguo 不/d 愉快/a ，/w 后来/t 才/d 出现/v 视频/n 中/f 的/ude1 对骂/v 情况/n 。/w 
目前/t ，/w [昆明市/ns 旅游/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 正在/d 联系/v 双方/n 当事人/n 和/cc 其他/rzv 游客/n ，/w 以/p 进一步/d 调查/vn 此事/r 。/w （/w 李发兴/nr ）/w 
