张兆旭/nr （/w 右/f ）/w 在/p 内线/n 表现/v 不俗/a 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈龙/nr 摄/vg 
上/f 赛季/n ，/w 大牌/n 外援/n 麦克格雷迪/nrf 的/ude1 加盟/vn 使/v [青岛/ns 男篮/nis]/nt 成为/v 联赛/n 中/f 最/d 引人注目/vl 的/ude1 球队/nis 。/w 如今/t ，/w 麦蒂/nrf 已/d 离开/v 中国/ns ，/w 青岛队/nt 却/d 依旧/z “/w 戒/v ”/w 不/d 掉/v 对/p 外援/n 的/ude1 过度/d 依赖/v 。/w 昨天/t ，/w CBA/x 联赛/n 展开/v [第/m 22/m 轮/qv]/mq 争夺/v ，/w 坐镇/v 主场/n 的/ude1 [上海/ns 男篮/nis]/nt 以/p 114/m 比/p 95/m 击败/v 青岛队/nt ，/w 新年/t 三战/nz 保持/v 全胜/n 。/w 
比赛/vn 中/f ，/w 青岛队/nt 将/d 全部/m 希望/v 都/d 放在/v 了/ule 外援/n 约什·阿克格农/nrf 身上/s 。/w [第三/m 节/q]/mq 后半段/n ，/w 手感/n 火热/z 的/ude1 约/d 什/ng 接连/d 命中/v [3/m 记/v]/mq 三分球/n ，/w 其中/rz 包括/v 一次/mq “/w 3/m +/w 1/m ”/w 。/w 他/rr 连/ulian 得/ude3 10分/t 的/ude1 表现/vn 不仅/c 将/d 分/qt 差/a 缩小/v 至/p 12分/t ，/w 也/d 为/p 客队/n 保留/v 了/ule 赢/v 球/n 的/ude1 希望/vn 。/w 
然而/c ，/w [第四/m 节/q]/mq 开始/v ，/w 也/d 正是/v 由于/p 约/d 什/ng 连续/a [两次/mq 运球/v]/nz 被/pbei 断/v ，/w “/w 大鲨鱼/nz ”/w 打出/v [一/d 波/n]/mq 6/m 比/p 0/m 的/ude1 反击/vn ，/w 将/d 比分/n 重新/d 拉/v 回到/v 18分/t 。/w 全场/n 比赛/vn ，/w 青岛队/nt 总共/d 得到/v 95分/t ，/w 而/cc 约/d 什/ng 一人/mq 就/d 砍下/vf 37分/t ，/w 几乎/d 占/v 了/ule 球队/nis 总/b 得分/n 的/ude1 [四/m 成/v]/mq 。/w 如此/rzv 依赖/v 一名/mq 球员/nnt 的/ude1 发挥/vn ，/w 此前/t 垫底/vi 的/ude1 青岛队/nt 遭遇/v 八/m 连败/nz 也/d 就/d 不足为奇/vl 了/ule 。/w 
“/w 可能/v 是/vshi 输球/v 输/v 得/ude3 太多/ad ，/w 影响/vn 了/ule 本土/n 球员/nnt 的/ude1 心态/n ，/w ”/w 对于/p 前/f 队友/n 们/k 的/ude1 表现/vn ，/w 曾/d 效力/n 于/p 青岛队/nt 的/ude1 蔡亮赛/nr 后/f 表示/v 。/w 而/cc 青岛队/nt 主帅/nnt 纪敏尚/nr 则/d 认为/v ，/w [大量/m 球/n]/mq 权/n 集中/v 在/p 外援/n 手中/s ，/w 是因为/c “/w 目前/t 球队/nis 缺乏/v 一位/mq 最/d 顶尖/b 的/ude1 本土/n 球员/nnt ”/w 。/w 
与/cc [青岛/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 “/w 约/d 什/ng 依赖症/nhd ”/w 形成/v 鲜明/a 反差/n ，/w 上海队/nt 再次/d 打出/v 真正/d 的/ude1 团队/n 篮球/n 。/w 全队/n [16/m 次/qv]/mq 助攻/v ，/w [12/m 位/q]/mq 上场/vi 队员/nnt 都/d 有/vyou 得分/n ，/w 就/d 连/ulian 一向/d 低调/n 、/w 谨慎/a 的/ude1 球队/nis 代理/v 主教练/nnt 王勇/nr 也/d 在/p 赛/vn 后/f 表示/v ：/w “/w 出色/a 的/ude1 转移/vn 球/n 是/vshi 球队/nis 胜利/vn 的/ude1 关键/n 。/w ”/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 上海队/nt 在/p 比赛/vn 中/f 延续/v 了/ule 此前/t 赢/v 球/n 时/ng 一贯/d 的/ude1 坚韧/a 态度/n 。/w 作为/p 衡量/v 球员/nnt 积极性/n 最/d 直观/a 的/ude1 指标/n ，/w “/w 大鲨鱼/nz ”/w 全队/n 共/d 抢/v 下/f [19/m 个/q]/mq [前/f 场/qv 篮板/n]/nz 和/cc [12/m 次/qv]/mq 抢断/v ，/w 两项/mq 数据/n 几乎/d 都/d 是/vshi 对手/n 的/ude1 两倍/mq 。/w 
由于/p 东莞队/nt 本轮/r 失利/vi ，/w 此役/r 过后/v ，/w [上海/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 排名/vn 升/v 至/p 联赛/n 第四/m 。/w 不过/c ，/w 从/p 明天/t 开始/v ，/w “/w 大鲨鱼/nz ”/w 又/d 将/d 开始/v 连续/a [3/m 场/qv]/mq 客场/n 之旅/nz ，/w 要/v 保住/v 联赛/n 前/f 四/m 的/ude1 有利/a 形势/n ，/w 还/d 需/v 继续/v 延续/vn 这/rzv 股/q “/w 精神/n 气/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 谢笑添/nr ）/w 
