宏远/nz 遭遇/v 旧/a 帅/ng 张勇军/nr 
故人/n 相逢/vi 战/vg ，/w 宏远/nz 最近/t 屡屡/d 遭遇/v 。/w 
去年/t 12月22日/t ，/w 离开/v 宏远/nz 近/a 一年/mq 时/ng ，/w 李春江/nr 首次/m 率/v 队/n 对阵/vn 旧/a 主/ag 。/w 今年/t 1月5日/t ，/w 李春江/nr 与/cc 张勇军/nr 两位/mq 前/f 宏远/nz 主帅/nnt ，/w 各自/rr 率/v 队/n 打响/v “/w 浙江/ns 德比/nz ”/w 。/w 昨晚/t ，/w 张勇军/nr 时隔/v 多年/mq 再度/d 对垒/vi 老东家/nz 。/w 
1997年/t ～/w 2001年/t ，/w 是/vshi 张勇军/nr 在/p “/w 华南虎/n ”/w 挂帅/vi 的/ude1 时光/n 。/w 想起/v 那段/r 岁月/n ，/w 他/rr 最/d 满意/v 的/ude1 是/vshi 自己/rr 对于/p 球队/nis 的/ude1 改造/vn ：/w “/w 当时/t ，/w 我/rr 把/pba 一支/mq [平均/a 年龄/n]/nz [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 球队/nis ，/w 改造/vn 成/v [平均/a 年龄/n]/nz [22/m 岁/qt]/mq ，/w 并且/c 保持/v 在/p 前/f [3/m 名/q]/mq ，/w 完成/v 了/ule 新老交替/vl 的/ude1 任务/n 。/w ”/w 
如今/t 已/d 是/vshi 宏远/nz 主教练/nnt 的/ude1 杜锋/nr ，/w 对/p 那段/r [师徒/n 关系/n]/nz 也/d 很/d 感慨/v ，/w 赛/vn 前/f 他/rr 说/v ：/w “/w 当年/t 张/q 指导/vn 对/p 我/rr 很/d 关心/v 。/w 之前/f 作为/p 球员/nnt ，/w 我/rr 和/cc 他/rr 带/v 的/ude1 队/n 交过/nz 手/n ，/w 在/p 教练/nnt 位置/n 和/cc 他/rr 对垒/vi ，/w 这/rzv 还是/c 第一次/mq 。/w ”/w 
不管/c 之前/f 的/ude1 渊源/n 如何/ryv ，/w 无论/c 杜锋/nr 还是/c 张勇军/nr ，/w 都/d 显得/v 很/d 平静/a 。/w 杜锋/nr 说/v ，/w 比赛/vn 还是/c 比赛/vn ，/w 会/v 全力以赴/vl 。/w 张勇军/nr 也/d 笑言/nz ，/w 这种/r 故人/n 相逢/vi 战/vg ，/w 没有/v 什么/ry 特别/d 的/ude1 意义/n ，/w 大家/rr 都会/n 很/d 平静/a 地/ude2 对待/v 。/w 
也许/d ，/w 在/p 赛场/n 上/f 只/d 留下/v 拼杀/vn 和/cc 胜负/n ，/w 其他/rzv 的/ude1 [恩怨/n 情仇/n]/nz 到场/vi 下/f 再/d 续/v —/w —/w 这/rzv 才/d 是/vshi 故人/n 相逢/vi 最好/d 的/ude1 方式/n 。/w （/w 记者/nnt 黄维/nr ）/w 
