关于/p 邵逸夫/nr 的/ude1 养生/vn 之/uzhi 法/n ，/w 外界/n 传闻/n 很多/m ，/w 包括/v 他/rr 每天/r 吃/v 四支/nz 人参/n 。/w 但/c 邵逸夫/nr 本人/rr 透露/v ，/w 他/rr 晚年/t 坚持/v 练气功/nz ，/w 还/d 自傲/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 我/rr 就算/d 睡着/v 了/ule 都/d 能/v 练/v ！/w ”/w 因此/c 近/a [100/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 时候/n ，/w 邵逸夫/nr 依然/d 精神/n 奕奕/z ，/w 还/d 会/v 拉/v 着/uzhe 年轻/a 港姐/nnd 的/ude1 小手/nz 开玩笑/vi ：/w “/w 你好/vl 白净/a ！/w ”/w 
遗体/n 放/v 平民/n [公立/b 医院/nis]/nz 
邵逸夫/nr 过去/vf 几年/mq 健康/a 状况/n 并/cc 不好/a ，/w 为何/ryv 最后/f 他/rr 是/vshi 在/p 家中/s 被/pbei 发现/v 昏迷/vn ，/w 之后/f 送/v 院/n 抢救/v 不及/vi ？/w 港/n 媒/ng 报道/v ，/w 这/rzv 并非/v 家人/n 照顾/v 不周/a ，/w 而是/c 邵逸夫/nr 自己/rr 要求/n 在/p 家中/s 度过/v 人生/n 中/f 的/ude1 最后/f 岁月/n 。/w 并且/c ，/w 邵逸夫/nr 跟/p 家人/n 也/d 曾/d 跟/p [家庭/n 医生/nnt]/nz 商量/v 过/uguo 在/p 家里/s 善终/vi 的/ude1 安排/vn 。/w 
此外/c ，/w 邵逸夫/nr 最后/f 的/ude1 抢救/vn 地/ude2 是/vshi [香港/ns 联合/vd 医院/nis]/nt 的/ude1 S/x 座/q 大楼/n ，/w 这/rzv 座/q 大楼/n 正是/v 当年/t 由/p 邵逸夫/nr 捐助/v 的/ude1 其中/rz [一/d 栋/q]/mq “/w 邵逸夫/nr 大楼/n ”/w 。/w 而/cc 邵逸夫/nr 离世/nz 后/f ，/w 遗体/n 被/pbei 送往/v 香港/ns [观塘区/ns 基督教/nz 联合/vd 医院/nis]/nt 。/w 该/rz 医院/nis 是/vshi 一家/n [公立/b 医院/nis]/nz ，/w 主要/b 服务于/v 附近/f 的/ude1 普通/a 居民/n ，/w 邵逸夫/nr 也/d 曾/d 向/p 这家/r 医院/nis 捐款/vi 建造/v “/w 邵逸夫/nr 大楼/n ”/w 。/w 
太太/n 与/cc 长子/n 共/d 理/n 后事/n 
邵维铭/nr 从小/d 跟随/v 伯父/n 邵仁枚/nr 生活/vn ，/w 常年/d 定居/v 新加坡/nsf 。/w 父子/n 间/f 一度/d 关系/n 冷淡/a ，/w 外界/n 猜测/v 这/rzv 主要/b 是因为/c 方逸华/nr 入主/v 邵逸夫/nr 事业/n 后/f ，/w 双方/n 产生/v 分歧/n 。/w 但/c 邵维铭/nr 后来/t 透露/v ，/w 父亲/n 常/d 打电话/vi 关心/v 他/rr ，/w 而/cc 他/rr 也/d 特别/d 欣赏/v 父亲/n 永不/d 放弃/v 的/ude1 做人/vn 态度/n 。/w 此外/c ，/w 邵维铭/nr 和/cc 邵维钟/nr 两兄弟/mq 曾/d 在/p 上世纪/nz [六/m 七十/m 年代/n]/mq 先后/d 于/p 新加坡/nsf 被/pbei 绑票/v ，/w 当时/t 邵逸夫/nr 也/d 曾/d 专程/d 前去/v 奔走/vi 。/w [父子/n 关系/n]/nz 在/p 近年/t 逐渐/d 破冰/v ，/w 2006年/t ，/w 一直/d 在/p 新加坡/nsf 管理/vn 当地/s 产业/n 的/ude1 邵维铭/nr 还/d 代表/nnt 父亲/n 高调/n 领取/v 了/ule [亚太/b 影展/n]/nz 的/ude1 “/w [终身/n 成就奖/n]/nz ”/w 。/w 
族人/n 继续/v 其/rz [慈善/a 事业/n]/nz 
邵逸夫/nr 终身/n 打拼/v 事业/n ，/w 但/c 电影/n 是/vshi 其/rz 理想/n ，/w 真正/d 让/v 他/rr 赚钱/v 的/ude1 却/d 是/vshi 房地产/n 。/w 邵逸夫/nr 自己/rr 也/d 曾/d 承认/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 财产/n 主要/b 来自/v 购入/vn 的/ude1 地皮/n 升值/vi 。/w ”/w 在/p 其/rz 去世/vi 前/f 几年/mq ，/w 邵逸夫/nr 逐渐/d 将/d 名下/n 资产/n 套现/nz ，/w 成立/vi 邵逸夫/nr 慈善/a [信托/b 基金/n]/nz ，/w [基金/n 收益/n]/nz 除/p 抚养/v [家庭/n 成员/nnt]/nz 外/f ，/w 大部分/n 都/d 将/d 用于/v 教育/vn 和/cc 科技/n 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 该/rz 基金/n 主席/nnt 由/p 方逸华/nr 担任/v 。/w 此外/c ，/w 在/p 2011年/t 邵逸夫/nr 将/d 价值/n 约/d [62/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 [一部分/m TVB/x]/mq 股权/n 出售/v 后/f ，/w 其/rz 仍/d 持有/v 3.64%/m 的/ude1 TVB/x 股份/n 也/d 归/v 基金/n 所有/b 。/w 至于/p 邵逸夫/nr 的/ude1 [其他/rzv 资产/n]/nz 包括/v 海外/s 物业/n ，/w 至今/d 未/d 有一个/mq 明确/a 的/ude1 价值/n 估算/v 。/w 
在/p 邵逸夫/nr 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 其/rz 家人/n 都/d 积极/ad 慈善/a 。/w 邵维铭/nr 一直/d 在/p 新加坡/nsf 打理/nz [家族/n 地产/n]/nz ，/w 包括/v 当地/s 著名/a 的/ude1 邵氏/nr 楼/n ，/w 市值/n 超过/v [40/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 内设/b 戏院/nis 、/w 百货公司/nis 及/cc 写字楼/n ，/w 此外/c 还有/v 邵氏/nr 广场/n 、/w 邵氏/nr 大厦/n 等等/udeng 。/w 邵维铭/nr 还是/c 新加坡/nsf [邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 主席/nnt ，/w 曾/d 先后/d 捐款/vi [18/m 亿/m 港元/q]/mq 资助/v 医院/nis 、/w 养老院/nis 和/cc 学校/nis ，/w 是/vshi 当地/s 著名/a 的/ude1 [大/a 慈善家/nnd]/nz 。/w 邵维铭/nr 的/ude1 做法/n 是/vshi 每年/r 都/d 把/pba 名下/n 物业/n 所/usuo 收/v 租金/n 的/ude1 [8/m 成/v]/mq 拨/v 入/v 基金/n 。/w 每逢/v 节日/n ，/w 他/rr 还/d 到/v 老人院/nis 派/v 红包/n ，/w 到/v 学校/nis 和/cc 医院/nis 募捐/vn 。/w 
众星/nz 回忆/v 
“/w 慢慢/d 拍/v ，/w 总会/nis 拍/v 完/vn 的/ude1 ”/w 
无论是/c “/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc ”/w 还是/c TVB/x ，/w 邵逸夫/nr 给/p 演员/nnt 的/ude1 签约/vn 片酬/n 都/d 不算/v 高/a ，/w 但是/c 他/rr 懂得/v 给/p 机会/n ，/w 而且/c 还/d 很/d 会/v 照顾/vn 员工/n ，/w 因此/c [很多/m 人/n]/mq 都/d 愿意/v 忠心耿耿/al 地/ude2 跟着/v 他/rr 。/w 女星/nnd 惠英红/nr [14/m 岁/qt]/mq 开始/v 为/p 邵氏/nr 拍片/vi ，/w 她/rr 回忆/v ，/w 当年/t 拍/v 张彻/nr 的/ude1 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w (/w 胡歌/nr 版/n 李亚鹏/nr 版/n 黄日华/nr 版/n )/w 时/ng 因/p 天气/n 炎热/a 而/cc 中暑/vi 晕倒/v ，/w 邵逸夫/nr 听闻/nz 后/f 便/d 赶来/vi 片/q 场/qv 看/v 她/rr ，/w 用/p 上海话/nz 跟/p 她/rr 说/v ，/w “/w 慢慢/d 拍/v ，/w 总会/nis 拍/v 完/vn 的/ude1 。/w ”/w 并/cc 嘱咐/v 现场/s [工作/vn 人员/n]/nnt ：/w “/w 慢慢/d 拍/v ，/w 天/qt 热/a ，/w 不要/d 逼/v 她/rr 那么/c 紧/d 。/w ”/w 后来/t ，/w 惠英红/nr 爸爸/n 得了/vi 癌症/n ，/w 她/rr 急得/v 在/p 化妆间/nz 大/a 哭/v 。/w 邵逸夫/nr 看到/v ，/w 跟/p 她/rr 说/v ：/w “/w 不要/d 急/v ，/w 我/rr 有/vyou 秘方/n ，/w 你/rr 拿/v 回去/v 给/p 他/rr 吃/v ，/w 病情/n 不会/v 恶化/vn 。/w ”/w 他/rr 还/d 特意/d 嘱咐/v 惠英红/nr ：/w “/w 如果/c 病情/n 有/vyou 好转/vi ，/w 记得/v 把/pba 药方/n 登报/vi ，/w 告诉/v 其他人/r 。/w ”/w 当时/t 医生/nnt 说/v 惠英红/nr 的/ude1 父亲/n 最多/ad 活/v 不过/c 三个月/t ，/w 但/c 最后/f 他/rr 又/d 多/a 活/v 了/ule 三年/t 。/w 
“/w 将来/t 你/rr 也/d 会/v 买得/v 起/vf [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz ”/w 
在/p 电影/n 事业/n 上/f ，/w 成龙/nr 与/cc 邵逸夫/nr 不仅/c 没什么/vl 合作/vn ，/w 反而/d 还是/c “/w 对手/n ”/w 。/w 1963年/t ，/w [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 成龙/nr 出演/v 了/ule 电影/n 《/w 秦香莲/nr 》/w ，/w 该片/r 的/ude1 发行/vn 公司/nis “/w 国泰/ntc ”/w 便是/v 早年/t “/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc ”/w 的/ude1 强劲/a 对手/n 。/w 1974年/t 成龙/nr 曾/d 受邀/v 主演/v 李翰祥/nr 执导/v 的/ude1 [邵氏/nr 电影/n]/nz 《/w [金瓶/nz 双/q 艳/a]/nz 》/w ，/w 但/c 他/rr 本人/rr 却/d 未/d 签约/vi 成为/v 邵氏/nr 演员/nnt 。/w 最后/f ，/w 令/v 成龙/nr 声名鹊起/vl 的/ude1 《/w A/x 计划/n 》/w 和/cc 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 则/d 是/vshi 嘉禾/ns 出品/vi 。/w 但是/c ，/w 对/p 这位/r 年轻人/n ，/w 邵逸夫/nr 却/d 仍/d 心怀/v 善意/n 地/ude2 鼓励/v 提携/v 。/w “/w 记得/v 有/vyou 一次/mq ，/w 他/rr 曾/d 用/p [6/m 号/q]/mq [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 来/vf 接/v 我/rr 下/f 飞机/n ，/w 我/rr 惊讶/a 道/qv ，/w 哇/o ，/w [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz ！/w 他/rr 却/d 跟/p 我/rr 说/v ，/w 将来/t 你/rr 也/d 会/v 买得/v 起/vf 。/w 我/rr 那时候/nz 才/d 20多岁/m ，/w 真是/d 想/v 都/d 不敢想/v 。/w ”/w 回忆/v 邵逸夫/nr ，/w 成龙/nr 说/v ：/w “/w 如果/c 让/v 我/rr 讲/v 邵/nz 老板/nnt 的/ude1 故事/n ，/w 一/m 晚上/t 都/d 讲/v 不/d 完/vi 。/w 他/rr 九十多岁/m 的/ude1 时候/n 还/d 在/p 家里/s 一个/mq 小房间/nz 里/f 看电影/nz 和/cc 电视/n ，/w 是/vshi 个/q 不/d 眠/vg 不休/vi 的/ude1 老人家/n 。/w 邵逸夫/nr 是/vshi [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 创始人/nnt ，/w 而且/c 把/pba 电影/n 和/cc 电视业/nz 都/d 发展/vn 得/ude3 很/d 蓬勃/ad ，/w [幕前/nz 幕后/s]/nz ，/w [无数/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 他/rr 栽培/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 过世/v 后/f ，/w 就/d 再也/d 没有人/nz 能/v 像/v 他/rr 一样/uyy 。/w ”/w 
姜大卫/nr ：/w 邵氏/nr 对/p 我/rr 一辈子/mq 的/ude1 影响/vn 好/a 大/a ，/w 相信/v 不止/v 我/rr ，/w 对/p 所有/b 的/ude1 观众/n 都/d 是/vshi 一样/uyy 。/w 很/d 心痛/vi ，/w 他/rr 对/p 我/rr 来说/uls 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 人/n 。/w 
刘伟强/nr ：/w 我/rr 在/p 邵氏/nr 学/v 到/v 很多/m 东西/n ，/w 也/d 参与/v 了/ule 很多/m [电影/n 制作/v]/nz 。/w 有/vyou 一年/mq 我/rr 去/vf 印尼/ns 出席/v [亚太/b 影展/n]/nz ，/w 才/d 有/vyou 机会/n 跟/p 阿/b Sir/x 同台/vd 吃饭/vi ，/w 总之/c ，/w 没有/v 邵先/nr 生就/v 没有/v 我/rr 。/w 邵氏/nr 便/d 像/v 是/vshi 电影业/nz 的/ude1 少林寺/n ，/w 培养/v 了/ule 很多/m 人才/n ，/w 我会/r 永远/d 怀念/v 他/rr 。/w 
