[陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 在/p 日前/t 召开/v 的/ude1 省委/nis 全/a 会上/n 充分/ad 肯定/v 了/ule 2013年/t 全省/n 环境保护/gg 工作/vn ，/w 并/cc 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn 特别/d 是/vshi [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 提出/v 明确/a 要求/n ，/w 强调/v 要/v 把/pba 铁腕/n 治/v 霾/n 作为/p 一项/mq [政治/n 任务/n]/nz 强力/n 推进/vi 。/w 
[陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 一直/d 高度/d 重视/v 环境保护/gg 和/cc [生态/n 治理/vn]/nz 工作/vn 。/w 在/p 担任/v 陕西省/ns 省长/nnt 期间/f ，/w 他/rr 主持/v 制定/vn 了/ule 《/w 渭河/ns 流域/n [水污染/n 防治/vn]/nz 三年/t 行动/vn 方案/n 》/w 和/cc 《/w 全面/ad 改善/v [城市/n 环境/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz [工作/vn 方案/n]/nz 》/w 。/w 在/p 担任/v 省委/nis 书记/nnt 和/cc 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 后/f ，/w 赵正永/nr 更是/d 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 为/p 之/uzhi 倾注/v 了/ule 大量/m 心血/n 。/w 2013年3月29日/t ，/w 他/rr 亲自/d 主持/v 召开/vn [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v [专题/n 会议/n]/nz ；/w 2013年4月1日/t ，/w 深入/ad [秦岭/ns 国家/n 植物园/n]/nz 考察/v 调研/vn ；/w 2013年5月22日/t ，/w 检查/v 渭河/ns 污染防治/v 情况/n …/w …/w 
在/p 多次/mq 会议/n 和/cc 调研/vn 中/f ，/w 赵正永/nr [反复/d 强调/v]/nz ：/w [环境/n 问题/n]/nz 不仅仅/d 是/vshi [经济/n 问题/n]/nz 、/w 发展/v 问题/n ，/w 更是/d [民生/n 问题/n]/nz 、/w [政治/n 问题/n]/nz ，/w 一定/b 要/v 以/p 对/p 人民/n 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 强化/v [各项/r 工作/vn]/nz 措施/n ，/w 努力/ad 为/p 当代/t 和/cc 后代/n 创造/v 积累/vn 更多/ad 的/ude1 环境/n 财富/n ，/w 让/v 三秦/ns 人民/n 在/p 舒适/a 宜居/nz 的/ude1 环境/n 中/f [幸福/a 生活/vn]/nz 。/w 
在/p 赵正永/nr 的/ude1 亲自/d 推动/v 下/f ，/w 2013年/t 陕西省/ns 环境保护/gg 工作/vn 取得/v 了/ule 多项/mq 成绩/n ：/w 出台/vi 《/w 陕西省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w 等/udeng [4/m 部/q]/mq 与/cc [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 有关/vn 的/ude1 法规/n ；/w 全省/n [国家级/b 自然保护区/n]/nz 数量/n 居/v 全国/n 前列/n ；/w 渭河/ns 陕西/ns 段/q 综合/vn 整治/v 堤防/n 建设/v 任务/n 全面/ad 完成/v ；/w 全省/n 主要/b 污染物/n 减排/v 扎实/a 推进/vi ，/w 其中/rz 二氧化硫/n 削减/v [提前/vd 完成/v]/nz “/w 十二五/m ”/w 目标/n 任务/n …/w …/w 
在/p 部署/v 全省/n 环保/n 工作/vn 下/f 一步/mq 任务/n 时/ng ，/w 赵正永/nr 对/p [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 防治/v [大气/n 污染/vn]/nz 要/v 抓好/v 源头/n 治理/vn 。/w 一方面/c ，/w 要/v 立足/vi 当前/t 。/w 一手/d 抓/v “/w 堵/v ”/w ，/w 把/pba 好/a 项目/n 和/cc 产业/n “/w 入口/n 关/n ”/w ，/w 从严/d 控制/vn “/w [两/q 高/a]/mq ”/w 、/w 资源性/n 项目/n 以及/cc [低水平/nz 重复/vd]/nz 建设/vn 和/cc [产能/vn 过剩/vi]/nz 项目/n ，/w 同时/c 划定/v 重点/n [区域/n 产业/n]/nz 负面/b 清单/n ，/w 限时/v 推进/vn 电力/n 、/w 煤炭/n 等/udeng [落后/a 产能/vn]/nz 淘汰/v 。/w 一手/d 抓/v “/w 疏/ag ”/w ，/w 实施/v 工业/n 转型/vn 升级/vi 工程/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 引导/v [生产/vn 要素/n]/nz 更多/ad 投向/v 有利于/vn 防治/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 绿色/n 领域/n 。/w 另一方面/c ，/w 要/v 着眼/vi 长远/a 。/w 实施/v 重大/a 战略性/n [生态/n 工程/n]/nz ，/w 大力/d 推进/vi [关中/ns 地区/n]/nz 园林化/v 、/w [陕北/ns 高原/n]/nz 大/a 绿化/vn 、/w 陕南/ns [山地/n 森林/n]/nz 化/v ，/w 为/p 清新/a 空气/n 提供/v 更多/ad 生态/n 保障/vn 。/w 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 贯穿/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 全过程/n ，/w 严格/ad 土地/n 保护/vn 和/cc 科学/n 利用/v ，/w [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 城市/n ，/w 努力/ad 破解/v [大气/n 污染/vn]/nz 等/udeng “/w 城市/n 病/n ”/w 。/w 
赵正永/nr 指出/v ，/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 关键/n 是/vshi 夯实/v 责任/n 、/w 综合治理/vl 。/w 要/v 严格/ad 落实/v [总量/n 减排/v]/nz [目标/n 责任制/n]/nz ，/w 以/p [四/m 项/q]/mq 主要/b 污染物/n 削减/v 为/p 中心/nis ，/w 全面/ad 控制/v 污染物/n 产生/v 。/w 2014年/t ，/w [关中/ns 地区/n]/nz 要/v 按照/p 减少/v [1000/m 万吨/q]/mq 燃煤/v 消耗量/n 的/ude1 目标/n 设定/v 开展/vn 工作/vn ，/w 责任/n 细化/v 分解/vn 到/v 市/n （/w 县/n ）/w ，/w 对/p 燃煤/v 消耗/vn 减少/v 的/ude1 企业/n 和/cc 居民/n 实施/v 奖励/vn 和/cc 补贴/n 政策/n 。/w 要/v 加强/vn 环境保护/gg [属地化/vn 管理/vn]/nz ，/w 各市/r （/w 县/n ）/w 要/v 对/p 辖区/n 内/f [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 负责/v ，/w 完善/v 实战/n 型/k 降/v 霾/n 指挥/v 工作/vn 体系/n ，/w 扎实/a 有效地/nz 将/d 机动车/n 尾气/n 治理/vn 、/w 燃煤/v 治理/vn 等/udeng 措施/n 落实/v 到位/vn 。/w 要/v 搞好/v 地区/n 和/cc 部门/n 之间/f 联动/vn 协作/vn ，/w [关中/ns 城市群/n]/nz 要/v 健全/v 完善/vn 区域/n [空气/n 质量/n]/nz 联合/vd 监测/vn 和/cc 联合/vd 预报/v 机制/n ，/w 一旦/d 出现/v 区域/n [灰霾/nz 天气/n]/nz ，/w 应/v 协调/vn 联动/vn 采取/v 应急/vn 措施/n ，/w 环保/n 部门/n 对/p [重点/n 企业/n]/nz 要/v [24/m 小时/n]/mq 监测/vn 。/w 要/v 加强/vn 舆论/n [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 引导/v 单位/n 、/w 企业/n 和/cc 个人/n 增强/v 行动/vn 自觉/a ，/w 形成/v 全社会/nz [共同/d 治理/vn]/nz [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 氛围/n 。/w 
赵正永/nr 要求/n ，/w 要/v 按照/p 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 改革创新/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 制度/n 。/w 要/v 健全/v [生态/n 保护/vn]/nz 制度/n ，/w 强化/v 环境容量/gg 管理/vn ，/w 划定/v 地方/n 生态/n 红线/n ，/w 严格/ad 环境/n [管理/vn 标准/n 体系/n]/nz ，/w 特别/d 要/v 制定/vn 最/d 严格/ad 的/ude1 源头/n 保护/v 制度/n 、/w 损害赔偿/v 制度/n ，/w 建立/v 项目/n 审批/v 责任/n 终身/n 追究制/n ，/w 完善/v [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 修复/v]/nz 制/v 。/w 要/v 完善/vn 科学/n 考核/v 体系/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 中央/n 关于/p 政绩/n 考核/vn 的/ude1 新/a 要求/n ，/w 强化/v “/w 不/d 以/p GDP/x 增长率/n 论英雄/nz ”/w 和/cc “/w 功/n 成/v 不必/d 在/p 我/rr ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 将/d 环境保护/gg 纳入/v [目标/n 责任/n]/nz 考核/v 体系/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 好/a 考核/vn 对/p 实施/v 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n 的/ude1 引领/v 作用/n 和/cc 对/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 导向/n 作用/n 。/w （/w 记者/nnt 肖颖/nr 冯永强/nr 通讯员/nnt 徐刚/nr ）/w 

