吴奇隆/nr 周韦彤/nr 
吴奇隆/nr 的/ude1 《/w [向着/p 炮火/n]/nz 前进/vi 》/w 、/w 《/w 向着/p 胜利/vn 前进/vi 》/w 系列/n 的/ude1 终结/vn 篇/q 《/w 向着/p 幸福/a 前进/vi 》/w 目前/t 正在/d 北京/ns 热/a 拍/v ，/w 1月8日/t 该剧/r 首次/m 开放/v 媒体/n 探班/nz ，/w 媒体/n 也/d 是/vshi 来到/v 了/ule 吴奇隆/nr 剧中/n 的/ude1 温馨/a 小屋/n 。/w 吴奇隆/nr 此次/rz 在/p 剧/n 里/f 饰演/v 一位/mq [妇产科/nit 医生/nnt]/nnt ，/w 当天/t 剧中/n 的/ude1 前任/b 周韦彤/nr 现任/v 唐于鸿/nr 与/cc 他/rr 一起/s 上演/v 了/ule 场/qv 虐心/nz 好戏/n 。/w 吴奇隆/nr 坦言/v 拍/v 这部/r 戏/n 让/v 他/rr 对/p 婚姻/n 产生/v 恐惧/an ，/w 不/d 过戏/nz 是/vshi 戏/n ，/w 生活/vn 是/vshi 生活/vn ，/w 这个/rz 想法/n 不会/v 影响/vn 到/v 他/rr 与/cc 诗诗/nz 的/ude1 婚姻观/n 。/w 而/cc 当天/t 被/pbei 问/v 是否/v 知道/v 杨幂/nr 结婚/vi 时/ng ，/w 吴奇隆/nr [一/d 脸/n]/mq 茫然/a 问/v ：/w “/w 今天/t 吗/y ？/w 那/rzv 就/d [恭喜/v 恭喜/v]/nz 了/ule ！/w ”/w 看来/v 吴奇隆/nr 未/d 有/vyou 收到/v 杨幂/nr 的/ude1 邀约/v 。/w 
不知/v 杨幂/nr 何时/ryt 结婚/vi 否认/v 是/vshi 情感/n 专家/nnt 
今天/t 是/vshi 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 大喜/n 的/ude1 日子/n ，/w 两人/mq 正在/d 巴厘岛/nsf 上演/v 浪漫/a 温馨/a 一刻/mq 。/w 犹/d 记得/v “/w 国际/n 头条/n 日/b ”/w ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘诗诗/nr 两位/mq 小/a 花旦/nnt 一个/mq 公布/v 婚/ng 讯/ng ，/w 一个/mq 公布/v 恋情/n 。/w 但是/c 吴奇隆/nr 今天/t 被/pbei 问/v 诗诗/nz 好友/n 杨幂/nr 结婚/vi 一事时/t ，/w 他/rr [一/d 脸/n]/mq 茫然/a ，/w 并/cc 问/v 媒体/n “/w 今天/t 吗/y ？/w ”/w 随后/d 给/p 杨幂/nr 送/v 上/f 祝福/vn 称/v ：/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 。/w 显然/ad 吴奇隆/nr 没有/v 收到/v 杨幂/nr 的/ude1 邀请/vn 。/w 而/cc 被/pbei 问/v 与/cc 诗诗/nz 何时/ryt 结婚/vi 时/ng ，/w 吴奇隆/nr 仍旧/d 躲闪/vi 不及/vi 。/w 
在/p 剧中/n 吴奇隆/nr 陷入/v 了/ule 虐心/nz 的/ude1 三角恋/nz 之中/f ，/w 前任/b 现任/v 还/d 经常/d 为了/p 吴奇隆/nr 打架/vi 。/w 这/rzv 不由得/d 让/v 媒体/n 追问/v 吴奇隆/nr 在/p 剧中/n 是/vshi 个/q 爱情/n 高手/n ，/w 在/p 生活/vn 中/f 是不是/v 也/d 是/vshi 个/q 情感/n 专家/nnt ？/w 吴奇隆/nr 则/d 深情/n 款款/z 表示/v ：/w “/w 生活/vn 中/f 我/rr 相信/v 谁/ry 都/d 不会/v 是/vshi 情感/n 专家/nnt 。/w ”/w 
吴奇隆/nr 跟/p 诗诗/nz 从不/d 吵架/vi 对/p 婚姻/n 有/vyou 恐惧/an 
自/p 吴奇隆/nr 与/cc 刘诗诗/nr 公布/v 恋情/n 之后/f ，/w 每次/r 两人/mq 接受/v 采访/vn 都会/n 被/pbei 问/v 恋情/n 细节/n 。/w 今天/t 吴奇隆/nr 也/d 透露/v 了/ule 不少/m 。/w 他/rr 表示/v 和/cc 诗诗/nz 到/v 现在/t 没有/v 吵过/nz 架/qv ，/w 所以/c 不/d 存在/v 谁/ry 先/d 认错/vi 的/ude1 问题/n 。/w 而且/c 吴奇隆/nr 和/cc 刘诗诗/nr 目前/t 还/d 没有/v 互/d 买/v 戒指/n 送/v 对方/n 。/w 
抗日/vn 战场/n 转/v 婚姻/n 战场/n 吴奇隆/nr 床戏/nz 打戏/nz 一个/mq 不少/m 
《/w 向着/p 幸福/a 前进/vi 》/w 是/vshi 《/w 向着/p 》/w 系列/n 的/ude1 终结/vn 篇/q ，/w 此次/rz 从/p 抗日/vn 战场/n 转/v 到/v 了/ule 婚姻/n 战场/n 。/w 虽然/c 转/v 到/v 现实/n 题材/n ，/w 但是/c 吴奇隆/nr 的/ude1 打戏/nz 还是/c 没有/v 少/a 。/w 吴奇隆/nr 仍/d 会/v 跟/p 好/a 哥们/n 王/n 新/a 上演/v 对打/v 好戏/n 。/w 当天/t 吴奇隆/nr 就/d 被/pbei 王/n 新/a 一把/mq 推/v 到/v 沙发/n 上/f ，/w 脚/n 还/d 撞到/v 了/ule 桌脚/nz 上/f ，/w 对此/d 吴奇隆/nr 玩笑/n 表示/v ：/w “/w 桌子/n 没事儿/v 吧/y ，/w 很/d 贵/a 的/ude1 ，/w 坏/a 了/ule 我/rr 要/v 赔/vn 的/ude1 。/w ”/w 
