唐嫣/nr （/w 图片/n 来源/n ：/w [新浪/ntc 微博/n]/nz ）/w 
杨幂/nr 和/cc 唐嫣/nr 的/ude1 「/w 闺蜜/nz 情/n 」/w 在/p 娱乐圈/nz 堪称/v 珍贵/a 的/ude1 存在/vn ，/w 两人/mq 一路/mq 相互/d 扶持/v ，/w 深厚/a 的/ude1 友情/n 令人/v 动容/v ，/w 更是/d 被/pbei 网友/n 获/v 封/q 「/w 中国/ns 好/a 闺蜜/nz 」/w 。/w 此次/rz ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 大婚/nz ，/w 虽然/c 没有/v 邀请/vn 任何/rz 的/ude1 圈内/d 好友/n ，/w 但/c 唐嫣/nr 却/d 是/vshi 杨幂/nr 一/m 早就/d 定下/v 的/ude1 伴娘/nnt 人选/n ，/w 她/rr 也/d 成为/v 唯一/b 受邀/v 的/ude1 娱乐圈/nz 明星/nnd 。/w 
早/a 前/f ，/w 无论是/c 主角/nnt 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr ，/w 还是/c 伴娘/nnt 唐嫣/nr 都/d 对/p 婚礼/n 的/ude1 细节/n 保密/vn 再三/d ，/w 直到/v 婚礼/n 当/p 天才/n 一一/m 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz 。/w 除了/p 身为/v 新娘/n 的/ude1 杨幂/nr 在/p 婚礼/n 当天/t [艳光/nz 四/m 射/v]/nz 之外/f ，/w 唐嫣/nr 的/ude1 水/n 蓝色/n 伴娘服/nz 也/d 十分/d 惊艳/nz ，/w 据悉/v ，/w 这套/r 伴娘服/nz 是/vshi 由/p 杨幂/nr 精心/ad 挑选/v 并/cc 参与/v 设计/vn ，/w 足见/nz 杨幂/nr 对/p 唐嫣/nr 的/ude1 重视/vn 程度/n 。/w 
在/p 婚礼/n 现场/s 的/ude1 照片/n 来看/u ，/w 唐嫣/nr 的/ude1 水/n 蓝色/n 伴娘服/nz 十分/d 契合/v 她/rr 清新/a 可/v 人/n 的/ude1 气质/n ，/w 肩部/nz 的/ude1 薄纱/nz 和/cc 腰部/n 的/ude1 樱花/n 刺绣/n 无不/d 透露/v 着/uzhe 杨幂/nr 的/ude1 心意/n ，/w 唐嫣/nr 透露/v ：/w 「/w 第一次/mq 看到/v 设计/vn 稿/ng 我/rr 就/d 非常/d 喜欢/vi ，/w 幂/n 在/p 腰身/n 和/cc 肩部/nz 都/d 加/v 了/ule 很多/m 花朵/n 的/ude1 点缀/vn ，/w 而且/c 肩部/nz 薄纱/nz 的/ude1 设计/vn 很/d 特别/d ，/w 这/rzv 一点/mq 我/rr 非常/d 喜欢/vi 。/w 」/w 
