■/w 这块/r 大石头/nz 就是/v 古/tg 菱/ng 齿/n 象/ng 上颚/n 骨化石/nz 。/w 
■/w 这些/rz 化石/n 都/d 是/vshi 多年来/d 捡/v 回来/v 的/ude1 。/w 
■/w 孙建发/nr 讲述/v 寻找/v 化石/n 的/ude1 经过/p 。/w 
■/w 这/rzv [俩/m 根/n]/mq 雕像/n 不/d 像/v 熏鸡/nz 和/cc 烤鸭/nf ？/w 
■/w 这块/r 儿/ng 石头/n 的/ude1 名字/n 叫/vi [齐天/nr 大圣/n]/nz 。/w 
出镜/nz 人物/n 
[62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 市民/n 孙建发/nr 
采访/v 动机/n 
退休/v 后/f 的/ude1 孙建发/nr ，/w 终日/d 游走/v 在/p 滹沱河/ns 沿岸/f ，/w 用/p [一/d 双/q]/mq 锐利/a 的/ude1 眼睛/n 去/vf 发现/v 埋藏/v 在/p 沙土/n 中/f 的/ude1 宝贝/n 。/w 近日/t ，/w 孙建发/nr 又/d 发现/v 了/ule 一块儿/s 长/a 有/vyou 10余颗/m 牙齿/n 的/ude1 古/tg 菱/ng 齿/n 象/ng 上颚/n 骨化石/nz ，/w 可谓/v 弥足珍贵/n 。/w 
“/w 你们/rr 看看/v 上面/f 这/rzv 清晰/a 的/ude1 牙齿/n 断面/n ，/w 这/rzv 可是/c 我/rr 苦苦/d 寻找/v 了/ule 很久/d 的/ude1 宝贝/n 啊/y ！/w ”/w 昨天/t ，/w 在/p 党家庄/nr 小区/n 一套/mq 普通/a 单元房/n 里/f ，/w [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙建发/nr 指/v 着/uzhe 一块儿/s 近/a [15/m 公斤/q]/mq 的/ude1 化石/n ，/w [一/d 脸/n]/mq 的/ude1 兴奋/a 之/uzhi 情/n 。/w 
孙建发/nr 手中/s 的/ude1 化石/n ，/w 是/vshi 他/rr 1月5日/t 在/p 滹沱河/ns 边/k 转悠/vi 的/ude1 时候/n 发现/v 的/ude1 。/w 面对/v 沙土/n 中/f 微微/d 凸起/vi 的/ude1 一角/n ，/w 有着/v 考古学家/nnd 般/uyy 眼光/n 的/ude1 孙建发/nr 一下子/mq 就/d 停住/nz 了/ule 脚步/n 。/w 在/p 轻轻地/z 将/d 整块/nz 儿/ng 石头/n 刨/v 出来/vf 后/f ，/w 孙建发/nr 抱着/v 它/rr 就/d 赶到/v 了/ule [石家庄/ns 经济/n 学院/nis]/ntu ，/w 找到/v 董明星/nr 教授/nnt 进行/vn 鉴定/vn 。/w 最终/d 的/ude1 结果/n ，/w 让/v 孙建发/nr 非常/d 高兴/a ，/w 这/rzv 正是/v 一块/s 生活/vn 在/p [远古/t 时代/n]/nz 的/ude1 古/tg 菱/ng 齿/n 象/ng 上颚/n 骨化石/nz ，/w 距今/nz 已经/d 有/vyou 8000年/t 的/ude1 历史/n ，/w 前后/f 相差/v 140年/t 左右/f 。/w 
在/p 孙建发/nr 家中/s ，/w 记者/nnt 不仅/c 见到/v 了/ule 这块/r 上颚/n 骨化石/nz ，/w 还有/v 同时/c 被/pbei 发现/v 的/ude1 一块/s 古/tg 菱/ng 齿/n 象/ng 下/f 颚骨/nz 外部/f 化石/n 。/w 此外/c ，/w 之前/f 发现/v 的/ude1 各种/rz 动物/n 关节/n 化石/n 也/d 被/pbei 孙建发/nr 一一/m 摆放/v 在/p 桌子/n 上/f 。/w 孙建发/nr 小心/a 地/ude2 拿出/v 一块/s 手掌/n 大小/n 的/ude1 化石/n ，/w 上面/f 清晰/a 地/ude2 显现/v 出/vf 一枚/mq 牙齿/n 的/ude1 形状/n ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 去年/t [3/m 月份/n]/mq 发现/v 的/ude1 一块/s 古/tg 菱/ng 齿/n 象/ng [牙齿/n 化石/n]/nz ，/w 没想到/nz 这次/r 竟然/d 又/d 找到/v 了/ule 一大/n 块/q ，/w 上面/f 竟然/d 有/vyou 十余颗/m 牙齿/n ！/w ”/w 
当然/d ，/w 孙建发/nr 家里/s 并/cc 不是/c 只有/c 这些/rz 化石/n ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 书房/n 中/f ，/w 除了/p 满满/z 一/m 墙/n 的/ude1 酒瓶/n 外/f ，/w 架子/n 上/f 还/d 摆放/v 着/uzhe 各种/rz 石头/n 以及/cc 根雕/n 作品/n 。/w 
“/w 中国/ns ”/w “/w [石头/n 开花/vi]/nz ”/w “/w 猫咪/n 钓鱼/vi ”/w “/w 大闹/v 天空/n ”/w “/w [凤凰/ns 来/vf 仪/ng]/nz ”/w …/w …/w 每/rz 一块/s 形态各异/bl 的/ude1 石头/n 下方/f ，/w 都/d 被/pbei 孙建发/nr 认真/ad 地/ude2 记录/v 着/uzhe 发现/v 时间/n 及/cc 地点/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 大部分/n 石头/n 都/d 是/vshi 他/rr 近些年/t 在/p 滹沱河/ns 湿地/n 附近/f 捡到/v 的/ude1 。/w 左手/n 拎着/v “/w 扒鸡/nf ”/w ，/w 右手/n 拎着/v “/w 烤鸭/nf ”/w ，/w 在/p 孙建发/nr 手中/s ，/w 两/m “/w 只/d ”/w 似乎/d 刚刚/d 出炉/v 、/w 通体/n 油亮/z 的/ude1 “/w 美食/n ”/w 让/v 记者/nnt 差点儿/d 看/v 走/v 了/ule 眼/n 。/w 这些/rz 以假乱真/vl 的/ude1 根雕/n 作品/n ，/w 都/d 是/vshi 孙建发/nr 从/p 滹沱河/ns 沙滩/n 上/f 捡来/nz 的/ude1 宝贝/n 。/w “/w 这些/rz 可/v 不是/c 一般/ad 的/ude1 树根/n ，/w 这/rzv 可是/c 滹沱河/ns 的/ude1 根/n 啊/y 。/w ”/w 孙建发/nr 语重心长/vl 地/ude2 说/v ，/w 浑然天成/vl 的/ude1 作品/n 更/d 难得/a ，/w 更/d 珍稀/a ，/w 更/d 具/vg 收藏/v 价值/n 。/w 
无论是/c 捡/v 石头/n ，/w 还是/c 收藏/v 根雕/n ，/w 这些/rz 爱好/n 都/d 已经/d 成/v 了/ule 孙建发/nr 生活/vn 中/f 不可缺少/v 的/ude1 一部分/m 。/w 终日/d 的/ude1 河岸/n 边/k 散步/vi ，/w 让/v 孙建发/nr 很/d 有/vyou 精神/n 头/n ，/w 走起/v 路/n 来/vf 风风火火/al 的/ude1 。/w 曾经/d 血糖/n 高/a 的/ude1 他/rr ，/w 现在/t 血糖/n 也/d 平稳/a 了/ule ，/w 身体/n 也/d 很/d 健康/a 。/w “/w 锻炼/vn 了/ule 身体/n ，/w 又/d 增长/v 了/ule 知识/n ，/w 还/d 能/v 丰富/a [业余/b 生活/vn]/nz ，/w 何乐而不为/vl 呢/y ！/w ”/w 孙建发/nr 说/v ，/w 老人/n 就/d 该/rz 每天/r 都/d 过/uguo 得/ude3 开心/a ，/w 有点/d 自己/rr 的/ude1 小/a 乐趣/n 。/w （/w 文/ng //w 记者/nnt 李兵/nr 图/n //w 记者/nnt 李志华/nr ）/w 
