《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 孙俪/nr 、/w 陶昕然/nr 、/w 斓曦/nz 。/w 甄嬛/nr ：/w 百花/n 之/uzhi 玉簪花/nz 如/v 瑶池/ns 仙子/n 般/uyy 美/b ，/w 跳/vi 惊鸿舞/nz 时/ng ；/w 沈眉庄/nz ：/w 百花/n 之/uzhi -/w -/w 菊花/n 凌霜绽/nr 妍/nz ，/w 清净/a 高洁/a ，/w 品格/n 高尚/a ；/w 安陵容/nr ：/w 百花/n 之/uzhi 曼陀罗/nz 美丽/a 毒花/nz ，/w 妒忌心/n 强/a 。/w 
