新/a 《/w 天龙/nz 》/w 天/qt 雷/n 表情/n 秀/ag 金起范/nr 版/n 段誉/nr 撞脸/nz 袁珊珊/nr 
播出/v 以来/f ，/w 更多/ad 的/ude1 观众/n 却/d 是/vshi 在/p 吐槽/nz 韩版/nz 段誉/nr 的/ude1 浮夸/vn 表情/n 。/w 网络/n 上/f 更是/d 频频/d 曝/vg 出/vf 被/pbei 网友/n 截/v 出/vf 的/ude1 金起范/nr 版/n 段誉/nr 表情/n 组/n 。/w 除此之外/al ，/w 慕容复/nz 的/ude1 奸诈/a 表情/n ，/w 王语嫣/nr 的/ude1 痴傻/nz 表情/n ，/w 马夫人/nr 的/ude1 娇嗔/nz 表情/n ，/w 以及/cc 乔峰/nr 的/ude1 苦情/nz 之/uzhi 脸/n 也/d 皆/d 被/pbei 称为/v 该剧/r 的/ude1 雷/n 点/qt 。/w 下面/f ，/w 我们/rr 盘点/vn 了/ule 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 这/rzv 几位/n 演员/nnt 的/ude1 雷/n 人/n 表情/n 组/n 。/w 
