在/p 全国/n 众多/a 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 中/f ，/w [中国/ns 地质/n 大学/nis 逸夫/nz 博物馆/nis]/nt 极为/d 特别/d ，/w 它/rr 不仅/c 已/d 成/v 了/ule [数十/m 万/d 地/ude2]/mq 大学/nis 子/ng 的/ude1 必修/vn 课堂/n ，/w 更/d 因/p 获/v 批/q 高校/n 首家/n 国家/n [4/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 吸引/v 了/ule [全国/n 各地/rzs]/nz 游客/n 的/ude1 观光/vn 。/w 
[1/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [建筑/n 面积/n]/nz ，/w 3万余件/m 的/ude1 馆藏/vn 标本/n ，/w 约/d [3/m 千/m 件/q]/mq 的/ude1 罕见/a 珍品/n …/w …/w [中国/ns 地质/n 大学/nis 逸夫/nz 博物馆/nis]/nt 坐落/vi 在/p 东湖/ns 之/uzhi 滨/ng 、/w 南/b 望/v 山麓/n ，/w 是/vshi 2003年/t 新/a 建成/v 的/ude1 现代化/vn 博物馆/nis 。/w [逸夫/nz 博物馆/nis]/nt 的/ude1 潘/nz 馆长/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 座/q 博物馆/nis 共/d 耗资/v 5000万/m ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 投资/vn 了/ule [800/m 万元/q]/mq 。/w 场馆/n 内/f 开辟/v 了/ule [地球/ns 奥秘/n]/nz 、/w [生命/n 起源/n]/nz 与/cc 进化/vn 、/w [矿物/n 岩石/n]/nz 、/w [珠宝/n 玉石/n]/nz 、/w [矿产/n 资源/n]/nz 等/udeng [五/m 个/q]/mq 地学/n 类/q 展厅/n 。/w 
斯/b 人/n 已/d 逝/vg ，/w 遗泽/nz 犹存/v 。/w 在/p [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 贴吧/n 内/f ，/w 同学们/nz 自发/d 发起/v 了/ule 缅怀/v 活动/vn 。/w 楼主/n “/w 远去/v 的/ude1 秋/tg ”/w 发表/v 了/ule 题为/v 《/w 邵逸夫/nr 是/vshi 个/q 伟人/n 》/w 的/ude1 帖子/n 纪念/v 邵逸夫/nr 先生/n ，/w 不少/m 同学/n 跟帖/nz 留言/n ，/w 网友/n “/w 尘埃落定/vl 后/f 繁华/a ”/w 说/v ：/w “/w 老人家/n 走好/v 。/w ”/w 网友/n “/w 忘了/v 吃/v 馒头/nf ”/w 更是/d 罗列/v 出/vf 了/ule [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 感恩/vi 其/rz 为/p [教育/vn 事业/n]/nz 做出/v 的/ude1 伟大/a 贡献/n 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 黄金/n 实习生/nnt 任群芳/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
