在/p 冰雾/nz 笼罩/v 下/f 的/ude1 漠河/ns 县城/n 吴树森/nr 摄/vg 
[漠河县/ns 气象局/nis]/nto 9日/t 正式/ad 对外/vn 发布/v 消息/n ，/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 漠河/ns 出现/v 入冬/vi 以来/f 最/d 寒冷/a 的/ude1 一天/mq ，/w 首次/m 突破/v 零下/s [40/m 摄氏度/q]/mq 。/w 持续/vd 的/ude1 超低温/n 度/qv 使得/vi 空气/n 中/f 的/ude1 水汽/n 凝华/nz 而/cc 出现/v 大规模/b 的/ude1 冰雾/nz ，/w 整个/b 县城/n 笼罩/v 在/p 白蒙蒙/z 的/ude1 冰雾/nz 之下/f 。/w 
冰雾/nz 完全/ad 由/p 冰晶/n 组成/v 的/ude1 雾/n ，/w 又称/gi 冰晶/n 雾/n 。/w 常见于/v [严寒/an 地区/n]/nz 的/ude1 冬季/t ，/w 近/a 地/ude2 气层/nz 温度/n 很低/d ，/w 一般/ad 多/a 在/p -/w [40/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 使/v 其中/rz 水汽/n 凝华/nz 而/cc 形成/v 。/w 漠河县/ns 位于/v 大兴安岭/ns 北麓/f ，/w 中国/ns 版图/n 的/ude1 最/d 北端/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 纬度/n 最高/a 的/ude1 县/n ，/w 北/f 与/cc 俄罗斯/nsf 隔/v 黑龙江/ns 相望/v 。/w 漠河县/ns 所/usuo 辖/v [旅游/vn 景点/n]/nz 北极村/ns 是/vshi 中国/ns 最/d 北部/f 的/ude1 村镇/n ，/w 是/vshi 中国/ns 境内/s 唯一/b 可/v 观赏/vn 到/v 北极光/n 和/cc 极昼/nz 现象/n 的/ude1 地方/n 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 漠河县/ns 城内/s 冰/n 雾蒙蒙/z ，/w 能见度/n 不足/an [10/m 米/q]/mq 。/w 汽车/n 要/v 开灯/nz 行驶/vi ，/w 市民/n 外出/vi 也/d 纷纷/d [全副/b 武装/n]/nz 。/w 上午/t 9时/t ，/w 太阳/n 依然/d 被/pbei 挡/v 在/p 浓浓的/z 冰雾/nz 之外/f ，/w 让/v 外出/vn 的/ude1 人们/n 倍感/v 寒冷/a 。/w 而/cc 正是/v 漠河/ns 这种/r 超低温/n 气候/n ，/w 吸引/v 了/ule 大批/m 前来/vi “/w 找/v 冷/a ”/w 的/ude1 南方/s 游客/n 。/w 
[漠河县/ns 气象局/nis]/nto 的/ude1 吴树森/nr 介绍/v 说/v ，/w 未来/t 几天/mq 漠河/ns 零下/s [40/m 度/qv]/mq 左右/f 的/ude1 极寒/nz 天气/n 依然/d 会/v 持续/vn 下去/vf 。/w 这种/r 天气/n 下/f ，/w 大规模/b 的/ude1 低温/n 冰晶/n 颗粒/n 能够/v 最大/gm 面积/n 地/ude2 附着/v 衣物/n ，/w 加速/vi 人体/n 与/cc 外界/n 的/ude1 热交换/v ，/w 因此/c ，/w 人们/n 会/v 觉得/v 穿/v 得/ude3 再/d 多/a 都/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w (/w 于/p 航/vg )/w 
