昨日/t ，/w 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 武昌/ns 举行/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 李鸿忠/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
常委会/nis 组成/v 人员/n [出席/v 会议/n]/nz ,/w 应/v 到/v [63/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [61/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 人数/n 符合/v 法定人数/n 。/w 
根据/p 通过/p 的/ude1 [会议/n 议程/n]/nz ，/w 会议/n 听取/v 了/ule 省人大/n [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 栾丽娜/nr 、/w 省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 乔余堂/nr 分别/d 作/v 的/ude1 关于/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n 二/m 审稿/vi ）/w 》/w 修改/v 情况/n 、/w 《/w [湖北省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 联系/v 省/n [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 办法/n （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn ；/w [武汉市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 张河洁/nr 作/v 的/ude1 关于/p 《/w 武汉市/ns [城乡/n 规划/n]/nz 条例/n 》/w 、/w 《/w [武汉市/ns 城市/n 绿化/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 乔余堂/nr 作/v 的/ude1 关于/p 《/w 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 建议/n 名单/n （/w 草案/n ）/w 》/w 、/w 《/w 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 列席/v [人员/n 名单/n]/nz （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
副省长/nnt 郭生练/nr 受/v 省/n 人民政府/nis 委托/vn ，/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 常务/b 副院长/nnt 鲁志宏/nr 受/v 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 委托/vn 、/w 省/n 人民检察院/nis [副/b 检察长/nnt]/nnt 王铁民/nr 受/v 省/n 人民检察院/nis 委托/vn ，/w 分别/d 宣读/v 了/ule 有关/v 人事/n 任免/v 议案/n ；/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 常务/b 副部长/nnt 梁伟年/nr 作/v 了/ule 关于/p 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 任免/vn 的/ude1 人事/n 事项/n 的/ude1 说明/vn 。/w 
以上/f 办法/n 草案/n 、/w 报批/v 法规/n 、/w 名单/n 草案/n 、/w 工作报告/v 讨论稿/nz 、/w 人事/n 任免/v 议案/n 等/udeng ，/w 将/d 在/p 省/n 人大常委会/nis 会议/n 上/f 进行/vn 分组/vn 审议/v 。/w 
湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq [会议/n 议程/n]/nz （/w 草案/n ）/w 、/w 日程/n （/w 草案/n ）/w 将/d 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 通过/p 后/f ，/w 依照/p [法定/b 程序/n]/nz ，/w 由省/v 人大常委会/nis 分别/d 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 表决/v ，/w 主席团/nis 第一次/mq [会议/n 决定/v]/nz 。/w 
省/n 人大常委会/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 常务/b 副主任/nnt 李春明/nr ，/w 副主任/nnt 田承忠/nr 、/w 赵斌/nr 、/w 周洪宇/nr 、/w 王玲/nr 、/w 王建鸣/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 省人大/n 各/rz [工作/vn 机构/n]/nz 负责人/nnt ，/w 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 杨宏斌/nr 、/w 通讯员/nnt 朱博/nr ）/w 
