吴君如/nr 隆胸/nz 过程/n 曝光/vi 
[47/m 岁/qt]/mq 港星/nz 吴君如/nr 早/a 前/f 曾/d 说/v 要/v 去/vf 重修/v “/w 事业/n 线/n ”/w ，/w 此话/r 竟然/d 成/v 真/a 。/w 吴君如/nr 为/p 替/p 最新/a 贺岁片/n 《/w 金鸡/ns sss/x 》/w 宣传/vn ，/w 牺牲/v 色相/n 装/v 上/f 硅胶/n 假/a 奶/nf ，/w 让/v 原本/d [33/m B/x]/mq “/w 小笼包/nf 奶/nf ”/w 发育/vi 成/v [38/m G/x]/mq 。/w 吴君如/nr “/w 隆胸/nz ”/w 过程/n 照片/n 曝光/vi ，/w 她/rr 称/v 大家/rr 看到/v 会/v 脸红/vi 。/w 
