碧云寺/nz 石兽/nz 哪儿/rys 去/vf 了/ule ？/w 
市民/n 担心/v 被盗/vn 文物局/nis 否认/v 拉走/nz 公园/n 管理处/nis 两次/mq 改口/vi 
由/p 吴先生/nr 提供/v 的/ude1 拍摄/vn 于/p 2011年12月15日/t 的/ude1 照片/n 可/v 清晰/a 看到/v 两个/mq 石兽/nz 。/w 
昨日/t 记者/nnt 发现/v 石兽/nz 已经/d 不见踪影/nz 。/w 杨奕/nr //w 摄/vg 
“/w 那/rzv 对/p 石兽/nz 可是/c [珍贵/a 文物/n]/nz 呀/y ，/w 丢失/v 了/ule 可/v 怎么办/ryv ？/w ”/w 昨日/t ，/w 市民/n 向/p [北京/ns 晨报/n]/nz 反映/v ，/w 位于/v [香山/ns 公园/n]/nz 碧云寺/nz [金刚/n 宝座/n 塔/n]/nz 附近/f 的/ude1 一对/mq 石兽/nz 不知去向/vl ，/w 担心/v 文物/n 丢失/v 。/w [香山/ns 公园/n]/nz 表示/v ，/w 石兽/nz 并未/d 丢失/v ，/w 而是/c 被/pbei 运往/v 其他/rzv 地方/n 。/w 
“/w 去年年初/t 发现/v 石兽/nz 突然/ad 不见/v 了/ule ，/w 这么/rz 珍贵/a 的/ude1 文物/n 若/c 丢失/v ，/w 损失/n 就/d 大/a 了/ule ！/w ”/w 吴先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 2008年/t ，/w 他/rr 开始/v 关注/vn 碧云寺/nz 的/ude1 这/rzv 对/p 石兽/nz ，/w 并/cc 为/p 其/rz 拍摄/v 了/ule 不少/m 照片/n ，/w 2013年/t [正月/t 初二/n]/nz 到/v 碧云寺/nz 时/ng ，/w 发现/v 石兽/nz 不知去向/vl 。/w “/w 后来/t 我/rr 就/d 出国/vi 了/ule ，/w [前段/t 时间/n]/nz 回国/vi ，/w 再次/d 去/vf 碧云寺/nz ，/w 还是/c 未/d 见到/v 石兽/nz ，/w 便/d 开始/v 担心/vn 起来/vf 。/w ”/w 他/rr 称/v ，/w 经/p 他/rr 了解/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 石兽/nz 在/p 北京/ns 一共/d 仅有/nz [三/m 对/p]/mq 。/w 除/p 碧云寺/nz 之外/f ，/w 在/p 青龙桥/nz 的/ude1 功德/n 寺/ng 有/vyou 一对/mq ，/w 其中/rz 一只/mq 后/f 被/pbei 移置/nz 石刻/n 博物馆/nis ；/w 还有/v 一对/mq 在/p 西黄寺/nz 的/ude1 [清/tg 净化/vn 城/n 塔/n]/nz 前/f 。/w “/w 以前/f 塔院/nz 周边/n 的/ude1 墙上/s 没有/v 铁丝/n 之类/rz 的/ude1 防护/vn 工具/n ，/w 石兽/nz 消失/vi 后/f 突然/ad 有/vyou 了/ule 这些/rz 防护/v 工具/n ，/w 我/rr 怀疑/v 石兽/nz 是/vshi 被盗/v 了/ule 。/w ”/w 
根据/p 吴先生/nr 拍摄/v 的/ude1 石兽/nz 照片/n 来看/u ，/w 石兽/nz 摆放/v 在/p 碧云寺/nz [金刚/n 宝座/n 塔/n]/nz 北侧/f 的/ude1 “/w 石翁仲/nr ”/w 旁边/f 。/w 两只/mq 石兽/nz 并排/d 放置/v ，/w 头/n 高昂/a ，/w 张/q 着/uzhe 大/a 口/n ，/w 长舌/nz 伸至/nz 胸前/s ，/w 双目/n 凸/ag 瞪/v ，/w 鼻头/n 呈/v 如意/a 云状/nz ，/w 耳/n 大/a 如/v 扇/q ，/w 两侧/f 有/vyou 翼/ng ，/w 前腿/v 直立/v ，/w 后腿/n 屈/v 蹲/v ，/w 造型/n 有些/rz 怪异/a ，/w 高/a 约/d [1/m 米/q]/mq 。/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 照片/n 所述/nz 位置/n 发现/v ，/w [一/d 文/ng]/mq 一/m 武翁仲/nr 尚/d 在/p ，/w 石兽/nz 却/d 不见踪影/nz ，/w 放置/v 石兽/nz 的/ude1 底座/n 也/d 一并/d 消失/vi 。/w 一旁/f 立/v 着/uzhe 一块/s “/w 石翁仲/nr ”/w 的/ude1 介绍/vn 牌/n ，/w 写/v 着/uzhe 碧云寺/nz 曾/d 为/p 明朝/t 天启/t 权宦/nz 魏忠贤/nr 生圹/nz ，/w 2005年9月19日/t ，/w 在/p [金刚/n 宝座/n 塔/n]/nz 附近/f 施工/vn 时/ng 发现/v 。/w 
石兽/nz 到底/d 去哪儿/nz 了/ule ？/w 记者/nnt 向/p [香山/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 询问/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v 被/pbei [北京市/ns 文物局/nis]/nto 拉走/nz 了/ule 。/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 对此/d 则/d 予以/vx 否认/v ，/w 称/v 并未/d 拉走/nz 石兽/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 正派/a 执法/vn 队员/nnt 前去/v 了解/vn 此事/r ，/w 有/vyou 消息/n 后/f 会/v 立即/d 告知/v 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 再次/d 向/p [香山/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 咨询/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 改口/vi 称/v ，/w 由于/p 这/rzv 对/p 石兽/nz 是/vshi 前些年/t 一家/n 单位/n 施工/vn 时/ng 发现/v ，/w 暂时/d 放置/v 在/p 碧云寺/nz ,/w “/w 2013年1月/t ，/w 该/rz 单位/n 便/d 将/d 石兽/nz 拉走/nz 。/w ”/w 记者/nnt 向/p 其/rz 打听/v 该/rz [单位/n 名称/n]/nz ，/w 他/rr 则/d 称/v 不方便/nz 透露/v 。/w 
记者/nnt 联系/v 上/f [香山/ns 公园/n]/nz 的/ude1 孙/ng 副园长/nnt ，/w 他/rr 表示/v ，/w 该/rz 石兽/nz 挖出/vf 后/f 还/d 未/d 进行/vn 过/uguo 相关/vn 鉴定/vn ，/w 今天/t 将/d 提供/v 关于/p 石兽/nz 的/ude1 具体/a 相关/vn 资料/n 。/w “/w 石兽/nz 的/ude1 具体/a 出土/v 时间/n 、/w 前后/f 经过/p 等/udeng 9日/t 一并/d 告知/v 。/w ”/w 线索/n ：/w 吴先生/nr 
■/w 相关/vn 历史/n 
京西/ns 古刹/n 碧云寺/nz 
碧云寺/nz 始建于/v 元/q 至顺/nz 二年/t （/w 1331年/t ）/w 。/w 后/f 经/p 明/ag 、/w 清/tg 扩建/vn ，/w 形成/v 今日/t 规模/n ，/w 为/p [北京/ns 西山/ns]/nz 诸/rz 寺/ng 之/uzhi 冠/ng 。/w 2001年/t 被/pbei 列为/v [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
相传/v 此地/s 原/b 为/p 金章宗/nr 玩/v 景/ng 楼/n 旧址/n ，/w 本名/n “/w 碧云庵/nz ”/w 。/w 明代/t 武/ag 宗正德/nr 十一年/mq (/w 1516年/t )/w ，/w 以/p 佞幸/nz 得宠/vi 的/ude1 御马监/nz 太监/nnd 于/p 经/p 相中/v 了/ule 这块/r 风水宝地/n ，/w 利用/v 税收/n 和/cc 从/p 皇帝/nnt 处/n 所得/n 钱财/n 扩建/vn 了/ule 碧云寺/nz ，/w 并立/vi 冢/ng 域/ng 于/p 寺/ng 后/f ，/w 又/d 在/p 冢/ng 上/f 种植/vn 了/ule 青松/n 作为/p 死后/qt 葬身/v 之/uzhi 所/usuo 。/w 据说/v 这种/r 做法/n 叫做/v “/w 青松/n 压顶/nz ”/w ，/w 实际上/d 也/d 是/vshi 墓葬/n 的/ude1 一种/mq 标记/n 。/w 大概/d 是因为/c 有/vyou 过/uguo 这样/rzv 一段/mq 历史/n ，/w 当地/s 的/ude1 人们/n 都/d 把/pba 这/rzv 座/q 寺/ng 称为/v “/w 于/p 公/ng 寺/ng ”/w 。/w 后来/t 于/p 经/p 下狱/vi 瘐死/nz ，/w 葬身/v 碧云寺/nz 的/ude1 愿望/n 也/d 落空/vi 。/w 
明熹宗/nr 天启三年/t (/w 1623年/t )/w ，/w 魏忠贤/nr 也/d 看中/v 这块/r 宝地/n ，/w 再度/d 扩建/v 碧云寺/nz ，/w 又/d 在于/v 经/p 墓圹/nz 基础上/nz 加工/vn 扩建/vn ，/w 作为/p 自己/rr 死后/qt 墓地/n 。/w 但/c 五年/t 后/f 魏忠贤/nr 也/d 获/v 罪/n ，/w 墓穴/n 遂/d 废/ag 。/w 经过/p 这/rzv 两次/mq 扩建/vn ，/w 富有/v [明代/t 建筑/n]/nz 特点/n 的/ude1 碧云寺/nz 业已/d 成形/n 。/w 
到/v 清代/t ，/w 绮丽/a 壮观/a 的/ude1 碧云寺/nz 吸引/v 了/ule 清/tg 帝王/n 和/cc 后妃/nnd 们/k 。/w 乾隆/n 十二年/t (/w 1747年/t )/w 对/p 碧云寺/nz 进行/vn 了/ule 大规模/b 的/ude1 修建/vn ，/w 在/p 保存/v 原有/vn 寺院/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 又/d 在/p 寺/ng 后/f 墓圹/nz 所在地/n 新建/v [金刚/n 宝座/n 塔/n]/nz ，/w 在/p 寺/ng 右/f 增建/v 罗汉堂/nr ，/w 寺/ng 左/f 新建/v 行宫/n 院/n 。/w 由于/p 对/p 原有/v 建筑/n 无/v 较大/d 变动/vn ，/w 因此/c 该寺/r 建筑/n 和/cc 文物/n 基本/a 保留/v 了/ule 明代/t 风格/n 。/w 
[金刚/n 宝座/n 塔/n]/nz 
建于/v 清/tg [乾隆/n 年间/n]/nz ，/w 气势/n 宏伟/a ，/w 塔/n 高/a [34/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 上/f 刻/v 乾隆/n 御书/nz “/w 灯/n 在/p 菩提/nz ”/w 。/w 塔/n 上/f 遍布/v 佛像/n 、/w 龙凤/n 、/w 云纹/nz 、/w 狮/ng 象/ng 等/udeng 大小/n 浮雕/n 。/w 立足/vi 石塔/n ，/w 凭高/nz 眺远/nz ，/w 可/v 一览/n 全/a 寺/ng 风景/n 。/w 1925年/t ，/w [孙中山/nr 逝世/vi]/nz 后/f ，/w 衣帽/n 封藏/nz 于/p 塔/n 内/f ，/w 故称/nz “/w 孙中山/nr 先生/n 衣冠冢/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 杨奕/nr ）/w 
