在/p 审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w 报告/n 实事求是/vl 总结/v 了/ule 2013年/t 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 客观/a 准确/a 分析/vn 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 存在/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 并/cc 对/p 今年/t 的/ude1 工作/vn 进行/vn 了/ule [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 通篇/n 体现/v 了/ule 务实/vi 、/w 朴实/a 、/w 求实/vi 的/ude1 作风/n ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 思想性/n 、/w 指导性/n 和/cc 针对性/n 。/w 要/v 按照/p 报告/n 提出/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 凝聚/v 力量/n ，/w 攻坚/vn 克难/nz 、/w 真抓实干/vl ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 和/cc 全面/ad 深化改革/v 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 代表/nnt 们/k 还/d 围绕/v 加快/vn 推进/vi [结构/n 调整/vn]/nz 、/w 深化/v 改革开放/v 、/w 加强/v [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 建设/vn]/nz 、/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn 、/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 热烈/a 讨论/v 。/w 
张庆伟/nr 参加/v 审议/vn 时/ng ，/w 认真/ad 倾听/v 大家/rr 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 并/cc 不时/d 插话/vi 就/d 有关/v 内容/n 与/cc 大家/rr 进行/vn 讨论/v 。/w 针对/p 各市/r 的/ude1 特点/n ，/w 张庆伟/nr 强调/v ，/w 保定/ns 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 区位/n 、/w 资源/n 、/w 产业/n 等/udeng 独特/a 优势/n ，/w 动员/v 全市/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 进一步/d 解放思想/vl ，/w 深化/v 认识/vn ，/w 紧紧/d 抓住/v 京津冀/nz 协同/vd 发展/vn 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz ，/w 顾全大局/vl ，/w 优化/v 发展/vn 环境/n ，/w 创造/v [有利/a 条件/n]/nz ，/w 加强/v 与/cc 北京/ns 、/w 天津/ns 的/ude1 对接/vn 合作/vn ，/w 承接/v 好/a 京津/ns 特别/d 是/vshi 北京/ns 的/ude1 [产业/n 转移/v]/nz ，/w 让/v 京津/ns 的/ude1 企业/n 愿意/v 来/vf 、/w 留/v 得/ude3 住/vi ，/w 在/p 借力/nz 京津/ns 发展/vn 中/f 实现/v 转型/vn 升级/vi 。/w 邢台/ns 要/v 树立/v [先行/vi 一步/mq]/nz 的/ude1 [创新/vi 意识/n]/nz ，/w 深入/ad 对接/vi [中原/ns 经济区/n]/nz 规划/n ，/w 进一步/d 加强/v [区域/n 合作/vn]/nz ，/w 谋划/v 建设/vn 一批/mq 跨/v 区域/n 的/ude1 重大/a 基础设施/gi 工程/n ，/w 引进/v 一批/mq 重大/a 龙头/n 项目/n ，/w 推动/v 产业/n 向/p 园区/n 聚集/v 、/w 园区/n 向城镇/ns 集中/v ，/w 通过/p 园区/n 经济/n 促进/v [经济/n 转型/vn]/nz 发展/vn 。/w 邢台/ns [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 有/vyou 特色/n 、/w 有/vyou 活力/n 、/w 有/vyou 后劲/n ，/w 已经/d 具备/v 加快/vn 发展/vn 的/ude1 基础/n 。/w 要/v 强化/vn 引导/v ，/w [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz ，/w 发挥/v 示范/vn 引领/v 作用/n ，/w 积极探索/v [贫困/a 地区/n]/nz 加快/v 发展/vn 的/ude1 路径/n 。/w 廊坊/ns 区位/n 独特/a 、/w 优势/n 明显/a ，/w 应/v 在/p 全省/n 发展/v 大格局/nz 中/f 承担/v 更/d 重/a 的/ude1 任务/n 、/w 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n ，/w 成为/v 河北/ns 环/n 京津/ns 新/a 增长极/n 的/ude1 战略/n 突破口/n 。/w 要/v 强化/vn [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 转变/v [思想/n 观念/n]/nz ，/w 围绕/v 北京/ns 新机场/nz 建设/vn 打造/v [空港/n 新区/n]/nz ，/w 统筹/vd 北/f [三/m 县/n]/mq 一体化/vn 发展/vn ，/w 建设/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 示范区/n 。/w 要/v 在/p 城市群/n 的/ude1 形成/vn 上/f 、/w 重点/n 镇/n 的/ude1 发展/vn 上/f 、/w 农村/n 面貌/n 改造/vn 提升/v 上/f 主动/ad 作为/p ，/w 积极/ad 创新/vi ，/w 为/p 全省/n 城乡/n [区域/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 治理/vn 探索/v 新路子/nz 。/w （/w 记者/nnt 王玉亮/nr ）/w 
