昨日/t 16时/t ，/w [武汉/ns 钢铁/n 集团/nis 江南/nz 燃气/n 热力/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt （/w 原/b [武昌/ns 焦化厂/nis]/nt ）/w [3/m 根/n]/mq 焦炉/n 烟囱/n 在/p 爆破/vn 声/qv 中/f 拆除/v ，/w 打响/v 了/ule 武汉市/ns 雾霾/nz 整治/vn [第一/m 炮/n]/mq 。/w 该/rz 公司/nis 停产/vi 后/f ，/w 将/d 年/qt 消减/nz 二氧化硫/n [221/m 吨/q]/mq 、/w 氮氧化物/n [64/m 吨/q]/mq 、/w 烟尘/n [265/m 吨/q]/mq 。/w 
这家/r 企业/n 原有/v [4/m 座/q]/mq [70/m 型/k]/mq 焦炉/n 、/w [2/m 座/q]/mq [66/m -/w 5/m F/x]/mq 型/k 焦炉/n ，/w 年产/v 焦炭/n [16/m ./w 5/m 万吨/q]/mq ，/w 日产/v 煤气/n 20/m [万/d 标/v 立方米/q]/nz 。/w 焦炉/n [生产/vn 工艺/n]/nz 落后/a 、/w 设备/n 老化/vi ，/w 每年/r 排放/vn 的/ude1 污染物/n 对/p 武汉市/ns [空气/n 质量/n]/nz 构成/v 直接影响/v 。/w 
去年/t 底/f ，/w 武汉/ns 制定/v 《/w 改善/v [空气/n 质量/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 拟/v 投入/vn [280/m 亿元/q]/mq 拆除/v 一批/mq 重/a 污染/v 企业/n 。/w [武钢/n 集团/nis]/nt 江南/nz 燃气/n [热力/n 公司/nis]/nt 被/pbei 列为/v 环保/n 专项/b 行动/vn 市级/b [挂牌/vi 督办/v]/nz 企业/n ，/w 此前/t 已/d 按/p 要求/n 拆除/v 焦炉/n 生产线/n 供电/vn 设施/n 、/w [煤气/n 管道/n]/nz 等/udeng [关键/n 部位/n]/nz 设备/n ，/w 昨日/t 焦炉/n 生产线/n 的/ude1 拆除/vn ，/w 成为/v 武汉市/ns 雾霾/nz 整治/vn 行动/vn 拆除/v 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 污染/v 企业/n 。/w （/w 记者/nnt 刘舒/nr 通讯员/nnt 王/n 勇于/v 海涛/nz ）/w 
