去年/t （/w 2013年/t ）/w 6月/t ，/w 河北/ns 张家口/ns [一/d 7/m 岁/qt]/mq 男童/n 因/p 淘气/a 被/pbei 学前班/n 老师/nnt 踢/v 致/v 骨折/vn ，/w 时隔/v 半年/mq 之/uzhi 久/a ，/w 该/rz 事件/n 的/ude1 处理/vn 方案/n 仍/d 未/d 落实/v 。/w 9日/t ，/w 男童/n 家长/n 李洪英/nr 哭诉/v ，/w 只/d 希望/v 老师/nnt 和/cc 学校/nis 可以/v 出面/vi 解决/v ，/w “/w 不要/d 再/d 逃避/v 了/ule ”/w 。/w 据/p 张家口市/ns 桥东区/ns 花园街/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 李继斌/nr 称/v ，/w 该/rz 事件/n 不/d 构成/v [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 只能/v 按照/p [民事/b 案件/n]/nz 办理/v ，/w 警方/n 也/d 只能/v 对/p 学校/nis 和/cc 家长/n 进行/vn 协调/v ，/w 但/c 目前/t 还/d 没有/v 达成/vn 一致/a 。/w 
李洪英/nr 说/v ，/w 儿子/n 小/a 天/qt (/w 化名/v )/w 2012年10月/t 开始/v 到/v [张家口市/ns 桥东区/ns 少年宫/nis]/nt 学前班/n 上学/vi ，/w 去年/t 6月26日/t ，/w 接/v 孩子/n 放学/vi 的/ude1 李洪英/nr 发现/v 儿子/n 的/ude1 胳膊/n 一碰/v 就/d 疼/a ，/w 哭闹/vi 不止/v ，/w 经过/p 询问/v 才/d 知道/v ，/w 儿子/n 在/p 上课/vi 时/ng 因为/c 淘气/a 被/pbei 当时/t 的/ude1 [代课/vn 老师/nnt]/nnt 杨/ng 老师/nnt 踢/v 了/ule [一/d 脚/n]/mq ，/w 小/a 天/qt 摔倒/v 在/p 地/ude2 时/ng 用/p 手腕/n 托/v 了/ule 一下/mq 地板/n 。/w “/w 看到/v 儿子/n 的/ude1 手腕/n 又/d 红/a 又/d 肿/vi 我/rr 真/a 心疼/v ”/w ，/w 李洪英/nr 当时/t 就/d 去找/v 当事人/n 杨/ng 老师/nnt ，/w 得到/v 的/ude1 却/d 是/vshi 生硬/a 的/ude1 回复/vn 。/w 
“/w 你/rr 自己/rr 都/d 教育/vn 不好/a 你/rr 的/ude1 儿子/n ，/w 我/rr 怎么/ryv 能/v 教育/vn 好/a ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 在/p 李洪英/nr 与/cc 代课/vn 杨/ng 老师/nnt 的/ude1 一段/mq 对话/vn 录音/vn 中/f 听到/v 的/ude1 回应/vn ，/w 录音/vn 里/f ，/w 杨/ng 老师/nnt [态度/n 生硬/a]/nz 地/ude2 匆匆/z 挂断/nz 了/ule 电话/n 。/w 
据/p 李洪英/nr 称/v ，/w 杨/ng 老师/nnt 系/v 学前班/n [代课/vn 老师/nnt]/nnt ，/w 现/tg 被/pbei 少年宫/nis 告知/v 杨/ng 老师/nnt 已经/d 不/d 在/p 这里/rzs 了/ule ，/w “/w 不知/v 所/usuo 踪/ng ”/w 。/w 谈起/v 事发/vn 后/f 到/v 现在/t 的/ude1 半年/mq 时间/n ，/w 李洪英/nr 说/v 自己/rr 就/d 像/v 无/v 头/n 苍蝇/n ，/w 能/v 找/v 的/ude1 都/d 找/v 了/ule 就是/v 没/d 人/n 解决/v 。/w 
去年/t 6月26日/t 晚/tg ，/w 小/a 天/qt 因为/c 手/n 疼/a 半夜/t 哭/v 着睡/nz 不/d 着/uzhe 觉/v ，/w 李洪英/nr 和/cc 丈夫/n 第二天/mq 带着/vn 小/a 天/qt 到/v [张家口/ns 解放军/nnd 二/m 五一/t 医院/nis]/nt 检查/vn ，/w 小/a 天/qt 被/pbei 诊断/vn 出/vf 右/f [桡骨/n 远端/nz 骨折/vi]/nhd 、/w 关节脱位/nhd ，/w “/w 整整/d 一个/mq 夏天/ns ，/w 儿子/n 都/d 要/v 带着/vn 木板/n 和/cc 石膏/n ”/w ，/w 李洪英/nr 说/v ，/w 孩子/n 的/ude1 治疗/vn 费用/n 总共/d 花费/v 了/ule 将近/d [一/d 万元/q]/mq 。/w 
据/p 专门/d 负责/v 处理/vn 该/rz 案件/n 的/ude1 张家口市/ns 桥东区/ns 花园街/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 李继斌/nr 称/v ，/w 这/rzv 件/q 事情/n 不/d 构成/v [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 他们/rr 也/d 只能/v 按照/p [民事/b 案件/n]/nz 办理/v 。/w 现在/t 摆/v 在/p 李洪英/nr 面前/f 的/ude1 [解决/v 方法/n]/nz 有/vyou 两个/mq ，/w 一个/mq 是/vshi 到/v 法院/nis 起诉/v ，/w 按照/p [法律/n 程序/n]/nz 解决/v ；/w 还有/v 一种/mq 不/d 经过/p [司法/n 程序/n]/nz 私下/d 了结/v ，/w 警方/n 只/d 负责/v 在/p 双方/n 之间/f 协调/v ，/w “/w 目前/t 双方/n 还/d 没有/v 明确/a 的/ude1 协调/vn 方案/n ”/w 。/w 
李洪英/nr 说/v ，/w 从/p 出事/vi 到/v 现在/t ，/w 少年宫/nis 至今/d 也/d 没有/v 一个/mq 处理/v 事情/n 的/ude1 态度/n ，/w 只/d 在/p 去年/t [7/m 月份/n]/mq 派出/v 一位/mq 老师/nnt 带/v 小/a 天/qt 到/v [北京/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 进行/vn 了/ule 复查/vn ，/w 至于/p 医疗/n 费用/n 的/ude1 赔偿/vn 却/d 没/d 人/n 提起/v ，/w “/w 每次/r 都/d 是/vshi 打电话/vi 敷衍/v 说/v 给/p 解决/v ，/w 至今/d 未见/nz 人影/n ”/w 。/w 
李洪英/nr 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 可以/v [严肃/a 处理/vn]/nz 打/v 人/n 的/ude1 教师/nnt ，/w 如果/c 私了/v ，/w 她/rr 将/d 向/p 少年宫/nis 索赔/vn ，/w 包括/v 这/rzv 半年/mq 来/vf 的/ude1 误工费/n 以及/cc 孩子/n 的/ude1 精神/n 赔偿/vn 。/w (/w 谭地宋/nr 锦丰/nz )/w 
