爬行/vi 中/f 的/ude1 张京京/nr (/w 周明亮/nr 老师/nnt 供/vi 图/n )/w 
[夏邑县/ns 业庙乡/ns 李寨/nr 小学/nis]/nt 里/f 有名/a 特殊/a 的/ude1 学生/nnt ，/w 因为/c 双腿/n 自/p 膝盖/n 以下/f 没有/v 知觉/n ，/w 他/rr 只能/v 爬行/vn 。/w 因为/c [小便/v 失禁/vi]/nz ，/w 读/v [三/m 年级/n]/mq 的/ude1 他/rr 也/d 只能/v 穿着/n 开裆裤/n 上学/vi 。/w 但/c 即使/c 如此/rzv ，/w 他/rr 还是/c 奋发/v 学习/vn ，/w 始终/d 没有/v 放弃/v 对/p 知识/n 的/ude1 渴望/vn 。/w 
“/w 我们/rr 班/n 的/ude1 张京京/nr 同学/n 真是/d 太/d 不/d 容易/ad 了/ule ，/w 双腿/n 自/p 膝盖/n 以下/f 就/d 没/d 知觉/n ，/w 因为/c [小便/v 失禁/vi]/nz 到/v 现在/t 还/d 穿着/n 开裆裤/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 李寨/nr [小学/nis 数学/n]/nz 老师/nnt 周明亮/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 因为/c 家境/n 贫寒/a 及/cc 身体/n 残疾/n 严重/a ，/w 张京京/nr 的/ude1 家人/n 都/d 不想/v 让/v 他/rr 再/d 上学/vi 了/ule ，/w 但/c 他/rr 坚持/v 上学/vn ，/w “/w 孩子/n 学习/v 很好/ad ，/w 在/p 班里/n [学习/v 成绩/n]/nz 都/d 是/vshi 排/v [四/m 五/m 名/q]/mq ”/w 。/w 
张京京/nr 家/q 在/p 业庙乡/ns 三黄村/ns ，/w 因为/c 先天性/b 的/ude1 小腿/n 没有/v 知觉/n ，/w 他/rr 出生/vi 不久/d 后/f 就/d 在/p 医院/nis 做/v 了/ule 手术/n 。/w 没有/v 想到/v 手术/n 不但/c 没有/v 效果/n ，/w 还/d 使/v 他/rr 出现/v 了/ule [小便/v 失禁/vi]/nz 的/ude1 情况/n 。/w 因为/c 家境/n 贫寒/a ，/w 家人/n 一直/d 到/v 去年/t 才/d 去/vf 郑州/ns 为/p 他/rr 进行/vn 了/ule 检查/vn ，/w 医生/nnt 说/v 很难/d 治疗/vn 。/w 
“/w 他/rr 非/b 要/v 上学/vn ，/w 以前/f 在/p 我们/rr 村里/n 可以/v 上/f 一/m 、/w [二/m 年级/n]/mq ，/w 现在三/t 年级/n 就要/d 到/v 外面/f 的/ude1 李寨/nr 小学/nis 上/f 了/ule 。/w ”/w 张京京/nr 的/ude1 妈妈/n 彭凤霞/nr 说/v ，/w 自从/p 上/f [三/m 年级/n]/mq 离家/vi 远/a 了/ule 以后/f ，/w 都/d 是/vshi 用/p 三轮车/n 将/d 他/rr 送到/v 学校/nis ，/w 但/c 到/v 学校/nis 之后/f 张京京/nr 只能/v 在/p 地面/n 上/f 爬行/vi 才能/n 移动/vn ，/w “/w 我/rr 去年/t 血管/n 破裂/vi ，/w 现在/t 半拉/nz 身子/n 还/d 不/d 灵活/a ，/w 为了/p 照顾/v 我/rr ，/w 孩子/n 的/ude1 爸爸/n 不久/d 前/f 才/d 出去/vf 打工/vi ”/w 。/w 
面对/v 自己/rr 的/ude1 儿子/n ，/w 作为/p 母亲/n 的/ude1 彭凤霞/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w 家境/n 贫寒/a 和/cc 行动/vn 不便/an 对/p 张京京/nr 上学/vi 来说/uls 就/d 已经/d 十分/d 艰难/a 了/ule ，/w [小便/v 失禁/vi]/nz 使/v 已经/d [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 到/v 现在/t 还要/d 穿/v 开裆裤/n ，/w 更加/d 令人/v 心疼/v 。/w 晚报/n 记者/nnt 鲁超/nr 
