1月8日/t 下午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr 在/p 参加/v 他/rr 所在/n 的/ude1 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 张家口市/ns 代表团/n 审议/v 时/ng 强调/v ，/w 要/v 围绕/v [绿色/n 崛起/v]/nz 、/w [调整/vn 结构/n]/nz 、/w 改革创新/v 、/w 普惠/nz 民生/n [四/m 个/q]/mq 要点/n ，/w 认真/ad 审议/v 好/a 、/w 深入/ad 领会/v 好/a [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 抓好/v 今年/t [各项/r 工作/vn]/nz 落实/v ，/w 努力/ad 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 紧扣/vi 报告/n 、/w 联系实际/v 踊跃/ad 发言/vi ，/w 谈/v 认识/vn 、/w 说/v 打算/vn 、/w 讲/v 措施/n 、/w 提/v 建议/n ，/w 气氛/n 热烈/a 。/w 段妍青/nr 、/w 李闽/nr 、/w 苏富梅/nr 、/w 迟桂友/nr 、/w 侯亮/nr 、/w 李莉/nr 、/w 王俊英/nr 等/udeng 代表/nnt 先后/d 发言/vi ，/w 就/d 农村/n 环境/n 改善/v 、/w 民间/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 支持/v 特殊/a [教育/vn 事业/n]/nz 、/w 钢铁/n [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 发展/v [奥运/n 经济/n]/nz 、/w 加强/v [生态/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 提出/v 了/ule 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 工作/vn 实事求是/vl ，/w 指出/v 问题/n 客观/a 实在/d ，/w 谋划/v 目标/n 明确/a 清晰/a ，/w 凸显/v 改革/vn 精神/n ，/w 贴近/v 民情/n 民意/n ，/w 必将/d 进一步/d 凝聚/v 全省/n 人民/n 的/ude1 共识/n ，/w 群策群力/vl 、/w 奋发进取/vl ，/w 为/p 夺取/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 和/cc 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 新/a 胜利/vn 、/w 谱写/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 河北/ns 篇章/n 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
周本顺/nr 在/p 认真/ad 听取/v 代表/nnt 发言/vi 后/f 表示/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 符合/v 中央/n 精神/n ，/w 符合/v 习近平/nr 总书记/nnt 视察/v 河北/ns 时/ng 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 符合/v 省委/nis [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 、/w [六/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 符合/v 河北/ns 实际/n ，/w 符合/v 人民/n 期盼/v ，/w 完全/ad 赞同/v 这个/rz 报告/n 。/w 大家/rr 在/p 审议/v 讨论/vn 报告/n 时/ng ，/w 要/v 进一步/d 深入/ad 领会/v 好/a [绿色/n 崛起/v]/nz 、/w [调整/vn 结构/n]/nz 、/w 改革创新/v 、/w 普惠/nz 民生/n 这/rzv [四/m 个/q]/mq 要点/n 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 一/m 是/vshi [绿色/n 崛起/v]/nz 。/w 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v 要/v 坚定不移/vl 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 这/rzv 在/p 全省/n 上下/f 形成/v 共识/n 。/w 与/cc 沿海/f [发达/a 地区/n]/nz 相比/vi ，/w 河北/ns 是/vshi [第三/m 梯队/n]/nz ，/w 发展/vn 还/d 不够/a 快/a ；/w 在/p 京津冀/nz 发展/vn 中/f ，/w 河北/ns 还是/c 洼地/n ，/w 是/vshi 后/f 发/v 地区/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 情况/n 决定/v 了/ule 发展/vn 仍/d 是/vshi 河北/ns 第一位/mq 的/ude1 任务/n ，/w [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不能/v 忘记/v 、/w 不能/v 松懈/a 。/w 河北/ns 要/v 发展/vn 只能/v 是/vshi 绿色/n 发展/vn ，/w 河北/ns 要/v 崛起/vn 只能/v 是/vshi [绿色/n 崛起/v]/nz 。/w 现在/t 的/ude1 增长/vn 模式/n 已/d 不可/v 持续/vn ，/w 带来/v 的/ude1 环境/n 后果/n 已/d 不堪/v 承受/vn 。/w 经济发展/v 到/v 今天/t 这个/rz 阶段/n ，/w 必须/d 要/v 坚持/v 生态/n 优先/vd 。/w 生态/n 红线/n 就是/v 发展/vn 红线/n ，/w 这个/rz 雷池/n 不可逾越/vl 。/w 张家口/ns 开放/v 开发/vn 比较/d 晚/tg ，/w 在/p 发展/vn 上/f 有/vyou “/w 先天不足/vl ”/w 的/ude1 劣势/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou [生态/n 环境/n]/nz 破坏/v 较小/d 的/ude1 后发优势/l 。/w 作为/p 后/f 发/v 地区/n ，/w 再/d 不能/v 走/v 牺牲/vn 环境/n 的/ude1 老路/n ，/w 而/cc 要/v 走/v 发展/vn 和/cc 生态/n 双赢/n 的/ude1 路子/n ，/w 让/v 生态美/nz 起来/vf ，/w 让/v 群众/n 富/vg 起来/vf 。/w 张家口/ns 几十年/mq 积攒/v 起来/vf 的/ude1 [生态/n 优势/n]/nz 切/v 不可/v 丢/v ，/w 一定/b 要/v 把/pba [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 理念/n 牢固/a 树立/v 起来/vf ，/w 把/pba [生态/n 建设/vn]/nz 搞得/v 更好/d ，/w 走/v 在/p 全省/n 前面/f 。/w 
