核心/n 提示/v ：/w 但/c 他/rr 终生/d 奉行/v 一/m 夫/ng 一妻/nz 主义/n ，/w 绝不/d 纳妾/vi 。/w 妻子/n 身体/n 不好/a ，/w 常年/d 卧床/vi ，/w 有人/r 曾/d 劝/v 詹天佑/nr 纳妾/vi ，/w 被/pbei 他/rr [严词/d 拒绝/v]/nz 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 中新网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 廖玉元/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w “/w [模范/n 丈夫/n]/nz ”/w 詹天佑/nr 拒绝/v 纳妾/vi 》/w 
詹天佑/nr ，/w 1861年/t 生于/v [广东/ns 南海/ns]/ns 。/w [10/m 岁/qt]/mq 考取/v 清廷/n 官派/nz 首批/n 赴/v 美/b 留学/v 幼童/n 班/n ，/w 1881年/t 毕业/v 于/p [美国/nsf 耶鲁/nsf 大学/nis]/ntu [铁路/n 工程/n]/nz 专业/n 。/w 回国/vi 后/f 毕生/b 致力于/v 我国/n 早期/f 铁路/n 建设/vn 。/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 是/vshi 父亲/n 好友/n 谭伯邨/nr 的/ude1 女儿/n ，/w 名叫/v 谭菊珍/nr 。/w 
1887年/t ，/w 詹天佑/nr 26岁时/t ，/w 与/cc 谭菊珍/nr 举行/v 了/ule [结婚/vi 典礼/n]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w [夫妻/n 感情/n]/nz 笃厚/a ，/w [相伴/vi 一生/n]/nz 。/w 詹天佑/nr 常年/d 在/p [祖国/n 各地/rzs]/nz 修建/v 铁路/n ，/w 夫人/n 也/d 随之/d 四处奔波/vl 。/w 两人/mq 育/vg 有/vyou [五/m 子/ng]/mq [三/m 女/b]/mq ，/w 分别/d 出生于/v 广州/ns 、/w 直隶/nz 林西/ns 、/w 山海关/ns 、/w 锦州/ns 、/w 北京/ns [五/m 地/ude2]/mq 。/w 
詹天佑/nr 所处/nz 的/ude1 时代/n ，/w 蓄/v 妾/n 之/uzhi 风/n 相当/d 盛行/v ，/w 清代/t 甚至/d 还/d 流行/v 着/uzhe “/w 粤/b 人/n 好/a 蓄/v 妾/n ”/w 的/ude1 说法/n （/w 《/w [清/tg 稗/ng 类/q 钞/ng]/nz 》/w ）/w 。/w 詹天佑/nr 在/p 晚清/t 和/cc 民国/n 都/d 曾/d 担任/v 高官/nnt ，/w 收入/n 也/d 极/d 丰厚/a ，/w 既/c 具有/v 纳妾/vi 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz ，/w 也/d 具备/v 纳妾/vi 的/ude1 经济/n 条件/n 。/w 但/c 他/rr 终生/d 奉行/v 一/m 夫/ng 一妻/nz 主义/n ，/w 绝不/d 纳妾/vi 。/w 妻子/n 身体/n 不好/a ，/w 常年/d 卧床/vi ，/w 有人/r 曾/d 劝/v 詹天佑/nr 纳妾/vi ，/w 被/pbei 他/rr [严词/d 拒绝/v]/nz 。/w 
