微博/n 截图/vn 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 日前/t ，/w 网/n 传/v 消息/n 称/v “/w 最近/t 如果/c 有/vyou 便宜/a 羊肉/nf 马肉/nf 卖/v ，/w 千万/m 别/d 买/v 也/d 别/d 吃/v …/w …/w ”/w 今日/t ，/w [新疆/ns 伊犁/ns 哈萨克/nsf 自治州/n 人民政府/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n 回应/vn 称/v “/w 目前/t 市面/n 销售/vn 的/ude1 便宜/a 牛羊肉/n 全部/m 通过/p 检疫/vn ，/w 安全/an 可靠/a ”/w 。/w 
最近/t 在/p 网上/s 流传/v 的/ude1 “/w 提示/v 信息/n ”/w 称/v “/w 据/p 伊犁/ns 的/ude1 消息/n ，/w 最近/t 如果/c 有/vyou 便宜/a 羊肉/nf 马肉/nf 卖/v ，/w 千万/m 别/d 买/v 也/d 别/d 吃/v …/w …/w ”/w 该/rz 内容/n 一经/d 传播/vn 引起/v 了/ule 网民/gi 的/ude1 担忧/vn 。/w 还有/v 传言/n 进一步/d 称/v ，/w 这些/rz 肉/n 有/vyou 问题/n ，/w 已经/d 卖/v 到/v 某某/r 地/ude2 了/ule ，/w “/w 给/p 你们/rr 家人/n 说/v 下/f ”/w 。/w 
今日/t ，/w [新疆/ns 伊犁/ns 哈萨克/nsf 自治州/n 人民政府/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n 紧急/a 辟谣/v ，/w 其/rz 表示/v “/w 近期/t 微博/n 、/w 微信/nz 里/f 流传/v 的/ude1 所谓/vn ‘/w 最近/t 如果/c 有/vyou 便宜/a 羊肉/nf 马肉/nf 卖/v ,/w 千万/m 别/d 买/v 也/d 别/d 吃/v …/w …/w ’/w 纯属/v 谣言/n ！/w 经/p 与/cc [相关/vn 部门/n]/nz 核实/v ，/w 目前/t 市面/n 销售/vn 的/ude1 便宜/a 牛羊肉/n 主要/b 来源/n 是/vshi [投放/v 市场/n]/nz 的/ude1 [国家/n 储备肉/nz]/nz 和/cc 自治区/n 从/p 澳大利亚/nsf 、/w 新西兰/nsf 等/udeng 国/n 进口/vn 的/ude1 牛羊肉/n ，/w 全部/m 通过/p 检疫/vn ，/w 安全/an 可靠/a ，/w 请/v 大家/rr 放心/v 食用/vn ！/w ”/w 
