昨天/t ，/w 武汉/ns 首届/b [园林/n 雕塑/n]/nz 艺术展/n 在/p 汉口/ns [卢沟桥/ns 路/n]/nz [湖北/ns 书画院/nis 美术馆/nis]/nt 开幕/vi ，/w [90/m 件/q]/mq 高/a 水准/n [城市/n 雕塑/n]/nz ，/w 浓缩/v 了/ule 武汉/ns 百余/mq 年/qt 来/vf 的/ude1 城市/n 记忆/n 。/w 
展品/n 除了/p 市民/n 耳熟能详/vl 的/ude1 《/w 热干面/nf 》/w 、/w 《/w 挑水/vi 》/w 等/udeng 20余件/m 雕塑/n 的/ude1 原稿/n 或/c 微缩/nz 版/n 外/f ，/w 还有/v [数十/m 件/q]/mq 完稿/vi 后/f ，/w 因/p [城市/n 规划/n]/nz 变更/v 或/c 资金/n 紧张/a 等/udeng 原因/n ，/w 最终/d 没/d 能/v 与/cc 市民/n 见面/vi 的/ude1 雕塑/n 作品/n 。/w 主办方/nz 还/d 特意/d 请来/v 刘政德/nr 、/w 傅中望/nr 、/w 项金国/nr 、/w 孙绍群/nr 、/w 潘校辉/nr 、/w 张松涛/nr 等/udeng 雕塑/n 名家/n ，/w 讲述/v 雕塑/n 背后/f 的/ude1 故事/n 。/w 
黄鹤楼/nr 前/f 《/w 黄鹤/nr 归来/vi 》/w 及/cc 东湖/ns 寓言/n 雕塑/n 园/ng 中/f 《/w 盲人摸象/vl 》/w 、/w 《/w [三/m 个/q 和尚/nnt]/nz 》/w 、/w 《/w 叶公好龙/nrf 》/w 等/udeng 都/d 出自/v [湖北/ns 美术/n 学院/nis 雕塑系/nit]/nz 教授/nnt 刘政德/nr 先生/n 之/uzhi 手/n 。/w 对于/p 近年来/dl [城市/n 雕塑/n]/nz 饱受/v 诟病/n 的/ude1 现象/n ，/w 刘政德/nr 表示/v ，/w 优秀/a 的/ude1 [城市/n 雕塑/n]/nz 重/a 在/p 艺术/n 水准/n 和/cc 质量/n 水平/n ，/w 摆放/v 街头/s 的/ude1 城雕/nz 须/d 让/v 大家/rr 百看不厌/vl ，/w 同时/c 能/v 提高/vn 市民/n 的/ude1 欣赏/vn 水平/n 。/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
