1989年5月/t ，/w 冯勋来/nr 与/cc 邻居/n 女孩/n 小/a 蓉/ng 恋爱/vi 了/ule 。/w 但是/c ，/w 两人/mq 除了/p 是/vshi 邻居/n 关系/n ，/w 也/d 是/vshi 同一个/b 家族/n 的/ude1 远亲/n 。/w 正当/a 两人/mq 沉浸/vi 在/p 热恋/v 的/ude1 幸福/a 中/f 时/ng ，/w 小/a 蓉/ng 的/ude1 母亲/n 胡凤梅/nr 发现/v 了/ule 两个/mq 年轻人/n 的/ude1 秘密/n ，/w 她/rr 以/p 同宗/v 同/p 族/ng 不/d 合乎/v 伦理/n 为/p 由/p ，/w 坚决/ad 反对/v 冯勋来/nr 与/cc 小/a 蓉/ng 的/ude1 恋情/n ，/w 同时/c 严禁/v 小/a 蓉/ng 再/d 与/cc 冯勋来/nr 交往/vn 。/w 孝顺/v 的/ude1 小/a 蓉/ng 听从/v 母亲/n 的/ude1 劝导/vn ，/w 慢慢/d 开始/v 冷淡/a 和/cc 疏远/v 冯勋来/nr 。/w 
争执/vn 中/f ，/w 冯勋来/nr 拔出/vf 带/v 在/p 身上/s 的/ude1 水果刀/n ，/w 向小蓉/nr 的/ude1 母亲/n 胡凤梅/nr 捅/v 去/vf 。/w 
小/a 蓉/ng 一下子/mq 就/d 蒙/b 了/ule ，/w 从/p 惊恐/a 中/f 回过/v 神/n 的/ude1 小/a 蓉/ng ，/w 慌忙/ad 跑到/v 门外/s 大喊/v :/w “/w 杀人/vi 啦/y !/w 杀人/vi 啦/y !/w 快/a 来/vf 人/n 呐/y !/w ”/w 
冯勋来/nr 迅速/ad 扔下/v 刀/n ，/w 夺门/nz 而/cc 逃/v 。/w 
经过/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ，/w 胡凤梅/nr 的/ude1 心脏/n 、/w 肺部/n 多/a 处/n 被/pbei 刺破/nz ，/w 因/p 急性/b 内出血/v 和/cc 心包填塞/nhd 而/cc 死亡/vi 。/w 
冯勋来/nr 开始/v 东躲西藏/vl ，/w 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 逃亡/vi 。/w 
2013年2月初/t ，/w 警方/n 获得/v 重要/a 消息/n :/w 逃亡/vi 24年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 冯勋来/nr 已经/d 潜回/v 泌阳/ns ，/w 欲/d 在/p 其/rz 妹妹/n 家/q 过年/vi 。/w 警方/n 通过/p 侦查/vn ，/w 确认/v 在/p 冯勋来/nr 妹妹/n 家/q 那个/rz 老人/n 正是/v 嫌疑人/n 冯勋来/nr 。/w 
警方/n 立刻/d 组织/n 严密/a 布控/nz ，/w 终于/d 成功/a 将/d 冯勋来/nr 抓获/v 归案/vi 。/w 
落网/vi 后/f ，/w 冯勋来/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 冯勋来/nr 交代/v ，/w [20/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 一直/d 流落/v 在/p 云南/ns 、/w 贵州/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 从不/d 敢/v 与/cc 任何人/r 说/v 自己/rr 的/ude1 身世/n ，/w 生活/vn 上/f 无依无靠/vl ，/w 过/uguo 着/uzhe 人/n 不/d 人/n 鬼/n 不/d 鬼/n 的/ude1 生活/vn ，/w 每次/r 听到/v 警笛声/n 或/c 是/vshi 看到/v 警察/nnt 的/ude1 身影/n 都/d 心惊胆战/al 。/w 
2013年/t 春节/t 前/f ，/w 冯勋/nr 来生/t 了/ule 一场/mq 大病/v ，/w 思/v 家/q 心切/a ，/w 他/rr 偷偷/d 潜回/v 了/ule 老家/n 。/w 本/rz 以为/v 自己/rr [20/m 多年/mq]/mq 没有/v 回家/vn 了/ule ，/w 样子/n 也/d 变/v 了/ule ，/w 或许/d 就/d 不会/v 有人/r [认识/v 自己/rr]/nz 了/ule ，/w 没想到/nz 刚/d 一/m 露面/vi 就/d 被/pbei 抓获/v 了/ule 。/w 
3月15日/t ，/w 冯勋来/nr 因/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 被/pbei [泌阳县/ns 检察院/nis]/nto 依法/d 批准逮捕/v 。/w 
潜逃/vi 24年/t 是否/v 过/uguo 了/ule 追诉期/nz ?/w 这/rzv 是/vshi 本案/r 面临/v 的/ude1 一个/mq 重要/a 问题/n 。/w [泌阳县/ns 检察院/nis]/nto 检察官/nnt 认为/v ，/w 此案/r 案发/v 是/vshi 在/p 1989年/t ，/w 当时/t 适用/vi 的/ude1 还是/c 1979年/t 的/ude1 刑法/n ，/w 根据/p 1979年/t 的/ude1 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 法定/b 最高/a 刑/n 为/p 无期徒刑/n 、/w 死刑/n 的/ude1 ，/w 已/d 过/uguo 20年/t 的/ude1 不再/d 追诉/nz ;/w 如果/c 20年/t 以后/f 必须/d 追诉/nz 的/ude1 ，/w 需/v 报/n [最高/a 人民检察院/nis]/nto 核准/v 。/w 
[泌阳县/ns 检察院/nis]/nto 检察官/nnt 经过/p 讨论/v 认为/v ，/w 虽然/c 现在/t 距/p 案发/v 当时/t 已/d 超过/v 了/ule 20年/t 的/ude1 [追诉/nz 时效/n]/nz ，/w 但/c 冯勋来/nr [故意/d 杀人/vi]/nz [证据/n 确凿/a]/nz ，/w 犯罪/vn 性质/n 和/cc 情节/n 恶劣/a ，/w [危害/vn 后果/n]/nz 严重/a ，/w 他/rr 长期/d 潜逃/vi 逃避/v [法律/n 制裁/vn]/nz ，/w 没有/v [法定/b 从/p 轻/a]/nz 、/w 减轻/v 或/c [免除/v 处罚/vn]/nz 的/ude1 情节/n 。/w 被害人/n 亲属/n 、/w 当地/s 群众/n 和/cc 当地/s 政府/nis 均/d [强烈/a 要求/n]/nz 严惩/v 冯勋来/nr 。/w 
[泌阳县/ns 检察院/nis]/nto 据此/d 启动/v 了/ule 层/qv 报/n 程序/n 。/w [最高/a 人民检察院/nis]/nto 经/p 审查/vn ，/w 决定/v 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 冯勋来/nr 核准/v 追诉/nz 。/w 该案/r 是/vshi 河南省/ns [检察/b 机关/n]/nz 批准逮捕/v 的/ude1 杀人/vn 嫌犯/n 潜逃/vi 期/qv 最长/d 的/ude1 一起/s 案件/n ，/w 也/d 是/vshi 全省/n 近年来/dl 首例/n 被/pbei [最高/a 人民检察院/nis]/nto 核准/v 追诉/nz 的/ude1 案件/n 。/w 
2013年10月27日/t ，/w [泌阳县/ns 检察院/nis]/nto 以/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 对/p 冯勋来/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w (/w 吕峰/nr 王升/nr )/w 
