人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 张贺/nr ）/w 记者/nnt 从/p 财政部/nt 和/cc 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 获悉/v ：/w 两/m 部委/n 为/p 扶持/v 实体/n 书店/nis 出台/vi 免税/vn 及/cc 资金/n 扶持/v 政策/n 。/w 
财政部/nt 日前/t 发布/v 《/w 关于/p 延续/v 宣传/vn 文化/n 增值税/n 和/cc 营业税/n [优惠/vn 政策/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 自/p 2013年1月1日/t 起/vf 至/p 2017年12月31日/t ，/w 免征/v 图书/n 批发/vn 、/w 零售/v 环节/n 增值税/n 。/w [财政部/nt 办公厅/nis]/nt 和/cc 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis 办公厅/nis]/nt 联合/vd 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 开展/v 实体/n 书店/nis 扶持/v [试点/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 决定/v 对/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng [12/m 个/q]/mq 试点/vn 城市/n 开展/v 实体/n 书店/nis 扶持/v 试点/vn ，/w [56/m 家/q]/mq 实体/n 书店/nis 共计/v 获得/v [9000/m 万元/q]/mq 中央/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 。/w 
