[中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 和/cc [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt [2013/m -/w 2014/m 年/qt]/mq 《/w [旅游/vn 绿皮书/nz]/nz 》/w 在/p 北京/ns 发布/v 举行/v 。/w 绿皮书/nz 特约/b 撰稿人/nnt 刘德谦/nr 分析/vn 指出/v ，/w 2014年/t “/w 十一/m ”/w 黄金周/nr 是/vshi 这种/r 现象/n 非但/c 难以/d 缓解/v ，/w 或者/c 还/d 将/d 有/vyou 更加/d 拥挤/a 的/ude1 趋势/n 。/w 为了/p 未雨绸缪/vl ，/w 国家/n 决策/vn 部门/n 应该/v 继续/v 推动/vn [法定/b 节假日/t]/nz 放假/vi 安排/v 的/ude1 优化/vn ，/w 包括/v 增加/vn [2/m -/w 6/m 天/qt]/mq [法定/b 假日/n]/nz ，/w 以期/v 恢复/vn “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr ，/w 加长/v “/w 春节/t ”/w 放假/vi 时间/n 等/udeng 。/w 
建议/n 恢复/v “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr 
刘德谦/nr 说/v ，/w [2006/m -/w 2012/m 年/qt]/mq 六年/t “/w 十一/m ”/w 黄金周/nr 国内/s 游人/n 增长/v 193.15%/m ，/w 同期/f [国内/s 旅游/vn]/nz 总/b 增幅/n 仅/d 为/p 83.85%/m 。/w 每年/r 的/ude1 “/w 十一/m ”/w 黄金周/nr 人流/n 如/v 织/v ，/w 被/pbei 人/n 戏称/v “/w 黄金粥/nz ”/w ，/w 各/rz 大/a [旅游/vn 景点/n]/nz 因/p 客流/n 超载/v 而/cc 频生/nz 事端/n 。/w 为了/p 未雨绸缪/vl ，/w 应对/v 旅游/vn 拥挤/a ，/w 绿皮书/nz 建议/n ，/w 国家/n 决策/vn 部门/n 应/v 继续/v 推动/vn [法定/b 节假日/t]/nz 放假/vi 安排/v 的/ude1 优化/vn (/w 包括/v 增加/vn [2/m -/w 6/m 天/qt]/mq [法定/b 假日/n]/nz ，/w 以期/v 恢复/vn “/w 五一/m ”/w 黄金周/nr ，/w 加长/v “/w 春节/t ”/w 放假/vi 时间/n 等/udeng )/w ，/w 以/p 让/v 老百姓/n 能够/v 有/vyou 更多/ad 一些/mq 的/ude1 共同/d 长/a 假日/n ，/w 便于/v 安排/vn 与/cc 家庭/n 和/cc 亲友/n 共享/v 旅游/vn 。/w 
绿皮书/nz 分析/vn ，/w 在/p 未来/t 的/ude1 几年/mq ，/w 随着/p 决策/vn 部门/n 对/p 民众/n 呼声/n 的/ude1 响应/vn ，/w 中国/ns 的/ude1 [假日/n 制度/n]/nz 将/d 有可能/nz 得到/v 进一步/d 的/ude1 优化/vn 。/w 
进一步/d 落实/v [带/v 薪/ng 年休假/nz]/nz 
