此次/rz 通报/v 的/ude1 [5/m 起/vf]/mq 典型/n 案例/n 是/vshi ：/w 
—/w —/w 安徽省/ns 萧县/ns 大量/m 制售/v 病死/vi 猪肉/nf 失职/vi 渎职/vi 案/ng 。/w 该县/r 不法/b 商贩/nnd 收购/v 病死/vi 猪肉/nf 销往/vf 安徽/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 加工/vn 成熟/a 食/v 后/f ，/w 批发/vn 销售/vn 到/v 安徽/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 零售点/n 和/cc 菜市场/n 。/w 萧县/ns 和/cc [青龙镇/ns 政府/nis]/nt 及/cc 农业/n 、/w 商务/n 、/w 工商/n 、/w 质/ng 监/vg 等/udeng 部门/n 存在/v 监管/vn 不严/a 、/w 失职/vi 失察/v 问题/n 。/w [安徽省/ns 监察厅/nis]/nt 责成/v [萧县/ns 政府/nis]/nto 、/w [青龙镇/ns 政府/nis]/nt 分别/d 向/p [宿州市/ns 政府/nis]/nto 、/w [萧县/ns 政府/nis]/nto 作出/v 深刻/a 书面/b 检查/vn ，/w 萧县/ns 原/b 副县长/nnt 等/udeng [17/m 人/n]/mq 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
—/w —/w [山东省/ns 潍坊市/ns]/nz 峡山区/nz 生姜/n 种植/vn 违规/vn 使用/v [剧毒/n 农药/n]/nz 失职/vi 渎职/vi 案/ng 。/w 峡山区/nz 管委会/nis 、/w [王家庄/ns 街道/ns]/nz 和/cc 当地/s [农业/n 部门/n]/nz 存在/v 监管/vn 不力/a 、/w 检查/vn 不严/a 问题/n 。/w 峡山区/nz 管委会/nis 副主任/nnt 等/udeng [9/m 人/n]/mq 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
—/w —/w 山东省/ns 阳信县/ns 制/v 售假/vn 羊肉/nf 失职/vi 渎职/vi 案/ng 。/w 该县/r 不法/b 商贩/nnd 利用/v 羊尾/nz 油/n 、/w 鸭/ng 脯肉/nz 等/udeng ，/w 制成/v 假/a 羊肉/nf 销售/vn 。/w 县政府/n 和/cc 监管部门/n 存在/v 日常/b 监管/v 缺失/n 、/w [执法/vn 检查/vn]/nz 不到/v 位/q 问题/n 。/w 阳信县/ns 副县长/nnt 等/udeng [4/m 人/n]/mq 受到/v 党纪政纪/n 处分/n ，/w [3/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
—/w —/w [江苏省/ns 东海县/ns 康/ag 润/v 食品/n 配料/n 有限公司/nis]/nt 非法/b 制售/v “/w 地沟油/nf ”/w 失职/vi 渎职/vi 案/ng 。/w [东海/ns 县政府/n]/nto 和/cc 工商/n 、/w 质/ng 监/vg 等/udeng 部门/n 存在/v 监管/vn 不力/a 、/w 检查/vn 不严/a 问题/n 。/w 东海县/ns 副县长/nnt 等/udeng [5/m 人/n]/mq 受到/v [政纪/n 处分/n]/nz ，/w [5/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
—/w —/w [山西省/ns 孝义市/ns 金晖/nr 小学/nis]/nt 学生/nnt 集体/n 腹泻/vi 事件/n 失职/vi 渎职/vi 案/ng 。/w 该/rz [学校/nis 食堂/n]/nz 长期/d 无证/nz 经营/vn ，/w 且/c 存在/v 通风/vn 不/d 畅/a 、/w 管理/vn 不严/a 、/w 卫生/an 安全措施/gi 缺失/n 等/udeng 问题/n ，/w 致/v [46/m 名/q]/mq 学生/nnt 集体/n 腹泻/vi 。/w 孝义市/ns 教育/vn 、/w [食品/n 药品/n]/nz 监管部门/n 和/cc 梧桐/n 镇政府/nis 存在/v 监督管理/v 不严/a 、/w 督促/v 整改/vn 不力/a 问题/n 。/w [孝义市/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 、/w [食品/n 药品/n 监管局/nis]/nto 局长/nnt 等/udeng [11/m 人/n]/mq 受到/v [政纪/n 处分/n]/nz 。/w 
