
人民网/nz 恩施/ns 1月9日/t 电/n （/w 朱玮/nr ）/w 1月8日/t 下午/t ，/w [湖北省/ns 恩施市/ns 白杨坪/nz 镇/n 初中/nis]/nt 礼堂/n 里/f ，/w 该校/r 首届/b [土/n 家/q 摆手舞/nz]/nz 大赛/vn [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w [七/m 年级/n]/mq [300/m 余/ng 名/q 学生/nnt]/mq 踩点/nz 着/uzhe 铿锵有力/al 的/ude1 鼓点/n 乐曲/n 节拍/n ，/w 整齐/a 地/ude2 变换/v 着/uzhe [舞蹈/n 动作/n]/nz ，/w 舞姿/n 优美/a ，/w 粗犷/a 雄浑/z ，/w 挖地/nz 、/w 撒种/vi 、/w 插秧/vi 、/w 种/q 包谷/n 、/w 挑担/v 、/w 纺棉花/nz 、/w 织布/vi 、/w 扫地/vi 、/w 打/v 粑粑/nf 等/udeng 一系列/b 生活化/vn 的/ude1 [舞蹈/n 动作/n]/nz ，/w 生动/a 地/ude2 再现/v 了/ule 土家人/nz 生产/vn 、/w 生活/vn 的/ude1 场景/n ，/w 吸引/v 众多/a 师生/n 前来/vi 观看/v 。/w [恩施市/ns 研/v 培/v 中心/nis]/nt 艺/ng 体/ng 教研员/nnt 曹登平/nr 身临/nz 现场/s 观摩/v 。/w 
赛/vn 后/f 获得/v “/w 优秀/a 队长/nnt “/w 的/ude1 陈杰/nr 告诉/v 笔者/n ：/w “/w 以前/f 课间/t 活动/v 时/ng 总是/d 不/d 敢/v 到/v 操场/n 跑步/vi ，/w 怕/v 别人/rr 说/v 我/rr 胖/a ，/w 现在/t 改/v 跳/vn 摆手舞/nz 了/ule ，/w 我/rr 很/d 享受/v 集体/n 跳/vi 的/ude1 快乐/a 。/w ”/w 通过/p 集体/n 跳/vi 摆手舞/nz 这样/rzv 的/ude1 大/a 课间/t 活动/vn ，/w 学生/nnt 们/k 更/d 愿意/v 走出/v 教室/n 、/w 走向/v 操场/n 、/w [走进/v 大自然/n]/nz 、/w 走到/vf 阳光/n 下/f 。/w 
该校/r 团委/nis 负责人/nnt 说/v ：/w “/w [土/n 家/q 摆手舞/nz]/nz 作为/p [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 集/q 教育/vn 、/w 锻炼/vn 、/w 娱乐/vn 于/p 一体/n ，/w 一直/d 深受/v 师生/n 们/k 的/ude1 喜爱/vn ，/w 每当/p 上午/t 10点10分/t 熟悉/v 的/ude1 音乐/n 在/p 校园/n 里/f 响起/v ，/w 全校/n 师生/n 目光/n 全/a 聚焦/vi 在/p 操场/n 上/f 跳跃/v 追逐/vn 的/ude1 [七/m 年级/n]/mq 学生/nnt 身上/s ，/w 学会/v [土/n 家/q 摆手舞/nz]/nz 成为/v 我校/n 以后/f 每/rz 一届/mq 新生/n 的/ude1 必修课/n 。/w ”/w 
如今/t ，/w [土/n 家/q 摆手舞/nz]/nz 盛行/v 恩施市/ns 各/rz 校园/n ，/w 一/m 改/v 过去/vn 单一/a 的/ude1 大/a 课间/t 活动/vn ，/w 学生/nnt 齐舞/nr 的/ude1 摆手舞/nz 课间操/n 成为/v 各/rz 校园/n 最为/d 亮丽/a 的/ude1 风景线/n 。/w [恩施市/ns 教育局/nis]/nto 致力于/v 把/pba [土/n 家/q 摆手舞/nz]/nz 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 大/a 课间/t 活动/vn 打磨/v 成/v 恩施/ns 教育/vn 的/ude1 一张/mq 名片/n ，/w 让/v 每位/r 师生/n 都/d 成为/v [民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 传承人/nz 和/cc [民族/n 精神/n]/nz 的/ude1 弘扬/v 者/k 。/w 
