章子怡/nr 
几年/mq 前/f ，/w 章子怡/nr 曾经/d 被/pbei 媒体/n 曝/vg 出/vf 过/uguo 成龙/nr 生日/n 宴/ng 上/f 又是/c 献/v 吻/v 又是/c 坐/v 大腿/n ，/w 又/d 给/p 成龙/nr 喂/v 东西/n 吃/v 的/ude1 照片/n ，/w 并且/c 一度/d 成为/v 绯闻/n 女主角/nnt 。/w 后/f 又/d 被/pbei 记者/nnt 在/p 三亚/ns 探班/nz （/w 大爆炸/nz ）/w 之/uzhi 余/ng ，/w 看到/v [2/m 人/n]/mq 漫步/v 沙滩/n ，/w 毫不/d 避嫌/vi 异常/a 亲昵/a 。/w 2001年2月9日/t ，/w 属/v 羊/n 的/ude1 章子怡/nr 因为/c 拍/v （/w [尖峰/n 时刻/n]/nz 2/m ）/w 缘故/n ，/w 第一次/mq 在/p 美国/nsf 赌城/nz [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 过/uguo 生日/n 。/w 成龙/nr 送给/v 她/rr 一条/mq 别致/a 又/d 珍贵/a 的/ude1 项链/n ，/w 白金/n 的/ude1 四方/n 框内/nz ，/w 镶/v 了/ule 一颗/mq 会/v 动/vn 的/ude1 心形/n 美/b 钻/v ，/w 祝福/v 章子怡/nr 永远/d 有/vyou 活泼/a 的/ude1 心/n 与/cc 闪亮/v 的/ude1 演艺/n 事业/n 。/w 
原来/d ，/w 章子怡/nr 在/p 美国/nsf 拍/v （/w [尖峰/n 时刻/n]/nz 2/m ）/w 时/ng ，/w 与/cc 房祖明/nr 秘密/n 拍拖/nz 。/w 成龙/nr 最初/d 确实/ad 是/vshi 以/p “/w 世伯/nz ”/w 的/ude1 身份/n 照顾/v 儿子/n 女友/n ，/w 但/c 最后/f 却/d 理智/n 驾驭/v 不/d 了/ule 感情/n ，/w 章子怡/nr 与/cc “/w 情圣/nz 世伯/nz ”/w 朝夕相处/vl 擦/v 出/vf 火花/n 。/w 大家/rr 见/v 成龙/nr 对/p 章子怡/nr 特别/d 照顾/v ，/w 关系/n 非/b 比/p 寻常/a ，/w 于是/cc 有人/r 怀疑/v ，/w 章子怡/nr 是/vshi 成龙/nr 的/ude1 新欢/nz 。/w 当/p 成龙/nr 好友/n 向/p 大哥/n 求证/v 这段/r 感情/n 时/ng ，/w 成龙/nr 立即/d 爆/v 口/n 说/v ：/w “/w 她/rr 是/vshi 我/rr 儿子/n 的/ude1 女友/n 。/w ”/w 房祖明/nr 与/cc 章子怡/nr 的/ude1 恋情/n 才/d 真相大白/vl 。/w 成龙/nr 、/w 房祖名/nr 、/w 章子怡/nr 就是/v 这样/rzv 被/pbei “/w 搞/v ”/w 在/p 一起/s 。/w 绯闻/n 随即/d 传出/v ，/w 更/d 让/v 人/n 感到/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 香港/ns 某/rz 周刊/n 居然/d 报道/v 成龙/nr 与/cc 儿子/n 陈祖明/nr 共同/d 争夺/v 女星/nnd 章子怡/nr !/w 
