《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 发布会/n 
喜欢/vi 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 粉丝/nf 终于/d 可以/v 痛快/a 看/v 个/q 够/v 了/ule ，/w 1月17日/t 该剧/r 将/d 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz [三/m 集/q]/mq 联播/vn ，/w 8日/t 下午/t 导演/nnt 赖水清/nr 携/v 主演/v 钟汉良/nr 、/w 贾青/nr 、/w 韩栋/nr 、/w 张檬/nr 、/w 宗峰岩/nr 、/w 赵圆瑗/nr 在/p 杭州/ns 出席/v 开播/v 发布会/n 。/w 活动/vn 中/f 钟汉良/nr 否认/v [戏/n 里/f 戏/n 外/f]/nz “/w 基情/nz ”/w 无限/b ，/w 自认/nz 颠覆性/nz 出演/v 的/ude1 乔峰/nr 还/d 不够/a 完美/a 。/w 对于/p 阿紫/nz 的/ude1 雷/n 人/n 中毒妆/nz ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 表示/v 这/rzv 是/vshi 先/d 丑/a 后/f 美/b ，/w 易/ad 给/p 观众/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 面对/v 网友/n 的/ude1 各类/r 吐槽/nz ，/w 赖水清/nr 认为/v “/w 有/vyou 创新/vi 就/d 会/v 有/vyou 质疑/vn ”/w 。/w 
