就/d 恢复/v “/w 五一/m ”/w 长假/n 、/w 延长/v [春节/t 假期/t]/nz 的/ude1 话题/n ，/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 8日/t 晚/tg 采访/v 了/ule 著名/a 人文科学/n 学者/nnt 李汉秋/nr ，/w 他/rr 认为/v ，/w 增加/v 长假/n 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 
李汉秋/nr 是/vshi [中国/ns 节庆/n]/nz 研究会/nis 主任/nnt ，/w 致力于/v 推进/vn 道德/n 建设/vn 和/cc 建设/v 中华/nz 节日/n 体系/n ，/w 是/vshi 清明/a 、/w 端午/t 、/w 中秋/t [传统/n 节日/n]/nz 放假/vi 的/ude1 “/w 推手/n ”/w 之一/rz 。/w 他/rr 说/v ，/w 恢复/v “/w 五一/m ”/w 长假/n 的/ude1 可能性/n 不大/d ，/w 根据/p 以往/t 参与/v 推动/vn [三/m 大/a]/mq [传统/n 节日/n]/nz 入/v 假/a 的/ude1 经历/n 来看/u ，/w 国家/n 对/p 节假日/t 的/ude1 总量/n 是/vshi 严/a 控/v 的/ude1 ，/w 国务院/nt [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 核心/n 观点/n 是/vshi ：/w 节假日/t 总量/n 要/v 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 相适应/nz 。/w “/w 虽然/c 清明/a 、/w 端午/t 、/w 中秋三/t 大/a [传统/n 节日/n]/nz 纳入/v 法定/b 假期/t ，/w 但/c ‘/w 五一/m ’/w 长假/n 比/p 过去/vf 减少/v 了/ule 两天/mq 。/w 也/d 就是说/c ，/w 各方/r 前后/f 呼吁/v 了/ule 五年/t ，/w 中国/ns 的/ude1 节日/n 总量/n 只/d 增加/v 了/ule 一天/mq —/w —/w 从/p 过去/vf 的/ude1 [11/m 天/qt]/mq 变成/v 现在/t 的/ude1 [12/m 天/qt]/mq 。/w ”/w 李汉秋/nr 表示/v ，/w [重要/a 节日/n]/nz 应该/v 放假/vn ，/w 如果/c 下/f 一步/mq 要/v 增加/vn [法定/b 假日/n]/nz 的话/udh ，/w 重阳节/t 、/w 七夕/t 节/q 可能/v 入/v 假/a ，/w 然后/c 才/d 是/vshi 元宵节/t 。/w (/w 记者/nnt 薛江华/nr )/w 
