人民网/nz 长沙/ns 1月8日/t 电/n （/w 吕明军/nr 曾勇/nr ）/w 2014年/t 春运/n ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 将/d 迎来/v 史上/d 最大/gm 客流/n ，/w 预计/v 运/vn 客/ng [3600/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [340/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d 运/v 客/ng 高达/v [90/m 万/d 人/n]/mq 。/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 春运/n 期间/f 将/d 推出/v [50/m 条/q]/mq 服务/v 新举措/nz 。/w 
在/p 确保/v 旅客/n 安全/an 出行/vi 上/f ，/w [广/a 铁/n 集团/nis 紧盯/nz 站/vi 场/qv]/nt 安全/an 卡/n 控/v ，/w 确保/v 站/vi 场/qv 100%/m 封闭/v ；/w 以/p 列车/n 径路/nz 设备/n 、/w 客运/n [机车/n 车辆/n]/nz 、/w 站台/n 雨棚/nz 为/p 重点/n ，/w 对/p 行车/vn 设备/n 进行/vn 全面/ad 检查/vn 整修/v ；/w 分/qt 场景/n 、/w 分/qt 线路/n 细化/v 完善/vn [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 并/cc 组织/n 开展/v 全/a 覆盖/v 的/ude1 应急/vn 演练/vn 。/w 
在/p 方便/a 旅客/n 出行/vi 上/f ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 新增/v [2000/m 多家/mq]/mq 代售/vn 点/qt ，/w 使/v 粤/b 湘/b 琼/b 代售/vn 点/qt 总数/n 达/v [4300/m 多家/mq]/mq ；/w 新增/v [290/m 台/q]/mq 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng ，/w 增/v 开/v [335/m 个/q]/mq 临时/b 售票/vn 窗口/s ，/w 并/cc 实施/v “/w 售票机/n 进/vf 校园/n ”/w 和/cc “/w 自/p 组团/vi ”/w 策略/n ；/w 安排/v 运能/n 最大化/v ，/w 春节/t 前后/f 日/b 开行/v 客车/n 分别/d [同比/n 增加/v]/nz [61/m 对/p]/mq 和/cc [40/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 能力/n 紧张/a 方向/n 日均/d 运能/n 分别/d 增加/v [1/m 万/d 人/n]/mq ；/w 全方位/n 发布/v 资讯/n ，/w 每日/r 每/rz 两个/mq 小时/n 向/p 社会/n 公布/v 一次/mq 余/ng 票/n 、/w 列车/n 正/d 晚点/vi 等/udeng 信息/n ；/w 在/p [广州/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w 深圳/ns 北/f 、/w 衡阳/ns 东/f 等/udeng 高铁/nz 站/vi ，/w 广州/ns 、/w 株洲/ns 、/w 怀化/ns 、/w 衡阳/ns 等/udeng 普/ag 速/ag 站/vi ，/w 开辟/v 无缝/b 化/v 便捷/a 通道/n ，/w 方便/a 旅客/n 中转/vn 换乘/v 。/w 
