近日/t ，/w 市/n 城管/n 委/ng 桥梁/n 处/n 发布/v 了/ule 《/w 2013年/t 武汉市/ns [城市/n 桥梁/n]/nz [年度/n 报告/n]/nz 》/w ，/w 公布/v 了/ule 我市/r 现有/v [城市/n 桥梁/n]/nz 的/ude1 数量/n 、/w 安全/an 状况/n 、/w 存在/v 病害/n 及/cc 病害/n [整改/vn 措施/n]/nz 。/w 其中/rz 有/vyou [8/m 座/q]/mq 桥梁/n 存在/v 较大/d 病害/n ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 三/m 阳/ag 路/n 立交桥/n 、/w 马池/nr 立交桥/n 、/w 岱山/ns 一/m 和/cc [二/m 桥/n]/mq 、/w 三/m 环线/n 野/b 芷/ng 湖/n 高架桥/n 、/w 双建桥/nr 、/w 花园村/ns 便民/v 桥/n 、/w 十/m 大家/rr 桥/n 。/w 
据统计/nz ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 我市/r 共有/v [城市/n 桥梁/n]/nz [583/m 座/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 增加/v [35/m 座/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 处于/v 完好/a 状态/n 的/ude1 桥梁/n 共有/v [554/m 座/q]/mq ，/w 占/v 95%/m ；/w 存有/v 一般/ad 病害/n 的/ude1 桥梁/n 共有/v [21/m 座/q]/mq ，/w 占/v 3.6%/m ；/w 存有/v 较大/d 病害/n 的/ude1 桥梁/n 共有/v [8/m 座/q]/mq ，/w 占/v 1.4%/m 。/w 桥梁/n 处/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 存有/v 较大/d 病害/n 主要/b 是/vshi 由于/p 长期/d 遭受/v 超高/b [超限/nz 车辆/n]/nz 的/ude1 碾压/v ，/w 导致/v 桥梁/n “/w 积劳成疾/vl ”/w 。/w 
市/n 桥梁/n 处/n 已经/d 对/p 三/m 阳/ag 路/n 立交桥/n 、/w 马池/nr 立交桥/n 、/w 岱山/ns [一/d 桥/n]/mq 和/cc [二/m 桥/n]/mq 均/d 设置/v 了/ule 限/v 高/a 或/c 限/v 宽/a 装置/n ，/w 并/cc 加强/v 日常/b 监控/vn ；/w 三/m 环线/n 野/b 芷/ng 湖/n 高架桥/n 目前/t 正在/d 维修/vn 加固/vn ，/w 将/d 于/p 本月/r 完工/vi 。/w 双建桥/nr 、/w 花园村/ns 便民/v 桥/n 、/w 十/m 大家/rr 桥/n ，/w 都/d 采取/v 了/ule 限制/vn 或/c 禁止/v 车辆/n 通行/vi 的/ude1 措施/n 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 鞠頔/nr 通讯员/nnt 吴武刚/nr 李璇/nr ）/w 
