杨幂/nr 刘恺威/nr 结婚/vi 
昨天/t ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n ，/w 娱乐圈/nz 又/d 多/a 了/ule 一对/mq 郎才女貌/nz 的/ude1 [神仙/nnd 眷/n 侣/n]/nz 。/w 虽然/c 刘恺威/nr 外形/n 帅气/a ，/w 性格/n 也/d 很/d 亲和/a ，/w 但/c 因为/c 杨幂/nr 看得/v 紧/d ，/w 剧组/nis 的/ude1 女演员/nnd 都/d 不/d 敢/v 跟/p 他/rr 搭讪/v 。/w 
昨天/t ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n ，/w 娱乐圈/nz 又/d 多/a 了/ule 一对/mq 郎才女貌/nz 的/ude1 [神仙/nnd 眷/n 侣/n]/nz 。/w 刘恺威/nr 家境/n 殷实/a ，/w 父亲/n 是/vshi TVB/x 著名/a 演员/nnt 刘丹/nr 。/w 作为/p “/w 星二代/nz ”/w 兼/v 富二代/n ，/w 刘恺威/nr 昔日/t 颇/d 有点/d [花花/nz 大/a 少/a]/nz 的/ude1 做派/nz ，/w 杨幂/nr 是/vshi 如何/ryv 抓牢/nz 他/rr 的/ude1 心/n ，/w 让/v 他/rr 有/vyou 安定/a 下来/vf 的/ude1 念头/n 的/ude1 ？/w 恰逢/v 刘恺威/nr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 喋血/nz 孤岛/n 》/w 在/p [江苏/ns 综艺/b 频道/n]/nz 精品/n 剧场/n 热/a 播/v ，/w 记者/nnt 从/p 剧组/nis 人员/n 处/n 打探/v 到/v 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 恋爱/vi 期间/f 的/ude1 一些/mq 细节/n ，/w 总结/v 出/vf 杨幂/nr “/w 追/v 男/b [三/m 招/v]/mq ”/w 。/w 
