“/w 不能/v 只/d 关注/v 地上/s 的/ude1 楼房/n 有/vyou 多/a 高/a 、/w 绿化/vn 有/vyou 多/a 好/a ，/w 还要/d 关注/v 地下/s 的/ude1 管网/n 建设/vn 是否/v 为/p 未来/t 预留/v 了/ule 足够/v 发展/vn 空间/n 。/w ”/w 市/n 人大代表/nnt 谢宗孝/nr 提出/v ，/w 近年来/dl ，/w 我市/r [中心/nis 城区/n]/nz 屡受/nz 渍水/nz 之/uzhi 困/vi ，/w 新城区/ns 建设/vn 应/v 引以为戒/vl 。/w 
由于/p 排水/vn 设施/n 建设/v 标准/n 偏低/d 、/w 排水/vn 管涵/nr 维护/v 投入/vn 不足/an 、/w 湖泊/n 调/v 蓄/v 能力/n 减弱/v 等/udeng 诸多/m 问题/n ，/w 遇到/v 暴雨/n ，/w 我市/r [中心/nis 城区/n]/nz [排水/vn 系统/n]/nz 抗灾/vn 能力/n 不/d 强/a 的/ude1 问题/n 便/d 凸显/v 出来/vf ，/w 屡/d 现/tg 大面积/d 渍水/nz 。/w 
“/w 规划/n 之/uzhi 初/f 没有/v 预留/vn 足够/v [地下/s 空间/n]/nz ，/w 造成了/v 后期/f 被动/a 。/w ”/w 谢宗孝/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 我市/r 出台/vi 《/w [中心/nis 城区/n]/nz 排水/vn 设施/n 建设/vn 三年/t 攻坚/vn [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 计划/n 在/p 3年/t 内/f ，/w 采取/v 拓展/vn 出口/vn 、/w 畅通/an 系统/n 、/w 打通/v 节点/n 等/udeng 措施/n 实现/v [中心/nis 城区/n]/nz 基本/a 不/d 受/v 渍水/nz 影响/vn 的/ude1 目标/n 。/w 
今年/t “/w 两会/n ”/w 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 强调/v ，/w 2014年/t ，/w 武汉市/ns 将/d 坚持/v 地面/n 设施/n 与/cc 地下/s 设施/n 并举/vi ，/w 统筹/vd 推进/vi 排水/vn 、/w 排污/vn 、/w 供水/vn 、/w 电力/n 、/w 通讯/n 等/udeng 设施/n 建设/vn ，/w 新建/v 排水/vn 、/w 排污/vn 管道/n 各/rz [100/m 公里/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 启动/v 排水/vn 深/a 隧/ng 、/w 大型/b 排水/vn 通道/n 系统/n 规划/n 研究/vn 。/w 
“/w 如今/t ，/w 武汉/ns 正/d 打造/v ‘/w 3/m +/w N/x ’/w 的/ude1 ‘/w 大/a [武汉/ns 都市圈/nz]/nz ’/w ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 在/p 地下/s 管网/n 建设/vn 上/f 的/ude1 前车之鉴/n ，/w 新城区/ns 应/v 引以为戒/vl 。/w ”/w 谢宗孝/nr 建议/n ，/w 新城区/ns 规划/n 地下/s 管网/n 时/ng ，/w 应/v 具备/v 足够/vn 的/ude1 前瞻性/n ，/w 为/p 未来/t 发展/vn 预留/v 足够/vn [地下/s 空间/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 地下/s 管网/n 建设/vn 应/v 具备/v 强制性/b ，/w 成为/v 地上/s [基础/n 建设/vn]/nz 的/ude1 前置条件/gi 。/w 另外/c ，/w 应/v 将/d 地下/s 管网/n 建设/vn 当成/v 百年大计/n 来/vf 施工/vn ，/w 确保/v [工程/n 质量/n]/nz 。/w 短期/b 来看/u ，/w 政府/nis 在/p 地下/s 管网/n 上下/f 足/a 功夫/n ，/w [资金/n 投入/v]/nz 更大/d ，/w 需要/v 的/ude1 胸怀/n 与/cc 魄力/n 也/d 更大/d 。/w 但/c 长期/d 来看/u ，/w 避免/v 了/ule “/w 地上/s 发展/vn 受限/v 于/p [地下/s 空间/n]/nz ”/w 的/ude1 窘境/n ，/w 城市/n 的/ude1 发展/vn 才/d 有/vyou 可持续性/n 。/w （/w 记者/nnt 刘智宇/nr ）/w 
