连日来/dl ，/w 雾霾/nz 治理/vn 成为/v [武汉市/ns 两会/n]/nt [热门/a 话题/n]/nz 。/w 昨日/t ，/w 《/w [武汉市/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 提交/v 大会/n 审议/v ，/w 其中/rz 提到/v ，/w 今年/t 将/d 制定/v 机动车/n [排气/vn 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 等/udeng 法规/n 。/w 
上月/t 26日/t 的/ude1 电视/n 问政/nz 现场/s ，/w 副市长/nnt 秦军/nz 首次/m 公布/v 了/ule 武汉/ns 雾霾/nz 来源/n 的/ude1 构成/vn ：/w 35%/m 来自/v 外地/s ；/w [65/m %/w 为/p]/mq 本土/n 产生/v ，/w 其中/rz [汽车/n 尾气/n]/nz 排名/vi 第一/m ，/w 占/v 23%/m 。/w 
此外/c ，/w [武汉市/ns 人大常委会/nis]/nt 今年/t 还/d 将/d 制定/v 或/c 修订/v 知识产权/nz 促进/v 和/cc 保护/v 条例/n 、/w 湖泊/n 保护/v 条例/n 等/udeng 法规/n 。/w 对/p 基本/a [生态/n 控制线/n]/nz 管理/v 条例/n 、/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/v 条例/n 、/w 旅游/vn 条例/n 、/w 促进/v [革命/vn 老区/n]/nz 发展/v 条例/n 等/udeng 项目/n 开展/v 立法/vn 调研/vn ，/w 条件/n 成熟/a 的/ude1 ，/w 提请/v 常务/b 会/v 审议/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈凌墨/nr ）/w 
