河南/ns [12/m 岁/qt]/mq 男童/n 被/pbei 扇/q 耳光/n 左眼/n 恐/vg 失明/vi “/w 辞退/v ”/w “/w 整顿/v ”/w 能否/v 挽救/vn 师德/n ？/w 
因/p 未完成/nz 作业/vn ，/w 河南/ns [一/d 12/m 岁/qt]/mq 男童/n 在/p 班主任/nnt 授意/v 下/f 被/pbei 多/a 名/q 同学/n 扇/q 耳光/n ，/w 这样/rzv 一则/c 冰冷/z 的/ude1 消息/n 令/v 刚刚/d 迈入/v 新年/t 的/ude1 人们/n 揪心/a 。/w 虽然/c 当地/s 教/v 体局/nz 已/d 作出/v 吊销/vn 涉事/nz 班主任/nnt [教师/nnt 资格证/nz]/nz 并/cc 予以/vx 辞退/v 、/w 校长/nnt 免职/vi 、/w 责令/v 整顿/vn 等/udeng 处理/vn 决定/v ，/w 但/c 公众/n 对/p 师德/n 失范/nz 、/w 学生/nnt 身心/n 安全/an 如何/ryv 保障/vn 的/ude1 疑虑/n 远未/nz 打消/v 。/w 
距离/n 事发/vi 已/d 两个月/mq ，/w [河南省/ns 周口/ns 项城市/ns 光武/nz 办事处/nis 英华/nz 学校/nis]/nt 五年级/mq 学生/nnt 小董/nz 仍/d 心有余悸/vl ，/w 正在/d 郑州市/ns 一家/n 医院/nis 接受/v 眼部/d 治疗/vn 的/ude1 他/rr 告诉/v 母亲/n 王/n 女士/n ，/w 不/d 愿意/v 上学/vn 了/ule 。/w 他/rr 还/d 经常/d 问/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 眼睛/n 是不是/v 治/v 不好/a 了/ule ?/w 一只眼/nz 多/a 不/d 好看/a 。/w ”/w 
王/n 女士/n 讲述/v ，/w 2013年11月7日/t ，/w 小董/nz 和/cc 几名/mq 同学/n 没有/v 完成/vn 作业/vn ，/w 班主任/nnt 邓宝珍/nr 为了/p 处罚/vn 这些/rz 学生/nnt ，/w 让/v 完成/vn 作业/vn 的/ude1 学生/nnt 扇/q 他们/rr 耳光/n ，/w 还要/d 评出/v 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w 扇/q 得/ude3 响/v 的/ude1 将/d 获得/v 作业本/n 奖励/vn 。/w 
