还有/v 一周/mq 即将/d 进入/v 春运/n ，/w 除夕/t 前/f 一周/mq 的/ude1 机票/n 成为/v 抢/v 票/n 大/a 热门/a 。/w 记者/nnt 昨/tg 查询/v 发现/vn ，/w 热门/a 城市/n 入/v 汉/tg 均/d 涨/vi 至/p 全价/nz ，/w 临近/v 除夕/t 的/ude1 两天/mq 之内/f ，/w 甚至/d 仅/d 剩/v 头等舱/n 全价/nz 票/n 。/w 
节前/f ，/w 航空/n 主要/b 是/vshi 入/v 汉/tg 客流/n 为主/vi ，/w 表现/v 为/p 外出/vi 务工人员/nnd 大批/m 回家过年/v 。/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 地/ude2 进入/v 武汉/ns 均/d 涨/vi 至/p [9/m 折/vi]/mq 至/p 全价/nz 。/w 节/q 后/f [第一/m 波/n]/mq 高峰/n 从/p 2月4日/t 开始/v ，/w 持续/vd 至/p 2月8日/t ，/w 为/p 务工/v 者/k 返回/v 打工/vn 城市/n ，/w 以/p 从/p 武汉/ns 出发/vi 前往/v 北上广/nz 深/a 为主/vi ，/w 现在/t 预订/v 这/rzv [5/m 天/qt]/mq 票价/n 也/d 只有/c 全价/nz 票/n 。/w 
反观/v 出境游/nz ，/w 正值/v 抄底/nz 时机/n ：/w 武汉/ns —/w 巴黎/nsf [3800/m 元/q]/mq 起/vf ；/w 武汉/ns —/w 法兰克福/nsf [3760/m 元/q]/mq 起/vf ；/w 武汉/ns —/w 洛杉矶/nsf [2270/m 元/q]/mq 起/vf ；/w 武汉/ns —/w 温哥华/nsf [2780/m 元/q]/mq 起/vf ；/w 武汉/ns —/w 旧金山/nsf [3070/m 元/q]/mq 起/vf 。/w （/w 通讯员/nnt 安慧/nr 陈晓东/nr ）/w 
