人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 田俊荣/nr 、/w 李清新/nr ）/w 中国人民银行/nto 副行长/nnt 潘功胜/nr 近日/t 表示/v ，/w 中国/ns 未来/t 的/ude1 市政债/nz 应/v 由/p 市级/b 政府/nis 发行/v 。/w 他/rr 是/vshi 在/p [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 、/w [中国/ns 金融/n 学会/v]/nt 共同/d 主办/v 的/ude1 《/w 2013/m [中国/ns 地区/n 金融/n 生态/n 环境/n 评价/vn]/nz 报告/n 》/w 发布/v 暨/cc [学术/n 研讨会/n]/nz 上/f 作/v 这/rzv 番/qv 表示/v 的/ude1 。/w 
潘功胜/nr 说/v ，/w 允许/v [地方/n 政府/nis]/nz 通过/p 发债/vn 等/udeng 多种/m 方式/n 融资/vn ，/w 关键/n 在于/v 构建/vn 一个/mq 权责/n 明晰/a 、/w [激励/vn 相容/vi]/nz 的/ude1 内/f 生/v 信用/n 机制/n 。/w 从/p 国际/n 经验/n 看/v ，/w 大多数/m [地方/n 政府/nis]/nz 的/ude1 市政债/nz 是/vshi 由/p 市政/n 当局/n 的/ude1 市/n 、/w 县/n 、/w 郡/n 政府/nis 发行/v 。/w 按照/p 建立/v 事权/n 与/cc 支出/n 责任/n 相适应/nz 的/ude1 财税/n 体制改革/v 方向/n 来说/uls ，/w 中国/ns 的/ude1 市政债/nz 也/d 应/v 由/p 市级/b 政府/nis 发行/v 。/w 在/p 偿债/vn 责任/n 上/f 坚持/v 中央政府/nis 或/c 上级/n 政府/nis 不/d 兜底/vi 的/ude1 原则/n ，/w 对/p 超过/v 债务/n 警戒线/n 的/ude1 高风险/n 地区/n ，/w 限制/vn 其/rz 一般性/n [行政/n 支出/n]/nz 和/cc 再融资/nz 。/w 
