日前/t ，/w 李湘/nr 在/p 助理/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f 现身/v 。/w 手/n 挎/v 豪/ag 包/v 、/w 身披/v 皮草/nz 、/w 脚蹬/nz 细高跟/nz 、/w 戴着/v 摩登/a 礼帽/n ，/w 女王/nnt 范/ng 的/ude1 装扮/vn ，/w 大展/ntc 黑丝/nz 诱惑/vn 。/w 随着/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 的/ude1 走红/vn ，/w 不仅/c 爸爸/n 王岳伦/nr 和/cc 女儿/n 王诗龄/nr 火/n 了/ule ，/w 连/ulian Angela/x 她/rr 妈/n 李湘/nr 也/d 再度/d 火爆/a 起来/vf ，/w 借/v 女儿/n 的/ude1 光/n ，/w 李湘/nr 最近/t 也/d 是/vshi 相当/d 忙碌/a ，/w 邀约/v 和/cc 活动/vn 不断/d ，/w 受/v 关注度/nz 骤然/d 爆棚/nz 。/w 随着/p 节目/n 的/ude1 热/a 播/v ，/w [五/m 位/q]/mq 爸爸/n 和/cc 孩子/n 都/d 受到/v 了/ule 极大/a 的/ude1 关注/vn ，/w 还/d 获得/v 了/ule 不少/m 广告/n 邀约/v 。/w 对此/d ，/w 近日/t ，/w 王岳伦/nr 也/d 大方/a 透露/v ，/w Angela/x 已经/d 接/v 下/f 某/rz 品牌/n 牛奶/nf 广告/n 。/w 对于/p 会/v 否/vg 再/d 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 王岳伦/nr 表示/v 还/d 没/d 和/cc 湖南/ns 台/q 接触/v ，/w 但/c 他/rr 透露/v 自己/rr 明年/t 工作/vn 很忙/nz ，/w 而且/c 担心/v 参加/v 节目/n 会/v 影响/vn Angela/x 日常/b 学习/v ，/w 所以/c 会/v 综合/vn 考虑/v 。/w 
