1月8日16/t ：/w 30/m ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举办/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 海岛/ns 婚礼/n ，/w 双方/n 父母/n 及/cc 亲朋好友/n 到场/vi 参加/v ，/w 圈内/d 好友/n 则/d 只/d 邀/v 唐嫣/nr 一人/mq 出席/v 担任/v 伴娘/nnt 。/w 婚礼/n 简单/a 温馨/a ，/w 仅/d 花费/v 半个/mq 小时/n ，/w 新娘/n 杨幂/nr 几度/mq 落泪/vi 。/w 而/cc 在/p 婚礼/n 之后/f 的/ude1 群/ng 访/v 时刻/n ，/w 面对/v 媒体/n 对/p 两/m 人造人/nz 计划/n 的/ude1 提问/vn ，/w 杨幂/nr 回答/v 一切/rz 正在/d 计划/n 中/f 。/w 
1月8日16/t ：/w 30/m ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举办/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 海岛/ns 婚礼/n ，/w 双方/n 父母/n 及/cc 亲朋好友/n 到场/vi 参加/v ，/w 圈内/d 好友/n 则/d 只/d 邀/v 唐嫣/nr 一人/mq 出席/v 担任/v 伴娘/nnt 。/w 婚礼/n 简单/a 温馨/a ，/w 仅/d 花费/v 半个/mq 小时/n ，/w 新娘/n 杨幂/nr 几度/mq 落泪/vi 。/w 而/cc 在/p 婚礼/n 之后/f 的/ude1 群/ng 访/v 时刻/n ，/w 面对/v 媒体/n 对/p 两/m 人造人/nz 计划/n 的/ude1 提问/vn ，/w 杨幂/nr 回答/v 一切/rz 正在/d 计划/n 中/f 。/w 
