微博/n 截图/vn 
1月1日/t ，/w 有/vyou 网民/gi 发帖/vi 称/v “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 关乎/v 女同胞/nz 隐私权/n 和/cc 人格权/nz 的/ude1 爆料/v 帖/ng 。/w ”/w 帖子/n 中/f 配有/v 50多张/m 偷拍/v 图片/n 为/p 证/n 。/w 一些/mq 图片/n 旁边/f 用/p 英文/nz 标注/v ：/w ThisserieswasshootedinauniversityinXiamen/x ,/w FujianProvince/x 。/w 中文/nz 意思/n 是/vshi “/w 该/rz 系列/n 拍摄/v 于/p [福建/ns 厦门/ns]/ns 的/ude1 某/rz 所/usuo 大学/nis ”/w 。/w 经/p [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 实地/d 比较/d ，/w 被偷拍/nz 的/ude1 洗手间/n 终于/d 找到/v —/w —/w 位于/v [厦门/ns 大学/nis]/ntu 校内/s 、/w 被/pbei 称为/v 嘉庚/nr [5/m 号楼/q]/mq 的/ude1 [3/m 楼/n]/mq ，/w 一个/mq 靠/v 窗/ng 位置/n 的/ude1 女厕/n 。/w 
昨日/t 13时/t 左右/f ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 在/p 官方/n 微博/n 回应/vn 此事/r 表示/v ，/w 经/p 核对/v ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 中/f 所/usuo 引用/v 的/ude1 一些/mq 图片/n 在/p 2012年6月/t 曾/d 在/p 网上/s 出现/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已经/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
昨日/t 19时/t 许/v ，/w [福建省/ns 厦门市/ns 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n 作出/v 回应/vn ，/w 其/rz 表示/v 1月8日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz “/w 厦/b 大/a 女生/n 厕所/n 惊/v 现/tg ‘/w 偷拍门/nz ’/w ”/w ，/w 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 经/p 厦门/ns 警方/n 核查/vn 证实/v ，/w 该案/r 已/d 于/p 2012年7月/t 破获/v 。/w 
据/p 厦门/ns 警方/n 介绍/v ，/w 2012年6月/t ，/w 思明/nz 公安分局/nis 接到/v [厦门/ns 大学/nis]/ntu 报案/vi 称/v ，/w 有人/r 在/p 网上/s 传播/vn 、/w 出售/v 在/p [厦门/ns 大学/nis]/ntu 女生/n 厕所/n 偷拍/v 的/ude1 图片/n 和/cc 视频/n 。/w 思明/nz 公安分局/nis 立即/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 全力/d 开展/v 侦查/vn ，/w 先后/d 抓获/v 偷拍/v 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 谢某晖/nr 和/cc 网上/s 传播/vn 、/w 出售/v 偷拍/v 资料/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭某良/nr 、/w 黄某/nz 思/v 等/udeng 人/n 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 移交/v [检察/b 机关/n]/nz 起诉/v 。/w 
警方/n 呼吁/v 广大/b 网民/gi 不要/d 传播/vn 此类/r 偷拍/v 图片/n ，/w 并/cc 表示/v 对/p 涉嫌/v 违法犯罪/v 者/k ，/w 警方/n 将/d 依法/d 追究/v 其/rz [法律/n 责任/n]/nz 。/w 
