[成都/ns 铁路/n 公安处/nis]/nto 民警/nnt 向/p 旅客/n 介绍/v 如何/ryv 识别/v 真假/n 火车票/n 。/w 
春运/n 前夕/f ，/w [哈尔滨/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 组织/n 民警/nnt 在/p 管/v 内/f 客运站/nis 开展/v “/w 铁警/nz ，/w 守护/v 您/rr 的/ude1 出行/vn 平安/a ”/w [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 进行/vn 真假/n 车票/n 辨别/v 、/w 防/v 扒/v 防盗/vn 防骗/nz 及/cc 安/ag 检查/vn 危/ag 等/udeng 安全/an 出行/vi 常识/n 方面/n 的/ude1 普及/vn 和/cc 宣传/vn ，/w 共/d 向/p 旅客/n 群众/n 发放/v 了/ule 5000余张/m 安全/an 提示/v 宣传单/nz 。/w 
当日/t ，/w [大同/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 在/p 大同站/nz 广场/n 通过/p 展板/n 、/w 发放/v 资料/n 等/udeng 形式/n 向/p 旅客/n 介绍/v 防火/vn 常识/n ，/w [成都/ns 铁路/n 公安处/nis]/nto 组织/n 民警/nnt 在/p 候车室/n 、/w 广场/n 及/cc [旅客/n 列车/n]/nz 上/f ，/w 通过/p 现场/s 演示/vn 、/w 模拟/v 案件/n 等/udeng 形式/n ，/w 开展/v 防/v 扒/v 防骗/nz 等/udeng 宣传/vn ，/w 还/d 增加/v 了/ule 与/cc 旅客/n 的/ude1 互动/vn ，/w 受到/v 了/ule 旅客/n 群众/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 春运/n 即将/d 到来/vi ，/w 为/p 确保/v 广大/b 旅客/n 群众/n 生命/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w [全国/n 铁路/n]/nz [公安/n 机关/n]/nz 组织/n 民警/nnt 深入/ad 到/v 车站/n 里/f 、/w 列车/n 上/f 和/cc [铁路/n 沿线/f]/nz 的/ude1 [大中专/n 院校/n]/nz 、/w [厂矿/n 企业/n]/nz ，/w 向/p 广大/b 旅客/n 、/w 大学生/nnt 和/cc 外出/vi 务工人员/nnd ，/w 宣传/v [安全/an 常识/n]/nz 。/w 南京/ns 、/w 成都/ns 、/w 银川/ns 等/udeng [铁路/n 公安处/nis]/nto 对/p 管/v 内/f [大中专/n 院校/n]/nz 实行/v 网格化/gi 宣传/vn ，/w 落实/v 责任/n 派出所/nis 和/cc 民警/nnt ，/w 确保/v 一个/mq 不/d 漏/v ；/w [大同/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 还/d 制作/v 了/ule 宣传/v 视频/n 在/p 车站/n 和/cc 列车/n 上/f 播放/v 。/w （/w 梁西征/nr 田宁/nr 石磊/nr ）/w 
