人民网/nz 武汉/ns 1月9日/t 电/n （/w 陈宇昕/nr 王昕/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 获悉/v ，/w 2014年/t 湖北省/ns [公安/n 系统/n]/nz 将/d 重点/n 开展/v “/w 110/m 再/d 快/a 一分钟/mq ”/w 活动/vn 。/w 届时/d ，/w 街面/n 警力/n 将/d 大幅/d 增加/v ，/w 110/m 指挥中心/nis 的/ude1 指令/n 也/d 将/d 直接/ad 下达/v 给/p 街面/n 民警/nnt ，/w 以/p 减少/v 出警/vn 时间/n 。/w 
据悉/v ，/w 湖北省/ns [公安/n 系统/n]/nz 已/d 将/d “/w 110/m 再/d 快/a 一分钟/mq ”/w 活动/vn 列入/v 2014年/t 工作/vn 重点/n 之一/rz ，/w 希望/v 通过/p 这/rzv 一/m 活动/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 来/vf 进一步/d 提升/v [公安/n 系统/n]/nz 对/p [突发/vn 事件/n]/nz 的/ude1 [快速/d 反应/vn]/nz 能力/n 。/w 
首先/d 让/v 110/m 接处警/v 民警/nnt 强化/v [责任/n 意识/n]/nz ，/w 提升/v 服务/vn 能力/n ；/w 其次/c 是/vshi 将/d 更多/ad 的/ude1 警力/n 放在/v 街面/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 街面/n 见/v 警/ng 率/v ，/w 110/m 指挥中心/nis 也/d 会/v 直接/ad 将/d 指令/n 下/f 达到/v 街面/n 一线/n 民警/nnt ，/w 减少/v 出警/vn 时间/n 。/w 同时/c 还/d 将/d 应用/v 科技/n 信息化/v 手段/n 提高/v 指挥/vn 调度/v [快速/d 反应/vn]/nz 效率/n 。/w 
