“/w 我/rr 不能/v 收/v 你们/rr 的/ude1 钱/n ，/w 你们/rr 做/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 想/v 做/v 却/d 又/d 不/d 敢做/v 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 7日/t ，/w 外出/vi 办事/vn 的/ude1 [4/m 名/q]/mq [彭/nz 刘杨/nr 路社区/ns]/ns 干部/nnt 乘坐/v 出租车/n 时/ng ，/w 发现/v 一/m 摔倒/v 在/p 路边/s 的/ude1 老人/n ，/w 下车/vi 搀扶/v 并/cc 联系/v 上/f 其/rz 家人/n 。/w 下车/vi 时/ng ，/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 坚决/ad 不/d 收/v 他们/rr 的/ude1 车/n 钱/n 。/w 
7日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w 下/f 着/uzhe [毛毛/nz 细雨/n]/nz 。/w 武昌区/ns [彭/nz 刘杨/nr 路社区/ns]/ns 李超/nr 、/w 彭芸/nr 、/w 魏信诚/nr 、/w 周腊梅/nr [4/m 名/q]/mq 社区/n 干部/nnt 乘/v 出租车/n 到/v 南湖/ns 花园/n 看望/v 一名/mq 生病/vi 的/ude1 老/a 党员/nnt 。/w 经过/p 鲇鱼/n 套/q 路口/n 时/ng ，/w 司机/nnt 发现/v 一个/mq 老人/n 摔倒/v 在/p 路边/s ，/w 挣扎/vi 着/uzhe 却/d 爬/v 不/d 起来/vf 。/w 
司机/nnt 迅速/ad 靠边/vd 停车/vi 。/w 李超/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 立即/d 推开/v 车门/n ，/w 合力/n 扶起/v 老人/n ，/w 把/pba 他/rr 搀扶/v 到/v 不远处/s 的/ude1 报亭/nz ，/w 找/v 来/vf 一个/mq 小/a 板凳/n 让/v 他/rr 坐下/vi 。/w 老人/n 大约/d 60多岁/m ，/w 左手/n 拿/v “/w 一键通/nz ”/w ，/w 右手/n 拎着/v 菜/n 。/w 询问/v 得知/v ，/w 老人/n 60多岁/m ，/w 住在/v 原/b [湖北/ns 船厂/nnt]/nt 附近/f ，/w 刚/d 到/v 超市/nis 买/v 完/vn 菜/n 回家/vi ，/w 由于/p 下雨/vi 路/n 滑/v ，/w 走/v 着/uzhe 走/v 着/uzhe 就/d 摔倒/v 了/ule 。/w 
[4/m 人/n]/mq 将/d 老人/n 搀扶/v 到/v 不远处/s 的/ude1 [公共/b 自行车/n]/nz 租/v 还/d 点/qt ，/w 找/v 来/vf 一个/mq 小/a 板凳/n 让/v 他/rr 坐下/vi 。/w 老人/n 拿出/v 随身/d 带/v 的/ude1 “/w 一键通/nz ”/w ，/w 却/d 因为/c 欠费/n 无法/v 联系/vn 到/v 家人/n 。/w [几/d 人/n]/mq 赶紧/d 询问/v 老人/n 有/vyou 没有/v 子女/n 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 好/a 在/p 老人/n 随身/d 带有/v 电话本/n ，/w 李超/nr 赶紧/d 拿出/v 自己/rr 的/ude1 手机/n ，/w 帮助/v 联系/vn 其/rz 家人/n 。/w 第一个/mq 电话/n 是/vshi 老人/n 儿子/n 的/ude1 电话/n ，/w 却/d 缺/v 一位/mq 数字/n ；/w 又/d 联系/v 其/rz 女儿/n ，/w 号码/n 本/rz 上/f 的/ude1 电话/n 却/d 又/d 多/a 出/vf 了/ule 一位/mq 数字/n 。/w 再次/d 拨打/v 女儿/n 家里/s 的/ude1 座机/n ，/w 终于/d 联系/v 上/f 了/ule 。/w 得知/v 老人/n 女儿/n 正/d 赶来/vi 接/v 老人/n ，/w 而/cc 老人/n 已/d 无/v 大/a 碍/v ，/w [几/d 人/n]/mq 这/rzv 才/d 上车/v 离开/v 。/w 
到达/v 目的地/n 下车/vi 时/ng ，/w 计价器/n 显示/v [18/m 元/q]/mq 。/w 李超/nr 掏钱/vi 付费/v ，/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 坚持/v 不/d 收/v 。/w 李超/nr 等/udeng 记下/v 了/ule 车牌号/nz ：/w 鄂/b A/x —/w X7J05/x ，/w 车辆/n 属于/v [华昌/nrf 公司/nis]/nt 。/w （/w 通讯员/nnt 夏露/nr 记者/nnt 李咏/nr ）/w 
