昨日/t 是/vshi 今冬/t “/w 二九/m ”/w 的/ude1 最后/f 一天/mq 。/w 元旦/t 期间/f 阳光/n 的/ude1 [超常/vi 发挥/v]/nz 让/v 整个/b “/w 二九/m ”/w 江城/ns 的/ude1 [平均/a 气温/n]/nz 高/a 出/vf 往/p 年/qt 同期/f [1/m ./w 2/m ℃/w]/mq ，/w 比/p “/w 一九/m ”/w 期间/f 的/ude1 均/d 温/ng [0/m ./w 9/m ℃/w]/mq 高/a 出/vf [4/m ℃/w]/mq 。/w 
今天/t 江城/ns 进入/v “/w 冰上/n 走/v ”/w 的/ude1 三九/m ，/w 早晨/t 气温/n 重回/v [0/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 以/p 冰冻/v 拉开/v 最/d 寒冷/a 时期/n 的/ude1 序幕/n 。/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 武汉/ns 处在/v [两/q 股/q]/mq 冷空气/n 之间/f 的/ude1 间歇期/nz ，/w 虽/c 不至于/d 出现/v 大风/n 大雨/n 的/ude1 阴冷/a ，/w 却/d 挡/v 不住/d 气温/n [1/m 天/qt]/mq [1/m ℃/w]/mq 的/ude1 速度/n 嗖嗖/o 下/f 掉/v ，/w 未来/t 一周/mq 的/ude1 [最高/a 气温/n]/nz 难/a 上/f [10/m ℃/w]/mq 。/w 周末/t 又/d 有/vyou 新/a 一轮/mq 降水/n 和/cc 冷空气/n 南下/vn ，/w 届时/d 我市/r 的/ude1 实际/n 气温/n 和/cc [体感/nz 温度/n]/nz 都/d 比/p “/w 二九/m ”/w 时/ng 更/d 冷/a 。/w 
气象专家/nnd 预计/v 本轮/r 冷空气/n 过程/n 为期/vi [2/m 天/qt]/mq ，/w 过后/v 我市/r 重新/d 回归/v 晴朗/a 天气/n ，/w 气温/n 也/d 会/v 回升/vn ，/w 因此/c “/w 三九/m ”/w 期间/f 不是/c 今年/t 江城/ns 最/d 冷/a 的/ude1 时候/n 。/w 
[三/m 镇/n]/mq 天气/n [精细/a 预报/vn]/nz 如下/vi （/w 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 、/w 武昌/ns 相同/a ）/w ：/w 今天/t 白天/t ：/w 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [9/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 55％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 明天/t ：/w [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 天/qt ，/w [最高/a 气温/n]/nz [8/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 55％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 后天/n ：/w 阴天/n 有/vyou 小雨/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [7/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz [3/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘舒/nr 通讯员/nnt 赵昭炘/nr 洪妍/nr ）/w 
