据/p 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [中华/nz 文明/n]/nz “/w [黄金/n 时期/n]/nz ”/w 明代/t 的/ude1 稀世/b 文物/n 将/d 在/p [英国/ns 大/a 英/b 博物馆/nis]/nt (/w BritishMuseum/x )/w 的/ude1 一个/mq 旗舰/n 展/vg 上/f 亮相/vi 。/w 
外/f 媒/ng 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 中国/ns 在/p 1400年/t 至/p 1450/m 年间/n “/w 崛起/v ”/w 为/p 超级大国/n ，/w 确定/v 了/ule 疆域/n 版图/n 。/w 该/rz 展览/vn 将/d 深入/ad 展现/v [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 这/rzv 一/m 转折/vn 时期/n 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 包括/v 中国/ns 通过/p 海洋/n 与/cc [外部/f 世界/n]/nz 进行/vn “/w 前所未有/vl 的/ude1 接触/vn ”/w ，/w 以及/cc 当时/t 中国/ns 延伸/v 至/p 非洲/nsf 、/w 伊朗/nsf 和/cc 麦加/ns 的/ude1 外交/n 触角/n 。/w 
[大/a 英/b 博物馆/nis]/nt 馆长/nnt 尼尔·麦格雷戈/nrf (/w NeilMacGregor/x )/w 说/v ：/w “/w [15/m 世纪/n]/mq 上半叶/t ，/w 中国/ns 的/ude1 政治/n 、/w 社会/n 和/cc 文化/n 变化/vn 构成/v 一个/mq 精彩绝伦/al 的/ude1 故事/n ，/w 这段/r 历史/n 直到/v 现在/t 才/d 被/pbei 人们/n 所/usuo 了解/v 。/w ”/w 
该/rz 博物馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 近期/t 的/ude1 [考古/n 发现/v]/nz 带来/v 了/ule 这段/r 时期/n 中国/ns 创造力/n 和/cc 技术/n 繁荣/an 的/ude1 新/a 证据/n ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 四川/ns 、/w 山东/ns 和/cc 湖北/ns 的/ude1 王侯/n 墓/n 出土/v 的/ude1 文物/n 。/w 
“/w BP/x 展览/vn ：/w 改变/v 中国/ns 的/ude1 50年/t ”/w (/w TheBPexhibition/x :/w 50/m YearsthatChangedChina/x )/w 将/d 于/p 2014年9月/t 开幕/vi ，/w 展品/n 包括/v 从/p [10/m 家/q]/mq 中国/ns 机构/n 和/cc [21/m 个/q]/mq 国际/n 出/vf 借方/n 收集/v 的/ude1 绘画/n 、/w 陶瓷/n 、/w 武器/n 、/w 服装/n 、/w 珠宝/n 和/cc 家具/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 展品/n 中/f 有/vyou 一件/mq 长/a [7/m 米/q]/mq 的/ude1 卷轴画/nz (/w 由/p 私人/n 收藏/v 、/w 但/c 从未/d 对/p 公众/n 展出/v )/w ，/w 展现/v 了/ule 不同/a 季节/n 宫廷/n 生活/vn 的/ude1 场景/n 。/w 画/v 中/f 还有/v 一支/mq 枪/n ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 世界/n 上/f 最早/d 枪支/n 之一/rz 的/ude1 描绘/vn 。/w 当时/t 英格兰/nsf 还/d 在/p 用/p 冷剑/nr 长矛/n 进行/vn 着/uzhe [阿/b 金库尔/nrf 战役/n]/nz 。/w 
作为/p 展览/vn 的/ude1 补充/vn ，/w [大/a 英/b 博物馆/nis]/nt 将/d 把/pba 一只/mq 明代/t 皇家/n 青花/n 瓷瓶/n 借/v 给/p 其/rz 在/p 英国/ns 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 合作/v 博物馆/nis 展出/v 。/w 
