据/p [日本/ns 富士/ntc 电视台/nis]/nt 1月8日/t 报道/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 8/m 日夜/d 在/p 参加/v [日本/ns 富士/ntc]/nt 卫视/n 台/q [新闻/n 节目/n]/nz “/w PRIMENEWS/x ”/w 时/ng ，/w 就/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 强调/v 称/vn ，/w “/w 即使/c 遭到/v 批判/vn ，/w 也/d 会/v 履行/vn 应/v 尽/vi 的/ude1 职责/n ”/w ，/w 表示/v 自己/rr 将/d 不会/v 顾及/v 中/f 韩/b 等/udeng 国/n 的/ude1 批判/vn 。/w 
针对/p 中国/ns 的/ude1 批判/vn ，/w 安倍/nrf 辩称/v ：/w “/w 有些/rz 人/n 批判/vn 我/rr 是/vshi 军国主义者/nz 。/w 展开/v 这种/r 批判/vn 的/ude1 国家/n ，/w 自己/rr 却/d 每年/r 以/p [10/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 比例/n ，/w 持续/vd 20年/t 以上/f 增加/v 军费/n 。/w ”/w 
安倍/nrf 还/d 表示/v ，/w 作为/p 一个/mq 国家/n 的/ude1 领导人/nnt ，/w 哀悼/vn 战死/v 者/k ，/w 誓言/n 不再/d 战/vg 是/vshi 理所应当/dl 的/ude1 事/n 。/w 对于/p 野/b 党/n 提出/v 的/ude1 建设/vn 新的/a 国立/b 追悼/v 设施/n 以/p 代替/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 建议/n ，/w 安倍/nrf 称/v ，/w “/w 跟/p 大家/rr 说/v ‘/w 这次/r 请/v 到/v 这里/rzs 来/vf 参拜/v ’/w ，/w 这样/rzv 的/ude1 事/n 可行/a 吗/y ？/w [这个/rz 问题/n]/nz 需要/v 慎重/a 研究/vn ”/w ，/w 表示/v 出/vf 否定/v 的/ude1 意见/n 。/w 
针对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 问题/n ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 7日/t 指出/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 作出/v 的/ude1 普遍/ad 和/cc 强烈/a 反应/vn 已经/d 充分/ad 说明了/v 问题/n 。/w [事实/n 胜/v 于/p 雄辩/n]/nz ，/w 黑/a 就是/v 黑/a ，/w 白/a 就是/v 白/a 。/w 日本/ns 领导人/nnt 已经/d 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 表明/v 要/v 为/p 侵略/v 历史/n 和/cc [甲级/b 战犯/n]/nz 翻案/vi 的/ude1 立场/n 。/w 我们/rr 奉劝/v 他/rr ，/w 与/cc 其/rz 越/d 辩/vg 越/d 黑/a ，/w 欲盖弥彰/nz ，/w 不如/v 迷途知返/vl ，/w 改弦易辙/vl 。/w 
另一方面/c ，/w 有关/v 安倍/nrf 抛出/v 的/ude1 所谓/vn “/w 中国/ns 军费/n 增长/v 轮/qv ”/w ，/w 华春莹/nr 也/d 指出/v ，/w 中国/ns 的/ude1 人口/n 是/vshi 日本/ns 的/ude1 10多倍/m ，/w 面积/n 是/vshi 日本/ns 的/ude1 约/d [26/m 倍/q]/mq ，/w 人均/a 军费/n 只有/c 日本/ns 的/ude1 1/5/m 。/w 是/vshi 谁/ry 在/p 扩充/v 军备/n ？/w 是/vshi 谁/ry 在/p 威胁/v 地区/n 安全/an ？/w 相信/v 大家/rr 一目了然/vl 。/w （/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 关超/nr ）/w 
