人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 张意轩/nr ）/w 记者/nnt 从/p 8日/t 召开/v 的/ude1 2014/m [中国/ns 互联网/n]/nz 产业/n 年会/n 上/f 获悉/v ：/w 据调查/nz ，/w 因/p [垃圾/n 短信/n]/nz 、/w 恶意/n 扣/v 费/n 电话/n 、/w [网络/n 欺诈/vn]/nz 等/udeng ，/w 2013年/t [中国/ns 网民/gi]/nz 在/p 网上/s 损失/n 保守/a 估计/v 达/v [1789/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [手机/n 用户/n]/nz 风险/n 远/a 高于/v 台式机/nz 和/cc [笔记本/n 电脑/n]/nz 用户/n ，/w 诱骗/v 是/vshi 最主要/nz 的/ude1 侵害/vn 方式/n ，/w [网络/n 购物/vn]/nz 则/d 是/vshi 权益/n 损失/n 的/ude1 高危/b “/w 行当/n ”/w 。/w 
会上/n ，/w [中国/ns 互联网/n 协会/nis]/nt 发布/v 了/ule 《/w 2013年/t 影响/v [中国/ns 互联网/n]/nz 发展/vn 的/ude1 十件/nz 大事/n 》/w 《/w 2013/m [中国/ns 互联网/n]/nz 产业/n 发展/v 综述/n 》/w 和/cc 《/w 2014/m [互联网/n 产业/n]/nz 发展/v 趋势/n 展望/v 》/w 等/udeng 报告/n 。/w 
据统计/nz ，/w 截至/v 2013年/t [第三/m 季度/n]/nz ，/w [中国/ns 网民/gi]/nz 数量/n 达到/v 6.08亿/m ，/w 互联网/n 普及率/n 为/p 45.4%/m 。/w [3/m G/x]/mq 网络/n 已经/d 覆盖/v 了/ule 全国/n 所有/b 的/ude1 乡镇/n 。/w 2013年/t 中国/ns 全年/n [网络/n 零售/vn]/nz 交易额/n 达到/v [1/m ./w 8/m 万/d 亿元/q]/mq 。/w 截至/v 2013年11/t 月底/t ，/w 电子商务/nnd 交易/v 额达/nrf [9/m ./w 7/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 34.6%/m 。/w 2013/m 全年/n 信息/n 消费/v 规模/n 超过/v [2/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [25/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
