人民网/nz 首尔/ns 1月9日/t 电/n (/w 周玉波/nr 黄海燕/nr )/w 据/p 韩国/nsf [东亚/ns 日报/n]/nz 报道/v ，/w [今年/t 冬天/t]/nz 的/ude1 最强/ad 寒流/n 来袭/nz 韩国/nsf ，/w 首尔/ns 等/udeng 大部分/n [中部/f 地区/n]/nz 9日/t 上午/t 的/ude1 气温/n 都/d 降至/vf 零下/s [10/m 度/qv]/mq 内外/f ，/w [体感/nz 温度/n]/nz 则/d 降至/vf 零下/s [17/m 度/qv]/mq 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 此次/rz 寒流/n 主要/b 是/vshi 由于/p 韩国/nsf [5/m 千米/q]/mq 上空/s 零下/s [30/m 度/qv]/mq 左右/f 的/ude1 冷空气/n 南下/vn 造成/v 的/ude1 ，/w 寒流/n [持续/vd 时间/n]/nz 较短/d ，/w 但/c 会/v 反复/d 出现/v 。/w [韩国/nsf 气象/n 厅/n]/nt 预计/v ，/w 此次/rz 寒流/n 将/d 持续/vd 到/v 10日/t ，/w 11日/t 将/d 恢复/v 到/v 往/p 年/qt 气温/n ，/w 但/c 从/p 13日/t 开始/v 又/d 将/d 出现/v 大幅/d 降温/vi 。/w 
