日前/t ，/w 市/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 出台/vi 《/w 关于/p [西山/ns 森林/n 公园/n]/ns 建设/vn 管理/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 指出/v 石/ng 市/n 力争/v 在/p 3年/t 内/f 将/d [西山/ns 森林/n 公园/n]/ns 建成/v 省级/b [森林/n 公园/n]/nz ，/w 5年/t 内/f 建成/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w [石家庄/ns 西山/ns 森林/n 公园/n]/nz 北/f 起/vf 鹿泉市/ns 奥克兰/nsf 风情/n 小镇/n ，/w 南/b 至/p 封龙山/nz 景区/n ，/w 规划/n 面积/n 约/d [5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 主要/b 涉及/v 鹿泉市/ns 上/f 庄/ag 、/w 铜冶/nz 、/w 上/f 寨/ng [3/m 个/q]/mq 乡镇/n 。/w 核心/n 区域/n 主要/b 在/p 上庄镇/ns 区域/n 范围内/nz ，/w 涉及/v 新/a 庄/ag 、/w 小李庄/nz 、/w 洞沟/nz 、/w 韩庄/ns [四/m 个/q]/mq 村/n ，/w 面积/n 约/d [1/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 是/vshi 石/ng 市/n 主城区/n 的/ude1 背景/n 山体/n ，/w 是/vshi 全市/n 生态/n 和/cc 景观/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 
石/ng 市/n 提出/v 以/p 建设/vn 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 为/p 目标/n ，/w 高标/n 规划/n 、/w 科学/n 建设/vn 、/w 分步/vd 实施/v ，/w 逐步/d 将/d [西山/ns 森林/n 公园/n]/ns 建设/vn 成/v 集/q 林木/n 保护/vn 、/w 生态/n 涵养/n 、/w 游览/v 观光/vn 、/w 休闲度假/v 、/w [文化/n 娱乐/vn]/nz 、/w 野外/s 探险/vn 等/udeng 功能/n 为/p 一体/n 的/ude1 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 。/w 力争/v 在/p 3年/t 内/f 建成/v 省级/b [森林/n 公园/n]/nz ，/w 5年/t 内/f 建成/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
为/p 完成/v 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 下/f 一步/mq 石/ng 市/n 将/d 加快/v 编制/vn [森林/n 公园/n]/nz 建设/v [详细/a 规划/n]/nz ，/w 进一步/d 加大/v 植树造林/vl 力度/n 。/w 今后/t [1/m -/w 2/m 年/qt]/mq 内/f ，/w 重点/n 加强/v 对/p 已/d 绿化/v 区域/n 的/ude1 补/v 植/v 补/v 造/v 和/cc 管护/v 培育/vn 、/w 上山/vi 道路/n 两侧/f 绿化/vn 及/cc 山上/s 未/d 绿化/v 区域/n 的/ude1 造林/vn ，/w 打造/v “/w 春季/t [山花/n 烂漫/z]/nz 、/w 夏季/t 绿树成荫/vl 、/w 秋季/t 硕果累累/vl 、/w 冬季/t 郁郁葱葱/al ”/w 的/ude1 景观/n 。/w 进一步/d 完善/v 景点/n 景观/n 建设/vn ，/w 增加/v 休憩/vn 凉亭/n 、/w 楼阁/n 、/w 长廊/n 等/udeng 观景/nz 平台/n ，/w 建立/v 游客/n 服务中心/nis ，/w 开辟/v 专用/vn 观光/vn 通道/n ，/w 增设/v 停车场/n ，/w 增添/v [环保/n 节能/vn]/nz 游览/v 观光车/nz 等/udeng ，/w 科学/n 设置/v [公共/b 厕所/n]/nz 及/cc [垃圾/n 回收/vn]/nz 设施/n ，/w 完善/v 景区/n 功能/n ，/w 提升/v 景区/n 档次/n 。/w （/w 记者/nnt 冯月静/nr ）/w 
