1月8日/t ，/w 在/p [河北/ns 医科/n 大学/nis 第一/m 医院/nis 儿科/nit]/nt 诊/vg 区/n ，/w 许多/mq 家长/n 带/v 患儿/n 来/vf 就诊/vi 。/w 
连日来/dl ，/w 石家庄市/ns 各/rz 医院/nis 接诊/v 的/ude1 流感/n 患者/n 数量/n 激增/vi ，/w 石家庄市/ns 流感/n 监测/vn 信息系统/gi 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t 石家庄市/ns 流感/n 发病/vn 处于/v 高发/b 水平/n ，/w 发病/vn 强度/n 较/d [上/f 年/qt 同期/f]/nz 有所增加/v 。/w 
疾/ag 控/v [专家/nnt 提醒/v]/nz 市民/n ，/w 预防/v 流感/n 应/v 保持/vn 良好/a 的/ude1 [卫生/an 习惯/n]/nz ，/w 体弱多病/nz 的/ude1 儿童/n 和/cc 老人/n 患/v 流感/n 后/f 要/v 及早/d 就医/vi ，/w 防止/v 重症/n 流感/n 发生/v 。/w 新华社/nt 发/v 
