图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 刘畊宏/nr 昨/tg 为/p 《/w 我们/rr EYE/x 旅行/vi 》/w 出/vf 外景/n ，/w 在/p 辛亥/t 路上/s 发生/v 车祸/n ，/w 肇事者/n 从/p [外侧/f 车道/n]/nz 超车/vi 切换/vn 内/f 车道/n ，/w 撞/v 上/f 他/rr 前面/f 的/ude1 车/n ，/w 他/rr 因而/c 撞/v 上/f 肇事者/n 的/ude1 车/n ，/w 车头/n 和/cc 水箱/n 当场/d 撞/v 烂/a ；/w 他/rr 带/v 老婆/n 和/cc [2/m 个/q]/mq 小孩/n 同行/n ，/w 庆幸/v 上/f 路/n 前/f 已/d 系紧/nz 安全带/n 及/cc 婴儿/n 座椅/n ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 皆/d 平安/a ，/w 但/c 估计/v [汽车/n 修理/vn]/nz 费用/n 约/d 十多万/m 新台币/nz ，/w 由/p 保险公司/nis 支付/v 。/w 他/rr 做完/v 笔录/n 后/f 继续/v 录像/n ，/w 大/a 呼/v 感谢/vn 上帝/n 。/w 
