[镇江/ns 电视台/nis]/nt [视频/n 截图/vn]/nz 
人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 1月6日/t ，/w [江苏/ns 镇江/ns]/ns [媒体/n 报道/v]/nz “/w 女子/n 因/p 逆向/b 骑车/vi 被/pbei 执勤/vi 民警/nnt 拦/v 下/f 之后/f ，/w 以/p 自己/rr 是/vshi 政府/nis [公职/nnt 人员/n]/nz 为/p 由/p 要求/n [免除/v 处罚/vn]/nz ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 对此/d ，/w 7日/t ，/w [镇江市/ns 政协/nis]/nt 对/p 此事/r 作出/v 回应/vn ，/w 责令/v 当事人/n 张某/nz 递交/v 书面/b 检讨/v 并/cc 补缴/v 罚款/vn ，/w 对/p 其/rz 通报批评/v 。/w 
据/p [镇江/ns 电视台/nis]/nt 《/w 晚安/v 镇江/ns 》/w 6日/t 报道/v ，/w 一名/mq 女子/n 因/p 逆向/b 骑车/vi 被/pbei 执勤/vi 民警/nnt 拦/v 下/f 之后/f 拒交/nz 罚款/vi ，/w 自/p 称为/v 市政协/n [公职/nnt 人员/n]/nz 。/w 视频/n 中/f ，/w 该/rz 女子/n 面对/v 民警/nnt 处罚/vn [20/m 元/q]/mq 回应/v 态度/n 强硬/a 称/v “/w [20/m 元/q]/mq 没有/v ，/w 你/rr 跟/p 我/rr 到/v 政府/nis 拿/v 去/vf 。/w ”/w 
[镇江市/ns 政协/nis]/nt 对/p 张某/nz 作出/v 了/ule 相关/vn 处理/vn ：/w 一/m 、/w 由/p 部门/n 领导/n 带领/v 张某/nz 前往/v [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n ，/w 递交/v 书面/b 检讨/v 并/cc 补缴/v 罚款/vn ，/w 接受/v [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 的/ude1 处理/vn ；/w 二/m 、/w 召开/v 部门/n 全体/n 人员/n 会议/n ，/w 责令/v 张某/nz 进行/vn 检讨/v ，/w 并/cc 接受/v 批评/vn 教育/vn ；/w 三/m 、/w 由/p 市政协/n 办公室/nis 发文/vi 至/p 政协/nis 机关/n 各/rz 部门/n ，/w 对/p 张某/nz 进行/vn 通报批评/v 。/w 
[镇江市/ns 政协/nis]/nt 还/d 表示/v ：/w “/w 就此/d 事件/n ，/w 对/p 市政协/n 机关/n 全体/n [工作/vn 人员/n]/nnt 进行/vn [法制/n 教育/vn]/nz 和/cc [社会/n 公德/n]/nz 教育/vn ，/w 以/p 维护/v 市政协/n 机关/n 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w ”/w 
