[6/m 月底/t]/mq 前/f 公布/v 石家庄/ns 污染源/n 数据/n 
[燕赵/ns 都市报/nz]/nz ：/w 分清/v 污染物/n 来源/n 才能/n 对/p [大气/n 污染/vn]/nz “/w 对症下药/vl ”/w ，/w 石家庄/ns 的/ude1 进度/n 如何/ryv ？/w 
张炬/nr ：/w 针对/p [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 首先/d 要/v 把/pba 污染源/n 解析/v 准/a ，/w 其次/c 把/pba 源/ng 清单/n 明确/a ，/w 才能/n 有/vyou 针对性/n 地/ude2 治理/vn 。/w 
污染源/n 解析/v 是/vshi 一个/mq 长期/d 、/w 持续/vd 的/ude1 过程/n ，/w 按照/p 通行/vi 的/ude1 做法/n ，/w 需要/v 一年/mq [四/m 个/q]/mq 季度/n ，/w 在/p 不同/a 条件/n 下/f 分别/d 采样/vn 。/w 2013年初/t 的/ude1 采暖/vn 季/ng ，/w 以及/cc 春天/t 、/w 夏天/ns 的/ude1 非/b 采暖/vn 季/ng 已有/v 初步/d 结果/n ，/w 接下来/vl 的/ude1 秋季/t 、/w 冬季/t ，/w 也/d 就是/v 第二个/mq 采暖/vn 季/ng ，/w 数据/n 已经/d 采集/v ，/w 正在/d 进一步/d 分析/vn ，/w 政府/nis 将/d 组织/n [专家/nnt 论证/vn]/nz ，/w 按照/p 国家/n 要求/n 将/d 在/p 今年/t [6/m 月底/t]/mq 前/f 公布/v ，/w 石家庄/ns 或/c 在/p 一季度/nz 末/f 、/w 二季度/nz 初/f 公布/v 。/w 
正/d 做/v 实验/vn 刷/v IC/x 卡/n 控制/vn 排污/vn 总量/n 
[燕赵/ns 都市报/nz]/nz ：/w [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 不要/d [特别/d 强调/v]/nz GDP/x ，/w 您/rr 对此/d 怎么/ryv 看/v ？/w 
[河北/ns 钢铁/n]/nz 、/w 水泥/n 、/w 电力/n 、/w 玻璃/n 四大/n 行业/n 也/d 将/d 安装/v IC/x 卡/n ，/w 对/p 排污/vn 进行/vn [总量/n 控制/vn]/nz 。/w 企业/n 排污/vn 需要/v 先/d 刷/v IC/x 卡/n ，/w 卡/n 里/f 有/vyou 余额/n 才能/n 排污/vn 。/w 省/n 里/f 正在/d 做/v 实验/vn ，/w 石家庄/ns 也/d 将/d 加入/v 到/v 行列/n 中/f 来/vf 。/w 
城镇化/vn 不能/v 四面/f 盖楼/nr 影响/vn 通风/vi 
[燕赵/ns 都市报/nz]/nz ：/w 省会/n 的/ude1 城镇化/vn 速度/n 比/p 我省/n 其他/rzv 地/ude2 市/n 快/a ，/w 环保/n 部门/n 是否/v 也/d 关注/v 城镇化/vn 当中/f 的/ude1 环境/n ？/w 
张炬/nr ：/w 我们/rr 也/d 在/p 关注/v 这/rzv 两个/mq 方面/n ，/w 一个/mq 是/vshi 农村/n 的/ude1 环境/n ，/w 另一个/mq 是/vshi 城镇化/vn 当中/f 的/ude1 环境保护/gg 。/w 城镇化/vn ，/w 环保/n 部门/n 在/p 积极/ad 介入/v ，/w 主要/b 在/p 环境/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 比如/v 城镇化/vn 速度/n 过/uguo 快/a ，/w 对/p 水/n 有/vyou 污染/vn ，/w 这/rzv 都/d 需要/v 提前/vn 预见/v 。/w 
同时/c ，/w 还要/d 考虑/v 规划/n 的/ude1 问题/n 。/w 如果/c 一个/mq 城市/n [四/m 个/q]/mq 方向/n 都/d 盖/v 大楼/n ，/w 城市/n 没有/v 风/n 道/qv ，/w 形成/v 雾霾/nz 后/f ，/w 扩散/v 条件/n 会/v 很差/d 。/w 针对/p 这些/rz ，/w 环保/n 和/cc 规划/n 部门/n 一直/d 在/p 沟通/v ，/w 市政府/n 在/p [统筹/vd 安排/v]/nz 中/f 也/d 有/vyou 要求/n 。/w 
石家庄/ns 治污/v 担子/n 非常/d 重/a 
[燕赵/ns 都市报/nz]/nz ：/w 作为/p 河北/ns 省会/n 的/ude1 环保局/nis 局长/nnt ，/w 您/rr 怎样/ryv 看待/v 环境/n 的/ude1 治理/vn ？/w 
张炬/nr ：/w 企业/n 的/ude1 追求/vn 是/vshi [利润/n 最大化/v]/nz ，/w 长期以来/dl ，/w 一些/mq 企业/n 盲目/ad 地上/s 、/w 消耗/v 资源/n 地上/s ，/w 不/d 计/vi [环境/n 成本/n]/nz 代价/n 地上/s ，/w 其实/d 很多/m 企业/n 挣得/nz 都/d 是/vshi 资源/n 的/ude1 钱/n 、/w 环境/n 的/ude1 钱/n ，/w 而/cc 不是/c 科技/n 、/w 高效/b 的/ude1 钱/n 。/w 这/rzv 不是/c 一朝一夕/bl 形成/v 的/ude1 ，/w 但/c 我们/rr 要/v 只争朝夕/vl 地/ude2 去/vf 改变/v 。/w 
作为/p 河北省/ns 的/ude1 省会/n ，/w 也/d 是/vshi 受/v 污染/vn 重/a 的/ude1 城市/n 之一/rz ，/w 石家庄/ns 的/ude1 受/v 关注度/nz 最高/a ，/w 除了/p 关注/v 石家庄/ns 的/ude1 大气/n ，/w 还有/v 石家庄/ns 的/ude1 水/n 、/w 土/n 污染/vn ，/w 叠加/vi 在/p 一起/s ，/w 担子/n 非常/d 重/a 。/w 但/c 我/rr 有/vyou 信心/n ，/w 工作/vn 会/v [越来越/d 好/a]/nz 做/v ，/w 做/v 得/ude3 也/d 会/v [越来越/d 好/a]/nz 。/w 去年/t 习近平/nr 总书记/nnt 来/vf 河北/ns ，/w 关注/v [产业/n 经济/n]/nz ，/w 对/p 改善/v 环境/n 寄予/v 厚望/n ，/w 我们/rr 也/d 采取/v 了/ule 很多/m 措施/n 。/w 只要/c 共产党/nis 认准/v 了/ule 想/v 干/v 的/ude1 事/n ，/w 就/d 没有/v 干/v 不成/v 的/ude1 。/w 
同时/c ，/w 石家庄/ns 的/ude1 环境/n 是/vshi 石家庄/ns [1000/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 环境/n ，/w 市民/n 也/d 要/v 尽量/d 避免/v [过度/d 消费/vn]/nz ，/w 如果/c 有/vyou 包括/v 政府/nis 、/w 企业/n 、/w 1000万/m 民众/n 形成/v 的/ude1 环保/n 统一战线/n ，/w 都/d 参与/v 到/v 治理/vn 雾霾/nz 的/ude1 战争/n 中/f ，/w 那/rzv 肯定/v 能/v 成功/a 。/w （/w 记者/nnt 宗苗淼/nr ）/w 
