昨日/t ，/w 央视/j 曝光/vi “/w 网络/n 黄牛/n ”/w 春运/n 倒票/v ，/w 抢/v 票/n 软件/n 成/v 刷票机/nz ，/w 仅/d 用/p [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 卷走/nz [1245/m 张/q]/mq 票/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 采访/v 多/a 名/q 市民/n 及/cc 网友/n ，/w 均/d 反映/v 网上/s 一/m 放/v 票/n ，/w 网络/n 就/d “/w 卡壳/v ”/w ，/w 很难/d 抢/v 到/v 热/a 门票/n 。/w 
体验/v ：/w 抢/v 票/n 还要/d 拼/v 网速/nz 
[昨日/t 下午/t]/nz [2/m 点/qt]/mq ，/w 汉口/ns 的/ude1 肖/vg 先生/n 一/m 到/v 高铁/nz 放/v 票/n 时间/n ，/w 就/d 在/p 12306/m 网站/n 上/f 开/v 抢/v 1月27日/t 广州/ns 回/v 武汉/ns 高铁/nz 票/n 。/w “/w 网页/n 经常/d 死机/vi ，/w 我/rr 找/v 了/ule [3/m 个人/n]/mq ，/w 分别/d 用/p 12306/m 、/w 猎豹/n 软件/n 抢/v 票/n ，/w 还有/v 一个/mq 是/vshi [电信/n 公司/nis]/nt 的/ude1 员工/n ，/w 用/p 电信/n 宽带/n 最快/d 的/ude1 网速/nz 帮/v 我/rr 抢/v 。/w ”/w 他/rr 反映/v ，/w 刚/d 放/v 票/n 时/ng ，/w 12306/m 上/f 显示/v 有/vyou 趟/qv 车/n 二等/b 座/q 还/d 剩/v 500多张/m ，/w 但/c 最后/f 因/p 经常/d 死机/vi ，/w 最终/d 无法/v 抢/v 到/v 。/w “/w 还是/c 要/v 拼/vn 网速/nz ，/w [电信/n 公司/nis]/nt 的/ude1 就/d 抢/v 到/v 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt 体验/v 发现/vn ，/w 每天/r 抢/v 票/n 高峰/n 集中/v 在/p 放/v 票/n 后/f [1/m 小时/n]/mq 内/f ，/w 超过/v 之后/f 再/d 抢/v 很难/d 成功/a 。/w 因/p 12306/m 发起/v 对/p [第三/m 方/q]/mq 抢/v 票/n 工具/n 和/cc 插件/gi 的/ude1 攻防/vn 战/vg ，/w [铁道/n 设计院/nis]/nt 的/ude1 技术/n 升级/vi ，/w 目前/t 用/p 猎豹/n 等/udeng 软件/n 也/d 很难/d 抢/v 到/v 票/n 。/w 
支招/nz ：/w 算/v 好/a 放/v 票/n 时间/n 
昨天/t 起/vf ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 对/p 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 做出/v 优化/vn 调整/vn ：/w 一/m 是/vshi 在/p 原有/v 8：00/m 至/p 18：00/m 每/rz 整点/gm 放/v 票/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 增加/v 9：30/m 、/w 10：30/m 、/w 12：30/m 、/w 13：30/m 、/w 14：00/m 、/w [14/m ：/w 30/m 六/m 个/q]/mq 放/v 票/n 时间/n 点/qt ；/w 二/m 是/vshi 所有/b “/w G/x ”/w 字头/n 高铁/nz 起/vf 售/v 时间/n 由/p 11：00/m 延至/v 14：00/m ，/w “/w D/x ”/w 字头/n 动车/n 、/w “/w C/x ”/w 字头/n 城铁/nz 列车/n 起/vf 售/v 时间/n 仍/d 为/p 11：00/m 不变/nz 。/w 
在/p 北京/ns 工作/vn 的/ude1 IT/x 人士/n 何健/nr 说/v ，/w 他/rr 昨日/t “/w 掐/v 点/qt ”/w 抢/v 1月27日/t 北京/ns 回/v 武汉/ns 高铁/nz 票/n ，/w 很快/d 抢/v 到/v 了/ule ，/w 没有/v 用/p [第三/m 方/q]/mq 抢/v 票/n 插件/gi 。/w 
不/d 擅用/nz 网络/n 的/ude1 旅客/n 不妨/d 到/v 窗口/s 购票/v ，/w 汉口站/nz [12/m ：/w 30/m 开/v]/mq 售/v ，/w 武昌站/ns [8/m ：/w 00/m 起/vf]/mq 售/v ，/w 武汉站/nz [13/m ：/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 。/w 昨日/t 上午/t 11时/t ，/w 记者/nnt 先后/d 来到/v [武昌/ns 火车站/n]/nz 和/cc 汉口站/nz ，/w 发现/v 售票/vn 大厅/n 内/f 购票/v 旅客/n 并不/d 多/a ，/w 未/d 现/tg 排队/vi 长龙/n 。/w 
提醒/v ：/w 临/v 客票/n 相对/d 好/a 买/v 
昨日/t 网上/s 购票/v ，/w 最/d 远/a 可/v 买/v 到/v 1月27日/t 车票/n 。/w 记者/nnt 昨晚/t 6时/t 在/p 网上/s 看到/v ，/w 北京/ns 到/v 武汉/ns 1月27日/t 几乎/d 所有/b 车票/n 均/d 售罄/nz ，/w 唯独/d 有/vyou [4/m 趟/qv]/mq 临客/n 车次/n 有/vyou 票/n ，/w 最/d 远/a 可/v 买/v 到/v 1月29日/t 车票/n ，/w 较/d 其他/rzv 车次/n 提前/vd 两天/mq 放/v 票/n 。/w 比如/v 查询/vn G2503/x 次/qv 1月29日/t 北京/ns 到/v 武汉/ns ，/w 还/d 剩/v [43/m 张/q]/mq 二等/b 座/q ，/w 记者/nnt 很快/d 买/v 到/v 一张/mq 。/w 
昨日/t 武汉/ns 返/v 重庆/ns 、/w 成都/ns 火车票/n 一张/mq 不/d 剩/v ，/w 但/c 依然/d 可以/v 买/v 到/v 1月29日/t 的/ude1 [临客/n 硬座/n]/nz 。/w 目前/t 临/v 客票/n 不仅/c 有/vyou 普快/nz ，/w 还有/v 高铁/nz 充当/v 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr ）/w 
