人民网/nz 北京/ns 1月9/t 电/n （/w 车柯蒙/nr ）/w 2014年1月8日/t ，/w 巴厘岛/nsf ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 大婚/nz 现场/s 。/w 新娘/n 杨幂/nr 着/uzhe 白色/n 婚纱/n 登场/vi ，/w 动情/vi 之/uzhi 处/n 流下/v 幸福/a 的/ude1 眼泪/n ，/w 场面/n 温馨/a 动人/a 。/w 今天/t 小/a 编/v 也/d 带/v 你/rr 来/vf 一同/d 盘点/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 的/ude1 甜蜜/a 瞬间/n 。/w 
