张家口/ns 与/cc 北京/ns 联合/vd 申办/v 2022年/t 冬奥会/n 带给/v 河北省/ns 几多/ry 机遇/n ？/w 代表/nnt 委员/nnt 认为/v 冰雪/n 中/f 有/vyou “/w 热效应/n ”/w 
跳出/v 冬奥/n 借力/nz 冬奥/n ，/w 发展/vn “/w [四/m 型/k]/mq 经济/n ”/w 打造/v 四/m 省区/n 市/n 冰雪/n 中心/nis 
“/w 京/b 张/q 申办/v 冬奥/n ，/w 举国/nz 关注/v 。/w ”/w [河北/ns 大学/nis 经济/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 李赶顺/nr 委员/nnt 认为/v ：/w “/w 冬奥/n 不仅仅/d 是/vshi 崇礼县/ns 的/ude1 事/n ，/w 也/d 不仅仅/d 是/vshi 张家口/ns 的/ude1 事/n ，/w 应举/nz 全省/n 之/uzhi 力/n ，/w 全力以赴/vl ，/w 把握住/v 难得/a 的/ude1 奥运/n 契机/n 。/w ”/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ：/w “/w 支持/v 张家口/ns 与/cc 北京市/ns 联合/vd 申办/v 冬奥会/n ，/w 抓紧/v 编制/vn 实施/v 以/p 崇礼/ns 赛区/n 为/p 中心/nis 的/ude1 基础设施/gi 、/w 城镇/n 建设/vn 和/cc [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz ，/w 谋划/v 建设/vn [京/b 张/q 铁路/n]/nz 崇礼/ns 支线/n 等/udeng 交通/n 项目/n 和/cc [体育/n 竞技/n]/nz 设施/n 。/w ”/w 如何/ryv 借势/nz 冬奥/n ，/w 在/p 冰雪/n 中/f 激发/v “/w 热效应/n ”/w ？/w 参加/v 两会/n 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 展开/v 热/a 议/v 。/w 
“/w 毫无疑问/dl ，/w 申办/v 冬奥会/n ，/w 将/d 成为/v 张家口/ns 直接/ad 受益/vi 、/w 借力/nz 提升/v 的/ude1 历史/n 机遇/n 。/w ”/w [张家口市/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 李品军/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 作为/p 张家口市/ns 重要/a 产业/n 之一/rz 的/ude1 旅游业/n ，/w 过去/vf 季节性/n 明显/a 。/w “/w [旅游/vn 项目/n]/nz 以/p 夏季/t 避暑游/nz 为主/vi ，/w 冬季/t 冰雪/n 游/v 目前/t 仍/d 只/d 占/v 小/a 头/n ，/w 旅游业/n 结构/n 并不/d 合理/a ，/w ‘/w 偏/d 沉/v ’/w 现象/n 较为/d 明显/a 。/w ”/w 
“/w 申办/v 冬奥会/n ，/w 势必/d 通过/p 建设/v 奥运/n 级别/n 的/ude1 基础设施/gi 和/cc 创造/v 世界/n 一流/b 的/ude1 [冰雪/n 运动/vn]/nz 条件/n ，/w 大大/d 提升/v 张家口/ns 的/ude1 冰雪/n 产业/n 。/w ”/w 李品军/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 将/d 拉动/v 张家口/ns 旅游业/n 实现/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 。/w 
申办/v 冬奥/n 带来/v 的/ude1 绝不/d 只是/d 冬奥/n 本身/rz ，/w 这/rzv 一点/mq 是/vshi 许多/mq 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 共识/n 。/w “/w 一定/b 要/v 跳出/v 冬奥/n 借力/nz 冬奥/n ，/w 要/v 有一个/mq 融合/v 经济/n 、/w 社会/n 、/w 城市/n 全方位/n 发展/vn 的/ude1 更/d 宽阔/a 思路/n 和/cc 规划/n 。/w ”/w 李赶顺/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 冬奥/n 将/d 带来/v 的/ude1 持续性/n 综合/vn 增值/vn 效益/n 和/cc 远期/b 收益/n ，/w 更/d 值得/v 关注/vn 和/cc 把握/v 。/w 
这/rzv 一/m 观点/n 在/p 张家口/ns 已/d 开始/v 体现/vn 。/w 日前/t 召开/v 的/ude1 [张家口市/ns 委/ng]/nto 十届/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v ，/w 要/v 发展/vn “/w 园区/n 、/w 奥运/n 、/w 生态/n 、/w 县域/n ‘/w [四/m 型/k]/mq 经济/n ’/w ”/w 。/w “/w 从/p 当下/d 而言/uls ，/w 首先/d 要/v 加速/vn 京/b 张/q 融合/v 发展/vn 。/w ”/w 张家口市/ns 长/a 侯亮/nr 代表/nnt 认为/v ，/w 应/v 以此/d 为/p 契机/n ，/w 全面/ad 深化/v 与/cc 北京/ns 的/ude1 对接/vn ，/w 把/pba [奥运/n 经济/n]/nz 打造/v 成为/v 对接/vn 北京/ns 的/ude1 “/w 引爆点/nz ”/w ，/w 率先/d 成为/v 环/n 首都/n 新的/a 发展/v 增长极/n 。/w 张家口市/ns 据此/d 提出/v ，/w 要/v 借/v 申奥/nz 之/uzhi 势/ng 来/vf 驱动/vn 京/b 张/q 同/p 城/n 化/v 发展/vn ，/w 加大/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 产业/n 发展/vn 、/w 市场/n 建设/vn 等/udeng 对接/vi 力度/n ，/w 加快/v 怀来/ns 东/f 花园/n [京/b 北/f 生态/n 新区/n]/nz 建设/vn 。/w 
“/w 不仅如此/bl ，/w 在/p 规划/n 中/f 我们/rr 要/v 为/p 未来/t 发展/vn 预留/v 更大/d 空间/n 。/w ”/w 李品军/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 方面/n 要/v 超前/a 规划/n ，/w 将/d 更多/ad 高铁/nz 、/w 高速公路/n 引入/v 山城/n ，/w 打破/v 目前/t 制约/v 张家口/ns 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 交通/n 瓶颈/n 。/w 由此/d 借势/nz 而/cc 起/vf ，/w 将/d 张家口/ns 打造/v 成为/v 内蒙古/ns 、/w 山西/ns 、/w 天津/ns 、/w 北京/ns 四/m 省市区/nz 的/ude1 [冰雪/n 旅游/vn]/nz 中心/nis 。/w 
投资/v 房/n 价格/n 上涨/vi 是/vshi 市场/n 效应/n ，/w 用/p 新/a 市场/n 思维/n 掘金/n “/w [注意力/n 经济/n]/nz ”/w 
有/vyou 媒体/n 近日/t 报道/v 称/vn ，/w 申奥/nz 消息/n 传出/v 后/f ，/w 张家口/ns 崇礼/ns 县城/n 住宅/n 单价/n 出现/v 不同/a 幅度/n 上涨/vi 。/w “/w 价格/n 出现/v 较为/d 明显/a 上涨/vi 的/ude1 住宅/n 多数/a 为/p 滑雪/vn 区/n 附近/f 的/ude1 公寓/n 。/w 这些/rz 明显/a 属于/v 投资/vn 性质/n 的/ude1 楼盘/n ，/w 建设/vn 之/uzhi 初/f 就/d 将/d [客户/n 群体/n]/nz 定位/vn 于/p 外地/s 游客/n 和/cc 投资人/nnd 。/w 价格/n 上涨/vi 反映/v 出/vf 市场/n 对于/p 申奥/nz 效益/n 的/ude1 预期/vn 。/w ”/w 李品军/nr 委员/nnt 认为/v ：/w “/w 这/rzv 不算/v 负效应/n ，/w 而/cc 应该/v 被/pbei 视为/v 市场/n 对于/p 奥运/n 概念/n 的/ude1 认可/vn 和/cc 追捧/v 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 政府/nis 应该/v 做好/v [保障性/n 住房/n]/nz 的/ude1 供给/vn 与/cc 监管/vn ，/w 满足/v 普通/a 群众/n 的/ude1 基本/a 居住/v 需求/n ，/w 对于/p 市场/n 中/f 的/ude1 投资/vn 行为/n 不必/d 反应/vn 过度/d 。/w 
“/w [奥运/n 效应/n]/nz 最/d 显著/ad 的/ude1 一点/mq ，/w 就是/v 能/v 带来/v 可观/a 的/ude1 ‘/w [注意力/n 经济/n]/nz ’/w ，/w 黑龙江/ns 的/ude1 亚布力/ns 曾/d 因/p 当年/t 举办/v 大冬会/nz 和/cc 亚冬会/nz 两个/mq 赛事/n 得以/v 大步/d 发展/vn 。/w ”/w 李赶顺/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 在/p 借势/nz 申奥/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 不仅/c 不要/d 惧怕/v 市场/n ，/w 更/d 应该/v 善于/v 利用/vn 新的/a 市场/n 思维/n ，/w 将/d [奥运/n 效应/n]/nz 放大/v ，/w 培育/v 和/cc 壮大/v “/w [注意力/n 经济/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 申办/v 冬奥/n 本身/rz 的/ude1 新闻/n 拉动/v ，/w 比/p 我们/rr 对外/vn 做广告/nz 的/ude1 价值/n 要/v 大/a 得/ude3 多/a 。/w ”/w 李赶顺/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 申奥/nz 需要/v 有/vyou “/w 大嗓门/n ”/w 和/cc “/w 金点子/nr ”/w 。/w [北京/ns 奥运会/n]/nz 有/vyou 很多/m 可供/v 学习/vn 的/ude1 经验/n ，/w 比如/v 聘请/vn 知名/a 导演/nnt 拍摄/v 申办/vn 影片/n 、/w 开展/v 系列/n [路演/nz 活动/vn]/nz 推介/v 申办/vn 城市/n 等等/udeng 。/w 要/v 充满/v 自信/a ，/w 更/d 要/v 大张旗鼓/dl 。/w 唯有/v 如此/rzv ，/w 才能/n 借机/d 打出/v 自己/rr 的/ude1 品牌/n ，/w 提升/v 知名度/n 。/w 
如此/rzv 大规模/b 建设/vn 离不开/v [商业/n 运作/vn]/nz 和/cc 市场/n 思维/n 。/w “/w 要/v 善用/v 市场/n 之/uzhi 手/n ，/w 凡是/d 能够/v 通过/p 市场/n 运作/vn 的/ude1 项目/n 就要/d 交给/v 企业/n ，/w 在/p 投融资/n 及/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 管理/vn 等/udeng 方面/n 作出/v 积极探索/v 。/w ”/w [张家口市/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 唐树森/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 一方面/c 争取/v 国家/n 和/cc 省/n 的/ude1 支持/vn ；/w 另一方面/c 要/v 进行/vn [市场化/vn 运作/vn]/nz ，/w 鼓励/v 引导/vn 投资/v 机构/n 、/w [大型/b 企业/n]/nz 、/w 社会/n 各种/rz 力量/n 投资/v 张家口/ns 奥运/n 产业/n 。/w (/w 记者/nnt 郭伟/nr )/w 
