去年/t 11月/t 中旬/t ，/w 因/p 与/cc 同学/n 打架/vi ，/w [封丘县/ns 冯村乡/nrf 东王村/ns 学校/nis]/nt 学生/nnt 万传浩/nr 被/pbei 学校/nis 告知/v ，/w 必须/d 离开/v 学校/nis ，/w 家长/n 求情/vi 后/f ，/w 依然/d 没有/v 改变/vn 班主任/nnt 及/cc 校长/nnt 的/ude1 决定/vn ，/w 孩子/n 一怒之下/dl 背/v 起/vf 书包/n 离开/v 。/w 一周/mq 后/f 在/p 学校/nis 旁边/f 的/ude1 水坑/n 里/f 万传浩/nr 的/ude1 尸体/n 被/pbei 打捞/v 出来/vf 。/w 
【/w 家长/n 】/w 
学校/nis 开除/v 学生/nnt 导致/v 跳水/vn 身亡/vi 
2013年11月19日/t 下午/t ，/w [封丘县/ns 冯村乡/nrf 东王村/ns 学校/nis]/nt 学生/nnt 万传浩/nr 的/ude1 母亲/n 被/pbei 叫/vi 到/v 学校/nis 。/w 
“/w 因为/c 孩子/n 和/cc 同学/n 打架/vi ，/w 班主任/nnt 要/v 把/pba 孩子/n 开除/v 。/w ”/w 万传浩/nr 的/ude1 母亲/n 张改红/nr 告诉/v [东方/s 今/tg 报/n]/nz 记者/nnt ，/w 打架/vi 的/ude1 几个/mq 孩子/n 都/d 是/vshi 经常/d 在/p 一起/s 玩/v 的/ude1 ，/w 关系/n 也/d 不错/a ，/w 闹/v 个/q 别扭/a 就/d 打/v 起来/vf 了/ule ，/w 于是/cc ，/w 请求/v 班主任/nnt 祁东敏/nr 不要/d 开除/v 孩子/n ，/w 班主任/nnt 不/d 同意/v ，/w 又/d 请求/v 校长/nnt 卢子现/nr ，/w 校长/nnt 也/d 坚持/v 开除/vn 学生/nnt 。/w 
张改红/nr 回忆说/nz ，/w 收拾/v 好/a 书包/n 后/f ，/w 孩子/n 背着/v 书包/n 就/d 跑/v 了/ule ，/w 等/udeng 自己/rr 赶/v 回家/vn 后/f 就/d 已经/d 找/v 不到/v 孩子/n 了/ule ，/w “/w 我/rr 就/d 赶快/d 找/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 帮忙/vi 四处/d 找/v 孩子/n ，/w 村/n 里面/f 找/v 不到/v ，/w 又/d 租/v 了/ule 辆车/q 到/v 县城/n 附近/f 乡村/n 寻找/v 。/w ”/w 
这样/rzv 的/ude1 寻找/v 直到/v 2013年11月26日/t ，/w 在/p 学校/nis 西边/f 的/ude1 坑/n 中/f 捞出/v 万传浩/nr 的/ude1 尸体/n 。/w “/w 我/rr 孩子/n 才/d [11/m 岁/qt]/mq 呀/y 。/w ”/w 提起/v 刚/d 打捞/v 出/vf 尸体/n 的/ude1 情景/n ，/w 万传浩/nr 的/ude1 父母/n 悲痛欲绝/vl 。/w 
