专门/d 坐/v 高铁/nz 从/p 武汉/ns 去/vf 长沙/ns 吃/v 顿/qv 团年饭/nz ，/w 听/v 起来/vf 如此/rzv 高端/nz 浪漫/a ，/w 却/d 不是/c 每位/r 员工/n 都/d 能/v 感受到/nz 公司/nis 的/ude1 用心/ad 。/w 昨日/t ，/w 在/p 某/rz 地产公司/nis 武汉/ns 分公司/nis 供职/vi 的/ude1 刘先生/nr 提起/v 公司/nis 的/ude1 团年饭/nz ，/w 叫苦连天/nz ：/w “/w 随便/ad 算算/v ，/w 这/rzv 顿饭/nz 要/v 吃/v 几千万/m 啊/y ，/w 劳民伤财/vl ，/w 还/d 不如/v 直接/ad 发/v 钱/n 过年/vi 。/w ”/w 
刘先生/nr 在/p 该/rz 公司/nis 工作/vn 了/ule 2年/t 多/a 。/w 前/f 不久/d ，/w 他/rr 接到/v 通知/n ，/w 1月10/t 号/q [8/m 点/qt]/mq 半/m 到/v 公司/nis 集合/v ，/w 千余/mq 名/q 员工/n 集体/n 去/vf 长沙/ns 吃/v 团年饭/nz 。/w “/w 据说/v ，/w 公司/nis 租/v 了/ule [40/m 辆/q]/mq 大巴/n ，/w 先/d 把/pba 我们/rr 拖/v 到/v 武汉站/nz ，/w 然后/c 转/v 高铁/nz 去/vf 长沙/ns ，/w 和/cc 各地/rzs 的/ude1 分公司/nis 一起/s 吃/v 一顿/mq 午饭/n ，/w 吃完/v 饭/n 当天/t 就/d 回/v 武汉/ns 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v ，/w 他们/rr 曾/d 跟/p 公司/nis 提出/v ，/w 希望/v 能/v 在/p 长沙/ns 留/v [一/d 晚/tg]/mq 第二天/mq 再/d 回/v ，/w 被/pbei 公司/nis 拒绝/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 地产公司/nis 一直/d 有/vyou 员工/n 一起/s 吃/v 团年饭/nz 的/ude1 习惯/n ，/w 去年/t 是/vshi 武汉/ns 分公司/nis 做东/vi ，/w 邀请/v 外地/s 分公司/nis 来/vf 汉/tg 相聚/v ，/w 今/tg 年轮/n 到/v 长沙/ns 分公司/nis 做东/vi 。/w 武汉/ns 分公司/nis 虽然/c 有/vyou 千余/mq 名/q 员工/n 参加/v ，/w 但/c 已经/d 是/vshi 经过/p 挑选/v 的/ude1 人员/n ，/w 并/cc 不是/c 全体/n 员工/n 。/w (/w 记者/nnt 吴质/nr )/w 
