消息/n 称/v ，/w 根据/p 《/w 江苏省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n [行政/n 执法/vn 程序/n]/nz 》/w 、/w 《/w 江苏省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 重大/a [行政/n 许可/vn]/nz 、/w [行政/n 处罚/vn]/nz 和/cc [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/vn 备案审查/v 规定/n 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 前期/f ，/w [滨湖区/ns 人口/n 计生局/nis]/nt 依法/d 开展/v 了/ule 发/v 行政/n 约谈/nz 书/n 、/w 实地/d 走访/v 调查/vn 、/w 代理人/nnt 笔录/n 、/w 相关/vn 材料/n 审核/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
消息/n 说/v ，/w 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 违法/vn 生育/vn 的/ude1 事实/n 已/d 查实/v 。/w 张艺谋/nr (/w 户籍地/n [广西/ns 南宁/ns]/ns [西乡/nz 塘/ng 区/n]/ns )/w 与/cc 陈婷/nr (/w 户籍地/n 江苏/ns [无锡/ns 滨湖/n]/nz 区/n )/w 生育/vn 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 子女/n (/w 分别/d 于/p 2001/m 、/w 2004/m 、/w 2006年/t 在/p 北京/ns 出生/vi )/w ，/w 均/d 未/d 取得/v 计生/n 部门/n 批准/v 生育/vn 的/ude1 证件/n 。/w 张/q 、/w 陈/vg 两人/mq 于/p 2011年9月/t 领取/v 了/ule 结婚证/n 。/w 两人/mq 及其/cc 子女/n 均/d 长期/d 不/d 在/p 无锡/ns 生活/vn 。/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [江苏省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w 等/udeng 规定/n ，/w 张艺谋/nr 与/cc 陈婷/nr 生育/vn 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 孩子/n 均/d 属/v 非/b 婚/ng 生育/vn 。/w 
消息/n 强调/v ，/w 艺/ng 谋/v 工作室/nis 公开发表/v 的/ude1 声明/n ，/w 表明/v 了/ule 配合/v 计生/n 部门/n 调查/vn 处理/vn 的/ude1 积极/ad 态度/n ，/w 无锡市/ns 滨湖区/ns 计生/n 部门/n 对此/d 表示/v 欢迎/vn ，/w 相信/v 这/rzv 将/d 推进/vi 该案/r 的/ude1 查处/vn 。/w 下/f 一步/mq ，/w 滨湖区/ns 计生/n 部门/n 将/d 根据/p [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 程序/n ，/w 开展/v 告知/vn 权利/n 并/cc 听取/v 陈述/vn 和/cc 申辩/vi 、/w 上级/n 备案/vi 、/w [作出/v 决定/v]/nz 、/w 送达/v 决定书/n 、/w 执行/v 决定书/n 等/udeng 相关/vn 工作/vn 。/w [滨湖区/ns 人口/n 计生局/nis]/nt 负责人/nnt 说/v ，/w “/w 希望/v 当事人/n 继续/v 积极/ad 配合/v ，/w 如实/d 申报/vn 相关/vn 年份/n 的/ude1 真实/a 收入/n ，/w 从而/c [依法/d 查处/v]/nz 并/cc 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v 查处/vn 结果/n 。/w ”/w 
12月31日/t ，/w 张艺谋/nr 和/cc 妻子/n 陈婷/nr 首次/m 同时/c 公开/ad 露面/vi ，/w 对/p 超生/vi 问题/n ，/w 在/p 媒体/n 上/f 公开/ad 向/p 公众/n 致歉/vi 。/w 
