记者/nnt 了解到/v ，/w [中国/ns 足协/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 已/d 受理/v 刘健/nr 提出/v 的/ude1 关于/p 自由/a 转会/v 的/ude1 [仲裁/vn 申请/v]/nz ，/w 并/cc 已经/d 通知/n [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 。/w 
１月３日/t ，/w [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 宣布/v 正式/ad 签约/vi 刘健/nr 。/w 当晚/t [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 也/d 发布/v 官方/n 声明/n ，/w 称/v 刘健/nr 与/cc 俱乐部/nis 签订/v 的/ude1 续约/vn 合同/n 到/v ２０１７年/t 截止/vi 。/w 为了/p 证明/v 自由/a 身/ng ，/w 刘健/nr 公布/v 了/ule [两/q 份/q]/mq 到期/vi 日/b 差/a 一天/mq （/w ２０１３年１２月３１日/t 和/cc ２０１４年１月１日/t ）/w 、/w 年薪/n 差/a [１８０/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w [阴阳/b 合同/n]/nz ”/w ；/w 对于/p 中/f 能/v 所/usuo 说/v 的/ude1 续约/vn 合同/n ，/w 他/rr 认为/v 是/vshi 伪造/v 的/ude1 。/w 
