[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 阮成发/nr 与/cc 政协/nis 委员/nnt 对话/vn 。/w 记者/nnt 胡伟鸣/nr 摄/vg 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 阮成发/nr 与/cc 市政协/n 委员/nnt 座谈/v [协商/vn 民主/a]/nz 建设/vn ，/w 这/rzv 在/p 我市/r 政协/nis 全会/n 历史/n 上/f 尚属/nz 首次/m 。/w 
市政协/n 主席/nnt 吴超/nr 主持/v 协商/vn 座谈会/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 龙正才/nr 与/cc 会/v 。/w 
建议/n 改进/v 我市/r 听证会/n 制度/n 
赵晓河/nr 建议/n ，/w [建立/v 健全/v]/nz 我市/r [重大/a 行政/n 决策/vn]/nz [听证/vn 制度/n]/nz ，/w 对/p 公民/n 、/w 法人/nnt 或/c 其他/rzv 组织/n 的/ude1 利益/n 及/cc 对/p [社会/n 公共/b 利益/n]/nz 有/vyou 较大/d 影响/vn 的/ude1 ，/w 涉及/v [人民/n 群众/n]/nz 集中/v 反映/vn 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n ，/w 需/v 进一步/d 了解/v 情况/n 、/w 广泛/a 听取/v 民意/n 和/cc 其他/rzv [重大/a 行政/n 决策/vn]/nz 事项/n 等/udeng ，/w 都/d 应/v 举行/v 听证/vn 。/w 
同时/c ，/w 要/v 确保/vn 听证/vn 者/k 独立性/n 。/w 如/v [价格/n 决策/vn]/nz 听证/vn 因/p 涉及/v 市民/n 切身利益/n ，/w 举行/v 得/ude3 最多/ad ，/w 也/d 最/d 受/v 关注/vn ，/w 这/rzv 要求/n 主持/v 者/k 、/w 听证/vn 者/k 必须/d 具有/v 独立性/n ，/w 听证/v 结果/n 应/v 及时/ad 公开/ad ，/w 接受/v 广大/b 市民/n 的/ude1 监督/vn 和/cc 评议/vn 。/w 
[协商/vn 民主/a]/nz 应/v 更/d 接地气/nz 
张忠华/nr 委员/nnt 建议/n ，/w [协商/vn 民主/a]/nz 应/v 更/d 接地气/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 武汉/ns 在/p [协商/vn 民主/a]/nz 方面/n 有/vyou 许多/mq 创新/vi ，/w 但/c 怎么/ryv 才/d 能够/v 更多/ad 地/ude2 更/d 真实/a 地/ude2 听到/v 来自/v 基层/n 百姓/n 的/ude1 诉求/v ？/w 他/rr 建议/n 进一步/d 扩大/v [协商/vn 民主/a]/nz 制度/n 的/ude1 覆盖面/n ，/w 建立/v 领导干部/nnt 与/cc 老百姓/n 定期/d 或/c 不/d 定期/d [直接/ad 对话/vn]/nz 机制/n 。/w 
张忠华/nr 说/v ，/w 要/v 建立/vn 和/cc 完善/v 政协/nis 委员/nnt 联系/v 社会/n 各阶层/nz 制度/n ，/w 并/cc 纳入/v 政协/nis 委员/nnt 履/vg 职/ng 考核/vn 。/w 
周益保/nr 委员/nnt 提出/v ，/w 要/v 在/p 基层/n [协商/vn 民主/a]/nz 建设/vn 中/f 重视/v [网络/n 问政/nz]/nz 。/w 可以/v 考虑/vn 将/d 提案/n 在/p 网上/s 发布/v ，/w 广泛/a 征求/v 委员/nnt 、/w 市民/n 对/p 解决问题/v 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 这些/rz 意见/n 和/cc 建议/n 反馈/vn 给/p 提案/n 承办/v 部门/n ，/w 还/d 可/v 将/d 承办/v 部门/n 的/ude1 办理/vn 回复/v 情况/n 在/p 网上/s 公布/v ，/w 接受/v 委员/nnt 和/cc 市民/n 监督/vn 。/w 
