青岛/ns 市民/n 张先生/nz 与/cc 弟弟/n 妹妹/n 相约/v 去/vf 爷爷/n 家/q 吃/v 晚饭/n ，/w 餐桌/n 上/f 老人/n 多次/mq 想/v 和/cc 孙子/n 孙女/n 说/v 说话/vn ，/w 但/c 面前/f 的/ude1 孩子们/nz 却/d 个/q 个/q 抱着/v 手机/n 玩/v ，/w 受到/v 冷落/vn 的/ude1 老人/n ，/w 一怒之下/dl 摔/v 盘/qv 离席/nz …/w …/w 
中国/ns 媒体/n 日前/t 发布/v 的/ude1 这/rzv 则/d 新闻/n 一度/d 在/p 网络/n 上/f 引发/v 热/a 议/v ，/w 一边/d 是/vshi 平/v 日/b “/w 孤/ag 守空房/nz ”/w 的/ude1 老人/n 热/a 盼/v 晚辈/n “/w [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ”/w ；/w 另一边/mq 却/d 是/vshi “/w 身/ng 在/p 曹营/nr 心/n 在/p 汉/tg ”/w 的/ude1 年轻人/n “/w 不解/v 风情/n ”/w 。/w 专家/nnt 呼吁/v ，/w 年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 难得/a “/w [回家/vi 看看/v]/nz ”/w 的/ude1 孩子们/nz ，/w 在/p [节日/n 期间/f]/nz 勿/d 再/d 做出/v 让/v 老人/n 心酸/a “/w 摔/v 盘/qv 离席/nz ”/w 的/ude1 举动/n 。/w 
时/ng 下/f ，/w 一股/mq 在/p 年轻人/n 中间/f 蔓延/vi ，/w 以/p 城市/n 白领/b 为/p 高发/b 人群/n 的/ude1 “/w 时髦/a 病/n ”/w 在/p 中国/ns 甚/dg 为/p 流行/v ，/w 手机/n 控/v 、/w 拖延症/nhd 、/w 晚睡症/nz 均/d 是/vshi 其中/rz 的/ude1 典型/n 代表/nnt 。/w “/w 时髦/a 病/n ”/w 非传统/b 疾病/n 范畴/n ，/w 但/c 在/p 不同/a 程度/n 上/f 影响/vn 到/v 了/ule 人们/n 的/ude1 正常/a 工作/vn 和/cc 生活/vn 。/w 
[80/m 后/f]/mq 长春/ns 市民/n 麦晓曦/nr 是/vshi 外企/n 白领/b ，/w 她/rr 发现/v 自己/rr 竟然/d 离不开/v 手机/n 了/ule 。/w “/w 排队/vi 时/ng 、/w 睡觉/vi 前/f 、/w 起床/vi 后/f 、/w 朋友/n 聚餐/vn 、/w 去/vf 洗手间/n ，/w 都会/n 下意识/n 地/ude2 拿出/v 手机/n 或/c 聊天/vi 、/w 或/c 玩/v 游戏/n 。/w ”/w 
中国/ns 一家/n [人力/n 资源/n]/nz 服务商/nnd 此前/t 在/p 全国/n 范围内/nz 做/v 的/ude1 《/w 2013年/t 白领/b 手机/n 指数/n 调研/vn 》/w 显示/v ，/w 有/vyou 麦晓曦/nr 这样/rzv 习惯/n 的/ude1 中国/ns 白领/b 日均/d 使用/v 手机/n 时/ng 长/a [3/m ./w 93/m 小时/n]/mq ，/w 这/rzv 意味着/v 除去/v 睡觉/vi [8/m 小时/n]/mq 以及/cc 工作/vn [8/m 小时/n]/mq 外/f ，/w “/w 玩/v 手机/n ”/w 几乎/d 占据/v 了/ule [休息/v 时间/n]/nz 的/ude1 一半/m 。/w 
“/w 这样/rzv 的/ude1 习惯/n ，/w 在/p 春节/t 回家/vi 时/ng 要/v 改/v 一/m 改/v 了/ule 。/w ”/w 麦晓曦/nr 说/v ，/w 一定/b 要/v 多/a 和/cc 爸妈/n 说/v 说话/vn ，/w 聊聊天/nz 。/w 
在/p 中国/ns ，/w “/w 421/m ”/w (/w [4/m 个/q]/mq 老人/n 、/w [2/m 个/q]/mq 中年人/n 、/w [1/m 个/q]/mq 孩子/n )/w 的/ude1 家庭/n 格局/n 已经/d 基本/a 形成/v ，/w 都市/n 快速/d 的/ude1 工作/vn 、/w 生活/vn 节奏/n 带来/v 的/ude1 压力/n 让/v [独生子女/n 们/k]/nz 无力/vi 兼顾/v 事业/n 发展/vn 和/cc 关怀/v 老人/n 。/w 根据/p 全国/n 老龄/b 办/v 发布/vn 的/ude1 《/w 中国/ns 老龄/b 事业/n 发展/v 报告/n (/w 2013/m )/w 》/w ，/w 预计/v 在/p 2013年/t 中国/ns [60/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f [老年/n 人口/n]/nz 突破/v 2亿/m 。/w 同时/c ，/w [老年/n 人口/n]/nz 的/ude1 高龄/n 、/w 失能/nz 和/cc 空巢/nz 化/v 进一步/d 加剧/v 。/w 
年/qt 逾/vg [5/m 旬/ng]/mq 的/ude1 刘玉华/nr 与/cc 丈夫/n 住在/v [吉林省/ns 榆树市/ns]/nz 下辖/v 的/ude1 一座/mq 不/d 知名/a 的/ude1 小镇/n 上/f ，/w 膝下/n [一/d 子/ng]/mq [一/d 女/b]/mq 大学毕业/v 后/f 均/d 在/p 省会/n 长春/ns 工作/vn 。/w “/w 平时/t 孩子们/nz 都忙/nz ，/w 一年到头/dl 也/d 没/d 时间/n 回来/v 。/w ”/w 刘玉华/nr 说/v ，/w 老俩口/nz 如今/t 最/d 盼望/v 的/ude1 事/n 就是/v 孩子/n 回家/vi 团圆/vi 过年/vi 。/w 
春节/t ，/w 这个/rz 在/p 中国人/n 心中/s 意味着/v 团聚/vn 的/ude1 节日/n 越来越/d 被/pbei [空巢/nz 老人/n]/nz 们/k 看重/v ，/w 平/v 日/b 与/cc 子女/n “/w 难得一见/nz ”/w 的/ude1 老人/n 们/k 盼望/v 着/uzhe 节日/n 里/f 能/v 与/cc 孩子/n 团聚/vi 一/m 解/v 思念/vn 之/uzhi 苦/a 。/w 
“/w 人/n 的/ude1 情感/n 、/w 眼神/n 、/w 姿势/n 、/w 语气/n 的/ude1 交流/vn 是/vshi 网络/n 与/cc 电话/n 方式/n 所/usuo 不能/v 给予/vn 的/ude1 。/w ”/w [吉林/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 心理/n 与/cc 行为/n 研究所/nis 所长/nnt 王晖/nr 博士/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 直面/v 社交/n 更/d 能/v 让/v 人体/n 会/v 到/v 感情/n 的/ude1 存在/vn ，/w 对于/p 老年人/n 尤其/d 如此/rzv 。/w 
对于/p 王晖/nr 的/ude1 说法/n ，/w [长春市/ns 心理/n 医院/nis]/nth 专家/nnt 彭新贤/nr 表示/v 赞同/vn 。/w “/w 前行/v 的/ude1 时代/n 给/p 年轻人/n 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 心理压力/v ，/w 人们/n 有时候/d 想/v 让/v 脑子/n 歇/v 一歇/nz ，/w 可是/c 一旦/d 沉溺于/nz 某种/rz 不良/a 习惯/n ，/w 往往/d 带来/v 各种/rz 问题/n 。/w ”/w 彭新贤/nr 建议/n [过年/vi 回家/vi]/nz 的/ude1 年轻人/n ，/w 要/v 摆脱/v 手机/n 、/w 网络/n 的/ude1 依赖/vn ，/w 尽量/d 与/cc “/w 父母/n 的/ude1 节奏/n ”/w 同步/vd 。/w (/w 李彦国/nr 陈博宜/nr )/w 
