图/n 为/p 赵金/nr 照顾/v 生病/vn 的/ude1 妻子/n 刘洋/nr 摄/vg 
俗话说/vl ，/w “/w 夫妻/n 本/rz 是/vshi 同林鸟/nz ，/w 大难临头/vl 各自/rr 飞/vi ”/w ，/w 但/c 河北省/ns 万全县/ns 万全镇/ns [上/f 田庄村/ns]/ns 村民/n 赵金/nr [40/m 岁/qt]/mq 娶妻/nz ，/w 婚后/t 两年/mq 妻子/n 便/d 病倒/v 卧床不起/vl ，/w 从此/d 他/rr 成/v 了/ule 妻子/n 的/ude1 全部/m 依靠/v ，/w 他用/n 12年/t 的/ude1 时间/n 来/vf 证明了/v “/w 夫妻/n ”/w 两个/mq 字/n 的/ude1 真正/d 含义/n 。/w 
9日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 万全县/ns 万全镇/ns [上/f 田庄村/ns]/ns 赵金/nr 的/ude1 家中/s ，/w 他/rr 正/d 和/cc 妻子/n 高/a 凤翔/ns 躺在/v 炕上/nz 看电视/nz ，/w 看到/v 有人/r 进屋/vi ，/w 他/rr 小心翼翼/dl 地/ude2 将/d 妻子/n 抱/v 坐/v 起来/vf 。/w 高凤翔/nr 患有/v 严重/a 的/ude1 [类风湿/n 关节炎/n]/nhd ，/w 稍微/d 动/v 一下/mq 就/d 皱眉/vi 喊疼/nz ，/w 赵金/nr 一边/d 更加/d 小心/a 让/v 她/rr 坐/v 稳/a ，/w 一边/d 笑意/n 地/ude2 打趣/vi 她/rr ，/w “/w 被/pbei 惯/v 得/ude3 越来越/d 娇气/a 了/ule 。/w ”/w 
赵金/nr 今年/t [55/m 岁/qt]/mq ，/w 高凤翔/nr 年长/vi 他/rr [2/m 岁/qt]/mq ，/w 赵金/nr 41岁时/t ，/w 将/d 离异/vi 的/ude1 高/a 凤翔/ns 娶/v 回家/vn 中/f ，/w 一起/s 带/v 回家/vn 的/ude1 还有/v 一个/mq [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 。/w 赵金/nr 说/v ，/w 自己/rr 兄弟/n [6/m 人/n]/mq ，/w 他/rr 排行/v 老二/n ，/w 年轻时/nz 家境/n 贫穷/a ，/w [16/m 岁/qt]/mq 便/d 随/p 父亲/n 到/v 外地/s 做/v 搬运工/nnd 卖苦力/nz ，/w 最后/f 剩下/v 他/rr 一人/mq 迟迟/d 找/v 不/d 上/f 媳妇/n ，/w 一直/d 到/v [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 才/d 遇到/v 现在/t 的/ude1 妻子/n 高凤翔/nr 。/w 
赵金/nr 说/v ，/w 当时/t 高/a 凤翔/ns [独自/d 一人/mq]/nz 带着/vn 一个/mq 女儿/n ，/w 日子/n 非常/d 艰难/a ，/w 已/d 过/uguo 中年/n 的/ude1 赵金/nr 并/cc 没有/v 嫌弃/v 这/rzv 对/p 孤儿寡母/n ，/w 只/d 希望/v 有/vyou 个人/n 能/v 一起/s 过日子/vl ，/w 于是/cc ，/w 他/rr 依靠/v 种田/vn 和/cc 打零工/vi 让/v [一家/n 三/m 口/n]/nz 的/ude1 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 。/w 
然而/c 好景不长/vl ，/w 婚后/t 两年/mq ，/w 高凤翔/nr 被/pbei 查出/v 患有/v [类风湿/n 性/ng 关节炎/n]/nhd ，/w 而且/c 病情/n 越来越/d 严重/a ，/w 赵金/nr 带着/vn 妻子/n 四处/d 求医/vi ，/w 累计/vd 花费/v 了/ule 十多万元/m ，/w 但/c 病情/n 没有/v 任何/rz 好转/vi 。/w 
赵金/nr 说/v 到/v ，/w 开始/v 时/ng 妻子/n 生活/vn 还/d 能/v 自理/vn ，/w 打理/nz 一下/mq 家务/n ，/w 到/v 后来/t ，/w 浑身/n 的/ude1 骨头/n 只要/c 动/v 一下/mq 就/d [疼痛/an 难忍/v]/nz ，/w 完全/ad 躺在/v 了/ule 床/n 上/f 。/w 现在/t ，/w 妻子/n 一刻/mq 也/d 离不开/v 他/rr ，/w 幸好/d 镇里/n 给/p 妻子/n 办/v 了/ule 低保/n ，/w 他/rr 得空/vi 就/d 去/vf 田里/s 转一圈/nz ，/w 生活/vn 还/d 能/v 继续/v 。/w 
赵金/nr 说/v ，/w 现在/t 每天/r [三/m 四/m 点/qt]/mq 就/d 得/ude3 起床/vi ，/w 给/p 妻子/n 做好/v 饭/n ，/w 等/udeng [一口/mq 一口/mq]/nz 喂/v 妻子/n 吃完/v 饭/n ，/w 便/d 匆匆忙忙/z 到/v 田里/s 忙活/vi 儿/ng 。/w 中午/t 的/ude1 时候/n 又/d 要/v 赶回/v 来/vf 伺候/v 妻子/n ，/w 做饭/vi 、/w 喂/v 饭/n 、/w 洗衣/vi 、/w 洗碗/nz …/w …/w 农闲/b 的/ude1 时候/n 同样/d 不能/v 闲着/v ，/w 一边/d 照顾/v 妻子/n ，/w 一边/d 还要/d 去/vf 附近/f 的/ude1 工厂/nis 打工/vi ，/w 就/d 这样/rzv 一晃/v 就是/v 12年/t 。/w 
现在/t ，/w 高凤翔/nr 的/ude1 女儿/n 余/ng 静/a 已/d 结婚/vi 嫁人/v ，/w 谈起/v 继父/n 余静一/nr 脸/n 的/ude1 感激/vn ，/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 想/v 改/v 随/p 继父/n 姓/v ，/w 继父/n 虽然/c 没有/v 多少/ry 文化/n ，/w 但/c 却/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 。/w 
赵金/nr 说/v ，/w 现在/t 他/rr 只/d 希望/v 自己/rr 和/cc 女儿/n [两个/mq 家庭/n]/nz 能/v 和/cc 和/cc 美美/d ，/w 不管/c 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 困难/an ，/w 他/rr 都会/n 为/p 这个/rz 家/q 撑起/v 一片天/nz 。/w （/w 谭/vn 地/ude2 刘洋/nr 李江/nr ）/w 
