去年/t ，/w 习近平/nr 对/p 政法/n 工作/vn 曾/d 作/v 过/uguo 一系列/b 重要/a 批示/n ，/w 这种/r 频率/n 在/p 之前/f 并不/d 多/a 见/v 。/w 
在/p 这些/rz 批示/n 中/f ，/w 习近平/nr 多次/mq 提到/v “/w 平安/a 中国/ns ”/w 和/cc “/w 法治/n 中国/ns ”/w 这/rzv 两个/mq 关键词/n ，/w 这些/rz 提法/n 也/d 出现/v 在/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 中央/n 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn 中/f 。/w 
舆论/n 分析/vn 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 为/p 政法/n 工作/vn [重新/d 定位/vn]/nz 。/w 政法委/nis 逐渐/d 回归/v 统筹/vn 协调/v 社会/n 治理/vn ，/w 更多/ad 地/ude2 运用/v [法律/n 思维/n]/nz ，/w 推动/v 中国/ns 的/ude1 法治/n 进程/n 。/w 
政法/n 工作/vn 的/ude1 这/rzv 一/m 转型/vn ，/w 改变/v 了/ule 民众/n 的/ude1 安全感/n ，/w 以及/cc 官员/nnt 的/ude1 法治/n 意识/n 。/w 
日前/t ，/w 在/p 由/p 多家/mq 媒体/n 评选/vn 的/ude1 2013年/t [网络/n 热词/nz]/nz 和/cc 年度/n 汉字/n 中/f ，/w “/w 法/n ”/w 和/cc “/w 房/n ”/w 最终/d 当选/v 年度/n 汉字/n 。/w 
评选/v 机构/n 给/p 出/vf 的/ude1 理由/n 是/vshi ，/w 2013年/t 是/vshi 中国/ns 建设/v [法治/n 社会/n]/nz 至关重要/bl 的/ude1 一年/mq 。/w “/w 法/n ”/w 和/cc “/w 房/n ”/w 都/d 和/cc 老百姓/n 生活/vn 紧密/ad 相连/vi 。/w 
在/p 这/rzv 一年/mq 里/f ，/w 劳教/vn 制度/n 废除/v ，/w [公开/ad 审判/vn]/nz 薄熙来/nr 等/udeng 案件/n ，/w 并用/vi 微博/n 等/udeng 新媒体/nz 直播/vn 庭审/v ，/w 各地/rzs 连续/a 纠正/v 冤假错案/n ，/w 都/d 体现/v 了/ule [中国/ns 社会/n]/nz 对/p “/w 法/n ”/w 的/ude1 尊重/vn 。/w 
