两名/mq [育才/vn 学校/nis]/nz 的/ude1 学生/nnt 如今/t 只能/v 闲/v 在/p 家中/s 自学/vn 。/w 曹铮/nr 摄/vg 
曾经/d 的/ude1 “/w [桑园/n 育才/vn 学校/nis]/nt ”/w 已/d 成/v 一片/mq 废墟/n 。/w 曹铮/nr 摄/vg 
近日/t ，/w 郑州/ns 一/m 民办小学/nis 因/p 所在/n 村庄/n 拆迁/v 将/d 校内/s 在读/b 的/ude1 [30/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 提前/vd 停课/vi ，/w 并/cc 对/p 学生/nnt 下学期/nz 何处/rys 就读/vi 不予/v 安排/vn 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 如今/t ，/w 这些/rz 学生/nnt 的/ude1 家长/n ，/w 因为/c 孩子/n 忽然/d 就学/vn 困难/an 而/cc 一筹莫展/vl 。/w 
1月8日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 郑州市/ns 金水区/ns 桑园村/ns ，/w 该村/r 已/d 拆/v 得/ude3 面目全非/al ，/w 记者/nnt 仅/d 能/v 从/p 街边/d 红色/n 大门/n 上/f 残留/vn 的/ude1 “/w [桑园/n 育才/vn 学校/nis]/nt ”/w 几个字/nz 辨别/v 出/vf 学校/nis 昔日/t 所在/n 。/w 如今/t 的/ude1 [育才/vn 学校/nis]/nz ，/w 已经/d 遍布/v [断/v 瓦/n 残垣/nz]/nz ，/w [几/d 台/q]/mq 拆迁/v 用/p 的/ude1 大型/b 机器/n 仍/d 在/p 作业/vn 。/w 学校/nis 周围/f 冷冷清清/z ，/w 昔日/t [书声/nz 琅琅/nz]/nz 的/ude1 情形/n 未曾/d 留下/v [一/d 丝/n]/mq 痕迹/n 。/w 
记者/nnt 随后/d [电话/n 采访/v]/nz 了/ule 该/rz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 徐书国/nr 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi [湖北/ns 武汉/ns]/ns 人/n ，/w 几年/mq 前/f 到/v 郑州/ns 办/v 了/ule 这个/rz 学校/nis ，/w 起初/d 有/vyou [300/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq ，/w 按照/p [一/d 至/p 六/m 年级/n]/mq 标准/n 授课/vi ，/w 因/p 拆迁/v 已/d 辗转/vi 了/ule 三/m 、/w [四/m 个/q]/mq 地方/n 了/ule 。/w 2013年12月初/t ，/w 我们/rr 又/d 接到/v 桑园/n 城中村/nz 改造/vn 拆迁/v 的/ude1 通知/n ，/w 顾虑/n 到/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 所以/c 将/d 课程/n 提前/vd 进行/vn 完/vi 给/p 学生/nnt 放假/vi 了/ule 。/w ”/w 
徐书国/nr 还/d 提到/v ，/w 校方/n 已/d 为/p 学生/nnt 开具/v 了/ule 转学/vi 证明/v ，/w 并/cc 已/d 提前/v 通知/n 家长/n 相关/vn 情况/n 。/w 过/uguo 完/vi 年/qt 将/d 寻找/v 新的/a 校址/n ，/w 如果/c 找/v 不到/v 合适/a 的/ude1 地方/n ，/w 那么/c 这些/rz 学生/nnt 只有/c 自己/rr 想/v 办法/n 找/v 别的/rzv 地方/n 读书/vi 了/ule 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 辗转/vi 找到/v 该/rz 学校/nis 两名/mq 学生/nnt 及/cc 家长/n 。/w 家长/n 张富铭/nr 对/p [记者/nnt 陈述/v]/nz 道/qv ，/w 他/rr 是/vshi 河南/ns 许昌人/nr ，/w 有/vyou 两个/mq 女儿/n ，/w 分别/d 就读/vi 于/p [育才/vn 学校/nis]/nz 一年级/mq 和/cc [三/m 年级/n]/mq ，/w 学费/n 是/vshi 每人/r 每/rz 学期/n [1000/m 元/q]/mq 。/w “/w 去年/t 年底/f ，/w 两个/mq 女儿/n 一下子/mq 都/d 没/d 学/v 上/f 了/ule ，/w 天天/d 在家/vi 自学/vn 。/w 小/a 女儿/n 成绩/n 好/a ，/w 天天/d 吵着/nz 要/v 读书/vn 。/w 我们/rr 现在/t 都/d 不/d 敢/v 带/v 女儿/n 出门/vi ，/w 一/m 看到/v 别人/rr 家/q 的/ude1 孩子/n 还/d 背着/v 书包/n 上学/vi ，/w 她们/rr 就/d 问/v 我/rr ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 开学/vi ，/w 下学期/nz 去/vf 哪里/rys 上学/vi ，/w 问/v 的/ude1 我/rr 心里/s 可/v 不是/c 滋味/n 。/w ”/w 张富铭/nr 一筹莫展/vl 的/ude1 说道/v 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 张富铭/nr 在/p 郑州/ns 租住/nz 的/ude1 房子/n 较/d 简陋/a 。/w 大/a 女儿/n 正坐/v 在/p 床/n 上/f ，/w 给/p 小/a 女儿/n 读/v 课本/n 里/f 的/ude1 文章/n 听/v 。/w 见/v 记者/nnt 前来/vi ，/w 两个/mq 孩子/n 纷纷/d 拿出/v 在/p 学校/nis 时候/n 获得/v 的/ude1 奖状/n ，/w 争相/d 向/p 记者/nnt 表达/v 想/v 要/v 读书/vn 的/ude1 欲望/n 。/w 
在/p 张富铭/nr 向/p 记者/nnt 出示/v 的/ude1 两张/mq “/w 转学/vi 证明/v 上/f ”/w 上/f ，/w 写/v 有/vyou 学生/nnt 姓名/n 、/w 年龄/n 等/udeng [基本/a 信息/n]/nz ，/w 而/cc 转学/vi 原因/n 处/n 却/d [一片/mq 空白/n]/nz 。/w 证明/v 的/ude1 右/f 下角/nz ，/w 盖/v 有/vyou 该/rz 学校/nis 公章/n 。/w 
据/p 张富铭/nr 反应/vn ，/w 其他/rzv [学生/nnt 家长/n]/nz 也/d 陷入/v 了/ule 与/cc 他/rr 一样/uyy 的/ude1 困境/n 。/w “/w 公立/b 的/ude1 学校/nis 都/d 说/v 学生/nnt 已经/d 招/v 满/a 了/ule ，/w 私立/b 的/ude1 学校/nis 学费/n 太高/d ，/w 家里/s 的/ude1 经济/n 能力/n 已经/d 不能/v 支撑/vn 了/ule 。/w ”/w 张富铭/nr 皱/v 着/uzhe 眉头/n ，/w 望着/v 两个/mq 女儿/n 说道/v 。/w 
稍后/d ，/w 记者/nnt 来到/v [郑州/ns 金水区/ns 教/v 体局/nz]/nt 。/w 针对/p 上述/b 事件/n ，/w 该局/r [民办/b 教育/vn]/nz 管理/v 科/n 副科长/nnt 张清涛/nr 说/v ：/w “/w 这个/rz 学校/nis 是/vshi ‘/w 无证/nz 学校/nis ’/w 。/w 我们/rr 将/d 进行/vn 进一步/d 调查/vn ，/w 如果/c 情况/n 属实/a ，/w 将/d 尽力/d 帮/v 这些/rz 学生/nnt 落实/v 入学/vn 。/w ”/w 
此外/c ，/w 张清涛/nr 还/d 提醒/v [学生/nnt 家长/n]/nz ，/w 如果/c 证件/n 齐全/a ，/w 可/v 带/v 孩子/n 到/v 附近/f 学校/nis 咨询/vn 入/v 读/v 问题/n 。/w “/w 孩子/n 选择/v 学校/nis 就读/vi 的/ude1 时候/n ，/w 最好/d 不要/d 选择/v 这些/rz 手续/n 不/d 全/a 的/ude1 学校/nis ，/w 避免/v 影响/vn 孩子/n 的/ude1 学业/n 。/w ”/w (/w 曹铮/nr )/w 
