人民网/nz 南漳/ns 1月9日/t 电/n （/w 陈德顺/nr 石红/nr ）/w 日前/t ，/w 湖北/ns 南漳/ns 、/w 老河口/ns 两地/n 警方/n 热心/a 相助/v ，/w 找回/v [四/m 名/q]/mq 因/p 厌学/nz 结伴/vi [离家/vi 出走/vi]/nz 的/ude1 少女/n 。/w 
1月8日零时/t 许/v ，/w [南漳县/ns 公安局/nis]/nto 110/m 接/v 老河口/ns 警方/n 通报/v ：/w 1月6日/t ，/w 老河口市/ns [4/m 名/q]/mq 初中/nis 女学生/nz [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 其/rz 家人/n 万分/d 焦急/a 。/w 根据/p 初步/d 掌握/v 的/ude1 情况/n ，/w [四/m 名/q]/mq 少女/n 可能/v 躲藏/v 在/p 南漳县/ns 城关/ns 一带/n ，/w 请求/v 协查/nz 。/w 
接报/v 后/f ，/w 南漳/ns 110/m 指挥中心/nis 迅速/ad 指令/n [城关/ns 派出所/nis]/nto 和/cc 城区/n 夜间/n [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 在/p 城区/n 各/rz 宾馆/nis 、/w 旅店/nis 逐一/d 摸排/nz 查找/v ，/w 核实/v 身份/n 。/w 当日/t 凌晨/t 3时20分/t 许/v ，/w 经过/p [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 查找/vn ，/w 终于/d 在/p 该县/r 城关镇/ns 步行街/n 一/m 旅社/nis 找到/v [离家/vi 出走/vi]/nz 的/ude1 [四/m 名/q]/mq 老河口/ns 籍/ng 少女/n 。/w 
获悉/v [四/m 名/q]/mq [离家/vi 出走/vi]/nz 少女/n 被/pbei 找到/v 的/ude1 消息/n ，/w 老河口/ns 警方/n 连夜/d 赶往/v 南漳/ns 将/d [四/m 名/q]/mq 少女/n 安全/an 接/v 回/v ，/w 并/cc 送到/v 各自/rr 家中/s 。/w 
