原/b 标题/n ：/w 范冰冰/nr 林志玲/nr 舒淇/nr 唐嫣/nr 性感/a 美腿/nz 女星/nnd 大盘点/nz (/w 图/n )/w 
范冰冰/nr 林志玲/nr 舒淇/nr 唐嫣/nr 性感/a 美腿/nz 女星/nnd 大盘点/nz 
范冰冰/nr 早年/t 的/ude1 网游/n 代言/v 作品/n ，/w 这/rzv 组/n 修/v 片/q 前/f 的/ude1 照片/n 曝光/vi ，/w 将/d 范爷/nr 的/ude1 象/ng 腿/n 展露/v 无遗/nz 。/w 今天/t 。/w 小/a 编/v 就/d 来/vf 带/v 你/rr 盘点/v 中国/ns 最/d 具/vg 杀伤力/n 的/ude1 美腿/nz 女星/nnd 。/w 
