人民网/nz 麻城/ns 1月9日/t 电/n （/w 严模纲/nr ）/w 近日/t ，/w 笔者/n 从/p [麻城/ns 北站/nis]/nt 了解到/v ，/w 2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t 止/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f [麻城/ns 北站/nis]/nt 预计/v 将/d 发送/v 旅客/n [14/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d 发送/v 旅客/n [3500/m 人/n]/mq ，/w 较/d [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi 增长/v 4％/m 。/w 预计/v 客流/n 高峰/n 将/d 出现/v 在/p 2月5日/t （/w 农历/n [正月/t 初六/t]/nz ）/w 上车/v 人数/n 将/d 突破/v [7000/m 人/n]/mq 。/w 今年/t 春运/n 主要/b 以/p 沪杭/nz 、/w 武汉/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 几/m 大方向/n 为主/vi ！/w 今年/t 春运/n 期间/f 客流/n 成份/n 主要/b 以/p 探亲/vi 流/v 、/w 民工/nnd 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 为主/vi 。/w 由于/p 2014年/t 春节/t 较/d 去年/t 推/v 前/f [10/m 天/qt]/mq ，/w 节前/f 学生/nnt 放假/vi 较早/d ，/w 放假/vi 日期/n 大/a 都/d 集中/v 在/p 元月/t 上/f 中旬/t ，/w 因此/c 今年/t 将/d 会/v 出现/vn 春运/n 提前/vd 启动/v 的/ude1 现象/n ，/w 学生/nnt 流/v 与/cc 民工/nnd 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 接续/vn 出现/v ，/w 节前/f 客流/n 相对/d 分散/a ，/w 但是/c 临近/v 节日/n 时/ng 民工/nnd 流/v 与/cc 探亲/vi 流/v 会/v 出现/vn 叠加/vi ，/w 产生/v 节前/f 的/ude1 客流/n 高峰/n ；/w 春节/t 假日/n 期间/f 以/p 探亲/vi 、/w 旅游/vn 客流/n 为主/vi 。/w 节/q 后/f 由于/p 学生/nnt 返程/n 客流/n 主要/b 集中于/v 2月/t 下旬/t ，/w 与/cc 民工/nnd 客流/n 叠加/vi ，/w 探亲/vi 、/w 民工/nnd 、/w 学生/nnt 客流/n 交错/vi 出现/v ，/w 春运/n 后期/f 客流/n 将/d 高度/d 集中/v ，/w 沪杭/nz 方向/n 运能/n 矛盾/an 较为/d 突出/a 。/w 
同时/c ，/w 为/p 满足/v 春运/n 期间/f 旅客/n 需求/n ，/w 该/rz 站/vi 增加/v 了/ule [二/m 趟/qv]/mq 去/vf 上海/ns 的/ude1 动车/n 临客/n ，/w 具体/a 的/ude1 运行/vn 时刻/n 如下/vi ：/w G2524/x 次/qv (/w 汉口/ns 至/p 上海/ns 虹桥/ns )/w [麻城/ns 北站/nis]/nt 16：11/m ／/w 16：13/m 上海/ns 虹桥/ns 21：32/m 终/d 到/v 。/w G2718/x 次/qv (/w 汉口/ns 至/p 上海/ns 虹桥/ns )/w [麻城/ns 北站/nis]/nt 4：32/m ／/w 4：35/m 上海/ns 虹桥/ns 9：17/m 终/d 到/v 。/w 并/cc 于/p 节前/f 在/p 沪/b 汉/tg 间/f 加/v 开/v 了/ule [6/m 对/p]/mq 利用/v 夜间/n 天窗/n 开行/v 的/ude1 上海/ns 虹桥/ns 至/p 汉口/ns 的/ude1 [高速/b 动车/n]/nz 临客/n ，/w 具体/a 开行/v 日期/n 及/cc 运行/vn 时候/n 详见/nz 车站/n 公告/n 。/w 
为/p 方便/a 旅客/n 购票/v ，/w [麻城/ns 北站/nis]/nt 将/d 加大/v 对/p [自助/b 售票机/n]/nz 的/ude1 维护/vn 力度/n ，/w 安排/v 专人/n 盯/v 控/vn ，/w 保证/v 机器/n 运行/vn 良好/a 。/w 并/cc 建议/n 广大/b 旅客/n ，/w 为了/p 缓解/v 春运/n 期间/f 售票/vn 窗口/s 的/ude1 客流/n 压力/n 并/cc 针对/p 车票/n 预售/vn 期/qv 情况/n ，/w 建议/n 广大/b 旅客/n 网络/n 购票/v 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 方式/n 购买/v 车票/n 。/w 届时/d ，/w 车站/n 将/d 根据/p 客流/n 需要/v 设置/vn 当日/t 票/n 窗口/s ，/w 特定/b 时期/n 将/d 设置/v 学生/nnt 专/a 窗/ng 、/w 民工/nnd 专/a 窗/ng 等/udeng 。/w 同时/c 从/p 段/q 机关/n 、/w 多/a 经/p 等/udeng 部门/n 抽调/v 近/a [5/m 人/n]/mq 的/ude1 售票/vn 帮/v 班/n 队伍/n ，/w 确保/v 售票/vn 人员/n 充足/a ，/w 窗口/s 及时/ad 开启/v ，/w 满足/v 广大/b 旅客/n 购票/v 需求/n 。/w 
