杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 于/p 2012年初/t 相恋/v ，/w 从/p 遮遮掩掩/v 到/v 大方/a 承认/v 恋情/n 秀恩爱/nz ，/w 两年/mq 的/ude1 甜/a 密/a 交往/vn 终于/d 修成/v 正果/n 。/w 1986年/t 出生/vi 的/ude1 杨幂/nr [4/m 岁/qt]/mq 起/vf 开始/v 演戏/vi ，/w 2011年初/t 凭借/p 穿越剧/nz 《/w 宫/ng 》/w 洛晴川/nz 一角/n 大红大紫/al ，/w 成功/a 跻身于/v 国内/s 一线/n 大牌/n 女星/nnd 行列/n 。/w 下面/f 小/a 编/v 给/p 您/rr 带来/v 杨幂/nr 的/ude1 [几/d 大/a]/mq 绯闻/n 女友/n 。/w 
1/m ./w 华/b 汉/tg 
2011年/t ，/w 正当/a 《/w 宫/ng 》/w 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 之际/f ，/w 关于/p 女主角/nnt 杨幂/nr 的/ude1 男友/n 也/d 被/pbei 网友/n 曝光/vi ，/w 据知/nz 情人/n 透露/v ：/w 杨幂/nr 的/ude1 男友/n 是/vshi [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 富二代/n 同学/n ，/w 与/cc 韩寒/nr ，/w 郭敬明/nr 齐名/vi 的/ude1 “/w [京城/n 三/m 公子/n]/nz ”/w 之一/rz 的/ude1 华/b 汉/tg ，/w 两人/mq 的/ude1 交往/vn 近/a 一年/mq ，/w 据悉/v 出身/vn 豪门/n 的/ude1 华/b 汉/tg ，/w 身家/n 不比/p 杨子/nr 差/a ，/w 平时/t 也/d 接/v 拍/v 影视剧/n ，/w 但是/c 志/n 不/d 在/p 做/v 明星/nnd ，/w 并且/c 不/d 太/d 喜欢/vi 过度/d 被/pbei 关注/v ，/w 面对/v 自己/rr 与/cc “/w 富二代/n ”/w 华/b 汉/tg 恋爱/vi 这个/rz 传闻/n ，/w 杨幂/nr 随后/d 在/p 微博/n 上/f 哭/v 求/v ：/w “/w 别/d 再/d 被/pbei 男友/n 我/rr 了/ule 行吗/nz ?/w ”/w 。/w 而/cc 杨幂/nr 的/ude1 经纪人/nnt 也/d 直/d 斥/vg 网上/s 所/usuo 曝/vg 料/n 属/v 无中生有/vl 。/w 华/b 汉/tg 也/d 同时/c 站/vi 出来/vf 辟谣/v ：/w 我们/rr 只是/d [合作/vn 关系/n]/nz 并非/v [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n ，/w 祝愿/v 她/rr 的/ude1 演艺/n 事业/n 能/v 大红大紫/al 。/w 
