昨天/t 上午/t ，/w [第六/m 届/q]/mq 湖北/ns 文学奖/n 单/b 年/qt 奖/n [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p 武昌/ns 举行/v 。/w [十堰市/ns 作协/nis]/nt 的/ude1 《/w 十堰/ns 作家/nnt 》/w 等/udeng [5/m 家/q]/mq 文学/n 期刊/n 获/v “/w 优秀/a 文学/n 期刊/n 奖/n ”/w ，/w 《/w [长江/ns 文艺/n]/nz 》/w 编辑/nnt 何子英/nr 等/udeng [5/m 位/q]/mq 文学编辑/nnd 获/v 优秀/a 文学编辑/nnd 奖/n ，/w [今古/nz 传奇/n]/nz 传媒/n 集团/nis 刘敏/nr 等/udeng [3/m 位/q]/mq [青年/n 作家/nnt]/nz 获/v 文学/n 新锐/n 奖/n ，/w 滕肖澜/nr 的/ude1 中篇小说/n 《/w 握紧/v 你/rr 的/ude1 手/n 》/w 等/udeng [15/m 篇/q]/mq 作品/n 获得/v [长江/ns 文艺/n]/nz [优秀/a 作品/n]/nz 奖/n 。/w 
湖北/ns 文学奖/n 是/vshi 我省/n 文学/n 的/ude1 最高/a 奖项/n 之一/rz ，/w 由/p [湖北省/ns 作协/nis]/nt 组织/n 评选/vn 。/w 此前/t 一直/d 由省/v 财政/n 拨付/v 的/ude1 100万/m 评奖/vn 基金/n 的/ude1 利息/n 作为/p 评奖/vn 经费/n ，/w 每/rz 三年/t 评选/vn 一次/mq ，/w 授奖/vn 范围/n 也/d 仅限/nz 于/p 作品/n 奖/n 和/cc 新人奖/nz 。/w [第六/m 次/qv]/mq 作代会/n 后/f ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 每年/r 为/p 湖北/ns 文学奖/n 评选/vn 拨款/vi 80万/m 作为/p 奖金/n 。/w 2013年/t [第六/m 次/qv]/mq 湖北/ns 文学奖/n 开始/v 将/d 改为/v 每/rz 两年/mq 评选/vn 一次/mq ，/w 分/qt 单/b 、/w 双/q 年/qt 评选/vn 。/w 
省/n 作协/nis 主席/nnt 方方/nz 说/v ，/w 评选/vn 优秀/a 文学/n 期刊/n 一直/d 是/vshi 省/n 作协/nis 的/ude1 心愿/n ，/w 作家/nnt 的/ude1 水准/n 往往/d 取决于/v 该省/r 文学/n 期刊/n 的/ude1 水平/n 。/w 近年来/dl 我省/n [青年/n 作家/nnt]/nz 的/ude1 创作/vn 势头/n 非常/d 好/a ，/w 今年/t 的/ude1 “/w 文学/n 新锐/n 奖/n ”/w 竞争/vn 最为/d 激烈/a 。/w 她/rr 寄语/v 获奖者/n ，/w “/w 得奖/v 并非/v 你/rr 一人/mq 的/ude1 专属/b ，/w 如果/c 你/rr 一生/n 只/d 当/p 作家/nnt ，/w 得奖/v 容易/ad 让/v 你/rr 失去/v 当初/t 写作/vn 的/ude1 冲动/an ，/w 让/v 你/rr 忘掉/v 和/cc 世俗/n 的/ude1 距离/n ，/w 希望/v 获奖者/n 保持/v 警醒/vn ，/w 不要/d 因/p 得奖/v 失去/v 了/ule 精神/n 自由/a ，/w 忘记/v 关注/vn 人世/n 的/ude1 苦难/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 钟磬/nr 如/v 通讯员/nnt 吴小斌/nr 李腾/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
