“/w 迷恋/v 微信/nz 是/vshi 一种/mq 病/n 。/w ”/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 一位/mq 高/a 管/v 日前/t 在/p 公开/ad 活动/vn 中/f 称/v 。/w 
同日/d ，/w 阿里/ns 集团/nis “/w 手游/nz 平台/n 战略/n ”/w 首次/m 公布/v 。/w 阿里/ns 方面/n 称/v ，/w 将/d 以/p 8：2/m 的/ude1 “/w 颠覆性/nz ”/w 分成/vi 模式/n 挑战/vn [腾讯/ntc 游戏/n]/nz “/w 一家/n 独/d 大/a ”/w 的/ude1 生态/n 现状/n 。/w 
刘春宁/nr 挑战/vn “/w 老东家/nz ”/w 
1月8日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc [数字/n 娱乐/vn]/nz 事业群/nz 总裁/nnt 刘春宁/nr 在/p 移动/v 游戏/n 产业/n 年度/n 高峰/n 会上/n 首次/m 阐述/v 阿里/ns 集团/nis 的/ude1 “/w 手游/nz 平台/n 战略/n ”/w ：/w 对于/p 单机版/gi 游戏/n 合作者/n ，/w 第一年/t [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 将/d 完全/ad 免费/vd 为/p 其/rz 提供/v 服务/vn ，/w [联合/vd 运营/vn]/nz 的/ude1 游戏/n 则/d 采用/v 8：2/m 的/ude1 分成/vn 模式/n ，/w 其中/rz [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 仅/d 拿/v 20%/m 以/p 覆盖/v 成本/n 和/cc 用户/n 激励/vn ，/w 游戏/n 开发者/gi 获得/v 70%/m 的/ude1 收益/n ，/w 剩余/vn 10%/m 将/d 用于/v 支持/vn [农村/n 孩子/n]/nz 教育/vn 发展/vn 。/w 
阿里/ns 方面/n 称/v ，/w 8：2/m 是/vshi “/w 颠覆性/nz ”/w 的/ude1 分成/vn 模式/n ，/w 将/d 以此/d 挑战/vn [腾讯/ntc 游戏/n]/nz “/w 一家/n 独/d 大/a ”/w 的/ude1 生态/n 现状/n 。/w 
刘春宁/nr 此前/t 曾任/v [腾讯/ntc 公司/nis]/ntc 副总裁/nnt ，/w 负责/v 过/uguo 电子商务/nnd 、/w 在线/vn 视频/n 等/udeng 相关/vn 业务/n ，/w 去年/t [7/m 月份/n]/mq 宣布/v 离开/v 腾讯/ntc 。/w 几个月/mq 后/f 加盟/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc ，/w 任/v [数字/n 娱乐/vn]/nz 事业群/nz 总裁/nnt 。/w 
目前/t ，/w [手机/n 游戏/n]/nz 产业/n 最大/gm 的/ude1 玩家/n 是/vshi 腾讯/ntc 。/w 从/p 产品/n 分发/v 、/w 游戏/n 推广/vn 到/v 利润/n 分成/vi ，/w 腾讯/ntc 凭借/p 其/rz 庞大/a 的/ude1 用户/n 群体/n ，/w 占据/v 了/ule 绝大多数/m [市场/n 份额/n]/nz 。/w 根据/p 腾讯/ntc 2013年/t [第三/m 季度/n]/nz 财报/nz ，/w 总收入/n [155/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz [网络/n 游戏/n]/nz 收入/n [同比/n 增长/v]/nz 35.4%/m ，/w 达到/v [84/m ./w 243/m 亿元/q]/mq 。/w 
