据/p 新华社/nt 电/n [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 日前/t 公开/ad 了/ule 一批/mq 日军/n 侵华/vn 档案/n ，/w 其中/rz 包括/v 东条英机/nrj 、/w 梅津美治郎/nrj 、/w 南次郎/nz 等/udeng [日本/ns 靖国/nz 神社/nz]/nt 供奉/v 的/ude1 部分/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 侵华/vn 罪证/n 。/w 
据/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 馆长/nnt 尹怀/nr 介绍/v ，/w 总数/n 10万多卷/m (/w 册/q )/w 的/ude1 [日本/ns 关东军/nz]/nz 档案/n ，/w 是/vshi 全球/n 目前/t 数量/n 最多/ad 的/ude1 [侵华/vn 日军/n]/nz 档案/n ，/w 弥足珍贵/n ，/w 甚至/d 连/ulian 日本/ns 国内/s 都/d 没有/v 。/w 它们/rr 记录/v 了/ule 1931年/t 至/p 1945年/t [日本/ns 关东军/nz]/nz 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 统治/v 时期/n 的/ude1 各种/rz 事项/n ，/w 并/cc 涉及/v [侵华/vn 日军/n]/nz 在/p 中国/ns 很多/m 地方/n 的/ude1 暴行/n 。/w 1945年8月15日/t 日本/ns 宣布/v 投降/vn 后/f ，/w 日军/n 将/d 这批/r 档案/n 焚烧/v 了/ule 好/a 几天/mq ，/w 但/c 没有/v 来得及/v 彻底/ad 焚毁/v ，/w 便/d 匆匆/z 将/d 未/d 烧尽/nz 的/ude1 档案/n 埋/v 在/p 地下/s 。/w 1950年/t 吉林省/ns 在/p [建筑/n 施工/vn]/nz 时/ng 发现/v 了/ule 这些/rz 残破/vi 的/ude1 档案/n 。/w 
在/p 一份/mq 1935年/t 东条英机/nrj 发给/v [关东/ns 宪兵队/n 司令部/nnt]/nt 的/ude1 密级/n 为/p “/w 绝密/b ”/w 的/ude1 《/w 关东/ns 宪兵队/n 冬季/t 治安/n 肃正/nz 计划/n 》/w 中/f 规定/n ：/w 在/p 新京/nz (/w 今/tg 长春/ns )/w 、/w 哈尔滨/ns 、/w 奉天/ns (/w 今/tg 沈阳/ns )/w 、/w 吉林/ns 等/udeng 主要/b 城市/n 及/cc 周边/n 一日/t 行程/n 半径/n 内/f ，/w 进行/vn 肃正/nz 活动/vn ，/w 在/p 宪/ng 警/ng 机构/n 驻地/n 周围/f 半天/mq 行程/n 的/ude1 范围内/nz 设定/v 治安/n 肃正/nz 区域/n ，/w 抓捕/v 残余/n 的/ude1 抗日/vn 武装/n 及/cc 协助/v 抗日/vn 的/ude1 人员/n …/w …/w 阻断/v 粮食/nf 、/w 道路/n 、/w 武器/n 的/ude1 补给/vn 渠道/n 。/w 
档案/n 中/f 显示/v ，/w 南次郎/nz 签署/v 了/ule 多/a 份/q 《/w 关东军/nz 命令/n 》/w ，/w [主要/b 内容/n]/nz 是/vshi 对/p 日军/n 占领/v 的/ude1 [东北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 兵力/n 配属/v 进行/vn 变更/v ，/w 以及/cc 配备/v [装甲/b 列车/n]/nz 及/cc 装甲/b 轨道车/n ，/w 以便/d 更好/d 进行/vn 统治/vn 等/udeng 。/w 在/p 他/rr 签署/v 的/ude1 [另一/m 份/q]/mq 《/w 满洲国/n 治安/n 肃正/nz 计划/n 大纲/n 》/w 中/f ，/w 包括/v 了/ule 肃正/nz 方针/n 、/w 兵团/nis 行动/vn 、/w 宪/ng 警/ng 行动/vn 、/w 回收/v 民间/n 枪械/n 以及/cc 管理/vn 入/v 满/a 劳力/n 等/udeng 内容/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 档案/n 中/f 显示/v 侵华/vn 期间/f 日军/n 曾/d 多次/mq 在/p 新京/nz (/w 长春/ns )/w 举行/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 参拜/v 活动/vn ，/w 地点/n 选/v 在/p “/w 忠灵塔/nz ”/w 。/w 其中/rz 一份/mq 由/p 梅津美治郎/nrj 签署/v 的/ude1 《/w 关于/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 临时/b 大祭/nz 仪式/n 之/uzhi 件/q 报告/n 》/w 中/f ，/w 规定/n 于/p 1943年4月25日10点15分/t ，/w 在/p 新京/nz “/w 忠灵塔/nz ”/w 为/p 战死/v 英灵/n 举行/v 参拜/v 仪式/n ，/w 并/cc 附有/v 参拜/v 细节/n ，/w 具体/a 包括/v 参拜/v 时/ng 的/ude1 服装/n 、/w 队列/n 、/w 枪械/n 等/udeng 规定/n 。/w 
