昨天/t ，/w “/w [百家/nz 讲坛/n]/nz ”/w 主讲人/n 王立群/nr 携/v 《/w 宋太宗/nr 》/w 《/w 无/v 冕/ng 女皇/nnd 吕/nz 后/f 》/w 两本/mq 新书/n 亮相/vi [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz ，/w 并/cc 接受/v 了/ule 媒体/n 的/ude1 采访/vn 。/w 
在/p 王立群/nr 看来/v ，/w 宋太宗/nr 是/vshi 一代/n 英/b 君/ng ，/w 非/b 一代/n 仁君/nz 。/w “/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 多/a 面/nf 的/ude1 帝王/n 。/w 是/vshi [烛影/nz 斧/ng 声/qv]/nz 迷雾/n 中/f 的/ude1 刀斧手/nnd ，/w 是/vshi [金匮/nz 之/uzhi 盟/ng]/nz 的/ude1 阴谋家/n ，/w 是/vshi 提倡/v 文治/n 的/ude1 文化学者/nnd ，/w 亦/d 是/vshi 一个/mq 集权/vi 君主/nnt 。/w ”/w 王立群/nr 说/v 他/rr 研究/v 历史/n ，/w 尤其/d 对/p 宋代/t 情有独钟/vl ，/w 他/rr 说/v ，/w [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 接近/v 300年/t 的/ude1 朝代/n 不/d 超过/v [5/m 个/q]/mq ，/w 之所以/c 宋朝/ns 能/v 延续/vn 300年/t ，/w 是因为/c 开始/v 就/d 订/v 好/a 了/ule [祖宗/n 家/q 法/n]/nz ，/w 很好/ad 地/ude2 完成/v 了/ule 开国/b 、/w 守城/vi 的/ude1 交替/d 。/w 
当今/t 屏幕/n 上/f 的/ude1 吕/nz 后/f 角色/n 的/ude1 演绎/vn 屡见不鲜/vl ，/w 她/rr 的/ude1 专制/n 和/cc 残暴/a 给/p 世人/n 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 王立群/nr 深度/n 剖析/v 了/ule [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 第一位/mq 女/b 主/ag “/w 无/v 冕/ng 女皇/nnd ”/w 吕/nz 后/f 的/ude1 [传奇/n 一生/n]/nz 。/w 王立群/nr 说/v ，/w 吕/nz 后/f 也/d 有/vyou 好/a 的/ude1 一面/n ，/w 她/rr 的/ude1 血雨腥风/n 都/d 发生/v 在/p 宫内/f ，/w 并不/d 扰民/v 。/w 因此/c ，/w 她/rr [与/cc 民/ng 休息/v]/nz ，/w 奠定/v 了/ule 后来/t [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 盛世/n 。/w （/w 记者/nnt 蔡震/nr ）/w 
