不是/c 所有/b 的/ude1 女人/n 都/d 爱美/a 男/b ，/w 也/d 有/vyou 喜欢/vi 富豪/n 的/ude1 。/w 这/rzv 在/p [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 娱乐圈/nz 体现/v 的/ude1 更为/d 明显/a ，/w 女星/nnd 们/k 往往/d 和/cc 不止/v 一个/mq 富豪/n 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 关系/n 。/w 不管/c 是/vshi 工作/vn 上/f 、/w 还是/c 生活/vn 上/f ，/w 这些/rz 富豪/n 都/d 成为/v 女星/nnd 们/k 重要/a 的/ude1 依托/vn 。/w 娱乐圈/nz 女星/nnd 爱/v 富豪/n 几乎/d 也/d 成/v 了/ule 一种/mq 习惯/n ，/w 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 很多/m 女性/n 的/ude1 情史/nz 开始/v 变得/vi 丰富/a ，/w 现在/t 就/d 给/p 大家/rr 盘点/vn 一下/mq 娱乐圈/nz 和/cc [3/m 位/q]/mq 以上/f 富豪/n 有/vyou 过/uguo 情史/nz 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 。/w 台湾/ns [第一/m 美女/n]/mq 萧蔷/nr ，/w 对/p 富豪/n 们/k 有着/v 超强/d 的/ude1 杀伤力/n ，/w 而且/c 萧蔷/nr 本人/rr 也/d 喜欢/vi 游走/v 在/p 富豪/n 圈/qv ，/w 并且/c 不断/d 和/cc 政界/n 或者/c 富豪/n 传出/v 暧昧/a 。/w 顶着/v 美艳/a 性感/a 光环/n 的/ude1 萧蔷/nr 曾经/d 让/v 不少/m 富商/n 流连/v …/w …/w 曾/d 和/cc 富商/n 林金龙/nr 曝/vg 出/vf “/w 交往/vn 费/n ”/w 为/p 1年8000万/t 台币/n ，/w 又/d 被/pbei 狗仔/nz 拍/v 到/v 幽会/v 的/ude1 台湾/ns 某公司/nz 总经理/nnt 黄孔祥/nr 暧昧/a ，/w 继而/c ,/w 她/rr 抱着/v 爱犬/n 与/cc 已婚/vi 的/ude1 和/cc 展/vg 传播/v 老板/nnt 徐嘉森/nr 相约/v 吃饭/vn ，/w 萧蔷/nr 简直/d 成/v 了/ule 富豪/n 杀手/nnd !/w 
