人民网/nz 麻城/ns 1月9日/t 电/n （/w 刘霞/nr 程胜利/nr ）/w [一块/s 块/q]/mq 老/a 农田/n 变成/v 了/ule 肥沃/a 良田/n ，/w [一道/d 道/qv]/mq 臭水沟/nz 变成/v 了/ule 宽阔/a 的/ude1 标准/n 沟渠/n ，/w [一条/mq 条/q]/mq 田间/s 路/n 通向/v 村落/n ，/w [一口/mq 口/n]/mq 当家/vi 塘/ng 清/tg 波/n 荡漾/vi …/w …/w 
元旦/t 前夕/f ，/w 我们/rr 踏/v 着/uzhe 新年/t 的/ude1 脚步/n ，/w 走进/v 麻城市/ns 宋埠/nr 、/w 白果/nf 、/w 顺/v 河/n 等/udeng 乡镇/n [土地/n 整理/v]/nz 新/a 项目区/n ，/w 一番/mq 良田/n 美景/n 尽收/nz 眼帘/n 。/w 
2013年/t ，/w 麻城/ns 共/d 实施/v [土地/n 整理/v 项目/n]/nz [6/m ./w 8/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 已/d 于/p 当年/t 7月/t 前/f 全部/m 竣工/vi 。/w 前人栽树/i ，/w 后人乘凉/i 。/w 如今/t ，/w 建成/v 了/ule “/w 涝/ng 能/v 排/v 、/w 旱/a 能/v 浇/vn ”/w 的/ude1 [高标准/d 农田/n]/nz ，/w 在/p 地/ude2 里/f 干活/vi 感觉/n 心情/n 舒服/a 了/ule 许多/mq 。/w 白果镇/ns [冷铺/nz 河/n 村/n]/ns 书记/nnt 王光伦/nr 放下/v 农活/n ，/w 乐呵呵/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 现在/t 出门/vi 就是/v 水泥路/n ，/w 骑车/vi 方便/a 。/w 我家/n 门前/s 就/d 有/vyou 小桥流水/n ，/w 还有/v 跳舞/vn 的/ude1 广场/n ，/w 村里/n 的/ude1 一帮/mq 妇女/n 天天/d 在/p 这里/rzs 跳舞/vi ，/w 学/v 着/uzhe 城里人/n 爱/v 健身/vn 。/w 以往/t 总/b 说/v 我们/rr [冷铺/nz 河/n 村/n]/ns 好/a 冷/a ，/w 现在/t 可/v 热乎/a 了/ule ！/w ”/w 白果镇/ns [项目/n 负责人/nnt]/nnt 黄向良/nr 介绍/v ，/w 这里/rzs 每个/r 村/n 的/ude1 书记/nnt [思想/n 觉悟/n]/nz 都/d 非常/d 高/a ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 配合/v [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 还/d 常/d 帮忙/vi 做/v [群众/n 工作/vn]/nz 。/w 每次/r 遇到/v 困难/an ，/w [谈/v 家/q 畈村/ns]/ns 付/v 书记/nnt 总/b 要/v 村民/n 学会/v [换位/vn 思考/vn]/nz ：/w “/w 现在/t 修/v 条/q 路/n ，/w 修/v 个/q 塘/ng ，/w 要/v 投资/vn 几十万/m ，/w 光/n 靠/v 村里/n 负担/n 不/d 起/vf 。/w 有/vyou 了/ule [土地/n 整理/v 项目/n]/nz ，/w 国家/n 帮/v 我们/rr 把/pba 路/n 修好/vi 了/ule ，/w 渠道/n 排灌/vn 系统/n 完善/v 了/ule ，/w 淤泥/n 塘/ng 也/d 清理/v 了/ule ，/w 村庄/n 也/d 整治/vn 了/ule ，/w 环境/n 也/d 美化/v 了/ule ，/w 还/d 不用/d 村里/n 出/vf 一分钱/mq ，/w 这样/rzv 的/ude1 好事/n 怎么/ryv 能/v 不/d 支持/v 呢/y ？/w ”/w 
在/p 白果镇/ns [四/m 山/n 庙村/ns]/ns 项目区/n ，/w 老远/d 听到/v 一片/mq “/w 嘎嘎/o ”/w 的/ude1 鸭/ng 叫声/n 。/w 新/a 整理/v 出来/vf 的/ude1 [50/m 亩/q]/mq 水塘/n 边/k ，/w 一户/mq 邹姓/nr 人家/n 喂养/v 了/ule 上/f [千/m 只/d]/mq 鸭子/n ，/w 一道/d 渔网/n 将/d 池塘/n 拦腰/d 截住/v ，/w 一边/d 养鱼/vi ，/w 一边/d 养鸭/nz ，/w 真是/d 合理/a 利用/v ，/w 双双/q 丰收/vi ；/w 在/p 宋埠镇/ns 独山村/ns ，/w 笔者/n 看到/v 新/a 修/v 的/ude1 池塘/n [碧波/n 荡漾/vi]/nz ，/w 妇女/n 在/p 池/ng 中/f 浣衣/nz 洗菜/nz 拉/v 着/uzhe 家常/n ，/w 老汉/n 在/p 晒/v 谷场/nz 扬/vg 着/uzhe 稻谷/nf ，/w 儿童/n 在/p 收割/v 完/vn 的/ude1 稻田/n 里/f 嬉戏/vi 玩耍/vi ；/w 在/p 顺河镇/ns [八/m 大畈村/ns]/ns ，/w 顺着/p 层层/q 梯田/n 漫步/v 而/cc 上/f ，/w 白色/n 油/n [茶花/n 飘香/v]/nz ，/w 夕阳西下/vl ，/w [一幅/mq 幅/q]/mq 田成方/nr 、/w 树/n 成行/vi ，/w 渠成网/nr 、/w 路/n 相连/vi 的/ude1 美景/n 定格/vi 在/p 眼前/s ，/w 也/d 定格/vi 在/p 新农村/nz 的/ude1 画卷/n 里/f 。/w 
[土地/n 整理/v]/nz 结/v 硕果/n ，/w 沃野/n 良田/n 增收/v 多/a 。/w 据悉/v ，/w 2004年/t 以来/f ，/w 麻城市/ns 累计/vd 申报/vn 实施/v [土地/n 整治/vn]/nz 项目/n [18/m 个/q]/mq ，/w 使/v [27/m 万/d 亩/q]/mq “/w 望天丘/nr ”/w 变成/v 了/ule 农民/nnt 增收/v 致富/vn 国/n 的/ude1 “/w 金窝窝/nz ”/w ，/w 其中/rz ，/w 共/d 整治/vn 中/f 低产/b 农田/n 在/p 内/f 的/ude1 [基本/a 农田/n]/nz [24/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 改造/vn 低/a 丘岗/n 地/ude2 [3/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 这些/rz 改造/vn 后/f 的/ude1 项目区/n ，/w 机械/n 耕作/vn 率/v 平均/a 达到/v 90%/m ，/w 水源/n 平均/a 灌溉/vn 率/v 从/p 原来/d 的/ude1 60%/m 提高/v 到/v 95%/m ，/w 耕地/n 的/ude1 生产能力/n 平均/a 提升/v 15%/m ，/w [生产/vn 成本/n]/nz 平均/a 降低/v 10%/m 。/w [土地/n 整理/v 项目/n]/nz ，/w 使/v 全市/n [15/m 个/q]/mq 乡镇/n 办/v 、/w [120/m 多个/mq]/mq 村/n 、/w 30万/m 群众/n 受益/vi ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule 新农村/nz 发展/vn 。/w 
