原/b 标题/n ：/w 高晓松/nr 同桌/v 的/ude1 你/rr 拍电影/nz 版/n 周冬雨/nr 林更新/nr 演/v 同桌/v 
昨天/t ，/w 青春/n 爱情片/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 在/p 京/b 首次/m 举行/v 媒体/n 见面会/n 。/w 该片/r 创意/n 来源于/v 高晓松/nr 创作/vn 的/ude1 [校园/n 民谣/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 今年/t 正好/z 是/vshi 这/rzv 首/q 全民/n 歌曲/n 诞生/vi [20/m 周年/q]/mq ，/w 身为/v 影片/n 监制/vi 高晓松/nr 现场/s 表示/v ，/w 电影/n 粗剪/nz 版/n 就/d 把/pba 自己/rr 看/v 哭/v 了/ule 。/w 
歌曲/n 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 创作/vn 于/p 1994年/t ，/w 已/d 成为/v [校园/n 民谣/n]/nz 的/ude1 [经典/n 歌曲/n]/nz 。/w 高晓松/nr 透露/v 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz ，/w 歌曲/n 中/f 的/ude1 同桌/v 原型/n 是/vshi 他/rr 初中/nis 时/ng 深爱/v 的/ude1 一个/mq 同桌/v 女孩/n ，/w 后来/t 因为/c 家长/n 阻碍/v 而/cc 恋爱/vi 未果/v ，/w 15年/t 后/f 的/ude1 一次/mq [同学/n 聚会/vi]/nz 上/f ，/w 高晓松/nr 认出/v 了/ule 所有/b 同学/n ，/w 却/d 唯独/d 没有/v 认出/v 当年/t 的/ude1 同桌/v 。/w 
执导/v 过/uguo [四/m 部/q]/mq 影片/n 的/ude1 高晓松/nr 原本/d 想/v 亲自/d 拍/v 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 但是/c 担心/v 拍/v 不好/a 。/w 为了/p 让/v 电影/n 更/d 有/vyou [青春/n 活力/n]/nz ，/w 高晓松/nr 找到/v 了/ule [80/m 后/f]/mq 导演/nnt 郭帆/nr 。/w 影片/n 中/f ，/w 周冬雨/nr 、/w 林更新/nr 饰演/v 一对/mq “/w 同桌/v ”/w ，/w 两人/mq 的/ude1 同桌/v 情谊/n 从/p 小学/nis 、/w 初中/nis 、/w 高中/nis 、/w 大学/nis 一直/d 延续/v 到/v 毕业/vn 后/f 的/ude1 十年/mq ，/w 拍摄/v 地/ude2 更/d 辗转/vi 于/p 北京/ns 、/w 厦门/ns 、/w 纽约/nsf 、/w 费城/ns 中美/n 两国/mq [四/m 地/ude2]/mq ，/w 展现/v 了/ule 两人/mq 纯净/a 又/d 坎坷/an 的/ude1 20年/t 情感/n 历程/n 。/w 
据悉/v ，/w 影片/n 确定/v 将/d 于/p 今年/t 4月25日/t 公映/v 。/w (/w 记者/nnt 周南焱/nr )/w 
