人民网/nz 兴山/ns 1月9日/t 电/n （/w 郑晓丹/nr ）/w 日前/t ，/w [湖北省/ns 兴山县/ns 检察院/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 检察长/nnt 李云/nr 同志/n 编著/v 的/ude1 《/w 基层/n 法治/n [热点/n 问题/n]/nz 研究/vn 》/w 正式/ad [出版/v 发行/v]/nz 。/w 该书/r 收录/v 了/ule 李云/nr 同志/n 在/p 民商/nz 、/w 刑事/b 、/w 管理/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 理论/n [研究/vn 成果/n]/nz 60余篇/m ，/w 共计/v 41万余字/m ，/w 包括/v “/w 基层/n [法治/n 热点/n]/nz 案例/n 评析/v ”/w 和/cc “/w 基层/n 法治/n [热点/n 问题/n]/nz 浅析/vn ”/w [两/q 大/a]/mq 版块/n ，/w 是/vshi 其/rz 在/p 基层/n 工作/vn 多年/mq 的/ude1 理论/n [研究/vn 成果/n]/nz 汇集/v 。/w 
李云/nr 同志/n 系/v [最高/a 人民检察院/nis]/nto 首批/n “/w 全国/n 检察/b [理论/n 研究/vn]/nz 人才/n ”/w ，/w 是/vshi [湖北省/ns 人民检察院/nis]/nt “/w 检察/b 业务/n 专家/nnt ”/w 。/w 
