不管/c 承认/v 与否/u ，/w 拥有/v 高耸/v 胸部/n 的/ude1 女人/n 总是/d 能/v 更多/ad 的/ude1 吸引/v 男人/n 关注/v 的/ude1 目光/n 。/w 因此/c ，/w 为/p 争夺/v 曝光率/nz 而/cc 战/vg 的/ude1 女星/nnd 们/k 总是/d 在/p 胸部/n 上/f 大作/v 文章/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 作为/p 最/d 具/vg 杀伤力/n 的/ude1 武器/n 还/d 屡试不爽/vl 。/w 
蔡依林/nr 
1999年/t ，/w 蔡依林/nr 以/p “/w [少男/n 杀手/nnd]/nz ”/w 的/ude1 清纯/a 形象/n 出道/vi ，/w 胸部/n 平平/z ；/w 2003年/t ，/w 蔡依林/nr 推出/v 翻身/vn 作品/n 《/w 看/v 我/rr 72/m 变/v 》/w ，/w 改/v 走/v 性感/a 路线/n ，/w 胸部/n 也/d 变得/vi 突然/ad 有/vyou 料/n ；/w 2004年/t ，/w 蔡依林/nr 在/p 上海/ns 演唱/v 会上/n 以/p 爆乳/nz 装/v 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 秀出/nz 前所未见/n 的/ude1 傲/a 人/n 上/f 围/v ，/w 让/v 人/n 啧啧/o 惊奇/a 的/ude1 同时/c ，/w 赢得/v “/w G/x 奶/nf 天后/nz ”/w 的/ude1 美名/n 。/w 面对/v 隆胸/nz 的/ude1 质疑/vn ，/w 蔡依林/nr 坚称/v 只是/d 采用/v 了/ule 魔术/n 小/a 背心/n 、/w 法国/nsf 品牌/n 胸罩/n 、/w 针灸/n 、/w [精油/nz 按摩/vn]/nz 、/w [中药/n 调理/v]/nz 卡珀儿/nrf 活/v 巢/n 丰胸/vi 组合/vn 。/w 
