杨幂/nr 刘恺威/nr 大婚/nz [水上/s 婚礼/n]/nz 现场/s 直/d 击/vg ：/w [5000/m 朵/q]/mq [玫瑰/n 花瓣/n]/nz 铺设/v 红毯/nz 
杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 在/p 2012年1月8日/t 公布/v 恋情/n ，/w 据悉/v ，/w 为了/p 纪念/v 这个/rz 特别/d 的/ude1 日子/n ，/w 两人/mq 特别/d 选/v 在/p 2014年/t 同日/d 举办/v 婚礼/n 。/w 而/cc 大婚/nz 的/ude1 地点/n 选择/v 巴厘岛/nsf ，/w 则/d 是因为/c 两人/mq 拍戏/vi 时/ng 都/d 曾/d 去/vf 过/uguo 巴厘岛/nsf ，/w 对/p 该/rz 地/ude2 印象/n 很好/ad 。/w 
据/p 筹备/v 婚礼/n [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 共同/d 决定/v 将/d 举行/v 简约/a 温馨/a 的/ude1 小型/b 婚礼/n ，/w 而/cc 刘恺威/nr 一手包办/vl 婚礼/n 事宜/n ，/w 杨幂/nr 只/d 参与/v 了/ule 婚纱/n 和/cc 喜糖/nf 的/ude1 设计/vn 意见/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 杨幂/nr 的/ude1 婚纱/n 主打/v 轻盈/a 风格/n ，/w 但/c 款式/n 将/d 对/p 新郎/n 刘恺威/nr 全程/n 保密/vn ，/w 要/v 到/v 婚礼/n 当/p 天才/n 揭晓/vi 。/w 
圈内/d 好友/n 邀请/v 唐嫣/nr 为/p 代表/nnt 有可能/nz 在/p 北京/ns 补办/v 婚礼/n 
记者/nnt 昨晚/t 特地/d 探访/v 了/ule [二/m 位/q]/mq 新人/n 的/ude1 婚礼/n 所在地/n [宝格丽/nz 度假村/n]/nz ，/w 该/rz 酒店/nis 为/p 宝格丽/nz 旗下/d 的/ude1 奢华/a 六星级/b 会所/nis ，/w 租金/n 不菲/a ，/w 每晚/r 最低/a [1300/m 美金/q]/mq 起/vf ，/w 套房/n 更是/d 高达/v [8000/m 美金/q]/mq //w 晚/tg 。/w 据/p 酒店/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 届时/d 将/d 会/v 用/p [5000/m 朵/q]/mq 鲜花/n 将/d 凉亭/n 装饰一新/l ，/w 铺设/v 一条/mq 由/p [玫瑰/n 花瓣/n]/nz 组成/v 的/ude1 红毯/nz 直通/v 凉亭/n 中心/nis ，/w 整/v 座/q 凉亭/n 将/d 被/pbei 鲜花/n 环绕/v ，/w 极尽/nz 浪漫/a 。/w 

