9日/t ，/w 湖北省/ns 重点/n [文物/n 修复/v]/nz 工程/n —/w —/w 宣恩/nz 清代/t 观音堂/nz [修复/v 工程/n]/nz 全面/ad 展开/v 。/w 
观音堂/nz 位于/v 宣恩县/ns 高罗乡/nrf [黄/a 家河村/ns]/ns ，/w 建于/v 清/tg 光绪/n 二十三年/t ，/w [占地/v 面积/n]/nz [8/m 亩/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [1285/m 平方米/q]/mq 。/w 当时/t 观音堂/nz 的/ude1 修建/vn 汇集/v 了/ule [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 能工巧匠/n ，/w 建筑/n 中/f 有/vyou 徽派/nz “/w 马头墙/nz ”/w 、/w 北方/s 四合院/n 大门/n 、/w 云南/ns “/w 一颗印/nz ”/w 宅院/n 、/w 江南/nz “/w [四/m 水/n]/mq 归/v 一/m ”/w 天井院/nz 等/udeng ，/w 堪称/v 中国/ns 南北/f 建筑/n 的/ude1 精典/nz 荟萃/v 。/w 
上世纪/nz [抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 观音堂/nz 成为/v 武汉/ns 迁/v 来/vf 大学/nis 的/ude1 校舍/n ，/w 是/vshi 当时/t 知识青年/n 及/cc 佛教界/n 人士/n 抗日救亡/n 的/ude1 主要/b 汇集/v 点/qt 之一/rz 。/w 观音堂/nz 后/f 因/p 遭受/v 日/b 机/ng 轰炸/v 等/udeng 多种/m 原因/n ，/w 堂/ng 内/f 的/ude1 大部分/n 建筑/n 受损/vi 严重/a ，/w 现/tg 仅存/nz 中堂/n 、/w 后/f 厅/n 、/w 天井/n 、/w 鼓楼/ns 抱/v 亭/ng 等/udeng 。/w 
2013年/t ，/w 观音堂/nz [修复/v 工程/n]/nz 被/pbei 列为/v 湖北省/ns 重点/n [文物/n 修复/v]/nz 工程/n ，/w 并/cc 由/p [湖北省/ns 古建筑/n 保护/vn 中心/nis]/nt 进行/vn [勘察/vn 设计/vn]/nz ，/w 制定/v 《/w 观音堂/nz [文物/n 保护/vn]/nz [工程/n 勘察/vn]/nz [设计/vn 方案/n]/nz 》/w 。/w 
根据/p [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 观音堂/nz 将/d 分/qt 三期/b 进行/vn ，/w [第一/m 期/qv]/mq 主要/b 修复/v 后/f 堂/ng 糟朽/nz 坍塌/vi 的/ude1 梁架/nz ，/w 屋面/n 整体/n 翻修/v ；/w 修缮/vn 风化/vi 酥碱/nz 的/ude1 墙面/nz 、/w 天井/n 阶/ng 条石/n 等/udeng 。/w 一期/b [修复/v 工程/n]/nz 资金/n 约/d [108/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 于/p 2014年4月/t 完工/vi 。/w (/w 王恒罗/nr 汝曹/nz 旭/nz 峰/ng )/w 
