1月9日/t ，/w 2014年/t [黑龙江省/ns 博物馆/nis]/nt 重量级/b 开篇/n 之/uzhi 作/v 《/w [吉林省/ns 博物院/nis]/nt 藏/v 齐白石/nr [绘画/n 作品/n]/nz 特/ag 展/vg 》/w 开幕式/n 在/p [黑龙江省/ns 博物馆/nis]/nt 一楼/nz 阳光/n 大厅/n 隆重/ad 举行/v 。/w 
本次/r [黑龙江省/ns 博物馆/nis]/nt 《/w [吉林省/ns 博物院/nis]/nt 藏/v 齐白石/nr [绘画/n 作品/n]/nz 特/ag 展/vg 》/w 特/ag 从/p [吉林省/ns 博物院/nis]/nt 藏/v 齐白石/nr [书画/n 作品/n]/nz 中/f 遴选/v 出/vf [三十/m 五件/nz]/mq 精品/n ，/w 以/p 花鸟画/n 和/cc 人物画/n 为主/vi ，/w 兼有/v 水墨/n 和/cc 设色/vi 作品/n ，/w 有些/rz 微/ag 大写意/n ，/w 有些/rz 与/cc 细笔/nz 草虫/nz 结合/v ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 齐白石/nr [绘画/n 艺术/n]/nz 的/ude1 独特/a 风格/n 与/cc 魅力/n ，/w 为/p 观众/n 在/p 感知/v [书画/n 艺术/n]/nz 之/uzhi 美/b 的/ude1 同时/c 带来/v 深层次/nz 的/ude1 精神/n 享受/v 。/w 如此/rzv 大规模/b 的/ude1 齐白石/nr 画展/n 在/p 黑龙江省/ns 亦/d 尚属/nz 首次/m 。/w 
中国/ns [国家/n 一级/b 美术师/nnt]/nnt 张大光/nr 先生/n 向/p 中新社/nt 记者/nnt 介绍/v ，/w 齐白石/nr 是/vshi 中国/ns [二十/m 世纪/n]/nz 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 花鸟画/n 大师/nnt ，/w 出身/v 贫苦/a 农家/nnd ，/w [二/m 十七岁/mq]/mq 方始/d 走上/v 职业/n 画师/nnt 之/uzhi 路/n ，/w 凭借/p 对/p [绘画/n 艺术/n]/nz 超强/d 的/ude1 悟性/n 和/cc 一生/n 持之以恒/vl 勤奋/a 学习/v 的/ude1 毅力/n 及/cc 勇于/v “/w 衰/ag 年/qt 变法/vi ”/w 的/ude1 惊人/a 创造力/n ，/w 最终/d 成为/v 一代/n [艺术/n 巨匠/n]/nz ，/w 为/p 后世/n 留下/v 数量/n 众多/a 的/ude1 书/n 、/w 画/v 、/w 印/b 精彩/a 作品/n 。/w 浓厚/a 的/ude1 乡土气息/n ，/w 纯朴/a 的/ude1 农民/nnt 意识/n 、/w 天真/a 浪漫/a 的/ude1 童心/n 和/cc 富有/v 余味/n 的/ude1 诗意/n ，/w 是/vshi 齐白石/nr 艺术/n 的/ude1 内在/b 生命/n 。/w 其/rz 绘画/n 将/d [民间/n 美术/n]/nz 和/cc 文人画/nz 艺术/n 融为一体/vl ，/w [红花/n 墨/n 叶/ng]/nz 、/w 雅俗共赏/al ，/w 具有/v 笔墨/n 浑厚/a 、/w 色彩/n 鲜明/a 、/w 意境/n 新奇/a 、/w 情感/n 真挚/a 的/ude1 特点/n ，/w 开创/v 了/ule 传统/n 中国画/n 艺术/n 表现/v 的/ude1 新境界/nz 。/w （/w 潘喜超/nr 记者/nnt 解培华/nr 刘锡菊/nr ）/w 
