人民网/nz 武汉/ns 1月9日/t 电/n （/w 周恬/nr ）/w 今日/t ，/w 本/rz 网/n 从/p [湖北省/ns 政府/nis 金融办/nis]/nt 获悉/v ，/w “/w 2013年/t 湖北省/ns 金融/n 十件/nz 大事/n ”/w 出炉/v 。/w 这/rzv 十件/nz 大事/n 既有/v [武汉/ns 金融/n]/nz 改革创新/v [总体/n 方案/n]/nz ，/w 也/d 有/vyou “/w 新三板/nz ”/w 和/cc [四/m 板/ng]/mq 试点/vn 等/udeng 。/w “/w 十件/nz 大事/n ”/w [主要/b 内容/n]/nz 如下/vi ：/w 
[湖北省/ns 政府/nis]/nto 组织/n 制订/v 《/w [武汉/ns 金融/n]/nz 改革创新/v [总体/n 方案/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 已/d 上报/vi 国务院/nt 审批/vn 。/w 《/w 方案/n 》/w 提出/v 以/p [武汉/ns 城市圈/nz]/nz 为/p 主体/n ，/w 以/p 深化/v 产业/n 与/cc 金融/n 融合/v 为/p 主线/n ，/w 以/p 推动/v 武汉/ns 建设/v [中部/f 地区/n]/nz 金融中心/nis 为/p 主题/n ，/w 以/p 健全/v 多层次/n [金融/n 机构/n]/nz 和/cc [金融/n 市场/n 体系/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 以/p 推进/vi [科技/n 金融/n]/nz 、/w [消费/vn 金融/n]/nz 、/w [物流/n 金融/n]/nz 、/w [绿色/n 金融/n]/nz 等/udeng 创新/vi 业务/n 为/p 重点/n 内容/n ，/w 通过/p [5/m 到/v 7/m 年/qt]/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 把/pba 武汉/ns 建设/vn 成为/v [中部/f 地区/n]/nz 的/ude1 金融中心/nis 和/cc 全国/n 重要/a 的/ude1 [金融/n 机构/n]/nz 高端/nz 后援/n 服务/v 基地/nis 。/w 与/cc 之/uzhi 相/d 配套/vn ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 制订/v 了/ule 《/w [武汉/ns 区域/n 金融/n 中心/nis]/nt 空间布局/gi 规划/n 》/w ，/w 以/p 汉正街/ns 作为/p 未来/t 金融中心/nis ，/w 强化/v 汉口/ns 建设/v 大道/ns 、/w 王家墩/nr CBD/x 与/cc 武昌/ns 中/f 南路/n 、/w 中/f 北路/n “/w 两/m 核/n ”/w 的/ude1 辐射/vn 带动/v 作用/n ，/w 打造/v 光谷/nz 金融/n 后台/n 和/cc 科技/n [金融/n 创新/vi]/nz 基地/nis ，/w 形成/v “/w 一心/d 、/w 两/m 核/n 、/w 一/m 谷/ng ”/w 的/ude1 规划/n 空间结构/n 。/w 
二/m 、/w 湖北省/ns [社会/n 融资/vn 规模/n]/nz 突破/v [6000/m 亿元/q]/mq 
湖北省/ns 各项/r [贷款/n 余额/n]/nz [21903/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 年初/t 新增/v [3002/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15.8%/m ，/w 涉农/vn 和/cc [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n 增幅/n 高于/v 全部/m 贷款/n 增幅/n [3/m ./w 1/m 个/q]/mq 和/cc [3/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 全省/n 企业/n 在/p [资本/n 市场/n]/nz [直接/ad 融资/vn]/nz 总额/n 达到/v [1021/m 亿元/q]/mq 。/w 湖北省/ns [社会/n 融资/vn 规模/n]/nz 超过/v [6000/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 同期/f 多/a 增/v [1200/m 亿元/q]/mq 。/w 
三/m 、/w “/w 新三板/nz ”/w 和/cc [四/m 板/ng]/mq 试点/vn 成效/n 显/v 著/uzhe 
武汉/ns [东湖/ns 高新区/nz]/nz [40/m 家/q]/mq 企业/n 在/p 全国/n 中小企业/n [股份/n 转让/v]/nz 系统/n （/w “/w 新三板/nz ”/w ）/w 挂牌/vi ，/w 总股本/nz [10/m 亿/m 股/q]/mq ，/w 总市值/nz [37/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 全省/n [160/m 家/q]/mq 企业/n 在/p [武汉/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt （/w [四/m 板/ng]/mq ）/w 挂牌/vi ，/w 总股本/nz [39/m ./w 01/m 亿/m 股/q]/mq ，/w 总市值/nz [306/m ./w 98/m 亿元/q]/mq ，/w [364/m 家/q]/mq 企业/n 登记/vn 托管/vn ，/w [1765/m 家/q]/mq 企业/n 挂牌/vi 展示/v ，/w 累计/vd 为/p 挂牌/vi 、/w 托管/v [企业/n 融资/vn]/nz [55/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w [长江/ns 证券/nis]/nz 获/v 批/q 券商/nnd [柜台/n 交易/vn]/nz 业务/n 试点/vn 资格/n 。/w 武汉/ns [金融/n 资产/n]/nz 交易所/nis 实现/v 交易额/n [2254/m 亿元/q]/mq 。/w [武汉/ns 农畜/n 产品/n 交易所/nis]/nt 累计/vd 实现/v 交易额/n [107/m 亿元/q]/mq ，/w [武汉/ns 农村/n 综合/vn 产权/n 交易所/nis]/nt 累计/v 组织/n 交易/vn [1669/m 宗/vg]/mq ，/w 交易额/n [99/m ./w 69/m 亿元/q]/mq ，/w 涉及/v 农村/n [土地/n 面积/n]/nz [98/m ./w 16/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 惠及/v 16万/m 农户/n ，/w 为/p 农业/n 企业/n 、/w 专业/n 合作社/nis 和/cc 科技/n 示范户/n 发放/v [抵押/vn 贷款/n]/nz [11/m ./w 43/m 亿元/q]/mq 。/w 全省/n [11/m 家/q]/mq [资本/n 要素/n]/nz 市场/n 创新/vi 发展/vn ，/w 规范/v 运作/vn 。/w 
四/m 、/w [保险/n 资金/n]/nz 投资/vn 取得/v 新/a 突破/v 
[中国/ns 保监会/nz]/nt 与/cc [湖北省/ns 政府/nis]/nto 联合/vd 在/p 武汉/ns 举办/v [保险/n 资金/n]/nz 与/cc 湖北/ns [投资/vn 项目/n]/nz 对接/vi 活动/vn ，/w [20/m 余家/nz]/mq 保险公司/nis 与/cc [省级/b 重点/n]/nz [项目/n 对接/vi]/nz 。/w [合众/nz 人寿保险/n]/nz 公司/nis 合众/nz 优/ag 年/qt 生活/vn 养老/vn 社区/n 在/p 武汉市/ns 蔡甸区/ns 启动/v ，/w 是/vshi 国内/s 首/q 个/q 实物/n 养老/vn 保障/v 计划/n ，/w 首创/v 了/ule “/w 保单/n +/w 实物/n 对接/vi ”/w 模式/n 。/w 2013年/t ，/w 湖北省/ns 实现/v [保费/n 收入/n]/nz [656/m 亿元/q]/mq 。/w [保险/n 资金/n]/nz 在/p 湖北/ns 新增/v 意向/n 投资/vn 达/v [1300/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 到位/vi 投资/vn 超过/v [500/m 亿元/q]/mq ，/w [投资/vn 领域/n]/nz 包括/v 保障房/nz 、/w 地铁/n 、/w [城际/b 铁路/n]/nz 、/w 高速公路/n 、/w 机场/nis 、/w 专业/n 园区/n 开发/vn 等/udeng 。/w 
五/m 、/w 引进/v 美国/nsf 史/ng 带/v 金融/n 财团/nis 
美国/nsf 史/ng 带/v 金融/n 财团/nis 董事局/nis 主席/nnt 格林伯格/nrf 先生/n 10月24日/t 应邀/vi 专程/d 出席/v [第六/m 届/q]/mq 中国/ns  [武汉/ns 金融/n]/nz 博览会/n ，/w 与/cc [中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 政府/nis]/nto [主要/b 领导/n]/nnt 会谈/vi ，/w 接受/v 湖北省/ns 省长/nnt 王国生/nr 的/ude1 聘任/vn ，/w 担任/v 省长/nnt 特别/d 经济/n 顾问/nnt ，/w 与/cc [湖北省/ns 政府/nis]/nto 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 武汉市/ns 授予/v 其/rz 武汉市/ns [荣誉/n 市民/n]/nnt 。/w 美国/nsf 史/ng 带/v 金融/n 财团/nis 将/d 发挥/v 专业化/vn 、/w 国际化/vn 优势/n ，/w 与/cc 湖北省/ns 在/p 保险/n 、/w [金融/n 中介/n]/nz 、/w [科技/n 金融/n]/nz 、/w [消费/vn 金融/n]/nz 、/w 基金/n 、/w 规划/n 咨询/vn 、/w [人才/n 培养/v]/nz 、/w [资本/n 要素/n]/nz 市场/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 开展/v 全面/ad 合作/vn ，/w 共同/d 推进/vi [武汉/ns 区域/n 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn 。/w 
六/m 、/w [金融/n 创新/vi]/nz 亮点/n 纷呈/vi 
武汉/ns 获/v 批/q [消费/vn 金融/n 公司/nis]/nis 试点/vn ，/w 对/p 扩大/v 消费/vn 和/cc 建设/v [武汉/ns 区域/n 金融/n 中心/nis]/nt 将/d 起到/v 重要/a [促进/v 作用/n]/nz 。/w [大冶/ns 有色/b 集团/nis 财务/n 公司/nis]/nt 获/v [中国/ns 银监会/nz]/nt 批复/v 筹建/vn ，/w 搭建/v 了/ule [产/v 融/vi 结合/v]/nz 新/a 平台/n 。/w 2013年/t ，/w 湖北省/ns 新增/v [股份制/n 商业/n 银行/nis]/nis 市/n 州/n 分行/n [5/m 家/q]/mq ，/w 新增/v [农村/n 商业/n 银行/nis]/nz [14/m 家/q]/mq 、/w [村镇/n 银行/nis]/nz [21/m 家/q]/mq ，/w 武汉/ns 农商/nz 行/ng “/w 扫街/nz ”/w 式/k [服务/vn 模式/n]/nz 在/p 国务院/nt 小/a 微/ag [金融/n 服务/vn]/nz 电视电话/n 会上/n 推广/vn 。/w [海通/nz 证券/nis]/nz 于/p 2013年10月29日/t 成功/a 发行/v 了/ule [武汉/ns 地铁/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt [23/m 亿元/q]/mq 可/v 续期/v 公司债/nz （/w 永续/nz 债/n ）/w ，/w 这/rzv 是/vshi 全球/n [第二/m 支/q]/mq 、/w 国内/s 首例/n 永续/nz 债/n 。/w 新/a 设立/v [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz [107/m 家/q]/mq ，/w 新增/v 资本金/n [173/m ./w 67/m 亿元/q]/mq ，/w 总量/n 达到/v [345/m 家/q]/mq ，/w [资本金/n 总额/n]/nz [387/m ./w 17/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 发放贷款/v [1382/m ./w 72/m 亿元/q]/mq 。/w 
七/m 、/w 县域/n [金融/n 服务/vn]/nz 不断/d 改善/v 
金融/n 支持/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn “/w [五/m 个/q 一/d 工程/n]/nz ”/w 和/cc [农村/n 金融/n]/nz 服务/vn 全/a 覆盖/v 工作/vn 深入/ad 推进/vi 。/w 湖北省/ns 县域/n 法人/nnt [金融/n 机构/n]/nz 达到/v [110/m 家/q]/mq ，/w 行政村/n 转账/vn 电话/n 覆盖率/n 达到/v 100%/m 。/w 县域/n 贷款/n [同比/n 增长/v]/nz 21.7%/m ，/w 高/a 出/vf 同期/f 全部/m 贷款/n 增幅/n [5/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n ,/w 县域/n 贷存比/n 为/p 43.29%/m ，/w 同比/n 提高/v [1/m ./w 32/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 全年/n 共/d 培植/v [中小企业/n 信用/n]/nz 客户/n [2330/m 户/q]/mq ，/w 湖北省/ns 信用/n 企业/n 达到/v [10/m ./w 9/m 万/d 户/q]/mq 。/w 湖北省/ns 推广/vn “/w 双基/n 双赢/n 合作/v 贷款/n ”/w 支农/vn 新模式/nz ，/w 通过/p 加强/v [基层/n 党组织/n]/nz 和/cc 基层/n 信贷/n 机构/n 的/ude1 优势/n 对接/vi ，/w 打通/v 基层/n [金融/n 服务/vn]/nz “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w ，/w 试点/vn 一年/mq 来/vf ，/w 湖北省/ns 建立/v 村级/b （/w 社区/n ）/w 信贷/n 工作室/nis [522/m 个/q]/mq ，/w 发放贷款/v [17/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 
八/m 、/w 跨境/vn 人民币/n 和/cc 外汇/n 集中/v 运营/vn 试点/vn 顺利/ad 
湖北省/ns 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 自/p 2010年/t 开展/v 试点/vn ，/w 至/p 2013/m 年底/f 结算/v 量/n 突破/v [千/m 亿元/q]/mq 大关/n 。/w 2013年5月/t ，/w [国家/n 外汇/n 管理局/nis]/nto 批准/v 湖北省/ns 开展/v 跨国公司/nis [外汇/n 资金/n]/nz 集中/v [运营/vn 管理/vn]/nz 试点/vn ，/w [武钢/n 集团/nis]/nt 成为/v 湖北省/ns 开展/v [外汇/n 资金/n]/nz 集中/v [运营/vn 管理/vn]/nz 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 今后/t 将/d 按照/p “/w 成熟/a 一家/n 、/w 推进/vi 一家/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 吸纳/v 更多/ad 的/ude1 跨国公司/nis 参与/v 。/w 
九/m 、/w [渤海/ns 银行/nis]/ntcb 武汉/ns 分行/n 设立/v 
[中国/ns 银监会/nz]/nt 于/p 10月9日/t 批准/v [渤海/ns 银行/nis]/ntcb 在/p 武汉/ns 设立/v 分行/n 。/w 
[渤海/ns 银行/nis]/ntcb 是/vshi 国务院/nt 批准/v 设立/vn 的/ude1 全国性/n [股份制/n 商业/n 银行/nis]/nis ，/w 也/d 是/vshi [第一/m 家/q]/mq 在/p [发起/v 设立/v]/nz 阶段/n 就/d 引入/v 境外/s [战略/n 投资者/nnd]/nz 的/ude1 [中资/n 商业/n 银行/nis]/nt 。/w [渤海/ns 银行/nis]/ntcb 武汉/ns 分行/n 是/vshi [渤海/ns 银行/nis]/ntcb 在/p 全国/n 设立/v 的/ude1 [第/m 15/m 家/q]/mq 分行/n ，/w 也/d 是/vshi 四年/t 来/vf 湖北省/ns 引进/v 的/ude1 又/d 一家/n 全国/n [股份制/n 银行/nis]/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全国/n [12/m 家/q]/mq [股份制/n 商业/n 银行/nis]/nis 来/vf 湖北省/ns 设立/v [分支/n 机构/n]/nz 已/d 达/v [10/m 家/q]/mq 。/w 
十/m 、/w [第六/m 届/q]/mq 中国/ns  [武汉/ns 金博/nr 会/v]/nt 成功/a 举办/v 
10月24/t —/w 26日/t ，/w [第六/m 届/q]/mq 中国/ns  [武汉/ns 金融/n]/nz 博览会/n 暨/cc 中国/ns 中部/f （/w 湖北/ns ）/w [创业/vn 投资/vn]/nz 大会/n 在/p 武汉/ns 成功/a 举办/v 。/w 科技部/nz 、/w 中国人民银行/nto 、/w [中国/ns 银监会/nz]/nt 、/w [中国/ns 证监会/n]/nt 、/w [中国/ns 保监会/nz]/nt 等/udeng 中央/n 部门/n 领导/n ，/w 全国/n [100/m 多家/mq]/mq 银行/nis 、/w 证券/nis 、/w 期货/n 、/w 保险业/n [金融/n 机构/n]/nz 总部/nis 领导/n ，/w 国内外/s [200/m 多家/mq]/mq 知名/a 创投/nz 机构/n 和/cc [500/m 多家/mq]/mq [企业/n 负责人/nnt]/nz 出席/v 相关/vn 活动/vn 。/w 会上/n ，/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 、/w [中国/ns 太平/a 保险/n 集团/nis]/ntc 、/w [太平洋/ns 保险/n 集团/nis]/nt 、/w [中国/ns 信/n 达/v 集团/nis]/nt 、/w 美国/nsf 史/ng 带/v 集团/nis 与/cc 省政府/n 签署/v 全面/ad [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 。/w 本届/r 金博/nr 会/v 在/p [战略/n 合作/vn]/nz 、/w 论坛/n 主题/n 以及/cc [金融/n 国际化/vn]/nz 方面/n 特色/n 鲜明/a ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule [武汉/ns 金融/n]/nz 的/ude1 影响力/n 和/cc 辐射力/n 。/w 
