人民网/nz 竹山/ns 1月9日/t 电/n （/w 沈正军/nr 、/w 陈/vg 之一/rz ）/w “/w 我/rr 这/rzv 两天/mq 除了/p 找/v 孩子/n 还是/c 找/v 孩子/n ，/w 啥/ry 都/d 没/d 做/v ，/w 真是/d 感谢/v 你们/rr 帮/v 我/rr 找到/v 了/ule 孩子/n …/w …/w ”/w 。/w 元月/t 6日/t 上午/t ，/w 当/p 湖北/ns [竹山/ns 城关/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 把/pba 走失/v 的/ude1 姐弟俩/nz 送到/v 到/v 其/rz 母/ng 布/n 某/rz 面前/f 时/ng ，/w 布/n 某一/mq 把/pba 搂/v 过/uguo 孩子/n ，/w 连连/d 道谢/vi 。/w 
元月/t 4日19时/t 许/v ，/w 维吾尔族/nz 布/n 某/rz 和/cc 带着/vn 女儿/n 、/w 儿子/n 在/p 县/n 医院/nis 步行/vi 街口/s 卖/v 葡萄干/nf ，/w 收摊/vi 时/ng 姐弟俩/nz 人/n 独自/d 离开/v ，/w 不知去向/vl 。/w [城关/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 接警/v 后/f ，/w 迅速/ad 前往/v ，/w 民警/nnt 根据/p 姐弟俩/nz 的/ude1 照片/n ，/w 调取/v 县/n 医院/nis 附近/f 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 发现/v 两名/mq 貌似/v 新疆/ns 的/ude1 小孩/n 朝/tg 城西/d 方向/n 走/v ，/w 民警/nnt 立即/d 朝/tg 城西/d 各个/rz 商铺/n 店面/n 寻找/v ，/w 但/c 没有/v 任何/rz 线索/n 。/w 
根据/p 此/rzs 种/q 情况/n ，/w 派出所/nis 迅速/ad 增加/v 警力/n 向/p 姐弟俩/nz 可能/v 去/vf 的/ude1 地方/n 寻找/v ，/w 元月/t 6日11时/t 许/v ，/w 民警/nnt 在/p 位于/v 去/vf [三/m 台/q]/mq 方向/n 的/ude1 大桥/n 边/k 找到/v 姐弟俩/nz ，/w 民警/nnt 迅速/ad 把/pba 姐弟俩/nz 抱/v 到/v 派出所/nis ，/w 为/p 姐弟俩/nz 取暖/vi ，/w 买/v 吃/v 的/ude1 。/w 等/udeng 姐弟俩/nz 的/ude1 行动/vn 恢复/v 自如/a 后/f ，/w 把/pba 姐弟俩/nz 送到/v 其/rz 母/ng 手中/s 。/w 

