人民网/nz 竹溪/ns 1月9日/t 电/n （/w 程从东/nr 冯泉/nr ）/w “/w 今天/t 通过/p [网络/n 发票/n]/nz ‘/w [绿色/n 通道/n]/nz ’/w 进行/vn 开票/vi 的/ude1 纳税人/n 至少/d [40/m 个/q]/mq ，/w 一台/mq 电脑/n 完全/ad 不够/a 用/p ！/w ”/w 新年/t 上班/vi 首/q 日/b ，/w [竹溪县/ns 国税局/nis 办税/vn 厅/n]/nt 副主任/nnt 付华丽/nr 对/p 笔者/n 抱怨/v 到/v 。/w 
原来/d ，/w 自/p 去年/t 8月1日/t 正式/ad 推行/v [网络/n 发票/n]/nz 后/f ，/w [竹溪县/ns 国税局/nis]/nt 为/p 方便/a 广大/b 纳税人/n 开票/vi ，/w 迅速/ad 在/p 县局/nz 办税/v 大厅/n 开通/v 了/ule [网络/n 发票/n]/nz “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 后/f ，/w 众多/a 未/d 购置/v [网络/n 发票/n]/nz 打印机/n 的/ude1 个/q 体会/v 前来/vi 开票/vi ，/w 每/rz 遇/v 开票/vn 高峰/n 都会/n 引发/v “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w “/w 肠梗阻/n ”/w ，/w 致使/v 急需/vn 开票/vi 的/ude1 纳税人/n 焦急/a 等待/v 。/w 
该局/r 果断/a 实施/v “/w 听候/v 服务/vn ”/w ，/w 即/v 纳税人/n 可/v 提前/vn 预约/v 开票/vn 干部/nnt 开票/vi ，/w 并/cc 按/p 开票/vi 的/ude1 [紧急/a 程度/n]/nz 排好/nz 开票/vi 队列/n ，/w 税务/n 干部/nnt 引导/v 纳税人/n 打印/v 发票/n 、/w 系统/n 验/v 旧/a 以及/cc 到/v 前台/n 换领/nz 新/a 发票/n 等/udeng 的/ude1 一条龙/n 式/k 服务/vn 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 截至/v 日前/t 该项/r 服务/vn 自/p 今年/t 实施/v 以来/f ，/w 已/d 服务/vn 200余人次/m ，/w 开具/v 发票/n [500/m 份/q]/mq ，/w 及时/ad 化解/v 了/ule 开票/vi “/w 肠梗阻/n ”/w 。/w 

