图/n 为/p 音乐剧/n 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 。/w 
图/n 为/p 音乐剧/n 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 。/w 
“/w 相爱/vi 把/pba 衣服/n 赠送/v ，/w 回家/vi 撒谎/vi 骗/v 爹娘/n ，/w 今天/t 过/uguo 桥/n 遇/v 大风/n ，/w 风吹/v 了/ule 风吹/v 了/ule ，/w 衣服/n 被/pbei 吹/v 上/f 了/ule 天空/n …/w …/w ”/w 1月8日/t 晚间/t ，/w 演绎/v 中国/ns 唯一/b 海洋/n 少数民族/n 京族/nz 文化/n 的/ude1 音乐剧/n 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 正式/ad 在/p 广西/ns 防城港/ns 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
京族/nz 聚居/vi 在/p 中/f 越/d 边境/s 防城港/ns 东兴市/ns 的/ude1 澫/n 尾/ng 、/w 巫/ng 头/n 、/w 山/n 心/n [三/m 岛/n]/mq ，/w 迄今/d 已有/v [500/m 多年/mq]/mq 历史/n 。/w 根据/p 京族/nz 民谣/n 改编/v 的/ude1 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 是/vshi 中国/ns [第一/m 部/q]/mq 反映/v 京族/nz 文化/n 的/ude1 音乐剧/n 。/w 
音乐剧/n 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 讲述/v 现代/ntc 京族/nz “/w 哈妹/nz ”/w 苏海琴/nr 在/p 都市/n 里/f 打拼/v 多年/mq ，/w 被/pbei 城市/n 的/ude1 喧嚣/vn 所/usuo 困惑/an ，/w 于是/cc 回到/v 京岛/nz 寻找/v “/w 精神/n 的/ude1 家园/n ，/w 儿/ng 时/ng 的/ude1 天堂/n ”/w 。/w 恰逢/v 京岛/nz 举行/v 盛大/b 的/ude1 传统/n “/w 哈/b 节/q ”/w ，/w 苏海琴/nr 在/p 家乡/n 度过/v 几日/n 欢乐/a 、/w 淳朴/a 的/ude1 时光/n ，/w 也/d 寻回/v 自己/rr 精神/n 深处/s 的/ude1 迷失/vn ，/w 重回/v 本/rz 真/a 展现/v 一个/mq 真正/d 的/ude1 “/w 哈妹/nz ”/w 具有/v 的/ude1 坚强/a 、/w 勇敢/a 、/w 能歌善舞/vl 的/ude1 美好/a 品质/n ，/w 也/d 寻回/v 了/ule 自己/rr 曾/d 失去/v 的/ude1 爱情/n 。/w 
家住/v 澫/n 尾/ng 村/n 的/ude1 京族/nz 观众/n 苏凯/nr 说/v ，/w 看完/v 音乐剧/n 后/f ，/w 他/rr “/w 既/c 高兴/a ，/w 又/d 感动/v ”/w ，/w 高兴/a 的/ude1 是/vshi 自己/rr 的/ude1 民族/n 又/d 增加/v 了/ule 一些/mq 代表性/n 事物/n 让/v 全国/n 乃至/c 世界/n 所/usuo 知悉/v ，/w 感动/v 的/ude1 是/vshi [相关/vn 部门/n]/nz 在/p 京族/nz 文化/n 的/ude1 传播/vn 中/f 给予/vn 的/ude1 大力支持/v 。/w 
音乐剧/n 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 编剧/nnt 之一/rz 、/w [广西/ns 文联/nis]/nt 副主席/nnt 常剑钧/nr 介绍/v 说/v ，/w 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 取材/vi 于/p 京族/nz 流传/v 百年/mq 的/ude1 “/w 哈/b 哥/n ”/w 与/cc “/w 哈妹/nz ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 是/vshi 一部/mq 具有/v 浓郁/a 地域/n 、/w [民族/n 特色/n]/nz 的/ude1 音乐剧/n 。/w 将/d 一首/mq 京族/nz 流传/v 了/ule [数百/m 年/qt]/mq 的/ude1 民歌/n 通过/p 现代/ntc 手法/n 演绎出/nz 现代/ntc 爱情/n [励志/n 故事/n]/nz 。/w 在/p 筹备/vn 该剧/r 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 剧组/nis 部分/n [工作/vn 人员/n]/nnt 专程/d 到/v 京岛/nz 等/udeng 京族/nz 聚居地/n 采风/vi 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 与/cc “/w 哈妹/nz ”/w 、/w 渔民/nnd 交朋友/vl ，/w 了解/v 京族/nz 的/ude1 信仰/vn 和/cc 追求/v ，/w 力图/v 将/d 京族/nz 的/ude1 原生态/n 内在/b 精神/n 和/cc 外在/b 表现/v 淋漓/z 展现/v 。/w 
常剑钧/nr 表示/v ，/w 《/w 过/uguo 桥/n 风吹/v 》/w 今后/t 还/d 会/v 进行/vn 修改/v 、/w 加工/vn ，/w 参加/v 国家级/b 各种/rz 艺术/n 评奖/vn ，/w 并/cc 将/d 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 及/cc [东南亚/nsf 地区/n]/nz 演出/vn ，/w 弘扬/v 广西/ns 独有/v 的/ude1 京族/nz 文化/n 和/cc 边海/nz 文化/n 。/w 
作为/p 中国/ns 唯一/b 海洋/n 少数民族/n ，/w 京族/nz 日益/d 为/p 海内外/s 所/usuo 熟知/v 。/w 2013年11月/t ，/w 应/v [台北/ns 艺术/n 大学/nis]/ntu 邀请/v ，/w 东/f 兴/v “/w [京族/nz 三/m 岛/n]/nz ”/w 的/ude1 京族/nz 文艺/n 爱好者/n 与/cc 来自/v 越南/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 艺术家/nnt 同台/vd 演出/vn ，/w 向/p 世界/n 展现/v 绚烂/a 多姿/a 的/ude1 京族/nz 文化/n ，/w 促进/v [两岸/n 文化/n]/nz 和/cc 亚太/b [传统/n 艺术/n]/nz 的/ude1 传承/vn 与/cc 交流/vn 。/w (/w 李敏军/nr 陈晶晶/nr )/w 
