严复/nr (/w [1854/m ~/w 1921/m 年/qt]/mq )/w 字/n [几/d 道/qv]/mq ，/w 一字/mq 又/d 陵/ng ，/w [福建/ns 闽侯/nz]/ns 人/n ，/w [中国/ns 近代/t]/nz 杰出/a 的/ude1 [启蒙/vn 思想家/nnd]/nnd 、/w 教育家/nnt 、/w 翻译家/nnd 和/cc 伟大/a 的/ude1 爱国者/n 。/w 1877年/t ，/w 严复/nr 赴/v [英国/ns 格林尼/nrf 治/v 皇家/n 海军/nnd 学院/nis]/nt 学习/v 海军/nnd 。/w 其间/f ，/w 他/rr 大量/m 研读/v [西方/ns 哲学/n]/nz 、/w 政治/n 与/cc 社会科学/n 著作/gi ，/w 并/cc [实地/d 考察/v]/nz 英国/ns 社会制度/n ，/w 探究/v 富强/a 之/uzhi 道/qv 。/w 1879年/t 严复/nr 回国/vi ，/w 先后/d 任教/vi 、/w 任职/v 于/p 福州/ns 船/n 政/ng 、/w [北洋/b 水师/nnd]/nt 等/udeng 。/w [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 后/f ，/w 他/rr 致力于/v 翻译/vn 《/w 天演论/n 》/w 等/udeng ，/w 以/p 启/v 民智/n 。/w 
[福建省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 张昌平/nr 在/p 纪念/v 大会/n 上/f 说/v ，/w 严复/nr 是/vshi [中国/ns 近代/t]/nz 的/ude1 “/w 思想/n 先驱/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 福建/ns 人/n 的/ude1 骄傲/an ，/w “/w 我们/rr 今天/t 纪念/v 严复/nr 先生/n ，/w 就是/v 要/v 继承/vn 他/rr 爱国/a 兴邦/vi 的/ude1 情怀/n ，/w 要/v 学习/vn 他/rr 首倡/v 变革/vn 的/ude1 思想/n ，/w 要/v 弘扬/v 他/rr 维护/v 国家/n 统一/vn 的/ude1 精神/n ”/w 。/w 
严复/nr 是/vshi 两岸/n 同胞/n 的/ude1 共同/d 记忆/n 。/w 作为/p 毕业/v 于/p [马尾/ns 船/n 政/ng 学堂/nnt]/nt 的/ude1 中国/ns 最早/d 现代/ntc 海军/nnd 成员/nnt ，/w 严复/nr 生前/t 勘测/vn 过/uguo 台湾/ns 的/ude1 海防/ns ，/w 为/p 台湾省/ns 海岸/n 版图/n 的/ude1 界定/vn 作出/v 历史性/n 贡献/n ；/w 甲午战争/nz 后/f ，/w 严复/nr 投入/v 反/vi 割/v 台/q 抗日/vn 斗争/vn 中/f ，/w 并/cc 提出/v 维护/vn [国家/n 主权/n]/nz 和/cc 统一/vn 的/ude1 “/w 能/v 群/ng 保/v 种/q ”/w 理论/n 。/w 台湾/ns 学者/nnt 黄克武/nr 表示/v ，/w 严复/nr 的/ude1 后人/n 居于/v [海峡/n 两岸/n]/nz ，/w 希望/v 严复/nr 的/ude1 思想/n 遗产/n 能够/v 促进/vn 两岸/n 和谐/a 互动/vn ，/w 建立/v 思想/n 共识/n 。/w 
