人民网/nz 武汉/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 30年/t 辛勤/ad 耕耘/vi ，/w 30年/t [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 30年/t 硕果累累/vl 。/w 1月9日/t ，/w 值/n 《/w 书法报/nz 》/w 创刊/vi [30/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 书法报/nz 以/p 纪念/v 茶话会/n 的/ude1 形式/n 喜/v 过/uguo 30年/t 华诞/n 。/w 60多名/m [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 围绕/v 《/w 书法报/nz 》/w 历史/n 、/w 现状/n 和/cc 发展/vn ，/w 畅想/vn 未来/t 。/w 大家/rr 一致/a 希冀/v ：/w 《/w 书法报/nz 》/w 继续/v 为/p 弘扬/v [中华民族/n 文化/n]/nz 作出/v 贡献/n ，/w 让/v 中华/nz 书法/n 文化/n 在/p 世界/n 范围内/nz 不断/d 扩展/v 。/w 
1984年1月1日/t ，/w 伴随/v 着/uzhe 当代/t 书法/n 的/ude1 复苏/vn ，/w 中国/ns 书坛/n 第一张/mq 专业/n 报/n 《/w 书法报/nz 》/w 应运而生/vl 。/w 30年/t ，/w 该报/r 已经/d 发行/v 海内外/s [20/m 多个/mq]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 。/w 因/p 其/rz 创刊/vi 最早/d ，/w 发行量/n 最大/gm ，/w 集/q 知识性/n 、/w 艺术性/n 、/w 思想性/n 和/cc 趣味性/n 于/p 一体/n ，/w 而/cc 成为/v “/w [中国/ns 书法/n]/nz 第一/m 报/n ”/w 。/w 
《/w 书法报/nz 》/w 30年/t 的/ude1 发展/vn 体现/v 了/ule 在/p 文化/n 创新/vi 方面/n 的/ude1 “/w 敢为人先/vl ”/w 的/ude1 精神/n ，/w [湖北省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 、/w [湖北省/ns 书画/n 研究会/nis]/nt 主席/nnt 杨斌庆/nr 认为/v ，/w 书法/n 是/vshi [中华民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 符号/n ，/w 《/w 书法报/nz 》/w 不仅/c 在/p 湖北/ns 、/w 全国/n 乃至/c 世界/n 范围内/nz 产生/v 了/ule [重大/a 影响/vn]/nz ，/w 为/p 弘扬/v 中华/nz 族/ng 文化/n 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
现任/v 《/w 书法报/nz 》/w 报社/nis 社长/nnt 、/w 总编辑/nnt 舟/n 恒/ag 划/v 表示/vn ，/w 将/d 用/p [3/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 在/p 全国/n 创建/v [1000/m 个/q]/mq 工作/vn 站点/n ，/w 同时/c 做好/v 笔墨纸砚/n 、/w [文化/n 用品/n]/nz 产品/n 的/ude1 开发/vn 和/cc 产品/n 的/ude1 营销/vn 同时/c 延伸/v 社/n 服务/v 功能/n ，/w 做到/v 同步/vn 发展/vn 。/w 《/w 书法报/nz 》/w 社/n 首任/b 社长/nnt 孙方/nr 则/d 期待/v 《/w 书法报/nz 》/w 继续/v 把/pba 中国/ns 的/ude1 书法/n [文化/n 艺术/n]/nz 推广/vn 大/a 海外/s 去/vf ，/w 推动/v [中华/nz 文化/n]/nz 向/p 世界/n 扩展/v 。/w 
[近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 书法报/nz 先后/d 承办/v 了/ule 第一届/mq 、/w [第二/m 届/q]/mq 全国/n [老年/n 书法/n]/nz 作品展/n 和/cc [全国/n 第三/m 届/q 扇面/n 书法/n 艺术展/n]/nz 等/udeng 国家级/b 展览/vn ，/w 开/v 专业/n 媒体/n 承办/v 国家级/b 展览/v 先河/n ，/w 2008年/t 《/w 书法报/nz 》/w 荣获/v [第二/m 届/q]/mq [中国/ns 书法/n 兰亭奖/nz]/nz 、/w [编辑/nnt 出版/v]/nz 奖/n 。/w 同时/c ，/w 书法/n 报社/nis 被/pbei [湖北省/ns 保/v 业/ng 协会/nis]/nt 评为/v “/w 全省/n 报业/nis 经营管理/v [先进/a 单位/n]/nz ”/w ，/w 被/pbei [中国/ns 书法/n]/nz 媒体/n 联谊会/nis 评为/v “/w [先进/a 集体/n]/nz ”/w 。/w 
茶话会/n 上/f ，/w 大家/rr 满怀深情/vl ，/w 畅所欲言/vl ，/w [一致/a 认为/v]/nz ，/w 《/w 书法报/nz 》/w 编/v 文辑/nz 史/ng ，/w 书/n 地/ude2 法/n 天/qt ，/w 为/p 继承/v 和/cc 振兴/v [中国/ns 传统/n]/nz [书法/n 艺术/n]/nz 做出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz ，/w 是/vshi 广大/b 书法家/nnt 何/ry 书法/n 爱好者/n 的/ude1 良师益友/n ，/w 通过/p 《/w 书法报/nz 》/w 让/v 中华/nz 书法/n 文化/n 在/p 世界/n 范围内/nz 不断/d 扩展/v 。/w 

