3日/t ，/w 副省长/nnt 梁惠玲/nr 前往/v 潜江/ns 查看/v 农田水利/n 基本建设/n ，/w 要求/n 各地/rzs 抢/v 抓/v [有利/a 时机/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 群众/n 和/cc 新型/b [经营/vn 主体/n]/nz 作用/n ，/w 科学/n 谋划/v ，/w 保/v 质量/n 、/w 抢/v 进度/n ，/w 迅速/ad 掀起/v 新/a 一轮/mq [农田水利/n 建设/vn]/nz 高潮/n ，/w 为/p 农业/n 增产/v 农民/nnt 增收/v 提供/v 有力/a 保障/vn 。/w 
近年来/dl ，/w 潜江市/ns 坚持/v 政府/nis 引导/v 性/ng 投入/v 与/cc [市场/n 机制/n]/nz 运作/vn 相结合/nz ，/w 建立/v 了/ule 以/p 财政/n 补助/v 资金/n 为/p 引导/v 、/w 农民/nnt 自愿/vd 出资/vi 出/vf 劳/ng 为/p 主体/n 、/w [其他/rzv 经济/n 组织/n]/nz 参与/v 的/ude1 多元化/vn 投入/v 机制/n ，/w 破解/v 了/ule [农田水利/n 建设/vn]/nz 资金/n 难题/n ，/w 去/vf 冬/tg 今春/t [农田水利/n 建设/vn]/nz 已完成/v 计划/n 的/ude1 80%/m 。/w 梁惠玲/nr 一行/n 先后/d 查看/v 了/ule 高/a 场/qv [农田水利/n 建设/vn]/nz 劳动/vn 现场/s 、/w 兴隆/a 灌区/n [生态/n 护坡/n]/nz 、/w [高/a 石碑/n 镇/n]/ns “/w 家门口/n ”/w 工程/n [施工/vn 现场/s]/nz 和/cc 兴隆/a 河/n 疏浚/v 固堤/nz 工程/n 现场/s 。/w 
梁惠玲/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 潜江/ns 的/ude1 做法/n ，/w 她/rr 指出/v ，/w 要/v 坚持/v 将/d [农田水利/n 建设/vn]/nz 与/cc 农业/n [结构/n 调整/vn]/nz 相结合/nz ，/w 发展/v 优势/n 品种/n 小/a [龙虾/n 养殖/vn]/nz ；/w 坚持/v 将/d [农田水利/n 建设/vn]/nz 与/cc [土地/n 流转/vn]/nz 相结合/nz ，/w 引导/v [社会/n 资本/n]/nz 投资/v 水利/n ，/w 提高/v 农业/n 规模化/vn 、/w 集约化/v 水平/n ；/w 坚持/v 将/d 大型/b 机械/n 施工/vn 与/cc 群众/n 兴办/v 家门口/n 工程/n 相结合/nz ，/w 打通/v 农田水利/n “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w ；/w 坚持/v 将/d [农田水利/n 建设/vn]/nz 与/cc 建立/v 长效/b 管护/v 机制/n 相结合/nz ，/w 持之以恒/vl 抓/v 水利/n 。/w （/w 记者/nnt 张爱虎/nr 、/w 通讯员/nnt 胡顺华/nr ）/w 

