人民网/nz 郧西/ns 1月9日/t 电/n （/w 方朝林/nr 王华斌/nr 李茂康/nr ）/w 1月8日/t ，/w [湖北省/ns 郧西县/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 联合/v 观音/n 派出所/nis 查处/v 一起/s 市局/nz 督察/v 支队/nis 督办/v 的/ude1 我县/r 首例/n 校车/nz 超员/v 案/ng ，/w [违法/vn 行为/n]/nz 人/n 曹相常/nr （/w 男/b ，/w [55/m 岁/qt]/mq ，/w [郧西县/ns 城关镇/ns]/nz 人/n ）/w 被/pbei 处以/v 罚款/vn [500/m 元/q]/mq 、/w 记/v 6分/t 之/uzhi 处罚/vn 。/w 
经查/nz ，/w 1月3日/t ，/w [违法/vn 行为/n]/nz 人/n 曹/nz 相/d 常/d 驾驶/v 鄂/b C95729/x 号/q 校车/nz 核/n 载/v [31/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 载/v [36/m 名/q]/mq 学生/nnt 由/p [观音镇/ns 五/m 顶/v 坪/ng 村/n 完小/nis]/nt 往/p [双/q 掌/n 坪/ng 村/n]/ns 方向/n 行驶/vi ，/w 行/ng 至/p 观/vg 大路/n 佛洞村/ns 路段/n 时/ng 被/pbei 执勤/vi 民警/nnt 查获/v 。/w 
目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 办理/v 中/f 。/w 

