2014年/t 是/vshi 老舍/nr 先生/n 诞辰/n [115/m 周年/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 老舍/nr 创作/v 生涯/n [90/m 周年/q]/mq ，/w 以及/cc 小说/n 《/w 四世同堂/vl 》/w 创作/vn [70/m 周年/q]/mq 。/w 由/p [北京市/ns 文化局/nis]/nto 、/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 、/w [北京市/ns 文联/nis]/nt 主办/v ，/w [北京市/ns 曲/ng 剧团/nis]/nz 、/w [老舍/nr 纪念馆/nis]/nt 、/w 老舍/nr 基金会/nis 承办/v ，/w [中国/ns 国际/n]/nz 演出/v 剧院/nis 联盟/nis 和/cc 北京/ns [一/d 千/m 零/ng 一夜/mq]/nz 演出/vn 经纪/vn 有限公司/nis 协办/vi ，/w 从/p 2014年1月13日/t 起/vf ，/w [北京市/ns 曲/ng 剧团/nis]/nz 将/d 在/p [天桥/ns 剧场/n]/nz 和/cc [海淀/ns 工人/nnt 文化宫/nis]/nz 为/p 观众/n 推出/v 《/w [正红/nz 旗下/d]/nz 》/w 、/w 《/w [骆驼/n 祥子/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 四世同堂/vl 》/w [三/m 部/q]/mq 改编/v 自/p 老舍/nr 作品/n 的/ude1 [北京/ns 曲剧/n]/nz 经典/n 大戏/n 。/w 其中/rz 《/w 四世同堂/vl 》/w 更是/d 时隔/v 多年/mq ，/w [第三/m 次/qv]/mq 复/dg 排/v 后/f 亮相/vi [北京/ns 曲剧/n]/nz 舞台/n 。/w 此次/rz 《/w 四世同堂/vl 》/w 的/ude1 复/dg 排/v 导演/nnt 王翼/nr 表示/v ，/w [第三/m 版/n]/mq 的/ude1 《/w 四世同堂/vl 》/w 将/d 更加/d 贴近/v 原著/n ，/w 凸显/v 老舍/nr 作品/n 中/f 的/ude1 批判/vn 主题/n 和/cc “/w 大爱/nz ”/w 精神/n 。/w 
升级/vi [第三/m 版/n]/mq 演员/nnt 布景/n 道具/n 全面/ad 更新/v 
据/p 《/w 四世同堂/vl 》/w 的/ude1 重排/v 导演/nnt 王翼/nr 介绍/v ，/w 早/a 在/p 10/m 多年前/d ，/w 著名/a 导演/nnt 鲍黔明/nr 和/cc [北京市/ns 曲/ng 剧团/nis]/nz 导演/nnt 张绍荣/nr 就/d 曾经/d 将/d 《/w 四世同堂/vl 》/w 搬上/vf 过/uguo [北京/ns 曲剧/n]/nz 的/ude1 舞台/n ，/w 并/cc 在/p 赴/v 台湾/ns 演出/vn 中/f 获得/v 过/uguo 不错/a 的/ude1 反响/n 。/w 不过/c [因为/c 种种/q 原因/n]/nz ，/w 这部/r 戏/n 之后/f 的/ude1 改编/vn 版本/n 效果/n 并不/d 理想/n ，/w 所以/c 这部/r 戏/n 也/d 很少/ad 演出/vn 。/w 这次/r 为了/p 重新/d 排练/v 这部/r 戏/n ，/w 王翼/nr 认真/ad 的/ude1 研究/vn 了/ule 之前/f 的/ude1 两个/mq 版本/n ，/w 并/cc 在/p 鲍黔明/nr 和/cc 张绍荣/nr 老师/nnt 的/ude1 版本/n 基础上/nz 进行/vn 了/ule 调整/vn 和/cc 修改/v 。/w 
除了/p 修改/v 剧本/n ，/w 《/w 四世同堂/vl 》/w 的/ude1 主演/v 也/d 都/d 全部/m 换成/v 了/ule 全新/b 的/ude1 演员/nnt ，/w 灯光/n 布景/n 也/d 进行/vn 了/ule 全新/b 的/ude1 设计/vn 。/w 导演/nnt 王翼/nr 还/d 特别/d 介绍/v ，/w 为了/p 在/p 纪念/v 老舍/nr 诞辰/n [115/m 周年/q]/mq 演出/vn 活动/vn 中/f 与/cc 《/w [骆驼/n 祥子/nz]/nz 》/w 等/udeng 戏/n 保持/v 风格/n 上/f 的/ude1 统一/vn ，/w 这次/r 自己/rr 在/p 布景/n 上/f 还/d 采用/v 了/ule 纱幕/nz 。/w 这样/rzv 演员/nnt 在/p 开场/vi 或者/c 闭幕/vi 唱白/nz 的/ude1 时候/n 就/d 不会/v “/w 埋/v 在/p 幕/q 里/f ”/w ，/w 与/cc 正/d 戏/n 衔接/vi 的/ude1 时候/n 也/d 更加/d “/w 浑然一体/vl ”/w 。/w 
此外/c ，/w 一些/mq 全新/b 的/ude1 道具/n 也/d 将/d 在/p 新版/b 《/w 四世同堂/vl 》/w 中/f 亮相/vi 。/w 例如/v 老舍/nr 原著/n 中/f 汉奸/nnd 祁瑞丰/nr 拿着/vf 的/ude1 “/w 假象牙/n 烟嘴/n ”/w 。/w 这个/rz 道具/n 对于/p 刻画/v 祁瑞丰/nr 的/ude1 [人物/n 性格/n]/nz 以及/cc 对/p 日本人/nz 和/cc 汉奸/nnd 形象/n 的/ude1 塑造/vn 都/d 是/vshi 非常/d 有/vyou 帮助/v 的/ude1 ，/w 但/c 在/p 老/a 版本/n 中/f 并/cc 没有/v 出现/vn 。/w 所以/c 在/p 导演/nnt 王翼/nr 这次/r 在/p 根据/p 老舍/nr 原著/n 做/v 案头/n 准备/v 的/ude1 时候/n ，/w 特意/d 为/p 新版/b 的/ude1 《/w 四世同堂/vl 》/w 添加/v 了/ule 这个/rz 道具/n 。/w 
忠实/a 原/b 著/uzhe 凸显/v 批判性/n 和/cc 大爱/nz 精神/n 
谈到/v [第三/m 版/n]/mq 的/ude1 《/w 四世同堂/vl 》/w 的/ude1 最大/gm 变化/vn ，/w 导演/nnt 王翼/nr 表示/v ，/w 其实/d 还是/c 在/p 剧/n 的/ude1 思想/n 上/f 。/w “/w 原来/d 的/ude1 版本/n 更多/ad 的/ude1 像/v 一个/mq 抗战/vi 主旋律/n 的/ude1 戏/n ，/w 描写/v 的/ude1 是/vshi 以/p 祁/nz 老人/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 北平/ns 人民/n 抗战/vi 的/ude1 精神/n 和/cc 行为/n ”/w ，/w 而/cc 导演/nnt 王翼称/nr ，/w 这次/r 自己/rr 要/v 尽量/d 淡化/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 内容/n 。/w 他/rr 认为/v 老舍/nr 先生/n 的/ude1 原意/n 是/vshi 要/v 描写/vn 在/p 抗战/vi 这个/rz 大/a 背景/n 下/f ，/w 老/a 北平/ns 人/n 的/ude1 思维/n 逻辑/n 和/cc 生活/vn 状态/n ，/w “/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 带有/v 批判/vn 性质/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 像/v 鲁迅/nr 先生/n 所/usuo 说/v 的/ude1 ，/w 哀/ag 其/rz 不幸/a ，/w 怒/vg 其/rz 不争/v ，/w 我/rr 希望/v 尽量/d 的/ude1 靠近/v 老舍/nr 先生/n 这个/rz 原意/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 导演/nnt 王翼/nr 还/d 对/p 《/w 四世同堂/vl 》/w 的/ude1 结尾/n 做/v 了/ule 重大/a 的/ude1 调整/vn ，/w 将/d 之前/f 版本/n 中/f 的/ude1 祁/nz 老人/n 和/cc 重孙/n 两人/mq 纪念/v 亡灵/n 的/ude1 场景/n 改成/v 了/ule 祁/nz 家/q 一家/n [五/m 口/n]/mq 人/n 一起/s 纪念/v 亡灵/n ；/w 同时/c ，/w 王翼/nr 还/d 将/d 老舍/nr 原著/n 中/f 的/ude1 日本/ns 老太太/n 这/rzv 一/m 角色/n 同样/d 置于/v 这个/rz 场景/n 之中/f ，/w 与/cc 祁/nz 家人/n 一同/d 纪念/v 亡灵/n 。/w 导演/nnt 王翼/nr 认为/v ，/w 老舍/nr 原著/n 中/f 设置/v 的/ude1 这个/rz 日本/ns 老太太/n 形象/n 正是/v 体现/vn 了/ule 老舍/nr 先生/n 的/ude1 一种/mq “/w 大爱/nz ”/w 精神/n ，/w 而/cc 自己/rr 这样/rzv 的/ude1 设计/vn ，/w 也/d 更加/d 的/ude1 贴近/v 老舍/nr 原著/n 的/ude1 精神/n 。/w 
