文物/n 部门/n 在/p 中国/ns “/w [北方/s 瓷都/n]/nz ”/w 神垕镇/ns ，/w 发掘/v 出/vf [一/d 处/n]/mq 分布/vi 密集/a 的/ude1 金/b 、/w 元/q 、/w 明/ag 时期/n 的/ude1 瓷窑/n 群/ng 。/w [河南省/ns 文物局/nis]/nto 9日/t 通报/v 称/vn ，/w 该局/r 对/p 神垕镇/ns 瓷窑/n 址/ng 野外/s 考古/n 中/f ，/w 出土/v 数/n [万/d 枚/q]/mq 瓷器/n 残片/n 和/cc 窑/ng 具/vg 残片/n ，/w 其中/rz 可/v 复原/vn 器物/n [七/m 百余/mq]/mq 件/q 。/w 
已有/v [四/m 千年/t]/mq 建/v 镇/n 史/ng 的/ude1 河南/ns 许昌市/ns 禹州/ns 神垕镇/ns ，/w 早/a 在/p 夏/tg 、/w 商/v 时期/n 就/d 有/vyou [人类/n 居住/v]/nz ，/w 从事/vi 农耕/nz 和/cc 冶/vg 陶/ag 。/w 自/p 唐代/ns 出现/v 钧瓷/nz 以来/f ，/w 神垕/nz 逐步/d 成为/v [中国/ns 北方/s 陶瓷/n 中心/nis]/nt 之一/rz 。/w 神垕/nz 古镇/n 区/n 至今/d 保留/v 有/vyou 较为/d 完整/a 的/ude1 [明清/t 古街/n]/nz 。/w 
2013年8月/t 下旬/t ，/w [河南省/ns 文物/n 考古/n 研究院/nis]/nt 开始/v 对/p 神垕镇/ns 瓷窑/n 址/ng 进行/vn 发掘/v 。/w 至/p [12/m 月底/t]/mq ，/w 野外/s 考古/n 工作/vn 基本/a 结束/v 。/w 目前/t 发掘/v 面积/n 达/v [2120/m 平方米/q]/mq ，/w 揭露/v 出/vf 了/ule [一/d 处/n]/mq 分布/vi 密集/a 的/ude1 金/b 、/w 元/q 、/w 明/ag 时期/n 的/ude1 瓷窑/n 群/ng ，/w 共/d 发现/v 窑炉/n [15/m 座/q]/mq (/w 其中/rz 较/d 完整/a 的/ude1 [10/m 座/q]/mq )/w ，/w 灰坑/nz [108/m 座/q]/mq ，/w 澄泥/nz 池/ng [9/m 座/q]/mq ，/w 灰/ag 沟/n [3/m 条/q]/mq ，/w 出土/v 大量/m 瓷器/n 残片/n 和/cc 窑/ng 具/vg 残片/n ，/w 总数/n 约/d 数/n [万/d 枚/q]/mq ，/w 其中/rz 可/v 复原/vn 器物/n [七/m 百余/mq]/mq 件/q 。/w 
[许昌市/ns 文物局/nis]/nt 考古/n 科/n 科长/nnt 李彩/nr 介绍/v 称/vn ，/w 出土/v 瓷片/nz 以/p [白/a 地/ude2 黑花/nz 瓷/ng]/nz 居多/vi ，/w 也/d 有/vyou 不少/m 钧瓷/nz 、/w 白瓷/nz 、/w 黑瓷/n 等/udeng ，/w 器/ng 形/ng 有/vyou 金代/t 的/ude1 天蓝/b 红斑/n 钧瓷盘/nz ，/w 元代/t 的/ude1 素烧/nz 白/a 瓷碗/n ，/w 明代/t 的/ude1 [白/a 地/ude2 黑花/nz 罐/ng]/nz 和/cc 白/a 地/ude2 黑花/nz 点彩/nz 碗/n 等/udeng ，/w 另有/v 少量/m 褐/ng 瓷/ng 、/w 黄瓷/nr 、/w 绿瓷/nz 等/udeng 。/w [白/a 地/ude2 黑花/nz 瓷/ng]/nz 的/ude1 纹饰/n 以/p 花草/n 枝叶/n 纹/ng 为主/vi ，/w 部分/n 器/ng 底/f 书/n 有/vyou “/w 忍/v ”/w 、/w “/w 酒/nf ”/w 、/w “/w 福/n ”/w 、/w “/w 风花雪月/nz ”/w 等/udeng 字/n ，/w 具有/v [磁州窑/nz 系/v]/nz 的/ude1 特点/n 。/w 
当年/t 12月/t ，/w 在/p 神垕/nz [瓷窑/n 遗址/n]/nz 考古/n 新发现/nz 专家/nnt 意见/n 会上/n ，/w 来自/v [中国/ns 文化/n 遗产/n 研究院/nis]/nt 、/w 北京大学/ntu 、/w [河南省/ns 文物/n 考古/n 研究院/nis]/nt 等/udeng 单位/n 的/ude1 文物专家/nnd ，/w 经过/p [实地/d 考察/v]/nz 、/w 研讨/vn ，/w [一致/a 认为/v]/nz ：/w 神垕/nz 古镇/n 新发现/nz 的/ude1 瓷窑/n 址/ng [年代/n 序列/n]/nz 清楚/a ，/w 发现/v 的/ude1 [十几/m 座/q]/mq 窑炉/n 保存/v 较好/d ，/w 无论是/c 在/p 数量/n 上/f 、/w 窑炉/n 的/ude1 类型/n 方面/n ，/w 在/p 此前/t [考古/n 发现/v]/nz 中/f 均/d 十分/d 罕见/a 。/w 
[河南省/ns 文物局/nis]/nto 副局长/nnt 孙英民/nr 认为/v ，/w 河南/ns 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 的/ude1 制/v 瓷/ng 中心/nis ，/w 但/c 一直/d 没有/v 完好/a 的/ude1 集中/vn 展示/v 区/n ，/w 此次/rz 通过/p 考古/n 新发现/nz 了/ule 窑炉/n 分布/vi 密集/a 的/ude1 [瓷窑/n 遗址/n]/nz ，/w 为/p 神垕镇/ns 作为/p 钧瓷/nz 原产地/n 和/cc [北方/s 瓷都/n]/nz 提供/v 了/ule 有力/a 见证/n 和/cc 科学/n 依据/n ，/w 找到/v 了/ule 神垕/nz 古镇/n 传承/vn 千年/t 不衰/v 的/ude1 [钧瓷/nz 文化/n]/nz 的/ude1 “/w 根/n ”/w 和/cc “/w 魂/n ”/w 。/w 也/d 使得/vi 神垕/nz 古镇/n 再现/v 千年/t 瓷都/n 辉煌/a 。/w (/w 董飞/nr )/w 
