原/b 标题/n ：/w 国内/s 最大/gm 规模/n 沉香/n 文化/n 展/vg 举办/v 故宫/ns 哥窑/nz 香炉/n 首/q 亮相/vi 
此次/rz 展览/vn 汇集/v 了/ule [山东/ns 博物馆/nis]/nt 、/w 天津/ns 沉香/n [艺术/n 博物馆/nis]/nis 、/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 、/w 景德镇市/ns 陶瓷/n [考古/n 研究所/nis]/nt 收藏/v 的/ude1 与/cc 香/a 文化/n 有关/vn 的/ude1 [238/m 件/q]/mq (/w 套/q )/w 展品/n ，/w 涵盖/v 了/ule 陶器/n 、/w 瓷器/n 、/w 青铜/n 、/w 玉器/n 等/udeng 文物/n 类别/n ，/w 是/vshi 我国/n 第一个/mq 规模/n 大/a 、/w 展品/n 数量/n 多/a 、/w 文物/n 等级/n 高/a 的/ude1 沉香/n 文化/n [主题/n 展览/vn]/nz 。/w 展览/vn 特别/d 向/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 借出/v 展品/n [48/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 哥窑/nz 及/cc 龙泉窑/ns 香炉/n 都/d 属于/v [国家/n 一级/b 文物/n]/nz ，/w 之前/f 从未/d 展出/v 过/uguo 。/w 
由/p [山东/ns 博物馆/nis]/nt 和/cc 天津/ns 沉香/n [艺术/n 博物馆/nis]/nis 共同/d 主办/v 的/ude1 《/w 空灵/a 之/uzhi 约——/nrf 中国/ns 沉香/n 文化/n 展/vg 》/w ，/w 即将/d 于/p 1月11日/t 在/p [山东/ns 博物馆/nis]/nt 与/cc 观众/n 正式/ad 见面/vi 。/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 从/p 昨天/t 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 迄今为止/dl 我国/n 举办/v 的/ude1 最大/gm 规模/n 沉香/n 文化/n 展/vg 。/w 
山东省/ns 在/p 沉香/n 文化/n 的/ude1 形成/vn 与/cc 传播/vn 中/f 占有/v 举足轻重/vl 的/ude1 作用/n 。/w 本次/r 展出/v 的/ude1 年代/n 最早/d 的/ude1 一件/mq 香/a 器/ng —/w —/w [战国/n 时期/n]/nz 的/ude1 灰陶/nz 熏炉/nz ，/w 1955年/t 出土/v 于/p [济南市/ns 气象局/nis]/nto 战国/n 墓/n ，/w 现/tg 由/p [山东/ns 博物馆/nis]/nt 收藏/v 。/w 在/p 山东/ns 地区/n 汉代/t 的/ude1 画像石/n 及/cc 魏晋/t 时期/n 的/ude1 佛造像/nz 中/f 都/d 常见/a 焚香/v 的/ude1 场景/n 和/cc 香/a 器/ng 的/ude1 形象/n 。/w 据/p [山东/ns 博物馆/nis]/nt 郭/nz 馆长/nnt 介绍/v ，/w 展览/vn 汇集/v 了/ule [山东/ns 博物馆/nis]/nt 、/w 天津/ns 沉香/n [艺术/n 博物馆/nis]/nis 、/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 、/w 景德镇市/ns 陶瓷/n [考古/n 研究所/nis]/nt 收藏/v 的/ude1 与/cc 香/a 文化/n 有关/vn 的/ude1 [238/m 件/q]/mq (/w 套/q )/w 展品/n ，/w 其中/rz 自/p 战国/n 直至/v 近代/t 的/ude1 香/a 器/ng [180/m 件/q]/mq ，/w 产/v 自/p 越南/nsf 、/w 印尼/ns 、/w 海南/ns 等/udeng 世界/n 各/rz 主要/b 产地/n 的/ude1 顶级/b 沉香/n [58/m 件/q]/mq ，/w 展品/n 涵盖/v 了/ule 陶器/n 、/w 瓷器/n 、/w 青铜/n 、/w 玉器/n 等/udeng 文物/n 类别/n ，/w 是/vshi 我国/n 第一个/mq 沉香/n 文化/n [主题/n 展览/vn]/nz ，/w 展览/v 规模/n 之/uzhi 大/a 、/w 展品/n 数量/n 之/uzhi 多/a 、/w 文物/n 等级/n 之/uzhi 高/a ，/w 在/p [中国/ns 博物馆/nis]/nt 的/ude1 专题/n 展览/vn 中/f 也/d 是/vshi 罕见/a 的/ude1 。/w 展览/vn 特别/d 向/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 借出/v 展品/n [48/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 哥窑/nz 及/cc 龙泉窑/ns 香炉/n 都/d 属于/v [国家/n 一级/b 文物/n]/nz ，/w 之前/f 从未/d 展出/v 过/uguo 。/w 
据/p 天津/ns 沉香/n [艺术/n 博物馆/nis]/nis 常务/b 馆长/nnt 黄毅/nr 介绍/v ，/w 展览/vn 以/p 时间/n 为/p 线索/n ，/w 分为/v [六/m 个/q]/mq 部分/n ，/w [第一/m 部分/n]/mq 为/p “/w 汉/tg 晋/b ：/w 香/a 出/vf 博山/nz 观/vg 烟/n 修仙/nz ”/w ，/w 通过/p 此/rzs 时期/n 香/a 器/ng 的/ude1 演变/vn ，/w 揭示/v 当时/t 用/p 香/a 习俗/n 及/cc 目的/n 的/ude1 转变/vn 。/w [第二/m 部分/n]/mq 为/p “/w 隋唐/t ：/w 佛/n 使/v 梵香/nrf 接引/nz 众生/n ”/w ，/w 旨在/v 探讨/vn 香/a 与/cc 宗教/n 的/ude1 内在/b 关系/n 。/w [第三/m 部分/n]/mq 是/vshi “/w 宋代/t ：/w [怡情/nz 养性/nz]/nz 香/a 入/v 巷陌/nz ”/w ，/w 通过/p 典型/n 香/a 器/ng 的/ude1 呈现/v ，/w 配/v 以此/d 时期/n 的/ude1 书画/n 资料/n 说明/v ，/w 探究/v 香/a 在/p 文人/nnd 生活/vn 中/f 的/ude1 位置/n 。/w [第四/m 部分/n]/mq 是/vshi “/w 元/q 明/ag ：/w 雅俗/n 之间/f 复古/vi 开/v 新/a ”/w ，/w 主要/b 阐述/v 明代/t 香/a 事/n 与/cc 宋代/t 香/a 事/n 的/ude1 关联性/nz ，/w 同时/c 解读/v 沉香/n [雕刻/n 艺术/n]/nz 。/w [第五/m 部分/n]/mq 是/vshi “/w 清代/t ：/w 宫廷/n 香/a 事/n 精致/a 奢华/a ”/w ，/w 一方面/c 呈现/v 新型/b 及/cc 新/a 材质/n 的/ude1 香/a 器/ng 类别/n ，/w 另一方面/c 关注/v 清代/t 沉香/n 资源/n 状况/n 及/cc 沉香/n [雕刻/n 艺术/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w [第六/m 部分/n]/mq 为/p “/w 当代/t ：/w 香/a 事/n 复兴/vn 雅致/a 生活/vn ”/w ，/w 目的/n 在于/v 探究/vn 香/a 在/p 当代/t [日常/b 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 意义/n 及/cc 沉香/n [雕刻/n 艺术/n]/nz 的/ude1 传承/vn 。/w 
据悉/v ，/w 展览/vn 将/d 持续/vd 至/p 6月30日/t 。/w 
