据/p 了解/v ，/w 这种/r [无线/b 图/n 传/v]/nz 车/n 在/p 高速/b 运动/vn 过程/n 中/f 也/d 能/v 保持/vn 图像/n 的/ude1 畅通/an ，/w 因此/c 得名/v “/w 动中通/nz ”/w 。/w 记者/nnt 在/p [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 现场/s 看到/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 分别/d 向/p 武汉/ns 、/w 鄂州/ns 、/w 荆州/ns [三/m 地/ude2]/mq “/w 动中通/nz ”/w 发出/v 指令/n ，/w [三/m 地/ude2]/mq “/w 动中通/nz ”/w 接到/v 指令/n 之后/f 迅速/ad 前往/v 指定/vn 地点/n ，/w 并/cc 按照/p 指令/n 进行/vn 拍摄/v ，/w 通过/p 省/n 厅/n 指挥中心/nis 大屏幕/nz 可以/v 清晰/a 看到/v “/w 动中通/nz ”/w 传回/v 的/ude1 实时/n 画面/n 。/w 车/n 内/f 的/ude1 摄像头/n 既/c 可以/v 对/p [周围/f 环境/n]/nz 进行/vn [360/m 度/qv]/mq 高清/n 扫描/vn ，/w 也/d 可/v 进行/vn 任意/d 变焦/gi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 批/q [无线/b 图/n 传/v]/nz 车/n 于/p 去年/t [7/m 月份/n]/mq 正式/ad 用于/v 湖北省/ns 110/m 指挥/v 调度/vn ，/w 至今/d 已/d 投入/v 过/uguo 多次/mq 实战/n 。/w 据/p [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 陆涛/nr 介绍/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w “/w 动中通/nz ”/w 设备/n 将/d 逐步/d 应用于/v 全省/n 所有/b 的/ude1 110/m 巡逻车/n 。/w 
去年/t ，/w 湖北省/ns 110/m 报警/vn 服务台/n 共/d 受理/v 各类/r 报警/vn [714/m 万/d 起/vf]/mq ，/w 直接/ad 调度/v 警力/n [531/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 通过/p 110/m 出警/v 直接/ad 破获/v 案件/n 8万多起/m ，/w 抓捕/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 8万多人/m ，/w 救助/v 群众/n 48万多人/m ，/w 已/d 成为/v 最/d 权威/n 、/w 影响力/n 最/d 广泛/a 的/ude1 [人民/n 群众/n]/nz 报警/vn 求助/v 中心/nis 、/w 各级/r [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 指挥/vn 调度中心/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 [应急/vn 管理/vn]/nz 分中心/n 、/w 各级/r [公安/n 厅局/nz 党委/nis]/nt 的/ude1 辅助/vn 决策/vn 中心/nis 。/w 
