人民网/nz 专访/v 汉阳/ns 区长/nnt 徐洪兰/nr ：/w 汉阳/ns 崛起/v 正/d 当时/t 
以下/f 为/p 文字/n 实录/n ：/w 
人民网/nz ：/w 在/p 2014年/t 武汉/ns 两/m 会上/n ，/w 唐良智/nr 市长/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 工作报告/v 中/f [40/m 次/qv]/mq 提到/v 汉阳/ns ，/w 无论是/c 从/p 产业/n 发展/vn 还是/c [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 汉阳/ns 都/d 呈现/v 出/vf 一种/mq 全面/ad 崛起/v 的/ude1 态势/n 。/w 今天/t 我们/rr 有幸/v 请/v 到/v 了/ule 武汉市/ns 人大代表/nnt 、/w 汉阳区/ns 区长/nnt 徐洪兰/nr 女士/n 。/w 徐/ag 区长/nnt 您好/n 。/w 
徐洪兰/nr ：/w 你好/vl 。/w 
人民网/nz ：/w [汽车/n 工业/n]/nz 可以/v 说/v 是/vshi 汉阳/ns 的/ude1 一张/mq 名片/n ，/w 全球/n [10/m 大/a]/mq [汽车/n 制造/vn]/nz 厂商/nnd ，/w [4/m 家/q]/mq 在/p 此/rzs 发展/vn ，/w 那么/c 汉阳/ns 将/d 会/v 如何/ryv 规划/n “/w 大车/n 都/d ”/w 的/ude1 建设/vn ？/w 
徐洪兰/nr ：/w [汽车/n 工业/n]/nz 确实/ad 是/vshi 大/a 汉阳/ns 的/ude1 一张/mq 名片/n ，/w 大/a 汉阳/ns 除了/p 汉阳区/ns 以外/f ，/w 重点/n 是/vshi [武汉/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 、/w 蔡甸区/ns 、/w 汉南区/ns 。/w 在/p “/w 大车/n 都/d ”/w 的/ude1 板块/n 中/f ，/w 我们/rr 和/cc [经济/n 开发区/ns]/nz 共建/v 区/n 里面/f 有/vyou 两个/mq 项目/n ，/w 一个/mq 是/vshi [东风/n 本田/ntc]/nz [二/m 厂/n]/mq ，/w 一个/mq 是/vshi 东风/n 雷诺/nrf 。/w 在/p “/w 大车/n 都/d ”/w 的/ude1 布局/n 里面/f ，/w 除了/p 这/rzv 两个/mq 项目/n 外/f ，/w 我们/rr 重点/n 是/vshi 为/p “/w 大车/n 都/d ”/w 板块/n 做好/v 服务/vn 工作/vn 。/w 服务/v 重点/n 在/p [三/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 销售/vn 服务/vn 、/w [汽车/n 文化/n]/nz 营造/v 、/w 汽车/n [创意/n 设计/vn]/nz 。/w 依托/v [国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt ，/w 定期/d 不/d 定期/d 地/ude2 举办/v 汽车展/nz ，/w 展示/v 、/w 宣传/v [汽车/n 文化/n]/nz ，/w 从而/c 凸显/v [汽车/n 文化/n]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 第二个/mq 方面/n 就是/v 由/p 龙阳/nr 大道/ns 集中/v 布局/n 汽车/n 样板/n 店/n ，/w 拓展/v 汽车/n 的/ude1 服务/vn 领域/n 。/w [第三/m 方面/n]/mq 就是/v 建设/vn [文化/n 创意/n 产业园/nz]/nz ，/w 引进/v 汽车/n 研发中心/nis ，/w 汽车/n [外观/n 设计/vn]/nz ，/w 车模/nnt 、/w 纪念品/n 、/w 小/a 饰品/n [创意/n 设计/vn]/nz ，/w 宣传/v [汽车/n 文化/n]/nz ，/w 营造/v 浓厚/a 的/ude1 [汽车/n 文化/n]/nz 氛围/n 。/w 
人民网/nz ：/w 除了/p [汽车/n 工业/n]/nz 之外/f ，/w 汉阳/ns 的/ude1 会展/n 服务业/n 也/d 是/vshi 有目共睹/vl 的/ude1 ，/w 像/v 您/rr 刚刚/d 提到/v 的/ude1 汽车展/nz ，/w 还有/v 糖酒会/nz 之类/rz 的/ude1 展览/vn 也/d 是/vshi 在/p 国/n 博/ag 举办/v 了/ule 多/a 场/qv 。/w 您/rr 觉得/v 汉阳/ns 的/ude1 会议/n 会展/n 的/ude1 优势/n 在/p 哪里/rys ？/w 
徐洪兰/nr ：/w 优势/n 主要/b 有/vyou [四/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 第一个/mq 就是/v [区位/n 优势/n]/nz ，/w 汉阳/ns 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 应该/v 来说/uls 也/d 是/vshi 武汉/ns 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 。/w 武汉市/ns 地处/v 国家/n 的/ude1 中部/f ，/w 在/p [一/d 千/m 公里/q]/mq 的/ude1 范围内/nz ，/w 覆盖/v 了/ule 全国/n 的/ude1 大部分/n 城市/n ，/w 通达/v 性/ng 非常/d 强/a 。/w [武汉/ns 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 位于/v 三/m 环线/n 和/cc 二/m 环线/n 之间/f ，/w 到/v 三/m 大火/n 车站/n 和/cc [天河/n 机场/nis]/nt 都/d 是/vshi 半小时/mq 内/f 的/ude1 车程/n ，/w 交通/n 非常/d 便利/an ，/w 这/rzv 为/p 人流/n 、/w 物流/n 低成本/nz 的/ude1 快速/d 集聚/vn 提供/v 了/ule 良好/a 的/ude1 条件/n 。/w 
第二个/mq 优势/n 就是/v 硬件/n 优势/n ，/w [国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 配套/vn 项目/n 以及/cc 展馆/n 都/d 是/vshi 按照/p 国际/n 一流/b 、/w 国内/s 领先/vi 的/ude1 标准/n 进行/vn 的/ude1 [总体/n 规划/n]/nz ，/w 这个/rz 规划/n 是/vshi [华中/ns 地区/n]/nz 最大/gm 、/w 国家/n 第三/m 的/ude1 展览/vn 。/w 目前/t 会议中心/nis 已经/d 建成/v ，/w [洲际/b 酒店/nis]/ntch 和/cc 环球/n 中心/nis 都/d 在/p 建设/vn 之中/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 硬件/n 很/d 具有/v 优势/n 。/w 
[第三/m 个/q]/mq 优势/n 就是/v 我们/rr 的/ude1 [团队/n 优势/n]/nz ，/w 我们/rr 国/n 博/ag 的/ude1 运营/vn 团队/n 都/d 是/vshi 具有/v 多年/mq 丰富/a 展览/v 展会/n 营运/vn 的/ude1 经验/n ，/w 团队/n 的/ude1 业务/n 是/vshi 非常/d 精良/a 的/ude1 ，/w 我们/rr 具有/v 一个/mq 好/a 的/ude1 团队/n ，/w 具有/v [团队/n 优势/n]/nz 。/w 
[第四/m 个/q]/mq 就是/v 我们/rr 的/ude1 产业/n 优势/n ，/w 汉阳/ns 的/ude1 [国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 布局/n 在/p 了/ule “/w 大车/n 都/d ”/w “/w 大/a 光谷/nz ”/w 和/cc “/w 大/a 临/v 空/ng ”/w [三/m 个/q]/mq 成熟/a 产业/n 的/ude1 交汇/vn 处/n ，/w 再/d 加上/v 汉阳/ns 自身/rr 的/ude1 产业/n 并举/vi 带来/v 的/ude1 产业/n 基础/n ，/w 为/p 会展/n 奠定/v 了/ule 良好/a 的/ude1 基础/n 。/w 主要/b 就是/v 这/rzv [四/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 优势/n 。/w 
人民网/nz ：/w 您/rr 提到/v [国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [硬件/n 设施/n]/nz 十分/d 完备/a ，/w 那么/c 周边/n [配套/vn 设施/n]/nz 将/d 会/v 如何/ryv 去/vf 完善/v 呢/y ？/w 
徐洪兰/nr ：/w 在/p [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn 这块/r 抓/v 的/ude1 比较/d 紧/d ，/w 市委/nis 市政府/n 也/d 是/vshi 高度/d 重视/v ，/w 正如/v 你/rr 刚才/t 所/usuo 说/v 报告/n 中/f [40/m 处/n]/mq 提到/v 了/ule 汉阳/ns 。/w 除了/p 市委/nis 市政府/n 在/p 汉阳/ns 的/ude1 大量/m 投入/v 以外/f ，/w 我们/rr 汉阳区/ns 也/d 加大/v 了/ule 招商引资/vl 的/ude1 力度/n ，/w 比如/v 我们/rr 引进/v 了/ule 一批/mq 五星级/b 的/ude1 酒店/nis ，/w 四星级/b 的/ude1 酒店/nis ，/w 三星级/b 的/ude1 酒店/nis ，/w 以及/cc 相关/vn 的/ude1 服务业/n 与/cc 之/uzhi 进行/vn 配套/vn 。/w 在/p 整个/b 汉阳区/ns 是/vshi 一个/mq 引爆/v 性/ng 项目/n ，/w 这/rzv 对于/p 汉阳/ns 的/ude1 带动/vn 作用/n 是/vshi 非常/d 明显/a 的/ude1 。/w 一方/mq 面对/v 老/a 的/ude1 商圈/nz 具有/v 很强/d 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/w 老/a 的/ude1 商圈/nz 主要/b 是/vshi 王家湾/nz 商圈/nz 还有/v 钟家村/ns 商圈/nz ，/w 随着/p [国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 人流量/n 的/ude1 增加/vn ，/w 这/rzv [两/q 大/a]/mq 老/a 商圈/nz 的/ude1 人流量/n 也/d 随之/d 增加/v ，/w 消费/vn 也/d 增多/v 了/ule 。/w 另一方面/c 刺激/v 了/ule 新的/a 商圈/nz 的/ude1 形成/vn ，/w 现在/t 初步/d 形成/v 了/ule 新的/a [三/m 大/a]/mq 商圈/nz ，/w 比如/v 五里墩/nz 商圈/nz 正在/d 加快/v 建设/vn ，/w 在/p [国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 周边/n 建成/v 一个/mq 商圈/nz ，/w 一个/mq 是/vshi 环球/n 中心/nis ，/w 还有/v 就是/v 喜之郎/ntc 的/ude1 [黄金/n 交易/vn]/nz 展示/v 中心/nis 再/d 加上/v 绿地/n 的/ude1 综合体/nz ，/w 包括/v 欧尚/nr 都/d 是/vshi 布局/n 在/p 四/m 新/a 地区/n 。/w 在/p 升/v 官渡/ns 地区/n 已经/d 落地/vi 的/ude1 对外/vn 营业/vn 的/ude1 叫/vi 银河/ns 汇/v ，/w 还有/v [红星/n 美凯龙/nz]/nz 等等/udeng 也/d 在/p 这个/rz 市场/n 逐步形成/v 。/w 第三/m ，/w 带动/v 性/ng 还/d 体现/v 在/p 服务业/n [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 落地/vn ，/w 比如/v 我/rr 刚刚/d 说/v 的/ude1 [五星级/b 酒店/nis]/nz 建成/v 的/ude1 、/w 正在/d 建/v 的/ude1 和/cc 正在/d 规划/n 的/ude1 就/d 有/vyou [六/m 家/q]/mq 。/w 还有/v 一些/mq 总部/nis 落户/vi 在/p 这/rzv 片/q 区域/n ，/w 比如/v 长江/ns 传媒/n 、/w 省/n 教/v 科/n 院/n 、/w [大桥局/nz 总部/nis]/nt 等等/udeng 都/d 落户/vi 在/p 这/rzv 片/q 区域/n 。/w 
人民网/nz ：/w 您/rr 刚刚/d 如数家珍/vl 的/ude1 讲/v 了/ule 很多/m 正在/d 建/v 的/ude1 项目/n ，/w 除了/p 这些/rz 项目/n 还有/v 一些/mq 基础设施/gi 也/d 在/p 建设/vn ，/w 包括/v 很多/m 道路/n 和/cc 地铁/n 的/ude1 建设/vn ，/w 这些/rz 项目/n 也/d 对/p 汉阳/ns 的/ude1 交通/n 造成了/v [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 拥堵/vn ，/w 您/rr 觉得/v 这种/r 拥堵/v 现象/n 在/p [什么/ry 时候/n]/nz 能够/v 缓解/vn 呢/y ？/w 
徐洪兰/nr ：/w 到/v 2014/m 年底/f 有望/v 得到/v 缓解/vn 。/w 因为/c 2014/m 年底/f 地铁/n [四/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 已经/d 通车/vi ，/w 我们/rr 二/m 环线/n 沿/p [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 过来/vf ，/w 到/v 墨水/n 湖北路/nz 的/ude1 二/m 环线/n 主线/n 将/d 会/v 贯通/vn ，/w 应该/v 说/v 这/rzv 会/v 极大/a 缓解/v 汉阳/ns 的/ude1 交通/n 。/w 
人民网/nz ：/w 在/p 二/m 环线/n 上/f ，/w [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 预计/v 今年十月/t 完工/vi ，/w 连接/v 武昌/ns 和/cc 汉阳/ns ，/w 这/rzv 对/p 汉阳/ns 的/ude1 发展/vn 大有裨益/vl 。/w 汉阳/ns 有/vyou 没有/v 针对/p [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 规划/n ？/w 
徐洪兰/nr ：/w 在/p 长江/ns 上/f 已经/d 有/vyou 两座/mq 大桥/n 将/d 武昌/ns 和/cc 汉阳/ns 连/ulian 在/p 一块/s ，/w 这/rzv 就是/v [长江/ns 一/d 桥/n]/nz 和/cc [白沙洲/nr 大桥/n]/nz ，/w 现在/t [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 建成/vn 通车/vi 无疑/d 又/d 为/p 汉阳/ns 和/cc 武昌/ns 的/ude1 连接/vn 提供/v 了/ule 一个/mq 更为/d 便捷/a 的/ude1 通道/n 。/w 这样/rzv 一个/mq 快速/d 便捷/a 的/ude1 通道/n 给/p 汉阳/ns 带来/v 了/ule 一个/mq 很大/d 的/ude1 机遇/n ，/w 尤其/d 是/vshi 武昌/ns 的/ude1 科教/b 人才/n 优势/n 是/vshi 非常/d 明显/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 汉阳/ns 快速/d 发展/vn 、/w 全面/ad 崛起/v 最/d 需要/v 的/ude1 宝贵/a 资源/n 。/w 所以/c [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 建设/vn 为/p 把/pba 武昌/ns 的/ude1 科教/b 、/w [人才/n 资源/n]/nz 引入/v 汉阳/ns 提供/v 了/ule 一个/mq 快速/d 便捷/a 的/ude1 通道/n ，/w 同时/c [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 建成/vn 以及/cc 它/rr 的/ude1 结/v 线/n 部分/n 的/ude1 建成/vn 实际上/d 对/p 汉阳/ns 的/ude1 [三/m 旧/a 改造/vn]/nz 也/d 就是/v 旧城/ns 、/w 旧/a 厂/n 、/w 旧村/ns 以及/cc 城市/n 的/ude1 更新/vn 起到/v 了/ule 加速器/n 的/ude1 作用/n ，/w 同时/c 也/d 为/p 我们/rr 周边/n 四大/n 功能区/nz 提供/v 了/ule 一个/mq 极好/d 的/ude1 发展/vn 契机/n 。/w 推动/v 了/ule 我们/rr 沿/p 长江/ns 纵深/n 发展/vn 的/ude1 酒店/nis 、/w 写字楼/n 、/w 总部/nis 、/w 商务/n 等/udeng 沿线/f 的/ude1 深度/n 开发/vn 和/cc 建设/vn ，/w 打造/v 沿江/nz 高端/nz 商务区/n 。/w 推进/vi 了/ule 我们/rr 墨水湖/nz 的/ude1 综合/vn 整治/vn 以及/cc 墨水湖/nz 公园/n 的/ude1 建设/vn ，/w 加快/v 了/ule 领事馆/nis 区/n 的/ude1 动工/vn 。/w 应该/v 说/v 也/d 推动/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 归元/nz 片/q 区/n [旧城/ns 改造/vn]/nz 以及/cc 显/v 正街/nz 、/w 西大街/nz 的/ude1 [旧城/ns 改造/vn]/nz ，/w 加速/vi 了/ule 我们/rr 旧城/ns 、/w 文化/n 、/w 宗教/n 、/w 民俗/n 街区/n 的/ude1 打造/v 。/w 也/d 推进/vi 了/ule 五里墩/nz 综合体/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 打造/v [武汉市/ns 商务/n 文化/n 中心/nis]/nt 。/w 应该/v 说/v 对/p 这/rzv 四大/n 功能区/nz 都/d 提供/v 了/ule 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 契机/n 。/w 
人民网/nz ：/w 布点/vn 于/p 汉阳/ns 的/ude1 新/a 火车站/n 配套/v 武汉/ns 至/p 西安/ns 高铁/nz ，/w 此外/c ，/w 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz 将/d 被/pbei 打造/v 成/v 枢纽/n 一体化/vn 示范/vn 工程/n 。/w 这/rzv 对/p 汉阳/ns 乃至/c 武昌/ns 来说/uls 无疑/d 是/vshi 一次/mq 巨大/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n ，/w 汉阳/ns 将/d 会/v 如何/ryv 把握/v ？/w 
徐洪兰/nr ：/w 火车站/n ，/w 是/vshi 城市/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 的/ude1 节点/n 。/w 火车站/n 的/ude1 建成/vn 运营/vn ，/w 它/rr 运输/vn 的/ude1 不仅/c 是/vshi 人流/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 物流/n ，/w 信息流/n ，/w 资金流/nz ，/w 资源/n 流/v 。/w 俗话说/vl ，/w [火车/n 一/d 响/v]/nz ，/w [黄金/n 万/d 两/q]/nz 。/w 新的/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz ，/w 它/rr 是/vshi 布局/n 在/p 大/a 汉阳/ns 地区/n ，/w 不/d 在/p 我们/rr 汉阳区/ns 。/w 但是/c ，/w 它/rr 对/p 我们/rr 汉阳/ns 的/ude1 发展/vn 确实/ad 带来/v 了/ule 大/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 对于/p 这样/rzv 的/ude1 机遇/n ，/w 汉阳人/nz 是/vshi 不会/v 缺席/vn 的/ude1 。/w 所以/c 我们/rr 将/d 会/v 把/pba 汉阳区/ns 到/v 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 一个/mq 连接线/n ，/w 打造/v 成为/v 汉阳区/ns 一个/mq 经济/n 黄金线/nz 。/w 这样/rzv 一个/mq 经济/n 黄金线/nz ，/w 我们/rr 结合/v 汉阳/ns 的/ude1 优势/n ，/w 重点/n 是/vshi [会展/n 产业/n]/nz ，/w [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz ，/w [食品/n 加工/vn]/nz 产业/n ，/w 商贸/n 服务业/n 等等/udeng ，/w 这/rzv 一块/s 我们/rr 将/d 会/v 提前/vn 谋划/v ，/w 加快/v 建设/vn ，/w 主动/ad 对接/vi 。/w 
