本报/rz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 王珂/nr ）/w [中国/ns 长城/nz 旅游/vn 市场/n 推广/vn 联盟/nis]/nt 8日/t 在/p 京/b 正式/ad 宣布/v 成立/vn 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 联盟/nis 由/p 长城/nz 沿线/f 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 陕西/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 宁夏/ns 等/udeng [八/m 省/n]/mq （/w 区/n 、/w 市/n ）/w 旅游局/nis （/w 委/ng ）/w 共同/d 发起/v 成立/vn ，/w 旨在/v 整合/vn 长城/nz 沿线/f 地区/n [旅游/vn 产品/n]/nz 和/cc 市场/n 资源/n ，/w 促进/v 长城/nz 沿线/f [区域/n 旅游/vn]/nz [产品/n 开发/vn]/nz 和/cc 旅游/vn [市场/n 推广/vn]/nz 一体化/vn ，/w 提升/v [中国/ns 长城/nz]/nz 旅游/vn [品牌/n 影响力/n]/nz 。/w 
[国家/n 旅游局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t [国家/n 旅游局/nis]/nto 将/d 组织/n 长城/nz 沿线/f 地区/n 赴/v 境外/s 开展/v 以/p “/w 美丽/a 中国/ns ，/w 古老/a 长城/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 系列/n 推广/vn 活动/vn 。/w 
