[孚日/nz 家纺/nz]/nz 杯/ng 全国/n 象棋/n 女子/n [甲级/b 联赛/n]/nz [第/m 十二/m 轮/qv]/mq 争夺/v 在/p 山东/ns 高密/a 展开/v ，/w 团体/n 积分/n 前/f 两位/mq 的/ude1 北京/ns 中/f 加/v 实业/nis 队/n 与/cc 广东队/nt 之间/f 的/ude1 争夺/vn ，/w 成为/v 本轮/r 最大/gm 看点/n 。/w 经过/p 一番/mq 鏖战/vi 北京/ns 不敌/v 广东/ns 。/w 不过/c 凭借/p 胜/v 场/qv 次数/n ，/w 北京/ns 依然/d 排名/vi 第一/m 。/w 
广东队/nt 陈丽淳/nr 执/v 先/d 对/p 北京队/nt 唐丹/nrf ，/w 两人/mq 以/p [中/f 炮/n 对/p 屏风马/nz]/nz 开局/n 。/w 双方/n 战/vg 至/p [第/m 53/m 回合/n]/mq ，/w 握手言和/vl 。/w 北京队/nt 刘欢/nr 先手/n 对/p 广东队/nt 陈幸琳/nr ，/w 弈/vg 至/p [第/m 21/m 回合/n]/mq ，/w 刘欢/nr 认/v 负/vn 。/w 今天/t 将/d 进行/vn [第/m 十三/m 轮/qv]/mq 的/ude1 较量/vn 。/w 
