1月8日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 由/p [中国/ns 国际/n 航空/n 内蒙古/ns 有限公司/nis]/nt 执/v 飞/vn 的/ude1 CA1102/x 呼和浩特/ns 至/p 北京/ns 航班/n 从/p [呼和浩特/ns 白塔/n 国际/n 机场/nis]/nz 起飞/vi ，/w 标志着/v 内蒙古/ns 首家/n 地方/n 航空公司/nis 正式/ad 运营/vn 。/w 这/rzv 架/qv B737/x —/w [700/m 型/k]/mq 客机/n 被/pbei 命名/v 为/p “/w 天骄/n 内蒙古/ns ”/w 号/q 。/w 
[自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 自治区/n 副主席/nnt 潘逸阳/nr 出席/v 首航/vn 仪式/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 国际/n 航空/n 内蒙古/ns 有限公司/nis]/nt [注册/vn 资本/n]/nz [10/m 亿元/q]/mq ，/w 由/p [中国/ns 国际/n 航空/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 控股/vn 、/w [内蒙古/ns 国有/vn 资产/n 运营/vn 有限公司/nis]/nt 参股/v 运营/vn 。/w 公司/nis 发展/vn 定位/vn 以/p 内蒙古/ns 和/cc 周边/n 地区/n [1/m 至/p 2/m 小时/n]/mq 航程/n 内/f 的/ude1 支线/n [航空/n 运输/vn]/nz 为主/vi ，/w 梯次/n 构建/v 区内/n 枢纽/n 式/k 、/w 区域/n 网状/n 式/k 航线/n 网络/n 。/w 运营/vn 初期/f ，/w 使用/v [2/m 架/qv]/mq B737/x -/w [700/m 型/k]/mq 飞机/n 执行/v 航班/n ，/w 已经/d 开通/v 的/ude1 有/vyou 呼和浩特/ns 至/p 北京/ns ，/w 每日/r [2/m 班/n]/mq ；/w 包头/ns 至/p 北京/ns ，/w 每日/r [1/m 班/n]/mq 。/w 在/p “/w 天骄/n 内蒙古/ns ”/w 首航/vi 机舱/n 内/f ，/w 来自/v 鄂尔多斯/nsf 的/ude1 严/a 先生/n 说/v ：/w “/w 第一次/mq 坐/v 上/f 内蒙古/ns 自己/rr 的/ude1 飞机/n 去/vf 北京/ns ，/w 感觉/n 就是/v 不/d 一样/uyy ，/w [中国/ns 国际/n 航空/n 内蒙古/ns 有限公司/nis]/nt 有/vyou 丰富/a 的/ude1 [安全/an 管理/vn]/nz 经验/n 、/w 完善/v 的/ude1 服务/vn 保障/v 链条/n ，/w 该/rz 航班/n 的/ude1 开通/vn 将/d 进一步/d 改善/v 自治区/n [航空/n 运输/vn]/nz 条件/n ，/w 为/p 区内外/f 广大/b 旅客/n 提供/v 更加/d 方便/a 快捷/z 的/ude1 出行/vn 服务/vn 。/w ”/w （/w 石向军/nr ）/w 
