昨日/t ，/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 管委会/nis 召开/v 媒体/n 会/v ，/w 通报/v 2013年/t 工作/vn 情况/n 。/w 其中/rz ，/w 首/q 条/q 内陆/s [近洋/nz 航线/n]/nz “/w 泸/n 汉/tg 台/q ”/w 开通/v 3个月/t 的/ude1 成绩单/n 出炉/v 。/w 在/p 多项/mq 亮眼/nz 指标/n 外/f ，/w 一个/mq 不可/v 回避/vn 的/ude1 问题/n 是/vshi ，/w 台湾/ns 水果/n 为何/ryv 至今/d 还/d 来/vf 不/d 了/ule 武汉/ns ？/w 
[武汉/ns 新港/nz]/nz 管委会/nis 经贸/b 发展/v 处/n 处长/nnt 郑刚/nr 介绍/v ，/w “/w 泸/n 汉/tg 台/q ”/w 自/p 去年/t 9月29日/t 开通/v 以来/f ，/w 实现/v 对/p 台/q [进出口/vn 货物/n]/nz 1211/m 标箱/nz ，/w [同比/n 增长/v]/nz 150%/m 。/w 以/p 武汉/ns 货源/n 为/p 例/n ，/w “/w 泸/n 汉/tg 台/q ”/w 开通/v 后/f ，/w 进出口/v 箱/ng 量/n 由此/d 前/f 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 标箱/nz //w 周/qt 增至/v [13/m 个/q]/mq //w 周/qt ，/w 增长/v 一倍/mq 多/a 。/w 
显然/ad ，/w [近洋/nz 航线/n]/nz 的/ude1 吸引力/n 正在/d 显现/v 。/w 然而/c ，/w 从/p [进出口/vn 货物/n]/nz 品类/n 来看/u ，/w 航线/n 主要/b 以/p 钢铁/n 、/w [化工/n 原料/n]/nz 、/w 纸浆/n 、/w 机械/n 为主/vi ，/w 由于/p 没有/v 口岸/n 资质/n ，/w 台湾/ns 水果/n 类/q 货物/n 还/d 没法/v 直接/ad 进口/vn 到/v 武汉/ns 。/w “/w 武汉/ns 人/n 现在/t 吃/v 的/ude1 台湾/ns 进口/v 水果/n ，/w 都/d 是/vshi 从/p 上海/ns 转运/v 过来/vf 的/ude1 ，/w 价格/n 高/a ，/w 老百姓/n 一般/ad 买不起/v 。/w ”/w 郑刚/nr 介绍/v ，/w [中/f 百/m 集团/nis]/ntc 曾/d 在/p 2012年/t 借/v 台湾/ns 产品/n 武汉/ns 展销/vn 之/uzhi 机/ng ，/w 获/v 批/q 临时/b 用/p 飞机/n 空运/v 部分/n 水果/n 到/v 武汉/ns ，/w 但/c 由于/p 价格/n 高/a 导致/v 后来/t 有/vyou 部分/n 水果/n 出现/v 积压/vn ，/w 甚至/d 最后/f 烂掉/nz 。/w “/w 泸/n 汉/tg 台/q ”/w 后/f ，/w 有人/r 预计/v ，/w 武汉/ns 到/v 台湾/ns 航程/n 缩短/v 为/p [5/m 天/qt]/mq ，/w 台湾/ns 水果/n 通过/p 海运/v 价格/n 能/v 下降/vn 一半/m ，/w 这/rzv 一度/d 让/v 武汉/ns 市民/n 兴奋/a 。/w 等/udeng 了/ule 3个月/t ，/w 为何/ryv 还/d 等/udeng 不到/v ？/w 
据/p 了解/v ，/w 国家/n 口岸/n 资质/n 分/qt 粮食/nf 口岸/n 、/w 生鲜/a 口岸/n 、/w 水果/n 口岸/n [三/m 种/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 粮食/nf 口岸/n 和/cc 生鲜/a 口岸/n 获/v 批/q 都/d 较/d 容易/ad ，/w 水果/n 口岸/n 获/v 批/q 较难/nz 。/w 目前/t ，/w 只有/c 沿海/f 部分/n 港口/n 具有/v 这/rzv 一/m 资质/n 。/w 不过/c ，/w 一直/d 以来/f ，/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 一直/d 在/p 积极/ad 争取/v 申报/vn 。/w 郑刚/nr 坦言/v ，/w 申请/v 水果/n 进境/v 口岸/n 资质/n 需要/v 在/p 冷藏室/n 、/w 查验/v 设备/n 、/w 焚烧炉/n 、/w [专业/n 人员/n]/nnt 四大/n 硬件/n 方面/n [具备/v 条件/n]/nz ，/w 而/cc 这些/rz 武汉/ns 一样/uyy 都/d 不/d 缺/v 。/w “/w 缺/v 的/ude1 是/vshi 协调/v 不到/v 位/q ，/w 存在/v 窝里斗/vl 问题/n 。/w ”/w 郑刚/nr 痛陈/nz ，/w 武汉市/ns 曾/d 多次/mq 向/p [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 上报/vi 进口/v 水果/n 资质/n 申请/v ，/w 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz 下来/vf 调查/vn 发现/v ，/w 相关/vn 港口/n 各自为政/vl 、/w 重复建设/v ，/w 导致/v 申请/vn 难/a 获/v 批/q 。/w 
比如/v ，/w 阳逻港/nz 一期/b 和/cc 二期/b 由/p 两个/mq 企业/n 投资/vn 建设/vn ，/w 都/d 想/v 独享/v 进口/vn 水果/n 资质/n ，/w 目前/t 各自/rr 配/v 足/a 了/ule 冷藏室/n 、/w 焚烧炉/n 等/udeng 硬件/n 。/w 他/rr 呼吁/v ，/w 武汉市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 应该/v 负/vn 起/vf 协调/v 各方/r 之/uzhi 责/ng ，/w 统筹/vd 协调/v 共同/d 申报/v 资质/n ，/w 避免/v 重复建设/v 。/w （/w 记者/nnt 夏中华/nr ）/w 
