图/n 为/p ：/w 近几年/qt [武汉/ns 新港/nz]/nz 吞吐量/n 逐年/d 递增/vi 
最新/a 统计/vn 显示/v ，/w 2013年/t ，/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 集装箱/n 吞吐量/n 分别/d 达到/v [85/m ./w 28/m 万吨/q]/mq ，/w 增长/v 11.51%/m ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
成绩/n 代表/nnt 过去/vf 。/w 昨日/t ，/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 管委会/nis 公布/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz ，/w 明确/a 提出/v 今年/t 内/f 力争/v 再/d 开通/v 一条/mq 从/p 武汉/ns 经/p 越南/nsf 到/v 泰国/nsf 的/ude1 [近洋/nz 航线/n]/nz ，/w 谋划/v 开建/nz 湖北/ns 首/q 个/q 陆地港/nz ，/w 并/cc 实现/v 综保区/nz 获/v 批/q 目标/n 。/w 
新/a 辟/v [近洋/nz 航线/n]/nz ：/w 年/qt 内/f 开通/v “/w 汉泰/nz ”/w 航线/n 
从/p 全国/n 来看/u ，/w 武汉/ns 是/vshi 台/q 企/ng 投资/vn 的/ude1 [第四/m 大/a]/mq 密集/a 区/n 。/w 然而/c ，/w 有着/v [九省/nz 通衢/n]/nz 、/w 通江/nz 达海/nz 等/udeng 良好/a 区位/n 的/ude1 武汉/ns ，/w 曾/d 因/p [物流/n 成本/n]/nz 过/uguo 高/a ，/w 也/d 错失/v 了/ule [不少/m 大/a]/mq 项目/n 的/ude1 落户/vn 。/w “/w 冠捷/nz 落户/vi 武汉/ns 后/f ，/w 曾/d 想/v 把/pba 上海/ns 的/ude1 一个/mq 厂/n 迁/v 过来/vf ，/w 因为/c 原料/n 、/w 成品/n [运输/vn 成本/n]/nz 过/uguo 高等/b 原因/n ，/w 而/cc 最终/d 放弃/v 。/w ”/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 管委会/nis 经贸/b 发展/v 处/n 处长/nnt 郑刚/nr 称/v ，/w 泸/n 汉/tg 台/q 开通/v 之前/f ，/w 已有/v [10/m 多家/mq]/mq 公司/nis 承运/v 出口/vn 到/v 台湾/ns 的/ude1 货物/n ，/w 却/d 一直/d 不成/v 气候/n ，/w 主要/b 表现/v 在/p [海关/nis 检疫/vn]/nz 部门/n 效率/n 低/a 、/w 航班/n 不/d 定期/d 、/w 沿途/d 多次/mq 停靠/v 等/udeng 导致/v 的/ude1 [时间/n 成本/n]/nz 过/uguo 高/a 。/w “/w 像/v 富士康/nz 、/w 冠捷/nz 等/udeng 外贸/n 大户/n 宁可/d 选择/v 走/v 陆路/n 到/v 上海/ns 报关/vn 出海/vi ,/w 也/d 不愿/nz 等/udeng [15/m 至/p 20/m 天/qt]/mq 走/v 水路/n 。/w ”/w 据/p [武汉/ns 新港/nz]/nz 管委会/nis 统计/vn ，/w 2012年/t 汉/tg 台/q 贸易额/n [8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 仅/d 10%/m 的/ude1 出口/vn 货物/n 和/cc 5%/m 的/ude1 [进口/vn 货物/n]/nz 选择/v 水运/vn 。/w 
泸/n 汉/tg 台/q 开通/v 后/f ，/w 每周/r 两班/nz 定期/d 发/v 班/n ，/w 武汉/ns 至/p 台湾/ns 的/ude1 运/vn 时/ng 从/p [240/m 小时/n]/mq 缩短/v 至/p [128/m 小时/n]/mq 以内/f 。/w 
[武汉/ns 新港/nz]/nz 委/ng 昨日/t 公布/v 的/ude1 2014年/t 工作/vn 安排/v 显示/vn ，/w 将/d 依托/v “/w 泸/n 汉/tg 台/q ”/w 航线/n ，/w 对/p 湖北/ns 、/w 武汉/ns 及/cc 周边/n 地区/n 外贸/n 集装箱/n 货运量/n 、/w 货品/n 结构/n 及/cc 进出口/v 国家/n 和/cc 地区/n 进行/vn 深入/ad 调研/vn ，/w 谋划/v 武汉/ns 至/p 越南/nsf 、/w 泰国/nsf 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [近洋/nz 航线/n]/nz ，/w 延伸/v 拓展/vn 航线/n 服务/v 范围/n 。/w 力争/v 今年/t 内/f ，/w 实现/v [第二/m 条/q]/mq [近洋/nz 航线/n]/nz 的/ude1 开通/vn 。/w 
为何/ryv 选择/v 越南/nsf 和/cc 泰国/nsf 拓展/v 航线/n ？/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 委/ng 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi ，/w 上述/b 两国/mq 与/cc 中国/ns 关系/n 友好/a ，/w 且/c 外贸/n 关系/n 密切/ad 。/w 资料/n 显示/v ，/w 越南/nsf 和/cc 泰国/nsf 是/vshi [东南亚/nsf 国家/n]/nz 中/f 对/p 华/b 贸易额/n 增速/n 最快/d 的/ude1 两个/mq 国家/n 。/w 
借鉴/v “/w 天津/ns 模式/n ”/w ：/w 鄂/b 首/q 个/q 自/p 建/v 陆地港/nz 年/qt 内/f 开建/nz 
2014年/t ，/w 湖北/ns 准备/v 建设/vn 首/q 个/q 陆地港/nz 。/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 港口/n 管理处/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 陆地港/nz 的/ude1 选址/vn 尚未/d 确定/v ，/w 武汉/ns 周边/n 的/ude1 襄阳/ns 、/w 荆州/ns 、/w 咸宁/ns 等/udeng 地/ude2 均/d 有可能/nz ，/w 但/c 目前/t 襄阳/ns 的/ude1 可能性/n 更大/d 。/w “/w 襄阳/ns 的/ude1 经济发展/v 比较/d 有/vyou 优势/n ，/w 不论是/c 总体/n 的/ude1 经济发展/v 水平/n 还是/c [外贸/n 出口/vn]/nz 的/ude1 产值/n ，/w 都/d 比较/d 高/a 。/w ”/w 
陆地港/nz 建成/v 后/f ，/w 企业/n 将/d 有/vyou 哪些/ry 便利/an ？/w 业内人士/n 表示/v ，/w 陆地港/nz 所在/n 城市/n 的/ude1 企业/n 将/d 享受/v “/w 属/v 地/ude2 申报/vn ，/w 口岸/n 验放/vn ”/w 的/ude1 [一条龙/n 服务/vn]/nz ，/w 大大/d 降低/v 时间/n 和/cc [运输/vn 成本/n]/nz 。/w “/w 如果/c 在/p 襄阳/ns 建/v ，/w 除了/p 襄阳/ns 的/ude1 企业/n ，/w 襄阳/ns 周边/n 的/ude1 企业/n 都/d 可以/v 在/p 襄阳/ns 的/ude1 陆地港/nz 申报/vn 。/w ”/w 上述/b [武汉/ns 新港/nz]/nz 港口/n 处/n 负责人/nnt 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ，/w 地方/n 企业/n 到/v 阳逻港/nz 申报/vn ，/w 在/p 所有/b 手续/n 顺利/ad 的/ude1 情况下/nz ，/w 完成/v 申报/vn 至少/d 需/v 一天/mq 时间/n ，/w 遇到/v 开箱/v 查验/vn 等/udeng 情况/n ，/w 拖/v 的/ude1 时间/n 更长/d 。/w 
有/vyou [统计/vn 资料/n]/nz 显示/v ，/w 与/cc 企业/n 传统/n 的/ude1 自主/vn 完成/v 运输/vn 、/w 报关/vn 、/w 检验/vn 、/w 吊装/v 、/w 港/n 杂/a 和/cc 港口/n 操作/v 费/n 等/udeng 相比/vi ，/w 每/rz 标箱/nz 至少/d 可/v 降低/vn [300/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
紧跟/v “/w 自贸区/nz ”/w ：/w 空港/n 综保区/nz 力争/v 年/qt 内/f 获/v 批/q 
“/w 年底/f 前/f ，/w 力争/v 实现/vn 综保区/nz 获/v 批/q 。/w ”/w 昨日/t ，/w [武汉/ns 新港/nz]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 上月/t 10日/t ，/w 省政府/n 已/d 向/p 国务院/nt 报送/v 了/ule 申请/v 设立/vn [武汉/ns 新港/nz]/nz 空港/n [综合/vn 保税区/n]/nz 的/ude1 请示/vn 文件/n 。/w 目前/t ，/w 管委会/nis 正/d 积极/ad 会同/v 省/n 、/w 市/n 相关/vn 单位/n 开展/v 与/cc 国家/n [十/m 一个/mq]/mq 部委/n 的/ude1 前期/f 对接/vi 工作/vn 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 省政府/n 已/d 将/d 《/w 关于/p 加快/v [武汉/ns 长江/ns 中游/n 航运/n 中心/nis]/nt 建设/v [相关/vn 政策/n]/nz 的/ude1 报告/n 》/w 报送/v 至/p 国务院/nt 。/w 该/rz 报告/n 提出/v ，/w 在/p 武汉/ns 综保区/nz 内/f 开展/v [期货/n 交割/vn]/nz 、/w [融资/vn 租赁/vn]/nz 、/w 汽车/n 整车/n 进口/v 业务/n 和/cc 税收/n 等/udeng [四/m 项/q]/mq [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 目前/t ，/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 已/d 就/d 上述/b 报告/n 正式/ad 发文/vi 广泛/a 征求/v 相关/vn 部委/n 意见/n 。/w 
链接/gi 
天津/ns —/w —/w 西安/ns 陆地港/nz 模式/n 
据/p 了解/v ，/w 陆地/n 港内/nz 将/d 设/v 海关/nis 、/w [检验/vn 检疫/vn]/nz 机构/n 为/p 客户/n 通关/vn 提供/v 服务/vn ，/w 同时/c ，/w 货代/nz 、/w 船代/nz 和/cc 船公司/nz 也/d 在/p 陆地/n 港内/nz 设立/v [分支/n 机构/n]/nz ，/w 以便/d 收货/vn 、/w 还/d 箱/ng 、/w 签发/v 以/p 当地/s 为/p 起运/vi 港/n 或/c 终点/n 港/n 的/ude1 [多/a 式/k 联运/vn 提单/n]/nz 。/w 内陆/s 的/ude1 进出口/vn 商/vg 则/d 可以/v 在/p 陆地港/nz 完成/v 订舱/nz 、/w 报关/vn 、/w 报检/nz 等/udeng 手续/n ，/w 将/d 货物/n 交给/v 货代/nz 或/c 船公司/nz 。/w 
