[上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr 8日/t 下午/t 在/p [市委/nis 统战部/nis]/nz 调研/v 时/ng 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 决策/vn 部署/vn 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v ,/w 发挥/v 统一战线/n 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 增进/v 共识/n 、/w 凝聚/v 人心/n ，/w 投身/v 改革/vn 这场/r 伟大/a 的/ude1 事业/n ；/w 要/v 进一步/d 促进/v 上海/ns [非公有制/b 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn ，/w 支持/v 帮助/vn 民主党派/n 加强/v [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 切实/ad 加强/v 统战/n 系统/n [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 把/pba 统一战线/n [各项/r 工作/vn]/nz 做/v 得/ude3 更好/d 。/w 
韩正/nr 指出/v ，/w 今年/t ，/w 上海/ns [统战/n 工作/vn]/nz 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 重中之重/n 是/vshi 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 落实/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w [统战/n 工作/vn]/nz 是/vshi 凝聚/v 人心/n 的/ude1 工作/vn ，/w 要/v 进一步/d 发挥/v 统一战线/n 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 增进/v [社会/n 成员/nnt]/nz 对/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 共识/n ，/w 把/pba [各界/rz 人士/n]/nz 思想/n 统一/vn 到/v 三中全会/n 的/ude1 改革/vn 决定/v 上来/vf ，/w 把/pba 人力/n 智力/n 凝聚/v 到/v 投身/v 改革/vn 的/ude1 [伟大/a 事业/n]/nz 上来/vf 。/w 
韩正/nr 强调/v ，/w 发展/v [非公有制/b 经济/n]/nz ，/w 是/vshi 坚持/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w 要/v 毫不动摇/vl 巩固/v 和/cc 发展/v [公有制/n 经济/n]/nz ，/w 毫不动摇/vl 鼓励/v 、/w 支持/v 、/w 引导/v [非公有制/b 经济/n]/nz 发展/vn 。/w 上海/ns 要/v 进一步/d 解放思想/vl 、/w 完善/v 制度/n 、/w 加强/v 措施/n 、/w 创造/v 良好/a 环境/n ，/w 促进/v [非公有制/b 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn ，/w 提高/v [非公有制/b 经济/n]/nz 活跃度/nz 。/w “/w 上海/ns [统战/n 工作/vn]/nz 各/rz 方面/n 的/ude1 任务/n 都/d 很重/nz ，/w 当前/t ，/w 在/p 经济/n 领域/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 就是/v 进一步/d 促进/v [非公有制/b 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn 。/w ”/w 
韩正/nr 指出/v ，/w 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 [多党/nz 合作/vn]/nz 是/vshi 我国/n 一项/mq [基本/a 政治/n 制度/n]/nz ，/w 要/v 按照/p 中央/n 和/cc 市委/nis 要求/n ，/w 支持/v 帮助/vn 民主党派/n 培养/v 一支/mq 高素质/n 的/ude1 [干部/nnt 队伍/n]/nz ，/w 特别/d 重视/v 民主党派/n 的/ude1 班子/n 建设/vn ，/w 关心/v 帮助/vn 民主党派/n [优秀/a 干部/nnt]/nz 成长/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 一项/mq 事关/v 长远/a 的/ude1 基础性/n 工作/vn ，/w 关系到/v [多党/nz 合作/vn]/nz 的/ude1 水平/n ，/w 一定/b 要/v 从/p 完善/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 、/w 推进/vi [多党/nz 合作/vn]/nz 的/ude1 高度/d 切实/ad 担/q 起/vf 责任/n 。/w 要/v 更加/d 注重/v 加强/vn 统战/n 系统/n [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 加强/v 统战/n 部门/n 作风/n 建设/vn ，/w 落实/v [各项/r 工作/vn]/nz 机制/n ，/w 增强/v 与/cc 党外/s [各界/rz 人士/n]/nz 交朋友/vl 的/ude1 能力/n 。/w 
市/n 领导/n 李希/nr 、/w 尹弘/nr 参加/v 调研/vn ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt 沙海林/nr 汇报/vn 了/ule 2014年/t 相关/vn 工作/vn 安排/v 。/w 
