[自动/d 播放/v]/nz 赫敏/nr 宣布/v 分手/vn 染毒/vn 男友/n 
EmmaWatson/x 
新欢/nz 念/v [牛津/ns 大学/nis]/ntu 
[消息/n 人士/n]/nz 透露/v ：/w “/w 他们/rr 才刚/nz 开始/v 交往/vn ，/w 但/c 情投意合/vl ，/w 立马/d 陷入/v 热恋/vn 。/w ”/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马修杰尼/nrf 主修/v 语文学/nz ，/w 聪明/a 帅气/a ，/w 被/pbei 喻为/v [牛津/ns 大学/nis]/ntu 黄金/n 单身汉/n ，/w 橄榄球/nnd 校队/nz 也/d 封/q 他/rr 是/vshi 最/d 帅/ng 的/ude1 球员/nnt 。/w 艾玛/nr 曾经/d 哀怨/a 爱情/n 运/v 欠佳/a ，/w 这/rzv 回/v 是否/v 如愿/vi 遇到/v 白马王子/n ，/w 还/d 有待/v 观察/vn 。/w 
