位于/v 珞/ng 喻路/nz 的/ude1 [湖滨/n 花园/n 酒店/nis]/ntch ，/w 以/p “/w 红房子/nz ”/w 著称/v 。/w 
“/w 火红色/nz 的/ude1 酒店/nis 枕/v 着/uzhe 磨山/nz 、/w 踩着/v 东湖/ns ，/w 青山绿水/n 中/f 突现/nz 一座/mq 红房子/nz ，/w 刺目/nz 又/d 妖艳/a 。/w ”/w 昨天/t ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 教授/nnt 晓苏/nz 说/v 的/ude1 是/vshi 武昌/ns 一家/n 酒店/nis 建筑/n 色彩/n 与/cc 环境/n 不/d 相适应/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
今年/t ，/w 他/rr 和/cc [武汉/ns 大学/nis]/ntu 民国/n 出版/v 史/ng 研究/v 学者/nnt 吴永贵/nr 、/w [国家/n 一级/b 美术师/nnt]/nnt 李三汉/nr [三/m 位/q]/mq 委员/nnt ，/w 联名/vd 提交/v 了/ule 一份/mq “/w 如何/ryv 让/v 武汉/ns 变美/nz ，/w 给/p 建筑/n 色彩/n 规划/n 立法/vn ”/w 的/ude1 提案/n 。/w 他们/rr 表示/v ，/w 城市/n 的/ude1 魅力/n 应/v 从/p 细节/n 绽放/v ，/w 杂乱无章/al 的/ude1 建筑/n 色彩/n ，/w 会/v 把/pba 武汉/ns 打扮/v 得/ude3 像/v 个/q “/w 暴发户/n ”/w 。/w 只有/c 规范/v 的/ude1 [城市/n 建筑/n]/nz 色彩/n 才能/n 彰显/v 出/vf 大/a 武汉/ns 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz ，/w 这/rzv 对/p 武汉/ns 打造/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 、/w [国际化/vn 大都市/n]/nz 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
委员/nnt 拉/v 记者/nnt 参观/v ：/w 
雄/ag 楚/tg 大街/n 色彩/n 不/d 搭调/nz 
前天/n ，/w 晓苏/nz 和/cc 吴永贵/nr 拉/v 着/uzhe 记者/nnt 去/vf 实地/d 观察/v 雄/ag 楚/tg 大街/n 。/w 两位/mq 委员/nnt 边/k 走边/n 点评/v ，/w 雄/ag 楚/tg 大街/n 是/vshi 条/q 新/a 街/n ，/w 检察院/nis 做/v 得/ude3 很/d 庄重/a ，/w 色彩/n 做/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 对面/f 圣/ag [宝龙/nz 大酒店/nis]/ntch 是/vshi 红色/n 的/ude1 ，/w 旁边/f 又是/c 通城/ns 的/ude1 一个/mq 汉/tg 办/v ，/w 颜色/n 是/vshi 苍白/a 的/ude1 ，/w 再/d 前面/f 是/vshi 土黄色/n 的/ude1 [妇科/nit 医院/nis]/nt ，/w 整/v 条/q 街/n 建筑/n 色彩/n 完全/ad 不/d 搭调/nz ，/w 很难/d 看/v 。/w 
武大/n 之/uzhi 美/b ：/w 
建筑/n 与/cc 山水/n 浑然天成/vl 
参观/v 完/vn 雄/ag 楚/tg 大街/n ，/w 记者/nnt 又/d 跟随/v 委员/nnt 看/v [武汉/ns 大学/nis]/ntu 。/w “/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 为什么/ryv 美/b ？/w ”/w 吴永贵/nr [自问/vi 自/p 答/v]/nz ，/w “/w 美/b 在/p 建筑/n 与/cc 山水/n 色彩/n 浑然天成/vl ”/w 。/w 
他/rr 说/v ，/w 武大/n 的/ude1 建筑/n 色彩/n 强化/v “/w 绿/a ”/w ，/w 老/a 图书馆/nis 的/ude1 色彩/n 非常/d 符合/v 武汉/ns 的/ude1 地域/n 特点/n ，/w 房屋/n 是/vshi 绿色/n 的/ude1 琉璃瓦/n ，/w 和/cc 碧波/n 浩荡/vi 的/ude1 东湖/ns 非常/d 匹配/vi 。/w 另外/c ，/w 武汉/ns 夏季/t 高温/n ，/w 不/d 适合/v 太/d 夸张/vi 、/w 太/d 刺眼/a 的/ude1 色调/n ，/w 绿色/n 比较/d 柔和/a ，/w 让/v 人/n 感到/v 清凉/a 、/w 惬意/a 。/w 
武汉/ns 用/p 哪种/ry 主色调/nz 
可/v 发动/vn 市民/n 讨论/v 
[三/m 位/q]/mq 委员/nnt 认为/v ，/w [城市/n 建筑/n]/nz 色彩/n ，/w 首先/d 要/v 讲究/vn 和谐/a 性/ng ，/w 有/vyou 统一/vn 的/ude1 主色调/nz 。/w 在/p 主色调/nz 基础上/nz ，/w 再/d 讲究/v 主导/n 性/ng 和/cc 丰富性/n 的/ude1 统一/vn 。/w 
城市/n 的/ude1 建筑/n 色彩/n 要/v 考虑/vn 审美/vn 性/ng ，/w 要/v 让/v 人/n 看起来/v 舒服/a ，/w 有/vyou 美感/n 。/w 武汉/ns 山/n 多/a ，/w 湖泊/n 多/a ，/w 处处/d 青山绿水/n ，/w 这/rzv 就要/d 讲究/v 江南/nz 与/cc 江北/s 、/w 山与水/nz 、/w 江/n 与/cc 湖/n 、/w 水/n 与/cc 岸/n 的/ude1 和谐/a 统一/vn 。/w [三/m 位/q]/mq 委员/nnt 建议/n 以/p “/w 绿/a ”/w 作为/p 武汉/ns 的/ude1 主色调/nz ，/w 兼顾/v 主导/n 性/ng 和/cc 丰富性/n 的/ude1 统一/vn 。/w 这/rzv 只是/d 初步/d 想法/n ，/w 江城/ns 武汉/ns 到底/d 以/p 哪/ry [一/d 两种/mq]/mq 色调/n 为主/vi ，/w 可以/v 发动/vn 专家/nnt 跟/p 市民/n 一起/s 讨论/v ，/w 形成/v 共识/n 。/w 
委员/nnt 们/k 建议/n ，/w 首先/d 对/p 武汉/ns [城市/n 建筑/n]/nz 色彩/n 立法/vn ，/w 做到/v 有法可依/vl ，/w 统筹/v 规划/n 。/w 其次/c ，/w 针对/p [建筑/n 色彩/n 设计/vn]/nz ，/w 设立/v 听证会/n ，/w 请/v 专家组/nis 审核/vn ，/w 并/cc 对/p 建筑/n 实际/n 施工/vn 过程/n 视察/v 、/w 把关/vi 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 贾雪梅/nr 记者/nnt 苗剑/nr //w 摄/vg ）/w 
