昨天，2013/t 年度/n 武汉/ns 新闻/n “/w 双十/nz ”/w 候选/b 条目/n 公布/v ，/w 引起/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 热/a 议/v 。/w 晨报/n 率先/d 报道/v 的/ude1 “/w 中国/ns 好兄弟/nz ”/w 刘培/nr 、/w 刘洋/nr 排/v 在/p [15/m 位/q]/mq 候选/b [新闻/n 人物/n]/nz 首位/n ，/w 尤其/d 令人瞩目/vl 。/w 
“/w 我/rr 崇敬/v ‘/w 孝道/n 兄弟/n ’/w ”/w 
昨天/t ，/w 在/p [江岸/ns 代表团/n 小组/nis]/nt 讨论/v 结束/vn 后/f ，/w 市/n 人大代表/nnt 徐德毅/nr 评价/v [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 刘培/nr 、/w 刘洋/nr 时/ng 说/v ，/w 全社会/nz 对于/p “/w 孝道/n 兄弟/n 割/v 皮/n 救/v 父/ng ”/w 报道/v 反响/n 的/ude1 热烈/a ，/w 反映/v 出/vf [社会/n 价值/n]/nz 的/ude1 正确/a 取向/n 。/w [百善/nz 孝/ng 为/p 先/d]/nz ，/w [刘氏/nz 兄弟/n]/nz 的/ude1 做法/n 值得/v 称道/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p [当今/t 社会/n]/nz 特别/d 需要/v 倡导/vn [家庭/n 伦理/n]/nz 、/w 亲情/n 的/ude1 时候/n 。/w 
市/n 人大代表/nnt 杨城/nr 表示/v ，/w 刘培/nr 、/w 刘洋/nr 兄弟/n 弘扬/v 了/ule 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz ，/w 兄弟/n 俩/m 割/v 皮/n 救/v 父/ng 的/ude1 “/w 自然/n 之/uzhi 举/v ”/w 正是/v 对/p 孝道/n 精神/n 的/ude1 完美/a 诠释/v 。/w 
市/n 人大代表/nnt 王和平/nr 说/v ，/w 当/p 得知/v 刘培/nr 、/w 刘洋/nr 兄弟/n 俩/m 争相/d 割/v 皮/n 救/v 父/ng 的/ude1 事迹/n 后/f ，/w 黄陂区/ns [社会/n 各界/rz]/nz 自发/d 踊跃/ad 捐款/vi 近/a [100/m 万元/q]/mq ，/w 兄弟/n 俩/m 的/ude1 事迹/n 感人肺腑/vl ，/w 他/rr 作为/p 家乡/n 代表/nnt 为/p [刘氏/nz 兄弟/n]/nz 感到/v 自豪/a 。/w 
两位/mq [80/m 后/f]/mq 市/n 人大代表/nnt 杨城/nr 、/w 曹建/nr 说/v ，/w [刘氏/nz 兄弟/n]/nz 是/vshi [青年/n 一代/n]/nz 学习/v 的/ude1 榜样/n ，/w 与/cc [刘氏/nz 兄弟/n]/nz 同/p 为/p [80/m 后/f]/mq ，/w “/w 大家/rr 肩负/v 着/uzhe 责任/n ，/w 都/d 在/p 路上/s 行走/vi ”/w 。/w 
晨报/n 报道/v “/w 抓出/nz 了/ule 武汉/ns 的/ude1 骄傲/an ”/w 
“/w 这/rzv 对/p 兄弟/n 让/v 大家/rr 看到/v 了/ule 这一代/nz 年轻人/n 身上/s 少有/a 的/ude1 宝贵/a 品质/n 。/w ”/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [黄陂区/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 李胜桥/nz 由衷/d 感叹/v ，/w 他们/rr 感动/v 了/ule 自己/rr 和/cc 身边/s 所有/b 人/n 。/w 
让/v 李胜桥/nz 感触/n 很深/d 的/ude1 是/vshi ，/w 现在/t 有/vyou 知识/n 、/w 有/vyou 文凭/n 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 但/c 他们/rr 却/d 不一定/nz 懂得/v 尊老爱幼/vl 这些/rz 传统/n 的/ude1 [中华/nz 美德/n]/nz ，/w “/w 有/vyou 知识/n 不/d 等于/v 有/vyou 文化/n ”/w ，/w 李胜桥/nz 直言/vi ：/w “/w 很/d 担心/v 我们/rr 的/ude1 下一代/n 人/n 没有/v 了/ule 这种/r ‘/w 孝/ng 文化/n ’/w 。/w ”/w 而/cc “/w 中国/ns 好兄弟/nz ”/w 则/d 让/v 他/rr 看到/v 了/ule 刘培/nr 、/w 刘洋/nr 这/rzv 对/p [85/m 后/f]/mq 年轻人/n 的/ude1 正能量/nz ，/w “/w 希望/v 这/rzv 股/q [能量/n 扩散/v]/nz 到/v 更多/ad 人身/n 上/f ”/w 。/w 
朱志丹/nr 委员/nnt 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 红/a 着/uzhe 眼眶/n 读完/v “/w 中国/ns 好兄弟/nz ”/w 报道/v 的/ude1 ，/w “/w 不仅/c 是/vshi 感人/a ，/w 更是/d 惊人/a ！/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 两兄弟/mq 身上/s 展现/v 出/vf 的/ude1 懂得/v 感恩/vi 的/ude1 美好/a 品质/n ，/w 是/vshi 武汉/ns 人/n 的/ude1 骄傲/an 。/w 
湖北/ns 大/a [华/b 建设/vn 项目/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 华美云/nr 代表/nnt 对/p 晨报/n 首发/v 的/ude1 报道/vn 表示/v 赞赏/vn ，/w 认为/v “/w 抓出/nz 了/ule 武汉/ns 的/ude1 骄傲/an ”/w ，/w 并/cc 建议/n [新闻/n 报道/v]/nz 中/f ，/w 应/v 多/a 刊登/v 此类/r 正面/b 典型/n 事件/n 和/cc 人物/n ，/w 传递/v 社会/n 正能量/nz 。/w 
“/w 我会/r 投/v 他们/rr [一/d 票/n]/mq ”/w 
政协/nis 委员/nnt 、/w [武商/nz 集团/nis 工会/nis]/nt 主席/nnt 秦琴/nr ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [武汉/ns 粗茶淡饭/n 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 副总/nnt 程祯均/nr 表示/v ，/w 晨报/n 刊发/v 的/ude1 刘培/nr 刘洋/nr 兄弟/n 割/v 皮/n 救/v 父/ng 的/ude1 报道/vn 非常/d 好/a ，/w “/w 我会/r 投/v 他们/rr [一/d 票/n]/mq ”/w 。/w 
还有/v 一些/mq 代表/nnt 委员/nnt “/w 投票/vi ”/w 给/p 余友珍/nr 、/w 方俊明/nr 、/w 易/ad 勤/a 等/udeng 候选人/nnt 。/w [市/n 总工会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 陈贵生/nr 说/v ，/w 以/p 余友珍/nr 为/p 例/n ，/w 她/rr 坐拥/nz [千/m 万元/q]/mq 房产/n ，/w 仍/d 工作/vn 在/p 环卫/n 一线/n ，/w 她/rr 认为/v 劳动/vn 很/d 光荣/a ，/w 坚持/v 劳动/vn 是/vshi 一种/mq 美德/n 。/w 这/rzv 与/cc 一些/mq 年轻人/n 宁可/d 啃老/nz ，/w 也/d 不愿/nz 从事/vi 蓝领/b 工作/vn 形成/v 了/ule 鲜明/a 对比/vn 。/w （/w 文涛/nr 程亚/nr 陈奇/nr 雄陶/nz 常宁/ns 贺亮/nr 李婷/nr 朱佳琦/nr ）/w 
