近年来/dl ，/w 随着/p 我市/r 大规模/b 实施/v [夜景/n 照明/n]/nz 、/w [亮/vi 化/v 工程/n]/nz ，/w 各种/rz 人造/b “/w 光/n ”/w 遍布/v 全市/n 夜晚/n 的/ude1 每个/r 角落/n ，/w 给/p 市民/n 带来/v 光亮/n 与/cc 便利/an 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 因为/c 设置/v 不合理/nz 等/udeng 原因/n ，/w 对/p 生态/n 造成/v 一定/b 破坏/v ，/w 干扰/vn 了/ule 人们/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 市政协/n 委员/nnt ，/w [江岸/ns 区委/nis]/nt 常委/nnt 梁彦春/nr 建议/n ，/w 我市/r 早日/d 出台/vi 防治/v 光污染/nz 的/ude1 [地方性/n 法规/n]/nz 。/w 
梁彦春/nr 说/v ，/w 自/p 上世纪/nz 90年代/t 末/f 以来/f ，/w 天津/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 相继/d 制定/v 了/ule 防治/v 光污染/nz 的/ude1 法律/n 、/w 技术/n 规定/n 以及/cc 标准/n ，/w [有效/a 控制/vn]/nz 了/ule 光污染/nz 。/w 武汉市/ns 应该/v 认真/ad 研究/vn 学习/v 和/cc 借鉴/v 他们/rr 防治/v 光污染/nz 的/ude1 经验/n ，/w 并/cc 尽快/d 出台/vi 治理/v 光污染/nz 的/ude1 [地方/n 法规/n]/nz 及/cc [政策/n 措施/n]/nz ，/w 如/v 对/p 新建/v [公共/b 建筑/n]/nz ，/w 应/v 限制/vn 其/rz 大规模/b 使用/v [玻璃/n 幕墙/n]/nz ；/w 搞/v [城市/n 亮/vi 化/v 工程/n]/nz 时/ng ，/w 要/v 进行/vn 科学/n 规划/n 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 陈奇雄/nr ）/w 
