人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w [安徽/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 召开/v 的/ude1 新闻/n 通报/v 会上/n 传出/v 消息/n ，/w 2013年/t 安徽省/ns 责任险/n 累计/vd 实现/v [保费/n 收入/n]/nz [4/m ./w 86/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 35.75%/m 。/w 其中/rz ，/w [安徽省/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 联合/v [安徽省/ns 环保厅/nis]/nt 推进/vi 的/ude1 [环境/n 污染/vn 责任/n 保险/n]/nz ，/w 在/p 3年/t 试点/vn 期/qv 内/f 将/d 覆盖/v 到/v 六大/n 类/q [高危/b 行业/n]/nz 和/cc [重点/n 企业/n]/nz ，/w 目前/t 已确定/nz 首批/n [337/m 家/q]/mq 试点/vn [企业/n 名录/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 安徽省/ns 累计/vd 实现/v 原/b [保费/n 收入/n]/nz [482/m ./w 83/m 亿元/q]/mq ，/w 保费/n 规模/n 居/v 全国/n [第/m 12/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 财产险/n [保费/n 收入/n]/nz [203/m ./w 83/m 亿元/q]/mq ，/w 人身险/n [保费/n 收入/n]/nz [279/m 亿元/q]/mq 。/w 累计/vd 支付/v 保险/n 赔款/vn 和/cc 给付/vn [222/m ./w 77/m 亿元/q]/mq ，/w 共/d 为/p 安徽省/ns 提供/v 了/ule 超过/v [8/m ./w 5/m 万/d 亿元/q]/mq 的/ude1 财产/n 风险/n 保障/vn ，/w 为/p 人们/n 的/ude1 教育/vn 、/w 养老/vn 、/w 医疗/n 健康/a 等/udeng 提供/v 了/ule 超过/v 了/ule [1300/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [责任/n 准备金/n]/nz 。/w 在/p [农业/n 保险/n]/nz 、/w 责任险/n 、/w [出口/vn 信用险/nz]/nz 、/w [大病/v 保险/n]/nz 等/udeng 重点/n 领域/n 的/ude1 覆盖面/n 进一步/d 扩大/v 。/w （/w 刘义/nr ）/w 
