人民网/nz 讯/ng 为/p 总结/v 2013年/t 药品/n 流通/vn [安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn ，/w 部署/v [春节/t 期间/f]/nz 药品/n [安全/an 监管/vn]/nz 任务/n ，/w 进一步/d 推进/vi 新版/b GSP/x 认证/vn 工作/vn 。/w 日前/t ，/w [歙县/ns 食/v 药监局/nis]/nt 组织/n 全县/n [药品/n 经营/vn 企业/n]/nz 负责人/nnt 共计/v [102/m 人/n]/mq 在/p 县/n 党校/nis 会议室/n 召开/v 全县/n 药品/n 经营/v 质量/n [安全/an 监管/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz ，/w [歙县/ns 食/v 药监局/nis]/nt 方立富/nr 局长/nnt 到/v 会/v 参加/v ，/w 会议/n 由/p 吴迪/nr 副局长/nnt 主持/v 。/w 
会上/n ，/w 方立富/nr 对/p 2013年/t 歙县/ns [食品/n 药品/n]/nz [安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn 进行/vn 了/ule 回顾/v ，/w 对/p [春节/t 期间/f]/nz 药品/n 监管/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn 。/w 针对/p 药品/n [安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn ，/w 强调/v 2014年/t 既是/c [歙县/ns 零售/vn 药店/nis]/nt 新版/b GSP/x 换/v 认证/vn 高峰/n ，/w 又是/c [机构/n 改革/vn]/nz 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 各/rz [药品/n 经营/vn 企业/n]/nz 要/v 认清/v 药品/n 安全/an 工作/vn 面临/v 的/ude1 新/a 情况/n 新问题/nz ，/w 不断/d 提高/v 思想/n 认识/v ，/w 严格/ad 按照/p 新版/b GSP/x 的/ude1 各项/r 要求/n 做好/v [企业/n 内部/f 管理/vn]/nz ，/w 提升/v 歙县/ns 药品/n 行业/n 整体/n 运营/vn 水平/n ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz [用药/n 安全/an]/nz 。/w 
吴迪/nr 结合/v 歙县/ns [药品/n 经营/vn 企业/n]/nz 现状/n ，/w 针对/p 新版/b GSP/x 换/v 认证/vn 具体/a 工作/vn 进行/vn 了/ule 安排/v ，/w 传达/v 了/ule [黄山市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 有关/vn 推进/vi GSP/x 认证/vn 工作/vn 的/ude1 精神/n 。/w 强调/v 进一步/d 落实/v 零售/vn 药店/nis [执业/vn 药师/nnt]/nz 配备/v ，/w 强化/v “/w 企业/n 是/vshi 药品/n 经营/v [质量/n 安全/an]/nz 第一/m 责任人/nnt ”/w 意识/n ，/w 要求/n 各/rz [企业/n 负责人/nnt]/nz 认真/ad 领会/v 精神/n ，/w 落实/v 新版/b GSP/x 要求/n 及/cc 市县/n 局/n 工作/vn 部署/vn ，/w 推动/v 药品/n [流通/vn 行业/n]/nz 经营管理/v 水平/n 进一步/d 提升/v 。/w 
会议/n 最后/f ，/w [歙县/ns 药监局/nis]/nt 药械/n 股/q 负责/v 人员/n 还/d 就/d 药品/n [零售/vn 企业/n]/nz 、/w [连锁/vn 企业/n]/nz 如何/ryv 开展/v GSP/x 认证/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 培训/vn 和/cc 现场/s 答疑/vn ，/w 帮助/v 企业/n 更好/d 地/ude2 了解/v 认证/vn [申报/vn 程序/n]/nz 、/w 要求/n 以及/cc 进一步/d 理解/v 、/w 把握/v 认证/vn 检查/v 标准/n ，/w 提升/v [药品/n 经营/vn 质量/n 管理/vn]/nz 水平/n 。/w （/w 郭谦/nr ）/w 
