人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w [中国/ns 安装/v 协会/nis]/nt 公布/v 了/ule 2013/m ～/w 2014/m 年度/n 中国/ns [安装/v 工程/n]/nz 优质/b 奖/n （/w 中国/ns [安装/v 之/uzhi 星/n]/nz ）/w 评选/v 结果/n （/w [第/m 一批/mq]/mq ）/w ，/w 由/p [中/f 铁四局/j 电气化/vn 公司/nis]/nt 承建/v 的/ude1 北京/ns [轨道/n 交通/n]/nz 亦庄线/nz 信号/n 工程/n 荣获/v “/w 2013-2014/m 年度/n 中国/ns [安装/v 工程/n]/nz 优质/b 奖/n （/w 中国/ns [安装/v 之/uzhi 星/n]/nz ）/w ”/w 称号/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 亦庄线/nz 信号/n 工程/n 在/p 取得/v [1/m 项/q]/mq 安徽/ns 省级/b 标杆/n 班组/n ，/w [1/m 项/q]/mq 全国/n 安康/an 优胜/vn 班组/n ，/w [1/m 项/q]/mq 北京/ns 市级/b 安全/an [文明/n 工地/n]/nz ，/w [2/m 项/q]/mq 省部级/b 、/w [1/m 项/q]/mq 国家级/b [优质/b 工程/n]/nz 奖/n ，/w [1/m 项/q]/mq 总公司/nis 、/w [2/m 项/q]/mq [国家/n 行业/n 协会/nis]/nt 科学技术/n 奖/n ，/w [1/m 项/q]/mq 省级/b QC/x 成果/n ，/w [1/m 项/q]/mq 国家级/b QC/x 成果/n 后/f 取得/v 的/ude1 又/d 一项/mq 重大/a 国家级/b 荣誉/n 。/w 
[中/f 铁四局/j 电气化/vn 公司/nis]/nt 凭借/p 项目/n 在/p 施工/vn 过程/n 中/f 的/ude1 一系列/b 重大/a 技术/n 难点/n 、/w 质量/n 和/cc [技术/n 创新/vi]/nz 亮点/n ，/w 经过/p 申报/vn 、/w 初审/vn 、/w 工程/n 复查/vn 、/w 评委会/nis 审定/vn 和/cc 公示/n 等/udeng 环节/n ，/w 重点/n 对/p 工程/n 进行/vn 了/ule 工程/n 实体/n 质量/n 和/cc 竣工/vi 资料/n 复查/vn 验证/v 工作/vn 。/w 专家/nnt 们/k 对/p 工程/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 的/ude1 肯定/vn 。/w 该项/r 工程/n 获/v 此/rzs 殊荣/n ，/w 为/p [中/f 铁四局/j]/nt 在/p 该/rz 奖项/n 上/f 取得/v 了/ule 零/m 的/ude1 突破/vn 。/w 
北京市/ns [轨道/n 交通/n]/nz 亦庄线/nz 途经/v 丰台/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 大兴/v 、/w 通州/ns [四/m 个/q]/mq 辖区/n 和/cc 亦庄/nz 开发区/ns ，/w 正线/n 全长/n [23/m ./w 23/m km/x]/mq ，/w 全线/n 共/d 设/v 车站/n [14/m 座/q]/mq ，/w 其中/rz 信号/n 系统/n 是/vshi 国家/n “/w 首/q 台/q 套/q ”/w 政策/n 实施/v 的/ude1 首/q 条/q 国产/b 信号/n 系统/n 应用/vn 示范/vn 线/n 。/w 信号/n 工程/n 于/p 2009年12/t 开工/vi ，/w 2010年12月/t 竣工/vi ，/w 运营/vn 3年/t 以来/f ，/w 未/d 有/vyou 出现/v 过/uguo 因/p 施工/vn 造成/v 的/ude1 [设备/n 故障/n]/nz 及/cc [质量/n 事故/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w “/w 中国/ns [安装/v 工程/n]/nz 优质/b 奖/n ”/w (/w 中国/ns [安装/v 之/uzhi 星/n]/nz )/w 于/p 1998年/t 经/p 建设部/nis 批准/v 设立/vn ，/w 并/cc 2010年/t 与/cc [中国/ns 土木工程/nz 詹天佑/nr 奖/n]/nz 、/w [中国/ns 建筑/n 工程/n 鲁班奖/nz]/nz 、/w 中国/ns [建筑/n 工程/n]/nz 装饰/v 奖/n 、/w 中国/ns 钢结构/nz 金奖/n 等/udeng 为/p 建设部/nis 系统/n 保留/v 的/ude1 [16/m 大/a]/mq 奖项/n 之一/rz 。/w 作为/p 我国/n [机电/b 工程/n]/nz 建设/v 领域/n [最高/a 荣誉/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 申报/vn 这/rzv 一/m 奖项/n 的/ude1 工程/n 应/v 具有/v 新颖/a 、/w 创新/vi 、/w 实用性/n 强/a 等/udeng 特点/n ，/w 旨在/v 提高/vn 工程/n 安装/v 质量/n 和/cc [投资/vn 效益/n]/nz 。/w 被/pbei 推荐/v 工程/n 均/d 以/p 获得/v 省部级/b 质量/n 奖/n 工程/n 为基础/nz ，/w 再/d 进行/vn “/w 优/ag 中/f 选优/v ”/w ，/w 是/vshi [中国/ns 安装/v 协会/nis]/nt 组织/n 实施/v 的/ude1 安装/vn 行业/n 的/ude1 最高/a 质量/n 奖/n ，/w 获奖/vn 工程/n 的/ude1 质量/n 和/cc 技术/n 达到/v 了/ule [国内/s 先进/a 水平/n]/nz ，/w 业内人士/n 形象/n 地/ude2 称/v 其/rz 为/p “/w [安装/v 工程/n]/nz 的/ude1 鲁班奖/nz ”/w 。/w (/w 陈先伟/nr 邹耀舒/nr 郁仁/nr ）/w 
