“/w 曹公/nr 教弩台/nz ，/w 今/tg 为/p 比丘/nrf 寺/ng 。/w 东门/n 小/a 河桥/nz ，/w 曾/d 飞/vi 吴主骑/nr 。/w ”/w 唐代/ns 诗人/nnt 吴资/nr 一首/mq 五言诗/n ，/w 写出/v 了/ule 教弩台/nz [1700/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 演变/vi 。/w 虽/c 历经/v 无数/m 风雨/n ，/w 但/c 教弩台/nz 始终/d 屹立/vi ，/w 成为/v 合肥/ns [三/m 国/n]/mq 故地/n 的/ude1 历史/n 见证/n 。/w 
教弩台/nz ，/w 亦/d 名/q 点将台/nz ，/w 位于/v 淮河路/nz 步行街/n 东段/ns 北侧/f 。/w 如今/t ，/w 教弩台/nz 依然/d 见证/n 着/uzhe 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 壮大/v 。/w 
曹操/nr 在/p 此/rzs 筑台/nz 练兵/vi 
合肥/ns 古城/n 在/p [三/m 国/n 时代/n]/nz 是/vshi 北魏/nz 曹操/nr 抵御/v 东吴/ns 的/ude1 军事/n 重镇/n ，/w 曹操/nr 曾/d [四/m 次/qv]/mq 亲临/v 合肥/ns ，/w 部署/vn 防御/vn 。/w 教弩台/nz 正是/v 他/rr 主持/v 修建/vn ，/w 因为/c 修建/v 的/ude1 目的/n 是/vshi 要/v “/w 教/v 强弩/nz 以/p 御/vg 吴/tg 舟师/nz ”/w ，/w 故名/nz “/w 教弩台/nz ”/w 。/w 台/q 高/a [4/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 面积/n [3800/m 平方米/q]/mq ，/w 呈/v 正方形/n 。/w 据载/nz ，/w 教弩台/nz 原/b 为/p 土岗/n ，/w 四周/f 陡峭/a ，/w 筑/v 有/vyou [33/m 级/q]/mq 台阶/n 。/w 
三国时/t ，/w 教弩台/nz 位于/v 淝水/nz 与/cc 逍遥津/nz 汇合/v 的/ude1 三角区/nz ，/w 战略/n 位置/n [十分/d 重要/a]/nz ，/w 因此/c 曹操/nr 在/p 此/rzs 筑台/nz ，/w 教练/nnt 强弩/nz 手/n [500/m 人/n]/mq ，/w 以/p 抗击/v [东吴/ns 水军/nnd]/nt 。/w 可以/v 说/v ，/w 当时/t 的/ude1 教弩台/nz 是/vshi 不折不扣/vl 的/ude1 [战争/n 机器/n]/nz 。/w 
不过/c 随着/p 历史/n 的/ude1 变迁/vn ，/w 教弩台/nz 的/ude1 身份/n 也/d 随之/d 发生/v 变化/vn 。/w [三/m 国/n 归/v 晋/b]/nz ，/w 转眼/d 到/v 了/ule 南北朝/t 。/w [南朝/t 梁武帝/nr]/nz 时/ng ，/w 教弩台/nz 发生/v 了/ule 重大/a 变化/vn 。/w 一座/mq 名为/v “/w 铁佛寺/nz ”/w 的/ude1 寺庙/n 在/p 台上/s 拔地而起/vl 。/w 盛唐/n 时期/n ，/w 铁佛寺/nz 规模/n 扩建/vn ，/w [唐代宗/nr 李豫/nr]/nz 把/pba 庙/n 的/ude1 名字/n 也/d 改成/v 了/ule “/w 明教院/nz ”/w 。/w 明朝时/t ，/w 此处/s 又/d 更名/vi 为/p “/w 明教寺/nz ”/w ，/w [沿用/v 至今/d]/nz 。/w 
历尽沧桑/l 史迹/n 犹存/v 
虽然/c 经历/n 了/ule 千年/t 历史/n 的/ude1 变更/vn ，/w 教弩台/nz 上/f 仍旧/d 留下/v 了/ule 筑台/nz 时/ng 的/ude1 遗迹/n 。/w 其中/rz 最/d 出名/a 的/ude1 就是/v “/w 屋/n 上/f 井/n ”/w 和/cc “/w 听松/nz 阁/ng ”/w 。/w “/w 屋/n 上/f 井/n ”/w 和/cc “/w 听松/nz 阁/ng ”/w 均/d 位于/v 明教寺/nz 东南角/f 小花/nz 园内/s ，/w 此/rzs 园/ng 虽然/c 不大/d ，/w 但/c 这/rzv 两处/mq 古迹/n 却/d 是/vshi 名扬四海/vl ，/w 可谓/v 是/vshi 合肥/ns 一/m 宝/n 。/w 
“/w 屋/n 上/f 井/n ”/w ，/w 以/p 井口/n 高于/v 教弩台/nz 下/f 民房/n 屋脊/n 而/cc 得名/v 。/w 相传/v 该/rz 井/n 是/vshi 当年/t 魏军/n 为/p 汲水/vi 所/usuo 凿/v 。/w 在/p 西晋时/t 得到/v 整修/vn ，/w 井栏/nz 周围/f 现/tg 尚/d 有/vyou “/w 泰始/nz 四年/t 殿/ng 中/f 司马/nnt 夏侯胜/nr 造/v ”/w 隶书/n [12/m 字/n]/mq ，/w 可见/c 此/rzs 井/n 至少/d 已有/v [1700/m 多年/mq]/mq 历史/n 。/w 井口/n 石栏/n 拙朴/a 古老/a ，/w 尤其/d 是/vshi 井栏/nz 口/n 遗下/nz 的/ude1 二十多道/m 由/p 汲水/vi 绳索/n 长期/d 拉磨/nrf 形成/v 的/ude1 绳/ng 沟/n ，/w 更是/d 光亮/n 如/v 玉/n ，/w 它/rr 仿佛/d 在/p 向/p 游人/n 诉说/v 着/uzhe “/w 屋/n 上/f 井/n ”/w 的/ude1 历史/n 沧桑/n 。/w 抚摸/v 着/uzhe 这/rzv 道道/q 绳/ng 沟/n ，/w 令人/v 不禁/d 顿/qv 发/v 怀古/vi 之/uzhi 幽情/n 。/w 
原来/d 教弩台/nz 上/f 本/rz 无/v 松树/n ，/w 因为/c 当年/t 庐州/nz 夏天/ns 炎热/a ，/w 士兵/nnt 难熬/nz 酷暑/n ，/w 曹操/nr 便/d 令/v 广/a 植/v 松柏/n 。/w 松树/n 长成/v 后/f ，/w 清风/n 袭来/vf ，/w 松涛/n 阵阵/q 。/w 为了/p 纪念/v 古人/n ，/w 寺/ng 僧/ng 在/p 此/rzs 建/v 阁/ng ，/w 从此/d ，/w “/w 教/v 弩/ng 松阴/nz ”/w 成为/v 闻名/vn 的/ude1 古/tg “/w [庐阳/nz 八景/nz]/nz ”/w 之一/rz ，/w “/w 听松/nz 阁/ng ”/w 也/d 由此/d 得名/v 。/w 眼下/t ，/w 虽/c 已/d 是/vshi 寒冬腊月/n ，/w 但/c 青松/n 依旧/z 苍翠/z 碧绿/z ，/w 郁郁葱葱/al 。/w 眼前/s 虽/c 无/v 万山/ns 千/m 壑/ng ，/w 却/d 也/d 荡涤/v 胸怀/n ，/w 顿/qv 生/v 豪气/n 。/w 站/vi 在/p “/w 听松/nz 阁/ng ”/w 上/f 眺/vg 目/ng 远望/v ，/w 心旷神怡/vl ，/w 合肥/ns 城/n 历历在目/vl 。/w 故/c 前人/n 有/vyou 诗/n 曰/vg ：/w “/w 登临/v 收/v 楚/tg 豫/b ，/w 吞吐/vn 尽/vi 江淮/n 。/w ”/w （/w 朱震宇/nr //w 文苏玲/nr //w 摄/vg ）/w 
小贴士/nz 
行/ng ：/w 地处/v 市中心/s ，/w 交通/n 便捷/a ，/w 多/a 路/n 公交/b 可达/nz 。/w 可/v 乘坐/v [2/m 路/n]/mq 、/w [15/m 路/n]/mq 、/w [143/m 路/n]/mq 、/w [136/m 路/n]/mq 、/w [137/m 路/n]/mq 、/w [155/m 路/n]/mq 等到/v 逍遥津/nz 下车/vi ；/w 也/d 可/v 乘坐/v [1/m 路/n]/mq 、/w [3/m 路/n]/mq 或/c [快速/d 公交/b]/nz [5/m 号/q]/mq 线/n 到/v 小东门/nrf 站/vi 下/f 。/w 
游/v ：/w 所在/n 的/ude1 步行街/n ，/w 不但/c 是/vshi 商场/nis 、/w 店铺/n 林立/vi 的/ude1 繁华/a 商业区/n ，/w 也/d 是/vshi [娱乐/vn 场所/n]/nz 云集/v 所在/n ，/w 酒吧/nis 、/w KTV/x 、/w 电影院/nis 应有尽有/vl 。/w 
吃/v ：/w 步行街/n 附近/f 美食/n 众多/a ，/w 各地/rzs [风味/n 小吃/n]/nz 在/p 此/rzs 基本/a 都/d 能/v 找到/v 。/w 
