和/cc 大陆/ns 一样/uyy ，/w 台湾/ns 也/d 有/vyou “/w 春运/n ”/w ，/w 在/p 台湾/ns 北部/f 工作/vn 的/ude1 人们/n ，/w 过年/vi 期间/f 也/d 要/v 回/v 中南部/f 乃至/c 东西部/f 的/ude1 家乡/n 过节/vi 。/w 据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台铁/nz 东部/f 干线/n 春节/t 车票/n 1月7日零时/t 起/vf 开放/v 网络/n 订票/vn ，/w 未/d 料/n ，/w [十几/m 万/d 张/q]/mq 票/n 在/p [1/m 分钟/qt]/mq 之内/f 被/pbei “/w 秒杀/v ”/w 一空/v 。/w 
比/p “/w 五月/t 天/qt ”/w 门票/n 还/d 难买/nz 
从/p 台北/ns 到/v 台东/ns 的/ude1 公路/n 很/d 不好/a 走/v ，/w 许多/mq 路/n 修/v 在/p 悬崖/n 上/f ，/w 险阻/n 既/c 多/a 流量/n 更/d 有限/a ，/w 因此/c 台东县/ns 的/ude1 铁路/n 票/n 就/d 成/v 了/ule [稀缺/a 资源/n]/nz 。/w 平时/t ，/w 火车/n 从/p 台北/ns 去/vf 台东/ns 往往/d 都/d 只能/v 买/v 到/v 站票/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz 更是/d [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 
7日零时/t ，/w 台东线/nz 开放/v 网络/n 订票/vn 。/w 在/p 台北/ns 工作/vn 的/ude1 花莲/ns 人/n 郭/nz 先生/n ，/w 6日/t 深夜/t 就/d 联络/v 故乡/n 家人/n ，/w 让/v 大家/rr 打开/v 计算机/n 帮/v 他/rr 一起/s 订/v ，/w 自己/rr 则/d 拿着/vf 手机/n 严阵以待/vl 。/w 没想到/nz 准备/v 虽然/c 充分/ad ，/w 却/d 是/vshi “/w 全军覆没/vl ”/w ，/w 一张/mq 也/d 没/d 买/v 到/v 。/w 
旅居/v 台北/ns 的/ude1 谢/v 先生/n 也/d 表示/v “/w 难以置信/vl ”/w ，/w 时间/n 一/m 到/v 他/rr 就/d 上网/v 购票/vn ，/w 没想到/nz 才/d 过/uguo [1/m 秒钟/qt]/mq ，/w 屏幕/n 上/f 就/d 出现/v “/w 售完/v ”/w 两字/mq 。/w 他/rr 不/d 放弃/v ，/w 继续/v 操作/vn 了/ule [7/m 分钟/qt]/mq ，/w 还是/c 让/v 人/n 绝望/a ，/w 只好/d 画漫画/nz 发泄/v 情绪/n 。/w 漫画/n 上/f 写/v 着/uzhe ：/w “/w 为什么/ryv 返乡/vi 车票/n ，/w 比/p “/w 五月/t 天/qt ”/w (/w 台湾/ns 人气/n 演唱/v 组合/vn )/w 门票/n 还/d 难买/nz ？/w ”/w 
台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz 说/v ，/w 许多人/nz 都/d 和/cc 郭/nz 先生/n 一样/uyy ，/w 出动/v 全家/n 老小/n 熬夜/vi 订票/vn ，/w 却/d [颗粒/n 无/v 收/v]/nz 。/w 与此同时/c ，/w 台湾/ns “/w 脸谱/n ”/w 上/f 一个/mq 台东/ns 著名/a 粉丝团/nz 中/f ，/w 却/d 开始/v 有/vyou 许多/mq 网友/n 表示/v ：/w “/w 有/vyou 多/a 买车票/nz ，/w 私/ag 讯/ng 谈/v 。/w ”/w 民众/n 怀疑/v ，/w 黄牛/n 又/d 开始/v [从/p 中/f 渔利/vi]/nz 了/ule 。/w 
据/p 台铁/nz 统计/vn ，/w 7日零时/t 开/v 卖/v [第/m 1/m 分钟/qt]/mq 就/d 被/pbei 抢/v 订/v 15.2万多张/m ，/w 平均/a 秒杀/v 2000多张/m 。/w [台湾/ns 铁路/n 管理局/nis]/nto 官员/nnt 表示/v ，/w 去年/t 春节/t 车票/n 开/v 卖/v [第/m 1/m 分钟/qt]/mq 仅/d 抢/v 订/v [2/m 万/d 多/a 张/q 票/n]/mq ，/w 去年/t 中秋节/t 提升/v 至/p [10/m 万/d 张/q]/mq ，/w “/w 今年/t 开/v 卖/v 数字/n 是/vshi 历史/n 新高/n ”/w 。/w 
台湾/ns “/w 春运/n ”/w 黄牛/n 也/d 疯狂/a 
每/rz 到/v 年/qt 节/q ，/w 台湾/ns 主要/b 公路/n 大多/d 塞车/vi ，/w 从/p 台北/ns 南下/vn 高雄/ns ，/w 走/v 高速/b 正常/a [4/m 个/q]/mq 小时/n 车程/n ，/w 但是/c [春节/t 期间/f]/nz ，/w 走/v [8/m 个/q]/mq 小时/n 是/vshi 家常便饭/n 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 台铁/nz 都会/n 加班/vi 次/qv 以及/cc 加/v 挂/v 车厢/n ，/w 按/p 理应/v 能/v 解决/vn 大部分/n 问题/n ，/w 但/c 台湾/ns “/w 春运/n ”/w 却/d 因为/c 黄牛/n 的/ude1 存在/vn 而/cc 变得/vi 更为/d 严峻/a 。/w 
台湾/ns 《/w 天下/n 》/w 杂志/n 日前/t 报道/v ，/w 台铁/nz 东部/f 铁路/n 的/ude1 黄牛票/nz 数量/n 爆/v 增/v ，/w 从/p 2011年/t 的/ude1 [5500/m 张/q]/mq 暴增/nz [180/m 倍/q]/mq 至/p 去年/t 的/ude1 76万多张/m ，/w 严重/a 侵害/v 民众/n 订票/vn 权益/n 。/w [台湾/ns 铁路/n 管理局/nis]/nto 运务/nz 处长/nnt 杜微/nr 表示/v ，/w 2013年4月/t 发现/v 订票/vn 系统/n 数据/n 异常/a 时/ng ，/w 就/d 紧急/a 将/d 异常/a IP/x 交由/v 铁路/n 警察局/nis 追查/v 侦办/nz ，/w 至/p 7月/t 已/d 控制/vn 订票/vn 状况/n ，/w 去年/t 共/d 排除/v [130/m 多/a 万/d 次/qv]/mq 异常/a 订票/vn 。/w 
目前/t ，/w 台湾/ns 的/ude1 “/w 铁路法/n ”/w [65/m 条/q]/mq 规定/n “/w 购买/v 车票/n 加价/vi 出售/v 图利/nrf 者/k ，/w 处/n 拘役/v 或/c 科/n 或/c 并/cc 科/n 新台币/nz [1000/m 元/q]/mq 以下/f 罚金/n ”/w ，/w 处罚/v 力度/n 显然/ad 不够/a 给/p 力/n 。/w 除了/p 加强/v [网络/n 监控/vn]/nz ，/w 提高/v 运能/n ，/w 台铁/nz 正/d 研拟/nz 加重/v “/w 铁路法/n ”/w 相关/vn 罚则/nz ，/w 以期/v 吓/v 退/vn 黄牛党/n 。/w (/w 闵喆/nr )/w 
