牺牲/v 警察/nnt 
甘肃/ns 公安/n ：/w [岷县/ns 公安局/nis 禁毒/vn 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 邵彦鹏/nr 在/p 抓捕/v 贩毒/vn 嫌疑人/n 时/ng 牺牲/v 。/w 1月8日21时/t 许/v ，/w 在/p 奉命/vd 抓捕/v 贩毒/vn 嫌疑人/n 过程/n 中/f ，/w 一名/mq 嫌疑人/n 跳入/vf 临洮县/ns 通达/v 水渠/n 躲避/v 追捕/vn ，/w 邵彦鹏/nr 奋不顾身/vl 紧随/nz 其后/f 抓捕/v 时/ng ，/w 不幸/a 被/pbei 水/n 冲走/v …/w …/w 经/p 救援队/nis [八/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 搜/v 救/vn ，/w 邵彦鹏/nr 于/p 9日/t 上午/t 6时30分/t 被/pbei 找到/v 时/ng 已/d 牺牲/v 。/w 目前/t ，/w 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei 抓捕/v 归案/vi 。/w 
