到/v 了/ule 年/qt 关/n ，/w 又是/c 农民工/nnd 返乡/vi 的/ude1 时节/n ，/w 辛苦/a 了/ule 一年/mq ，/w 他们/rr 能否/v 带着/vn 鼓鼓的/z 荷包/n 回家/vi ，/w 又/d 成/v 了/ule 社会/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [汝阳县/ns 公安局/nis]/nto 了解到/v ，/w 该局/r 多/a 警种/n [联合/vd 出击/vi]/nz ，/w 经过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 努力/ad ，/w 成功/a 侦破/v 小店镇/ns 虎/n 寨/ng 铁矿/n 的/ude1 “/w 2013.11.15/m ”/w 雇/v 凶/a 伤害案/n ，/w 将/d 讨要/nz 工钱/n 的/ude1 两名/mq 重庆/ns 籍/ng 农民工/nnd 夫妇/n 打伤/v 的/ude1 [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 终于/d 落网/vi 。/w 
【/w 案发/v 】/w 深夜/t 时分/n ，/w 夫妇/n [二/m 人/n]/mq 被/pbei 砍伤/v 
2013年11月15日22时30分/t 许/v ，/w [汝阳县/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 接到/v 一/m 外地/s 农民工/nnd 报案/vi ，/w 称/v 位于/v 小店镇/ns 的/ude1 虎/n 寨/ng 铁矿/n 有人/r 持刀/nz 、/w 铁棍/n 来/vf 闹事/vi ，/w 将/d 两名/mq 重庆/ns 籍/ng 农民工/nnd 夫妇/n 打伤/v 。/w 接报/v 后/f ，/w 民警/nnt 迅速/ad 赶赴/v 现场/s ，/w 并/cc 协助/v 120/m [医护/vn 人员/n]/nnt 对/p 两名/mq 伤者/n 进行/vn 救治/vn 。/w 
伤者/n 是/vshi 重庆市/ns 奉节县/ns 农民工/nnd 夫妇/n 向/p 光/n 卫/ng 和/cc 冉光琼/nr ，/w 当晚/t 10时/t 许/v ，/w 两人/mq 在/p 虎/n 寨/ng 铁矿/n 的/ude1 工棚/n 内/f 正/d 准备/v 休息/vn ，/w 突然/ad 闯进/v 来/vf [三/m 名/q]/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 青年/n 男子/n ，/w 手持/v 砍刀/n 、/w 警棍/n 等/udeng 凶器/n 对/p 着/uzhe 夫妇/n 两人/mq 就是/v 一阵/mq 乱打/nz ，/w 造成/v 夫妇/n 两人/mq 一人/mq 重伤/n 、/w 一人/mq 轻伤/n 。/w 
【/w 缘由/n 】/w 追/v 要/v 工钱/n 无/v 果/ng ，/w 疑/vg 为/p 老板/nnt 雇/v 凶/a 伤/v 人/n 
民警/nnt 随即/d 联系/v [刑侦/n 大队/nis 技术/n 中队/nis]/nt 对/p 案件/n 现场/s 进行/vn 勘察/vn 。/w 同时/c ，/w 民警/nnt 对/p 受害人/n 又/d 进行/vn 了/ule 详细/a 询问/v ，/w 但/c 受害人/n 无法/v 描述/vn 嫌疑人/n 的/ude1 [体貌/n 特征/n]/nz ，/w 走访/v 周围/f 矿区/n 调查/vn 工作/vn 也/d 毫无/v 进展/vn 。/w 
经/p 民警/nnt 进一步/d 调查/vn ，/w 一个/mq 线索/n 浮出水面/v ，/w 原来/d ，/w 受害/vi 夫妇/n 一直/d 在/p 虎/n 寨/ng 铁矿/n 打工/vi ，/w 曾/d 因/p 工资/n 问题/n 多次/mq 同/p 该矿/r 负责人/nnt 交涉/v 无/v 果/ng 。/w 根据/p 这/rzv 一/m 线索/n ，/w 专案组/nis 民警/nnt 开始/v 围绕/v 受害人/n 与/cc 虎/n 寨/ng 铁矿/n 业主/n 的/ude1 矛盾/an 点/qt 进行/vn 排查/v 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 民警/nnt 发现/v ，/w 这个/rz 位于/v 虎寨村/ns 的/ude1 铁矿/n 原来/d 由/p 一名/mq 洛阳/ns 籍/ng 老板/nnt 开采/vn ，/w 之后/f 又/d 转让/v 给/p 平顶山市/ns 汝州/ns 籍/ng 的/ude1 一名/mq 孙姓/nz 老板/nnt 。/w 被/pbei 打伤/v 的/ude1 夫妇/n 两人/mq 一直/d 在/p 铁矿/n 打工/vi ，/w 以前/f 的/ude1 洛阳/ns 籍/ng 老板/nnt 欠下/v 他们/rr [2/m 万/d 多元/b]/mq 工钱/n ，/w 讨要/nz 无/v 果/ng 后/f ，/w 便/d 向/p 汝州/ns 籍/ng 老板/nnt 追讨/nz ，/w 吃/v 了/ule 几次/mq 闭门羹/n 后/f ，/w 他们/rr 便/d 开始/v 妨碍/vn 新/a 老板/nnt 施工/vn 。/w 
【/w 追捕/v 】/w 顺藤摸瓜/vl ，/w 伤/v 人/n 者/k 相继/d 落网/vi 
眼看/v 已/d 接近/v 年/qt 关/n ，/w 民警/nnt 更是/d 铆/ng 足/a 了/ule 劲/n 。/w 经过/p 多方/d 调查/vn ，/w 嫌疑人/n 终于/d 浮出水面/v 。/w 现/tg 虎/n 寨/ng 铁矿/n 业务/n 负责人/nnt 、/w 汝州/ns 人/n ，/w 现年/n [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 贾某涛/nr 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 专案组/nis 民警/nnt 顺藤摸瓜/vl ，/w 又/d 发现/v 贾某涛/nr 与/cc 同村/n [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男青年/nz 贾某博/nr 、/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 胡某豪/nr 、/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 胡某阳/nr 经常/d 来往/vi ，/w 联系/v 密切/ad ，/w 可能/v 参与/vn 伤/v 人/n 。/w 
2014年1月7日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 专案组/nis 民警/nnt 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 贾某涛/nr 抓捕/v 归案/vi ，/w 其/rz 同伙/n 胡某豪/nr 、/w 胡某阳/nr 相继/d 抓捕/v 归案/vi 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [三/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 交代/v 了/ule 作案/vi 经过/p ：/w 因/p 讨/v 薪/ng 矛盾/an ，/w 贾某涛/nr 与/cc 夫妇/n [二/m 人/n]/mq 发生/v 纠纷/n ，/w 心/n 生/v 怨恨/vn ，/w 遂/d 纠集/v 其/rz 同乡/n 贾某博/nr 、/w 胡某豪/nr 、/w 胡某阳/nr ，/w 于/p 2013年11月15日/t 晚/tg 驾车/vi 来到/v 虎/n 寨/ng 铁矿/n ，/w 窜/vi 至/p 工棚/n ，/w 手持/v 砍刀/n 、/w 警棍/n 将/d 重庆/ns 籍/ng 农民工/nnd 夫妇/n 一顿/mq 乱砍/nz 毒打/v ，/w 后/f [四/m 人/n]/mq 仓惶/ad 逃窜/vi 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t ，/w 在逃/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 贾某博/nr 已/d 被/pbei 汝阳/ns 警方/n 上网/v 追逃/nz 。/w 1月8日/t ，/w 涉嫌/v [故意/d 伤害/vn]/nz 致/v 人/n 重伤/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 贾某涛/nr 、/w 胡某豪/nr 、/w 胡某阳/nr 被/pbei 汝阳/ns 警方/n 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 目前/t 此案/r 正在/d 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w 
