2011年/t 农历/n [正月/t 初三/n]/nz ，/w [健力宝/nf 集团/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 张海/nr 在/p 坐牢/vi 六年/t 后/f 悄然/d 出狱/vi ，/w 其/rz 秘书/nnt 和/cc 家人/n 表示/v 希望/vn “/w 人们/n 都/d 遗忘/v 了/ule 这个/rz 人/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 两年/mq 多/a 来/vf ，/w 围绕/v 健力宝/nf 的/ude1 沉浮/vn 、/w 其/rz 减刑/vi 真相/n 的/ude1 质疑/vn ，/w 张海/nr [这个/rz 名字/n]/nz 终/d 未/d 真正/d 脱离/v 公众/n 视线/n 。/w 而/cc 经由/p [广东省/ns 高院/n]/nt 、/w 省/n 检/ng 在/p 不同/a 场合/n 言简意赅/al 的/ude1 通报/vn ，/w 张海/nr 减刑/vi 所/usuo 涉/vg 的/ude1 弄虚作假/vl 问题/n 已/d 被/pbei 证实/v 。/w 对此/d ，/w 南/b 都/d 记者/nnt 从/p 权威/n 途径/n 了解到/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 韶关/ns 佛山/ns 已有/v 多/a 人/n 因/p 涉案/vn 被/pbei 查/v ，/w 并/cc 已/d 移送/v 司法/n 处理/vn 。/w 
所长/nnt 贿/ng 案/ng 牵/v 出/vf 张海假/nr 立功/vi 事件/n 
2013年11月4日/t ，/w [韶关/ns 乐昌市/ns 人民法院/nis]/nt 向/p 媒体/n 通报/v ，/w [佛山市/ns 看守所/nis]/nt 原/b 副所长/nnt 罗某/nr 为/p 在/p 押/v 人员/n 提供/v 检举/vn 立功/vi 的/ude1 线索/n 信息/n ，/w 使/v 之/uzhi 受到/v 较轻/d 的/ude1 追诉/nz ，/w 并/cc 收受/v 在/p 押/v 人员/n 贿赂/v [18/m 万元/q]/mq ，/w 被/pbei 该院/r 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 5年/t ，/w 并处/v [没收/v 财产/n]/nz [2/m 万元/q]/mq 。/w 
对此/d ，/w 知情/vi 人称/n ，/w 前述/b 通报/v 中/f 的/ude1 张保/nr (/w 化名/v )/w 即/v 是/vshi 张海本/nr 尊/vg 。/w 该案/r 一经/d 见报/vi ，/w 即/v 有/vyou [法律界/n 人士/n]/nnd 提出/v ，/w 既然/c 张海/nr 所/usuo 揭发/v 的/ude1 线索/n ，/w 已/d 为/p 相关/vn 人员/n 所/usuo 掌握/v ，/w 因此/c 应/v 认定/vn 此/rzs 为/p 假/a 立功/vi ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 应有/v 必要/a 依法/d 启动/v [审判/vn 监督/vn 程序/n]/nz ，/w 对/p 二审/b 结果/n 进行/vn 改判/v 。/w 
张海/nr 去/vf 了/ule 何处/rys 应该/v 如何/ryv 查处/v 
那么/c ，/w 张海/nr 现在/t 究竟/d 何处/rys ？/w 南/b 都/d 记者/nnt 昨日/t 向/p 多/a 位/q 与/cc 其/rz 相熟/v 人士/n 求证/v ，/w 但/c 他们/rr 都/d 讳莫如深/vl 。/w 有的/rz 称/v 张海/nr 好像/v 在/p 国外/s ，/w 但/c 具体/a 哪个/ry 国家/n ，/w “/w 不/d 知道/v ”/w 。/w 
对于/p 提前/vd 出狱/vi 可能/v 引起/v 的/ude1 风波/n ，/w 张海/nr 旁边/f 的/ude1 人士/n 当年/t 或/c 早已/d 有/vyou 预警/vn ，/w 为此/bl 都/d 提出/v 希望/vn 媒体/n 不要/d 报道/v 此事/r 。/w 
早/a 在/p 2011年/t 张海/nr 出狱/vi 后/f ，/w 南/b 都/d 记者/nnt 曾/d [电话/n 采访/v]/nz 其/rz 女友/n 黄鹭/nr ，/w 她/rr 介绍/v 说/v ，/w 张海/nr 在/p 狱中/s 是/vshi 因/p 有/vyou 立功/vi 行为/n 和/cc 表现/v 良好/a 等/udeng 情节/n ，/w 而/cc 获得/v 两次/mq 减刑/vi 机会/n ：/w 第一次/mq 从/p 10年/t 减/v 为/p 8年/t ，/w 第二次/mq 减到/nz 6年/t 后/f 直接/ad 出狱/vi 。/w 
如/v 依/v [终审/n 判决/vn]/nz 所/usuo 载/v 刑期/n ，/w 张海/nr 需/v 到/v 2015年/t 才/d 可能/v 刑满/nz 出狱/vi 。/w 
张海/nr 女友/n 黄鹭/nr 曾/d 说/v ：/w “/w 毕竟/d 他/rr 为此/bl 付出/v 了/ule 6年/t 代价/n ！/w 不想/v 报道/vn ，/w 是因为/c 特别/d 想/v 低调/n ，/w 最好/d 人们/n 都/d 遗忘/v 了/ule 这个/rz 人/n ，/w 你/rr 要/v 理解/vn 我/rr 的/ude1 心情/n 。/w 但/c (/w 提前/vd 出狱/vi )/w 全部/m 都/d 是/vshi 合理合法/vl ，/w 不想/v 报道/vn 不是/c 因为/c 有/vyou 不可告人/bl 的/ude1 内容/n ，/w 毕竟/d 10年/t 刑期/n 他/rr 坐/v 了/ule 6年/t 牢/a ，/w 一般/ad 一半/m 就/d 可以/v 出来/vf 。/w 我们/rr 特别/d 想/v 平平静静/z ，/w 让/v 他/rr 理清/v 思路/n ，/w 让/v 他/rr 看清/v 下/f 一步/mq 。/w ”/w 
不过/c ，/w 现在/t 看来/v ，/w 一旦/d 启动/v 相关/vn 程序/n ，/w 张海恐/nr 难逃/nz 重回/v 牢狱/n 的/ude1 命运/n 。/w 
