阳正茂/nr 被/pbei 严重/a 烧伤/v 
又/d 到/v 农民工/nnd 一年/mq 的/ude1 欢喜/vn 回家/vi 季/ng ，/w 然而/c ，/w 就/d 在/p 7日/t 上午/t ，/w 已/d 买好/nz 票/n 准备/v 回/v 湖南/ns 老家/n 的/ude1 阳正茂/nr 与/cc 工友/n 发生/v 冲突/vn ，/w 将/d 天拿水/nz 浇/v 到/v 自己/rr 身上/s ，/w 点火/vi 自焚/vi 。/w 他/rr 目前/t 在/p [武警/nnd 医院/nis]/nt 接受/v 救治/vn ，/w 尚未/d 度过/v 危险期/n 。/w 
“/w 我/rr 就是/v 想/v 死/vn ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 阳正茂/nr 昏迷/v 前/f 给/p 妻子/n 王小翠/nr 说/v 的/ude1 最后/f 一句话/l 。/w 
7日/t 早上/t ，/w 阳正茂/nr 照常/vd 上班/vi ，/w 出门/vi 之前/f ，/w 他/rr 特意/d 把/pba 已经/d 买好/nz 的/ude1 [高铁/nz 车票/n]/nz 揣/v 在/p 口袋/n 里/f ，/w 并/cc 和/cc 小/a 翠/ag 说/v ：/w “/w 我/rr 把/pba 票/n 给/p 经理/nnt 看/v ，/w 他/rr 应该/v 会/v 同意/vn 我/rr 辞职/vi 了/ule ，/w 只要/c 拿回/vf [4000/m 元/q]/mq 工资/n ，/w 我/rr 就/d 可以/v 回老家/vi 看/v 孩子/n 了/ule ！/w ”/w 
阳正茂/nr 上班/vi 后/f ，/w 王小翠/nr 将/d 回老家/vi 的/ude1 行李/n 收拾/v 好/a 。/w 到/v 了/ule 10时/t ，/w 她/rr 突然/ad 心慌/a 不止/v 。/w 为了/p 让/v 自己/rr 平静/a 下来/vf ，/w 她/rr 决定/v 出去/vf 买/v 阳正茂/nr 喜欢/vi 的/ude1 菜/n ，/w 给/p 他/rr 做/v 午饭/n 。/w 出租屋/nz 离/v 阳正茂/nr 的/ude1 工厂/nis 不/d 远/a ，/w 小/a 翠/ag 刚/d 走出/v 一段/mq 路/n ，/w 就/d 看到/v 工厂/nis 门口/s 聚集/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq ，/w 一个/mq 相熟/v 的/ude1 老乡/n 正在/d 打电话/vi ，/w 他/rr 看到/v 小/a 翠/ag 后/f ，/w 使劲/vi 向/p 她/rr 招手/vi 。/w 小/a 翠/ag 看见/v 地上/s 躺着/v 一个人/mq ，/w 全身/n 都/d 是/vshi 白色/n 的/ude1 泡沫/n ，/w 走近/v 细看/v ，/w 立马/d 被/pbei 吓得/d 慌了/v 神/n 。/w “/w 就是/v 我/rr 老公/n 啊/y ，/w 他/rr 没有/v 穿衣服/nz ，/w 脸/n 已经/d 烧/vi 得/ude3 变形/vi 了/ule 。/w ”/w 小/a 翠/ag 马上/d 打电话/vi 报警/vn ，/w 并/cc 呼叫/v 120/m ，/w 然后/c 去/vf 厂里/n 拿/v 已经/d 被/pbei 烧/vi 烂/a 的/ude1 衣服/n 给/p 老公/n 盖/v 上/f 。/w 
这一天/mq ，/w 小/a 翠/ag 一直/d [恍/vg 恍惚/a 惚/x]/nz 地/ude2 在/p [武警/nnd 医院/nis]/nt ICU/x 外面/f 等待/v 。/w 小/a 翠/ag 说/v ，/w 老公/n 可能/v 是因为/c 经理/nnt 不/d 同意/v 他/rr 辞职/vi ，/w 心里/s 憋屈/nz 。/w 早/a 在/p 一个/mq 月/n 前/f ，/w 阳正茂/nr 就/d 跟/p 厂里/n 的/ude1 夏/tg 经理/nnt 打好/v 招呼/vn ，/w 他/rr 准备/v 提前/vn 几天/mq 回老家/vi 过年/vi ，/w 春节/t 后/f 就/d 不/d 做/v 原来/d 的/ude1 工作/vn 了/ule ，/w 请/v 厂里/n 将/d 钱/n 结算/vn 给/p 他/rr ，/w 夏/tg 经理/nnt 口头/n 答应/v ，/w 并/cc 建议/n 他/rr 和/cc [另一/m 位/q]/mq 师傅/nnt 同行/n 。/w 6日/t 晚/tg ，/w 阳正茂/nr 再次/d 向/p 夏/tg 经理/nnt 提起/v 这/rzv 事/n ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/w “/w 那/rzv 是/vshi 你/rr 自己/rr 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 小/a 翠/ag 说/v ，/w 老公/n 可能/v 因此/c 想/v 不通/a 。/w 
工厂/nis 的/ude1 老板娘/nnd 则/d 表示/v ，/w 7日/t 早上/t ，/w 阳正茂/nr 在/p 厂里/n 干活/vi ，/w 与/cc 一旁/f 的/ude1 湖南/ns 老乡/n 起/vf 了/ule 冲突/vn ，/w 就/d 将/d 衣服/n 脱下/vf 浇/v 上/f 天拿水/nz 点火/vi ，/w 准备/v 去/vf 烧/vi 老乡/n ，/w 火/n 被/pbei 工友/n 们/k 用/p 灭火器/n 扑灭/v ，/w 他/rr 又/d 将/d 天拿水/nz 浇/v 到/v 自己/rr 身上/s ，/w 并/cc 点燃/v 。/w 老板娘/nnd 说/v ：/w “/w 他/rr 为/p 人/n 还/d 好/a ，/w 就是/v 性格/n 有点/d 急躁/a 。/w ”/w 
“/w 村里/n 的/ude1 人/n 都/d 说/v 我/rr 老公/n 是/vshi 个/q 老好人/n ，/w 我/rr 想/v 他/rr 急躁/a ，/w 也/d 是因为/c 穷/a 怕/v 了/ule ，/w 爆发/v 出来/vf ，/w 走/v 了/ule 极端/n 。/w ”/w 小/a 翠/ag 说/v 。/w 小/a 翠/ag 和/cc 阳正茂/nr 都/d 是/vshi 湖南/ns 人/n ，/w 是/vshi 小学/nis 同学/n 。/w 阳正茂/nr 身世/n 可怜/v ，/w 父母/n 都/d 是/vshi 残疾人/n ，/w 妈妈/n 腿/n 瘸/vi ，/w 爸爸/n 耳聋/vn ，/w 有/vyou 两个/mq 姐姐/n ，/w 家里/s 完全/ad 没有/v 经济/n 来源/n ，/w 到/v 现在/t 还是/c 住/vi 土坯房/nz 。/w 小/a 翠/ag 的/ude1 爸爸/n 因为/c 胳膊/n 残疾/n ，/w 一度/d 花/n 了/ule [很多/m 钱/n]/mq ，/w 家里/s 的/ude1 姊妹/n 很早/d 就/d 出来/vf 打工/vi ，/w 接济/v 一下/mq 父母/n ，/w 目前/t 还/d 算/v 过得去/vi 。/w 
小/a 翠/ag 和/cc 阳正茂/nr 结婚/vi 11年/t ，/w 几乎/d 没/d 过/uguo 过/uguo 好日子/n ，/w 正/d 茂/a 以前/f 在/p 老家/n 的/ude1 煤场/n 挖煤/v ，/w 每个/r 月/n 收入/n [3000/m 元/q]/mq ，/w 要/v 养活/v 家里/s [6/m 口/n]/mq 人/n ，/w 后来/t 孩子/n 大/a 一点/mq ，/w 又/d 遇/v 老家/n 的/ude1 煤矿/nis 被/pbei 封/q 。/w 2013年/t ，/w 夫妻/n 俩/m 来到/v 广州/ns 打工/vi ，/w 在/p 白云区/ns 龙/n 归/v 的/ude1 一家/n 小工厂/nz 做/v 喷墨/b 、/w 纸盒/n 等/udeng ，/w 两人/mq 每月/r 的/ude1 收入/n 大约/d [5000/m 元/q]/mq 。/w 趁着/p 今年/t 生计/n 不错/a ，/w 正/d 茂/a 主动/ad 提出/v 给/p 岳父/n 、/w 岳母/n 买套/nz 衣服/n ，/w “/w 每次/r 看着/v 你/rr 姐夫/n 给/p 老人/n 送/v 东西/n ，/w 我/rr 都/d 不好意思/a ”/w 。/w 小/a 翠/ag 说/v ，/w 结婚/vi 多年/mq 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 老公/n 第一次/mq 给/p 她/rr 父母/n 买/v 东西/n ，/w 后来/t 又/d 花/n [207/m 元/q]/mq 给/p 她/rr 买了/v 一双鞋/nz ，/w 他/rr 对/p 自己/rr 却/d 完全/ad 不/d 舍得/v 花钱/vi ，/w “/w 正/d 茂/a 总/b 说/v ，/w 我/rr 嫁给/v 他/rr 太/d 受/v 委屈/a 了/ule ”/w 。/w 
“/w 如果/c 老公/n 死/v 了/ule ，/w 我/rr 都/d 不/d 知道/v 怎么办/ryv ，/w 小孩/n 和/cc 公婆/n 我/rr 一个人/mq 怎么/ryv 负担/n 得/ude3 起/vf ？/w ”/w 小/a 翠/ag 说/v ，/w 公婆/n 已经/d 知道/v 发生/vn 的/ude1 事情/n ，/w 很/d 着急/a ，/w 两个/mq 孩子/n 突然/ad 沉默寡言/vl 了/ule 。/w [出事/vi 以后/f]/nz ，/w 老板娘/nnd 已经/d 垫付/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 医药费/n 。/w 
医生/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 阳正茂/nr 被/pbei 送来/v 时/ng 伤势/n 很/d 严重/a ，/w 目前/t 已经/d 恢复/v 意识/n ，/w 要/v [3/m 天/qt]/mq 才能/n 到/v 平稳/a 期/qv ，/w 有/vyou 一些/mq 烧伤/v 非常/d 严重/a ，/w 可能/v 要/v 植皮/v ，/w 费用/n 估计/v 要/v [20/m 万元/q]/mq 。/w (/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 赫子仪/nr 、/w 通讯员/nnt 田乃伟/nr 报道/v 汤铭明/nr 摄/vg )/w 
