1986年1月10日/t ，/w [广州市/ns 公安局/nis]/nto 在/p 全国/n 率先/d 成立/vi 了/ule 110/m 报警/vn 服务台/n 。/w 明天/t ，/w 广州/ns 110/m 将/d 迎来/v [28/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 深入/ad [市/n 公安局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 110/m 接警/v 大厅/n ，/w 听/v 接警员/nz 讲述/v 他们/rr 特别/d 的/ude1 [工作/vn 经历/n]/nz 。/w 
[10/m 分钟/qt]/mq 处理/vn 近/a [10/m 宗/vg]/mq 报警/vn 
近日/t ，/w 记者/nnt 探访/v 指挥中心/nis 110/m 接警/v 大厅/n 。/w 大厅/n 里/f ，/w 约/d [30/m 位/q]/mq 接警员/nz 头戴/nz 耳机/n ，/w 正在/d 紧张/a 忙碌/a 地/ude2 工作/vn 。/w [记者/nnt 观察/v]/nz 到/v ，/w 电话/n 接通/v 后/f ，/w 一名/mq 接警员/nz 一边/d 对话/vn ，/w 一边/d 把/pba 警/ng 情/n 录入/v 系统/n 。/w [10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 她/rr 就/d 顺利/ad 处理/vn 了/ule 近/a [10/m 宗/vg]/mq 报警/vn 。/w 
[广州市/ns 公安局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 指挥/v 处/n 副科长/nnt 游定斌/nr 介绍/v ，/w 接警/v 大厅/n 每日/r 受理/v 约/d [1/m ./w 6/m 万/d 宗/vg]/mq 电话/n 报警/vn 。/w 重大/a 的/ude1 刑事/b 或/c 治安警/nnd 情/n ，/w 会/v 直接/ad 通知/n 到/v 派出所/nis 或/c 路面/n 的/ude1 民警/nnt ；/w 投诉/vn 类/q 非/b [紧急/a 情况/n]/nz ，/w 会/v 转/v 到/v 区/n 110/m 平台/n 处理/vn 。/w 
吴晓东/nr 是/vshi 指挥/v 处/n 指挥/v [一/d 科/n]/mq 第二/m 执勤/vi 组/n 副组长/nnt ，/w 令/v 他/rr 记忆/n 最/d 深/a 的/ude1 一次/mq 非/b 紧急/a 求助/v ，/w 发生/v 在/p 两年/mq 前/f 的/ude1 一个/mq 深夜/t 。/w 对方/n 是/vshi 一个/mq 成熟/a 男子/n 的/ude1 声音/n ，/w 他/rr 称/v 自己/rr 蹲/v 在/p 一个/mq 酒家/nis 的/ude1 厕所/n 里/f ，/w 忘记/v 带/v 纸巾/n ，/w 认为/v 是/vshi [紧急/a 情况/n]/nz 要求/n 助/v 。/w “/w 我/rr 说/v 你/rr 没/d 带/v 纸/n ，/w 走出/v 厕所/n 并不/d 威胁/vn 到/v [人身/n 安全/an]/nz 呀/y 。/w ”/w 虽然/c 这么/rz 说/v ，/w 但/c 吴晓东/nr 还是/c 设法/v 让/v 酒店/nis 服务员/nnt 去/vf 卫生间/n 提供/v 帮助/vn 。/w 
幼童/n 假期/t 玩/v 电话/n 报警/vn 日/b [300/m 宗/vg]/mq 
“/w 有些/rz 无效/vi 报警/vn 简直/d 让/v 我们/rr 哭/v 也/d 不是/c ，/w 笑/v 也/d 不是/c 。/w ”/w 游定斌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 有些/rz 电话/n 接通/v 后/f 无人/b 应答/vi ，/w 有些/rz 则/d 听到/v 话筒/n 里/f 有人/r 在/p 谈话/vn ，/w 是/vshi 卖/v 手机/n 的/ude1 店员/nnt 打/v 110/m 试/v 机/ng 。/w 而/cc 到/v 了/ule 寒暑假/n ，/w 110/m 报警台/n 每天/r 将/d 会/v 收到/v [两/q 三/m 百/m 宗/vg]/mq 低年级/n 幼童/n 打/v 来/vf 的/ude1 “/w 骚扰/v 电话/n ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 广州/ns 110/m 接警员/nz 人数/n 目前/t 为/p [135/m 人/n]/mq ，/w 不到/v 北京/ns 、/w 上海/ns 的/ude1 一半/m 。/w 非/b 紧急/a 求助/v 与/cc 无效/vi 报警/vn 一旦/d 增多/v ，/w 往往/d 会/v 占用/vn 紧急/a 求助/v 的/ude1 资源/n 。/w 
【/w 活动/vn 】/w 
公安/n 微博/n 、/w 微信/nz 邀/v [110/m 名/q]/mq 市民/n 探营/nz 
明日/t 上午/t 8∶40/m 至/p 11∶00/m ，/w “/w 广州/ns 公安/n ”/w 官方/n 微博/n 和/cc 微信/nz 将/d 邀请/v [110/m 名/q]/mq 市民/n ，/w 走进/v 广州/ns 110/m 接警/v 大厅/n ，/w 参观/v 110/m 指挥/v 大厅/n ，/w 亲身/d 体验/v 110/m 接警/v 工作/vn ，/w 并/cc 见证/n 广州/ns [110/m 台/q]/mq 女警/nnt 卡通/n 形象/n 首发/v 。/w 同时/c ，/w 广州/ns 警方/n 还/d 邀请/v 1月10日/t 出生/vi 的/ude1 粉丝/nf 一起/s 过/uguo 生日/n 。/w 
微博/n 报名/vi 方法/n 为/p ，/w 转发/v @/w 广州/ns 公安/n 微博/n 并/cc @/w [3/m 名/q]/mq 好友/n ，/w 同时/c 私信/n 告知/v 姓名/n 、/w [身份证/n 号码/n]/nz 及/cc [手机/n 号码/n]/nz ；/w 微信/nz 报名/vi 方法/n 为/p ，/w 关注/v “/w 广州/ns 公安/n ”/w 微信/nz 后/f 留言/n 告知/v 姓名/n 、/w [身份证/n 号码/n]/nz 及/cc [手机/n 号码/n]/nz 进行/vn 报名/vi 。/w 届时/d 被/pbei 抽/v 中/f 的/ude1 微友/nz 凭/p 收到/v 的/ude1 短信/n 通知/n 来/vf 参加/v 活动/vn 。/w 
