[中国/ns 林业/n 科学/n 研究院/nis]/nt 采用/v [无/v 性/ng 繁殖/vn]/nz 获取/v 了/ule 与/cc 黄帝/n 柏/ng 基因/n 一样/uyy 的/ude1 新/a 个体/n 。/w ８日/t ，/w [科研/n 人员/n]/nnt 在/p 位于/v 北京/ns 的/ude1 温室/n 实验室/nis 中/f ，/w 将/d 成功/a 采用/v [扦插/nz 繁殖/vn]/nz 的/ude1 陕西省/ns 黄帝陵/ns 黄帝/n 柏/ng 幼苗/n 从/p 营养杯/nz 内/f 移栽/v 至/p 大盆/nz 生长/v 。/w 
黄帝柏/nr 是/vshi 黄帝陵/ns 最/d 有价值/nz 的/ude1 历史/n 遗存/vn 之一/rz ，/w 传/v 为/p 黄帝/n 亲手/d 所/usuo 植/v 。/w [陕西省/ns 林业厅/nis]/nto 副厅长/nnt 彭鸿/nr 表示/v ，/w 成功/a 克隆/v 黄帝/n 柏/ng 标志着/v 由/p [陕西省/ns 林业厅/nis]/nto 主持/v 、/w [中国/ns 林业/n 科学/n 研究院/nis]/nt 承担/v 的/ude1 扩大/vn 繁殖/vn 保护/v 黄帝/n 柏/ng 研究工作/v 取得/v 了/ule 突破性/n 进展/vn 。/w 
“/w 由于/p 古柏/n 树龄/n 高/a ，/w 树/n 体/ng 自身/rr [生理/n 机能/n]/nz 下降/vi ，/w 加之/cc 自然环境/n 和/cc [人/n 为/p 因素/n]/nz 影响/vn ，/w 黄帝柏/nr 出现/v 树势/nz 衰弱/a 现象/n 。/w ”/w 彭鸿/nr 说/v ，/w 此次/rz 获得/v 黄帝/n 柏/ng 克隆/v 苗/n ，/w 不仅/c 是/vshi 对/p [基因/n 资源/n]/nz 的/ude1 保存/vn ，/w 也/d 开创/v 了/ule 保护/vn 珍贵/a 古/tg 树木/n 的/ude1 一条/mq 新/a 路/n 。/w 
[中国/ns 林业/n 科学/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 江泽平/nr 介绍/v ，/w [科研/n 人员/n]/nnt 曾/d 多次/mq 到/v 黄帝陵/ns 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz ，/w 并/cc 于/p ２０１３年４月/t 将/d 黄帝/n 柏/ng 枝条/n 带回/v 北京/ns 进行/vn [无/v 性/ng 繁殖/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为了/p 使/v 黄帝/n 柏/ng 的/ude1 枝条/n 扦插/nz 成活/vi ，/w [科研/n 人员/n]/nnt 分别/d 在/p 温室/n 、/w 全/a 光照/n 喷雾/vi 等/udeng 多/a 环境/n 中/f 进行/vn [扦插/nz 繁殖/vn]/nz ，/w 并/cc 对/p 插条/v 取材/vn 部位/n 、/w 插穗/nz 处理/vn 、/w 环境/n 控制/vn 进行/vn 了/ule 为期/vi ８个月/t 的/ude1 大量/m 实验/vn ，/w 最终/d 使/v 黄帝/n 柏/ng 枝条/n 长/a 出/vf 鲜活/a 的/ude1 根系/n ，/w 成功/a 获得/v [７/m 株/q]/mq 克隆/v 苗/n 。/w 
彭鸿/nr 介绍/v ，/w 经过/p 一段/mq 时期/n 大盆/nz 生长/v 后/f 的/ude1 黄帝/n 柏/ng 植株/n 将/d 会/v 被/pbei 带回/v 陕西/ns ，/w 并/cc 选/v 在/p 陕西省/ns 地/ude2 桥山/ns 进行/vn 栽种/v 。/w “/w 随着/p 古柏/n 扩大/v 繁殖/vn 继续/v 进行/vn ，/w ‘/w 亲手/d 植/v 柏/ng ’/w 将/d 代替/v 敬香/nz ，/w 成为/v 游客/n 到/v 黄帝陵/ns 祭祖/vi 祈福/v 的/ude1 新/a 方式/n 。/w ”/w （/w 鲁畅/nr ）/w 
