原/b 标题/n ：/w “/w 巨/ag 贪/v 村官/nnd ”/w 牵/v 出/vf 城管/n 局长/nnt [深圳市/ns 龙岗区/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 因/p 受贿/vi 被判/v 10年/t 
[深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt 8日/t 对外/vn 公布/v 深圳/ns “/w 巨/ag 贪/v 村官/nnd ”/w 周伟思/nr 一/m 案/ng 的/ude1 最新/a 进展/vn ，/w 收受/v 周伟思/nr 等/udeng 人/n [25/m 万元/q]/mq 港币/n 贿赂/v 的/ude1 深圳市/ns [龙岗区/ns 城市/n 管理局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 何永华/nr ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 十年/mq ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz 人民币/n [五/m 万元/q]/mq 。/w 
2012年11月/t ，/w 一则/c 《/w 深圳/ns [南/b 联/vg 社区/n]/ns 村干部/nnt 周伟思/nr 坐拥/nz 20亿/m 资产/n 》/w 的/ude1 网/n 帖/ng 引发/v 社会/n 关注/v ，/w 网/n 帖/ng 指南/n 联/vg [社区/n 工作站/nis]/nt 常务/b 副站长/nnt 、/w 南/b 联/vg 股份/n 合作/v 公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 周伟思/nr 拥有/v “/w 80多栋/m 私人/n 物业/n 、/w [20/m 辆/q]/mq 豪/ag 车/n 、/w 20亿/m 资产/n ”/w 。/w 2013年1月24日/t ，/w [深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 受贿罪/n 、/w 行贿罪/nz 对/p 周伟思/nr [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 2013年2月8日/t ，/w 周伟思/nr 被/pbei 执行/v 逮捕/vn 。/w 
周伟思/nr 一/m 案/ng ，/w 如同/v [多米诺/nrf 骨牌/n]/nz 一样/uyy ，/w 牵/v 出/vf 了/ule [深圳市/ns 龙岗区/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 兼/v [龙岗区/ns 土地/n 监察/vn 大队/nis]/nt 原/b 大队长/nnt 、/w 龙岗区/ns 查/v 违/vg 办/v 原/b 副主任/nnt 何永华/nr ，/w 深圳市/ns 规划/n 和/cc [国土/n 资源/n 委员会/nis]/nt [龙岗/nz 管理局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 陈道义/nr ，/w 天基/nz [房地产/n 开发/vn]/nz （/w 深圳/ns ）/w 有限公司/nis 董事长/nnt 叶平东/nr ，/w 泰德/nrf 建/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 范胜/nr 命/n 等/udeng 一批/mq 行贿受贿/v 案件/n 。/w 
检/ng 方/q 表示/v ，/w [深圳市/ns 龙岗区/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 何永华/nr 在/p 任职/v 期间/f 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 收受/v [南/b 联/vg 公司/nis]/nt [副/b 董事长/nnt]/nnt 周伟思/nr 及/cc 其他/rzv 行贿/vi 人/n 贿赂/v 共计/v 港币/n [25/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 其/rz 建设/v [违章/vn 建筑/n]/nz [提供/v 方便/a]/nz 。/w 近日/t ，/w [盐田区/ns 人民法院/nis]/nt 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 何永华/nr 有期徒刑/n 十年/mq ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz 人民币/n [五/m 万元/q]/mq 。/w 
而/cc 此前/t ，/w 深圳市/ns 规划/n 和/cc [国土/n 资源/n 委员会/nis]/nt [龙岗/nz 管理局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 陈道义/nr 已/d 因/p 受贿罪/n 被/pbei 法院/nis 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 十年/mq 。/w 目前/t ，/w [深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt 已/d 以/p 涉嫌/v 受贿罪/n 、/w [非/b 国家/n 工作/vn 人员/n 受贿罪/n]/nz 、/w [单位/n 行贿罪/nz]/nz ，/w 对/p 周伟思/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w （/w 记者/nnt 赵瑞希/nr ）/w 
