原/b 标题/n ：/w 香港/ns 一名/mq 大学/nis 教授/nnt 涉嫌/v 非礼/b 女/b 下属/v 被/pbei 控/v [7/m 宗/vg]/mq 罪/n 
中新网/nz 1月9日/t 电/n 据/p [香港/ns 商报/n]/nz 报道/v ，/w [香港/ns 城市/n 大学/nis 专/a]/nt 上/f 学院/nis 高级/a 顾问/nnt 李锷/nr 教授/nnt 疑/vg 卷入/v 风化/vn 案/ng 。/w 他/rr 涉嫌/v 近/a 数/n 年间/n 多次/mq 非礼/b 两名/mq 女/b 下属/v ，/w 8日/t 往/p [湾仔/ns 警署/nis]/nto 报到/vi 时/ng 被捕/vi ，/w 实时/n 落/v 案/ng 控/v 以/p [7/m 项/q]/mq 非礼/b 罪/n ，/w 将/d 于/p 本月/r 中/f 在/p [东区/ns 裁判/nnt 法院/nis]/nt 提/v 堂/ng 。/w 
警方/n 发言人/nnt 8日/t 表示/v ，/w 于/p 2013年6月/t 及/cc 7月/t 分别/d 接获/v [2/m 名/q]/mq 女子/n (/w [39/m 岁/qt]/mq 及/cc [32/m 岁/qt]/mq )/w 报案/vi ，/w 指/v 于/p 2007年2月/t 至/p 2010年10月/t 之间/f ，/w 分别/d 在/p 湾仔区/ns 及/cc 深水/b 桋/n 区/n 被/pbei 上司/n 非礼/b 。/w 
警方/n 经过/p 调查/vn 后/f ，/w 8日/t 在/p [湾仔/ns 警署/nis]/nto 拘捕/v 一名/mq 姓/v 李/ng 男子/n (/w [73/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 他/rr 已/d 被/pbei 落/v 案/ng 控/v 以/p [7/m 项/q]/mq 非礼/b 罪/n ，/w 须/d 于/p 本月/r 14日/t 在/p [东区/ns 裁判/nnt 法院/nis]/nt 应/v 讯/ng ，/w 案件/n 由/p 湾仔/ns 警区/n 刑事/b 调查/vn [第/m 1/m 队/n]/mq 跟进/v 调查/vn 。/w 
