安倍晋三/nrj 亲/ng 弟弟/n 、/w 外务省/nt 副大臣/nnt 岸/n 信/n 夫/ng （/w 图片/n ：/w [日本/ns 媒体/n]/nz ）/w 
原/b 标题/n ：/w 安倍晋三/nrj 将/d 派/v 亲/ng 弟/n [出使/v 美国/nsf]/nz 解释/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 
据/p 日/b 媒/ng 1月9日/t 报道/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 为了/p 向/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 解释/v 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n ，/w 将/d 派遣/v 安倍晋三/nrj 的/ude1 亲/ng 弟弟/n 、/w 外务省/nt 副大臣/nnt 岸/n 信/n 夫/ng 出访/v 美国/nsf 。/w 
外务省/nt 消息/n 称/v ，/w 岸/n 信/n 夫/ng 副大臣/nnt 将/d 于/p 13日/t 至/p 17日/t 访问/v 美国/nsf ，/w 将/d 访问/v 华盛顿/nsf 和/cc 波斯顿/nrf ，/w 与/cc [美国/nsf 国务院/nt]/nt 和/cc 国会/nis 重量级/b 议员/nnt 举行会谈/v ，/w 就/d 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 和/cc 东亚/ns 局势/n 问题/n [交换/v 意见/n]/nz ，/w 并/cc 说明/v [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 立场/n ，/w 寻求/v [美国/nsf 政府/nis]/nt 的/ude1 理解/vn 。/w 
安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 发表/v 了/ule 表示/v “/w 失望/a ”/w 的/ude1 谈话/vn 。/w 消息/n 说/v ，/w 岸/n 信/n 夫/ng 将/d 向/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 强调/v “/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 为了/p 表达/v 日本/ns 不再/d 战/vg 的/ude1 决意/d ”/w ，/w 而/cc 不仅仅/d 是/vshi 哀悼/vn 战死/v 者/k ，/w 更/d 无/v 挑衅/vn 中/f 韩/b 等/udeng 国/n 之意/nz 。/w 
岸/n 信/n 夫/ng 是/vshi 安倍晋太郎/nrj 和/cc 洋子/nz 夫妇/n 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 安倍晋三/nrj 的/ude1 亲/ng 弟弟/n 。/w 出生/vi 后/f 不久/d ，/w 信/n 夫/ng 就/d 过继/v 给/p 舅舅/n 岸/n 信/n 和/cc 做/v 养子/n 。/w 安倍/nrf 是/vshi 在/p 大学/nis 升学/vi 考试/vn ，/w 去/vf [政府/nis 机关/n]/nz 取/v 家里/s 的/ude1 户籍/n 登记/v 资料/n 时/ng ，/w 才/d 知道/v 这位/r “/w 表兄弟/n ”/w 其实/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 亲/ng 弟弟/n 。/w 岸/n 信/n 夫/ng 还/d 担任/v 过/uguo 防卫省/nz 政务官/nnt 。/w （/w [中国/ns 日报/n 网/n]/nz 信/n 莲/ng ）/w 
