[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 前/f 日/b 离世/nz 后/f ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 纷纷/d 悼念/v 这位/r 娱乐/vn 巨子/n 、/w 慈善/a 大家/rr 。/w 而/cc 其/rz 家人/n 则/d 比较/d 低调/n ，/w 六/m 叔/n [两/q 子/ng]/mq 在/p 前晚/nz 的/ude1 TVB/x 悼念/v 特辑/n 中/f 出现/v ，/w [怀念/v 父亲/n]/nz 并称/v “/w 以/p 他/rr 为/p 荣/ag ”/w 。/w 而/cc 六/m 婶/n 方逸华/nr 前晚/nz 在/p 六/m 叔/n 长子/n 邵维铭/nr 陪同/v 下/f 现身/v 电视/n 城/n 参加/v 悼念/vn 活动/vn 。/w 目前/t ，/w 有关/v 邵逸夫/nr 的/ude1 纪念活动/v ，/w 无线/b 方面/n 并未/d 公布/v 最新/a 安排/v 。/w 而/cc 六/m 叔/n 的/ude1 百亿/m 财产/n 港/n 媒/ng 分析/vn 会/v 由/p 六/m 婶/n 话/n 事/n 。/w 
六/m 婶/n 黑色/n 素服/n 表现/v 平静/a 
无线/b 前晚/nz [7/m 点/qt]/mq 播出/v 悼念/vn 邵逸夫/nr 特辑/n ，/w 方逸华/nr 当晚/t 6时50分/t 现身/v 无线/b [电视/n 广播/vn 城/n]/nz 。/w 六/m 婶/n 穿着/n 黑色/n 素服/n ，/w 表情/n 肃穆/a ，/w 但/c 看起来/v 表现/vn 比较/d 平静/a 。/w 之后/f ，/w 她/rr 在/p TVB/x 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 、/w 邵逸夫/nr 长子/n 邵维铭/nr 及/cc 两/m 女伴/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 离开/v [广播/vn 电视/n]/nz 城/n 。/w 离开/v 前/f ，/w 方逸华/nr 还/d 向/p 传媒/n 挥手/vi 致意/vi ，/w 有/vyou 媒体/n 问及/v 当下/d 心情/n 时/ng ，/w 梁乃鹏/nr 则/d 即时/d 挡驾/vi ，/w 表示/v 不要/d 骚扰/v 方/q 小姐/n ，/w 六/m 婶/n 之后/f 低头/vi 登上/v 座驾/nz 离开/v 。/w 
被/pbei 问/v 六/m 婶/n 是否/v 回/v 公司/nis 处理/v 公事/n ，/w 梁乃鹏/nr 则/d 指/v 其/rz 是/vshi 回来/v 处理/vn 亡/v 夫/ng 邵逸夫/nr 的/ude1 事宜/n ，/w 并/cc 透露/v 目前/t 没有/v 新/a 安排/v 。/w 而/cc 无线/b 当天/t 的/ude1 各项/r 活动/vn 也/d 如期/d 举行/v ，/w 不过/c 为了/p [表示/v 尊敬/v]/nz 和/cc 悼念/v ，/w 当天/t 特别/d 安排/v 部分/n 香港/ns 小姐/n 、/w [华裔/n 小姐/n]/nz 穿/v 上/f 素色/n 服装/n ，/w 并/cc 取消/v 活动/vn 的/ude1 祝酒/vi 仪式/n 。/w 
关于/p 邵逸夫/nr 追思/v 活动/vn ，/w 新快报/nz 记者/nnt 昨日/t 联系/v 了/ule 无线/b 相关/vn 宣传/v 人员/n ，/w 对方/n 表示/v 暂时/d 未/d 有/vyou 最新/a 安排/v ，/w 具体/a 细节/n 将/d 与/cc 邵逸夫/nr 的/ude1 家人/n 商议/v 之后/f 确定/v ，/w 届时/d 再/d 对外/vn 公布/v ，/w 而/cc TVB/x 各/rz 台/q 除了/p 纪念/v 特辑/n ，/w 还/d 会/v 有/vyou 相关/vn 追思/v 报道/vn 。/w 在/p 内地/n ，/w 邵逸夫/nr 侄孙/n 已/d 于/p 前/f 日/b 在/p 其/rz 位于/v 宁波/ns 镇海区/ns [庄/ag 市/n 街道/ns]/nz 勤勇村/ns 邵/nz 家/q 故居/n 内/f 设立/v 灵堂/n ，/w 供/vi 民众/n 悼念/v 。/w 据/p 邵逸夫/nr 侄孙/n 邵才源/nr 向/p 媒体/n 介绍/v ，/w 从/p 7日/t 下午/t 设立/v 灵堂/n 开始/v ，/w 便/d 有/vyou [各界/rz 人士/n]/nz 陆续/d 从/p 各地/rzs 赶去/vf 吊唁/vi 。/w 其/rz 故居/n 室内/s 分别/d 陈列/v 着/uzhe 邵逸夫/nr 先生/n 返乡/vi 活动/vn 的/ude1 照片/n ，/w 和/cc 他/rr 捐资/v 兴学/vi 的/ude1 图片/n 。/w 
[两/q 子/ng]/mq 无意/v 接班/vi ，/w 百亿/m 基金/n 六/m 婶/n 说了算/vl 
邵逸夫/nr 去世/vi ，/w 身家/n 财产/n 分配/v 备受/v 关注/vn 。/w 此前/t 有/vyou 传/v 他/rr 早已/d 立下/v 遗嘱/n ，/w 避免/v 其/rz [四/m 个/q]/mq 子女/n 日/b 后/f 与/cc 方逸华/nr 争/v 遗产/n 。/w 昨日/t 港/n 媒/ng 披露/v ，/w 这位/r 影视/b 大亨/n 的/ude1 身家/n 遗产/n 估计/v 超过/v 200亿/m (/w 港元/q ，/w 下同/vi )/w ，/w 其中/rz 在/p 港/n 的/ude1 近/a [100/m 亿/m 港元/q]/mq 资产/n 可能/v 由/p 家族/n [信托/b 基金/n]/nz 持有/v ，/w 而/cc 方逸华/nr 近年/t 已/d 成为/v 管理/vn 这项/r 基金/n 的/ude1 话事人/nz 。/w 而/cc 邵逸夫/nr 与/cc 其/rz [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 的/ude1 两名/mq 儿子/n ，/w 早年/t 已/d 表明/v 无意/vn 接班/vi ，/w 如今/t 也/d 已/d [自立/vi 门户/n]/nz 在/p 新加坡/nsf 经营/v 地产/n 生意/n 。/w 
六/m 叔/n 虽然/c 甚少/d 涉足/v [资本/n 市场/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 在/p 影视业/nz 中/f 的/ude1 “/w 一/m 买/v 一/m 卖/v ”/w 却/d 令人/v 看到/v 他/rr 的/ude1 魄力/n 。/w 2011年/t ，/w 他/rr 将/d [26/m %/w TVB/x]/mq 的/ude1 权益/n 出售/v 给/p “/w 壳/ng 王/n ”/w 陈国强/nr 为首/vi 的/ude1 财团/nis ，/w 连同/p 清水湾/nz 地皮/n 套现/nz 近/a [95/m 亿元/q]/mq 。/w 外界/n 当时/t 曾/d 猜想/v 其/rz 出售/v 股份/n 是/vshi 为/p 分身/vi 家/q 铺路/vi 。/w 六/m 叔/n 高峰期/n 时/ng 曾/d 同时/c 拥有/v [三/m 家/q]/mq 上市公司/nis ，/w 但/c 他/rr 甚少/d 玩/v 财技/nz ，/w 更/d 从未/d 登上/v 《/w 福布斯/nrf 》/w 榜/n 。/w 据/p TVB/x 年/qt 报/n 显示/v ，/w 六/m 叔/n 多年来/d 一直/d 通过/p 家族/n [信托/b 基金/n]/nz 持有/v TVB/x 股份/n ，/w 因此/c 并未/d 登上/v 只/d 计算/v 个人/n 名义/n 拥有/v 资产/n 值/n 的/ude1 《/w 福布斯/nrf 》/w 榜/n 。/w 而/cc 他/rr 最近/t 一次/mq 登上/v 富豪榜/nz 已/d 是/vshi 2004年/t 的/ude1 事/n ，/w 当时/t 他/rr 以/p [26/m 亿元/q]/mq 的/ude1 身家/n 登上/v 香港/ns 富豪榜/nz [第/m 44/m 位/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 2011年/t 卖掉/v TVB/x 股份/n 后/f ，/w 连同/p [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 持有/v 的/ude1 清水湾/nz 地皮/n 套现/nz 约/d [95/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 他/rr 的/ude1 财富/n 早已/d 超过/v 百亿/m 。/w 港/n 媒/ng 还/d 指出/v ，/w 邵逸夫/nr 将/d 大量/m 资产/n 变现/v 或/c 注入/v 基金会/nis 后/f ，/w 私人/n 持有/v 的/ude1 香港/ns 物业/n 已经/d 不/d 多/a 。/w “/w 现/tg 时/ng 只是/d 通过/p 一间/mq 与/cc 方逸华/nr 同/p 任/v 董事/nnt 的/ude1 [私人/n 公司/nis]/nz ，/w 持有/v 炮台山/nz 秀明/nz 中心/nis 一个/mq 办公室/nis 单位/n ，/w 以及/cc [北角/ns 海景/n 台/q]/nt 一个/mq 中层/f 住宅/n 单位/n ，/w 估值/vi [2200/m 万/d 港元/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 邵氏/nr 在/p 新加坡/nsf 拥有/v 大量/m 商场/nis 、/w 办公室/nis 及/cc 住宅/n 物业/n ，/w 粗略估计/gm ，/w 估值/vi 超过/v [100/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 
虽然/c 财富/n 不少/m ，/w 但/c 邵逸夫/nr 大部分/n 的/ude1 资金/n 都/d 已/d 注入/v 家族/n [信托/b 基金/n]/nz ，/w 而/cc 方逸华/nr 当年/t 与/cc 其/rz 结婚/vi 曾/d 被/pbei 质疑/vn 是/vshi 为了/p 钱/n ，/w 当时/t 她/rr 就/d 澄清/vi 说/v ，/w “/w 我/rr 同/p 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 因为/c 我们/rr 将/d 所有/b 钱/n 都/d 捐/v 去/vf 基金会/nis 啦/y 。/w ”/w 另/rz 在/p 2011年/t 出售/v TVB/x 控股权/nz 后/f ，/w 邵逸夫/nr 所/usuo 持/v 约/d 3.64%/m 的/ude1 TVB/x 股份/n 也/d 加入/v 方逸华/nr 名下/n ，/w 以/p 家族/n 权益/n 名义/n 共同/d 持有/v ，/w 现/tg 市值/n 约/d [8/m 亿元/q]/mq 。/w 
自认/nz “/w 风流/a 而/cc 不/d 下流/a ”/w 
贵/a 为/p 影坛/n 大亨/n ，/w 不少/m 女性/n 都/d 希望/v 成为/v 邵逸夫/nr 身边/s 的/ude1 女人/n ，/w 而/cc 六/m 叔/n 亦/d 一直/d 没有/v 掩饰/vn 他/rr 的/ude1 风流/a 性格/n ，/w 早年/t 接受/v 名嘴/nz 黄霑/nr 访问/v 时/ng ，/w 更/d 留下/v 一句/mq 名言/n ：/w “/w 我/rr 风流/a 而/cc 不/d 下流/a ，/w 我/rr liketo/x 风流/a ，/w butnever/x 下流/a 。/w ”/w 
近年/t 最/d 令人/v 记忆犹新/vl 的/ude1 ，/w 是/vshi 曹众/nr 1993年/t 成功/a 取代/v 该/rz 届/q 港姐/nnd 冠军/nnt 莫可欣/nr ，/w 搀扶/v 邵逸夫/nr 出席/v [TVB/x 台/q]/nt 庆/vg 。/w 之后/f 曹众/nr 与/cc 六/m 叔/n 又/d 被/pbei 拍/v 得/ude3 [十指/n 紧扣/vi]/nz 到/v [太古/nz 广场/n]/nz 叹/v 茶/n 及/cc 结伴/vi 看电影/nz ，/w 因而/c 传出/v 绯闻/n 。/w 这位/r 被/pbei 誉为/v “/w 翻/v 生/vn 邓丽君/nr ”/w 的/ude1 曹众/nr 其后/f 解释/v ，/w 当年/t 她/rr 在/p [温州/ns 少年/n 艺校/nis]/nt 舞蹈/n 科/n 毕业/v ，/w 被/pbei 召/vg 入/v 战士/nnt 歌舞团/nis 派驻/v [广州/ns 军区/nis]/nt ，/w 刚好/d 那年/r 香港/ns 无线/b 北上/vi 找/v 人才/n ，/w 在/p 电视台/nis 看/v 了/ule 她/rr 的/ude1 演出/vn ，/w 便/d 洽谈/vn 她/rr 到/v 香港/ns 发展/vn 。/w 至于/p 为何/ryv 邵逸夫/nr 老板/nnt 对/p 她/rr 特别/d 好/a ，/w 曹众/nr 说/v 她/rr 也/d 不/d 明白/v ，/w 唯一/b 可/v 解释/vn 的/ude1 就是/v 邵/nz 老板/nnt 说/v 上海话/nz ，/w 而/cc 她/rr 也/d 说/v 上海话/nz ，/w 交谈/vi 起来/vf 比较/d 容易/ad 吧/y 。/w 
