陈光标/nr 英文/nz 名片/n 
中国/ns 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 人/n 、/w 中国/ns 最/d 杰出/a 的/ude1 慈善家/nnd 、/w 中国/ns 慈善/a 界/n 的/ude1 领袖/nnt 、/w 中国/ns [地震/n 救援/vn]/nz 英雄/n 、/w 中国/ns 最/d 有名/a 最/d 被/pbei 热爱/v 的/ude1 模范/n 人物/n 、/w 中国/ns 最/d 具/vg 魅力/n 的/ude1 慈善家/nnd …/w …/w 陈光标/nr 去/vf 美国/nsf 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 遭/v 拒/vg ，/w 但/c 其/rz 发放/v 的/ude1 名片/n ，/w 诸多/m 头衔/n 亮/vi 瞎了/v [无数/m 人/n]/mq 。/w 美国/nsf 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 有/vyou 惊呆/v 了/ule 吗/y ？/w 
