1/m 、/w [私人/n 飞机/n]/nz 

什么/ry ？/w 没有/v [私人/n 飞机/n]/nz ？/w 对不起/v ，/w 你/rr 在/p 土豪/n 榜/n 单/b 上/f 只能/v 退居二线/vl 了/ule 。/w 有/vyou [私人/n 飞机/n]/nz 的/ude1 土豪/n 才/d 是/vshi 一线/n 土豪/n 。/w 
2011年/t 的/ude1 统计/vn 显示/v ，/w 中国/ns 私人/n 公务机/n 的/ude1 注册/vn 数量/n ，/w 已/d 达/v [90/m 架/qv]/mq 左右/f 。/w 赵本山/nr 、/w 成龙/nr 、/w 李嘉诚/nr 、/w 郭广昌/nr 、/w 王健林/nr 、/w 许家印/nr 等/udeng 都/d 无/v 例外/vn 。/w 
