何炅/nr 和/cc 汪涵/nr 
浙江/ns “/w 无/v 影响/vn ”/w 湖南/ns 成/v “/w 重灾区/n ”/w 
目前/t ，/w [电视/n 综艺/b 节目/n]/nz 中/f “/w 模仿/v 地域/n 特点/n 突出/a 的/ude1 发音/n 和/cc [表达/v 方式/n]/nz ”/w 的/ude1 情况/n 基本/a 有/vyou 两种/mq ，/w 一种/mq 是/vshi 主持人/nnt 全程/n 说/v 方言/n 的/ude1 “/w 方言/n 节目/n ”/w ，/w 比如/v [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w [阿六头/nz 说/v 新闻/n]/nz 》/w ；/w [另一/m 类/q]/mq 是/vshi 在/p 一些/mq [综艺/b 节目/n]/nz 中/f ，/w 主持人/nnt 、/w 嘉宾/n 为了/p 制造/v 节目/n 效果/n 在/p 普通话/n 中/f 夹杂/v 方言/n 。/w 比如/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 主持人/nnt 何炅/nr 和/cc 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w 主持人/nnt 汪涵/nr 。/w 此次/rz ，/w 通知/n 下发/v 后/f ，/w 会/v 对/p 这/rzv 一类/b 的/ude1 方言/n 节目/n 有/vyou 影响/vn 吗/y ？/w 
5日/t ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz [节目/n 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 王先生/nr 表示/v 此次/rz 规定/n 对/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 影响/vn 不大/d ，/w “/w 首先/d ，/w 在/p 收到/v 通知/n 后/f ，/w 我们/rr 一定/b 全力/d 配合/v [广电/n 总局/nis]/nto 的/ude1 这项/r 规章制度/n 。/w 其次/c ，/w 我们/rr [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 方面/n 并/cc 没有/v 过多/d 地/ude2 在/p 节目/n 中/f 夹杂/v 方言/n 、/w 外语/n 的/ude1 现象/n ，/w 但/c 本周/t 还是/c 会/v 通知/n 每位/r 主持人/nnt ，/w 在/p 节目/n 中/f 避免/v 出现/vn 类似/a 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 而/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 方面/n 同日/d 也/d 给/p 出/vf 回应/vn ：/w “/w 已/d 把/pba 相关/vn 通知/n 传达/v 给/p 所有/b 主持人/nnt ，/w 尤其/d 是/vshi 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w [两/q 档/ng]/mq 节目/n ，/w 这/rzv [两/q 档/ng]/mq 节目/n 在/p 青少年/n 中/f 影响/vn 较大/d ，/w 更是/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 品牌/n 节目/n ，/w 要/v 为/p 形成/v 良好/a 的/ude1 [语言/n 环境/n]/nz 积极/ad 承担/v 应/v 尽/vi 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz 。/w ”/w 
通知/n 引发/v 两/m 极化/vn 讨论/v 
对于/p 总局/nis 这/rzv 一/m 通知/n ，/w 网友/n 和/cc 观众/n 的/ude1 讨论/vn 异常/a 激烈/a 。/w 有/vyou 网站/n 就/d “/w 通知/n ”/w 做出/v 了/ule 投票/vi 调查/vn ，/w 其中/rz ，/w 有/vyou 66.6%/m 的/ude1 网友/n 表示/v “/w 不/d 支持/v ”/w ，/w 网友/n “/w @/w 躬耕/nz 乐/a ”/w 就/d 发表/v 微博/n 称/v ：/w “/w 方言/n 作为/p [文化/n 多样性/n]/nz 的/ude1 主要/b 载体/n ，/w 只要/c 这种/r 方言/n 不/d 低俗/a 、/w 不/d 违法/vn 、/w 不/d 有/vyou 违/vg 地方/n 群众/n 的/ude1 尊严/n ，/w 就/d 应该/v 得到/v 保护/vn 和/cc 传承/vn ！/w [综艺/b 节目/n]/nz 是/vshi 娱乐性/n 的/ude1 ，/w 还/d 要求/n 像/v [新闻/n 联播/vn]/nz 那样/rzv 刻板/a ？/w ”/w 新浪/ntc 名/q 博/ag “/w @/w 秦玉龙/nr ”/w 则/d 称/v ，/w 方言/n 作为/p 中国/ns 独特/a 的/ude1 [地域/n 文化/n]/nz ，/w 其/rz 魅力/n 和/cc 文化/n 影响力/n 已/d [深入/ad 骨髓/n]/nz ，/w “/w 有时候/d ，/w 一声/mq 乡音/n 能/v 勾起/v 无数/m 游子/n 的/ude1 故园/n 梦/n ！/w ”/w 
当然/d ，/w 也/d 有/vyou 28.9%/m 的/ude1 网友/n 对/p “/w 通知/n ”/w 表示/v 支持/vn ，/w 作家/nnt 赵扬称/nr ，/w 偶尔/d [一/d 两句/mq]/mq 方言/n 也/d 就/d 罢了/y ，/w “/w 最/d 受不了/al 的/ude1 夹/v 着/uzhe [英语/nz 单词/n]/nz 说话/vi ，/w [广电/n 总局/nis]/nto 的/ude1 这个/rz 规定/n 靠谱/nz 。/w ”/w 同时/c ，/w 赵扬/nr 还/d 表示/v ，/w 很多/m 主持人/nnt 模仿/v 港台腔/nz ，/w “/w 让/v 人/n 鸡皮疙瘩/nhd 掉/v [一/d 地/ude2]/mq 。/w ”/w 极少/d 部分/n 的/ude1 网友/n 则/d 保持/v 中立/vn ，/w “/w [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 管理/vn 是/vshi 必要/a 的/ude1 ，/w 但/c 凡事/n 不能/v 一刀切/vn 。/w ”/w 
（/w 王怀宇/nr ）/w 
