国际/n 在线/vn 消息/n （/w 记者/nnt 徐肖嵘/nr ）/w ：/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 9日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 如/v 日本/ns 领导人/nnt 执迷不悟/vl ，/w 坚持/v 走/v 对抗/vn 、/w 挑衅/vn 之/uzhi 路/n ，/w 中方/n 必将/d [奉陪/v 到底/d]/nz 。/w 
对此/d ，/w 华春莹/nr 在/p 9日/t 举行/v 的/ude1 外交部/nto 例行/v 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 中方/n 已/d 就/d 安倍/nrf 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 多次/mq 表明/v 立场/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi ，/w 企图/v 美化/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 颠覆/v [国际/n 社会/n]/nz 对/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 正义/n 审判/vn ，/w 挑战/vn 二战/n 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 
华春莹/nr 指出/v ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 以/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 关闭/v 了/ule 同/p 中方/n 对话/vn 的/ude1 大门/n ，/w 其/rz 有关/vn 表态/vi 表明/v 他/rr 根本/a 没有/v 同/p 中国/ns 等/udeng 亚洲/ns 邻国/n 改善/v 关系/n 的/ude1 意愿/n 。/w “/w 只有/c 正视/v 历史/n 、/w [顺应/v 潮流/n]/nz ，/w 只有/c [承认/v 错误/n]/nz 、/w 反省/v 错误/n 、/w 纠正/v 错误/n ，/w 才/d 是/vshi 日本/ns 领导人/nnt 应该/v 履行/vn 的/ude1 责任/n 。/w 如/v 日本/ns 领导人/nnt 执迷不悟/vl ，/w 坚持/v 走/v 对抗/vn 、/w 挑衅/vn 之/uzhi 路/n ，/w 中方/n 必将/d [奉陪/v 到底/d]/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 徐肖嵘/nr ）/w 
