原/b 标题/n ：/w 厨师/nnt 车/n 中/f 发现/v 一只/mq 死/v 老虎/n 
昨天/t 上午/t ，/w [浙江/ns 温州/ns]/ns 警方/n 在/p 市区/s 中/f 的/ude1 一台/mq 越野车/n 后备箱/nz 里/f 查到/v 了/ule 一个/mq 约/d [300/m 斤/q]/mq 的/ude1 大家伙/nz ：/w [一/d 具/vg]/mq 老虎/n 的/ude1 尸体/n 。/w 经/p 初步/d 鉴定/vn ，/w 这/rzv 只/d 老虎/n 疑似/nz 成年/vn 雄性/b 东北虎/n 。/w 目前/t 一名/mq 涉嫌/v 非法/b 收购/v 的/ude1 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 警方/n 控制/vn ，/w [另一/m 人/n]/mq 在逃/vi 。/w 一/m 嫌犯/n 交代/v 是/vshi 从/p 山东/ns 运/v 来/vf 的/ude1 原/b 想/v 用/p 做/v 食材/n 。/w 
事发/vi 
两/m 男子/n 闹市/n 搬/v 虎/n 被/pbei 路过/v 特警/nnd 截获/v 
1月8日9时/t 许/v ，/w [温州市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 民警/nnt 郑川/nr 和/cc 季克武/nr 前往/v 训练场/n ，/w 途经/v 市区/s 江滨/nr 东路/n 时/ng ，/w 发现/v 两名/mq 男子/n 正/d 将/d 一个/mq 蓝白红/nr 相间/v 的/ude1 编织袋/n 往/p 一辆/mq 白色/n 丰田/nz 越野车/n 上/f 搬运/vn 。/w “/w 编织袋/n 被/pbei 麻绳/n 五花大绑/nz 着/uzhe ，/w 呈/v 上/f 大/a 下/f 小/a 的/ude1 形状/n ，/w 好像/v 人形/n ，/w 十分/d 可疑/a 。/w ”/w 正当/a 民警/nnt 准备/v 下车/vn 盘查/v 时/ng ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 见状/vi 逃离/v 现场/s ，/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 被/pbei 民警/nnt 当场/d 控制/vn 。/w 
民警/nnt 郑川/nr 和/cc 季克武/nr 要求/n 车上/s 男子/n 将/d 编织袋/n 打开/v ，/w 但/c 对方/n 支支吾吾/z ，/w 一会儿/mq 说/v 里面/f 是/vshi 牛/n ，/w 一会儿/mq 说/v 是/vshi 羊/n 。/w 编织袋/n 最终/d 被/pbei 打开/v ：/w 里面/f 竟然/d 是/vshi 一只/mq 死去/v 的/ude1 老虎/n 。/w 目前/t ，/w 涉案/v 物品/n 和/cc 车辆/n 已/d 被/pbei 警方/n 扣押/v 。/w 
