老人/n 多次/mq 试图/v 离开/v 银行/nis 
老人/n 汇款/n 时/ng 被/pbei 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 发现/v 
行长/nnt 赶到/v 取消/vn 老人/n 的/ude1 操作/vn 
为了/p 不/d 让/v 老人/n 给/p 骗子/n 汇款/n ，/w 银行/nis 临时/b 锁门/vi 半小时/mq 。/w 
此前/t ，/w 这位/r 老人/n 边/k 打电话/vi 边/k 汇款/n ，/w 且/c 在/p ATM/x 机上/s 操作/vn 生疏/a 。/w 这/rzv 让/v 银行/nis 方面/n 怀疑/v 老人/n 遇到/v 了/ule [电信/n 诈骗/vn]/nz 。/w 
7日/t ，/w [工商/n 银行/nis]/ntcb 辽宁省/ns 分行/n 决定/v ，/w 对/p 当时/t 锁门/vi 的/ude1 银行/nis 进行/vn 内部/f 表彰/vn 通报/v 。/w 
老人/n 边/k 打电话/vi 边/k 汇款/n 
6日10时/t 许/v ，/w 记者/nnt 赶到/v [工商/n 银行/nis]/ntcb 沈阳/ns 黄河/ns 支行/n 时/ng ，/w 汇款/n 的/ude1 老人/n 刚/d 被/pbei 警方/n 带走/v 。/w 
据/p 该/rz [银行/nis 大堂/n 经理/nnt]/nz 王桂芬/nr 介绍/v ，/w 6日9时10分/t 许/v ，/w 一位/mq 70多岁/m 的/ude1 男子/n 来到/v 银行/nis 自助/b 服务区/nz ，/w 手里/s 拿着/vf 一个/mq 黑色/n 的/ude1 公文包/n 。/w 
“/w 保安/b 看到/v 老人/n 在/p 存款/n 机/ng 前/f 待/vi 了/ule 半天/mq 还/d 不/d 走/v ，/w 我/rr 就/d 赶紧/d 过去/vf 了/ule 。/w ”/w 王桂芬/nr 说/v ，/w 她/rr 看到/v 老人/n 一边/d 打电话/vi ，/w 一边/d 盯着/v ATM/x 机/ng ，/w 并/cc 从/p 包/v 里/f 拿出/v [两/q 摞/q]/mq 钱/n ，/w 老人/n 操作/vn 特别/d 生疏/a ，/w 按键/n 都/d 是/vshi 在/p 对方/n 指导/vn 下/f 完成/v 的/ude1 。/w 
银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 上前/vi 询问/v 是否/v 需要/vn 帮助/v ，/w 但/c 老人/n 非常/d 反感/an ，/w “/w 他/rr 说/v 是/vshi 给/p 亲戚/n 汇/v 钱/n ，/w 不/d 让/v 我们/rr 靠近/v 。/w ”/w 王桂芬/nr 说/v ，/w 此时/r 老人/n 的/ude1 电话/n 一直/d 接通/v 着/uzhe ，/w 电话/n 声音/n 很大/d ，/w 能/v 清楚/a 听到/v 电话/n [另一/m 端/v]/mq 询问/v “/w 是不是/v 有/vyou 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt ”/w 、/w “/w 让/v 他们/rr 走/v ”/w 之类/rz 的话/udh 。/w 
在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 老人/n 已/d 通过/p ATM/x 机/ng 汇/v 走/v [2/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 见/v 劝说/vn 无用/vi ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 赶紧/d 将/d 此事/r 上报/vi 给/p 行长/nnt 丁照民/nr 。/w 
行长/nnt 赶来/vi 按/p 下/f “/w 取消/v 键/n ”/w 
6日/t ，/w 丁照民/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 看到/v 老人/n 还/d 在/p 机器/n 上/f 操作/vn ，/w 赶紧/d 上前/vi 按/p 下/f “/w 取消/v 键/n ”/w 。/w 随后/d 他/rr 从/p 老人/n 手里/s 拿/v 过/uguo 电话/n 询问/v 对方/n ，/w 结果/n 对方/n 很快/d 就/d 说/v 出/vf 老人/n 的/ude1 姓名/n 和/cc [出生/vi 年月日/nz]/nz 。/w 丁照民/nr 认为/v ，/w 如果/c 对方/n 是/vshi 老人/n 的/ude1 亲属/n 或/c 朋友/n ，/w 应该/v 不会/v 这么/rz 快/a 就/d 说/v 出/vf 老人/n 的/ude1 [出生/vi 年月日/nz]/nz 。/w 当/p 丁照民/nr 再次/d 询问/v 老人/n 的/ude1 情况/n 时/ng ，/w 对方/n 大声/d 说道/v ：/w “/w 你/rr 查/v 户口/n 啊/y ，/w 跟/p 你/rr 有/vyou 关系/n 吗/y ？/w ”/w 随后/d 将/d 电话/n 挂断/nz 。/w 
紧接着/c ，/w 对方/n 再次/d 将/d 电话/n 打/v 过来/vf ，/w 老人/n 接通/v 后/f ，/w 对方/n 要求/n 老人/n 离/v 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 远点/nz ，/w 并/cc 赶紧/d 换/v 一家/n 别的/rzv 银行/nis 。/w 
丁照民/nr 认为/v ，/w 对方/n 通过/p 电话/n 指导/v 老人/n 在/p ATM/x 机上/s 操作/vn ，/w 说明/v 他/rr 对/p 银行/nis 的/ude1 业务/n 非常/d 熟悉/v ，/w “/w 我们/rr 有的/rz 柜员/nnd 都/d 没/d 这么/rz 熟/a ，/w 而且/c 如果/c 是/vshi [亲戚/n 朋友/n]/nz ，/w 这么/rz 大/a 岁数/n 的/ude1 老人/n 汇款/n ，/w 为什么/ryv 不/d 让/v 他/rr 去/vf 窗口/s 办理/v ？/w ”/w 
所以/c ，/w 丁照民/nr 怀疑/v 老人/n 很可能/nz 是/vshi 遭遇/v 到/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 。/w 
银行/nis 临时/b 关门/vi 半小时/mq 
6日/t ，/w 在/p 银行/nis 人员/n 劝说/v 过程/n 中/f ，/w 老人/n 多次/mq 试图/v 离开/v 银行/nis ，/w 但/c 都/d 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 拦/v 下/f 。/w 
为/p 防止/v 老人/n 遭受/v 更大/d 的/ude1 损失/n ，/w 当日/t 9时25分/t 许/v ，/w 丁照民/nr 临时/b 决定/v ，/w 将/d 银行/nis 自助/b 服务区/nz 卷帘门/nz 拉/v 下/f 一半/m ，/w 并/cc 同时/c 从/p 里面/f 将/d 大厅/n 正门/n 用/p 链锁/n 锁上/nz 。/w 
10时/t 许/v ，/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s 将/d 老人/n 带走/v 。/w 
卡/n 是/vshi 北京/ns 的/ude1 电话/n 是/vshi 上海/ns 的/ude1 
丁照民/nr 说/v 。/w 银行/nis 方面/n 查到/v ，/w 老人/n 汇款/n 的/ude1 银行卡/nz 是/vshi [工商/n 银行/nis]/ntcb 的/ude1 ，/w 开户/vn 地址/n 在/p 北京/ns ，/w 卡/n 主/ag 身份证/n 所属/n 山东省/ns ，/w 而/cc 当时/t 他/rr 看/v 老人/n 的/ude1 电话/n 显示/v ，/w 号码/n 属/v 地/ude2 是/vshi 上海/ns 。/w 
“/w 对方/n 的/ude1 口音/n 一/m 听/v 就是/v 南方/s 口音/n 。/w ”/w 丁照民/nr 称/v ，/w “/w 如果/c 身份/n 信息/n 是/vshi 山东/ns ，/w 口音/n 也/d 应该/v 是/vshi 山东/ns 啊/y ，/w 这些/rz 都/d 很/d 可疑/a 。/w ”/w 
丁照民/nr 表示/v ，/w 当时/t 担心/v 老人/n 继续/v 被/pbei 骗/v ，/w 情急/a 之下/f 只好/d 关门/vi 。/w 当时/t ，/w “/w 大厅/n 人/n 不/d 多/a ，/w 大家/rr 都/d 了解/v 情况/n ，/w 也/d 很/d 支持/v ，/w 当时/t 还有/v 不少/m 储户/n 帮助/v 劝说/vn 老人/n 。/w ”/w 
老人/n 事后/f 还/d 坚称/v 没有/v 被/pbei 骗/v 
据/p 警方/n 介绍/v ，/w 6日/t 下午/t ，/w 老人/n 被/pbei 带到/v [黄河路/ns 派出所/nis]/nto 后/f ，/w 情绪/n 激动/a ，/w 一直/d 说/v 自己/rr 没有/v 被/pbei 骗/v ，/w 并且/c 拒绝/v 告诉/v 民警/nnt 是/vshi 给谁/v 汇款/n 。/w 老人/n 还/d 称/v 自己/rr 的/ude1 妻子/n 孩子/n 在/p 国外/s 。/w 无奈/d ，/w 民警/nnt 只好/d 开车/vi 将/d 老人/n 送/v 回家/vn 中/f 。/w 
6日16时/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v 了/ule 老人/n 的/ude1 住处/n ，/w 老人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 是/vshi 给朋友/nz 汇款/n ，/w 但/c “/w 是/vshi 谁/ry 你/rr 就/d 别问/nz 了/ule ，/w 什么/ry 关系/n 也/d 不能/v 告诉/v 你/rr 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 不/d 存在/v 诈骗/vn 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
