人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月9日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月9日/t 上午/t ，/w 为/p 迎接/v 2014年/t “/w 110/m 宣传日/n ”/w ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 在/p 指挥中心/nis 开展/v 了/ule 110/m 接警/v 演示/vn 。/w 
当天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 看见/v ，/w 值班/vn 民警/nnt 正在/d 进行/vn 紧张/a 有序/a 的/ude1 工作/vn ，/w 在/p 指挥/v 大厅/n 内/f 监控/v 画面/n 中/f 能/v 非常/d 清晰/a 地/ude2 看见/v 市区/s 各/rz 路面/n 的/ude1 状况/n 。/w 
随后/d ，/w 在/p [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 警/ng 令/v 部/q 指挥中心/nis 主任/nnt 吴健/nr 的/ude1 组织/n 下/f ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 进行/vn 了/ule 一项/mq 警/ng 情/n 演示/vn 。/w 演示/vn 的/ude1 内容/n 为/p 三亚/ns 凤凰路/nz 与/cc 春光/n 路/n 交口/n 处/n ，/w 一/m 摩托车/n 与/cc 越野车/n 在/p T/x 字/n 路口处/n 互不/d 让路/vi ，/w 引发/v 纠纷/n ，/w 甚至/d 发生/v 斗殴/vn 行为/n 。/w 指挥中心/nis 通过/p 视频/n 现场/s 指挥/v 安排/vn 执勤/vi 民警/nnt ，/w 前往/v 事发/vn 地/ude2 ，/w 控制/vn 主要/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 后/f ，/w 移交/v 当地/s 派出所/nis 处理/vn 。/w 
[三亚市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 
据/p 了解/v ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 通过/p 系统/n 升级/vi 改造/vn 、/w 加强/v [人员/n 培训/vn]/nz 及/cc 实施/v 量化/vn [绩效/n 考评/vn]/nz 等/udeng 举措/n ，/w 使/v 三亚市/ns 110/m 主导/n 巡逻/vn 防/v 控/vn 警力/n 、/w 多/a 警种/n 联动/vn 应对/v [突发/vn 事件/n]/nz 、/w 精确/a 打击/v 犯罪/vn 的/ude1 能力/n 明显/a 提高/v 。/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 已/d 成为/v [三亚/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 和/cc [公安/n 机关/n]/nz 关注/v 民生/n 、/w 改善/v 民生/n 、/w 服务/v 民生/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 平台/n ，/w 成为/v 展示/vn 三亚/ns [国际/n 旅游/vn 城市/n]/nz 对外/vn 形象/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 窗口/s 。/w 2013年3月/t 被/pbei 评为/v 海南省/ns “/w [青年/n 文明号/n]/nz ”/w 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w 三亚/ns 110/m 报警/vn 服务台/n 共/d 接到/v 电话/n [430078/m 起/vf]/mq ，/w 有效/a 电话/n [338472/m 起/vf]/mq ，/w 日/b 平均/a 接警/v 量/n [927/m 起/vf]/mq 。/w 全年/n 组织/n 相关/vn 单位/n 警力/n 抢险/vn 救援/vn [290/m 起/vf]/mq ，/w 抢救/v 被/pbei 因/p 人员/n [332/m 人/n]/mq ；/w 处理/v 民众/n 纠纷/n [10009/m 起/vf]/mq ，/w 群众/n 求助/v [9329/m 起/vf]/mq 。/w 较好/d 地/ude2 发挥/v 了/ule 公安/n 指挥/v [调度/vn 系统/n]/nz 打击/v 犯罪/vn 、/w 维护/v 治安/n 、/w 服务/v 群众/n 的/ude1 效能/n 作用/n ，/w 有效地/nz 确保/v 了/ule 我市/r [政治/n 稳定/an]/nz 和/cc 治安/n 秩序/n 的/ude1 持续/vn 安定/a 。/w 
