【/w 第一/m 回应/vn 】/w 今冬/t 北京/ns [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 何时/ryt 降临/vi ？/w 
今冬/t 北京/ns 到底/d 啥/ry 时/ng 才能/n 迎来/v [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ？/w 一直/d 为/p 人们/n 所/usuo 期待/v 。/w [中央/n 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 马学款/nr 说/v ，/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq 北京/ns 还是/c 没有/v 明显/a 的/ude1 雨雪/n 征召/v 。/w 气象/n 监测/v 资料/n 显示/v ，/w 北京/ns 的/ude1 平均/a 初雪/n 日/b 为/p 11月29日/t 。/w 今冬/t 显然/ad 是/vshi 已经/d 晚/tg 了/ule 。/w 为何/ryv 北京/ns 周围/f 河北/ns 、/w 天津/ns 、/w 山西/ns 、/w 内蒙/ns 都/d 见到/v 了/ule 雪/n ，/w 唯独/d 北京/ns 迟迟/d 不见/v 雪花/n 呢/y ？/w 马/n 学/v 款/q 介绍/v ，/w 今冬/t 北京/ns 大气/n 回流/v 总体/n 情况/n 不好/a ，/w 水汽/n 不足/an ，/w 降雪/vi 明显/a 偏/d 晚/tg 。/w 而/cc 降雪/vi 需要/v 有/vyou 两个/mq 条件/n ：/w 水汽/n 和/cc 抬升/nz 动力/n 。/w 由于/p 没有/v 形成/vn 两者/rzv 的/ude1 契合点/n ，/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq 北京/ns 还是/c 没有/v 明显/a 的/ude1 雨雪/n 征召/v 。/w 
早/a 在/p 一个/mq 月/n 前/f ，/w 记者/nnt 曾/d 采访/v 过/uguo [北京市/ns 气候/n 中心/nis]/nt 高级工程师/nnt 陈大刚/nr 就/d 今冬/t 北京/ns 何时/ryt 降雪/vi ？/w 陈大刚/nr 表示/v ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [水汽/n 输送/v]/nz 有/vyou 两个/mq 来源/n 。/w 一/m 是/vshi 南海/ns 的/ude1 [水汽/n 输送/v]/nz 。/w 当/p 南方/s 的/ude1 暖湿气流/n 与/cc 北方/s 的/ude1 冷空气/n 在/p 北京/ns “/w 会师/vi ”/w ，/w 北京/ns 就/d 会/v 出现/vn 降雪/vi 。/w 另一个/mq 是/vshi 来自/v 渤海湾/ns 水汽/n 的/ude1 回流/vn 。/w 渤海/ns 的/ude1 偏/d 东/f 气流/n 与/cc 西北/ns 气流/n 在/p 北京/ns 交汇/v 就/d 会/v 形成/vn 降雪/vi 。/w 但/c 目前/t 由于/p 偏/d 北/f 气流/n 阻挡/v 了/ule 来自/v 南方/s 的/ude1 水汽/n ，/w 加上/v 渤海湾/ns 水汽/n 未/d 出现/v 回流/vn 。/w 近期/t ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 不会/v 出现/vn 降雪/vi 。/w 
是否/v 将/d 会/v 采取/v “/w [人工/b 降雪/vi]/nz ”/w 来/vf 解决/v 北京/ns 目前/t 干燥/a 的/ude1 [天气/n 情况/n]/nz ，/w 马/n 学/v 款/q 强调/v ，/w “/w [人工/b 降雪/vi]/nz ”/w 也/d 是/vshi 需要/v 一定/b 条件/n 的/ude1 ，/w 人工/b 可以/v 增/v 雨雪/n ，/w 不能/v 造/v 雨雪/n 。/w 只有/c 足够/v 的/ude1 水汽/n 时/ng ，/w 增加/v 一定/b 催化剂/n 才能/n 形成/v 雨雪/n 。/w 干燥/a 的/ude1 空气/n 虽/c 容易/ad 引起/v 森林/n 火险/n ，/w 但是/c 对/p 减少/v 雾霾/nz 有/vyou 好处/n 。/w 
