国务院/nt 任免/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 。/w 
任命/v 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt ；/w 任命/v 申长雨/nr 为/p [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt ；/w 任命/v 李刚/nr 为/p [中央/n 人民政府/nis 驻/v 澳门/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt ；/w 侯建国/nr 继续/v 担任/v [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 。/w 
免去/v 宋涛/nr 的/ude1 外交部/nto 副部长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 王超/nr 的/ude1 商务部/nis 副部长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 田力普/nr 的/ude1 [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 黄强/nr 的/ude1 [国家/n 国防/n 科技/n 工业局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 白志健/nr 的/ude1 [中央/n 人民政府/nis 驻/v 澳门/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 职务/n 。/w 
王超/nr 简历/n 
王超/nr 
王超/nr ,/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1960年4月/t 生/v ，/w 河北/ns 大/a 名人/n ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 大学毕业/v 。/w 王超/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz 。/w 
1978年3月/t 至/p 1982年2月/t 在/p [广州/ns 外国语/n 学院/nis]/nt [英语/nz 专业/n]/nz 学习/v 。/w 
1982年2月/t 至/p 1982年6月/t 在/p 外经部/nz 、/w [经贸部/nz 援外/vn 局/n]/nt 工作/vn 。/w 
1982年6月/t 至/p 1986年12月/t 在/p 驻/v [马耳他/nsf 使馆/nis]/nt 经/p 参处/nz 工作/vn 。/w 
1989年7月/t 至/p 1991年9月/t 任/v 驻/v [伊朗/nsf 使馆/nis]/nt 经/p 参处/nz 三/m 秘/b 、/w 二/m 秘/b 。/w 
1992年2月/t 至/p 1992年5月/t 在/p 经贸部/nz 美/b 大/a 司/ng 工作/vn 。/w 
1992年5月/t 至/p 1998年9月/t 任/v 经贸部/nz 、/w 外经贸部/n 美/b 大/a 司/ng 副处长/nnt 、/w 处长/nnt (/w 其间/f ：/w 1998年1月/t 至/p 1998年5月/t [美国/nsf 乔治城/nsf 大学/nis]/ntu [访问/vn 学者/nnt]/nnt )/w 。/w 
1998年9月/t 至/p 2002年2月/t 任/v 外经贸部/n 美/b 大/a 司/ng 副司长/nnt 。/w 
2002年2月/t 至/p 2003年12月/t 任/v 外经贸部/n 、/w 商务部/nis 美/b 大/a 司/ng 司长/nnt 。/w 
2004年2月/t 至/p 2006年1月/t 挂职/vi 任/v [云南省/ns 德宏/ns 傣族/nz 景颇族/nz 自治州/n 州委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副州长/nnt (/w 正/d 司/ng 级/q )/w 。/w 
2006年8月/t 任/v [商务部/nis 国际/n 司/ng]/nt 司长/nnt 。/w 
2006年9月/t 任/v 商务部/nis [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 
2010年8月/t 任/v 商务部/nis 副部长/nnt 
张明/nr 简历/n 
张明/nr 
主管/v 办公厅/nis 、/w 财务/n 和/cc [档案/n 工作/vn]/nz 的/ude1 副部长/nnt 
张明/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1957年6月/t 生/v ，/w 河北/ns 蠡县/ns 人/n 。/w 1975年/t 参加/v 工作/vn 。/w 1983年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 毕业/v 于/p [北京/ns 外国语/n 学院/nis]/nt ，/w 获/v [学士/nnt 学位/n]/nz 。/w 现任/v 外交部/nto 副部长/nnt ，/w 党委/nis 成员/nnt 。/w 
1975年/t —/w 1976年/t [河南省/ns 郑州市/ns 变压器/n 厂/n]/nt 工人/nnt ；/w 
1976年/t —/w 1978年/t [河南省/ns 商丘/ns]/nz 县/n 插队/vi 知青/nnt ；/w 
1978年/t —/w 1983年/t [北京/ns 外国语/n 学院/nis 亚/b 非/b 语系/n]/nt [阿拉伯语/nz 专业/n]/nz 学习/v ；/w 
1983年/t —/w 1984年/t [中华人民共和国/ns 外交部/nto 西亚/ns 北非/ns 司/ng]/nz 科员/nnt ；/w 
1984年/t —/w 1985年/t 驻/v [也/d 门/n 民主/a 人民/n 共和国/n]/nz 大使馆/nis 职员/nnt ；/w 
1985年/t —/w 1988年/t [外交部/nto 西亚/ns 北非/ns 司/ng]/nt 随员/nnt ；/w 
1988年/t —/w 1992年/t 驻/v 阿曼苏丹国/nz 大使馆/nis 三/m 秘/b 、/w 二/m 秘/b ；/w 
1992年/t —/w 1997年/t [外交部/nto 西亚/ns 北非/ns 司/ng]/nt 副处长/nnt 、/w 一/m 秘/b ；/w 
1997年/t —/w 2001年/t 驻/v 以色列国/nz 大使馆/nis 一/m 秘/b 、/w 参赞/nnt ；/w 
2001年/t —/w 2006年/t [外交部/nto 办公厅/nis]/nt 副主任/nnt ；/w 
2006年/t —/w 2009年/t 驻/v [肯尼亚/nsf 共和国/n]/nz 特命全权大使/nnt 兼/v 常驻/vn [联合国/nt 环境/n 规划署/nis]/nt 代表/nnt 、/w 常驻/v [联合国/nt 人类/n 居住/v 规划署/nis]/nt 代表/nnt ；/w 
2009年/t —/w 2010年/t [外交部/nto 非洲/nsf 司/ng]/nz 司长/nnt ；/w 
2010年/t —/w 2011年/t [外交部/nto 办公厅/nis]/nt 主任/nnt ；/w 
2011年/t —/w 2013年/t 外交部/nto [部长/nnt 助理/nnt]/nnt （/w 2011年11月/t —/w 2012年1月/t 在/p [中央/n 党校/nis]/nt [省部级/b 干部/nnt]/nz 进修班/nis 学习/v ）/w ；/w 
2013年/t —/w 外交部/nto 副部长/nnt 。/w 
已婚/vi ，/w 有/vyou [一/d 子/ng]/mq 。/w 
申长雨/nr 简历/n 
申长雨/nr ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 汉族/nz ，/w 1963年6月/t 出生/vi ，/w [河南/ns 南阳/ns]/ns 人/n ，/w 中国科学院/nt 院士/nnt ，/w [国家/n 杰出/a 青年/n 科学/n 基金/n]/nz 获得者/n ，/w “/w 973/m ”/w 项目/n 首席/n 科学家/nnt 。/w 
1990年/t 毕业/v 于/p [大连/ns 理工大学/nis]/ntu ，/w 获/v [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w 同年/d 8月/t 到/v [郑州/ns 工学院/nis]/nt 工作/vn 。/w 1993年/t 晋升为/v 教授/nnt ，/w 同年/d 被/pbei 评为/v 享受/vn [国务院/nt 政府/nis 特殊/a 津贴/n]/nz 专家/nnt ，/w 1994年/t 被/pbei 授予/v “/w 国家级/b 有/vyou [突出/a 贡献/n]/nz 中青年/n 专家/nnt ”/w ，/w 1996年/t 被/pbei 评为/v [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 并/cc 首批/n 入选/v 国家/n “/w [百/m 千万/m 人才/n 工程/n]/nz ”/w 。/w 1997年2月/t 任/v [郑州/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 。/w 2000年7月/t 任/v [郑州/ns 大学/nis]/ntu 常务/b 副校长/nnt 。/w 2003年2月/t 任/v [郑州/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 。/w 2009年/t 当选/v 中国科学院/nt 院士/nnt 。/w 2012年8月/t 任/v [大连/ns 理工大学/nis]/ntu 校长/nnt 。/w 2013年12月/t 任/v [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 网友/n 建言/nz 中纪委/nt :/w 大/a 老虎/n 太远/d 眼前/s 苍蝇/n 每天/r 扑/v 脸/n 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 中/f 领馆/nz 纵火/vi 案/ng 开审/v 嫌犯/n 首次/m 过堂/nz 仅/d 约/d [1/m 分钟/qt]/mq 
