据/p 朝中社/nz ９日/t 报道/v ，/w 朝鲜/nsf 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 委员会/nis 书记/nnt 局/n 当天/t 通过/p 板门店/nsf 向/p [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发出通知/v ，/w 拒绝/v 韩方/nr 关于/p [春节/t 期间/f]/nz 举行/v 朝/tg 韩/b 离散/vn 家属/n 见面/vi 的/ude1 提议/vn 。/w 
通知/n 说/v ，/w 去年/t 朝方/nz 曾/d 提议/v 举行/v 离散/vn 家属/n 见面/vi 活动/vn 并/cc 进入/v 实施/vn 阶段/n ，/w 但/c 由于/p 韩国/nsf 当局/n 的/ude1 不/d 正确/a 态度/n 和/cc 敌对/a 行为/n ，/w 导致/v 见面/vi 活动/vn 最终/d 没有/v 举行/v 。/w 此次/rz 韩方/nr 再次/d 提议/v 是/vshi 值得/v 庆幸/vn 的/ude1 事/n ，/w 但/c 在/p 韩方/nr 战争/n 演习/vn 不断/d 、/w 大规模/b 联合/v 军演/nz 即将/d 开始/v 、/w 炮弹/n 横飞/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 离散/vn 家属/n 无法/v 安心/a 见面/vi 。/w 
通知/n 强调/v ，/w 春节/t 这/rzv 一/m 时间/n 点/qt 从/p 季节/n 和/cc 时间/n 上/f 都/d 值得/v 商榷/vi ，/w 如果/c 韩方/nr 不再/d 制造/vn 其他/rzv 事端/n 、/w 并/cc 有意/d 就/d 朝方/nz 提案/n 一起/s 讨论/v ，/w 那么/c 双方/n 可以/v “/w 另选/v 合适/a 的/ude1 季节/n 坐/v 下来/vf 谈/v ”/w 。/w 通知/n 最后/f 表示/v ，/w 今后/t 朝方/nz 将/d 为/p 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 而/cc 继续/v 努力/ad 。/w 
[韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr ６日/t 在/p 新年/t 记者/nnt 会上/n 说/v ，/w 希望/v 朝鲜/nsf 能/v 首先/d 同意/v 韩朝/nr 离散/vn 家属/n 在/p [春节/t 期间/f]/nz 团聚/vi ，/w 为/p 韩朝/nr 关系/n 改善/v 构建/vn 一个/mq 新/a 契机/n 下/f 的/ude1 对话/vn 框架/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
朝鲜/nsf 拒绝/v 韩/b 提出/v 的/ude1 春节/t 前/f 举行/v 离散/vn 家属/n 会面/vi 建议/n 
朴槿惠/nr 表示/v 希望/vn 春节/t 促成/v 韩朝/nr 离散/vn 家属/n 团聚/vi 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 宁夏/ns 致/v [14/m 死/v]/mq [踩踏/vi 事故/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 拘留/v 免职/vn 停职/vi 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 金正恩/nr 观看/v 朝/tg 美/b 篮球赛/n 称/v 系/v 谋求/v 两国/mq 理解/v 好/a 契机/n 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 国务院/nt 任免/v [工作/vn 人员/n]/nnt 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt 
