据/p [河北/ns 沧州/ns]/ns 市/n [海兴县/ns 政府/nis]/nto 9日/t 通报/v ，/w 当日零时30分/t 左右/f ，/w 该县/r 一/m 礼花/n 厂/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 目前/t 已/d 确认/v [1/m 人/n]/mq 失踪/vi 。/w 目前/t ，/w 失踪/vi 人员/n 搜/v 救/vn 和/cc 现场/s 救援工作/v 仍/d 在/p 进行/vn ，/w 具体/a [伤亡/vn 人数/n]/nz 不详/vi 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 1月9日零时/t 30分/t 左右/f ，/w [海兴县/ns 新星/n 礼花/n 厂/n]/nt 厢/ng 式/k 周转/v 货车/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 引爆/v 部分/n [中转/vn 仓库/n]/nz ，/w 失踪/vi [1/m 人/n]/mq 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w [海兴县/ns 政府/nis]/nto 立即/d 启动/v 生产/vn [安全/an 事故/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 县委/nis 书记/nnt 贾兆军/nr 、/w 县长/nnt 陈健/nr 以及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 连夜/d 赶赴/v 现场/s 指挥/v 抢险/vn 救援工作/v 。/w 目前/t ，/w 失踪/vi 人员/n 的/ude1 搜/v 救/vn 及/cc 现场/s 救援工作/v 正在/d 有序/a 开展/v ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
据/p 现场/s 目击者/n 称/v ，/w 礼花/n 厂/n 发生/v 爆炸/vn 后/f 听到/v 多次/mq 爆破/v 巨响/n ，/w 同时/c 有/vyou 浓烟/n 冒起/nz 。/w 当地/s 政府/nis 已/d 出动/v 警力/n 对/p 爆炸/vn 现场/s 进行/vn 了/ule 封锁/vn ，/w 警戒线/n 延至/v 爆炸/vn 现场/s [400/m 至/p 500/m 米/q]/mq 以外/f 。/w 
截至/v 下午/t 4时/t ，/w 现场/s 仍/d 有/vyou 浓烟/n 冒出/vf ，/w 由于/p 禁止/v 任何/rz 人员/n 接近/v 现场/s ，/w 确切/a [伤亡/vn 人数/n]/nz 和/cc 失踪/vi 人员/n 搜/v 救/vn 开展/v 情况/n 仍/d 不得而知/vl 。/w 
