在/p 上周四/t 晚/tg 播出/v 的/ude1 [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w [一/d 站/vi]/mq 到底/d 》/w 节目/n 中/f ，/w 主持人/nnt 李好错/nr 把/pba [丰都/ns 鬼城/nz]/nz 当成/v 丰都/ns 县城/n ，/w 称/v 鬼城/nz 已经/d 在/p 水下/s ，/w 让/v 看/v 节目/n 的/ude1 丰都/ns 网友/n 不满/an 。/w 昨日/t ，/w 李好发/nr 微博/n 对此/d 错误/n 做出/v 道歉/vn 。/w 
李好/nr 在/p 微博/n 中/f 说/v ：/w “/w 为/p 上期/b 播出/v 的/ude1 《/w [一/d 站/vi]/mq 到底/d 》/w 中/f 出现/v 的/ude1 错误/n 向/p 各位/rr 说/v 声/qv 对不起/v 。/w 为何/ryv 出错/vi 源于/v 多年前/d 看过/v 一则/c 新闻/n ，/w 数/n 年/qt 后/f 记忆/n 出现/v 偏差/n 。/w 原来/d 是/vshi 丰都/ns 县城/n 被淹/v ，/w 而/cc 不是/c 鬼城/nz ！/w 往后/t 一定/b 再/d 加强/v 学习/vn 。/w 也/d 希望/v 有兴趣/v 的/ude1 朋友/n 去/vf [丰都/ns 鬼城/nz]/nz 旅行/vi ！/w ”/w 很多/m 网友/n 跟帖/nz 表示/v 理解/vn ，/w “/w 谁/ry 都/d 不是/c 百科全书/n ，/w 都会/n 有/vyou 出错/vi 的/ude1 时候/n 。/w 加油/vi ！/w ”/w 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

