人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月9日/t 电/n 美丽/a 三亚/ns ，/w [浪漫/a 天涯/n]/nz ，/w 在/p 全国/n 被/pbei 凛冽/a 寒风/n 包围/v 的/ude1 季节/n 三亚/ns 依旧/z 张开/v 温暖/an 的/ude1 双臂/n 欢迎/v 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 游客/n ，/w 成熟/a 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz 将/d 会/v 让/v 来自/v 五湖四海/n 的/ude1 朋友们/nz 度过/v 一个/mq 温暖/an 舒适/a 的/ude1 假期/t 。/w 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 从/p [海南/ns 航空/n]/nz 获悉/v ，/w [海南/ns 航空/n]/nz 计划/n 于/p 2014年1月15日/t 起/vf 在/p [三亚/ns 机场/nis]/nt 增加/v 投入/vn 更多/ad 运力/n ，/w 在/p 三亚/ns -/w 济南/ns -/w 长春/ns 、/w 三亚/ns -/w 北京/ns 、/w 三亚/ns -/w 郑州/ns 、/w 三亚/ns -/w 合肥/ns 航线/n 上/f 增加/v 飞行/vn 频次/nz ，/w 满足/v 更多/ad 旅客/n 的/ude1 出行/vn 需求/n ，/w 提供/v 更/d 优质/b 的/ude1 服务/vn 为/p 各地/rzs 旅客/n 带来/v 更/d 便捷/a 、/w 更/d 舒适/a 的/ude1 飞行/vn 旅行/vi 体验/v 。/w 具体/a [航班/n 信息/n]/nz 及/cc 更多/ad 详情/n ，/w 请/v 浏览/vn 海航/ntc [官方/n 网站/n]/nz www/x ./w hnair/x ./w com/x 或/c 咨询/v 海航/ntc [24/m 小时/n]/mq 服务/v 热线/n 950718/m 。/w （/w 通讯员/nnt 吴德义/nr ）/w 
附/v ：/w 三亚/ns -/w 济南/ns -/w 长春/ns 客机/n 执/v 飞/vn 航班/n 具体/a 时刻/n 为/p ：/w 
2014年1月15日/t -/w 2014年3月29日/t ，/w 三亚/ns -/w 济南/ns ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7865/x ，/w 08：25/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 11：50/m 抵达/v [济南/ns 遥墙/nz 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 12:30/m 从/p [济南/ns 遥墙/nz 国际/n 机场/nis]/nz 起飞/vi ，/w 14:20/m 抵达/v [长春/ns 龙嘉/nr 国际/n 机场/nis]/nt ；/w 长春/ns 出港/vn 航班号/nz HU7866/x ，/w 15：10/m 从/p [长春/ns 龙嘉/nr 国际/n 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 17：05/m 抵达/v [济南/ns 遥墙/nz 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 18：35/m 从/p [济南/ns 遥墙/nz 国际/n 机场/nis]/nz 起飞/vi ，/w 22:10/m 抵达/v [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 。/w 
三亚/ns -/w 北京/ns 客机/n 执/v 飞/vn 航班/n 具体/a 时刻/n 为/p ：/w 
2014年1月16日/t -/w 2014年2月20日/t ，/w 三亚/ns -/w 北京/ns ，/w 每日/r 一班/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7256/x ,/w 21:40/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 次日/t 01:50/m 抵达/v [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt ;/w 北京/ns 出港/vn 航班号/nz 为/p HU7255/x ,/w 17:20/m 从/p [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 20:50/m 抵达/v [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 。/w 
2014年1月16日/t -/w 2014年2月15日/t ，/w 三亚/ns -/w 北京/ns ，/w 每日/r 一班/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7032/x ,/w 20:55/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 次日/t 01:00/m 抵达/v [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt ;/w 北京/ns 出港/vn 航班号/nz 为/p HU7031/x ,/w 07：55/m 从/p [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 11：25/m 抵达/v [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 。/w 
2014年1月16日/t -/w 2014年2月18日/t ，/w 三亚/ns -/w 北京/ns ，/w 每日/r 一班/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7056/x ,/w 21:00/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 次日/t 00:35/m 抵达/v [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt 。/w 
三亚/ns -/w 郑州/ns 客机/n 执/v 飞/vn 航班/n 具体/a 飞行/vn 时刻/n 为/p ：/w 
2014年1月16日/t -/w 2014年2月15日/t ，/w 三亚/ns -/w 郑州/ns ，/w 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 、/w [七/m 一班/mq]/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7301/x ，/w 13:15/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 16:10/m 抵达/v [郑州/ns 新郑/ns 机场/nis]/nt ；/w 郑州/ns 出港/vn 航班号/nz HU7302/x ,/w 17:00/m 从/p [郑州/ns 新郑/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 19:55/m 抵达/v [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt ，/w 每周/r 二/m 、/w 四/m 、/w [六/m 一班/mq]/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7301/x ，/w 12:55/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 15：55/m 抵达/v [郑州/ns 新郑/ns 机场/nis]/nt ；/w 郑州/ns 出港/vn 航班号/nz HU7302/x ,/w 17:00/m 从/p [郑州/ns 新郑/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 19:55/m 抵达/v [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 。/w 
三亚/ns -/w 合肥/ns 客机/n 执/v 飞/vn 航班/n 具体/a 时刻/n 为/p :/w 
2014年1月16日/t -/w 2014年2月24日/t ，/w 三亚/ns -/w 合肥/ns ，/w 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 、/w [七/m 一班/mq]/mq ，/w 三亚/ns 出港/vn 航班号/nz HU7217/x ,/w 16：55/m 从/p [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 19:35/m 抵达/v [合肥/ns 新/a 桥/n 机场/nis]/nt ；/w 合肥/ns 出港/vn 航班号/nz HU7218/x ,/w 20:25/m 从/p [合肥/ns 新/a 桥/n 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 23：15/m 抵达/v [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
