蒋勤勤/nr 儿子/n 小老虎/nz 

陈建斌/nr 和/cc 儿子/n 卖萌/nz 

陈建斌/nr 蒋勤勤/nr 搞怪/nz 
蒋勤勤/nr 和/cc 陈建斌/nr 近日/t 带着/vn 爱子/n 远/a 赴/v 毛里求斯/nsf 补办/v [浪漫/a 婚礼/n]/nz ，/w 纪念/v 结婚/vn [八/m 周年/q]/mq 。/w 而/cc 1月8日/t 刚好/d 是/vshi 爱子/n 小老虎/nz 的/ude1 [七/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w [8/m 号/q]/mq 晚上/t 23时/t 许/v ，/w 蒋勤勤/nr 通过/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 晒/v 一家人/n 照片/n 为/p 儿子/n 送/v 上/f [生日/n 祝福/vn]/nz 。/w 照片/n 中/f ，/w 三/m 人均/a 搞怪/nz 卖萌/nz ，/w 幸福/a 满满/z 。/w 
1月8日23点19分/t ，/w 蒋勤勤/nr 通过/p 微博/n 晒/v 一家人/n 照片/n ，/w 庆祝/v 爱子/n 生日/n ，/w 称/v ：/w “/w 你/rr 你/rr 你/rr 你/rr 你/rr ，/w 我/rr 我/rr 我/rr 我/rr 我/rr 。/w 他/rr 他/rr 他/rr 他/rr 他/rr ，/w 哈哈/o 哈哈哈/o 。/w @/w TigerCh/x [生日/n 快乐/a]/nz ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 小老虎/nz 长得/v 虎头虎脑/al 的/ude1 ，/w 集合/v [老爸/n 老妈/n]/nz 的/ude1 优点/n ，/w 非常/d 的/ude1 帅气/a ，/w 有/vyou 一张/mq 是/vshi 小老虎/nz 和/cc 爸爸/n 的/ude1 合影/vi ，/w 父子/n 两/m 戴着/v 大大/d 的/ude1 [黑框/nz 眼镜/n]/nz ，/w 头/n 挨/v 头/n 嘟/o 嘴/n 卖萌/nz ，/w 还有/v 蒋勤勤/nr 和/cc 陈建斌/nr 夫妻/n 俩/m 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 戴着/v 夸张/vn 的/ude1 眼镜/n ，/w ，/w 对/p 镜/ng 搞怪/nz ，/w 真/a 不愧/d 是/vshi 一家人/n ，/w 搞怪/nz 的/ude1 本事/n 发挥/v 的/ude1 特别/d 到位/vi 。/w 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 


