由/p 黄百鸣/nr 执导/v ，/w 曾志伟/nr 、/w 吴君如/nr 、/w 熊黛林/nr 、/w 郑中基/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 将/d 于/p 1月11日/t 加入/v 到/v 贺岁/vn 大战/n ，/w 爆笑/nz 来袭/nz 。/w 熊黛林/nr 再次/d 加盟/v 黄百鸣/nr 执导/v 的/ude1 贺岁/vn 大片/n ，/w 在/p 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 中/f 出演/v 孕妇/n 黛/ng 黛/ng ，/w 是/vshi 一个/mq 漂亮/a 的/ude1 “/w 港漂/nz ”/w 形象/n 。/w 
熊黛林/nr 与/cc 黄百鸣/nr 再度/d 合作/vn 打造/v 喜剧/n 盛宴/n 
电影/n 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 从/p 很/d 现实/n 的/ude1 生育问题/nhd 出发/vi ，/w 用/p 喜剧/n 的/ude1 形式/n 来/vf 表现/v ，/w 讲述/v 了/ule 长辈/n 盼望/v 抱/v 孙子/n ，/w 督促/v 晚辈/n 生育/vn 的/ude1 过程/n 中/f 产生/v 的/ude1 一系列/b 爆笑/nz 故事/n 。/w 影片/n 做到/v 了/ule 现实/n 与/cc 艺术/n 的/ude1 统一/vn ，/w 让/v 人/n 在/p 欢笑/vi 的/ude1 同时/c 也/d 能/v 深刻/a 的/ude1 体会/vn 生活/vn 。/w 影片/n 中/f 熊黛林/nr 再次/d 与/cc 导演/nnt 黄百鸣/nr 合作/vn ，/w 在/p 有/vyou 了/ule 多部/mq “/w 喜事/n ”/w 系/v 类/q 电影/n 的/ude1 合作/vn 后/f ，/w 两人/mq 也/d 更/d 有/vyou 默契/a ，/w 熊黛林/nr 的/ude1 喜剧/n 天赋/n 也/d 被/pbei 挖掘/v 。/w 对此/d 熊黛林/nr 表示/v ，/w 在/p 演/v 《/w 叶问/nr 》/w 的/ude1 时候/n 怎么/ryv 也/d 不会/v 想到/v 以后/f 会/v 走/v 喜剧/n 这/rzv 条/q 路/n ，/w 而/cc 现在/t 逐渐/d 喜欢/vi 上/f 了/ule 喜剧/n 作品/n ，/w 喜剧/n 的/ude1 表现/vn 方式/n 很/d 轻松/a ，/w 能够/v 给/p 观众/n 带来/v 欢乐/a 自己/rr 也/d 很/d 开心/a 。/w 
熊黛林/nr 挑战/vn 出演/v 孕妇/n 被/pbei 赞/vg 最/d 美/b “/w 港漂/nz ”/w 
在/p 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 中/f 熊黛林/nr 饰演/v 的/ude1 黛/ng 黛/ng 是/vshi 一个/mq 漂亮/a 的/ude1 “/w 港漂/nz ”/w ，/w 并且/c 是/vshi 一个/mq 即将/d 为/p 人母/n 的/ude1 孕妇/n 形象/n ，/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 秀/ag 波/n 虽然/c 是/vshi 在/p 香港/ns 艰辛/an 闯荡/v 的/ude1 “/w 港漂/nz ”/w 夫妻/n ，/w 却/d 为了/p 能/v 让/v 孩子/n 在/p 出生/vi 时/ng 能/v 享受/vn 到/v 最好/d 的/ude1 待遇/n ，/w 两人/mq 不惜/v 代价/n 的/ude1 寻找/v 最好/d 的/ude1 [妇产科/nit 医生/nnt]/nnt ，/w 这/rzv 期间/f 笑料/n 不断/d 。/w 熊黛林/nr 对/p 自己/rr 电影/n 中/f 出演/v 的/ude1 即将/d 做/v 妈妈/n 港漂/nz 形象/n 很/d 是/vshi 理解/v ，/w 她/rr 称/v ，/w 作为/p 父母/n 想/v 给/p 未来/t 的/ude1 小孩/n 创造/v 好/a 的/ude1 环境/n 好/a 的/ude1 氛围/n 无可厚非/vl ，/w 但是/c 要/v 做到/v 和/cc 自身/rr 条件/n 相符/vi ，/w 适可而止/vl 。/w 电影/n 中/f 的/ude1 这/rzv 对/p 夫妻/n 爱子/n 心切/a 的/ude1 心情/n 被/pbei 放大/v ，/w 从而/c 也/d 有/vyou 了/ule 很多/m 笑点/nz ，/w 也/d 希望/v 这样/rzv 的/ude1 表现/vn 形式/n 能/v 给/p 即将/d [为/p 人/n 父母/n]/nz 的/ude1 年轻/a 夫妻/n 以/p 经验/n 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

