据/p [香港/ns 特区/n]/ns [政府/nis 网站/n]/nz 消息/n ，/w 香港/ns 前/f 卫生署/nz 署长/nnt 李绍鸿/nr 9日/t 因/p 脑溢血/n ，/w 于/p [玛嘉/nrf 烈/a 医院/nis]/nth 病逝/vi ，/w 享年/n [80/m 岁/qt]/mq 。/w 
[香港/ns 食物/nf 及/cc 卫生局/nis]/nt 局长/nnt 高永文/nr 对/p 李绍鸿/nr 的/ude1 逝世/vn 深表/v 哀悼/vn ，/w 并/cc 向/p 他/rr 的/ude1 家人/n 致/v 深切/a 慰问/v 。/w 高永文/nr 称/v ，/w 李绍鸿/nr 教授/nnt 在/p 医务/b 及/cc 公共卫生/nz 界别/n 服务/vn 超过/v 50年/t ，/w 在/p 优化/v 香港/ns 的/ude1 医疗/n 及/cc 公共卫生/nz 架构/n 方面/n ，/w 贡献/n 良多/z ，/w 成就/n 卓越/a 。/w 
高永文/nr 指出/v ，/w 李/ng 教授/nnt 为/p 公共卫生/nz 专家/nnt ，/w 他/rr 对/p 发展/vn 和/cc 培训/v 公共卫生/nz 人才/n ，/w 以及/cc 传染病/nhd 防/v 控/vn 的/ude1 工作/vn ，/w 不遗余力/vl ，/w 亦/d 热心/a 参与/v 提升/vn 小区/n 整体/n 健康/a 的/ude1 推广/vn 事宜/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 李/ng 教授/nnt 的/ude1 离世/nz 是/vshi 医务/b 及/cc 公共卫生/nz 界/n 的/ude1 [重大/a 损失/n]/nz ，/w 将/d 会/v 尽力/d 协助/v 他/rr 的/ude1 家人/n 度过/v 这段/r 伤心/a 时刻/n 。/w 
[香港/ns 卫生署/nz]/nz 署长/nnt 陈汉仪/nr 向/p 李绍鸿/nr 的/ude1 家人/n 致/v 以/p 深切/a 慰问/v 。/w 陈汉仪/nr 表示/v ，/w 李绍鸿/nr 教授/nnt 是/vshi 资深/b 的/ude1 公共卫生/nz 专家/nnt ，/w 他/rr 以/p 超过/v 半世纪/nz 的/ude1 时间/n 致力于/v 促进/vn 及/cc 保障/v [香港/ns 市民/n]/nz 的/ude1 健康/a 。/w 他/rr 是/vshi 一位/mq 关爱/vn 别人/rr 的/ude1 领袖/nnt 和/cc 老师/nnt ，/w 深受/v 同事/n 的/ude1 尊重/vn 和/cc 爱戴/vn 。/w 他/rr 对/p 部门/n 所/usuo 付出/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 贡献/n 得到/v 充分/ad 肯定/v 。/w 
李绍鸿/nr 教授/nnt 早/a 于/p 1060年/t 加入/v 当时/t [香港/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 医务/b 卫生署/nz ，/w 投身/v 公共卫生/nz 工作/vn 。/w 1989年4月/t 卫生署/nz 成立/vi 时/ng ，/w 他/rr 成为/v 首任/b 卫生署/nz 署长/nnt ，/w 并/cc 带领/v 部门/n 直至/v 1994年/t 。/w 李绍鸿/nr 教授/nnt 担任/v 署长/nnt 期间/f ，/w 是/vshi 港府/nz 的/ude1 卫生/an 事务/n 顾问/nnt ，/w 致力/v 将/d 公共卫生/nz 和/cc 基层/n 健康/a 的/ude1 概念/n 融入/v 香港/ns 前线/s 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz ，/w 并/cc 建立/v 香港/ns 传染病/nhd 方面/n 的/ude1 防/v 控/vn 架构/n ，/w 贡献/n 良多/z 。/w 
李绍鸿/nr 教授/nnt 于/p 1994年6月/t 退休/v 离开/v 公务员/nnt 队伍/n 后/f ，/w 加入/v [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu ，/w 并/cc 创立/v [公共卫生/nz 学院/nis]/nit 成为/v 首任/b 院长/nnt ，/w 继续/v 全心全意/dl 地/ude2 在/p 不同/a 领域/n 推动/v 公共卫生/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 此外/c ，/w 他/rr 大力/d 提倡/v 控烟/nz ，/w 亦/d 是/vshi 多项/mq 健康/a 推广/vn 活动/vn (/w 包括/v 健康/a 校园/n 和/cc 健康/a 城市/n 计划/n )/w 的/ude1 主要/b 推动者/n 之一/rz 。/w 
李绍鸿/nr 教授/nnt 一直/d 致力/v 在/p 国际间/nz 推动/v 促进/vn 健康/a 和/cc [疾病/n 预防/v]/nz 方面/n 的/ude1 合作/vn 。/w 他/rr 曾/d 获得/v 多项/mq 荣誉/n 和/cc 奖项/n 以/p 表扬/vn 他/rr 对/p 公共卫生/nz 所/usuo 作/v 的/ude1 贡献/n ，/w 当中/f 包括/v 于/p 1988年/t 获/v [世界/n 卫生/an 组织/n 西/f 太平洋/ns 区域/n 办事处/nis]/nt 颁发/v 奖章/n 、/w 2007年/t 及/cc 2010年/t 分别/d 获/v 亚太/b 控烟/nz 组织/n 和/cc 健康/a [城市/n 联盟/nis]/nz 颁发/v 奖状/n 。/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 宁夏/ns 致/v [14/m 死/v]/mq [踩踏/vi 事故/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 拘留/v 免职/vn 停职/vi 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 金正恩/nr 观看/v 朝/tg 美/b 篮球赛/n 称/v 系/v 谋求/v 两国/mq 理解/v 好/a 契机/n 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 国务院/nt 任免/v [工作/vn 人员/n]/nnt 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt 
