一幅/mq 流转/v 指间/nz 的/ude1 地图/n ，/w 点击/v 它/rr ，/w 红点/nz 叠/v 满/a 。/w 那/rzv 是/vshi 同/p 属/v 一个/mq 名字/n 的/ude1 建筑/n 。/w 
一个/mq [萦绕/vi 心间/nz]/nz 的/ude1 名字/n ，/w 念起/nz 它/rr ，/w 暖流/n 盈满/nz 。/w 那/rzv 是/vshi 中国/ns 学子/n 温暖/an 的/ude1 记忆/n 。/w 
一场/mq 未经/d 商议/v 的/ude1 缅怀/vn ，/w 加入/v 它/rr ，/w 大爱/nz 溢满/v 。/w 那/rzv 是/vshi 你/rr 我/rr 发自/v 心底/n 的/ude1 感恩/vi 。/w 
他/rr ，/w 被/pbei 称为/v “/w 最/d 熟悉/v 的/ude1 陌生人/n ”/w 。/w [逸夫/nz 教学楼/n]/nz 、/w [逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 、/w [逸夫/nz 体育/n 中心/nis]/nt …/w …/w 他/rr 的/ude1 名字/n 陪伴/v 几代/mq 学子/n ，/w 从/p 小学/nis 到/v 中学/nis ，/w 再/d 到/v 大学/nis ，/w 成为/v 他们/rr 求学/vi 、/w 求知/vi 的/ude1 最好/d 见证/n 。/w 
他/rr 一手/d 缔造/v 的/ude1 电影/n 帝国/n ，/w 支撑/v 起/vf 中国人/n 的/ude1 文化/n 地标/n ；/w 他/rr 精心/ad 打造/v 的/ude1 艺术/n 产品/n ，/w 丰富/a 着/uzhe 时代/n 的/ude1 集体/n 印记/n 。/w 他/rr ，/w 更/d 以为/v 善/ag 的/ude1 担当/v ，/w 构筑/v 起/vf 一座/mq 难以/d 逾越/v 的/ude1 道德/n 丰碑/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w [培养/v 人才/n]/nz 是/vshi 民族/n [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 财富/n 取/v 之/uzhi 于/p 民众/n ，/w 应用/vn 到/v 民众/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 宽容/v 和/cc 做/v 善事/n 是/vshi 一把/mq 健康/a 的/ude1 钥匙/n ，/w 是/vshi 生活/vn 幸福/a 的/ude1 良药/n 。/w ”/w 
他/rr 是/vshi 邵逸夫/nr ，/w 从/p 富/vg 到/v 贵/a ，/w 再/d 到/v 雅/ag ，/w 107年/t 的/ude1 生命/n 演绎/v 的/ude1 是/vshi 一段/mq 精彩绝伦/al 的/ude1 传奇/n 。/w 而/cc 他/rr 留给/v 世界/n 的/ude1 ，/w 更是/d 无尽/b 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 
文化/n 先驱/n ：/w 一生/n 都/d 是/vshi 弄潮儿/n 
“/w 各地/rzs 有/vyou 逸夫楼/nz 的/ude1 请/v 留名/vi ，/w 一起/s 纪念/v 邵/nz 老/a ！/w ”/w “/w 那些/rz 年/qt 你/rr 上/f 过/uguo 课/n 的/ude1 逸夫楼/nz 大盘点/nz ”/w …/w …/w 1月8日/t ，/w [百度/ntc 贴吧/n]/nz 里/f ，/w 一座/mq “/w 高楼/n ”/w 正/d 以/p 每秒/d 一层/mq 甚至/d 几层/nz 的/ude1 速度/n 被/pbei 迅速/ad “/w 搭建/v ”/w 。/w 
“/w 盖楼/nr ”/w ，/w 以/p 这样/rzv 一种/mq 富有/v 特殊/a 意义/n 的/ude1 方式/n ，/w 全中国/nz 的/ude1 网友/n 自发/d 聚集/v ，/w 纪念/v 这位/r 可能/v 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 著名/a 的/ude1 “/w 楼/n 长/a ”/w 。/w 
此时/r ，/w 距离/n [第/m 2899/m 号/q]/mq 行星/n 的/ude1 主人/n 邵逸夫/nr 先生/n 辞世/v ，/w 才/d 刚刚/d 一天/mq 。/w 
尽管/c 早/a 有/vyou 澄清/vi ，/w 其/rz 英文名/nz “/w RunRun/x ”/w 只是/d 邵逸夫/nr 原名/n “/w 仁/ag 楞/vg ”/w 粤语/n 发音/n 的/ude1 音译/n ，/w 但/c [大多数/m 人/n]/mq 还是/c 选择/v 相信/v ，/w 不断/d 奔跑/vi (/w 英文/nz “/w Run/x ”/w 意/ng 为/p 跑/v )/w 、/w 勤奋/a 与/cc 坚韧/a ，/w 是/vshi 这位/r [百岁/q 老人/n]/nz [一生/n 传奇/n]/nz 的/ude1 精彩/a 诠释/v 。/w 
祖籍/n [浙江/ns 宁波/ns]/ns 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 名叫/v 邵仁楞/nr ，/w 为/p 人/n 熟悉/v 的/ude1 “/w 逸夫/nz ”/w 其实/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 号/q 。/w 因/p 在/p [兄弟/n 姐妹/n]/nz 中/f 排行/v 第六/m ，/w 香港/ns 人/n 亲切/a 地/ude2 称/v 他/rr “/w 六/m 叔/n ”/w 。/w 上世纪/nz 20年代/t ，/w 他/rr 辅助/v 兄长/n 在/p 上海/ns 创立/v 电影公司/nis ；/w 50年代/t ，/w 在/p 香港/ns 创办/v [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc (/w 香港/ns )/w 有限公司/nis ；/w 60年代/t ，/w 成为/v 香港/ns 首家/n 免费/vd 电视台/nis [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w [无线/b 电视/n]/nz )/w 创办人/nnt 之一/rz ，/w 自此/d 雄霸/nz 东方/s 影坛/n [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 。/w 
“/w 从/p 命运/n 的/ude1 夹缝/n 中/f 打拼/v 出/vf 成功/a 。/w ”/w 有/vyou 媒体/n 如此/rzv 评述/v 邵逸夫/nr 的/ude1 一生/n 。/w 的确/d ，/w 从/p 和/cc 哥哥/n 奔跑/vi 在/p 南洋/ns 丛林/n 里/f 的/ude1 少年/n ，/w 到/v 叱咤/nz 娱乐圈/nz 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 打造/v 邵氏/nr 、/w 香港/ns 无线/b 两个/mq 影视/b 王国/n ，/w 培育/v 数/n 之/uzhi 不尽/d 的/ude1 演艺/n 人才/n 的/ude1 影视/b 大亨/n ，/w 一生/n 传播/v [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 邵逸夫/nr 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 文化/n 先驱/n 。/w 
精彩/a 地/ude2 活过/nz 百年/mq ，/w 一生/n 都/d 是/vshi 弄潮儿/n 。/w 邵逸夫/nr 所/usuo 经历/n 的/ude1 百年/mq ，/w 远比/v 他/rr 的/ude1 任何/rz 一部/mq [影视/b 作品/n]/nz 都/d 精彩/a 。/w 
慈善/a 巨子/n ：/w 散/v 尽/vi 千金/n 济/vg 众生/n 
“/w 将来/t 如果/c 我/rr 的/ude1 孩子/n 问/v 我/rr ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 谁/ry ？/w 我/rr 一定会/nz 告诉他/nz ，/w 我/rr 和/cc [很多/m 人/n]/mq 一起/s ，/w 在/p 他/rr 盖/v 的/ude1 教学/vn 楼里/nz 学习/v 、/w 长大/vi 。/w ”/w 得知/v 邵逸夫/nr 先生/n 辞世/v 的/ude1 消息/n 时/ng ，/w 网友/n “/w 竹林/ns 小筑/nz ”/w 正坐/v 在/p 逸夫楼/nz 里/f 进行/vn 紧张/a 的/ude1 期末/t 复习/vn 。/w 和/cc 许多/mq 自发/d 悼念/v 的/ude1 年轻人/n 一样/uyy ，/w 他/rr 觉得/v 自己/rr “/w 有/vyou 责任/n 传承/vn 这样/rzv 的/ude1 记忆/n ”/w ：/w “/w 逸夫楼/nz ，/w 是/vshi 我们/rr 共同/d 的/ude1 校园/n 回忆/v 。/w ”/w 
较之/p 影视/b 大亨/n 、/w 商业/n 奇才/n ，/w 提起/v 邵逸夫/nr ，/w 人们/n 更/d 习惯于/mq 这样/rzv 一个/mq 注解/n —/w —/w “/w [大/a 慈善家/nnd]/nz ”/w 。/w 
打开/v 百万/m 网友/n 争相/d 转发/v 的/ude1 “/w 逸夫/nz 地图/n ”/w ，/w 手指/n 划过/v 每一个/mq 省份/n ，/w 都/d 能/v 看到/v 邵逸夫/nr 的/ude1 慈善/a 坐标/n 。/w 这种/r “/w 散/v 尽/vi 千金/n 济/vg 众生/n ”/w 的/ude1 气魄/n ，/w 与/cc 他/rr 在/p 工作/vn 中/f “/w 因/p 1/m 毛钱/nz 差价/n ，/w 拒绝/v 剧务/n 去/vf 外边/f 花/n [20/m 元/q]/mq 买/v [100/m 个/q]/mq 生煎馒头/nf ”/w 的/ude1 “/w 悭吝/nz ”/w 相映成趣/vl 。/w 
1973年/t ，/w [66/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 向/p 香港/ns “/w [苏/b 浙/b 公/ng 学/v]/nz ”/w 捐赠/v [50/m 万/d 港元/q]/mq 兴建/v 一座/mq 藏书/n 3万多册/m 的/ude1 新型/b 图书馆/nis ，/w 后/f 又/d 为/p 校舍/n 捐赠/v [100/m 万/d 港元/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 这/rzv [第一/m 笔/n]/mq 郑重/ad 的/ude1 捐赠/vn 前/f 不久/d ，/w 他/rr 刚刚/d 在/p 新加坡/nsf 和/cc 香港/ns 设立/v 了/ule [邵氏/nr 基金/n]/nz 。/w 
一幅/mq 慈善/a 版图/n 就此/d 展开/v ，/w 此/rzs 后/f 数十年/mq ，/w 邵逸夫/nr 向/p 内地/n 捐赠/v 巨款/n 建设/vn 教育/v [教学/vn 设施/n]/nz ，/w 迄今/d 赠款/n 金额/n 近/a [47/m ./w 5/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
著名/a 经济学家/nnt 、/w 清华大学/ntu 教授/nnt 李稻葵/nr 就是/v 邵逸夫/nr 奖学金/n 的/ude1 受益者/n 。/w “/w 1990年/t 夏/tg ，/w 我/rr 在/p 哈佛/ns 读/v 了/ule 4年/t 博士/nnt ，/w 进入/v 论文/n 阶段/n 。/w 某/rz 日/b 信箱/n 来信/n ，/w 一个/mq ‘/w RunRunShaw/x ’/w 基金会/nis 给/p 我/rr 奖学金/n 。/w 之前/f 根本/a 没有/v 申请/vn ，/w 收信/nz 犹如/v 中/f 大奖/n ，/w 来/vf 年/qt 可以/v 专心/ad 学业/n 。/w 仍/d 不/d 敢/v 信/n ，/w 四处/d 查/v 资料/n ，/w 得知/v 是/vshi 邵逸夫/nr 的/ude1 基金会/nis 。/w 多年/mq 后/f 在/p [香港/ns 科大/nis]/nt 任教/vi ，/w 专门/d 写信/vi 感谢/v 。/w 逸夫/nz 先生/n 施/v 善/ag 之/uzhi 精神/n 千古不朽/nz ！/w ”/w 
供职/vi 于/p [中央/n 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 的/ude1 何曼/nr 则/d 如此/rzv 回忆/v 自己/rr 在/p “/w 逸夫楼/nz ”/w 陪伴/v 下/f 的/ude1 青春/n ：/w “/w 大学/nis 时/ng 我/rr 爱/v 在/p 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 的/ude1 图书馆/nis 里/f 读书/vi ，/w 终于/d 一步步/m 实现/v 我/rr 的/ude1 理想/n 。/w ”/w 
“/w 中国/ns 要/v 强大/a ，/w 教育/vn 太/d 重要/a 了/ule 。/w 我/rr 看到/v 国家/n [教育/vn 事业/n]/nz 在/p 进步/vn ，/w 心里/s 很/d 高兴/a 呀/y ！/w 我/rr 的/ude1 捐款/vn 重点/n 在/p 教育/vn ，/w [培养/v 人才/n]/nz ，/w 做/v 些/q 实际/n 的/ude1 事情/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 最大/gm 的/ude1 心愿/n ！/w ”/w 生前/t 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 邵逸夫/nr 始终/d 不忘/v “/w 散财/nz ”/w 初心/nz 。/w 
[民族/n 脊梁/n]/nz ：/w 把/pba 财富/n 留给/v 民族/n “/w 下一代/n ”/w 
行走/vi 百年/mq ，/w 邵逸夫/nr 留给/v 我们/rr 的/ude1 是/vshi 什么/ry ？/w 
“/w 邵逸夫/nr 是/vshi [一面/n 镜子/n]/nz ，/w 他/rr 能/v 照出/v 因/p 现实/n 忙碌/a 和/cc 利益/n 纠葛/n 被/pbei 遗忘/v 或/c 变得/vi 恍惚/a 的/ude1 一些/mq 东西/n 。/w ”/w 撇去/vf 青春/n 的/ude1 回忆/vn ，/w 有人/r 如此/rzv 评价/v 邵逸夫/nr 及/cc 这场/r 盛大/b 怀念/v 的/ude1 意义/n ：/w “/w 它/rr 表达/v 的/ude1 是/vshi 一种/mq 世界观/n 和/cc [人生/n 哲学/n]/nz 。/w ”/w 
邵逸夫/nr 没有/v 把/pba 巨额/b 财富/n 留给/v 子女/n ，/w 而是/c 留给/v 了/ule 更/d 广义/n 的/ude1 民族/n “/w 下一代/n ”/w 。/w 蕴含/v 其中/rz 的/ude1 ，/w 远远/d 超越/v 了/ule [万/d 栋/q]/mq 大楼/n 的/ude1 物质/n 价值/n ，/w 其/rz 精神/n 价值/n 更为/d 宝贵/a 。/w 
这/rzv 其中/rz 有/vyou 善/ag ，/w 更/d 有/vyou 以/p 爱育/nz 爱/v 的/ude1 传递/vn 。/w [遍布/v 全国/n]/nz 的/ude1 邵逸夫/nr 学校/nis 和/cc 教学楼/n 足以/d 让/v 曾/d 受/v 他/rr 精神/n 浸润/v 的/ude1 每个/r 学子/n 升腾/vi 起/vf “/w 不管/c 能力/n 大小/n ，/w 都/d 能/v 反哺/vn 社会/n ”/w 的/ude1 悸动/vn 。/w 
在/p 这个/rz 有人/r 把/pba 财富/n 变成/v 汽车/n 洋房/n ，/w 有人/r 变成/v 摩天大楼/n 的/ude1 时代/n ，/w 邵逸夫/nr 选择/v 用/p 自己/rr 的/ude1 财富/n 伴随/v 国人/n 的/ude1 生命/n 与/cc 精神/n 成长/vi 。/w 这种/r 从/p 致富/vi 到/v 肩负/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 再/d 升华/vi 为/p 超越/v 物质/n 至上/vi 信仰/vn 的/ude1 担当/v 精神/n ，/w 恰/d 为/p 后来/t 之/uzhi 人/n 指明/v 了/ule 一条/mq 可供/v 镜鉴/nz 的/ude1 成长/vn 之/uzhi 路/n 。/w 
[所有/b 这些/rz]/nz ，/w 在/p 哀悼/v 先生/n 的/ude1 唁电/n 中/f ，/w 体现/v 得/ude3 直观/a 、/w 形象/n 。/w 
全国人大常委会/nt 原/b [副/b 委员长/nnt]/nnt 路甬祥/nr 说/v ：/w “/w 先生/n 一生/n 勤奋/a 敬业/vi 、/w 乐善好施/vl 、/w 爱国/a 爱/v 港/n ，/w 他/rr 的/ude1 [敬业/vi 精神/n]/nz 、/w 奋斗/vi 精神/n 、/w 卓著/a 业绩/n 和/cc 仁爱/n 之/uzhi 心/n 永远/d 值得/v 怀念/vn 。/w ”/w 
民政部/nis 部长/nnt 李立国/nr 感叹/v ：/w “/w 先生/n 仁慈/a 博爱/ns 之/uzhi 品格/n ，/w 包容/v 豁达/a 之/uzhi 胸襟/n ，/w 乐善好施/vl 之/uzhi 热忱/an ，/w 必将/d [泽/ag 被/pbei 后世/n]/nz ，/w 永驻/nz 人间/n 。/w ”/w 
斯/b 人/n 已/d 去/vf ，/w 德/b 立/v 人间/n 。/w 
