[中国/ns 驻/v 英国/ns 大使馆/nis]/nt 发言人/nnt 8日/t 在/p 使馆/nis 网站/n 上/f [发表/v 文章/n]/nz ，/w 驳斥/v 日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发文/vi 反诬/nz 中国/ns 是/vshi 亚洲/ns “/w 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 谬论/n 。/w 
[中国/ns 驻/v 英/b 使馆/nis]/nt 发言人/nnt 在/p 文章/n 中/f 说/v ，/w 日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 林景一/nr 的/ude1 文章/n 完全/ad 是/vshi 混淆/v 概念/n 、/w 肆意/d 歪曲/v 、/w 颠倒黑白/vl ，/w 严重/a 误导/v 公众/n 。/w 
文章/n 说/v ，/w 日本/ns 历史/n 上/f 发动/v 的/ude1 对外/vn 侵略/vn 和/cc [殖民/vn 战争/n]/nz ，/w 给/p 亚洲/ns 各国/rzs 带来/v 了/ule 深重/a 灾难/n 。/w 然而/c 时至今日/dl ，/w 日本/ns 国内/s 总/b 有/vyou 一些/mq 人/n 否认/v 侵略/vn 历史/n ，/w 否定/v 二战/n 成果/n ，/w 妄图/v 推翻/vn 二战/n 后/f [国际/n 秩序/n]/nz ，/w 重新/d 走上/v 军国主义/n 道路/n 。/w 这/rzv 是/vshi 亚洲/ns 不/d 稳定/an 之/uzhi 源/ng ，/w 不/d 安全/an 之/uzhi 根/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 就是/v 日本/ns 这种/r 危险/an 倾向/n 的/ude1 集中/vn 体现/v 。/w 
“/w 如果/c 我们/rr 不/d 及时/ad 加以/vx 制止/v ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 这个/rz 伏地魔/nz 将/d 会/v 再度/d 复活/vi ，/w 给/p 亚洲/ns 乃至/c 世界/n 带来/v 灾难/n ，/w ”/w 文章/n 说/v 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 日本/ns 是/vshi 中国/ns 的/ude1 邻国/n ，/w 中国/ns 愿/v 与/cc 日本/ns 人民/n 发展/vn 正常/a 的/ude1 睦邻友好/n 关系/n 。/w 但/c [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 看待/v 历史/n 是/vshi 发展/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 重要/a 基础/n ，/w 也/d 是/vshi 关乎/v 日本/ns 同/p 亚洲/ns 邻国/n 和/cc 国际/n 社会关系/n 基础/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [严重/a 伤害/vn]/nz [中国/ns 人民/n]/nz 感情/n ，/w 破坏/v 和/cc 颠覆/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 政治/n 基础/n 。/w 是/vshi 安倍/nrf 关闭/v 了/ule 同/p 中国/ns 领导人/nnt 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 
文章/n 说/v ，/w 中国/ns 过去/vf 没有/v 对外/vn [侵略/vn 扩张/vn]/nz 的/ude1 历史/n ，/w 今天/t 也/d 不会/v 搞/v [军备/n 竞赛/vn]/nz 。/w 中国/ns 坚定/a 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 是/vshi 亚洲/ns 稳定/an 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 有力/a 维护者/nnd 和/cc 促进/v 者/k 。/w 我们/rr 愿/v 与/cc 一切/rz [爱好/n 和平/n]/nz 、/w 主张/v 正义/n 的/ude1 力量/n 一道/d ，/w 共同/d 维护/v 地区/n 和平/n 稳定/an ，/w 促进/v [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 繁荣/an 。/w 
1月2日/t ，/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w [发表/v 文章/n]/nz ，/w 批评/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 错误/n 行径/n ，/w 并/cc 将/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 贴切/a 地/ude2 喻为/v 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 中/f 的/ude1 “/w 伏地魔/nz ”/w ，/w 其/rz 阴魂/n 不/d 散/v ，/w 伺机/d 死灰复燃/vl 。/w 林景一/nr 6日/t 在/p 该报/r 发文/vi 对/p 上述/b 文章/n 进行/vn 曲解/v ，/w 诬称/nz 中国/ns 才/d 是/vshi 亚洲/ns 的/ude1 “/w 伏地魔/nz ”/w 。/w 
