据/p [新华社/nt 对外部/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 中国/ns 独家/d 报道/v ”/w 消息/n ，/w 甘肃省/ns 交警/nnd 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 部门/n 消息/n ，/w 9日12时/t 左右/f ，/w [甘肃省/ns 天水市/ns]/nz 甘谷县/ns 一辆/mq 送葬/vi 的/ude1 货车/n 失控/vi 翻入/nz 路边/s 深沟/n ，/w 目前/t 己/rr 造成/v 车上/s 送葬/vi 人员/n [9/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w [甘肃省/ns 交警/nnd 总队/nis]/nt 组成/v 的/ude1 工作组/nis 已/d 赴/v 现场/s 开展/v 工作/vn ，/w 事故/n 具体/a 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
