图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 日本/ns 女星/nnd 纱/n 荣子刚/nr 推出/v 写真集/nz 《/w EPISODE1/x 》/w ，/w 不仅/c 全/a 裸/ag 入镜/nz ，/w 还/d 大摆/nz 撩人/nz 造型/n ，/w 惨遭/v 网友/n 炮轰/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 为/p 人母/n 该/rz 有的/rz 尺度/n 吗/y ？/w 她/rr 小孩/n 好/a 可怜/v 。/w ”/w 
[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 纱/n 荣子/nz 早/a 是/vshi 两个/mq 小孩/n 的/ude1 妈/n ，/w 此次/rz 写真/n 尺度/n 超大/b ，/w 网友/n 认为/v 她/rr [身为/v 人母/n]/nz ，/w 没/d 考虑到/v 小孩/n 感受/v 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

