人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w “/w 5年前/t 的/ude1 [物价/n 水平/n]/nz ，/w 能/v 和/cc 现在/t 相比/vi 吗/y ？/w ”/w 近日/t ，/w 记者/nnt 接到/v 澄迈县/ns 老城镇/ns 美/b 且/c 村/n 村民/n 林方光/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 反映/vn 称/v ，/w [海南省/ns 老城/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 在/p 征用/v 该村/r 土地/n 时/ng ，/w 在/p 青苗/n 及/cc 附着物/n 补偿/v 问题/n 上/f 仍/d 采用/v 澄迈县/ns 2008年/t 出台/vi 的/ude1 标准/n ，/w 并未/d 按照/p 海南省/ns 新近/d 出台/vi 的/ude1 的/ude1 有关/vn 标准/n ，/w 他们/rr 对此/d 表示/v 质疑/vn 。/w 
[澄迈县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 负责人/nnt 说/v ，/w 其实/d 澄迈县/ns 2008年/t 出台/vi 的/ude1 补偿/vn 标准/n 比/p 省/n 里/f 后来/t 出台/vi 的/ude1 标准/n 还/d 高/a ，/w 政府/nis 这样/rzv 做/v 是/vshi 让利/v 于/p 民/ng 。/w 老城/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 负责人/nnt 则/d 拒绝/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ，/w 表示/v 对此/d 已有/v 处置/vn 方案/n ，/w 当事人/n 有/vyou 异议/n 可以/v 提起/v [行政/n 复议/vn]/nz 或者/c 行政诉讼/n 。/w 
土地/n 闲置/vn 村民/n 复耕/v 种地/vn 
据/p 林方光/nr 介绍/v ，/w 1988年前/t 后/f ，/w 澄迈县/ns 某公司/nz 在/p 炒地皮/nz 热潮/n 中/f 与/cc 美/b 且/c 村/n 签订/v 了/ule 一份/mq 土地/n 出让/v 协议/n ，/w 当时/t 的/ude1 协议/n 签订/v 的/ude1 价格/n 是/vshi 每亩/r [3500/m 元/q]/mq ，/w 总面积/n 是/vshi 600多亩/m 。/w 该/rz 公司/nis 取得/v 土地/n 并/cc 将/d 其/rz 进行/vn 平整/a 后/f 原本/d 想/v 转手/vi 牟利/vi ，/w 后/f 因/p [泡沫/n 经济/n]/nz 破灭/vi ，/w 该/rz 地块/n 卖/v 不/d 出去/vf ，/w 导致/v 土地/n 被/pbei 长期/d 闲置/vn 。/w 
“/w 后来/t 为了/p 不/d 浪费/v [土地/n 资源/n]/nz ，/w 政府部门/n 就/d 动员/v 我们/rr 村/n 的/ude1 村民/n [自筹/v 资金/n]/nz 在/p 这块/r 土地/n 上/f 恢复/v 耕种/vn 。/w ”/w 林方光/nr 说/v ，/w 由于/p 原有/v 的/ude1 水田/n 已/d 被/pbei 破坏/v ，/w 只能/v 种植/vn 经济作物/n ，/w 于是/cc 从/p 2008年/t 开始/v ，/w 他/rr 和/cc 其他/rzv 村民/n 合伙/vn 在/p 原/b 属于/v 该村/r 的/ude1 耕地/n 上/f 种/q 槙/n 绿化树/nz 。/w 其中/rz 林方光/nr 本人/rr 种植/v 枇杷树/nz [6/m 亩/q]/mq 多/a （/w [1128/m 株/q]/mq ）/w ；/w 吴开东/nr 种植/v 荷花/n 心/n 树/n [2/m ./w 8/m 亩/q]/mq （/w [940/m 株/q]/mq ）/w ；/w 林升飞/nr 种植/v 枇杷树/nz [7/m ./w 4/m 亩/q]/mq （/w [1285/m 株/q]/mq ）/w ；/w 林升苏/nr 种植/vn 重阳/t 树/n [3/m 亩/q]/mq （/w 696/m ）/w 株/q 。/w 
2012年/t 下半年/t ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz 和/cc [老城镇/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 多次/mq 找到/v 林方光/nr 等/udeng 人/n ，/w 称/v 他们/rr 种树/v 的/ude1 土地/n 准备/v 被/pbei 征用/v ，/w 要求/n 他们/rr 对/p 青苗/n 及/cc 地面/n 附着物/n 进行/vn 清理/v 。/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 经/p 双方/n 协商/vn ，/w 以/p 每/rz 株/q [500/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 把/pba 所有/b 的/ude1 树/n 留给/v 政府/nis 作为/p [道路/n 绿化/vn]/nz 用/p 树/n ，/w 并/cc 签订/v 补偿/vn 协议/n 。/w 林方光/nr 说/v ，/w 当时/t 补偿/v 协议/n 只/d 签/v 了/ule 一份/mq ，/w 并/cc 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 带回/v 说/v 是/vshi 要/v 向/p 领导/n 汇报/vn ，/w 后来/t 就/d 没/d 了/ule 下文/n 。/w 
但/c 2013年2月/t ，/w 林方光/nr 等/udeng 人/n 发现/v ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz [有关/vn 部门/n]/nz 在/p 补偿/vn 款/q 尚未/d 到位/vi 的/ude1 情况下/nz 强行/d 将/d 他们/rr 种植/vn 的/ude1 价值/n 约/d [100/m 万元/q]/mq 的/ude1 景观/n 树/n 毁掉/v 。/w 他们/rr 立即/d 阻止/v 并/cc 找到/v [老城/n 开发区/ns]/nz 和/cc [老城镇/ns 政府/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 进行/vn 交涉/v ，/w 但/c 均/d 无/v 果/ng 。/w 
[青苗/n 补偿/vn]/nz 采用/v 5年前/t 标准/n 
“/w 现在/t 在/p 我们/rr 种树/v 的/ude1 地上/s 建设/vn 的/ude1 工程/n 已/d 开工/vi 将近/d 一年/mq ，/w 有些/rz 楼房/n 甚至/d 都/d 已/d 封顶/vi 完工/vi ，/w 可/v 到/v 目前/t 为止/u ，/w 我们/rr 连/ulian 一分钱/mq 补偿/vn 款/q 都/d 没有/v 拿到/v 。/w ”/w 1月8日/t ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz 二环路/ns ，/w 林方光/nr 看着/v 已经/d 被/pbei 推掉/nz 了/ule 近/a 半/m 的/ude1 林地/n ，/w 痛心/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我们/rr 从/p 2009年/t 开始/v 在/p 这块/r 承包/vn 地上/s 种植/vn 了/ule [5/m 亩/q]/mq 多/a 莲雾/nf 树/n ，/w 到/v 2013年/t 已/d 开始/v 挂果/vn 。/w 大约/d 是/vshi 2012年9月/t 左右/f ，/w 我们/rr 被/pbei 告知/v 要/v 征用/vn ，/w 但/c 去年/t 在/p 没有/v 处理/vn [青苗/n 补偿/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 就/d 铲掉/nz 了/ule 一半/m 。/w 我们/rr 知道/v 了/ule 去/vf 阻拦/v ，/w 经/p 双方/n 协商/vn 后/f ，/w 当时/t 他们/rr （/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis ）/w 同意/v 以/p 每亩/r [4/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 补偿/vn 给/p 我们/rr ，/w 当时/t 我们/rr 也/d 接受/v 了/ule 这个/rz 价格/n ，/w 工地/n 也/d 就/d 正常/a 开工/vi 了/ule 。/w ”/w 林方光/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 最终/d 没有/v 拿到/v 补偿/vn 款/q 的/ude1 原因/n 是/vshi 由于/p [老城/n 开发区/ns]/nz 有关/v 领导/n 认为/v 每亩/r [4/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 太贵/nz ，/w 不/d 同意/v 照此/nz 补偿/vn ，/w 只/d 同意/v 按照/p 《/w [澄迈县/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p [海口/ns 保税区/n]/nz 区位/n 项目/n 调整/v 用地/n [有关/vn 问题/n]/nz 的/ude1 批复/vn 》/w 澄/b 府/ng 函/n [/w 2008/m ]/w [50/m 号/q]/mq 文/ng 的/ude1 标准/n 进行/vn 补偿/vn 。/w 
林方光/nr 说/v ，/w 按照/p 《/w 关于/p 印发/v 海南省/ns 征地/vn 统一/v 年产值/n 标准/n 和/cc 海南省/ns 征地/vn 青苗/n 及/cc [地上/s 附着物/n]/nz 补偿/v 标准/n 的/ude1 通知/n 》/w 琼/b 府/ng [/w 2009/m ]/w [41/m 号/q]/mq 文/ng 规定/n ：/w “/w 本/rz 标准/n 中/f 的/ude1 青苗/n 不/d 包括/v 花卉/n 、/w 景观/n 苗木/n 、/w 名贵/a 树木/n 、/w 特大/b 树木/n 等/udeng 特殊/a 苗木/n 。/w 涉及/v 特殊/a 苗木/n 补偿/vn 的/ude1 ，/w 应/v 委托/vn 有/vyou 相关/vn 资质/n 的/ude1 估价/vn 机构/n 评估/vn 确定/v 其/rz 补偿/v 标准/n ，/w 取得/v 产权/n 人/n 同意/v 的/ude1 也/d 可以/v 按照/p 议价/n 方式/n 确定/v 其/rz 补偿/v 标准/n ”/w 。/w 之前/f ，/w 他们/rr 按照/p 这/rzv 一/m 规定/n 和/cc [老城/n 开发区/ns]/nz 以及/cc [老城镇/ns 政府/nis]/nto 谈/v 好/a 的/ude1 价格/n 是/vshi 每/rz 棵/q [500/m 元/q]/mq ，/w 树/n 留给/v 政府/nis 搞/v 绿化/vn 用/p ，/w 而/cc 按照/p 澄/b 府/ng 函/n [/w 2008/m ]/w [50/m 号/q]/mq 文/ng 的/ude1 标准/n ，/w 每/rz 棵树/q 他们/rr 只能/v 获得/v 最高/a [50/m 元/q]/mq 的/ude1 补偿/vn 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 在/p [澄迈县/ns 国土局/nis]/nt 、/w [老城/n 开发区/ns]/nz 与/cc 美/b 且/c 村/n 2010-2012/m 年间/n 签订/v 的/ude1 多/a 份/q 征地/vn 协议/n 中/f ，/w 关于/p [青苗/n 补偿/vn]/nz 标准/n 的/ude1 描述/vn 均/d 为/p “/w 青苗/n 、/w 坟墓/n 及/cc [地上/s 附着物/n]/nz 补偿/vn 参照/v 澄/b 府/ng 函/n [/w 2008/m ]/w [50/m 号/q]/mq 文/ng [有关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 标准/n 给予/vn 补偿/vn ”/w 。/w 正是/v 这/rzv 一/m 描述/v 让/v 林方光/nr 等/udeng 人/n 认为/v ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz 是/vshi 在/p 用/p 旧/a 的/ude1 补偿/vn 标准/n 糊弄/v 他们/rr ，/w 因此/c 为了/p 维护/v 自己/rr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 从/p 2013年/t 下半年/t 开始/v ，/w 他们/rr 为此/bl 多次/mq 到/v 澄迈县/ns 及/cc 海南省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 上访/v 。/w 
开发区/ns 回应/vn 称/v 不予/v 补偿/vn 
今年/t 1月3日/t ，/w 老城/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 突然/ad 给/p 林方光/nr 下/f 了/ule 一份/mq 在/p 他/rr 看来/v 属于/v “/w 最后通牒/n ”/w 的/ude1 [书面/b 通知/n]/nz ，/w 称/v 林方光/nr 种植/v 风景树/nz 未/d 取得/v [林业/n 主管/vn 部门/n]/nz 批准/v 和/cc 相关/vn 证明/v ，/w 且/c 复耕/v 行为/n 未经/d 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 申报/vn 批准/v ，/w 因此/c 原则上/nz 不予/v 补偿/vn 。/w 但/c “/w 为/p 推进/vi [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 本着/p 和谐/a 征地/vn 的/ude1 原则/n ，/w 同意/v 给予/vn 你/rr 方/q 每亩/r [6000/m 元/q]/mq 的/ude1 迁移/vn 费用/n ”/w ，/w 要求/n 林方光/nr 在/p 1月11/t 日前/t 办理/v 迁移/vn 手续/n 并/cc 自行/d 迁移/v 。/w 否则/c “/w 将/d 依法/d 进行/vn 处置/vn ”/w 。/w 
“/w 别/d 说/v 给/p 我们/rr 几天/mq 时间/n （/w 迁移/v ）/w ，/w 就是/v 一个/mq 月/n 时间/n 也/d 未必/d 够/v ，/w 而且/c 这么/rz 多/a 树/n 让/v 我们/rr 迁移/v 到/v 哪里/rys 去/vf ？/w ”/w 林方光/nr 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi [老城/n 开发区/ns]/nz 为了/p 少/a 给/p 或/c 不/d 给/p 补偿/vn 款/q 而/cc 逼/v 他们/rr 就范/vi 。/w 
对于/p 林方光/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 质疑/vn ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz 和/cc [澄迈县/ns 国土局/nis]/nt 又是/c 如何/ryv 看待/v 的/ude1 呢/y ？/w 
1月8日/t 上午/t ，/w 在/p [老城/n 开发区/ns]/nz [管委会/nis 办公室/nis]/nz ，/w 管委会/nis 主任/nnt 莫仲敏/nr 表示/v 不会/v 就此/d （/w 补偿/v 标准/n ）/w 问题/n 接受/v 采访/vn ，/w 现在/t 他们/rr 对/p 此事/r 已经/d 有/vyou 了/ule 处置/v 方案/n ，/w 稍后/d 将/d 由/p 宣传/v 部门/n 把/pba 通稿/nz 转给/v 记者/nnt 。/w 当事人/n 如果/c 对/p 处置/vn 有/vyou 异议/n ，/w 可以/v 提起/v [行政/n 复议/vn]/nz 或者/c 行政诉讼/n 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 联系/v 到/v 了/ule [澄迈县/ns 国土局/nis]/nt 负责人/nnt ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 其实/d 澄迈县/ns 2008年/t 出台/vi 的/ude1 补偿/vn 标准/n 比/p 省/n 里/f 后来/t 出台/vi 的/ude1 标准/n 还/d 高/a ，/w 而且/c 还/d 会/v 根据/p [实际/n 情况/n]/nz 来/vf 进行/vn 补偿/vn ，/w 政府/nis 这样/rzv 做/v 已经/d 在/p 很大/d 限度/n 上/f 让利/v 于/p 民/ng 。/w 对于/p 个别人/nz 的/ude1 无理/a 要求/n ，/w 不/d 可能/v 支持/vn 。/w 对于/p 澄/b 府/ng 函/n [/w 2008/m ]/w [50/m 号/q]/mq 文/ng 的/ude1 效力/n 问题/n ，/w 这位/r 负责人/nnt 未/d 作/v 正面/b 回答/v 。/w 仅/d 表示/v ，/w 现在/t 征地/vn 一般/ad 都/d 不会/v 按照/p 这/rzv 一/m 标准/n ，/w 但/c [老城/n 开发区/ns]/nz “/w 行文/v 肯定/vn 会/v 这么/rz 写/v ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 惯例/n ”/w 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
