海棠湾/nz [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 揭牌/v 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月9日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月9日/t 下午/t ，/w [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 揭牌/v 仪式/n 在/p 海棠湾/nz 龙海/ns 风情/n 小镇/n 举行/v 。/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w [三亚/ns 市政府/n]/nto [常务/b 副市长/nnt]/nnt 、/w 海棠湾/nz 工委/nis 书记/nnt 吴岩峻/nr 和/cc 入/v 驻/v 孵化/vn 基地/nis 企业/n 代表/nnt 一同/d 揭下/nz 了/ule 红色/n 布帘/nz ，/w 标志着/v 海棠湾/nz [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 的/ude1 正式/ad 落户/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海棠湾/nz [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 项目/n 自/p 筹备/vn 开办/v 以来/f ，/w 受到/v [三亚/ns 市政府/n]/nto ，/w 海棠湾/nz 工委/nis 、/w 管/v 委/ng 的/ude1 大力支持/v 。/w 孵化/v 基地/nis 以/p 海棠湾/nz 龙海/ns 风情/n 小镇/n 启步/nz 区/n 为/p [经营/vn 场所/n]/nz ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [64796/m 平方米/q]/mq ，/w 主旨/n 是/vshi 为/p 中小型/b 创业/vn 企业/n 提供/v 全方位/n 立体化/v 的/ude1 服务/vn ，/w 促进/v [技术/n 成果/n 产业化/vn]/nz ，/w 培育/v 优秀/a 项目/n 、/w [优秀/a 企业/n]/nz 和/cc 优秀/a 企业家/nnt ，/w 为/p 海棠湾/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 产业/n 发展/vn 储存/v 后备/b 技术/n 力量/n 。/w 
海棠湾/nz [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 的/ude1 成立/vn ，/w 是/vshi 海棠湾/nz 开发/vn 建设/vn 立足/vi 自身/rr 优势/n 谋/v 发展/vn 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 也/d 是/vshi 海棠湾/nz 产业园/nz 阶段性/n 发展/vn 的/ude1 一件/mq 喜事/n 。/w 目前/t ，/w 注册/vn 入/v 驻/v 的/ude1 企业/n 已有/v [9/m 家/q]/mq ，/w 分别/d 有/vyou 三亚/ns 海昌/nz 梦幻/n 不/d 夜/tg 城/n 发展/v 有限公司/nis 、/w [三亚/ns 海昌/nz 旅业/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 、/w 海南/ns 微软/ntc 创新/vi 中心/nis 有限公司/nis 等/udeng [知名/a 企业/n]/nz ，/w 其中/rz 三亚/ns （/w 海棠湾/nz [3/m 号/q]/mq ）/w 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 已/d 于/p 9日/t 下午/t 入/v 驻/v 。/w 
众位/nz 领导/n 嘉宾/n 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 合影/vi 
据介绍/nz ，/w 海棠湾/nz [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 位于/v 龙海/ns 风情/n 小镇/n 启步/nz 区内/n ，/w 地理位置/gg 毗邻/vi 海棠湾/nz 藤桥/nz 片/q 区/n 。/w 龙海/ns 风情/n 小镇/n 启步/nz 区/n 在/p 海棠湾/nz 工委/nis 、/w 管/v 委/ng 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 由/p [三亚市/ns 海棠湾/nz 开发/vn 建设/vn 有限公司/nis]/ntc 进行/vn 管理/vn ，/w 园区/n [功能/n 定位/vn]/nz 为/p [现代/ntc 服务业/n]/nz 转产/vi 转型/v 示范区/n 。/w 区内/n 各类/r [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 、/w 通讯/n 设施/n 、/w [消防/b 设施/n]/nz 、/w 商业/n 配套/vn 齐全/a ，/w 周边/n 配套/vn 有/vyou 会展/n 、/w 国/n 购/vg 免税/vn 城/n 、/w 301/m 医院/nis 、/w 万/m 达/v 影视城/n 、/w 梦幻/n 不/d 夜/tg 城/n 、/w [游艇/n 码头/n]/nz 等/udeng 生活/vn 娱乐/vn 设施/n ，/w 具有/v 便利/an 全面/ad 的/ude1 软硬件/n 条件/n ，/w 可/v 为/p 入/v 驻/v 企业/n 提供/v 全方位/n 的/ude1 便捷/a 式/k 服务/vn 。/w 
同时/c ，/w 区内/n 配备/v 专业化/vn 的/ude1 [管理/vn 人员/n]/nnt ，/w 设有/v 一定/b 规模/n 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 为/p 在/p 孵/v 企业/n 提供/v [管理/vn 咨询/vn]/nz 、/w [人员/n 培训/vn]/nz ，/w [市场/n 开发/vn]/nz ，/w 融资/vn 服务/vn 等/udeng 一系列/b 的/ude1 孵化/vn 服务/vn ，/w 有/vyou 针对性/n 的/ude1 向/p [风险/n 投资/vn 机构/n]/nz 、/w 投资公司/nis 、/w 大/a 企业/n 等/udeng 推荐/v 孵化/vn 项目/n 和/cc 孵化/v 企业/n ，/w 促进/v 他们/rr 相互之间/bl 的/ude1 合作/vn ，/w 为/p 创业者/ntc 沟通/v 各种/rz [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 进而/c 成为/v [风险/n 投资/vn]/nz 和/cc 创业者/ntc 之间/f 的/ude1 桥梁/n ，/w 大大/d 促进/v 融资/vn 的/ude1 成功率/n 和/cc 在/p 孵/v 企业/n 的/ude1 成活率/n 。/w 
