2014年1月8日/t ，/w 中共/n 海南省/ns [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p 海口/ns 举行/v 。/w [海南/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 罗保铭/nr 受/v 省委/nis 常委会/nis 委托/vn ，/w 向/p 全会/n 作/v 工作报告/v 。/w 
在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 海南/ns 紧紧/d 围绕/v 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p “/w 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n 、/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n ”/w 的/ude1 重要/a 指示/n ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz 、/w 奋力/d 进取/vi ，/w 全面/ad 推进/vi 经济/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 和/cc 党/n 的/ude1 建设/vn ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 都/d 取得/v 了/ule 新/a 成绩/n 。/w [一个/mq 个/q]/mq 生动/a 的/ude1 实例/n 、/w [一/d 串串/q]/mq 鲜活/a 的/ude1 数字/n ，/w 叙述/v 着/uzhe 一项/mq 项胜利/nr 完成/v 的/ude1 目标/n 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 遴选/v 了/ule 报告/n 中/f 与/cc 海南/ns 发展/vn 、/w [百姓/n 生活/vn]/nz [紧密/ad 联系/v]/nz 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 关键词/n 进行/vn 聚焦/vi ，/w 对/p 工作报告/v 内容/n 进行/vn 摘登/v ，/w 并/cc 链接/gi 了/ule 老百姓/n 这/rzv 一年/mq 的/ude1 感受/vn ，/w [以/p 飨/vg 读者/n]/nz 。/w 
深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 
视察/v 海南/ns 重要/a 讲话/n 精神/n 
2013年4月5日/t 至/p 10日/t ，/w 习/v 总书记/nnt 亲临/v 海南/ns 出席/v [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz [2013/m 年年/d]/mq 会/v ，/w 举行/v 一系列/b 重要/a 国事/n 活动/vn ，/w 深入/ad 琼海/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 渔港/n 、/w 军营/ns 、/w [特色/n 产业/n]/nz 园/ng 、/w 国际/n 邮轮/n 港/n 考察/v 调研/vn 。/w 专门/d 听取/v [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n ，/w 习/v 总书记/nnt 充分/ad 肯定/v 了/ule 海南/ns 的/ude1 工作/vn ，/w 并/cc 对/p 事关/v 海南/ns 全局/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 给予/vn 了/ule 特别/d 有力/a 的/ude1 指导/vn 和/cc 支持/v ，/w 明确/a 要求/n 海南/ns 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n ，/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 。/w 
省委/nis 常委会/nis 认为/v ，/w 习/v 总书记/nnt 视察/v 海南/ns 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 进一步/d 明确/a 了/ule 海南/ns 在/p 我国/n 改革开放/v 全局/n 中/f 的/ude1 独特/a 地位/n 和/cc 作用/n ，/w 体现/v 了/ule 新/a 一届/mq 党中央/nt 对/p 海南/ns 的/ude1 巨大/a 关怀/vn ，/w 为/p 海南/ns [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 、/w 全面/ad 加快/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 指明/v 了/ule 方向/n 、/w 注入/v 了/ule 强大/a 动力/n ，/w 是/vshi 指导/v 海南/ns [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 行动/vn 纲领/n 。/w 
报告/n 摘要/n 全省/n 掀起/v 传达/vn 学习/v 热潮/n 
我们/rr 把/pba 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 重大/a [政治/n 任务/n]/nz 来/vf 抓/v 。/w 习/v 总书记/nnt 视察/v 活动/vn 结束/v 的/ude1 当天/t ，/w 省委/nis 常委会/nis 就/d 召开/v 会议/n ，/w 对/p 学习/v 贯彻/vn 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 进行/vn 研究/vn 部署/vn ，/w 迅速/ad 在/p 全省/n 掀起/v 了/ule 传达/v 学习/vn 的/ude1 热潮/n ，/w 并/cc 组织/n [9/m 个/q]/mq 调研组/nis 开展/v 了/ule 系统/n 调研/vn ，/w 通过/p 媒体/n 发动/v 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 进行/vn 了/ule 广泛/a 讨论/v 。/w 去年/t 4月25日/t ，/w 省委/nis 召开/v [海南/ns 建省/v 办/v]/nt 经济特区/n [25/m 周年/q]/mq 座谈会/n 进行/vn 专题/n 研讨/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 争创/v 实践/vn 范例/n 、/w 谱写/v 美丽/a 篇章/n ”/w ，/w 从/p 海南/ns 的/ude1 特色/n 和/cc 优势/n 出发/vi ，/w 鲜明/a 提出/v 了/ule 海南/ns 要/v 争创/vn 发展/vn 开放型/b 服务业/n 、/w 特色/n 城镇化/vn 、/w [基本/a 公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 、/w 规范/v 高效/b 优质/b 政府/nis 服务/vn 、/w 军/n 地/ude2 [军民/n 融合/v 式/k 发展/vn]/nz 等/udeng 六大/n 方面/n 实践/v 范例/n 。/w 6月/t ，/w 组织/n 省/n 党政/n 代表团/n 赴/v 上海/ns 、/w 浙江/ns 学习/v 考察/vn ，/w 以/p 先进/a 地区/n 改革/vn 发展/vn 为/p 榜样/n ，/w 借鉴/v 经验/n 、/w 激励/v 斗志/n ，/w 掀起/v 了/ule 学习/v 贯彻/vn 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 的/ude1 新高潮/nz 。/w 7月/t ，/w 召开/v 省委/nis [六/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto 关于/p 学习/v 贯彻/vn 落实/v 习近平/nr 总书记/nnt 视察/v 海南/ns 重要/a 讲话/n 精神/n 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 强调/v 学习/vn 贯彻/v 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 要/v 与/cc 贯彻/v 落实/vn [十八/m 大/a]/mq 精神/n 结合/v 起来/vf ，/w 与/cc 贯彻/v 落实/vn 新/a 一届/mq 党中央/nt 的/ude1 一系列/b [重大/a 决策/vn]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 与/cc 贯彻/v 落实/vn 习/v 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 结合/v 起来/vf ，/w 与/cc 贯彻/v 落实/vn 省/n [第六/m 次/qv]/mq 党代会/nis 重要/a 部署/vn 结合/v 起来/vf ，/w 融会贯通/vl 到/v [实际/n 工作/vn]/nz 中/f ，/w 真正/d 内/f 化/v 于/p 心/n 、/w 落实/v 于/p 行/ng ，/w 见到/v 实效/n 。/w 
按照/p 省委/nis 的/ude1 部署/vn ，/w 全省/n [各级/r 党组织/n]/nz 迅速/ad 行动起来/v ，/w [采取/v 多种/m 形式/n]/nz 组织/n 开展/v 学习/vn 贯彻/v 活动/vn ，/w 把/pba 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 习/v 总书记/nnt 视察/v 海南/ns 重要/a 讲话/n 精神/n 上来/vf ，/w 用/p 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 武装/n 头脑/n 、/w 指导/vn 实践/vn 、/w 推动/v 工作/vn ，/w 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 昂扬/a 奋进/vi 、/w 创新/vi 实干/vi ，/w 为/p 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n 、/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 聚合/vi 了/ule 强大/a 正能量/nz 。/w 
百姓/n 感受/v 
北漂/nz 海南/ns 仔/ng ：/w 辞职/vi 回/v 潭/n 门/n 创业/vn 
“/w 潭/n 门/n 的/ude1 名气/n 大/a 了/ule ，/w 建设/v [越来越/d 好/a]/nz ，/w 游客/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 加上/v 现在/t 是/vshi [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 每个/r 月/n 的/ude1 营业额/n 比/p 以前/f 翻/v 了/ule 好/a 几倍/nz 。/w ”/w 站/vi 在/p 自己/rr 开/v 的/ude1 贝雕/n 店/n 门口/s ，/w 琼海/ns 潭门镇/ns 村民/n 王振忠/nr [一/d 脸/n]/mq 笑意/n 说/v 。/w 
王振忠/nr 近日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 爷爷/n 和/cc 父亲/n 都/d 是/vshi 渔民/nnd ，/w 但/c 到/v 了/ule [第三/m 代/q]/mq ，/w 他/rr 已经/d 不再/d 出海/vi 打鱼/vi 了/ule 。/w 和/cc 大多数/m 向往/v 热闹/a 繁华/a 的/ude1 年轻人/n 一样/uyy ，/w 从/p 北京/ns [一/d 所/usuo]/mq 音乐学院/nit 毕业/v 的/ude1 王振忠/nr 选择/v 了/ule “/w 北漂/nz ”/w 。/w 2012/m 年底/f ，/w 王振忠/nr [回家/vi 探亲/vi]/nz 时/ng 听/v 了/ule 省委/nis 书记/nnt 罗保铭/nr 在/p 潭/n 门/n 做/v 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 宣讲/v ，/w 他/rr 意识到/v 潭/n 门/n 的/ude1 机会/n 来/vf 了/ule ，/w 立马/d 决定/v 返乡/vn 创业/vn 。/w 而/cc 2013年4月/t 习/v 总书记/nnt 在/p 潭/n 门/n 视察/v 时/ng 的/ude1 讲话/n ，/w 更/d 让/v 他/rr 对/p 家乡/n 的/ude1 发展/vn 前景/n [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
像/v 王振忠/nr 这样/rzv 回乡/vi 创业/vn 的/ude1 年轻人/n 还有/v 很多/m 。/w 据介绍/nz ，/w 近两年/qt 潭门镇/ns 新增/v [从业/b 人员/n]/nz [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou 5000多人/m 是/vshi 原先/d 在/p 外地/s 打工/vi 的/ude1 本地人/nz 回流/v 就业/vn 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 周/qt 元/q 
短评/n 
自觉/a 扛/v 起/vf 海南/ns 担当/v 
习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 殷切/a 期望/vn 激荡/v 人心/n ，/w 更/d 能/v 形象/n 地/ude2 代表/nnt 海南/ns [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 梦想/n 。/w 总书记/nnt 对/p 海南/ns 的/ude1 发展/vn 定位/vn 进行/vn 了/ule 科学/n 研判/nz ，/w 高屋建瓴/al 地/ude2 提出/v 海南/ns 要/v “/w 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n 、/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n ”/w 。/w 这/rzv 一/m 定位/vn 掷地有声/vl ，/w 如/v 空谷足音/n ，/w 回荡/vi 在/p 琼岛/nz 大地/n 的/ude1 青山绿水/n 之中/f ，/w 回响/v 在/p 南海/ns 的/ude1 [碧海/n 蓝天/n]/nz 之间/f ，/w 经久不息/vl 。/w 沉淀/vi 在/p 900万/m 海南/ns 人民/n 心中/s 的/ude1 崛起/vn 之/uzhi 梦/n 也/d 因此/c 绚烂/a ，/w 与/cc 中国/ns 梦/n 相/d 融/vi 相通/vi 。/w 
经济/n 
数据/n 
中海油/nz [精细/a 化工/n]/nz 一期/b 等/udeng 一批/mq [重大/a 项目/n]/nz 投产/vi ；/w 昌江/ns 核电/n 等/udeng [重大/a 项目/n]/nz 加快/v 建设/vn ；/w 微软/ntc 、/w 惠普/ntc 、/w 印度/nsf 国家/n 信息学院/nit 等/udeng 一批/mq 信息产业/gi 项目/n 落户/vi 海南/ns 。/w 海棠湾/nz [洲际/b 度假/vn 酒店/nis]/ntch 等/udeng [7/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 竣工/vi 。/w 
积极/ad 应对/v [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n 
全力/d 推动/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 
去年/t 以来/f ，/w 面对/v [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n [复杂/a 多变/z]/nz 、/w [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 较大/d 的/ude1 严峻/a 现实/n ，/w 我们/rr 坚持/v 稳中求进/vl 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 继续/v 以/p “/w 科学/n 规划/n 年/qt ”/w 和/cc “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 为/p 抓手/n ，/w 着力/vd 扩/vg 投资/vn 、/w 稳/a 增长/v ，/w 转/v 方式/n 、/w 调结构/nz ，/w 实现/v 了/ule 经济/n 的/ude1 平稳/a 较快/d 增长/v 和/cc [经济/n 运行/vn]/nz 质量/n 的/ude1 同步/vn 提升/v 。/w 
加快/v 发展/vn 以/p 旅游业/n 为/p 龙头/n 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz 。/w 我们/rr 以/p 政策/n 落地/vi 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 完善/v 规划/n 和/cc 市场/n 整治/vn 为/p 抓手/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 高水平/nz 旅游业/n ，/w 推动/v 旅游业/n 转型/vn 升级/vi 。/w 
坚持/v 集约化/vn 、/w 园区/n 化/v 、/w 高/a [科技/n 含量/n]/nz 、/w 高/a 环保/n 门槛/n 发展/vn 新型/b 工业/n 。/w 
强力/n 推动/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 。/w 认真/ad 贯彻/v 习/v 总书记/nnt 关于/p 做/v 强/a 做/v 优/ag 热带/n [特色/n 农业/n]/nz 王牌/n 的/ude1 重要/a 指示/n ，/w 推动/v [传统/n 农业/n]/nz 向/p 热带/n 特色/n [高效/b 农业/n]/nz 转型/vn 升级/vi 。/w 启动/v “/w 我/rr 为/p 农民/nnt 增收/v 办实事/nz ”/w [10/m 大/a]/mq 工程/n [26/m 件/q]/mq 实事/n 。/w 
加快/v 推进/vn 海洋/n 强/a 省/n 建设/vn ，/w 自觉/a 扛/v 起/vf 南海/ns 维权/n 管/v 海/n 的/ude1 责任/n 担当/v 。/w 把/pba 海洋/n [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 作为/p 建设/v 海洋/n 强/a 省/n 的/ude1 重中之重/n 。/w [海洋/n 经济/n]/nz 正在/d 成为/v 全省/n 经济/n 的/ude1 重要/a 增长极/n 。/w 我们/rr 抓住/v 三/m 沙/n 设/v 市/n 的/ude1 历史/n 机遇/n ，/w 积极/ad 争取/v 国家/n 支持/v ，/w 强力/n 推进/vi 三/m 沙/n 基础设施/gi 和/cc [政权/n 建设/vn]/nz 。/w 
扎实/a 推进/vi 规划/n 体系/n 建设/vn 。/w 
百姓/n 感受/v 
修路/vi 工/n ：/w 加班加点/vl 让/v 高速路/n 进/vf 中部/f 
“/w 屯/ng 琼/b 高速/b 桥梁/n 正/d 加紧/vd 架设/v ，/w 工期/n 紧/d ，/w 不/d 抓紧/v 不行/a 啊/y ，/w 我们/rr 有时/d 晚上/t 还/d 得/ude3 加班/vi 。/w ”/w 雷先祥/nr 歇/v 口气/n ，/w 喝口/nz 水/n ，/w 又/d 忙碌/a 开/v 了/ule 。/w 今年/t [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 是/vshi A1/x 标段/n [1/m 号/q]/mq 梁/n 场/qv 钢筋/n 班/n 班长/nnt 。/w 
“/w 作为/p 海南/ns 高速公路/n 建设者/n ，/w 我们/rr 感到/v 非常/d 荣幸/a ，/w 中部/f 能/v 早日/d 开通/v 高速公路/n 是/vshi 我们/rr 的/ude1 最大/gm 心愿/n 。/w ”/w 雷先祥/nr 吐露/v 心声/n 。/w 
雷先祥/nr 亲眼目睹/vl 了/ule 去年/t 海南/ns 交通/n 所/usuo 发生/v 的/ude1 巨变/vn 。/w 得知/v 海南/ns 正/d 谋划/v 建设/vn “/w 田/n ”/w 字型/n 高速公路/n 网/n ，/w 他/rr 心里/s [十分/d 高兴/a]/nz ：/w “/w 高速公路/n 向/p [中部/f 地区/n]/nz 延伸/v ，/w 既/c 能/v 造福/vn 当地/s 百姓/n ，/w 又/d 能/v 方便/a 外地人/n 来/vf [海南/ns 旅游/vn]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 海南省/ns 的/ude1 大手笔/n 。/w ”/w 记者/nnt 侯小健/nr 
短评/n 
铆劲/v 实干/vn 推动/v 海南/ns 发展/vn 
“/w 好/a 于/p 预期/vn 、/w 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 去年/t 海南/ns 经济/n 交出/v 的/ude1 答卷/n 。/w 在/p [复杂/a 多变/z]/nz 、/w [经济/n 下行/vi]/nz 的/ude1 宏观/n 形势/n 下/f ，/w 海南/ns 经济/n 逆势/vd 上行/vi ，/w 经济/n 平稳/a 较快/d 增长/v 和/cc [经济/n 运行/vn]/nz 质量/n 同步/vd 提升/v ，/w 成绩/n 显著/ad 。/w 
