据/p 了解/v ，/w 《/w 望/v 海南/ns 》/w 是/vshi 由/p [海航/ntc 集团/nis]/ntc 投资/vn 拍摄/v 的/ude1 纪录/n 电影/n ，/w 该片/r 汇聚/v 《/w [大国/n 崛起/v]/nz 》/w 、/w 《/w 公司/nis 的/ude1 力量/n 》/w 的/ude1 主创/vn 人员/n ，/w 历时/vi 一年/mq 制作/v 完成/vn ，/w [全景/n 展示/v]/nz 了/ule 海南/ns 的/ude1 历史/n 人文/n 、/w 自然/n 风情/n 、/w 经济/n 成就/n 及/cc 未来/t [发展/vn 战略/n]/nz 。/w 为/p 展现/v 海南岛/ns 周边/n 水域/n [海底/n 世界/n]/nz 的/ude1 奇妙/a 之/uzhi 美/b ，/w 摄制组/nis 还/d 邀请/v 了/ule 为/p BBC/x 拍摄/v 《/w [蓝色/n 星球/n]/nz 》/w 的/ude1 [水下/s 摄影/vn]/nz 团队/n 进行/vn 全部/m 水下/s 拍摄/v 工作/vn ，/w 影片/n 中/f 还/d 展现/v 了/ule 中国/ns 海疆/n 最南端/nz [曾/d 母/ng 暗沙/nz]/nz 的/ude1 水下/s 影像/n 。/w 其/rz 同名/vn 纪录片/n 已/d 在/p 央视/j 纪录/n 频道/n 播出/v ，/w 受到/v 广泛/a 好评/n 。/w 
据悉/v ，/w 电影/n 展映/nz 将/d 持续/vd 至/p 1月12日/t ，/w 期间/f 将/d 有/vyou [17/m 部/q]/mq 纪录片/n 在/p [中影/n 南国/s 影城/n]/nz 播放/v ，/w 所有/b 影/ng 票/n 免费/vd 赠送/v ，/w [社会/n 公众/n]/nz 可/v 关注/vn [海航/ntc 集团/nis]/ntc 官方/n 微博/n （/w @/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc HNA/x ）/w 活动/vn 获得/v 赠/v 票/n ，/w 还/d 在/p 海航/ntc 地产/n 各/rz 销售点/n 及/cc [中影/n 南国/s 影城/n]/nz 售票/vn 大厅/n 获取/v 赠/v 票/n 。/w 
附/v ：/w 参展/vn 纪录片/n 
“/w 印象/n 海南/ns ”/w 单元/n ：/w 《/w 望/v 海南/ns 》/w 、/w 《/w [余光/nr 之下/f]/nz 》/w 、/w 《/w 俄/b 查/v 》/w 、/w 《/w 犴/x 达罕/nz 》/w 
“/w 中国/ns 新锐/n 纪录/n 电影/n ”/w 单元/n ：/w 《/w [彩云/n 之/uzhi 南/b]/nz 》/w 、/w 《/w 傍海村/ns 民/ng 》/w 、/w 《/w Bike/x 与/cc 旧/a 电/n 钢/n 》/w 、/w 《/w 造/v 云/vg 的/ude1 山/n 》/w 、/w 《/w 水果/n 猎人/nnd 》/w 
“/w 院线/nz 纪录/n 电影/n ”/w 单元/n ：/w 《/w 千锤百炼/n 》/w 、/w 《/w [归途/n 列车/n]/nz 》/w 、/w 《/w 小人国/nz 》/w 、/w 《/w 超越/v 那一天/mq 》/w 、/w 《/w 在/p 一起/s 》/w 、/w 《/w 无用/vi 》/w 、/w 《/w [海上/s 传奇/n]/nz 》/w 、/w 《/w 东/f 》/w 
