[南山/ns 景区/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 朗/ag 坟/n 村/n 孤寡老人/n 送/v 上/f 慰问品/n 
人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月9日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月9日/t ，/w [三亚/ns 南山/ns]/nz 景区/n 开展/v 春节/t 前/f 慰问/v 活动/vn ，/w 向/p 名/q 区/n 周边/n [三/m 个/q]/mq 村庄/n 和/cc 困难户/n 孤寡老人/n 送温暖/nz ，/w 并/cc 祝福/vn 他们/rr 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 马/n 年/qt 春节/t 。/w 
当天/t 上午/t ，/w [南山/ns 景区/n]/nz [总裁/nnt 助理/nnt]/nnt 尹嘉/nr 和/cc 员工/n 代表/nnt ，/w 前往/v 南山/ns 周边/n 的/ude1 椰子/nf 园/ng 、/w 朗/ag 纹/ng 、/w 鸭/ng 仔/ng 塘/ng 等/udeng [三/m 个/q]/mq 村庄/n 进行/vn 春节/t 前/f 慰问/v 送温暖/nz 。/w 南山/ns 员工/n 挨家挨户/dl 地/ude2 向/p [125/m 名/q]/mq 困难户/n 和/cc 孤寡老人/n 送/v 上/f 上/f 大米/nf 、/w 油/n 等/udeng 慰问品/n ，/w 并/cc 祝福/vn 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 好/a 年/qt 。/w 
据/p 了解/v ，/w [南山/ns 景区/n]/nz 从/p 1995年/t 开始/v 建/v 园/ng ，/w [10/m 多年来/d]/mq ，/w 一直/d 出资/vi 支持/v 周边/n 村庄/n [新农村/nz 建设/vn]/nz ，/w 并/cc 解决/v 当地/s 农民/nnt [就业/vn 问题/n]/nz 。/w 过年/vi 过节/vi 慰问/v 困难户/n 和/cc 关爱/vn 长寿/a 老人/n 是/vshi 南山/ns 建立/v 和谐/a 景区/n 的/ude1 一项/mq 首要/b 工作/vn 。/w 此外/c ，/w [南山/ns 景区/n]/nz 还给/v 周边/n 村庄/n [90/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 每人/r 每月/r 发放/v [300/m 元/q]/mq 生活/vn 补贴/n 。/w （/w 通讯员/nnt 陈文武/nr ）/w 
[南山/ns 景区/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 朗/ag 坟/n 村/n 孤寡老人/n 送/v 上/f 慰问品/n 
