孙军工/nr 介绍/v 道/qv ，/w 《/w 规定/n 》/w 共/d [18/m 个/q]/mq 条文/n ，/w 主要/b 包括/v 以下/f [九/b 个/q]/mq 方面/n 。/w 《/w 规定/n 》/w 将/d 于/p 2014年3月15日/t 起/vf 施行/v 。/w 
《/w 规定/n 》/w [第/m 3/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 因/p 食品/n 、/w [药品/n 质量/n]/nz 问题/n 发生/v 纠纷/n ，/w 购买者/n 向/p 生产者/n 、/w 销售者/nz 主张/v 权利/n ，/w 生产者/n 、/w 销售者/nz 以/p 购买者/n 明知/v 食品/n 、/w 药品/n 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 而/cc 仍然/d 购买/v 为/p 由/p 进行/vn 抗辩/vn 的/ude1 ，/w 人民法院/nis 不予/v 支持/vn 。/w ”/w 也/d 就是说/c ，/w “/w [知/v 假/a 买/v 假/a]/nz ”/w 行为/n 不/d 影响/v 消费者/n 维护/v 自身/rr 权益/n 。/w 
孙军工/nr 表示/v ，/w 通常/d 情况下/nz 的/ude1 购物者/nz 应当/v 认定/vn 为/p 消费者/n ，/w 可以/v 主张/v [惩罚性/n 赔偿/vn]/nz 。/w 确认/v 其/rz 具有/v 消费者/n [主体/n 资格/n]/nz ，/w 对于/p 打击/v 无良/nz 商家/n ，/w 维护/v [消费者/n 权益/n]/nz 具有/v 积极/ad 意义/n ，/w 有利于/v 净化/vn 食品/n 、/w 药品/n [市场/n 环境/n]/nz 。/w 例如/v ，/w 将要/d 发布/v 的/ude1 孙银山/nr 诉/vg [南京/ns 欧尚/nr 超市/nis 有限公司/nis]/nt 江宁/nr 店/n [买卖/vn 合同/n 纠纷/n]/nz 案/ng ，/w 孙银山/nr 明知/v 该/rz 超市/nis 出售/v 的/ude1 香肠/nf 过/uguo 了/ule 保质期/n 而/cc 购买/v ，/w 法院/nis 依法/d 判决/vn 支持/v 孙银山/nr 退货/vi 并/cc 取得/v 十倍/q 价款/n 赔偿金/n 。/w 
