人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 肖小月/nr ）/w 经过/p [海口/ns 航标/n 处/n]/nt 近/a 两个月/mq 的/ude1 紧张/a 施工/vn ，/w 临高/ns 博厚镇/ns 红石岛/nz 灯桩/nz 正式/ad 竣工/vi ，/w 并/cc 于/p 近日/t 投入/v 使用/vn 。/w 新/a 建成/v 的/ude1 红石岛/nz 灯桩/nz 属/v 一级/b A/x 类/q 灯桩/nz ，/w 桩/q 身高/n [9/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 灯/n 高/a [12/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 射程/n [10/m 海里/q]/mq ，/w 为/p 过往/vn 船舶/n 提供/v 助航/nz 保障/vn 。/w 
红石岛/nz 北/f 临/v [琼州/ns 海峡/n]/nz ，/w 位于/v [临高/ns 金牌/n 港/n]/nz 和/cc 澄迈/ns 马袅/nr 港/n 之间/f 。/w 金牌/n 港/n 和/cc 马袅/nr 港/n 是/vshi 临高/ns 渔船/n 的/ude1 主要/b 停靠/v 港口/n ，/w 而/cc 红石岛/nz 是/vshi 渔船/n 进出/v 港口/n 必经/vn 之/uzhi 道/qv ，/w 由于/p 红石岛/nz 礁石/n 密布/v ，/w 没有/v 航标/n ，/w 涨潮/vi 时/ng 岛礁/n 几乎/d [全部/m 被/pbei]/mq 海水/n 淹没/v ，/w 此前/t 经常/d 发生/v 渔船/n 和/cc 商船/n 在/p 该/rz 处/n 海域/n 触礁/vi 搁浅/vi 事故/n 。/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 期间/f ，/w [海口/ns 航标/n 处/n]/nt 通过/p 各种/rz 方式/n 征求/v 基层/n 群众/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 薄厚/n 镇/n 渔民/nnd 遂/d 联名/vd 向/p [海口/ns 航标/n 处/n]/nt 提出/v ：/w 建议/n [海口/ns 航标/n 处/n]/nt 能/v 在/p 此片/r 海域/n 建设/vn 一座/mq 灯桩/nz 。/w [海口/ns 航标/n 处/n]/nt 得知/v 此/rzs 消息/n 后/f 高度/d 重视/v ，/w 并/cc 将/d 红石岛/nz 灯桩/nz 作为/p 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f 为民/v 办实事/nz 的/ude1 重要/a 项目/n 来/vf 抓/v ，/w [南海/ns 航海/vn 保障/vn 中心/nis]/nt 也/d 将/d 其/rz 列为/v “/w [十大/mq 民生/n 工程/n]/nz ”/w 之一/rz 。/w 
经过/p 近/a 两个月/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 红石岛/nz 灯桩/nz 建成/v 投入/vn 使用/v ，/w 受到/v 当地/s 政府/nis 和/cc 渔民/nnd 的/ude1 高度/d 赞赏/v 。/w 一位/mq 渔民/nnd 道出/v 了/ule 心里话/n ：/w “/w 这么/rz 多年来/d ，/w 红石岛/nz 上/f 没有/v 航标/n ，/w 我们/rr 出海/vi 总是/d 提心吊胆/vl ，/w 也/d 不/d 知道/v 搁浅/vn 了/ule 多少/ry 渔船/n ，/w 现在/t [海口/ns 航标/n 处/n]/nt 为/p 我们/rr 建/v 了/ule 灯桩/nz ，/w 不管/c 天/qt 多/a 黑雾/nz 多/a 大/a ，/w 我们/rr 都/d 可以/v 放心/vn 出海/vi 、/w 放心/v 回家/vn 了/ule 。/w ”/w 
