贯通/vi 琼海/ns 博鳌镇/ns 和/cc 潭门镇/ns [两/q 大/a]/mq 镇/n 的/ude1 潭/n 门/n 大桥/n 早/a 于/p 2003年/t 就/d 开工/vi 建设/vn ，/w 如今/t 距/p 开建/nz 时间/n 已/d 过去/vf 将近/d 10年/t 还/d 未/d 贯通/vi 投入/v 使用/vn 。/w 1月8日/t ，/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 从/p [琼海市/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w 潭/n 门/n 大桥/n 有望/v 在/p 春节/t 前/f 实现/v 功能性/n 通车/vi 。/w 
据/p [琼海/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 符宣朝/nr 介绍/v ，/w 琼海/ns 将/d 争取/v 在/p 春节/t 前/f 实现/v 大桥/n 主体/n 工程/n 完工/vi ，/w 配套/v 道路/n 完工/vi ，/w 基本/a 实现/v 功能性/n 通车/vi ;/w 要/v 在/p 3月/t 中旬/t 实现/v 大桥/n 全面/ad 竣工/vi ，/w 确保/v 大桥/n 在/p 2014年/t [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 年会/n 前/f 投入/v 使用/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 潭/n 门/n 大桥/n 是/vshi 连接/v 琼海市/ns 潭/n 门/n 和/cc 博鳌/nz [两/q 镇/n]/mq 最/d 便捷/a 的/ude1 线路/n ，/w 也/d 是/vshi 潭/n 门/n 新/a 规划/n 的/ude1 主干/n 道路/n ，/w [项目/n 总投资/nz]/nz 1000多万元/m ，/w 大桥/n 全长/n 共/d [193/m ./w 76/m 米/q]/mq ，/w 桥面/n 宽/a 约/d [18/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 行车道/n 设计/vn 为/p [双向/b 四/m 车道/n]/nz ，/w 通车/vi 后/f 从/p 潭/n 门/n 前往/v 博鳌/nz 仅/d 需/v [七/m 八/m 分钟/qt]/mq 车程/n 。/w 大桥/n 修通/v 后/f ，/w 有望/v 将/d 博鳌/nz 潭/n 门/n 连成/v 一体/n ，/w 促进/v 两地/n 的/ude1 经济发展/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
