海南省/ns 今年/t 将/d 改进/v [指纹/n 认证/vn]/nz 方式/n ，/w 在/p 多/a 地/ude2 推行/v 人脸/n 认证/vn 系统/n 
今后/t 凭/p “/w 脸/n ”/w 就/d 能/v 领/v 养老金/n 
新闻/n 点击/v ：/w 全省/n 有/vyou [离退休/vn 人员/n]/nz [50/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w 去年/t 12月1日/t 起/vf ，/w 海南省/ns 暂停/v 了/ule 2013/m 年度/n 未/d 进行/vn 养老金/n 领取/v [资格/n 认证/vn]/nz 的/ude1 [4/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 养老金/n 发放/v ，/w 这/rzv 是/vshi 海南省/ns 首次/m 采取/v 较大/d 面积/n 暂停/v 发放/vn 养老金/n 的/ude1 方式/n ，/w 以/p 保障/v 社会/n 基金/n 的/ude1 安全/an 。/w 暂停/v 发放/vn 养老金/n 的/ude1 这/rzv 一个/mq 多/a 月/n 时间/n 里/f ，/w 海南省/ns 各级/r [社保/vn 经办/vn 机构/n]/nz 采取/v 多种/m 方式/n 联系/v 未/d 认证/vn 的/ude1 [离退休/vn 人员/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 出行/vi 不便/an 的/ude1 [离退休/vn 人员/n]/nz 提供/v 上门/vn 慰问/v 和/cc 认证/vn 服务/vn 。/w 
记者/nnt 昨天/t 从/p 省/n 社会保险/n 事业局/nis 获悉/v ，/w 海南省/ns 今年/t 将/d 改进/v [指纹/n 认证/vn]/nz 方式/n ，/w 在/p 多个/mq 地区/n 推行/v 人脸/n 认证/vn 系统/n ，/w 力图/v 让/v [离退休/vn 人员/n]/nz 进行/vn 养老金/n 资格/n “/w 年审/vn ”/w 更加/d 方便/a 。/w 
服务/v 人群/n ：/w 
偏远/a 地区/n [特殊/a 人群/n]/nz 
上门/vi 认证/vn 
昨天/t 上午/t ，/w 海南省/ns 大型/b 国企/n [澄迈县/ns 华侨/n 农场/nis 文化站/nis]/nt 门口/s 聚集/v 了/ule 许多/mq 老年人/n ，/w 其中/rz [七/m 八/m 个/q]/mq 70多岁/m 的/ude1 阿婆/n ，/w 头发/n 白/a 了/ule 背/v 也/d 驼/ng 了/ule 。/w 她们/rr 因为/c 享受/v 了/ule 海南省/ns “/w [超龄/vn 人员/n]/nz ”/w 退休/v 政策/n ，/w 去年/t 才/d 办/v 了/ule 退休/v 。/w 昨天/t 省/n 社会保险/n 事业局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 上门/vi ，/w 集中/v 为/p [华侨/n 农场/nis]/nt [209/m 名/q]/mq 刚/d 办理/v 退休/vn 的/ude1 人员/n 办理/v 养老金/n 领取/v 资格/n “/w 建模/gi ”/w 入档/nz 手续/n 。/w 
“/w 要不然/c ，/w 这些/rz 老人/n 都/d 得/ude3 往/p 海口/ns 跑/v ，/w 太/d 不方便/nz 了/ule ，/w 我们/rr 每年/r 都/d 来/vf 这里/rzs 集中/v 办理/vn 。/w ”/w 省/n 社保局/nis [社会化/vn 管理/vn]/nz 处/n 处长/nnt 李建红/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p [手提/b 电脑/n]/nz 和/cc 摄像头/n 、/w 指纹/n 采集/v 仪器/n 等/udeng 设备/n ，/w 现场/s 采集/v 了/ule 老人/n 的/ude1 指纹/n 和/cc “/w 人脸/n ”/w ，/w 输入/v 电脑/n 进入/v 数据库/n 。/w 省/n 社保局/nis 有/vyou 了/ule 他们/rr 的/ude1 信息/n ，/w 以后/f 他们/rr 在/p 本地/rzs 就/d 可以/v 办理/vn 认证/vn 了/ule 。/w 
“/w 全省/n 各地/rzs [社保/vn 经办/vn 机构/n]/nz 会/v 为/p 出行/vi 不便/an 的/ude1 [离退休/vn 人员/n]/nz 提供/v 上门/vn 认证/vn 服务/vn ，/w 偏远/a 地区/n 的/ude1 工矿企业/n ，/w 我们/rr 也/d 会/v 派/v 人/n 进行/vn 上门/vi 集中/v 采集/vn 和/cc 认证/vn 。/w ”/w 李建红/nr 说/v 。/w 
推行/v 地区/n ：/w 
省/n 本级/r 和/cc 定安/nz 、/w 三亚/ns 、/w 儋州/ns 等/udeng 市县/n 及/cc [澄迈/ns 华侨/n 农场/nis]/nt 
[离退休/vn 人员/n]/nz 只要/c 往/p “/w [社会/n 保障/vn]/nz 自助/b 一体机/nz ”/w 前/f 站立/vi ，/w 在/p 识别/v 区/n 放入/v [二/m 代/q 身份证/n]/nz ，/w 就/d 可以/v 方便/a 快捷/z 地/ude2 进行/vn 养老金/n [资格/n 认证/vn]/nz 。/w 这/rzv 就是/v “/w [人脸/n 识别/vn]/nz ”/w 认证/vn 系统/n 。/w 
“/w [人脸/n 识别/vn]/nz ”/w 系统/n 还/d 可以/v 帮助/vn 异地/n 居住/v 的/ude1 人员/n 方便/a 实现/v 认证/vn ，/w “/w 只要/c 能/v 上网/vn ，/w 有/vyou 摄像头/n ，/w 以后/f 退休/v 人员/n 进入/v 省/n 人/n 社/n 厅/n 或/c 省/n 社保局/nis [门户/n 网站/n]/nz 认证/vn 系统/n ，/w 就/d 可以/v 方便/a 进行/vn 认证/vn 。/w ”/w 李建红/nr 说/v 。/w 
2014年/t 起/vf ，/w 海南省/ns 一年一度/bl 的/ude1 [离退休/vn 人员/n]/nz 领取/v 养老金/n [资格/n 认证/vn]/nz 由/p 过去/vf 的/ude1 6月/t 至/p 9月/t 进行/vn ，/w 提前/vd 到/v 3至6/m 月/n 进行/vn 。/w 
李建红/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 海南省/ns 改进/v [指纹/n 认证/vn]/nz 方式/n ，/w 变/v U/x 盘/qv 导入/v 信息/n 为/p 远程/b 导入/v 信息/n ，/w 这样/rzv 各/rz 市县/n 的/ude1 社保/vn 经办人员/nnd 就/d 不/d 需/v 来回/vn 奔波/vi 。/w 
2013年/t ，/w 海口/ns 在/p 各个/rz 乡镇/n 和/cc 社区/n 推行/v 了/ule 养老金/n [资格/n 认证/vn]/nz “/w [人脸/n 识别/vn]/nz ”/w 系统/n 。/w “/w 今年/t 我们/rr 准备/v 在/p 省/n 本级/r 以及/cc 定安/nz 、/w 三亚/ns 、/w 儋州/ns 等/udeng 市县/n 以及/cc [澄迈/ns 华侨/n 农场/nis]/nt 推行/v [人脸/n 识别/vn 系统/n]/nz 。/w ”/w 李建红/nr 说/v ，/w 目前/t 正在/d 铺设/v 网点/n 。/w 
社区/n 平台/n ：/w 
亟需/v 加强/vn [社区/n 建设/vn]/nz 
方便/a 老年人/n 办理/v [资格/n 认证/vn]/nz 
海南省/ns 自/p 2003年/t 实行/v [离退休/vn 人员/n]/nz [社会化/vn 管理/vn]/nz ，/w 广大/b [离退休/vn 人员/n]/nz 离开了/v 熟悉/vn 的/ude1 单位/n 融入/v 到/v 全省/n 各个/rz 社区/n 。/w 海口/ns 有些/rz 社区/n ，/w 如/v 海口港/nz 社区/n 、/w 万恒/nr [城市/n 花园/n 社区/n]/ns ，/w 为/p 老年人/n 提供/v 了/ule [医疗/n 保健/n]/nz 、/w [文体/n 活动/vn]/nz 和/cc 健身/vn 等/udeng 场所/n 。/w 李建红/nr 说/v ，/w 有/vyou 了/ule 完善/v 的/ude1 社区/n 平台/n ，/w 可以/v 把/pba 养老金/n [资格/n 认证/vn]/nz 服务/vn 融入/v 到/v [社区/n 服务/vn]/nz 之中/f ，/w 方便/a 老人/n 。/w 
但是/c 纵观/v 全省/n 各/rz 市县/n ，/w 社区/n 平台/n 建设/vn 还是/c 比较/d 落后/a 。/w 大量/m 的/ude1 [离退休/vn 人员/n]/nz 办理/v 养老金/n 领取/v [资格/n 认证/vn]/nz 只能/v 涌入/vn 当地/s 的/ude1 [社保/vn 经办/vn 机构/n]/nz 办理/v 。/w 而/cc 各/rz 市县/n 的/ude1 [社保/vn 经办/vn 机构/n]/nz 普遍/ad 存在/v 办公/vn 场所/n 拥挤/a 的/ude1 状况/n ，/w 让/v 老年人/n 排长队/nz 办/v 认证/vn 也/d 就/d [难以/d 避免/v]/nz 。/w 
记者/nnt 昨天/t 从/p 省/n 社会保险/n 事业局/nis 获悉/v ，/w 因/p 2014年/t 春节/t 放假/vi ，/w 省/n 社保局/nis [社保/vn 业务/n 经办/vn]/nt 时间/n 需/v 作/v 相应/vn 的/ude1 调整/vn 。/w 
单位/n 参/vg 保/v 人员/n 增减/vn 变动/vn 及/cc 缴费/vn 申报/vn 办理/v 时间/n ：/w 2014年2月8日/t —/w 2014年2月16日/t ;/w 
单位/n 转/v 个人/n 续保/nz 、/w 个体/n 缴费/vn 变更/v 缴费/vn 险种/n 办理/v 时间/n ：/w 2014年2月17日/t —/w 2014年2月25日/t ;/w 
单位/n 初次/d 参/vg 保/v 登记/vn 办理/v 时间/n ：/w 2014年2月17日/t —/w 2014年2月25日/t ;/w 
单位/n 分立/v 、/w 合并/v 、/w 变更/v 、/w [注销/vn 登记/vn]/nz 办理/v 时间/n ：/w 2014年2月8日/t —/w 2014年2月25日/t ;/w 
参/vg 保/v 人员/n 信息/n 变更/v 办理/vn 时间/n ：/w 2014年2月17日/t —/w 2014年2月25日/t 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
