人民网/nz 海南/ns 视窗/n 儋州/ns 1月9日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 谢振安/nr 、/w 张琳/nr ）/w 从/p [儋州市/ns 物价局/nis]/nt 获悉/v ，/w [儋州市/ns 大力/d 推进/vi 平价/n 商店/nis]/nt 和/cc 平价/n 专区/n 建设/vn ，/w 并/cc 将/d 其/rz 列为/v 为民/v 办实事/nz 工程/n ，/w 有效地/nz 保持/v 居民/n 副食品/n [价格/n 总/b 水平/n]/nz 基本/a 稳定/an 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 儋州市/ns 已完成/v 了/ule [3/m 家/q]/mq [平价/n 商店/nis]/nz 和/cc [1/m 个/q]/mq 平价/n 专区/n 的/ude1 建设/vn 。/w 通过/p 常年/d [蔬菜/n 基地/nis]/nz 合作社/nis 来/vf 建设/v [平价/n 商店/nis]/nz ，/w 实现/v 了/ule 产销/n 对接/vi ，/w 减少/v 了/ule [中间/f 环节/n]/nz ，/w 降低/v 了/ule [运营/vn 成本/n]/nz ，/w 各/rz [平价/n 商店/nis]/nz 销售/vn 的/ude1 蔬菜/n 价格比/nz [市场/n 价格/n]/nz 低/a [15/m %/w 以下/f]/mq ，/w 深受/v 市民/n 欢迎/v 。/w 
儋州市/ns 还/d 注重/v 完善/vn 城乡/n [低收入/n 群体/n]/nz 补贴/n 与/cc [物价/n 上涨/vi]/nz [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 2013年/t [春节/t 期间/f]/nz 对/p 城镇/n 低收入/n 住房/n 困难/an 家庭/n 、/w 重点/n 优抚对象/n 、/w 领取/v [失业/vn 保险金/n]/nz 人员/n 等/udeng [低收入/n 群体/n]/nz 发放/v 临时/b [价格/n 补贴/n]/nz 共计/v [66/m ./w 98/m 万元/q]/mq ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 减轻/v 了/ule [物价/n 上涨/vi]/nz 给/p 上述/b [低收入/n 群体/n]/nz 生活/vn 带来/v 的/ude1 影响/vn 。/w 
