[厦门/ns 大学/nis]/ntu 通报/v 确认/vn ，/w 2012年6月/t ，/w 偷拍/v 图片/n 在/p 网络/n 上/f 出现/v ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu [第一/m 时间/n]/nz 向/p 警方/n 报案/vi 。/w 警方/n 随即/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 于/p 当年/t 7月10/t 抓获/v 偷拍/v 嫌疑人/n ，/w 并/cc 抓获/v 一批/mq 传播者/n 。/w 
厦门/ns 警方/n 亦/d 表示/v ，/w 经/p 核查/vn 证实/v ，/w 该案/r 已/d 于/p 2012年7月/t 破获/v 。/w 
根据/p 警方/n 出具/v 当时/t 发布/v 的/ude1 一份/mq 报告/n 显示/v ，/w 2012年6月/t ，/w [厦门市/ns 公安局/nis 思明/nz 公安/n 分局/nis]/nt 接获/v [厦门/ns 大学/nis]/ntu 报警/vn 称/v ，/w 有人/r 在/p 网上/s 传播/vn 、/w 出售/v 在/p [厦门/ns 大学/nis]/ntu 女生/n 厕所/n 偷拍/v 的/ude1 图片/n 和/cc 视频/n 。/w 思明/nz 公安分局/nis 立即/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 通过/p 侦查/vn ，/w 先后/d 抓获/v 偷拍/v 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 谢某辉/nr 和/cc 在/p 网络/n 上/f 传播/vn 、/w 出售/v 偷拍/v 资料/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭某良/nr 、/w 黄某/nz 思/v 等/udeng 人/n 。/w 
