[博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz [2014/m 年年/d]/mq 会/v 8日/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 论坛/n 秘书长/nnt 周文重/nr 表示/v ，/w 今年/t [博鳌/nz 论坛/n]/nz 将/d 和/cc [海南省/ns 政府/nis]/nto 一起/s ，/w 商讨/v 解决/vn 论坛/n 期间/f 博鳌/nz 当地/s 住宿/v 餐饮/n 价格/n 过/uguo 高/a 的/ude1 问题/n 。/w 
虽然/c 此前/t [海南省/ns 物价局/nis]/nt 在/p [博鳌/nz 论坛/n]/nz 期间/f 对/p [琼海市/ns （/w 博鳌镇/ns 所属/n 城市/n ）/w 旅游/vn 饭店/nis]/nt 客房/n 价格/n 实行/v [政府/nis 指导价/n]/nz 管理/vn ，/w 房价/n 最高/a 涨幅/n 不/d 超过/v 基价/n 的/ude1 10%/m ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 一些/mq 当地/s 酒店/nis 在/p 论坛/n 期间/f 价格/n 虚高/nz ，/w 引发/v 周边/n 地区/n 的/ude1 住宿/vn 、/w 餐饮/n 也/d 都/d 出现/v “/w 水涨船高/vl ”/w 的/ude1 状况/n 。/w 
对此/d ，/w 周文重/nr 表示/v ，/w 一般/ad 大型/b [国际/n 会议/n]/nz 举行/v 期间/f ，/w 当地/s 住宿/v 餐饮/n 因/p 供求/n 紧张/a 而/cc 价格/n 上涨/vi 是/vshi [正常/a 现象/n]/nz ，/w 但/c 价格/n 涨幅/n 应/v 在/p 一定/b 范围内/nz ，/w 不能/v 随意/ad 叫价/nz 。/w 他/rr 表示/v ，/w [博鳌/nz 论坛/n]/nz 组委会/nis 今年/t 将/d 与/cc [海南省/ns 政府/nis]/nto 一道/d ，/w 协商/vn 制定/v 解决/vn 这/rzv 一/m 问题/n 的/ude1 办法/n 。/w 
此外/c ，/w 周文重/nr 昨日/t 还/d 透露/v ，/w 由于/p 接待/v 能力/n 有限/a ，/w 今年/t 年会/n 将/d 首次/m 采用/v 定向/b 邀请/v 的/ude1 参会/vn 方式/n ，/w 取代/v 此前/t 的/ude1 报名/vn 参会/v 制度/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
