冯春莲/nr 称/v 对/p 儿子/n 的/ude1 死亡/vn 鉴定/vn 有/vyou 疑议/nz 
[22/m 岁/qt]/mq 村民/n 阻止/v 施工/vn 被/pbei 铲车/n 碾/v 死/vn 
当时/t [澄迈县/ns 政府/nis 新闻办/nis]/nt 提供/v 的/ude1 通报/vn 材料/n 称/v ，/w 2013年11月8日/t 中午/t 11时/t 许/v ，/w 在/p 澄迈县/ns 大丰镇/ns 美/b 浪湾/nz 的/ude1 “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 项目/n 工地/n ，/w 司机/nnt 倪海雄/nr 开/v 着/uzhe 装载/v 铲车/n 在/p 大丰镇/ns “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 高尔夫/n 会所/nis 进行/vn 填/v 埋/v 渔塘/nz 施工/vn ，/w [大丰镇/ns 盐/n 丁/ng 社区/n 洋/ag 台/q]/nt 村/n [22/m 岁/qt]/mq 村民/n 王/n 某/rz 帅/ng [独自/d 一人/mq]/nz 到/v 工地/n 阻止/v 施工/vn ，/w 在场/vi 的/ude1 工作队/nis 劝/v 其/rz 离开/v ，/w 劝解/v 后/f 施工队/nis 继续/v 施工/vn 。/w 施工/vn 过程/n 中/f ，/w 一辆/mq 装载/v 铲车/n 正/d 把/pba 土方/n 推进/vi 鱼塘/n ，/w 当时/t 王/n 某/rz 帅/ng 背/v 对/p 着/uzhe 铲车/n 蹲/v 在/p 地上/s 打电话/vi ，/w 倪海雄/nr 倒车/vi 时/ng 工程车/nz 后/f 轮胎/n 压倒/v 王/n 某/rz 帅/ng 致使/v 其/rz 受/v 重伤/n ，/w 经/p 送往/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 事发/vi 后/f ，/w 大丰镇/ns 盐/n 丁/ng 社区/n 洋/ag 台上/s [百/m 名/q]/mq 村民/n 到/v “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 高尔夫/n 会所/nis 讨/v 说法/n ，/w 死者/n 家属/n 还/d 冲进/vf 会所/nis 大厅/n 打/v 砸/v 部分/n 物品/n 。/w 肇事/vn 司机/nnt 倪海雄/nr 因/p 涉嫌/v 过失/n 致/v 
人/n 死亡/vi ，/w 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 当时/t ，/w [澄迈/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 高度/d 重视/v ，/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 传唤/v 了/ule [16/m 名/q]/mq 相关/vn 人员/n 进行/vn 调查/vn ，/w 同时/c 对/p 死者/n 尸体/n 进行/vn 解剖/vn ，/w 并/cc 公布/v 了/ule 结果/n 。/w 事后/f ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 将/d 这/rzv 起/vf 事件/n 定性/vn 为/p “/w [意外/a 事件/n]/nz ”/w ，/w 并称/v 疑/vg 因/p 驾驶员/nnt [操作/vn 失误/vn]/nz 发生/v 了/ule 意外/a 。/w 
儿子/n 死亡/vi 丈夫/n 被/pbei 抓/v 家/q 都/d 快/a 塌了/v 
“/w 现在/t 过去/vf 两个月/mq 了/ule ，/w 开发商/nnd [广州/ns 富力/nz 地产/n 有限公司/nis]/nt 海南/ns 公司/nis 一直/d 不理/v 我们/rr ，/w 没有/v 给/p 一个/mq 明确/a 的/ude1 说法/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 也/d 没有/v 表态/vn ，/w 我/rr 儿子/n (/w 王某帅/nr )/w 至今/d 还/d 躺在/v 县/n 医院/nis 太平间/n 。/w ”/w 1月7日/t 上午/t ，/w 王某帅/nr 的/ude1 母亲/n 冯春莲/nr 向/p 商报/n 记者/nnt 反映/v ，/w 事后/f 至今/d 已经/d 两个月/mq 了/ule ，/w 儿子/n 至今/d 仍/d 未/d 下葬/vi ，/w 丈夫/n 王友权/nr 已经/d 因/p “/w 涉嫌/v [聚众/vd 扰乱/v 社会/n 秩序/n 罪/n]/nz ”/w 被/pbei 检察院/nis 批捕/v 。/w 王友权/nr 的/ude1 奶奶/n 今年/t [99/m 岁/qt]/mq 高龄/n ，/w 事发/vi 前/f 一直/d 身体/n 很好/ad ，/w 生活/vn 能够/v 自理/vn 。/w 事发/vi 后/f ，/w 老人/n 每天/r 都/d 问/v 孙子/n 和/cc 曾孙子/nr 去/vf 哪/ry 了/ule 。/w 她/rr 只能/v 强/a 忍着/v 内心/n 的/ude1 巨大/a 悲痛/an ，/w 强/a 装/v 笑颜/n ，/w 告诉/v 奶奶/n 他们/rr 都/d 出去/vf 打工/vi 了/ule ，/w 不过/c ，/w 最近/t 老人/n 可能/v 怀疑/vn 了/ule ，/w 身体/n 也/d 每况愈下/vl ，/w 现在/t 已经/d 不能/v 下床/nz 了/ule ，/w 整个/b 家/q 都/d 塌了/v 。/w “/w 找/v 开发/vn 商讨/v 说法/n 实在/d 太难/d 了/ule ，/w 我/rr 现在/t 只/d 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 能/v 对/p 我/rr 丈夫/n [宽大/a 处理/vn]/nz ，/w 能/v 让/v 他/rr 年前/t 回来/v 撑起/v 这个/rz 家/q ，/w 将/d 儿子/n 早日/d 下葬/vi ，/w 让/v 孩子/n 入土为安/nz 。/w ”/w 
没有/v 部门/n 对/p 事件/n 给/p 出/vf 任何/rz 说法/n 
1月7日/t ，/w 记者/nnt 在/p [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 向/p 家属/n 出具/v 的/ude1 [鉴定/vn 意见/n]/nz 书/n 上/f 看到/v ，/w 王某帅/nr 的/ude1 [死亡/vi 原因/n]/nz 系/v “/w 受到/v 机械/n 性/ng 钝/a 性/ng 物体/n 与/cc 地面/n 相互作用/n 挤压/v 腹部/n ，/w 造成/v 骨盆/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 合并/v 血管/n 断裂/vi 大量/m 出血/vi ，/w [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 死亡/vi ”/w 。/w 
对于/p 这份/r 意见书/n ，/w 冯春莲/nr 也/d 提出/v 了/ule 疑议/nz ，/w 认为/v 没有/v 明确/a 到底/d 是不是/v 工程车/nz 碾压/v ，/w “/w 事发/vi 前/f ，/w 儿子/n 正在/d 与/cc 我/rr 丈夫/n 通话/vi ，/w 说/v 开发商/nnd 又/d 在/p 强制/vd 填/v 塘/ng ，/w 说/v 还有/v 很多/m 穿/v 黑衣/n 的/ude1 男子/n ，/w 我/rr 丈夫/n 听到/v 电话/n 里/f 有人/r 嚷着/v 说/v 填/v 填填/nz ，/w 担心/v 儿子/n 一个人/mq 会/v 出事/vn ，/w 就/d 让/v 他/rr 别管/v ，/w 先/d 回来/v 再说/c ，/w 不一会/bl 电话/n 突然/ad 中断/v ，/w 后来/t 才/d 知道/v 出事/vn 了/ule 。/w ”/w 冯春莲/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w 事发/vi 时/ng 没有/v 其他/rzv 村民/n 在场/vi ，/w 现场/s 都/d 是/vshi 开发商/nnd 的/ude1 人/n ，/w 儿子/n 是否/v 被/pbei 工程车/nz 碾压/v 也/d 无法/v 查证/vn 。/w 
针对/p 冯春莲/nr 反映/v 的/ude1 情况/n ，/w 当日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 澄迈县/ns 大丰镇/ns 美/b 浪湾/nz 的/ude1 “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 高尔夫/n 会所/nis 售楼处/nz 。/w [置业/n 顾问/nnt]/nz 谢/v 某/rz 称/v 要/v 请示/vn 领导/n 以后/f 才能/n 回复/v 。/w [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 谢某/nr 回复/v ，/w 他/rr 也/d 不/d 知道/v 领导/n 的/ude1 电话/n 。/w 记者/nnt 问/v 开发商/nnd [广州/ns 富力/nz 地产/n 有限公司/nis]/nt 海南/ns 公司/nis 办公/vn 地点/n 时/ng ，/w 谢/v 某/rz 开始/v 称/vn 在/p 海口/ns 某/rz 大厦/n ，/w 后来/t 又/d 改口/vi 称/v 他/rr 也/d 不/d 知道/v 公司/nis 地点/n 在/p 哪里/rys 。/w 
7日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 致电/v [澄迈/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 新闻办/nis 相关/vn 负责人/nnt ，/w 对方/n 称/v “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 项目/n 工地/n 村民/n 死亡/vi 事情/n 的/ude1 协调/vn 处理/vn ，/w 主要/b 是/vshi [澄迈县/ns 政法委/nis]/nt 牵头/vi 的/ude1 ，/w 如果/c 涉及/v 到/v 案件/n ，/w 让/v 记者/nnt 与/cc [县/n 公安局/nis]/nt 联系/v ，/w 如果/c 是/vshi 赔偿/v 问题/n 可以/v 向/p [大丰/nz 镇政府/nis]/nt 了解/v 。/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w [具体/a 情况/n]/nz 由/p [县委/nis 宣传部/nis]/nt 负责/v 统一/vn 介绍/v 。/w 而/cc [澄迈县/ns 大丰/nz 镇委/nis]/nt 负责人/nnt 则/d 表示/v ，/w 可以/v 去/vf 海口/ns 向/p 记者/nnt 介绍/v 情况/n 。/w 但/c 截止/vi 记者/nnt 发稿/vi ，/w 澄迈县/ns 没有/v 部门/n 对/p 这/rzv 起/vf 事件/n 给/p 出/vf 任何/rz 说法/n 。/w 
此事/r 如何/ryv 进展/vn ，/w 商报/n 将/d 继续/v 关注/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
