人民网/nz 海南/ns 视窗/n 儋州/ns 1月9日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 莫修平/nr ）/w 日前/t ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [江苏省/ns 血液/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 阮长耿/nr 和/cc [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [北京/ns 生物制品/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 赵景杰/nr 到/v [海南省/ns 农垦/n 那/rzv 大/a 医院/nis]/nth 举办/v 医学/n 讲座/n ，/w 为/p 当地/s 医生/nnt 解惑/vi 答疑/vn ，/w 传授/v 先进/a [医疗/n 技术/n]/nz 。/w 
农垦/n 那/rzv 大/a 医院/nis 临床/v [医技/n 科室/n]/nz 的/ude1 主任/nnt 、/w 副高/b 以上/f 的/ude1 医生/nnt 及/cc 医疗/n 骨干/n 60多人/m 兴致勃勃/dl 参加/v 院士/nnt 医学/n 讲座/n ，/w 把/pba 与/cc 院士/nnt 零距离/nz 接触/v 看成/v 是/vshi 一次/mq 不可多得/vl 的/ude1 学习/vn 机会/n 。/w 两位/mq 院士/nnt 介绍/v 各自/rr 领域/n [医疗/n 技术/n]/nz 最新/a [研究/vn 成果/n]/nz 后/f ，/w 讲座/n 进入/v 最/d 精彩/a 的/ude1 提问/vn 互动/v 阶段/n ，/w 农垦/n 那/rzv 大/a 医院/nis 的/ude1 医生/nnt 们/k 依据/n 自己/rr 的/ude1 专业/n 及/cc 在/p 医疗/n 中/f 碰到/v 的/ude1 [疑难/n 问题/n]/nz ，/w 虚心/ad 真诚/a 地/ude2 逐一/d 向/p 院士/nnt 们/k 请教/v ，/w 两位/mq 院士/nnt 不厌其烦/al 逐一/d 地/ude2 给予/vn 精辟/a 解答/v 。/w 学员/nnt 们/k 兴致/n 昂然/z ，/w 场面/n 热烈/a ，/w 不知不觉/dl 两个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 提问/vn 时间/n 就/d 过去/vf 了/ule 。/w 
[儋州市/ns 卫生局/nis]/nt 局长/nnt 韦茂国/nr 在/p 参加/v 讲座/n 时/ng 表示/v ，/w [儋州/ns 市委/nis]/nt 、/w 市政府/n [十分/d 重视/v]/nz [医疗/n 卫生/an]/nz 工作/vn ，/w 不断/d 加强/v 卫生/an [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn 。/w 此次/rz 利用/v 冬季/t 时机/n ，/w 邀请/v 多/a 位/q 院士/nnt 到/v 儋州/ns 技术/n 帮扶/vn ，/w [医疗/n 卫生/an]/nz 系统/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 要/v 珍惜/vn 此次/rz 机会/n ，/w 学/v 到/v 真/a 本领/n ，/w 提升/v 儋州/ns [医疗/n 服务/vn]/nz 水平/n 。/w 
据悉/v ，/w 阮长耿/nr 院士/nnt 是/vshi 我国/n 发现/v 且/c 从事/vi 国际上/nz [第一/m 株/q]/mq 抗/v 人/n 血小板/n 单克隆抗体/gb 的/ude1 研究/vn 的/ude1 人/n ，/w 先后/d 获得/v [国家/n 专利/n]/nz 、/w 国家/n 发明/v 三等奖/n 、/w 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 三等奖/n 等/udeng [20/m 多个/mq]/mq 奖项/n 。/w 赵景杰/nr 院士/nnt 是/vshi 国内/s 第一个/mq 引进/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 的/ude1 专家/nnt ，/w 获得/v 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 一等奖/n ，/w 在/p 学术/n 上/f 有/vyou 比较/d 深/a 的/ude1 造诣/n 。/w 
