人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月9日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月9日/t 下午/t ，/w 三亚/ns 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 揭牌/v 仪式/n 在/p [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 龙海/ns 风情/n 小镇/n 举行/v ，/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w [三亚/ns 市政府/n]/nto [常务/b 副市长/nnt]/nnt 、/w 海棠湾/nz 工委/nis 书记/nnt 吴岩峻/nr 与/cc 三亚/ns 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 所长/nnt 黄又彭/nr 一同/d 揭下/nz 了/ule 红色/n 布帘/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 三亚/ns 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 由/p [海南/ns 满天星/n 旅业/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 建立/v ，/w 该/rz 项目/n 被/pbei 命名/v 为/p “/w 海棠湾/nz [3/m 号/q]/mq ”/w ，/w 也/d 称/v 三亚/ns （/w 海棠湾/nz [3/m 号/q]/mq ）/w 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 。/w 
三亚/ns 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 揭牌/v 
随着/p 社会/n 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 工作/vn 和/cc 生活/vn 的/ude1 节奏/n 不断/d 加快/v ，/w 人们/n 长期/d 处于/v 精神/n 紧张/a 的/ude1 生活/vn 状态/n ，/w 人们/n 的/ude1 [生理/n 机能/n]/nz 下降/vi ，/w 普遍/ad 提前/vd 出现/v 衰老/a 现象/n 。/w 三亚/ns （/w 海棠湾/nz [3/m 号/q]/mq ）/w 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 就/d 旨在/v 为/p 繁忙/a 劳碌/vi 的/ude1 企业/n [高端/nz 人群/n]/nz 提供/v 享受/vn 轻松/a 闲暇/n 的/ude1 生活/vn 及/cc 高端/nz 的/ude1 抗衰老/nz 治疗/vn 服务/vn ，/w 以/p [延缓/v 衰老/a]/nz ，/w 提高/v [生命/n 质量/n]/nz 。/w 当前/t 国际上/nz 对/p 生命/n 健康/a 的/ude1 [科学/n 管理/vn]/nz 非常/d 重视/v ，/w 相关/vn 的/ude1 项目/n 及/cc 设施/n 相当/d 风行/v ，/w 但/c 我国/n 尚未/d 开展/v ，/w 仍/d 是/vshi 空白/n 领域/n ，/w 此项/r 目的/n 成立/vi 将/d 为/p 我国/n 在/p 生命/n 健康/a [科学/n 管理/vn]/nz 领域/n 弥补/v 空白/n 。/w 
随着/p 我国/n 经济/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 繁荣/an ，/w 人们/n 的/ude1 [生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 富裕/a 程度/n 不断/d 改变/v 。/w 而/cc 人们/n 对于/p 延长/v 寿命/n ，/w 提高/v [生命/n 质量/n]/nz 的/ude1 愿望/n 也/d 不断/d 提升/v 。/w 据/p 福布斯/nrf 全球/n [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 排行榜/n ，/w 2010年/t [中国/ns 内地/n]/nz 千万/m 富翁/n 已/d 超过/v [96/m 万/d 人/n]/mq ，/w [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 超过/v [6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 而/cc 这些/rz 人/n 大多/d 处于/v [亚健康/nz 状态/n]/nz 中/f 。/w 在/p 受/v 访/v 富裕/a 人群/n 中/f ，/w 41.53%/m 血脂高/nz ，/w 21.86%/m 血压/n 高/a ，/w 12.57%/m 血糖/n 高/a 。/w 67%/m 的/ude1 富裕/a 人群/n 认为/v 自己/rr 的/ude1 亿万/m 身家/n 是/vshi 用/p 透支/v 健康/a 换/v 来/vf 的/ude1 ，/w 83%/m 的/ude1 人/n 表示/v 愿意/v 用/p 金钱/n 换取/v 健康/a 的/ude1 体魄/n ，/w [延缓/v 衰老/a]/nz ，/w 增长/v 寿命/n 。/w 
[剪彩/vi 仪式/n]/nz 
三亚/ns 有/vyou 优良/z 的/ude1 自然环境/n ，/w 有/vyou 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 有/vyou 完善/v 的/ude1 会议中心/nis 、/w 酒店/nis 及/cc 配套/vn 服务/vn 。/w 但是/c ，/w 三亚/ns 没有/v 一个/mq 世界/n 一流/b 的/ude1 为/p [高端/nz 人群/n]/nz 服务/vn 的/ude1 生命/n 健康/a [科学/n 管理/vn]/nz 中心/nis 。/w 三亚/ns （/w 海棠湾/nz [3/m 号/q]/mq ）/w 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 将/d 为/p [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 增添/v 色彩/n 、/w 贡献/n 所/usuo 能/v 。/w 
据悉/v ，/w 三亚/ns （/w 海棠湾/nz [3/m 号/q]/mq ）/w 生命/n [健康/a 科学研究/nz 所/usuo]/nt 使用/v 全球/n 最/d 先进/a 、/w 最/d 权威/n 的/ude1 尖端/b 设备/n ，/w 以/p 卓越/a 的/ude1 性能/n 及/cc 舒适/a 的/ude1 治疗/vn 吸引/v 国内/s 乃至/c 国际上/nz 的/ude1 一些/mq [高端/nz 人群/n]/nz 到/v 美丽/a 的/ude1 海南岛/ns 、/w 美丽/a 的/ude1 三亚/ns 、/w 美丽/a 的/ude1 海棠湾/nz [享受/v 阳光/n]/nz 、/w 大海/n 、/w 青山/n 、/w 碧水/n ；/w 享受/v 绿色/n [休闲/vn 旅游/vn]/nz 、/w 绿色/n [体育/n 锻炼/vn]/nz 、/w 绿色/n 休闲度假/v 的/ude1 同时/c ，/w 让/v 人们/n 感受/v 生命/n 健康/a 科学/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 、/w 全新/b 的/ude1 生命/n 体验/v 及/cc 抗衰老/nz 服务/vn ，/w 使/v 海南/ns 成为/v 享誉/v 世界/n 的/ude1 、/w 名符其实/vl 的/ude1 [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 。/w 
领导/n 嘉宾/n 合影/vi 
