近日/t ，/w 达州/ns 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 父亲/n 林强/nr 一直/d 很/d 悲伤/a ，/w 3日22时/t ，/w 自己/rr 驾驶/v 朋友/n 的/ude1 越野车/n 倒车/vi 时/ng ，/w 年仅/nz 两岁/mq 的/ude1 女儿/n 玲玲/nz 误认为/v 自己/rr 要/v 离开/v ，/w 便/d 朝/tg 越野车/n 跑/v 来/vf ，/w 不料/d 跌倒/vi 在/p 地/ude2 ，/w 被/pbei 越野车/n 当场/d 压/v 死/vn 。/w 目前/t ，/w 事故/n 具体/a 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
附近/f 居民/n ：/w 两岁/mq 的/ude1 她/rr 很/d 乖/a 
据/p 附近/f 居民/n 介绍/v ，/w 林强/nr 夫妻/n 有/vyou 两个/mq 孩子/n ，/w 2013年9月/t 左右/f ，/w 他们/rr 搬到/vf 小区/n 内/f 。/w 刚/d 学会/v 走路/vn 的/ude1 玲玲/nz 是/vshi 个/q 爱笑/nz 的/ude1 孩子/n ，/w “/w 她/rr 很/d 乖/a ，/w 经常/d 和/cc 已/d 上学/vi 的/ude1 哥哥/n 到/v 楼下/s 玩耍/vi 。/w ”/w 虽然/c 事情/n 已/d 发生/v 了/ule 几天/mq ，/w 至今/d 林强/nr 夫妻/n 俩/m 仍/d 整日/d 将/d 自己/rr 锁/v 在/p 家中/s 。/w 
目击者/n 称/v ：/w 倒车/vi 时/ng 发生/v 意外/a 
事发/vi 后/f ，/w 林强/nr 妻子/n 张璐/nr 抱着/v 女儿/n 的/ude1 尸体/n 大/a 哭/v ，/w 并/cc 当场/d 昏死/vi 过去/vf 。/w 据/p 了解/v ，/w 林强/nr 驾驶/v 的/ude1 越野车/n 是/vshi 向/p 朋友/n 借/v 来/vf 的/ude1 。/w 
事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 
[达州市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 直属/b [二/m 大队/nis]/mq 事故/n 中队/nis 事故/n [四/m 组/n]/mq 的/ude1 交警/nnd 介绍/v ，/w 当日/t 22时/t 左右/f ，/w 林强/nr 驾驶/v 着/uzhe 越野/vn 车载/b 着/uzhe 妻子/n 、/w [儿子/n 和/cc 女儿/n]/nz 从/p 城外/s 赶回/v 。/w 当/p 车/n 行驶/vi 至/p 自家/rr 小区/n 楼下/s 的/ude1 下坡路/n 时/ng ，/w 玲玲/nz 和/cc 哥哥/n 被/pbei 放在/v 三岔路口/s 的/ude1 商店/nis 门外/s ，/w 林强/nr 夫妻/n 俩/m 仍/d 在/p 车/n 中/f 。/w 
据/p 处理/vn 该/rz 起/vf 事故/n 的/ude1 交警/nnd 介绍/v ，/w 林强/nr 妻子/n 称/v ，/w 当时/t 林强/nr 准备/v 倒车/vn ，/w 将/d 车尾/n 朝向/v 舅舅/n 家/q 小区/n 门口/s 。/w 看到/v 林强/nr 倒车/vi ，/w 玲玲/nz 误认为/v 父亲/n 要/v 离开/v ，/w 便/d 朝/tg 越野车/n 跑去/nz ，/w 不料/d 跌倒/vi ，/w 小女孩/nz 当场/d 被/pbei 林强/nr 驾驶/v 的/ude1 越野车/n 压/v 死/vn 。/w 车/n 内/f 的/ude1 夫妻/n 听见/v 有人/r 高喊/v 后/f ，/w 立即/d 下车/vi 看到/v 女儿/n 已/d 被/pbei 碾碎/v 了/ule 头部/n 。/w 
昨日/t ，/w 交警/nnd 已/d 对/p 这/rzv 辆/q 越野车/n 进行/vn 车/n 检/ng ，/w 法医/nnt 对/p 玲玲/nz 做/v 了/ule 尸检/vn 。/w 目前/t ，/w 林强/nr 夫妻/n 俩/m 正在/d 家中/s 料理/v 女儿/n 的/ude1 后事/n ，/w 车祸/n 发生/v 的/ude1 具体/a 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 文中/s 人物/n 均/d 为/p 化名/v )/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 社科院/nis 报告/n 建议/n 恢复/v [五一/t 黄金周/nr]/nz 延长/v [春节/t 假期/t]/nz 
 我/rr 跳河/v 你/rr 会/v 救/vn 吗/y 男子/n 跳河/v 测/v 女友/n 真心/d 淹死/v 自己/rr 
 女子/n 打车/v 遇到/v 奇葩/n 的哥/n 开车/vi 边/k 抽烟/vi 边/k 看/v 日/b 剧/n 
 小伙/n 刚/d 毕业/v 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 溺/vg 亡/v 单位/n 赔/v 家属/n 11万/m 
