日前/t ，/w [中国/ns 城市/n 发展/vn 研究会/nis]/nt 在/p 综合/vn 测评/v 全国/n [200/m 多个/mq]/mq 地/ude2 级/q 以上/f 城市/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 发布/v 《/w 中国/ns 城市/n 健康/a [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 及/cc 2013/m 年度/n 测评/v 结果/n 》/w 。/w 这份/r “/w 评测/v 结果/n ”/w 列出/v 多/a 组/n “/w 健康/a 城市/n ”/w 排名/vi 情况/n ，/w 海口/ns 的/ude1 健康/a 城市/n 水平/n 位列/v 全国/n 省会/n 城市/n 第二/m ，/w 而/cc 排名/vi 第一/m 是/vshi 昆明/ns 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 健康/a 城市/n 评价/v 体系/n 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 一级/b 指标/n 、/w [16/m 个/q]/mq 二级/b 指标/n 中/f ，/w 由于/p 对/p 人体/n 健康/a 影响/vn 的/ude1 直接/ad 性/ng ，/w [空气/n 质量/n]/nz 所/usuo 占/v 权重/nz 最大/gm 。/w 换句话说/c ，/w 一个/mq 城市/n 的/ude1 健康/a 水平/n 评价/vn 中/f ，/w [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n 成为/v 最为/d 关键/n 的/ude1 指标/n 。/w 据/p [海南/ns 环境/n 科学/n 研究院/nis]/nt 提供/v 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 海口市/ns [空气/n 质量/n]/nz 优/ag 级/q 天数/n 为/p [235/m 天/qt]/mq ，/w 优良/z 天数/n 为/p [340/m 天/qt]/mq ，/w 远/a 高于/v 最/d 健康/a 省会/n 城市/n 昆明/ns 。/w (/w 注/v ：/w 2013年/t 昆明/ns [空气/n 质量/n]/nz 优/ag 级/q 天数/n 为/p [101/m 天/qt]/mq ，/w 优良/z 天数/n 为/p [333/m 天/qt]/mq 。/w )/w 商报/n 记者/nnt 采访/v 了/ule 海口/ns 的/ude1 部分/n 市民/n ，/w 询问/v 他们/rr 觉得/v 海口/ns 最/d 健康/a 的/ude1 是/vshi 什么/ry ，/w 每/rz 一位/mq 市民/n 都/d 对/p 海口/ns 的/ude1 空气/n 环境/n 竖起/v 了/ule 大拇指/n ，/w 还/d 有人/r 笑/v 称/vn “/w 空气/n 和/cc 环境/n 就是/v 海口/ns 的/ude1 名片/n ，/w 请/v 大家/rr 到/v 海口/ns 深呼吸/n 。/w ”/w 
土生土长/vl 海口/ns 人/n 空气/n 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 是/vshi 海口/ns 名片/n 
8日/t 下午/t 3时/t ，/w 尽管/c 天气/n 微冷/nz ，/w [海口/ns 公园/n]/nz 仍/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 在/p 休闲/vn 锻炼/vn ，/w 其中/rz 一个/mq 身着/v 灰色/n 短袖/b 的/ude1 老大爷/n 显得/v 格外/d 神采奕奕/vl 。/w 记者/nnt 上前/vi 询问/v 得知/v 老大爷/n 名叫/v 陈奕钦/nr ，/w 今年/t 已经/d [78/m 岁/qt]/mq 高寿/n ，/w 在/p 海口/ns 生活/vn 了/ule 60年/t 。/w 
陈/vg 大爷/n 说/v ，/w 他/rr 年轻/a 去/vf 过/uguo 很多/m 地方/n ，/w 还/d 出/vf 过/uguo 国/n 旅游/vn ，/w 但/c 觉得/v 这些/rz 地方/n 没有/v 海口/ns 好/a 。/w “/w 海口/ns 虽然/c 没有/v 其他/rzv 城市/n 繁华/a ，/w 但是/c 海口/ns 的/ude1 空气/n 和/cc 环境/n 都/d 是/vshi 一等/b 一/m 的/ude1 ，/w 我们/rr 每天/r 都/d 要/v 呼吸/vn ，/w 空气/n 当然/d 是/vshi [健康/a 最重要/nz]/nz 的/ude1 因素/n 。/w ”/w 陈/vg 大爷/n 觉得/v 这几年/mq 海口/ns 的/ude1 车/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 但是/c 环境/n 却/d [越来越/d 好/a]/nz ：/w “/w 海口/ns 发展/vn 迅速/ad ，/w 车/n 多/a 了/ule ，/w 我/rr 觉得/v 车辆/n 增加/v 对/p 海口/ns 的/ude1 环境/n 没有/v 什么/ry 影响/vn 。/w 以前/f 海口/ns 市内/s 有些/rz 塑料厂/nis 橡胶厂/nis 对/p [环境/n 破坏/v]/nz 才/d 大/a ，/w 现在/t 没有/v 这些/rz 厂/n 了/ule ，/w 空气/n 当然/d 更好/d 了/ule ”/w 
[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘婧婧/nr 曾/d 在/p 外地/s 待/vi 了/ule 7年/t ，/w 但/c 她/rr 一直/d “/w 身/ng 在/p 外地/s ，/w 心/n 在/p 海口/ns ”/w ，/w 读完/v 研究/vn 生就/v 马上/d 跑/v 回来/v 了/ule ：/w “/w 我/rr 被/pbei 海口/ns 的/ude1 空气/n 惯坏/v 了/ule ，/w 在/p 外地/s 总/b 觉得/v 吸/v 的/ude1 不是/c 空气/n 而是/c 灰尘/n 。/w ”/w 刘婧婧/nr 表示/v ，/w 其他/rzv 方面/n 海口/ns 可能/v 比/p 不过/c 其他/rzv 城市/n ，/w 但是/c [生态/n 环境/n]/nz ，/w 海口/ns 却/d 是/vshi “/w 傲视/v 群/ng 市/n ”/w 。/w 她/rr 笑/v 称/vn ：/w “/w 空气/n 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 就是/v 海口/ns 的/ude1 名片/n ，/w 我/rr 要/v 请/v 我/rr 的/ude1 大学/nis 同学们/nz 到/v 海口/ns 来/vf ，/w 让/v 他们/rr 感受/v 一下/mq 什么/ry 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 空气/n 。/w ”/w 
外省/n 移居/v 海口/ns 人/n 需/v 改进/vn [人居/n 环境/n]/nz 才能/n 留住/v 人/n 
在/p 海口/ns 工作/vn 了/ule 三年/t 多/a 的/ude1 冯媛/nr 最近/t 正在/d [疯狂/a 采购/vn]/nz 面膜/n ，/w 去年/t 她/rr 回家/vi 就/d 傻/a 傻/a 没用/vi 太多/ad 护肤品/n ，/w 结果/n 在家/vi 呆/v 了/ule 一个/mq 星期/n ，/w 脸上/s 就/d 开始/v 冒/v 痘痘/n 。/w “/w 我/rr 决定/v 这次/r 回去/v 每天/r 早晚/d 敷/v 一次/mq 面膜/n 补/v 水/n 保湿/nz ，/w 可不/dl 敢/v 再拿/v 自己/rr 的/ude1 脸/n 开玩笑/vi 了/ule 。/w ”/w 冯媛/nr 说/v ，/w 海口/ns 的/ude1 空气/n 太/d 好/a 了/ule ，/w 自己/rr 的/ude1 脸/n 习惯/n 了/ule 这边/rzs 的/ude1 环境/n ，/w 一/m 到/v 家乡/n 那种/r “/w 恶劣/a ”/w 的/ude1 环境/n 就/d 起/vf 痘/n 抗议/vn 。/w 
盘先军/nr 从/p 湖南/ns 到/v 海口/ns 近/a 十年/mq 了/ule ，/w 现在/t 是/vshi 一名/mq 电动车/n 的/ude1 经销商/nnd ，/w 他/rr 将/d 在/p 海口/ns 长/a 期待/v 下去/vf ：/w “/w 海口/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 是/vshi 真的/d 没话说/nz ，/w 我/rr 跑/v 过/uguo 很多/m 地方/n ，/w 也/d 没/d 发现/v 比/p 海口/ns 好/a 的/ude1 。/w ”/w 盘/qv 先生/n 去/vf 过/uguo 昆明/ns ，/w 他/rr 表示/v ，/w 昆明/ns 的/ude1 环境/n 的确/d 比/p 不过/c 海口/ns ，/w 但是/c 昆明/ns 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 和/cc [整体/n 规划/n]/nz 比/p 海口/ns 强/a 太多/ad ，/w 所以/c 他/rr 并不/d 意外/a 昆明/ns 比/p 海口/ns 排名/vi 更/d 前/f 。/w 盘/qv 先生/n 对/p 海口/ns 的/ude1 规划/n [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ：/w “/w 海口/ns 环境规划/gg 太/d 乱/d 了/ule ，/w 就/d 说/v 交通/n ，/w 明明/d 海口/ns 的/ude1 人/n 和/cc 车/n 也/d 不/d 多/a ，/w 却/d 常/d 出现/v 严重/a 堵车/v ，/w 这/rzv 和/cc [城市/n 规划/n]/nz 不好/a 有/vyou 很大/d 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 他/rr 认为/v ，/w 尽管/c 海口/ns 的/ude1 环境/n 很好/ad ，/w 但/c 单单/d 用/p 环境/n 并/cc 不能/v 将/d 人/n 长久/a 留下来/v ，/w “/w 怎么/ryv 能/v 让/v 游客/n [一/d 来/vf]/mq 再/d 来/vf ，/w 怎么/ryv 才能/n 让/v 人/n 想/v 长久/a 居住/v 在/p 海口/ns 。/w ”/w 
[有关/vn 部门/n]/nz 举措/n 着力/vd 在/p “/w 增/v 绿/a ”/w “/w 护/v 蓝/a ”/w 上/f 下功夫/v 
在/p 海口/ns 车辆/n [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 还/d 能/v 保持/vn 如此/rzv 好/a 空气/n ，/w 这/rzv 归功于/v [海口市/ns 政府/nis]/nto 在/p 强化/v [产业/n 升级/vi]/nz ，/w 促进/v 结构/n 减排/v ，/w 先后/d 否决/v 了/ule 各类/r 不/d 符合/v 环保/n 要求/n 的/ude1 项目/n [6/m 个/q]/mq 。/w 落实/v [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 推进/vi 机动车/n 减排/v ，/w 至/p 2013年12月/t 中旬/t ，/w 全市/n 累计/vd 注销/vn 淘汰/v 机动车/n [19455/m 辆/q]/mq ，/w 还/d 着力/vd 在/p “/w 增/v 绿/a ”/w 、/w “/w 护/v 蓝/a ”/w 上/f 下功夫/v ，/w 塑造/v 海南/ns “/w [首善/nz 之/uzhi 城/n]/nz ”/w 新形象/nz 。/w 
在/p [城市/n 规划/n]/nz 方面/n ，/w 海口/ns 规划/n 了/ule [城市/n 规模/n]/nz ：/w 主城区/n [规划/n 用地/n 面积/n]/nz 限定/v 为/p [563/m 平方公里/q]/mq ，/w 城市/n 总/b [建设/vn 用地/n]/nz 最佳/z 规模/n 限定/v 为/p [300/m 平方公里/q]/mq ，/w 总人口/n 控制/vn 在/p [250/m 万/d 左右/f]/mq 。/w 同时/c ，/w 海口/ns 选择/v 了/ule “/w 带状/n 组团/vi +/w 中心/nis 放射/v ”/w 的/ude1 市域/nz 空间结构/n ，/w 即/v 主城区/n 通过/p 隔离/vn 绿带/nz 分割/v 为/p 中心/nis 组团/vi 、/w 长/a 流/v 组团/vn 和/cc 江东/ns 组团/vi 等/udeng [3/m 个/q]/mq 组团/vi ，/w 形成/v 城市/n 组团/vi 和/cc [卫星/n 城镇/n]/nz 集合体/nz ，/w 使/v 城市/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 人们/n 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 更加/d 低碳化/nz 和/cc 生态/n 化/v 。/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 
[16/m 项/q]/mq [评价/vn 指标/n]/nz 决定/v 城市/n 健康/a 水平/n 排名/vi 
如何/ryv 给/p 各个/rz 城市/n 的/ude1 健康/a 水平/n 进行/vn 排名/vi 呢/y ？/w [中国/ns 城市/n 发展/vn 研究会/nis]/nt 中国/ns 健康/a 城市/n [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 课题组/nis 设定/v 了/ule 一个/mq 系统/n [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 一级/b 指标/n 有/vyou [4/m 个/q]/mq ，/w 分别为/v 健康/a 环境/n ，/w 占/v 40%/m 权重/nz ，/w 所/usuo 占/v 权重/nz 最大/gm ，/w 是/vshi 最为/d 关键/n 的/ude1 一项/mq 指标/n ；/w 健康/a 文化/n ，/w 占/v 15%/m 权重/nz ；/w 健康/a 条件/n ，/w 占/v 15%/m 权重/nz ；/w 健康/a 社会/n ，/w 占/v 30%/m 权重/nz 。/w 
上述/b [4/m 个/q]/mq 一级/b 指标/n 又/d 细化/v 出/vf [16/m 项/q]/mq 二级/b 指标/n 。/w 其中/rz ，/w 健康/a 环境/n 这/rzv 一项/mq 细化/v 出/vf ：/w [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n (/w 30%/m )/w 、/w [城市/n 污水/n]/nz 集中/v 处理率/n (/w 10%/m )/w 、/w [生活/vn 垃圾/n]/nz [无害化/vn 处理/vn]/nz 率/v (/w 30%/m )/w 、/w 建成区/nz 绿化率/nz (/w 20%/m )/w 、/w 城区/n [人口/n 密度/n]/nz (/w 10%/m )/w 。/w 
此外/c ，/w 健康/a 文化/n 则/d 又/d 分为/v 城区/n 每/rz 平方公里/q 剧场/n 与/cc 影剧院/n 数/n (/w 33.3%/m )/w 、/w 每/rz 千人/q [公共/b 图书馆/nis]/nt 图书/n 总/b 藏/v 量/n (/w 33.3%/m )/w 和/cc 网络/n 普及率/n (/w 33.4%/m )/w 。/w 
健康/a 条件/n 这/rzv 一项/mq 中/f ，/w 城区/n 每/rz 平方公里/q [医疗/n 机构/n]/nz 数/n 占/v 25%/m 、/w 每/rz 千人/q 医院/nis 和/cc 卫生院/nis 床位数/nz 占/v 20%/m 、/w 每/rz 千人/q 执业/vn (/w 助理/nnt )/w 医师/nnt 数/n 占/v 25%/m 、/w [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 参/vg 保/v 人数/n 占/v 30%/m 。/w 
省会/n 城市/n (/w 不/d 含/v 副/b 省级/b 省会/n 城市/n )/w 综合/vn 测评/v 结果/n (/w 前/f [15/m 名/q]/mq )/w 
1/m 、/w 昆明/ns 2/m 、/w 海口/ns 
3/m 、/w 拉萨/ns 4/m 、/w 福州/ns 
5/m 、/w 呼和浩特/ns 6/m 、/w 银川/ns 
7/m 、/w 长沙/ns 8/m 、/w 南宁/ns 
9/m 、/w 贵阳/ns 10/m 、/w 乌鲁木齐/ns 
11/m 、/w 南昌/ns 12/m 、/w 石家庄/ns 
13/m 、/w 郑州/ns 14/m 、/w 合肥/ns 
15/m 、/w 兰州/ns 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
