李瑶敏/nr 在/p 1990年/t 曾经/d 和/cc 万梓良/nr 、/w 关之琳/nr 合演/v 电影/n 《/w [喋血/nz 风云/n]/nz 》/w 
李瑶敏/nr 是/vshi 陈飞龙/nr 的/ude1 [红粉/n 知己/n]/nz 
有/vyou 杂志/n 直/d 击/vg ，/w 满头/n 白发/n 、/w 行动/vn 不便/an 的/ude1 陈飞龙/nr 一手/d 拄/v 着/uzhe 拐杖/n ，/w 一手/d 撑/v 在/p 一位/mq 女子/n 的/ude1 肩膀/n ，/w 这/rzv 名/q 神秘/a 的/ude1 女子/n 就是/v 王力宏/nr 的/ude1 岳母/n 李瑶敏/nr ，/w 她/rr 与/cc 陈飞龙/nr 时常/d 出/vf 双/q 入/v 对/p 。/w 陈飞龙/nr 髋关节/n 受伤/vi 行动/vn 不便/an ，/w 李瑶敏/nr 总/b 在/p 旁边/f 搀扶/v 照料/vn ，/w 南/b 侨/ng 员工/n 也/d 都/d 知道/v 这/rzv 号/q 人物/n ，/w 都/d 称/v 她/rr 是/vshi “/w 李/ng 顾问/nnt ”/w ，/w 上个月/t 27日/t ，/w 两人/mq 用餐/vi 后/f ，/w 李瑶敏/nr 被/pbei 陈飞龙/nr 的/ude1 笑话/n 逗得/nz 弯腰/vi 大笑/v ，/w 随后/d 打电话/vi 给/p 司机/nnt 要/v 他/rr 过来/vf 接/v 人/n ，/w 有/vyou 如/v [私人/n 秘书/nnt]/nnt ，/w 李瑶敏/nr 还/d 进出/v [南/b 侨/ng 集团/nis]/nt ，/w 甚至/d 把/pba 陈飞龙/nr 的/ude1 座车/nz 当成/v 私人/n 专用车/n ，/w 载/v 着/uzhe 姐妹淘/nz 去/vf 医院/nis 注射/v 玻尿酸/nz 。/w 
现年/n 大约/d 50多岁/m 的/ude1 李瑶敏/nr ，/w 1998年/t 成立/vi 煜/ng 桥/n 有限公司/nis ，/w 自己/rr 当/p 任/v 负责人/nnt ，/w 恰巧/d 和/cc [南/b 侨/ng 台北/ns 分公司/nis]/nt 在/p 同一/b 栋/q 大楼/n ，/w 1990年/t 曾经/d 和/cc 万梓良/nr 、/w 关之琳/nr 合演/v 电影/n 《/w [喋血/nz 风云/n]/nz 》/w ，/w 而且/c 出现/v 在/p 预告片/nz 上/f ，/w 不/d 过戏/nz 份/q 只有/c 半个/mq 小时/n 左右/f ，/w 自己/rr 的/ude1 演艺/n 路/n 不算/v 顺遂/a ，/w 但/c 女儿/n 却/d 嫁给/v 歌坛/n 情歌/n 王子/ns 而/cc [声名/n 大噪/nz]/nz 。/w 
王力宏/nr 日前/t 在/p 演唱/v 会上/n 大/a 方式/n 爱/v 、/w 力挺/nz 娇妻/nz ，/w 陈飞龙/nr 也/d 承认/v ，/w 李瑶敏/nr 就是/v 李靓蕾/nr 生母/n ，/w 不过/c 他/rr 已经/d 很久/d 没有/v 见过/v 李靓蕾/nr 。/w 生意/n 场上/s [叱吒/nz 风云/n]/nz 的/ude1 陈飞龙/nr 还/d 跨/v 足/a 电影圈/nz ，/w 早年/t 还/d 曾经/d 开/v 过/uguo 广告公司/nis ，/w 和/cc 张小燕/nr 、/w 张艾嘉/nr 等/udeng 人/n 合作/vn ，/w 没想到/nz 这次/r 和/cc 演艺圈/n 扯上/nz 关系/n ，/w 竟然/d 是/vshi 和/cc 王力宏/nr 的/ude1 岳母/n 拉/v 上边/f ，/w 大老板/nz 的/ude1 商场/nis 情场/n 一样/uyy 精采/a 。/w 
