人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月9日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w “/w 海南/ns 的/ude1 阳光/n 真/a 温暖/an ！/w ”/w 卸下/v 厚重/a 的/ude1 冬装/n ，/w 换上/v 清凉/a 的/ude1 岛/n 服/v ，/w 呼吸/v 纯净/a 的/ude1 空气/n ，/w 乘坐/v 亚洲/ns 最长/d 跨海/nz 观光/vn 索道/n ，/w 品尝/v 当地/s 疍家/nz 渔排/nz ，/w 乘/v 游艇/n 体验/v 海上/s 浪漫/a ，/w 拍摄/v 纯/a 海景/n 最/d 美/b 婚纱照/n ，/w 点燃/v 篝火/n 迎接/v 新年/t [第/m 一缕/mq 阳光/n]/mq ，/w 幸福/a 无比/z 。/w 2013年12月30日/t 至/p 2014年1月1日/t ，/w 在/p 2013，2014/m ，/w 有着/v 爱/vn 你/rr 一生/n ，/w 爱/v 你/rr 一世/n 意义/n 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 两个/mq 有/vyou “/w 爱/v ”/w 的/ude1 年份/n 迎来/v 交接/vn ，/w [9/m 对/p]/mq 幸运/a 情侣/n 从/p 湖北/ns 飞抵/v 海南/ns ，/w 在/p [南湾/ns 猴岛/nz]/ns 开启/v 了/ule [三/m 天/qt]/mq [两/q 晚/tg]/mq 的/ude1 浪漫/a 跨/v 年/qt 爱之旅/nz 。/w 
在/p 迎接/v 2014年/t 的/ude1 [第/m 一缕/mq 阳光/n]/mq 时/ng ，/w 来自/v [湖北/ns 武汉/ns]/ns 的/ude1 方/q 葛恩/nr 当众/d 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 ，/w 举起/v 戒指/n 向/p 上海/ns 女友/n 吴姮/nr 求婚/vi ：/w “/w 感谢/v 过去/vn 的/ude1 三年/t 你/rr 为/p 我/rr 做/v 过/uguo 的/ude1 一切/rz ，/w 我/rr 爱/v 你/rr ！/w 你/rr 愿意/v 嫁给/v 我/rr 吗/y ？/w ”/w 收到/v 意外/a “/w 新年/t 惊喜/a ”/w 的/ude1 美女/n 感动/v 得/ude3 泪如雨下/vl ，/w 两人/mq 最终/d 以/p 拥抱/v 的/ude1 方式/n 开始/v 了/ule 爱之旅/nz 。/w 他们/rr 希望/v 在/p 2014年/t 一起/s 完成/v “/w [186/m 元/q]/mq [走遍/v 中国/ns]/nz ”/w 的/ude1 梦想/n 。/w 
在/p 亚洲/ns 最长/d 的/ude1 跨海/nz 索道/n 上/f ，/w 爱侣/n 们/k 一起/s 迎接/v 新年/t 的/ude1 [第/m 一缕/mq 阳光/n]/mq ，/w 在/p 缆车/n 里/f 中/f 轻/a 闭/v 眼眸/n 许/v 下/f 一生一世/n 的/ude1 承诺/vn ：/w 从/p 13/m 走到/vf 14/m ,/w 从/p 一生/n 走到/vf 一世/n 。/w 
