[流动/vn 人口/n]/nz 计划生育/n 药具/n 服务年/n 活动/vn 
全省/n 设/v [4800/m 多个/mq]/mq 药具/n 免费/vd 领取/v 点/qt 
8日/t 上午/t ，/w 省/n [人口/n 计生委/nis]/nt 、/w 省/n 计划生育/n 药具/n 站/vi 联合/v [屯昌县/ns 人口/n 计生委/nis]/nt ，/w 在/p 屯昌县/ns 农博城/nr 农贸市场/n 开展/v 以/p “/w 服务/vn 新/a 居民/n 、/w 促进/v 均等/vn 化/v ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz 计划生育/n 药具/n 服务年/n 活动/vn 。/w 
据悉/v ，/w 活动/v 内容/n 主要/b 宣传/v 国家/n 免费/vd 药具/n 发放/v 政策/n 、/w 领取/v 途径/n 及/cc 计划生育/n 药具/n [知情/vi 选择/v]/nz 知识/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 海南省/ns 人口/n 计生/n 系统/n 在/p 全省/n [社区/n 居委会/nis]/nz ，/w 村委会/nis ，/w 镇/n (/w 乡/n 、/w 街道/ns )/w 计生办/nis ，/w 市/n (/w 县/n 、/w 区/n )/w [计划生育/n 服务站/nis]/nto ，/w 部分/n [社区/n 卫生/an 服务站/nis]/nis 、/w [乡镇/n 卫生院/nis]/nz 、/w 药店/nis 、/w 工作/vn 单位/n 、/w 小区/n 等/udeng 场所/n 设立/v 了/ule [4800/m 多个/mq]/mq 药具/n 免费/vd 领取/v 点/qt 。/w [常住/v 人口/n]/nz 和/cc [流动/vn 人口/n]/nz 都/d 可以/v 在/p 现/tg 居住地/n 就近/d 免费/vd 领取/v 所需/nz 的/ude1 避孕药/n 具/vg 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
