[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 在/p 9日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 南苏丹/nz 局势/n 突变/vi 后/f ，/w 中国/ns 积极/ad 推动/v 冲突/vn 双方/n 立即/d 停火/vi 止暴/nz ，/w 体现/v 了/ule 中国/ns 一贯/d 政策/n 和/cc 立场/n ，/w 符合/v 南苏丹/nz 人民/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz ，/w 也/d 有利于/v 非洲/nsf 的/ude1 和平/n 与/cc 安全/an 。/w 
有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 针对/p 中方/n 近日/t 积极/ad 斡旋/vn 南苏丹/nz 问题/n ，/w 有/vyou 外/f 媒/ng 称/v 因/p 在/p 南苏丹/nz 有/vyou 巨大/a 石油/n 利益/n ，/w 中方/n 在/p 冲突/vn 双方/n 和谈/vn 问题/n 上/f 表现/v 积极/ad ，/w 不/d 符合/v 其/rz 一贯/d 秉持/nz 的/ude1 “/w 不/d [干涉/v 内政/n]/nz ”/w 原则/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
华春莹/nr 说/v ，/w 不/d [干涉/v 内政/n]/nz 是/vshi [和平共处/vl 五/m 项/q 原则/n]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 中方/n 一贯/d 积极/ad 倡导/v 并/cc 坚持/v 。/w 中国/ns 作为/p 联合国/nt [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 和/cc [负责任/nz 大国/n]/nz ，/w 始终/d 致力于/v 维护/vn 世界/n 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an ，/w 长期以来/dl ，/w 为/p 促进/v 非洲/nsf 等/udeng 地区/n 和平/n 、/w 安全/an 和/cc 发展/vn 发挥/v 了/ule 积极/ad 、/w 建设性/n 的/ude1 作用/n 。/w 
华春莹/nr 表示/v ，/w 南苏丹/nz 局势/n 突变/vi 后/f ，/w 中国/ns 积极/ad 推动/v 冲突/vn 双方/n 立即/d 停火/vi 止暴/nz ，/w 通过/p 谈判/vn 解决/v 分歧/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 一贯/d 政策/n 和/cc 立场/n 的/ude1 体现/vn ，/w 符合/v 南苏丹/nz 人民/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz ，/w 也/d 有利于/v 非洲/nsf 的/ude1 和平/n 与/cc 安全/an ，/w 得到/v 了/ule 南/b 冲突/vn 双方/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 赞赏/v 。/w 
