[博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz [2014/m 年年/d]/mq 会/v 4月8日/t 至/p 11日/t 召开/v 
主题/n 为/p “/w 亚洲/ns 新/a 未来/t ：/w 寻找/v 和/cc 释放/v 增长/vn 新/a 动力/n ”/w 
[博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 秘书长/nnt 周文重/nr 8日/t 在/p 京/b 表示/v ，/w [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz [2014/m 年年/d]/mq 会/v 将/d 于/p 4月8日/t 至/p 11日/t 在/p [海南/ns 博鳌/nz]/nz 召开/v ，/w 主题/n 为/p “/w 亚洲/ns 新/a 未来/t ：/w 寻找/v 和/cc 释放/v 增长/vn 新/a 动力/n ”/w ，/w 论坛/n 将/d 围绕/v 主题/n 进行/vn 近/a [60/m 场/qv]/mq 正式/ad 讨论/v 。/w 
周文重/nr 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 介绍/v ，/w 在/p [全球/n 经济/n 复苏/vi]/nz 依然/d 存在/v 不确定性/gm 的/ude1 背景/n 下/f ，/w [新兴/b 市场/n]/nz 国家/n 和/cc 亚洲/ns 多数/a 经济体/n 增长/v 放缓/v ，/w 改革/v 红利/n 正在/d 衰竭/vi ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 改革/vn 的/ude1 关键期/nz 。/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w 此次/rz 年会/n 把/pba “/w 亚洲/ns 新/a 未来/t ：/w 寻找/v 和/cc 释放/v 增长/vn 新/a 动力/n ”/w 确定/v 为/p 年会/n 主题/n ，/w 希望/v 与/cc 会/v 嘉宾/n 思想/n 碰撞/vn ，/w 为/p 新/a 一轮/mq 改革/vn 寻找/v 切入点/n 和/cc 新思路/nz 。/w 
周文重/nr 表示/v ，/w [2014/m 年年/d]/mq 会/v 各/rz 场/qv 分会/nis 将/d 围绕/v 改革/vn 、/w 创新/vi 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz [三/m 大/a]/mq [主题/n 展开/v]/nz 讨论/v 。/w 改革/vn 类/q 议题/n 包括/v 全球/n [金融/n 改革/vn]/nz ，/w 能源/n 格局/n 的/ude1 变革/vn ，/w [新兴/b 经济体/n]/nz [竞争/vn 优势/n]/nz 的/ude1 重塑/v ，/w 央行/n 的/ude1 未来/t ，/w [放松/v 管制/vn]/nz 与/cc 民/ng 企/ng 机遇/n 等/udeng 。/w 创新/vi 类/q 议题/n 包括/v 健康/a 服务/v 产业/n ，/w [4/m G/x]/mq 与/cc [移动/vn 互联网/n]/nz ，/w [3/m D/x]/mq 打印/v 、/w 数字/n 制造/vn 与/cc [第三/m 次/qv 工业革命/n]/nz ，/w 电子商务/nnd ，/w 上海/ns 自贸区/nz 与/cc [制度/n 创新/vi]/nz 等/udeng 。/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 类/q 议题/n 包括/v [气候/n 变化/vn]/nz ，/w 汽车/n 与/cc 社会/n ，/w 人/n 的/ude1 城镇化/vn ，/w 网络安全/gi ，/w [医药/n 行业/n]/nz 的/ude1 [商业/n 伦理/n]/nz 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 年会/n 将/d 开设/v “/w 丝绸之路/n 经济/n 合作/vn ”/w 分会/nis ，/w 并/cc 与/cc [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt 合作/vn 举办/v 推介/vn 活动/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
