因为/c “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 人气/n 暴增/nz ，/w 邓紫棋/nr 与/cc 林宥嘉/nr 的/ude1 恋情/n 也/d 成为/v 节目/n 外/f 的/ude1 谈资/nz 。/w 1月7日/t ，/w “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w 在/p 长沙/ns 悄然/d 进行/vn [第三/m 期/qv]/mq 录制/v ，/w 邓紫棋/nr 对于/p 被/pbei 问/v 林宥嘉/nr 虽/c 羞涩/a 避讳/v ，/w 却/d 无奈/d 被/pbei 张宇/nr 一语道破/vl ：/w “/w 我/rr 和/cc 她/rr 男朋友/n 很/d 熟/a ！/w ”/w 
邓紫棋/nr 称/v 林宥嘉/nr 私下/d 给/p 鼓励/v 
在/p “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 前/f ，/w 并不/d 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 邓紫棋/nr 便/d 因/p 林宥嘉/nr 女友/n 的/ude1 传闻/n 而/cc 闯入/v 公众/n 视线/n ，/w 不过/c 这个/rz 身份/n 始终/d 未能/v 得到/v 当事人/n 承认/v 。/w 此次/rz 参赛/vn 也/d 频传/nz 导演/nnt 组/n 有望/v 邀请/vn 林宥嘉/nr ，/w 或/c 再现/v 绯闻/n 情侣/n 同台/v 血战/n 的/ude1 画面/n 。/w 不过/c 对于/p 林宥嘉/nr 能否/v 同台/vd ，/w 邓紫棋/nr 却/d 不禁/d 面露/nz 羞涩/a 又/d 尴尬/a ，/w 立即/d 调转/v 话锋/n ：/w “/w 我们/rr 和/cc 节目组/n 都/d 有/vyou [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 不到/v 现场/s 都/d 不/d 知道/v 是/vshi 谁/ry 来/vf 。/w ”/w 
目前/t 口碑/n 与/cc 人气/n 都/d 不俗/a ，/w 林宥嘉/nr 1月4日/t 在/p 微博/n 中/f 也/d 不/d 无/v 暧昧/a 的/ude1 发/v 了/ule 一段/mq 歌词/n ，/w 其中/rz 一句/mq “/w 天天/d 想/v 你/rr ”/w 更是/d 引起/v 诸多/m 遐想/vn ，/w 大批/m 网友/n 转载/v 之/uzhi 余/ng 也/d 纷纷/d 帮忙/vi @/w 邓紫棋/nr 。/w 对于/p 绯闻/n 男友/n ，/w 邓紫棋/nr 虽/c 依然/d 未/d 予以/vx 承认/v ，/w 但/c 也/d 不/d 缺/v 甜蜜/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 有/vyou 发/v 信息/n 给/p 一些/mq 鼓励/v 。/w ”/w 
张宇/nr 道破/v 恋情/n 
作为/p 新生代/n 偶像/n ，/w 林宥嘉/nr 与/cc 邓紫棋/nr 的/ude1 绯闻/n 始终/d 都/d 在/p 朦胧/a 中/f ，/w 不过/c 节目/n 中/f 不少/m 伙伴/n 则/d 纷纷/d 不经意/a 透露/v 风声/n 。/w 1月7日/t ，/w 邓紫棋/nr 秀出/nz 与/cc 韩磊/nr 合影/vi ，/w 不料/d 韩磊/nr 转发/v 时/ng 却/d 大方/a @/w 林宥嘉/nr ，/w 并称/v “/w 你/rr 有/vyou 这么/rz 可爱/a 的/ude1 女朋友/n ，/w 你/rr 的/ude1 粉丝/nf 知道/v 吗/y ？/w !/w ”/w 不过/c 1月8日/t ，/w 韩磊/nr 已/d 删除/v 该/rz 微博/n ，/w 并称/v 非/b 本人/rr 所/usuo 发/v ，/w 这/rzv 让/v 诸多/m 网友/n 都/d 禁不住/v 齐/a 呼/v ：/w “/w 磊/nz 叔/n ，/w 是不是/v 经纪公司/nis 不/d 允许/v ？/w ”/w 
