记者/nnt 9日/t 从/p 海口/ns 召开/v 的/ude1 中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 海南拟/nba 建立/v 领导干部/nnt 任期/n 环境质量/gg [考核/vn 制度/n]/nz 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 损害/v 责任/n 终身/n 追究制/n 。/w 为/p 保住/v 生态/n 岛/n ，/w 海南/ns 提出/v [一揽子/n 计划/n]/nz 。/w 
《/w 实施/v 意见/n 》/w 提出/v 一揽子/n [生态/n 保护/vn]/nz 措施/n ：/w 健全/v 自然资源/n 资产/n [产权/n 制度/n]/nz 和/cc 用途/n 管制/v 制度/n ，/w 实行/v [资源/n 有偿/b 使用/v 制度/n]/nz 和/cc [生态/n 补偿/vn]/nz 制度/n ，/w 划定/v [生态/n 保护/vn]/nz 红线/n ，/w 改革/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/v [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 并/cc 推进/vi 群众性/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 常态化/nz 。/w 
1999年/t ，/w 海南/ns 率先/d 提出/v 实施/vn 生态省/nz [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 加大/v 对/p 自然保护区/n 、/w 生态/n 功能区/nz 、/w [水源/n 涵养/n]/nz 地/ude2 、/w 重点/n 海域/n 等/udeng 保护/vn 。/w 但是/c ，/w 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 海南/ns [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 面临/v 较大/d 压力/n 。/w 
中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 李宪生/nr 坦言/v ，/w 得天独厚/bl 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 是/vshi 海南/ns 的/ude1 核心/n 资源/n 。/w 海南/ns [生态/n 环境/n]/nz 破坏/v 现象/n 时有发生/vl ，/w 局部/n [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 呈/v 退化/vn 态势/n ，/w [节能/vn 减排/v]/nz 任务/n 较重/d 。/w 
据悉/v ，/w 海南/ns 将/d 设立/v 省/n 环境保护/gg 厅/n ，/w 统筹/vd 协调/v 、/w 规划/n 管理/v 全省/n 的/ude1 [生态/n 环保/n]/nz 工作/vn 。/w 另外/c ，/w 海南/ns 将/d 强化/v 一系列/b 制度/n ，/w 包括/v 使用/vn 资源/n 付费/v 、/w 谁/ry [污染/vn 环境/n]/nz 谁/ry 破坏/v 生态/n 谁/ry 付费/v ，/w 加大/v 差别化/vn 资源/n 价格/n 和/cc 惩罚性/n 资源/n 价格/n 实施/v 力度/n ；/w 对/p 海口/ns 、/w 三亚/ns 和/cc 全岛/nz 机动车/n 实施/v [总量/n 控制/vn]/nz ；/w 取消/v 对/p 岛/n 中部/f 生态/n 核心区/nz 市县/n 的/ude1 [地区/n 生产总值/n]/nz 考核/vn ，/w 实行/v [生态/n 保护/vn]/nz 优先/vd 的/ude1 [绩效/n 评价/vn]/nz ；/w 建立/v 陆海/n 统筹/vd 的/ude1 [生态/n 系统/n]/nz 保护/vn 修复/v 和/cc 污染防治/v 区域/n [联动/vn 机制/n]/nz 等/udeng 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
