人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月9日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 近日/t ，/w [三亚市/ns 工商局/nis]/nto 对/p 三亚/ns 鸿/ag 港/n 市场/n [4/m 个/q]/mq 水果/n 摊位/n 在/p 销售/v 箱/ng 装/v 水果/n 的/ude1 过程/n 中/f 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi 等/udeng 违法/vn [经营/vn 行为/n]/nz 进行/vn 立案/vi 查处/v 。/w 其中/rz ，/w 对/p 两家/mq 进行/vn 警告/vn ，/w 对/p 两家/mq 进行/vn 罚款/vi ，/w 共/d 没收/v 以次充好/vl 水果/n [47/m 箱/ng]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 为/p 杜绝/v [水果/n 市场/n]/nz 不法/b 商家/n 在/p 包装/n 箱内/s 下层/f 填塞/nz 劣质/b 水果/n 或/c 报纸/n 等/udeng 杂物/n 的/ude1 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi 的/ude1 行为/n 违法/vn 违规/v [经营/vn 行为/n]/nz ，/w 维护/v 消费者/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 确保/v [水果/n 市场/n]/nz 经营/v 秩序/n 良好/a ，/w 进一步/d 改善/v 旅游/vn [市场/n 环境/n]/nz ，/w 以/p 优质/b 的/ude1 服务/vn 迎新春/nz ，/w [三亚市/ns 工商局/nis]/nto 从/p 2013年12月/t 下旬/t 起/vf ，/w 对/p [水果/n 市场/n]/nz 经营/v 秩序/n 开展/v 为期/vi 一个/mq 月/n 的/ude1 集中/vn 整治/vn 。/w 
[三亚市/ns 工商局/nis]/nto 在/p 开展/v 集中/vn 整治/vn 之前/f ，/w 对/p [三亚市/ns 水果/n 批发/vn 市场/n]/nt 和/cc [零售/vn 市场/n]/nz 水果/n 整箱/nz [销售/vn 过程/n]/nz 中/f 的/ude1 违法/vn 违规/v [经营/vn 行为/n]/nz 进行/vn 了/ule 深入/ad 调研/vn 。/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f 发现/v ，/w 三亚市/ns 经销/vn 的/ude1 [琼中/ns 绿橙/nf]/nz 的/ude1 主要/b [进货/vn 渠道/n]/nz 是/vshi [海口市/ns 琼山区/ns]/nz 南北/f [水果/n 市场/n]/nz ，/w 而/cc 从/p 该/rz 市场/n 购进/v 的/ude1 箱/ng 装/v [琼中/ns 绿橙/nf]/nz ，/w 其/rz 包装/n 箱内/s 下层/f 填塞/nz 的/ude1 绿橙/nf 较/d [第一/m 层/qv]/mq 摆放/v 的/ude1 绿橙/nf 在/p 大小/n 和/cc 质量/n 上/f 差异/n 很大/d ，/w 且/c [第一/m 层/qv]/mq 绿橙/nf 贴/v 有/vyou “/w [琼中/ns 绿橙/nf]/nz ”/w 商标/n ，/w 下层/f 的/ude1 劣质/b 绿橙/nf 未见/nz 任何/rz 标签/n 。/w 为/p 从/p 源头/n 上/f 治理/vn ，/w [三亚市/ns 工商局/nis]/nto 于/p 2013年12月/t 中旬/t 积极/ad 协调/v [海口市/ns 工商局/nis]/nto 加大/v 南北/f [水果/n 市场/n]/nz 箱/ng 装/v 水果/n [经营/vn 行为/n]/nz 的/ude1 整治/vn 力度/n ，/w 从/p 水果/n 供货/vn 源头/n 上/f 打击/v 并/cc 杜绝/v 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi 销售/v 整箱/nz 水果/n 的/ude1 行为/n 。/w 
同时/c ，/w [三亚市/ns 工商局/nis]/nto 各/rz 辖区/n 直属/b 局/n 、/w 工商所/nis 组织/n 召开/v 农贸市场/n 业主/n 和/cc 水果/n 经销商/nnd 约谈/nz 会/v ，/w 并/cc 逐/vg 家/q 逐户/d 走访/v 约谈/nz 经营者/nnt ，/w 在/p 加强/v [宣传/vn 教育/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 表明/v [工商/n 部门/n]/nz 坚决/ad 打击/v 违法/vn 违规/v 行为/n 的/ude1 [强硬/a 态度/n]/nz 。/w 
经过/p 一个/mq 星期/n 的/ude1 源头/n 整治/vn 和/cc 经营者/nnt [思想/n 教育/vn]/nz 工作/vn 后/f ，/w [三亚市/ns 工商局/nis]/nto 于/p 2013年12月26日/t 向/p 三亚/ns 各/rz 农贸市场/n 业主/n 、/w 水果/n 经销商/nnd 发出/v 《/w [海南省/ns 三亚市/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nt 关于/p 全面/ad 整治/v 箱/ng 装/v 水果/n [销售/vn 过程/n]/nz 中/f 掺杂/v 掺假/vi 以次充好/vl 等/udeng 违法/vn [经营/vn 行为/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 告知/v 他们/rr 已/d 协调/v [海口市/ns 工商局/nis]/nto 加大/v 对/p 南北/f [水果/n 市场/n]/nz 箱/ng 装/v 水果/n [经营/vn 行为/n]/nz 的/ude1 整治/vn 力度/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 杜绝/v 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi 的/ude1 整箱/nz 水果/n 进入/v 三亚/ns 市场/n 。/w 要求/n 三亚/ns 各/rz 水果/n 经销商/nnd 要/v 严/a 把/pba 进货关/n ，/w 如/v 发现/vn 箱/ng 装/v 水果/n 出现/v 下层/f 填塞/nz 劣质/b 水果/n 或/c 报纸/n 等/udeng 杂物/n 现象/n 的/ude1 ，/w 要/v 拒绝/vn 进货/vn ，/w 不得/vi 销售/vn 。/w 如/v 未/d 把/pba 好/a 水果/n 进货关/n ，/w 明知/v 违法/vn 仍/d 购进/v 并/cc 销售/vn 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi 整箱/nz 水果/n 的/ude1 ，/w 将/d 按照/p 《/w [中华人民共和国/ns 消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 发现/v 一次/mq ，/w 查处/v 一次/mq ，/w 发现/v 两次/mq ，/w 从/p 重/a 查处/v ，/w 发现/v [三/m 次/qv]/mq ，/w 视为/v 违法/vn [情节/n 严重/a]/nz ，/w [责令/v 停业/vi]/nz 整顿/v 并/cc [吊销/v 营业执照/n]/nz 。/w 并/cc 要求/n 各/rz 水果/n 经销商/nnd 不得/vi 在/p 水果/n 整箱/nz 包装/n 时/ng ，/w 在/p 箱内/s 下层/f 填塞/nz 劣质/b 水果/n 或/c 报纸/n 等/udeng 杂物/n 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi ，/w 如/v 有/vyou 违反/v ，/w 将/d 按照/p 《/w [中华人民共和国/ns 消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz 查处/v ，/w 发现/v 一次/mq ，/w 从/p 重/a 查处/v ，/w 发现/v 两次/mq ，/w 视为/v 违法/vn [情节/n 严重/a]/nz ，/w [责令/v 停业/vi]/nz 整顿/v 直至/v [吊销/v 营业执照/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 要求/n 各/rz 农贸市场/n 业/ng 主要/b 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w [全面/ad 清查/vn]/nz 市场/n 内/f 水果/n 摊位/n 整箱/nz 销售/v 水果/n 时/ng ，/w 在/p 包装/n 箱内/s 下层/f 填塞/nz 劣质/b 水果/n 或/c 报纸/n 等/udeng 杂物/n 的/ude1 以次充好/vl 、/w 掺杂/v 掺假/vi 的/ude1 行为/n ，/w 发现/v 两次/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 要/v 收回/vn 该/rz 水果/n 摊位/n ，/w 将/d 该/rz 水果/n 摊主/n 清除/v 出/vf 市场/n 。/w 如/v 发现/vn 农贸市场/n 存在/v 多/a 起/vf 此类/r [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 ，/w [工商/n 部门/n]/nz 将/d 对/p 该/rz 农贸市场/n 业主/n 依法/d 进行/vn 处罚/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [三亚市/ns 工商局/nis]/nto 此次/rz 整治/vn 工作/vn 的/ude1 重点/n 范围/n 是/vshi 全市/n 范围内/nz 固定/a 或/c 相对/d 固定/a [经营/vn 场所/n]/nz 的/ude1 水果/n 经营者/nnt ，/w 重点/n 区域/n 是/vshi 第一/m 市场/n 、/w [鸿/ag 港/n 农副产品/n 批发/vn 市场/n]/nt 、/w 港/n 华/b 市场/n 、/w 第三/m 市场/n 、/w [大东海/nz 景区/n]/nz 、/w 三亚湾/nz 海/n 坡/n 片/q 区/n 、/w 吉阳镇/ns 、/w 凤凰镇/ns 等/udeng 水果/n 购物/vn 店/n （/w 摊/ng ）/w 。/w 在/p 集中/v 整治/vn 时间段/n 内/f ，/w [三亚市/ns 河东/ns 工商局/nis]/nt 和/cc [河西/ns 工商局/nis]/nto 组织/n 辖区/n 内/f 各/rz 工商所/nis [市场/n 监管/vn]/nz 人员/n 对/p 辖区/n 内/f 水果/n 经营/v 店/n （/w 摊/ng ）/w 进行/vn 逐/vg 家/q 逐户/d 排查/v 。/w 同时/c ，/w [工商/n 部门/n]/nz 将/d 逐步/d 建立/v [水果/n 市场/n]/nz 信用/n 分类/vn 监管/vn 工作/vn 制度/n ，/w 对/p 水果/n 经销商/nnd 进行/vn [信用/n 等级/n]/nz 评定/vn ，/w 分为/v A/x （/w 长期/d 守信/a ）/w ，/w B/x （/w 守信/a ）/w 、/w C/x 类/q （/w 轻微/a 失信/vi ）/w ，/w D/x 类/q （/w 严重/a 失信/vi ）/w 等级/n ，/w 并/cc 依据/n [信用/n 等级/n]/nz ，/w 采取/v 不同/a 的/ude1 方式/n 进行/vn 监管/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 朱汉丽/nr 、/w 薛冬娜/nr ）/w 
