刚/d 生/v 完/vn 孩子/n 的/ude1 “/w 最/d 美/b [越南/nsf 新娘/n]/nz ”/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 
她/rr 叫/vi 肥/n 氏/ng 燕/ng ，/w 是/vshi 一名/mq [越南/nsf 新娘/n]/nz 。/w 2012年/t 上半年/t ，/w 她/rr 认识/v 了/ule 在/p 广东/ns 打工/vi 的/ude1 上饶/ns 广丰/ns 男子/n 李云富/nr 。/w 两人/mq 相恋/v 不久/d 后/f ，/w 李云富/nr 查出/v 患/vn 上/f 了/ule 肝癌/nhd ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 不但/c 没有/v 和/cc 他/rr 分手/vi ，/w 反而/d 坚定/a 地/ude2 留/v 在/p 他/rr 身边/s 照顾/v 他/rr 。/w 2013年/t 下半年/t ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 和/cc 李云富/nr 举行/v 了/ule 婚礼/n 。/w 婚后/t 不久/d ，/w 李云富/nr 因病/d 离世/nz 。/w 8日/t ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 在/p [广丰县/ns 中医院/nis]/nth 产/v 下/f 一/m 健康/a 男婴/n 。/w 当日/t ，/w [广丰县/ns 义工/nnt 联会/nis]/nt 及时/ad 送去/vf 了/ule 爱心/n 慰问金/n [600/m 元/q]/mq 。/w 广丰/ns 县城/n 的/ude1 一名/mq 热心/a 市民/n 通过/p 义工/nnt 联/vg 也/d 给/p 肥/n 氏/ng 燕/ng 送去/vf 了/ule [2000/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 帮助/v 她/rr 渡过/v 眼前/s 的/ude1 难关/n 。/w 
[越南/nsf 新娘/n]/nz 不/d 离/v 不/d 弃/vg 
[42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李云富/nr 自幼/d 因/p 小儿麻痹症/nhd 左腿/n 残疾/n ，/w 不能/v 做/v 重活/n ，/w 一直/d 未婚/vn 。/w 27岁时/t 跟着/v 老乡/n 来到/v 广东/ns 中山/ns 做/v 装修/vn 工/n 。/w 
几年/mq 前/f ，/w 李云富/nr 的/ude1 一个/mq 老乡/n 娶/v 了/ule 一名/mq [越南/nsf 新娘/n]/nz 。/w 席间/n ，/w 李云富/nr 和/cc 一名/mq 越南/nsf 女宾/nz 肥/n 氏/ng 燕/ng 很/d 投缘/a ，/w 于是/cc 大家/rr 试图/v 撮合/vn 。/w 而/cc 李云富/nr 和/cc 肥/n 氏/ng 燕/ng 也/d 有/vyou 共同点/n ：/w 人/n 都/d 善良/a 、/w 勤奋/a ，/w 命运/n 都/d 多/a 舛/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 家境/n 寒苦/a ，/w [18/m 岁/qt]/mq 嫁人/v ，/w 生/v 了/ule 两个/mq 孩子/n 后/f ，/w 男人/n 跟着/v 别的/rzv 女人/n 跑/v 了/ule 。/w 为了/p 养活/v 孩子/n ，/w 她/rr 2011年/t 来到/v 珠海/ns 一/m 鞋厂/nis 打工/vi ，/w 每月/r 挣/vi 的/ude1 钱/n 大多/d 都/d 寄回/nz 越南/nsf 。/w 
同病相怜/vl 的/ude1 两个/mq 异乡人/n 最终/d 走到/vf 了/ule 一起/s ，/w 2013年/t 春节/t ，/w 他们/rr 回/v 江西/ns 见/v 了/ule 家人/n 。/w 
2013年3月14日/t ，/w 李云富/nr 突然/ad 觉得/v 腹部/n 剧痛/nhd ，/w 到/v 医院/nis 检查/vn 竟/d 被/pbei 查出/v 患有/v 肝癌/nhd 。/w 拿到/v 医院/nis 的/ude1 检查/vn 单/b 后/f ，/w 李云富/nr 考虑/v 了/ule 很久/d ，/w 表示/v 要/v 与/cc 肥/n 氏/ng 燕/ng 分手/vi ，/w 但/c [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肥/n 氏/ng 燕/ng 非但/c 没有/v 离开/v 李云富/nr ，/w 反而/d 表示/v ：/w “/w 越是/d 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 我/rr 越/d 不能/v 离开/v 你/rr 。/w ”/w 
[社会/n 各界/rz]/nz 关爱/v 越南/nsf 母子/n 
就/d 这样/rzv ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 陪着/v 李云富/nr 来到/v 了/ule 广丰/ns 老家/n ，/w 日夜/d 照顾/v 他/rr 。/w 不久/d ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 发现/v 自己/rr 怀孕/vi 了/ule 。/w 而/cc 这时/rzt 家里/s 就/d 连/ulian 送/v 她/rr 到/v 医院/nis 去/vf 生产/vn 的/ude1 费用/n 都/d 没有/v 。/w 
2013年12月20日/t ，/w [上饶市/ns 第五/m 人民/n 医院/nis]/nth 得知/v 肥/n 氏/ng 燕/ng 的/ude1 遭遇/vn 后/f ，/w 对/p 这位/r 异国/n 新娘/n 进行/vn 医疗/n 援助/vn 。/w 医院/nis [医护/vn 人员/n]/nnt 带着/vn 大米/nf 、/w [婴儿/n 睡袋/n]/nz 等/udeng 物品/n 和/cc [1000/m 元/q]/mq 慰问金/n ，/w 专程/d 来到/v 广丰县/ns 排山镇/ns [余/ng 坡/n 温/ng 村/n]/ns ，/w 向/p 肥/n 氏/ng 燕/ng 表示/v 了/ule 慰问/v ，/w 并/cc 为/p 她/rr 进行/vn [产前/t 检查/vn]/nz 。/w 
8日/t ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 在/p [广丰县/ns 中医院/nis]/nth 产/v 下/f 了/ule 一名/mq 健康/a 的/ude1 男婴/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t ，/w 肥/n 氏/ng 燕/ng 和/cc 李云富/nr 的/ude1 姐姐/n 在/p 一起/s 生活/vn 。/w 在/p 病床/n 上/f 的/ude1 肥/n 氏/ng 燕/ng 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 今天/t 是/vshi 个/q 难忘/a 的/ude1 日子/n ，/w 我/rr 要/v 把/pba 孩子/n 带/v 好/a ，/w 以/p 感谢/v 社会上/nz 好心人/n 对/p 我/rr 的/ude1 关心/vn 、/w 爱护/v !/w ”/w 
“/w 我们/rr 义工/nnt 联/vg 希望/v 更多/ad 的/ude1 社会/n 人士/n 参与/v 帮扶/vn ，/w 帮助/v [越南/nsf 新娘/n]/nz 及/cc 宝宝/n [健康/a 生活/vn]/nz 在/p 中国/ns ！/w ”/w 8日/t 下午/t ，/w [广丰县/ns 义工/nnt 联会/nis]/nt 秘书长/nnt 段建波/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
如果/c 你/rr 愿意/v 资助/vn 肥/n 氏/ng 燕/ng ，/w 可以/v 联系/vn 捐赠/v 义工/nnt 联/vg 秘书长/nnt 段建波/nr ，/w 电话/n ：/w 15870960624/m ，/w [广丰县/ns 义工/nnt 联合会/nis]/nt 公益/n 账号/n ：/w 201403120000001772/m ，/w 户/q 名/q ：/w [广丰县/ns 义工/nnt 联合会/nis]/nt ，/w [开户/vn 银行/nis]/nz ：/w [上饶/ns 银行/nis]/ntcb 。/w 
