人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月9日/t 电/n (/w 冯星/nr )/w 日前/t ，/w 据/p [海南省/ns 人力/n 资源/n 开发局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w [海南省/ns 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 将/d 于/p 2014年/t 举办/v [137/m 场/qv]/mq 招聘会/n ，/w 具体/a 举办/v 时间/n 如下/vi ：/w 
11月3日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  酒店/nis 旅游/vn 、/w 零售/v 百货/n 、/w 餐饮/n 食品/n 及/cc [服务/vn 行业/n]/nz 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
21月4日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 1/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
31月8日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 2/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
41月10日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  营销/vn 、/w 工程/n 、/w 技术/n 及/cc 管理/vn 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
51月11日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 3/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
274月2日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 4/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
284月4日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 5/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
294月9日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 6/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
304月11日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  文秘/nnt 、/w 财会/n 、/w 设计/vn 、/w 管理/vn 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
314月12日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 7/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
324月16日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 8/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
344月19日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 9/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
354月23日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 10/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
364月25日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [建筑/n 装饰/vn]/nz 、/w 物流/n 、/w 医药/n 、/w 生物/n 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
374月26日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 11/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
405月9日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 12/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
415月10日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 13/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
425月14日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  IT/x 、/w 通信/vn 、/w 机械/n 、/w 医药/n 、/w 化工/n 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
435月16日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 14/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
445月17日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 15/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
455月21日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  投资/vn 、/w 金融/n 、/w 外贸/n 、/w 物流/n 、/w 服务/vn 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
465月23日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 16/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
475月24日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  汽车/n 、/w 汽配/j 汽修/n 、/w 机械/n 、/w 技能/n 技术/n 、/w [五金/n 模具/n]/nz IT/x 通信/vn 、/w 光电/b 数码/n 、/w 动漫/n 网游/n 、/w 电子/n 、/w 家电/n 及/cc 灯饰/n 照明/n 类/q 专场/n 
485月28日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  文秘/nnt 、/w 财会/n 、/w 设计/vn 、/w 管理/vn 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
495月30日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 17/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
516月4日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  酒店/nis 旅游/vn 、/w 零售/v 百货/n 、/w 餐饮/n 食品/n 及/cc [服务/vn 行业/n]/nz 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
526月6日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 18/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
536月7日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 19/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
576月18日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 21/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
586月20日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 22/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
596月21日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  投资/vn 、/w 金融/n 、/w 外贸/n 、/w 物流/n 、/w 服务/vn 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
606月25日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 23/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
616月27日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 24/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
626月28日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [建筑/n 装饰/vn]/nz 、/w 物流/n 、/w 医药/n 、/w 生物/n 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
637月2日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 25/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
647月4日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  投资/vn 、/w 金融/n 、/w 外贸/n 、/w 物流/n 、/w 服务/vn 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
657月5日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  营销/vn 、/w 管理/vn 、/w 策划/vn 、/w 行政/n 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
667月9日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 26/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
677月11日/t （/w 星期五/t ）/w 海南/ns 职场/n  [第/m 27/m 届/q]/mq 综合/vn 大型/b [人才/n 交流会/n]/nz 
687月12日/t （/w 星期六/t ）/w 海南/ns 职场/n  [建筑/n 装饰/vn]/nz 、/w 物流/n 、/w 医药/n 、/w 生物/n 类/q 大型/b [人才/n 招聘会/n]/nz 
