周冬雨/nr 
高晓松/nr 
高清/n 图集/n ：/w 高晓松/nr 自曝/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 早恋/nz 原型/n 周冬雨/nr 林更新/nr 携手/vd “/w 圆梦/v ”/w 
金鹰网/nr 讯/ng (/w 驻京/v 记者/nnt ：/w 冯紫剑/nr )/w 1月8日/t ，/w 电影/n 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 监制/vi 高晓松/nr 携/v 主演/v 周冬雨/nr 、/w 林更新/nr 、/w Mike/x 隋/tg 、/w 王啸坤/nr 等/udeng 人/n 现身/v 。/w 现场/s 高晓松/nr 透露/v 当年/t 创作/vn 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 灵感/n 来自/v 初中/nis 时/ng 自己/rr 深爱/v 的/ude1 一个/mq 同桌/v 女生/n ，/w 但/c 后来/t 因为/c 家长/n 的/ude1 阻碍/vn 而/cc 使得/vi 恋爱/vi 未果/v 。/w 据悉/v ，/w 该片/r 将/d 于/p 4月25日/t 全国/n 上映/v 。/w 
高晓松/nr 1994年/t 时/ng 创作/vn 了/ule [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 20年/t 来/vf 该/rz 歌/n 的/ude1 流传/vn 程度/n 可以/v 说/v 无论/c 哪个/ry 年代/n 和/cc 哪个/ry 年龄/n 层/qv 的/ude1 人/n 都/d 能/v 随口/d 哼唱/v 。/w 活动/vn 当天/t ，/w 高晓松/nr 再次/d 回忆起/v 当年/t 这位/r 给予/vn 自己/rr [创作/vn 灵感/n]/nz 的/ude1 同桌/v 女孩/n ，/w 他/rr 透露/v 歌曲/n 中/f 的/ude1 同桌/v 原型/n 是/vshi 初中/nis 时/ng 深爱/v 的/ude1 一个/mq 同桌/v 女生/n ，/w 后来/t 因为/c 家长/n 阻碍/v 使得/vi 恋爱/vi 未果/v ，/w 而/cc 15年/t 后/f 的/ude1 一次/mq [同学/n 聚会/vi]/nz 上/f ，/w 自己/rr 认出/v 了/ule 所有/b 同学/n 却/d 唯独/d 没有/v 认出/v 当年/t 的/ude1 同桌/v ：/w “/w 因为/c 我/rr 脑海/n 中/f 一直/d 忘不了/v 她/rr ，/w 在/p 脑海/n 中/f 不断/d 地/ude2 重新/d 描绘/v 出/vf 了/ule 一个/mq 她/rr ，/w 记忆/n 其实/d 不/d 太/d 真实/a ，/w 最/d 真实/a 的/ude1 是/vshi 那些/rz 忘了/v 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
随后/d 高晓松/nr 介绍/v ，/w 片中/s 这/rzv 对/p 同桌/v 由/p 林更新/nr 和/cc 周冬雨/nr 携手/vd 出演/v 。/w 为了/p 弥补/v 自己/rr 当年/t 的/ude1 遗憾/a ，/w 片中/s 林更新/nr 和/cc 周冬雨/nr 也/d 比/p 自己/rr 要/v 幸运/a 很多/m ，/w 不仅/c 没有/v 被/pbei 家长/n 挥剑/nz 斩情丝/nz ，/w 这份/r 情谊/n 更是/d 从/p 小学/nis 到/v 初中/nis ，/w 再/d 到/v 高/a [中和/vi 大学/nis]/ntu 一直/d 延续/v 了/ule 下去/vf 。/w 对于/p 两人/mq 表演/vn ，/w 高晓松/nr 则/d 坦言/v ：/w “/w 看过/v 的/ude1 所有/b 男/b 的/ude1 都/d 觉得/v 周冬雨/nr 演/v 得/ude3 特别/d 好/a ，/w 女/b 的/ude1 都/d 觉得/v 林更新/nr 演/v 得/ude3 特别/d 好/a ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 就/d 对了/vl 。/w ”/w 
而/cc 电影/n 中/f 不仅/c 有/vyou 难舍难分/vl 的/ude1 同桌/v 情/n ，/w 更/d 有/vyou Mike/x 隋/tg 、/w 王啸坤/nr 、/w 龚格尔/nr 等/udeng 人/n 饰演/v 的/ude1 一群/mq 形形色色/bl 的/ude1 不/d 靠谱/nz 同学/n ，/w 周冬雨/nr 林更新/nr 是/vshi 同桌/v 的/ude1 你/rr ，/w 而/cc 这/rzv 群/ng 同学/n 则/d 是/vshi 同/p ‘/w 作/v ’/w 的/ude1 你/rr ，/w 常言/n 道/qv “/w 不/d 作/v 死/vn 就/d 不会/v 死/vn ”/w ，/w 现场/s 几张/n 模仿/v 海报/n 的/ude1 “/w 大尺度/nz ”/w 照片/n ，/w 就/d 将/d 他们/rr 的/ude1 “/w 作/v 死/vn ”/w 能力/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al 。/w 
