舒淇/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p [凤凰/ns 卫视/n]/nz 报道/v ，/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 舒淇/nr 今晚/t 身穿/v 低胸/nz 装/v 出席/v 时装/n 旗舰店/nis 重新/d 开幕/vi 活动/vn ，/w 并/cc 自曝/nz 流泪/vi 过/uguo 元旦/t ，/w 皆/d 因/p 当时/t 要/v 拍摄/vn 电影/n 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 。/w 问/v 她/rr 为何/ryv 不/d 约/d 绯闻/n 男友/n 冯德伦/nr 过/uguo 元旦/t ，/w 她/rr 竟/d 大方/a 表示/v ：/w “/w 平时/t 放假/vi 有/vyou 约/d 。/w ”/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 舒淇/nr 今晚/t 身穿/v 低胸/nz 装/v 出席/v 时装/n 旗舰店/nis 重新/d 开幕/vi 活动/vn ，/w 并/cc 自曝/nz 流泪/vi 过/uguo 元旦/t ，/w 皆/d 因/p 当时/t 要/v 拍摄/vn 电影/n 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 。/w 问/v 她/rr 为何/ryv 不/d 约/d 绯闻/n 男友/n 冯德伦/nr 过/uguo 元旦/t ，/w 她/rr 竟/d 大方/a 表示/v ：/w “/w 平时/t 放假/vi 有/vyou 约/d 。/w ”/w 
提到/v 她/rr 日前/t 在/p 社交/n 网上/s 载/v 与/cc 友人/n 去/vf 天后庙/ns 拜神/v 的/ude1 照片/n ，/w 当中/f 绯闻/n 男友/n 冯德伦/nr 也/d 在场/vi ，/w 她/rr 马上/d 表示/v ：/w “/w 之前/f 都/d 有/vyou 放过/v 张/q 照片/n ，/w 不明/v 为什么/ryv 放/v 第二次/mq 还/d 问/v ，/w 之前/f 去/vf 过/uguo 是/vshi 求/v 事业/n ，/w 这次/r 是/vshi 求/v 姻缘/n ，/w 因为/c 去年/t 好/a 多/a 朋友/n 结婚/vi 生孩子/nz ，/w 好/a 着急/a ，/w 但/c 这/rzv 都/d 是/vshi 上天/vi 安排/v 。/w （/w 冯德伦/nr 不是/c [真命/nz 天子/nnd]/nz ？/w ）/w 我们/rr 是/vshi 好/a 多年/mq 的/ude1 朋友/n ，/w 认识/v 16/m 、/w 17年/t 。/w ”/w 另有/v 传/vn 其/rz 前男友/nz 黎明/t 的/ude1 父亲/n 去年/t 已/d 离世/nz ？/w 她/rr 即/v 反问/v 记者/nnt 谓/vg ：/w “/w 这样/rzv 多/a 传闻/n ？/w ”/w 并/cc 坦言/v 有/vyou 机会/n 会/v 问候/vn 对方/n 。/w 
