导读/vn ：/w 腾/v 退/vn 四/m 王府村/ns 、/w 改造/v 香山/ns 买卖街/nz …/w …/w 海淀区/ns 今年/t 将/d 启动/v 香山/ns 地区/n 改造/vn 。/w 其中/rz ，/w 香山/ns 买卖街/nz 的/ude1 改造/vn 将/d 在/p 不大/d 拆/v 大/a 建/v ，/w 不/d 搬/v 居民/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 实施/v 整体/n 的/ude1 修缮/vn 整治/vn 和/cc 业态/n 调整/vn 。/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李天际/nr ）/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p 海淀区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 今年/t 香山/ns 地区/n 将/d 启动/v 改造/vn ，/w 包括/v 腾/v 退/vn 四/m 王府村/ns ，/w 为/p 西山/ns [隧道/n 施工/vn]/nz 让路/vi 。/w 此外/c ，/w 著名/a 的/ude1 香山/ns 买卖街/nz 也/d 将/d 启动/v 改造/vn ，/w 但/c 不/d 涉及/v 大/a 拆/v 大/a 建/v 和/cc 居民/n 腾/v 退/vn 。/w 
临近/v 香山/ns 东门/n 的/ude1 买卖街/nz 建于/v 乾隆/n 15年/t ，/w 长度/n 在/p [1/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 为/p 八旗/n 官兵/nnd 购买/v 东西/n 的/ude1 商业街/n 。/w 经过/p [260/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 沧桑/n ，/w 现在/t 的/ude1 买卖街/nz ，/w 虽然/c 很多/m 地方/n 的/ude1 房屋/n 、/w 地/ude2 基石/n 、/w 台阶/n 、/w 铺路/vi 条石/n 等/udeng 还是/c 上/f 百年/mq 前/f 的/ude1 老/a 物件/n ，/w 但/c 街道/ns 整体/n 风貌/n 却/d 发生/v 了/ule 很大/d 的/ude1 改变/vn ，/w [私/ag 搭/v 乱/d 建/v]/nz 严重/a ，/w 临街/vn 遍布/v 小饭馆/nz 、/w 酒吧/nis 、/w 摊位/n ，/w 与/cc [周边/n 环境/n]/nz 极/d 不/d 协调/v 。/w 
[海淀区/ns 三/m 山/n 五/m 园/ng 指挥部/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 按照/p 改造/v 方案/n ，/w 买卖街/nz 将/d 在/p 不大/d 拆/v 大/a 建/v ，/w 不/d 搬/v 居民/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 实施/v 整体/n 的/ude1 修缮/vn 整治/vn 和/cc 业态/n 调整/vn ，/w 政府/nis 配套/vn 建设/v 水电/n 等/udeng 大/a 市政/n ，/w 并/cc 提供/v 一部分/m 改造/v 补贴/n 。/w 民居/n 和/cc 商铺/n 外立面/nz 修缮/vn 后/f 将/d 体现/v 清代/t [建筑/n 风格/n]/nz ，/w 恢复/v [六/m 部/q]/mq 朝房/nz 等/udeng 文物/n ，/w 买卖街/nz 也/d 将/d 转型/vn 成/v 类似于/v 琉璃厂/ns 的/ude1 [文化/n 产业/n]/nz 街/n 。/w 
改造/vn 后/f ，/w 买卖街/nz 将/d 变身/nz 步行街/n ，/w 临街/vn 的/ude1 商铺/n 继续/v 存在/vn 。/w 不过/c ，/w 与/cc 买卖街/nz 齐名/vi 的/ude1 [另一/m 条/q]/mq 古街/n —/w —/w 煤厂街/nz 暂时/d 不/d 动/v 。/w 
此外/c ，/w 香山/ns 地区/n 的/ude1 香泉/nz 路/n 、/w 香泉/nz 南路/n 、/w 杰/ag 王府/n 路/n 等/udeng [4/m 条/q]/mq 道路/n 也/d 将/d 规划/n 改造/vn ，/w 缓解/v 上山/vn 交通/n 。/w 
其他/rzv 地区/n 如/v 公主坟/nz 、/w 塔后村/ns 等/udeng ，/w 将/d 通过/p 小规模/d 渐进式/b 的/ude1 更新/vn ，/w 突出/a 山林/n 古镇/n 、/w 古/tg 村/n 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 特色/n ，/w 同时/c 改善/v 当地/s [居民/n 生活/vn]/nz 。/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz 指挥部/nis 有关/vn 负责/v 人称/n ，/w 香山/ns 地区/n 改造/vn ，/w 原来/d 的/ude1 街道/ns 肌理/n 不变/nz ，/w 有价值/nz 的/ude1 房屋/n 保留/v ，/w 无/v 意义/n 的/ude1 拆除/vn 。/w 
[海淀区/ns 住/vi 建委/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 西山/ns 隧道/n 今年/t 计划/n 开工/vi ，/w 力争/v 2016年/t 通车/vi 。/w 据悉/v ，/w 总长/nnt [4/m ./w 18/m 公里/q]/mq 的/ude1 西山/ns 隧道/n 为/p [三/m 上/f 三/m 下/f]/nz ，/w 连接/v 香泉/nz 环岛/n 和/cc 山/n 后/f 地区/n ，/w 建成/v 通车/vn 后/f ，/w 仅/d 用/p [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 从/p 西北/ns 五环/nz 到达/v 海淀/ns [北部/f 新区/n]/nz ，/w 比/p 目前/t 减少/v 近/a [1/m 小时/n]/mq 。/w 
为/p 修/v 这/rzv 条/q 重要/a 的/ude1 交通/n 干道/n ，/w 海淀区/ns 将/d 投入/v [40/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz [建设/vn 工程/n]/nz 投入/v 约/d [20/m 亿元/q]/mq ，/w 腾/v 退/vn 近/a [20/m 亿元/q]/mq ，/w 海淀区/ns 将/d 对/p 山前/s 地区/n 的/ude1 四/m 王府村/ns 和/cc 山/n 后/f 地区/n 的/ude1 冷泉村/ns 进行/vn 腾/v 退/vn 。/w 其中/rz ，/w 四/m 王府村/ns 已/d 启动/v 腾/v 退/vn ，/w 目前/t 近/a [270/m 个/q]/mq 院落/n 中/f 已有/v 一半/m 腾/v 退/vn 完毕/vi ，/w 而/cc 冷泉村/ns 也/d 计划/n 启动/v 腾/v 退/vn 。/w 
