吴奇隆/nr 的/ude1 《/w [向着/p 炮火/n]/nz 前进/vi 》/w 、/w 《/w 向着/p 胜利/vn 前进/vi 》/w 系列/n 的/ude1 终结/vn 篇/q 《/w 向着/p 幸福/a 前进/vi 》/w 目前/t 正在/d 北京/ns 热/a 拍/v ，/w 1月8日/t 该剧/r 首次/m 开放/v 媒体/n 探班/nz 。/w 吴奇隆/nr 此次/rz 在/p 剧/n 里/f 饰演/v 一位/mq [妇产科/nit 医生/nnt]/nnt ，/w 当天/t 剧中/n 的/ude1 前任/b 周韦彤/nr 现任/v 唐于鸿/nr 与/cc 他/rr 一起/s 上演/v 了/ule 场/qv 虐心/nz 好戏/n 。/w 而/cc 当天/t 被/pbei 问/v 是否/v 知道/v 杨幂/nr 结婚/vi 时/ng ，/w 吴奇隆/nr [一/d 脸/n]/mq 茫然/a 问/v ：/w “/w 今天/t 吗/y ？/w 那/rzv 就/d [恭喜/v 恭喜/v]/nz 了/ule ！/w ”/w 看来/v 吴奇隆/nr 未/d 有/vyou 收到/v 杨幂/nr 的/ude1 邀约/v 。/w 
