本报讯/nz （/w 记者/nnt 董鑫/nr 林艳/nr ）/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p [朝阳区/ns 人代会/nis]/nt 获悉/v ，/w 位于/v [奥林匹克/nz 森林/n 公园/n]/nz 南门/n 的/ude1 观光塔/nz 预计/v 今年/t 暑期/t 开放/v 。/w 观光塔/nz 高/a [246/m ./w 8/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 奥园/nz 的/ude1 最高点/n ，/w 向/p 北/f 可/v 尽/vi 览/v [森林/n 公园/n]/nz 南北/f [两/q 园/ng]/mq 风景/n ，/w 向/p 南/b 则/d 可/v 眺望/vn 玲珑塔/nz 、/w 鸟巢/n 、/w 水立方/nz 。/w 
此外/c ，/w 目前/t CBD/x 地区/n 有/vyou [3/m 条/q]/mq 地铁/n 线/n ，/w 分别为/v 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 、/w [6/m 号/q]/mq 线/n 以及/cc [10/m 号/q]/mq 线/n ，/w 还有/v 一条/mq 在/p 建/v 的/ude1 [14/m 号/q]/mq 线/n ，/w [轨道/n 交通/n]/nz 出行/vi 能力/n 不足/an 。/w 未来/t CBD/x 区域/n 将/d 争取/v 有/vyou [9/m 条/q]/mq 地铁/n 线路/n ，/w 力争/v 未来/t CBD/x 核心区/nz 每/rz [500/m 米/q]/mq 就/d 有一个/mq 地铁站/nis 。/w 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 魏彤/nr 
