邵逸夫/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 影视/b 大亨/n 、/w [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 前/f 日/b 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [一/d 百/m 零/ng 七/m 岁/qt]/mq ，/w 据/p 了解/v ，/w 其/rz 家人/n 今日/t (/w 9日/t )/w 为/p 其/rz 设/v 灵/a ，/w 明日/t (/w 10日/t )/w 火化/v ，/w 追思/v 会/v 则/d 在/p 本月/r 16日/t 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 家人/n 今日/t 会/v 到/v [联合/vd 医院/nis]/nt 的/ude1 殓房/nz 认领/v 他/rr 的/ude1 遗体/n ，/w 明日/t 举行/v 的/ude1 丧礼/n 只有/c 家人/n 出席/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 邵逸夫/nr 享/v 过百岁/nz 高寿/n ，/w 他/rr 与/cc 家人/n 也/d 早/a 有/vyou 计划/n ，/w 属意/nz 在/p 家中/s 安度/v 最后/f 岁月/n ，/w 事前/t 在/p [家庭/n 医生/nnt]/nz 、/w 港/n 大/a 微生物学/n 系/v [讲座/n 教授/nnt]/nnt 袁国勇/nr 安排/v 下/f ，/w 曾/d 与/cc 区内/n 的/ude1 [联合/vd 医院/nis]/nt 磋商/vn 居家/v 善终/vi 安排/v ，/w 因此/c 邵逸夫/nr 一旦/d [撒手/vi 尘寰/n]/nz ，/w 身后事/nz 如何/ryv 安排/v ，/w 或/c 早已/d 在/p 计划/n 之内/f 。/w 昨日/t 有/vyou 大批/m 传媒/n 守候/v 于/p 医院/nis 殓房/nz 门外/s 及/cc 邵逸夫/nr 的/ude1 寓所/n 清水湾/nz 大宅/n ，/w 但/c 全/a 日/b 也/d 不见/v 邵/nz 家/q 的/ude1 成员/nnt 出入/v 。/w [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 昨日/t 表示/v ，/w 方逸华/nr 的/ude1 心情/n 仍/d 未/d 平复/vi 。/w 
据悉/v ，/w 邵/nz 的/ude1 家人/n 今天/t 大清早/t 会/v 到/v [联合/vd 医院/nis]/nt 的/ude1 殓房/nz 认领/v 邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n ，/w 然后/c 将/d 遗体/n 送往/v 位于/v 北角/ns 的/ude1 [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 今日/t 下午/t 设/v 灵/a ，/w 只/d 供/vi 家属/n 致/v 祭/vn 而/cc 不/d 对外开放/vl ，/w 设/v 灵/a [一/d 晚/tg]/mq 后/f ，/w 邵/nz 的/ude1 遗体/n 明早/t 出殡/vi ，/w 并/cc 运往/v [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz 火化/v 。/w 市民/n 要/v 排/v 期/qv 火化/v ，/w 一般/ad 由/p 申请/v 日/b 翌日/t 起/vf 计/vi 十五日/t 内/f 完成/v 火化/vn ，/w 但/c 亦可/vi 快/a 至/p 一日/t 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 丧礼/n 不/d 对外开放/vl ，/w 但/c 追思/v 会/v 则/d 预料/v 会/v 隆/ag 而/cc 重/a 之/uzhi ，/w 追思/v 会/v 已/d 定于/v 本月/r 十六日/t 星期四/t 在/p 清水湾/nz 的/ude1 [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v ，/w 预料/v 到/v 时/ng 将/d 是/vshi 一个/mq 星光/n 熠熠/z 的/ude1 追思/vn 会/v ，/w 跨/v 年代/n 的/ude1 电影/n 、/w 电视艺人/nnd ，/w 都会/n 来/vf 向/p 这位/r 巨人/n 悼/vg 以/p 哀思/n 。/w 
国务院/nt 副总理/nnt 刘延东/nr 向/p 邵逸夫/nr 的/ude1 亲属/n 发/v 唁电/n ，/w 对/p 邵逸夫/nr 的/ude1 辞世/vn 表示/v 沉痛/a 哀悼/vn 。/w 网易/ntc 娱乐/vn 
