霍尊/nr 是/vshi 歌手/nnt 火风/nz 的/ude1 儿子/n ，/w 此前/t 曾/d 参加/v 过/uguo 《/w 声动/nz 亚洲/ns 》/w 。/w 《/w 卷珠帘/nz 》/w 在/p 节目/n 播出/v 后/f 在/p 网上/s 也/d 有/vyou 很高/d 的/ude1 点击/v 。/w 
上/f 周五/t 晚/tg ，/w 央视/j 新/a 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 播出/v ，/w 其中/rz 歌手/nnt 火风/nz 的/ude1 儿子/n 、/w 创作歌手/nnd 霍尊/nr 带来/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 卷珠帘/nz 》/w 不仅/c 让/v 刘欢/nr 感动/v 流泪/vi ，/w 也/d 打动/v 了/ule 观众/n ，/w 走红/vi 网络/n 。/w 前/f 日/b 这/rzv 首/q 原创/b “/w 好/a 歌曲/n ”/w 却/d 被/pbei 网友/n 指出/v 和/cc 日本/ns 女歌手/nnd KOKIA/x 的/ude1 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w 曲风/nz 相似/a 度/qv 高/a ，/w 被/pbei 质疑/vn 有/vyou “/w 抄袭/v ”/w 嫌疑/n 。/w 对此/d ，/w 霍尊/nr 经纪公司/nis 昨日/t 回应/vn 称/v 《/w 卷珠帘/nz 》/w 是/vshi [原创/b 歌曲/n]/nz ，/w 不是/c “/w 抄袭/v ”/w 。/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 宣传/v 总监/nnt 陆伟/nr 称/v ，/w 剧组/nis 会/v 让/v 专业/n 的/ude1 音乐/n 团队/n 来/vf 进行/vn 核查/vn 。/w 本/rz 版/n 采写/v //w 新京报/nz [首席/n 记者/nnt]/nnt 刘玮/nr 
霍尊/nr 公司/nis 是/vshi [原创/b 歌曲/n]/nz 不是/c 抄袭/v 
“/w 画栋/nz 朝/tg 飞/vi 南浦/ns 云/vg ，/w 珠帘/nz 暮/tg 卷/q 西山/ns 雨/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 一句/mq 诗/n ，/w 也/d 是/vshi 《/w 卷珠帘/nz 》/w 歌/n 名/q 的/ude1 由来/n 。/w 在/p 此前/t 媒体/n 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 霍尊/nr 曾/d 透露/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 来自/v 一部/mq 具有/v 北欧/ns 情怀/n 的/ude1 动画片/n 。/w 他/rr 表示/v 自己/rr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 写/v 一首/mq 爱尔兰/nsf 情调/n 的/ude1 曲子/n ，/w 但是/c 写完/v 后/f 听/v 了/ule 听/v ，/w 发现/v 虽然/c 有/vyou 那么/c 一点/mq 爱尔兰/nsf 的/ude1 味道/n ，/w 但/c 似乎/d 更/d 偏/d 中国/ns 风/n 一些/mq 。/w 据/p 霍尊/nr 透露/v ，/w 完成/v 整个/b 创作/v 过程/n ，/w 只/d 花/n 了/ule [三/m 天/qt]/mq ：/w 第一天/mq 作曲/vi ，/w 第二天/mq 填词/vi ，/w [第三/m 天/qt]/mq 整合/vn 修改/v 。/w 
随着/p 节目/n 的/ude1 播出/vn ，/w 《/w 卷珠帘/nz 》/w 近日/t 也/d 在/p 网上/s 热/a 播/v 。/w 前/f 日/b ，/w 有/vyou 网友/n 指出/v 这/rzv 首/q 歌/n 疑似/nz 抄袭/v 日本/ns 女歌手/nnd KOKIA/x 的/ude1 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w 。/w 对此/d ，/w 霍尊/nr 经纪公司/nis 方面/n 昨日/t 回应/vn 称/v ，/w 这/rzv 首歌曲/nz 是/vshi 霍尊/nr 的/ude1 原创/b ，/w 并不/d 属于/v “/w 抄袭/v ”/w 。/w 
节目组/n 会/v 找/v [专业/n 人士/n]/nz 进行/vn 鉴定/vn 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 宣传/v 总监/nnt 陆伟/nr 则/d 表示/v ，/w 自己/rr 以前/f 并不/d 知道/v 日本/ns 女歌手/nnd 的/ude1 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w ，/w 而/cc 节目组/n 为了/p 确保/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 原创/b 性/ng ，/w 也/d 在/p 录制/v 之前/f 和/cc 学员/nnt 签过/nz 合约/n ，/w 一旦/d 被/pbei 确定/v 为/p 抄袭/v 就/d 会/v [取消/v 资格/n]/nz 。/w 陆伟/nr 称/v ，/w 目前/t 节目组/n 还/d 没有/v 就/d 此事/r 和/cc 霍尊/nr 进行/vn 过/uguo 沟通/v ，/w 但/c 只要/c 有/vyou 对/p “/w 好/a 歌曲/n ”/w 原创/b 性/ng 质疑/vn 的/ude1 举报/vn ，/w 节目组/n 就/d 会/v 让/v 专业/n 的/ude1 音乐/n 团队/n 去/vf 做/v 鉴定/vn ，/w 会/v 进行/vn 核实/v ，/w 不会/v 以/p “/w 风格/n 相似/a ”/w 这样/rzv 模糊/a 的/ude1 判定/vn 来/vf 界定/vn 一首/mq 歌曲/n 是否/v 抄袭/vn 。/w 
陆伟/nr 还/d 表示/v ，/w 一方面/c 对于/p [原创/b 歌曲/n]/nz 的/ude1 纯粹/b 性/ng 要/v 给予/vn 维护/v ，/w 另一方面/c 也/d 希望/v 大家/rr 在/p 没有/v 专业/n 判定/v 结果/n 出来/vf 之前/f 不要/d 轻易/d 下结论/vi ，/w “/w 对于/p 一个/mq [原创/b 音乐/n]/nz 者/k ，/w 抄袭/v 是/vshi 非常/d 严重/a 的/ude1 质疑/vn 和/cc 伤害/vn 。/w ”/w 同时/c ，/w 陆伟/nr 表示/v ，/w 对/p 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 核实/vn 结果/n 近期/t 也/d 会/v 对外/vn 公布/v 。/w 
■/w 音乐人/nnt 分析/vn 
仅有/nz 一句/mq 旋律/n 相同/a 
一位/mq 曾/d 从事/vi [音乐/n 创作/vn]/nz 的/ude1 人士/n 对此/d 表示/v ，/w 业界/n 行规/n 对/p 旋律/n “/w 抄袭/v ”/w 的/ude1 界定/vn 是/vshi ：/w 连续/a 有/vyou 8/m 小/a 节/q 完全/ad 一样/uyy 。/w 《/w 卷珠帘/nz 》/w 和/cc 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w 这/rzv [两/q 首/q]/mq 歌/n ，/w 主歌/nz 的/ude1 [第三/m 句/q]/mq ，/w 从/p 旋律/n 创作/vn 上/f 来看/u ，/w 是/vshi [完全/ad 相同/a]/nz 的/ude1 ，/w 但是/c 总共/d 只有/c 4/m 小/a 节/q 。/w 而且/c 由/p 两位/mq 歌手/nnt 演唱/v 出来/vf 的/ude1 旋律/n 有/vyou 细微/a 不同/a ，/w 虽然/c 都/d 在/p 相同/a 的/ude1 地方/n 有/vyou “/w [岛歌/nz 唱腔/n]/nz ”/w （/w 所谓/v 的/ude1 [岛歌/nz 唱腔/n]/nz ，/w 是/vshi 日本/ns 鹿儿岛/ns 地区/n 的/ude1 歌唱/vn 传统/n 之一/rz ，/w 歌唱/vi 风格/n 声音/n 有点/d 懒洋洋/z 、/w 轻柔/a 、/w 给/p 人/n 一种/mq 温暖/an 的/ude1 感觉/n 。/w 《/w [海角/nz 七/m 号/q]/nz 》/w 里/f 中孝介/nz 的/ude1 唱歌/vn 方式/n 就是/v 典型/n 的/ude1 [岛歌/nz 唱腔/n]/nz ）/w 的/ude1 处理/vn ，/w 但/c 唱出/v 的/ude1 装饰音/n 有所/v 不同/a 。/w 这/rzv 无法/v 界定/vn 为/p “/w 抄袭/v ”/w 。/w 
此外/c ，/w [两/q 首/q]/mq 歌/n 编曲/nnt 和/cc 意境/n 比较/d 相似/a 。/w 在/p 编曲/nnt 上/f ，/w 《/w ク/x ル/x マ/x レ/x テ/x 》/w 和/cc 《/w 卷珠帘/nz 》/w 虽然/c 使用/v 的/ude1 乐器/n 不同/a 、/w 音色/n 不同/a ，/w 但/c 弹奏/v 出/vf 的/ude1 内容/n 非常/d 相似/a ，/w 给/p 听众/n 带来/v 的/ude1 情绪/n 就/d 会/v 比较/d 像/v 。/w 
