新京报/nz 讯/ng （/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 孙琳琳/nr ）/w 影片/n 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 昨日/t 在/p 京/b 举行/v 首次/m 发布会/n ，/w 监制/vi 高晓松/nr ，/w 导演/nnt 郭帆/nr 及/cc 主演/v 周冬雨/nr 、/w 王啸坤/nr 等/udeng 出席/v 。/w 对于/p 男主角/nnt 林更新/nr 的/ude1 “/w 缺课/v ”/w ，/w “/w 同桌/v ”/w 周冬雨/nr 表示/v “/w 他/rr 应该/v 在/p 拍戏/vi ”/w ，/w 至于/p [二/m 人/n]/mq 传出/v 的/ude1 绯闻/n ，/w 周冬雨/nr 则/d 以/p 很/d “/w 官腔/n ”/w 的/ude1 说法/n 拒绝/v 回应/vn ，/w “/w 我/rr 觉得/v 你/rr 可以/v 问/vn 一下/mq 有关/v 电影/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 据悉/v ，/w 该片/r 将/d 于/p 4月25日/t 上映/v 。/w 
高晓松/nr 透露/v ，/w 原本/d 自己/rr 有意/d 执导/v 该片/r ，/w “/w 但/c 特/ag 怕/v 拍/v 不好/a ”/w ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 ‘/w 压箱底/nz ’/w ，/w 拍/v 好/a 了/ule 正常/a ，/w 拍/v 不好/a 就是/v 神经病/nhd ，/w 心理压力/v 特别/d 大/a 。/w ”/w 于是/cc 他/rr 还是/c 决定/v 将/d 导/v 筒/ng 交给/v 年轻/a 导演/nnt ，/w 并/cc 透露/v 已经/d 看过/v 了/ule 影片/n 粗剪/nz ，/w “/w 虽然/c 后期/f 还/d 没有/v 合成/vn ，/w 但/c 我/rr 还是/c 对/p 着/uzhe 绿/a 布洒/v 了/ule 一些/mq 老泪/nz ，/w 我/rr 也/d 特别/d 希望/v 这部/r 电影/n 能/v 让/v 年轻人/n 把/pba 荷尔蒙/n 喷溅/v 到/v 大/a 银幕/n 上/f 。/w ”/w 对于/p 老狼/nz 演唱/v 的/ude1 原版/n 同名/vn 歌曲/n ，/w 高晓松/nr 透露/v 一定会/nz 用/p 到/v 影片/n 中/f ，/w “/w 因为/c 原版/n 的/ude1 口琴/n 和/cc 吉他/n 声/qv 一/m 响起/v ，/w 大家/rr 就/d 会/v 感觉/n 回到/v 了/ule [那个/rz 时代/n]/nz 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 片中/s 林更新/nr 和/cc 周冬雨/nr 饰演/v 了/ule 一对/mq “/w 同桌/v ”/w ，/w Mike/x 隋/tg 、/w 王啸坤/nr 、/w 龚格尔/nr 等/udeng 则/d 饰演/v 他们/rr 的/ude1 “/w 不/d 靠谱/nz ”/w 同学/n 。/w 两位/mq 主角/nnt 的/ude1 感情/n 从/p 小学/nis 、/w 初中/nis 、/w 高中/nis 、/w 大学/nis 一直/d 延续/v 到/v 毕业/vn 后/f 的/ude1 十年/mq ，/w 拍摄/v 地/ude2 也/d 辗转/vi 了/ule 北京/ns 、/w 厦门/ns 、/w 纽约/nsf 、/w 费城/ns 等/udeng ，/w 表现/v 了/ule 两人/mq 纯净/a 又/d 坎坷/an 的/ude1 [二/m 十年/mq]/mq 情感/n 历程/n 。/w 高晓松/nr 表示/v ，/w 影片/n [创作/vn 灵感/n]/nz 虽然/c 是/vshi 来源于/v 二十年前/t 自己/rr 创作/vn 的/ude1 [校园/n 民谣/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 但/c 影片/n 背景/n 则/d 晚/tg 了/ule 十年/mq ，/w “/w 再/d 回到/v 我/rr 的/ude1 时代/n 就/d 土/n 了/ule 。/w ”/w 
【/w 高晓松/nr 解读/v 】/w 
同桌/v 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 的/ude1 原型/n 是/vshi 我/rr 初中/nis 时/ng 深爱/v 的/ude1 一个/mq 同桌/v 女孩/n 。/w 到/v 初三/n 毕业/v ，/w 她/rr 考/v 到/v 别的/rzv 校/ng 去/vf 了/ule ，/w 我/rr 就/d 特别/d 崩溃/vi ，/w 跑到/v 她/rr 家/q 说/v “/w 咱俩/r 谈恋爱/nz 吧/y ”/w ，/w 她/rr 说/v “/w 你/rr 等/udeng 我/rr 爸/n 回来/v 我/rr 问问/v 他/rr ”/w 。/w 我/rr 俩/m 就/d [俩/m 小时/n]/mq 没/d 说话/vi 。/w 等/udeng 她/rr 爸/n 回来/v 后/f ，/w 她/rr 还/d 真/a 跑去/nz 问/v ，/w 出来/vf 后/f 说/v “/w 我/rr 爸/n 说/v 了/ule ，/w 你/rr 再/d 敢/v 来/vf 他/rr 就/d 打断/v 你/rr 的/ude1 腿/n ”/w 。/w 15年/t 后/f 的/ude1 一次/mq [同学/n 聚会/vi]/nz 上/f ，/w 我/rr 认出/v 了/ule 所有/b 同学/n ，/w 却/d 唯独/d 没有/v 认出/v 当年/t 的/ude1 同桌/v 。/w 因为/c 我/rr 脑海/n 中/f 一直/d 忘不了/v 她/rr ，/w 但/c 也/d 在/p 脑海/n 中/f 不断/d 地/ude2 重新/d 描绘/v 出/vf 了/ule 一个/mq 她/rr ，/w 记忆/n 其实/d 不/d 太/d 真实/a ，/w 最/d 真实/a 的/ude1 是/vshi 那些/rz 忘了/v 的/ude1 事/n 。/w 

