新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 王姝/nr ）/w 2013年/t 是/vshi [巡视/v 制度/n]/nz 建立/v 以来/f ，/w 中央/n 巡视/v “/w 密度/n ”/w 最大/gm 的/ude1 一年/mq ，/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 查出/v 了/ule 多少/ry “/w 老虎/n ”/w ？/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 官网/n 昨日/t 发表/v 2013年/t 巡视/v 工作/vn 的/ude1 总结性/nz 文章/n ，/w 文章/n 通报/v 称/vn ，/w 去年/t 通过/p 中央/n 巡视/v 查出/v [6/m 名/q]/mq 高官/nnt 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 线索/n 。/w 
据/p 中纪委/nt 统计/vn ，/w 通过/p 上述/b 新举措/nz ，/w 去年/t [10/m 个/q]/mq [中央/n 巡视/v 组/n]/nt ，/w 先后/d 分/qt 两轮/mq 对/p [20/m 个/q]/mq 地方/n 、/w 部门/n 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 展开/v 巡视/vn ，/w 发现/v 了/ule 一些/mq 领导干部/nnt 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 问题/n 线索/n ，/w 其中/rz 有价值/nz 的/ude1 线索/n 比/p 过去/vf 增加/v 了/ule [5/m 倍/q]/mq 。/w 例如/v 廖少华/nr 、/w 郭有明/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 高官/nnt 的/ude1 贪/vn 腐/vg 线索/n ，/w 即/v 为/p 去年/t 中央/n 巡视/v 发现/vn 的/ude1 线索/n 。/w 
对此/d ，/w 中纪委/nt 昨日/t 发表/v 的/ude1 文章/n 通报/v 称/vn ，/w 根据/p 巡视/v 建议/n ，/w 中组部/n 对/p 有的/rz 被/pbei 巡视/v 党组织/n 领导班子/n 成员/nnt 作/v 了/ule 调整/vn 。/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 移交/v 的/ude1 其他/rzv 问题/n 和/cc 线索/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 也/d 正在/d 抓紧/v 办理/vn ，/w 做到/v “/w 件/q 件/q 有/vyou 着落/n 、/w 事事/n 有/vyou 回音/n ”/w 
[部分/n 地区/n]/nz 提高/v 巡视/vn 办/v 主任/nnt 级别/n 
此外/c ，/w 一些/mq 地区/n 提升/v 了/ule 巡视/v 机构/n 的/ude1 级别/n ，/w 加/v 配/v 巡视/vn 机构/n 人员/n 。/w 例如/v 北京/ns 、/w 贵州/ns 将/d 巡视/v 办/v 主任/nnt 级别/n 配/v 至/p 正厅级/b ；/w 贵州/ns 增设/v [2/m 个/q]/mq 巡视/v 组/n ；/w 广东/ns 把/pba 巡视/v 监督/vn 的/ude1 重点/n 细化/v 为/p [37/m 个/q]/mq 必/d 查/v 项目/n ，/w 据此/d 开展/v 的/ude1 2013年/t 第二批/mq 对/p 县/n 巡视/v 发现/vn 处级/b 以上/f 领导干部/nnt 违法/vn 违纪/vn 问题/n 线索/n [32/m 件/q]/mq ，/w 是/vshi [第/m 一批/mq]/mq 的/ude1 [5/m ./w 3/m 倍/q]/mq 。/w 
去年/t 巡视/v 查出/v 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 问题/n 高官/nnt 
廖少华/nr [贵州/ns 省委/nis]/nto 原/b 常委/nnt 、/w [遵义/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 
郭有明/nr 湖北省/ns 原/b 副省长/nnt 
陈柏槐/nr [湖北省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 
陈安众/nr [江西省/ns 人大/nis]/nto 原/b 副主任/nnt 
童名谦/nr [湖南省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 
戴春宁/nr [中国/ns 出口/vn 信用/n 保险公司/nis]/ntc 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 
■/w 盘点/vn 
[八/m 项/q]/mq 规定/n 一年/mq 来/vf 查处/v 一名/mq 省部级/b 
自/p 2012年12月4日八/t 项/q 规定/n 实施/v 到/v 2013/m 年底/f ，/w 全国/n 共有/v [30420/m 名/q]/mq 领导干部/nnt ，/w 因/p 违反/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 被/pbei 处理/vn ，/w 其中/rz 被/pbei 处以/v 党纪政纪/n 处分/n 的/ude1 领导干部/nnt 达/v [7692/m 名/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 官网/n 通报/v 了/ule 全国/n 查处/v 违反/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n 情况/n 。/w 
此前/t ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 官网/n 已/d 多次/mq 通报/v 了/ule 查处/v 违反/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n 情况/n 月/n 度/qv 汇总表/nz 。/w 各/rz 月/n 表格/n 表明/v ，/w 违反/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 的/ude1 干部/nnt 级别/n ，/w 呈现/v “/w 金字塔/n ”/w 结构/n ，/w 省部级/b 最少/d ，/w 乡科级/nz 最多/ad ；/w 违反/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 的/ude1 行为/n ，/w 主要/b 表现/v 在/p “/w 超/v [标准/n 配置/vn]/nz 公车/n 、/w [公车/n 私用/v]/nz ”/w 、/w “/w 公款/n 大吃大喝/vl ”/w 、/w “/w 大操大办/vl 喜庆/vi 婚宴/n ”/w 等/udeng 方面/n 。/w 
【/w 案例/n 】/w 
30万/m 会费/n 私人会所/nis 干部/nnt 宴客/nz “/w 绝不/d 泄密/vi ”/w 
中纪委/nt 发出/v 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 通知/n 下发/v 半个月/mq 以来/f ，/w 以往/t 觥筹交错/al 的/ude1 都市/n 会所/nis 骤然/d 趋/v 冷/a ，/w 一些/mq 会所/nis 的/ude1 指示牌/nz 也/d 悄然/d 隐去/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 会所/nis 除了/p 通过/p 熟人/n 介绍/v 进入/v 之外/f ，/w 还有/v 一部分/m 采取/v 会员制/n 方式/n 经营/vn ，/w 会员/nnt 缴纳/v 一笔/mq 不/d 小/a 金额/n 的/ude1 会费/n 入会/vi 之后/f ，/w 便/d 可以/v 在/p 隐秘/n 的/ude1 环境/n 中/f ，/w 接待/v 各路/r 宾客/n 。/w 高额/b 的/ude1 会费/n ，/w 除了/p 换/v 来/vf 奢华/a 的/ude1 享受/vn 和/cc 服务/vn ，/w 还有/v 私密/nz 的/ude1 环境/n 。/w 
位于/v 广州/ns 五羊/nz 新城/ns 明月/n 一路/mq [高档/b 住宅/n]/nz 凯旋/vi 会/v [1/m 楼/n]/mq “/w 楚粤汇·凯/nrf 盛/v 酒窖/n ”/w ，/w 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 会费/n [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 私人会所/nis 。/w 据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 有/vyou 政府/nis 相当/d 级别/n 的/ude1 领导干部/nnt 在/p 此/rzs 宴客/nz ，/w 里面/f 客房/n 布置/v 奢华/a ，/w 菜/n 式/k 高档/b ，/w 且/c [保密/vn 工作/vn]/nz 非常/d 好/a ，/w 只有/c 酒窖/n 会员/nnt 会/v 留下/v 信息/n ，/w 用餐/vi 者/k 的/ude1 身份/n 绝/d 不会/v 泄露/v 出去/vf 。/w 
位于/v 东莞/ns 厚街/nz 的/ude1 [五星级/b 酒店/nis]/nz [喜来登/nrf 酒店/nis]/ntch 和/cc [嘉华/nz 酒店/nis]/nt ，/w 各自/rr 内部/f 都/d 有/vyou 一家/n 会所/nis 。/w 接待/v 人员/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 如果/c 接待/v 对象/n 是/vshi [政府/nis 官员/nnt]/nnt ，/w 为了/p 保护/v 隐私/n ，/w 不用/d 登记/vn 其/rz 任何/rz 信息/n ，/w 住房/n 、/w 娱乐/vn 等/udeng 消费/vn 只用/v 接待/vn 方/q 支付/v 即可/vn 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
