本报讯/nz （/w 记者/nnt 雷嘉/nr ）/w 在/p 刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 教育部/nt 的/ude1 各类/r [工作/vn 会议/n]/nz 同比/n 减少/v 了/ule [四/m 成/v]/mq ，/w 会议费/n 支出/n 减少/v 了/ule 近/a 一半/m ，/w [三/m 公/ng 经费/n]/nz 则/d 减少/v 了/ule 近/a 四分之一/m 。/w 
[教育部/nt 党组/nis]/nt 近日/t 召开/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 整改/vn [情况/n 通报/v]/nz 会/v 。/w 会上/n 称/v ，/w 2013年/t 教育部/nt 精简/v 会议/n 活动/vn ，/w [工作/vn 会议/n]/nz 同比/n 减少/v 41%/m ；/w 精简/v 文件/n 简报/n ，/w 同比/n 减少/v 发文/vi [156/m 件/q]/mq ，/w 简报/n 种类/n 由/p [102/m 种/q]/mq 减少/v 为/p [11/m 种/q]/mq ；/w 进一步/d 向/p [地方/n 政府/nis]/nz 和/cc 高校/n 放权/vi ，/w 部/q [行政/n 审批/vn 改革/vn]/nz 比例/n 达到/v 总体/n 审批/v 事项/n 的/ude1 42%/m 。/w 
