美观/a 测距/vi 地球/ns 最近/t [超新星/n 爆炸/vn]/ns ，/w 场面/n 壮观/a 似/vg 焰火/n （/w 韩国/nsf 网络/n 截图/vn ）/w 
据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 日前/t ，/w 美国/nsf 利用/v [射电/n 望远镜/n]/nz 捕捉/v 到/v 超新星/n [1987/m A/x]/mq 发生/v 大爆炸/nz 时/ng 的/ude1 场景/n 。/w 照片/n 发布/v 后/f 便/d 立即/d 引发/v 全世界/n [天文/n 爱好者/n]/nz 的/ude1 强烈/a 反响/n 。/w 韩国/nsf 网友/n 留言/n 称/v ：/w “/w [超新星/n 爆炸/vn]/ns 好/a 神奇/a 啊/y 。/w 太/d 壮观/a 了/ule 吧/y ，/w 有点/d 像/v 焰火/n 表演/vn 。/w 必须/d 赞叹/v 大自然/n 的/ude1 威力/n 是/vshi 无比/z 强大/a 的/ude1 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 本次/r 爆炸/vn 的/ude1 超新星/n 是/vshi 时隔/v 400年/t 后/f 首次/m 在/p 距离/n 地球/ns 最近/t 处/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 场面/n 甚/dg 是/vshi 壮观/a 。/w [1987/m A/x]/mq 与/cc 地球/ns 的/ude1 距离/n 为/p [16/m ./w 8/m 万/d 光年/qt]/mq ，/w 所以/c 本次/r 看见/v 的/ude1 照片/n 其实/d 是/vshi 超新星/n 16.8万年前/t 的/ude1 样貌/n 。/w 
【/w 军事/n 博览/vn 】/w 叙/b 反对派/n 屡/d 造/v 奇葩/n 武器/n 排水管/n 煤气罐/n 齐/a 上阵/vi 
【/w [社会/n 万象/ns]/nz 】/w 节操/n 无/v 下限/n ：/w 澳洲/ns 画家/nnt 用/p 下体/n 作画/vi 
