深冬/t 时节/n ，/w 位于/v 新疆/ns [哈巴河/ns 县/n]/ns 的/ude1 哈巴河/ns 依然/d 日夜/d 不停/v 地/ude2 流淌/v 着/uzhe ，/w 从/p 河/n 中/f 升起/v 雾气/n 将/d 河边/s 的/ude1 白桦/n 等/udeng 树木/n 笼罩/v 其中/rz ，/w 形成/v 了/ule 令人/v 心醉/vi 的/ude1 美景/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 哈巴河/ns 是/vshi [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 北岸/s [第二/m 条/q]/mq 大/a 支流/n ，/w 发源/vi 于/p 哈萨克斯坦/nsf 境内/s 卡拉/nrf 哈巴河/ns ，/w 于乌什库门/nrf 尔/Rg 克尔/nsf 山/n 流入/v 中国/ns 并/cc 与/cc 中/f 、/w 哈/b 的/ude1 界河/n 阿克/nrf 哈巴河/ns 汇合/v ，/w 从/p 希巴尔希克/nrf 以下/f 称/v 哈巴河/ns ，/w 经/p [哈巴河/ns 县/n]/ns 于/p 阿尔达/nrf 汇入/v 额/n 河/n 。/w 河长/nz [165/m 千米/q]/mq ，/w [年/qt 径流量/nz]/nz [21/m ./w 5/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 刘/nz 是/vshi 何/ry 摄/vg 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
【/w 军事/n 博览/vn 】/w 叙/b 反对派/n 屡/d 造/v 奇葩/n 武器/n 排水管/n 煤气罐/n 齐/a 上阵/vi 
【/w [社会/n 万象/ns]/nz 】/w 节操/n 无/v 下限/n ：/w 澳洲/ns 画家/nnt 用/p 下体/n 作画/vi 
