人民网/nz 长沙/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 匡滢/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ,/w [湖南省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 对外/vn 通报/v 该省/r [3/m 例/n]/mq [疑似/nz 预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 病例/n 的/ude1 调查/vn 诊断/v 结果/n ，/w 其中/rz [2/m 例/n]/mq 属于/v 偶合症/nz ，/w [1/m 例/n]/mq 不/d 排除/v [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz （/w 已/d 康复/vn 出院/vi ）/w 。/w 
2013年11月/t －/w 12月/t ，/w 湖南省/ns 汉寿县/ns 、/w 衡山县/ns 、/w 常宁市/ns 先后/d 报告/n 了/ule [3/m 例/n]/mq 接种/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 后/f [疑似/nz 预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 病例/n 。/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 、/w [卫生/an 行政部门/n]/nz 以及/cc 疾控中心/nit 和/cc 相关/vn [医疗/n 机构/n]/nz 积极/ad 开展/v 患儿/n 救治/vn 、/w [现场/s 调查/vn]/nz 等/udeng 处置/vn 工作/vn 。/w 
2014年1月2日/t 和/cc 8日/t ，/w [湖南省/ns 卫生厅/nis]/nt 分/qt 两次/mq 组织/n 省级/b [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 专家组/nis 综合/vn 临床/v 病历/n 资料/n 、/w [现场/s 调查/vn]/nz 资料/n 、/w 疫苗/n 检测/v 结果/n 和/cc 两例/nz 死亡/vi 病例/n 的/ude1 尸检/vn 结果/n ，/w 分别/d 对/p [3/m 例/n]/mq 病例/n 进行/vn 了/ule 综合/vn 诊断/vn ，/w 其中/rz 衡山县/ns 、/w 常宁市/ns [2/m 个/q]/mq 病例/n 属于/v 偶合症/nz ，/w 汉寿县/ns 曾/d 某/rz 不能/v 排除/vn [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz （/w 已/d 康复/vn 出院/vi ）/w 。/w 
2014年1月3日/t ，/w [国家/n 食品/n 药品/n 监管/vn 总局/nis]/nt 、/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 关于/p [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 问题/n 调查/vn 进展/vn 情况/n 的/ude1 通报/vn 表明/v ，/w 近期/t 涉事/nz [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 检测/v 质量/n 合格/vi 。/w 经过/p [现场/s 调查/vn]/nz ，/w 湖南省/ns 各级/r [疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 、/w [预防/v 接种/vn]/nz 单位/n 疫苗/n 储藏/v 、/w 运输/vn 符合/v 规范/vn 要求/n ，/w [3/m 例/n]/mq 病例/n 疫苗接种/gb 的/ude1 单位/n 、/w 接种/v 人员/n 具有/v 相应/vn 资质/n ，/w 接种/v 人员/n 接种/vn 操作/vn 规范/v 。/w 
附/v ：/w [湖南省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 通报/v 调查/vn 诊断/v 结果/n 
一/m 、/w 衡山县/ns 廖某某/nr 
（/w 一/m ）/w 诊断/v 结论/n 
1/m 、/w 急性/b [支气管/n 肺炎/nhd]/nhd （/w 重症/n ）/w ；/w 
2/m 、/w 排除/v [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 。/w 
（/w 二/m ）/w [诊断/vn 依据/n]/nz 
1/m 、/w [30/m 天/qt]/mq 婴儿/n ；/w 
2/m 、/w [接种/vn 疫苗/n]/nz 前后/f 有可能/nz 受凉/v ；/w 
3/m 、/w [临床/vn 表现/v]/nz 为/p 纳差/nrf ，/w 精神萎靡/nhd 、/w 发绀/nhd ，/w 符合/v 婴儿肺炎/nhd 表现/v ；/w 
4/m 、/w 尸检/vn 结果/n 为/p [支气管/n 肺炎/nhd]/nhd 合并/v 肺出血/nhd ，/w 符合/v 重症肺炎/nhd 改变/v 。/w 气/n 道/qv 内有/nz 较多/d 灰白色/n 混浊/a 液/ng ，/w 不能/v 排除/vn 返/v 流/v 误吸/nz 加速/vi 患儿/n 死亡/vi 。/w 
二/m 、/w 常宁市/ns 周某某/nr 
（/w 一/m ）/w 诊断/v 结论/n 
1/m 、/w 捂/v 被/pbei 综合征/n 可能性/n 大/a ，/w 不/d 排除/v [病毒/n 感染/v]/nz ；/w 
2/m 、/w 排除/v [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 。/w 
（/w 二/m ）/w [诊断/vn 依据/n]/nz 
1/m 、/w [接种/vn 疫苗/n]/nz 后/f 至/p 入睡/vi 前/f [10/m 小时/n]/mq 无/v 异常/a ；/w 
2/m 、/w 入睡/vi 后/f 至/p 死亡/vi 情况/n 不明/v ；/w 
3/m 、/w 尸检/vn 发现/v 双手/n 指甲/n 青紫/nz ，/w 无/v 喉头水肿/nhd ；/w 重要/a 器官/n 淤血/n 、/w 水肿/nhd ，/w 有/vyou 淋巴细胞/n 、/w 单核细胞/gb 浸润/v ；/w 尸检/vn 未见/nz 过敏反应/gb 的/ude1 病理形态学/gb 证据/n 。/w 
三/m 、/w 汉寿县/ns 曾/d 某某/r 
（/w 一/m ）/w 诊断/v 结论/n 
1/m 、/w 过敏性休克/gb 可能性/n 大/a ，/w 但/c 过敏原/n 是/vshi 维生素/n K1/x 还是/c [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 不能/v 确定/vn ；/w 
2/m 、/w 不能/v 排除/vn 窒息/vi 。/w 
（/w 二/m ）/w [诊断/vn 依据/n]/nz 
1/m 、/w 接种/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 和/cc 同时/c 注射/v 维生素/n K1/x 约/d [2/m 小时/n]/mq 后/f 出现/v 过敏性休克/gb 。/w 但/c 维生素/n K1/x 、/w [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 均/d 有/vyou 引起/v 过敏性休克/gb 的/ude1 可能/v ；/w 
2/m 、/w 患儿/n 在/p [太子/nnd 庙镇/ns 卫生院/nis]/nt 经/p [胸/ng 外/f 心脏/n 按压/v]/nz 等/udeng 急救/v 措施/n 抢救/v 约/d [1/m 分钟/qt]/mq 后/f 喷/v 出/vf [15/m -/w 20/m 毫升/q]/mq 母乳/n 凝块/gb 。/w 
