人民网/nz 长沙/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈沁星/nr 通讯员/nnt 刘洪波/nr ）/w 近日/t ，/w 在/p [湖南省/ns 安仁县/ns 龙市乡/ns 田心/nr 小学/nis]/nt 操场/n 上/f ，/w 一场/mq 特别/d 的/ude1 [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 残疾/n 教师/nnt 谭建平/nr 像/v 往常/t 一样/uyy 从/p 办公室/nis 走出/v 门/n ，/w 大家/rr 便/d 报/n 以/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 恭喜/v 谭建平/nr 荣获/v [第七/m 届/q]/mq 运达/nz [乡村/n 教师/nnt]/nnt 奖/n 。/w 
[55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谭建平/nr 老师/nnt ，/w 不仅/c 是/vshi 一名/mq 右脚/n [肌肉/n 萎缩/vi]/nz 的/ude1 残疾/n 教师/nnt ，/w 妻子/n 也/d 患病/vi 瘫痪/vi 在/p 床/n 。/w 可/v 就是/v 这样/rzv 他/rr 依然/d 全身/n 心地/n 投入/v 乡村/n 教育/vn ，/w 一面/n 教学/vn 一面/n 照顾/v 妻子/n ，/w 还/d 经常/d 支助/nz 贫困/a 的/ude1 学生/nnt 。/w 37年/t 任教/vi 过程/n 中/f ，/w 谭建平/nr 老师/nnt 不仅/c 用/p 自己/rr 的/ude1 无私奉献/vl 和/cc 爱/v 托起/v 了/ule 乡村/n 孩子们/nz 的/ude1 希望/vn ，/w 也/d 托起/v 了/ule 家人/n 的/ude1 希望/vn 。/w 
“/w 修学/nz 径/ng 蹒跚/vi [三/m 尺/q]/mq ，/w 伴/v 清/tg 笛/n [笑/v 对/p 人生/n]/nz 。/w 真/a 汉子/n 肩挑/v 日/b 月/n ，/w 好/a 老师/nnt [义/ng 薄/a 云天/n]/nz ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 慈善/a 领域/n 最高/a 奖项/n “/w [中华/nz 慈善/a 奖/n]/nz ”/w —/w —/w [第七/m 届/q]/mq 运达/nz [乡村/n 教师/nnt]/nnt 奖/n 颁奖/vn 委员会/nis 对/p 谭建平/nr 老师/nnt 默默/d 奉献/v 于乡村/ns 教育/vn ，/w 同时/c 不/d 离/v 不/d 弃/vg 照顾/v 瘫痪/vn 妻子/n 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 和/cc 高度/d 赞誉/vn 。/w 
为了/p 给/p 谭建平/nr 老师/nnt 一个/mq 惊喜/a ，/w 送/v 奖/n 小组/nis 经过/p 安排/v 布置/vn ，/w 谭建平/nr 所/usuo 带/v 班级/n 的/ude1 学生/nnt 、/w [妻子/n 和/cc 女儿/n]/nz 都/d 被/pbei 悄悄地/z 集合/v 到/v 了/ule 学校/nis 操场/n 上/f ，/w 等/udeng 谭建平/nr 出现/v 后/f 妻子/n 深情/n 地/ude2 为/p 他/rr 颁/vg 送/v 了/ule 沉甸甸/z 的/ude1 奖杯/n 。/w 
颁奖/vn 仪式/n 上/f ，/w [运达/nz 集团/nis]/nt 负责人/nnt 傅景宏/nr 先生/n 为/p 其/rz 颁/vg 送/v 了/ule [四/m 万元/q]/mq 奖金/n ，/w 并/cc 对/p 谭建平/nr 扎根/v 基层/n [教育/vn 事业/n]/nz 默默/d 奉献/v 表示/vn 了/ule 由衷/d 的/ude1 称赞/vn ：/w “/w 正是/v 因为/c 有/vyou 了/ule 像/v 谭/vn 老师/nnt 这样/rzv 执着/nz 坚强/a 的/ude1 老师/nnt ，/w 孩子们/nz 才能/n 学/v 到/v 如何/ryv 成为/v 勇于/v 担当/v ，/w 不/d 离/v 不/d 弃/vg 的/ude1 人/n ；/w 也/d 正是/v 因为/c 有/vyou 了/ule 谭/vn 老师/nnt 这样/rzv 的/ude1 男人/n ，/w 妻儿/n 在/p 窘迫/a 的/ude1 环境/n 下/f 依然/d 能够/v 幸福/a 地/ude2 微笑/vi ！/w ”/w 
谭建平/nr 用/p 他/rr 朴实/a 的/ude1 言辞/n 告诉/v 大家/rr ：/w “/w 我/rr 的/ude1 愿望/n 就是/v 培养/vn 好/a 学生/nnt ，/w 使/v 每一个/mq 学生/nnt 都/d 能够/v 成才/vn 。/w 我/rr 的/ude1 女儿/n 明年/t 初中/nis 毕业/v 了/ule ，/w 我/rr 希望/v 她/rr 能够/v 考上/v 师范大学/nis ，/w 跟/p 我/rr 一样/uyy 从事/vi 教育/vn ”/w 。/w 
