人民网/nz 长沙/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 匡滢/nr 通讯员/nnt 胡莹/nr ）/w 1月9日/t ，/w 中国/ns 首部/gi 全景/n 揭露/v 传销/vn 系列/n 纪实/n 剧/n 《/w 迷/v ./w 悟/vg 》/w 在/p 长沙/ns 首发/v 亮相/vn ，/w 该剧/r 将/d 为/p 防范/vn 、/w 揭露/v 和/cc 打击/v 传销/vn 提供/v 巨大/a 正能量/nz 。/w 
作为/p 国内/s [第一/m 部/q]/mq 全面/ad 而/cc 深刻/a 剖析/v 传销/vn 典型/n 案例/n 的/ude1 纪实/n 剧/n ，/w 《/w 迷/v ./w 悟/vg 》/w 共/d 分/qt [五/m 集/q]/mq ，/w 分别/d 以/p 当前/t [中国/ns 社会/n]/nz 最为/d 典型/n 的/ude1 传销/vn 模式/n 和/cc 具有/v 较大/d 影响/vn 的/ude1 传销/vn 案例/n 进/vf 为/p 故事/n 背景/n ，/w 如/v “/w 东莞/ns 1040/m ”/w 传销/vn 者/k 打死/v 学生/nnt 案/ng 、/w “/w [精彩/a 生活/vn]/nz ”/w [网络/n 传销/vn]/nz 案/ng 、/w “/w 重庆/ns 欧丽曼/nr 大学生/nnt 传销/vn ”/w 案/ng 、/w “/w 南京/ns 世界/n 通/v [网络/n 传销/vn]/nz ”/w 案/ng 等/udeng ，/w 将/d 传销/v 组织/n “/w 洗脑/nz ”/w 的/ude1 各种/rz 招数/n 和/cc 步骤/n 深刻/a 展现/v ，/w 还原/vi 错综复杂/vl 的/ude1 传销/vn 伎俩/n ，/w 呈现/v 万般/d 罪恶/n 的/ude1 灰色/n 世界/n 。/w 
在/p 剧情/n 展现/v 上/f ，/w 既有/v 利益/n 至上/vi 、/w 相互/d 博弈/vn 的/ude1 尔虞我诈/vl ，/w 又/d 也/d 有/vyou 情感/n 、/w 欲望/n 与/cc 理智/n 间/f 的/ude1 纠结/vi 与/cc 斗争/vn ，/w 更/d 有/vyou 工商/n 、/w 公安/n 与/cc 传销/v 分子/n 展开/v 明/ag 搏/vg 暗/a 弈/vg 的/ude1 惊险/a 故事/n ，/w 情节/n 跌宕起伏/al ，/w 引人入胜/vl 。/w 除了/p 剧情/n 演绎/v 部分/n 之外/f ，/w 每/rz 集/q 还/d 用/p [1/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n 对/p 该/rz 集/q 所/usuo 描述/v 的/ude1 案件/n 进行/vn 宏观/n 阐述/v ，/w 用/p [2/m 分钟/qt]/mq 左右/f 的/ude1 时间/n 对/p 原始/a 案例/n 当事人/n 、/w [办案/vn 人员/n]/nz 及/cc 相关/vn 经济/n 、/w 法律/n 、/w 社会/n 伦理/n 专家/nnt 进行/vn 访谈/vn 和/cc 评析/v ，/w 引人深思/vl 。/w 
首发式/n 上/f ，/w 《/w 迷/v ./w 悟/vg 》/w 发行/v 方/q 宣布/v ，/w 在/p 全国/n 范围内/nz 启动/v 《/w 迷/v ./w 悟/vg 》/w 剧/n “/w 走进/v [大学/nis 校园/n]/nz ，/w 揭开/v 传销/vn 黑幕/n ”/w 和/cc “/w 走进/v [大型/b 社区/n]/ns ，/w 共建/v [和谐/a 家园/n]/nz ”/w [公益/n 行动/vn]/nz 序幕/n ，/w 并/cc 向/p 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 部分/n 高校/n 和/cc 社区/n 赠送/v 了/ule 全套/n 《/w 迷/v ./w 悟/vg 》/w 新片/n 。/w 
据悉/v ，/w 该剧/r 由/p [国家/n 工商/n 行政/n 管理/vn 总局/nis]/nto 授权/v ，/w [湖南省/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis 经济/n 检查/vn 总队/nis]/nt 、/w [湖南/ns 视界/n 金鹰/nr 传媒/n 有限公司/nis]/nt （/w 简称/v [金鹰/nr 传媒/n]/nz ）/w 共同/d 承担/v 制作/vn ，/w [湖南省/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nto 与/cc [湖南/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 出品/vi 。/w 
