东条英机/nrj 在/p 法庭/nis 受审/vi 。/w 
1946年5月3日/t 至/p 1948年11月12日/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 对/p 日本/ns 二战/n 首要/b 战犯/n 进行/vn 审判/vn ，/w 将/d 策划/vn 、/w 准备/v 、/w 发动/v 和/cc 指挥/v 侵略战争/nz 者/k 列为/v [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 是/vshi 全世界/n [50/m 多个/mq]/mq 审判/v 日本/ns 战犯/n 法庭/nis 中/f 唯一/b 的/ude1 A/x 级/q 审判/vn 。/w 该/rz 审判/vn 因/p 在/p 东京/nsf 举行/v ，/w 又称/gi [东京/nsf 审判/vn]/nz 。/w 
[远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 的/ude1 组成/vn 
1945年12月26日/t ，/w 苏/b 、/w 美/b 、/w 英/b 三/m 国外/s 长/a 发表/v 《/w [莫斯科/nsf 会议/n]/nz 公报/n 》/w ，/w 授予/v 远东/ns 盟军/n 总司令/nnt 麦克阿瑟/nrf 审判/v 日本/ns 战犯/n 的/ude1 权力/n 。/w 1946年1月19日/t ，/w 麦克阿瑟/nrf 批准/v 《/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n 宪章/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 签署/v “/w 设立/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 的/ude1 特别/d 通告/n ”/w ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 正式成立/v 。/w 
1946年2月/t ，/w 麦克阿瑟/nrf 任命/v [9/m 个/q]/mq 在/p [日本/ns 投降书/nz]/nz 签字/vi 的/ude1 国家/n (/w 中/f 、/w 苏/b 、/w 美/b 、/w 英/b 、/w 法/n 、/w 荷/b 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳/b 、/w 新西兰/nsf )/w 各自/rr 推荐/v 的/ude1 人选/n 为/p [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 法官/nnt ，/w 其中/rz 澳大利亚/nsf 法官/nnt 韦伯/nrf 为/p 庭长/nnt 。/w 4月26日/t ，/w 《/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n 宪章/n]/nz 》/w 作出/v 修改/vn ，/w 使/v 法官/nnt 人数/n 与/cc [远东/ns 委员会/nis]/nt 组成/v 国/n 数/n 一致/a ，/w 增补/v 了/ule 印度/nsf 和/cc 菲律宾/nsf 法官/nnt 。/w 上述/b [11/m 国/n]/mq 还/d 各派/r 检察官/nnt [1/m 人/n]/mq ，/w 组成/v 检察官/nnt 委员会/nis ，/w [美国/nsf 律师/nnt]/nz 季/ng 南/b 任/v 首席/n 检察官/nnt 。/w 梅汝璈/nr 法官/nnt 和/cc 向/p 哲/ng 俊/nz 检察官/nnt 作为/p 中国/ns 代表/nnt 参加/v 了/ule 法庭/nis 。/w 
审判/v 过程/n 及/cc 结果/n 
1946年4月28日/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 指定/v 东条英机/nrj 等/udeng [28/m 人/n]/mq 为/p [甲级/b 战犯/n]/nz 嫌疑人/n 。/w 29日/t ，/w 检察官/nnt 委员会/nis 正式/ad 向/p 法庭/nis 提出/v 公诉/vn ，/w 控告/vn [28/m 名/q]/mq 被告/n 犯/v 有/vyou [破坏/v 和平/n 罪/n]/nz 、/w 杀人罪/n 、/w 战争罪/nz 和/cc 违反/v 人道/n 罪/n 等/udeng [三/m 大/a]/mq 类/q 共/d [55/m 条/q]/mq 罪状/n 。/w [东京/nsf 审判/vn]/nz 前后/f 历时/vi 2年7/t 个/q 月/n ，/w 开庭/vi [818/m 次/qv]/mq ，/w 出庭/vi 证人/nnt 达/v [419/m 名/q]/mq ，/w 书面/b 证人/nnt [779/m 名/q]/mq ，/w 受理/v 证据/n [4336/m 件/q]/mq ，/w 对/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 策划/vn 、/w 准备/v 、/w 侵略/v 中国/ns 等/udeng 亚洲/ns 各国/rzs 及/cc 发动/v [太平洋/ns 战争/n]/nz 的/ude1 罪行/n 进行/vn 了/ule 揭露/v 。/w 
1948年11月4日/t ，/w [东京/nsf 审判/vn]/nz 宣布/v 判决/vn 结果/n ，/w 判决书/n 长达/v [1213/m 页/q]/mq ，/w 仅/d 宣判/v 就/d 耗时/vi 七天/mq 。/w [28/m 名/q]/mq 被告/n 除/p 永野修身/nrj 和/cc 松冈洋右/nrj 病死/vi 、/w 大川周明/nrj 因/p 精神病/nhd 被/pbei 予以/vx 撤诉/vi 外/f ，/w 其余/rz [25/m 人/n]/mq 全部/m 被判/v 有罪/nz 。/w 其中/rz ，/w 东条英机/nrj 、/w 土肥原贤二/nrj 、/w 板垣征四郎/nrj 等/udeng [7/m 人/n]/mq 被判/v 处死刑/nz ，/w 平沼骐一郎/nrj 、/w 小矶国昭/nrj 、/w 梅津美治郎/nrj 等/udeng [16/m 人/n]/mq 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n ，/w 东乡茂德/nrj 和/cc 重光葵/nz 分别/d 被/pbei 判处/v 20年/t 和/cc 7年/t 徒刑/n 。/w 1948年12月23日/t ，/w 东条英机/nrj 等/udeng [7/m 人/n]/mq 在/p [东京/nsf 巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nt 被/pbei 执行/v 绞刑/n 。/w 
