2010年6月/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 向/p 时任/v 国务院/nt 总理/nnt 温家宝/nr 汇报/vn 中/f 表示/v ，/w “/w 我们/rr 坚定/a 地/ude2 认为/v 游戏/n 不能/v 改变/vn 中国/ns ，/w 中国/ns 本来/d 就是/v 独生子女/n 家庭/n ，/w 孩子们/nz 都/d 玩/v 游戏/n 的话/udh ，/w 国家/n 将来/t 怎么办/ryv ？/w 所以/c 游戏/n 我们/rr 一分钱/mq 也/d 不/d 投/v 。/w 人家/n 投/v ，/w 我们/rr 鼓掌/vi ，/w 但/c 我们/rr 不/d 做/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 的/ude1 一个/mq 原则/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 马云/nr 还/d 曾/d 公开/ad 表态/vi “/w 饿死/vi 不/d 做/v 游戏/n ”/w 。/w 
在/p 阿里/ns 公开/ad 表示/v 进军/vn 手游/nz 之后/f ，/w 有/vyou 投资者/nnd 表示/v ，/w “/w 马云/nr 不是/c 不/d 做/v 游戏/n 吗/y ？/w 怎么/ryv 变卦/vi 了/ule ？/w ”/w 对于/p 马云/nr “/w 食言/vi ”/w 做/v 游戏/n 的/ude1 说法/n ，/w 阿里/ns 方面/n 表示/v 并不/d 准确/a 。/w 阿里/ns 相关/vn 负责人/nnt 解释/v 称/vn ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 此次/rz 推出/v 的/ude1 仅/d 是/vshi [手机/n 游戏/n 平台/n]/nz ，/w 以便/d 更好/d 满足/v 消费者/n 在/p [移动/vn 互联网/n]/nz 时代/n 的/ude1 需求/n ，/w 并/cc 没有/v 如/v 外界/n 所/usuo 预测/vn 自身/rr 投入/v 、/w 研发/v [一/d 款/q]/mq 游戏/n 。/w 
最早/d 关于/p 阿里/ns 进军/v 游戏/n 的/ude1 传言/n 是/vshi 2013年10月份/t ，/w CSDN/x 总编/nnt 刘江/nr 在/p 其/rz 认证/vn 微博/n 透露/v ，/w 马云/nr 在/p 一个/mq 小型/b 沟通/v 会/v 称/vn 将/d “/w 大力/d ”/w 进军/v 游戏/n ，/w 与/cc 腾讯/ntc 直接/ad 竞争/vn 。/w 阿里/ns 官方/n 对此/d 并/cc 无/v 回应/vn 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 马云/nr 与/cc 私交/n 甚/dg 好/a 的/ude1 史玉柱/nr 及其/cc [巨人/n 网络/n]/nz 将/d [合作/vn 开发/vn]/nz 手游/nz 。/w 当时/t ，/w 双方/n 均/d 表示/v 对此/d 不/d 知情/vi 。/w 
目前/t ，/w BAT/x （/w 百度/ntc 、/w 阿里/ns 、/w 腾讯/ntc ）/w 三巨头/nz 都/d 已经/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 手游/nz 平台/n ，/w 凭借/p 微信/nz 、/w [91/m 等/udeng]/mq 产品/n 建立/v 渠道/n 。/w 特别/d 是/vshi 腾讯/ntc ，/w [进入/v 游戏/n]/nz 行业/n 最早/d 。/w 在/p 去年/t 9月/t [移动/vn 互联网/n]/nz 投资/v 大会/n 上/f ，/w 腾讯/ntc 产业/n 基金/n [执行/v 董事/nnt]/nnt 李朝晖/nr 表示/v ，/w 腾讯/ntc 将/d 加速/vi [手机/n 游戏/n]/nz 投资/v 布局/n ，/w 相比较/nz 之前/f 投资/v 手法/n ，/w 会/v 更加/d 专注/vi 早期/f 投资/vn 。/w 
根据/p [投中/v 集团/nis]/ntc 的/ude1 报告/n ，/w 2013年/t [第三/m 季度/n]/nz ，/w 在/p [移动/vn 互联网/n]/nz 行业/n 手游/nz 成为/v 新的/a 并购/vn 高发/b 地/ude2 。/w 除/p 主营业务/n 涉及/v 游戏/n 的/ude1 公司/nis 之外/f ，/w 传媒/n 、/w IT/x 等/udeng 行业/n 企业/n 也/d 加入/v 手游/nz 并购/v 行列/n 。/w 例如/v ，/w [华谊/nz 兄弟/n]/nz 拟/v 以/p [6/m ./w 72/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 收购/v 银汉/nz 科技/n 50.88%/m 股权/n ；/w [掌/n 趣/ng 科技/n]/nz 宣布/v 拟/v 以/p [18/m 亿元/q]/mq 收购/v [手机/n 游戏/n]/nz 开发商/nnd 玩/v 蟹/ng 科技/n 。/w 以及/cc 中青宝/nz 、/w 凤凰/ns 传媒/n 、/w [神州/n 泰岳/nr]/nz 、/w [天/qt 舟/n 文化/n]/nz 等/udeng 都/d 参与/v 了/ule 对手/n 游/v 资产/n 的/ude1 投资/vn 并购/vn 。/w 
■/w 那些/rz “/w 食言/vi ”/w 的/ude1 大佬/n 
马云/nr 绝对/d 不会/v 做/v 物流/n 
马云/nr 曾/d 坚称/v ，/w 阿里/ns 和/cc 淘宝/n “/w 绝对/d 不会/v 做/v 物流/n ”/w 。/w 2010年6月/t ，/w 淘宝网/nz 正式/ad 推出/v [淘宝/n 大/a 物流/n]/nz 计划/n ，/w 包含/v 淘宝/n 物流/n 宝/n 平台/n 、/w 物流/n [合作/vn 伙伴/n]/nz 体系/n ，/w 以及/cc [物流/n 服务/vn]/nz [标准/n 体系/n]/nz 等/udeng [三/m 大/a]/mq 块/q 内容/n 。/w 
2013年1月/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 菜鸟/r 网络/n 计划/n 出炉/v 。/w 阿里/ns 集团/nis 宣布/v ，/w 已/d 与/cc 相关/vn [物流/n 企业/n]/nz 、/w 资本/n 及/cc [金融/n 机构/n]/nz 敲定/v 共同/d 筹建/v “/w 中国/ns 智能/n 物流网/nz ”/w 。/w [第一/m 期/qv]/mq 投资额/n [1000/m 亿/m ，/w 8/m -/w 10/m 年/qt]/mq 后/f ，/w 该/rz 网络/n 将/d 能够/v 支持/vn 日均/d 300亿/m 网络/n 零售额/n ，/w 且/c 实现/v 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz [24/m 小时/n]/mq 内/f 送达/v 。/w 
周鸿祎/nr 360/m 绝不/d 做/v 杀毒软件/gi 
早/a 在/p 推出/v 360/m 安全卫士/gi 之/uzhi 时/ng ，/w 奇虎/nz 360/m 的/ude1 CEO/x 周鸿祎/nr 表示/v “/w 不会/v 涉足/v 杀毒/vi 领域/n ”/w ，/w 他/rr 还/d 称/v ，/w “/w 希望/v 杀毒/vi 厂家/n 不要/d 为此/bl 大动干戈/vl ，/w 奇虎/nz 会/v 进一步/d 与/cc 杀毒/vi 厂家/n 合作/vn ”/w 。/w 
2008年7月/t ，/w 奇虎/nz 360/m 宣布/v 推出/v 杀毒/vi 服务/vn ，/w 并/cc 承诺/vn 永久/b 免费/vd 。/w 
刘强东/nr 京东/ntc 5年/t 内/f 不/d “/w 卖书/nz ”/w 
2010年2月/t ，/w [京东/ntc 商城/nis]/nt CEO/x 刘强东/nr 对外/vn 表示/v ，/w [京东/ntc 商城/nis]/nt 5年/t 内/f 不会/v 涉足/v 在线/vn 图书/n [销售/vn 市场/n]/nz 。/w 
同年/d 11月/t ，/w [京东/ntc 商城/nis]/nt 图书/n 频道/n 正式/ad 启动/v 试营业/vn 。/w 
之后/f ，/w 京东/ntc 还/d 多次/mq 与/cc 当/p 当/p 就/d 图书/n 业务/n 掀起/v 价格/n 大战/n 。/w 
宗庆后/nr 不会/v 进军/vn 白酒/nf 业/ng 
[娃哈哈/nf 集团/nis]/nt 于/p 2013年11月/t ，/w 斥资/v [150/m 亿元/q]/mq 投资/v [茅台镇/ns 金/b 酱/n 酒业/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 首款/nz 新酒/nz “/w 领/v 酱/n 国/n 酒/nf ”/w 宣告/v 上市/vn 。/w 

