阅读/v 提示/vn ：/w 他/rr 曾/d 是/vshi 个/q [无偿/d 献血/vi]/nz 累计/vd 达/v [2400/m 毫升/q]/mq 的/ude1 志愿者/nnt ，/w 因/p 生意/n 亏本/vi ，/w 打/v 起/vf “/w [无偿/d 献血者/n]/n 可/v 报销/vn 用血/n 费/n ”/w 这/rzv 一/m 鼓励/v 政策/n 的/ude1 歪主意/n ，/w 近/a 4/m 年间/n ，/w 他/rr 以/p 患/v 白血病/nhd 输血/vi 为/p 由/p ，/w 先后/d [37/m 次/qv]/mq 持/v 伪造/vn 的/ude1 住院/vn 输血/vi 发票/n 和/cc 诊断/vn 证明/v ，/w 从/p [河南省/ns 红十字/n 血液/n 中心/nis]/nt 骗走/nz 输血/vi 费/n 共计/v 340余万元/m 。/w 
昨日/t （/w 8日/t ）/w ，/w 大河报/nz 记者/nnt 从/p [郑州市/ns 金水区/ns 检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w 涉案/v 男子/n 郑军/nr （/w 化名/v ）/w 因/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 被/pbei 批准逮捕/v 。/w 
血液/n 中心/nis 揪出/nz 假冒/v “/w 白血病/nhd 患者/n ”/w 
献血/vi 志愿者/nnt 打/v 起/vf 报销/v “/w 输血/vi 费/n ”/w 歪主意/n 
郑军/nr 今年/t [37/m 岁/qt]/mq ，/w 郑州/ns 人/n ，/w 大学毕业/v 后/f 先后/d 经营/vn 过/uguo 服装/n 、/w 网吧/nis 等/udeng 生意/n ，/w 私下/d 里/f ，/w 他/rr 还是/c 一位/mq [无偿/d 献血/vi]/nz 志愿者/nnt 。/w “/w 从/p 2002年/t 至/p 2005年/t ，/w 我/rr 一共/d 献/v 了/ule [五/m 六/m 次/qv]/mq 血/n ，/w 有/vyou 2000多毫升/m 。/w ”/w 郑军/nr 回忆说/nz ，/w 据/p 省/n 血液/n 中心/nis 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 郑军/nr 共计/v 献血/vn [2400/m 毫升/q]/mq 。/w 
按照/p 《/w [中华人民共和国/ns 献血法/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 河南省/ns 公益/n [无偿/d 献血/vi]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w [无偿/d 献血/vi]/nz 超过/v [1000/m 毫升/q]/mq ，/w 本人/rr 即可/v 享受/vn 终身免费/gi 用血/n ，/w 只需/v 持/v 在/p 医院/nis 输血/vi 治疗/vn 的/ude1 相关/vn 单据/n 到/v 省/n [红十字/n 血液/n 中心/nis]/nt ，/w 便/d 可/v 全额/n 报销/v 。/w 
作为/p [无偿/d 献血者/n]/n ，/w 郑军/nr 享受/v 过/uguo 他/rr 应有/v 的/ude1 权利/n 。/w 2009年7月7日/t ，/w 郑军/nr 出/vf 了/ule 一次/mq 车祸/n ，/w 在/p [省/n 人民/n 医院/nis]/nz [手术/n 治疗/vn]/nz 期间/f ，/w 花/n 了/ule 6000余元/m 输血/vi 费/n ，/w 日/b 后/f ，/w 郑军/nr 持/v 单据/n 到/v 省/n [红十字/n 血液/n 中心/nis]/nt 报销/v 了/ule 这笔/r 费用/n 。/w 
[37/m 次/qv]/mq 骗走/nz 340余万元/m “/w 输血/vi 费/n ”/w 
郑军先/nr 从/p 网上/s 找到/v 卖假/v 发票/n 的/ude1 “/w 小马/nz ”/w ，/w 约定/v 按/p [票面/n 金额/n]/nz 十分之一/m 的/ude1 比例/n ，/w 支付/v “/w 小马/nz ”/w 手续费/n ，/w 由/p “/w 小马/nz ”/w 为/p 其/rz 提供/v 伪造/vn 的/ude1 [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 发票/n 和/cc 诊断/vn 证明/v 。/w 郑军/nr 在/p 诊断/vn 证明/v 上/f 填写/v 跟/p 发票/n 数额/n 相应/vi 的/ude1 用/p 血量/n ，/w 并/cc 签/v 上/f 曾经/d 给/p 他/rr 看病/vi 的/ude1 血液科/nit 大夫/nnt 王/n 某/rz 的/ude1 名字/n 。/w 
2009年12月10日/t ，/w 郑军/nr 第一次/mq 拿着/vf 假/a 手续/n 来到/v 省/n [红十字/n 血液/n 中心/nis]/nt ，/w 将/d 相关/vn 手续/n 交给/v [工作/vn 人员/n]/nnt 后/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 当场/d 递给/v 他/rr 3万余元/m 现金/n 。/w 
“/w 我/rr 用/p 这些/rz 钱/n 偿还/v 生意/n 欠债/vi ，/w 并/cc 作为/p 生活/vn 花销/n 。/w ”/w 郑军/nr 按捺不住/vl 喜悦/an ，/w 于/p 两个月/mq 后/f 再次/d 前往/v 血液/n 中心/nis …/w …/w 直至/v 2013年9月17日/t ，/w 郑军/nr 先后/d [37/m 次/qv]/mq 从/p 血液/n 中心/nis 骗走/nz 共计/v [3421860/m 元/q]/mq “/w 输血/vi 费/n ”/w 。/w 
从/p 一串/mq 密密麻麻/z 的/ude1 报销/vn 凭证/n 来看/u ，/w 近/a 4年/t 时间/n ，/w 郑军/nr 几乎/d 每隔/d [一/d 两个月/mq]/mq 就/d 前往/v 血液/n 中心/nis 一次/mq ，/w 每次/r 报销/v 少/a 则/d [四/m 五/m 万元/q]/mq ，/w 多/a 则/d [十五/m 六/m 万元/q]/mq 。/w 
今后/t 报销/v “/w 输血/vi 费/n ”/w 将/d 严格/ad 进行/vn 审核/vn 
“/w 治疗/v 白血病/nhd ，/w 即便/c 加上/v 化疗/vn 、/w [骨髓/n 移植/vn]/nz ，/w 也/d 不会/v 花/n 去/vf 这么/rz 多/a 钱/n 。/w ”/w 据/p 一位/mq 医生/nnt 透露/v ，/w 目前/t ，/w 郑州市/ns 的/ude1 医院/nis 输血/vi “/w 市场价/n ”/w 在/p 每/rz [200/m 毫升/q]/mq [两/q 百/m 至/p 三/m 百/m 元/q]/mq ，/w 郑军/nr 这笔/r 输血/vi 费/n 可谓/v “/w 天价/n ”/w 。/w 
“/w 郑军/nr [多次/mq 作案/vi]/nz ，/w [时间/n 跨度/n]/nz 长/a ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 检查/vn 其/rz 报销/v 过/uguo 的/ude1 每家/r 医院/nis 的/ude1 印章/n 和/cc 单据/n ，/w 难以/d 分辨/v 真假/n …/w …/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 联系/v [河南省/ns 红十字/n 血液/n 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 单位/n 立即/d [采取/v 措施/n]/nz ，/w 相关/vn [卫生/an 部门/n]/nz 已/d 下文/n ，/w 要求/n 今后/t 办理/v 此类/r 报销/v 业务/n 时/ng ，/w 需/v 由/p 相应/vi 医院/nis 直接/ad 提供/v 申请人/n 的/ude1 临床/vn 信息/n ，/w 进一步/d 严格/ad 审核/v 程序/n 。/w 
