8日/t ，/w 江苏/ns 盐城/ns 响水县/ns 警方/n 收到/v 江西/ns 九江/ns 市民/n 寄来/vf 的/ude1 锦旗/n 。/w 原来/d ，/w 该/rz 市民/n 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 孙女/n 在/p 网上/s 结识/v 了/ule 响水县/ns 一/m 青年/n 男子/n ，/w 两人/mq 互生/nz 爱慕/v ，/w 后/f 少女/n 从/p 学校/nis 出走/vi ，/w 不远千里/vl 来到/v 响水/nz 寻找/v 青年/n 男子/n 。/w 经过/p 民警/nnt 的/ude1 耐心/a 劝说/v ，/w 女孩/n 已/d 随/p 家人/n 回到/v 家中/s 。/w 
2013年12月18日/t 下午/t ，/w 来自/v 江西/ns 九江/ns 的/ude1 老人/n 熊/n 某/rz 走进/v [响水县/ns 公安局/nis 七/m 套/q 派出所/nis]/nt 寻求/v 帮助/vn ，/w 称/v 其/rz [16/m 岁/qt]/mq 孙女/n 雯雯/nz (/w 化名/v )/w 从/p 九江/ns 当地/s 中学/nis 离校/vn 出走/vi ，/w 可能/v 在/p [响水/nz 七/m 套/q 中心/nis]/nt 社区/n 产旺村/ns 一/m 朱姓/nz 居民/n 家中/s 。/w 
接到/v 求助/vn 后/f ，/w [社区/n 民警/nnt]/nnt 便/d 展开/v 核实/vn ，/w 得知/v 产旺村/ns 一户/mq 人家/n 不久/d 前/f 确实/ad 来/vf 了/ule 一位/mq 外地/s 女孩/n 。/w 为/p 防止/v 发生/vn 差错/n ，/w 民警/nnt 先进村/n 对/p 女孩/n 身份/n 进行/vn 核查/vn ，/w 确认/v 无误/vn 后/f ，/w 与/cc 女孩/n 进行/vn 了/ule 初步/d 接触/v 。/w 征得/v 雯雯/nz 的/ude1 同意/vn ，/w 民警/nnt 安排/v 她/rr 与/cc 爷爷/n 熊/n 某/rz 相见/vi 。/w 
据/p 雯雯/nz 介绍/v ，/w 她/rr 于/p 2013年10月/t 与/cc 响水/nz 青年/n 朱某/nr 在/p 互联网/n 认识/v ，/w 互相/d 爱慕/v 恋爱/vn ，/w 一个/mq 月/n 后/f 她/rr 自愿/vd 来到/v 朱家/nz 生活/vn 。/w 熊/n 某/rz 希望/v 雯雯/nz 和/cc 他/rr [一起/s 回家/vi]/nz ，/w 然而/c 雯雯/nz 却/d 不/d 愿意/v 。/w 
民警/nnt 随后/d 与/cc 雯雯/nz 进行/vn 了/ule 沟通/v ，/w 耐心/a 劝说/v 其/rz 回家/vi ，/w 直至/v 凌晨/t 她/rr 才/d 答应/v 回家/vn 。/w 由于/p 老人/n 走/v 得/ude3 匆忙/ad ，/w 将/d 一些/mq 行李/n 落在/v 了/ule 派出所/nis ，/w 民警/nnt 又/d 通过/p 快递/v 将/d 物品/n 寄回/nz 。/w 
2014年1月8日/t ，/w 响水/nz 警方/n 收到/v 江西/ns 九江/ns 寄来/vf 的/ude1 锦旗/n ，/w 这/rzv 是/vshi 熊/n 某/rz 为/p 感谢/v 民警/nnt 帮助/v 其/rz 找回/v 离校/vn 出走/vi 的/ude1 孙女/n 专门/d 制作/v 。/w (/w 完/vi )/w (/w 于从文/nr 吴兆生/nr )/w 
