谌鄂湘/nr 在/p 山/n 中/f 放马/nz 
几名/mq 老友/n 在/p 山/n 中/f 小屋/n 做饭/vi 
老友/n 们/k 在/p 山/n 中/f 小屋/n 吃饭/vi 
“/w [从/p 明天/t 起/vf]/nz ，/w 做/v 一个/mq 幸福/a 的/ude1 人/n …/w …/w 喂/v 马/n 、/w 劈柴/n ，/w 关心/v 粮食/nf 和/cc 蔬菜/n …/w …/w 我/rr 有/vyou [一/d 所/usuo]/mq 房子/n ，/w [面朝/nz 大海/n]/nz ，/w 春暖花开/vl 。/w ”/w 武钢/n [5/m 位/q]/mq 老朋友/n 一起/s ，/w 在/p [新洲/ns 道观河/nz]/nz 边/k ，/w 过/uguo 上/f 了/ule [诗人/nnt 海子/nr]/nz 经典/n 诗篇/n 里/f 描述/v 的/ude1 诗意/n 生活/vn 。/w 不过/c 他们/rr 自/p 建/v 的/ude1 “/w 山/n 中/f 别墅/n ”/w ，/w 背/v 山/n 面/nf 湖/n ，/w 他们/rr 准备/v 在/p 此/rzs 养老/vn ，/w 归隐/v 田园/n 。/w 
喂鸡/nz 种菜/v 忙得/nz 不亦乐乎/vl 
昨日/t 清晨/t [5/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 晓色/nz 和/cc 着/uzhe 阵阵/q 鸡鸣/nz 透过/v 窗棂/n 。/w [61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谌鄂湘/nr 翻身/vi 起床/vi ，/w 拿着/vf 柴/n 刀背/n 起/vf 箩筐/n 准备/v 上山/vn 拾/v 柴/n 。/w 后院/n 厨房里/nz ，/w 老友/n 芦/nz 斯/b 荒/ag 正在/d 土灶/n 边/k 生火/vi 准备/v 早饭/n 。/w “/w 多/a 捡点/nz 回来/v ，/w 柴/n 快/a 用/p 完了/vi 。/w ”/w “/w 晓得/v 晓得/v 。/w ”/w 谌鄂湘/nr 答应/v 着/uzhe ，/w 转身/vi 牵着/v 山羊/n 向/p 山/n 中/f 走/v 去/vf ，/w 灰色/n 的/ude1 身影/n 随着/p 山羊/n 脖子/n 上/f 的/ude1 阵阵/q 铃声/n 消失/vi 在/p 树影/n 晨雾/n 之中/f 。/w 
上山/vi 捡/v 柴的谌/nr 鄂湘/nz 回来/v 时/ng 已/d 接近/v [8/m 点/qt]/mq 了/ule ，/w 背上/v 的/ude1 箩筐/n 装满/v 捆好/nz 的/ude1 树枝/n 。/w “/w 怎么/ryv 才/d 回来/v ？/w 面/nf 都/d 要/v 冷/a 了/ule 。/w ”/w 芦/nz 斯/b 荒/ag 指/v 着/uzhe 土灶/n 上/f 热腾腾/z 的/ude1 藕/n 汤/n 排骨面/nf ，/w 让/v 谌鄂湘/nr 赶紧/d 盛/v 一碗/mq 。/w “/w 跟/p 你们/rr 带/v 了/ule 点/qt 零食/n 回来/v 。/w ”/w 谌鄂湘/nr 说/v 着/uzhe ，/w 将/d 柴/n 放进/v 柴房/nr ，/w 从/p 兜/vi 中/f 掏出/v 一些/mq 野生/b 板栗/n ，/w “/w 山上/s 还有/v 蛮/d 多/a ，/w 明天/t 再/d 去/vf 摘/v 。/w ”/w 
去年/t 7月/t 起/vf ，/w 谌鄂湘/nr 和/cc 芦/nz 斯/b 荒/ag 、/w 喻建新/nr 等/udeng [5/m 位/q]/mq 老友/n ，/w 组团/vi 在/p [新洲/ns 道观河/nz]/nz 山上/s 租下/v 一套/mq 民房/n ，/w 并/cc 亲手/d 将/d 其/rz 打造/v 成/v [一/d 处/n]/mq 养老/vn 的/ude1 “/w 山间/s 别墅/n ”/w ，/w 过/uguo 起/vf 了/ule 诗/n 中/f 的/ude1 田园/n 隐居/v 生活/vn 。/w 
谌鄂湘/nr 说/v ，/w 现在/t 还有/v [两个/mq 朋友/n]/nz 没有/v 退休/vn ，/w 各自/rr 的/ude1 老伴/n 又/d 要/v 在/p 城里/s 帮/v 着/uzhe 带/v 孙子/n 辈/n ，/w 在/p 此/rzs 常住/v 的/ude1 只有/c 已/d 退休/v 的/ude1 他/rr 、/w 芦/nz 斯/b 荒/ag 和/cc 喻建新/nr [三/m 个人/n]/mq 。/w 虽然/c 是/vshi 退休/v 隐居/v ，/w 但/c 山/n 中/f 生活/vn 却/d 忙碌/a 而/cc 充实/v 。/w 劈柴/n 、/w 做饭/vi 、/w 种菜/v 、/w 喂鸡/nz 、/w 养/v 马/n 、/w 放羊/vi …/w …/w [三/m 人/n]/mq [分工/vn 合作/vn]/nz ，/w 每天/r 都/d 忙得/nz 不亦乐乎/vl 。/w 对/p 他们/rr 而言/uls ，/w 这样/rzv 的/ude1 生活/vn 既是/c 一种/mq [休闲/vn 娱乐/vn]/nz ，/w 又/d 能/v [锻炼/vn 身体/n]/nz 。/w 
除了/p 山/n ，/w 谌鄂湘/nr 最喜欢/nz 的/ude1 就是/v 朋友/n 寄养/vi 在/p 此/rzs 的/ude1 一匹/mq 名叫/v “/w 咖啡/nf ”/w 的/ude1 黑马/n 。/w 谌鄂湘/nr 说/v ，/w 起初/d ，/w 一名/mq 内蒙古/ns 的/ude1 朋友/n 在/p 他们/rr 这/rzv 寄养/vi 了/ule [10/m 多/a]/mq 匹马/q ，/w 数月/mq 前/f 回/v 内蒙/ns 时/ng ，/w 只/d 留下/v 了/ule “/w 咖啡/nf ”/w 。/w “/w 每天/r 捡/v 完/vn 柴/n 喂/v 完/vn 马/n ，/w 骑着/v ‘/w 咖啡/nf ’/w 在/p 山坡/n 上/f 溜/v 一圈/mq ，/w 整天/d 都/d 有/vyou 精神/n 。/w ”/w 
大门/n 前/f 的/ude1 院子/n 里/f ，/w 喻建新/nr 费/n 了/ule 好/a 大/a 的/ude1 劲/n 才/d 抓/v 到/v 一只/mq 土鸡/n ，/w 准备/v 用来/v 打/v 打牙祭/vl 。/w 来/vf 这里/rzs 之后/f ，/w 他们/rr 养/v 了/ule [30/m 多/a]/mq 只鸡/nz 。/w “/w 都/d 是/vshi 放养/v 的/ude1 ，/w 早上/t 喂/v 一遍/mq ，/w 就/d 让/v 它们/rr 上山/vi 找/v 食/vn 吃/v 。/w ”/w 喻建新/nr 说/v ，/w 他们/rr 用/p 竹子/n 搭/v 了/ule 鸡窝/n ，/w 每天/r 都/d 能/v 吃/v 到/v 新鲜/a 土鸡蛋/nz 。/w 
[三/m 人/n]/mq 中/f 唯一/b 会/v 做饭/vn 的/ude1 芦/nz 斯/b 荒/ag ，/w 当仁不让/vl 地/ude2 做起/v 了/ule 大厨/n 及/cc 园丁/nnt 。/w “/w 自己/rr 种/q 点菜/vi ，/w 不够/a 时/ng 就/d 去/vf 山脚下/f 菜农/nnd 那/rzv 买/v 点/qt 。/w ”/w 芦/nz 斯/b 荒/ag 说/v ，/w 自己/rr 养/v 的/ude1 鸡/n 、/w 种/q 的/ude1 菜/n ，/w 吃/v 起来/vf 味道/n 格外/d 香/a 。/w 等/udeng 另/rz [2/m 位/q]/mq 朋友/n 退休/v 后/f ，/w 他们/rr 准备/v 扩大/vn 菜园/n ，/w 争取/v 能/v 自给自足/vl 。/w 
退休/v 找/v 个/q 地方/n 边/k 玩/v 边/k 养老/vn 
“/w 我们/rr 5/m 家人/n 从前/t 就/d 很/d 熟/a ，/w 经常/d 一起/s 玩/v 。/w ”/w 谌鄂湘/nr 前年/t 才/d 从/p 武钢/n 退休/v ，/w 他/rr 和/cc 另外/c [4/m 位/q]/mq 同伴/n 既是/c 同事/n 又是/c 老友/n ，/w [5/m 个人/n]/mq 年轻时/nz 便/d 常常/d 相约/v 到/v 郊区/s 打猎/vi 、/w 钓鱼/vi 。/w 
“/w 那时/rzt 还/d 没/d 禁/v 枪/n ，/w 我们/rr 常/d 一起/s 去/vf 打野鸡/nz 野兔/n 。/w ”/w 谌鄂湘/nr 说/v ，/w 国家/n 禁止/v 打猎/vi 之后/f ，/w 他们/rr 仍/d 会/v 趁/p 周末/t 一同/d 郊游/vi 、/w 钓鱼/vi ，/w 几家/mq 人/n 也/d 会/v 经常/d 一起/s 聚会/vi 。/w 
“/w [5/m 个人/n]/mq 都/d 爱玩/nz ，/w 武汉/ns 周边/n 能/v 玩/v 的/ude1 地方/n 都/d 玩遍/nz 了/ule 。/w ”/w 喻建新/nr 说/v ，/w 从前/t 周末/t 没有/v 双休/nz 时/ng ，/w 他们/rr [5/m 个人/n]/mq 也/d 要/v 挤出/v 时间/n 四处/d 游玩/v ，/w 后来/t 双休/nz 、/w 国庆/n 、/w 中秋/t 等/udeng 假期/t [越来越/d 多/a]/nz ，/w 他们/rr 一起/s 玩/v 的/ude1 机会/n 也/d 就/d 更多/ad 了/ule 。/w 
年纪/n 相仿/vi ，/w 志趣/n 相投/vi 的/ude1 [5/m 位/q]/mq “/w 老顽童/nz ”/w 一同/d 工作/vn 了/ule [40/m 多年/mq]/mq ，/w 也/d 一同/d 玩/v 了/ule [40/m 多年/mq]/mq ，/w [彼此/rr 之间/f]/nz 感情/n 深厚/a 。/w 
“/w 本身/rz 就是/v 闲不住/vl 的/ude1 人/n ，/w 工作/vn 的/ude1 时候/n 挤时间/nz 玩/v ，/w 退休/v 了/ule 更/d 要好/a 好玩/a 一下/mq 。/w ”/w 2012年/t ，/w 谌鄂湘/nr 、/w 喻建新/nr 、/w 芦/nz 斯/b 荒/ag 相继/d 退休/v ，/w 便/d 开始/v 四处/d 物色/v 地方/n 边/k 玩/v 边/k 养老/vn 。/w 黄陂/ns 、/w 孝感/ns 等/udeng 地/ude2 他们/rr 都/d 去/vf 过/uguo ，/w 一直/d 没/d 找到/v 合适/a 的/ude1 地方/n 。/w 
去年/t [6/m 月底/t]/mq ，/w 谌鄂湘/nr 等/udeng 人/n 来到/v [新洲/ns 道观河/nz 风景区/n]/nz ，/w 恰巧/d 找到/v 了/ule 这/rzv 处/n 闲置/vn 的/ude1 民宅/n ，/w 便/d 以/p 每年/r [3000/m 元/q]/mq 的/ude1 租金/n 一口气/d 租/v 了/ule 十年/mq 。/w “/w 这里/rzs 依/v 山/n 靠/v 水/n ，/w 风景/n 很/d 美/b ，/w 空气/n 特别/d 好/a 。/w ”/w 谌鄂湘/nr 说/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz 市内/s 雾霾/nz 很/d 严重/a ，/w 山/n 中/f 空气/n 却/d 依然/d 清新/a 。/w 
推荐/v 阅读/vn :/w 
