原/b 标题/n ：/w 酒醉/nz 男子/n 夜间/n 公路/n 上/f 小便/v 坠下/nz [30/m 米/q]/mq 悬崖/n (/w 图/n )/w 
男子/n 翻/v 下/f 悬崖/n 处/n 
一名/mq 酒醉/nz 男子/n 下车/vi 小便/v 时/ng ，/w 从/p 护栏/n 内翻/nz 落下/v [30/m 多/a 米/q 高/a]/mq 的/ude1 悬崖/n 。/w 
7日/t 晚/tg 23时32分/t ，/w 该/rz 醉酒/nz 男子/n 乘坐/v 朋友/n 的/ude1 轿车/n 来到/v 铜仁市/ns 松桃/ns 县/n 迓/n 大/a [二级/b 公路/n]/nz [太平/a 营/n 乡/n]/ns 芭蕉村/ns 路段/n 时/ng ，/w 他/rr 下车/vi 小便/v 。/w 在/p [1/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 [公路/n 护栏/n]/nz 边/k 撒尿/vi 时/ng ，/w 他/rr 突然/ad 从/p 护栏/n 内翻/nz 落下/v 山崖/n 。/w 因/p 悬崖/n 有/vyou [30/m 多/a 米/q 高/a]/mq ，/w [3/m 名/q]/mq 救援/v 官兵/nnd 通过/p 绳索/n 滑降/nz 致/v 山崖/n 下/f 。/w 
[10/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 在/p [一/d 处/n]/mq 灌木丛/n 中/f 发现/v 坠/v 崖/ng 男子/n ，/w 将/d 其/rz 用/p 担架/n 捆好/nz 后/f ，/w 吊/v 了/ule 上来/vf 。/w 
一位/mq 现场/s 救援/v 人员/n 说/v ：/w “/w 要不是/c 灌木丛/n 缓冲/vn ，/w 这/rzv 泡/v 尿/n 差点/d 让/v 他/rr 丧命/vi 。/w ”/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 该/rz 男子/n 仍/d 在/p 抢救/v 中/f 。/w (/w 简冰冰/nr 柯友川/nr 马永全/nr )/w 
