[87/m 岁/qt]/mq 养子/n 为/p 妈妈/n 擦眼泪/nz 。/w 
《/w 失散/vi 半世纪/nz [102/m 岁/qt]/mq 母亲/n 想见/v [八/m 旬/ng]/mq 养子/n 》/w 后续/vn 
对于/p [重庆市/ns 江北区/ns]/nz 的/ude1 [102/m 岁/qt]/mq 老人/n 李子良/nr 来说/uls ，/w 2014年/t 这个/rz 元旦/t 过/uguo 得/ude3 特别/d 的/ude1 高兴/a 。/w 因为/c 让/v 她/rr 牵肠挂肚/vl ，/w 失散/vi 近/a [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 [87/m 岁/qt]/mq 养子/n ，/w 终于/d 在/p 自贡/ns 荣县/ns 找到/v 了/ule （/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 曾/d 报道/v ）/w 。/w 两位/mq 老人/n 想/v “/w 见/v 上/f 一面/n ”/w 的/ude1 愿望/n ，/w 经过/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 、/w 华西/ns 城市/n 读本/n 的/ude1 报道/vn 后/f ，/w 引起/v 了/ule 包括/v [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 、/w [四川/ns 电视台/nis]/nt 等/udeng 众多/a 媒体/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
“/w 妈妈/n 、/w 妈妈/n …/w …/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 重庆市/ns 南岸区/ns 南坪/ns 丹/b 龙/n 路/n 某/rz 小区/n [6/m 幢/q]/mq 前/f ，/w [87/m 岁/qt]/mq 虞宗权/nr 老人/n 紧紧/d 地/ude2 抱着/v 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 的/ude1 李子良/nr 老人/n 。/w 尽管/c 虞宗权/nr 老人/n 再/d 叫/vi 这/rzv 声/qv “/w 妈妈/n ”/w 已/d 过/uguo 了/ule [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 但/c 却/d 早已/d 让/v 两位/mq 老人/n 及/cc 妹妹/n 虞宗庆/nr 泪如雨下/vl 。/w 
这/rzv 一刻/mq ，/w 两位/mq 老人/n 跨越/v [半个/mq 世纪/n]/nz 相见/vi 一面/n 的/ude1 愿望/n ，/w 终于/d 实现/v 了/ule 。/w 
两/m 老人/n 见面/vi 
一声/mq “/w 妈妈/n ”/w 泪如雨下/vl 
[昨日/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 爱心/n 车载/b 着/uzhe 虞宗权/nr 到达/v 李子良/nr 老人/n 所/usuo 居住/v 的/ude1 地方/n 。/w 刚/d 下车/vi ，/w 李子良/nr 老人/n 就坐/vi 在/p 轮椅/n 上/f 被/pbei 二/m 女儿/n 虞宗庆/nr 推/v 着/uzhe 出现/v 在/p 单元/n 门口/s 。/w 
拿出/v [6/m 千/m 元/q]/mq 
百岁/q 妈妈/n 觉得/v 对不起/v 儿子/n 
因为/c 虞宗权/nr 的/ude1 耳朵/n 听/v 不大/d 清楚/a ，/w 李子良/nr 老人/n 不时/d 地/ude2 将/d 嘴/n 放在/v 虞宗权/nr 的/ude1 耳朵/n 边/k 说/v 着/uzhe 。/w 
“/w 现在/t 见到/v 你/rr 了/ule ，/w 我/rr 就/d 没得/nz 遗憾/a 了/ule 。/w ”/w 李子良/nr 老人/n 还/d 未/d 说完/v ，/w 虞宗权/nr 就/d 打断/v 了/ule 她/rr ：/w “/w 你/rr 是/vshi 我/rr 妈妈/n ，/w 这/rzv 辈子/qt 、/w 下辈子/t 我/rr 还要/d 你/rr 做/v 我/rr 的/ude1 妈妈/n ”/w 。/w 说/v 着/uzhe 两人/mq 都/d 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w 
此时/r ，/w 李子良/nr 老人/n 似乎/d 想起/v 了/ule 什么/ry ，/w 从/p 身上/s 拿出/v 一/m 叠钱/nz 塞/v 到/v 虞宗权/nr 的/ude1 手中/s ：/w “/w 这里/rzs 有/vyou [6000/m 块钱/q]/mq ，/w 你/rr 拿/v 去/vf 。/w 我/rr 当初/t 卖掉/v 了/ule 两间房/nz 子/ng ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 对不起/v 你/rr ”/w ！/w 
[八/m 旬/ng]/mq 养子/n 
细心/a 打扮/v 备/vn 礼物/n 
据/p 踏/v 紫/a 敬老院/nis 院长/nnt 罗树清/nr 介绍/v ，/w 虞宗权/nr 因为/c 要/v 见到/v 妈妈/n ，/w 早上/t [6/m 点/qt]/mq 过/uguo 就/d 起来/vf 了/ule ，/w 他/rr 还/d 为/p 妈妈/n 准备/v 了/ule 礼物/n 。/w 老人/n 笑着/vi 说/v ，/w “/w 是/vshi 小面包/nz 和/cc [两/q 盒/ng]/mq 蜂王浆/n 。/w ”/w “/w 小面包/nz 是/vshi 他/rr 舍不得/v 吃/v 存/v 起/vf 的/ude1 ，/w 蜂王浆/n 是/vshi 他/rr 把/pba 平时/t 捡/v 的/ude1 瓶/n 瓶罐/nz 罐/ng 卖/v 了/ule 去/vf 买/v 的/ude1 。/w ”/w 住在/v 虞宗权/nr 隔壁/s 宿舍/n 的/ude1 老人/n 说/v 。/w 
中午/t 12时/t 许/v ，/w 爱心/n 车/n 出发/vi 近/a [2/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 老人/n 哈欠/n 连连/d ，/w 但/c 不管/c 怎么/ryv 劝/v ，/w 老人/n 却/d 望着/v 窗外/s 说/v “/w 没得/nz 事/n ，/w 我/rr 不想/v 睡/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 梁鹏/nr 摄影/vn 报道/v ）/w 
