原/b 标题/n ：/w 女子/n 为/p 生/v 儿子/n 私下/d 做/v [性别/n 鉴定/vn]/nz 误将/nz 男/b 胎/ng 流产/vi (/w 图/n )/w 
覃某/nr 曾/d 在/p 某/rz 酒店/nis 的/ude1 一个/mq 单间/n 为/p 王梅/nr 做/v “/w 检查/vn ”/w 
原/b 标题/n ：/w 女子/n 为/p 生/v 儿子/n 私下/d 做/v [性别/n 鉴定/vn]/nz 果/ng 出/vf 错误/n 将/d 男/b 胎/ng 流产/vi 
错/v 信/n [性别/n 鉴定/vn]/nz ，/w 误/v 流/v 腹/ng 中/f 男/b 胎/ng ？/w 
●/w 一/m 女子/n 与/cc 一名/mq 诊所/nis 医生/nnt 因此/c 发生/v 纠纷/n ，/w 经/p 警方/n 调解/vn ，/w 该/rz 医生/nnt 赔偿/v 女子/n [5000/m 元/q]/mq 
王梅/nr （/w 化名/v ）/w 一/m 心想/v 生/vn 个/q 儿子/n ，/w 于是/cc 花钱/vi 请/v 人/n 鉴定/v 胎儿/n 性别/n 。/w 鉴定/v 结果/n 显示/v 是/vshi 女孩/n ，/w 但/c 流掉/nz 后/f 才/d 发现/v 是/vshi 一/m 男孩/n 。/w 一气之下/n ，/w 她/rr 与/cc 做/v 鉴定/vn 的/ude1 医生/nnt 覃某/nr 发生/v 矛盾/an ，/w 后/f 警方/n 介入/v ，/w 覃某/nr 赔偿/v 王梅/nr [5000/m 元/q]/mq 。/w 1月6日/t 、/w 7日/t ，/w 记者/nnt 采访/v [相关/vn 部门/n]/nz 得知/v ，/w 覃某/nr 起初/d 承认/v 非法/b 鉴定/v 胎儿/n 性别/n ，/w 之后/f 又/d 矢口否认/vl ，/w 但/c [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 确认/v 覃某/nr 曾/d 为/p 王梅/nr 做/v 过/uguo 相关/vn 检查/vn 。/w 目前/t ，/w 此事/r 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 
为/p 生/v 儿子/n ，/w 私下/d 做/v [性别/n 鉴定/vn]/nz 
几年/mq 前/f ，/w 王梅/nr 和/cc 丈夫/n 来到/v 南宁/ns 做/v 小本生意/n 。/w 王梅/nr 和/cc 丈夫/n 已/d 生/v 有/vyou 女儿/n ，/w 但/c 家中/s 老人/n [重/a 男/b 轻/a 女/b]/nz 思想/n 较重/d ，/w 一/m 心想/v 让/v 他们/rr 生/v [一个/mq 男孩/n]/nz 。/w 去年/t [8/m 月底/t]/mq ，/w 王梅/nr 被/pbei 检查/vn 出/vf 已/d 怀孕/vi ，/w 便/d 希望/v 通过/p [胎儿/n 性别/n 鉴定/vn]/nz 来/vf 提前/vd 获知/v 腹/ng 中/f 胎儿/n 性别/n 。/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 知道/v 国家/n 禁止/v 做/v [胎儿/n 性别/n 鉴定/vn]/nz ，/w [正规/a 医院/nis]/nz 不会/v 做/v 这项/r 鉴定/vn ，/w 就/d 私底下/nz 四处/d 打听/v 。/w 
去年/t 11月/t ，/w 王梅肚/nr 中/f 的/ude1 胎儿/n 已有/v [12/m 周/qt]/mq 。/w 她/rr 在/p 棋牌室/nz 打牌/vi 时/ng 认识/v 了/ule 一个/mq 牌友/nz ，/w 牌友/nz 自称/v 认识/vn 一名/mq 女医生/nz 覃某/nr ，/w 对方/n 可/v 利用/vn B/x 超/v 机/ng 帮/v 鉴定/vn 胎儿/n 性别/n ，/w 但/c 需要/v 一定/b 费用/n 。/w 王梅/nr 听/v 后/f 连忙/d 要/v 了/ule 覃某/nr 的/ude1 [联系/v 电话/n]/nz 。/w 电话/n 中/f ，/w 她/rr 和/cc 覃某/nr 约/d 好/a 10/m 天后/nz 在/p [南宁市/ns 鲁班/nr 科/n]/nt 德/b 路口/n 见面/vi 。/w 去年/t 11月26日/t 晚/tg 8时/t 许/v ，/w 她/rr 按照/p 电话/n 指引/vn ，/w 进入/v 鲁班路/nr 一/m 酒店/nis ，/w 发现/v 有/vyou 几名/mq 女子/n 也/d 在/p 等/udeng 着/uzhe 做/v [胎儿/n 性别/n 鉴定/vn]/nz 。/w 
王梅/nr 等待/v [两/q 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 被/pbei 叫/vi 进/vf 酒店/nis 一楼/nz 的/ude1 一个/mq 单间/n ，/w 在/p 这里/rzs 她/rr 见到/v 了/ule 覃某/nr 。/w 这个/rz 单间/n 有/vyou 一张/mq [1/m ./w 5/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 床/n ，/w 床边/nz 的/ude1 桌上/s 放/v 着/uzhe 一台/mq B/x 超/v 机/ng ，/w 房/n 内/f 除了/p 覃某外/nr ，/w 还有/v 一名/mq 体型/n 较/d 瘦/a 的/ude1 女子/n 。/w 较/d 瘦/a 女子/n 让/v 她/rr 躺在/v 床/n 上/f ，/w 用/p 一个/mq B/x 超/v 机/ng 扫描/vn 了/ule 几遍/nz ，/w 结束/v 了/ule 检查/vn 。/w 
“/w 鉴定/v 结果/n 出错/vi ，/w 误将/nz 男/b 胎/ng 流产/vi ”/w 
检查/vn 结束/v 后/f ，/w 王梅/nr 拿到/v 结果/n 。/w 覃某/nr 告诉/v 她/rr ，/w 肚/ng 中/f 的/ude1 胎儿/n 99%/m 是/vshi 女性/n ，/w 询问/v 她/rr 要/v 不要/d 引产/v ，/w 如果/c 要/v 做/v 就/d 介绍/v 她/rr 到/v 相关/vn 医院/nis 。/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 听/v 了/ule 这个/rz 结果/n ，/w 感觉/n 十分/d 失望/a ，/w 支付/v 了/ule [500/m 元/q]/mq 鉴定/v 费用/n 后/f 立即/d 离开/v 。/w 
随后/d ，/w 王梅/nr 在/p 南宁市/ns 某/rz 医院/nis 做/v 了/ule [妇科/nit 检查/vn]/nz ，/w 要求/n 医生/nnt 做/v 流产/vn 手术/n ，/w 并/cc 被/pbei 安排/v 住院/vn 。/w 7/m 天后/nz ，/w 王梅/nr 做/v 了/ule 流产/vi 手术/n ，/w 流掉/nz 的/ude1 胎儿/n 已有/v 近/a 4个月/t ，/w 已经/d 成形/n ，/w 可/v 看出/v 是/vshi 男/b 胎/ng 。/w 王梅/nr 感到/v 十分/d 气愤/a 。/w 
流产/vi 手术/n 结束/v 不久/d ，/w 王梅/nr 带着/vn 几名/mq 亲人/n 来到/v 鲁班路/nr 一/m 加油站/nis ，/w 打电话/vi 给/p 住在/v 附近/f 的/ude1 覃某/nr 。/w 王梅/nr 说/v ，/w 他们/rr 见到/v 覃某/nr 后/f 就/d 将/d 其/rz 围/v 了/ule 起来/vf ，/w 大声/d 质问/v 对方/n 为何/ryv 做/v 的/ude1 鉴定/vn 结果/n 是/vshi 错误/n 的/ude1 ，/w 导致/v 她/rr 流掉/nz 了/ule 男/b 胎/ng 。/w 覃某见/nr 对方/n 人/n 多/a ，/w 就/d 打电话/vi 报警/vn 。/w 
[相关/vn 部门/n]/nz 正在/d 调查/vn 此事/r 
1月6日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 覃某/nr 工作/vn 的/ude1 诊所/nis ，/w 她/rr 正在/d 为/p 病人/n 看病/vi 。/w 记者/nnt 问及/v 王梅/nr 的/ude1 遭遇/vn 时/ng ，/w 覃某/nr 说/v ：/w “/w 没有/v 这种/r 事/n ，/w 你/rr 别/d 来/vf 骚扰/v 。/w ”/w 
王梅/nr 反映/v 的/ude1 情况/n 是否/v 属实/a 呢/y ？/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 民警/nnt 接到/v 覃某/nr 的/ude1 报警/vn 后/f 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 了解/v 情况/n 后/f 对/p 那/rzv 家/q 酒店/nis 的/ude1 一楼/nz 单间/n 进行/vn 查处/v ，/w 查获/v 了/ule 重要/a 证据/n 和/cc 被/pbei 覃某/nr 撕破/v 的/ude1 收据/n ，/w 一些/mq 证据/n 上/f 留/v 有/vyou 手写/vi 的/ude1 [几十/m 个人/n]/mq 名/q 和/cc [联系/v 电话/n]/nz 。/w 民警/nnt 将/d 覃某/nr 带回/v 派出所/nis 调查/vn 。/w 在/p 民警/nnt 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 覃某/nr 与/cc 王梅/nr 达成/v 了/ule 赔偿/v 协议/n ，/w 协议/n 说/v ：/w 因/p 受害人/n 王梅/nr 与/cc 覃某/nr 发生/v [医疗/n 纠纷/n]/nz ，/w 覃某/nr 赔偿/v 王梅/nr 胎儿/n 鉴定/v 费用/n 以及/cc 住院/vn 流产/vi 费/n 等/udeng 各种/rz 费用/n 共计/v [5000/m 元/q]/mq ，/w 受害人/n 不再/d 追究/v 覃某/nr 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz ，/w 双方/n [达成/v 协议/n]/nz 后/f 不得/vi 因此/c 事/n 引发/v 各种/rz [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 王梅/nr 已经/d 拿到/v 赔偿金/n 。/w 
一/m 知情人/n 介绍/v ，/w 覃某/nr 在/p 接受/v 警方/n 调查/v 时/ng 称/v ，/w 她/rr 支付/v 一定/b 费用/n 借用/v 酒店/nis 一/m 单间/n ，/w 又/d 从/p 某/rz 医院/nis 借/v 来/vf B/x 超/v 机/ng ，/w 并/cc 支付/v [300/m 元/q]/mq 的/ude1 费用/n 。/w 覃某/nr 接到/v 王梅/nr 的/ude1 鉴定/vn 胎儿/n 性别/n 的/ude1 电话/n 后/f ，/w 与/cc 同/p 在/p 一个/mq 诊所/nis 上班/vi 的/ude1 护士/nnt 前往/v 做/v 鉴定/vn 。/w 覃某二/nr 人/n 鉴定/vn 出/vf 王梅肚/nr 中/f 的/ude1 胎儿/n 是/vshi 女性/n ，/w 但/c 对方/n 几天后/nz 跑/v 来说/uls 那/rzv 名/q 胎儿/n 是/vshi 男性/n ，/w 且/c 流掉/nz 了/ule 。/w 覃某/nr 见到/v 王梅/nr 带/v 人/n 来/vf 讨/v 说法/n ，/w 顿时/d 慌了/v ，/w 于是/cc 打电话/vi 报警/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 警方/n 后来/t 将/d 此案/r 移交/v 计生/n 部门/n 调查/vn 。/w [南宁/ns 高新区/nz]/nz 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 陈/vg 副局长/nnt 说/v ，/w 覃某/nr 接受/v 警方/n 调查/v 时/ng 承认/v 了/ule 非法/b 鉴定/v 胎儿/n 性别/n ，/w 但/c 在/p 他们/rr 调查/v 时/ng 又/d 矢口否认/vl —/w —/w 覃某称/nr 只是/d 利用/v B/x 超/v 机/ng 为/p 王梅/nr 所怀/nz 的/ude1 胎儿/n 做/v 检查/vn ，/w 看/v 胎儿/n 是否/v 健康/a 等/udeng ，/w 但/c 没/d 做/v [胎儿/n 性别/n 鉴定/vn]/nz 。/w 由于/p 覃某/nr 有/vyou 医生/nnt 执业/v 证/n ，/w 其/rz 工作/vn 的/ude1 地方/n 在/p [西乡/nz 塘/ng 区/n]/ns ，/w 此案/r 发生/v 在/p 高新区/nz ，/w 他们/rr 遂/d 联合/v [南宁市/ns 卫生/an 监督所/nis]/nt 开展/v 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 此事/r 已经/d 立案/vi 。/w 他们/rr 还/d 将/d 针对/p 是/vshi 谁/ry 提供/v 给/p 覃某/nr B/x 超/v 机/ng 、/w 王梅/nr 如何/ryv 知道/v 流产/vn 的/ude1 胎儿/n 是/vshi 男性/n 等/udeng 问题/n 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
1月7日/t ，/w [南宁市/ns 卫生/an 监督所/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 针对/p 此事/r ，/w 他们/rr 成立/vi 了/ule [8/m 个人/n]/mq 的/ude1 调查小组/nis 进行/vn 调查/vn 。/w 经过/p 前期/f 的/ude1 调查/vn ，/w 可以/v 确认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 当事/n 双方/n 曾经/d 私下/d 里/f 做/v 过/uguo 医学/n 检查/vn 。/w 但/c 具体/a 检查/vn 的/ude1 内容/n 是/vshi 什么/ry ，/w 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f ，/w 此案/r 还/d 未/d 结案/vi 。/w (/w 记者/nnt 文/ng //w 图/n ）/w 
