在/p 古城/n 绍兴市/nsf 的/ude1 街头巷尾/n ，/w 这/rzv 几天/mq 大家/rr 都/d 在/p 议论/v “/w 最/d 美/b 交警/nnd ”/w 潘旗龙/nr 。/w 前/f 不久/d ，/w 一位/mq 女士/n 倒/vi 在/p 街头/s ，/w 旁人/rr 不/d 敢/v 上去/vf 施救/nz 的/ude1 时候/n ，/w 潘旗龙/nr 毫不犹豫/dl 上去/vf 做/v 人工呼吸/n ，/w 虽然/c 最终/d 女士/n 没有/v 挽救/vn 回来/v ，/w 但是/c 潘旗龙/nr 这种/r 精神/n 感动/v 了/ule 绍兴/ns 人民/n 。/w 更/d 让/v 人/n 感动/v 的/ude1 是/vshi ，/w 后来/t 大家/rr 发现/v ，/w 潘旗龙/nr 这样/rzv [危急/a 关头/n]/nz 救人/vi 的/ude1 事/n 一个/mq 接着/c 一个/mq …/w …/w 
做/v 了/ule 一轮/mq 人工呼吸/n ，/w 没有/v 反应/vn ；/w 再/d 做/v 人工呼吸/n ，/w 还是/c 不行/a ；/w 继续做/nz 。/w 一连/d 三轮/n 人工呼吸/n 下来/vf ，/w 持续/vd 约/d [八/m 分钟/qt]/mq ，/w 交警/nnd 累得/v 脑门/n 满/a 是/vshi 汗珠/n ，/w 可/v 这位/r 女士/n 还是/c 没/d 反应/vn 。/w 这时/rzt ，/w 救护车/n 到/v 了/ule ，/w 交警/nnd 帮忙/vi 把/pba 人/n 送/v 上/f 救护车/n 。/w 
围观/vi 的/ude1 人群/n 纷纷/d 询问/v 交警/nnd 叫/vi 什么/ry 名字/n 。/w 这/rzv 名/q 交警/nnd 只是/d 憨厚/a 地/ude2 笑/v 了/ule 一下/mq ，/w 说/v 这/rzv 是/vshi 应该/v 做/v 的/ude1 。/w 
几天/mq 以后/f ，/w 绍兴/ns 当地/s 网站/n 上/f 出现/v 了/ule 一篇/mq 《/w [生死/n 边缘/n]/nz ：/w “/w 不/d 留名/vi ”/w 的/ude1 交警/nnd 挺身而出/vl ，/w 大恩/nz [大爱/nz 永生/vi]/nz 难忘/a 》/w 的/ude1 帖子/n 。/w 
帖子/n 发出/v 后/f ，/w 网民/gi 点击率/nz 近/a [５０００/m 次/qv]/mq ，/w 评论/n 上/f [百/m 条/q]/mq ，/w 引起/v 当地/s 社会/n 关注/v 。/w 随着/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 大家/rr 才/d 知道/v 这/rzv 名/q 交警/nnd 叫/vi 潘旗龙/nr 。/w 
现年/n [３２/m 岁/qt]/mq 的/ude1 潘旗龙/nr 是/vshi [绍兴市/nsf 交警/nnd 支队/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 普通/a 交警/nnd ，/w 平时/t 不善/a 言语/n 。/w 谈起/v 当时/t 救人/vi 的/ude1 事情/n ，/w 他/rr 腼腆/a 地/ude2 说/v ，/w 其实/d 我/rr 只是/d 做/v 了/ule 一名/mq 警察/nnt 应该/v 做/v 的/ude1 事情/n 。/w 
不过/c 细心/a 的/ude1 网友/n 发现/v ，/w 网友/n 发帖/vi 寻找/v 潘旗龙/nr 的/ude1 事情/n ２０１２年/t 同样/d 发生/v 过/uguo 一次/mq 。/w 当地/s 一/m 网友/n 在/p 绍兴/ns 网上/s 以/p 《/w 好/a 交警/nnd ，/w 你/rr 在/p 哪/ry ？/w 》/w 为/p 题/n 寻找/v 一位/mq 好/a 交警/nnd 。/w 事情/n 发生/v 在/p ２０１２年１１月７日/t 下午/t [５/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 在/p 绍兴/ns 市区/s 胜利/vn 西路/n 附近/f 卖/v 甘蔗/n 的/ude1 温州/ns 老/a 汉王/n 小/a 友/ng 突然/ad 晕倒/v 在/p 摊位/n 上/f ，/w 当时/t 正值/v 下班/vn 高峰/n ，/w 老王/nz 的/ude1 妻子/n 怎么/ryv 拦车/nz 都/d 拦/v 不到/v ，/w 于是/cc 向/p 路边/s 一名/mq 交警/nnd 求救/vi 。/w 
这位/r 网友/n 回忆/v ，/w 当时/t 这/rzv 名/q 交警/nnd 二话没说/vl ，/w 一路/mq 快跑/vi 去/vf 拦/v 出租车/n ，/w 并/cc 帮助/v 把/pba 老王/nz 送到/v 了/ule 医院/nis ，/w 因/p 治疗/vn 及时/ad ，/w 王小友/nr 保住/v 了/ule 性命/n 。/w 
事后/f ，/w 经过/p 多方/d 寻找/v ，/w 才/d 得知/v 这/rzv 名/q 交警/nnd 叫/vi 潘旗龙/nr 。/w 王小友/nr 夫妇/n 专门/d 赶到/v 交警支队/nis 送/v 上/f “/w 救死扶伤/vl 、/w [道德/n 高尚/a]/nz ”/w 的/ude1 锦旗/n 。/w 
这/rzv 几天/mq [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule 潘旗龙/nr 的/ude1 事迹/n 后/f ，/w 还/d 在/p 医院/nis 住院/vn 的/ude1 朱关森/nr 老伯/n 在/p 电视/n 上/f 看到/v 潘旗龙/nr ，/w 赶紧/d 把/pba 儿子/n 叫/vi 过来/vf ，/w 说/v 前/f 几天/mq 救/v 他/rr 的/ude1 就是/v 这/rzv 名/q 交警/nnd ，/w 让/v 儿子/n 也/d 送/v 一面/n 锦旗/n 到/v 交警支队/nis 。/w 
朱/ag 老伯/n 的/ude1 儿子/n 说/v ，/w 前/f 几天/mq 父亲/n 骑/v 电瓶车/n 和/cc 人/n 发生/v 了/ule 碰撞/vn 并/cc 发生/v 口角/n 。/w 当时/t 对方/n 不肯/v 罢休/vi ，/w 狠狠/d 地/ude2 打/v 他/rr 父亲/n ，/w 耳朵/n 被/pbei 打/v 聋/vi ，/w 脊椎/n 也/d 受/v 了/ule 伤/v 。/w [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 就是/v 潘旗龙/nr 上来/vf 及时/ad 阻止/v ，/w 救/v 了/ule 父亲/n ，/w 打/v 人/n 者/k 也/d 被/pbei 带到/v 了/ule 派出所/nis 。/w 
潘旗龙/nr 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 梦想/n 就是/v 当/p 一名/mq 好警察/nz ，/w ６年前/t 他/rr 还是/c 一名/mq [体育/n 老师/nnt]/nnt ，/w 连续/a 两次/mq 报考/v 终于/d 得/ude3 偿/vg 所/usuo 愿/v ，/w 所以/c 他/rr 非常/d 珍惜/v 身上/s 这/rzv 身/ng 警服/n 。/w “/w [危急/a 关头/n]/nz 站/vi 出来/vf ，/w 是/vshi 警察/nnt 的/ude1 天职/n ！/w ”/w 
而/cc 潘旗龙/nr 初中/nis 的/ude1 班主任/nnt 张庆珍/nr 老师/nnt 对于/p 潘旗龙/nr 的/ude1 善举/n 认为/v 在/p 意料之中/n ：/w “/w 潘旗龙/nr 当年/t 不是/c 成绩/n 最好/d 的/ude1 ，/w 却/d 是/vshi 让/v 我/rr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 学生/nnt 之一/rz ，/w 因为/c 他/rr 厚道/a ，/w 知道/v 报恩/vi 。/w ”/w 张/q 老师/nnt 说/v ，/w 潘旗龙/nr [参加/v 工作/vn 后/f]/nz 的/ude1 第一个/mq 月/n ，/w 就/d 给/p 她/rr 买了/v 礼物/n 。/w 并且/c 每年/r 的/ude1 教师/nnt 节/q ，/w 潘旗龙/nr 都/d 是/vshi 第一个/mq 到/v 学校/nis 来/vf 给/p 她/rr 送/v 小/a 礼物/n 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 裘立华/nr ）/w 
