8日/t 下午/t ，/w 沈阳市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 进入/v 分组/vn 讨论/v 。/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [法库/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 冯守权/nr ,/w 县长/nnt 陈佳标/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 法库/ns 力争/v 打造/v 成为/v 辽宁/ns 北部/f 最强/ad 的/ude1 县域/n 。/w 
十年/mq 变身/nz “/w 大城市/n ”/w 
2013年/t ，/w 法库/ns 预计/v 全县/n 实现/v [地区/n 生产总值/n]/nz [320/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18.5%/m ；/w 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz [27/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 13.3%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [342/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 37.5%/m 。/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增幅/n 在/p 全市/n 排名/vi 前列/n 。/w 县域/n [综合/vn 实力/n]/nz 持续/vd 攀升/v ；/w 改革开放/v 不断/d 深化/v ；/w 和谐/a 法库/ns 建设/vn 取得/v 新/a 成效/n ；/w 党/n 的/ude1 建设/vn 得到/v 全面/ad 加强/v 。/w 
冯守权/nr 指出/v ，/w 2014年/t 法库/ns 目标/n 实现/v 各项/r [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增幅/n [10/m %/w 以上/f]/mq ；/w 引进/v [3000/m 万元/q]/mq 以上/f 项目/n [200/m 个/q]/mq 以上/f ，/w 其中/rz 超/v 亿元/q 项目/n [100/m 个/q]/mq 以上/f 。/w 到/v 2015年/t ，/w 法库/ns 力争/v 打造/v 成为/v 辽宁/ns 北部/f 最强/ad 的/ude1 县域/n ，/w 2017年/t 进入/v 全省/n 县域/n 前/f [5/m 名/q]/mq ，/w 2020年/t [综合/vn 实力/n]/nz 达到/v 地级市/nz 的/ude1 发展/vn 水平/n ，/w 2023年/t 成为/v 沈阳/ns 与/cc 长春/ns 之间/f 最/d 具/vg 竞争力/n 的/ude1 城市/n 。/w 
“/w 2014年/t ，/w 我们/rr 改革/vn 的/ude1 任务/n 很重/nz ，/w 注重/v 民生/n 将/d 是/vshi 重中之重/n 。/w ”/w 陈佳标/nr 说/v ，/w 法库/ns 新城/ns 及/cc [经济/n 开发区/ns]/nz 给水/vn [配套/vn 工程/n]/nz 以及/cc 法库/ns 县级/b [公立/b 医院/nis 改革/vn]/nz 等/udeng 第三产业/n 配套改革/v 事业/n 正在/d 如火如荼/al 地/ude2 进行/vn 当中/f 。/w 其中/rz 给水/vn [配套/vn 工程/n]/nz 将/d [彻底/ad 解决/v]/nz 陶瓷/n 产业/n 进一步/d 发展/vn 的/ude1 最大/gm 瓶颈/n 。/w 法库/ns 不仅/c 将/d 进行/vn 县级/b [公立/b 医院/nis 改革/vn]/nz ，/w 还/d 将/d 所有/b 乡镇/n 一级/b 的/ude1 [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 都/d 由/p 政府/nis 收回/v ，/w 为/p 百姓/n 提供/v 更高/d 质量/n 更/d 低/a 价格/n 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz ，/w 让/v 所有/b 法库/ns 人/n 都/d 能/v 享受/vn 到/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n 。/w 
来自/v 法库县/ns 代表团/n 的/ude1 人大代表/nnt 、/w 开宝/nz 庆福/nz 集团/nis 副总裁/nnt 林茂/nr 认为/v ，/w 法库县/ns 要/v 想/v 进一步/d 发展/v [县域/n 经济/n]/nz ，/w 打造/v 辽/b 北/f 最强/ad 县/n ，/w 必须/d 发挥/v 陶瓷/n 、/w 木材/n 、/w 灯饰/n 、/w 家具/n 、/w 石材/n 等/udeng 五大/n [支柱/n 产业/n]/nz ，/w “/w 五指/n 齐发力/nr ”/w 。/w 在/p 发展/vn 中/f 需要/v 政府/nis 加强/v 引导/vn ，/w 避免/v [产能/vn 过剩/vi]/nz ，/w 鼓励/v 企业/n [技术/n 研发/v]/nz ，/w 吸引/v 高端/nz 管理/v 人才/n 和/cc 大量/m 的/ude1 产业工人/nnd ，/w 进一步/d 叫/vi 响/v “/w 法库/ns ”/w 这/rzv 一/m 地理/n 品牌/n 。/w 
沈阳/ns 到/v 法库/ns 将/d “/w 直飞/v ”/w 
[通用/vn 航空/n]/nz 是/vshi 法库/ns 近年来/dl 着力/vd 发展/vn 的/ude1 [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 连续/a [两/q 届/q]/mq 国际/n 飞行/vn 大会/n 的/ude1 成功/a 举办/v ，/w 让/v 法库/ns 这个/rz [中国/ns 北方/s]/nz 县城/n 的/ude1 名字/n ，/w 享誉/v 世界/n 航空界/n 。/w 今年/t ，/w 法库/ns 还/d 将/d 继续/v 完善/vn [通用/vn 航空/n]/nz 领域/n 相关/vn [配套/vn 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 其中/rz 一个/mq 最大/gm 的/ude1 亮点/n 就是/v 实现/vn 沈阳/ns 和/cc 法库/ns 之间/f “/w 直飞/v ”/w 。/w 据介绍/nz ，/w 财/n 湖/n 机场/nis 正在/d 建设/v 直升机/n 停机坪/n ，/w [2014/m 年年/d]/mq 内/f 就/d 可/v 建成/vn 投入/v 使用/vn 。/w 届时/d ，/w 通过/p 乘坐/v 直升机/n ，/w 只需/v 十多分钟/m 的/ude1 时间/n 就/d 可以/v 从/p 沈阳/ns 到达/v [法库/ns 机场/nis]/nt ，/w 将/d 进一步/d 拉近/nz 法库县/ns 与/cc 沈阳/ns 母城/nz 的/ude1 时空/n 距离/n 。/w 
集/q [飞机/n 制造/vn]/nz 、/w 组装/vn 、/w 维修/vn 、/w 保养/vn 于/p 一体/n 的/ude1 通用/vn 飞机/n [4/m S/x]/mq 店/n ，/w 目前/t 正在/d [沈阳/ns 法库/ns 通用/vn 航空/n 产业/n 基地/nis]/nt 建设/vn ，/w 年中/t 就/d 可以/v 实现/vn 组装/v 飞机/n ，/w 明/ag 后/f 两年/mq 就/d 会/v 实现/vn 独立/a 生产/vn 装配/v 飞机/n 。/w 届时/d ，/w [私人/n 飞机/n]/nz 拥有/v 者/k 每年/r 只需/v [2/m 万/d 多元/b]/mq 就/d 可/v 保养/vn 一架/mq 低/a 配/v 的/ude1 通航/vn 飞机/n 。/w 
陶铸/v 同志/n 旧居/n 年/qt 内向/a 游人/n 开放/v 
打造/v 辽宁/ns 北部/f 最强/ad 县/n ，/w 不仅仅/d 要/v 有/vyou 强大/a 的/ude1 [经济/n 总量/n]/nz ，/w 更/d 不能/v 缺少/v 文化/n 和/cc 内涵/n 的/ude1 支撑/vn 。/w 法库县/ns 多年来/d 着力/vd 挖掘/v 历史/n ，/w 重塑/v 辽/b 文化/n ，/w 给/p 县域/n 发展/vn 注入/v 更多/ad 活力/n 。/w 
史料/n 记载/v ，/w 1945年/t ，/w 老一代/nz 革命家/nnd 陶铸/v 同志/n 奉命/vd 赴/v [东北/ns 地区/n]/nz 工作/vn ，/w 先后/d 任/v 中共/n 辽宁/ns 、/w 辽/b 吉/b 、/w 辽北省/nz 委/ng 书记/nnt 兼/v 辽西/ns 、/w [辽/b 北/f 军区/nis]/nt 政委/nnt 组建/v [地方/n 部队/nis]/nz ，/w 领导/n 土地改革/n ，/w 参加/v 建立/vn 巩固/v 东北/ns 根据地/n 的/ude1 斗争/vn 。/w 
如今/t 法库县/ns 城内/s ，/w 老/a 县委/nis 县政府/n 大楼/n 就是/v 当年/t [辽西/ns 省委/nis]/nt 的/ude1 所在地/n ，/w 大楼/n 后面/f 的/ude1 [一/d 栋/q]/mq 小红楼/nz 就是/v 陶铸/v 同志/n 的/ude1 旧居/n 。/w 1945/m 年底/f ，/w [辽西/ns 省委/nis]/nt 驻地/n 从/p 沈阳/ns 撤/v 至/p 法库/ns ，/w 陶铸/v 同志/n 任/v 省委/nis 书记/nnt ，/w 就/d 住在/v 这/rzv 栋/q 小红楼/nz 里/f 。/w 
邓华/nr 、/w 吕正操/nr 等/udeng 一大批/mq 老一代/nz 革命家/nnd 都/d 曾/d 在/p 法库/ns 留下/v 革命/vn 足迹/n ，/w 现在/t 法库县/ns [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 进行/vn 资料/n 搜集/v 和/cc 整理/v 工作/vn ，/w 陶铸/v 旧居/n 和/cc 辽西/ns 省/n 旧址/n 预计/v 今/tg 年年/d 内/f 就/d 可以/v 向/p 游人/n 开放/v 。/w 
