人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月9日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 宋霞/nr 苏文青/nr ）/w 1月8日/t ，/w 在/p 新疆/ns 和/cc 丰/ag 工业园区/nz [庆/vg 华/b 集团/nis]/ntc 新疆/ns 和/cc 丰/ag 能源/n [化工/n 有限公司/nis]/nis 正在/d 编制/v [塔城/ns 地区/n]/ns 油砂/n 整体/n 开发/v 方案/n ，/w 目前/t 公司/nis 成功/a 从/p 地下/s 直接/ad 开采/vn 出/vf 高质量/nz 油砂/n 油/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 公司/nis 在/p [和/cc 布克/nrf 赛尔/nrf 蒙古/ns 自治县/n]/ns 完成/v 了/ule 深层/b 原位/n 开采/vn 试验/vn 成功/a ，/w 标志着/v 庆/vg 华/b 和/cc 丰/ag 公司/nis 采油/vn 技术/n 取得/v 重大/a 突破/v 。/w 该/rz 公司/nis 研发/v 深层/b 油砂/n 原位/n 开采/v 技术/n ，/w 是/vshi 国内/s 首创/v 的/ude1 自有/b 技术/n 。/w 
该/rz 公司/nis 总经理/nnt 郎莹/nr 说/v ，/w 深层/b 油砂/n 原位/n 开采/vn 试验/vn 成功/a 在/p 非常规/b 能源/n 领域/n 中/f ，/w 对于/p 油砂/n 油/n 的/ude1 开发/vn 是/vshi 一项/mq 重大/a 贡献/n ，/w 打破/v 了/ule 油砂矿/nz 只能/v 依靠/vn 露天/n 开发/vn 的/ude1 瓶颈/n ，/w 同时/c 彻底/ad 避免/v 了/ule [露天/n 开采/vn]/nz 方式/n 中/f 对/p 地表/n 地貌/n 的/ude1 破坏/vn ，/w 经济/n 和/cc 社会效益/n 明显/a 。/w 
该/rz 公司/nis 是/vshi [塔城/ns 地区/n]/ns 唯一/b 一家/n 综合/vn 开发利用/v 油砂/n 、/w 油页岩/n 资源/n 的/ude1 企业/n 。/w 2012年/t [庆/vg 华/b 集团/nis]/ntc 仅/d 用/p [101/m 天/qt]/mq ，/w 研发/v 制造/vn 出/vf 国内/s 首/q 套/q 油砂/n 热/a 相分离/nz 实验/v 装置/n ，/w 在/p 园区/n 生产/vn 出/vf [第一/m 桶/q]/mq 轻质/nz 油砂/n 油/n ，/w 填补/v 了/ule 新疆/ns 空白/n 。/w 
