
图/n 为/p 平南/nz 天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 高瞻/nr 摄/vg ）/w 
第一/m 高度/d 建筑/n 、/w [第一/m 大/a]/mq 地下/s 停车场/n 、/w 第一/m 大规模/b 商业/n 体/ng 、/w 第一/m 单栋/nz 电梯/n 最多/ad 、/w 第一/m 商场/nis [营业/vn 面积/n]/nz 最大/gm 、/w [第一/m 家/q]/mq [三星级/b 宾馆/nis]/nt ，/w 总投资/nz [1/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 平南/nz 天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz ，/w 打造/v 了/ule 广西/ns 乡镇/n 楼宇/n 建筑/n [六/m 项/q]/mq 第一/m 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 位于/v 平南县/ns 大安镇/ns 的/ude1 天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz 采访/v ，/w 只见/v 高达/v [16/m 层/qv]/mq 的/ude1 大楼/n 华丽/a 地/ude2 矗立/v 在/p [大安/n 城区/n 中心/nis]/nt 。/w 广西/ns 天利/nz 和/cc [房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 黄炳坤/nr 介绍/v ，/w 目前/t [120/m 套/q]/mq 商住楼/n 入住率/nz 已/d 达/v [80/m %/w 以上/f]/mq ，/w 还有/v [16/m 户/q]/mq 正在/d 装修/vn 。/w 
作为/p [第七/m 届/q]/mq 中国/ns —/w [东盟/ns 博览会/n]/nz 平南县/ns 重点/n 签约/vi 项目/n 、/w 市/n “/w 三年/t 目标/n 任务/n [行动/vn 计划/n]/nz ”/w 项目/n 、/w 平南县/ns “/w 十二五/m ”/w 开局/n 之/uzhi 年/qt 的/ude1 重点/n 商业/n [工程/n 项目/n]/nz ，/w 平南/nz 天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz 给/p 大安镇/ns [城市/n 建设/vn]/nz 带来/v 了/ule 新的/a 引擎/n ，/w 广西/ns 乡镇/n 首家/n 大型/b 商业城/n 标/v 加快/vn 了/ule 建设/v 步伐/n 。/w 
天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz 项目/n 占地/v [10/m 亩/q]/mq ，/w 总投资/nz [1/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [3/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 于/p 2010年10月/t 开工/vi 建设/vn ，/w [2011/m 年年/d]/mq 底/f 竣工/vi 。/w 整个/b 建筑/n ，/w [1/m ~/w 5/m 层/qv]/mq 是/vshi 街/n 铺/v 、/w 大型/b [百货/n 商场/nis]/nz 超市/nis 、/w [餐饮/n 娱乐/vn]/nz 城/n 、/w [三星级/b 宾馆/nis]/nt ，/w [6/m ~/w 16/m 层/qv]/mq 是/vshi 住宅/n 商品房/n ，/w 还有/v 地下/s 停车场/n 和/cc 商业/n 风尚/n 步行街/n ，/w 集/q 购物/vn 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 旅游/vn 、/w 观光/vn 、/w 办公/vn 、/w 居住/v 等/udeng 功能/n 于/p 一体/n ，/w 旨在/v 为/p 大安镇/ns 打造/v 一个/mq 具有/v 前瞻性/n 、/w 便利/an 性/ng 、/w 舒适/a 性/ng 和/cc 现代/ntc 时尚/n 感/vg 的/ude1 商贸城/n 、/w 生活/vn 城/n 和/cc 中心/nis 城/n 。/w 
秉承/v “/w 要/v 做/v 就/d 做/v 最好/d ”/w 的/ude1 理念/n ，/w [项目/n 业主/n]/nz 平南/nz 天利/nz 和/cc [房地产/n 公司/nis]/nis 把/pba 项目/n 交由/v [5/m 次/qv]/mq 获/v 中国/ns 鲁班奖/nz 的/ude1 [广西/ns 二/m 建/v 公司/nis]/nt 承建/v 。/w 总工/nnt 长孙/nz 浩波/nz 介绍/v ，/w 项目/n 在/p 建设/v 过程/n 中/f ，/w 由于/p 地下/s 土质/n 结构/n 基础/n 复杂/a ，/w 有/vyou [四/m 五/m 个/q]/mq 溶洞/n ，/w 不得不/d 进行/vn 基础/n 变更/v ，/w 为此/bl 拖延/v 了/ule 一个/mq 月/n 的/ude1 工期/n 。/w 他们/rr 采取/v 加班加点/vl 的/ude1 方法/n 抢/v 回/v 工期/n ，/w 下雨天/n 只要/c 雨/n 不是/c 很大/d ，/w 都/d 戴着/v 雨衣/n 施工/vn ；/w 为/p 保证/v 用水/n ，/w 自己/rr 打井/vi 抽水/vi ，/w 备/v 有/vyou 两个/mq 储水/nz 罐/ng 可/v 储水/nz [60/m 立方米/q]/mq ；/w 为/p 保证/v 不/d 间断/vi 用电/n ，/w 他们/rr 自备/vn 了/ule [120/m 千瓦/q]/mq 的/ude1 工地/n 发电机组/n ；/w 为/p 保证/v 原材料/n 的/ude1 品质/n 和/cc 节省/v 运输/vn 时间/n ，/w 他们/rr 自/p 建/v 了/ule 每天/r 可/v 搅拌/vn [300/m 立方米/q]/mq 的/ude1 水泥/n 搅拌站/nz ；/w 为/p [节省/v 时间/n]/nz ，/w 他们/rr 运用/v 了/ule 目前/t 最/d 先进/a 的/ude1 两个/mq 桂林/ns 长海/ns 塔吊/n 。/w 由于/p 项目/n 四周/f 离/v 民房/n 近/a ，/w 为/p 确保/v 民房/n 安全/an ，/w 他们/rr 在/p 原计划/nz 的/ude1 基础上/nz 增加/v 投入/vn 近/a [400/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 民房/n 四周/f 浇灌/v 挡土墙/n 。/w 为/p [保证/v 质量/n]/nz ，/w 他们/rr 严/a 把/pba 材料/n 关/n ，/w 材料/n 经/p 抽检/vn 合格/vi 后/f 才能/n 进场/vi ，/w [发现/v 问题/n]/nz 及时/ad 进行/vn 整改/vn 。/w 同时/c ，/w 监理/vn 与/cc [施工/vn 单位/n]/nz 全天候/b 在/p [施工/vn 现场/s]/nz 监督/vn 。/w 为了/p 保证/v 工程/n 安全/an ，/w 他们/rr 打/v 牢/a 基础/n ，/w 如/v 地下室/n 桩基/nz 作业/vn ，/w 仅/d 对/p 溶洞/n 进行/vn 水泥/n 浇灌/v 一项/mq ，/w 就/d 多/a 投入/v 近/a [千/m 万元/q]/mq 。/w 经/p 现场/s 检测/vn ，/w 该/rz 地下室/n 建设/vn 的/ude1 冲盈/nz 系数/n 高达/v 1.8/m ，/w 比/p 同等/b 工程/n 冲盈/nz 系数/n 的/ude1 1.1/m ～/w 1.3/m 造价/n 高/a 。/w 
天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 成为/v 平南/nz 楼市/n 的/ude1 新宠/nz ，/w 不仅/c [销售/vn 业绩/n]/nz [刷新/v 纪录/n]/nz ，/w 还/d 带动/v 了/ule 周边/n 商铺/n “/w 水涨船高/vl ”/w ，/w 单栋/nz 建筑/n 租金/n 从/p 原来/d 整/v 栋/q 不足/an [1000/m 元/q]/mq 到/v 如今/t 仅/d 一楼/nz 铺面/n 就/d 超过/v [2000/m 元/q]/mq 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz [1/m ~/w 5/m 层/qv]/mq 的/ude1 招商/vn 工作/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 已有/v [100/m 多/a]/mq 商户/n 前来/vi 登记/vn ，/w 南宁/ns 百货大楼/n 、/w [贵港/ns 华/b 隆/ag 超市/nis]/nz 、/w 南宁/ns 元/q 之/uzhi 源/ng 、/w [南宁/ns 城市/n 便捷/a 酒店/nis]/nt 以及/cc 不少/m 广州/ns 的/ude1 大客户/nz 都/d 纷纷/d 前来/vi 洽谈/vn 。/w 
住在/v 天利/nz 和/cc [商业/n 广场/n]/nz [6/m 楼/n]/mq 的/ude1 李保/nr 先生/n 家中/s 刚/d 装修/vn 好/a 2个月/t ，/w 他/rr 买/v 的/ude1 这/rzv 套房/n 连/ulian 装修/vn 共/d 花/n 了/ule 近/a [70/m 万元/q]/mq ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 主要/b 在/p 柳州/ns 做生意/nz ，/w 落户/vi 在/p 这里/rzs 。/w 这个/rz 广场/n 的/ude1 设施/n 与/cc 管理/v [完全/ad 可以/v]/nz 跟/p 柳州/ns 的/ude1 [商业/n 广场/n]/nz PK/x 。/w ”/w （/w 记者/nnt 高瞻/nr ）/w 
