
图/n 为/p [建筑/n 模板/n]/nz 成品/n 车间/n 。/w （/w 记者/nnt 陈榕玲/nr 摄/vg ）/w 
宽敞/a 的/ude1 厂区/n 广场/n 上/f ，/w [几/d 辆/q]/mq 大/a 卡车/n 正在/d 卸/v 木材/n ，/w 广场/n 上/f 堆满/v 了/ule 原木/n ；/w 刨/v 板/ng 、/w 烘干/v 、/w 排/v 板/ng 、/w 压板/nz 、/w 锯/v 边/k 、/w 修饰/v 、/w 出货/vi ，/w 一整套/mq [生产/vn 流程/n]/nz 在/p 相连/vi 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 车间/n 进行/vn ，/w 工人们/nz 在/p 各自/rr 的/ude1 岗位/n 上/f 忙碌/a 着/uzhe ；/w 在/p 最后/f 的/ude1 出货/vi 车间/n ，/w [3/m 辆/q]/mq 叉车/n 穿梭/vi 进出/v 把/pba 成品板/nz 装/v 上/f 运输车/n 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 位于/v 平南县/ns 工业园区/nz 的/ude1 [广西/ns 平南县/ns 海华/nz 木业/n 有限公司/nis]/nt 采访/v ，/w 被/pbei 这里/rzs 繁忙/a 的/ude1 生产/vn 场景/n 深深/d 吸引/v 了/ule 。/w “/w [平南县/ns 海华/nz 木业/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 2011年4月/t 拿到/v 土地/n ，/w 6月/t 签约/vi 入/v 园/ng ，/w 是/vshi 平南县/ns 工业园区/nz [第/m 一批/mq]/mq 入/v 园/ng 企业/n ，/w 8月18日/t 动工/vi 建设/vn ，/w 2012年3月28日/t 建成/v 试产/nz 。/w ”/w [广西/ns 海华/nz 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 谭钦文/nr 热情/an 地/ude2 和/cc 记者/nnt 聊/v 了/ule 起来/vf 。/w 
[平南县/ns 海华/nz 木业/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 一家/n 专业/n 从事/vi [复合/vn 木地板/n]/nz 和/cc 复膜/nz 装修/v 板/ng 研发/v 、/w 生产/vn 、/w 销售/vn 为/p 一体/n 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz ，/w 建设/vn 以/p 速丰/nz 桉/n 为/p [主要/b 原料/n]/nz ，/w 年产/v [6/m 万/d 立方米/q]/mq [复合/vn 木地板/n]/nz 、/w [12/m 万/d 立方米/q]/mq 复膜/nz 装修/v 板/ng 项目/n ，/w 项目/n [占地/v 面积/n]/nz [100/m 亩/q]/mq ，/w 总投资/nz [1/m 亿元/q]/mq 。/w 项目/n 分/qt [两/q 期/qv]/mq 建设/vn ，/w 全部/m 建成投产/v 后/f ，/w 年产值/n 达/v [1/m 亿元/q]/mq ，/w 年/qt 缴税/vi [500/m 万元/q]/mq ，/w 可/v 解决/vn [500/m 人/n]/mq 就业/vn 。/w 
谭钦文/nr 说/v ，/w 他/rr 虽然/c 是/vshi 玉林市/ns 人/n ，/w 但/c 2003年/t 就/d 已经/d 在/p 平南县/ns 大安镇/ns 开办/v 胶合板厂/nis ，/w 利用/v 速丰/nz 桉/n 为/p 原料/n 生产/v [建筑/n 模板/n]/nz 。/w 但/c 由于/p 受/v 场地/n 和/cc 资金/n 的/ude1 限制/vn ，/w 产品/n 比较/d 低端/nz 。/w 2011年/t 平南县/ns 工业园区/nz 向/p 外/f 招商引资/vl ，/w 谭钦文/nr 抓住/v 机会/n ，/w 向/p [平南县/ns 政府/nis]/nto 提交/v 入/v 园/ng 申请/v ，/w 承诺/vn 建设/vn 上档次/vl 上/f 规模/n 有/vyou 效益/n 的/ude1 大/a 项目/n 。/w 
“/w 做出/v 这样/rzv 的/ude1 承诺/vn ，/w 我们/rr 是/vshi 经过/p 深入/ad 的/ude1 [市场/n 调查/vn]/nz 的/ude1 。/w ”/w 谭钦文/nr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 几笔/nz 账/n ：/w 平南县/ns 全县/n 种植/v 速丰/nz 桉树/n 面积/n 达/v [50/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 按照/p 5年/t 砍/v 一次/mq 的/ude1 轮回/vn ，/w 每年/r 有/vyou [10/m 万/d 亩/q]/mq 可以/v 砍伐/vn ，/w 每/rz 亩产/v 原木/n [7/m 立方米/q]/mq ，/w 每年/r 就/d 有/vyou [70/m 万/d 立方米/q]/mq 原木/n 可以/v 使用/vn 。/w 而/cc 平南县/ns 现有/v 的/ude1 [木材/n 加工/vn]/nz 厂/n 都/d 是/vshi 低效益/nz 的/ude1 、/w 没有/v 税收/n 的/ude1 小/a 厂/n 。/w “/w 将来/t 我们/rr 的/ude1 木地板/n 是/vshi 要/v 出口/vn 的/ude1 ，/w 平南县/ns 紧邻/v 广东/ns ，/w 公路/n 和/cc [水路/n 运输/vn]/nz 非常/d 方便/a 。/w 如果/c 在/p 贵港/ns [投资/vn 项目/n]/nz ，/w 那么/c 贵港/ns 至/p 平南/nz 每/rz 立方米/q [公路/n 运输/vn]/nz 的/ude1 运费/n 为/p [50/m 元/q]/mq 。/w 因此/c ，/w 在/p 平南/nz 投资/vn 比/p 在/p 贵港/ns 其他/rzv 地方/n 投资/vn 有/vyou 优势/n 。/w ”/w 一/m 笔笔/nz 账/n 算/v 下来/vf ，/w 透露/v 着/uzhe 谭钦文/nr 精明/a 的/ude1 经/p 商之道/nz 。/w [资源/n 优势/n]/nz 、/w 交通/n [区位/n 优势/n]/nz 和/cc 公司/nis 已经/d 成熟/a 的/ude1 [生产/vn 技术/n]/nz ，/w 使/v 谭钦文/nr 敢于/v 向/p [平南县/ns 政府/nis]/nto 许/v 下/f 承诺/vn 。/w 
“/w 选择/v 在/p 平南/nz [扩大/v 生产/vn]/nz 规模/n ，/w 除了/p 平南县/ns 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz 和/cc [交通/n 运输/vn]/nz 优势/n 外/f ，/w 平南县/ns 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 和/cc 对/p [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 帮助/vn 也/d 是/vshi 令人感动/al 的/ude1 。/w ”/w 谭钦文/nr 说/v ，/w [2011/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [项目/n 建设/vn]/nz 正是/v 关键/n 的/ude1 时候/n ，/w 公司/nis 的/ude1 建设/vn 资金/n 出现/v 了/ule 短缺/vi 。/w [平南县/ns 政府/nis]/nto 了解/v 情况/n 后/f ，/w 分管/v 的/ude1 县领导/nz 亲自/d 找到/v 谭钦文/nr ，/w 以/p 县政府/n 作/v 担保/vn ，/w 和/cc 他/rr 一起/s 到/v [建设/vn 银行/nis]/ntcb 办理/v [无/v 抵押/vn 贷款/n]/nz [1000/m 万元/q]/mq ，/w 为/p [项目/n 建设/vn]/nz 雪中送炭/vl ，/w 解/v 了/ule 燃眉之急/n 。/w 
“/w 2013年3月/t 一期/b 的/ude1 [12/m 万/d 立方米/q]/mq 复膜/nz 装修/v 板/ng 项目/n 正式/ad 投产/vi ，/w 3月/t 至/p 11月/t 产值/n 就/d 达/v [7000/m 万元/q]/mq ，/w 上缴/v 税收/n [180/m 万元/q]/mq ，/w 预计/v 2013年/t 税收/n 超过/v [200/m 万元/q]/mq ，/w 现在/t 全厂/n [300/m 多/a]/mq 工人/nnt 平均/a 月工资/n [2000/m 多元/b]/mq ；/w 平南/nz 全县/n 90%/m 的/ude1 [建筑/n 模板/n]/nz 都/d 是/vshi 用/p 我们/rr 的/ude1 产品/n ，/w 每块/r [48/m 元/q]/mq ，/w 比/p 外地/s 进来/vf 的/ude1 便宜/a [12/m 元/q]/mq ，/w 且/c 能/v 反复/d 使用/v [10/m 次/qv]/mq ，/w 其他/rzv 的/ude1 板/ng 才能/n 使用/v [三/m 四/m 次/qv]/mq 。/w ”/w 谭钦文/nr 又/d 开始/v 算账/vn 了/ule ，/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 向/p [平南县/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 承诺/vn 一定/b 能够/v 实现/vn ，/w 因为/c 二期/b 厂房/n 主体/n 建设/vn 已完成/v ，/w 已经/d 向/p 德国/nsf 订购/v 了/ule 一套/mq 超过/v [1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 全自动/b 木地板/n [生产/vn 流水线/n]/nz ，/w 2014年初/t 设备/n 就/d 可/v 运/vn 到/v ，/w 2014年3月6万/t 立方米/q [复合/vn 木地板/n]/nz 项目/n 可/v 建成投产/v 。/w （/w 记者/nnt 陈榕玲/nr ）/w 
