至/p 12月3日/t ，/w 平南县/ns 完成/v 了/ule 该/rz 年度/n 五保村/ns [项目/n 建设/vn]/nz 任务/n ，/w [5/m 个/q]/mq 经/p 整合/vn 后/f 合建/v 的/ude1 五保村/ns 已/d 全部/m 完成/v 了/ule 主体/n [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 平南县/ns 原计划/nz 新建/v 的/ude1 五保村/ns 有/vyou [12/m 个/q]/mq ，/w 由于/p 从/p [7/m 月份/n]/mq 起/vf 实行/v [民政/n 工作/vn]/nz 重点/n 领域/n 大/a 改革/vn ，/w 对/p 新建/v 的/ude1 [12/m 个/q]/mq 五保村/ns [建设/vn 项目/n]/nz 进行/vn [资源/n 整合/vn]/nz ，/w 全县/n 调整/vn 成/v [5/m 个/q]/mq 合建/v 五保村/ns 。/w 为了/p [按时/d 完成/v]/nz 建设/v 任务/n 并/cc 让/v 五保/vn 老人/n 能够/v 尽早/d 入住/v ，/w 该县/r 民政局/nis 采取/v [有力/a 措施/n]/nz ，/w 多次/mq 与/cc [有关/vn 单位/n]/nz [沟通/v 协调/v]/nz ，/w 检查组/nis 到/v 实地/d 检查/v [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n ，/w 积极/ad 争取/v 上级/n 的/ude1 大力支持/v ，/w 帮助/v 解决/vn 难题/n ，/w 为/p 完成/v 建设/vn 任务/n 打好/v 基础/n 。/w （/w 记者/nnt 张思/nr 通讯员/nnt 吴小玲/nr ）/w 
