2013年12月31日/t ，/w [平南县/ns 政府/nis]/nto 召开/v [十五/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 会议/n 总结/v 2013年/t 工作/vn ，/w 部署/vn 2014年/t 工作/vn 。/w 县长/nnt 区/n 杰/ag [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 甘靖康/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 韦永弼/nr ，/w 副县长/nnt 蒙斌/nr 、/w 林梅/nr 、/w 王洁红/nr 、/w 何理锋/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w 区/n 杰/ag 总结/v 了/ule 2013年/t 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 我县/r 经济/n 和/cc 社会发展/v 取得/v 了/ule 较好/d 的/ude1 成绩/n 。/w 全年/n 全县/n 可实现/nz [地区/n 生产总值/n]/nz [176/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 8.6%/m ；/w 完成/v [财政/n 收入/n]/nz [11/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.8%/m ，/w 首次/m 突破/v [10/m 亿元/q]/mq 大关/n ；/w 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [107/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 23%/m ；/w 实现/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n [133/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 23%/m ；/w 实现/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n [48/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.5%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [21034/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 10.2%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [7876/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 12.9%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [61/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 13%/m 。/w “/w 三年/t 目标/n 任务/n [行动/vn 计划/n]/nz ”/w 项目/n 完成/v 投资/vn [50/m ./w 09/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz 的/ude1 105.5%/m ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 了/ule 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz 。/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 是/vshi 全县/n [干部/nnt 群众/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 克服/v 种种/q 困难/an 取得/v 的/ude1 结果/n 。/w 
对/p 2014年/t 工作/vn ，/w 区/n 杰/ag 指出/v ，/w 珠江/ns -/w [西江/ns 经济带/n]/nz 即将/d 上升/vi 为/p [国家/n 战略/n]/nz ，/w 贵港市/ns 与/cc 柳州/ns 、/w 钦州/ns 、/w 玉林/ns 一起/s 被/pbei 列入/v 全国/n 二级/b [物流/n 园区/n]/nz 布局/n 城市/n ，/w [南/b 广/a 高铁/nz]/nz 即将/d 投入/v 运营/vn ，/w 贵/a 梧/ng 高速/b 2014年/t 建成/v 通车/vn ，/w 我县/r 面临/v 着/uzhe 前所未有/vl 的/ude1 大好/a 机遇/n 。/w 全县/n 上下/f 要/v 明确/a 目标/n ，/w 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 全力/d 推进/vi 2014年/t [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 要/v 加快/vn 武林/n 港/n 二期/b 建设/vn ，/w 加快/v 推进/vn 港区/nz 物流业/nz 发展/vn ，/w 促进/v [港口/n 物流/n]/nz 基地/nis 建设/vn 。/w 要/v 加快/vn 完成/v 园区/n 产业/n [规划/n 修编/v]/nz ，/w 重点/n 推进/vi 雄/ag 森/ag 生物/n 科技园/nz 、/w 华洋/nr [纳米/n 碳酸钙/n]/nz 和华燕/nr [纳米/n 碳酸钙/n]/nz [3/m 个/q]/mq 亿元/q 税收/n 项目/n 和/cc [工业品/n 市场/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v [2/m 个/q]/mq 亿元/q 税收/n 项目/n 一期/b 在/p 明年/t 一季度/nz 竣工/vi 投产/vi ，/w 全力/d 打造/v 百亿/m 产业园/nz 。/w 要/v 加大/v [纳米/n 碳酸钙/n]/nz 产业/n 发展/vn 的/ude1 规划/n 、/w 引导/v ，/w 进一步/d 促进/v 碳酸钙/n 产业/n 提/v 质/ng 增效/v 及/cc 打造/v 百万吨/nz [轻质/nz 碳酸钙/n]/nmc 生产/v 基地/nis 。/w 在/p 抓好/v 华/b 洋/ag [纳米/n 碳酸钙/n]/nz 一期/b 和恒祥/nr 钙/nf 业/ng 项目/n 一期/b 竣工/vi 投产/vi 的/ude1 同时/c ，/w 加快/v 实施/vn 这/rzv 两个/mq 项目/n 的/ude1 二期/b 建设/vn ，/w 加快/v 推进/vn 华燕/nr [纳米/n 碳酸钙/n]/nz 、/w 江达/ns [纳米/n 碳酸钙/n]/nz 项目/n 的/ude1 [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 确保/v 在/p 明年/t 上半年/t 动工/vi 建设/vn ，/w 全力/d 打造/v 百亿/m [纳米/n 碳酸钙/n]/nz 生产/v 基地/nis 。/w 要/v 高起点/nz 规划/n 建设/vn 占地/v 约/d [5/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [城东/s 新区/n]/nz 、/w [2/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 高铁/nz 新城/ns 、/w [2/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [西江/ns 流域/n]/nz 文化城/n ，/w 将/d 高铁/nz 新城/ns 打造/v 成/v 以/p 物流/n 、/w 商贸/n 、/w [进料/vn 加工/vn]/nz 为主/vi 的/ude1 产业/n 城/n ，/w 将/d [西江/ns 流域/n]/nz 文化城/n 打造/v 以/p [文化/n 旅游/vn]/nz 为主/vi ，/w 具有/v 深远/a 影响力/n 的/ude1 区域性/n 旅游城/n ，/w 将/d [城东/s 新区/n]/nz 建成/v 以/p 小/a [商品/n 交易/vn]/nz 为主/vi 的/ude1 新城/ns ，/w 并/cc 将/d 新城/ns 逐渐/d 打造/v 成为/v 城区/n 的/ude1 [交通/n 中心/nis]/nz 、/w 商务中心/nis 和/cc 政务中心/nis 。/w 要/v [重点/n 建设/vn]/nz 鹏山/nz [自然/n 生态/n]/nz 风景区/n 、/w 相思/vi 洲/ng 西江/ns 风情/n 景区/n 、/w 龚州/nz 生态/n [度假/vn 胜地/n]/nz 和/cc [西江/ns 流域/n]/nz 文化城/n 旅游区/n 四大/n [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 抓好/v 大安/n 、/w 镇隆/nz 、/w 上/f 渡/v 、/w 丹/b 竹/ng 、/w 官/n 成/v 和/cc 思/v 旺/a 这/rzv [六/m 个/q]/mq 中心/nis 乡镇/n 的/ude1 [产业/n 布局/n]/nz 和/cc [城镇/n 规划/n]/nz 建设/vn ，/w 将/d 这/rzv [六/m 个/q]/mq 中心镇/ns 建成/v 经济发展/v 较快/d ，/w 具有/v 现代/ntc 发展/v 气息/n ，/w 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 文化/n 和/cc 城市/n 设施/n 较/d 完善/v 的/ude1 新型/b 城镇/n ，/w 力争/v [六/m 个/q]/mq 镇/n 到/v 2016年/t 税收/n 均/d 达/v 亿元/q 以上/f ，/w 成为/v [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 [卫星/n 城镇/n]/nz 。/w 
区/n 杰/ag 强调/v ，/w 当前/t 至/p 春节/t [前/f 一段/mq 时间/n]/nz ，/w 要/v 完成/vn 一批/mq 开/v （/w 竣/vg ）/w 工/n 项目/n ，/w 完成/v 城区/n 至/p 镇隆/nz 道路/n 风貌/n 和/cc [路灯/n 改造/vn]/nz 及/cc 绿化/vn 建设/vn 、/w 完成/v 西江/ns 大桥/n 栏杆/n 改造/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 启动/v [城东/s 新区/n]/nz 和/cc 文化/n 产业园/nz 建设/vn ，/w 启动/v 大安/n 、/w 镇隆/nz 、/w 上/f 渡/v 、/w 丹/b 竹/ng 、/w 官/n 成/v 和/cc 思/v 旺/a [六/m 个/q]/mq 新型/b 城镇/n 的/ude1 建设/vn 。/w 要/v 做好/v 冬/tg 种/q 和/cc [今冬/t 明春/nz]/nz 的/ude1 农田水利/n 设施/n 修复/v 工作/vn 。/w 要/v 认真/ad 组织/n 拥军优属/n 和/cc 扶贫济困/vl 送温暖/nz 活动/vn ，/w 帮助/v 群众/n 排忧解难/vl ，/w 妥善/ad 安排/v 城乡/n [困难/an 群众/n]/nz [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 要/v 抓好/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn ，/w 维护/v 社会/n 稳定/an ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 喜庆/vi 、/w 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
甘靖康/nr 、/w 韦永弼/nr 、/w 蒙斌/nr 、/w 林梅/nr 、/w 王洁红/nr 、/w 何理锋/nr 等/udeng 分别/d 总结/v 部署/vn 了/ule 各/rz 分管/v 的/ude1 工作/vn 。/w 会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 县/n [十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w （/w 黎汝健/nr ）/w 
