三级片/nz 上世纪/nz 90年代/t 曾/d 风行一时/vl ，/w 很多/m 明星/nnd 因/p 在/p 三级/b 片中/s [一/d 脱/v 成名/vi]/nz ，/w 随后/d 又/d 成功/a 转型/vn ，/w 成为/v 耀眼/a 的/ude1 明星/nnd 。/w 但是/c 有/vyou 很多/m 明星/nnd 虽然/c 拍/v 过/uguo 三级片/nz 却/d 一直/d 鲜为人知/vl 。/w 因为/c 他们/rr 在/p 演艺/n 事业/n 上/f 的/ude1 成就/n 完全/ad 盖/v 过/uguo 了/ule 当年/t 的/ude1 三级片/nz 。/w 今天/t 我们/rr 就/d 来/vf 盘点/v 娱乐圈/nz 。/w 
1/m ./w 钟楚红/nr 
上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz ，/w 香港/ns 娱乐圈/nz 曾/d 流传/v 着/uzhe 一名/mq 话/n ：/w 再/d 发发/nz 不过/c 周润发/nr ，/w 再/d 红红/nz 不过/c 钟楚红/nr ，/w 然而/c 当/p 红/a 女星/nnd 钟楚红/nr 实际上/d 早年/t 也/d 曾/d 拍/v 过/uguo 大尺度/nz 激情/n 电影/n ，/w 1984年/t ，/w 他/rr 和/cc 汤镇业/nr 主演/v 的/ude1 情欲/n 电影/n 《/w 窥情/nz 》/w ，/w 两人/mq 在/p 电影/n 中/f 有/vyou 一场/mq 大胆/ad 的/ude1 床戏/nz 。/w 

