昨日/t ，/w [郑大/nz 三/m 附/v 院/n]/nt 宣布/v ，/w 经过/p “/w 一波三折/vl ”/w 的/ude1 冻/vn 卵/n 、/w 冻/v 精/a 、/w 冻/v 胚/n 和/cc 两次/mq 做/v 试管婴儿/n 术/ng ，/w 来自/v 周口/ns 的/ude1 李云/nr (/w 化名/v )/w 终于/d 在/p 该院/r 成功/a 妊娠/vi ，/w 目前/t 已/d 怀孕/vi [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 全省/n 首例/n 成功/a 受孕/vi 的/ude1 “/w 三/m 冻/v ”/w 试管婴儿/n ，/w 在/p 国内/s 和/cc 全世界/n 也/d 非常/d 少见/a 。/w 
李云/nr [今年/t 35/m 岁/qt]/mq ，/w 因/p 曾经/d 两次/mq 宫外孕/nhd ，/w 双侧/nz 输卵管/n 均/d 被/pbei 手术/n 切除/v 。/w 
2011年5月/t ，/w 她/rr 与/cc 丈夫/n 一起/s 来到/v [郑大/nz 三/m 附/v 院/n]/nt 就诊/vi 。/w 经/p 术前/qt 检查/vn 和/cc 药物/n 促排卵/nz 治疗/vn ，/w 当年/t 9月/t ，/w 顺利/ad 取出/v [11/m 枚/q]/mq 卵子/n 。/w 但/c 不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 丈夫/n 却/d 因/p 情绪/n 高度/d 紧张/a ，/w 导致/v 取精/nz 失败/vi 。/w 男方/n 又/d 拒绝/v 进行/vn 睾丸/n 穿刺/v 取精/nz ，/w 无奈/d ，/w 医生/nnt 只得/d 将/d 所有/b 卵子/n 暂时/d 冷冻/vn 起来/vf 。/w 
几天后/nz ，/w 男方/n 的/ude1 精神/n 慢慢/d 放松/v ，/w 终于/d 取出/v 了/ule 精子/n 冷冻/vn 了/ule 起来/vf ，/w 等待/v 合适/a 时机/n 进行/vn 人工授精/n 。/w 
两个月/mq 后/f ，/w 李云/nr 的/ude1 [子宫/n 内/f 膜/n]/nz 达到/v 了/ule 迎接/v 胚胎/n “/w 植入/v ”/w 的/ude1 [最佳/z 状态/n]/nz 。/w 实验室/nis 人员/n 立刻/d 将/d 冷冻/vn 了/ule [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 卵子/n 和/cc 精子/n 同步/vd 解冻/vi 复苏/vi ，/w 采用/v “/w [卵/n 母/ng 细胞/n 单/b 精子/n 显微/gb 注射/v]/nz ”/w 技术/n ，/w 帮助/v 精子/n 完成/v 了/ule 穿/v 入/v 卵子/n 的/ude1 过程/n ，/w 最终/d 形成/v [5/m 枚/q]/mq 优质/b 胚胎/n 。/w 医生/nnt 选择/v 了/ule 其中/rz [2/m 枚/q]/mq 双/q 冻/v 胚胎/n 进行/vn 了/ule 移植/vn ，/w 将/d 剩下/v 的/ude1 [3/m 枚/q]/mq 胚胎/n 再次/d 进行/vn 冷冻/vn 。/w 
半个月/mq 后/f ，/w 李云/nr 终于/d 怀孕/vi 了/ule ！/w 但/c 不幸/a [再次/d 降临/vi]/nz ，/w 怀孕/vi 10周时/t ，/w 李云/nr 流产/vi 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 时隔/v 两年/mq 之后/f 她/rr 再次/d 来到/v [郑大/nz 三/m 附/v 院/n]/nt ，/w 医生/nnt 将/d 已经/d 冷冻/vn 近两年/qt 的/ude1 [3/m 枚/q]/mq “/w 三/m 冻/v ”/w 胚胎/n 解冻/vi 、/w 移植/vn 。/w (/w 记者/nnt 邢进/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 肖雅文/nr 通讯员/nnt 华小亚/nr 刘景/nr )/w 
