近日/t ，/w 正在/d [深圳/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 的/ude1 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 以/p 夸张/vi 的/ude1 服饰/n 、/w 雷/n 人/n 的/ude1 剧情/n ，/w 外加/v 无/v 下限/n 的/ude1 现代/ntc 台词/n ，/w 成功/a 抢/v 下/f “/w 2014年/t 第一/m 雷剧/nz ”/w 的/ude1 位置/n 。/w 剧中/n “/w 土地公/nz ”/w 谭耀文/nr 和/cc “/w 土地/n 婆/ng ”/w 穆婷婷/nr 更是/d 遭遇/v 网友/n 毒舌/nz 点评/v ，/w 谭耀文/nr 被/pbei 称/v 是/vshi 发福/vi 版/n “/w 土地公/nz ”/w ：/w “/w 到底/d 演/v 的/ude1 是/vshi ‘/w 土地公/nz ’/w 还是/c ‘/w 弥勒佛/n ’/w 呀/y 。/w ”/w 
《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 同样/d 因为/c 没有/v 底线/n 的/ude1 混搭/nz 服饰/n ，/w 加上/v 凌乱/a 的/ude1 台词/n ，/w 再/d 加上/v [比武/vn 招亲/nz]/nz 、/w 滑/v 手机/n 、/w 要/v 钻戒/n …/w …/w 这些/rz 超现实/b 的/ude1 拍摄/vn 方法/n 雷倒/nz 了/ule 一片/mq 观众/n 。/w “/w 土地/n 婆/ng ”/w 穆婷婷/nr 回应/v 网友/n 毒舌/nz 则/d 表示/v ：/w “/w 我/rr 自己/rr 很/d 喜欢/vi 拍/v 喜剧/n ，/w 而且/c 当中/f 很多/m 台词/n 都/d 是/vshi 我们/rr 现场/s 改/v 的/ude1 ，/w 我/rr 自己/rr 是/vshi 觉得/v 挺/d 有/vyou 成就感/n 的/ude1 。/w 我/rr 希望/v 观众/n 可以/v 看到/v 我们/rr 对/p 戏剧/n 的/ude1 付出/vn ，/w 如果/c 可以/v 博得/v 大家/rr 一笑/mq ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 自己/rr 成功/a 了/ule 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘婧/nr ）/w 

