昨天/t ，/w [阿尔/nrf 滨/ng 集团/nis]/nt 高层/n 向/p 记者/nnt 确认/v ，/w [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 与/cc [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 就/d 于大宝/nr 转会/v [一/d 事/n]/mq 洽谈/vn 顺利/ad ，/w 已/d 基本/a 谈妥/nz ，/w 涉及/v 到/v 的/ude1 转会费/n 接近/v 5000万/m 。/w 目前/t 只需/v 于大宝/nr 点头/vi ，/w 这笔/r 创造/v 中超/n 本土/n 球员/nnt 转会/v 身价/n 纪录/n 的/ude1 交易/vn 即可/v 达成/vn 。/w 昨晚/t ，/w 记者/nnt 拨通/v 于大宝/nr 电话/n ，/w 他/rr 本人/rr 表示/v 转会/vn 并未/d 最后/f 确定/v 。/w 
2013/m 赛季/n 结束/v 后/f ，/w 恒大/nz 就/d 已经/d 启动/v 求购/v 于大宝/nr 的/ude1 程序/n ，/w 但/c 当时/t 阿尔/nrf 滨/ng 表示/v 作为/p 队长/nnt 于大宝/nr 是/vshi 非卖品/n 。/w 但/c 近期/t [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 内有/nz 新的/a 变化/vn ，/w 董事长/nnt 赵明阳/nr 也/d 承认/v 俱乐部/nis 目前/t [资金/n 周转/vn]/nz 不如/v 以前/f 顺畅/a ，/w 同时/c 俱乐部/nis [经营/vn 策略/n]/nz 也/d 在/p 转变/v 。/w 此前/t 低价/n 买进/v 的/ude1 乌塔卡/nrf 、/w 瓦罗/nrf 等/udeng 球员/nnt 都/d 是/vshi 高价/n 出售/v ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 方面/n 认为/v 这种/r 挖掘/v 有/vyou 潜力/n 球员/nnt ，/w 给予/vn 培养/v 再/d 出售/v 也/d 是/vshi 一种/mq 合理/a 的/ude1 [经营/vn 模式/n]/nz 。/w 为此/bl ，/w 在/p 进入/v 2014年/t 后/f ，/w 恒大/nz 高层/n 亲赴/vf 大连/ns 再度/d 报价/vn 超过/v 4000万/m 求购/v 于大宝/nr 时/ng ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 方面/n 觉得/v 价格/n 合适/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 于大宝/nr 可/v 售/vn 。/w 
昨天/t ，/w [阿尔/nrf 滨/ng 集团/nis]/nt 高层/n 透露/v ，/w “/w 最近/t 几天/mq 阿尔/nrf 滨/ng 与/cc 恒大/nz 就/d 于大宝/nr 转会/v 事宜/n 确实/ad 在/p 谈/v ，/w 也/d 谈/v 得/ude3 很/d 顺利/ad ，/w 可以/v 说/v 基本上/d 差不多/al 了/ule 。/w ”/w 据悉/v ，/w 双方/n 敲定/v 的/ude1 转会/vn 费用/n 接近/v 5000万/m ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 本土/n 球员/nnt 第一/m 转会/v 身价/n 。/w 于大宝/nr 本人/rr 昨天/t 上午/t 未/d 参加/v 阿尔/nrf 滨/ng 集训/vi ，/w 原本/d 接到/v 通知/n 返回/v 大连/ns 进一步/d 洽谈/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 于大宝/nr 本人/rr 希望/v 留/v 在/p 阿尔/nrf 滨/ng ，/w “/w 我/rr 想/v 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 续签/v 一份/mq 年限/n 较长/d 的/ude1 合同/n ，/w 但/c 有些/rz 事情/n 也/d 不是/c 我/rr 能/v 左右/f 的/ude1 。/w 我/rr 觉得/v ，/w 去/vf 恒大/nz 可以/v 实现/vn 价值/n ，/w 留/v 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 也/d 可以/v 实现/vn 不/d 一样/uyy 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 昨晚/t ，/w 于大宝/nr 也/d 再次/d 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 目前/t 转会/v 还/d 没有/v 完全/ad 确定/v 。/w ”/w 阿尔/nrf 滨/ng 也/d 同意/v 恒大/nz 与/cc 于大宝/nr 进行/vn 待遇/n 等/udeng 多方面/n 的/ude1 沟通/vn ，/w 最终/d 还是/c 要/v 看/v 于大宝/nr 个人/n 的/ude1 态度/n 。/w (/w 记者/nnt 孙永军/nr )/w 
