[青岛/ns 中/f 能/v]/nz 与/cc 球员/nnt 刘健/nr 之间/f 的/ude1 [合同/n 纠纷/n]/nz 仍/d 在/p 继续/v ，/w 日前/t [中国/ns 足协/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 正式/ad 通知/n 双方/n 受理/v 此案/r ，/w 并/cc 要求/n 中/f 能/v 方面/n 按照/p 规定/n 提交/v 相关/vn 答辩/vn 材料/n 。/w 
足协/nis 之所以/c 迅速/ad 决定/v 受理/vn 此案/r ，/w 在/p [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 希望/v 此事/r 能够/v 尽快/d 解决/v ，/w 否则/c 双方/n 一直/d 扯皮/vi 下去/vf ，/w 对/p 球员/nnt 的/ude1 伤害/vn 更大/d 。/w 

