
林熙蕾/nr 《/w [制服/n 诱惑/vn]/nz 之/uzhi 地下/s 法庭/nis 》/w 
与/cc 舒淇/nr 一样/uyy ，/w 林熙蕾/nr 也/d 是/vshi 一位/mq 台湾/ns 姑娘/n ，/w 也/d 是因为/c 拍摄/v 香港/ns 导演/nnt 王晶/nr 的/ude1 三级片/nz 而/cc 一举成名/vl 的/ude1 。/w 在/p 经典/n [情色/nz 电影/n]/nz 《/w [制服/n 诱惑/vn]/nz 之/uzhi 地下/s 法庭/nis 》/w 中/f ，/w 林熙蕾/nr 为/p 观众/n 奉献/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 十分/d 大胆/ad 暴露/v 的/ude1 演出/vn ，/w 因此/c 而/cc 被/pbei 宅男/n 奉/v 为/p 新一代/nz “/w [性感/a 女神/n]/nz ”/w ，/w 走红/vi 之后/f 的/ude1 林熙蕾/nr 开始/v 有意/d 转型/vn ，/w 并且/c 与/cc 徐克/nr 、/w 杜琪峰/nr 、/w 吴宇森/nr 等/udeng 大导演/nz 都/d 有/vyou 过/uguo 合作/vn 。/w 
