昨日/t 中午/t ，/w 罗源/ns 城关/ns 凤/ng 南/b 东路/n [三/m 车/n]/mq 相撞/vi ，/w 其中/rz [一/d 辆车/q]/mq 为/p 油罐车/nz 。/w [事故/n 现场/s]/nz 的/ude1 路面/n 上/f 到处/d 都/d 是/vshi 出事/vi 车辆/n 油箱/n 破裂/vi 后/f 泄漏/vn 出/vf 的/ude1 柴油/n ，/w 十分/d 危险/an 。/w 事故/n 造成/v [3/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 且/c 被困/v 车/n 内/f ，/w 后/f 被/pbei 救援/v 人员/n 救出/vf 。/w 
昨日/t 12时18分/t 许/v ，/w 凤/ng [南/b 东路/n 罗源/ns 消防/b 凤山/ns 中队/nis]/nt 门口/s ，/w [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 行驶/vi 的/ude1 一辆/mq 大货车/nz 准备/v 左转/nz ，/w 同/p 向/p 行驶/vi 的/ude1 油罐车/nz 本/rz 想/v 趁/p 大货车/nz 转弯/vi 前/f 超车/vi ，/w 没想到/nz 两车/nz 撞/v 在/p 一起/s ，/w 对/p 向/p 车道/n 的/ude1 面包车/n 躲避/v 不及/vi 也/d 撞/v 了/ule 上来/vf 。/w 事故/n 导致/v 油罐车/nz 上/f 的/ude1 两名/mq 男子/n 与/cc 面包/nf 车上/s 的/ude1 一名/mq 女子/n 受伤/vi 被困/v 。/w 其中/rz ，/w 坐/v 在/p 油罐车/nz 副驾驶/nnt 位置/n 上/f 的/ude1 男子/n 伤势/n 较重/d 。/w 
由于/p 撞击/v 十分/d 猛烈/a ，/w 油罐车/nz 的/ude1 车头/n 受损/vi 严重/a ，/w 大货车/nz 的/ude1 油箱/n 被/pbei 撞/v 飞/vn ，/w 路面/n 上/f 到处/d 都/d 是/vshi 出事/vi 车辆/n 油箱/n 破裂/vi 后/f 泄漏/vn 出来/vf 的/ude1 柴油/n ，/w 十分/d 危险/an 。/w 
听到/v 巨大/a 的/ude1 撞击声/nz 后/f ，/w 正在/d 营区/n 训练/vn 的/ude1 [消防/b 人员/n]/nz 携带/v 救援/vn 设备/n 赶到/v 现场/s 。/w [消防/b 人员/n]/nz 立即/d 救人/vi ，/w 周围/f 的/ude1 一些/mq 热心/a 群众/n 也/d 协助/v 进行/vn 救援/vn 。/w 约/d 一个/mq 小时/n 后/f ，/w 被困/v 的/ude1 [3/m 人/n]/mq 全都/d 获救/vi ，/w 随后/d 被/pbei 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
事故/n 地点/n 位于/v 罗源/ns 城关/ns 的/ude1 闹市区/n ，/w “/w 如果/c 油罐车/nz 也/d 侧/ng 翻/v 冲进/vf 人行道/n ，/w 后果/n [难以/d 预料/v]/nz 。/w ”/w [消防/b 人员/n]/nz 告诉/v 记者/nnt 。/w 事故/n 造成/v 罗源/ns 城关/ns 的/ude1 主干道/n [交通/n 堵塞/v]/nz ，/w [2/m 个/q]/mq 小时/n 后/f 才/d 恢复/v 畅通/an 。/w （/w 记者/nnt 王威石/nr 美/b 祥/ag 李俊/nr 通讯员/nnt 黄绿荣/nr 缪建/nr 文文/nr //w 摄/vg ）/w 
