王晶/nr 蔡明/nr 在/p 节目/n 中/f 很/d “/w 舍得/v 做/v ”/w 。/w 
今年/t 20余档/m 喜剧/n 节目/n 齐/a 扎堆/nz ，/w 而/cc 首/q 档/ng 喜剧/n 真人秀/nz 栏目/n 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 打响/v 了/ule “/w 喜剧/n 元年/t ”/w [第一/m 炮/n]/mq ，/w 每周/r [四/m 晚/tg]/mq 9点30分/t 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 香港/ns “/w 鬼才/nz ”/w 导演/nnt 王晶/nr ，/w 春晚/n 小品/n 专业户/n 蔡明/nr ，/w 搞怪/nz 相声大师/nnd 大兵/nnd ，/w [相声/n 表演艺术家/nnd]/nnd 杨议/nr ，/w 著名/a 滑稽/a 笑星/n 赵世林/nr 担任/v 节目/n 评委/nnt ，/w 央视/j 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 导演/nnt 王晓/nr 亲临/v 坐镇/v 担任/v 总/b 导演/nnt 。/w 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 将/d 在/p 播出/v [十三/m 期/qv]/mq 后/f ，/w 产生/v 一位/mq 年度/n “/w 喜剧/n 之/uzhi 星/n ”/w 。/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 被/pbei 爆出/v 语言/n 类/q 节目/n 仅/d 剩/v [七/m 个/q]/mq ，/w 蔡明/nr 曾/d 力荐/nz 该/rz 节目/n 的/ude1 新生代/n 演员/nnt 上/f 春晚/n 。/w 
蔡明/nr 欲/d 提携/v 新人/n 上/f 春晚/n 
日前/t ，/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 央视/j 春晚/n 已/d 进入/v 倒计时/l 阶段/n ，/w 虽然/c 今年/t 央视/j 请/v 到/v 赵本山/nr 担任/v 语言/n 类/q 节目/n 导演/nnt ，/w 但/c 最近/t 仍/d 被/pbei 爆出/v 语言/n 类/q 节目/n 荒/ag ，/w 通过/p 四/m 审/v 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 仅/d 剩/v [7/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 郭德纲/nr 等/udeng 人/n 基本/a 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 而/cc 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 早/a 前/f 为/p 寻找/v 优秀/a 语言/n 类/q 节目/n ，/w 春晚/n 导演/nnt 组/n 在/p 蔡明/nr 的/ude1 支招/nz 推荐/v 下/f ，/w 专门/d 委派/v [工作/vn 人员/n]/nnt 去/vf 部分/n 卫视/n 节目/n 中/f 发掘/v 优秀/a 选手/n 上/f 春晚/n 。/w 
不过/c ，/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 眼下/t 各/rz 卫视/n 都/d 在/p 重金/n 打造/v 喜剧/n [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 挖掘/v 出/vf 不少/m 新形式/nz 语言/n 类/q 优秀/a 选手/n ，/w 为此/bl ，/w 作为/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 导师/nnt 的/ude1 蔡明/nr ，/w 还/d 曾/d 支招/nz 春晚/n 导演/nnt 到/v 节目/n 现场/s 观摩/v 选/vn 人/n ，/w 发掘/v 适合/v 上/f 春晚/n 的/ude1 优秀/a 选手/n 。/w 蔡明/nr 曾/d 多次/mq 表示/v ，/w 对/p 节目/n 中/f 的/ude1 很多/m 选手/n 都/d 非常/d 喜欢/vi ，/w 甚至/d 不忍/v 看到/v 他们/rr 被/pbei 淘汰/v ，/w 在/p 一场/mq 节目/n 录制/v 中/f ，/w 蔡明/nr 更是/d 为了/p 优秀/a [相声/n 演员/nnt]/nnt 大/a 新的/a 离开/v 而/cc 不舍/nz 落泪/vi ，/w 正是/v 出于/v 对/p 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 人才/n 的/ude1 爱惜/v ，/w 蔡明/nr 也/d 积极/ad 推荐/v 春晚/n 剧组/nis 导演/nnt 组/n ，/w 据悉/v ，/w 上个月/t 已有/v 央视/j 春晚/n 剧组/nis 派/v 专人/n 亲赴/vf 节目/n 现场/s ，/w 观看/v 选手/n 们/k 的/ude1 表演/vn 选/v 人/n ，/w 其中/rz 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 中/f 的/ude1 青年/n [相声/n 演员/nnt]/nnt “/w 金霏曦/nr 比/p ”/w 组合/vn 、/w 单口相声/n 之/uzhi 王/n “/w 小/a 范伟/nr ”/w 李虎/nr 备受/v 导演/nnt 组/n 肯定/v 。/w 
王晶/nr 最/d 爱/v 仍/d 是/vshi 周星驰/nr 
在/p 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 的/ude1 播出/vn 中/f ，/w 王晶/nr 与/cc 蔡明成/nr “/w 知心/a 伴侣/n ”/w 、/w 女/b 版/n 潘长江/nr 艳/a 惊/v [四/m 座/q]/mq 、/w 选手/n 们/k 模仿/v 能力/n 超群/vi 、/w 吉他/n 弹唱/nz 幽默/a 风趣/a ，/w 精彩/a 表现/v 无不/d 让/v 人/n 拍手叫好/vl 。/w 近日/t ，/w 当/p 问及/v 今年/t 的/ude1 节目/n 里/f 有/vyou 没有/v 能/v 上/f 春晚/n 级别/n 的/ude1 选手/n 时/ng ，/w 王晶/nr 表示/v ：/w “/w 当然/d 还/d 不能/v 跟/p 赵本山/nr 他们/rr 比较/d ，/w 以/p 新生代/n 那种/r 水平/n 来/vf 衡量/v ，/w 他们/rr 的/ude1 优势/n 是/vshi 没有/v 包袱/n 。/w ”/w 而/cc 目前/t 当/p 红/a 的/ude1 [喜剧/n 演员/nnt]/nz 里/f ，/w 小沈阳/nz 、/w 大兵/nnd ，/w 还有/v 蔡明/nr 等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 有/vyou 鲜明/a 的/ude1 个人/n 特色/n ，/w 对此/d ，/w 王晶/nr 对/p 新人/n 的/ude1 建议/n 是/vshi ：/w “/w 先/d 从/p 好笑/a 着手/v ，/w 然后/c 再加/nz 一些/mq 附加值/n ，/w 现在/t 还/d 没有/v 做到/v 基本/a 的/ude1 东西/n ，/w 就/d 想/v 附加值/n ，/w 那/rzv 是/vshi 胡/d 想/v 。/w ”/w 
无论/c 这些/rz 年/qt ，/w 王晶/nr 与/cc 周星驰/nr 交恶/nz 的/ude1 传闻/n 传/v 得/ude3 多么/d 戏剧化/nz ，/w 但是/c 在/p 王晶/nr 眼里/s ，/w 他/rr 认为/v 最/d 满意/v 的/ude1 [喜剧/n 演员/nnt]/nz 还是/c 周星驰/nr ，/w “/w 喜剧/n 很难/d 演/v 的/ude1 ，/w [喜剧/n 演员/nnt]/nz 其实/d 是/vshi 演技/n 最好/d 的/ude1 ，/w 到/v 现在/t 我/rr 也/d 认为/v 周星驰/nr 是/vshi 我/rr 拍/v 过/uguo 电影/n 里/f 演技/n 最好/d 的/ude1 演员/nnt ，/w 女/b [喜剧/n 演员/nnt]/nz 我/rr 认为/v 最好/d 的/ude1 是/vshi 叶德娴/nr 。/w ”/w 
在/p 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 担任/v 司仪/nnt 的/ude1 笑/vn 丹/b 是/vshi [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt ，/w 在/p [第一/m 期/qv]/mq 她/rr 就/d 被/pbei 王晶/nr 相中/v ，/w 承诺/vn 将/d 安排/v 其/rz 加盟/v 自己/rr 接下来/vl 的/ude1 新/a 戏/n 《/w 新/a [六/m 指/v 琴魔/nz]/nz 》/w 。/w 而/cc 笑/v 丹/b 是否/v 能/v 成为/v 继/vg 邱淑贞/nr 、/w 舒淇/nr 等/udeng 众多/a 女星/nnd 之后/f ，/w 被/pbei “/w 鬼才/nz ”/w 导演/nnt 王晶捧/nr 红/a 的/ude1 又/d 一位/mq “/w 晶/ag 女郎/n ”/w 呢/y ？/w 就/d 看/v 她/rr 星运/nz 如何/ryv 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 刘婧/nr ）/w 
