来京/v 打工/vn 的/ude1 小/a 汪/q 背着/v [3/m 万元/q]/mq 聘金/n 准备/v 回老家/vi 定亲/v ，/w 不料/d 在/p [北京/ns 西站/nis]/nt 遗失/v 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p 北京/ns 铁路/n 警方/n 获悉/v ，/w 铁警/nz 已经/d 帮/v 其/rz 找回/v 了/ule 聘金/n 。/w 
1月5日/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [北京/ns 西站/nis]/nt [二/m 楼/n]/mq 警务/n 工作站/nis 女/b 民警/nnt 刘阳/nr 接到/v 报案/vn 。/w 旅客/n 小/a 汪/q 称/v 自己/rr 遗失/v 了/ule 一个/mq 灰色/n 背包/n ，/w 里面/f 装有/v [3/m 万元/q]/mq 现金/n 和/cc 一部/mq 手机/n 。/w “/w 钱/n 是/vshi 我/rr 来京/v 打工/vn 一年/mq 攒/v 下/f 的/ude1 ，/w 是/vshi 要/v 带/v 回家/vn 定亲/v 用/p 的/ude1 。/w ”/w 小/a 汪/q 说/v ，/w 他/rr 怀疑/v 背包/n 是/vshi 在/p 安检/n 后/f 遗失/v 的/ude1 。/w 
刘阳/nr 一边/d 安慰/v 小/a 汪/q ，/w 一边/d 赶紧/d 通过/p 电台/nis 询问/v 各/rz 进站/vi 口/n 是否/v 捡拾/v 到/v 旅客/n 遗失/v 的/ude1 行李/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 刘阳/nr 拨打/v 了/ule 小/a 汪/q 遗失/v 背包/n 内/f 的/ude1 电话/n ，/w 接/v 电话/n 的/ude1 男子/n 称/v ，/w 进站/vi 时/ng 错/v 拿/v 了/ule 别人/rr 的/ude1 包/v ，/w 现在/t 正/d 想/v 办法/n 找/v 失主/n 。/w 随后/d ，/w 男子/n 将/d 包/v 送到/v 警务/n 工作站/nis ，/w 经/p 当面/d 清点/v ，/w 包内/nz 现金/n 和/cc 手机/n 等/udeng 物品/n 都/d 在/p 。/w 
由于/p 小/a 汪/q 错过/v 了/ule 上车/v 时间/n ，/w 刘阳/nr 又/d 带着/vn 他/rr 前往/v 售票厅/n 改签/nz 车票/n ，/w 并/cc 亲自/d 将/d 其/rz 送/v 上/f 火车/n 。/w （/w 记者/nnt 袁国礼/nr 通讯员/nnt 王海蛟/nr ）/w 
