[成都市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 朱锐/nr 关于/p “/w 在/p 三环路/ns 实施/v 环线/n BRT/x [快速/d 公交/b 系统/n]/nz ”/w 的/ude1 提案/n ，/w 经/p 本/rz 网/n 发出/v 引发/v 众多/a 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 记者/nnt 联系/v [相关/vn 部门/n]/nz ，/w [成都市/ns 交通/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 表示/v 目前/t 暂/d 不能/v 做出/v 回应/vn 。/w 
网友/n 跟帖/nz 意见/n 不一/vi 
昨日/t 的/ude1 新闻/n 当中/f 有/vyou 很多/m 网友/n 跟帖/nz ：/w “/w 我/rr 觉得/v 很/d 有/vyou 必要/a ，/w [2/m 环/n]/mq 有/vyou BRT/x ，/w [2/m ./w 5/m 环/n]/mq 有/vyou 地铁/n [7/m 号/q]/mq 线/n ，/w [3/m 环/n]/mq 也/d 需要/v [快速/d 公交/b 系统/n]/nz 。/w 方案/n 2/m 更好/d ，/w 可以/v 考虑/vn 划出/v 外侧/f 辅道/nz 来/vf 改造/vn ，/w 路口/n 的/ude1 地方/n 设置/v 自动/d 信号灯/n ，/w 公交/b [优先/vd 通行/vi]/nz ，/w 甚至/d 可以/v 考虑/vn 采用/v [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 方式/n ，/w 更/d 环保/n ，/w 这样/rzv 不会/v 占用/vn [3/m 环/n]/mq 的/ude1 快速/d 车道/n ，/w 而且/c 能/v 适度/a 减慢/v 从/p [3/m 环/n]/mq 外/f 车辆/n 进入/v 辅道/nz 的/ude1 车辆/n 的/ude1 速度/n ，/w 以免/c 造成/v 辅道/nz 和/cc 主道/n 的/ude1 拥堵/vn 。/w 辅道/nz 减少/v 一个/mq 通道/n 后/f ，/w 需要/v 减小/v 绿化带/n 和/cc [非机动车/n 道/qv]/nz 宽度/n 。/w 可以/v 通过/p 改造/v [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 从/p 天桥/ns 加/v [两/q 组/n]/mq 梯子/n 连接/v 车站/n ，/w 一个/mq 进/vf 车站/n ，/w 一个/mq 出/vf 车站/n (/w 也/d 就是/v 每个/r 车站/n 都/d 修/v 一座/mq 天桥/ns ，/w 两端/n 是/vshi 人行道/n ，/w 跨过/v [非机动车/n 道/qv]/nz 后/f 进入/v 站台/n )/w 。/w ”/w 
“/w 有远见/nz 的/ude1 [超前/a 思维/n]/nz 方案/n ，/w 支持/v ！/w ”/w 在/p 众多/a 支持/v 声/qv 中/f ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 给/p 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 建议/n ：/w “/w 同意/v 建/v BRT/x ，/w 但是/c 不/d 同意/v 占用/vn 现有/v 的/ude1 三环路/ns 道路/n 。/w ”/w 该/rz 网友/n 表示/v ，/w 在/p 高峰期/n 三环路/ns 的/ude1 通行/vn 已经/d 很/d 不/d 畅/a ，/w 并/cc 建议/n 单独/d 在/p 三环路/ns 修建/v BRT/x 高架/n [专用/vn 道路/n]/nz 。/w 如果/c 考虑/v 成本/n 问题/n ，/w 仅仅/d 大大/d 加大/v 现有/vn 137/m 和/cc [136/m 路/n]/mq 公交/b 发车/vn 密度/n 即可/v [满足/v 要求/n]/nz 。/w 
专家/nnt 赞同/v 在/p 三环路/ns 上/f 实施/v BRT/x [快速/d 公交/b]/nz 
“/w 不错/a 的/ude1 提议/vn 。/w ”/w 今日/t 下午/t ，/w 在/p 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w [四川省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [四川省/ns 城乡/n 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt [副/b 总工程师/nnt]/nnt 陈懿/nr 表示/v 很/d 赞同/v 朱锐/nr 的/ude1 提案/n 。/w 
陈懿/nr 表示/v ，/w 三环路/ns 本身/rz 就是/v [快速/d 通道/n]/nz ，/w 其/rz 中心/nis 绿化带/n 可以/v 改造/vn 成/v BRT/x [快速/d 公交/b 系统/n]/nz 的/ude1 站台/n 。/w “/w 要是/c 提案/n 可以/v 通过/p 的话/udh ，/w 我/rr 建议/n 采用/v 方案/n 一/m ，/w 虽然/c [实施/v 方案/n]/nz 一/m 要/v 修/vn 的/ude1 天桥/ns 相对/d 会/v 比较/d 多/a ，/w 但是/c 从/p 长远/a 来看/u ，/w 前期/f 投入/v 多/a 一点/mq 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w 方案/n [二/m 会/v]/mq 对/p [快速/d 公交/b]/nz 的/ude1 运行/vn 有/vyou 一定/b 的/ude1 干扰/vn 。/w ”/w 
