上月/t 26日/t 是/vshi 毛泽东/nr [120/m 周年/q]/mq 诞辰/n ，/w 也/d 是/vshi [当代/t 中国/ns]/nz 史/ng 的/ude1 新/a 里程碑/n ，/w 毛/n 肯定/v 会/v 为/p 之/uzhi 自豪/a ：/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 赴/v 亚丁湾/nz 反/vi 海盗/n [5/m 周年/q]/mq 。/w 媒体/n 接连/d 推出/v 文章/n 纪念/v 。/w 那/rzv 中国/ns 反/vi 海盗/n 活动/vn 的/ude1 真正/d 意义/n 是/vshi 什么/ry ？/w 过去/vf 5年/t 来/vf 又/d 取得/v 了/ule 什么/ry 成果/n ？/w 
首先/d ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 从/p 2008年/t 开始/v 进入/v 亚丁湾/nz ，/w 是/vshi 北京/ns 对/p 其/rz 海外/s 利益/n 受到/v 威胁/vn 的/ude1 有力/a 回应/vn 。/w 改革开放/v 多年/mq ，/w [中国/ns 公民/n]/nz 和/cc 经济/n 财产/n 正/d 以/p 创纪录/vi 的/ude1 速度/n 向/p 全球/n 扩散/v 。/w 境外/s 的/ude1 [非传统/b 安全/an]/nz 挑战/vn ，/w 如/v 自然灾害/n 、/w [恐怖/a 袭击/vn]/nz 等/udeng ，/w 对/p 中国/ns 的/ude1 [国家/n 利益/n]/nz 构成/v [越来越/d 大/a]/nz 的/ude1 威胁/vn 。/w 
海洋/n 是/vshi 中国/ns “/w 走/v 出去/vf ”/w 政策/n 的/ude1 核心/n ：/w 其/rz 绝大多数/m 贸易/vn 依赖/v [海上/s 运输/vn]/nz ，/w 海军/nnd 如今/t 正/d 成为/v 中国/ns 最/d 突出/a 的/ude1 军种/n 。/w 北京/ns 对/p [索马里/nsf 海盗/n]/nz 袭击/v [中国/ns 公民/n]/nz 所/usuo 作出/v 的/ude1 周密/a 、/w 坚决/ad 的/ude1 反应/vn 及/cc 近/a 5年/t 来/vf 对/p 保护/vn 中外/b 船只/n 的/ude1 重视/vn ，/w 表明/v 北京/ns 决意/d 保障/vn 海外/s 中国人/n 的/ude1 安全/an 。/w 
从/p 过去/vf 5年/t 来/vf 的/ude1 统计/vn ，/w 能/v 清楚/a 看出/v 北京/ns 对/p [海上/s 运输/vn]/nz 线/n 安全/an 的/ude1 重视/vn 。/w 据/p 报道/v ，/w 2008年/t 以来/f [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 已/d 派出/v [16/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 、/w [1/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 主动/ad 记录/v 和/cc 公布/v 此类/r 信息/n ，/w 表明/v 中国/ns 愿意/v 通过/p 反/vi [海盗/n 行动/vn]/nz 来/vf 获得/v 最大/gm 的/ude1 国内/s 和/cc [国际/n 公关/n]/nz 效果/n 。/w 
除了/p 捍卫/v [国家/n 利益/n]/nz ，/w 对/p 亚丁湾/nz 安全/an 的/ude1 投入/vn ，/w 令/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 人员/n 、/w 装备/n 和/cc 制度/n 的/ude1 能力/n 得到/v 磨炼/vn 。/w 较/d 突出/a 的/ude1 如/v 改善/vn 后勤/n 供应链/nz 、/w 内部/f 协作/vn 突破/v 及/cc 提高/v 水手/nnt 士气/n ，/w 对/p 中国/ns 更/d 广泛/a 的/ude1 军事/n 发展/vn 具有/v 实质性/n 效果/n 。/w 直白/a 地/ude2 讲/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 利用/v 亚丁湾/nz 行动/vn ，/w 已/d 从/p “/w 海上/s 的/ude1 菜鸟/r ”/w 成长/vi 为/p “/w 自信/a 的/ude1 老手/n ”/w 。/w 
此外/c ，/w 对/p 那些/rz 关注/v 中国/ns 在/p [21/m 世纪/n]/mq 会/v 发挥/vn 什么/ry 作用/n 的/ude1 人/n 而言/uls ，/w 索马里/nsf 海域/n 这/rzv 5年/t 为/p 其/rz 在/p 东亚/ns 以外/f 的/ude1 国际/n 安全/an 环境/n 下/f 首次/m 长期/d 、/w 直接/ad 观察/v 中国/ns 提供/v 了/ule 机遇/n 。/w [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 代表/nnt 了/ule 索马里/nsf 海域/n “/w 创造性/n 参与/v ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 其/rz 行动/vn 独立/a 于/p 西方/ns 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 海军/nnd ，/w 又/d 与/cc 之/uzhi 相/d 联系/v 。/w 
更/d 广泛/a 地/ude2 讲/v ，/w 亚丁湾/nz 反/vi 海盗/n 还/d 预示/v 着/uzhe ，/w 北京/ns 似乎/d 愿/v 与/cc 美国/nsf 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 海军/nnd 合作/vn ，/w 应对/v [非传统/b 安全/an]/nz 挑战/vn 。/w 那些/rz 呼吁/v 中国/ns 成为/v 负责任/nz [利益/n 攸关/v 方/q]/nz 的/ude1 人/n ，/w 可/v 将/d 此/rzs 视为/v 一个/mq 普通/a 但/c 可喜/a 的/ude1 例子/n 。/w 这/rzv 或许/d 鼓励/v 中国/ns 在/p 国际/n 安全/an 的/ude1 其他/rzv 领域/n ，/w 进行/vn 更/d 积极/ad 更/d 透明/a 的/ude1 参与/vn 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 安德鲁·埃里克森/nrf 等/udeng ，/w 乔恒译/nr )/w 
