近日/t ，/w [中国/ns 教育/vn 报刊社/nis]/nt 、/w [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 、/w 北京大学/ntu [党委/nis 宣传部/nis]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 举办/v 《/w 大学生/nnt 蓝皮书/n ：/w [中国/ns 大学生/nnt]/nz 生活/vn 形态/n 研究报告/v (/w 2013/m )/w 》/w 发布会/n 。/w 蓝皮书/n 内/f 一项/mq 基于/p 全国/n 范围内/nz [一/d 万/d 份/q]/mq 大学生/nnt 问卷/n 的/ude1 调查/vn 结果/n 显示/v ：/w [全国/n 大学生/nnt]/nz 人均/a 月/n 消费/v 支出/n [945/m ./w 6/m 元/q]/mq 、/w 大学生/nnt 人均/a 年/qt 消费/vn [11347/m 元/q]/mq ；/w 大学生/nnt 人均/a 拥有/v 信用卡/n ，/w 数量/n 达/v [1/m ./w 9/m 张/q]/mq 、/w 消费/vn 趋/v 理性/n ；/w 过半/vi 支持/v [婚前/t 性行为/n]/nz ，/w 男生/n 对/p [婚前/t 性行为/n]/nz 接受/v 度/qv 高于/v 女生/n ，/w 近/a [六/m 成/v]/mq 学生/nnt 表示/v 不/d 裸婚/nz 。/w 
“/w 蓝皮书/n ”/w [一/d 出/vf]/mq ，/w 立刻/d 引发/v “/w 围观/vi ”/w 一片/mq ，/w 有人/r 评论/n 现在/t 的/ude1 大学生/nnt 拜金/nrf 、/w 现实/n 、/w 开放/v ；/w 也/d 有/vyou 大学生/nnt 为/p 自己/rr “/w 喊冤/v ”/w 。/w 对此/d ，/w [金陵/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 走访/v 了/ule 南京/ns [几/d 所/usuo]/mq 高校/n ，/w 了解/v 南京/ns 大学生/nnt 对于/p 蓝皮书/n 数据/n 的/ude1 看法/n 。/w (/w [金陵/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 陈蕴萱/nr [南京/ns 航空/n 航天/n 大学/nis]/ntu 实习生/nnt 邵华/nr )/w 
