据/p 朝中社/nz 1月8日/t 报道/v ，/w 为/p 体育/n 交流/vn 正在/d 朝鲜/nsf 访问/vn 的/ude1 由/p 美国/nsf NBA/x 前/f 球员/nnt 组成/v 的/ude1 明星/nnd 队/n 和/cc [朝鲜/nsf 火炬/n 队/n]/nt 的/ude1 [篮球/n 比赛/vn]/nz [当地/s 时间/n]/nz 8日/t 在/p [平壤/ns 体育馆/n]/nt 举行/v 。/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 携/v 夫人/n 李雪主/nr 一起/s 到场/vi 观看/v 比赛/vn 。/w 金正恩/nr 对/p 美国/nsf 篮球/n 选手/n 访/v 朝/tg 表示/v 欢迎/vn ，/w 他/rr 表示/v 这次/r 比赛/vn 是/vshi 谋求/v [两国/mq 人民/n]/nz 之间/f 理解/v 的/ude1 良好/a 契机/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 在/p 球赛/n 开始/v 前/f ，/w 罗德曼/nrf 站/vi 在/p 球场/n 中央/n 为/p 金正恩/nr 唱/v 《/w [生日/n 快乐/a]/nz 》/w 歌/n ，/w 获得/v 热烈/a 掌声/n 。/w 
据悉/v ，/w 当天/t 比赛/vn 的/ude1 [第一/m 节/q]/mq 和/cc [第二/m 节/q]/mq 在/p [朝鲜/nsf 火炬/n 队/n]/nt 和/cc 美国/nsf NBA/x 明星/nnd 队/n 之间/f 进行/vn ，/w [第三/m 节/q]/mq 和/cc [第四/m 节/q]/mq 便/d 成/v 了/ule 两国/mq 选手/n 分成/vi 白/a 绿/a [两/q 队/n]/mq 的/ude1 混合/vn 比赛/vn 。/w 结果/n ，/w 朝鲜队/nt 47：39/m 击败/v 美国队/nt ，/w 白/a 队/n 63：54/m 击败/v 绿/a 队/n 。/w 
与/cc 罗德曼/nrf 一起/s 访/v 朝/tg 的/ude1 球员/nnt 包括/v 前/f NBA/x 球星/nnd 肯尼·安德森/nrf 、/w 克里夫·罗宾逊/nrf 、/w 道格·克里斯蒂/nrf 和/cc 查尔斯·史密斯/nrf 。/w 据/p 报道/v ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 罗德曼/nrf [第四/m 次/qv]/mq 访问/v 朝鲜/nsf 。/w 罗德曼/nrf 此前/t 曾/d 多次/mq 表示/v ，/w 自己/rr 前往/v 朝鲜/nsf 不是/c 为了/p 政治/n 或者/c 金钱/n ，/w 而/cc 只是/d 为了/p 打球/vi 。/w 
朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 携/v 夫人/n 李雪主/nr 一起/s 到场/vi 观看/v 比赛/vn 。/w 
