万众/n 期盼/v 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 要/v 在/p 1月17日/t 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 全国/n 首播/v 了/ule ，/w 面对/v 这/rzv 一部/mq 可能/v 是/vshi “/w [爱情/n 公寓/n]/nz 系列/n ”/w 终结/vi 季/ng 的/ude1 说法/n ，/w 7日/t 该剧/r 的/ude1 编剧/nnt 兼/v 制片人/nnt 汪/q 远在/v 接受/vn 采访/v 时/ng 透露/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 已经/d 有/vyou 计划/n 拍摄/v 电影版/nz ，/w 但/c 要/v 看/v 时机/n 而/cc 定/v ，/w 对此/d [安徽/ns 卫视/n]/nz 也/d 积极/ad 回应/vn 表示/v ，/w 愿意/v 参与/vn 投资/vn 。/w 此外/c ，/w 汪远/nr 还/d 对/p [国产/b 电视剧/n]/nz 题材/n 扎堆/nz 、/w 跟/p 风/n 等/udeng 不良/a 现象/n 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 态度/n 。/w 
胡一菲/nr 剧照/n 
曾小贤/nr 剧照/n 
第四季/mq 会/v 让/v 你/rr 笑着哭/nz 欣慰/a 见证/n 演员/nnt 成长/vi 
此前/t ，/w 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w [安徽/ns 卫视/n]/nz 发布/v 会上/n ，/w 众/ag 主演/v [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 这/rzv 一季/mq “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 是/vshi 最/d 煽情/v 的/ude1 一季/mq 。/w 对此/d 汪远/nr 表示/v 了/ule 肯定/v ：/w “/w 我/rr 自己/rr 看/v 样片/n ，/w 前/f [五/m 集/q]/mq 我/rr 就/d 哭/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 。/w ”/w 不过/c ，/w 汪远/nr 表示/v 这/rzv 并不/d 意味着/v [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 不/d 好笑/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 当初/t 开拍/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 就是/v 想/v 做/v 真正/d 的/ude1 喜剧/n ，/w 而/cc 喜剧/n 唯一/b 的/ude1 评判/vn 标准/n 就是/v 让/v 大家/rr [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 笑/vn 。/w 而/cc 这种/r 笑/v 正是/v 因为/c 大家/rr 投入/v 到/v 了/ule 剧情/n 之中/f ，/w 所以/c 被/pbei 剧情/n 感动/v 到/v 哭/v 也/d 是/vshi 情理之中/n 。/w “/w 《/w 老友记/nz 》/w 也/d 有/vyou 很/d 感人/a 的/ude1 情节/n ，/w 所以/c 大家/rr 不要/d 担心/v [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 不/d 好笑/a 。/w ”/w 他/rr 还/d 特别/d 表示/v ：/w “/w [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主要/b 煽情/v 的/ude1 部分/n 都/d 在/p 前半部/n 分/qt ，/w 所以/c 大家/rr 可以/v 放心/vn ，/w 煽情/v 的/ude1 戏/n 份/q 不是/c 因为/c 离别/v 。/w ”/w 
因为/c “/w [爱情/n 公寓/n]/nz 系列/n ”/w ，/w 汪远/nr 和/cc 陈赫/nr 等/udeng [主要/b 演员/nnt]/nz 合作/vn 了/ule [四/m 部/q]/mq ，/w 目睹/v 他们/rr 从/p 新人/n 成长/vi 为/p 明星/nnd ，/w 是否/v 存在/vn [越来越/d 大/a]/nz 牌/n 不好/a 合作/vn 的/ude1 现象/n ？/w 汪远/nr 解释/v 说/v ：/w “/w 大牌/n 也/d 很/d 正常/a ，/w 不能/v 去/vf 要求/n 他们/rr 继续/v 和/cc 以前/f 一样/uyy ，/w 他们/rr 自己/rr 也/d 有/vyou 进步/vn ，/w 片酬/n 适当/a 的/ude1 情况/n 当然/d 要/v 涨/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 顺应/v 历史/n 。/w ”/w 汪远/nr 说/v ，/w 现在/t “/w [爱情/n 公寓/n]/nz 系列/n ”/w 的/ude1 演员/nnt 发展/v [越来越/d 好/a]/nz ，/w 他/rr 认为/v 他们/rr 在/p 尝试/v 各种/rz 不同/a 角色/n 后/f 再/d 回来/v 演/v “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w ，/w 肯定/v 会/v 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 感觉/n ，/w 他/rr 乐于/v 看到/v 他们/rr 成长/vi 。/w 
