1月8日/t ，/w 朝鲜/nsf 平壤/ns ，/w 美/b 朝/tg 篮球赛/n 开场/vi 前/f ，/w 身穿/v [91/m 号/q]/mq 球衣/n 的/ude1 罗德曼/nrf 于/p 赛场/n 中央/n 献/v 唱/v [生日/n 快乐/a 歌/n]/nz 。/w 据/p 现场/s 照片/n ，/w 唱/v 完/vn 后/f 罗德曼/nrf 鞠躬/vi 。/w 
举行/v 朝/tg 美/b 篮球/n 友谊赛/n 助兴/vi 金正恩/nr [31/m 岁/qt]/mq 生日/n ；/w 金正恩/nr 夫妇/n 以及/cc [1/m ./w 4/m 万名/q]/mq 观众/n 观看/v 比赛/vn 
NBA/x 退役/vi 球星/nnd 罗德曼/nrf 8日/t 在/p [朝鲜/nsf 首都/n 平壤/ns 组织/n 一场/mq]/nt 篮球/n 表演赛/n ，/w 为/p 金正恩/nr 庆祝/v 生日/n ，/w 罗德曼/nrf 上场/vi 比赛/vn 并/cc 带领/v 全场/n 观众/n 唱/v 起/vf 《/w 祝/v 你/rr [生日/n 快乐/a]/nz 》/w 。/w 朝鲜/nsf 官方/n 并未/d 正式/ad 公布/v 1月8日/t 是/vshi 金正恩/nr 生日/n ，/w 也/d 没/d 把/pba 这一天/mq 设/v 为/p 节日/n 。/w 罗德曼/nrf 7日/t 接受/v CNN/x 采访/v 时/ng 说/v ，/w 金正恩/nr “/w 只有/c [31/m 岁/qt]/mq ”/w 。/w 
献给/v “/w 最好/d 的/ude1 朋友/n ”/w 金正恩/nr 
篮球赛/n 在/p [平壤/ns 体育馆/n]/nt 举行/v ，/w 罗德曼/nrf 带领/v 由/p 一些/mq 前/f NBA/x 球星/nnd 和/cc [街头/s 篮球/n]/nz 运动员/nnt 组成/v 的/ude1 NBA/x 明星/nnd 队/n 对阵/vn [朝鲜/nsf 体育/n 大学/nis]/nt “/w 火炬/n ”/w 队/n 。/w 金正恩/nr 与/cc 妻子/n 李雪主/nr 、/w 一些/mq 朝鲜/nsf 高级/a 官员/nnt 夫妇/n 以及/cc 约/d [1/m ./w 4/m 万名/q]/mq 观众/n 观看/v 比赛/vn 。/w 
罗德曼/nrf [比赛/vn 开始/v]/nz 前/f 简短/a 致辞/vi 称/v ，/w 尽管/c 外界/n 对/p 他/rr 访问/v 朝鲜/nsf 有/vyou 不少/m 质疑/vn ，/w 但/c 他/rr 是/vshi 来/vf 给/p 金正恩/nr 庆祝/v 生日/n ，/w 他/rr 为/p 能够/v 在/p 平壤/ns 参加/v 比赛/vn 而/cc 荣幸/a ，/w 深深/d 感受到/nz 朝鲜/nsf 民众/n 对/p 领袖/nnt 的/ude1 爱戴/vn 。/w 罗德曼/nrf 说/v 他/rr 把/pba 这场/r 比赛/vn 献给/v 他/rr “/w 最好/d 的/ude1 朋友/n ”/w 金正恩/nr 。/w 
球赛/n 上半场/n 朝鲜队/nt 领先/vi 
据/p 观众/n 介绍/v ，/w 比赛/vn 分/qt 上下半场/n ，/w 上半场/n 由/p NBA/x 明星/nnd 队/n 对/p [朝鲜/nsf 火炬/n 队/n]/nt ，/w 比分/n 为/p 39/m 比/p 47/m 。/w 罗德曼/nrf 打/v 完/vn [第一/m 节/q]/mq 比赛/vn 后/f 换/v 下/f 球衣/n ，/w 同/p 金正恩/nr 在/p 主席台/n 并排/d 而/cc 坐/v ，/w 观看/v 比赛/vn 。/w 
为/p 突出/a “/w 友谊/n ”/w ，/w 比赛/v 双方/n 下半场/n 混合/vn 组成/v 白/a 队/n 和/cc 绿/a 队/n ，/w 最终/d 比分/n 为/p 63/m 比/p 54/m 。/w 赛/vn 后/f ，/w 朝鲜/nsf 体育/n 相/d 李宗茂/nr 和/cc 罗德曼/nrf 分别为/v 白/a 队/n 和/cc 绿/a 队/n 颁发/v 纪念/vn 奖杯/n ，/w 为/p 球员/nnt 颁发/v 纪念章/n 。/w 整/v 场/qv 活动/vn 历时/vi 大约/d [两/q 小时/n]/mq 。/w 
NBA/x 总裁/nnt 斯特恩/nrf 先前/t 在/p 一份/mq 声明/n 中/f 说/v ：/w “/w NBA/x 与/cc 罗德曼/nrf 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng 无关/v 。/w 未经/d [美国/nsf 国务院/nt]/nt 允许/v ，/w 我们/rr 不/d 参与/v 、/w 也/d 不/d 支持/v 这/rzv 一/m 行动/vn 。/w 虽然/c 许多/mq 情况下/nz ，/w 体育/n 有助/v 缩小/vn [文化/n 差异/n]/nz ，/w 但/c 这/rzv 不属于/v 这/rzv 类/q 情况/n 。/w ”/w 综合/v 新华社/nt 
