2014年1月8日/t 成都/ns ，/w 记者/nnt 听闻/nz 坊间/nz 有/vyou 言/vg ：/w [成都/ns 万科/nz 房地产/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 刘军/nr 已/d 从/p 公司/nis 辞职/vi 。/w 记者/nnt 随即/d 联系/v 了/ule [成都/ns 万科/nz 公司/nis]/nt ，/w 其/rz [内部/f 人士/n]/nz 并未/d 否认/v 这/rzv 一/m 传言/n 。/w 而/cc 万科/nz 在/p 成都/ns 的/ude1 合作方/n 也/d 表示/v ，/w 已/d 听到/v 了/ule 刘军/nr 离开/v 成都/ns 的/ude1 传闻/n 。/w 记者/nnt 在/p 查阅/v 万科/nz 官网/n 时/ng 发现/v ，/w 在/p 公司/nis 中/f [高层/n 领导/n]/nnt 名单/n 中/f ，/w 刘军/nr 的/ude1 名字/n 依然/d 排/v 在/p [第/m 17/m 位/q]/mq 。/w 
15年/t 万科/nz “/w 少年/n 老人/n ”/w 6年/t 成都/ns 万科/nz 舵主/nnt 
刘军/nr 在/p 媒体/n 上/f 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 露面/vi 是/vshi 在/p 2013年8月15日/t 的/ude1 “/w [2013/m 万科/nz]/mq 品牌/n 发布/v 会上/n ”/w ，/w 当日/t 刘军/nr 作为/p [成都/ns 万科/nz 公司/nis]/nt 代表/nnt 上台/vi 发言/vi ，/w 向/p 成都/ns 媒体/n 与/cc 万科/nz 业主/n 阐述/v 了/ule 万科/nz 在/p “/w 质量/n 、/w 建筑/n 、/w 客户/n 、/w 服务/vn 等/udeng 核心/n 的/ude1 理念/n ”/w ，/w 并/cc 确立/v 未来/t 成都/ns 万科/nz “/w 扎根/v 成都/ns 。/w 精/a 筑/v 未来/t ”/w 的/ude1 发展/vn 理念/n 。/w 
据/p 万科/nz 官网/n 介绍/v ，/w 刘军/nr 于/p 1973年/t 出生/vi ，/w [本科/n 学历/n]/nz 。/w 1998年/t 加入/v [深圳市/ns 万科/nz 房地产/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [佛山市/ns 万科/nz 置业/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 。/w 刘军/nr 调任/v 成都/ns 是/vshi 在/p 2008年1月/t ，/w 担任/v [成都/ns 万科/nz 房地产/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 截止/vi 目前/t ，/w 在/p 成都/ns 任职/v 正/d 满/a 六年/t 。/w 在/p 刘军/nr 执掌/v 成都/ns 万科/nz 的/ude1 六/m 年间/n ，/w 先后/d 推动/v 了/ule 成都/ns 万科/nz 在/p 高端/nz TOP/x 系/v 和/cc 商业/n 上/f 的/ude1 首/q 秀/ag 和/cc 拓展/v ，/w 截止/vi 2013/m 年底/f ，/w 万科/nz TOP1/x 系/v 、/w TOP2/x 系/v 、/w [三/m 座/q]/mq 商业/n 地标/n 建筑/n 均/d 已/d 亮相/vi 成都/ns 。/w 2011/m —/w —/w 2012/m 年间/n ，/w 成都/ns 万科/nz 连续/a 两年/mq 实现/v 销售额/n 60亿/m 。/w 2012年/t ，/w 万科/nz 正式/ad 进入/v 四川省/ns 南充市/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 万科/nz 产品/n 首次/m 进入/v 西南/ns [二级/b 城市/n]/nz 。/w 
