[武汉市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 孙应征/nr ８日/t 在/p 向/p 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 作/v 工作报告/v 时/ng 指出/v ，/w 造成/v 恶劣/a 社会/n 影响/vn 的/ude1 “/w 出租车/n 刹车/n 隐患/n ”/w 事件/n 被/pbei 认定/v 为/p 贪污/v 渎职/vn 案/ng ，/w 涉案人员/n 已/d 被/pbei 检察院/nis 查办/v 。/w 
孙应征/nr 说/v ，/w 武汉/ns [检察/b 机关/n]/nz ２０１３年/t 依法/d 查办/v 了/ule 造成/v 恶劣/a 社会/n 影响/vn 的/ude1 [武汉市/ns 客运/n 管理处/nis]/nt 相关/vn 人员/n [滥用/v 职权/n]/nz 、/w 收受贿赂/v 案/ng 。/w 相关/vn 人员/n 在/p 出租车/n 选/v 型/k 过程/n 中/f ，/w [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 导致/v 大量/m 出租车/n [刹车/n 系统/n]/nz 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 案/ng 。/w 
去年/t 媒体/n 曝光/vi ，/w 武汉市/ns 近/a [１/m ．/w ３/m 万辆/q]/mq 减/v 配/v 且/c 具有/v [安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 出租车/n 行驶/vi 在/p 马路/n 上/f 达/v 近/a 一年/mq 之/uzhi 久/a 。/w 武汉市/ns 每天/r 约/d 有/vyou [９５/m 万/d 人/n]/mq 乘坐/v 了/ule 这种/r 可能/v 存在/vn 刹车/n [安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 减/v 配/v 出租车/n 。/w 
事件/n 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/w 武汉市/ns 有关方面/nz 对/p [１２６５５/m 台/q]/mq 减/v 配/v 出租车/n ，/w 分批/d 更换/v 为/p 配有/v ＡＢＳ/x （/w [防/v 抱死/nz 制动/vn 系统/n]/nz ）/w 和/cc ＥＢＤ/x （/w [电子/n 制/v 动力/n 分配/v 系统/n]/nz ）/w 的/ude1 新/a 车/n 。/w 
此外/c ，/w 孙应征/nr 还/d 通报/v 了/ule 去年/t 武汉市/ns [监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 的/ude1 一批/mq 大要案/n ，/w 其中/rz 包括/v ，/w [武汉市/ns 水务局/nis]/nto 原/b 巡视员/nnt 刘东才/nr 受贿案/n 、/w [武汉市/ns 蔡甸区/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 副主任/nnt 项庆华/nr 受贿案/n 、/w [武汉市/ns 新洲区/ns 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 张火金/nr 受贿/vi 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 案/ng 等/udeng 案件/n ；/w 武汉/ns 化工/n 新区/n 建设/vn 、/w [武汉/ns 火车站/n]/nz 征地/vn 拆迁/v 中/f 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt [滥用/v 职权/n]/nz 、/w 贪污受贿/v ，/w 造成/v 国家/n [重大/a 损失/n]/nz 系列/n 窝/n 串案/nz 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 武汉市/ns [检察/b 机关/n]/nz 去年/t [立案/vi 侦查/vn]/nz [机关/n 工作/vn 人员/n]/nnt 渎职/vi 侵权/vn 案件/n [呈/v 上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 市/n [检察/b 机关/n]/nz 去年/t 查办/v [５３/m 件/q]/mq 案件/n 共/d [７３/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi １７．８％/m 和/cc １０．６％/m 。/w 
