昨日/t ，/w [四川省/ns 统计局/nis]/nto 公布/v 《/w 四川省/ns 四大/n 城市群/n [经济/n 实力/n]/nz 评价/v 结果/n 与/cc 分析/vn 》/w 。/w 从/p 总体/n 上/f 看/v ，/w 四大/n 城市群/n 之间/f [经济/n 实力/n]/nz 差距/n 明显/a 。/w [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 遥遥领先/vl ，/w 位居/v 第一/m ；/w 川南/nrf 和/cc [攀西/ns 城市群/n]/nz 分别/d 位居/v 第二/m 、/w 第三/m ；/w [川东北/nz 城市群/n]/nz 最低/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 省/n 统计局/nis 通过/p 对/p 2012年/t 四大/n 城市群/n 所/usuo 辖/v 市/n 、/w 县/n 数据/n 的/ude1 采集/vn 、/w 整理/v 和/cc [无量纲/nz 化/v 处理/vn]/nz ，/w 结合/v [功效/n 系数法/nz]/nz ，/w 测算/v 出/vf 了/ule 2012年/t 四川省/ns 四大/n 城市群/n [经济/n 实力/n]/nz 量化/v 得分/n 情况/n 。/w 
报告/n 分析/vn ：/w [成都/ns 平原/n]/nz 群/ng GDP/x 居/v 四大/n 城市群/n 之/uzhi 首/q 
报告/n 指出/v ：/w 四大/n 城市群/n 发展/vn 不/d 均匀/a [经济/n 实力/n]/nz 差距/n 大/a 
省/n 统计局/nis 发布/v 的/ude1 《/w 四川省/ns 四大/n 城市群/n [经济/n 实力/n]/nz 研究/vn 》/w 报告/n 表示/v ，/w 虽然/c 各/rz 大/a 城市群/n 经济/n 得到/v 了/ule 较快/d 发展/vn 。/w 但是/c ，/w 四大/n 城市群/n 经济发展/v 中/f 仍然/d 存在/v 一些/mq 问题/n 和/cc 不足/an ，/w 例如/v ：/w 城市群/n 间/f [经济/n 实力/n]/nz 悬殊/a 较大/d 、/w 城市群/n 内/f 规模/n 等级/n 不/d 完善/v 、/w [产业/n 结构/n]/nz 不尽/d 合理/a 、/w 城市群/n 内/f 产业/n 分工/vn 不够/a 优化/v 等/udeng 问题/n 。/w 
从/p 经济/n [综合/vn 实力/n]/nz 结果/n 上/f 看/v ，/w 四大/n 城市群/n [经济/n 实力/n]/nz 差距/n 大/a 。/w [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 综合/v 得分/n 95.10分/t ，/w [川南/nrf 城市群/n]/nz 57.91分/t ，/w [川东北/nz 城市群/n]/nz 47.98分/t ，/w [攀西/ns 城市群/n]/nz 54.24分/t 。/w [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 因/p 成都/ns 首位/n 城市/n 的/ude1 强大/a 影响力/n 和/cc 辐射/vn 带动/v 性/ng ，/w 几乎/d 所有/b 的/ude1 [经济/n 指标/n]/nz 都/d 高于/v 其他/rzv [三/m 个/q]/mq 群/ng ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p GDP/x 、/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 、/w 第三/m [产业/n 增加值/n]/nz 占/v GDP/x 比重/n 、/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 额/n 、/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 、/w 进出口额/n 等/udeng 几个/mq [经济/n 指标/n]/nz 上/f 差距/n 更为/d 突出/a ，/w 个别/a 指标/n 甚至/d 相差/v 约/d 有/vyou [150/m 倍/q]/mq 。/w 当前/t 这种/r [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 一支/mq 独/d 大/a ，/w 缺乏/v 除/p 省会/n 城市/n 之外/f 的/ude1 其他/rzv [经济/n 增长极/n]/nz 的/ude1 局面/n 是/vshi 难以/d 带动/v 四川省/ns 城镇化/vn 的/ude1 整体/n 协调发展/v 的/ude1 。/w 
报告/n 建议/n ：/w 培育/v 一批/mq 中小城市/n 加强/v 城市群/n 间/f 的/ude1 协作/vn 交流/vn 
报告/n 提出/v ，/w 当前/t 制约/v 四大/n 城市群/n [经济/n 实力/n]/nz 提升/v 存在/vn 城市群/n 内/f 规模/n 等级/n 不/d 完善/v 、/w [产业/n 结构/n]/nz 不尽/d 合理/a 、/w 产业/n 分工/vn 不够/a 优化/v 等/udeng 问题/n 。/w 并/cc 建议/n 在/p 明确/a 城市群/n 发展/v 思路/n 、/w 加强/v 城市群/n 间/f 协作/vn 交流/vn 、/w 加快/v 城市群/n 服务业/n 发展/vn 、/w 积极/ad 构建/v 产业/n (/w 行业/n )/w 人才/n 体系/n 等/udeng 方面/n 加强/v 综合/vn 改革/vn 配套/vn ，/w 助推/vn 城市群/n [经济/n 一体化/vn]/nz 。/w 
对于/p 城市/n 之间/f 的/ude1 城镇化/vn 差异/n ，/w 发展/vn 不/d 均匀/a 等/udeng 问题/n ，/w 统计局/nis 相关/vn [专家/nnt 建议/n]/nz ：/w 四大/n 城市群/n 应/v 紧紧/d 抓住/v 新/a 一轮/mq [西部/f 大/a 开发/vn]/nz 和/cc [成渝/nr 经济区/n]/nz 建设/vn 的/ude1 战略/n 机遇/n ，/w 依托/v 四川省/ns 综合/v [交通/n 条件/n]/nz 改善/v 的/ude1 [有利/a 条件/n]/nz ，/w 优化/v 调整/vn 城乡/n 空间布局/gi ，/w 促进/v 城乡/n 协调发展/v 。/w 促进/v 经济/n 较/d 发达县/n (/w 市/n )/w 率先/d 发展/vn 壮大/v 成/v 中等/b 城市/n 。/w 如/v 成都/ns 城市群/n 中/f 的/ude1 彭州市/ns 、/w 邛崃市/ns 、/w 崇州市/ns 等/udeng 。/w 对于/p 少数民族/n 县/n ，/w 更/d 要/v 加大/v [财政/n 转移/v 支付/v]/nz 力度/n ，/w 完善/v 基础设施/gi ，/w 培育/v [新经济/nz 增长点/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 报告/n 还/d 建议/n ，/w 可/v 尝试/vn 实行/v 城市/n 之间/f 资源/n 共同/d 开发/vn ，/w 各方/r 参与/v 投资/vn ，/w 利益/n 同享/nz 的/ude1 新机制/n ，/w 确保/v 有限/a 资源/n 的/ude1 合理/a 开发/vn 。/w 通过/p 沟通/v 交流/vn ，/w 加强/v 城市群/n 内/f 城市间/nz 的/ude1 政策/n 的/ude1 统一性/n 和/cc 协调性/n ，/w 建立/v 利益/n 分享/v 机制/n 、/w [协调/v 机制/n]/nz 、/w 税收/n 分享/v 机制/n ，/w 着力/vd 消除/v 各/rz 城市/n 之间/f 妨碍/v 人流/n 、/w 物流/n 、/w 信息流/n 、/w 资金流/nz 等/udeng [经济/n 要素/n]/nz 全方位/n 流动/vn 的/ude1 政策/n 和/cc 制度/n 壁垒/n ，/w 规范/v [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 为/p 要素/n 的/ude1 [自由/a 流动/vn]/nz 和/cc 各类/r [经济/n 主体/n]/nz 的/ude1 合作/vn 与/cc 竞争/vn ，/w 提供/v 良好/a 的/ude1 [政策/n 环境/n]/nz 和/cc 发展/v 条件/n 。/w 
