赵雨梦/nr 摔伤/nz 前/f 的/ude1 自/p 拍照/vi 。/w 
2013年10月11日/t 在/p 厦门/ns ，/w 赵雨梦/nr 坐/v 在/p 哥哥/n 赵尚亮/nr 的/ude1 摩托车/n 上/f 睡着/v 了/ule ，/w 在/p 路上/s ，/w 她/rr 不/d 小心/a 从/p 车上/s 摔下/vf ，/w 昏迷/v [20/m 多/a]/mq 天后/nz ，/w 醒来/vi 的/ude1 赵雨梦/nr 却/d 再也/d 没有/v 开口/vi 说/v 过/uguo 话/n 。/w 
爱美/a 姑娘/n 
化妆/vn 打扮/v 老师/nnt 眼里/s 的/ude1 “/w 乖乖女/nz ”/w 
昨日/t ，/w 在/p [内江市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 见到/v 了/ule 赵雨梦/nr 。/w 因为/c 营养/n 不良/a ，/w 赵雨梦/nr 已经/d 瘦/a 成/v 了/ule [皮包/n 骨头/n]/nz ，/w 头发/n 也/d 被/pbei 剪成/v 小/a 男生/n 。/w 妈妈/n 熊正芳/nr 正在/d 一旁/f 照顾/v 她/rr 。/w 
