人民网/nz 成都/ns 1月9日/t 电/n （/w 许梦曦/nr ）/w 1月9日19时50分/t 左右/f ，/w 甘孜州/nz [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 觉姆/nrf 经/p 堂/ng 后方/s 僧舍/nz 发生/v 火灾/n 。/w 目前/t 暂/d 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz [情况/n 报告/n]/nz 。/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w [色达县/ns 委/ng]/nt 和/cc [五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 迅速/ad 成立/vi 现场/s 救灾/vn 工作组/nis 。/w 色达县/ns 各级/r 干部/nnt 、/w [公安/n 干警/n]/nz 、/w 消防大队/nis 等/udeng 共/d 450余人/m 赶赴/v 现场/s 开展/v 灭火/vn 救灾/vn 、/w 人员/n 疏散/v 、/w 现场/s 秩序/n 维护/v 、/w 受灾/vn 僧尼/nnd 安置/vn 、/w 火灾/n 原因/n 调查/vn 等/udeng 相关/vn 工作/vn ，/w 广大/b 僧尼/nnd 也/d 积极/ad 开展/v 自救/vn 。/w 
目前/t 火灾/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
