在/p 巴厘岛/nsf 婚礼/n 现场/s ，/w 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 浪漫/a 热吻/nz ，/w 杨幂/nr 还/d 数/n 度/qv [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz ，/w 新郎/n 则/d 为/p 她/rr [拭去/nz 泪水/n]/nz 。/w 
新人/n 亲吻/v 
[不少/m 圈/qv]/mq 中/f 人/n 包括/v 刘亦菲/nr ﹑/w 陈法蓉/nr ﹑/w 向海岚/nr ﹑/w 伊能静/nz 及/cc 冯德伦/nr 等/udeng ，/w 纷纷/d 在/p 微博/n 留言/n 送/v 上/f 祝福/vn ，/w 刘亦菲/nr 话/n ：/w “/w [永远/d 幸福/a]/nz ”/w ﹑/w 陈法蓉/nr 表示/v ：/w “/w 昨天/t 已经/d 收到/v 喜糖/nf 了/ule ﹗/w 祝福/v 亲爱的/n [新郎/n 新娘/n]/nz 刘恺威/nr 杨幂/nr 永远/d 甜蜜/a [永远/d 幸福/a]/nz ﹗/w 刘恺威/nr 幂幂/nz 相爱/vi 相/d 敬/v 相守/nz [直到/v 永远/d]/nz 。/w ”/w 向海岚/nr 则/d 说/v ：/w “/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz ﹗/w 祝/v 你们/rr [白/a 头/n 到/v 老/a]/nz ，/w [永远/d 幸福/a]/nz 快乐/a 。/w ”/w 
而/cc 杨幂/nr 于/p 傍晚/t 六点半/nz 左右/f ，/w 在/p 微博/n 留言/n ：/w “/w 谢谢/v 今天/t 的/ude1 一切/rz ，/w 谢谢/v 所有/b 的/ude1 祝福/vn ，/w 谢谢/v 你们/rr ，/w 我/rr 嫁/v 喽/y ~/w !/w ”/w 
至于/p 新郎/n 哥/n 刘恺威/nr ，/w 在/p 微博/n 贴/v 了/ule 张/q 同/p 太太/n 面/nf 贴面/n 合照/nz ，/w 他/rr 留言/n 说/v ：/w “/w 刘先森/nr （/w 生/v ）/w 刘/nz 太太/n ，/w 在/p 这里/rzs 谢谢/v 大家/rr 的/ude1 祝福/vn 。/w ”/w 
而/cc 恺/ng 威/ng 旧爱/nz 廖碧儿/nr ，/w 也/d 大方/a 送/v 上/f 祝福/vn ，/w 碧儿/nz 简单/a 留/v 了/ule 句/q ：/w “/w Congratulations/x 囍/n ﹗/w ”/w 送给/v 一对/mq 新人/n 。/w 
[浪漫/a 婚礼/n]/nz 后/f ，/w 新人/n 晚上/t 更/d 在/p 当地/s 设宴/vi 招呼/v 亲朋/n ，/w 场面/n 相当/d 热闹/a 。/w 新郎/n 刘恺威/nr 于/p 晚上/t [8/m 点/qt]/mq 许/v 上/f 载/v 自/p 拍/v 的/ude1 婚宴/n 短片/n ，/w 该片/r 片长/n 约/d 8秒/t 。/w 短片/n 所/usuo 见/v ，/w 婚宴/n 现场/s 所有/b 人/n 都/d 表现/v 兴奋/a ，/w 更/d 开心/a 到/v 不停/v SayHi/x 并/cc 向/p 镜头/n 举杯/vi ﹗/w 而/cc 镜头/n 一/m 开始/v ，/w 就/d 照着/p 新娘子/nz 杨幂/nr ，/w 而/cc 她/rr 也/d 开心/a 得/ude3 兴奋/a 高呼/v ，/w 眼睛/n 滚动/v ，/w 非常/d 抢/v 镜/ng 及/cc 可爱/a ！/w 
