辽宁队/nt 韩德君/nr 投篮/vn 。/w [四川/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 欧阳杰/nr 摄/vg 
2014年1月8日/t ，/w 在/p CBA/x 常规赛/nz [第/m 22/m 轮/qv]/mq 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w [四川/ns 男篮/nis]/nt 以/p 104：102/m 险胜/v 辽宁队/nt ，/w 取得/v 主场/n [三/m 连胜/q]/mq 。/w 
