“/w 万源市/ns 沙滩镇/ns [万/d 田/n 社区/n]/ns 原/b 主任/nnt 刘某/nr 违规/vn 为/p 母亲/n 操办/v 寿宴/n ，/w 受到/v 市/n 纪委/nnt 查处/v ，/w 追缴/v 违规/vn 礼金/n [35300/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 按/p 程序/n 罢免/v 社区/n 主任/nnt 职务/n …/w …/w ”/w 
去年/t 5月/t ，/w 达州/ns 万源市/ns 出台/vi “/w 禁/v 宴/ng 令/v ”/w 以来/f ，/w 万源市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 组织/n 共/d 收到/v 举报/vn [59/m 个/q]/mq ，/w 及时/ad 制止/v [35/m 起/vf]/mq ，/w 立案/vi 查处/v [6/m 人/n]/mq ，/w 公开/ad 曝光/vi 违规/v 问题/n [3/m 个/q]/mq 。/w 
滥/a 办/v “/w 宴席/n ”/w 成风/vi 工资/n 不够/a 送/v “/w 人情/n ”/w 
“/w 升学/vi 酒/nf 房子/n 酒/nf 满月酒/nz ，/w ‘/w 酒/nf 酒/nf ’/w 相连/vi ；/w 你/rr 一百/m 我/rr 一百/m 他/rr 一百/m ，/w ‘/w 白白/d ’/w 相送/nz 。/w ”/w 对于/p 日益/d 盛行/v 的/ude1 “/w 酒席/n 风/n ”/w ，/w 家住/v 万源/nr 城区/n 的/ude1 退休/vn 教师/nnt 赵忠平/nr 如此/rzv 调侃/v 。/w 
对此/d ，/w [万源市/ns 国税局/nis]/nt [机关/n 干部/nnt]/nnt 杨尚志/nr 也/d 是/vshi 苦不堪言/vl ：/w “/w 每当/p 楼盘/n 落成/vi 时/ng 、/w 高考/vn 结束/v 后/f ，/w 只要/c 是/vshi ‘/w 黄道吉日/n ’/w ，/w 很多/m 时候/n 都/d 是/vshi 全家/n 出动/v 吃/v 酒/nf ，/w 一天/mq 多/a 的/ude1 有/vyou [七/m 八/m 个/q]/mq ，/w 一年/mq 少/a 则/d 要/v 送/v 几千/m ，/w 多/a 则/d [五/m 六/m 万元/q]/mq ，/w 工资/n 都/d 不够/a 送/v ‘/w 人情/n ’/w 。/w ”/w 
针对/p 群众/n 反映/v 越来越/d 强烈/a 的/ude1 滥/a 办/v “/w 宴席/n ”/w 问题/n ，/w 2013年5月/t ，/w [万源/nr 市委/nis]/nt 制定/v 出台/vn 《/w 万源市/ns 严禁/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 职工/nnt 大操大办/vl 宴席/n 的/ude1 [暂行/b 规定/n]/nz 》/w ，/w 群众/n 称/v 这/rzv “/w [14/m 条/q]/mq 铁/n 规/ng ”/w 为/p “/w 禁/v 宴/ng 令/v ”/w 。/w “/w 禁/v 宴/ng 令/v ”/w 要求/n ：/w 该市/r 所有/b 机关/n 、/w [群团/n 组织/n]/nz 、/w 事业单位/nz 、/w 国有/vn 及/cc [国有/vn 控股/vn 企业/n]/ntc 中/f 的/ude1 党员/nnt 、/w 干部/nnt 、/w 职工/nnt 及其/cc 临/v 聘/vn 人员/n ，/w 以及/cc 村/n 、/w 社区/n 负责人/nnt ，/w 除了/p 本人/rr 及/cc 子女/n 婚宴/n ，/w 配偶/n 、/w 本人/rr 和/cc 配偶/n 的/ude1 父母/n 丧事/n ，/w 本人/rr 和/cc 配偶/n 的/ude1 父母/n 高龄/n (/w 70/m 、/w 80/m 、/w 90/m 、/w [100/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f )/w 寿宴/n 等/udeng 三类/b 情况/n 外/f ，/w 一律/d 不得/vi 办理/v 其他/rzv 宴席/n 。/w 同时/c ，/w 也/d 不得/vi 出席/v 他人/rr 违规/vn 办理/v 的/ude1 宴席/n 。/w 对/p 允许/v 办理/vn 的/ude1 宴席/n ，/w 还/d 必须/d 严格/ad 按/p 程序/n 上报/vi 审批/vn 。/w 
[万源市/ns 党风/n 室/n]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w “/w 禁/v 宴/ng 令/v ”/w 出台/vi 以来/f ，/w 全市/n 接受/v 建议/n 咨询/vn 140余条/m ，/w 县处级/b 干部/nnt 申报/vn [3/m 起/vf]/mq ，/w [科级/b 干部/nnt]/nz 主动/ad 申报/vn [48/m 起/vf]/mq 。/w 
