本文/r 来源/n ：/w 《/w [北京/ns 青年报/n]/nz 》/w 2013年5月6日/t C2/x 版/n ，/w 作者/nnt ：/w 朱祥忠/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 追忆/v 毛主席/nr 接见/v 留/v 苏/b 学生/nnt 》/w 。/w 
1957年11月17日/t ，/w 是/vshi 我/rr 一生中/nz 最/d 难忘/a 的/ude1 一天/mq 。/w 这一天/mq ，/w 我/rr 和/cc 其他/rzv 留/v 苏/b 同学/n 一起/s ，/w 在/p [莫斯科/nsf 大学/nis]/ntu 礼堂/n 见到/v 了/ule 心中/s 崇拜/v 的/ude1 伟人/n —/w —/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz ，/w 并/cc 聆听/v 了/ule 他/rr 的/ude1 著名/a 讲话/n ：/w “/w 希望/v 寄托/vn 在/p 你们/rr 身上/s 。/w ”/w 这/rzv 一/m 讲话/n 距今/nz 已/d 55年/t 之/uzhi 多/a 了/ule ，/w 回忆起/v 当时/t 的/ude1 情景/n ，/w 仍/d 历历在目/vl 。/w 值此/nz 具有/v 伟大/a [历史/n 意义/n]/nz 的/ude1 “/w 五四运动/nz ”/w [94/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 重温/v 一下/mq 那/rzv 次/qv 讲话/n ，/w 我/rr 想/v 还是/c 很/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 ，/w 因为/c 它/rr 具有/v 巨大/a 的/ude1 生命力/n ，/w 在/p 继续/v 鼓舞/vn 和/cc 指引/vn 着/uzhe 我们/rr [青年/n 一代/n]/nz 前进/vi 的/ude1 方向/n 。/w 
渴望/v 见面/vi 
大家/rr 不断/d 递纸/nz 条/q ，/w 都/d 是/vshi 一个/mq 内容/n ：/w 要求/n 见/v 毛主席/nr 
那年/r 11月2日/t ，/w 毛主席/nr 率/v 中国/ns 党政/n 代表团/n 抵达/v 莫斯科/nsf 参加/v 十月革命/n [四十/m 周年/q]/mq [庆典/n 活动/vn]/nz 并/cc 出席/v [世界/n 各国/rzs]/nz 共产党/nis 和/cc 工人党/n [首脑/nnt 会议/n]/nz 的/ude1 消息/n 发布/v 后/f ，/w 我们/rr 就/d 一直/d 关注/v 着/uzhe 代表团/n 的/ude1 活动/vn ，/w 希望/v 能/v 见到/v 毛主席/nr 。/w 果然/d ，/w [中国/ns 驻/v 苏联/ns 大使馆/nis]/nt 通知/n 我们/rr ，/w 在/p 17日/t 上午/t 到/v 位于/v 列宁山/nz 的/ude1 [莫斯科/nsf 大学/nis]/ntu 听/v 报告/n 。/w 估计/v 一定/b 是/vshi 毛主席/nr 要/v 见/v 我们/rr 了/ule 。/w 
莫斯科/nsf 已/d 进入/v 冬季/t ，/w 寒意/n 已/d 浓/a 。/w 大地/n 覆盖/v 着/uzhe 白雪/n ，/w 在/p 灿烂/a 的/ude1 太阳/n 照耀/v 下/f ，/w 发出/v 闪亮/v 的/ude1 金光/n 。/w 我们/rr 激动/a 的/ude1 心情/n 却/d 温暖如春/al 。/w 
我/rr 当时/t 就/d 在/p 不久/d 前/f [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 访问/v 俄罗斯/nsf 时/ng 发表/v 重要/a 讲话/n 的/ude1 [莫斯科/nsf 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 学习/v 。/w 我们/rr 住/vi 的/ude1 宿舍/n 就/d 在/p 离/v 列宁山/nz 不/d 远/a 的/ude1 第四/m 契/vg 廖/nz 穆斯卡亚/nrf 大街/n ，/w 去/vf [莫斯科/nsf 大学/nis]/ntu 不/d 需/v 乘车/vn ，/w 步行/vi 即可/v 。/w 
17日/t 是/vshi 星期天/t ，/w 不/d 上学/vi 。/w 我/rr 和/cc 几个/mq 同学/n 为了/p 占领/v 好/a 的/ude1 座位/n ，/w 很早/d 就/d 起床/vi 简单/a 吃/v 了/ule 点/qt 东西/n ，/w 急忙/d 赶到/v [莫斯科/nsf 大学/nis]/ntu 。/w 只见/v 不少/m 中国/ns 同学/n 正/d 从/p 四面八方/n 赶来/vi 。/w 幸好/d ，/w 我们/rr 来得/vi 不算/v 晚/tg ，/w 占/v 了/ule 靠近/v 主席台/n [第五/m 排/v]/mq 的/ude1 好/a 位置/n 。/w 不一会儿/bl ，/w 礼堂/n 就/d 挤得/v 水泄不通/al ，/w 连/ulian 走廊/n 、/w 过道/n 都/d 站/vi 满/a 了/ule 人/n 。/w 还有/v [一部分/m 人/n]/mq 不得/vi 不到/v 楼上/s 俱乐部/nis 大厅/n 分会场/n 等候/v 。/w 但/c 他们/rr 提出/v 了/ule 条件/n ，/w 即/v 除/p 在/p 分会场/n 安装/v 扩音器/n 外/f ，/w 还要/d 请/v 毛主席/nr 到/v 俱乐部/nis 见/v 大家/rr 一下/mq 。/w 当时/t 我国/n 驻/v 苏联/ns 大使/nnt 刘晓/nr 答应/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 要求/n 。/w 据估计/nz ，/w 到/v 会/v 的/ude1 有/vyou 3000多人/m ，/w 其中/rz 有/vyou 在/p 莫斯科/nsf 学习/v 的/ude1 本科生/nnt 、/w 进修生/nnt 、/w 实习生/nnt ，/w 还有/v 部分/n 军事/n 学员/nnt 。/w 后来/t 有/vyou 一些/mq 外国/n 同学/n 听到/v 消息/n 后/f ，/w 也/d 挤到/v 礼堂/n ，/w 希望/v 目睹/v 一下/mq 世界/n 伟人/n 毛泽东/nr 的/ude1 风采/n 。/w 
上午/t [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 驻/v 苏/b 使馆/nis 留学生/n 管理处/nis 负责人/nnt 李滔/nr 宣布/v ，/w 请/v 中宣部/n 部长/nnt 陆定一/nr 做/v [国内/s 形势/n]/nz 报告/n 。/w 陆定一/nr 的/ude1 无锡/ns 口音/n 很重/nz ，/w 许多人/nz 听/v 不懂/v ，/w 讲/v 了/ule 好/a 几个/mq 小时/n ，/w 同学们/nz 有点/d 坐/v 不住/d 了/ule 。/w 但/c 主要/b 还是/c 大家/rr 最/d 想见/v 毛主席/nr ，/w 他/rr 能否/v 来/vf 、/w 何时/ryt 来/vf ，/w 还/d 没有/v 确切/a 的/ude1 消息/n ，/w 所以/c 听/v 报告/n 思想/n 不/d 集中/v 。/w 大家/rr 不断/d 向/p 主席台/n 递纸/nz 条/q ，/w 主持/v 报告会/n 的/ude1 刘晓/nr 大使/nnt 则/d 不断/d 地/ude2 翻着/nz 看/v ，/w 微笑/vi 着/uzhe 对/p 陆定一/nr 说/v ：/w “/w 都/d 是/vshi 一个/mq 内容/n ：/w 要求/n 见/v 毛主席/nr 。/w ”/w 
[耐心/a 等待/v]/nz 
毛主席/nr 在/p 接见/v 驻/v 苏/b 留学生/n 之前/f ，/w 通宵/n 工作/vn 未/d 眠/vg 
后来/t 听/v 使馆/nis 的/ude1 同志/n 讲/v ，/w 其实/d 毛主席/nr 对/p 留/v 苏/b 学生/nnt 很/d 关心/v 。/w 他/rr 一/m 到/v 莫斯科/nsf 就/d 向/p 刘晓/nr 大使/nnt 询问/v 我们/rr 的/ude1 学习/vn 和/cc 生活/vn 情况/n 。/w 刘晓/nr 大使/nnt 汇报/vn 说/v ，/w 我国/n 有/vyou [4000/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 在/p 苏联/ns 学习/v ，/w 绝大多数/m 学习/v 很/d 刻苦/ad 、/w 很/d 优秀/a ，/w 同/p 苏联/ns 人/n 相处/vi 很好/ad ，/w 并/cc 说/v ，/w 他们/rr 非常/d 想/v 见到/v 毛主席/nr 。/w 毛主席/nr 听/v 后/f 高兴/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 也/d 非常/d 希望/v 见到/v 他们/rr 。/w 我/rr 今年/t 5月/t 在/p 北京/ns 就/d 与/cc 到访/v 的/ude1 伏/vn 老/a （/w 伏罗希洛夫/nrf ）/w 说/v 过/uguo ，/w 我/rr 不想/v 当/p [国家/n 主席/nnt]/nnt ，/w 想到/v 大学/nis 当/p 一名/mq 教授/nnt 。/w 我/rr 非常/d 愿意/v 同/p 青年/n 们/k 在/p 一起/s ，/w 他们/rr 年轻/a ，/w 思想/n 活跃/a ，/w 很/d 开朗/a ，/w 常/d 听听/v 他们/rr 的/ude1 意见/n ，/w 很/d 有/vyou 好处/n 。/w 我/rr 想/v 麻烦/an 你/rr 这位/r 大使/nnt ，/w 去/vf 安排/v 一下/mq 和/cc 学生/nnt 们/k 见面/vi 。/w ”/w 
陆定一/nr 的/ude1 报告/n 直到/v 下午/t [3/m 点/qt]/mq 才/d 结束/v 。/w 大家/rr 利用/v 这/rzv 一/m [休息/v 时间/n]/nz ，/w 吃/v 了/ule 点/qt 随身/d 带来/v 的/ude1 食品/n 。/w 这时/rzt 刘晓/nr 大使/nnt 向/p 大家/rr 通报/v 说/v ，/w 由于/p 各国/rzs 共产党/nis 、/w 工人/nnt [党代表/nnt 会议/n]/nz 进入/v 关键/n 阶段/n ，/w 工作/vn 十分/d 紧张/a ，/w 昨天/t 毛主席/nr 忙/v 了/ule 一天/mq ，/w 夜里/t 又/d 通宵/n 工作/vn 未/d 眠/vg ，/w 今天/t 早晨/t 才/d 睡下/nz ，/w 等/udeng 毛主席/nr 醒后/nz 才能/n 来/vf 会场/n 见/v 大家/rr 。/w [这个/rz 消息/n]/nz 使/v 我们/rr 深受/v 感动/vn 和/cc 鼓舞/v 。/w 毛主席/nr 太/d 辛苦/a 了/ule ，/w 应当/v 让/v 他/rr 老人家/n 好好/d 睡一觉/nz ，/w 只要/c 他/rr 能/v 来/vf ，/w 我们/rr 等/udeng 多/a 长时间/nz 都行/n 。/w 
李滔/nr 同志/n 向/p 我们/rr 提出/v 了/ule [三/m 点/qt]/mq 要求/n ：/w 一/m 是/vshi 为了/p 毛主席/nr 的/ude1 安全/an ，/w 不准/v 往/p 前/f 挤/v ，/w 不准/v 争/vn 着/uzhe 同/p 毛主席/nr 握手/vi ；/w 二/m 是/vshi 不准/v 照相/vn ；/w 三/m 是/vshi 前/f 两排/mq 让位/vi 给/p [军事/n 学院/nis]/nt 的/ude1 同学/n （/w 主要/b 是/vshi 为了/p 安全/an 考虑/v ）/w 。/w 前/f 两排/mq 的/ude1 同学/n 来得/vi 最早/d ，/w 反而/d 坐/v 到/v 最/d 后面/f 去/vf 了/ule 。/w 我们/rr 庆幸/v 不要/d 后撤/vi 。/w 
大家/rr 在/p 继续/v 耐心/a 地/ude2 等待/v 着/uzhe ，/w 谁/ry 也/d 不愿/nz 离开/v 座位/n 。/w 礼堂/n 内/f 不时/d 响起/v 《/w 东方红/nz 》/w 、/w 《/w [歌唱/vi 祖国/n]/nz 》/w 、/w 《/w 莫斯科/nsf  北京/ns 》/w 等/udeng 著名/a 歌曲/n 的/ude1 嘹亮/a 歌声/n 。/w 
[三/m 点/qt]/mq 希望/v 
“/w 世界/n 是/vshi 你们/rr 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 ，/w 但/c 归根结底/dl 是/vshi 你们/rr 的/ude1 。/w ”/w 
下午/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 水银灯/n 突然/ad 都/d 亮/vi 了/ule 起来/vf ，/w 把/pba 会场/n 照得/nz 如同/v 白昼/n 。/w 歌声/n 停/vi 了/ule 下来/vf ，/w 每人/r 都/d 使劲/vi 地/ude2 [睁大/v 眼睛/n]/nz 向/p 主席台/n 望去/v 。/w 幸福/a 的/ude1 时刻/n 终于/d 来/vf 了/ule ，/w 毛主席/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 杨尚昆/nr 、/w 陈伯达/nr 、/w 胡乔木/nr 、/w 乌兰夫/nrf 等/udeng [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz ，/w 在/p 刘晓/nr 大使/nnt 陪同/v 下/f ，/w 依次/d 走上/v 主席台/n 就座/vi 。/w 顿时/d 全场/n 的/ude1 人/n 都/d 站/vi 了/ule 起来/vf ，/w “/w 毛主席/nr 万岁/n ”/w 的/ude1 欢呼声/n 和/cc [暴风雨/n 般/uyy]/nz 的/ude1 掌声/n 响彻/v 大厅/n 。/w 沸腾/vi 的/ude1 情绪/n 久久/d 平静/a 不/d 下来/vf 。/w 毛主席/nr 走到/vf 讲台/n 的/ude1 前沿/s ，/w 从/p 左边/f 走到/vf 右边/f ，/w 含笑/vi 着/uzhe 向/p 大家/rr 频频/d 招手/vi 问好/vi ，/w 并/cc 示意/v 大家/rr 坐/v 下来/vf ，/w 开始/v 讲话/n 。/w 
毛主席/nr 的/ude1 讲话/n 完全/ad 不同/a 于/p 一般/ad 的/ude1 [政治/n 报告/n]/nz ，/w 而是/c 同/p 大家/rr 聊/v 家常/n 一样/uyy ，/w 有/vyou 问/v 有/vyou 答/v ，/w [台上/s 台下/s]/nz ，/w 欢声笑语/n ，/w 连成一片/vl 。/w 
毛主席/nr 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 就是/v ：/w “/w 世界/n 是/vshi 你们/rr 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 ，/w 但/c 归根结底/dl 是/vshi 你们/rr 的/ude1 。/w ”/w 毛主席/nr 发现/v 有些/rz 同学/n 听/v 不懂/v 湖南话/nz “/w 世界/n ”/w 两个/mq 字/n ，/w 便/d 用/p 英语/nz 说/v ：/w “/w 世界/n 就是/v world/x 。/w ”/w 那时/rzt 同学们/nz 会/v 英语/nz 的/ude1 不/d 多/a ，/w 多数人/mq 还是/c 听/v 不懂/v 。/w 
毛主席/nr 又/d 问/v 刘晓/nr 大使/nnt ：/w “/w 世界/n ”/w 俄文/nz 怎么说/nz ？/w 刘答/nr ：/w “/w 米尔/nrf ”/w 。/w 于是/cc 毛主席/nr 就/d 解释/v 说/v ：/w “/w 米尔/nrf 是/vshi 你们/rr 的/ude1 ，/w 当然/d 我们/rr 还/d 工作/vn ，/w 在/p 管理/v 国家/n ，/w 米尔/nrf 也/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 。/w 但是/c ，/w 你们/rr 看/v ，/w 我们/rr 都/d 老/a 了/ule ，/w 好像/v 下午三四/t 点钟/q 的/ude1 太阳/n ，/w 就要/d 落山/nz 了/ule 。/w ”/w （/w 台下/s 高呼/v “/w 毛主席/nr 万岁/n ”/w ）/w 毛主席/nr 接着/c 说/v ：/w “/w 你们/rr 年轻人/n 朝气蓬勃/vl ，/w 正在/d 兴旺/a 时期/n ，/w 好像/v 早晨八九/t 点钟/q 的/ude1 太阳/n ，/w 希望/v 寄托/vn 在/p 你们/rr 身上/s ，/w 未来/t 是/vshi 属于/v 你们/rr 的/ude1 。/w ”/w 
这时/rzt 又/d 响起/v [暴风雨/n 般/uyy]/nz 的/ude1 热烈/a 掌声/n 。/w 
毛主席/nr 说/v ，/w 有些/rz 外国人/n 说/v 我们/rr 思想/n 改造/vn 是/vshi 洗/v 脑筋/n 。/w 我/rr 看/v 也/d 说/v 得/ude3 对/p ，/w 就是/v 洗/v 脑筋/n 嘛/y ！/w 我/rr 这个/rz 脑子/n 也/d 是/vshi 洗/v 出来/vf 的/ude1 。/w 参加革命/v 后/f ，/w 慢慢/d 洗/v ，/w 洗/v 了/ule 几十年/mq 。/w 我/rr 从前/t 受/v 的/ude1 都/d 是/vshi 资产阶级/n 教育/vn ，/w 还有/v 一些/mq 封建/a 教育/vn 。/w 孔夫子/nr 的/ude1 书/n 读/v 了/ule 不少/m 。/w 我们/rr 那时/rzt 根本/a 不/d 知道/v 马克思/nrf 、/w 恩格斯/nrf ，/w 只/d 知道/v 华盛顿/nsf 、/w 拿破仑/n 。/w 你们/rr 就/d 好/a 了/ule ，/w 你们/rr 很/d 幸福/a ，/w 像/v 你们/rr 这么/rz 大/a 的/ude1 娃娃/n 就/d 知道/v 了/ule 马克思/nrf 、/w 恩格斯/nrf 、/w 列宁/nrf 、/w 赫鲁晓夫/nrf 、/w 多列士/nrf 、/w 杜克洛/nrf 、/w [陶/ag 里亚蒂/nrf]/ns 等/udeng 。/w 我们/rr 那时/rzt 对/p [中国/ns 革命/vn]/nz 如何/ryv 搞/v 法/n ，/w 有/vyou 谁/ry 知道/v ？/w 
毛主席/nr 说/v ，/w 我们/rr 大家/rr 都/d 要/v 割尾巴/nz 。/w 中国/ns 有/vyou 句/q 古话/n ：/w “/w [夹起/nz 尾巴/n]/nz 做人/vi ”/w 。/w 这/rzv 句话/q 很/d 有/vyou 道理/n 。/w 现在/t 人/n 都/d 进化/vn 了/ule ，/w 摸/v 起来/vf 都/d 没有/v 尾巴/n 了/ule ，/w 但/c 无形/b 的/ude1 还有/v 。/w 青年人/n 应/v 具备/v 两点/m ，/w 一/m 是/vshi 朝气蓬勃/vl ，/w 二/m 是/vshi 谦虚谨慎/vl 。/w 
毛主席/nr 对/p 我们/rr 还/d 提出/v [三/m 点/qt]/mq 希望/v ：/w 第一/m ，/w 要/v 身体/n 好/a ，/w 这/rzv 是/vshi 革命/vn 的/ude1 本钱/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 爬山/vi 和/cc 游泳/vn 是/vshi [锻炼/vn 身体/n]/nz 的/ude1 好/a 方法/n 。/w 他/rr 问/v 大家/rr ：/w “/w 你们/rr 会/v 游泳/vn 吗/y ？/w ”/w 许多人/nz 回答/v ：/w “/w 会/v ！/w ”/w 毛主席/nr 说/v ，/w 在/p 你们/rr 这个/rz 年纪/n ，/w 我/rr 已/d 游过/nz 不少/m 江湖/n 河/n 海/n ，/w 爬过/nz 不少/m 山岳/n 了/ule 。/w 他/rr 列举/v 自己/rr 游历/v 过/uguo 的/ude1 江湖/n 山岳/n 的/ude1 名字/n ，/w 并/cc 询问/v 在场/vn 的/ude1 是否/v 有/vyou 来自/v 那些/rz 省份/n 的/ude1 人/n 。/w 他/rr 每/rz 提到/v 一个/mq 地方/n ，/w 台下/s 就/d 有人/r 站/vi 起来/vf ，/w 大声/d 地/ude2 回答/v ：/w “/w 有/vyou ！/w ”/w [台上/s 台下/s]/nz 笑语/n 交流/vn ，/w 气氛/n 十分/d 活跃/a 。/w 毛主席/nr 说/v ，/w 这样/rzv 做/v 不仅/c 能/v [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 也/d 有利于/v 见世面/vi ，/w 接触/v 老百姓/n 和/cc 了解/v 社会/n 情况/n 。/w 要/v 在/p 全国/n 推广/vn ，/w 把/pba 国内/s 的/ude1 [江河/n 湖海/nz]/nz 中/f 一切/rz 能/v 游泳/vn 的/ude1 地方/n ，/w 都/d 开辟/v 成/v 游泳/vn 场/qv ，/w 让/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 去/vf 游泳/vn 。/w 他/rr 还/d 建议/n 大家/rr ，/w 利用/v 留学/vn 机会/n 到/v 苏联/ns 各地/rzs 去走走/nz ，/w 看看/v ，/w 可以/v 了解/vn 苏联/ns 人民/n 的/ude1 生活/vn ，/w 建立/v 友谊/n ，/w 增长/v 知识/n 。/w 
第二/m ，/w 要/v 学习/vn 好/a ，/w 学好/v 建设/vn 国家/n 的/ude1 本领/n 。/w 毛主席/nr 说/v ，/w 苏联/ns 有/vyou 许多/mq 先进/a 的/ude1 科学技术/n 值得/v 我们/rr 学习/v ，/w 要/v 虚心/ad 向/p 他们/rr 学习/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 学习/v 不一定/nz 每/rz 门/n 课/n 都/d 考/v 5分/t （/w 当时/t 苏联/ns 学校/nis 考试/vn 实行/v 5分/t 制/v ）/w ，/w 重点/n 课/n 考/v 5分/t 、/w 4分/t ，/w 非/b 重点/n 课/n 考/v 3分/t 也/d 可以/v 。/w 一个人/mq 的/ude1 时间/n 精力/n 有限/a ，/w 与/cc 其/rz 门门/nz 功课/n 平均/a 用力/ad ，/w 不如/v 把/pba 力气/n 花/n 在/p 重点/n 课程/n 上/f ，/w 不/d 学/v 则/d 已/d ，/w 学/v 就要/d 把/pba [问题/n 解决/v]/nz 得/ude3 透彻/a 些/q 。/w 对/p 次要/b 课程/n 了解/v 个/q 大概/d ，/w 及格/vi 就/d 可以/v 了/ule 。/w 
第三/m ，/w 祝/v 你们/rr 将来/t 工作/vn 好/a ，/w 为/p 国家/n 做出/v 有益/a 的/ude1 贡献/n 。/w 做好/v 工作/vn 是/vshi 不/d 容易/ad 的/ude1 ，/w 将来/t 你们/rr 去/vf 当/p 当/p 厂长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 、/w 校长/nnt 、/w 教授/nnt 、/w 工程师/nnt …/w …/w 试试看/v 。/w 一/m 做/v 工作/vn ，/w 就/d 会/v 有/vyou 错误/n ，/w 有/vyou 错误/n 就要/d 认真/ad 地/ude2 改/v 。/w 世界/n 上/f 就/d 怕/v “/w 认真/ad ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 共产党/nis 最/d 讲/v “/w 认真/ad ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 毛主席/nr 第一次/mq 提出/v 这/rzv 一/m 著名/a 论点/n 。/w 
