[广安市/ns 政府/nis]/nto 关于/p 陈文华/nr 等/udeng 人/n 职务/n 任免/vn 的/ude1 通知/n 
广安/ns 府/ng 人/n 〔/w 2013/m 〕/w [19/m 号/q]/mq 
各区/r 市县/n 人民政府/nis ，/w 广安/ns 经/p 开/v 区/n 、/w 枣山/nz 物流/n 商贸/n 园区/n 、/w 协/vg 兴/v [生态/n 文化/n]/nz 旅游/vn 园区/n 管委会/nis ，/w 市级/b 各/rz 部门/n ：/w 
[四/m 届/q]/mq [广安市/ns 人民政府/nis]/nt [第/m 28/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz 研究/vn 决定/v ：/w 
任命/v 
陈文/nr [华为/ns 广安市/ns 人民政府/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt ；/w 
张文东/nr 为/p [广安市/ns 预防/v 腐败/an 局/n]/nt 局长/nnt ；/w 
唐伦彪/nr 为/p [广安市/ns 预防/v 腐败/an 局/n]/nt 副局长/nnt ；/w 
屠明春/nr 为/p [广安市/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt ；/w 
胡连登/nr 为/p 广安市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 规划/n]/nz 建设局/nis 副局长/nnt ；/w 
何智勇/nr 为/p [广安市/ns 城市/n 管理/vn 行政/n 执法局/nis]/nt 副局长/nnt ；/w 
王洪波/nr 为/p 广安市/ns 扶贫/vn 和/cc 移民/n 工作局/nis 副局长/nnt ；/w 
黄光军/nr 为/p [广安市/ns 体育局/nis]/nt 副局长/nnt ；/w 
张春燕/nr 为/p [广安市/ns 监察局/nis]/nt 副局长/nnt （/w 试用期/n 一年/mq ）/w 。/w 
免去/v 
欧阳慧/nr 的/ude1 [广安市/ns 人民政府/nis]/nt [市长/nnt 助理/nnt]/nnt 职务/n （/w [第/m 13/m 批/q]/mq [博士/nnt 服务团/nis]/nz 挂职/vi 期满/vi ）/w ；/w 
张晓峰/nr 的/ude1 [广安市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 副局长/nnt 职务/n （/w [第/m 13/m 批/q]/mq [博士/nnt 服务团/nis]/nz 挂职/vi 期满/vi ）/w ；/w 
李应贵/nr 的/ude1 广安市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 规划/n]/nz 建设局/nis 副局长/nnt 职务/n ；/w 
欧阳春/nr 的/ude1 [广安市/ns 财政局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n （/w 挂职/vi 期满/vi ）/w ；/w 
胡晓川/nr 的/ude1 [广安/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz [管理/vn 委员会/nis]/nis 副主任/nnt 职务/n （/w 挂职/vi 期满/vi ）/w 。/w 
[特此/d 通知/n]/nz 。/w 
