本文/r 摘自/v 《/w [党史/n 文汇/n]/nz 》/w 2013年/t [第/m 4/m 期/qv]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 黎虹/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 中顾委/b 九位/nz 老/a 革命家/nnd 的/ude1 片断/n 故事/n 》/w 。/w 
早/a 在/p [20/m 世纪/n]/mq 60年代/t 初/f ，/w 我/rr 作为/p [工作/vn 人员/n]/nnt 同/p 黄镇/nr 一道/d ，/w 跟随/v [刘少奇/nr 主席/nnt]/nz 访问/v 东南亚/nsf [四/m 国/n]/mq 、/w 跟随/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 访问/vn 亚/b 非/b 欧/b [14/m 国/n]/mq 。/w 中顾委/b 成立/vi 后/f ，/w 黄镇/nr 是/vshi 第一届/mq 中顾委/b 委员/nnt 、/w [第二/m 届/q]/mq 中顾委/b 常委/nnt ，/w 我们/rr 又/d 相处/vi 了/ule 6年/t 多/a 。/w 他/rr 1990年12月10日/t 凌晨/t 去世/vi 时/ng ，/w 我/rr 守/v 在/p 他/rr 的/ude1 身边/s 。/w 中顾委/b 撤销/v 后/f ，/w 我/rr 又/d 到/v 他/rr 创办/v 的/ude1 [中国/ns 国际/n 友谊/n 促进会/nis]/nt 主持/v 工作/vn ，/w 继承/v 他/rr 未竟/v 的/ude1 事业/n 。/w 他/rr 亲切/a 地/ude2 称/v 我/rr 为/p “/w 安徽/ns 小/a 老乡/n ”/w ，/w 亲笔/d 为/p 我/rr 题词/n ，/w 把/pba 他/rr 的/ude1 《/w [长征/n 画集/n]/nz 》/w 送给/v 我/rr ，/w 要/v 我/rr 帮/v 他/rr 修改/v [调查/vn 报告/n]/nz …/w …/w 
1985年6月/t 中旬/t ，/w 黄镇/nr 接受/v 了/ule 一项/mq 任务/n ，/w 即/v 受/v 中指/n 委/ng （/w 全称/n 中共中央/nt [整党/vi 工作/vn]/nz [指导/vn 委员会/nis]/nt ）/w 的/ude1 委派/vn ，/w 带领/v 高/a 检/ng 、/w 高/a 法/n 、/w 中指/n 委/ng 、/w 中组部/n 、/w 中纪委/nt 的/ude1 有关/vn 同志/n ，/w 赴/v [青海/ns 西宁市/ns]/nz ，/w 代表/nnt 中央/n 查处/v 杨小民/nr 故意/d 杀人案/n 的/ude1 错判/nz 案件/n 。/w 
此案/r 是/vshi [整党/vi 工作/vn]/nz 中/f 的/ude1 一个/mq 典型/n 案例/n 。/w 凶手/n 杨小民/nr ，/w 其父/r 时任/v [青海/ns 省委/nis 办公厅/nis]/nt 副主任/nnt ，/w 被害人/n 王/n 强/a ，/w 系/v 《/w [青海/ns 日报/n]/nz 》/w 职工/nnt 王水之/nr 子/ng 。/w 案发/v 于/p 1979年2月27日/t 。/w 当日/t 晨/tg ，/w 杨小民/nr 因/p 与/cc 王/n 强/a 发生/v 口角/n ，/w 杨/ng 即/v 持刀/nz 在/p 王/n 的/ude1 头/n 、/w 胸/ng 、/w 腹/ng 、/w 背部/n 连/ulian 刺/v [14/m 刀/n]/mq ，/w 其中/rz [10/m 处/n]/mq 深/a 抵/v 内脏/n ，/w 肺部/n 被/pbei 刺穿/v ，/w 导致/v 王/n 强/a 重伤/n 死亡/vi 。/w 此案/r 经/p [西宁市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 审理/v ，/w 判/v 杨小民/nr 死刑/n ，/w 立即/d 执行/v 。/w 但是/c ，/w 此案/r 上报/vi 到/v [青海省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 时/ng ，/w 却/d 发生/v 了/ule 异常/a 的/ude1 变化/vn 。/w 省/n 高院/n 报/n [青海/ns 省委/nis]/nto 同意/v ，/w 改判/v 杨小民/nr 死缓/n 。/w 1982年2月/t ，/w 省/n 高院/n 又/d 将/d 杨小民/nr 的/ude1 死缓/n 徒刑/n 改为/v 无期徒刑/n 。/w 
死者/n 王/n 强/a 的/ude1 家属/n 对/p 这个/rz 不/d 公正/a 的/ude1 判决/vn 悲愤/an 难/a 平/v ，/w 一再/d 申诉/vn 和/cc 赴京/vi 上访/v ，/w 甚至/d 闹/v 到/v 挑/v 着/uzhe 血衣/n 请愿/vi 、/w 群众/n 签名/vi 呼吁/v 的/ude1 程度/n 。/w 但/c 此案/r 一拖/n 就是/v 五年/t 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 最高人民法院/nto 、/w 新华社/nt 、/w [中国/ns 青年/n 报社/nis]/nt 等/udeng 单位/n ，/w 均/d 在/p [内部/f 刊物/n]/nz 上/f 多次/mq 披露/v 被害人/n 家属/n 的/ude1 控诉/vn ，/w [强烈/a 要求/n]/nz 复查/vn 此案/r ，/w 最终/d 引起/v 中央/n 的/ude1 重视/vn 。/w 
1985年6月13日/t ，/w [中央/n 书记处/nis]/nt 召开/v 会议/n ，/w 讨论/v [杨小民/nr 杀人案/n]/nz ，/w 认为/v 此案/r 搞/v 了/ule 五年/t 之/uzhi 久/a ，/w 青海/ns [群众/n 意见/n]/nz 很大/d ，/w [青海/ns 省委/nis]/nto 的/ude1 同志/n 是/vshi 有/vyou 责任/n 的/ude1 。/w 对/p 那些/rz 徇私枉法/vl 的/ude1 人/n ，/w 不管/c 是/vshi 谁/ry ，/w 都/d 要/v 实事求是/vl 地/ude2 予以/vx [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 书记处/nis 决定/v ，/w 派/v 黄镇/nr 以/p 中指/n 委/ng 的/ude1 名义/n ，/w 率领/v [中央/n 工作组/nis]/nt 对/p 此案/r 进行/vn [全面/ad 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 写出/v 处理/vn 报告/n 。/w 
黄镇/nr 接到/v 任务/n 后/f ，/w 随即/d 带领/v 工作组/nis 赶赴/v 青海/ns 。/w 他/rr 冲破/v 重重/z 阻力/n ，/w 迅速/ad 巧妙/a 地/ude2 控制/v 人犯/n ，/w 最终/d 弄清/v 了/ule 真相/n ，/w 向/p 中央/n 写/v 了/ule [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 提出/v 改组/vn [青海/ns 省委/nis]/nto 领导班子/n 的/ude1 建议/n 。/w 中央/n 采纳/v 了/ule 这个/rz 建议/n ，/w 派/v 中组部/n 副部长/nnt 乔明甫/nr 去/vf 宣布/v 中央/n 对/p 改组/v [青海/ns 省委/nis]/nto 领导班子/n 的/ude1 决定/vn 。/w 这样/rzv ，/w 1985年7月30日/t ，/w 杨小民/nr 被/pbei 重审/nz 判决/vn ，/w 执行/v 了/ule 死刑/n 。/w 
对此/d ，/w 中顾委/b 老同志/n 都/d 称赞/v 黄镇/nr 同志/n [坚持/v 原则/n]/nz ，/w 是非/n 分明/a ，/w 敢于/v 碰硬/v ，/w 一身正气/n 。/w 1986年1月17日/t ，/w 邓小平/nr 在/p [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 会上/n 讲话/n 时/ng 指出/v ：/w “/w [高级/a 干部/nnt]/nz 在/p 对待/v 家属/n 、/w 子女/n 违法犯罪/v 问题/n 上/f 必须/d 有/vyou 坚决/ad 、/w 明朗/a 、/w 毫不/d 含糊/a 的/ude1 态度/n ，/w 坚决/ad 支持/v 查办/vn 部门/n 。/w 不管/c 牵涉/v 到/v 谁/ry ，/w 都/d 要/v 按照/p 党纪/n 、/w 国法/n 查处/v 。/w 要/v 真正/d 抓紧/v 实干/vn ，/w 不能/v 手软/a 。/w 青海省/ns 杨小民/nr 那个/rz 案子/n 拖/v 了/ule 多年/mq ，/w [几/d 任/v]/mq 省委/nis 书记/nnt 没有/v 解决/vn ，/w 现在/t 处理/vn 了/ule ，/w 处理/vn 得/ude3 好/a 。/w 就是/v 要/v 查处/vn 这样/rzv 的/ude1 案子/n ，/w 才/d 会/v 有/vyou 震动/vn 。/w ”/w 
