[事故/n 现场/s]/nz 仍/d 有/vyou 大量/m 血迹/n 。/w 
目击者/n 称/v 
事发/vi 当日/t ，/w 林强/nr 从/p 老家/n 为/p 舅舅/n 带/v 了/ule 腊肉/nf 。/w 当/p 倒车/vi 至/p 舅舅/n 家/q 的/ude1 小区/n 门口/s 以/p 方便/a 将/d 车上/s 腊肉/nf 卸下/v 时/ng ，/w 不料/d 却/d 发生/v 了/ule 意外/a 。/w 
近日/t ，/w 达州/ns 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 父亲/n 林强/nr 沉浸/vi 在/p 悲伤/a 中/f 。/w 1月3日22时/t ，/w 林强/nr 夫妻/n 准备/v 倒车/vn 时/ng ，/w 年仅/nz 两岁/mq 的/ude1 女儿/n 因/p 追赶/v 父亲/n 跌倒/vi ，/w 被/pbei 父亲/n 驾驶/v 的/ude1 越野车/n 当场/d 碾/v 死/vn 。/w 
目前/t ，/w 涉事/nz 车辆/n 已/d 车/n 检/ng ，/w 事故/n 具体/a 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
附近/f 居民/n ：/w 两岁/mq 的/ude1 她/rr 很/d 乖/a 
事情/n 虽/c 已/d 发生/v 了/ule 几天/mq ，/w 但/c 林强/nr 夫妻/n 俩/m 至今/d 仍/d 整日/d 将/d 自己/rr 锁/v 在/p 家中/s 。/w 林强/nr 夫妻/n 俩/m 于/p 2013年9月/t 左右/f 搬到/vf 小区/n 。/w 刚/d 学会/v 走路/vn 的/ude1 玲玲/nz 是/vshi 个/q 爱笑/nz 的/ude1 孩子/n ，/w “/w 她/rr 很/d 乖/a ，/w 经常/d 和/cc 已/d 上学/vi 的/ude1 哥哥/n 到/v 楼下/s 玩耍/vi 。/w ”/w 附近/f 居民/n 说/v 。/w 
目击者/n 称/v ：/w 倒车/vi 时/ng 发生/v 意外/a 
据/p 该/rz 小区/n 内/f 的/ude1 目击者/n 称/v ，/w 事发/vi 当日/t ，/w 林强/nr 从/p 老家/n 为/p 舅舅/n 带/v 了/ule 腊肉/nf 。/w 当/p 倒车/vi 至/p 舅舅/n 家/q 的/ude1 小区/n 门口/s 以/p 方便/a 将/d 车上/s 腊肉/nf 卸下/v 时/ng ，/w 不料/d 却/d 发生/v 了/ule 意外/a 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 林强/nr 妻子/n 张璐/nr 抱着/v 女儿/n 的/ude1 尸体/n 大/a 哭/v ，/w 并/cc 当场/d 昏死/vi 过去/vf 。/w 据/p 了解/v ，/w 林强/nr 驾驶/v 的/ude1 越野车/n 是/vshi 向/p 朋友/n 借/v 来/vf 的/ude1 。/w 
