知/v 面/nf 不知/v 心/n 
今年/t [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苟大海/nr ，/w [身材/n 高大/a]/nz ，/w 模样/n 俊俏/a ，/w 一直/d 深受/v 女孩子/n 的/ude1 喜欢/vn 。/w 两年/mq 前/f ，/w 由于/p 性格/n 不合/v ，/w 他/rr 与/cc 妻子/n 离异/vi ，/w 将/d [三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 交给/v 父母/n 抚养/v ，/w 只身/d 前往/v 成都/ns 打工/vi 。/w 
凭借/p 帅气/a 的/ude1 外表/n ，/w 娴熟/a 的/ude1 技能/n ，/w 苟大海/nr 很快/d 在/p 成都市/ns 双流县/ns 某/rz 理发店/nis 成为/v 了/ule 高级/a 美发师/nnd 。/w 其间/f ，/w 他/rr 结识/v 了/ule 当地/s 一位/mq 姓/v 王/n 的/ude1 女子/n ，/w 两人/mq 很快/d 就/d [坠入/v 爱河/n]/nz 。/w 可惜/v 好景不长/vl ，/w 这样/rzv 的/ude1 日子/n 才/d 持续/vd 了/ule 半个月/mq ，/w 两人/mq 就/d 分/qt 了/ule 手/n ，/w 陷入/v 苦闷/an 的/ude1 苟大海/nr 从此/d 就/d 再/d 无心/vi 工作/vn 。/w 
就/d 在/p 此时/r ，/w 苟大海/nr 的/ude1 一个/mq 朋友/n 说/v 想/v 与/cc 他/rr 合伙/vn 开/v 服装店/nis ，/w 思前想后/vl ，/w 他/rr 答应/v 了/ule 下来/vf ，/w 辞掉/v 工作/vn 回到/v 乐山/ns 。/w 
店面/n 正在/d 装修/vn ，/w 百般/d 无聊/a 的/ude1 苟大海/nr 终日/d 只有/c 靠/v QQ/x 、/w 微信/nz 、/w 陌陌/nz 等/udeng [聊天/vi 工具/n]/nz 打发/v 时间/n 。/w 
一天/mq 晚上/t ，/w 苟大海/nr 像/v 往常/t 一样/uyy 躺在/v 床/n 上/f 玩/v “/w 陌陌/nz ”/w (/w 注/v ：/w 一种/mq [移动/vn 聊天/vi]/nz 软件/n )/w 。/w 点/qt 开/v 搜索/vn 附近/f 的/ude1 人/n ，/w 苟大海/nr 突然/ad 被/pbei 一位/mq 头像/n 乖巧/a 的/ude1 女子/n 所/usuo 吸引/v ，/w 于是/cc 向/p 其/rz 打招呼/vi 并/cc 发送/v 加/v 好友/n 请求/v 。/w 没想到/nz ，/w 女子/n 很快/d 同意/v 了/ule 请求/v ，/w 两个人/mq 就/d 这样/rzv 聊/v 了/ule 起来/vf 。/w 
交谈/vi 之中/f ，/w 苟大海/nr 得知/v 女子/n 名叫/v 张佳/nr ，/w 跟/p 自己/rr 同岁/vi 。/w 或许/d 是/vshi 同样/d 经历/n 过/uguo 感情/n 上/f 的/ude1 挫败/v ，/w 两人/mq 谈及/v [情感/n 问题/n]/nz 都/d 颇/d 有/vyou 感触/n 。/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 苟大海/nr 便/d 提出/v 见面/vi 的/ude1 要求/n ，/w 张佳/nr 欣然/d 同意/v 。/w “/w 你/rr 长得/v 真/a 漂亮/a ”/w ，/w 一/m 见面/vi ，/w 苟大海/nr 彻底/ad 被/pbei 张佳/nr 美丽/a 的/ude1 外表/n 所/usuo 吸引/v ，/w 赞不绝口/vl 。/w 此/rzs 后/f ，/w 两人/mq 联系/v 更加/d 频繁/a ，/w [聊天/vi 内容/n]/nz 愈发/d 暧昧/a ，/w 张佳/nr 还/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 私密/nz 照片/n 发给/v 苟大海/nr 。/w 其间/f ，/w 苟大海/nr 曾/d 多次/mq 提出/v 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n ，/w 但/c 都/d 被/pbei 张佳/nr 婉言/d 拒绝/v ，/w 苟大海/nr 心里/s 痒痒/a 却/d 也/d 无可奈何/vl 。/w 
