[北京/ns 卫戍区/n]/nz 换/v 将/d [七大/n 军区/nis]/nz 人员/n 大/a 调整/vn 
据/p 最新/a 官方/n 消息/n ，/w 潘良时/nr 少将/nnt 升任/v [北京/ns 卫戍区/n]/nz 司令员/nnt ，/w 许林平/nr 、/w 张建胜/nr 已/d 升任/v [兰州/ns 军区/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 。/w 从/p [十八/m 大/a]/mq 之前/f 开始/v ，/w 中央军委/nt 对/p [各/rz 大/a 军区/nis]/nz [高级/a 将领/nnt]/nz 进行/vn 了/ule 集中/v 调整/vn ，/w 目前/t 调整/vn 已/d 涉及/v [北京/ns 军区/nis]/nt 、/w [成都/ns 军区/nis]/nt 、/w [海军/nnd 总部/nis]/nt 、/w [国防/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 。/w 也许/d 调整/vn 仍/d 在/p 继续/v ，/w 但/c 不妨/d 先/d 将/d 已有/v 调整/vn 简要/ad 梳理/v 。/w 
