人民网/nz 成都/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 李平/nr 通讯员/nnt 王建强/nr ）/w 1月7日/t ，/w [四川省/ns 法院/nis]/nt 在/p [乐山市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 召开/v 了/ule 四川省/ns 执行/v 指挥中心/nis 建设/v 现场会/n 。/w 会议/n 由省/v 法院/nis 执行/v 一/m 庭/ng 庭长/nnt 李光旭/nr 主持/v ，/w 省/n 法院/nis 执行局/nis 有关/v 领导/n 、/w 全省/n [22/m 个/q]/mq 中级法院/nis 执行局/nis 局长/nnt 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 省/n 法院/nis 党组/nis 成员/nnt 、/w 政治部/nit 主任/nnt 、/w 执行/v 局长/nnt 时小云/nz [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 
[乐山/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 童光明/nr 莅临/v 会议/n 并/cc 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 致辞/vn 。/w 会上/n ，/w 省/n 法院/nis 执行/v 二/m 庭/ng 庭长/nnt 黄东太/nr 传达/v 了/ule 全国/n 法院/nis 执行局/nis 局长/nnt 座谈会/n 暨/cc 执行/v 指挥中心/nis 建设/v 现场会/n 和/cc 全国/n 法院/nis 执行/v 规范化/vn 、/w [信息化/vn 建设/vn]/nz 现场会/n 的/ude1 主要/b 精神/n 。/w [乐山/ns 中/f 院/n 执行局/nis]/nt 局长/nnt 高邦/nr 权作/nz 了/ule 题为/v 《/w 加强/v 执行/vn 指挥中心/nis 建设/vn ，/w 努力/ad 解决/v “/w 执行/v 难/a ”/w 问题/n 》/w 的/ude1 经验/n 介绍/v ，/w 并/cc 演示/vn 了/ule [乐山/ns 中/f 院/n]/nt 执行/v 指挥中心/nis 建设/vn PPT/x 。/w [成都/ns 中/f 院/n]/nt 、/w [德阳/ns 中/f 院/n]/nt 、/w 巴/b 中/f 中/f 院/n 也/d 分别/d 介绍/v 了/ule 执行/v 指挥中心/nis 建设/v 情况/n 及/cc [信息化/vn 建设/vn]/nz 经验/n 。/w 
时小云/nz 局长/nnt 肯定/v 了/ule 乐山/ns 等/udeng 几个/mq 中/f 院/n 在/p 执行/v 指挥中心/nis 建设/vn 中/f [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 务求/v 实效/n 的/ude1 精神/n ，/w 为/p 各级/r 法院/nis 提供/v 了/ule 可/v 资/ng 借鉴/v 的/ude1 先进/a 经验/n 。/w 特别/d 是/vshi [乐山/ns 中/f 院/n]/nt ，/w 在/p 全省/n 率先/d 建成/v 执行/vn 指挥中心/nis ，/w 完善/v 了/ule 工作/vn 机制/n ，/w 提升/v 了/ule [执行/v 能力/n]/nz ，/w 为/p 执行/v 工作/vn 再/d 上/f 台阶/n 打下/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 全省/n 法院/nis 执行局/nis 一/m 是/vshi 要/v 紧紧/d 围绕/v “/w 一/m 性/ng 两/m 化/v ”/w 的/ude1 [基本/a 思路/n]/nz 谋划/v 执行/vn 工作/vn ，/w 要/v 依法/d 突出/a 执行/v 工作/vn 的/ude1 强制性/b ，/w 全力/d 推进/vi 执行/v 工作/vn 信息化/vn ，/w [大力/d 加强/v]/nz 执行/v 工作/vn 规范化/vn 。/w 二/m 是/vshi 要/v 深入/ad 推进/vi 全省/n 法院/nis 执行/v 指挥中心/nis 建设/vn ，/w 建立/v 一个/mq 统一/vn 规范/v 、/w [统一/vn 管理/vn]/nz 、/w 统一/vn 指挥/v 的/ude1 执行/vn 指挥/v 体系/n ，/w 形成/v 上下/f 协调/v 、/w 内外/f 联动/vn 、/w 规范/v 高效/b 、/w 反应/vn 快捷/z 的/ude1 执行/vn [运行/vn 机制/n]/nz 。/w 三/m 是/vshi 进一步/d 深化/v 执行/vn 公开/ad ，/w 要/v 真正/d 做到/v 以/p 公开/ad 促/v 公正/a ，/w 以/p 公正/a 立/v 公信/nz ，/w 以/p 公信/nz 建/v 权威/n ，/w 不断/d 提高/v [司法/n 公信力/nz]/nz 。/w 四/m 是/vshi 要/v 加强/vn 执行/v 队伍/n 建设/vn ，/w 队伍/n 建设/vn 是/vshi 永恒/z 的/ude1 主题/n ，/w 抓好/v 执行/vn 队伍/n 建设/vn ，/w 是/vshi 做好/v 执行/vn 工作/vn 、/w 解决/v 执行/vn 难/a 问题/n 的/ude1 关键/n 。/w 切实/ad 做到/v “/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 。/w 

