绘图/vn 姜宣凭/nr 
家里/s 没/d 养/v 狗/n 却/d 总是/d 被/pbei 邻居/n 骂/v 
陈建芬/nr 说/v ，/w 自己/rr 被/pbei 邻居/n 辱骂/v 的/ude1 经历/n 可以/v 用/p ，/w “/w 离奇/a 、/w 冤枉/v ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n 来/vf 概括/v 。/w 自/p [2013/m 年年/d]/mq 初/f 开始/v ，/w 邻居/n 何桂芳/nr 一直/d 觉得/v 她/rr 家/q 有/vyou 狗/n ，/w 狗/n 叫声/n 影响/vn 了/ule 她/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 因为/c 两家/mq 的/ude1 阳台/n 挨/v 在/p 一起/s ，/w 何桂芳/nr 不止/v 一次/mq 的/ude1 喊/v 陈建芬/nr “/w 管/v 好/a 自己/rr 的/ude1 狗/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 感到/v 郁闷/a 之/uzhi 极/d ，/w 因为/c 我家/n 从来/d 都/d 没有/v 养/v 过/uguo 狗/n ，/w 但/c 邻居/n 就是/v 不信/v 。/w ”/w 陈建芬/nr 说/v ，/w 从/p 去年年初/t 至/p 年底/f ，/w 何桂芳/nr 开始/v 因为/c 这/rzv 只/d 本/rz 不/d 存在/v 的/ude1 狗/n 对/p 她/rr 进行/vn 谩骂/v ，/w 当时/t ，/w 她/rr 曾经/d [面对面/dl 地/ude2]/nz 找/v 何桂芳/nr 解释/v ，/w 但/c 换/v 来/vf 的/ude1 却/d 是/vshi 邻居/n 的/ude1 大/a 把/pba 脏字/n 。/w 
“/w 我/rr 从来/d 没/d 想/v 过/uguo ，/w [证明/v 自己/rr]/nz 没有/v 养/v 狗/n 是/vshi 这么/rz 难/a 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w ”/w 陈建芬/nr 说/v ，/w 因为/c 本/rz 不/d 存在/v 的/ude1 狗叫/nz 邻居/n 已经/d 和/cc 自己/rr 闹翻/vi ，/w 她/rr 本/rz 想/v 喊/v 邻居/n 来/vf 家/q 看看/v ，/w 但/c 难以/d 如愿/vi 。/w 她/rr 随后/d 决定/v ，/w 找/v 来/vf 物业公司/nis 保安/b 刘先生/nr 来/vf 家/q 检查/vn ，/w [证明/v 自己/rr]/nz 没有/v 养/v 狗/n 。/w 
“/w 我/rr 后来/t 又/d 请/v 了/ule 两名/mq 不同/a 的/ude1 保安/b 来/vf 过/uguo 家/q ，/w [三/m 位/q]/mq [物业/n 管理/vn 人员/n]/nz 都/d 可以/v 证明/vn ，/w 狗/n 叫声/n ，/w 并不/d 来源于/v 我家/n ”/w 陈建芬/nr 说/v 。/w 虽然/c 她/rr 费尽/v 了/ule 心/n 思想/n 证明/v 自家/rr 无/v 狗/n ，/w 但/c 何桂芳/nr 就是/v 不信/v ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 谩骂/vn 也/d 丝毫/a 没有/v 收敛/vn ，/w 这一次/mq 她/rr 想到/v 了/ule 警方/n 。/w 
物/ng 管/v 警方/n 来/vf 检查/vn 只有/c 骂/v 人/n 者/k 养/v 狗/n 
第一次/mq 报警/vn ，/w 民警/nnt 证明/v 陈建芬/nr 家中/s 确实/ad 没有/v 养/v 狗/n ，/w 并/cc 将/d 检查/vn 的/ude1 结果/n 告知/v 了/ule 何桂芳/nr ，/w 警方/n 人员/n 还/d 将/d 何桂芳/nr 带到/v 了/ule 陈家/nz 查看/v 。/w 最终/d 的/ude1 检查结果/v 令/v 陈建芬/nr 哭笑不得/al ，/w 经过/p 警方/n 调查/vn ，/w 陈/vg 、/w 何/ry 两人/mq 居住/v 楼层/n 中/f 共有/v [8/m 户/q]/mq 人家/n ，/w 养/v 狗/n 的/ude1 只有/c 何桂芳/nr 一家/n ，/w 她/rr 认为/v ，/w 何桂芳/nr 所谓/v 的/ude1 狗/n 叫声/n 扰民/v ，/w 其实/d 是/vshi 她/rr 自家/rr 的/ude1 狗/n 。/w 但/c 在/p 警方/n 人员/n 离开/v 后/f ，/w 何桂芳/nr 的/ude1 观点/n 没有/v 丝毫/a 改变/v ，/w 仍然/d 不停/v 地/ude2 对/p 陈建芬/nr 进行/vn 谩骂/v 。/w 
