1971年/t ，/w 毛泽东/nr 在/p [南京/ns 东郊/s 宾馆/nis]/ntch 食堂/n 点/qt 餐/qv 。/w 
去年/t 12月28日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 来到/v [北京/ns 庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nt ，/w 自己/rr 买单/vn 、/w 端/v 盘子/n 、/w 取/v 包子/nf 。/w 据悉/v ，/w 他/rr 点/qt 了/ule 二两/m 猪肉/nf 大葱/n 馅/ng 的/ude1 包子/nf 、/w 一碗/mq 炒肝/nf 、/w 一份/mq 芥菜/n ，/w 共/d 消费/vn [21/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 吃/v 得/ude3 干干净净/z 。/w 
毛泽东/nr 看看/v 大家/rr ，/w 笑着/vi 问/v ：/w “/w 今天/t 谁/ry 请客/vi ”/w 
谈起/v 毛泽东/nr 的/ude1 日常/b 餐饮/n ，/w 有/vyou 个/q 大家/rr 耳熟能详/vl 的/ude1 词/n —/w —/w “/w [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz ”/w 。/w 最/d 典型/n 的/ude1 表述/vn 来自/v [1968/m —/w 1976/m 年/qt]/mq 担任/v 毛泽东/nr 家/q 生活/vn 管理员/nnt 的/ude1 吴连登/nr 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 餐桌/n 上/f ，/w 我们/rr 经常/d 见到/v 是/vshi [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz ，/w 山珍海味/n 、/w 海参/n 鱼翅/nf 都/d 没有/v ，/w 这/rzv [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz 就是/v 百姓/n 常/d 吃/v 的/ude1 家常饭/n —/w —/w 鸡/n 、/w 鱼/n 、/w 肉/n 、/w 蛋/nf 。/w ”/w 
[第/m 一道菜/nz]/mq 是/vshi 肉/n ，/w 红烧肉/nf 、/w 牛肉/nf ，/w 或/c 羊肉/nf ；/w [第二/m 道/qv]/mq 菜/n ，/w 是/vshi 鱼/n ，/w 毛泽东/nr 特别/d 喜欢/vi 吃/v 鱼/n 。/w [第/m 三道菜/nf]/mq 荤/ag 素/ag 搭配/v ；/w [第四/m 道/qv]/mq 是/vshi 素菜/n ，/w 比如/v 空心菜/n 、/w 木耳/nf 什么/ry 的/ude1 ；/w 汤/n 一般/ad 就是/v [西红柿/nf 鸡蛋汤/nf]/nf 。/w 
一碗/mq 面/nf 也/d 可能/v 是/vshi 毛泽东/nr 的/ude1 工作餐/n 。/w 1957年/t 大年初一/t 的/ude1 早上/t ，/w 毛泽东/nr 请/v [40/m 位/q]/mq 党外人士/n 到/v 中南海/ns 开/v 座谈会/n ，/w 招待/v 大家/rr 吃/v 了/ule 一碗/mq 肉末/nf 挂面/n 。/w 这/rzv 顿/qv 简单/a 的/ude1 工作餐/n 使/v 党外人士/n 既/c 吃惊/a 又/d 敬佩/v ，/w 有人/r 当场/d 赞/vg 曰/vg ：/w 大年初一/t 吃肉/vi 面/nf ，/w 好看/a 好吃/a 更/d 添寿/nz 。/w 
1958年/t 的/ude1 春天/t ，/w 中午/t 放学/vi ，/w 家住/v 灌县/nz (/w 今/tg [都江堰/ns 市/n]/ns )/w 北街/n [5/m 年级/n]/mq 的/ude1 学生/nnt 王玉芬/nr 经过/p 井/n 福/n 街/n 时/ng ，/w 看到/v 一群人/mq 正/d 从/p 一家/n 小饭店/nz 出来/vf ，/w “/w 毛主席/nr 出来/vf 了/ule ！/w 毛主席/nr 出来/vf 了/ule ！/w ”/w 人群/n 中/f 有人/r 大喊/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 3月21日/t ，/w 毛泽东/nr 到/v 灌县/nz 视察/v 水利工程/n 项目/n 。/w 中午/t 稍/d 过/uguo ，/w 身穿/v 一套/mq 灰色/n 中山服/nz 的/ude1 毛主席/nr 来到/v 井/n 福/n 街/n ，/w 随即/d 到/v “/w 幸福/a 餐馆/nis ”/w 用餐/vi 。/w 用餐/vi 的/ude1 地点/n 是/vshi [灌县/nz 县委/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 决定/v 的/ude1 ，/w 只是/d 觉得/v 这家/r 小饭店/nz 的/ude1 口味/n 主席会/n 喜欢/vi 。/w 
陪同/v 人员/n 争/v 着/uzhe 说/v ：/w “/w 我/rr 请客/vi 。/w ”/w 毛泽东/nr 哈哈/o 地/ude2 笑着/vi 说/v ：/w “/w 还是/c 我/rr 请客/vi 吧/y 。/w ”/w 遵照/v 毛泽东/nr 的/ude1 意见/n ，/w 这/rzv 顿/qv 午餐/n 吃/v 得/ude3 很/d 简单/a ，/w 主菜/n 是/vshi 豆花/nf 和/cc 回锅肉/nf 。/w 
饭后/t ，/w 毛主席/nr 接见/v 了/ule 服务员/nnt 和/cc 厨师/nnt ，/w 并/cc 和/cc 他们/rr 一一/m 握手/vi ，/w 表示/v 谢意/n ，/w 他/rr 亲切/a 地/ude2 对/p 大家/rr 说/v ：/w “/w 你们/rr 辛苦/a 了/ule 。/w ”/w 
1965年5月22日/t 下午/t ，/w 毛泽东/nr 回到/v 阔别/v 38年/t 的/ude1 井冈山/ns 茨坪/nz ，/w 下榻/v 于/p 茨坪/nz 宾馆/nis (/w 今/tg [井冈山/ns 宾馆/nis]/ntch )/w [115/m 号/q]/mq 房间/n 。/w 
考虑到/v 毛泽东/nr 长途跋涉/vl 很/d 辛苦/a ，/w 也/d 为了/p 表达/v 井冈山/ns 人民/n 的/ude1 一片/mq 心意/n ，/w 这天/rzt 晚餐/n ，/w 宾馆/nis 管理员/nnt 在/p 桌上/s 摆/v 上/f 了/ule 茅台酒/n 、/w 香烟/n 、/w 苹果/nf 以及/cc 丰盛/a 的/ude1 菜肴/n 。/w 陪同/v 考察/vn 的/ude1 汪东兴/nr 熟知/v 毛泽东/nr 个性/n ，/w 他/rr 发现/v 后/f 立即/d 找/v 来/vf 管理员/nnt 说/v ：/w “/w 不是/c 说/v 好/a 了/ule 吗/y ？/w 首长/nnt 每/rz 餐/qv [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz ，/w 每天/r 是/vshi [贰/m 元/q]/mq 伍/ng 角钱/nz 的/ude1 伙食/n 标准/n ，/w 你们/rr 赶快/d 将/d 烟/n 、/w 酒/nf 、/w 水果/n 都/d 收/v 起来/vf 。/w ”/w 
就/d 这样/rzv ，/w 井冈山/ns 人/n 想/v 破例/vn 的/ude1 [第一/m 餐/qv]/mq 也/d 是/vshi 按/p 伙食/n 标准/n [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz 安排/v 的/ude1 ，/w 而且/c 是/vshi 小碟/nz 盛/v 菜/n 、/w 小/a 碗/n 装/v 汤/n 。/w 午饭/n 后/f ，/w 汪东兴/nr 问/v 毛泽东/nr 休息/v 得/ude3 怎样/ryv ，/w 对/p 饭菜/n 有/vyou 什么/ry 意见/n 。/w 毛泽东/nr 对/p 饮食/n 安排/v [十分/d 满意/v]/nz ，/w 回答/v 说/v ：/w “/w 可以/v 。/w 休息/v 也好/y 。/w ”/w 
吴连登/nr 耐心/a 地/ude2 向/p 他/rr 解释/v 缘由/n ：/w “/w 你/rr 的/ude1 这些/rz 话/n 有/vyou 道理/n ，/w 可/v 你/rr 不/d 知道/v ，/w 主席/nnt 和/cc 我们/rr [工作/vn 人员/n]/nnt 外出/vi 也/d 都/d 是/vshi 有/vyou 严格/ad 规定/n 的/ude1 ，/w 我/rr 必须/d 遵守/v 。/w 今天/t 这/rzv 钱/n 和/cc 粮票/n 没/d 交清/nz ，/w 我/rr 都/d 不能/v 离开/v 井冈山/ns ，/w 这/rzv 可是/c 纪律/n 呀/y ！/w ”/w 
听/v 了/ule 吴连登/nr 的/ude1 这番话/nz ，/w 雷良钊/nr 只好/d 拿出/v 发票/n ，/w 可是/c ，/w 开/v 惯/v 了/ule 发票/n 的/ude1 他/rr ，/w 这次/r 竟/d 不知/v 如何/ryv 提笔/v 填写/vn 。/w 吴连登/nr 提醒/v 说/v ：/w “/w 交款/v 人/n 就/d 写/v 首长/nnt 吧/y 。/w ”/w 雷良钊/nr 十分/d 感动/v ，/w 他/rr 认认真真/z 地/ude2 在/p 交款/v 人/n 一/m 栏中/nz 写下/v “/w 首长/nnt ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 然后/c 开/v 出/vf 发票/n 收据/n ：/w 住宿/v 时间/n [7/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 伙食费/n [2/m ./w 50/m 元/q]/mq ，/w 交/v 粮票/n [23/m 斤/q]/mq ，/w 购/v 大米/nf 款/q 每斤/nz [0/m ./w 12/m 元/q]/mq ，/w 计/vi [2/m ./w 76/m 元/q]/mq ，/w 共计/v [20/m ./w 26/m 元/q]/mq ，/w 交款/v 人/n ：/w “/w 首长/nnt ”/w 。/w 
