人民网/nz 成都/ns 1月9日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 春运/n 发布/v 会上/n 获悉/v ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 今年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq 发送/v 旅客/n [2270/m 万/d 人/n]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [194/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.4%/m 。/w 预计/v 客流/n 集中/v 时间/n 将/d 从/p 1月/t 中旬/t 开始/v 到/v [4/m 月初/t]/mq 结束/v ，/w 客流/n 高峰/n 将/d 出现/v 在/p [正月/t 初六/t]/nz (/w 2月5日/t )/w 、/w 正月十六/t (/w 2月15日/t )/w 前后/f ，/w 高峰/n 日/b 发送量/n 将/d 突破/v [68/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 直通/v 旅客/n 发送量/n 将/d 达到/v [31/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
科学/n 调配/v 运能/n 
客流/n 主要/b 集中/v 在/p 华东/ns （/w 沪宁杭/nz 闽/b 地区/n ）/w 、/w 华南/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 方向/n ，/w 其中/rz 华东/ns 方向/n 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [287/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增幅/n 9.4%/m ；/w 北京/ns 方向/n 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [130/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增幅/n 4.3%/m ；/w 华南/ns 方向/n 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [173/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增幅/n 2.9%/m ；/w 西北/ns 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [40/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增幅/n 10.6%/m 。/w 
四川省/ns 境内/s ，/w 节前/f 计划/n 开行/v [直通/vn 旅客/n 列车/n]/nz [117/m 对/p]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [4/m 对/p]/mq ；/w 节/q 后/f 计划/n 开行/v [直通/vn 旅客/n 列车/n]/nz [122/m 对/p]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [3/m 对/p]/mq ；/w 节前/f 安排/v 管/v 内/f [旅客/n 列车/n]/nz [86/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 节/q 后/f 安排/v 管/v 内/f [旅客/n 列车/n]/nz [90/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 其中/rz ，/w 成渝/nr 动车组/nz 增/v 开/v [6/m 对/p]/mq 共计/v [22/m 对/p]/mq 、/w 成/v 达/v 动车组/nz 增/v 开/v [3/m 对/p]/mq 共计/v [8/m 对/p]/mq 。/w 
新增/v [手机/n 购票/v]/nz 业务/n 引入/v “/w 支付宝/nz ”/w [支付/v 方式/n]/nz 
春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w 整合/vn 96006/m 和/cc 95105105/m 电话/n 、/w 12306/m 网站/n 、/w 车站/n 售票/vn 窗口/s 、/w 火车票/n 代售/vn 点/qt 、/w 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 、/w 手机/n 等/udeng [资源/n 优势/n]/nz ，/w 尽最大努力/v 为/p 旅客/n 购票/v 提供/v 便利/an 。/w 四川省/ns 境内/s 代售/vn 点/qt [760/m 个/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [174/m 个/q]/mq ，/w 覆盖/v 四川省/ns [136/m 个/q]/mq 县/n 、/w 市/n ，/w 其中/rz 乡村/n 代售/vn 点/qt [295/m 个/q]/mq 。/w 
今年/t ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 在/p [大力/d 推广/vn]/nz 互联网/n 售票/vn 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 等/udeng 快捷/z 售票/vn 方式/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 增加/v 试行/vn [手机/n 购票/v]/nz 业务/n ，/w 并/cc 引入/v 了/ule “/w 支付宝/nz ”/w [支付/v 方式/n]/nz 让/v ，/w 方便/a 旅客/n 购票/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 本次/r 春运/n 期间/f 学生票/nz 不/d 受/v 预售/vn 期/qv 限制/vn ，/w 从/p 2013年12月20日/t 起/vf 就/d 可/v 一次性/d 购买/v 2014年1月10日/t 至/p 2月24日/t 回家/vi 及/cc 返校/vi 火车票/n 。/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 通过/p 12306/m 网站/n 或/c 车站/n 专用/vn 窗口/s 提前/vd 集中/v 办理/vn 春运/n 期间/f 学生/nnt 团体/n 往返票/n ，/w 利用/v 所有/b 售票/vn 渠道/n 对/p 学生/nnt 个人/n 提前/vd 发售/v 春运/n 期间/f 学生/nnt 往返票/n 。/w 
此外/c ，/w 还/d 增加/v 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 售/v 取/v 学生票/nz 服务/v 功能/n ，/w 在/p 规模/n 较大/d 的/ude1 高校/n 逐步/d 安装/v 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng ，/w 目前/t 已/d 设置/v 站/vi 外/f 自助/b 设备/n [24/m 台/q]/mq ，/w 覆盖/v 了/ule [12/m 所/usuo]/mq 高校/n 、/w 成都市/ns 区内/n [10/m 个/q]/mq [红旗/n 超市/nis]/nt 。/w 
为/p 方便/a 务工人员/nnd 购票/v ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 放低/nz 民工/nnd 团体票/n “/w 门槛/n ”/w ，/w [5/m 名/q]/mq 及/cc 以上/f 务工人员/nnd 可/v 自行/d 组团/vi 购买/v 团体票/n ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 管/v 内有/nz [23/m 个/q]/mq 车站/n （/w 四川省/ns 境内/s [13/m 个/q]/mq ）/w 为/p 用工/vn 企业/n 办理/v 务工人员/nnd 团体/n 往返票/n 。/w 
