人民网/nz 兰州/ns 1月9日/t 电/n （/w 牟健/nr ）/w 记者/nnt 从/p 甘肃省/ns 交警/nnd 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 部门/n 获悉/v ，/w 9日12时/t 左右/f ，/w [甘肃省/ns 天水市/ns]/nz 甘谷县/ns 一辆/mq 送葬/vi 的/ude1 货车/n 失控/vi 翻入/nz 路边/s 深沟/n ，/w 日前/t 己/rr 造成/v 车上/s 送葬/vi 人员/n [9/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
据/p [交警/nnd 部门/n]/nz 介绍/v ，/w 9日12时/t 左右/f ，/w 天水市/ns 甘谷县/ns [一/d 辆车/q]/mq 号/q 为/p 甘/ag E13969/x [低速/d 载货/vn 汽车/n]/nz 在/p 送葬/vi 返回/v 途中/s ，/w 沿/p [乡村/n 道路/n]/nz [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 行驶/vi 至/p 甘谷县/ns [大像山/nz 镇/n]/ns 庙湾/nz 沟/n 路段/n ，/w 车辆/n 突然/ad 失控/vi 翻入/nz 道路/n 南侧/f [20/m 米/q]/mq 的/ude1 沟/n 中/f ，/w 当场/d 造成/v 乘坐/v 该车/r 的/ude1 送葬/vi 家属/n 及/cc 亲友/n [9/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，/w 低速/d 货车/n 属/v 严禁/vn 载人/b 车辆/n ，/w 事故/n 发生/v 时/ng ，/w 车上/s 共/d 载/v [13/m 人/n]/mq ，/w 属/v 严重/a 违法/vn 违规/v 行为/n 。/w 目前/t ，/w [甘肃省/ns 交警/nnd 总队/nis]/nt 组成/v 的/ude1 工作组/nis 已/d 赴/v 现场/s 开展/v 工作/vn ，/w 事故/n 具体/a 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
