[当地/s 时间/n]/nz 1月8日/t ，/w 中国/ns 常驻/v 联合国/nt 代表/nnt 刘结一/nr 在/p [联合国/nt 总部/nis]/nt 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [发表/v 谈话/vn]/nz ，/w 指出/v 安倍/nrf 此举/rzv 是/vshi 对/p 国际/n 公理/n 正义/n 和/cc 人类/n 良知/n 的/ude1 粗暴/a 践踏/v ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 和/cc 以/p 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 为基础/nz 
[当地/s 时间/n]/nz 1月8日/t ，/w 中国/ns 常驻/v 联合国/nt 代表/nnt 刘结一/nr 在/p [联合国/nt 总部/nis]/nt 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [发表/v 谈话/vn]/nz ，/w 指出/v 安倍/nrf 此举/rzv 是/vshi 对/p 国际/n 公理/n 正义/n 和/cc 人类/n 良知/n 的/ude1 粗暴/a 践踏/v ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 和/cc 以/p 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 为基础/nz 的/ude1 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 狂妄/a 挑战/vn 。/w （/w 李洋/nr 摄/vg ）/w 
美/b 东/f 时间/n 1月8日/t ，/w 中国/ns 常驻/v 联合国/nt 代表/nnt 刘结一/nr 在/p [纽约/nsf 联合国/nt 总部/nis]/nt 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [发表/v 谈话/vn]/nz 。/w 联合/vd 国内外/s 高度/d 关注/v 。/w 
刘结一/nr 在/p 谈话/vn 中/f 指出/v ，/w 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 对/p 国际/n 公理/n 正义/n 和/cc 人类/n 良知/n 的/ude1 粗暴/a 践踏/v ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 和/cc 以/p 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 为基础/nz 的/ude1 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 狂妄/a 挑战/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 安倍/nrf 逆/vg 历史/n 潮流/n 而/cc 动/v ，/w 企图/v 为/p 侵略/v 历史/n 翻案/vi 的/ude1 举动/n 不得人心/vl ，/w 理所当然/al 遭到/v 了/ule [中国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 人民/n 以及/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 反对/v 和/cc 严厉/a 谴责/v 。/w 
刘结一/nr 指出/v ，/w 联合国/nt 在/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 废墟/n 上/f 成立/vi ，/w 就是/v 要/v “/w 欲/d 免/v 后世/n 再/d 遭/v 今/tg 代/q 人类/n [两/q 度/qv]/mq 身历/nz 惨/a 不堪/v 言/vg 之/uzhi 战祸/n ”/w 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 曾/d 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 至今/d 仍/d 将/d 被/pbei [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 甲级/b [战争/n 罪犯/nnd]/nz 供奉/v 为/p 神灵/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 日本/ns 侵略战争/nz 的/ude1 策划者/nnd 和/cc 直接/ad 参与者/n ，/w 是/vshi 造成/v “/w 惨/a 不堪/v 言/v 战祸/n ”/w 的/ude1 战犯/n ，/w 手上/s 沾满/v 亚洲/ns 和/cc 世界/n [其他/rzv 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 鲜血/n 。/w 
刘结一/nr 说/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi [日本/ns 政府/nis]/nt 能否/v [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v 军国主义/n 侵略/v 历史/n ，/w 是/vshi 关乎/v [正义/n 与/cc 邪恶/a]/nz 、/w 侵略/vn 与/cc 反侵略/nz 的/ude1 大是大非/n 问题/n ，/w 是/vshi 关乎/v 日本/ns 领导人/nnt 究竟/d 遵守/v 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 的/ude1 宗旨/n 和/cc 原则/n ，/w 还是/c 与/cc 被/pbei [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 甲级/b [战争/n 罪犯/nnd]/nz 和/cc 其他/rzv 战犯/n 为伍/vi 的/ude1 重大/a 原则/n 问题/n 。/w 
刘结一/nr 表示/v ，/w [反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 和/cc 二战/n 后/f [国际/n 秩序/n]/nz 是/vshi [千百/m 万/d 人/n]/mq 用/p 生命/n 换/v 来/vf 的/ude1 。/w [国际/n 社会/n]/nz 应/v [保持/v 警惕/v]/nz 并/cc 警告/v 安倍/nrf ，/w 他/rr 必须/d 纠正/v 错误/n 史观/nz ，/w 必须/d [改正/v 错误/n]/nz ，/w 避免/v 在/p 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f 越/d 滑/v 越远/nz 。/w [国际/n 社会/n]/nz 有/vyou 责任/n 共同/d 致力于/v 维护/vn 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 的/ude1 宗旨/n 和/cc 原则/n ，/w 防止/v 任何人/r 逆/vg 历史/n 潮流/n 而/cc 动/v ，/w 导致/v 其/rz 国家/n 走上/v 危险/an 道路/n 。/w 
安倍晋三/nrj 去年/t 12月26日/t 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 2012/m 年底/f 就任/v 日本/ns 首相/nnt 以来/f 的/ude1 首次/m 参拜/v 。/w 安倍/nrf 此举/rzv 遭到/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 谴责/v 和/cc 批评/vn 。/w 
