据/p 台湾/ns TVBS/x 新闻网/n 报道/v ，/w 清晨/t [5/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 马英九/nr 官邸/n 附近/f 惊传/nz 枪/n 响/v ，/w 有/vyou 民众/n 发现/v 台北/ns [重庆/ns 南路/n]/nz [2/m 段/q]/mq 附近/f 的/ude1 多部/mq 车窗/n 玻璃/n 有/vyou 弹孔/n ，/w 一旁/f 的/ude1 商业/n 大楼/n [3/m 面/nf]/mq 落地窗/n 全部/m 破裂/vi ，/w 疑似/nz 遭到/v 枪击/vn 。/w 
由于/p 地点/n 靠近/v 马英九/nr 官邸/n ，/w 警方/n 随即/d 封锁/vn 现场/s 采/v 证/n ，/w 找到/v 多/a 颗/q 钢珠/n 弹/v 。/w 

警方/n 调阅/v 监视器/n 后/f ，/w 发现/v 一名/mq 穿着/n 黑色/n 大衣/n 男子/n 骑着/v 单车/n ，/w 拿着/vf 疑似/nz 改造/v 枪枝/nz 随机/b 扫射/v ，/w 虽然/c 没有/v 伤/vn 到/v 路人/n ，/w 但是/c [安全/an 警报/n]/nz 已经/d 拉/v 起/vf 。/w 
警方/n 后/f 循/vg 线/n 逮捕/v 到/v [62/m 岁/qt]/mq 嫌犯/n ，/w 他/rr 供/vi 称/v 因为/c 对/p 局势/n 不满/an ，/w 才/d 会/v 开枪/vn 泄愤/vn 。/w 
