马布里/nr 作为/p CBA/x 全明星/nz 北方/s 阵容/n 的/ude1 首发/vn 控/v 卫/ng ，/w 自然/n 是/vshi 众望所归/vl ，/w 但/c 目前/t 却/d 有一个/mq 技术性/n 问题/n —/w —/w 他/rr 目前/t 并非/v CBA/x 注册/vn 球员/nnt 。/w 
2013年12月6日/t ，/w 北京队/nt 用/p 威尔金斯/nrf 替换/v 了/ule 马布里/nr ，/w 也/d 就是说/c ，/w 马布里/nr 在/p CBA/x 的/ude1 比赛/vn 资格/n ，/w 已经/d 由/p 威尔金斯/nrf 替代/v 。/w 从/p 赴/v 美/b 疗伤/vi 至今/d ，/w 马布里/nr 的/ude1 身份/n 属于/v 北京队/nt 签约/vi 球员/nnt ，/w 因为/c 他们/rr 有/vyou 合同/n 在/p 身/ng ，/w 但/c 按照/p CBA/x 规则/n ，/w 他/rr 已经/d 不是/c CBA/x 的/ude1 注册/vn 球员/nnt 。/w 
当然/d ，/w 马布里/nr 的/ude1 能力/n 以及/cc 在/p 北京/ns 球迷/n 心目中/nz 的/ude1 地位/n 的确/d 有目共睹/vl ，/w 但是/c ，/w 篮协/nis 如果/c 允许/v 一名/mq 没有/v 注册/vn 资格/n 的/ude1 球员/nnt 参加/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 岂不/d 是/vshi 贻笑大方/vl ？/w 就/d 连/ulian 马布里/nr 本人/rr 也/d 表示/v 因为/c 长时间/nz 没/d 比赛/vn ，/w 自己/rr 配/v 不/d 上/f 做/v 票/n 王/n 。/w 
篮协/nis 的/ude1 解释/vn 也/d 非常/d 合情/a 。/w 首先/d 首发/v 名单/n 是/vshi 由/p 球迷/n 投票/vi 选/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 其次/c 到/v 了/ule [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 时候/n ，/w [北京队/nt 会/v]/nt 承诺/vn 把/pba 马布里/nr 换/v 回来/v 。/w 
确实/ad ，/w 如果/c 在/p 五棵松/ns 举办/v 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 没有/v 马布里/nr 在/p 那/rzv 会/v 失色/vi 很多/m 。/w 但/c 这个/rz 举动/n 会/v 招来/v 两个/mq 可能/v ，/w 如果/c 到/v 时/ng 马布里/nr 伤势/n 未/d 恢复/v ，/w 北京队/nt 没有/v 做出/v 换人/vi 的/ude1 决定/vn ，/w 马布里/nr 只好/d 顶着/v 一个/mq “/w 非/b 注册/vn 球员/nnt ”/w 的/ude1 身份/n 参加/v 全明星/nz 。/w 而/cc 如果/c 北京队/nt 要/v 顾全/v 这个/rz 面子/n ，/w 那/rzv 还/d 得/ude3 逼着/v 马布里/nr 赶紧/d 复出/v 。/w 前者/rzv 名/q 不/d 正言/v 不顺/v ，/w 后者/rzv 会/v 让/v 马布里/nr 冒险/vi ，/w 这/rzv 都/d 不是/c 球迷/n 愿意/v 看到/v 的/ude1 结果/n 。/w 
过去/vf 两年/mq ，/w 篮协/nis 是/vshi 吃/v 了/ule 大牌/n 外援/n 不/d 打/v 全明星/nz 的/ude1 大亏/nz ，/w 原来/d CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 是/vshi 在/p 常规赛/nz 结束/v 之后/f 举行/v 。/w 那些/rz 单纯/a 冲/v 着/uzhe 钱/n 来/vf 的/ude1 球星/nnd ，/w 在/p 失去/v 季后赛/nz 资格/n 之后/f ，/w 他们/rr 就/d 迅速/ad 登机/vi 离开/v 。/w 之前/f 的/ude1 JR/x 史密斯/nrf 、/w 钱德勒/nrf 都/d 是/vshi 常规赛/nz 一/m 结束/v ，/w 就/d 立刻/d 离开/v 。/w 而/cc 去年/t 让/v 球迷/n 最/d 耿耿于怀/vl 的/ude1 就是/v 麦蒂/nrf 拒绝/v 出战/v 全明星/nz ，/w 也/d 让/v 篮协/nis 及/cc 大赚/nz 一把/mq 的/ude1 希望/vn 落空/vi 。/w 
于是/cc 篮协/nis [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 把/pba 全明星/nz 改为/v 常规赛/nz 期间/f 进行/vn 。/w 但/c 为了/p 推广/vn 和/cc [商业/n 价值/n]/nz ，/w 完全/ad 无视/v 了/ule 联赛/n 最/d 基本/a 的/ude1 注册/vn 规则/n ，/w 落/v 人/n 笑柄/n 。/w 
倒/vi 也/d 不是/c 没有/v 解决/vn 的/ude1 方式/n 。/w 篮协/nis 只要/c 公布/v 名单/n 是/vshi 说明/v 这/rzv 是/vshi 球迷/n 选/v 出来/vf 的/ude1 首发/vn 名单/n ，/w 并且/c 声明/n 特例/n 邀请/v 马布里/nr 参加/v ，/w 毕竟/d 全明星/nz 只是/d 一次/mq 商业/n 表演/vn 。/w 尽管/c 只是/d 一次/mq 表态/vi ，/w 但/c 必须/d 对/p 规则/n 尊重/v 。/w 
篮协/nis 总是/d 以/p “/w 好/a 的/ude1 出发点/n ”/w 作为/p 不/d 太/d 尊重/v 规则/n 的/ude1 理由/n ，/w 甚至/d 包括/v [篮球/n 规则/n]/nz 本身/rz 。/w 2003年/t 篮协/nis 曾经/d 下令/v ，/w 所有/b 球队/nis 每节/r 必须/d 打/v [一/d 节/q]/mq [全场/n 紧逼/v]/nz ，/w 理由/n 是/vshi 改进/v 球员/nnt 破/v [全场/n 紧逼/v]/nz 的/ude1 能力/n ；/w 青年/n 联赛/n 还/d 设有/v [前/f 场/qv 篮板/n]/nz 球/n 算/v 一分/t ，/w 导致/v 有/vyou 球员/nnt 快攻/vi 故意/d 不/d 进/vf ，/w 拿/v 了/ule 篮板球/n 再补/v 进/vn …/w …/w 篮协/nis 闹/v 的/ude1 笑话/n 比比皆是/vl ，/w 究其/nz 根本/a ，/w 是/vshi 他们/rr 根本/a 没有/v 对待/vn 规则/n 应有/v 的/ude1 谦卑/a ，/w 反而/d 是/vshi 凌驾/v 之上/f 。/w 
从/p 篮球/n 本身/rz 规则/n ，/w 到/v 联赛/n 的/ude1 注册/vn 规则/n ，/w 对/p 他们/rr 来说/uls 都/d 可以/v 随意/ad 更改/v ，/w 完全/ad 无视/v 。/w 如此/rzv ，/w 还/d 谈/v 什么/ry 改革/vn 呢/y ？/w 
还是/c 先/d 让/v 马布里/nr 这位/r 备受/v 尊重/vn 的/ude1 球员/nnt ，/w 能够/v 名正言顺/vl 在/p 全明星/nz 上场/vi 再说/c 吧/y 。/w 
