近日/t ，/w 一则/c 香港/ns 中学生/nnd 展示/v 古诗词/n 朗诵/v 技巧/n 视频/n 在/p 网络/n 爆/v 红/a 。/w 这/rzv 则/d 来自/v [香港/ns 电台/nis]/nt 朗诵/v 比赛/vn 的/ude1 电视/n 片段/n 中/f ，/w 中学生/nnd 梁/n 某某/r 以/p 丰富/a 的/ude1 表情/n 配合/v 语调/n 起伏/vi 朗诵/v 诗人/nnt 孟浩然/nr 《/w 宿业/nz 师/ng 山房/nz 待/vi 丁/ng 大/a 不/d 至/p 》/w 和/cc 晏几道/nr 的/ude1 《/w 南乡子/nz 》/w ，/w 令/v 部分/n 网友/n 高呼/v “/w 全身/n 是/vshi 戏/n ”/w ，/w 甚至/d 封/q 他/rr 为/p 新一代/nz 港/n 版/n “/w 表情帝/nz ”/w 。/w 
视频/n ：/w 香港/ns 中学生/nnd 朗诵/v 古诗词/n 
