由/p 吴奇隆/nr 、/w 唐于鸿/nr 、/w 王/n 新/a 、/w 周韦彤/nr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 向着/p 幸福/a 前进/vi 》/w 目前/t 正在/d 北京/ns 热/a 拍/v 。/w 8日/t ，/w 该剧/r 组织/n 媒体/n 探班/nz 。/w 当天/t ，/w 现场/s 正在/d 拍摄/v 一场/mq [四/m 个/q]/mq 主角/nnt 的/ude1 吵架/vi 戏/n ，/w 吴奇隆/nr 笑言/nz 演/v [都市/n 情感/n]/nz 剧/n [吵吵/nz 闹闹/nz]/nz 让/v 他/rr 开始/v “/w 恐婚/nz ”/w 。/w 不过/c 演戏/vi 和/cc 生活/vn 还是/c 有区别/nz ，/w 他/rr 的/ude1 婚恋观/nz 不会/v 受/v 影响/vn ，/w [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 他/rr 也/d 从没/d 和/cc 女友/n 刘诗诗/nr 红/a 过/uguo 脸/n 。/w 
吴奇隆/nr 避/v 谈/v 婚事/n 从不/d 和/cc 刘诗诗/nr 争吵/vi 
在/p 《/w 向着/p 幸福/a 前进/vi 》/w 中/f ，/w 吴奇隆/nr 饰演/v 的/ude1 妇科/nit 大夫/nnt 颜沛青/nr 与/cc 唐于鸿/nr 饰演/v 的/ude1 妻子/n 韩笑/nr 、/w 周韦彤/nr 饰演/v 的/ude1 前妻/n 安琪/nr 均/d 有/vyou 纠葛/n 。/w 当天/t 拍摄/v 的/ude1 正是/v [三/m 人/n]/mq 各怀/nz 心事/n ，/w 聚/v 到/v 一起/s 发生/v 争吵/vn 的/ude1 戏/n 份/q 。/w 现场/s ，/w 之前/f 并未/d 演出/vn 过/uguo [都市/n 情感/n]/nz 剧/n 的/ude1 吴奇隆/nr 笑言/nz ，/w 拍/v 这部/r 剧/n [吵吵/nz 闹闹/nz]/nz 、/w 情感/n 纠葛/n 让/v 他/rr 已经/d 有些/rz “/w 恐婚/nz ”/w 了/ule 。/w 不过/c ，/w 他/rr 很快/d 又/d 表示/v 拍戏/vi 归/v 拍戏/vi ，/w 生活/vn 归/v 生活/vn ，/w 他/rr 和/cc 女友/n 刘诗诗/nr 从来/d 没有/v 争吵/vn 过/uguo ，/w 所以/c 拍戏/vi 带来/v 的/ude1 “/w 恐婚/nz ”/w 状态/n 不会/v 影响/vn 到/v 他/rr 的/ude1 婚恋观/nz 。/w 
说/v 到/v 结婚/vn ，/w 探班/nz 当天/t 正是/v 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 大婚/nz 之/uzhi 日/b 。/w 当/p 被/pbei 问及/v 自己/rr 的/ude1 婚期/n ，/w 吴奇隆/nr 立即/d [顾/v 左右/f 而言/uls 他/rr]/nz ，/w 提高/v 了/ule 嗓门/n 说道/v “/w 他们/rr 今天/t 结婚/vi ？/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 。/w ”/w 
吴奇隆/nr 贴心/a 护/v 女主角/nnt 与/cc 王/n 新/a 好友/n 变/v 情敌/n 
《/w 向着/p 幸福/a 前进/vi 》/w 是/vshi “/w 前进/vi ”/w 系列/n 的/ude1 [第三/m 部/q]/mq ，/w 与/cc 前/f 两部/mq 战争/n 题材/n 不同/a ，/w 这部/r 戏/n 主打/v 情感/n 。/w 不过/c 吴奇隆/nr 透露/v ，/w 剧中/n 也/d 有/vyou 很多/m 飞车/n 、/w 滚/vi 下/f 山坡/n 之类/rz 的/ude1 动作/n 场面/n 。/w 女一号/nnt 唐于鸿/nr 透露/v ，/w 拍/v 动作/n 戏/n 时/ng ，/w 吴奇隆/nr 非常/d 怜香惜玉/nz ，/w 一场/mq 滚/vi 下/f 山坡/n 的/ude1 戏/n ，/w 吴奇隆/nr 让/v 她/rr 躺在/v 自己/rr 身上/s ，/w 护着/v 她/rr 滚/vi 下去/vf 。/w 听到/v 同伴/n 夸奖/v ，/w 吴奇隆/nr 不/d 改/v 搞笑/vi 风格/n ，/w 直呼/nz “/w 主要/b 是/vshi 不想/v NG/x ，/w 重复/vd 滚/vi 啦/y 。/w ”/w 
此外/c ，/w “/w 前进/vi ”/w 系列/n [另一/m 位/q]/mq 元老/n —/w —/w 王/n 新/a 在/p 剧中/n 与/cc 吴奇隆/nr 的/ude1 关系/n 也/d 从/p 好兄弟/nz 变成/v 了/ule 情敌/n ，/w 拍摄/v 现场/s 两人/mq 一/m 见面/vi 就/d 剑拔弩张/vl ，/w 还/d 少不了/vl 拳打脚踢/vl 。/w 王/n 新/a 笑/v 称/vn ，/w “/w 好兄弟/nz 变/v 仇人/n ，/w 一边/d 拍/v 心/n 一边/d 滴血/v 啊/y 。/w ”/w 
吴奇隆/nr 、/w 周韦彤/nr 拍摄/v 中/f 
