昨日/t 上午，2014年/t 四川省/ns 工业/n 和/cc 信息化/v [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 成都/ns 召开/v 。/w “/w 2013年1/t -/w 11月/t ，/w 全省/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 增长/v 11.1%/m ，/w 七大/n [优势/n 产业/n]/nz 实现/v [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 增长/v 16.7%/m 。/w ”/w [四川省/ns 经/p 信委/nis]/nt 主任/nnt 、/w 省/n [中小企业/n 局/n]/nt 局长/nnt 王海林/nr 表示/v ，/w 工业/n [稳定/an 增长/v]/nz 是/vshi 四川/ns 经济/n 保持/v 增长/vn 的/ude1 主要/b 动力/n 。/w 目前/t ，/w 工业/n 已/d 占/v 全省/n GDP/x 的/ude1 [45/m %/w 左右/f]/mq ，/w 对/p GDP/x 增长/v 的/ude1 贡献率/n 一直/d 保持/v 在/p [50/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
王海林/nr 透露/v ，/w 为/p 加强/v [资源/n 要素/n]/nz 的/ude1 节约/vn 利用/v ，/w 今年/t ，/w 四川省/ns 将/d 逐步/d 实施/v [阶梯式/nz 电价/n]/nz 、/w 气/n 价/n 、/w 水价/n 。/w 
