《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 的/ude1 首期/n 拍摄/v 地/ude2 京西/ns 门头沟/nz 斋堂镇/ns 灵水村/ns ，/w 将/d 打造/v [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 今年/t “/w 五一/m ”/w 将/d 面向/v 游客/n 营业/vn 。/w 昨日/t ，/w 在/p 门头沟区/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 上/f ，/w [门头沟/nz 旅游/vn 委/ng]/nt 透露/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 村里/n 的/ude1 原住民/nz 依然/d 继续/v 生活/vn 在/p 这里/rzs ，/w 传承/vn 古村落/nz 的/ude1 文化/n 。/w 而/cc 北京/ns 最高峰/n 的/ude1 灵山/ns 则/d 要/v 在/p 3年/t 内/f 改造/vn 提升/v ，/w 打造/v 成/v 中国/ns 的/ude1 “/w 阿尔卑斯山/nz ”/w 。/w 
灵水/nz 明清/t 古建/n 分类/vn 保护/vn 
在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f ，/w [五/m 位/q]/mq 明星/nnd 爸爸/n 带着/vn 宝贝/n 们/k 首期/n 来到/v 的/ude1 就是/v 北京/ns 灵水村/ns 。/w [门头沟/nz 旅游/vn 委/ng]/nt 副主任/nnt 胡新宇/nr 介绍/v ，/w 灵水村/ns 是/vshi 国家级/b [历史/n 文化/n]/nz 名/q 村/n 和/cc 传统/n 古村落/nz ，/w 又叫/v “/w 举人村/ns ”/w ，/w 因/p [明清/t 时期/n]/nz 这里/rzs 出/vf 了/ule [23/m 个/q]/mq 举人/nnt 、/w [4/m 个/q]/mq 进士/nnt 而/cc 得名/v 。/w 
他/rr 表示/v ，/w “/w 把/pba 灵水/nz 古村落/nz 打造/v 成/v 景区/n ，/w 是/vshi 政府部门/n 一直/d 在/p 做/v 的/ude1 事情/n ，/w 已经/d 对/p 其/rz 开发/vn 好/a 几年/mq 了/ule ”/w ，/w 并不/d 是因为/c 有/vyou 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 才/d 想到/v 的/ude1 。/w 不过/c 节目/n 确实/ad 让/v 灵水村/ns 更/d 火/n 了/ule ，/w [5/m 位/q]/mq 爸爸/n 和/cc 孩子/n 住/vi 的/ude1 宅院/n 现在/t 游客/n 不断/d ，/w “/w 房间/n 一直/d 到/v 春节/t 前/f 都/d 订/v 完了/vi ”/w 。/w 
[门头沟/nz 旅游/vn 委/ng]/nt 表示/v ，/w 灵水村/ns 将/d 建成/v [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 目前/t 游客/n 中心/nis 、/w 卫生间/n 、/w 停车场/n 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 都/d 已/d 建立/v ，/w 今年/t “/w 五一/m ”/w 正式/ad 对外/vn 营业/vn ，/w 届时/d 跟/p 著名/a 的/ude1 [爨底下/nz 村/n]/ns 一样/uyy ，/w 会/v 适当/a 收取/v 门票/n 。/w 而/cc 原住民/nz 仍/d 继续/v 生活/vn 在/p 村里/n ，/w “/w 村里/n 住/vi 人/n ，/w 才/d 有/vyou 古村落/nz 的/ude1 气息/n ，/w 传承/vn 文化/n ”/w 。/w 
3年/t 改造/vn 提升/v 北京/ns 最高峰/n 
另外/c ，/w 开建/nz 4年/t 、/w 投资/vn [5/m 个/q]/mq 亿/m 的/ude1 南石洋/nr 大峡谷/nz ，/w 计划/n 在/p 今年/t 下半年/t 对外/vn 试营业/v 。/w 据介绍/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 地质/n 非常/d 特别/d ，/w 具有/v 跟/p [东非/ns 大裂谷/nz]/nz 相似/a 的/ude1 风貌/n ，/w 同时/c 还/d 能/v 欣赏/vn 到/v [辽/b 金/b 时代/n]/nz 文化/n ，/w 曾/d 是/vshi 杨家将/n 的/ude1 战场/n 。/w （/w 记者/nnt 廖爱玲/nr ）/w 
