120/m 急救车/n 本/rz 应用于/v 急救/vn 病人/n ，/w 却/d 被/pbei 用来/v 运输/vn 货物/n 。/w 日前/t ，/w [川北/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 将/d 救护车/n 挪/v 作/v 它/rr 用/p 时/ng 被/pbei 市民/n 发帖/vi 举报/vn 。/w [南充市/ns 卫生局/nis 监察室/n]/nt 表示/v ，/w 已/d 责令/v 医院/nis 整改/vn 。/w 
网友/n 爆料/v 120/m 急救车/n 逛/v [建材/n 市场/n]/nz 拉货/nz 
近日/t ，/w 名为/v “/w 37241/m ”/w 的/ude1 网友/n 在/p 南充/ns 麻辣/z [社区/n 论坛/n]/nz 上/f 发帖/vi 称/v 自己/rr 在/p 南充/ns 川北/ns [建材/n 市场/n]/nz 购物/vn 时/ng ，/w 看见/v 一辆/mq [川北/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 的/ude1 “/w 120/m ”/w 急救车/n 风风火火/al 地/ude2 开来/v 运输/vn 木板/n ，/w 并/cc 附上/v 照片/n 。/w 照片/n 上/f ，/w 一辆/mq 车牌号/nz 为/p “/w 川/b RH6356/x ”/w 并/cc 标注/v 有/vyou “/w [川北/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis]/nth ”/w 的/ude1 120/m 急救车/n 停/vi 在/p 一家/n 木材/n 店/n 门口/s ，/w [三/m 个/q]/mq 工人/nnt 正/d 抬着/v 一块/s 木板/n 装车/vi 。/w 
此/rzs 帖/ng [一/d 出/vf]/mq ，/w 引起/v 网友/n 强烈/a 声讨/v ，/w 网友/n [纷纷/d 表示/v]/nz “/w 120/m 是/vshi 老百姓/n 的/ude1 救命/vn 车/n ，/w 120/m 用于/v 与/cc 抢救/v 无关/vn 的/ude1 事情/n 是/vshi 一种/mq 违规/v 行为/n 。/w 希望/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n 不要/d 再/d 发生/v ”/w 。/w 
医院/nis 回应/v 科室/n 要/v 修缮/vn 没有/v 货车/n 
很快/d ，/w 一封/mq 署名/vi 为/p [川北/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 的/ude1 回帖/n 出现/v 在/p 了/ule 论坛/n 上/f 。/w 回帖/n 对/p 挪用/v 120/m 急救车/n 拉运/v 木板/n 的/ude1 原因/n 作/v 了/ule 说明/v ，/w 内容/n 显示/v “/w 因/p 我院/n 儿科/nit 、/w 便民/v 药房/n 需/v 用/p 木板/n 进行/vn 修缮/vn ，/w 木工/nnt 房/n [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 总务科/nz 递交/v 物资/n 申购/v 计划/n ，/w 计划/n 购买/v 多层板/nz [10/m 张/q]/mq 。/w 由于/p 我院/n 没有/v [货运/n 车辆/n]/nz ，/w 无奈/d 之下/f ，/w 总务科/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 于/p 1月2日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 通过/p 医务科/nis 指派/v 处于/v [休息/v 时间/n]/nz 的/ude1 驾驶员/nnt 与/cc 木工/nnt 房/n 人员/n 一起/s 到/v [建材/n 市场/n]/nz 购买/v 木板/n ，/w [11/m 点/qt]/mq 左右/f 购买/v 完/vn 返回/v 医院/nis 。/w ”/w 
“/w 将/d 120/m 急救车/n 当/p 货车/n 使用/v 在/p 南充/ns 尚属/nz 首例/n 。/w 目前/t 我/rr 局/n 已/d 让/v [川北/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis 纪委/nnt]/nt 处理/vn 此事/r 。/w ”/w [南充市/ns 卫生局/nis 监察室/n]/nt 调研员/nnt 陶东海/nr 说/v ，/w 医院/nis 已/d 承诺/vn 将/d 进一步/d 加强/v 救护车/n 的/ude1 管理/vn ，/w 不会/v 让/v 这样/rzv 的/ude1 问题/n 再次/d 出现/v 。/w 
昨日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 致电/v [川北/ns 医学院/nis 附属/vn 医院/nis 宣传科/nis]/nt 科长/nnt 向/p 林/ng ，/w 他/rr 说/v 网友/n 举报/vn 的/ude1 情况/n 属实/a ，/w 医院/nis 高度/d 重视/v ，/w 已/d 组织/n 医院/nis 纪委/nnt 等/udeng 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 进行/vn 调查/vn 处理/vn 。/w （/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 张玲/nr 实习生/nnt 王霞/nr ）/w 
