这/rzv 是/vshi 警方/n 查获/v 的/ude1 编织袋/n 中/f 的/ude1 老虎/n （/w 1月8日/t 摄/vg ）/w 。/w 记者/nnt 从/p 浙江/ns [温州市/ns 公安局/nis]/nto 鹿城区/ns 分局/nis 获悉/v ，/w 1月8日/t 上午/t 当地/s 警方/n 在/p 市区/s 查获/v 一只/mq 疑似/nz 东北虎/n ，/w 目前/t 涉嫌/v 非法/b 收购/v 的/ude1 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 警方/n 传唤/v 接受/vn 调查/vn ，/w 现场/s 查获/v 的/ude1 老虎/n 经/p 检查/vn 已经/d 死亡/vi 。/w 新华社/nt 发/v 
[浙江/ns 温州/ns]/ns 警方/n 闹市区/n 查获/v 一只/mq 疑似/nz 东北虎/n 
记者/nnt 从/p [温州市/ns 公安局/nis]/nto 鹿城区/ns 分局/nis 获悉/v ，/w ８日/t 上午/t 当地/s 警方/n 在/p 市区/s 查获/v 一只/mq 疑似/nz 东北虎/n ，/w 目前/t 涉嫌/v 非法/b 收购/v 的/ude1 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 警方/n 传唤/v 接受/vn 调查/vn 。/w 现场/s 查获/v 的/ude1 老虎/n 经/p 检查/vn 已经/d 死亡/vi 。/w 
８日９时/t 许/v ，/w [温州市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 民警/nnt 在/p 前往/v 训练/vn 途中/s ，/w 路经/v 市区/s 江滨/nr 东路/n 时/ng ，/w 发现/v 两名/mq 男子/n 正/d 将/d 一个/mq 蓝白红/nr 相间/v 的/ude1 编织袋/n 往/p 一辆/mq 白色/n 丰田/nz 越野车/n 上/f 搬运/vn ，/w 情况/n 比较/d 可疑/a 。/w 正当/a 民警/nnt 准备/v 下车/vn 盘查/v 时/ng ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 见状/vi 逃离/v 现场/s ，/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 被/pbei 民警/nnt 当场/d 控制/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 东北虎/n 为/p 全球/n 珍稀/a [濒危/vn 物种/n]/nz ，/w 野生/b 东北虎/n 数量/n 不到/v [５００/m 只/d]/mq 。/w 近/a 段/q 时间/n ，/w 媒体/n 多次/mq 报道/v ，/w 在/p 黑龙江/ns 东北虎/n 保护/v 区内/n [监控/vn 设备/n]/nz 数次/m 拍摄/v 到/v 东北虎/n 影像/n 。/w 有/vyou 分析/vn 认为/v 频繁/a 的/ude1 媒体/n 曝光/vi 加剧/v 了/ule 偷猎/v 东北虎/n 的/ude1 现象/n 。/w 
