本文/r 摘自/v 《/w 老人/n 报/n 》/w 2013年5月8日/t A9/x 版/n 作者/nnt ：/w 佚名/n 原/b 题为/v ：/w 揭秘/v [国家/n 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 个性/n 回信/n 。/w 
今年/t “/w 五四/m ”/w 前夕/f ，/w 习近平/nr 给/p [北京大学/ntu 考古/n 文博/nz 学院/nis]/nt [2009/m 级/q]/mq 本科/n 团支部/nis [全体/n 同学/n]/nz 回信/n 。/w 
记者/nnt 根据/p 公开/ad 报道/v 梳理/vn ，/w 在/p 过去/vf 几年/mq ，/w 习近平/nr 不止/v 一次/mq 通过/p “/w 回信/n ”/w 的/ude1 方式/n 与/cc 普通/a 群众/n 互动/vn 。/w 
谁/ry 收到/v 过/uguo 习近平/nr 的/ude1 回信/n ？/w 
有幸/v 收到/v 习近平/nr 回信/n 的/ude1 人/n ，/w 大多/d 与/cc 其/rz 有/vyou 一定/b 的/ude1 渊源/n 。/w 
2011年7月/t ，/w 时任/v [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国家/n 副主席/nnt 的/ude1 习近平/nr 给/p 杭州市/ns [小营巷/nz 社区/n 党委/nis]/nt 回信/n ，/w 对/p 社区/n 发生/v 的/ude1 新的/a 可喜/a 变化/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 当年/t 5月/t ，/w [小营巷/nz 社区/n 党委/nis]/nt 致信/v 习近平/nr ，/w 汇报/vn 8年/t 多/a 来/vf [社区/n 建设/vn]/nz 、/w 社区/n 党建/n 和/cc [中共/n 杭州/ns 小组/nis 纪念馆/nis]/nt 筹建/v 情况/n 。/w 
之所以/c 汇报/vn “/w 8年/t 多/a 来/vf ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 是因为/c 2003年/t 时任/v [浙江/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr 曾/d 亲临/v 这个/rz 社区/n 视察/v 。/w 
2010年8月/t ，/w [上海市/ns 徐泾镇/ns 民主/a 学校/nis]/nt 八/m （/w 1/m ）/w 班/n 的/ude1 [农民工/nnd 子女/n]/nz 收到/v 习近平/nr 的/ude1 回信/n ，/w 他们/rr 在/p 3个月/t 前/f 致信/v 习近平/nr 汇报/vn 学习/v 、/w 生活/vn 情况/n 。/w 写信/vi 的/ude1 原因/n 是/vshi 2007年/t ，/w 时任/v [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr 看望/v 过/uguo 他们/rr 。/w 
2008年/t 重庆/ns 小学生/nnd 收到/v 回信/n 、/w 2009年/t 澳门/ns 老年/n 义工/nnt 收到/v 回信/n 、/w 2010年/t 垦荒/vi 队员/nnt 收到/v 回信/n 、/w 今年/t [北大/n 考古/n 文博/nz 学院/nis]/nt 本科生/nnt 收到/v 回信/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 习近平/nr 曾经/d 以/p 不同/a 身份/n 到/v 基层/n 视察/v 或/c 参加/v 活动/vn 见过/v 的/ude1 人/n 。/w 
回信/n 表/n “/w 欣慰/a ”/w 
根据/p 媒体/n 公开/ad 刊登/v 的/ude1 历次/b 回信/n ，/w 习近平/nr 的/ude1 回信/n 一般/ad 不/d 长/a ，/w 大约/d [200/m 字/n]/mq 到/v [400/m 字/n]/mq 之间/f ，/w 不/d 超过/v 一页/mq 纸/n 。/w 信件/n 正文/n 是/vshi 打印/v 的/ude1 ，/w 右/f 下角/nz 的/ude1 署名/vn 为/p 亲笔/d 签名/vi 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 2011年/t 时/ng 的/ude1 信纸/n 抬头/vi 是/vshi “/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt ”/w ，/w 现在/t 使用/v 的/ude1 信纸/n 抬头/vi 变成/v 了/ule “/w [中国共产党/nt 中央/n 委员会/nis]/nt ”/w 。/w 
在/p 回信/n 的/ude1 开头/n ，/w 习近平/nr 会/v 表达/vn 看/v 信/n 后/f 的/ude1 心情/n ，/w 对于/p 来自/v 基层/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 他/rr 经常/d 使用/v 的/ude1 词/n 是/vshi “/w 欣慰/a ”/w 。/w 
谁/ry 的/ude1 回信/n 最多/ad ？/w 
[20/m 世纪/n]/mq 50年代/t 中期/f ，/w 随着/p 人民/n 来信/n 的/ude1 激增/vi ，/w 有时/d 毛泽东/nr 一天/mq 要/v 看/v [几十/m 封/q]/mq 人民/n 来信/n 。/w 刘少奇/nr 发现/v 后/f ，/w 对/p [中央/n 办公厅/nis 秘书/nnt 室/n]/nt 的/ude1 同志/n 说/v ，/w 主席/nnt 的/ude1 工作量/n 太大/d 了/ule ，/w 是不是/v 可以/v 选送/v 一些/mq ，/w 一般/ad 来信/n 可不可以/v 搞/v 内容/n 摘要/n ？/w 待/vi 毛泽东/nr 同意/v 后/f ，/w 秘书/nnt 室/n 每天/r 送信/v [5/m 至/p 10/m 封/q]/mq ，/w 一直/d 到/v 1966年/t 。/w 
胡耀邦/nr 在/p 一封/mq “/w 要求/n [落实/v 政策/n]/nz ”/w 的/ude1 来信/n 上/f ，/w 写/v 了/ule 这样/rzv 一段/mq 批语/n ，/w 可以/v 称为/v 是/vshi [中央/n 领导人/nnt]/nz 对/p 回信/n 民众/n 这项/r 工作/vn 的/ude1 思考/vn ：/w “/w 6年/t 以来/f ，/w 我/rr 几乎/d 每个/r 礼拜/n 都/d 收到/v 要求/n [落实/v 政策/n]/nz 的/ude1 信/n ，/w 大部分/n 我/rr 都/d 批/q 了/ule ，/w 可能/v 不/d 下/f [一/d 千/m 件/q]/mq ，/w 批/q 了/ule 的/ude1 ，/w 大部分/n 都/d 有/vyou 回报/vn 。/w 为什么/ryv 推/v 一下/mq ，/w 动/v 一下/mq ，/w 不/d 推/v 就/d 不/d 动/v ？/w 这/rzv 是/vshi 人/n 的/ude1 问题/n ，/w 我/rr 主张/v 有/vyou 专人/n 负责/v ，/w 查/v 一个/mq 就/d 解决/v 一个/mq ，/w 使/v 官僚主义/n 无法/v 推脱/v 。/w ”/w 
而/cc 温家宝/nr 是/vshi 据/p 公开/ad 报道/v 回信/n 最多/ad 的/ude1 领导人/nnt 。/w 担任/v 总理/nnt 期间/f ，/w 温家宝/nr 已/d 至少/d 亲笔/d 回信/n [30/m 封/q]/mq 。/w 回信/n 中/f ，/w 有/vyou [3/m 封/q]/mq 是/vshi 回复/v 给/p 香港/ns 人士/n ，/w 全部/m 用/p 繁体/n 书写/v ，/w 尊重/v 港/n 人/n 之/uzhi 心/n ，/w 可见一斑/vl 。/w 
