[当地/s 时间/n]/nz 1月6日/t ，/w 朝鲜/nsf 平壤/ns 举行/v 平壤/ns 市/n 群众/n 大会/n ，/w 贯彻/v 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 在/p [新年/t 贺词/n]/nz 中/f 提出/v 的/ude1 纲领性/n 任务/n 。/w 
据/p 朝中社/nz 8日/t 报道/v ，/w [朝鲜/nsf 最高/a 人民/n 会议/n]/nz 常任/b 委员会/nis 7日/t 决定/v 于/p 今年/t 3月9日/t 举行/v [第/m 13/m 届/q]/mq [最高/a 人民/n]/nz 会议/n 代议员/nz 选举/v 。/w 
[朝鲜/nsf 最高/a 人民/n 会议/n]/nz 是/vshi 朝鲜/nsf [最高/a 权力/n]/nz 机构/n ，/w 其/rz 代议员/nz 每五年/nz 选举/v 产生/vn ，/w 目前/t 在任/v 的/ude1 [第/m 12/m 届/q]/mq 代议员/nz 于/p 2009年3月/t 选出/v 。/w 预计/v 此次/rz 选举/v 结束/vn 后/f ，/w 朝鲜/nsf 将/d 举行/v [第/m 13/m 届/q]/mq [最高/a 人民/n]/nz 会议/n 第一次/mq 会议/n ，/w 组成/v 新/a 一届/mq 政府/nis 。/w 
这/rzv 将/d 是/vshi 金正恩/nr 担任/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 后/f 首次/m 举行/v [最高/a 人民/n]/nz 会议/n 代议员/nz 选举/v 。/w 朝鲜/nsf 已故/vn 领导人/nnt 金日成/nr 和/cc 金正日/nr 都/d 曾/d 当选/v [最高/a 人民/n]/nz 会议/n 代议员/nz 。/w （/w 新华社/nt 专电/n ）/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 朝鲜/nsf 将/d 举行/v [最高/a 人民/n]/nz 会议/n 代议员/nz 选举/v )/w 
