[四川/ns 上市/vn 公司/nis]/nt [川/b 化/v 股份/n]/nz 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 、/w 董秘/nnt 、/w 财务/n 负责人/nnt 集体/n 辞职/vi 。/w 8日/t 晚/tg ，/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 召开/v 董事会/nis ，/w 同意/v 陈晓军/nr 辞去/v 董事/nnt 和/cc 董事长/nnt 职务/n ；/w 同意/v 刘勇/nr 辞去/v 公司/nis 董事/nnt 和/cc 董事会/nis 秘书/nnt 职务/n ；/w 同意/v 杨东/nr 辞去/v 总经理/nnt 职务/n ；/w 同意/v 王逢渡/nr 辞去/v 财务/n 负责人/nnt 职务/n 。/w 分析/v 人士/n 指出/v ，/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 重要/a 高/a 管/v 集体/n 辞职/vi 在/p [四川/ns 上市/vn 公司/nis]/nt 很/d 罕见/a ，/w 估计/v 与/cc [公司/nis 业绩/n]/nz 连续/a 亏损/vn 以及/cc 重组/vn 失败/vi 有关/vn 。/w 
党委/nis 书记/nnt 王诚拟/nr 任/v 董事长/nnt 
8日/t [川/b 化/v 股份/n]/nz 召开/v 董事会/nis ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 《/w [第五/m 届/q]/mq 董事会/nis 关于/p 同意/v 陈晓军/nr 辞去/v 公司/nis 董事/nnt 和/cc 董事长/nnt 职务/n 》/w 等/udeng 议案/n 。/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 董事会/nis 同意/v 陈晓军/nr 辞去/v 公司/nis [第五/m 届/q]/mq 董事会/nis 董事/nnt 和/cc 董事长/nnt 职务/n ；/w 同意/v 刘勇/nr 辞去/v 董事/nnt 和/cc 董事会/nis 秘书/nnt 职务/n ；/w 同意/v 杨东/nr 辞去/v 总经理/nnt 职务/n ；/w 同意/v 王逢渡/nr 辞去/v 财务/n 负责人/nnt 职务/n 。/w 因/p 刘勇/nr 辞去/v 职务/n 后/f ，/w 现/tg 董秘/nnt 岗位/n 空缺/v ，/w 故/c 公司/nis 指定/v 王诚/nr (/w 现任/v 党委/nis 书记/nnt 、/w 拟/v 任/v 董事长/nnt )/w 代行/v 董秘/nnt 职务/n 。/w 
同时/c ，/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 董事会/nis 决定/v 聘任/vn 辜凯德/nr 为/p 公司/nis 总经理/nnt ；/w 聘任/v 余常燕/nr 为/p 财务/n 负责人/nnt 。/w 决定/v 推选/vn 王诚/nr 和/cc 辜凯德/nr 为/p 公司/nis [第五/m 届/q]/mq 董事会/nis 董事/nnt 候选人/nnt ，/w 并/cc 提交/v [股东/n 大会/n]/nz 审议/v 。/w 
大股东/nz 曾/d 套现/nz [7225/m ./w 1/m 万元/q]/mq 
在/p 此次/rz 人事/n 变更/v 之前/f ，/w 去年/t 底/f ，/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 遭到/v 了/ule [控股/vn 股东/n]/nz 四川/ns 化工/n [控股/vn 集团/nis]/nt 的/ude1 集中/vn 减持/nz 。/w 2013年12月18日/t 至/p 30日/t 期间/f ，/w 四川/ns 化工/n 通过/p [大宗/b 交易/vn]/nz 市场/n 分/qt [5/m 次/qv]/mq 减持/nz [川/b 化/v 股份/n]/nz [2300/m 万/d 股/q]/mq ，/w [成交/v 金额/n]/nz [7225/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w 四川/ns 化工/n 的/ude1 持股/vi 比例/n 也/d 从/p 减持/nz 前/f 的/ude1 63.49%/m 下降/vi 到/v 58.6%/m 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 2008年/t 和/cc 2009年/t 净利润/n 分别为/v [1/m ./w 47/m 亿元/q]/mq 和/cc [0/m ./w 73/m 亿元/q]/mq ，/w 但/c 从/p 2010年/t [公司/nis 业绩/n]/nz 便/d 走上/v 亏损/vn 之/uzhi 路/n 。/w 2010/m 和/cc 2011年/t 公司/nis 亏损额/n 分别为/v [2/m ./w 19/m 亿元/q]/mq 和/cc [2/m ./w 23/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 连/ulian 亏/v 两年/mq 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 2012年/t ，/w 公司/nis 凭借/p [8007/m ./w 95/m 万元/q]/mq 的/ude1 [政府/nis 补助/vn]/nz ，/w 规避/v 了/ule 连续/a 三年/t 亏损/vn 将/d 带来/v 的/ude1 “/w 退市/nz ”/w 厄运/n 。/w 但/c 进入/v 2013年/t ，/w [川/b 化/v 股份/n]/nz 的/ude1 经营/vn 业绩/n 并未/d [有所/v 改善/v]/nz ，/w 2013年前/t 三季度/nz 再度/d 大亏/nz [2/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 全年/n 很可能/nz 再度/d 回归/v 亏损/vn 。/w 
