日前/t ，/w 张亮/nr 一身/n 潮男/nz 打扮/v 现身/v [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt ，/w 从/p 张亮/nr 工作室/nis 官方/n 微博/n 获悉/v ，/w 本次/r 张亮/nr 将/d 奔赴/v 意大利/nsf 参加/v 2014/m 秋冬/t 米兰/ns 男装/n 周/qt 。/w 早/a 在/p 2006年/t 张亮/nr 成为/v 第一位/mq 在/p [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 走秀/nz 的/ude1 中国/ns 男模/nz ，/w 时隔/v 8年/t 张亮/nr 重返/v 米兰/ns 做/v 为/p 男装/n 周/qt 看/v 秀/ag 嘉宾/n ，/w 同一个/b 地点/n ，/w 不同/a 的/ude1 身份/n 对/p 张亮/nr 来说/uls 意义/n 非凡/z 。/w 
张亮/nr 身穿/v Gucci2013/x 秋冬/t 男装/n 
张亮/nr 现身/v [首都/n 机场/nis]/nz 准备/v 前往/v 米兰/ns ，/w 身穿/v Gucci2013/x 秋冬/t 男装/n 。/w 
左/f ：/w 金宇彬/nr ；/w 右/f ：/w 李敏镐/nr 
张亮/nr 所/usuo 穿/v 的/ude1 Gucci2013/x 秋冬/t 男装/n ，/w 大/a 热/a 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w [两/q 大/a]/mq 男主角/nnt 金宇彬/nr 、/w 李敏镐/nr 都/d 曾/d 穿过/v ，/w 作为/p 大/a 长腿/nz 代言人/nnt ，/w [三/m 位/q]/mq “/w 男/b 神/n ”/w 可谓/v 分别/d 完美/a 演绎/v 了/ule 这/rzv 件/q 大衣/n 。/w 
张亮/nr 
张亮/nr 
张亮/nr -/w 达到/v [首都/n 机场/nis]/nz 。/w 
