根据/p [视频/n 显示/v]/nz ，/w 当天/t 下午/t 16点11分03秒/t ，/w 电梯/n 载/v 着/uzhe 原/b 原/b 和/cc 吴世芳/nr 从/p [7/m 楼/n]/mq 的/ude1 家里/s 到达/v [1/m 楼/n]/mq ，/w 随后/d 电梯门/nz 打开/v ，/w 女童/n 李蕾/nr 出现/v 在/p 电梯/n 门口/s 。/w 
李蕾/nr 在/p 电梯门/nz 打开/v 两秒钟/nz 之后/f 就/d 伸出/v 了/ule 手臂/n ，/w 擦过/nz 正在/d 推/v 着/uzhe 小车/n 出/vf 电梯门/nz 的/ude1 吴世芳/nr ，/w 一把/mq 将/d 还/d 在/p 电梯/n 里/f 的/ude1 原/b 原/b 抱/v 了/ule 起来/vf 。/w 
16点11分14秒/t ，/w 电梯门/nz 合/v 上/f ，/w 此时/r 吴世芳/nr 已经/d 被/pbei 关/n 在/p 电梯/n 外/f ，/w 两秒钟/nz 后/f ，/w 李蕾/nr 伸出/v 右手/n ，/w 按/p 下去/vf [25/m 楼/n]/mq 的/ude1 电梯/n 按钮/n 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 被/pbei 她/rr 抱/v 在/p 怀里/s 的/ude1 原/b 原/b 一直/d 伸出/v 右/f 手指/n 着/uzhe 电梯门/nz ，/w 同时/c 困惑/an 睁着/nz 大眼睛/nz 望着/v 抱着/v 她/rr 的/ude1 李蕾/nr 。/w 
16点11分23秒/t ，/w 李蕾/nr 伸出/v 左手/n 开始/v 殴打/vn 原/b 原/b ，/w 先/d 重击/nz 了/ule [两/q 下/f]/mq ，/w 3秒/t 后/f ，/w 她/rr 开始/v 用/p 手打/nz 向/p 原/b 原/b 的/ude1 脸部/n ，/w 并/cc 在/p 原/b 原/b 脸上/s 掐/v 了/ule 一下/mq 。/w 13秒/t 后/f ，/w 她/rr 将/d 抱/v 在/p 怀里/s 的/ude1 原/b 原/b 扔到/nz 地上/s ，/w 并/cc 踢到/nz 电梯/n 的/ude1 角落/n ，/w 根据/p [视频/n 显示/v]/nz ，/w 此/rzs 后/f ，/w 她/rr 向/p 原/b 原/b 的/ude1 身体/n 和/cc 头/n 脸部/n 连/ulian 踹/v [5/m 脚/n]/mq ，/w 并/cc 重击/nz [两/q 下/f]/mq 。/w 
16点12分01秒/t 时/ng ，/w 电梯/n 到达/v [25/m 楼/n]/mq 李蕾/nr 家/q 所在/n 楼层/n ，/w 12分09秒/t 时/ng ，/w 李蕾/nr 拖着/nz 被/pbei 打倒/v 在/p 地/ude2 的/ude1 原/b 原/b 消失/vi 在/p 视频/n 中/f 。/w 
与此同时/c ，/w 根据/p 视频/n 记录/v 显示/vn ，/w 16点13分47秒/t 时/ng ，/w 电梯门/nz 打开/v ，/w 随后/d 吴世芳/nr 和/cc 一个/mq 邻居/n 也/d 出现/v 在/p 电梯/n 的/ude1 [监控/vn 摄像头/n]/nz 里/f ，/w 她/rr 神情/n 焦急/a 按/p 下/f 了/ule 去/vf [25/m 楼/n]/mq 的/ude1 按钮/n 。/w 电梯/n 里/f ，/w 她/rr 慌乱/a 地/ude2 与/cc 身旁/s 一起/s 上楼/vi 的/ude1 邻居/n 说/v 着/uzhe 什么/ry ，/w 并/cc 一再/d 指/v 着/uzhe 电梯门/nz 。/w 
事后/f 她/rr 向/p 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 回忆/v ，/w 她/rr 告诉/v 身边/s 的/ude1 邻居/n ，/w 孙子/n 被/pbei 楼上/s [一个/mq 女孩/n]/nz 抱/v 走/v 的/ude1 事情/n ，/w 一旁/f 的/ude1 邻居/n 则/d 安慰/v 她/rr ，/w 不会/v 有/vyou 事/n 的/ude1 。/w 
下午/t 16点14分58秒/t ，/w 吴世芳/nr 到达/v [25/m 楼/n]/mq ，/w 等/udeng 她/rr 走出/v 电梯门/nz 后/f 左右/f 张望/v ，/w 随后/d 消失/vi 在/p 摄像头/n 中/f ，/w 吴/tg 回忆/v ，/w [一/d 出/vf]/mq 走廊/n ，/w 她/rr 就/d 见到/v 了/ule 走出/v 家门/n 的/ude1 李蕾/nr 。/w 
在/p 原/b 原/b 消失/vi 在/p [监控/vn 摄像头/n]/nz 里/f 再/d 到/v 吴世芳/nr 上楼/vi 寻找/v 孙子/n 的/ude1 2分49秒/t 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 吴/tg 不会/v 知道/v ，/w 危险/an “/w 坠落/v ”/w 已经/d 发生/v 。/w 
事后/f ，/w 女孩/n 李蕾/nr 向/p 长寿区/ns 警方/n 供述/nz 称/v ，/w 她/rr 将/d 原/b 原/b 带/v 回家/vn 后/f 又/d 在/p [客厅/n 沙发/n]/nz 上/f 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 殴打/v ，/w 最后/f 抱/v 至/p 阳台/n 栏杆/n 上/f 逗/v 玩/v ，/w 随后/d 致/v 原/b 原/b 从/p [25/m 楼/n]/mq 坠落/v 。/w 
但/c 当天/t 下午/t ，/w 女孩/n 李蕾/nr 却/d 欺骗/v 了/ule 吴世芳/nr ，/w 当/p 吴世芳/nr 对/p 媒体/n 说/v ：/w “/w 我/rr 问/v 她/rr ，/w 原/b 原/b 在/p 哪里/rys ？/w 她/rr 一会儿/mq 说/v ，/w 被/pbei [一个/mq 男孩/n]/nz 抱/v 走/v 了/ule ，/w 一会儿/mq 又/d 说/v 被/pbei [一个/mq 女孩/n]/nz 抱/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 
下午/t 16时16分42秒/t ，/w 吴世芳/nr 和/cc 李蕾/nr 再次/d 走进/v 电梯/n ，/w 此时/r 李蕾/nr 先进/a 一步/mq ，/w [11/m 岁/qt]/mq 身高/n 已经/d 有/vyou [1/m 米/q]/mq [55/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 她/rr 看上去/v 甚至/d 比/p 吴世芳/nr 还要/d 高/a 一些/mq 。/w 
视频/n 镜头/n 显示/v ，/w 两人/mq 没有/v 立刻/d 按/p 下/f 下/f 楼/n 的/ude1 按钮/n ，/w 并/cc 产生/v 了/ule 一点/mq 争执/vn ，/w 李蕾/nr 突然/ad 离开/v 电梯/n ，/w 但/c 五/m 、/w [六/m 秒钟/qt]/mq 之后/f 又/d 重新/d 跑/v 了/ule 回来/v 。/w 吴世芳/nr 对/p 《/w [博客/n 天下/n]/nz 》/w 说/v ：/w “/w 她/rr 当时/t 和/cc 我/rr 说/v 房门/n 没关/nz ，/w 要/v 回去/v 关门/vn ，/w 后来/t 又/d 说/v 房门/n 关/n 好/a 了/ule 。/w ”/w 
电梯/n 里/f ，/w 李蕾/nr 和/cc 吴世芳/nr 两人/mq 坐电梯/nz 下/f 楼/n ，/w 从/p 电梯/n 监控/vn 中/f 可以/v 看出/v ，/w 吴世芳/nr 当时/t 很/d 激动/a ，/w 她/rr 回忆/v 自己/rr 当时/t 在/p 不断/d 追问/v 李蕾/nr ，/w 原/b 原/b 到底/d 被/pbei 抱/v 到/v 哪里/rys 去/vf 了/ule 。/w [监控/vn 摄像头/n]/nz 显示/v ，/w 在/p 17分02秒/t 和/cc 25秒/t 时/ng ，/w 女孩/n 李蕾/nr 两次/mq 伸手/vi 轻抚/nz 吴世芳/nr 的/ude1 肩膀/n ，/w “/w 她/rr 是/vshi 在/p 安慰/v 我/rr 说/v ，/w 嬢嬢/nz （/w 嬢嬢/nz ：/w [重庆/ns 方言/n]/nz ，/w 阿姨/n ）/w 不要/d 慌/a ，/w 表情/n 和/cc 语气/n 都/d 很/d 真诚/a 。/w ”/w 
17分53秒/t ，/w 电梯/n 到达/v 一楼/nz ，/w 吴世芳/nr 立刻/d 先/d 跑/v 了/ule 出去/vf ，/w 随后/d ，/w 李蕾/nr 跟/p 出/vf 电梯/n 。/w 
电梯门/nz 再次/d 打开/v 的/ude1 时候/n ，/w 是/vshi 16时39分53秒/t ，/w 李蕾/nr [独自/d 一人/mq]/nz 走进/v 电梯/n ，/w 她/rr 双手/n 紧紧/d 揪住/v 衣角/n 插/v 在/p 衣袋/n 里/f 。/w 女孩/n 似乎/d 显得/v 心神不宁/vl ，/w [几/d 秒钟/qt]/mq 后/f 才/d 按/p 下/f 按钮/n 关上/v 电梯门/nz 。/w 她/rr 耸/vg 着/uzhe 肩膀/n ，/w 身体/n 有点/d 僵硬/a 地/ude2 盯着/v 显示器/n 上/f 随着/p 楼层/n 上升/vi 而/cc 不断/d 变化/vn 的/ude1 数字/n ，/w 并/cc 下意识/n 地/ude2 看/v 了/ule 看/v 周围/f 的/ude1 环境/n 。/w 她/rr 先/d 整理/v 了/ule 一下/mq 衣裤/n [几/d 秒钟/qt]/mq 之后/f ，/w 她/rr 才/d 将/d 手/n 伸/v 出来/vf ，/w 不断/d 仔细/ad 地/ude2 揉搓/v 着/uzhe ，/w 甚至/d 用/p 嘴/n 和/cc 鼻子/n 擦拭/v 着/uzhe [什么/ry 东西/n]/nz 。/w 
40分53秒/t ，/w 电梯/n 到达/v [25/m 楼/n]/mq ，/w 李蕾/nr 快步走/nz 出去/vf ，/w 消失/vi 在/p 电梯/n 摄像头/n 里/f 。/w 
