1月7日/t 上午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 翁玉耀/nr 带领/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 城厢区/ns ，/w 开展/v 送温暖/nz 走访/v 慰问/vn 活动/vn 。/w 
翁玉耀/nr 一行/n 先后/d 来到/v [龙桥/nz 街道/ns]/ns 洋西村/ns 、/w [太平/a 社区/n]/ns 、/w [凤凰山/ns 街道/ns]/ns 龙德井/nr 后巷/nz 、/w [霞/ng 林/ng 街道/ns 沟/n 头/n 居委会/nis]/nt 和/cc [莆/n 糖/n 社区/n]/ns 等/udeng ，/w 看望/v 慰问/vn [重点/n 项目/n]/nz 拆迁/v 困难户/n 、/w 计生/n 困难户/n 、/w 特困/b 残疾人/n 、/w 知识分子/nnd 困难户/n 、/w 困难/an 退休/v 职工/nnt 等/udeng 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 翁玉耀/nr 都/d 向/p 慰问/v 对象/n 嘘寒问暖/vl ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 送/v 上/f 慰问金/n 、/w 祝福/vn 新年/t 好/a ，/w 并/cc 鼓励/v 他们/rr 增强/v 生活/vn 的/ude1 信心/n ，/w 在/p [党委/nis 政府/nis]/nz 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 努力/ad [克服/v 困难/an]/nz 。/w 
走访/v 慰问/vn 中/f ，/w 翁玉耀/nr 指出/v ，/w 春节/t 临近/v ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 切实/ad 改进/v 作风/n ，/w [深入/ad 群众/n]/nz ，/w 认真/ad 组织/n 开展/v 扶贫济困/vl 送温暖/nz 活动/vn ，/w 多/a 为/p 群众/n 办实事/nz ，/w 办好/vi 事/n ，/w 真情实意/n 帮助/v 群众/n 排忧解难/vl ，/w 让/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 “/w 红利/n ”/w 更加/d 惠及/v [广大/b 群众/n]/nz 。/w 
