于大宝/nr 即将/d 天价/n 加盟/v 恒大/nz ？/w (/w 资料/n 图/n )/w 
近日/t 有/vyou 消息/n 称/v 于大宝/nr 即将/d 转会/v [广州/ns 恒大/nz]/nz ，/w 并且/c 转会费/n 可能会/nz 创纪录/vi 的/ude1 达到/v 5000万/m 。/w 于大宝/nr 表示/v 在/p 得知/v [这个/rz 消息/n]/nz 时/ng 都/d 哭/v 了/ule ，/w 并/cc 坦言/v 自己/rr 不/d 值/n 这么/rz 多/a 钱/n 。/w 
[目前/t 国内/s]/nz 足坛/n 转会/v 市场/n 上/f 最/d 炙手可热/vl 的/ude1 球员/nnt 毫无疑问/dl 是/vshi 阿尔/nrf 滨/ng 队长/nnt 于大宝/nr 。/w 两年/mq 前/f ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 和/cc 恒大/nz 一起/s 追逐/v 当时/t 效力/n 泰/b 达/v 的/ude1 于大宝/nr ，/w 最终/d 于大宝/nr 选择/v 了/ule 阿尔/nrf 滨/ng 。/w 今年/t 是/vshi 于大宝/nr 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 三年/t 合同/n 的/ude1 最后/f 一年/mq ，/w 时至今日/dl 双方/n 还/d 没有/v 续约/vn ，/w 这/rzv 也/d 让/v 于大宝/nr 未来/t 的/ude1 去向/n 扑朔迷离/vl 。/w 
恒大/nz 时隔/v 两年/mq 再度/d 追逐/v 于大宝/nr ，/w 并且/c 下定决心/vl 将/d 其/rz 拿下/v 。/w 近日/t ，/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 董事长/nnt 刘永灼/nr 亲自/d 前往/v 大连/ns ，/w 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 高层/n 就/d 于大宝/nr 转会/v [一/d 事/n]/mq [进行/vn 谈判/vn]/nz 。/w 据悉/v 刘永灼/nr 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 的/ude1 谈判/vn 很/d 顺利/ad ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 已经/d 同意/v 放/v 人/n ，/w 但/c 要/v 看/v 于大宝/nr [个人/n 意见/n]/nz 。/w 
于大宝/nr 表示/v 对/p 转会/v 细节/n 并不/d 知情/vi ，/w “/w 当时/t 我/rr 听到/v [这个/rz 消息/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 都/d 哭/v 了/ule 。/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v 现在/t 转会/v 具体/a 进展/vn 到/v 哪/ry 一步/mq ，/w 还要/d 等/udeng 消息/n ，/w 但/c 现在/t 关于/p 转会/v 的/ude1 主动权/n 并不/d 在/p 我/rr 手里/s ，/w 反正/d 俱乐部/nis 已经/d 打算/v 卖/v 我/rr 了/ule 。/w ”/w 
对于/p 再次/d 被/pbei 恒大/nz 追逐/v ，/w 并且/c 转会费/n 有可能/nz 创造/v 中国/ns 足坛/n 纪录/n ，/w 于大宝/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 很/d 感谢/v 恒大/nz ，/w 两年/mq 前/f 他们/rr 就/d 想/v 要/v 我/rr ，/w 到/v 现在/t 还/d 没有/v 放弃/v 。/w 我/rr 认为/v 我/rr 不/d 值/n 这些/rz 钱/n 。/w ”/w 对于/p 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 的/ude1 两年/mq ，/w 于大宝/nr 表示/v 很/d 开心/a ：/w “/w 老板/nnt 对/p 我/rr 很好/ad ，/w 没/d 后悔/v 当初/t 选择/v 阿尔/nrf 滨/ng 放弃/v 恒大/nz ，/w 在/p 这里/rzs 收获/n 很多/m 。/w ”/w 
（/w 一笑/mq ）/w 
