7日/t ，/w 最新/a 一期/b 《/w [考古/n 与/cc 文物/n]/nz 》/w 期刊/n 全文/n 刊登/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 全文/n ，/w 这位/r 负有/v 盛名/n 的/ude1 唐代/ns 才女/n ，/w 也/d 随着/p 墓志文/nz 的/ude1 披露/vn 显现/v 出/vf 更为/d 真实/a 的/ude1 一面/n 。/w 
据/p 墓志文/nz 内容/n 显示/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi “/w 陇西/ns 上邽/nz 人/n 也/d ”/w （/w 今/tg 甘肃/ns 天水/ns 一带/n ）/w ，/w 13岁时/t 被/pbei 封/q 为/p 唐高宗/nr 才/d 人/n ，/w [42/m 岁/qt]/mq 册封/v 为/p 唐中宗/nr 的/ude1 昭容/nz ，/w 在/p [唐隆/nrf 政变/vn]/nz 时/ng ，/w “/w 亡身/nz 于/p [仓卒/a 之际/f]/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 墓志文/nz 还/d 详细/a 记载/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 劝阻/v 唐中宗/nr 欲/d 立/v [安乐/a 公主/nnd]/nz 为/p “/w 皇太女/nz ”/w ，/w 甚至/d 以/p 死相/nz 谏/vg 的/ude1 事/n 。/w （/w 记者/nnt 薛天/nr ）/w 
