人民网/nz 讯/ng 1月8日/t ，/w 岳西县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 、/w 莲云乡/ns 开展/v 部分/n 县乡/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 视察/v 活动/vn 。/w 
县乡/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 一行/n 先后/d 深入/ad [开发区/ns 企业/n 瑞/b 林/ng 公司/nis]/nt 、/w [莲云乡/ns 中心/nis 学校/nis]/nt 、/w 腾云/v 安置/vn 区/n 进行/vn 视察/v 。/w 在/p [瑞/b 林/ng 公司/nis]/nt ，/w 实地/d 参观/v 了/ule 该/rz 公司/nis 生产/v 车间/n ，/w 召开/v 了/ule 座谈会/n ，/w 听取/v 了/ule 公司/nis 负责人/nnt 对/p 公司/nis 运营/vn 和/cc 发展/v 情况/n 介绍/v 。/w 在/p 中心/nis 学校/nis 会议室/n ，/w 学校/nis 负责人/nnt 详细/a 汇报/vn 了/ule 学生/nnt 营养餐/nz 、/w [食品/n 安全/an]/nz 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 县乡/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 对/p 中心/nis 学校/nis 的/ude1 工作/vn 成绩/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 在/p 腾云/v 安置/vn 区内/n ，/w 听取/v 了/ule 负责人/nnt 关于/p [工程/n 建设/vn]/nz 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 们/k 对/p 安置房/nz 质量/n 和/cc 结构/n 布局/n 连连/d 称赞/v 。/w 
2014年/t ，/w 开发区/ns 、/w 莲云乡/ns 将/d 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w [四/m 个/q]/mq 示范县/n ”/w 建设/vn ，/w 全力/d 开展/v “/w 大/a 招商/vn 、/w 大/a 建设/vn ”/w 。/w 一/m 是/vshi 围绕/v 做/v 强/a 工业/n ，/w 抓/v 投入/vn 上/f 项目/n ，/w 促进/v [实体/n 经济/n]/nz 平稳/a 较快/d 发展/vn 。/w 二/m 是/vshi 围绕/v 园区/n 建设/vn ，/w 拉/v 框架/n 强/a 功能/n ，/w 促进/v 县城/n 和/cc 开发区/ns 一体化/vn 发展/vn 。/w 三/m 是/vshi 开展/v 大/a 服务/vn ，/w 加强/v [环境/n 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 园区/n 竞争/v 软实力/nz 。/w 四/m 是/vshi 坚持/v 改善/vn 民生/n ，/w 提高/v 群众/n [幸福/a 指数/n]/nz 。/w （/w 林智勇/nr 叶银环/nr ）/w 
