据/p 澳大利亚/nsf 新快网/nz 1月9日/t 报道/v ，/w 一名/mq [中国/ns 大陆/ns]/nz 买家/n 有望/v 成为/v 悉尼/ns 颇具/v 历史性/n 建筑/n 、/w 圣公会/nz 前/f 大主教/nnt 府邸/n 主/ag 教廷/n (/w Bishopscourt/x )/w 的/ude1 新主人/nz 。/w 这/rzv 座/q 豪宅/n 在/p 去年/t [9/m 月份/n]/mq 上市/vn ，/w 售价/n 高达/v [2500/m 万/d 澳元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [1/m ./w 34/m 亿元/q]/mq )/w 。/w 
据悉/v ，/w 过去/vf 的/ude1 12个月/t ，/w 悉尼/ns 的/ude1 豪宅/n 与/cc 公寓/n 市场/n 一直/d 受/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 、/w 中国/ns 香港/ns 及/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 投资者/nnd 追捧/v ，/w 而/cc 这/rzv 座/q 1840年/t 建筑/n 的/ude1 出售/vn 更进一步/vl 表明/v 了/ule 亚洲/ns 对/p 悉尼/ns 炙手可热/vl 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 热衷/vn 。/w 
悉尼/ns 圣公会/nz 前/f 大主教/nnt 府邸/n 主/ag 教廷/n 位于/v DarlingPoint/x 的/ude1 GreenoaksAvenue/x ，/w 共有/v [15/m 个/q]/mq 卧室/n ，/w 占地/v [6200/m 平方米/q]/mq ，/w 距/p 悉尼/ns CBD/x 仅有/nz [3/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 是/vshi 悉尼/ns 现存/v 的/ude1 超过/v 百年/mq 历史/n 的/ude1 最/d 古老/a 建筑/n 之一/rz 。/w 
据/p 报道/v ，/w 来自/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 一名/mq 买家/n 在/p 圣诞/t 节前/f 提出/v 了/ule [2100/m 万/d 澳元/q]/mq 的/ude1 购买/vn 报价/vn ，/w 获得/v 了/ule 抢购/v 这/rzv 座/q 豪宅/n 的/ude1 优先/vn 地位/n 。/w 
代理/vn 出售/v 这/rzv 座/q 豪宅/n 的/ude1 经纪公司/nis CraigPontey/x 否认/v 已/d 将/d 其/rz 售出/v ，/w 称/v [3/m 名/q]/mq 买家/n 仍/d 在/p 竞争/vn ，/w 圣公会/nz 教堂/n 信托/b (/w AnglicanChurchTrust/x )/w 正在/d 对/p [2000/m 万/d 澳元/q]/mq 以上/f 的/ude1 报价/vn 考虑/v 。/w 
但/c [消息/n 人士/n]/nz 认为/v ，/w 房屋/n 出售/v 协议/n 将/d 最快/d 在/p 一周/mq 内/f 达成/v 。/w 一名/mq [消息/n 人士/n]/nz 称/v ，/w “/w 圣诞节/t 占用/v 了/ule 很多/m 时间/n ，/w 涉及/v 交易/vn 程序/n 的/ude1 律师/nnt 和/cc 其他/rzv 顾问/nnt 都/d 休假/vi 了/ule 。/w ”/w 该/rz [消息/n 人士/n]/nz 还/d 称/v ，/w 其中/rz 两名/mq 买家/n 是/vshi 本地人/nz ，/w 但/c 其中/rz 一人/mq 是/vshi 出生于/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 本地/rzs 居民/n 。/w 还有/v 一位/mq 买家/n 来自/v 海外/s 。/w 
据/p 报道/v ，/w 圣公会/nz 前/f 大主教/nnt 府邸/n 主/ag 教廷/n 每年/r 光/n 修缮费/nz 就/d 超/v [10/m 万/d 澳元/q]/mq ，/w 过去/vf 50年/t 来/vf ，/w 圣公会/nz 教堂/n 一直/d 考虑/v 将/d 其/rz 出售/v ，/w 直到/v 2013/m 年底/f 才/d 终于/d 获得/v 出售/vn 许可/vn 。/w 
报道/v 说/v ，/w 如果/c 该/rz 府邸/n 售出/v ，/w 意味着/v 悉尼/ns 本/rz 就/d 火热/z 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 在/p 2014年/t 又/d 将/d 迎来/v 一次/mq 繁荣/an 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 胡秋雨/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
