人民网/nz 巴/b 中/f 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr ）/w 近日/t ，/w 四川/ns 通江县/ns [75/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王大爷/nr 与/cc 其/rz 小区/n 30多户/m 业主/n 联名/vd 反映/v ，/w 10年前/t 他们/rr 采取/v [集资/vi 建房/vi]/nz 的/ude1 方式/n 购房/vn 后/f ，/w 一直/d 办/v 不到/v 房产证/nz 。/w 年迈/z 的/ude1 王大爷/nr 为/p 此事/r 跑遍/v 了/ule 通江县/ns 多个/mq 政府/nis [职能/n 部门/n]/nz ，/w 房产证/nz 至今/d 没有着落/v ，/w 令人/v 十分/d 苦恼/an 。/w 
王大爷/nr 居住/v 10年/t 的/ude1 小区/n 外景/n 。/w （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr 摄/vg ）/w 
业主/n 居住/v 10年/t 却/d 有/vyou 房/n 无证/nz 
1月8日/t ，/w 在/p 通江县/ns 县城/n 梨树/n 街/n [20/m 号/q]/mq ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 王大爷/nr 和/cc 部分/n 业主/n 代表/nnt 。/w 
据/p 王大爷/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 在/p 2002年3月22日/t 与/cc [通江县/ns 美/b 华/b 建筑/n 建材/n 有限公司/nis]/nt 签定/v 了/ule [购房/vn 合同/n]/nz ，/w 房屋/n 为/p 集资房/nz 。/w 
从/p 业主/n 提供/v 的/ude1 资料/n 上/f 看/v ，/w 位于/v 梨树/n 街/n [20/m 号/q]/mq 的/ude1 小区/n 原本/d 是/vshi 美/b 华/b 公司/nis 与/cc [通江县/ns 农机局/nis]/nto 签定/v 的/ude1 职工/nnt [集资/vi 建房/vi]/nz 项目/n 。/w 在/p 解决/v 农机局/nis 职工/nnt 用房/n 后/f ，/w 该项/r 目的/n 剩余/v 集资房/nz 公开/ad 面向/v 社会/n 销售/vn 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 该/rz 小区/n 临街/vn 而/cc 建/v ，/w 无/v 任何/rz 绿化/v 设施/n 和/cc 公共场所/n 。/w 据介绍/nz ，/w 该/rz 小区/n 共有/v 业主/n [35/m 户/q]/mq ，/w 由/p 原/b [通江县/ns 农机局/nis]/nto 职工/nnt 和/cc 外来/b 购房者/nz 组成/v 。/w 外来/b 购房者/nz 有/vyou 乡村/n 小学/nis 退休/v 教师/nnt 、/w 乡镇/n [退休/v 干部/nnt]/nz 以及/cc 农民工/nnd 等/udeng 。/w 
“/w 我们/rr 2003年/t 就/d 搬进/v 来/vf 住/vi 了/ule ，/w 购房/vn 款/q 大家/rr 都/d 是/vshi 交齐/nz 了/ule 的/ude1 ，/w 可/v 一直/d 办/v 不到/v 房产证/nz 。/w ”/w 王大爷/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 按照/p 当时/t 的/ude1 约定/vn ，/w 2004年/t 就/d 该/rz 完善/v 所有/b 手续/n 并/cc [办理/v 房产证/nz]/nz 。/w 
如今，10年/t 过去/vf 了/ule ，/w 王大爷/nr 家/q 的/ude1 房产证/nz 依旧/z 没/d 着落/n 。/w 为此/bl ，/w 王大爷/nr 伤/v 透/v 脑筋/n ，/w 并/cc 觉得/v 自己/rr 还/d 没有/v “/w 家/q ”/w 。/w 
