[白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 
重庆/ns 首/q 座/q [长江/ns 大桥/n]/nz [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 建设/v 始末/n 
一直/d 以来/f ，/w 人们/n 把/pba 架设/v 在/p [重庆/ns 渝中区/ns]/ns 石板/n 坡/n 与/cc 南岸区/ns 梨子/n 园/ng 之间/f 的/ude1 [石板/n 坡/n 长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 当作/v 是/vshi 重庆/ns 的/ude1 首/q 座/q [长江/ns 大桥/n]/nz 。/w 在/p 一些/mq [文献/n 资料/n]/nz 和/cc 对外/vn 宣传/vn 的/ude1 表述/vn 中/f ，/w 也/d 存在/v 这种/r 违背/v 真实/a 历史/n 的/ude1 误传/v 。/w 其实/d ，/w 重庆/ns 真正/d 的/ude1 首/q 座/q [长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 应该/v 是/vshi 位于/v [大渡口/nz 区/n]/ns 跳磴镇/ns 的/ude1 [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 。/w 
1952年7月1日/t ，/w 被/pbei 称为/v “/w 新中国/nz 首/q 条/q 钢铁/n 大动脉/n ”/w 的/ude1 [成渝/nr 铁路/n]/nz 建成/v 并/cc [全线/n 通车/vi]/nz 后/f ，/w 邓小平/nr 在/p 西南局/nz 召开/v 的/ude1 一次/mq 会议/n 上/f 发出/v 号令/n ：/w “/w [成渝/nr 铁路/n]/nz 修好/vi 了/ule ，/w 我们/rr 还/d 应当/v 修/vn 一座/mq 大桥/n 把/pba [成渝/nr 铁路/n]/nz 和/cc [川/b 黔/b 铁路/n]/nz 连接/v 起来/vf ，/w 让/v 四川/ns 到/v 重庆/ns 的/ude1 这段/r [长江/ns 天堑/n]/nz 也/d 变/v 通途/n ！/w ”/w 
笔者/n 走访/v 了/ule 参与/v 此/rzs 桥/n 建设/vn 如今/t 还/d 健/ag 在/p 的/ude1 一批/mq 老同志/n 。/w 据/p 他们/rr 回忆/v ，/w 当时/t 由于/p [长江/ns 天堑/n]/nz 的/ude1 阻隔/vn ，/w 从/p 川渝/nz 运往/v 滇/b 黔/b 桂/b 等/udeng 地/ude2 的/ude1 大批/m 物资/n ，/w 到/v 了/ule 铜罐/nz 驿/ng 火车站/n 后/f ，/w 需要/v 通过/p 人工/b 搬运/vn 到/v 冬笋/n 坝/n 长江/ns 北岸/s ，/w 装/v 上/f 轮渡/n 横过/nz 长江/ns ，/w 至/p 南岸/s 猫儿/nz 沱/ng 港务局/nis 码头/n 后/f ，/w 再/d 用/p 人力/n 或/c 绞车/n 拖/v 上岸/vn ，/w 通过/p 几番/n 转运/v ，/w 方能/v 装载/vn 到/v 川黔线/nz 赶/v 水/n 段/q 的/ude1 火车上/nz ；/w 而/cc 从/p 南面/f 各省/r 运/v 到/v 川渝/nz 的/ude1 大量/m 物资/n ，/w 也/d 得/ude3 在/p 猫儿/nz 沱/ng 港口/n 下/f 货/n ，/w 用/p 船/n 渡过/v 长江/ns ，/w 再/d 通过/p 冬笋/n 坝/n 码头/n ，/w 转/v 装/v 到/v 停靠/v 在/p 铜罐/nz 驿/ng 火车站/n 的/ude1 [一辆/mq 辆/q]/mq 货车/n 上/f 。/w 当时/t 靠/v 车船/n 如此/rzv 上下/f 转运/v ，/w 既/c 耗/v 人力/n 物力/n ，/w 效率/n 又/d 不/d 高/a ，/w 制约/vn 了/ule [西南/ns 地区/n]/nz [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
在/p 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 重庆/ns [石板/n 坡/n 长江/ns 大桥/n]/nz 建成/v (/w 1977年11月26日/t 动工/vi 、/w 1980年7月1日/t 通车/vi )/w ，/w 此前/t 一直/d 被/pbei 称/v “/w [重庆/ns 长江/ns 大桥/n]/nz ”/w 的/ude1 白沙/ns 沱/ng 长江/ns 铁路/n 大桥/n ，/w 才/d 据实/d 改名/vi 为了/p “/w [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz ”/w ；/w 而/cc “/w [重庆/ns 长江/ns 大桥/n]/nz ”/w 之/uzhi 名/q ，/w 就/d 只好/d 让位/vi 给/p 了/ule [石板/n 坡/n 长江/ns 大桥/n]/nz 。/w 所以/c ，/w 今天/t 一些/mq 人/n 误/v 把/pba 位于/v 渝中区/ns 石板/n 坡/n 和/cc 南岸区/ns 梨子/n 园/ng 之间/f 的/ude1 [石板/n 坡/n 长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 当成/v 重庆/ns 长江/ns 段/q 上/f [第/m 一座/mq]/mq 修建/v 的/ude1 大桥/n 。/w 
近日/t ，/w 笔者/n 专程/d 来到/v 这里/rzs ，/w 一/m 睹/v [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 历经/v [50/m 余年/q]/mq 风雨/n 沐浴/vi 后/f 的/ude1 沧桑/n ，/w 发现/v 修建/vn 于/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 50年代/t 末/f 的/ude1 这/rzv 座/q 铁路/n 大桥/n ，/w 形态/n 古朴/a ，/w 面貌/n 依旧/z 。/w 撤去/nz 了/ule 在/p 桥头/s [几十年/mq 如/v 一日/t]/nz 站岗/vi 把守/v 的/ude1 护/v 桥/n 卫士/nnt 后/f ，/w 行人/n 可/v 从/p 桥/n 上/f 穿行/vi ，/w 让/v 人/n 感觉/n 一旦/d 拂去/v 了/ule [神秘/a 面纱/n]/nz ，/w 其/rz 先前/t 的/ude1 所有/b 光华/n 都/d 已/d 不再/d 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 将/d 被/pbei 新/a 开工/vi 的/ude1 “/w 白沙沱/nr 长江/ns 特大桥/nz ”/w 所/usuo 取代/v 。/w 选址/vi 在/p 距/p [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 约/d [100/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 新/a 白沙/ns 沱/ng 长江/ns 特大桥/nz ，/w 是/vshi 改建/v 铁路/n 重庆/ns 至/p 贵阳/ns 线/n 的/ude1 扩能/vn 改造/v 工程/n ，/w 即/v “/w [渝/b 黔/b 铁路/n]/nz ”/w 的/ude1 关键/n 控制性/n 工程/n ，/w 全长/n [5/m ./w 3/m 公里/q]/mq ，/w 主桥/n 位于/v 重庆/ns 长江/ns 白沙/ns 沱河/nz 段/q (/w 一端/n 位于/v 江津区/ns 珞璜镇/ns ，/w 另一/m 端坐/vi 落在/v [大渡口/nz 区/n]/ns 跳磴镇/ns )/w 。/w 据介绍/nz ，/w 由于/p [小南海/nz 水电站/nis]/nt 目前/t 正处于/v 拟建/v 中/f ，/w 建成/v 后/f 水位/n 会/v 上升/vn 约/d [20/m 米/q]/mq ，/w 将/d 致/v [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 桥洞/n 高度/d 受限/v ，/w 达/v 不到/v 通航/vn 标准/n ，/w 故/c 待/vi 新/a 桥/n 通车/vi 后/f ，/w 它/rr 最终/d 将/d 被/pbei 拆除/v 。/w 
回望/v 1959年12月10日/t ，/w 当/p [白沙/ns 沱/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 建成/v 通车/vn ，/w [第一/m 列/v]/mq 头顶/n 彩虹/n 、/w 披戴/nrf 红花/n 、/w 车头/n 上/f 挂着/v 毛主席/nr 巨幅/b 画像/n 的/ude1 火车/n 缓缓/d 从小/d 南海/ns 火车站/n 驶出/v 后/f ，/w 然后/c 再/d 驶/vg 到/v 这里/rzs 时/ng 的/ude1 热闹/a 场景/n ，/w 如今/t 已/d 是/vshi [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 过去/vf ，/w 不知/v 有/vyou 多少/ry 重庆/ns 人/n 在/p 心头/s 藏/v 着/uzhe 万千/m 感慨/v 。/w (/w 谷显刚/nr )/w 
