据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [一段/mq 时间/n]/nz 以来/f 在/p 各/rz 大城市/n 宣传/vn 得/ude3 热火朝天/al 的/ude1 [乳山市/ns 银滩/ns]/nz 的/ude1 海景房/nz ，/w 如今/t 风光/n 不再/d 。/w 这个/rz 被/pbei 描绘/v 成/v “/w [面朝/nz 大海/n]/nz 、/w 天/qt 蓝海碧/nr ”/w 的/ude1 世外桃源/n ，/w 现在/t 更/d 像/v 是/vshi 一座/mq 巨大/a 的/ude1 住宅/n 博物馆/nis 。/w 
近/a 20年/t 来/vf ，/w 银滩/ns 开发/vn 的/ude1 房地产/n 楼盘/n 超过/v 了/ule [200/m 个/q]/mq ，/w 可/v 每逢/v 冬季/t ，/w 这里/rzs 的/ude1 入住率/nz 还/d 不足/an 百分之五/m 而且/c 无人/b 居住/v 。/w 对于/p 银滩/ns 的/ude1 住宅/n 入住率/nz ，/w 官方/n 并/cc 没有/v 一个/mq 权威/n 的/ude1 [统计/vn 数字/n]/nz 。/w 而且/c ，/w 越是/d 无人/b 居住/v ，/w 相关/vn [配套/vn 设施/n]/nz 也/d 越加/d 短缺/vi 。/w 以/p 供暖/vn 为/p 例/n ，/w 银滩/ns [200/m 多个/mq]/mq 小区/n 中/f 只有/c 不到/v [10/m 个/q]/mq 小区/n 供暖/vn ，/w 原因/n 就是/v 达/v 不到/v 供暖/vn 所/usuo 要求/n 的/ude1 30%/m 入住率/nz 。/w 至于/p 这/rzv [200/m 多/a]/mq 小区/n 的/ude1 闲置/vn 房屋/n 能/v 不能/v 填满/v ，/w 恐怕/d 光/n 靠/v 美丽/a 的/ude1 海景/n 远远/d 不够/a 。/w 
