据/p 《/w [证券/nis 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 新年伊始/bl ，/w 香港/ns [房地产/n 开发商/nnd]/nz 打折/v 潮/n 持续/vd 。/w 有/vyou 业内人士/n 预计/v ，/w 今年/t 香港/ns 地产商/nnd 还/d 将/d 继续/v 以/p 优惠/v 措施/n 推/v 售/vn 楼盘/n 。/w 虽然/c 多/a 位/q 业界/n 人士/n 认为/v 今年/t 香港/ns 楼市/n 将/d 会/v 下跌/vn ，/w 但/c [香港/ns 特区/n 政府/nis 财经/n 事务/n 及/cc 库/n 务/vg 局/n]/nt 局长/nnt 陈家强/nr 近日/t 则/d 表示/v ，/w 预计/v 今年/t 香港/ns 楼市/n 前景/n 不/d 明朗/a ，/w 仍/d 处于/v 观望/vn 期/qv ，/w 暂/d 不会/v 撤销/vn 楼市/n “/w 辣/a 招/v ”/w 。/w 
李嘉诚/nr 控制/vn 的/ude1 [长江/ns 实业/nis]/nt (/w 集团/nis )/w 有限公司/nis 近日/t 推/v 售/vn 香港/ns 首/q 个/q 新年/t 楼盘/n ，/w 给予/vn 买楼/nz 方/q 25%/m 的/ude1 优惠/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 长/a 实/ad 新楼盘/nz “/w DIVA/x ”/w 的/ude1 优惠价/n 在/p 该/rz 区位/n 算是/v 目前/t 最低/a 的/ude1 水平/n ，/w 其/rz 附近/f 一/m 新楼盘/nz 早/a 前/f 的/ude1 售价/n 均价/nz 较长/d 实/ad “/w DIVA/x ”/w 楼盘/n 高/a 2万多港元/m ，/w 对此/d ，/w 外界/n 认为/v 这/rzv 是/vshi “/w 超人/n ”/w 李嘉诚/nr 看淡/nz 楼市/n 的/ude1 信号/n 。/w 
香港/ns 楼价/n 或/c 仍/d 继续/v 跌/v 
自/p 美国/nsf 2008年/t 推出/v 多/a 轮/qv [量化/vn 宽松/a]/nz (/w QE/x )/w 措施/n 以来/f ，/w 香港/ns 楼价/n 由/p 2009年/t 起/vf 连续/a 五年/t 上升/vi ，/w 累计/v 涨幅/n 达到/v [1/m ./w 1/m 倍/q]/mq 。/w 而/cc [香港/ns 政府/nis]/nt 及/cc 金管/nz 局/n 自/p [2009/m 年年/d]/mq 底/f 以来/f 多次/mq 推出/v 压抑/vn 楼市/n 措施/n ，/w 使/v 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 成为/v 升幅/n 最少/d 的/ude1 一年/mq ，/w [香港/ns 美/b 联/vg 物业/n]/nt 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全年/n 楼价/n 涨幅/n 不到/v 3%/m ；/w 若/c 与/cc 政府/nis 出/vf 招/v 前/f 的/ude1 高位/n 比较/d ，/w 楼价/n 更/d 回落/vi 了/ule 近/a 4%/m 。/w 与此同时/c ，/w 去年/t 全年/n 按揭/vn 宗/vg 数/n 相应/vi 大跌/v ，/w 根据/p 中原/ns 按揭/vn 经纪/vn 数字/n ，/w 去年/t 现/tg 楼/n 按揭/vn 登记/vn 仅/d [74237/m 宗/vg]/mq ，/w 为/p 2001年/t 有/vyou 记录/v 以来/f 新/a 低/a ，/w 并/cc 较/d 2012年/t 减少/v 13.8%/m 。/w 
去年年末/t ，/w 为/p 重聚/vi 人气/n ，/w 部分/n 发展商/nnd 为/p 受/v “/w 辣/a 招/v ”/w 影响/vn 的/ude1 买家/n 提供/v 税务/n 补贴/n ，/w 变相/vd 给予/vn 可观/a 折扣/n 诱/vg 买家/n 入市/v 。/w [里昂/ns 证券/nis]/nz 地产/n 研究部/nis 主管/v 王艳/nr 表示/v ，/w 为/p 快速/d [回笼/vi 资金/n]/nz ，/w 预计/v 未来/t 发展商/nnd 还/d 可能/v 继续/v 降价/vn 。/w 
业界/n 人士/n 也/d 同样/d 持有/v 楼市/n 将/d 继续/v 下跌/vn 的/ude1 观点/n ，/w [中原/ns 集团/nis]/ntc 创办人/nnt 施永青/nr 表示/v ，/w 大部分/n 发展商/nnd 去年/t 销售/vn 未能/v 达标/vn ，/w 今年/t 将/d 牺牲/v 价格/n 以/p 完成/v [销售/vn 目标/n]/nz ，/w 预计/v 一手/d 楼价/n 今年/t 将/d 下调/v 15%至20%/m 。/w 
