1月2日/t 上午/t ，/w [陕西省/ns 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副主任/nnt 宋洪武/nr 主持/v 召开/vn 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 会议/n 。/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 胡悦/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 秘书长/nnt 黄玮/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 成员/nnt 、/w 副主任/nnt 李晓东/nr 、/w 张迈曾/nr 、/w 吴前进/nr 出席/v ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 朱静芝/nr 列席/v 。/w 
会议/n 传达/v 了/ule [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n 和/cc 我省/n 贯彻/v 落实/vn 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz ，/w 学习/v 了/ule 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 纪念/v 毛泽东/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [120/m 周年/q]/mq 座谈会/n 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 传达/v 了/ule 关于/p 我省/n 贯彻/v 落实/vn 中/f 办/v 、/w 国办/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 督查/v 组/n 反馈/v 意见/n 的/ude1 [整改/vn 措施/n]/nz ，/w 传达/v 了/ule [十二/m 届/q]/mq 全国人大常委会/nt [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 有关/v 精神/n 和/cc [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 关于/p [湖南/ns 衡阳/ns]/ns 破坏/v 选举/vn 的/ude1 [情况/n 通报/v]/nz 。/w 宋洪武/nr 强调/v ，/w 要/v 原原本本/dl 学习/v 领会/vn 习近平/nr 总书记/nnt 、/w 李克强/nr 总理/nnt 等/udeng 中央/n 领导/n 同志/n 在/p [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 的/ude1 部署/vn 要求/n 上来/vf ；/w 要/v 高度/d 重视/v 中/f 办/v 、/w 国办/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 督查/v 组/n 有关/v 省/n 人大常委会/nis 的/ude1 反馈/vn 意见/n ，/w 按照/p 要求/n 整改/vn ，/w 时刻/n 不能/v 放松/vn ；/w 要/v 吸收/vn 借鉴/v 全国人大常委会/nt [会议/n 精神/n]/nz ，/w 结合/v 省/n 人大常委会/nis 工作/vn 实际/n ，/w 总结/v 好/a 2013年/t 工作/vn ，/w 谋划/v 好/a 今年/t 工作/vn 。/w 
