据/p 俄罗斯/nsf 《/w 报纸/n 报/n 》/w 1月9日/t 消息/n ，/w [英国/ns 伦敦/nsf]/ns 市/n 市长/nnt 鲍里斯·约翰逊/nrf 在/p 参加/v [英国/ns 广播/vn 电台/nis]/nt 节目/n 时/ng ，/w 将/d 英国/ns 副首相/nnt 尼克·克莱格/nrf 称为/v “/w 避孕套/n ”/w 。/w 
据/p 报道/v ，/w 鲍里斯·约翰逊/nrf 在/p 参加/v [英国/ns 广播/vn 电台/nis]/nt 节目/n 时/ng ，/w 将/d [英国/ns 自由民主党/n]/nz 领袖/nnt 、/w 英/b 副首相/nnt 尼克·克莱格/nrf 称为/v “/w 避孕套/n ”/w 。/w 约翰逊/nrf 说道/v ，/w 尼克克莱格/nrf 扮演/v 着/uzhe 非常/d 重要/a 的/ude1 角色/n ，/w 帮助/v 卡梅伦/nrf 抵挡/v 了/ule 所有/b 复杂/a 事件/n 。/w 同时/c ，/w 约翰逊/nrf 还/d 说道/v ，/w 卡梅伦/nrf 作为/p 一个/mq 政治家/nnt 却/d 优柔寡断/vl ，/w 立场/n 不/d 坚定/a 。/w 
此前/t ，/w 约翰逊/nrf 曾/d 将/d 尼克·克莱格/nrf 称为/v “/w 信天翁/n ”/w 和/cc “/w 宪法/n 的/ude1 装饰品/n ”/w 。/w 此外/c ，/w 约翰逊/nrf 还/d 曾/d 将/d 阿诺·施瓦辛格/nrf 称为/v “/w 超现实主义/n 的/ude1 存在/vn ”/w 和/cc “/w 单音节/nz 电子/n 人/n ”/w ，/w 称/v 英国/ns 前首相/nz 托尼·布莱尔/nrf 为/p “/w 魔术师/nnt 哈利胡迪尼/nrf 和/cc 猪油/nf 的/ude1 混合物/n ”/w 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 薛双/nr 审校/v ：/w 翟潞曼/nr )/w 
