香港/ns 影视/b 巨子/n 邵逸夫/nr 曾/d 打造/v 出/vf “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w 和/cc [无线/b 电视/n]/nz 王国/n ，/w 一手/d 捧/v 出/vf 女星/nnd 无数/m 。/w 身边/s [美女/n 如云/z]/nz ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 [两/q 段/q]/mq 婚姻/n 却/d 都/d 很/d “/w 长/a 情/n ”/w ：/w 陪/v 结发/nz 妻子/n 走过/v [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 与/cc [第二/m 任/v]/mq 太太/n 走完/v 人生/n ；/w 虽/c 被/pbei 美女/n 簇拥/v 已/d 成/v 惯例/n ，/w 但/c 邵逸夫/nr 曾/d 淡然/z 一笑/mq ：/w “/w 我/rr 风流/a 而/cc 不/d 下流/a 。/w ”/w 
结发/nz 婚姻/n 50年/t ：/w 她/rr 是/vshi 全世界/n 最好/d 的/ude1 太太/n 
邵逸夫/nr 的/ude1 结发/nz 妻子/n 黄美珍/nr 是/vshi 新加坡/nsf 人/n ，/w 两人/mq 1937年/t 在/p 新加坡/nsf 结婚/vi ，/w 育/vg 有/vyou [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq ，/w 孙/ng 儿辈/nz 已有/v [12/m 人/n]/mq 。/w 
据知/nz 当年/t [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 到/v 新加坡/nsf 一/m 富豪/n 家/q 做客/vi ，/w 黄美珍/nr 与/cc 邵逸夫/nr 一见倾心/vl 。/w 虽然/c 黄美珍/nr 当时/t 是/vshi 富豪/n 女友/n ，/w 又/d 比/p 邵逸夫/nr 大/a 了/ule [5/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c 邵逸夫/nr 依旧/z [鼓起/v 勇气/n]/nz 向/p 富豪/n 坦白/v ，/w 最终/d 富豪/n “/w 成人之美/vl ”/w ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 黄美珍/nr [终/d 成/v 眷属/n]/nz 。/w 
婚后/t 50年/t ，/w 黄美珍/nr 一路/mq 陪伴/v [相夫/nz 教子/vi]/nz 。/w 至/p 1987年/t ，/w 黄/a 在/p 美国/nsf 病逝/vi ，/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 停业/vi 一年/mq ，/w 以/p 追忆/v 结发/nz 之/uzhi 妻/ng 。/w 
邵逸夫/nr 多次/mq 以/p 妻子/n 名义/n 在/p 教育/vn 与/cc 医疗/n 范畴/n 作/v [慈善/a 捐赠/v]/nz ，/w 提起/v 黄美珍/nr ，/w 他/rr 说/v ﹕/w “/w 她/rr 是/vshi 全世界/n 最好/d 的/ude1 太太/n ，/w 她/rr 完全/ad 明白/v 我/rr ，/w 我/rr 的/ude1 家/q ，/w 好/a 幸福/a ，/w 好/a 和谐/a ！/w ”/w 
[90/m 岁/qt]/mq 再娶/nz “/w [红颜/n 知己/n]/nz ”/w ：/w 是/vshi 妻子/n 也/d 是/vshi 拍档/nz 
邵逸夫/nr [第二/m 任/v]/mq 太太/n 方逸华/nr 是/vshi 1950年代/t 东南亚/nsf 的/ude1 当/p 红/a 歌星/nnd ，/w 据称/v 两人/mq 在/p 1952年/t 相识/vi 。/w 
1957年/t ，/w 邵逸夫/nr 从/p 新加坡/nsf 到/v 香港/ns ，/w 并/cc 请/v 方逸华/nr 到/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 工作/vn 。/w 退出/v 歌坛/n 的/ude1 方逸华/nr 从/p 邵氏/nr [企业/n 采购/vn]/nz 部/q 做起/v ，/w 经历/n 各个/rz 部门/n ，/w 逐渐/d 成为/v 邵逸夫/nr 在/p 事/n 上/f 的/ude1 助手/nnt 与/cc “/w [红颜/n 知己/n]/nz ”/w 。/w 
方逸华/nr 曾/d 极力/d 推荐/v 李翰祥/nr 担任/v 导演/nnt ，/w 推出/v 的/ude1 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 创下/v 当时/t 香港/ns [电影/n 票房/n]/nz [最高/a 纪录/n]/nz ；/w 又/d 建议/n 邵逸夫/nr 竞投/v [无线/b 电视/n]/nz 的/ude1 经营权/n ，/w 从此/d 奠定/v 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 影视界/n 的/ude1 “/w 教主/nnt ”/w 地位/n ；/w 进入/v [21/m 世纪/n]/mq ，/w 方逸华/nr 又/d 主张/v 建设/vn 新的/a “/w [邵氏/nr 影城/n]/nz ”/w ，/w 被/pbei 赞/vg 为/p 富有/v 远见/n 。/w 
相识/vi 45年/t 后/f ，/w 1997年5月6日/t ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 与/cc [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 方逸华/nr 在/p 美国/nsf 拉斯韦加斯/nrf 正式/ad 注/v 注册/vn 结婚/vi 。/w 当天/t 面对/v 记者/nnt ，/w 方逸华/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 因为/c 我们/rr 将/d 所有/b 的/ude1 钱/n 都/d 捐/v 去/vf 基金会/nis 了/ule ”/w ，/w 而/cc 邵逸夫/nr 毫不/d 含糊/a ：/w “/w 我/rr 同方/nz 小姐/n 做/v 了/ule 多年/mq 朋友/n ，/w 又/d 一起/s 工作/vn 了/ule 45年/t ，/w 结婚/vi 不单/c 带来/v 了/ule 正式/ad 的/ude1 名分/n ，/w 也/d 确定/v 了/ule 方/q 小姐/n 日/b 后/f 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 
婚后/t ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 依旧/z 住在/v 各自/rr 的/ude1 家/q ，/w 平/v 日/b 两人/mq 一起/s 上班/vi ，/w 周日/t 方逸华/nr 到/v 邵/nz 家/q 与/cc 邵逸夫/nr 共/d 进午餐/nz ，/w 每次/r 大概/d 逗留/vi [3/m 小时/n]/mq 。/w 而/cc 他们/rr 的/ude1 居/v 所/usuo 相隔/v [5/m 分钟/qt]/mq 车程/n 。/w 
对于/p 这段/r 婚姻/n ，/w 香港/ns 著名/a 评论/n 人/n 查小欣/nr 曾/d 这样/rzv 评价/vn ：/w “/w 方逸华/nr 需要/v 的/ude1 并/cc 不是/c 庇护/vn ，/w 而是/c 尊重/v 和/cc 认同/vn 。/w 她/rr 追求/v 的/ude1 不过/c 是/vshi 在/p 高大/a 橡树/n 旁边/f 长成/v 挺立/v 的/ude1 木棉/n 。/w 她/rr 对/p 他/rr 倾慕/v 、/w 感激/v 、/w 钦佩/v ，/w 而/cc 不是/c 依赖/v 、/w 乞/n 宠/v 。/w 一个/mq 真正/d 高尚/a 的/ude1 男人/n ，/w 最终/d 会/v 给/p 她/rr 名分/n 。/w ”/w 
2010年/t 元月，103/t 岁/qt 的/ude1 邵逸夫/nr 决定/v 卸任/vi [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 行政/n 主席/nnt 职务/n ，/w 将/d 这个/rz 市值/n [164/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 电视/n 王国/n 交给/v 了/ule [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 方逸华/nr 。/w 
风流/a 不/d 下流/a ：/w 女星/nnd 云集/v “/w 台/q 庆/vg 牵/v 美女/n ”/w 成/v 经典/n 
香港/ns 知名/a 美食/n 作家/nnt 蔡澜/nr 曾/d 回忆/v 邵逸夫/nr ：/w “/w 他/rr 70岁时/t 还有/v [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 容貌/n ，/w [80/m 几/d 岁/qt]/mq 还/d 能/v 担任/v 上市公司/nis 主席/nnt ，/w 快/a [100/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 还/d 爱/v 拉/v 着/uzhe 港姐/nnd 的/ude1 小手/nz 说/v ‘/w 你好/vl 白净/a ’/w ，/w 真正/d 的/ude1 异/ag 人/n 。/w ”/w 
[20/m 世纪/n]/mq 60年代/t 开始/v ，/w 从/p 电影/n 、/w 电视剧/n 到/v 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 “/w 香港/ns 小姐/n ”/w ，/w 邵逸夫/nr 一手/d 捧/v 红/a 了/ule 各个/rz 时代/n 的/ude1 女星/nnd 。/w 邵逸夫/nr 曾/d 承认/v 自己/rr 爱/v 和/cc 女/b 明星/nnd 出/vf 街/n 吃饭/vi 跳舞/vi ，/w 但/c 强调/v “/w 我/rr 可以/v 说/v ，/w 我/rr 风流/a 而/cc 不/d 下流/a ”/w ！/w 
美女/n 簇拥/v 出席/v 活动/vn 、/w 牵/v 港姐/nnd 为/p 台/q 庆/vg 仪式/n 亮/vi 灯/n ，/w 渐渐/d 成为/v 邵逸夫/nr 的/ude1 一个/mq 经典/n 标记/n 。/w 人们/n 会/v 从/p 陪伴/v 邵逸夫/nr 的/ude1 位置/n ，/w 解读/v 出/vf 该/rz 女星/nnd 的/ude1 “/w 前途/n ”/w ，/w 而/cc 所有/b 女星/nnd 都/d 以/p 能/v 与/cc “/w 六/m 叔/n ”/w 合照/nz 为/p 荣/ag 。/w 
1月7日/t 清晨/t ，/w 邵逸夫/nr 在/p 寓所/n 安详/a 离世/nz 。/w 方逸华/nr 守护/v 病榻/n ，/w 黯然/z 陪伴/v 邵逸夫/nr 走过/v 了/ule 人生/n 最后/f 一程/nz 。/w 
7日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 拍/v 到/v 方逸华/nr 离开/v 无线/b 办公室/nis 大楼/n ，/w 这位/r TVB/x [非/b 执行/v 董事/nnt]/nnt 身着/v 黑衣/n ，/w 面容/n 平静/a ，/w 向/p 在场/vi 记者/nnt 挥/v 了/ule 挥手/vi 。/w 
