游客/n 在/p [香港/ns 星光/n 大道/ns]/nz 上/f 邵逸夫/nr 的/ude1 纪念/vn 牌匾/n 前/f 留影/vi 。/w 记者/nnt 高鹤涛/nr 摄/vg 
邵逸夫/nr 生前/t 加入/v 了/ule 医院/nis 的/ude1 [临终/vi 关怀/vn]/nz 计划/n ，/w 免去/v 在/p 家中/s 离世/nz 后/f 遗体/n 需/v 解剖/vn 之/uzhi 既定/b 程序/n 。/w 这/rzv 是/vshi [本报/rz 记者/nnt]/nz 从/p [香港/ns 联合/vd 医院/nis]/nt 获悉/v 的/ude1 。/w 截至/v 昨晚/t 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 大批/m 媒体/n 仍/d 等候/v 在/p 暂时/d 停放/v 邵逸夫/nr 遗体/n 的/ude1 [联合/vd 医院/nis]/nt 门口/s ，/w 其/rz 追思/v 会/v 与/cc 葬礼/n 的/ude1 举办/vn 时间/n 尚未/d 对外/vn 公布/v 。/w 
按照/p 香港/ns 现行/b 程序/n ，/w 任何人/r 若非/c 在/p 医院/nis 离世/nz ，/w 须向/v 警方/n 报备/nz 。/w [联合/vd 医院/nis]/nt 表示/v ，/w 7日/t 早上/t ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 经/p 其/rz 私人/n 主/ag 诊/vg 医生/nnt 、/w [香港/ns 大学/nis]/ntu 微生物学/n 系/v 教授/nnt 袁国勇/nr 报警/vn 召/vg 救护车/n 送/v 抵/v 该院/r 急诊室/n 的/ude1 。/w 而/cc 在/p 此前/t ，/w 邵逸夫/nr 已/d 通过/p 袁国勇/nr 医生/nnt 联络/vn 并/cc 参加/v 了/ule 该/rz 医院/nis 的/ude1 “/w 家居/n 晚晴/n ”/w 计划/n ，/w 该/rz 计划/n 主要/b 是/vshi 服务/vn 末期/f [器官/n 衰竭/vi]/nz 或/c [癌症/n 病人/n]/nz ，/w 病人/n 经/p 该院/r 怀安科/nrf 医生/nnt 评估/vn 后/f ，/w 可/v 按照/p 自己/rr 及/cc 家人/n 意愿/n ，/w 选择/v 合适/a 的/ude1 [家居/n 环境/n]/nz 安享/v 临终/vn 前/f 的/ude1 最后/f 一段/mq 日子/n 。/w 
[联合/vd 医院/nis]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 参加/v 该/rz 计划/n 的/ude1 病人/n 会/v 获/v 医生/nnt 预先/d 签发/v 文件/n ，/w 当/p 病人/n 在家/vi 过世/v 时/ng ，/w 家属/n 可/v 根据/p 文件/n 上/f 的/ude1 医生/nnt 指示/n ，/w 安排/v 送往/v 指定/vn 急症室/nz ，/w 再/d 由/p 医生/nnt 进行/vn 确认/v 死亡/vn 的/ude1 程序/n 及/cc 签发/v 死亡/vn 证/n 。/w 邵/nz 先生/n 通过/p 参加/v 计划/n 可/v 免去/v 在/p 家中/s 离世/nz 后/f 需/v 解剖/vn 验尸/vi 之/uzhi 既定/b 程序/n 。/w 
