余文乐/nr 紧抓/v 吴君如/nr “/w G/x 奶/nf ”/w 不/d 放/v 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 金马奖/nz 影后/n 吴君如/nr 首/q 度/qv 自制/v 自/p 演/v 的/ude1 贺岁喜剧/n 《/w 金鸡/ns sss/x 》/w ，/w 邀/v 来/vf [一/d 票/n]/mq 影帝/n 歌王/n 客串/v ，/w 他们/rr 饰演/v 的/ude1 角色/n 也/d 一一/m 曝光/vi ，/w 其中/rz 余文乐/nr 变身/nz 为/p “/w [电车/n 痴汉/nz]/nz ”/w ，/w 对/p 吴君如/nr “/w 熊抱/nr 摸/v 乳/vg ”/w ，/w 黄秋生/nr (/w 微博/n )/w 则/d 化身/n 古代/t 嫖客/n ，/w 色/ng 眯眯/nz 地/ude2 盯着/v 吴君如/nr 的/ude1 双峰/ns 看/v ，/w 甄子丹/nr 更/d 绝/d ，/w 打扮/v 成/v 梁朝伟/nr 版/n 的/ude1 叶问/nr 重现/v 招牌/n 武打/n 动作/n ，/w 却/d 被/pbei 吴君如/nr 亏/v “/w 很/d 喜欢/vi 一个/mq 搞/v [十/m 个/q]/mq ”/w ，/w [三/m 位/q]/mq 男星/n 为了/p 力挺/nz 吴君如/nr ，/w 可/v 说/v 是/vshi 不/d 计/vi 形象/n 搞笑/vi 演出/vn ，/w 也/d 让/v 粉丝/nf 们/k 万分/d 期待/v !/w 
余文乐/nr 饰演/v 一名/mq “/w [电车/n 痴汉/nz]/nz ”/w ，/w 他/rr 戴/v 上/f 假发/n 和/cc 眼镜/n ，/w 外型/n 邋遢/a 到/v 几乎/d 让/v 人/n 认/v 不/d 出/vf ，/w 他/rr 之前/f 每次/r 想/v 嫖妓/nz 都/d 被/pbei 拒绝/v ，/w 只有/c 心肠好/nz 的/ude1 “/w 阿/b 金/b ”/w 吴君如/nr 没/d 拒绝/v 他/rr 。/w 只见/v 余文乐/nr 一/m 看到/v 吴君如/nr 就/d 从/p 后面/f “/w 熊抱/nr 摸/v 乳/vg ”/w ，/w 之后/f 更是/d 猴急/nz 地/ude2 “/w 硬/a 上/f ”/w ，/w 搞笑/vi 动作/n [令人/v 喷饭/vi]/nz ，/w 余文乐/nr 也/d 直说/vi ：/w “/w 我/rr 一直/d 很/d 崇拜/v 君/ng 如/v 姊/n ，/w 这次/r 能/v 和/cc 她/rr 合作/vn ，/w 又是/c 演/v 喜剧/n 角色/n ，/w 真的/d 很/d 过瘾/a !/w ”/w 
[两/q 届/q]/mq [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz 影帝/n 黄秋生/nr ，/w 则/d 客串/v 演出/vn 古代/t 的/ude1 官人/n 嫖客/n ，/w 上/f 青楼/n 前/f 还/d 先/d 装模作样/vl 吟诗/vi 对/p 词/n 一番/mq ，/w 但/c 一/m 看到/v 站/vi 在/p 窗边/nz 的/ude1 吴君如/nr ，/w 眼睛/n 立刻/d 大/a 吃/v 冰淇淋/nf 猛/a 盯着/v 她/rr 的/ude1 双峰/ns 看/v ，/w 模样/n 十分/d 逗趣/vi 。/w 动作/n 巨星/n 甄子丹/nr 则/d 以/p 招牌/n 的/ude1 “/w 叶问/nr ”/w 造型/n 亮相/vi ，/w 只不过/d 这次/r 是/vshi 扮成/v “/w 梁朝伟/nr 版/n ”/w 的/ude1 叶问/nr ，/w 头/n 上/f 还/d 戴/v 顶/v 小/a 白帽/nz 。/w 片中/s 他/rr 正/d 专注/vi 在/p 练拳/v ，/w 吴君如/nr 却/d 上前/vi 勾引/v 他/rr ，/w 直/d 问/v ：/w “/w 叶/ng 师傅/nnt ，/w 你/rr 怎么/ryv 好/a 久/a 没/d 来/vf 玩/v 了/ule ？/w ”/w 甄子丹/nr 一派/b 正经/a 回答/v ：/w “/w 我/rr 不好/a 此/rzs 道/qv 。/w ”/w 没想到/nz 竟/d 被/pbei 吴君如/nr 亏/v ：/w “/w 你/rr 不是/c 很/d 喜欢/vi 一个/mq ‘/w 搞/v ’/w [十/m 个/q]/mq 吗/y ？/w ”/w 气得/v 甄子丹/nr 连忙/d 澄清/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq ‘/w 打/v ’/w [十/m 个/q]/mq !/w 去/vf 青楼/n 那个/rz 是/vshi 『/w 宗师/n 』/w ，/w 爱/v 老婆/n 的/ude1 才/d 是/vshi 叶问/nr !/w ”/w 
《/w 金鸡/ns sss/x 》/w 故事/n 描述/v [16/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 做/v 鸡/n 的/ude1 阿/b 金/b (/w 吴君如/nr 饰/v )/w 是/vshi 现代/ntc 最/d 时髦/a 的/ude1 “/w 妈妈桑/nz ”/w ，/w 她/rr 的/ude1 旗下/d 有/vyou 十几/m 只鸡/nz ，/w 不管/c 是/vshi 美白/v 鸡/n 、/w 宠物/n 鸡/n 、/w 大陆/ns 鸡/n 、/w 还是/c 美人心/nz 鸡/n ，/w 可/v 说/v 是/vshi [环肥/nz 燕/ng 瘦/a]/nz ，/w 应有尽有/vl 。/w 现代/ntc “/w 妈妈桑/nz ”/w 接客/nz ，/w 也/d 配合/v 新科技/nz 全面/ad 升级/vi ，/w 和/cc 客人/n 联络/vn 不再/d 是/vshi 打电话/vi ，/w 而是/c 以/p line/x 、/w what/x '/w sapp/x 及/cc wechat/x 等/udeng 最/d 夯/v 的/ude1 通讯/n 软体/n 取代/v ，/w 她/rr 还/d 为/p 客人/n 提供/v [贴心/a 服务/vn]/nz ，/w 例如/v 帮/v 客户/n 老婆/n 买/v 名牌/n 包/v 、/w 帮/v 小朋友/n 排队/vi 明星/nnd 学校/nis 等/udeng ，/w “/w 做/v 鸡/n ”/w 可/v 说/v 是/vshi 相当/d 不/d 容易/ad 。/w 1月30日/t 全/a 台/q 上映/v 。/w 返回/v 
