“/w 当/p 十/m 铜元/n ”/w 
铜元/n 俗称/v 铜板/n ，/w 是/vshi 清末/t 和/cc 民国/n 初/f 年/qt 各省/r 所/usuo 铸/v 的/ude1 各种/rz 铜币/n 的/ude1 总称/n 。/w 铜元/n 与/cc 历代/n 的/ude1 [方/q 孔/n 铜钱/n]/nz 不同/a ，/w 中间/f 无孔/nz 而且/c 是/vshi 机器/n 铸造/v 。/w 我国/n 的/ude1 铜元/n 诞生/vi 于/p 光绪/n 二十六年/t (/w 1900/m )/w ，/w 是/vshi 仿照/v 香港/ns 铜/n 辅币/n 铸造/v 而/cc 成/v 的/ude1 。/w 
辛亥革命/nz 后/f ，/w 特别/d 是/vshi 北洋军阀/n 统治/v 时期/n ，/w 各地/rzs 形成/v 了/ule [军阀/nnd 割据/vi]/nz 的/ude1 局面/n ，/w 他们/rr 大多/d 各自为政/vl ，/w 自行/d 造币/nz 。/w 南方/s 诸/rz 省/n 首先/d 发行/v 铜元/n ，/w 获利/v 颇丰/nz 。/w 民国/n 七年/t (/w 1918/m )/w [山西省/ns 铜元/n 局/n]/nt 在/p 太原/ns 龙王庙/n 街/n (/w 民国/n 时/ng ，/w 将/d 正/d 对/p 山西/ns 巡抚/nnt 衙署/nis 府/ng 门/n 的/ude1 街/n 改称/v 督军/nnt 街/n ，/w 以/p 阎锡山/nr 曾任/v 山西/ns 督军/nnt 而/cc 名/q ，/w [太原/ns 绥靖/v 公署/nis]/nt 、/w [山西省/ns 政府/nis]/nto 均/d 设/v 于/p 此/rzs 。/w 巡抚/nnt 衙门/nis 前/f 西段/nz 称/v 府东街/nz ，/w 东段/ns 名/q 龙王庙/n 街/n )/w 成立/vi ，/w 并/cc 在/p [太原/ns 小北门/nz 外/f 柏树/n 院/n]/nt 千佛寺/nz 内/f 的/ude1 陆军/nis 修/v 械/n 所/usuo 内/f 设立/v 铜元/n 厂/n ，/w 又/d 从/p 杭州/ns 订购/v 制造/vn 铜元/n 的/ude1 机器/n [16/m 部/q]/mq ，/w 并/cc 从/p 南方/s 招来/v 熟练/a 技工/nnt ，/w 采用/v 现代/ntc 机器/n 制造/v 铜元/n 。/w 至/p 民国/n 十五年/t (/w 1926/m )/w 撤销/v 铜元/n 厂/n 改为/v [太原/ns 兵工厂/nis]/ntcf ，/w 铜元/n 停/vi 造/v 为止/u ，/w 前后/f 历时/vi 8年/t ，/w 最高/a 日产/v 铜元/n [120/m 万/d 枚/q]/mq ，/w 共/d 造/v 当/p 十/m 铜元/n [421138994/m 枚/q]/mq ，/w 获利/v 约/d 360余万元/m 。/w 山西/ns 铜元/n 数额/n 之/uzhi 巨/ag ，/w 获利/v 之/uzhi 厚/a ，/w 在/p [民国/n 时期/n]/ns 各省/r 中/f 应/v 名列前茅/vl 。/w 
这/rzv 是/vshi 一枚/mq 当/p 十/m 铜元/n (/w 即/v 一枚/mq 铜元/n 相当/d 制钱/nz [十/m 文/ng]/mq )/w 。/w 当时/t 山西/ns 所/usuo 铸铜/nz 元/q 样式/n 依/v [民国/n 政府/nis]/nt 规定/n 正面/b 两边/f 铸/v 有/vyou 麦穗/n 图/n ，/w 取/v 丰/ag 岁/qt 足/a 民/ng 之意/nz ，/w 中间/f 书写/v “/w [壹/m 枚/q]/mq ”/w 字样/n 。/w 背面/f 上下/f 两边/f 分别/d 铸/v 有/vyou “/w 中华/nz 铜币/n ”/w “/w 当/p 制钱/nz [十/m 文/ng]/mq ”/w ，/w 中间/f 铸/v “/w [十八/m 星旗/nz]/nz ”/w 和/cc “/w 五色旗/nz ”/w 。/w 但/c 从/p 山西/ns 铸造/v 的/ude1 大量/m 铜元/n 中/f 背面/f 偶/d 有/vyou 发现/v 加/v “/w 山西/ns ”/w [二/m 字/n]/mq 的/ude1 铜币/n 。/w 据/p 记载/v ，/w 当年/t 只有/c 样品/n 铜元/n 才/d 加/v 有/vyou “/w 山西/ns ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 是/vshi 送/v 长官/nnt 部/q 审查/vn 的/ude1 标准/n 钱/n ，/w 此/rzs 钱/n 生产/vn 极少/d ，/w 没有/v 在/p 社会上/nz 流通/vn ，/w 后来/t 在/p 正式/ad 生产/v 时/ng 去掉/v 了/ule “/w 山西/ns ”/w 字样/n 。/w 此类/r 背后/f 加/v 铸/vn “/w 山西/ns ”/w [二/m 字/n]/mq 的/ude1 铜元/n 俗称/v “/w 山西/ns [壹/m 枚/q]/mq ”/w ，/w 这种/r 铜元/n 因/p 其/rz 存世/v 稀少/a ，/w 颇受/nz 钱币/n 爱好者/n 珍视/v 。/w 
