[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x )/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 1月7日/t 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 连日来/dl ，/w 香港/ns 与/cc 内地/n 、/w 官方/n 与/cc 民间/n 多方/d 追念/v 。/w 香港/ns 《/w 商报/n 》/w 1月8日/t 刊载/v 文章/n ，/w 盘点/v 邵逸夫/nr 的/ude1 [经典/n 语录/n]/nz 。/w 
“/w 我/rr 的/ude1 财富/n 取/v 之/uzhi 于/p 民众/n ，/w 应用/vn 到/v 民众/n 。/w ”/w 
“/w 一个/mq 企业家/nnt 的/ude1 [最高/a 境界/n]/nz 就是/v 慈善家/nnd 。/w ”/w 
“/w 宽容/v 和/cc 做/v 善事/n 是/vshi 一把/mq 健康/a 钥匙/n ，/w 是/vshi 生活/vn 幸福/a 的/ude1 良药/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 相信/v 人类/n 的/ude1 伟大/a 在于/v 追求/vn 、/w 研究/vn 、/w 传授/v 学问/n 、/w 造福/v 人类/n 。/w ”/w 
“/w 创业/vn 、/w 聚财/nz 是/vshi 一种/mq 满足/v ，/w 散财/nz 、/w 捐助/v 是/vshi 一种/mq 乐趣/n 。/w ”/w 
“/w 宁波/ns 人/n 从小/d 就/d 立志/v 做/v 大事/n ，/w 而/cc 这/rzv 大事/n 就是/v 经商/vn ，/w 注定/v 了/ule 忙碌/a 。/w 我/rr 取名/v 逸夫/nz ，/w 就是/v 想/v 闹/v 中/f 求/v 静/a ，/w [安安/nr 逸逸/nz]/nz 度过/v 一生/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 做人/vi 的/ude1 态度/n 是/vshi 要/v 把/pba 每件/d 事/n 都/d 做好/v ，/w 即使/c 是/vshi 最/d 细微/a 的/ude1 部分/n ，/w 也/d 要/v 彻底/ad 做好/v ，/w 一样/uyy 事情/n 不/d 做到/v 十全十美/vl ，/w 我/rr 绝对/d 不/d 放松/v 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 中国/ns 要/v 强大/a ，/w 关键/n 在于/v 教育/vn 及/cc [培养/v 人才/n]/nz 。/w 将/d 赚/v 到/v 的/ude1 钱/n 捐献/v 在/p [教育/vn 事业/n]/nz 中/f ，/w 做/v 一些/mq 实际/n 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 我/rr 最大/gm 的/ude1 心愿/n 。/w ”/w 
