经常/d 翻阅/v 画册/n ，/w 不/d 期/qv 然/rz 地/ude2 发现/v 了/ule 一个/mq 有趣/a 的/ude1 现象/n ：/w 历代/n 仕女图/nz 所/usuo 画/v 的/ude1 美女/n ，/w 全都/d 是/vshi 单眼皮/n ，/w 双眼皮/n 的/ude1 一个/mq 也/d 没/d 看到/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 为什么/ryv ?/w 我/rr 开始/v 思索/vn 。/w 单眼皮/n 是/vshi 蒙古人种/nz 的/ude1 特征/n 之一/rz ，/w 其/rz 起因/n 是/vshi 由于/p 上/f 眼睑/n 的/ude1 上方/f 脂肪/n 较多/d ，/w 形成/v 一道/d 褶/ng 襞/n ，/w 将/d 上/f 眼睑/n 盖住/v 。/w 这样/rzv 看来/v ，/w 古代/t 的/ude1 汉人/n 是/vshi ”/w 纯系/nz ”/w 的/ude1 蒙古人种/nz 啰/n ?/w 
但/c 所谓/v “/w 古代/t ”/w ，/w 要/v 看/v 古/tg 到/v [什么/ry 时候/n]/nz 。/w 秦/tg 、/w 汉/tg 以前/f ，/w 汉族/nz 的/ude1 血统/n 或许/d 较/d 纯/a ，/w 这/rzv 从/p 出土/v 的/ude1 秦俑/n 可以/v 得到/v 证明/vn 。/w 秦俑/n 脸/n 宽/a 、/w 鼻/ng 扁/a ，/w 而且/c 都/d 有/vyou [一/d 双/q]/mq 单眼皮/n 的/ude1 凤眼/nz ，/w 正是/v 典型/n 的/ude1 蒙古人种/nz 。/w 但是/c 到/v 了/ule 晋/b 室/n 东渡/v 之后/f ，/w 汉族/nz 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz 就/d 不/d 可能/v 再/d 像/v 秦/tg 、/w 汉/tg 时/ng 那么/c ”/w 纯粹/b ”/w 。/w 公元/n 四/m 至/p 六世纪/nz (/w [魏晋/t 南北朝/t]/nz )/w ，/w 北方/s 的/ude1 [游牧/vn 民族/n]/nz 南/b 侵/vg (/w [五胡乱/nz 华/b]/nz )/w ，/w 结果/n 入侵/v 的/ude1 异族/n 大多/d 被/pbei 汉族/nz 同化/vi ，/w 南下/vn 避难/vi 的/ude1 汉族/nz 又/d 同化/vi 了/ule 若干/m 南方/s 土著/nz 民族/n 。/w 灿烂/a 的/ude1 大唐/nz 文明/n ，/w 就是/v 这次/r [民族/n 大/a 融合/v]/nz 的/ude1 结果/n 。/w 
根据/p 族群/n 遗传学/n ，/w 如/v 无/v 重大/a 外力/n 干扰/vn ，/w 在/p 有限/a 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 族群/n 的/ude1 基因/n 组成/v 维持恒定/gp 。/w 对/p 汉族/nz 来说/uls ，/w [魏晋/t 南北朝/t]/nz 的/ude1 [民族/n 大/a 融合/v]/nz 正是/v ”/w 重大/a 外力/n 干扰/vn ”/w 。/w ”/w 干扰/vn ”/w 的/ude1 结果/n ，/w 汉族/nz 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz 不/d 可能/v 不/d 发生/v 变化/vn 
[民族/n 大/a 融合/v]/nz 
这种/r 变化/vn 可以/v 从/p 唐代/ns 壁画/n 及/cc [唐代/ns 雕塑/n]/nz 看出/v 端倪/n 。/w 壁画/n 和/cc 雕塑/n 中/f 都/d 出现/v 了/ule 凸/ag 鼻凹/nz 目的/n 胡/d 人/n ，/w 而且/c 为/p 数/n 相当多/nz 。/w 双眼皮/n 也/d 出现/v 了/ule ，/w 但/c 似乎/d 未见/nz 出现/v 在/p 汉人/n 脸上/s 。/w 双眼皮/n 仍/d 未/d 大量/m 出现/v ，/w 可能/v 和/cc 这些/rz 壁画/n 及/cc 雕塑/n 全都/d 存在/v 于/p 北方/s 有关/vn 。/w 当时/t 北方/s 还是/c 中国/ns 的/ude1 文化中心/nis ，/w 而/cc 被/pbei 北方/s 汉族/nz 同化/vi 的/ude1 匈奴/ns 、/w 鲜卑/n 等/udeng [游牧/vn 民族/n]/nz ，/w 应该/v 都/d 是/vshi 相当/d ”/w 纯粹/b ”/w 的/ude1 蒙古人种/nz 。/w 尽管/c 北方/s 汉族/nz 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz 变/v 了/ule ，/w 但/c 就/d 眼皮/n 来说/uls ，/w 蒙古人种/nz 特征/n 之一/rz 的/ude1 单眼皮/n ，/w 似乎/d 并未/d 受到/v 多少/ry 影响/vn 。/w 传世/vi 唐代/ns 仕女图/nz 中/f 的/ude1 美女/n ，/w 人/n 人/n 都/d 有/vyou [一/d 双/q]/mq 细长/z 的/ude1 凤眼/nz 和/cc 单眼皮/n 。/w 这/rzv 应/v 是/vshi 反映/v 了/ule 当时/t [体质/n 人类学/n]/nz 实况/n ，/w 而/cc 非/b 仅仅/d 出于/v 审美/vn 的/ude1 考虑/vn 。/w 
类似/a [魏晋/t 南北朝/t]/nz 的/ude1 [民族/n 大/a 融合/v]/nz ，/w 宋代/t 再次/d 发生/v 。/w 从/p 南宋/t 起/vf ，/w 中国/ns 的/ude1 文化中心/nis 迁移/v 到/v [长江/ns 流域/n]/nz 。/w 汉族/nz 的/ude1 向/p 南/b 拓展/v ，/w 使得/vi 许多/mq 东南亚/nsf 系统/n 的/ude1 民族/n 融入/v 汉族/nz 。/w 同时/c ，/w 入侵/v 北方/s 的/ude1 辽/b (/w 契丹/ns )/w 、/w 金/b (/w 满/a )/w 等/udeng 异族/n 被/pbei 汉族/nz 同化/vi 。/w 大约/d 从/p 元朝/t 起/vf ，/w 南方/s 土著/nz 大多/d 皆/d 已/d 汉化/v ，/w 北方/s 汉族/nz 已/d 不再/d 大量/m 添加/v 新血/nz ，/w 南北/f 各地/rzs 汉族/nz 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz 基本/a 已经/d 定型/vi 。/w 
肖像画/n 的/ude1 讯息/n 
[宋代/t 绘画/n]/nz 重视/v 写实/vn ，/w 题材/n 多样/a ，/w 不避/v 世俗/n 。/w 从/p 宋代/t 的/ude1 人物画/n 中/f ，/w 应/v 可/v 窥见/v 宋人/nz 的/ude1 体质/n 及/cc 形貌/n 。/w 大约/d 从/p 元朝/t 起/vf ，/w [文人/nnd 画家/nnt]/nz 取代/v 了/ule 职业画家/nnd ，/w 成为/v 画坛/n 主流/n 。/w 文人画/nz 重视/v 一/m 己/rr 心灵/n 感受/v ，/w 不/d 重视/v 所/usuo 描绘/v 对象/n 是否/v 形似/v 。/w 当/p 文人画/nz 横扫/v 画坛/n 的/ude1 时候/n ，/w 只有/c 肖像画/n 和/cc 民间/n 庙/n 墙画/nz 未曾/d 受到影响/v 。/w 虽然/c [肖像/n 画家/nnt]/nz 每每/d 被/pbei 视为/v 画匠/nnd ，/w 但/c 上/f 自/p 朝廷/n 、/w 下/f 至/p 民间/n ，/w 都/d 需要/v [肖像/n 画家/nnt]/nz 为/p 人/n 写真/n 、/w 传神/a 。/w 从/p 历代/n 传世/vi 肖像画/n 中/f ，/w 可以/v 看出/v 许多/mq 有趣/a 的/ude1 讯息/n 。/w 
笔者/n 曾/d 随手/d 翻阅/v 手边/s 的/ude1 画册/n ，/w 发现/v 在/p 历代/n 帝/ng 后/f 中/f ，/w 宋太祖/nr (/w 赵匡胤/nr )/w 是/vshi 单眼皮/n ，/w 其/rz 弟/n 宋太宗/nr (/w 赵光义/nr )/w 却/d 是/vshi 双眼皮/n ;/w 元世祖/nz (/w 忽必烈/nz )/w 是/vshi 单眼皮/n ，/w 其/rz 皇后/nnd (/w 彻伯尔/nrf )/w 却/d 是/vshi 双眼皮/n ;/w 明太祖/n 、/w 马皇后/nr 、/w 明成祖/nr 是/vshi 单眼皮/n ，/w 明宣宗/nr 却/d 是/vshi 双眼皮/n ;/w 清圣祖/nz (/w 康熙/n )/w 、/w 清世宗/nz (/w 雍正/n )/w 是/vshi 单眼皮/n ，/w 清/tg 高宗/nr (/w 乾隆/n )/w 和/cc 他/rr 的/ude1 贵妃/nnd 慧/ag 贤/ng 却/d 是/vshi 双眼皮/n …/w …/w 。/w 在/p 历代/n 画家/nnt 中/f ，/w 宋徽宗/nr 、/w 倪瓒/nr (/w 云/vg 林/ng )/w 、/w 恽寿平/nr (/w 南田/nrf )/w 、/w 金农/nrf (/w 冬心/nz )/w 是/vshi 单眼皮/n ，/w 沈周/nr (/w 石田/nr )/w 、/w 徐渭/nr (/w 文/ng 长/a )/w 、/w 曾鲸/nz (/w 波臣/nz )/w 、/w 陈洪绶/nr (/w 老/a 莲/ng )/w 、/w 王时敏/nr (/w 烟客/nz )/w 是/vshi 双眼皮/n …/w …/w 。/w 
如果/c 查阅/v 更多/ad 的/ude1 古人/n 画像/n ，/w 相信/v 可以/v 得出/v 南/b 、/w 北/f 的/ude1 单/b 、/w 双眼皮/n 比例/n 。/w 要是/c 和/cc 现今/t 的/ude1 比例/n 相比较/nz ，/w 或许/d 可以/v 得出/v 一些/mq 有趣/a 的/ude1 讯息/n 。/w 以/p 台湾/ns 来说/uls ，/w 台湾/ns 人/n 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz 显然/ad 变/v 了/ule 。/w 1949年/t 东渡/v 的/ude1 150万/m 军民/n ，/w 不但/c 为/p 台湾/ns 带来/v 了/ule 新的/a 文化/n ，/w 也/d 改变/v 了/ule 台湾/ns 人/n 基因/n 组成/v 。/w 这/rzv 一/m 历史/n 变局/nz ，/w 为/p 族群/n 遗传学/n 和/cc 人类学/n 、/w 社会学/n 提供/v 了/ule 绝佳/nz 的/ude1 研究/vn 材料/n 。/w 
南方/s 民族/n 的/ude1 融入/vn 
唐代/ns 以后/f 的/ude1 双眼皮/n 增多/v ，/w 可能/v 和/cc 西域/ns 胡/d 人/n (/w 属/v [高加索/ns 人/n 种/q]/nz )/w 的/ude1 混入/v 和/cc 南方/s 开发/vn 有关/vn 。/w 唐代/ns 大批/m 西域/ns 胡/d 人/n 来到/v 中国/ns ，/w 不/d 可能/v 不/d 和/cc 汉人/n 通婚/vi 。/w 另一方面/c ，/w 南方/s 的/ude1 土著/nz 虽/c 属/v 蒙古人种/nz ，/w 但/c 混/v 有/vyou 地中海/nsf 人/n (/w 属/v [高加索/ns 人/n 种/q]/nz )/w 、/w 矮黑人/nz 的/ude1 血统/n 。/w 过去/vf 他们/rr 分布/vi 至/p 华南/ns (/w 甚至/d 华中/ns )/w ，/w 随着/p 汉族/nz 向/p 南/b 拓展/v ，/w 有的/rz 被/pbei 同化/vi 了/ule ，/w 有的/rz 向/p 南/b 逃/v 迁/v 。/w 从/p [中/f 南/b 半岛/n]/nz 人/n 、/w 马来西亚/nsf 人/n 及/cc [中国/ns 南方/s]/nz 少数/m 民/ng 放/v 身上/s ，/w 应/v 可/v 看出/v 华南/ns 原住民/nz 的/ude1 原始/a 形貌/n 。/w 
从/p 秦俑/n 清一色/bl 的/ude1 单眼皮/n ，/w 到/v 偶而/nz 出现/v 双眼皮/n 的/ude1 唐代/ns 壁画/n 和/cc 雕塑/n ，/w 到/v 宋代/t 以后/f 肖像画/n 的/ude1 双眼皮/n 增多/v ，/w 这些/rz 事实/n 告诉/v 我们/rr ：/w 随着/p [民族/n 融合/v]/nz ，/w 汉族/nz 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz 已/d 一/m 变/v 再/d 变/v ，/w 早就/d 和/cc 以/p [黄河/ns 流域/n]/nz 为/p 中心/nis 时/ng 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w 
传统/n 审美观/n 的/ude1 没落/vn 
尽管/c 肖像画/n 中/f 的/ude1 男女/n 人物/n 有/vyou 单眼皮/n 也/d 有/vyou 双眼皮/n ，/w 但/c 历代/n 仕女图/nz 中/f 的/ude1 美女/n ，/w 却/d 无/v 所/usuo 例外/vi 地/ude2 都/d 是/vshi 单眼皮/n 。/w 这/rzv 为什么/ryv ?/w 道理/n 很/d 简单/a ：/w 为/p 人/n 画像/n ，/w 必须/d 忠于/v 事实/n ，/w 但/c 绘制/v 仕女图/nz 却/d 无/v 此/rzs 限制/vn ，/w 只要/c 依照/p 约定/v 成俗/nz 的/ude1 审美观/n ，/w 就/d 可以/v 画/v 出/vf 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 美人/n 。/w 历代/n 的/ude1 审美观/n 并非/v 一成不变/vl ，/w 如/v 唐人/nz 崇尚/v 秾艳/nz 丰肥/nz ，/w 明/ag 、/w 清/tg 崇尚/v 纤弱/a 轻柔/a ，/w 但/c 唯一/b 不变/nz 的/ude1 是/vshi ：/w 对/p 细长/z 凤眼/nz 和/cc 单眼皮/n 的/ude1 偏好/n 。/w 在/p 绘画/n 中/f ，/w 从/p 现存/v 最/d 古/tg 的/ude1 一幅/mq 人物画/n ─/w ─/w 东晋/t 顾恺之/nr 的/ude1 〈/w [女史/nnd 箴/ng 图/n]/nz 〉/w 起/vf ，/w 一直/d 到/v 清末/t 民初/t ，/w 甚至/d 到/v 抗战/vn 以前/f ，/w 对/p 单眼皮/n 和/cc 细长/z 凤眼/nz 的/ude1 偏好/n 从来/d 没有/v 变/vn 过/uguo 。/w 
仕女图/nz 中/f 千篇一律/vl 的/ude1 单眼皮/n ，/w 在/p 晋朝/ns 和/cc 唐朝/t 可能/v 出于/v 写实/vn 。/w 当/p 举目/v 所/usuo 见/v ，/w 无论/c 男女/n 无不/d 是/vshi 单眼皮/n 时/ng ，/w 形/ng 诸/rz 丹青/n 自然/n 不/d 可能/v 出现/vn 双眼皮/n ，/w 这/rzv 就/d 像/v 西方/ns 画家/nnt 不会/v 将/d 西方人/n 画/v 成/v 单眼皮/n 的/ude1 道理/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 。/w 然而/c ，/w 宋朝/ns 以后/f ，/w 将/d 美人/n 画/v 成/v 单眼皮/n 却/d 成为/v 一种/mq 程序/n 。/w 程序/n 的/ude1 形成/vn ，/w 或/c 出于/v 陈陈相因/vl ，/w 或/c 出于/v 长期/d 以/p 北方/s 为/p 文化中心/nis 所/usuo 形成/v 的/ude1 审美观/n 的/ude1 制约/vn 。/w 总之/c ，/w 在/p 中国人/n 的/ude1 审美观/n 未/d 被/pbei 西方/ns 的/ude1 审美观/n 凌越/nr 之前/f ，/w 中国人/n 对于/p 美人/n 的/ude1 认定/vn 是/vshi 有/vyou 自己/rr 的/ude1 标准/n 的/ude1 。/w 
这种/r 中国人/n 的/ude1 自家/rr 标准/n ，/w 大约/d 在/p 抗战/vi 前后/f 被/pbei 彻底/ad 摧毁/v 。/w 我/rr 曾/d 到/v 中/f 正/d 艺廊/nz 参观/v ”/w 百年/mq 版画/n 海报/n 精品展/nz ”/w ，/w 从/p 展出/v 的/ude1 ”/w 月份牌/n 画/v ”/w 中/f ，/w 大致/d 可以/v 看出/v 中西/n 易/ad 势/ng 的/ude1 过程/n 。/w 月份牌/n 画/v 肇始/nz 于/p [二十/m 世纪/n]/nz 初/f 的/ude1 上海/ns ，/w 是/vshi 一种/mq 参用/nz 西画/n 技法/n 的/ude1 仕女图/nz 广告画/n 。/w 早期/f 月份牌/n 画/v 所/usuo 画/v 的/ude1 美女/n ，/w 体态/n 较为/d 纤弱/a ，/w 眼/n 型/k 以/p 细长/z 凤眼/nz 、/w 单眼皮/n 居多/vi 。/w 到/v 了/ule 后期/f ，/w 体态/n 普遍/ad 较为/d 健美/n ，/w 眼/n 型/k 则/d 以/p 双眼皮/n 、/w 大眼睛/nz 居多/vi 。/w 转变/v 的/ude1 轨迹/n 清晰/a 可/v 寻/v 。/w 
(/w 原/b 刊/vg 台湾/ns 《/w 科學/n 月刊/n 》/w 1997年6月/t 號/q 张之杰/nr )/w 
