撒贝宁/nz 资料/n 图/n 
距离/n 马/n 年/qt 春晚/n 仅有/nz 20余天/m 时间/n ，/w 1月8日/t 上午/t ，/w 春晚/n 由/p 谁/ry 主持/v 终于/d 确定/v —/w —/w 春晚/n 主持/v 阵容/n 最终/d 确定/v 为/p [5/m 人/n]/mq ，/w 张国立/nr 接替/v 李咏/nr 、/w 撒贝宁/nz ，/w 与/cc 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 一道/d ，/w 将/d 在/p 新/a 一年/mq 的/ude1 春晚/n 上/f 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w （/w 1月8日/t 人民网/nz ）/w 
马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 阵容/n 确定/v ，/w [5/m 人/n]/mq 名单/n 中/f 不但/c 继续/v 没有/v 周涛/nr ，/w 连/ulian 才/d 在/p 春晚/n 上/f “/w 露脸/vi ”/w 两年/mq 的/ude1 撒贝宁/nz 也/d 不见/v 了/ule 踪影/n 。/w 周涛/nr 不/d 干/v 春晚/n 主持/v ，/w 据说/v 是因为/c “/w 当官/vi ”/w ；/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 没有/v 撒贝宁/nz ，/w 是否/v 因为/c “/w 恋爱/vi ”/w ？/w 
说/v 到/v 撒贝宁/nz 的/ude1 情史/nz ，/w 真是/d 一个/mq “/w 伤/v ”/w 字/n 了得/a 。/w 从/p 相识/vi 于/p 校园/n 联谊会/nis 的/ude1 蒋静/nr ，/w 到/v 央视/j [电影/n 频道/n]/nz 的/ude1 “/w 当家/vi 花旦/nnt ”/w 经纬/n ，/w 再/d 到/v 国际/n 影星/nnd 章子怡/nr ，/w 可以/v 说/v ，/w 每/rz 一段/mq 感情/n ，/w 撒贝宁/nz 都/d 付出/v 了/ule “/w 真情/n ”/w 。/w 特别/d 是/vshi 后/f [两/q 段/q]/mq 感情/n ，/w 撒贝宁/nz 用情/nz 很深/d ：/w 与/cc 经纬/n 的/ude1 恋情/n 维系/v 了/ule 四年/t ，/w 最终/d [无疾/nz 而/cc 终/d]/nz ；/w 与/cc 章子怡/nr 的/ude1 恋情/n 搞得/v 轰轰烈烈/al ，/w 最终/d 因为/c 章子怡/nr 的/ude1 妈妈/n 不/d 喜欢/vi 而/cc 告吹/v 。/w 在/p 人生/n 舞台/n 上/f ，/w 撒贝宁/nz 的/ude1 事业/n 从/p 目前/t 来说/uls ，/w 应该/v 是/vshi 很/d 成功/a 的/ude1 ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 爱情/n 之/uzhi 路/n ，/w 为/p 啥/ry 总是/d 布满/v 荆棘/n ？/w 
热恋/v 的/ude1 正在/d 热恋/v 着/uzhe ，/w 孤单/a 的/ude1 不能/v 总/b 孤单/a 。/w 作为/p 蛇/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 冯小刚/nr ，/w 可否/v 知道/v 春晚/n 主持/v 没有/v 撒贝宁/nz 的/ude1 真实/a 原因/n ？/w 知道/v ，/w 不妨/d 说说/v ；/w 不/d 知道/v ，/w 可以/v 问问/v 。/w 往/p 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 都/d 是/vshi [6/m 名/q]/mq ，/w 今年/t 只有/c [5/m 名/q]/mq ，/w 如果/c 在/p 冯导/nr 权力/n 范围内/nz ，/w 可否/v 继续/v 让/v 撒贝宁/nz 干干/nz 春晚/n 主持/v ？/w 千万/m 不能/v 因为/c 章子怡/nr 的/ude1 妈妈/n 不/d 喜欢/vi ，/w 就/d 把/pba 撒贝宁/nz 主持/v 春晚/n 的/ude1 “/w 饭碗/n ”/w 也/d 给/p 砸/v 了/ule ！/w 文/ng //w 毛开云/nr 
