据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月7日/t 报道/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月5日/t ，/w 位于/v 沙特阿拉伯/nsf 吉达市/nz 的/ude1 一条/mq 繁忙/a 的/ude1 城市/n 街道/ns 上/f 惊/v 现/tg 从天而降/vl 的/ude1 [人体/n 器官/n]/nz ，/w 吓坏/v 路人/n ，/w 这/rzv 被/pbei 警方/n 疑/vg 为/p 飞机/n 上/f 的/ude1 偷渡者/n 被/pbei 卡/n 在/p 飞机/n 轮舱/n 所致/nz 。/w 
从/p 掉落/v 的/ude1 身体/n 部位/n 来看/u ，/w 受害人/n 应该/v 是/vshi 一名/mq 男子/n 。/w 据悉/v ，/w 在/p 沙特/ns 的/ude1 飞机/n 上/f ，/w 经常/d 有/vyou 偷渡者/n 藏/v 在/p 飞机/n 的/ude1 轮舱/n 内/f ，/w 但/c 当/p 飞机/n 飞/vi 到/v 一定/b 高度/d 时/ng ，/w 他们/rr 会/v 因为/c 气温/n 过/uguo 低/a 而/cc 被/pbei 冻死/v 。/w 
这/rzv 架/qv [波音/b 飞机/n]/nz 从/p 伊朗/nsf 的/ude1 马什哈德/nrf 市/n 起飞/vi ，/w 机上/s 共有/v [315/m 名/q]/mq 乘客/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 唐俊彦/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
