[香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [食物/nf 及/cc 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 高永文/nr 7日/t 表示/v ，/w [非常/d 关注/v]/nz 由/p 现在/t 至/p 春节/t 需求/n 高峰期/n 市面/n 上/f 的/ude1 [婴幼儿/n 奶粉/n]/nz 供应/v 情况/n ，/w 暂时/d 不会/v 取消/vn 限/v 奶/nf 令/v 。/w 
高永文/nr 7日/t 出席/v 公开/ad 活动/vn 后/f 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 要/v 从/p [三/m 方面/n]/mq 进行/vn 工作/vn ，/w 才能/n 确保/v 香港/ns [婴幼儿/n 奶粉/n]/nz [零售/vn 市场/n]/nz 能/v 顺利/ad 度过/v 春节/t 的/ude1 需求/n 高峰期/n ，/w 包括/v ：/w 完善/v [婴幼儿/n 奶粉/n]/nz 供应链/nz 的/ude1 工作/vn ；/w 继续/v 维持/vn 奶粉/n [出口/vn 限制/vn]/nz 的/ude1 安排/vn ；/w 加强/v 打击/vn 就/d [配方/n 奶粉/n]/nz 进行/vn 的/ude1 水货/n 走私/vn 活动/vn 。/w 
对于/p 奶粉/n [出口/vn 限制/vn]/nz 的/ude1 安排/vn ，/w 高永文/nr 表示/v ，/w 即使/c 在/p 这项/r 安排/v 正在/d 执行/v 的/ude1 情况下/nz ，/w [压力/n 测试/vn]/nz 的/ude1 结果/n 尚且/c 并不/d 理想/n ，/w 所以/c 作为/p 压抑/v 水货/n 活动/vn 的/ude1 基本/a 重要/a 措施/n ，/w [出口/vn 限制/vn]/nz 必须/d 继续/v ，/w 以/p 确保/v 春节/t 需求/n 高峰期/n 本地/rzs 父母/n 能/v 为/p 其/rz 婴幼儿/n 购买/v 足够/vn 的/ude1 [配方/n 奶粉/n]/nz 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
