明宪宗/nr 资料/n 图/n 
明宪宗/nr 朱见深/nr （/w 1447/m －/w 1487/m ）/w 或/c 作/v 成化帝/nz ，/w 明英宗/nr 长子/n ，/w 明朝/t [第八/m 代/q]/mq 皇帝/nnt 。/w 宪宗/nz 于/p 天顺八年/t （/w 1464/m ）/w 登基/vi ，/w 初/f 年/qt 为/p 于谦/nr 平/v 冤/vn 昭雪/vi ，/w 恢复/v 景帝/nz 帝号/n ，/w 又/d 能/v 体谅/v 民情/n ，/w 励精图治/vl 。/w 在/p 位/q 末年/f ，/w 好/a 方术/nz ，/w 终日/d 沉溺于/nz 后宫/n 与/cc 比/p 他/rr 大/a [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宫女/nnd 万贵妃/nr 享乐/vi ，/w 并/cc 宠信/v 宦官/nnd 汪直/nr 、/w 梁芳/nr 等/udeng 人/n ，/w 以/p 至/p 奸佞/n 当权/vi ，/w 西厂/nz 横恣/nz ，/w 朝纲/nz 败坏/v 。/w 成/v 化/vn 二十三年/t （/w 1487/m ）/w ，/w 万贵妃/nr 去世/vi ，/w 八月/t ，/w 宪宗/nz 过于/d 悲痛/an 而/cc 驾崩/nz ，/w 时/ng 年/qt [41/m 岁/qt]/mq 。/w 葬/vg 于/p 北京/ns 昌平/ns 明茂陵/nz 。/w 
透过/v 上述/b 介绍/v ，/w 我们/rr 可以/v 看出/v ，/w 万贵妃/nr 在/p 明宪宗/nr 眼里/s 地位/n 至高无上/vl ，/w 无人/b 能/v 比/p 。/w 是/vshi 什么/ry 原因/n 使得/vi 明宪宗/nr 一生/n 钟爱/v 大/a 他/rr [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 万贵妃/nr 呢/y ？/w 按说/d ，/w 在/p [中国/ns 古代/t 社会/n]/nz ，/w 封建/a 帝王/n [后宫/n 佳丽/n 三千/m]/nz 、/w 妃嫔/nz 无数/m 乃是/v 常态/n 。/w 作为/p 后宫/n 中/f 的/ude1 女人/n ，/w 要/v 从/p 众多/a 佳丽/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 得到/v 皇帝/nnt 的/ude1 宠爱/v ，/w 已/d 是/vshi 不/d 容易/ad 做到/v 的/ude1 事/n ，/w 而/cc 要/v 集/q [万/d 千/m 宠爱/v 于/p 一身/n]/nz ，/w 并且/c 还/d 能/v 独/d 受/v 皇帝/nnt 恩宠/nz 几十年/mq ，/w 就/d 更是/d 非常/d 困难/an 的/ude1 。/w 然而/c 万贵妃/nr 做到/v 了/ule ，/w 这个/rz 生活/vn 在/p 明英宗/nr 和/cc 宪宗/nz 时期/n 的/ude1 谜/ng 一样/uyy 的/ude1 女人/n ，/w 留给/v 了/ule 后世/n 研究者/nnt 无数/m 的/ude1 问号/n 。/w 她/rr 既/c 没有/v 惊人/a 美貌/n ，/w 也/d 没有/v 显赫/a 家/q 势/ng ，/w 更/d 没有/v 花季/t 一般/ad 年龄/n ，/w 她/rr 究竟/d 凭借/p 什么/ry 独/d 受/v 恩宠/nz [二/m 十年/mq]/mq 呢/y ？/w 
我们/rr 还是/c 先/d 从/p 她/rr 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 开始/v 说起/v 。/w 万贵妃/nr （/w 公元/n 1430/m －/w 1487年/t ）/w ，/w 小名/n 贞儿/nz ，/w 原籍/n 青州/ns 诸城/ns （/w 今/tg 山东/ns 益都县/nz 一带/n ）/w 人/n ，/w 父亲/n 万/m 贵/a 为/p 县衙/nis 掾吏/nz ，/w 因/p 犯法/vi 被/pbei 流配/nz 边疆/s 。/w 万贞儿/nr 年仅/nz [四/m 岁/qt]/mq 便/d 被/pbei 选入/vf 孙太后/nr 宫中/s ，/w 充/v 入/v 掖庭/nz 为奴/nz 。/w 明宪宗/nr 朱见深/nr 两岁/mq 时/ng 被/pbei 孙太后/nr 立/v 为/p 太子/nnd ，/w 与此同时/c ，/w 时/ng 年/qt [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 万贞儿/nr 做/v 了/ule 他/rr 贴身/a 侍女/nnd 。/w 公元/n 1465年/t ，/w 英宗/nz 皇帝/nnt 去世/vi ，/w 朱见深/nr 继承/v 了/ule 皇位/n ，/w 改/v 元/q 成/v 化/vn ，/w 成为/v 明朝/t [第八/m 位/q]/mq 皇帝/nnt 。/w 第二年/mq ，/w 万贞儿/nr 为/p 宪宗/nz 生/v 下/f [一/d 子/ng]/mq ，/w 宪宗/nz 大喜/n ，/w 遂/d 封/q 万贞儿/nr 为/p 贵妃/nnd 。/w 可惜/v 不到/v 一月/t ，/w 皇子/nnd 夭折/vi ，/w 此/rzs 后/f 万贞儿/nr 再/d 无/v 生育/vn 。/w 
明宪宗/nr 与/cc 万贵妃/nr 的/ude1 “/w 姐弟恋/nz ”/w 热烈/a 持久/a 宽容/v 到/v 如此/rzv 程度/n ，/w 不仅/c 前无古人/bl ，/w 也/d 后/f 无/v 来/vf 者/k ，/w 不能/v 不说/c 是/vshi 一种/mq 特例/n 、/w 一桩/mq 个案/n 。/w [究其/nz 原因/n]/nz ，/w 笔者/n 认为/v 主要/b 有/vyou 以下/f 几种/mq ：/w 
其/rz 一/m ，/w 朱见深/nr 具有/v 强烈/a 的/ude1 [俄/b 狄/ng 浦/b 斯/b]/nz 式/k [恋母/nz 情结/n]/nz 。/w 
据/p 正史/n 记载/v ，/w 朱见深/nr 自/p 两岁/mq 开始/v 就/d 由/p 万贞儿/nr 陪伴/v 。/w 英宗/nz [土木堡/nz 之/uzhi 变/v]/nz 之后/f 被困/v 瓦剌/nz ，/w 朱见深/nr 的/ude1 叔父/n 趁机/d 抢去/nz 皇位/n 并/cc 罢免/v 他/rr 的/ude1 太子/nnd 职位/n ，/w 从此/d 他/rr 便/d 跟随/v 万贞儿/nr 住在/v 后宫/n ，/w 直到/v 英宗/nz 卷土重来/vl 。/w 在/p 朱见深/nr 这段/r 人生/n 中/f 最/d 黑暗/a 最/d 艰难/a 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 万/m 氏/ng 一直/d 守护/v 在/p 朱见深/nr 身边/s ，/w 始终如一/vl ，/w 不/d 离/v 不/d 弃/vg 。/w 由于/p 古代/t 主子/n 和/cc 侍女/nnd 之间/f 的/ude1 [特殊/a 关系/n]/nz ，/w 万贞儿/nr 在/p 朱见深/nr 心目中/nz 就/d 有/vyou 了/ule 母亲/n 、/w 姐姐/n 兼/v 情人/n 的/ude1 多/a 角色/n 的/ude1 朦胧/a 定位/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 宪宗/nz 朱见深/nr 一辈子/mq 对/p 万/m 氏/ng 都/d 非常/d 宠幸/vi 的/ude1 最大/gm 原因/n 。/w 毕竟/d 人/n 在/p 最/d 落魄/vi 最/d 寂寞/a 的/ude1 时候/n ，/w 是/vshi 最/d 需要/v 温暖/an 需要/v 呵护/vn 的/ude1 ，/w 加上/v 朱见深/nr 有些/rz 口吃/vi 和/cc 内向/a ，/w 总是/d 万贞儿/nr 在/p 呵护/v 与/cc 照顾/v 。/w 明宪宗/nr 小时候/n 的/ude1 这种/r 境遇/n ，/w 肯定/v 会/v 使/v 他/rr 增加/v 对/p 万贵妃/nr 的/ude1 恋母/nz 之/uzhi 情/n 、/w 钟爱/v 之/uzhi 心/n 。/w 
其/rz 二/m ，/w 万贞儿/nr 颇/d 有/vyou 长远/a 眼光/n 懂/v 投/v 明宪宗/nr 所/usuo 好/a 。/w 
万贵妃/nr 尽管/c 青春/n 不再/d 、/w 貌/ng 不/d 惊人/a ，/w 却/d 深谙/v 男人/n 心理/n 、/w 官场/n 规则/n 。/w 由于/p 万贞儿/nr 对/p 明宪宗/nr 从小/d 就/d 陪伴/v 照顾/vn 长大/vi ，/w 对/p 朱见深/nr 的/ude1 [性格/n 特点/n]/nz 、/w 为/p 人/n 原则/n 一清二楚/al ，/w 即便/c 是/vshi 个性/n 弱点/n 也/d 了如指掌/vl ，/w 可以/v 轻易/d 地/ude2 玩弄/v 他/rr 于/p 股掌/nz 之中/f ，/w 利用/v 他/rr 来/vf 达到/v 自己/rr “/w 擅宠/nz ”/w 的/ude1 目的/n ；/w 加上/v 她/rr 在/p 后宫/n 多年/mq ，/w 潜移默化/vl 参透/nz 了/ule 政界/n 规则/n ，/w 把握/v 和/cc 掌控/v 一位/mq 比/p 她/rr 小/a [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 皇帝/nnt ，/w 能力/n 手段/n 都/d 绰绰有余/vl 。/w 
