图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 消息/n ，/w 吴建豪/nr 跟/p 新加坡/nsf 千金/n 女友/n 石/ng 贞/nz 善于/v 本月/r 4日/t 在/p 新加坡/nsf 补/v 摆/v 婚礼/n ，/w 邀请/v [很多/m 圈/qv]/mq 中/f 人/n 参与/v 。/w 他日/r 前/f 在/p 微博/n 上/f 传/v 婚礼/n 的/ude1 照片/n ，/w 除了/p 见到/v 他/rr 跟/p 好兄弟/nz 房祖名/nr 、/w 洪天祥/nr 、/w 安志杰/nr 、/w 伍允龙/nr 、/w 王力宏/nr 跟/p 新婚/n 太太/n 李靓蕾/nr 等/udeng ，/w 最/d 瞩目/vi 的/ude1 是/vshi 昔日/t F4/x 会/v 否/vg 聚头/nz 见面/vi ，/w 可惜/v 最终/d 只见/v 言承旭/nz 到场/vi 。/w 言承旭/nz 戴/v 上/f 帽子/n ，/w 满脸/d 胡须/n ，/w 相片/n 曝光/vi 后/f ，/w 被/pbei 不少/m 网友/n 笑/v 他/rr 似/vg “/w 大叔/n ”/w ，/w 令/v 他/rr “/w 男/b 神/n ”/w 地位/n 尽失/nz 。/w 
