[苏州/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 罗时进/nr 从/p 明清/t 两代/mq 关于/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 诗歌/n 中/f 发现/v 了/ule 大量/m 文献/n ，/w 再次/d 有力/a 证明/v 钓鱼岛/ns 是/vshi 中国/ns 固有/b 领土/n 。/w 这/rzv 一/m 重大/a 的/ude1 学术/n 发现/v ，/w 引起/v 学界/n 高度/d 关注/v 。/w 在/p 这/rzv 篇/q 长达/v [2/m 万/d 字/n]/mq 的/ude1 论文/n 中/f ，/w 罗时进/nr 对/p 明清/t 钓鱼岛/ns 诗歌/n 及其/cc 相关/vn 文献/n 做/v 了/ule 系统/n 梳理/v 。/w 他/rr 发现/v 明清/t 两代/mq 文人/nnd 对/p 这些/rz 岛屿/n 的/ude1 不断/d 发现/v 、/w 记录/v 、/w 描绘/v 、/w 注解/n ，/w 已/d 逐渐/d 积淀/vn 为/p 一种/mq 强大/a 的/ude1 心理/n 认同/vn 和/cc 集体/n 体验/v ，/w 并/cc 升华/vi 为/p 一种/mq 民族/n 疆域/n 记忆/n 和/cc 国家/n 历史/n 经验/n ，/w 那/rzv 就是/v “/w 钓鱼岛/ns 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 的/ude1 固有/b 领土/n ”/w 。/w 更/d [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这些/rz 诗歌/n 及其/cc 原/b 注/v 中/f 有/vyou 不少/m 关于/p 黑/a 沟/n 洋/ag 为/p “/w 中外/b 分界/n 处/n ”/w 等/udeng 描绘/v ，/w 都/d 是/vshi 对/p 海疆/n 的/ude1 明确/a 说明/v 。/w 
在/p 6日/t 召开/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 来自/v [中国/ns 社会/n 科学院/nis 文学/n 研究所/nis]/nt 、/w [日本/ns 研究所/nis]/nit 和/cc [苏州/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 单位/n 的/ude1 10余位/m 专家/nnt ，/w 对/p 此文/r 做/v 了/ule 深入/ad 研讨/vn 。/w 《/w [文学/n 遗产/n]/nz 》/w 副主编/nnt 、/w 该/rz 论文/n [责任/n 编辑/nnt]/nnt 张剑/nr 表示/v ，/w 这/rzv 篇/q 论文/n 既/c 表明/v 了/ule 一个/mq 学者/nnt 严谨/a 的/ude1 态度/n 和/cc 立场/n ，/w 也/d 体现/v 了/ule 对/p 国家/n 的/ude1 关心/vn 、/w 对/p [社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 承担/v 。/w [北京大学/ntu 中文系/nis]/nz 教授/nnt 潘建国/nr 指出/v ，/w 从/p 学理/n 方面/n 探讨/v 历史/n 问题/n ，/w 代表/nnt 了/ule 学术/n 的/ude1 力量/n ，/w 说明/v [古代/t 文学/n]/nz 研究/vn 在/p 当代/t 社会/n 的/ude1 价值/n 。/w 
