“/w 逸夫楼/nz ”/w 分布图/n 
“/w 你/rr 的/ude1 学校/nis ，/w 有/vyou 没有/v 一座/mq ‘/w 逸夫楼/nz ’/w ？/w ”/w 昨日/t （/w 8日/t ）/w 在/p 网上/s ，/w 不少/m 网友/n 用/p 一种/mq 独特/a 的/ude1 方式/n 怀念/v 邵逸夫/nr —/w —/w 晒晒/nz 你们/rr 学校/nis 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 有/vyou 网友/n 还/d 亮/vi 出/vf 用/p [网络/n 搜索/vn]/nz “/w 逸夫楼/nz ”/w 这个/rz 关键词/n 所/usuo 得出/v 的/ude1 地图/n —/w —/w 图/n 中/f ，/w 那些/rz 密密麻麻/z 的/ude1 小点/nz 都/d 是/vshi 邵逸夫/nr 多年/mq 热心/a 教育/vn 慈善/a 所/usuo 留下/v 的/ude1 最好/d 证据/n 。/w 
早/a 在/p 1973年/t ，/w 邵逸夫/nr 便/d 曾/d 设立/v “/w 邵氏/nr 基金会/nis ”/w ，/w 致力于/v 各项/r [社会/n 公益/n]/nz 。/w 1977年/t ，/w 英女王/nz 册封/v 其/rz 为/p “/w 爵士/nnt ”/w —/w —/w 这/rzv 是/vshi 香港/ns 娱乐圈/nz 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq ；/w [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 市/n 为/p 表彰/v 邵逸夫/nr 对/p 该市/r 的/ude1 福利/n 贡献/n ，/w 将/d 每年/r 的/ude1 9月8日/t 命名/v 为/p “/w 邵逸夫/nr 日/b ”/w ；/w 1990年/t ，/w [中国科学院/nt 紫金山/ns 天文台/nis]/nt 为/p 表彰/v 邵逸夫/nr 对/p 中国/ns 科学/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 贡献/n ，/w 将/d 一颗/mq 新发现/nz 的/ude1 行星/n 命名/v 为/p “/w [邵逸夫/nr 星/n]/nz ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 首次/m 以/p 当代/t 知名人士/nnt [命名/v 小行星/n]/nz 。/w 邵逸夫/nr 曾/d 多次/mq 表示/v ，/w 中国/ns 要/v 强大/a ，/w 关键/n 在于/v 教育/vn 及/cc [培养/v 人才/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 将/d 赚/v 到/v 的/ude1 钱/n 捐献/v 在/p [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 做/v 一些/mq 实际/n 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 我/rr 最大/gm 的/ude1 心愿/n 。/w ”/w 
慈善/a 故事/n ：/w 中国/ns [东西南北/n 中/f]/n 都/d 有/vyou 捐赠/v 
“/w 邵逸夫/nr 还/d 把/pba 我们/rr 邀请/v 到/v 他/rr 位于/v [香港/ns 浅水湾/nz]/nz 的/ude1 家里/s ，/w 请/v 我们/rr 看电影/nz ，/w 跟/p 我们/rr [轻松/a 愉快/a]/nz 地/ude2 交流/vn 。/w ”/w 1月7日/t 中午/t ，/w 原/b [暨/cc 南/b 大学/nis]/ntu 校长/nnt 周耀明/nr 向/p 记者/nnt 讲述/v 说/v ，/w 当时/t 邵逸夫/nr 家里/s 有一个/mq 中国/ns 地图/n 的/ude1 模型/n ，/w [一/d 按/p]/mq 按钮/n ，/w 那些/rz 受/v 过/uguo 捐赠/v 的/ude1 地方/n 就/d 亮/vi 了/ule ，/w “/w 中国/ns 东南西北/nz 中/f ，/w 都/d 有/vyou 捐赠/v ，/w 那些/rz 亮/vi 起来/vf 的/ude1 点/qt 星罗棋布/vl ”/w 。/w 
1985年/t 以来/f ，/w [邵逸夫/nr 基金会/nis]/nz 连年/d 向/p 内地/n 教育/vn 捐赠/v 巨款/n ，/w 支持/v 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 发展/vn ，/w 截至/v 2012年10月/t 赠款/n 金额/n 累计/vd 达/v [47/m ./w 5/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 1989年/t ，/w [暨/cc 南/b 大学/nis]/ntu 申请/v 到/v [邵逸夫/nr 基金会/nis]/nz [1000/m 万/d 港元/q]/mq 的/ude1 捐款/vn ，/w 成为/v 国内/s [第三/m 批/q]/mq 获得/v 基金会/nis 资助/v 的/ude1 学校/nis 。/w “/w 当年/t 我们/rr 去/vf 香港/ns 领/v 钱/n 的/ude1 时候/n ，/w 在/p [华润/nr 公司/nis]/nt 楼上/s 举行/v 了/ule 捐赠/v 仪式/n 。/w ”/w 周耀明/nr 回忆/v 道/qv 。/w 后来/t ，/w [暨/cc 南/b 大学/nis]/ntu 用/p 这/rzv [1000/m 万/d 港元/q]/mq ，/w 再/d 加上/v 国家/n 拨款/vi 和/cc 学校/nis 自筹/v 部分/n 资金/n ，/w 兴建/v 了/ule 一座/mq 以/p 教学/vn 科研/n 为主/vi 、/w 符合/v [国际/n 比赛/vn]/nz 标准/n 的/ude1 多功能/b 体育馆/n —/w —/w [暨/cc 南/b 大学/nis 邵逸夫/nr 体育馆/n]/nt 。/w “/w 邵逸夫/nr 体育馆/n 于/p 1989年10月/t 动工/vi ，/w 1991年5月/t 竣工/vi 。/w ”/w 
慈善/a 模式/n ：/w 细水长流/vl 通过/p 基金会/nis 兑现/v 
邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 项目/n 和/cc 学校/nis ，/w 外界/n 鲜有/v 争议/vn 。/w 公益/n 人士/n 指出/v ，/w 这/rzv 源于/v 其/rz 规范/v 的/ude1 基金会/nis 运作/vn 与/cc 管理/vn 。/w 邵逸夫/nr 对/p 内地/n 高等学校/nis 和/cc 基础教育/n 的/ude1 捐赠/vn ，/w 都/d 是/vshi 通过/p 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 实施/v 的/ude1 ，/w 而/cc 在/p 实施/v 过程/n 中/f ，/w 与/cc [国家/n 教育部/nt]/nt 建立/v 紧密/ad 合作/vn ，/w 可以/v 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 民间/n [慈善/a 基金会/nis]/nz 与/cc 官方/n 合作/vn ，/w 共同/d 改善/v [国家/n 学校/nis]/nt [办学/vn 条件/n]/nz 的/ude1 典范/n 。/w 
“/w 邵逸夫/nr 对/p 内地/n 做/v 了/ule 大量/m 善事/n ，/w 不止/v 一次/mq 两次/mq 或者/c 一下子/mq ，/w 而是/c 有一个/mq 长远/a 计划/n ，/w 通过/p 基金会/nis 来/vf 兑现/v 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 邵逸夫/nr 慈善/a 模式/n 给/p 周耀明/nr 的/ude1 印象/n ：/w “/w 他/rr 每一年/nz 资助/v 一些/mq ，/w 到/v 现在/t 都/d [几十/m 个/q]/mq 亿/m 了/ule ！/w ”/w 周耀明/nr 将/d 邵逸夫/nr 慈善/a 模式/n 总结/v 为/p 细水长流/vl 的/ude1 慈善/a 模式/n 。/w 
慈善/a 品牌/n ：/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 和/cc “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w 
根据/p 《/w 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 赠款/n 项目/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 不论是/c 高等教育/n 领域/n 还是/c 基础教育/n 领域/n 项目/n 的/ude1 申请/vn ，/w 都/d 要/v 经/p 教育部/nt 聘请/v 的/ude1 专家/nnt 对/p 申报/v 项目/n 进行/vn 评审/vn ，/w 并/cc 向/p 邵逸夫/nr 基金/n 推荐/v 。/w 业内人士/n 指出/v ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 之所以/c 采取/v 这种/r 办法/n ，/w 是/vshi 结合/v 内地/n 教育/v 实际/n 的/ude1 ：/w 一方面/c ，/w 通过/p 教育/v 部门/n 的/ude1 评审/vn ，/w 确保/v 其/rz 捐建/v 的/ude1 项目/n 不是/c “/w 短命/a ”/w 项目/n ，/w 项目/n 的/ude1 使用/vn 期/qv 至少/d 在/p 五十年/t 以上/f ；/w 另一方面/c ，/w 通过/p 教育部/nt 的/ude1 参与/vn ，/w 明确/a 被/pbei 捐/v 学校/nis 履行/v 的/ude1 义务/n ，/w 并/cc 得到/v 有力/a 实施/v 。/w 
邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 项目/n 和/cc 学校/nis ，/w 都/d 用/p “/w 逸夫/nz ”/w 命名/v ，/w 这/rzv 已经/d 成为/v 各地/rzs 的/ude1 一道/d 风景线/n 。/w 对于/p 命名/v ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 也/d 有/vyou 规范/v ：/w 向/p 高校/n 捐赠/v 的/ude1 建筑/n 楼/n ，/w 命名/v 为/p “/w 逸夫楼/nz ”/w ；/w 向/p 基础教育/n 捐赠/v 且/c 为/p 学校/nis 主要/b 教学/vn 用房/n 的/ude1 ，/w 则/d 命名/v 为/p “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w 。/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 和/cc “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w 也/d 成为/v [邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 “/w 慈善/a 品牌/n ”/w 。/w 2007年12月18日/t ，/w 邵逸夫/nr 被/pbei 授予/v 首批/n “/w 南粤/ns 慈善家/nnd ”/w 称号/n 。/w （/w 记者/nnt 张林/nr 李丽/nr ）/w 
