风雪/n 中/f 的/ude1 兵团/nis 水电/n 工人/nnt 。/w 图/n 为/p [兵团/nis 水电/n 集团/nis]/nt 所属/n 的/ude1 肯斯瓦特/nrf 水利枢纽/n 项目部/nis 工人/nnt 在/p 风雪/n 中/f 任/v 然/rz [坚守/v 岗位/n]/nz 指挥/v 机械/n 施工/vn 作业/vn 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w [肯/v 斯瓦特/nrf 水利枢纽/n 工程/n]/nz [施工/vn 现场/s]/nz 异常/a 寒冷/a 。/w 1月4日/t ，/w 气温/n 已/d 是/vshi 零下/s 30多度/m 。/w 承建/v 此/rzs 工程/n 的/ude1 建工师/nz 所属/n [新疆/ns 兵团/nis 水利/n 水电/n 工程/n 集团/nis]/nt 的/ude1 工人们/nz ，/w 仍然/d 在/p 坚持/v 施工/vn 。/w 
[肯/v 斯瓦特/nrf 水利枢纽/n 工程/n]/nz 集/q 防洪/vn 、/w 灌溉/vn 、/w 发电/vn 于/p 一体/n ，/w 位于/v [天山/ns 深处/s]/nz [玛纳斯/nsf 河/n]/nz 与/cc 清水河/ns 出/vf 山口/ns 汇合处/nz ，/w 东/f 距/p 新疆/ns 首府/n 乌鲁木齐市/ns 约/d [183/m 公里/q]/mq ，/w 国家/n 总投资/nz [15/m ./w 98/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 该/rz 工程/n 由/p 拦河坝/n 、/w 右岸/nz 溢洪道/n 、/w 泄洪洞/nz 、/w 发电/vn [引水/vn 系统/n]/nz 组成/v ；/w 控制/v [灌溉/vn 面积/n]/nz [316/m ./w 3/m 万/d 亩/q]/mq ；/w 电站/nis 装机容量/n [100/m 兆瓦/q]/mq ，/w 设计/v 年发电量/n [2/m ./w 73/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ；/w 总库容/nz [1/m ./w 88/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 水库/n [正常/a 蓄水/vi 位/q]/nz [990/m 米/q]/mq ，/w 最大/gm 坝高/nz [129/m ./w 4/m 米/q]/mq 。/w 是/vshi [新疆/ns 兵团/nis]/nt 有史以来/l [建设/vn 规模/n]/nz 最大/gm 的/ude1 山区/n 水利枢纽/n 工程/n 。/w 
