冯玉祥/nr 乘坐/v 火车/n 从/p 北京/ns 前往/v 新乡/ns ，/w 列车/n 没有/v 报站/nz ，/w 深夜/t 蒙眬/nz 间/f 匆匆/z 下车/vi ，/w 看到/v 了/ule 岳王庙/nr ，/w 这/rzv 才/d 发现/v 提前/vn 下车/vi 到/v 了/ule 河南/ns 汤阴县/ns ，/w 距离/n 新乡/ns 还有/v 好/a [几/d 站/vi]/mq 地/ude2 。/w 
1953年/t ，/w 作家/nnt 张恨水/nr 坐火车/v 从/p 北京/ns 到/v 上海/ns 旅行/vi 。/w 张恨水/nr 经常/d 乘火车/nz 周游/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第一次/mq 乘坐/v 新中国/nz 的/ude1 火车/n 长途/b 出行/vi ，/w 对于/p 火车/n 里/f 的/ude1 一切/rz ，/w 他/rr 都/d 好奇/a 地/ude2 打量/v 着/uzhe 。/w 新中国/nz 的/ude1 火车上/nz 服务/vn 优良/z 、/w 环境/n 整洁/a 、/w 管理/vn 得法/a 都/d 使/v 他/rr 赞叹不已/vl 。/w 此外/c ，/w 他/rr 还/d 提到/v 一个/mq 很/d 特别/d 的/ude1 细节/n ：/w “/w 我们/rr 坐火车/v ，/w 常/d 不知/v 前面/f 一个/mq 车站/n 叫/vi 什么/ry 站/vi 。/w 现在/t 除了/p 在/p 车座/n 壁/ng 上/f ，/w 张挂/v [三/m 四份/nz]/mq 日历/n 大/a 的/ude1 一张/mq 地名/n 表/n ，/w 逐/vg 地/ude2 更换/v 。/w 还有/v 服务员/nnt 常用/a 无线电/n 不断/d 报告/n 前面/f 那个/rz 站/vi 名/q 。/w 至于/p 中途/d 到/v 站/vi 的/ude1 旅客/n ，/w 无论是/c 何种/r 时候/n ，/w 服务员/nnt 都/d 要/v 很/d 尽心/ad 通知/n 旅客/n ，/w 免得/v 旅客/n 过/uguo 了/ule 站/vi 。/w 这/rzv 都/d 是/vshi 以/p 前所未有/vl 的/ude1 事/n 呀/y 。/w ”/w (/w 张恨水/nr 《/w 京沪/n 旅行/vi 杂志/n 》/w )/w 
1913年/t ，/w 冯玉祥/nr 有/vyou 一次/mq 带着/vn 一名/mq 护兵/nnd 准备/v 从/p 北京/ns 坐/v [京汉/nz 铁路/n]/nz 火车/n 到/v [河南/ns 新乡/ns]/ns 。/w 火车/n 下午/t 从前/t 门/n 火车站/n 出发/vi ，/w 到/v 了/ule 高碑店/ns ，/w 夜幕/n 已经/d 降临/vi ，/w 窗外/s 景物/n 依稀/d 难辨/nz 。/w 火车/n 轰隆隆/o 行驶/vi 在/p 夜色/n 里/f ，/w 冯玉祥/nr 也/d 不/d 知道/v 到/v 了/ule 哪个/ry 车站/n ，/w 于是/cc 向/p 茶房/n 打听/v ：/w “/w 离/v 新乡/ns 还有/v [几/d 站/vi]/mq ？/w ”/w 茶房/n 回答/v ：/w “/w 还有/v [四/m 站/vi]/mq 。/w ”/w 冯玉祥/nr 叮嘱/v 护兵/nnd ：/w “/w 记住/v ，/w 还有/v [四/m 站/vi]/mq ，/w 咱们/rr 就/d 下车/vi ，/w 不要/d 坐/v 过/uguo 了/ule 。/w ”/w 护兵/nnd 也/d 非常/d 认真/ad ，/w 嘴里/s 念叨/v 着/uzhe ：/w “/w 再/d 有/vyou [四/m 站/vi]/mq 就/d 下车/vi 。/w ”/w 
叮嘱/v 完毕/vi ，/w 冯玉祥/nr 蒙眬/nz 入睡/vi ，/w 但/c 又/d 似/vg 睡/v 非/b 睡/v 。/w 火车/n 经过/p [一/d 站/vi]/mq 又/d [一/d 站/vi]/mq ，/w 他/rr 一直/d 在/p 心里/s 默记/nz 着/uzhe 。/w 眼看/v 着/uzhe [第四/m 站/vi]/mq 过/uguo 了/ule ，/w 他/rr 突然/ad 听见/v 护兵/nnd 说/v ：/w “/w 到/v 站/vi 了/ule ，/w 下车/vi 。/w ”/w 于是/cc 匆忙/ad 下车/vi 。/w 下车/vi 一/m 看/v ，/w 两人/mq 顿时/d 傻眼/vi 了/ule ，/w 只见/v 一座/mq 岳王庙/nr 映入眼帘/vl ，/w 原来/d 他们/rr 下车/vi 的/ude1 站/vi 是/vshi 河南/ns 汤阴县/ns ，/w 离/v 新乡/ns 还有/v 好/a [几/d 站/vi]/mq 呢/y 。/w (/w 冯玉祥/nr 《/w 我/rr 的/ude1 生活/vn 》/w )/w 
现在/t 我们/rr 已经/d 无法/v 考证/vn 是/vshi “/w 茶房/n ”/w 记错/nz 了/ule 车站/n ，/w 还是/c 冯玉祥/nr 数/n 错/v 了/ule 站/vi 数/n ，/w [这个/rz 故事/n]/nz 充分/ad 证明/v ，/w 民国/n 火车/n 没有/v 完善/vn 的/ude1 中途/d 报站/nz 机制/n ，/w 给/p 旅客/n 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 不便/an 与/cc 麻烦/an 。/w 老舍/nr 的/ude1 小说/n 《/w 番/qv 表/n 》/w 就/d 描写/v 了/ule 一位/mq 小心翼翼/dl 的/ude1 旅客/n ，/w 他/rr 从/p 北京/ns 上/f 火车/n ，/w 车/n 开/v 不久/d 就/d 向/p “/w 茶房/n ”/w 打好/v 招呼/vn ：/w “/w 到/v 了/ule 天津/ns 告诉/v 我/rr 一声/mq 。/w ”/w 一路/mq 上/f ，/w 只/d 听/v 他/rr 不停/v 地/ude2 向/p “/w 茶房/n ”/w 和/cc 别的/rzv 旅客/n 询问/v ：/w “/w 到/v 天津/ns 了/ule 吗/y ？/w ”/w “/w 快/a 到/v 天津/ns 了/ule 吧/y ？/w ”/w 茶房/n 不厌其烦/al ，/w 脸色/n 非常/d 难看/a 。/w 民国/n 列车/n 上/f 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 一般/ad 分为/v 几种/mq ：/w 车队/nis 长/a 、/w 查票/v 员/ng 、/w 司机/nnt 、/w 司/ng 火/n 、/w 轫/n 夫/ng 、/w 行李员/nz 等/udeng 。/w 此外/c 还有/v 一些/mq 杂役/nnt ，/w 如/v 茶房/n 、/w 车僮/nr 、/w 清洁工/nnt 等/udeng 。/w 这些/rz 人/n 各司其职/vl ，/w “/w 报站/nz ”/w 都/d 不是/c 他们/rr 分/qt 内/f 的/ude1 事/n 。/w 
虽然/c 说/v 民国/n 火车/n 没有/v 规定/n 报站/nz 制度/n ，/w 并不/d 意味着/v 旅客/n 下/f 错/v 车站/n 的/ude1 事件/n 会/v 频频/d 发生/v 。/w 首先/d ，/w 民国/n 火车/n 查票/v 极为/d 频繁/a ，/w 一般/ad 是/vshi 每/rz 到/v 一个/mq 大/a 站/vi 、/w 甚至/d 经过/p 任何/rz 一个/mq 车站/n 都/d 要/v 查票/v ，/w 查票/v 员/ng 可以/v 提醒/vn 旅客/n 注意/v 下车/vn ；/w 其次/c ，/w 民国/n 火车/n 的/ude1 停站/nz 时间/n 也/d 非常/d 长/a ，/w 动辄/d [十几/m 分钟/qt]/mq 。/w 就算/d 有/vyou 旅客/n 到/v 了/ule 站/vi 而/cc 没有/v 及时/ad 发觉/v ，/w 也/d 有/vyou 充足/a 的/ude1 [反应/vn 时间/n]/nz 。/w 
民国/n 铁路/n 虽然/c 从/p 国家/n 层面/n 没有/v 规定/n 必须/d 报站/nz ，/w 但是/c 有的/rz 铁路局/nis 为了/p 方便/a 旅客/n 也/d 自行/d 规定/n 了/ule 报站/nz 制度/n 。/w 如/v 1935年/t [北宁/ns 铁路/n]/nz 局/n 规定/n ，/w 列车/n 快/a 到/v 站/vi 时/ng ，/w 由/p 车/n 僮/ng “/w 高呼/v 站/vi 名/q ”/w 。/w 不过/c 令人/v 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w [很多/m 车/n]/mq 僮/ng 对/p 这个/rz 规定/n 非常/d 懈怠/a ，/w “/w 并不/d 实力/n 奉行/v ”/w 。/w 此外/c ，/w 车僮/nr 属于/v 高级/a 服务/v 人员/n ，/w 一般/ad 只有/c 头等/b 、/w 二等/b 车上/s 才/d 配备/v ，/w 而/cc 最/d 需要/v 这项/r 服务/vn 的/ude1 却/d 是/vshi 三等/b 车/n 的/ude1 乘客/n 。/w (/w 作者/nnt ：/w 李子明/nr 单位/n ：/w [中国/ns 铁道/n 博物馆/nis]/nt )/w 
