京漂族/nz 的/ude1 跨省/d 上班/vi —/w —/w 每日/r 迁徙/v ：/w 抢/v 座/q 、/w 抢/v 位/q 、/w 盼/v 地铁/n 
和/cc 彭守永/nr 一样/uyy ，/w 超过/v 30万/m 的/ude1 [北/f 漂一族/nz]/nz 选择/v 在/p 这里/rzs 安家/vi ，/w 往返/vi 于/p 北京/ns 和/cc 河北/ns 之间/f ，/w 日复一日/vl 地/ude2 “/w 跨省/d 上班/vi ”/w 。/w 
燕郊/ns 之/uzhi 变/v 
[40/m 分钟/qt]/mq 前/f 的/ude1 6时40分/t ，/w 彭守/nr 永和/nz 妻子/n 一起/s 从/p 燕郊/ns 的/ude1 家/q 出发/vi ，/w 夫妻/n 俩/m 在/p 一个/mq 单位/n 上班/vi 。/w 儿子/n 和/cc 老人/n 还/d 没/d 起床/vi ，/w 他们/rr 轻声/n 关上/v 房门/n 。/w 
2007年/t 彭守永/nr 结婚/vi 了/ule ，/w 但是/c 在/p 北京/ns 买不起/v 房/n 。/w 农村/n 出来/vf 的/ude1 他/rr 不能/v 靠/v 父母/n ，/w 于是/cc 选择/v 了/ule 燕郊/ns ，/w 购买/v 了/ule [126/m 平米/q]/mq 的/ude1 三居室/n ，/w 当时/t 每/rz 平米/q [3000/m 多元/b]/mq 。/w 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 家/q ，/w 虽然/c 奔波/vi ，/w 倒/vi 也/d 满足/v ，/w 生/v 了/ule 孩子/n 以后/f ，/w 也/d 把/pba 老人/n 接/v 来/vf 一起/s 住/vi ，/w “/w 一家/n [6/m 口/n]/mq ，/w 想/v 住着/v 舒服/a ，/w 大/a 点/qt 的/ude1 房子/n ，/w 在/p 北京/ns 没有/v [5000/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 房租/n 租/v 不/d 下来/vf 。/w ”/w 
天/qt 还/d 没/d 完全/ad 亮/vi 。/w 他们/rr 住/vi 的/ude1 老/a 小区/n 里/f ，/w 零星/a 有/vyou 几家/mq 亮着/v 灯/n 。/w 在/p 燕郊/ns ，/w 老/a 小区/n 本地人/nz 多/a ，/w 新/a 小区/n 基本/a 都/d 是/vshi 外来/b 的/ude1 。/w 
几年/mq 间/f ，/w 燕郊/ns 的/ude1 新楼盘/nz 层出不穷/vl ，/w 入住/v 人数/n 井喷/vi 式/k 增长/v ，/w 房价/n “/w 至少/d 翻/v 了/ule [两/q 番/qv]/mq ，/w [1/m 万/d 多/a]/mq 了/ule ”/w 。/w 在/p 燕郊/ns 操盘/nz 多年/mq 的/ude1 天洋城/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 李亦兵/nr 分析/vn ，/w [房价/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi “/w 现在/t 燕郊/ns 越来越/d 被/pbei 北京/ns 客/ng 群/ng 所/usuo 接受/v ，/w 承接/v 北京/ns [刚性/n 需求/n]/nz 的/ude1 能力/n 也/d 越来越/d 强/a ”/w 。/w 他/rr 发现/v ，/w 从/p 2010年/t 以后/f ，/w 燕郊/ns 住房/n 的/ude1 投资/vn 比例/n 缩小/v ，/w “/w 刚/d 需/v ”/w 占/v 了/ule 压倒性/nz 比例/n 。/w 
人气/n 旺/a 了/ule ，/w [配套/vn 设施/n]/nz 也/d 跟着/v 完善/vn 起来/vf 。/w “/w [IMAX/x 影院/nis]/nt 、/w 麦当劳/nf 、/w 肯德基/nf 、/w 沃尔玛/nz 、/w 俏江南/nz 都/d 有/vyou 。/w 在/p 河北省/ns ，/w 这样/rzv 的/ude1 配置/vn 基本/a 可以/v 秒杀/v 石家庄/ns 了/ule 。/w 蔬菜/n 新鲜/a 便宜/a ，/w 市场/n 很多/m 。/w 打车/v 很/d 方便/a ，/w 起价/n [5/m 元/q]/mq ，/w [10/m 元/q]/mq 基本上/d 可以/v 到/v 燕郊/ns 所有/b [犄角/n 旮旯/n]/nz ，/w 而且/c 不会/v 拒载/nz 。/w 网/n 费/n 、/w 电话费/n 也/d 享受/v 河北/ns 的/ude1 价格/n ，/w 基本/a 是/vshi 北京/ns 三分之一/m 的/ude1 价格/n 。/w 超市/nis 商场/nis 都/d 不/d 收/v 停车费/n 。/w ”/w 经营/vn 着/uzhe 一个/mq 护肤品/n 品牌/n 的/ude1 鼎革/nz 刚刚/d 搬到/vf 燕郊/ns ，/w 面对/v [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt ，/w 他/rr 一口气/d 列举/v 了/ule 各项/r 考察/v 结果/n 。/w 
早/a 在/p 2008年/t ，/w 鼎革/nz 就/d 来/vf 燕郊/ns 看过/v 房/n ，/w “/w 就/d 像/v 一个/mq 大/a 工地/n 一样/uyy ，/w 破落/vn 不堪/v ”/w 。/w 于是/cc 他/rr 在/p 北京/ns 百子湾/nz 买了/v 一套/mq [酒店/nis 公寓/n]/nz ，/w “/w 走路/vi 到/v CBD/x 只要/c [20/m 分钟/qt]/mq ”/w ，/w 但/c 几年/mq 下来/vf 他/rr 发现/v “/w 实在/d 是/vshi 太/d 不/d 适合/v [人类/n 居住/v]/nz 了/ule ”/w 。/w 再/d 来/vf 燕郊/ns 的/ude1 时候/n ，/w 已/d 是/vshi 2013年初/t ，/w 鼎革/nz 发现/v “/w 这边/rzs 已经/d 很/d 成熟/a 了/ule ”/w 。/w 权衡/v 了/ule 住房/n 成本/n 和/cc 生活/vn 成本/n 以后/f ，/w 他/rr 在/p 燕郊/ns 置备/v 了/ule 两个/mq 别墅/n ，/w “/w 不/d 贵/a 的/ude1 ，/w [60/m 万/d 一套/mq]/mq ”/w 。/w 
了解/v 北京/ns 的/ude1 房价/n 水平/n 和/cc 限购/nz 政策/n 的/ude1 人/n 会/v 明白/v ，/w 尽管/c 燕郊/ns 的/ude1 房价/n 一/m 涨/vi 再/d 涨/vi ，/w 跟/p 北京/ns 比/p 起来/vf 仍/d 是/vshi 小巫见大巫/al 。/w 别墅/n 2014年/t 才能/n 入住/v ，/w 鼎革/nz 在/p 燕郊/ns 租/v 了/ule 房/n 暂住/v ，/w “/w 燕郊/ns 最好/d 的/ude1 小区/n ，/w [东方/s 夏威夷/nsf]/nz 别墅区/n ，/w [90/m 平米/q]/mq 的/ude1 公寓/n ，/w 一月/t [1600/m 元/q]/mq 。/w ”/w 他/rr 忍不住/v 跟/p 北京/ns 比较/d ，/w “/w [1600/m 元/q]/mq 在/p 北京/ns 也/d 就/d 租/v 一个/mq 次卧/nz ，/w 还是/c 群租房/nz 。/w ”/w 
漫漫/z 进京/vi 路/n 
6时55分/t ，/w 彭守永/nr 从/p 白庙/nz 收费站/nis 上/f 了/ule 通/v 燕/ng 高速公路/n 。/w 这里/rzs 开始/v 已经/d 算/v 北京/ns 了/ule 。/w 
“/w 在/p 白庙/nz 先交/nz [5/m 块/q]/mq ，/w 进/vf 高速/b 。/w 到/v 了/ule [通州/ns 西/f 马庄/nz 收费站/nis]/nt ，/w 再交/nz [10/m 块/q]/mq ，/w 进/vf [京/b 通/v 快速/d]/nz 。/w ”/w 彭守永/nr 觉得/v [京/b 通/v 快速/d]/nz 公路/n 的/ude1 钱/n 收得/nz 非常/d 不合理/nz ，/w 因为/c “/w [10/m 块钱/q]/mq ，/w 上去/vf 就/d 堵死/nz ”/w 。/w 堵着/nz 的/ude1 时候/n ，/w 偶尔/d 能/v 看到/v 旁边/f 的/ude1 辅路/nz 上/f 有/vyou 自行车/n 飞过/v 。/w 
“/w 如果/c 按/p 章/q 行驶/vi 肯定/v 得/ude3 迟到/vi ，/w 没有/v [3/m 个/q]/mq 小时/n 进/vf 不/d 来/vf 北京/ns 。/w 只能/v 在/p 不/d 影响/v 公交车/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w ‘/w 合理/a 地/ude2 ’/w 走/v 一下/mq 专用道/n 。/w ”/w 对/p 彭守永/nr 来说/uls ，/w 每天/r 早上/t 的/ude1 进京/vi 路/n 都/d 像/v 打仗/vi ：/w 6:40/m 出门/vi ，/w 7:20/m 开始/v 堵车/vn 并/cc 杀出重围/vl ，/w 8:00/m 到达/v 东二环/nz 的/ude1 单位/n ，/w 一步/mq 不能/v 落下/v 。/w “/w 公交车/nz 前/f 有/vyou 摄像头/n ，/w 公交/b 道/qv 上/f 也/d 有/vyou 摄像头/n ，/w 躲/v 着/uzhe 这些/rz 走/v 就/d 行/ng 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 生活/vn 磨练/v 出/vf 的/ude1 经验/n 。/w 
尽管/c 一路/mq 紧张/a ，/w 彭守永/nr 觉得/v ，/w 不用/d 挤/v 公交车/nz 已经/d 很/d 幸福/a 了/ule 。/w “/w 我/rr 早上/t 路过/v 燕郊/ns 的/ude1 公交/b 车站/n 的/ude1 时候/n ，/w 最后/f [两/q 站/vi]/mq 人/n 已经/d 挤/v 不/d 上去/vf 了/ule 。/w 每个/r 车站/n 都/d 是/vshi 黑压压/z 一堆/mq 人/n 在/p 等/udeng 公交车/nz 。/w ”/w 
网上/s 有一个/mq 视频/n 《/w 燕郊/ns 挂/v 门/n 女神/n 之/uzhi 歌/n 》/w 描述/v 等/udeng 公车/n 的/ude1 感觉/n ，/w 唱/v 得/ude3 燕郊/ns 人/n 很/d 心酸/a 。/w 歌曲/n 是/vshi 拿/v 《/w [新/a 贵妃/nnd 醉酒/nz]/nz 》/w 改编/v 的/ude1 ，/w “/w 上车/v 就/d 在/p [一/d 挂/v]/mq 间/f ，/w 空间/n 其实/d 如/v 海绵/n ，/w 挤挤/v 总会/nis 有/vyou ，/w 萁/n 豆/n 何/ry 相煎/nz 。/w 住/vi 燕郊/ns 披星戴月/vl ，/w 谁/ry 念/v 吾辈/r 心中/s 寒/ag ，/w 挂/v 在/p 车/n 门外/s ，/w 苦逼/nz 在/p 心怀/v 。/w ”/w 
刚开始/nz 的/ude1 时候/n ，/w 燕郊/ns 并/cc 没有/v 这么/rz 多/a 人/n ，/w 公交车/nz 都/d 坐/v 不满/an 。/w 2007年/t 只有/c 一条/mq 930/m 通往/v 燕郊/ns ，/w 现在/t 有/vyou [811/m -/w 819/m 路/n]/mq 和/cc [930/m 路/n]/mq 共/d 十条/mq 线路/n ，/w 还有/v 小区/n 班车/n 。/w “/w 北京/ns 给/p 配/v 了/ule 这么/rz 多/a 公交车/nz ，/w 我/rr 感觉/n 已经/d 很/d 知足/a 了/ule ，/w 毕竟/d 是/vshi 河北/ns …/w …/w ”/w 彭守永/nr 说/v 。/w 
但/c 由于/p “/w 人/n 太多/ad ，/w 而且/c 都/d 是/vshi 潮汐/n 性质/n 的/ude1 —/w 早晨/t 都/d 是/vshi 进京/vi 的/ude1 ，/w 挤得/v 要命/vi ，/w 出京/nz 的/ude1 都/d 是/vshi 空车/n ，/w 晚上/t 则/d 相反/vi ”/w ，/w 往返/vi 北京/ns 和/cc 燕郊/ns 的/ude1 公交车/nz 依然/d 供不应求/vl 。/w 比如/v [814/m 路/n]/mq ，/w 车/n 是/vshi 一趟/mq 接/v 一趟/mq 地/ude2 发/v ，/w 但/c 如果/c 在/p 下班/vi 高峰/n ，/w 想/v 要/v 座/q ，/w 没有/v 一个/mq 小时/n 上/f 不/d 去/vf 车/n 。/w 站/vi 席/qt 也/d 得/ude3 半小时/mq 。/w 
[中国/ns 社科院/nis]/nt [城市/n 规划/n]/nz 与/cc [环境/n 研究院/nis]/nt 规划/n 室主任/nnt 李红玉/nr 对/p [时代/n 周报/n]/nz 表示/v ，/w 由于/p 地面/n 交通/n 的/ude1 [运输/vn 能力/n]/nz 有限/a ，/w 不足以/v 支撑/vn 起/vf 燕郊/ns 的/ude1 人口/n 压力/n 。/w 而/cc [轨道/n 交通/n]/nz 缺失/n ，/w 私家车/nz 、/w 公交车/nz 、/w [轨道/n 交通/n]/nz 之间/f 的/ude1 [无缝/b 对接/vi]/nz (/w 包括/v [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w 停车场/n 、/w 场站/n 设施/n 等/udeng )/w 也/d 远未/nz 实现/v ，/w 交通/n 体系/n 还/d 不/d 完善/v ，/w 导致/v 了/ule 燕郊/ns 目前/t 的/ude1 通勤/nz 压力/n 。/w 
[不少/m 人/n]/mq 盼望/v 着/uzhe 燕郊/ns 通/v 地铁/n ，/w 成为/v 下/f 一个/mq 通州/ns 。/w 2003年/t [地铁/n 八通线/nz]/nz 开通/v 后/f ，/w 从/p 通州/ns 到/v 国贸/nz 的/ude1 时间/n 缩短/v 至/p [30/m 分钟/qt]/mq 。/w 此前/t ，/w 通州/ns 一度/d 是/vshi “/w 北京/ns 偏远/a 郊县/n ”/w 的/ude1 代名词/n 。/w 1997年/t 以前/f ，/w 这里/rzs 还/d 叫做/v “/w 通县/ns ”/w ；/w 更早/nz 的/ude1 1958年/t 之前/f ，/w 它/rr 属于/v 河北省/ns 。/w 通州/ns 的/ude1 进化史/n 给/p 了/ule 燕郊/ns 人/n 希望/v 。/w 至少/d ，/w 地铁/n 真的/d 近/a 了/ule 。/w 
“/w 通畅/an 就/d 在/p 一/m 延/vg 间/f ，/w 京/b 冀/b 合作/vn 难/a 似/vg 天/qt 。/w 区区/z [几十/m 里/f]/mq ，/w 平地/n 蜀道难/nz 。/w 驻/v 燕郊/ns 遥望/v 国贸/nz ，/w 谁知/v 吾辈/r 魂/n 欲/d 断/v ，/w 挂/v 在/p 车/n 门外/s ，/w 梦想/n 城铁/nz 来/vf 。/w ”/w 《/w 燕郊/ns 挂/v 门/n 女神/n 之/uzhi 歌/n 》/w 里/f 也/d 表达/v 了/ule 对/p 地铁/n 的/ude1 无奈/d 。/w 
燕郊/ns 人们/n 已经/d 听过/v 太多/ad “/w 通/v 地铁/n ”/w 的/ude1 传说/n 了/ule 。/w 到头来/d ，/w 大半/d 是/vshi 房地产商/nnd 的/ude1 噱头/n 和/cc 新/a 业主/n 们/k 的/ude1 一厢情愿/vl 。/w “/w [6/m 号/q]/mq 线/n 终点站/n 东小营/nz 在/p 南边/f ，/w 燕郊/ns 的/ude1 房子/n 都/d 在/p 北边/f ，/w 距离/n 至少/d [10/m 公里/q]/mq ，/w 有/vyou 去/vf 倒/vi 地铁/n 的/ude1 时间/n ，/w 还/d 不如/v 现在/t 的/ude1 公交车/nz 快/a 呢/y 。/w ”/w 
7时58分/t ，/w 彭守永/nr 到达/v 了/ule 单位/n 停车场/n 。/w 上班/vi 时间/n 是/vshi 8:30/m ，/w 但/c “/w 单位/n 的/ude1 免费/vn 车位/n 有限/a ，/w 要/v 赶/v 在/p [8/m :/w 00/m 前/f]/mq 抢/v 到/v 车位/n ，/w 晚/tg 了/ule 就/d 没/d 了/ule ”/w 。/w 收费/vn 的/ude1 停车场/n 每小时/mq [8/m 元/q]/mq 。/w [万一/d 晚/tg]/mq 了/ule ，/w 就要/d 去/vf 附近/f 胡同/n 里/f 找/v ，/w 但/c 胡同/n 里/f 经常/d “/w 车/n 被/pbei 划/v 、/w 胎/ng 被/pbei 扎/v ”/w ，/w 或者/c “/w 在/p 收费/vn 的/ude1 地方/n 停/vi [一/d 两个/mq]/mq 小时/n ，/w 就/d 会/v 有/vyou 同事/n 外出/vi ，/w 然后/c 再/d 停/vi 过去/vf ”/w 。/w 对/p 他/rr 来说/uls ，/w 顺利/ad 抢/v 到/v 车位/n ，/w 一/m 早上/t 的/ude1 战役/n 才算/d 圆满/a 结束/v 。/w 
推荐/v 阅读/vn :/w 
