１月８日/t ，/w [浙江省/ns 丽水市/ns 莲都区/ns 人民法院/nis]/nt 依法/d 一审/b 审结/v 了/ule 曾/d 因/p 制造/vn 并/cc 传播/vn “/w 熊猫烧香/nrf ”/w 计算机病毒/gi 而/cc 引发/v 社会/n 关注/v 的/ude1 张顺和/nr 李俊/nr 伙同/v 他人/rr 开设/v 网络/n 赌场/n 案/ng 。/w 张顺/nr 、/w 李俊/nr 被/pbei 法院/nis 以/p [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 有期徒刑/n 五年/t 和/cc 三年/t ，/w 并/cc 分别/d 处罚金/nz [２０/m 万元/q]/mq 和/cc [８/m 万元/q]/mq 。/w 
现年/n [３０/m 岁/qt]/mq 的/ude1 被告人/n 张顺/nr 系/v 浙江/ns 云/vg 和/cc 人/n ，/w 初中/nis 文化/n ，/w 其/rz 与/cc [湖北/ns 武汉/ns]/ns 籍/ng 被告人/n 李俊/nr 曾/d 因/p “/w 熊猫烧香/nrf ”/w 计算机病毒/gi 一/m 案/ng 被/pbei [湖北省/ns 仙桃市/ns 人民法院/nis]/nt 于/p ２００７年９月２９日/t 以/p [破坏/v 计算机/n 信息/n 系统/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 有期徒刑/n 两年/mq 和/cc 四年/t 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w ２００８年１２月/t ，/w 张顺/nr 刑满释放/nz 后/f ，/w 与/cc 他人/rr 合伙/vn 成立/vi [浙江/ns 腾翔/nr 网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 靠/v 开发/vn 出售/v 棋牌/n 类/q [游戏/n 软件/n]/nz 盈利/vn 。/w 
２００９年１２月/t ，/w 张顺/nr 邀请/v 刚/d 刑满/nz 出狱/vi 的/ude1 李俊/nr 加入/v 该/rz 公司/nis 。/w 该/rz 公司/nis 经营/v [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 因/p 开发/vn 的/ude1 软件/n 未能/v 成功/a 售出/v ，/w 张顺遂/nr 提出/v 利用/vn 早/a 前/f 为/p 销售/v [游戏/n 软件/n]/nz 而/cc 设立/v 的/ude1 浙江/ns 盛行/v [网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nis ，/w 经营/v [棋牌/n 游戏/n]/nz 赌博/vi 平台/n 。/w 
他们/rr 还/d 吸纳/v 了/ule 另外/c 两名/mq 被告人/n 为/p 股东/n 。/w 期间/f ，/w 该/rz 公司/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 变更/v 为/p 张顺/nr ，/w 并/cc 招聘/vn 其余/rz 被告人/n 为/p 公司员工/nnd 。/w 其后/f ，/w 张顺/nr 等/udeng 人/n 便/d 开设/v 了/ule “/w 金元宝/nr ”/w [棋牌/n 游戏/n]/nz 赌博/vi 平台/n ，/w 在/p 该/rz 平台/n 上/f 设定/v “/w 牛牛/nz ”/w “/w 梭哈/nrf ”/w “/w 两张/mq ”/w 等/udeng 游戏/n 以/p 输赢/n 游戏/n 豆/n 的/ude1 方式/n 供/vi [游戏/n 玩家/n]/nz 参与/v 赌博/vn ，/w 同时/c 积极/ad 发展/v 银/ng 商/vg ，/w 出售/v 和/cc 回收/v 游戏/n 豆/n 。/w 
至/p 案发/v ，/w “/w 金元宝/nr ”/w 棋牌/n [网络/n 游戏/n]/nz 平台/n 聚集/v 的/ude1 参/vg 赌/v 人员/n 众多/a ，/w 涉案/v 赌资/nz 达/v ７６００余万元/m 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 张顺/nr 、/w 李俊/nr 伙同/v 他人/rr ，/w 以/p 非法/b 获利/v 为/p 目的/n ，/w 利用/v 计算机/n 在/p 互联网/n 上/f 经营/vn “/w 金元宝/nr ”/w 赌博/vi 棋牌/n [网络/n 游戏/n]/nz 平台/n ，/w 其/rz 行为/n 均/d 已/d 构成/v [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz ，/w 属/v [情节/n 严重/a]/nz 。/w 综合/v 被告人/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 、/w 认罪/vi 态度/n 和/cc 悔罪/vi 表现/v 等/udeng 情况/n 遂/d 依法/d 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w 
８日/t ，/w 因/p 该案/r 与/cc 张顺/nr 、/w 李俊/nr [２/m 人/n]/mq 一同/d 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 的/ude1 其余/rz [２４/m 名/q]/mq 被告人/n ，/w 也/d 被/pbei 法院/nis 以/p 犯/v [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 相应/vn 刑罚/n 。/w （/w 记者/nnt 韦慧/nr 、/w 裘立华/nr ）/w 
