一名/mq 铜陵/ns 籍/ng 的/ude1 已婚/vn 男子/n ，/w 丢下/vf 年轻/a 的/ude1 妻子/n 和/cc 还/d 在/p 襁褓/n 中/f 的/ude1 孩子/n ，/w 独自/d 来到/v 无为县/ns 高沟镇/ns 打拼/v ，/w 办/v 了/ule 个/q 小型/b 养鸡场/nis 。/w 为了/p 打发/v 寂寞/a 的/ude1 无聊/a 时光/n ，/w 他/rr 喜欢/vi 上网/v 找/v 年轻/a 的/ude1 女孩子/n 聊天/vi ，/w 还/d 硬/a 拉/v 着/uzhe 一名/mq [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 初中/nis 女生/n ，/w 要/v 对方/n 做/v 自己/rr 的/ude1 “/w 女朋友/n ”/w ，/w 不/d 从/p 的话/udh ，/w 就/d 对/p 其/rz 实施/v 殴打/vn 。/w 近日/t ，/w 他/rr 为此/bl 付出/v 了/ule 代价/n ，/w 被/pbei 无/v 为/p 警方/n [治安/n 拘留/v]/nz [5/m 天/qt]/mq 。/w 
近日/t ，/w [无为县/ns 姚/nz 沟/n 派出所/nis]/nt 接到/v 辖区/n 某/rz 初中/nis 女生/n 小兰/nz (/w 化名/v )/w 报案/vi ，/w 称/v 当日/t 早上/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 在/p 姚沟镇/ns 某/rz 居民/n 小区/n 楼下/s ，/w 她/rr 被/pbei 一名/mq 男子/n 打伤/v ，/w 要求/n 警方/n 调查/vn 处理/vn 。/w 小兰/nz 称/v ，/w 打/v 人/n 的/ude1 男子/n 名叫/v “/w 龚成/nr ”/w ，/w 大约/d [25/m 岁/qt]/mq 上下/f ，/w 在/p [高沟镇/ns 新/a 沟/n 社区/n 办/v]/nt 了/ule 个/q 养鸡场/nis ，/w 她/rr 还/d 提供/v 了/ule “/w 龚成/nr ”/w 的/ude1 QQ/x [视频/n 截图/vn]/nz 及/cc [手机/n 号码/n]/nz 。/w 
可是/c ，/w 办案/vn 民警/nnt 通过/p 网上/s 查询/v ，/w 发现/v 在/p 高沟镇/ns 辖区/n ，/w 没有/v 叫/vi “/w 龚成/nr ”/w 的/ude1 人员/n ，/w 且/c 该/rz [手机/n 号码/n]/nz 为/p 长/a 话/n 卡/n ，/w 无记名/b 。/w 民警/nnt 多次/mq 前往/v 新/a 沟/n 查询/v 所有/b 的/ude1 养鸡场/nis ，/w 但/c 都/d 毫无/v 突破/vn 。/w 最终/d ，/w 在/p 高/a 沟/n 公安分局/nis 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 办案/vn 民警/nnt 得到/v 一条/mq 线索/n ：/w 一个/mq 喻姓/nz 家庭/n ，/w 在/p 新/a 沟/n 办/v 有/vyou 一/m 小型/b 养鸡场/nis ，/w 他们/rr 全家/n 都/d 是/vshi 铜陵市/ns 户口/n ，/w 目前/t 只有/c 一个人/mq 在/p 经营/vn ；/w 该/rz 户/q 有/vyou [两个/mq 儿子/n]/nz ，/w 大儿子/n 今年/t [28/m 岁/qt]/mq ，/w 已/d 结婚/vi 生子/vi ；/w 二/m 儿子/n [25/m 岁/qt]/mq ，/w 未婚/vn 。/w 民警/nnt 认为/v 该/rz 户/q 的/ude1 二/m 儿子/n 可能/v 为/p 嫌犯/n 。/w 可是/c 经过/p 小兰/nz 秘密/n 辨认/v ，/w 意外/a 发现/v 该/rz 户/q 的/ude1 大儿子/n 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 施暴/nz 者/k 。/w 近日/t ，/w 民警/nnt 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 喻/vg 某/rz 捉拿归案/vl ，/w 其/rz 对/p 自己/rr 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
据/p 喻/vg 某/rz 交待/v ，/w 他/rr 在/p 无为县/ns 高沟镇/ns 新/a 沟/n 地区/n 养鸡/v ，/w 在/p 铜陵市/ns 与/cc 他人/rr 合伙/vn 开/v 了/ule 一座/mq 茶楼/nis 。/w 平/v 日/b 里/f 感到/v 无聊/a 时/ng ，/w 他/rr 喜欢/vi 上网/v 与/cc 人/n 聊天/vi ，/w 特别/d 是/vshi 年轻/a 的/ude1 女孩子/n 。/w 2013年11月份/t ，/w 他/rr 在/p QQ/x 上/f 以/p “/w 龚成/nr ”/w 的/ude1 网名/n 结识/v 了/ule 初中生/nnd 小兰/nz ，/w 随后/d 两人/mq 还/d 见面/vi 交往/vn 了/ule 几次/mq ，/w 他/rr 要/v 还/d 在/p 读书/vi 的/ude1 小兰/nz 做/v 自己/rr 的/ude1 “/w 女朋友/n ”/w ，/w 小兰/nz 不/d 愿意/v 。/w 几天后/nz ，/w “/w 龚成/nr ”/w 来到/v 姚沟镇/ns ，/w 在/p 小兰/nz 放学/vi 回家/vi 的/ude1 路上/s ，/w 对/p 她/rr 实施/v 殴打/vn 及/cc 言语/n 恐吓/v 。/w 小兰/nz 报警/vn 当天/t ，/w 她/rr 正/d 准备/v 上学/vn 时/ng ，/w 再次/d 被/pbei “/w 龚成/nr ”/w 打伤/v ，/w 事后/f 他/rr 还/d 发/v [手机/n 短信/n]/nz 威胁/v 小兰/nz 。/w 
针对/p 喻/vg 某/rz 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 姚/nz 沟/n 派出所/nis 报请/v 上级/n [公安/n 机关/n]/nz 批准/v ，/w 对/p 其/rz 作出/v [行政/n 拘留/v]/nz 5日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 1月8日/t ，/w 喻/vg 某/rz 被/pbei 释放/v 出/vf 拘留所/nis 。/w 办案/vn 民警/nnt 教导/vn 他/rr 一定/b 要/v [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 好好/d 做生意/nz ，/w 踏踏实实/z 做人/vi 。/w (/w 倪旭生/nr 张宗俊/nr 马正超/nr )/w 
