王立群/nr 中新网/nz 张越/nr 摄/vg 
8日/t 上午/t ，/w 著名/a 文化学者/nnd 、/w [古代/t 文学/n]/nz 教授/nnt 王立群/nr 的/ude1 两本/mq 新书/n 《/w 无/v 冕/ng 女皇/nnd 吕/nz 后/f 》/w 、/w 《/w 宋太宗/nr 》/w 在/p 京/b 发布/v 。/w 9日10/t :/w 00/m ，/w 王立群/nr 作客/v 中新网/nz 视频/n 访谈/vn 《/w 人物/n 对话/vn 间/f 》/w ，/w 详述/vi 两本/mq 历史/n 新著/n 的/ude1 内容/n 和/cc 创作/v 经历/n 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 他/rr 的/ude1 两本/mq 新作/n 中/f 的/ude1 主人公/n ，/w 吕/nz 后/f 是/vshi 女/b 汉子/n ，/w 宋太宗/nr 是/vshi 英主/nz 而/cc 非/b 仁君/nz 。/w 
王立群/nr 介绍/v ，/w 之所以/c 写/v 这/rzv [两/q 本书/r]/mq ，/w 是因为/c 这/rzv 两个/mq 王朝/n 比较/d 重要/a ，/w 在/p 历史/n 上/f 属于/v 长周期/nz 王朝/n 。/w “/w 从/p 秦国/ns 到/v 辛亥革命/nz ，/w [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 出现/v 了/ule 很多/m 王朝/n ，/w 但/c 能够/v 延续/vn 300年/t 左右/f 的/ude1 大概/d 只有/c [五/m 个/q]/mq ，/w 包括/v 汉/tg 、/w 唐/tg 、/w 宋/tg 、/w 明/ag 、/w 清/tg 。/w 长周期/nz 王朝/n 很/d 值得/v 关注/vn 。/w ”/w 
在/p 王立群/nr 看来/v ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 不如/v 做/v 长/a 。/w “/w 对于/p 一个/mq 集团/nis ，/w 包括/v 公司/nis 、/w 国家/n 、/w 帝国/n ，/w 甚至/d 对于/p 一个人/mq 来说/uls ，/w 都/d 希望/v 做/v 长/a ，/w 长/a 说明/v 有/vyou 生命力/n 。/w 在/p [中国/ns 古代/t]/nz 这个/rz [帝国/n 制度/n]/nz 之下/f ，/w ‘/w 长/a ’/w 是/vshi 非常/d 困难/an 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 同时/c 提到/v ，/w 这/rzv [两/q 本书/r]/mq 的/ude1 主人公/n 有一个/mq 共同点/n ，/w 都/d 是/vshi 这/rzv 两个/mq 长周期/nz 王朝/n 的/ude1 第二位/mq 掌门人/nnt 。/w 
谈及/v 吕/nz 后/f ，/w 王立群/nr 用/p “/w 女/b 汉子/n ”/w 来/vf 形容/v ，/w 称/v 她/rr 在世/vi 时/ng 非常/d 强势/n 。/w “/w 刘邦/nr 在/p 位/q 时/ng ，/w 她/rr 想/v 废立/nz 太子/nnd ，/w 这/rzv 事/n 没有/v 做成/v 。/w 刘邦/nr 共有/v [8/m 个/q]/mq 儿子/n ，/w 吕/nz 后/f 杀/v 了/ule [5/m 个/q]/mq ，/w 还有/v 一个/mq 是/vshi [自然/n 死亡/vi]/nz 。/w 吕/nz 后/f 还/d 杀害/v 了/ule 刘邦/nr 在/p 位/q 时/ng 最/d 宠幸/vi 的/ude1 戚夫人/nr 和/cc 儿子/n 赵王/nz 。/w ”/w 王立群/nr 谈到/v ，/w 吕/nz 后/f 在/p 位/q 期间/f 做/v 了/ule 一些/mq 好/a 事儿/n ，/w 比如/v 明确/a 废除/v 了/ule “/w 三族/nz 令/v ”/w ，/w 而/cc 吕/nz 后/f 死后/qt 两个月/mq ，/w 吕/nz 后/f 这个/rz 宗族/n 就/d 被/pbei 灭/v 了/ule 三族/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 《/w 无/v 冕/ng 女皇/nnd 吕/nz 后/f 》/w 当中/f 最/d 让/v 人/n 感到/v 最/d 震撼/v 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 
王立群/nr 对/p 宋太宗/nr 的/ude1 评价/vn 是/vshi “/w 一代/n 英主/nz ”/w ，/w 而/cc 非/b “/w 一代/n 仁君/nz ”/w 。/w 宋太宗/nr 和/cc [太祖/n 皇帝/nnt]/nz 采取/v 了/ule 很多/m 措施/n 来/vf 巩固/v 中央集权/n ，/w 保证/v 了/ule 国家/n 的/ude1 统一/vn 。/w 但是/c 他/rr 的/ude1 即位/vi 是/vshi 存在/v 很多/m 争议/vn 的/ude1 ，/w 最/d 有名/a 的/ude1 就是/v 他/rr 是不是/v 杀害/vn 他/rr 哥哥/n 的/ude1 凶手/n ？/w 王立群/nr 说/v ，/w 宋太宗/nr 就是/v 一个/mq 阴谋家/n 、/w 刽子手/nnd 。/w 在/p 宋太宗/nr 掌权/vi 以后/f ，/w 他/rr 的/ude1 弟弟/n 死/v 了/ule ，/w 他/rr 两个/mq 亲/ng 侄子/n ，/w 一个/mq 自杀/vi 了/ule ，/w 一个/mq 睡/v 了/ule [一/d 觉/v]/mq 就/d 死去/v 了/ule 。/w “/w 在/p 这些/rz 事情/n 上/f 太宗/n 做/v 得/ude3 有点/d 过/uguo 了/ule 。/w ”/w 
王立群/nr 认为/v ，/w 这/rzv 与/cc 宋太祖/nr 有所/v 不同/a 。/w 虽然/c 宋太祖/nr 、/w 宋太宗/nr 都/d 是/vshi 用/p 不/d 正当/a 的/ude1 手段/n 夺取/v 了/ule 皇位/n ，/w 但是/c [太祖/n 皇帝/nnt]/nz 对/p 被/pbei 夺权/vi 的/ude1 后/f 周/qt 的/ude1 帝王/n 和/cc 宗族/n 一直/d 非常/d 优待/vn 。/w “/w 所以/c 两个人/mq 都/d 是/vshi 英主/nz ，/w 但是/c [太祖/n 皇帝/nnt]/nz 是/vshi 仁君/nz ，/w 太宗/n 皇帝/nnt 不是/c 。/w ”/w 
