李亚鹏/nr 究竟/d 有/vyou 没有/v 借助/v [慈善/a 事业/n]/nz 进行/vn 敛财/vi ？/w 在/p 没有/v 具体/a 证据/n 与/cc 官方/n 结论/n 之前/f ，/w 我/rr 只能/v 以/p 一个/mq 中立/vn 者/k 的/ude1 视角/n 来/vf 评判/vn 此事/r 。/w 必须/d 承认/v ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 是/vshi 一个/mq 充满/v 爱心/n 和/cc 浪漫/a 的/ude1 基金会/nis 名字/n 。/w “/w 嫣/ng ”/w 是/vshi 李亚鹏/nr 与/cc 王菲/nr 之/uzhi 女/b 的/ude1 名字/n ，/w 因为/c 女儿/n 天生/b 唇腭裂/nhd ，/w 李亚鹏/nr 和/cc 王菲/nr 才/d 发起/v 成立/vn 了/ule 这样/rzv 一个/mq 基金会/nis 。/w 可以/v 说/v ，/w 他们/rr 做/v 慈善/a 的/ude1 初衷/n 是/vshi 美好/a 的/ude1 。/w 
但是/c ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 却/d 存在/v [先天/n 缺陷/n]/nz ：/w 一/m 是/vshi ，/w 它/rr 并不/d 独立/a ，/w 不是/c [独立/a 法人/nnt]/nz 。/w 《/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 管理/v 规则/n 》/w [第六/m 条/q]/mq 规定/n ，/w “/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 接受/v 的/ude1 所有/b 捐款/vi ，/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 均/d 开具/v 财政部/nt 统一/vn 监制/vi 的/ude1 [公益/n 事业/n]/nz 捐赠/v 专用/vn 收据/n ，/w 捐赠/v 人/n 可/v 据此/d 享受/v [优惠/vn 政策/n]/nz ”/w ；/w 二/m 是/vshi ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 并不/d 透明/a ，/w 没有/v 公开/ad 的/ude1 [财务/n 报表/n]/nz 、/w 没有/v 向/p 社会/n 公开/ad 资金/n 的/ude1 来源/n 与/cc 去向/n 。/w 当然/d ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我国/n [慈善/a 组织/n]/nz 的/ude1 通病/n ；/w 三/m 是/vshi ，/w 在/p 具体/a 管理/vn 上/f ，/w 李亚鹏/nr 与/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 也/d 没有/v 与/cc 世界/n 接轨/vi ，/w 如/v 基金会/nis 的/ude1 管理成本/v 理应/v 降/v 到/v 最低/a ；/w 四/m 是/vshi ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 旗下/d 有/vyou 一家/n 自己/rr 的/ude1 医院/nis ，/w 医疗/n 费用/n 的/ude1 高低/n 似乎/d 也/d 由/p 自己/rr 说了算/vl ，/w 而/cc 不是/c 由/p 市场/n 说了算/vl 。/w 
对于/p 我国/n 的/ude1 民间/n 慈善/a 发起人/n 而言/uls ，/w 找到/v 类似/a [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 这样/rzv 的/ude1 “/w 后台/n ”/w ，/w 才/d 会/v 拥有/v [募集/v 资金/n]/nz 的/ude1 权利/n ，/w 否则/c ，/w [很多/m 事/n]/mq 都/d 很难/d 办/v 。/w 这/rzv 也/d 导致/v 民间/n [慈善/a 组织/n]/nz 的/ude1 萎靡/a 现状/n ：/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 我国/n 民间/n [慈善/a 组织/n]/nz 仅有/nz 可怜/v 的/ude1 [1000/m 余家/nz]/mq ，/w 而/cc 美国/nsf 的/ude1 民间/n [慈善/a 组织/n]/nz 却/d 达到/v 了/ule [200/m 多/a 万/d 家/q]/mq 。/w 
李亚鹏/nr ，/w 也/d 有/vyou 一位/mq 难兄难弟/n —/w —/w 李连杰/nr 。/w 李连杰/nr 的/ude1 “/w 壹基金/nz ”/w ，/w 在/p 2010年/t 时/ng ，/w 也/d 传出/v 过/uguo 退出/v 中国/ns 慈善/a 界/n 的/ude1 传闻/n ，/w 原因/n 是/vshi ，/w 2010年/t 之前/f 的/ude1 “/w 壹基金/nz ”/w 没有/v 独立/a 账户/n 和/cc 公章/n ，/w 募捐/v 款项/n 均/d 由/p 红十字会/nis 处理/vn 。/w 对此/d ，/w 李连杰/nr 道出/v 了/ule 许多/mq 困难/an ，/w 称/v ，/w “/w 若/c 没有/v 信仰/vn ，/w 中国/ns 慈善/a 早/a 垮了/v ”/w 。/w 不过/c ，/w 李连杰/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 “/w 壹基金/nz ”/w ，/w 还是/c 存活/vi 了/ule 下来/vf ，/w 现在/t 已经/d 成为/v 一个/mq 具有/v 独立/a [法人/nnt 资格/n]/nz 的/ude1 非政府/b 和/cc [非营利/nz 组织/n]/nz 。/w 
各种/rz 不/d 健全/v 、/w 不/d 透明/a ，/w 让/v 中国/ns [慈善/a 事业/n]/nz 举步维艰/vl 。/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz ，/w 不过/c 是/vshi 不/d 健全/v 的/ude1 慈善/a 体制/n 的/ude1 产物/n 。/w 各种/rz 慈善/a 丑闻/n 频/ag 发/v 之下/f ，/w 公众/n 已/d 对/p [慈善/a 事业/n]/nz 缺乏/v 信任/vn ，/w 有关/v [中国/ns 红十字会/nis]/nt 的/ude1 种种/q 负面/b 消息/n 不时/d 传来/v ，/w 如此/rzv 境遇/n 之下/f ，/w 又/d 何以/d 指望/v 其/rz 旗下/d 的/ude1 公募/nz 组织/n 自证/nz 清白/an ？/w （/w 王传涛/nr ）/w 
