“/w 天/qt 这么/rz 冷/a ，/w 师傅/nnt 辛苦/a 了/ule ，/w 给/p 您/rr 盛/v 碗/n 热乎/a 的/ude1 腊八粥/nf 。/w ”/w 1月8日/t ，/w [高新区/nz 小/a 六/m 汤包/nf 餐饮/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 把/pba 腊八粥/nf 送到/v 了/ule [宝鸡/ns 南/b 站/vi]/nt 建设者/n 手中/s （/w 见/v 上/f 图/n ）/w 。/w 在/p 腊八节/nf 当天/t ，/w [高新区/nz 文明办/nis]/nt 组织/n 辖区/n 爱心/n 企业/n 及/cc 100余名/m 志愿者/nnt ，/w 给/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 、/w [建筑/n 工人/nnt]/nz 及/cc [空巢/nz 老人/n]/nz 送去/vf 了/ule 热气腾腾/vl 的/ude1 腊八粥/nf 。/w 
在/p [宝鸡/ns 南/b 站/vi]/nt 工地/n 上/f ，/w [建筑/n 工人/nnt]/nz 周卫国/nr 接过/v 爱心/n 企业/n [工作/vn 人员/n]/nnt 递/v 来/vf 的/ude1 腊八粥/nf 大/a 口吃/vi 了/ule 起来/vf 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 是/vshi 汉中/ns 人/n ，/w 到/v 宝鸡/ns 已经/d [三/m 个/q]/mq 年头/n 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 在/p 宝鸡/ns 喝/vg 上/f 腊八粥/nf 。/w 
当天/t ，/w 爱心/n 企业/n [君悦/nz 酒店/nis]/ntch 、/w 都市/n 高尔夫/n 会所/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 给/p 高新/nz 广场/n 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 、/w 渭水/ns 苑/ng 社区/n 的/ude1 残疾人/n 和/cc 老年人/n 日/b 间/f 照料/v 中心/nis 的/ude1 老人/n 送去/vf 了/ule 腊八粥/nf 。/w 
[高新区/nz 文明办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 此次/rz “/w 汇聚/v 爱/vn 的/ude1 力量/n ，/w 让/v 宝鸡/ns 更/d 温暖/an ”/w 活动/vn 是/vshi 高新区/nz 志愿者/nnt “/w 迎新春/nz 送/v 爱心/n ”/w 服务/vn 活动/vn 的/ude1 一项/mq 内容/n ，/w 希望/v 通过/p 志愿者/nnt 的/ude1 行动/vn 传递/v 正能量/nz ，/w 引导/v 更多/ad 的/ude1 人/n 关心/v 别人/rr 、/w [奉献/v 爱心/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 当天/t 高新区/nz 的/ude1 100余名/m 志愿者/nnt ，/w 还/d 走进/v 辖区/n [六/m 镇/n]/mq 敬老院/nis ，/w 为/p 那里/rzs 的/ude1 老人/n 送去/vf 了/ule 腊八粥/nf 和/cc 节日/n 的/ude1 祝福/vn 。/w 
