朱涛/nr 
“/w 大唐/nz 李白/nr ：/w 盛世/n 之下/f ，/w [诗人/nnt 何/ry 为/p]/nz ？/w ”/w [文化/n 沙龙/nis]/nz 8日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 小说家/nnd 张大春/nr 携/v 其/rz 新书/n 《/w 大唐/nz 李白/nr -/w 少年游/nz 》/w 出席/v ，/w 与/cc 作家/nnt 阎连科/nr 展开/v 对/p 谈/v 。/w 谈及/v 李白/nr ，/w 阎连科/nr 认为/v ，/w 李白/nr 的/ude1 那种/r 诗/n 在/p 唐代/ns 当时/t 或许/d 就/d 只是/d “/w 顺口溜/n ”/w 。/w 
李白/nr 名气/n 很大/d ，/w “/w 知道/v ”/w 他/rr 的/ude1 人/n 很少/ad 
在/p 张大春/nr 看来/v ，/w 多数人/mq 对于/p 李白/nr 的/ude1 认识/vn 或许/d 只/d 停留/vi 在/p 一个/mq 诗歌/n 的/ude1 符号/n 上/f ，/w 但/c 对于/p 李白/nr 其/rz 人/n 本身/rz 却/d 并不/d 真正/d 了解/v 。/w “/w 李白/nr 是/vshi 被/pbei 最多/ad 人/n 提及/v 的/ude1 ，/w 名气/n 很大/d ，/w 但是/c 我们/rr ‘/w 知道/v ’/w 他/rr 却/d 很少/ad ，/w 对于/p 他/rr 的/ude1 认识/vn 或许/d 也/d 存在/v 很多/m 谬误/n 。/w ”/w 
据/p 张大春/nr 推测/v ，/w 李白/nr 的/ude1 家庭/n 极/d 有可能/nz 是/vshi 商人/nnt 家庭/n 。/w 而/cc 少年/n 时/ng 的/ude1 李白/nr 在/p 那个/rz 本/rz 应/v 自立/vn 家业/n 的/ude1 年纪/n 并未/d 离家/vi ，/w 他/rr 当时/t 或许/d 因/p 身负/nz 命案/n 而/cc 隐居/v 寺庙/n 。/w 
除了/p 这些/rz 让/v 人/n 觉得/v 有些/rz 离谱/a 的/ude1 猜测/vn ，/w 张大春/nr 也/d 坦言/v ，/w 李白/nr 留下/v 的/ude1 诗/n 并非/v 全/a 是/vshi 精品/n 。/w “/w 我们/rr 回头/vi 来看/u ，/w 李白/nr 留下/v 非常/d 多/a 好/a 的/ude1 诗/n ，/w 但是/c 这些/rz 好/a 的/ude1 诗/n 之外/f ，/w 有/vyou 很多/m 很/d 糟糕/a 的/ude1 诗/n 、/w 肉麻/a 的/ude1 诗/n 、/w 甚至/d [吹牛/vi 拍马/vi]/nz 的/ude1 诗/n 。/w ”/w 
然而/c 张大春/nr 认为/v ，/w 李白/nr 的/ude1 伟大/a 却/d 也/d 并未/d 因/p 这些/rz “/w 糟糕/a 的/ude1 诗/n ”/w 而/cc 受到影响/v 。/w “/w 李白/nr 调和/vn 了/ule 民间/n 的/ude1 语言/n 、/w 调和/vn 了/ule 当时/t 流行/v 的/ude1 旋律/n 和/cc 声腔/n 。/w 而/cc 正是/v 那些/rz 最/d 草根/n 的/ude1 妓女/n 、/w 乐师/nnt 、/w 歌者/nnd 为/p 李白/nr 提供/v 了/ule 音乐/n 上/f 的/ude1 刺激/vn ，/w 让/v 他/rr 恢弘/a 了/ule 整个/b 唐诗/n 的/ude1 格局/n 。/w 否则/c 唐诗/n 大概/d 永远/d 只是/d 考试/vn 格律诗/nz 陈腐/a 无比/z 的/ude1 作品/n 。/w ”/w 
那些/rz 诗/n 就是/v 当年/t 的/ude1 顺口溜/n 
而/cc 在/p 阎连科/nr 看来/v ，/w 这些/rz 今天/t 看来/v 韵味/n 十足/z 的/ude1 “/w 诗/n ”/w 在/p 唐代/ns 或许/d 就/d 只是/d “/w 顺口溜/n ”/w 。/w “/w 这个/rz 诗/n 在/p 当年/t 可能/v 没有/v 那么/c 大/a 的/ude1 意义/n ，/w 无非/d 是/vshi 为/p 讨/v 一碗/mq 饭/n 吃/v 。/w 今天/t 的/ude1 我们/rr 看/v 不懂/v ，/w 但是/c 当年/t 对/p 他们/rr 来说/uls 那/rzv 就是/v 白话文/n 。/w 李白/nr 当年/t 写诗/vi ，/w 在/p 茶楼/nis 或者/c 酒楼/nis ，/w 那/rzv 一定/b 是/vshi 打油诗/n 、/w 顺口溜/n ，/w 顺手/d 就/d 来/vf 的/ude1 。/w 而/cc 今天/t 随着/p 时间/n 的/ude1 推移/vn ，/w 随着/p 我们/rr 彻底/ad 的/ude1 白话/n 文化/n ，/w 我们/rr 对/p 那些/rz 诗/n 完全/ad 不懂/v 。/w 如果/c 不是/c 顺口溜/n 绝对/d 不会/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 天才/n 出现/v 。/w ”/w 
由此/d ，/w 谈及/v 语言/n 在/p 时代/n 中/f 的/ude1 变化/vn ，/w 阎连科/nr 认为/v ，/w 今天/t 的/ude1 我们/rr 也/d [没有/v 必要/a]/nz 那么/c 自卑/a 。/w “/w 我们/rr 今天/t 说/v 语言/n 不如/v 唐宋/nz ，/w 也许/d 过/uguo 一百年/mq 、/w [二/m 百年/mq]/mq ，/w 我们/rr 的/ude1 孩子们/nz 看/v 我们/rr 的/ude1 文章/n 就/d 像/v 看/v 文言文/n 一样/uyy ，/w 他/rr 也/d 会/v 觉得/v 我们/rr 的/ude1 语言/n 非常/d 好/a 。/w ”/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 时代/n 就是/v 这样/rzv ，/w 完全/ad 无法/v 往/p 后头/f ，/w 只能/v 往/p 前头/f ，/w 今天/t 的/ude1 语言/n 就是/v 有/vyou 它/rr 的/ude1 丰富性/n 。/w 当年/t 唐宋/nz 也好/y ，/w 明清/t 也好/y ，/w 看/v 他们/rr 语言/n 的/ude1 时候/n 一定/b 觉得/v 我们/rr 的/ude1 语言/n 不如/v 他们/rr ，/w 《/w 红楼梦/n 》/w 里面/f 很多/m 大实话/nz ，/w 怎么/ryv 能/v 跟/p [唐诗/n 宋词/n]/nz 比/p 呢/y 。/w 语言/n 和/cc 时代/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 走到/vf 哪里/rys 都/d 有/vyou 它/rr 的/ude1 丰富性/n 。/w ”/w (/w 宋宇晟/nr )/w 
