“/w 父母/n 之/uzhi 命/n ，/w 媒妁/nz 之/uzhi 约/d ”/w ，/w 这种/r 在/p 旧社会/n 盛行/v 的/ude1 家长/n [包办/v 婚姻/n]/nz 制度/n ，/w 本/rz 早已/d 废除/v ，/w 可/v 在/p 湖南省/ns 湘潭县/ns ，/w 一对/mq 组合/vn 夫妇/n 硬/a 将/d 各自/rr 的/ude1 子女/n ，/w 也/d 就是/v 继/vg 兄妹/n 凑成/nz 一对/mq 。/w 1月8日/t ，/w 这段/r 无/v 爱/vn 的/ude1 荒唐/a 婚姻/n 在/p 8年/t 后/f “/w 见/v 底/f ”/w ，/w 夫妻/n 双方/n 经/p [法院/nis 调解/vn]/nz 自愿/vd 离婚/vi 。/w 
现年/n [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周懿兰/nr 生活/vn 在/p 组合/vn 家庭/n 中/f 。/w 父亲/n 再婚/vi 后/f ，/w 继母/n 带来/v 了/ule 比/p 她/rr 大/a 两岁/mq 的/ude1 继/vg 兄/ng 。/w 生活/vn 中/f ，/w 她/rr 与/cc 继/vg 兄/ng 沟通/v 交流/vn 较少/ad 。/w 两人/mq 到/v 了/ule 适婚/nz 年龄/n 时/ng ，/w 父亲/n 与/cc 继母/n 竟/d 提出/v 要/v 她/rr 与/cc 继/vg 兄/ng 成婚/vi 。/w 尽管/c 两/m 兄妹/n 都/d 反对/v ，/w 但/c 在/p 父母/n 的/ude1 多/a 番/qv 强压/vn 之下/f ，/w 两人/mq 被迫/d 于/p 2006年/t 登记/vn 结婚/vi 。/w 
婚后/t ，/w 周懿/nr 兰生/nr 下/f [一/d 女/b]/mq 。/w 但/c 因/p 这/rzv 桩/q 婚姻/n 是/vshi 双方/n 家长/n 包办/v ，/w 婚前/t 无/v 感情/n 基础/n ，/w 婚后/t 也/d 无/v 共同语言/n ，/w 夫妻/n 双方/n 经常/d 因/p 琐事/n 发生/v 矛盾/an 。/w 周懿兰/nr 无法/v 再/d 忍受/v 这段/r 无/v 爱/vn 婚姻/n ，/w 于/p 2013年/t 起诉/v 至/p [湘潭县/ns 法院/nis]/nto 要求/n 离婚/vi ，/w 后/f 经/p 法官/nnt 及/cc 女儿/n 调解/vn 和好/vi 。/w 今年/t 元月/t 6日/t ，/w 懿/ng 兰/ng 再次/d 提出/v 离婚/vn ，/w 经/p 调解/vn ，/w 两人/mq 自愿/vd 离婚/vi 。/w （/w 文中/s 人物/n 均/d 系/v 化名/v ）/w （/w 记者/nnt 李涛/nr 通讯员/nnt 高/a 喜/v 朝/tg 李鹏/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 湘潭县/ns ：/w 因/p 父母/n 之/uzhi 命/n 继/vg 兄妹/n 结婚/vi 荒唐/a 婚姻/n 8年/t “/w 见/v 底/f ”/w 
