图片/n 说明/v ：/w 南极/ns 的/ude1 浮冰/n 。/w [联合国/nt 政府/nis 间/f 气候/n 变化/vn 专门/d 委员会/nis]/nt 表示/v ，/w 高度/d 确信/v [南极/ns 半岛/n]/ns 周围/f 的/ude1 冰架/nz 将/d 长期/d 保持/v 继续/v 后退/vn 和/cc 局部/n 坍塌/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w [澳大利亚/nsf 联合/vd 新闻社/nis]/nt 
对/p [大多数/m 人/n]/mq 来说/uls ，/w 搭载/v 着/uzhe 游客/n 的/ude1 俄罗斯/nsf 船/n “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 在/p 南极洲/nsf 沿岸/f 被/pbei 厚厚的/z 浮冰/n 困住/nz 是/vshi 一起/s 不幸/a 的/ude1 事件/n 。/w 但/c 在/p 某些/rz [气候/n 变化/vn]/nz [怀疑/v 论者/n]/nz 看来/v ，/w 反复/d 尝试/v 将/d 船只/n 从/p 浮冰/n 中/f 解救/v 出来/vf 的/ude1 过程/n 恰好/d 证明了/v [气候/n 变化/vn]/nz 的/ude1 理论/n 是/vshi 有缺陷/nz 的/ude1 ，/w 或者/c 充其量/d 是/vshi 一种/mq 夸张/vi 的/ude1 说法/n —/w —/w 不断/d 变暖/nz 的/ude1 地球/ns 难道/d 不是/c 应该/v 没有/v 冰/n 吗/y ？/w 
澳大利亚/nsf 《/w 悉尼/ns [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 甚至/d 叹息/vi ，/w 船只/n 被困/v 事件/n “/w 对于/p 那些/rz 坚持/v 夸大/vn [全球/n 变暖/nz]/nz 影响/vn 的/ude1 人/n 而言/uls 是/vshi 个/q 沉痛/a 的/ude1 教训/n ”/w 。/w 
为了/p 澄清/vi 这些/rz 误解/n ，/w 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 网站/n 日前/t 刊文/nz 指出/v 了/ule 一些/mq 关于/p 南极/ns 的/ude1 基本/a 事实/n 。/w 
1/m ./w 南极/ns 范围/n 很大/d 、/w 气候/n 很冷/nz 
冰封/nz 的/ude1 南极洲/nsf 约/d 占/v 南半球/n 面积/n 的/ude1 五分之一/m ，/w 是/vshi 地球上/nz 最/d 干燥/a 、/w 风力/n 最大/gm 的/ude1 大陆/ns ，/w 冰层/n 厚度/n 可达/nz [4/m 公里/q]/mq 。/w 去年/t 12月/t ，/w [美国/nsf 国家/n 航空/n 航天局/nis]/nto （/w NASA/x ）/w 的/ude1 卫星/n 记录/v 下/f 南极/ns 东部/f 高原/n 的/ude1 温度/n 低/a 至/p 零下/s [93/m ./w 3/m 摄氏度/q]/mq ，/w 创造/v 了/ule 新的/a 世界/n 低温/n 极值/gm 。/w 
围绕/v 着/uzhe 这/rzv 片/q 广阔/a 冰川/n 的/ude1 是/vshi 陆基/nr 海冰/n ，/w 其/rz [覆盖/v 范围/n]/nz 会/v 随着/p 季节/n 而/cc 缩减/v 或/c 扩展/v 。/w 
2/m ./w [南极/ns 与/cc 北极/ns]/nz 不/d 太/d 一样/uyy 
北极/ns （/w 有/vyou 北极熊/n ）/w 非常/d 不同/a 于/p 南极/ns （/w 有/vyou 企鹅/n ）/w 。/w 
从/p 本质/n 上/f 讲/v ，/w 南极/ns 是/vshi 一个/mq 四面/f 冷水/n 环绕/v 的/ude1 冰/n 大陆/ns 。/w 北极/ns 则/d 是/vshi 一个/mq 半/m 封闭/v 的/ude1 海洋/n ，/w 几乎/d 完全/ad 被/pbei 陆地/n 包围/v 。/w 稳步/d 升高/v 的/ude1 陆地/n 和/cc 海洋/n 温度/n 已经/d 对/p 北极/ns 造成了/v 明显/a 影响/vn ，/w 近年来/dl 海冰/n 覆盖/v 面积/n 不断/d 创下/v 新/a 低/a ；/w 而/cc 在/p 南极/ns 的/ude1 某些/rz 地方/n ，/w 冰量/nz 甚至/d 还/d 在/p 增加/v ，/w 导致/v 一些/mq 人/n 认为/v ，/w 这/rzv 意味着/v [全球/n 气候/n 变暖/nz]/nz 是/vshi 不/d 存在/v 的/ude1 。/w 
3/m ./w [气候/n 变化/vn]/nz 的/ude1 影响/vn 不同/a 
研究/vn 发现/v ，/w 自/p 1993年/t 以来/f ，/w 南极/ns 每年/r 减少/v 大约/d [1000/m 亿吨/q]/mq 陆冰/nr ，/w 导致/v 全球/n 海平面/n 每年/r 升高/v 约/d [0/m ./w 2/m 毫米/q]/mq 。/w 
由/p 海洋/n 变暖/nz 造成/v 的/ude1 这/rzv 部分/n 冰量/nz 流失/vn 主要/b 出现/v 在/p 南极/ns 北部/f 和/cc 西部/f ，/w 而/cc [与/cc 此/rzs 相反/vi]/nz ，/w 罗斯海/nr 地区/n （/w [南/b 太平洋/ns]/nz 深入/ad 南极洲/nsf 的/ude1 大/a 海湾/n ）/w 冰量/nz 却/d 有所增加/v ，/w 这/rzv 是/vshi 包括/v [气候/n 变化/vn]/nz 在/p 内/f 的/ude1 一系列/b 因素/n 导致/v 的/ude1 结果/n 。/w 
“/w 南极/ns [部分/n 地区/n]/nz 的/ude1 降雪量/nz 一直/d 在/p 增加/v ，/w 特别/d 是/vshi 这/rzv 艘/q （/w 俄罗斯/nsf 被困/v ）/w 船/n 所在/n 的/ude1 [东/f 南极洲/nsf]/nz 。/w ”/w 普莱斯/nrf 说/v 。/w 
4/m ./w 船只/n 并/cc 没有/v 被/pbei “/w 冻结/v 住/vn ”/w 
与/cc 一些/mq 否认/v [气候/n 变化/vn]/nz 的/ude1 人/n 所/usuo 认为/v 的/ude1 相反/vn ，/w 俄罗斯/nsf 船/n 并不/d 是因为/c 气温/n 骤降/v 而/cc 突然/ad 被/pbei 冰封/nz 冻住/nz ，/w 而是/c 被/pbei 从/p 默/ng 茨/ng 冰川/n 上/f 裂/v 落/vn 的/ude1 冰/n 围住/v 了/ule 。/w 
5/m ./w 研究/vn 需要/v 时间/n 
[澳大利亚/nsf 南极/ns 局/n]/nt 在/p [东/f 南极洲/nsf]/nz 采集/v 冰流/nz 、/w 冰层/n 厚度/n 和/cc 其他/rzv 数据/n 的/ude1 时间/n 已经/d 超过/v 50年/t 了/ule 。/w 
尽管如此/dl ，/w 该/rz 机构/n 承认/v ，/w 对/p 南极/ns 的/ude1 [科学/n 认识/v]/nz 还/d 存在/v 空白/n ，/w 尤其/d 是/vshi 关于/p 冰原/nz 的/ude1 动态/n 。/w 这种/r 认识/v 将/d 通过/p 对/p 采集/v 证据/n 的/ude1 严谨/a 分析/vn 得到/v 加强/vn 。/w 但/c [一/d 艘/q]/mq 船/n 的/ude1 被困/v 不/d 可能/v 让/v [研究/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 发现/vn 产生/v 重大/a 偏移/vn 。/w （/w 陈丹/nr ）/w 
