昨天/t (/w 8日/t )/w ，/w [老挝/ns 驻/v 上海/ns 总领事馆/nis]/nt 开馆/v 仪式/n 在/p 总领事馆/nis 馆舍/n 举行/v 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 谢杭生/nr 和/cc [老挝/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 孙通·赛雅/nrf 占/v 女士/n 出席/v 了/ule 开馆/v 仪式/n 。/w 之前/f ，/w 上海市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 屠光绍/nr 会见/v 了/ule [老挝/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 一行/n 。/w 目前/t ，/w 上海/ns 已有/v [73/m 家/q]/mq 外国/n 驻/v 沪/b 领事/nnt 机构/n 。/w 

