○/m [合肥/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 为/p 商户/n 提供/v 服务/vn （/w 资料/n 图/n ）/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f ，/w 全国/n 掀起/v 新/a 一轮/mq 深化改革/v 热潮/n 。/w 目前/t ，/w 全面/ad 深化改革/v [先行/vi 先试/nz]/nz “/w 合肥/ns 版/n ”/w 构想/vn 基本/a 形成/v ，/w 合肥/ns 推出/v 一系列/b 全面/ad 深化改革/v [先行/vi 先试/nz]/nz 举措/n 。/w 同时/c ，/w 合肥/ns 坚持/v 正确/a [政治/n 方向/n]/nz ，/w [社会主义/n 民主/a 政治/n]/nz 建设/vn 取得/v 新/a 进步/vn 。/w 
[四/m 方面/n]/mq 全面/ad 深化改革/v 
在/p 全面/ad 深化改革/v 方面/n ，/w 合肥/ns 提出/v “/w [四/m 个/q]/mq [先行/vi 先试/nz]/nz ”/w ：/w 对/p 中央/n 深化改革/v 、/w 扩大/v 开放/vn 的/ude1 重大/a 举措/n [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 对/p 符合/v [法律/n 法规/n]/nz 和/cc [国际/n 惯例/n]/nz 及/cc 通行/vi 规则/n 、/w 符合/v 未来/t 发展/v 方向/n 、/w 需要/v 试点/vn 探索/v 的/ude1 [制度/n 设计/vn]/nz [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 对/p 合肥/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 有/vyou [重大/a 影响/vn]/nz 、/w 对/p 全省/n 具有/v 示范/vn 带动/v 作用/n 的/ude1 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 对/p 推进/vi 长/a 三角/n 、/w [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 以及/cc [合肥/ns 经济圈/n]/nz 等/udeng [区域/n 合作/vn]/nz 的/ude1 重要/a 制度/n 和/cc [机制/n 创新/vi]/nz [先行/vi 先试/nz]/nz 。/w 
打造/v 全国/n [办事/vn 效率/n]/nz 最高/a 城市/n 
近年来/dl ，/w 合肥市/ns 开展/v 一系列/b 清理/v 市级/b [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 工作/vn ，/w [行政/n 审批/vn]/nz 一再/d “/w 瘦身/vi ”/w ，/w 合肥/ns 已/d 成为/v 全国/n [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 最少/d 、/w [办事/vn 效率/n]/nz 最高/a 的/ude1 城市/n 之一/rz 。/w 
在/p 清理/v 过程/n 中/f ，/w 合肥/ns 坚持/v 合法/a 、/w 合理/a 、/w 效能/n 、/w 责任/n 和/cc 监督/vn 的/ude1 原则/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 合肥市/ns [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 共/d 保留/v [156/m 项/q]/mq ，/w 对比/vn 2010/m 年度/n 清理/v 结果/n ，/w [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 共/d 减少/v [126/m 项/q]/mq ，/w 下降/vi 比率/n 达/v 44.6%/m 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 方面/n ，/w 合肥/ns 深入/ad 推进/vi 国资/n 国企/n 开放/v 重组/vn ，/w 着力/vd 搞活/v [经营/vn 性/ng 资产/n]/nz 、/w [资源性/n 资产/n]/nz ，/w 加强/v 公用事业/n 分类/vn 改革/vn ，/w 推动/v [行政/n 事业/n]/nz 性/ng 资产/n 合理/a 配置/vn 。/w 尤其/d 在/p 农业/n 经营/v [体制/n 创新/vi]/nz 和/cc [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 方面/n 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w 庐江县/ns 成为/v 全国/n 农业/n 改革/vn 和/cc 发展/v 试点县/n 。/w 
[民主/a 政治/n]/nz 建设/vn 取得/v 新/a 进步/vn 
在/p [社会主义/n 民主/a 政治/n]/nz 建设/v 方面/n ，/w 合肥/ns 坚持/v 和/cc 完善/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz ，/w 支持/v 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 依法/d [行使/v 职权/n]/nz 。/w 支持/v 人大/nis 开展/v 地方/n 立法/vn 工作/vn ，/w 修订/v 颁布/vn 了/ule 《/w 合肥市/ns [民营/b 经济/n]/nz 发展/v 条例/n 》/w 、/w 《/w [合肥市/ns 优化/v 投资/vn 环境/n 条例/n]/nz 》/w 等/udeng 法规/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 法制/n 保障/vn 得到/v 强化/vn 。/w 
坚持/v 和/cc 完善/v 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 [多党/nz 合作/vn 和/cc 政治/n 协商/vn 制度/n]/nz ，/w 支持/v 政协/nis 围绕/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n 。/w 不断/d 创新/vi 和/cc 丰富/a 协商/v 形式/n ，/w 支持/v 政协/nis 开展/v 调研/vn 。/w 同时/c ，/w 合肥/ns 还/d 加强/v [基层/n 民主/a]/nz 政治/n 建设/vn ，/w 提高村/ns （/w 居/v ）/w 务/vg 公开/ad 和/cc [民主/a 管理/vn]/nz 水平/n 等等/udeng 。/w 
延伸/v 阅读/vn 
“/w 合肥/ns 版/n ”/w 深化改革/v [总体/n 目标/n]/nz 
●/w 到/v 2015年/t ，/w 改革/v 任务/n 取得/v 突破性/n 进展/vn ；/w 
●/w 到/v 2017年/t ，/w 在/p 重要/a 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 上/f 取得/v 决定性/n 成果/n ；/w 
