1月8日/t 上午/t ，/w 南陵县/ns [一/d 中/f]/mq 报告厅/n 内/f 座无虚席/vl 。/w 坚守/v 大山/ns [18/m 载/v]/mq 、/w 被/pbei 誉为/v “/w 最/d 美/b [基层/n 干部/nnt]/nnt ”/w 的/ude1 胡太平/nr ，/w 用/p 他/rr 带领/v 群众/n 干事/nnt 创业/vn 、/w 开辟/v 致富/vn “/w 幸福路/nz ”/w 的/ude1 [先进/a 事迹/n]/nz ，/w 打动/v 了/ule 现场/s 600多名/m [基层/n 干部/nnt]/nnt 听众/n 。/w 
带着/vn 泥土/n 气息/n 的/ude1 淳朴/a 话/n 、/w 细节/n 鲜活/a 的/ude1 [真实/a 故事/n]/nz …/w …/w 在/p 主人公/n 胡太平/nr 上场/vi 之前/f ，/w 他/rr 身边/s 的/ude1 乡亲们/nz —/w —/w 来自/v 南陵县/ns [何湾镇/ns 龙山村/ns]/nz 的/ude1 群众/n 代表/nnt 周坚明/nr 、/w [80/m 后/f]/mq 党员/nnt 代表/nnt 王芳/nr ，/w 和/cc 大家/rr 聊/v 起/vf 自己/rr 认识/v 的/ude1 “/w 愚公/nz ”/w 书记/nnt 。/w 周坚明/nr 和/cc 王芳/nr 都/d 是/vshi 胡太平/nr [先进/a 事迹/n]/nz 报告/n 宣讲/v 团/n 成员/nnt ，/w 他俩/r 平时/t 一个/mq 亲热/a 地/ude2 喊/v 胡太平/nr “/w 老胡/nz ”/w “/w 太平/a 子/ng ”/w ，/w 一个/mq 尊敬/v 地/ude2 称/v 他/rr “/w 太平/a 叔/n ”/w 。/w 在/p 他们/rr 看来/v ，/w 从/p 胡太平/nr 身上/s 能够/v 看到/v 共产党员/nnt 的/ude1 正能量/nz 。/w “/w 老胡/nz 做人/vi 干干净净/z ，/w 一分钱/mq 能干/a 两分/nz 事/n ”/w “/w 正是/v 像/v 他/rr 这样/rzv 愚/an 得/ude3 可爱/a 的/ude1 党员/nnt 带着/vn 群众/n 干/v ，/w 才/d 让/v 咱/rr 乡亲们/nz 脚下/f 的/ude1 路/n 变得/vi 一马平川/n ”/w 。/w 
轮/qv 到/v 胡太平/nr 自己/rr 上场/vi 时/ng ，/w 他/rr 自嘲/vi 是/vshi 个/q “/w 土包子/n 村官/nnd ”/w ，/w 平时/t 都/d 是/vshi 向/p 群众/n 学习/v ，/w 群众/n 的/ude1 事迹/n 最/d 感人/a 。/w “/w [实现/v 梦想/n]/nz 靠/v 一个人/mq 不行/a ，/w 要/v 靠/v 一群人/mq 、/w 一代人/n ，/w 甚至/d 几代人/mq 。/w ”/w 在/p 胡太平/nr 看来/v ，/w “/w 自己/rr 18年/t 修/v 了/ule [不少/m 路/n]/mq ，/w 但/c 还有/v 一条路/nz ，/w 现在/t 修/v ，/w 将来/t 修/v ，/w 甚至/d 下一代/n 村官/nnd 还要/d 继续/v 修/vn ，/w 这/rzv 条/q 路/n 就是/v 党群/n 之间/f 的/ude1 连心/nr 路/n 。/w ”/w 胡太平/nr 的/ude1 生动/a 故事/n 和/cc 质朴/a 话语/n ，/w 赢得/v 现场/s 听众/n 的/ude1 热烈/a 掌声/n 和/cc 理解/v 尊重/vn 。/w 大浦/nrf [新村/ns 社区/n]/nz 理事会/nis 的/ude1 [副/b 理事长/nnt]/nnt 周金山/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 胡太平/nr 放弃/v 自己/rr 在/p 外/f 做生意/nz 挣/vi 大钱/n 的/ude1 机会/n ，/w 回到/v 穷乡僻壤/n 带领/v 大家/rr 共同/d 致富/vi ，/w 体现/v 了/ule 共产党员/nnt 的/ude1 高尚/a 情怀/n 和/cc 人生/n 信念/n ，/w 是/vshi 广大/b [基层/n 干部/nnt]/nnt 学习/v 的/ude1 榜样/n 。/w 
作为/p 我市/r 新时期/nz [基层/n 干部/nnt]/nnt 中/f 涌现/v 出/vf 的/ude1 先进/a 典型/n ，/w 胡太平/nr 被/pbei 誉为/v “/w 最/d 美/b [基层/n 干部/nnt]/nnt ”/w ，/w 入选/v 2013年12月/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 。/w 他/rr 身/ng 肩/n [何湾镇/ns 龙山村/ns]/nz 党支部/nis 书记/nnt 、/w [村委会/nis 主任/nnt]/nnt ，/w 带领/v 全村/n 党员/nnt 群众/n 打通/v 出/vf 山路/n 、/w 喝/vg 上/f 自来水/n ，/w 甩掉/v 贫困/a 帽/ng ，/w 让/v 曾经/d 偏僻/a 落后/a 的/ude1 小山村/ns 成为/v 远近闻名/n 的/ude1 示范村/n 。/w 记者/nnt 从/p [南陵/nz 县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 当地/s 正/d [大力/d 开展/v]/nz 学习/v 宣传/vn 胡太平/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 活动/vn ，/w 通过/p 集中/v 宣传/vn 、/w 巡回/vn 宣讲/v 等/udeng [多种/m 形式/n]/nz ，/w 号召/v [基层/n 党组织/n]/nz 和/cc [广大/b 党员/nnt]/nz 学习/v 典型/n ，/w 共同/d 投身/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 张逸潇/nr ）/w 
