金正恩/nr 携/v 李雪主/nr 观看/v [篮球/n 比赛/vn]/nz ，/w 并/cc 与/cc 罗德曼/nrf 交流/vn 。/w 
金正恩/nr 与/cc 美国/nsf 篮球队员/nnd 合影/vi 。/w 
据/p 朝中社/nz 报道/v ，/w 为/p 体育/n 交流/vn 正在/d 朝鲜/nsf 访问/vn 的/ude1 、/w 由/p 美国/nsf NBA/x (/w 美国/nsf 篮球/n [职业/n 联赛/n]/nz )/w 前/f 球员/nnt 组成/v 的/ude1 明星/nnd 队/n 和/cc [朝鲜/nsf 火炬/n 队/n]/nt 的/ude1 [篮球/n 比赛/vn]/nz 8日/t 在/p [平壤/ns 体育馆/n]/nt 举行/v 。/w 
朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 携/v 夫人/n 李雪主/nr 一起/s 到场/vi 观看/v 比赛/vn 。/w 美国/nsf NBA/x 前/f 球员/nnt 丹尼斯·罗德曼/nrf 亲切/a 迎接/v 金正恩/nr 。/w 
金正恩/nr 对/p 美国/nsf 篮球/n 选手/n 访/v 朝/tg 表示/v 欢迎/vn ，/w 说/v 这次/r 比赛/vn 是/vshi 谋求/v [两国/mq 人民/n]/nz 之间/f 理解/v 的/ude1 良好/a 契机/n 。/w 罗德曼/nrf 向/p 金正恩/nr 赠送/v 了/ule 提前/vd 准备/v 的/ude1 礼物/n 。/w 
罗德曼/nrf 在/p [比赛/vn 开始/v]/nz 之前/f 发言/vi 时/ng 说/v ，/w 在/p 逗留/vi 期间/f ，/w 体会/v 到/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 对/p 金正恩/nr 的/ude1 尊敬/vn ，/w 并/cc 演唱/v 了/ule 一首歌/mq 。/w 
当天/t 比赛/vn 的/ude1 [第一/m 节/q]/mq 和/cc [第二/m 节/q]/mq 在/p [朝鲜/nsf 火炬/n 队/n]/nt 和/cc 美国/nsf NBA/x 明星/nnd 队/n 之间/f 进行/vn ，/w [第三/m 节/q]/mq 和/cc [第四/m 节/q]/mq 便/d 成/v 了/ule 两国/mq 选手/n 分成/vi 白/a 绿/a [两/q 队/n]/mq 的/ude1 混合/vn 比赛/vn 。/w 罗德曼/nrf 也/d 亮相/vi 赛场/n ，/w 以/p 烘托/v 比赛/vn 气氛/n 。/w 
最后/f 的/ude1 结果/n ，/w 朝鲜队/nt 以/p 47/m 比/p 39/m 的/ude1 比分/n 击败/v 美国队/nt ，/w 白/a 队/n 则/d 以/p 63/m 比/p 54/m 的/ude1 比分/n 击败/v 绿/a 队/n 。/w [两/q 队/n]/mq 选手/n 被/pbei 授予/v 纪念/vn 杯/ng 和/cc 奖牌/n 。/w 
比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 金正恩/nr 会见/v [两/q 队/n]/mq 参赛/vn 选手/n ，/w 并/cc 同/p 选手/n [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 金正恩/nr 表示/v 自己/rr 观看/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 比赛/vn 并/cc 希望/v 美国/nsf 篮球/n 选手/n 在/p 逗留/vi 期间/f 度过/v 愉快/a 的/ude1 时光/n 。/w 
此外/c ，/w 朴奉珠/nr 、/w 崔龙海/nr 、/w 姜锡柱/nr 也/d 携/v 夫人/n 一同/d 观看/v 了/ule 比赛/vn 。/w 
