原/b 标题/n ：/w 安徽/ns [升金湖/nz 保护区/n]/nz 首次/m 发现/v 珍稀/a 候鸟/n 雪雁/nz 
9日/t ，/w 雨过天晴/vl ，/w [安徽/ns 池州/ns]/ns [升金湖/nz 国家级/b 自然保护区/n]/nz 首次/m 出现/v 珍稀/a 候鸟/n 雪雁/nz ，/w 这/rzv 也/d 刷新/v 了/ule 该/rz 保护区/n 鸟类/n 物种/n 分布/vi 的/ude1 新/a 记录/v 。/w 
据/p 该/rz 保护区/n [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 至此/d ，/w [今年/t 冬天/t]/nz 来到/v 安徽/ns [升金湖/nz 保护区/n]/nz 越冬/vi 的/ude1 候鸟/n 已有/v [80/m 多种/m]/mq ，/w 近/a [7/m 万/d 只/d]/mq ，/w 其中/rz 珍稀/a 候鸟/n 有/vyou [20/m 多种/m]/mq 。/w 
[升金湖/nz 国家级/b 自然保护区/n]/nz 为/p 永久性/n 淡水/n [湖泊/n 湿地/n]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 主要/b 的/ude1 鹤/n 类/q 越冬/vi 地/ude2 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 世界/n 上/f 种群/n 数量/n 最多/ad 的/ude1 白头鹤/nba 天然/b 越冬/vi 地/ude2 。/w 该/rz 保护区/n 日前/t 获得/v [全球/n 环境/n 基金/n]/nz 支持/v ，/w 未来五年/t 将/d 获得/v 无偿/d 赠款/n [265/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 重点/n 用于/v 区内/n [生物/n 多样性/n 保护/vn]/nz 管理/vn 示范/vn [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 增强/v 对/p [334000/m 公顷/q]/mq 湿地/n 的/ude1 保护/vn 。/w 
[升金湖/nz 保护区/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 赵放武/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 保护区/n 正在/d 制定/v 项目/n [实施/v 方案/n]/nz ，/w 预计/v 在/p 今年/t 夏季/t 前/f 正式/ad 出台/vi 。/w (/w 尹莉倪/nr 欣然/d )/w 
