特警/nnd 检查/vn 可疑/a 越野车/n 
越野车/n 后备箱/nz 的/ude1 编织袋/n 里/f 有/vyou 具/vg 老虎/n 尸体/n 
特警/nnd 在/p 越野车/n 里/f 查获/v [一/d 具/vg]/mq 老虎/n 尸体/n 抓获/v 一/m 嫌疑人/n 老虎/n 死/v 于/p 何时/ryt ？/w 哪里/rys 来/vf 的/ude1 ？/w 警方/n 仍/d 在/p 追查/v 
“/w 一个/mq 蓝白红/nr 相间/v 的/ude1 编织袋/n 被/pbei 搬/v 往/p 一辆/mq 白色/n 丰田/nz 越野车/n ，/w 编织袋/n 内/f 装/v 的/ude1 东西/n 形状/n 类似/a 个人/n ，/w 十分/d 可疑/a ”/w 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 正在/d 前往/v 训练场/n 路上/s 的/ude1 [温州市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 队员/nnt 郑川/nr 和/cc 季克武/nr 发现/v 一个/mq 突发/vn 情况/n ，/w 于是/cc 上前/vi 检查/vn ，/w 结果/n 意外/a 发现/v ，/w 编织袋/n 内/f 竟然/d 装/v 着/uzhe [一/d 具/vg]/mq 老虎/n 尸体/n 。/w 
据/p 初步/d 鉴定/vn ，/w 被/pbei 查获/v 的/ude1 老虎/n 疑似/nz 成年/vn 东北虎/n 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已经/d 控制/vn 住/vi 其中/rz 一名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
□/w 记者/nnt 蓝莹文/nr //w 摄/vg 
一个/mq 五花大绑/nz 的/ude1 编织袋/n ，/w 引起/v 了/ule 特警/nnd 的/ude1 注意/vn 
昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w [温州市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 特警/nnd 郑川/nr 和/cc 季克武/nr 前往/v 训练场/n 训练/vn 。/w 就/d 在/p 两人/mq 途经/v 温州/ns 市区/s 江滨/nr 东路/n 时/ng ，/w 注意到/v 路/n 对面/f 的/ude1 两名/mq 男子/n 正/d 将/d 一个/mq 蓝白红/nr 相间/v 的/ude1 编织袋/n 往/p 一辆/mq 白色/n 丰田/nz 越野车/n 上/f 搬运/vn 。/w 
“/w 编织袋/n 被/pbei 麻绳/n 五花大绑/nz 着/uzhe ，/w 呈/v 上/f 大/a 下/f 小/a 的/ude1 形状/n ，/w 好像/v 人形/n ，/w 十分/d 可疑/a 。/w 当时/t 我们/rr 还/d 以为/v 是/vshi 人/n 的/ude1 尸体/n 。/w ”/w 凭借/p 着/uzhe 敏锐/a 的/ude1 职业/n 嗅觉/n ，/w 郑川/nr 和/cc 季克武/nr 立即/d 停下/v 车/n ，/w 决定/v 过去/vn 查看/v 一下/mq 。/w 
见/v 有/vyou 警察/nnt 停车/vi 过来/vf ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 立即/d 逃离/v 现场/s ，/w 另外/c 一名/mq 男子/n 则/d 被/pbei 郑川/nr 和/cc 季克武/nr 当场/d 控制/vn 住/vi 。/w 随后/d ，/w [温州市/ns 公安局/nis 鹿城/nz 分局/nis]/nt 洪/ng 殿/ng 派出所/nis 路面/n 警力/n 也/d 赶到/v 现场/s 。/w 警方/n 打开/v 编织袋/n ，/w 里面/f 竟然/d 是/vshi 一只/mq 死去/v 的/ude1 老虎/n 。/w 
原/b 标题/n :/w 温州/ns 一/m 越野车/n 内/f 发现/v 东北虎/n 续/v ：/w 虎/n 尸/ng 无/v 外伤/n 嘴/n 部/q 有/vyou 血迹/n 编辑/nnt ：/w 赵明/nr 来源/n ：/w 新华网/nz 
