制售/v 病死/vi 猪肉/nf 、/w 违规/vn 种植/v 毒生姜/nz 、/w 制/v 售假/vn 羊肉/nf 、/w 收购/v 地沟油/nf …/w …/w 多/a 起/vf [食品/n 安全/an]/nz 事件/n 之后/f ，/w 都/d 暴露/v 出/vf 严重/a 的/ude1 监管/vn 不严/a 、/w 失职/vi 失察/v 问题/n ，/w 甚至/d 有/vyou 官员/nnt 充当/v 不法/b 企业/n “/w 保护伞/n ”/w 。/w 昨天/t ，/w 监察部/nis 通报/v 了/ule [5/m 起/vf]/mq 危害/v [食品/n 安全/an]/nz 责任/n 追究/v 典型/n 案例/n ，/w [5/m 起/vf]/mq 案例/n 共/d 牵/v 出/vf [46/m 名/q]/mq 责任人/nnt ，/w 均/d 因/p 失职/vi 渎职/vi 已/d 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 或/c 组织/n 处理/vn ，/w 此外/c 还有/v [8/m 人/n]/mq 因/p 涉嫌/v 犯罪/vn 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 。/w 
其中/rz ，/w 安徽省/ns 萧县/ns 不法/b 商贩/nnd 大量/m 制售/v 病死/vi 猪肉/nf ，/w 至/p 案发/v 时/ng 共/d 加工/vn 病死/vi 猪肉/nf 5万余斤/m ，/w 非法/b 获利/v 8万余元/m 。/w 萧县/ns 和/cc [青龙镇/ns 政府/nis]/nt 及/cc 农业/n 、/w 商务/n 、/w 工商/n 、/w 质/ng 监/vg 等/udeng 部门/n 存在/v 监管/vn 不严/a 、/w 失职/vi 失察/v 问题/n ，/w 萧县/ns 原/b 副县长/nnt 等/udeng [17/m 人/n]/mq 因此/c 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
山东省/ns 阳信县/ns 不法/b 商贩/nnd 利用/v 羊尾/nz 油/n 、/w 鸭/ng 脯肉/nz 等/udeng 制成/v 假/a 羊肉/nf 销售/vn 。/w 阳信县/ns 副县长/nnt 等/udeng [4/m 人/n]/mq 因此/c 受到/v 党纪政纪/n 处分/n ，/w [3/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
[山东省/ns 潍坊市/ns]/nz 峡山区/nz 生姜/n 种植/vn ，/w 违规/vn 使用/v [剧毒/n 农药/n]/nz ，/w 在/p 这/rzv 起/vf 毒生姜/nz 案件/n 中/f ，/w 峡山区/nz 管委会/nis 、/w [王家庄/ns 街道/ns]/nz 和/cc 当地/s [农业/n 部门/n]/nz 存在/v 监管/vn 不力/a 、/w 检查/vn 不严/a 问题/n 。/w 峡山区/nz 管委会/nis 副主任/nnt 等/udeng [9/m 人/n]/mq 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
[江苏省/ns 东海县/ns 康/ag 润/v 食品/n 配料/n 有限公司/nis]/nt 从不/d 法/n 商人/nnt 处/n 大量/m 收购/v “/w 地沟油/nf ”/w 制成/v 食用油/n 销售/vn ，/w 案值/n 高达/v 6129万余元/m 。/w 东海县/ns 副县长/nnt 等/udeng [5/m 人/n]/mq 因此/c 受到/v [政纪/n 处分/n]/nz ，/w [5/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
[山西省/ns 孝义市/ns 金晖/nr 小学/nis]/nt 食堂/n 长期/d 无证/nz 经营/vn ，/w 且/c 存在/v 通风/vn 不/d 畅/a 、/w 管理/vn 不严/a 、/w 卫生/an 安全措施/gi 缺失/n 等/udeng 问题/n ，/w 致使/v 发生/vn [46/m 名/q]/mq 学生/nnt 集体/n 腹泻/vi 事件/n 。/w 因为/c 监督管理/v 不严/a 、/w 督促/v 整改/vn 不力/a ，/w [孝义市/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 、/w [食品/n 药品/n 监管局/nis]/nto 局长/nnt 等/udeng [11/m 人/n]/mq 受到/v [政纪/n 处分/n]/nz 。/w 
