陈坚/nr 收藏/v 的/ude1 民国/n 老/a 课本/n “/w 高/a 小/a 第一册/mq ”/w 。/w 
[/w 扬州/ns 老/a 物件/n ]/w 
优点/n ：/w 清新/a 朴实/a ，/w [润物/nz 细/a 无声/vi]/n 不足/an ：/w 有/vyou 局限性/n ，/w 眼界/n 不/d 宽阔/a 
近日/t ，/w 微博/n 网友/n “/w 獅/nz 子/ng 山下/s 是/vshi 我家/n ”/w 发/v 微博/n 称/v ，/w 在/p 朋友/n 家/q 见到/v 了/ule 一套/mq [民国/n 时期/n]/ns 在/p 扬州/ns 用于/v 教学/vn 的/ude1 老/a 课本/n ，/w 寓/vg 教学/vn 说理/vi 于/p 简单/a 之中/f ，/w 清新/a 大气/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 这套/r 民国/n 老/a 课本/n 的/ude1 收藏者/nz 。/w 
民国/n 课本/n 
[浅显/a 易懂/a]/nz 绘/v [生活/vn 点滴/n]/nz 
网友/n “/w 獅/nz 子/ng 山下/s 是/vshi 我家/n ”/w 近日/t 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 发文/vi 称/v ：/w “/w #/w 清新/a 民国/n 老/a 课本/n #/w ：/w 一/m 、/w 我/rr 吃/v 东西/n 细细/d 地/ude2 嚼碎/nz 了/ule 再/d 咽/v 下去/vf ；/w 二/m 、/w 我/rr 不/d 多/a 吃/v 糖食/n ；/w 三/m 、/w 我/rr 在/p 应当/v 吃/v 东西/n 的/ude1 时间/n 吃/v 东西/n ；/w 四/m 、/w 我/rr 不用/d 衣袖/n 揩/v 嘴脸/n ；/w 五/m 、/w 我/rr 的/ude1 头发/n 要/v 梳/v 得/ude3 整齐/a ；/w 六/m 、/w 我/rr 对/p 人家/n 要/v 常常/d [面带/nz 笑容/n]/nz ；/w 七/m 、/w 我/rr 不说/c 谎话/n 不/d 骗人/vi 。/w ”/w 该/rz 网友/n 还/d 评价/vn 称/v ：/w “/w 寓/vg 教学/vn 说理/vi 于/p 简单/a 之中/f ，/w 清新/a 大气/n 。/w ”/w 
记者/nnt 辗转/vi 找到/v 了/ule [70/m 后/f]/mq 收藏者/nz 陈坚/nr ，/w 并/cc 看到/v 他/rr 珍藏/v 的/ude1 这套/r [民国/n 时期/n]/ns 扬州/ns 地区/n 所/usuo 用/p 过/uguo 的/ude1 老/a 课本/n 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 这套/r 教材/n 是/vshi 由/p [上海/ns 商务/n 印书馆/n]/nt 于/p 民国/n 二十二年/t (/w 1933年/t )/w 初版/n 。/w “/w 我/rr 收藏/v 的/ude1 这套/r 《/w 复兴/vn 公民/n 训练/vn 教/v 本/rz 》/w 一共/d [12/m 册/q]/mq ，/w 初小/nis 是/vshi [8/m 册/q]/mq ，/w 高/a 小/a [4/m 册/q]/mq 。/w ”/w 陈坚/nr 介绍/v ，/w 这套/r 课本/n 上/f 用/p [浅显/a 易懂/a]/nz 的/ude1 语言/n 描绘/v 出/vf 了/ule [日常/b 生活/vn]/nz 点滴/n 。/w 
陈坚/nr 举例/vi 称/v ，/w 像/v 《/w 复兴/vn 公民/n 训练/vn 教/v 本/rz 》/w 初小/nis 第一册/mq 中/f 就/d 提到/v ，/w “/w 一/m 、/w 我/rr 不/d 把/pba 不能/v 吃/v 的/ude1 东西/n 放在/v 嘴里/s ；/w 二/m 、/w 我/rr 不用/d 手指/n 挖鼻孔/nz 挖/v 耳朵/n 擦/v 眼睛/n ；/w 三/m 、/w 我/rr 吃/v 东西/n 分量/n 不/d 过多/d ；/w 四/m 、/w 我/rr 每天/r 早晚/d 一定/b 要/v 刷牙/vi …/w …/w ”/w 
藏/v 家/q 收/v 于/p 天宁寺/nz 附近/f 
“/w 扬/v 城/n 的/ude1 收藏品/n 市场/n 现/tg 主要/b 集中/v 在/p 盐阜/ns 路/n 的/ude1 天宁寺/nz 、/w 准提寺/nz 和/cc 红园/nz 民间/n 收藏品/n 市场/n 等/udeng 处/n 。/w ”/w 陈坚/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 这/rzv 本书/r 就是/v 从/p 天宁寺/nz 附近/f 收得/nz 的/ude1 。/w ”/w 
据/p 陈坚/nr 回忆/v ，/w 将/d 这套/r 书/n 卖给/v 他/rr 的/ude1 老者/n 称/v ，/w 这套/r 书/n 在/p 民国/n 时/ng 曾/d 用于/v 扬州/ns 一/m 中小学/n 的/ude1 日常/b 教学/vn 当中/f 。/w 据介绍/nz ，/w 这套/r 书/n 是/vshi 这位/r 老人/n 父辈/n 们/k 的/ude1 故物/nz ，/w 老人/n 希望/v 它们/rr 能/v 留/v 在/p 扬州/ns ，/w 所以/c 连同/p 其他/rzv 部分/n 木刻/n 及/cc 石印/v 启蒙/vn 刻本/n ，/w 都/d 被/pbei 陈坚/nr 收入/n 囊中/s 。/w 
专家/nnt 观点/n 
教育/v 方式/n [润物/nz 细/a 无声/vi]/n 
看到/v 陈坚/nr 收藏/v 的/ude1 这套/r 民国/n 老/a 课本/n ，/w 原/b [扬州/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 郑万钟/nr 非常/d 高兴/a 。/w 他/rr 表示/v ，/w 市面/n 上/f 这样/rzv 的/ude1 老/a 教材/n 并不/d 多/a 见/v 。/w 
“/w 这/rzv 一套/mq 课本/n [很/d 有可能/nz]/nz 被/pbei 扬州/ns 的/ude1 学校/nis 选用/v 过/uguo 。/w ”/w 郑万钟/nr 称/v ，/w 相比较/nz 于/p 现在/t 的/ude1 教材/n ，/w 民国/n 的/ude1 老/a 课本/n 有/vyou 几个/mq 特点/n ：/w 第一/m 是/vshi 儿童/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 从/p 儿童/n 认识/v 角度/n ，/w 总是/d 以/p “/w 我/rr ”/w 字/n 开头/n ，/w 将/d 孩子/n 带入/v 那个/rz 情境/n 中/f ；/w 第二/m 是/vshi 生活/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 从/p 孩子们/nz 生活/vn 起居/n 方方面面/n 来讲/uls ；/w 第三/m 是/vshi 真实/a 的/ude1 ；/w 第四/m 是/vshi 教化/v 的/ude1 ，/w 化/v 抽象/a 为/p 具体/a 。/w 
“/w 但/c 老/a 课本/n 还是/c 有/vyou 一定/b 的/ude1 局限性/n ，/w 除了/p 生活/vn 方面/n ，/w 并/cc 不能/v 让/v 孩子/n 看到/v 更/d 广阔/a 的/ude1 世界/n 。/w ”/w 郑万钟/nr 表示/v 。/w 
