市民/n 生病/vi 后/f 爱/v 去/vf 哪家/r 医院/nis 就诊/vi ？/w 在/p 哪里/rys 看病/vi 效果/n 好/a 费用/n 低/a ？/w [市场/n 星报/nz]/nz 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w [安徽省/ns 卫生厅/nis]/nto 日前/t 晒/v 出/vf 全省/n [41/m 家/q]/mq [三级/b 医院/nis]/nz [8/m 项/q]/mq 与/cc 群众/n 看病/vi 就医/vi 相关/vn 的/ude1 运行/vn 指标/n ，/w 对/p 医院/nis 的/ude1 管理/vn 水平/n 进行/vn 了/ule 量化/vn 排队/vi ，/w 其中/rz 位于/v 合肥市/ns 的/ude1 医院/nis 共有/v [11/m 家/q]/mq 。/w 
“/w 不比/p 不/d 知道/v ，/w 一/m 比/p 吓一跳/nz ”/w ，/w [41/m 家/q]/mq [三级/b 医院/nis]/nz 同台/vd 比较/d 比/p 出/vf 了/ule 明显/a 的/ude1 差距/n 。/w “/w 我们/rr 就是/v 想/v 通过/p 公开/ad 这些/rz 数据/n ，/w 让/v 一些/mq 医院/nis 领导/n 出/vf ‘/w 一身/n 冷汗/nhd ’/w ，/w 起到/v 强化/vn 监管/vn 、/w 改进/v 服务/vn 、/w 引导/v 就医/vn [3/m 个/q]/mq 层面/n 的/ude1 效果/n 。/w ”/w [安徽省/ns 卫生厅/nis]/nto 厅长/nnt 于德志/nr 说/v 。/w 
（/w 冯立中/nr 陈旭/nr 记者/nnt 李皖婷/nr ）/w 
看病/vi 贵/a 不/d 贵/a ？/w 
次/qv 均/d 门/n 急诊/n 花费/v 差距/n 相差/v [数十/m 倍/q]/mq 
在/p “/w 次/qv 均/d 门/n 急诊/n 医药/n 费用/n ”/w 的/ude1 PK/x 中/f ，/w “/w 最/d 实惠/an ”/w 称号/n 被/pbei [安徽/ns 中医/nnd 学院/nis 附属/vn 针灸/n 医院/nis]/nth 摘/v 得/ude3 ，/w 这家/r 医院/nis 的/ude1 次/qv 均/d 门/n 急诊/n 医药/n 费用/n 只需/v [101/m ./w 37/m 元/q]/mq 。/w 
次/qv 均/d 门/n 急诊/n 医药费/n 同样/d 在/p [100/m 至/p 200/m 元/q]/mq 区间/n 的/ude1 医院/nis 还有/v [28/m 家/q]/mq ，/w [200/m 至/p 300/m 元/q]/mq 区间/n 的/ude1 有/vyou [9/m 家/q]/mq ，/w [300/m 至/p 400/m 元/q]/mq 区间/n 的/ude1 有/vyou [2/m 家/q]/mq 医院/nis 。/w 次/qv 均/d 门/n 急诊/n 医药/n 费用/n 最/d 昂贵/a 的/ude1 是/vshi [安徽省/ns 胸/ng 科/n 医院/nis]/nth ，/w 花费/v 高达/v [1041/m ./w 47/m 元/q]/mq ，/w 足足/d 是/vshi 针灸/n 医院/nis 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 
此外/c ，/w [省立/b 医院/nis]/nth 、/w 安/ag 医大/nis 一/m 附/v 院/n 和/cc [安徽/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 巢湖/ns 医院/nis]/nt 的/ude1 次/qv 均/d 门/n 急诊/n 医药/n 费用/n 也/d 比较/d 高/a ，/w 分别/d 达到/v 了/ule [260/m ./w 62/m 元/q]/mq 、/w [264/m ./w 47/m 元/q]/mq 和/cc [268/m ./w 2/m 元/q]/mq 。/w 
在/p [3/m 种/q]/mq 典型/n 的/ude1 单病种/nz 费用/n 方面/n 同样/d 差距/n 明显/a ，/w 如/v 单纯性/nz 阑尾炎/nhd 费用/n 差距/n [3/m ./w 9/m 倍/q]/mq ，/w [小儿/n 疝气/nhd]/nz 费用/n 差距/n [4/m ./w 3/m 倍/q]/mq ，/w 食管癌/nhd 费用/n 差距/n 更/d 高达/v [12/m ./w 4/m 倍/q]/mq —/w —/w 在/p [阜阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 治疗/v 食管癌/nhd 仅/d 需/v 花费/vn [6590/m ./w 06/m 元/q]/mq ，/w 同样/d 的/ude1 病/n 在/p [皖南/ns 医学院/nis 第二/m 附属/vn 医院/nis]/nth 治疗/vn 则/d 需/v 花费/vn 了/ule [81490/m ./w 8/m 元/q]/mq 。/w 
哪里/rys 病人/n 多/a ？/w 
早晨/t [7/m 点/qt]/mq 就/d 去/vf 排队/vi 挂号/vi ，/w 却/d 发现/v 前面/f 早已/d 站/vi 了/ule [几十/m 号/q]/mq 人/n ，/w 你/rr 是否/v 也/d 有/vyou 这样/rzv 看病/vi 难/a 的/ude1 经历/n ？/w 在/p “/w 专家/nnt 人均/a 每/rz 半日/m 担负/v [诊疗/vn 人次/qv]/nz ”/w 的/ude1 比拼/nz 中/f ，/w [淮北市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 指标/n 最高/a ，/w 达到/v 了/ule [52/m ./w 9/m 人次/qv]/mq ；/w 最低/a 的/ude1 是/vshi [芜湖市/ns 第二/m 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 只有/c [3/m ./w 55/m 人次/qv]/mq 。/w 
