据/p 英国/ns 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 1月7日/t 报道/v ，/w [约旦/nsf 武装部队/nis]/nt 日前/t 发表声明/v 称/vn ，/w 中国/ns 将/d 会/v 为/p 约旦/nsf 购买/v [中国/ns 制造/vn]/nz 的/ude1 [军事/n 装备/n]/nz 提供/v 约/d [490/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 援助/vn 。/w 2013年12月30日/t ，/w 中国/ns 驻/v 约旦/nsf 大使/nnt 高育生/nr 率/v [中国/ns 国防/n]/nz 代表团/n 会见/v 了/ule 约旦/nsf [参谋长/nnt 联席会议/n]/nz 主席/nnt 马沙尔·穆罕默德·扎本/nrf 上将/nnt 。/w 在/p 此次/rz 会议/n 上/f ，/w 中国/ns 决定/v 提供/v 该/rz 援助/vn 。/w 
据/p 报道/v ，/w 这份/r 声明/n 还/d 提到/v 双方/n 同意/v 扩大/vn 在/p 防务/n 方面/n 的/ude1 合作/vn ，/w 但/c 没有/v 提到/v 具体/a 的/ude1 合作/vn 细节/n 。/w [中国/ns 国防/n 科学技术/n 工业/n 委员会/nis]/nt 与/cc [约旦/nsf 武装部队/nis]/nt 本着/p 扩大/v 双方/n [国防/n 工业/n]/nz 合作/vn 的/ude1 目的/n 在/p 北京/ns 签署/v 了/ule 协议/n 。/w 援助/v 资金/n 将/d 在/p 此/rzs 份/q 协议/n 签订/v 三个月/t 后/f 到/v 账/n 。/w 此/rzs 协议/n 还包括/nz 2012年/t 双方/n 签署/v 的/ude1 额外/b 军事/n 协议/n 和/cc 2013年/t 参加/v 在/p 安曼/nsf 举行/v 的/ude1 联合/vn 反/vi 恐/vg [军事/n 演习/vn]/nz 。/w 
此外/c ，/w 据/p 《/w 简/ag 氏/ng 》/w 报道/v ，/w 中国/ns 此次/rz 向/p 约旦/nsf 提供/v 援助/vn 和/cc 中国/ns 提高/v [军事/n 装备/n]/nz 出口量/n 的/ude1 政策/n 相一致/nz ，/w 同时/c 还/d 着眼于/v 扩大/vn 中国/ns 在/p 发展中国家/n 的/ude1 影响/vn ，/w 特别/d 是/vshi 那些/rz 战略/n 地理位置/gg 优越/a 以及/cc 自然资源/n 丰富/a 地区/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 周宇航/nr 审稿/vi ：/w 聂鲁彬/nr )/w 
