福建/ns 泉州/ns 一/m 货舱/n 船员/nnd 9日/t 在/p [海上/s 作业/vn]/nz 时/ng ，/w 不慎/d 从/p [3/m 米/q]/mq 高处/s 落下/v ，/w 腰部/n 受伤/vi ，/w 无法/v 动弹/vi 。/w 东海/ns 第二/m 救助/v 飞行队/nz 的/ude1 “/w B/x -/w 7328/m ”/w [救助/vn 直升机/n]/nz 成功/a 将/d 其/rz 救起/v 。/w 黄敏东/nr 摄/vg 
福建/ns 泉州/ns 一/m 货舱/n 船员/nnd 9日/t 在/p [海上/s 作业/vn]/nz 时/ng ，/w 不慎/d 从/p [3/m 米/q]/mq 高处/s 落下/v ，/w 腰部/n 受伤/vi ，/w 无法/v 动弹/vi 。/w 
上午/t 9时50分/t ，/w [泉州市/ns 海上/s 搜/v 救/v 中心/nis]/nt 接到/v 报警/vn ，/w 在/p 湄洲湾/ns 口/n 抛锚/vi 的/ude1 [225/m 米/q]/mq 米/q 长/a 天津/ns 籍/ng 货船/n “/w 国/n 电/n 15/m ”/w 轮/qv 上/f ，/w 大/a 副/b 李先生/nr 在/p 货舱/n 作业/vn 时/ng 不慎/d 受伤/vi ，/w 请求/v 救援/vn 。/w 接警/v 后/f ，/w 该/rz 中心/nis 立即/d 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 开展/v 搜/v 救/vn 工作/vn 。/w 由于/p 情况/n 紧急/a ，/w 该/rz 中心/nis 同时/c 将/d 险情/n 上报/vi [福建省/ns 海上/s 搜/v 救/v 中心/nis]/nt ，/w 请求/v 派/v 直升机/n 前往/v 救助/vn 。/w 
[泉州市/ns 海上/s 搜/v 救/v 中心/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 说/v ，/w 事发/vi 水域/n 海况/nz 恶劣/a ，/w 事发/vi 时/ng 东北风/n [6/m -/w 7/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [8/m 级/q]/mq ，/w 浪/n 高/a [2/m 米/q]/mq 。/w 而/cc 受伤/vi 船员/nnd 掉入/vf 的/ude1 货舱/n ，/w 深/a 达/v [22/m 米/q]/mq ，/w 舱口/n 围/v [15/m 米/q]/mq 米/q 。/w “/w 我们/rr 考虑到/v 直升机/n 软梯/n 放下/v 时/ng 存在/v 一定/b 风险/n ，/w 就/d 指导/vn 该/rz 轮船/n 员/ng ，/w 通过/p 半个/mq 小时/n 努力/ad ，/w 成功/a 将/d 伤员/n 从/p [22/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 货舱/n 底/f 转移/v 至/p 甲板/n 上/f 。/w ”/w 
10时25分/t ，/w 在/p [福建省/ns 海上/s 搜/v 救/v 中心/nis]/nt 指挥/v 协调/vn 下/f ，/w 东海/ns 第二/m 救助/v 飞行队/nz 的/ude1 “/w B/x -/w 7328/m ”/w [救助/vn 直升机/n]/nz 从/p [厦门/ns 高崎/nr 国际/n 机场/nis]/nt 出发/vi ，/w 赶往/v 出事/vn 海域/n 。/w “/w 国/n 电/n 15/m ”/w 轮/qv 做好/v 醒目/a 标志/n ，/w 配合/v 机组/n 吊运/nz 伤员/n 工作/vn 。/w 中午/t 12时/t 许/v ，/w 受伤/vi 船员/nnd 李先生/nr 被/pbei 成功/a 转移/v 至/p [救助/vn 直升机/n]/nz 上/f ，/w 飞往/v 厦门/ns ，/w 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
据悉/v ，/w 伤者/n 目前/t 情况/n 稳定/an ，/w 无/v 生命/n 危险/an 。/w (/w 黄敏东/nr 孙虹/nr )/w 
