近日，2013年12月份/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 揭晓/vi ，/w 安徽/ns [4/m 人/n]/mq 入/v 榜/n ，/w 全年/n [164/m 人/n]/mq 当选/v ，/w 位居/v 全国/n 第一/m 。/w 安徽/ns 成功/a 实现/v “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 开/v 评/v 六年/t 皆/d 居/v 榜首/n 的/ude1 “/w [六/m 连/ulian]/mq 冠/ng ”/w 目标/n ，/w 总数/n [829/m 人/n]/mq ，/w 占/v 全国/n 总数/n 近/a 七分之一/m 。/w 
我省/n 入选/v 2013年12月份/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 好人/n 是/vshi ：/w 放弃/v 巨额/b 收入/n 扎根/v 基层/n [17/m 载/v]/mq ，/w 解决/v 村民/n 吃水/n 难/a 、/w 走路/vi 难/a 、/w 致富/vi 难/a 的/ude1 南陵县/ns [何湾镇/ns 龙山村/ns]/nz “/w 最/d 美/b 村支书/nnt ”/w 胡太平/nr 。/w 10年/t 来/vf 为/p 敬老院/nis 的/ude1 老人/n 们/k 免费/vd 缝制/v 1500余双/m 棉鞋/n 的/ude1 马鞍山市/ns [大/a 北庄/nz 社区/n]/ns 退休/v 职工/nnt 李广英/nr 。/w 奋不顾身/vl 救/v 下/f 失控/vi [电动/b 三轮车/n]/nz 上/f 的/ude1 [三/m 岁/qt]/mq 幼童/n ，/w 自己/rr 被/pbei 撞/v 翻/vn 掉入/vf 深沟/n 摔/v 断/vn [七/m 根/n]/mq 肋骨/n 的/ude1 [绩溪县/ns 长安镇/ns]/nz 新川村/ns 耄耋/nz 老人/n 冯福州/nr 。/w 坚守/v 山区/n 邮递/v 路/n 30年/t ，/w 骑/v 坏/a [6/m 辆车/q]/mq 累计/v 行程/n [42/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 准时/ad 投送/v 报刊/n 信件/n [70/m 万/d 份/q]/mq 的/ude1 [巢湖市/ns 邮政局/nis 散兵/nnd 支局/nis]/nt 乡村/n 邮递员/nnt 郑爱军/nr 。/w （/w 记者/nnt 张岳/nr ）/w 
