▲/w 李宇婧/nr 在校/b 运动/vn 会上/n 
▲/w 挂着/v 奖牌/n 的/ude1 李宇婧/nr 
在/p [厦门/ns 双十/nz 中学/nis]/nts ，/w “/w 海拔/n ”/w 最高/a 的/ude1 那位/r 女生/n 叫/vi 李宇婧/nr ，/w 她/rr 的/ude1 净/a 身高/n 是/vshi [181/m cm/x]/mq ，/w 外号/n “/w 婧/ng 姐/n ”/w 。/w 最/d 霸气/an 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 凭着/p 三级跳/n [12/m ./w 8/m 米/q]/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 刚刚/d 通过/p 了/ule 北京大学/ntu [高水平/nz 运动员/nnt]/nz 测试/vn ，/w 成为/v 厦门/ns 第一位/mq 因此/c 获/v 北大/n [降/v 分/qt 录取/v]/nz 资格/n 的/ude1 学生/nnt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 获/v 此/rzs 资格/n 的/ude1 学生/nnt 全国/n 共/d 十余个/m ，/w 福建省/ns 仅/d 李宇婧/nr 一人/mq 。/w 
李宇婧/nr 的/ude1 身高/n 在/p 小时候/n 并/cc 没/d 这么/rz 突出/a ，/w 9岁时/t ，/w 妈妈/n 提议/v 让/v 她/rr 练/v 体育/n ，/w 练/v 着/uzhe 练/v 着/uzhe ，/w 这/rzv 就/d 成/v 了/ule 她/rr 的/ude1 兴趣/n ，/w “/w 不/d 练/v 反而/d 不/d 习惯/n ”/w ，/w 所以/c 就/d 一路/mq 练/v 到/v 了/ule 现在/t 。/w 加上/v 父亲/n [185/m cm/x]/mq 的/ude1 遗传/vn ，/w 李宇婧/nr 至少/d 高/a 出/vf 普通/a 女生/n 大半/d 个头/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 身高/n 给/p 她/rr 带来/v 的/ude1 最大/gm 麻烦/an ，/w 就是/v 买/v 不/d 着/uzhe 裤子/n ，/w 因为/c 腿/n 太/d 长/a ，/w 她/rr 的/ude1 裤子/n 都/d 得/ude3 定做/v 。/w 
[12/m ./w 8/m 米/q]/mq 是/vshi 什么/ry 概念/n ？/w [国家/n 一级/b 运动员/nnt]/nz 的/ude1 等级/n 标准/n 是/vshi [12/m ./w 5/m 米/q]/mq 。/w 
为此/bl ，/w 北大/n 将/d 给予/vn 她/rr “/w 高考/vn 达/v 本/rz 二线/n 的/ude1 65%/m 即可/v 录取/vn ”/w 的/ude1 资格/n 。/w 按/p 2013年/t 的/ude1 标准/n 看/v ，/w 福建省/ns 的/ude1 文科/n 本/rz 二线/n 是/vshi 431分/t ，/w 65%/m 约/d 280分/t ，/w 而/cc 北大/n 2013年/t 在/p 福建/ns 的/ude1 投档线/nz 是/vshi 628分/t ，/w 也/d 就是说/c ，/w 李宇婧/nr 大约/d 可/v 降/v 347分/t 录取/v 。/w 
这个/rz 成绩/n 也/d 给/p 老师/nnt 们/k 带来/v 惊喜/a 。/w 因为/c 至少/d 近/a 30年/t 来/vf ，/w 厦门/ns 都/d 没有/v 普通/a 考生/n 因此/c 通过/p 北大/n 的/ude1 测试/vn 。/w 今年/t ，/w 福建/ns 地区/n 报名/vi 参加/v 北大/n [高水平/nz 运动员/nnt]/nz 田径/n 项目/n 测试/vn 的/ude1 也/d 只有/c 李宇婧/nr 一人/mq 。/w 
平时/t 每天/r 要/v 拿出/v [2/m 小时/n]/mq 练/v 体育/n ，/w 文化/n 成绩/n 还/d 这么/rz 好/a ，/w 李宇婧/nr 认为/v 这/rzv 和/cc [爸爸/n 妈妈/n]/nz 都/d 是/vshi 老师/nnt 有/vyou 关系/n ，/w 陈紫燕/nr 则/d 将/d 此/rzs 归结/vi 为/p 李宇婧/nr 的/ude1 专注/vn 。/w 因为/c 除了/p 学业/n 、/w 训练/vn ，/w 李宇婧/nr 同时/c 还是/c 班里/n 的/ude1 政治/n 科/n 代表/nnt 、/w 年/qt 段/q 的/ude1 体育部/nis 副部长/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 [组织/n 能力/n]/nz 很强/d ，/w 很/d 霸气/an ，/w 尽管/c 班/n 上/f 许多/mq 同学/n 都/d 比/p 她/rr 大/a [一/d 岁/qt]/mq ，/w 他们/rr 还是/c 会/v 称呼/n 她/rr “/w 婧/ng 姐/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 梁静文/nr //w 图/n ）/w 
