通过/p 了/ule 关于/p 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 决议/n 和/cc 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [财经/n 委员会/nis]/nt 组成/v [人员/n 名单/n]/nz ，/w 选举/v 了/ule 市/n [三/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 委员/nnt 
姚玉舟/nr 作/v 重要/a 讲话/n 颜银河/nr 主持/v 韩军/nr 孙铭和/nr 王/n 章/q 来/vf 等/udeng 出席/v 
姚玉舟/nr 作/v 重要/a 讲话/n 
颜银河/nr [主持/v 会议/n]/nz 
1月8日/t 下午/t ，/w 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 姚玉舟/nr 、/w 韩军/nr 、/w 颜银河/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 丁绍东/nr 、/w 韩永生/nr 、/w 黄东升/nr 、/w 张建军/nr 、/w 夏小飞/nr 、/w 钱沙泉/nr 、/w 陈世跃/nr 、/w 张玉峰/nr 、/w 陈金富/nr 、/w 杨业峰/nr 、/w 徐德美/nr 、/w 王范荣/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 颜银河/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 到/v 代表/nnt [342/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v [319/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 首先/d 进行/vn 了/ule 选举/v 。/w 杨业峰/nr 、/w 徐德美/nr 当选/v 为/p 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 副主任/nnt ；/w 肖峻峰/nr 当选/v 为/p 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 委员/nnt 。/w 
大会/n 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n 通过/p 了/ule 关于/p [宣城市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 关于/p 宣城市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 关于/p 宣城市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 关于/p [宣城市/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 关于/p [宣城市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 关于/p [宣城市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 组成/v [人员/n 名单/n]/nz 。/w 
大会/n 对/p 优秀/a 市/n 人大代表/nnt 、/w 先进/a 代表/nnt 小组/nis 、/w 优秀/a 议案/n 建议/n 、/w 承办/v 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz 进行/vn 了/ule 表彰/vn 。/w 
在/p 代表/nnt 们/k 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 姚玉舟/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 首先/d 代表/nnt 市委/nis 向/p 大会/n 的/ude1 [圆满/a 成功/a]/nz 和/cc 新/a 当选/v 的/ude1 同志/n 表示/v 祝贺/vn ，/w 向/p 各位/rr 代表/nnt 辛勤/ad 而/cc [富有/v 成效/n]/nz 的/ude1 工作/vn 表示/v 感谢/vn ，/w 姚玉舟/nr 说/v ，/w 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [五/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 在/p 全体/n 代表/nnt 和/cc [与/cc 会/v 同志/n]/nz 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 完成/v 了/ule 各项/r 议程/n ，/w 即将/d 胜利/vn 闭幕/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 团结/v 鼓劲/vn 、/w [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 大会/n 。/w 
姚玉舟/nr 指出/v ，/w 市委/nis [三/m 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz ，/w 已经/d 明确/a 了/ule 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 全市/n 经济/n 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 。/w 本次/r 人代会/nis ，/w 进一步/d 凝聚/v 了/ule 上下/f 共识/n ，/w 深化/v 了/ule 推进/vi 举措/n 。/w 所有/b 的/ude1 愿景/nz ，/w 归根结底/dl 就是/v 一个/mq 字/n —/w —/w 干/v ！/w 过去/vf 的/ude1 成绩/n 都/d 是/vshi 干/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 今后/t 的/ude1 大/a 发展/vn 更加/d 要/v 靠/v 干/v 实现/vn 。/w 
姚玉舟/nr 强调/v ，/w 要/v 求真务实/vl 干/v 。/w 落实/v “/w 11331/m ”/w 发展/v 思路/n ，/w 推进/vi “/w 六年/t 并进/vi 、/w [六/m 城/n]/mq 同创/nz ”/w ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 我们/rr 从/p 现在/t 做起/v ，/w 马上/d 行动起来/v 、/w 紧张/a 起来/vf 、/w 快干/nz 起来/vf ，/w 凡是/d 市委/nis 、/w 市政府/n 确定/v 的/ude1 每/rz 一项/mq 部署/vn ，/w 凡是/d 向/p [人民/n 群众/n]/nz 作出/v 的/ude1 每/rz 一项/mq 承诺/vn ，/w 都/d 要/v 制定/vn “/w 责任书/n ”/w 、/w 细化/v “/w 时间表/n ”/w 、/w 明确/a “/w 路线图/n ”/w ，/w [一步/mq 一步/mq]/nz 向前/vi 走/v 、/w 一项/mq 一项/mq 往/p 前推/v ，/w 一件/mq 一件/mq 抓落实/nz ，/w 确保/v 每月/r 都/d 有/vyou 新/a 进展/vn 、/w 每/rz 季/ng 都/d 有/vyou 新/a 变化/vn 、/w 全年/n 要/v 有/vyou 新/a 突破/v 。/w 要/v 解放思想/vl 干/v 。/w 我们/rr 要/v 敢于/v 直面/v 挑战/vn ，/w 担/q 难/a 不/d 怯/a 、/w 担险/nz 不/d 惧/vi ，/w 增强/v 进取/vn 意识/n 、/w 机遇/n 意识/n 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 力度/n 解放思想/vl ，/w 以/p 思路/n 创新/vi 开辟/v 发展/vn 空间/n ，/w 以/p 举措/n 创新/vi 破解/v 发展/vn 难题/n ，/w 以/p [机制/n 创新/vi]/nz 释放/v 发展/vn 潜能/n ,/w 在/p 全社会/nz 营造/v 褒奖/vn 成功者/n 、/w 宽容/v 失败者/n 的/ude1 导向/n ，/w 大兴/v 创业/vn 之/uzhi 风/n ，/w 创优/v 发展/vn 环境/n ，/w 鼓励/v 百姓/n 创/v 家业/n 、/w 能人/n 创/v 企业/n 、/w 干部/nnt 创/v 事业/n ，/w 使/v 想/v 创业/vn 、/w 敢/v 创业/vn 、/w 能/v 创业/vn 、/w 创/v 大业/n 成为/v 宣城/ns [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 价值/n 追求/v 。/w 要/v 科学/n 合理/a 干/v 。/w 工作/vn 中/f ，/w 既/c 要/v 满怀/v 热情/an 、/w 只争朝夕/vl ，/w 又/d 稳扎稳打/vl 、/w 不/d 急于求成/vl ，/w 积/v 小胜/v 为/p 大胜/v ；/w 既/c 要/v 昂扬/a 向上/vi 、/w 有/vyou 勇气/n 、/w 有/vyou 胆略/n ，/w 又/d 心/n 稳/a 神/n 定/v 、/w 不/d 浮躁/a 、/w 不/d 盲干/v ；/w 既/c 要/v 应急/vn ，/w 也/d 要/v 谋远/nz ，/w 追求/v 经得起/v 群众/n 、/w 实践/vn 、/w 历史/n 检验/vn 的/ude1 政绩/n ，/w 始终/d 把/pba 我们/rr 的/ude1 工作/vn 目标/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 需求/n [紧密/ad 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 努力/ad 用/p 实实在在/z 的/ude1 业绩/n 取信于民/n 、/w 造福/v 于/p 民/ng ,/w 保持/v [头脑/n 清醒/a]/nz ，/w 清正廉洁/vl ，/w 勤政为民/l ，/w 做到/v 自重/a 、/w 自省/v 、/w 自警/v 、/w 自励/v 。/w 要/v 戮力同心/vl 干/v 。/w 全市/n 上下/f 要/v 心往/nz [一/d 处/n]/mq 想/v 、/w 形成/v 一个/mq 声音/n ，/w 劲/n 往/p [一/d 处/n]/mq 使/v 、/w [拧成/nz 一股/mq]/nz 力量/n ，/w 以/p 宽容/v 凝聚/vn 人心/n ，/w 以/p 包容/v 汇集/v 力量/n 。/w 
姚玉舟/nr 希望/v 各级/r 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 站/vi 在/p 全局/n 高度/d ，/w 努力/ad 把/pba 党委/nis 意图/n 、/w 政府/nis 意愿/n 、/w [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 意志/n 有机/b 统一/vn 起来/vf ，/w 依法/d 行使/v 监督/vn 、/w [重大/a 事项/n]/nz 决定/v 和/cc 重要/a 人事/n 任免权/n ，/w 为/p 推动/v 全市/n 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 提供/v 法制/n 保障/vn 和/cc 法律/n 支持/v 。/w 各位/rr 代表/nnt 回到/v 自己/rr 的/ude1 [工作/vn 岗位/n]/nz 后/f ，/w 带头/vd 宣传/vn 好/a 本次/r 大会/n 精神/n ，/w 带头/vd 贯彻/v 好/a 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 把/pba 群众/n 的/ude1 意愿/n 表达/v 好/a ，/w 落实/v 好/a ，/w 立足/vi 本职/n 岗位/n ，/w 履行/v [工作/vn 职责/n]/nz ，/w 用/p 卓有成效/vl 的/ude1 工作/vn 实践/vn 体现/v 人民代表/nnt 的/ude1 作为/p 。/w 
大会/n 在/p 国歌声/n 中/f 闭幕/vi 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 孙铭和/nr 、/w 刘标/nr 、/w 岳宪生/nr 、/w 程年红/nr 、/w 陆马山/nz 、/w 黄敏/nr 、/w 汪谦慎/nr 、/w 周敬军/nr 、/w 杜明克/nr 、/w 刘顺道/nr 、/w 周明鸣/nr 、/w 宦朝东/nr 、/w 郑在霞/nr 、/w 孔和平/nr 、/w 程观远/nr 、/w 沈伟/nr 、/w 杨谋林/nr 、/w 谢效珉/nr 、/w 朱大勇/nr 、/w 邓一丁/nr 、/w 张黎勇/nr 、/w 吴友明/nr 、/w 戴/v 新建/vn 、/w 张平/nr 及/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 。/w 
