奖金/n 总额/n [100/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 2013年/t [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 巡回赛/n 总决赛/n 将/d 于/p 1月9日/t 至/p 12日/t 在/p 迪拜/ns 举行/v ，/w 各路/r 好手/n 悉数/d 到场/vi 。/w 
本届/r 总决赛/n ，/w 中国队/nt 男/b 、/w 女/b 单打/n 各/rz 入围/v [五/m 人/n]/mq ，/w 男单/n 包括/v 马龙/nrf 、/w 樊振东/nr 、/w 许昕/nr 、/w 张继科/nr 和/cc 王皓/nr ；/w 女单/n 选手/n 为/p 丁宁/nr 、/w 刘诗雯/nr 、/w 李晓霞/nr 、/w 朱雨玲/nr 和/cc 赵岩/nr 。/w 女双/n 则/d 由/p 丁宁/nr 和/cc 李晓霞/nr 搭档/n 参加/v 。/w 
张继科/nr 和/cc 丁宁/nr 作为/p 中国队/nt 代表/nnt 出席/v 了/ule 7日/t 的/ude1 抽签/vn 仪式/n 和/cc [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 根据/p 抽签/vi 结果/n ，/w 张继科/nr 首/q 战/vg 迎战/v 日本/ns 选手/n 高木/nr 和/cc 卓/ag 。/w 张继科/nr 说/v ，/w 在/p 之前/f 的/ude1 比赛/vn 中/f 曾/d 败给/v 高木/nr 和/cc 卓/ag 一次/mq ，/w 希望/v 这次/r 能/v 扳回/v [一/d 城/n]/mq 。/w 
张继科/nr 说/v ，/w 入围/v 选手/n 均/d 是/vshi 按/p 巡回赛/n 的/ude1 积分/n 排名/vi 而/cc 定/v ，/w 此次/rz 总决赛/n 选手/n 水准/n 不亚于/v 奥运会/n ，/w 夺取/v 冠军/nnt 的/ude1 难度/n 并不/d 小/a 。/w 他/rr 坦言/v ，/w 自己/rr 将/d 争取/v 在/p 退役/vi 之前/f 拿/v 一届/mq 巡回赛/n 总决赛/n 冠军/nnt 。/w 
今年/t 收获/n [3/m 个/q]/mq 巡回赛/n 女单/n 冠军/nnt 的/ude1 丁宁/nr ，/w 是/vshi 此次/rz 总决赛/n 的/ude1 女单/n [头号/b 种子/n]/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w 此次/rz 总决赛/n 云集/v 国际/n 顶级/b 选手/n ，/w 据/p 抽签/vi 结果/n 看/v ，/w 2012年/t 奥运会/n 的/ude1 冠/ng 、/w 亚/b 、/w 季军/n 都/d 位列/v 上/f [半/m 区/n]/mq ，/w 竞争/vn 将/d 会/v 比较/d 激烈/a ，/w 自己/rr 首/q 战将/n 面对/v [中国/ns 香港队/nt]/nt 的/ude1 姜华珺/nr ，/w 对手/n 实力/n 不容/v 小觑/v 。/w 
在/p 三战/nz [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 巡回赛/n 总决赛/n 都/d 以/p 亚军/n 收场/vi 后/f ，/w 丁宁/nr 希望/v 自己/rr 在/p 本届/r 比赛/vn 中/f 能/v 拿到/v 冠军/nnt 。/w 
本/rz 赛季/n 获得/v [3/m 个/q]/mq 单打/n 冠军/nnt 的/ude1 马龙/nrf 是/vshi 本次/r 赛事/n 的/ude1 男单/n [头号/b 种子/n]/nz 。/w 若/c 本次/r 夺冠/vi ，/w 他/rr 将/d 成为/v 首/q 个/q 获得/v [4/m 届/q]/mq [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 巡回赛/n 总决赛/n 冠军/nnt 的/ude1 选手/n 。/w 上/f [两/q 届/q]/mq 总决赛/n 的/ude1 女单/n 冠军/nnt 刘诗雯/nr 若/c 能/v 卫冕/vn ，/w 则/d 将/d 成为/v 第一个/mq 连续/a [3/m 届/q]/mq 在/p 国际/n 巡回赛/n 总决赛/n 中/f 折桂/v 的/ude1 女选手/nz 。/w 
总决赛/n 期间/f ，/w 组委会/nis 还/d 将/d 公布/v 2013/m 年度/n [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 最佳/z 男/b 、/w [女/b 运动员/nnt]/nz 的/ude1 投票/vn 结果/n 。/w (/w 记者/nnt 宋宇/nr 李震/nr )/w 
