近日/t ，/w 人民网/nz 公布/v 了/ule “/w 2013年/t 全国/n 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz ”/w 评选/v 结果/n ，/w 共有/v [87/m 个/q]/mq 网民/gi 留言/n 办理/v 单位/n 获奖/vn ，/w 其中/rz [怀宁/ns 县委/nis]/nt 督查室/nz 榜上有名/vl ，/w 也/d 是/vshi 安庆市/ns 唯一/b 一个/mq 获/v 此/rzs 荣誉/n 的/ude1 县级/b 单位/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 全省/n 获/v 此/rzs 荣誉/n 的/ude1 县级/b 单位/n 共有/v [3/m 个/q]/mq ，/w 另外/c 两个/mq 分别/d 是/vshi [蒙城/ns 县委/nis 办公室/nis]/nt 和/cc [金寨/nr 县委/nis 办公室/nis]/nt 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 评选/vn 是/vshi 根据/p 人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 各/rz 版块/n 2013年/t 全年/n 留言/n 量/n 、/w 回复/v 量/n 、/w 回复/v 率/v 、/w 活动/vn 参与/v 度/qv 等/udeng 情况/n 得出/v 。/w 在/p [87/m 个/q]/mq 获奖/vn 单位/n 中/f ，/w 其中/rz 省级/b 单位/n [20/m 个/q]/mq ，/w 副/b 省/n 、/w 地市级/b 单位/n [45/m 个/q]/mq ，/w 县级/b 单位/n [22/m 个/q]/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 怀宁县/ns 不断/d 加强/v 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn 力度/n ，/w 将/d 办理/v 网民/gi 留言/n 纳入/v 制度化/vn 轨道/n 。/w 怀宁县/ns 严格/ad 按照/p 接收/v 、/w 登记/vn 、/w 办理/v 、/w 反馈/vn 工作/vn 程序/n 做好/v 办理/vn 工作/vn ，/w 保证/v 网民/gi 反映/v 的/ude1 问题/n 件/q 件/q 有/vyou 着落/n 、/w 事事/n 有/vyou 回音/n 。/w 2013年/t ，/w 人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 怀宁/ns 版块/n 共/d 刊发/v 网民/gi 留言/n [177/m 件/q]/mq ，/w 回复/v [171/m 件/q]/mq ，/w 答复/vn 率/v 达/v 96.6%/m 。/w (/w 杨大伟/nr )/w 
