再/d 过/uguo 一个/mq 星期/n ，/w 2014年/t 澳网/n 将/d 正式/ad [拉开/v 战幕/n]/nz 。/w 
作为/p 去年/t 澳网/n 女单/n 亚军/n ，/w 李娜/nr 已/d 到/v 墨尔本/nsf 开始/v 备战/vn 。/w 刚刚/d 卫冕/vi 深圳/ns 赛/vn ，/w 李娜/nr 的/ude1 状态/n 和/cc 心情/n 都/d 不错/a 。/w [北京/ns 时间/n]/nz 昨天/t 她/rr 出席/v 了/ule 澳网/n [欢迎/v 仪式/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc [380/m 名/q]/mq 球童/nz 共同/d 拍摄/v [宣传/vn 照片/n]/nz 。/w 在/p 众/ag 球童/nz 拥簇/v 之下/f ，/w 娜/x 姐/n 笑/v 开/v 了/ule 怀/v 。/w 
不过/c ，/w 赛场/n 上/f 的/ude1 李娜/nr 和/cc 球童/nz 间/f 的/ude1 关系/n 就/d 没/d 这么/rz “/w 热乎/a ”/w 了/ule 。/w 去年/t [中国/ns 网球/n 公开赛/n]/nz 上/f ，/w 有/vyou 球童/nz 表示/v 最/d 怕/v 的/ude1 球员/nnt 是/vshi “/w 娜/x 姐/n ”/w 。/w “/w 为/p 李娜/nr 服务/vn 可/v 不是/c 一件/mq 容易/ad 的/ude1 事儿/n 。/w 娜/x 姐/n 的/ude1 脾气/n 火暴/a ，/w 服务/vn 的/ude1 时候/n 我们/rr 不/d 敢/v 有一点/nz 分心/vi ，/w 不然/c ，/w 她/rr 真/a 会/v 吼/vi 的/ude1 。/w ”/w 
此话/r 一点/mq 不/d 假/a 。/w 去年/t 深圳/ns [网球/n 公开赛/n]/nz 首场/n 较量/vn 中/f ，/w 李娜/nr 开局/n 打/v 得/ude3 不好/a ，/w 一度/d 2/m 比/p 3/m 落后/a 并且/c 呈/v 胶着状态/n 。/w 李娜/nr 不时/d 地/ude2 拿/v 毛巾/n 抹汗/nz ，/w 一次/mq 习惯性/n 地/ude2 说/v 了/ule 句/q 英语/nz ：/w towel/x (/w 毛巾/n )/w ，/w 但/c 球童/nz 一时/d 没有/v 反应/vn 过来/vf 。/w 娜/x 姐/n 顿时/d 急/v 了/ule ，/w [大喝/nz 一声/mq]/nz ：/w 毛巾/n ！/w 声音/n 之/uzhi 洪亮/a ，/w 几乎/d 全场/n 都/d 听见/v 了/ule 。/w (/w 姚勤毅/nr //w 文/ng )/w 
