日前/t ，/w 我市/r 的/ude1 星/n 视窗/n 传媒/n 、/w 焦岗湖/nr 影视城/n 、/w 东/f 锦/ag [旅游/vn 文化/n]/nz [三/m 家/q]/mq 单位/n 成功/a 获/v 评/v [安徽省/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 。/w 加上/v 原有/vn 的/ude1 天宝/n 工艺/n 和/cc 乐/a 森/ag 黑马/n ，/w 目前/t 我市/r 省级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 已/d 增至/v [5/m 家/q]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p 市/n [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 了解到/v ，/w [安徽省/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 每/rz 两年/mq 评选/vn 一次/mq ，/w 经/p 层层/q 评选/vn 、/w 公示/n ，/w 由省/v 文化厅/nis 命名/v 。/w 此次/rz 获/v 评/v 的/ude1 [安徽/ns 星/n 视窗/n 广告/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 省内/s 主要/b 传媒/n 企业/n 之一/rz ，/w 业务/n 涉及/v LED/x 联播/vn 、/w [户外/s 广告/n]/nz 、/w 影视/b 创作/vn 等/udeng 文化/n 产品/n 和/cc 服务/vn ；/w [淮南/ns 焦岗湖/nr 影视城/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 则/d 为/p 省内/s 大型/b 专业/n 影视/b 摄制/v 基地/nis ，/w 为/p 安徽省/ns “/w 861/m ”/w [行动/vn 计划/n]/nz 项目/n 和/cc 我市/r 重点/n [文化/n 产业/n]/nz 项目/n ，/w 也/d 填补/v 了/ule 安徽/ns 无/v 大型/b 影视/b 基地/nis 的/ude1 空白/n ；/w [另一/m 获/v]/mq 评/v 的/ude1 [东/f 锦/ag 旅游/vn 文化/n 用品/n 有限公司/nis]/nt ，/w 则/d 是/vshi 我市/r 一家/n 专业/n 从事/vi 工艺美术品/n 、/w 旅游/vn [文化/n 用品/n]/nz 和/cc [民间/n 手工艺品/n]/nz 开发/vn 生产/vn 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz 。/w 公司/nis 以/p 剪纸/n 为/p [主导/n 产业/n]/nz ，/w 积极/ad 传承/vn 安徽/ns [民间/n 剪纸/n]/nz 工艺/n ，/w 形成/v 鲜明/a 的/ude1 淮河/ns 文化/n 特色/n ，/w 已/d 被/pbei 列入/v 淮南市/ns [第三/m 批/q]/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
（/w 记者/nnt 陈崇韧/nr ）/w 
