人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘颖/nr ）/w 著名/a 学者/nnt 胡适/nr 一生/n 曾/d 担任/v 过/uguo [两/q 所/usuo]/mq 大学/nis 的/ude1 校长/nnt ，/w [一/d 所/usuo]/mq 是/vshi 众所周知/vl 的/ude1 北京大学/ntu ，/w [另一/m 所/usuo]/mq 则/d 是/vshi [湮没/v 无闻/nz]/nz 的/ude1 [中国/ns 公/ng 学/v]/nz 。/w 
近日/t ，/w 由/p 安徽/ns 媒体人/nnd 、/w 青年/n 学者/nnt 章玉政/nr 撰写/v 的/ude1 《/w [光荣/a 与/cc 梦想/n]/nz ：/w [中国/ns 公/ng 学/v]/nz 往事/n 》/w 由/p [浙江/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 出版/v 。/w 这/rzv 是/vshi 国内/s [第一/m 部/q]/mq [中国/ns 公/ng 学校/nis]/nt 史/ng ，/w 全景/n 再现/v 了/ule 这/rzv 所/usuo 传奇/n 学校/nis 的/ude1 办学/vn 历程/n 与/cc 隐秘/n 往事/n 。/w 
《/w [光荣/a 与/cc 梦想/n]/nz ：/w [中国/ns 公/ng 学/v]/nz 往事/n 》/w 以/p 时间/n 为/p 经/p ，/w 以/p 人物/n 活动/vn 为/p 纬/ng ，/w 讲述/v 了/ule 初/f 起/vf 于/p 留/v 日/b 学生/nnt 爱国/a 风潮/n ，/w 最终/d 消逝/vi 在/p 日军/n 侵华/vn 炮火/n 中/f 的/ude1 [中国/ns 公/ng 学/v]/nz 近/a 30年/t 的/ude1 校史/nz 。/w 
[中国/ns 公/ng 学/v]/nz 是/vshi [中国/ns 近现代史/n]/nz 上/f 较早/d 的/ude1 [私立/b 大学/nis]/nz 之一/rz ，/w 由/p 爱国/a 留学生/n 发起/v ，/w 并/cc 依靠/v [民间/n 集资/vi]/nz 创办/v ，/w 在/p [中国/ns 现代/ntc 教育史/n]/nz 上/f 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 在/p 这/rzv 所/usuo 存在/v 时间/n 不到/v 30年/t 的/ude1 学校/nis ，/w 先后/d 有/vyou 一大批/mq 现代/ntc 史上/d 大名鼎鼎/vl 的/ude1 中外/b 人士/n 与/cc 它/rr 有/vyou 密切联系/v ，/w 如/v 胡适/nr 、/w 罗隆基/nr 、/w 沈从文/nr 等/udeng 曾/d 执教/vi 于/p 此/rzs ，/w 冯友兰/nr 、/w 张兆和/nr 、/w 吴晗/nr 等/udeng 求学/vi 于/p 此/rzs 。/w [近代/t 中国/ns]/nz 历史/n 上/f 的/ude1 许多/mq [重大/a 事件/n]/nz 均/d 与/cc 之/uzhi 有关/vn 密切/ad 的/ude1 关联/vn ，/w 如/v 陈天华/nr 蹈海/nz 自尽/vi 、/w 罗素/nrf 来华/vi 讲学/vi 、/w [新/a 教育/vn 运动/vn]/nz 等/udeng 。/w 
《/w [光荣/a 与/cc 梦想/n]/nz ：/w [中国/ns 公/ng 学/v]/nz 往事/n 》/w 围绕/v [中国/ns 公/ng 学校/nis]/nt 史上/d 王敬芳/nr 、/w 梁启超/nr 、/w 胡适/nr 、/w 杨亮功/nr 、/w 马君武/nr 等/udeng 几个/mq 重要/a 掌/n 校/ng 人/n 创办/v 、/w 发展/vn 这/rzv 所/usuo 学校/nis 的/ude1 历程/n ，/w 讲述/v 了/ule 它/rr 成立/vi 、/w 升格/vi 为/p 现代/ntc 大学/nis ，/w 乃至/c 烟消云散/vl 的/ude1 历史/n 变迁/vn 。/w 同时/c ，/w 作者/nnt 在/p 叙述/v 每一个/mq [历史/n 人物/n]/nz 办学/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 对/p 他们/rr 的/ude1 人生/n 故事/n 、/w 重大/a 经历/n 也/d 倾注/v 了/ule 大量/m 笔墨/n ，/w 如/v 胡适/nr 在校/b 期间/f 创下/v 的/ude1 “/w 黄金时代/t ”/w 、/w 沈从文/nr 在校/b 期间/f 的/ude1 “/w [恋爱/vi 故事/n]/nz ”/w ，/w 轻松/a 可/v 读/v ，/w 发人深省/vl 。/w 
这/rzv 本书/r 在/p 出版/v 过程/n 中/f ，/w 就/d 得到/v 了/ule 国内/s 许多/mq 知名/a 学者/nnt 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 著名/a 历史学者/nnd 傅国涌/nr 评价/vn 说/v ：/w “/w 在/p 这里/rzs ，/w 我们/rr 看见/v 的/ude1 不/d 只是/d 胡适/nr 、/w 杨亮功/nr 、/w 沈从文/nr 、/w 张兆和/nr 这些/rz 师生/n 的/ude1 背影/n ，/w 更是/d [那个/rz 时代/n]/nz 大学/nis 的/ude1 生机/n 和/cc 活力/n 。/w [大学/nis 何/ry 为/p]/nz ？/w 即使/c 遭遇/v 动荡不安/vl 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz ，/w 依然/d 可以/v 成为/v 抵抗/vn 横逆/n 的/ude1 [精神/n 堡垒/n]/nz ，/w 散发/v 出/vf 诱人/a 的/ude1 [思想/n 自由/a]/nz 、/w [学术/n 自由/a]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w ”/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 谢泳/nr 评价/vn 说/v ：/w “/w [中国/ns 公/ng 学/v]/nz 对/p 多数人/mq 来说/uls 是/vshi 陌生/a 的/ude1 ，/w 但/c 由/p 这里/rzs 走出/v 的/ude1 中国/ns 现代/ntc [文化/n 名人/n]/nz 却/d 相当多/nz 。/w 本书/r 搜罗/v 往事/n ，/w 用/p 新视角/nz 观察/v 旧时光/nz ，/w 启/v 人/n 心智/n ，/w 引人深思/vl 。/w ”/w 
本书/r 作者/nnt 章玉政/nr 是/vshi 安徽/ns [资深/b 媒体人/nnd]/nnd ，/w 青年/n 学者/nnt ，/w 近年来/dl 致力于/v “/w 打捞/v ”/w 新闻/n 与/cc 历史/n 的/ude1 真相/n 复归/v ，/w 并/cc 重点/n 关注/v 转型期/n 中国/ns 知识分子/nnd 的/ude1 思想史/n 与/cc 心灵史/nz ，/w 著有/v 《/w [狂人/n 刘文典/nr]/nz 》/w 《/w 刘文典/nr 年谱/n 》/w 等/udeng 书/n ，/w 对/p 民国/n 历史/n 有着/v 独到/a 的/ude1 理解/vn 与/cc 发掘/v 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w “/w 写/v 这/rzv 本书/r ，/w 是/vshi 希望/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 能够/v 关注/vn 到/v 中国/ns 早期/f 的/ude1 高等教育/n 梦想/n ，/w 关注/v 到/v [中国/ns 近代/t]/nz 学/v 人/n 的/ude1 大学/nis 实践/vn 与/cc 追寻/v 。/w ”/w 
