羽凡/nz 抱/v 儿子/n 登台/vi 
文章/n 与/cc 马伊琍/nr 的/ude1 女儿/n 
1月8日/t ，/w 凤凰/ns 娱乐/vn 接到/v 知情人/n 独家/d 爆料/v ，/w 称/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 已经/d 确定/v 羽凡/nz 将/d 加盟/v ，/w 而/cc 之前/f 呼声/n 很高/d 的/ude1 文章/n ，/w 仍/d 未确定/nz 能否/v 参加/v 《/w 爸爸/n 2/m 》/w 。/w 
而/cc 在/p 此前/t 有/vyou 消息/n 称/v [足球/n 明星/nnd]/nz 郑智/nr 、/w 动作/n 演员/nnt 赵文卓/nr 也/d 将/d 参加/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 不过/c 在/p 凤凰/ns 娱乐/vn 发起/v 的/ude1 关于/p [第二/m 季/ng]/mq 人选/n 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 超过/v 80%/m 的/ude1 网友/n 希望/v [第二/m 季/ng]/mq 不要/d 换人/vi 。/w 
