原/b 标题/n ：/w [北京/ns 军区/nis 组织/n 重装/v 部队/nis]/nt 进行/vn [高寒/b 地区/n]/nz 复杂/a 条件/n 下/f 实战/n 化/v 演练/vn 
８日/t 清晨/t ５时/t ，/w [北京/ns 军区/nis]/nt 朱/ag 日/b 和/cc [训练/vn 基地/nis]/nz 的/ude1 气温/n 已经/d 降至/vf 零下/s [２６/m 摄氏度/q]/mq ，/w 随着/p 最后/f 一支/mq 参/vg 训/v 部队/nis 的/ude1 到达/v ，/w [北京/ns 军区/nis 重装/v 部队/nis]/nt [高寒/b 地区/n]/nz 复杂/a 条件/n 下/f 实战/n 化/v 演练/vn 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 
寒风/n 如/v 刀/n ，/w 呵气/nz 成/v 霜/n 。/w 黎明前/nz 的/ude1 草原/n 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 满载/v 各/rz 型/k 重型/b 装备/n 的/ude1 专列/n 一/m 停稳/v ，/w 部队/nis 立即/d 展开/v 卸载/gi ，/w 坦克/n 、/w 火炮/n 和/cc 各/rz 型/k 保障/v 车辆/n 全部/m 启动/v 成功/a ，/w 迅疾/z 投入/v 战斗/vn 。/w 
[北京/ns 军区/nis 军训/vn 部/q]/nt 副部长/nnt 王静/nr 介绍/v ，/w 这次/r 演练/vn 将/d 深入/ad 研练/nz [装甲/b 部队/nis]/nz 在/p [高寒/b 地区/n]/nz 复杂/a 条件/n 下/f 作战/vi 运用/v 、/w 力量/n 编成/v 、/w 行动/vn 方法/n 、/w 指挥/v 协同/vn 、/w 综合/vn 保障/vn 等/udeng 问题/n ，/w 检验/vn 重装/v 部队/nis 在/p [高寒/b 地区/n]/nz 复杂/a 条件/n 下/f 整体/n 作战/vi 能力/n ，/w 以及/cc 信息化/v 主战/nz 装备/n 和/cc 一体化/vn 指挥/v 平台/n 的/ude1 [作战/vi 效能/n]/nz 。/w 
[北京/ns 军区/nis]/nt 某/rz 装甲/b 旅/vg 旅长/nnt 王子强/nr 说/v ：/w “/w 目前/t 我们/rr 仅仅/d 知道/v 一个/mq 概略/n 的/ude1 作战/vn 背景/n ，/w 其余/rz 的/ude1 情况/n 完全/ad 不/d 清楚/a ，/w 导演/nnt 部/q 将/d 给/p 我们/rr 赋予/v 诸多/m 临机/nz 导/vg 调/v 情况/n ，/w 充分/ad 检验/v 指挥员/nnt [临机/nz 处置/vn]/nz 能力/n 和/cc 部队/nis 综合/v [反应/vn 能力/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 适应/v 如此/rzv 糟糕/a 的/ude1 天气/n 和/cc 地形/n 是/vshi 对/p 战争/n 最好/d 的/ude1 准备/vn 。/w ”/w [北京/ns 军区/nis]/nt 某/rz 装甲/b 旅/vg 政委/nnt 刘海涛/nr 说/v ，/w “/w 只有/c 让/v 部队/nis 在/p 最/d 艰苦/a 的/ude1 环境/n 中/f 得到/v 近似/a 实战/n 的/ude1 考验/vn ，/w 才能/n 保证/v 高寒/b 条件/n 下/f 的/ude1 部队/nis 战斗力/n 。/w ”/w 
目前/t ，/w [北京/ns 军区/nis]/nt 其他/rzv 部队/nis 正/d 利用/v 驻地/n 附近/f [有利/a 地形/n]/nz 开展/v 严寒/an 条件/n 下/f [适应性/n 训练/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘济美/nr ）/w 
