1月7日/t 上午/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 向/p [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 首任/b 局长/nnt 谷内正太郎/nrf （/w 左/f ）/w 交付/v 任命/vn 书/n 后/f 与/cc 其/rz 握手/vi 。/w 
日本/ns 新/a 设立/v 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 于/p 7日/t 举行/v 成立/vn 仪式/n 。/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 仪式/n 上/f 表示/v ，/w “/w 日本/ns 将/d 比/p 以往/t 更加/d 战略性/n 地/ude2 保卫/v 领土/n 、/w 领海/n 和/cc 领空/n 。/w ”/w [清华大学/ntu 当代/t 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 刘江永/nr 在/p 接受/v 央视/j 《/w [环球/n 视线/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 国安/nz 会/v 类似/a 甲午战争/nz 前/f 日本/ns 设立/v 的/ude1 “/w 大本营/n ”/w ，/w 推测/v 其/rz 下/f 一步/mq 将/d 主要/b 针对/p 中国/ns 搜集/v 情报/n 、/w 统一/vn 决策/vn 。/w 
[国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 构成/vn 包括/v 总括/v 、/w 战略/n 、/w 情报/n 、/w 同盟/nis 友好/a 国/n 、/w 中国/ns  朝鲜/nsf 和/cc 其他/rzv 地区/n 等/udeng [6/m 个/q]/mq 部门/n ，/w 主要/b 由/p 来自/v 外务省/nt 、/w 防卫省/nz 以及/cc [日本/ns 警察厅/n]/nt 的/ude1 总计/vn [67/m 人/n]/mq 组成/v ，/w 负责/v 辅助/vn 由/p 首相/nnt 和/cc 相关/vn 阁僚/nz 组成/v 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 。/w [主要/b 职责/n]/nz 是/vshi 将/d 平/v 日/b 相关/vn 省/n 厅/n 收集/v 的/ude1 信息/n 进行/vn 一体化/vn 分析/vn 、/w 对应/vi 处理/vn 。/w 
日本/ns 国安局/nz 是/vshi 国安/nz 会/v 下设/v 的/ude1 [常设/b 机构/n]/nz ，/w 日方/n 将/d 其/rz 定位/vn 为/p 负责/v 安全/an 和/cc [外交/n 战略/n]/nz 的/ude1 “/w 司令塔/nz ”/w 。/w 刘江永/nr 则/d 分析/vn 称/v ，/w 它/rr 是/vshi 统一/v 日本/ns 未来/t 整体/n [军事/n 外交/n]/nz 情报/n 的/ude1 系统/n ，/w 类似于/v 甲午战争/nz 前/f ，/w 明治/t 政府/nis 在/p 明治天皇/nrj 名下/n 设立/v 的/ude1 “/w 大本营/n ”/w [参谋/nnt 本部/n]/nz ，/w 实际/n 上集/n 军权/n 、/w 政权/n 等/udeng 权益/n 于/p 天皇/n 。/w 而/cc 当前/t ，/w 日本/ns 拥有/v 这/rzv 方面/n 权益/n 的/ude1 中心/nis 人物/n 则/d 是/vshi 其/rz 首相/nnt 安倍晋三/nrj 。/w 
刘江永/nr 进一步/d 指出/v ，/w 国安/nz 会/v 的/ude1 重心/n 是/vshi 进一步/d 加重/v 所谓/vn 安全/an 保障/vn 、/w 即/v 军事/n 的/ude1 分量/n ，/w 进一步/d 使得/vi 日本/ns 的/ude1 对外/vn 战略/n 服从/v 于/p 安倍/nrf 的/ude1 整体/n 战略/n 设想/vn 。/w 
他/rr 推测/v ，/w 日本/ns 下/f 一步/mq 将/d 主要/b 针对/p 中国/ns ，/w 通过/p 卫星/n 、/w 人员/n 接触/v 等/udeng 各种/rz 渠道/n 搜集/v 情报/n ，/w 集中/v 到/v 国安局/nz 进行/vn 统一/vn 决策/vn 。/w （/w 张洁娴/nr ）/w 
