1月8日/t 早晨/t 6时30分/t ，/w 京台/nz 高速/b 黄塔桃/nr 段/q 下行/vi 线状/nz 元/q 岭/ng 隧道/n 出口处/s ，/w 发生/v 一起/s [三/m 车/n]/mq 相撞/vi 的/ude1 交通事故/nz ，/w 其中/rz 一辆/mq 为/p 危化品/nz 运输车/n 。/w 黄山/ns 高速/b [四/m 大队/nis]/mq [二/m 中队/nis]/mq 民警/nnt 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 迅速/ad 赶到/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 
经/p 现场/s 勘察/vn ，/w [三/m 辆车/q]/mq 相撞/vi 后/f 不同/a 程度/n 受损/vi ，/w 所/usuo 幸/vg 的/ude1 是/vshi ，/w 只有/c 河南/ns 籍/ng 驾驶员/nnt 吴某/nz 头部/n 受/v 了/ule 一点/mq 轻伤/n ，/w 其他/rzv 车辆/n 上/f 的/ude1 人员/n 安然无恙/vl 。/w 同时/c ，/w 浙江/ns 籍/ng 危化品/nz 运输/v 车辆/n 并未/d 载货/vn ，/w 车头/n 右侧/f 与/cc 吴某/nz 驾驶/v 的/ude1 货车/n 驾驶室/n 虽然/c 挤/v 在/p 了/ule 一起/s ，/w 但/c 罐体/n 并未/d 损伤/vn ，/w 日常/b 所/usuo 载/v 的/ude1 液氨/nmc 残留物/n ，/w 也/d 无/v 泄漏/vn 危险/an 。/w 
据/p 民警/nnt 介绍/v ，/w 当时/t 山东/ns 籍/ng 驾驶员/nnt 王/n 某/rz ，/w 驾驶/v 重型/b [半/m 挂/v 牵引车/n]/nz ，/w 行驶/vi 至/p 事发/vi 路段/n 时/ng ，/w 疑/vg 其/rz 错过/v 了/ule 高速/b 岔路口/nz 后/f ，/w 突然/ad 向/p 后/f 倒车/vi ，/w 导致/v 随后/d 而/cc 来/vf 的/ude1 河南/ns 籍/ng 大货车/nz 躲避/v 不及/vi ，/w 撞/v 上/f 了/ule 王/n 某/rz 货车/n 的/ude1 尾部/n 。/w 碰撞/vn 后/f ，/w 河南/ns 籍/ng 大货车/nz 左侧/f 车身/n 又/d 与/cc 邱/nz 某/rz 驾驶/v 的/ude1 浙江/ns 籍/ng 危化品/nz 运输车/n 发生/v 刮擦/nz 。/w 目前/t ，/w 事故/n 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 通讯员/nnt 汪昊温/nr [市场/n 星报/nz]/nz 记者/nnt 陈明/nr )/w 
