近日/t ，/w 工信部/nz 发布/v [第/m 255/m 批/q]/mq [汽车/n 生产/vn]/nz 企业/n 及/cc 新/a 车/n 目录/n 公告/n ，/w 其中/rz [上海/ns 汽车/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 “/w 上海/ns 牌/n ”/w 轿车/n 赫然/z 在/p 列/v ，/w [三/m 款/q]/mq 车型/n 代号/n 分别为/v CSA7241/x 、/w CSA7301/x 、/w CSA7201/x ，/w 这/rzv 也/d 预示/v 着/uzhe ，/w “/w 归隐/v ”/w 多年/mq 的/ude1 “/w 上海/ns 牌/n ”/w 汽车/n 有望/v [重/a 出/vf 江湖/n]/nz 。/w 
几乎/d 同时/c ，/w 北京/ns 汽车/n 旗下/d 首款/nz 时尚/n [硬派/nz 越野车/n]/nz “/w 北京/ns 40/m ”/w 在/p 北京/ns 上市/vn 。/w [三/m 款/q]/mq 车/n 的/ude1 价格/n 区间/n 为/p [14/m ./w 68/m 万元/q]/mq 至/p [18/m ./w 68/m 万元/q]/mq 。/w 北京/ns 汽车/n 还/d 宣布/v ，/w 以/p “/w 北京/ns 40/m ”/w 上市/vn 为/p 起点/n ，/w 将/d 拉开/v 重振/v “/w [越野/vn 世家/n]/nz ”/w 的/ude1 大幕/nz 。/w 
我们/rr 这里/rzs 想问/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 国产/b “/w 老字号/n ”/w [汽车/n 品牌/n]/nz 的/ude1 相继/d 重生/v ，/w 是否/v 能/v 真正/d 为/p 市场/n 和/cc 消费者/n 所/usuo 接受/v ？/w 换言之/cc ，/w 曾经/d [万众/n 瞩目/vi]/nz 的/ude1 国产/b “/w 老字号/n ”/w 汽车/n ，/w 能否/v 让/v 我们/rr 再/d 爱/v 你/rr 一回/mq ？/w 
私人/n 定制/n 撬动/nz 市场/n 
从/p 上世纪/nz 60年代/t 诞生/vi ，/w 到/v 1991年/t 生产/vn 最后/f 一辆/mq 汽车/n ，/w “/w 上海/ns 牌/n ”/w 汽车/n 可以/v 说/v 是/vshi [中国/ns 汽车/n 界/n]/nz 的/ude1 “/w 元老/n ”/w ，/w 它/rr 作为/p [那个/rz 年代/n]/nz 最/d 接地气/nz 的/ude1 [汽车/n 品牌/n]/nz ，/w 在/p 无数/m 国人/n 心中/s 留下/v 永不/d 磨灭/vi 的/ude1 印记/n 。/w 正是/v 这份/r 情愫/n ，/w 使得/vi 上海/ns 牌/n 的/ude1 重生/v 备受/v 期待/vn 。/w 
从/p 2007年/t 亮相/vi [上海/ns 车展/n]/nz ，/w 到/v 近几年/qt 多次/mq 展示/v 概念车/nz ，/w 再/d 到/v 此次/rz 重现/v 于/p [第/m 255/m 批次/n]/mq 新/a 车/n 目录/n ，/w “/w 上海/ns 牌/n ”/w 正/d 酝酿/v 着/uzhe 一次/mq 重生/v 。/w 从/p 目前/t 已经/d 得到/v 的/ude1 车型/n 技术/n 来看/u ，/w “/w 上海/ns 牌/n ”/w 今后/t 将/d 主打/v 燃料电池/gc 车/n 等/udeng [新能源/nz 汽车/n]/nz 市场/n ，/w 以/p 提高/v [上汽/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 [品牌/n 形象/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 在/p 传统/n [汽车/n 市场/n]/nz ，/w “/w 上海/ns 牌/n ”/w 则/d 会/v 考虑/vn 与/cc 荣威/nr 品牌/n 共享/v 车型/n ，/w 不/d 排除/v 采用/vn 同一/b 款/q 车/n 挂/v 不同/a 车标/nz 的/ude1 方式/n ，/w 满足/v 消费者/n 的/ude1 “/w 私人/n 定制/n ”/w 需求/n 。/w 如/v [上海/ns 汽车/n]/nz 的/ude1 中/f 高端/nz 轿车/n 荣威/nr 950/m ，/w 如果/c 客户/n 有/vyou 需求/n ，/w 可以/v 悬挂/vn “/w 上海/ns 牌/n ”/w 车标/nz ，/w 以/p 迎合/v 部分/n 消费者/n 的/ude1 “/w 上海/ns 牌/n ”/w 情结/n 。/w 另据/nz [上海/ns 汽车/n]/nz 相关/vn 人员/n 透露/v ，/w [上汽/n 集团/nis]/ntc 目前/t 正/d 扩充/v “/w 上海/ns 牌/n ”/w 汽车/n 项目组/nis 人员/n ，/w 力争/v 快速/d 推出/v “/w 上海/ns 牌/n ”/w 首款/nz 量产车/nz 。/w 
最新/a 上市/vn 的/ude1 “/w 北京/ns 40/m ”/w ，/w 同样/d 采取/v 了/ule “/w 私人/n 定制/n ”/w 的/ude1 市场/n 策略/n 。/w 该车/r 避开/v 了/ule 竞争/vn 惨烈/a 的/ude1 城市/n SUV/x 市场/n ，/w 主打/v 硬派/nz 越野/vn 市场/n ，/w 目标/n 对象/n 也/d 不是/c 主流/n 城市/n SUV/x 品牌/n 直指/v 的/ude1 年轻/a 消费者/n ，/w 而是/c “/w 纯正/a 越野/vn 粉/ag 、/w 追梦/nz 大叔/n 、/w 女/b 汉子/n ”/w 等/udeng 消费/v 人群/n 。/w 为/p 满足/v 这些/rz 个性/n 十足/z 的/ude1 [消费/vn 需求/n]/nz ，/w “/w 北京/ns 40/m ”/w 抛弃/v 了/ule 主流/n SUV/x 造型/n 圆润/a 、/w 依赖/v [电子/n 系统/n]/nz 等/udeng 特点/n 。/w 该车/r 具备/v 超强/d 的/ude1 专业/n 越野/vn 性能/n ，/w 配备/v 了/ule 经典/n [分/qt 时/ng 四驱/nz]/nz 系统/n ，/w 采用/v 坚固/a 的/ude1 [非/b 承载/v 式/k 车身/n]/nz ，/w 拥有/v 低速/d 高/a 扭/v 的/ude1 动力/n 输出/vn 和/cc 高/a 通过/p 性/ng ，/w 可以/v 为/p 驾驶者/nnt 提供/v 更/d 畅快/a 、/w 更/d 安全/an 、/w 更/d 有/vyou 保障/vn 的/ude1 [越野/vn 驾驶/v]/nz 体验/v 。/w “/w 北京/ns 40/m ”/w 还/d 采用/v 专业/n 越野车/n 所/usuo 特有/b 的/ude1 多变/z 车身/n 设计/vn 、/w 可拆卸/nz 硬顶/nz 、/w 越野/vn 讯息/n 显示/v 系统/n 等/udeng ，/w 尽/vi 显/v 个性/n 。/w [北汽/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 徐和谊/nr 在/p 发布/v 会上/n 强调/v ，/w 此次/rz 推出/v “/w 北京/ns 40/m ”/w ，/w 就是/v 希望/vn 为/p 中国/ns 越野/vn 爱好者/n 量身/d 打造/v [一/d 款/q]/mq “/w 既/c 能/v 玩儿/v 得/ude3 转/v ，/w 也/d 能/v 玩儿/v 得/ude3 起/vf ”/w 的/ude1 专业/n 越野车/n 。/w 此次/rz ，/w “/w 北京/ns 40/m ”/w 还/d 力/n 邀/v [中国/ns 摇滚/n]/nz 教父/n 崔健/nr 代言/v ，/w 希望/v 能/v 唤起/v 消费者/n 对/p 北京/ns 汽车/n 、/w 对/p 越野/vn 、/w 对/p 摇滚/n 的/ude1 记忆/n ，/w 最终/d 赢得/v 部分/n 消费者/n 青睐/vn 。/w 
老牌/b 新品/n 后/f 市/n 可/v 期/qv 
全国/n 乘/v 用车/n 联席会/n 秘书长/nnt 饶达/nr 就/d 对/p “/w 上海/ns 牌/n ”/w 的/ude1 老牌/b 新品/n 作法/n 略表/n 忧虑/vn 。/w “/w 上海/ns 牌/n ”/w 汽车/n 的/ude1 复出/vn ，/w 将/d 担当/v 起/vf [上汽/n 集团/nis]/ntc [新能源/nz 汽车/n]/nz 探路者/n 的/ude1 角色/n 。/w 但/c 车型/n 与/cc 荣威/nr 的/ude1 重叠/vn ，/w 反映/v 出/vf [上汽/n 集团/nis]/ntc 对/p 其/rz [品牌/n 定位/vn]/nz 的/ude1 犹豫/a 。/w 因为/c ，/w 按照/p [汽车/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [一般/ad 规律/n]/nz 来看/u ，/w 不同/a 品牌/n 一定/b 不会/v 推出/v 同样/d 的/ude1 车型/n 。/w 
针对/p 上述/b 情况/n ，/w [上汽/n 集团/nis]/ntc 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w “/w 不同/a 品牌/n 推出/v 同样/d 的/ude1 车型/n 是/vshi 有/vyou 原因/n 的/ude1 。/w 推出/v ‘/w 上海/ns 牌/n ’/w 是/vshi 为了/p 满足/v [上海/ns 地区/n]/nz 的/ude1 公/ng 商务/n 消费者/n 的/ude1 上海/ns 情结/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 选择/v 这样/rzv 起步/vi ，/w 是/vshi 期待/v 能/v 让/v 上海/ns 牌/n 以/p 最/d 轻盈/a 的/ude1 步伐/n 重回/v 市场/n ，/w 这/rzv 还/d 只是/d 第一步/mq 。/w 就/d [上汽/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 战略部署/nz 来看/u ，/w “/w 上海/ns 牌/n ”/w 更/d 重要/a 的/ude1 使命/n 是/vshi 肩负起/nz 提升/v [企业/n 品牌/n 形象/n]/nz ，/w 完成/v 由/p 传统/n 车型/n 向/p 新能源/nz 车型/n 过渡/vn 的/ude1 重任/n 。/w 
北京牌/nz 同样/d 也/d 不/d 只是/d “/w 啃老/nz 本/rz ”/w 。/w 为/p 加强/v 越野车/n 产品/n 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz ，/w 北汽/n 将/d [北京/ns 汽车/n 研究院/nis]/nt 进行/vn 拆分/gi 后/f ，/w 专门/d 成立/vi 了/ule [北汽/n 集团/nis]/ntc 越野车/n 研究院/nis 。/w 该/rz 研究院/nis 直接/ad 隶属/v [北汽/n 集团/nis]/ntc ，/w 主要/b 负责/v 越野车/n 产品/n 研发/v 。/w [北京/ns 汽车/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总裁/nnt 李峰/nr 透露/v ，/w 成立/vi 越野车/n 研究院/nis 是因为/c 北汽/n 希望/v 抓住/v SUV/x 市场/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 机遇/n ，/w 重振/v [越野/vn 世家/n]/nz 的/ude1 辉煌/a 。/w 
此外/c ，/w 北汽/n 还/d 专门/d 设立/v 了/ule 越野车/n 基地/nis 。/w 该/rz 项目/n 已/d 于/p 去年/t [6/m 月份/n]/mq 开工/vi ，/w 总投资/nz 约/d [32/m 亿元/q]/mq ，/w 分/qt [两/q 期/qv]/mq 建设/vn 。/w 一期/b 建成/v 后/f 将/d 实现/v [10/m 万辆/q]/mq 年产能/nz ，/w 二期/b 增加/v [10/m 万辆/q]/mq 。/w 作为/p 老牌/b [越野/vn 世家/n]/nz ，/w 北汽/n 已/d 规划/n 好/a “/w 北京/ns ”/w 越野/vn 系列/n 多/a 款/q 车型/n ，/w 力争/v 今后/t 在/p 越野车/n 市场/n 杀/v 出/vf 一条/mq 血路/nz 。/w （/w 周侃/nr ）/w 
