近日/t ，/w 有/vyou 网民/gi 在/p 某/rz 论坛/n 发帖/vi 称/v 广西/ns 兴安县/ns 一名/mq “/w 乡/n 纪委/nnt 书记/nnt 强奸/v 妇女/n ，/w 逍遥法外/vl ”/w 。/w １月８日/t ，/w [兴安县/ns 纪委/nnt]/nt 回应/vn 称/v ，/w 涉事/nz 人/n 为/p [兴安县/ns 漠川乡/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 尹汤云/nr ，/w 目前/t 已经/d 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 其/rz [漠川乡/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 职务/n 已/d 被/pbei 免去/v 。/w 
今年/t １月２日/t ，/w 注册/vn ＩＤ/x 为/p “/w 沙子/n 不能/v 入/v 眼睛/n ”/w 的/ude1 网民/gi 在/p 某/rz 论坛/n 发布/v 了/ule “/w 乡/n 纪委/nnt 书记/nnt 强奸/v 妇女/n ，/w 逍遥法外/vl ”/w 的/ude1 帖子/n 称/v ，/w ２０１３年１２月２４日/t ，/w [漠川乡/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 尹汤云/nr 对/p 某女/nz 实施/v 强奸/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 网/n 帖/ng 发出/v 前/f ，/w ２０１３年１２月２５日/t ，/w [兴安县/ns 公安局/nis]/nto 已/d 接到/v 网/n 帖/ng 所/usuo 称/v 的/ude1 “/w 某女/nz ”/w 王/n 某/rz 及其/cc 丈夫/n 对/p 有关/v 尹汤云/nr “/w 强奸/v 王/n 某/rz ”/w 的/ude1 报案/vn ，/w 并/cc 于/p ２０１３年１２月３０日/t [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w ２０１３年１２月３０日/t ，/w [兴安县/ns 纪委/nnt]/nt 也/d 收到/v 王/n 某/rz 及其/cc 丈夫/n 举报/v 尹汤云/nr “/w 强奸/v 王/n 某/rz ”/w 的/ude1 案件/n 线索/n ，/w 随后/d 介入/v 调查/vn 。/w 
１月３日/t ，/w [兴安/ns 县委/nis]/nt 批准/v 对/p 尹汤云/nr 给予/vn 党纪/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 同时/c 免去/v 其/rz [漠川乡/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 职务/n ，/w 不再/d 提名/v 漠川乡/ns 副乡长/nnt 职务/n ，/w 并/cc 督促/v [公安/n 机关/n]/nz 按照/p 相关/vn [法律/n 程序/n]/nz 及时/ad 侦查/vn 。/w 对/p 王/n 某/rz 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w [兴安县/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [兴安县/ns 公安局/nis]/nto 将/d 依/v 纪/ng 依法/d 及时/ad 查清/v [事实/n 真相/n]/nz ，/w 迅速/ad 处理/vn 。/w （/w 记者/nnt 陆波岸/nr ）/w 
