1月8日/t ，/w 市/n [开发区/ns 工商联/nis]/nt 第一次/mq 暨/cc 总商会/nis 第二次/mq [会员/nnt 代表大会/n]/nz 召开/v ，/w 回顾/v 总结/vn 市/n 开发区/ns 总商会/nis 工作/vn ，/w 明确/a 市/n [开发区/ns 工商联/nis]/nt 成立/vi 后/f 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 和/cc [奋斗/vi 目标/n]/nz 。/w 市政协/n 副主席/nnt 、/w [市/n 工商联/nis]/nt 主席/nnt 王康健/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 并/cc 审议/v 了/ule 市/n 开发区/ns 总商会/nis 一届/mq 执委会/nis 工作报告/v ；/w 选举/v 产生/vn 了/ule 市/n [开发区/ns 工商联/nis]/nt 第一届/mq [执行/v 委员会/nis]/nis 及其/cc 领导/n 成员/nnt ；/w 选举/v 产生/vn 了/ule 市/n 开发区/ns 总商会/nis [第二/m 届/q]/mq [执行/v 委员会/nis]/nis 和/cc 领导/n 成员/nnt ；/w 通过/p 了/ule 市/n [开发区/ns 工商联/nis]/nt （/w 总商会/nis ）/w [会员/nnt 代表大会/n]/nz 各项/r 决议/n 。/w 
王康健/nr 指出/v ，/w 市/n [开发区/ns 工商联/nis]/nt 要/v 以/p 促进/v [非公有制/b 经济/n]/nz 发展/vn 为/p 履行/v 职能/n 的/ude1 第一/m 要务/n ，/w 积极/ad 向/p 党委/nis 、/w 政府/nis 建言/nz 献策/vi ；/w 要/v 积极/ad 服务/v 会员/nnt ，/w 为/p 企业/n 向/p 外/f 拓展/v 业务/n 构筑/v 平台/n ；/w 要/v 协助/vn 政府/nis 加强/v 与/cc 市/n 外/f [工商界/n 人士/n]/nz 进行/vn 经贸/b 交流/vn 合作/vn ，/w 开展/v 招商引资/vl 、/w 银企/n 对接/vi 等/udeng ，/w 为/p 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 李方达/nr 通讯员/nnt 李蕾/nr ）/w 
