[第/m 1/m 页/q]/mq :/w 
胡蝶/n 之/uzhi 女/b 胡友松/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w 我/rr 与/cc 李宗仁/nr 极/d 不/d 寻常/a 的/ude1 最后/f 三年/t 》/w ，/w 胡友松/nr 口述/v ，/w [九州/ns 出版社/nis]/nt 出版/v 
2008年11月25日/t ，/w 胡友松/nr 在/p 台儿庄/ns 病逝/vi ，/w 享年/n [69/m 岁/qt]/mq 。/w 临终/vi 前/f 她/rr 回忆/v 与/cc 李宗仁/nr 难以/d 忘却/v 的/ude1 婚恋/n 往事/n :/w “/w 在/p 我/rr 一生中/nz 最/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 事情/n 是/vshi 1966年7月26日/t ，/w 我/rr 与/cc [民国/n 政府/nis]/nt 代总统/nnt 李宗仁/nr 正式/ad 结婚/vi 。/w 从/p 那/rzv 一刻/mq 起/vf ，/w 我/rr 的/ude1 命运/n 便/d 同/p 李宗仁/nr 联系/v 在/p 一起/s 。/w 那年/r ，/w 我/rr [27/m 岁/qt]/mq ，/w 李宗仁/nr [76/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 
见面/vi “/w 红包/n ”/w [300/m 元/q]/mq 
1959年/t ，/w 我/rr 从/p 北京/ns 第三/m 护士学校/nis 毕业/v ，/w 分配/v 到/v [北京/ns 结核/n 医院/nis]/nt 工作/vn ，/w 又/d 转/v 到/v [积水潭/ns 医院/nis]/nth 。/w 期间/f ，/w 曾经/d 有/vyou 过/uguo 两次/mq [无疾/nz 而/cc 终/d]/nz 的/ude1 爱情/n 。/w 之后/f ，/w 在下/r 放到/v 农村/n [巡回/vn 医疗/n]/nz [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 最终/d 到/v 了/ule [复兴/vn 医院/nis]/nth 。/w 
一次/mq 我/rr 和/cc 医院/nis 里/f 的/ude1 其他/rzv 几位/n 医生/nnt 一道/d 被/pbei 邀请/v 去/vf 参加/v 国务院/nt 一个/mq 部委/n 的/ude1 [联欢/vn 晚会/n]/nz ，/w 就/d 在/p 这次/r 联欢/vn 会上/n 我/rr [无意/v 之中/f]/nz 遇到/v 以前/f 认识/v 的/ude1 张成仁/nr 先生/n ，/w 他/rr 是/vshi 上海/ns 很/d 有名气/nz 的/ude1 记者/nnt 和/cc 翻译家/nnd 。/w 
由于/p 彼此/rr 都/d 熟悉/v ，/w 所以/c ，/w 我们/rr 每次/r 一/m 见面/vi ，/w 我/rr 就/d 会/v 把/pba 单位/n 里/f 的/ude1 一些/mq 事情/n 以/p 闲聊/v 的/ude1 方式/n 告诉他/nz 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 我/rr 请/v 他/rr 帮忙/vi 换/v 个/q 工作/vn ，/w 因为/c 我/rr 对/p 自己/rr 干/v 的/ude1 这/rzv 一行/n 实在/d 是/vshi 感到/v 厌倦/vn 了/ule 。/w 张成仁/nr 很热/nz 心地/n 对/p 我/rr 说/v ，/w 他/rr 在/p 北京/ns 的/ude1 政界/n 也/d 有些/rz 朋友/n ，/w 有/vyou 机会/n 一定/b 帮/v 我/rr 多/a 询问/v 一下/mq 。/w 看/v 从/p 哪个/ry 方面/n 入手/vi 能够/v 办成/v 。/w 我/rr 很/d 感激/v 。/w 
早/a 在/p 1966年/t 的/ude1 [6/m 月初/t]/mq 的/ude1 一天/mq ，/w 张成仁/nr 碰到/v 了/ule 老朋友/n 程思远/nr 。/w 两个人/mq 渐渐/d 谈到/v 了/ule 回国/vi 以后/f 的/ude1 李宗仁/nr 。/w 程思远/nr 说/v 李宗仁/nr 在/p 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 里/f 一个人/mq 生活/vn 很/d 不便/an ，/w 情绪/n 也/d 十分/d 低沉/a 。/w 张成仁/nr 不解/v 地/ude2 问/v 是/vshi 怎么/ryv 一回/mq 事/n ，/w 程思远/nr 说/v 是/vshi 由于/p 李宗仁/nr 的/ude1 夫人/n 郭德洁/nr 在/p 跟着/v 他/rr 回国/vi 后/f ，/w 不幸/a 患/v 乳腺癌/nhd 去世/vi 了/ule ，/w 李宗仁/nr 感到/v 很/d 孤独/a ，/w 也/d 很/d 苦闷/an 。/w 作为/p 跟随/v 李宗仁/nr 多年/mq 的/ude1 老/a 部下/n ，/w 程思远/nr 最/d 了解/v 他/rr ，/w 想/v 私下/d 先/d 物色/v 一下/mq ，/w 给/p 李宗仁/nr 找/v 个/q 伴儿/n ，/w 来/vf 照顾/v 他/rr 晚年/t 的/ude1 生活/vn 。/w 张成仁/nr 就/d 推荐/v 了/ule 我/rr ，/w 他/rr 说/v 我/rr 如何/ryv 如何/ryv 合适/a 什么/ry 的/ude1 。/w 
张成仁/nr 找/v 我/rr 要/v 了/ule 一张/mq 近期/t 的/ude1 照片/n ，/w 说/v 是/vshi 介绍/v 工作/vn 的/ude1 时候/n 要/v 用/p 。/w 也/d 就是说/c ，/w 最初/d 张成仁/nr 把/pba 我/rr 介绍/v 给/p 李宗仁/nr 之前/f ，/w 并/cc 没有/v 直接/ad 讲明/v 他们/rr 的/ude1 真实/a 目的/n ，/w 而是/c 首先/d 问/v 我/rr 想/v 不想/v 换/v 个/q 工作/vn 。/w 我/rr 一/m 听/v [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 当然/d 觉得/v 是/vshi 个/q 好事/n 了/ule 。/w 好像/v 是/vshi 在/p 一个/mq 周末/t 的/ude1 下午/t ，/w 已经/d 到/v 了/ule 正常/a 的/ude1 下班/vn 时间/n ，/w 张成仁/nr 打/v 来/vf 了/ule 一个/mq 电话/n ，/w 他/rr 在/p 电话/n 里/f 首先/d 问/v 我/rr 知道/v 不/d 知道/v 一个/mq 叫做/v 程思远/nr 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 想到/v 他/rr 说/v 的/ude1 是不是/v 那个/rz 李宗仁/nr 的/ude1 秘书/nnt 程思远/nr 啊/y ，/w 于是/cc ，/w 就/d 脱口而出/vl 说/v 知道/v 这个/rz 人/n ，/w 但/c 对方/n 并不/d 认识/v 我/rr 。/w 张成仁/nr 听/v 了/ule ，/w 笑/v 了/ule 起来/vf ，/w 在/p 电话/n 里/f 对/p 我/rr 说/v ，/w 等/udeng 一会儿/mq 就/d 和/cc 程思远/nr 一起来/nz 医院/nis 接/v 我/rr ，/w 就/d 带/v 我/rr 去/vf 见/v 一个/mq 大人物/n 。/w 我/rr 听/v 了/ule ，/w 更是/d [丈二/nz 和尚/nnt]/nz 摸/v 不/d 着/uzhe 头脑/n ，/w 平时/t 张成仁/nr 是/vshi 从来/d 不会/v 开玩笑/vi 的/ude1 呀/y ！/w 今天/t 怎么/ryv 这样/rzv 的/ude1 反常/a 呀/y ！/w 
我/rr 站/vi 在/p 医院/nis 的/ude1 大门口/s 等/udeng 着/uzhe ，/w 不大/d 一会儿/mq ，/w 一辆/mq 灰蓝色/nz 的/ude1 伏尔加/nsf 牌/n 轿车/n 慢慢/d 停/vi 在/p 我/rr 的/ude1 身边/s 。/w 张成仁/nr 摇下/nz 车窗/n 探/v 出头/vi ，/w 笑吟吟/z 地/ude2 让/v 我/rr 快/a 上车/v 。/w 我/rr 坐/v 进/vn 轿车/n 后/f ，/w 坐/v 在/p 后排/n 的/ude1 张成仁/nr 指/v 着/uzhe 前排/s 的/ude1 一个/mq 身材/n 精瘦/z 的/ude1 中年人/n ，/w 向/p 我/rr 介绍/v 说/v 他/rr 就是/v 程思远/nr 。/w 程思远/nr 微笑/vi 着/uzhe 转/v 过头/a ，/w 我/rr 也/d 对/p 着/uzhe 程思远/nr 礼貌/an 性/ng 地点/n 了/ule 点头/vi 。/w 张成仁/nr 看着/v 我/rr 有些/rz 迷惑/v 的/ude1 表情/n ，/w 故/c 作/v 神秘/a 地/ude2 对/p 我/rr 说/v 要/v 带/v 我/rr 去/vf 见/v 一个人/mq ，/w 也许/d 会/v 对/p 我/rr 调动/v 工作/vn 有/vyou 好处/n 。/w 
在/p 路上/s ，/w 我/rr 静静地/z 听/v 着/uzhe 张成仁/nr 和/cc 程思远/nr 在/p 随意/ad 地/ude2 说/v 着/uzhe 话/n ，/w 但/c 话题/n 的/ude1 内容/n 我/rr 也/d 听/v 不懂/v 。/w 所以/c ，/w 也/d 没有/v 插/v 上/f 一句话/l 。/w 轿车/n 拐/v 进/vn 了/ule 一条/mq 狭窄/a 的/ude1 小路/n ，/w 在/p 门牌/n “/w [西/f 总/b 布/n 胡同/n]/nz [5/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 门口/s 停/vi 了/ule 下来/vf 。/w 这时候/rzt ，/w 张成仁/nr 对/p 我/rr 说/v ，/w 你/rr 知道/v 今天/t 我/rr 带/v 你/rr 见/v 的/ude1 大人物/n 是/vshi 谁/ry 吗/y ？/w 我/rr 自然/n 是/vshi 不解/v 地/ude2 摇/v 了/ule 摇头/vi 。/w 张成仁/nr 说/v 这个/rz 大人物/n 是/vshi 李宗仁/nr 先生/n ，/w 我/rr 听/v 了/ule 并/cc 没有/v 感到/v 太/d 吃惊/a ，/w 只是/d 下意识/n 地/ude2 重复/vd 了/ule 一句/mq ，/w 因为/c 我/rr 在/p 乡下/s 的/ude1 时候/n 听/v 村里/n 的/ude1 [高音/n 喇叭/n]/nz 播放/v 过/uguo 有关/vn 他/rr 回国/vi 的/ude1 报道/vn ，/w 但/c 为什么/ryv 要/v 带/v 我/rr 来/vf 见/v 这位/r 和/cc 自己/rr 一点/mq 关系/n 都/d 没有/v 的/ude1 大人物/n 呢/y ？/w 我/rr 只是/d 感到/v 困惑/an 。/w 
我们/rr [三/m 个人/n]/mq 已经/d 穿过/v 小/a 院子/n ，/w 来到/v 客厅/n 里/f 。/w 在/p 我/rr 面前/f 出现/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 比/p 程思远/nr 还要/d 清瘦/a 的/ude1 老人/n ，/w 一/m 看/v 他/rr 明显/a 的/ude1 五官/n 特征/n ，/w 尤其/d 是/vshi 那/rzv 突起/vi 的/ude1 颧骨/n ，/w 就/d 知道/v 是/vshi 个/q 南方人/nz 。/w 我/rr 心里/s 想/v 这/rzv 大概/d 就是/v 让/v 我/rr 见/v 的/ude1 李宗仁/nr 吧/y 。/w 果不其然/vl ，/w 程思远/nr 快步/d 走上/v 前来/vi ，/w 对/p 我/rr 介绍/v 说/v 这/rzv 就是/v 李先生/nr ，/w 又/d 对/p 李宗仁/nr 说/v 我/rr 是/vshi 小/a 胡/d 姑娘/n 。/w 李宗仁/nr 微笑/vi 着/uzhe 操/v 着/uzhe 一口/mq 浓厚/a 的/ude1 地方/n 口音/n 请/v 我们/rr 坐/v ，/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v 他/rr 是/vshi 广西/ns 人/n ，/w 更/d 听/v 不/d 太/d 明白/v 他/rr 的话/udh ，/w 只是/d 看着/v 他/rr 的/ude1 手势/n ，/w 才/d 明白/v 其中/rz 的/ude1 意思/n 。/w 我们/rr 坐/v 下来/vf 后/f ，/w 我/rr 在/p 李宗仁/nr 和/cc 张成仁/nr 互相/d 寒暄/v 时/ng 禁不住/v 偷偷/d 打量/v 了/ule 这位/r 大名鼎鼎/vl 的/ude1 大人物/n ，/w 当时/t 的/ude1 李宗仁/nr 头发/n 已经/d 花白/z ，/w 看上去/v 年过花甲/vl ，/w 他/rr 上身/n 穿着/n 一件/mq 深色/b 的/ude1 尼龙衫/n ，/w 下面/f 穿着/n 颜色/n 较浅/d 的/ude1 好像/v 是/vshi 亚麻/n 做成/v 的/ude1 裤子/n ，/w 虽然/c 他/rr 坐/v 下来/vf 以后/f 人/n 就/d 显得/v 更加/d 矮小/a ，/w 但/c 精神/n 和/cc 气色/n 倒/vi 还/d 不错/a 。/w 我/rr 从/p 他/rr 的/ude1 言谈举止/n 之中/f ，/w 明显/a 地/ude2 看/v 出来/vf 他/rr 有/vyou 常人/n 所/usuo 不/d 可能/v 具备/v 的/ude1 独特/a 个性/n ，/w 显示/v 出/vf 一副/mq 威武/a 的/ude1 将军/nnt 气概/n 。/w 我/rr 心里/s 想/v ，/w 大人物/n 毕竟/d 是/vshi 大人物/n ，/w 尽管/c 他/rr 外表/n 没有/v 什么/ry 特别/d 之/uzhi 处/n ，/w 但/c 只要/c 一/m 和/cc 他/rr 接触/v ，/w 那种/r 完全/ad 不同/a 的/ude1 感觉/n 就/d 会/v 不/d 自觉/a 地/ude2 扑面而来/vl 。/w 
我/rr 亲眼/d 见到/v 的/ude1 李宗仁/nr ，/w 虽然/c 已经/d 是/vshi [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n ，/w 但/c 外表/n 气色/n 很/d 不错/a ，/w 腰/n 不/d 弯/ng ，/w 背/v 不/d 驼/ng ，/w 说话/vi 声音/n 很/d 响亮/a 。/w 这个/rz 大人物/n 虽然/c 不是/c 我/rr 在/p 电影/n 和/cc 图书/n 中/f 看到/v 和/cc 想象/v 当中/f 的/ude1 那种/r 浓眉大眼/al 、/w 高大/a 威猛/a 的/ude1 [英雄/n 形象/n]/nz ，/w 但/c [浑身/n 上下/f]/nz 却/d 不经意/a 地/ude2 展示/v 出/vf 一种/mq [凛然/z 正气/n]/nz 的/ude1 军人/nnt 气质/n ，/w 同时/c 又/d 不/d 失/v 儒雅/z 和善/a 。/w 据说/v 他/rr 在/p 指挥/v [台儿庄/ns 战役/n]/nz 时/ng ，/w 日军/n 的/ude1 流弹/n 曾经/d 击伤/v 了/ule 他/rr [五/m 颗/q]/mq 牙齿/n ，/w 后来/t 还/d 做/v 过/uguo 胃/n 、/w 胆/n 切除/v 的/ude1 大/a 手术/n ，/w 但/c 仿佛/d 这/rzv 一切/rz 都/d 丝毫/a 没有/v 损伤/vn 过/uguo 他/rr 的/ude1 健康/a 。/w 此时/r 他/rr 在/p 我/rr 的/ude1 面前/f 非常/d 健谈/a ，/w 还/d 很/d 直白/a 地/ude2 发表/v 对/p 事物/n 的/ude1 看法/n 和/cc 个人/n 的/ude1 一些/mq 意见/n ，/w 我/rr 心里/s 感觉到/v 他/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 真诚/a 、/w 很/d 实在/d ，/w 也/d 不甘寂寞/vl 的/ude1 好/a 老头儿/n 。/w 这/rzv 就是/v 李宗仁/nr 给/p 我/rr 留下/v 的/ude1 最初/d 印象/n 。/w 
李宗仁/nr 很/d 健谈/a ，/w 他/rr 一边/d 和/cc 程思远/nr 说/v 着/uzhe 话/n ，/w 一面/n 又/d 转向/vi 我/rr 来/vf 问/v 一些/mq 工作/vn 和/cc 生活/vn 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 。/w 随后/d ，/w 他/rr 又/d 把/pba 话题/n 转向/vi 张成仁/nr ，/w 但/c 说/v 上/f [两/q 三/m 句/q]/mq 后/f ，/w 又/d 把/pba 话题/n 拉扯/vi 到/v 我/rr 这里/rzs ，/w 真/a 像/v 是/vshi 一场/mq 外交/n 谈判/vn 。/w [初次/d 见面/vi]/nz ，/w 我/rr 当然/d 是/vshi 想/v 给/p 这个/rz 大人物/n 留下/v 一个/mq 好/a 的/ude1 印象/n ，/w 所以/c ，/w 在/p 回答/v 李宗仁/nr 的/ude1 问话/n 时/ng ，/w 发挥/v 得/ude3 还/d 算/v 不错/a 。/w 我们/rr 大约/d 谈/v 了/ule 一个/mq 小时/n ，/w 在/p 时针/n 敲响/v 七点钟/nz 的/ude1 时候/n ，/w 李宗仁/nr 热情/an 地/ude2 留/v 我们/rr 一起/s 共/d 进/vf 晚餐/n 。/w 
晚饭/n 之后/f ，/w 李宗仁/nr 起身/vi 相送/nz ，/w 他/rr 递给/v 我/rr 一个/mq 大/a 红包/n ，/w 说/v 是/vshi 第一次/mq 见面/vi 送给/v 我/rr 的/ude1 小/a 礼物/n 。/w 我/rr 当即/d 有些/rz 受宠若惊/vl 的/ude1 感觉/n ，/w 连忙/d 推辞/vi ，/w 一旁/f 的/ude1 程思远/nr 让/v 我/rr 接/v 下/f ，/w 说/v 这样/rzv 推掉/nz 德/b 公会/nis 不/d 高兴/a 的/ude1 ，/w 我/rr 只好/d 双手/n 接/v 下/f ，/w 连忙/d 道谢/vi 。/w 张成仁/nr 说/v 他/rr 还要/d 和/cc 李宗仁/nr 及/cc 程思远/nr 再/d 谈/v 一谈/nz 别的/rzv 事情/n ，/w 就/d 不/d 留/v 我/rr 了/ule 。/w 走出/v 胡同/n ，/w 我/rr 上/f 了/ule 公共汽车/nz ，/w 一路/mq 上/f ，/w 我/rr 的/ude1 心里/s 一直/d 是/vshi 乐滋滋/z 的/ude1 ，/w 脑子/n 里/f 还/d 在/p 回放/v 着/uzhe 刚才/t 在/p 李宗仁/nr 家里/s 的/ude1 每一个/mq 场景/n ，/w 而/cc 在/p 临走/vi 的/ude1 时候/n 李宗仁/nr 给/p 的/ude1 一个/mq 大/a 红包/n 里/f 装/v 的/ude1 又是/c [什么/ry 东西/n]/nz 呢/y ？/w 我/rr 心里/s 充满/v 了/ule 好奇/a 。/w 我/rr 知道/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 红包/n 一般/ad 都/d 是/vshi 到/v 了/ule 过年/vi 或/c 有/vyou 喜事/n 的/ude1 时候/n 赠送/v 的/ude1 钱/n ，/w 但/c 我/rr 都/d 这么/rz 大/a 了/ule ，/w 又/d 没有/v 什么/ry 喜事/n 来临/vi ，/w 这个/rz 大人物/n 总/b 不会/v 送/v 我/rr 钱/n 吧/y ？/w 但/c 那/rzv 又是/c 什么/ry 呢/y ？/w 好不容易/dl 回到/v 宿舍/n ，/w 我/rr 赶紧/d 拆开/v 红包/n 来看/u —/w 啊/y ！/w 原来/d 里面/f 装/v 的/ude1 是/vshi 人民币/n ，/w 一/m 共有/v [300/m 块钱/q]/mq 。/w 我/rr 一下子/mq 愣住/vi 了/ule 。/w 
