1月8日/t ，/w 马鞍山市/ns 邮政/n 系统/n 投递员/nnt 严丽/nr 获得/v 了/ule 安徽省/ns 邮政/n “/w 最/d 美/b 投递员/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 寻找/v 安徽/ns 邮政/n “/w 最/d 美/b 营业员/nnt 、/w 最/d 美/b 投递员/nnt ”/w 活动/vn 于/p 2013年5月/t 启动/v ，/w 活动/vn 通过/p 县区/n 、/w 市/n 两级/mq 选拔/v ，/w 最后/f 每个/r 市/n 各/rz 上报/vi 一名/mq “/w 最/d 美/b 营业员/nnt 、/w 最/d 美/b 投递员/nnt ”/w 候选/b 名单/n 。/w 严丽/nr 便是/v 从/p 马鞍山市/ns [三/m 县/n]/mq [三/m 区/n]/mq [16/m 名/q]/mq 入围者/nz 中/f 脱颖而出/vl ，/w 成为/v 安徽省/ns [40/m 名/q]/mq 入围者/nz 之一/rz 。/w 经过/p 公众/n 投票/vi 和/cc 专家/nnt 审定/vn ，/w 最终/d 产生/v 安徽/ns 邮政/n “/w 最/d 美/b 营业员/nnt 、/w 最/d 美/b 投递员/nnt ”/w 各/rz [10/m 名/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 严丽/nr 从事/vi 邮件/n 投递/vn 工作/vn 已有/v [十/m 多年/mq]/mq ，/w [十/m 多年来/d]/mq ，/w 严丽/nr 任劳任怨/vl 为/p 用户/n 提供/v [贴心/a 服务/vn]/nz ，/w 从/p 身边/s 小事/n 做起/v ，/w 坚持/v 将/d 报刊/n 邮件/n 送到/v 不方便/nz 上下/f 楼/n 的/ude1 老人/n 家中/s ，/w 帮助/v 他们/rr 取/v 包裹/n 、/w 寄信/vi ，/w 甚至/d 代/q 缴/v 水电费/n 、/w 电话费/n 等/udeng ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 无微不至/al 的/ude1 关爱/vn 。/w 每逢/v 遇/v 有/vyou 地址/n 不/d 清楚/a 的/ude1 邮件/n ，/w 她/rr 总是/d 竭尽/v 所/usuo 能/v 通过/p 114/m 电话/n 查询/v 和/cc 查找/v 户籍/n 登记/vn ，/w 找出/v 用户/n 正确/a 的/ude1 投递/vn 地址/n ，/w 投递/vn 到/v 用户/n 手中/s ，/w 在/p 她/rr 手中/s 无/v 一封/mq 超时/v 和/cc 退回/v 邮件/n 。/w [十/m 多年来/d]/mq ，/w 经/p 她/rr 投递/vn 的/ude1 信件/n ，/w 妥投/nz 率/v 和/cc 满意率/n 均/d 达到/v 100%/m 。/w （/w 记者/nnt 方燕/nr 通讯员/nnt 彭岩/nr ）/w 
