合肥/ns 郎溪/ns 路/n 高架/n 开工/vi 时间/n 为/p 2014年4月/t ，/w 竣工/vi 时间/n 2015年6月/t ；/w 畅通/an 二环/ns 西南/ns 环/n 有望/v 2月/t 开工/vi ；/w 列入/v 今年/t 大/a 建设/v 计划/n 的/ude1 合作化/vn 南路/n 工程/n 北/f 起/vf 祁门/ns 路/n ，/w 南/b 至/p 繁华/a 大道/ns ，/w 全长/n 约/d [3/m ./w 7/m 公里/q]/mq …/w …/w 2014年/t 合肥/ns “/w 大/a 建设/vn ”/w 计划/n 已经/d 出炉/v ，/w 而/cc 诸多/m 喜讯/n 也/d 将/d 接踵而来/vl 。/w 
郎溪/ns 路/n 高架/n 今年/t 4月/t 开建/nz 
随着/p 合肥市/ns “/w 畅通/an 二环/ns ”/w 改造/vn 的/ude1 启动/vn ，/w 在/p 东二环/nz 东移/v 之后/f 的/ude1 郎溪/ns 路/n 也/d 将/d 承担/v 新/a 二环路/ns 的/ude1 重任/n ，/w 而/cc 即将/d 新建/v 的/ude1 郎溪/ns 路/n 高架桥/n 也/d 将/d 重新/d 沟通/v 南二环/nz 道路/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 作为/p 畅通/an 二环/ns 的/ude1 一部分/m ，/w 郎溪/ns 路/n 高架/n 工程/n 将/d 北/f 起/vf 裕/vg 溪路/nz ，/w 南/b 至/p 包河/nr 大道/ns ，/w 全长/n 约/d [6/m ./w 3/m 公里/q]/mq 。/w 该/rz 工程/n 也/d 写入/v 了/ule 今年/t 的/ude1 大/a 建设/v 计划/n ，/w 按照/p 计划/n 初步/d 安排/v ，/w 郎溪/ns 路/n 高架/n 开工/vi 时间/n 为/p 2014年4月/t ，/w 竣工/vi 时间/n 2015年6月/t 。/w 
“/w 畅通/an 二环/ns ”/w 西南/ns 段/q 2月/t 开工/vi 
对于/p 合肥市/ns 二环路/ns [畅通/an 工程/n]/nz ，/w 包括/v 樊洼路/nr 、/w 集贤/ns 路/n 、/w 金寨路/nz 、/w 宿松/nz 路/n 、/w 包河/nr 大道/ns 、/w 东/f 至/p 路/n 、/w 桐城/ns 路/n 、/w 宁国路/nr 等/udeng 节点/n 改造/vn 已经/d 明确/a 时间/n 。/w 工程/n [初步/d 设计/vn]/nz 开工/vi 时间/n 为/p 2014年2月/t ，/w 计划/n 竣工/vi 时间/n 为/p 2015年6月/t 。/w 
据/p 合肥市/ns 重点/n 局/n 透露/v ，/w 目前/t 包河/nr 大道/ns 、/w 望江/ns 西路/n 节点/n 已完成/v 招标/vn ，/w 拆迁/v 完成/vn 后/f ，/w 马上/d 即可/v 开工/vn ；/w 集贤/ns 路/n 、/w 樊洼路/nr 、/w 东/f 至/p 路/n 、/w 宁国路/nr 、/w 桐城/ns 路/n [5/m 处/n]/mq 节点/n 计划/n 1月30/t 日前/t 即将/d 完成/v 招标/vn 工作/vn 。/w 
合作化/vn 路/n 将/d 南/b 延/vg 减压/vi 金寨路/nz 
同样/d 值得/v 广大/b 合肥/ns 市民/n 关注/v 的/ude1 是/vshi ，/w 合作化/vn 南路/n 工程/n 也/d 列入/v 今年/t 大/a 建设/v 计划/n ，/w 北/f 起/vf 祁门/ns 路/n ，/w 南/b 至/p 繁华/a 大道/ns ，/w 全长/n 约/d [3/m ./w 7/m 公里/q]/mq 。/w 
按照/p 计划/n 工期/n 计算/v ，/w 建成/v 该段/r 合作化/vn 路/n 工程/n 将/d 约/d 需/v 一年/mq 半/m 的/ude1 时间/n ，/w 建成/v 后/f 将/d 为/p 交通/n 高峰/n 时/ng 满负荷/d 的/ude1 金寨路/nz 减轻/v 压力/n 。/w 
方兴/nr 大道/ns 今年/t 直通/v [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 
根据/p 今年/t 的/ude1 合肥市/ns “/w 大/a 建设/vn ”/w 计划/n ，/w 西/f 起/vf 汤/n 口/n 路/n 、/w 东/f 至/p 金寨路/nz 的/ude1 方兴/nr 大道/ns 工程/n ，/w 全长/n 约/d [7/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 计划/n 工期/n 一年/mq 。/w 虽然/c 只是/d 一段/mq 方兴/nr 大道/ns 工程/n ，/w 但是/c 意义/n 却/d 非常/d 重大/a 。/w 因为/c 这段/r 方兴/nr 大道/ns 打通/v 后/f ，/w 意味着/v 方兴/nr 大道/ns 将/d 打通/v 断头/v ，/w 接/v 上/f 正在/d 建设/vn 的/ude1 新/a [206/m 国道/n]/mq ，/w 未来/t ，/w 通过/p 贯穿/v 合肥/ns 城南/f 的/ude1 方兴/nr 大道/ns ，/w 也/d 将/d 直通/v [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 。/w 
[18/m 公里/q]/mq 魏武路/nr 将/d 减负/v 北二环/nz 
合肥/ns 还/d 将/d 计划/n 启动/v 建设/vn 涡阳/nz 路/n （/w 阜阳/ns 北路/n -/w 物流/n 支路/n ）/w 、/w 东方/s 大道/ns （/w 蒙城/ns 北路/n -/w 怀远/ns 路/n ）/w 、/w 淮海/ns 大道/ns （/w 淮南/ns 北路/n -/w 新/a 蚌埠/ns 路/n ）/w 等/udeng 工程/n ，/w 打通/v 新站区/nz 与/cc 庐阳/nz 产业园/nz 、/w 北城区/ns 之间/f 的/ude1 交通/n 瓶颈/n ，/w 减少/v 绕行/vn 距离/n ，/w 缓解/v 北二环/nz 交通/n 拥堵/v 。/w 
魏武路/nr 西段/nz 工程/n ，/w 东/f 起/vf 蒙城/ns 北路/n ，/w 西/f 至/p 新/a [206/m 国道/n]/mq ，/w 道路/n 全长/n 约/d [18/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 魏武路/nr 的/ude1 建设/vn 将/d 在/p 城市/n 北部/f 构建/v 新的/a [物流/n 运输/vn]/nz 通道/n ，/w 减轻/v 北/f 二环路/ns 的/ude1 压力/n 。/w （/w 记者/nnt 徐涛/nr ）/w 
