中新网/nz 保定/ns 1月8日/t 电/n (/w 吕子豪/nr 李芳华/nr 徐颖哲/nr )/w 8日/t 下午/t ，/w 以/p [全国/n 道德/n 模范/n]/nz [河北/ns 保定/ns]/ns “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr 的/ude1 真实/a 事迹/n 为/p 素材/n 创作/vn 的/ude1 微电影/nz 《/w 油条/nf 哥/n 》/w 在/p [保定/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 首映/v 。/w 
微电影/nz 《/w 油条/nf 哥/n 》/w 时/ng 长/a [25/m 分钟/qt]/mq ，/w 该片/r 从/p 刘洪安/nr 的/ude1 母亲/n 因/p 常/d 吃/v 油条/nf 造成/v 微量元素/n 铝/n 超标/vi 入院/vi ，/w 并/cc 欠下/v 债款/n ，/w 以及/cc 是否/v 继续/v 用/p 老/a 方法/n 炸油条/nz 作/v 抉择/vn 开始/v ，/w 讲述/v 了/ule 刘洪安/nr 在/p [河北/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 找到/v 健康/a 炸油条/nz 的/ude1 方法/n ，/w 并/cc 坚定/a “/w 己所不欲/vl ，/w 勿施于人/vl ”/w 的/ude1 [经营/vn 理念/n]/nz ，/w 最终/d 因/p 坚持/v 诚信/a 经营/vn 受到/v 家人/n 和/cc 同行/n 的/ude1 支持/vn 。/w 
据/p 微电影/nz 《/w 油条/nf 哥/n 》/w 制片人/nnt 槐/ng 大/a 伟/ag 介绍/v ，/w 从/p [剧本/n 创作/vn]/nz 、/w 拍摄/v 到/v 后期/f 剪接/v ，/w 该片/r 共/d 耗时/vi 半年/mq 时间/n ，/w 全部/m 采取/v 保定/ns 市区/s 的/ude1 外景/n 。/w 目前/t ，/w 该/rz 电影/n 正在/d [河北/ns 电视台/nis]/nt 、/w [保定/ns 电视台/nis]/nt 及/cc [8/m 大/a]/mq 视频/n 网络/n 平台/n 播放/v 。/w 下/f 一步/mq ，/w 将/d 陆续/d 在/p 保定/ns 各/rz 大/a 高校/n 播放/v 。/w 
[保定/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 李国英/nr 表示/v ，/w “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr 以/p 做/v 良心/n 餐饮/n 扬名天下/vl ，/w 是/vshi 全国/n 诚信/a 典型/n 代表/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 事迹/n 是/vshi 新世纪/nz 保定/ns 精神/n 的/ude1 充分/ad 体现/v 。/w 微电影/nz 《/w 油条/nf 哥/n 》/w 的/ude1 编创/nz 者/k 以/p 敏锐/a 的/ude1 政治/n 眼光/n 和/cc [政治/n 意识/n]/nz ，/w 及时/ad 准确/a 地/ude2 把握/v 刘洪安/nr 事迹/n 的/ude1 时代/n 意义/n 和/cc 文化/n 内涵/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 融入/v 了/ule 艺术/n 精品/n 创作/vn 中/f ，/w 是/vshi “/w 讲/v 好/a 保定/ns 故事/n ，/w 优化/v 该市/r [人文/n 环境/n]/nz 的/ude1 基础/n 实践/vn ”/w 。/w 
[保定/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 学生/nnt 王瑞博/nr 说/v ，/w 看/v 了/ule 电影/n 之后/f ，/w 对/p 油条/nf 哥/n 的/ude1 事迹/n 有/vyou 了/ule 更进一步/vl 了解/v ，/w 对/p 他/rr 更加/d 敬佩/v 。/w 希望/v 以后/f 能/v 多/a 拍摄/v 一些/mq 传播/v 社会/n 正能量/nz 的/ude1 影片/n 。/w 
[保定/ns 职业/n 技术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 张千里/nr 称/v ，/w 该/rz 学院/nis 将/d 以/p 首映/v 为/p 契机/n ，/w 号召/v 全院/n 学生/nnt 开展/v 学习/vn 刘洪安/nr 讲/v 良心/n 、/w 讲/v 责任/n 、/w 讲/v 诚信/a 活动/vn 。/w 
刘洪安/nr 是/vshi 唐县/ns 人/n ，/w 2000年/t 毕业/v 于/p [保定市/ns 财贸/n 学校/nis]/nt [财会/n 专业/n]/nz ，/w 后/f 通过/p [成人/n 教育/vn]/nz 考试/vn 取得/v [大专/n 学历/n]/nz 。/w 刘洪安/nr 在/p 经营/vn 早点/d 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 秉承/v “/w 己所不欲/vl ，/w 勿施于人/vl ”/w 、/w “/w 健康/a 用/p 油/n ，/w 杜绝/v 复/dg 炸/v ”/w 的/ude1 [经营/vn 理念/n]/nz ，/w 使用/v 一级/b 大豆/n 色拉油/nf ，/w 坚持/v 炸/vn 制/v 用/p 油/n 每天/r 一/m 换/v ，/w 并/cc 在/p 油锅/n 边/k 放置/v “/w 验/v 油/n 勺/ng ”/w ，/w 供/vi 顾客/n 随时/d 检验/vn 。/w 2012年/t ，/w 其/rz 事迹/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f 迅速/ad 走红/vi 。/w 2013年1月/t ，/w “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr 正式/ad 当选/v 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 。/w (/w 完/vi )/w 
