5日/t “/w 小寒/t ”/w 过后/v ，/w 已经/d 进入/v 一年中/t 最/d 冷/a 的/ude1 时节/n 之一/rz 。/w 不过/c 今年/t 的/ude1 “/w 小寒/t ”/w 似乎/d 并不/d 特别/d “/w 冷酷/a ”/w ，/w 因为/c 目前/t 造访/v 的/ude1 冷空气/n 强度/n 都/d 不是/c 特别/d 大/a 。/w 比如/v 最近/t 一股/mq 冷空气/n 带来/v 的/ude1 雨雪/n ，/w 我省/n 降雪量/nz 竟然/d 只有/c [一/d 厘米/q]/mq 。/w 冷空气/n 虽/c 不够/a 强/a ，/w 但是/c 来得/vi 却/d 够/v 勤快/a 。/w 两天/mq 短暂/a 的/ude1 晴好/a 天气/n 过后/v ，/w 10日/t 后半夜/t 开始/v ，/w 我省/n 将/d 迎来/v 新/a 一股/mq 冷空气/n 带来/v 的/ude1 降水/n 降温/vi 天气/n 。/w 
本周/t 冷空气/n 携/v 风带/n 雨/n 频频/d 袭来/vf ，/w 全省/n 普遍/ad 降水/n 。/w 伴随/v 着/uzhe [空气/n 湿度/n]/nz 的/ude1 增加/vn ，/w 较弱/d 的/ude1 冷空气/n 又/d 不能/v 驱散/vn 雾气/n ，/w 因此/c 昨天/t 我省/n 仍/d 出现/v 了/ule 明显/a 的/ude1 大雾/n 天气/n ，/w 多/a 地/ude2 发布/v 了/ule 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz 。/w 这/rzv 一轮/mq 冷空气/n 过后/v ，/w 下/f 一轮/mq 冷空气/n 也/d 已经/d 整装待发/vl 了/ule 。/w 气象专家/nnd 告诉/v 记者/nnt ，/w 预计/v 9日/t 到/v 10日/t 前期/f ，/w 全省/n 以/p 晴到多云/n 天气/n 为主/vi ，/w 气温/n 较低/d ，/w [最低/a 气温/n]/nz 淮北/ns 地区/n 可以/v 达到/v 零下/s [4/m ℃/w]/mq 。/w 与/cc 低温/n 相伴/vi 的/ude1 还有/v 大雾/n 天气/n ，/w 今天/t 早晨/t 淮北/ns 西部/f 和/cc 淮河/ns 以南/f 大部分/n 地区/n 将/d 有/vyou 大雾/n 。/w 不过/c 10日/t 夜里/t 开始/v ，/w 一次/mq 较强/d 冷空气/n 对/p 我省/n 的/ude1 造访/vn 将/d 再/d 带来/v 一次/mq 降水/n 降温/vi [天气/n 过程/n]/nz ，/w 届时/d 雾霾/nz 情况/n 也/d 将/d 有所/v 缓解/vn 。/w 这/rzv 几天/mq 具体/a [天气/n 情况/n]/nz 为/p ，/w 1月9日/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ，/w 早晨/t 淮北/ns 西部/f 和/cc 淮河/ns 以南/f 大部分/n 地区/n 有/vyou 雾/n ；/w 1月10日/t ，/w 全省/n 晴天/n 转/v 阴天/n ，/w 夜里/t 淮北/ns [部分/n 地区/n]/nz 和/cc 江淮/n 之间/f 有/vyou 小雨/n 或/c 雨夹雪/n ，/w 江南/nz 有/vyou 小雨/n ；/w 1月11日/t ，/w 淮北/ns [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 天/qt ，/w 淮河/ns 以南/f 阴天/n ，/w 江淮/n 之间/f 有/vyou 小雨/n 或/c 雨夹雪/n ，/w 江南/nz 有/vyou 小雨/n 。/w (/w 李宜静/nr 、/w 王俊/nr )/w 
