本/rz 周一/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [东风/n 裕隆/nz]/ntc 将/d 于/p 今年/t 再/d 推/v [一/d 款/q]/mq 全新/b SUV/x ，/w 这/rzv 款/q 车/n 定名为/v U6TURBO/x ，/w 去年/t 11月/t 刚刚/d 在/p [台湾/ns 地区/n]/ns 上市/vn ，/w 预计/v 今年/t 上半年/t 将/d 登陆/vi 大陆/ns 市场/n 。/w 
在/p 动力/n 设置/v 方面/n ，/w U6TURBO/x 全/a 系/v 采用/vn [涡轮/n 增压/vn 发动机/n]/nz ，/w 其中/rz [1/m ./w 8/m T/x]/mq 发动机/n [最大/gm 功率/n]/nz 为/p [110/m 千瓦/q]/mq ，/w [最大/gm 扭矩/gp]/nz 为/p 230/m 牛·米/nr ，/w [2/m ./w 0/m T/x]/mq 发动机/n [最大/gm 功率/n]/nz 为/p [125/m 千瓦/q]/mq ，/w [最大/gm 扭矩/gp]/nz 为/p 256/m 牛·米/nr 。/w 该车/r 匹配/vi 了/ule 5/m 速/ag 手动/b 或/c 6/m 速/ag [自动/d 变速箱/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王亚菲/nr ）/w 
