8日/t 是/vshi [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 腊八节/nf 。/w 作为/p 腊八/t 的/ude1 传统/n 食物/nf 腊八粥/nf ，/w 主要/b 是/vshi 为了/p 纪念/v [释迦牟尼/n 佛/n]/nz 成/v 道/qv ，/w 以及/cc 成/v 道/qv 之前/f 牧女/nnd 供/vi 粥/nf 给/p 佛陀/n ，/w 体现/v 着/uzhe 佛教/nz 以/p 施/v 粥/nf 的/ude1 方式/n 感恩/vi 社会/n 、/w 回报/v 信众/nz 供养/vn 的/ude1 感恩/vi 精神/n 。/w 
灵隐寺/ns 始建于/v 东晋/t 咸/a 和/cc 元年/t (/w 公元/n 326年/t )/w ，/w 至今/d 约/d 有/vyou [一/d 千/m 七/m 百年/mq]/mq 的/ude1 历史/n ，/w 为/p 杭州/ns 最早/d 的/ude1 名刹/nz ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns [佛教/nz 禅宗/n]/nz 十大/mq 古刹/n 之一/rz 。/w 让/v 民众/n 在/p 腊八节/nf 吃/v 一碗/mq 腊八粥/nf 成/v 了/ule 灵隐寺/ns 多年/mq 的/ude1 传统/n ，/w 同样/d 因为/c 灵隐寺/ns 在/p 浙江/ns 民众/n 中/f 的/ude1 巨大/a 影响力/n ，/w 每年/r 也/d 能/v 吸引/v 众多/a 香/a 游客/n 前来/vi 一品/b 粥/nf 香/a 。/w 
清晨/t 6时/t ，/w 灵隐寺/ns 里/f 已/d 是/vshi 人声鼎沸/vl 。/w “/w 每年/r 腊八粥/nf 都/d 从/p 腊月一日/t 开/v 煮/v ，/w 直到/v 今天/t 还/d 依然/d 在/p 煮/v ，/w 人/n 换/v 锅/n 不/d 歇/v 。/w ”/w 8日一早/t ，/w 刚/d 从/p 厨房/n 出来/vf ，/w 一位/mq 师父/n 就/d 将/d 盛满/nz 热/a 粥/nf 的/ude1 桶/q 放在/v 手/n 拉/v 小车/n 上/f ，/w 拉/v 起/vf 车/n 就/d 跑向/nz 施/v 粥/nf 点/qt 。/w 
灵隐寺/ns 的/ude1 腊八粥/nf 注重/v 养生/vn ，/w 有/vyou 花生米/n 、/w 红豆/n 、/w 蜜枣/nf 、/w 桂圆/nf 、/w 红枣/n 、/w 白芸豆/nz 、/w 莲子/nf 、/w 白果/nf 、/w 糯米/nf 和/cc 白砂糖/n 等/udeng 原料/n 组成/v ，/w 今年/t 的/ude1 腊八粥/nf 用/p 了/ule 约/d [50/m 吨/q]/mq 的/ude1 食材/n ，/w 熬/v 制/v 了/ule 30万余份/m 粥/nf 。/w 
面对/v 如此/rzv 大/a 的/ude1 施/vn 粥/nf 量/n ，/w 灵隐/nz 每年/r 都/d 吸引/v 数以万计/vl 的/ude1 民众/n 领/v 粥/nf ，/w 排队/vi 的/ude1 场景/n 曾/d 被/pbei 喻为/v 比/p 春运/n 买/v 火车票/n 还/d 壮观/a 。/w 灵隐寺/ns 除了/p 在/p 寺内/d 施/v 粥/nf 外/f ，/w 还/d 在/p 杭州/ns 的/ude1 [25/m 个/q]/mq 社区/n 设置/v 腊八/t 施/v 粥/nf 点/qt ，/w 虽然/c 如此/rzv ，/w 但/c 不少/m 民众/n 更/d 愿意/v 在/p 寺内/d 领/v 粥/nf 。/w 
据/p 了解/v ，/w 当日/t 灵隐寺/ns 施/v 粥/nf 时间/n 从/p [5/m 点/qt]/mq 半/m 至/p 下午/t [1/m 点/qt]/mq ，/w 为/p 及早/d 喝/vg 到/v 粥/nf ，/w [不少/m 人/n]/mq 连夜/d 排/v 起/vf 了/ule 队伍/n 。/w 
杭州/ns 的/ude1 曹/nz 大伯/n 就是/v 灵隐寺/ns 腊八粥/nf 的/ude1 “/w 铁杆/n 粉丝/nf ”/w ，/w 天/qt 未/d 亮/vi 就/d 排/v 在/p 了/ule 施/v 粥/nf 点/qt ，/w “/w 我/rr 每年/r 都/d 来/vf 排队/vi ，/w 争取/v 第一个/mq 领到/v 腊八粥/nf 。/w ”/w 曹/nz 大伯/n 觉得/v ，/w 寺庙/n 里/f 的/ude1 腊八粥/nf 带有/v 祈福/v 的/ude1 涵义/n ，/w 喝/vg 了/ule 会/v 让/v 自己/rr 身体/n 更/d 棒/ng 。/w 
从/p 施/v 粥/nf 时间/n 开始/v ，/w 灵隐寺/ns 内/f 排队/vi 的/ude1 人/n 就/d 从未/d 间断/vi 。/w 虽然/c 排队/vi [人数/n 众多/a]/nz ，/w 但/c 人群/n 中/f 的/ude1 河南/ns 姑娘/n 皇甫英/nr 一点/mq 也/d 不/d 着急/a ，/w 第一次/mq 来/vf 杭州/ns 的/ude1 她/rr 庆幸/v 自己/rr 有/vyou 机会/n 品尝/v 腊八粥/nf 。/w 她/rr 说/v ，/w 在/p 自己/rr 家乡/n 也/d 有/vyou 腊八/t 食物/nf ，/w 但/c 却/d 是/vshi 咸/a 的/ude1 。/w 
“/w 来/vf 灵隐/nz 领取/v 腊八粥/nf ，/w 可以/v 感受/vn 佛祖/n 的/ude1 分享/vn ，/w 顺便/d 为/p 新年/t 许/v 一个/mq 愿/v 。/w ”/w 皇甫英/nr 说/v 。/w 
据/p [灵隐/nz 管理处/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 冯刚/nr 估计/v ，/w 当日/t 来/vf 灵隐寺/ns 领取/v 腊八粥/nf 的/ude1 民众/n 约/d 有/vyou [3/m 万名/q]/mq 左右/f ，/w 为/p 维护/v 秩序/n ，/w 今年/t [灵隐/nz 景区/n]/nz 共/d 出动/v 了/ule 200多人/m ，/w “/w 比起/v 往/p 年/qt ，/w 今年/t 的/ude1 灵隐/nz 施/v 粥/nf 秩序/n 更为/d 良好/a 。/w ”/w 
