2013年12月13日/t ，/w 央视/j [焦点/n 访谈/vn]/nz 播出/v 了/ule “/w 农民工/nnd 张正友/nr 在/p 山东/ns 莱芜/ns 讨/v 薪/ng 不成/v 反/vi 被/pbei 拘留/v ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 12月14日/t ，/w [山东省/ns 莱芜市/ns 政府/nis]/nt 通报/v 矿/n 方/q 涉嫌/v 伪造/vn 收条/n 证据/n 。/w 今日/t ，/w [山东省/ns 莱芜市/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n 表示/v ，/w 农民工/nnd 欠薪/nz 事件/n 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 查处/v ，/w 矿/n 方/q 多/a 名/q 人员/n 被/pbei 依法/d 逮捕/v ，/w [8/m 名/q]/mq 涉事/nz [公职/nnt 人员/n]/nz 被/pbei 纪检/n 机关/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
据/p [山东省/ns 莱芜市/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n 消息/n ，/w 农民工/nnd 欠薪/nz 事件/n 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 查处/v 。/w 日前/t ，/w 矿/n 方/q 伪造/v 收条/n 的/ude1 李增香/nr 、/w 李吉申/nr 、/w 武/ag 保全/v [3/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 依法/d 逮捕/v ，/w [8/m 名/q]/mq 涉事/nz [公职/nnt 人员/n]/nz 被/pbei 纪检/n 机关/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 其中/rz 涉案/v 民警/nnt 亓昕/nr 、/w 孟凡刚/nr 被/pbei 移交/v [检察/b 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 另有/v 需/v 问责/nz 的/ude1 [10/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 已/d 做出/v 处理/vn 决定/v ，/w 近日/t 将/d 对/p 社会/n 公布/v 。/w 
2013年12月13日/t ，/w 央视/j [焦点/n 访谈/vn]/nz 播出/v 了/ule 《/w 讨/v 薪/ng 的/ude1 遭遇/vn 》/w ，/w 介绍/v 陕西/ns 农民工/nnd 张正友/nr 和/cc 70多名/m 乡亲/n 在/p 山东/ns 莱芜/ns 一个/mq 铁矿/n 打工/vi ，/w 矿主/n 齐/a 二/m 丑/a 欠薪/nz [200/m 万元/q]/mq ，/w 却/d 赖账/vi 不/d 还/d 。/w 张正友/nr 找到/v 莱芜市/ns 劳动/vn 和/cc 信访/n 部门/n 以及/cc 镇/n 领导/n 求助/v ，/w 均/d 遭到/v 推诿/vn 。/w 矿/n 上/f 还/d 把/pba 张正友/nr 和/cc 工友/n 们/k 扫地出门/nz 。/w 纠纷/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 把/pba 张正友/nr 和/cc 几个/mq 打架/vi 的/ude1 工友/n 拘留/v [50/m 天/qt]/mq ，/w 还/d 将/d 案件/n 提请/v 检察院/nis 要求/n 以/p [寻衅/vi 滋事/vi 罪/n]/nz 批捕/v 张正友/nr 。/w 
12月23日/t ，/w [莱芜市/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n 公布/v 讨/v 薪/ng 事件/n 查处/v 进展/vn 情况/n 称/v “/w 莱城/nz 公安分局/nis 在/p 深入/ad 调查取证/v 的/ude1 基础上/nz ，/w [山东省/ns 公安厅/nis]/nto 对/p [4/m 张/q]/mq 收条/n (/w 复印件/n )/w 进行/vn 了/ule 鉴定/vn ，/w 确认/v 均/d 系/v 变造/nz 形成/v 。/w 12月20日/t ，/w 莱城/nz 公安分局/nis 对/p 涉嫌/v [伪造/v 证据/n]/nz 的/ude1 矿/n 方/q 相关/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 经/p 审讯/vn ，/w 均/d 对/p [伪造/v 证据/n]/nz 的/ude1 事实/n 供认不讳/vl 。/w ”/w 
12月28日/t ，/w [莱芜市/ns 政府/nis]/nto 通报/v 称/vn “/w 12月28日零时三十分/t ，/w 从/p 陕西/ns 和/cc 河北/ns 赶到/v 的/ude1 最后/f [4/m 名/q]/mq 农民工/nnd 来到/v [莱芜/ns 凤城/ns 公证处/nis]/nt ，/w 按照/p 规定/n 程序/n 领取/v 了/ule 各自/rr 工资/n 。/w 至此/d ，/w 经/p 耿公清/nr 铁矿/n 和/cc 张正友/nr 确认/v 的/ude1 [40/m 名/q]/mq 欠薪/nz 农民工/nnd 工资/n ，/w 均/d 以/p 现场/s 领取/v 或/c 代领/nz 方式/n 全部/m 兑付/vn 完毕/vi ，/w 共计/v 发放/vn [104/m ./w 8034/m 万元/q]/mq 。/w ”/w (/w 田雪/nr )/w 
