日前/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v “/w 黑龙江省/ns 铁力市/ns 王锡武/nr 老人/n 20年前/t 因为/c [经济/n 纠纷/n]/nz 打/v 了/ule 几次/mq 官司/n ，/w 最后/f 都/d 胜诉/vi 了/ule ，/w 之后/f 他/rr 申请/v [铁力市/ns 法院/nis]/nt 帮/v 他/rr [强制/vd 执行/v]/nz ，/w 法院/nis 也/d 把/pba 欠款/n 执行/v 回来/v 了/ule ，/w 但/c 提成/vi 和/cc 截留/v 的/ude1 财物/n 价值/n 约/d 为/p [9/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 他/rr 多次/mq 找/v 法院/nis 和/cc 纪委/nnt 反映/v ，/w 都/d 没有/v 结果/n 。/w ”/w 根据/p [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 内容/n ，/w 铁力/n [市委/nis 宣传部/nis]/nt 回复/v 称/vn “/w 目前/t 已/d 成立/vi 调查组/nis 调查/vn 核实/v 此事/r ，/w 具体/a 事件/n 原因/n 应/v 以/p 调查组/nis 的/ude1 结果/n 为准/v 。/w 
为/p 进一步/d 了解/v 此事/r 的/ude1 进展/vn 情况/n ，/w 记者/nnt 于/p 1月9日14时/t 联系/v 了/ule [黑龙江省/ns 铁力/n 市委/nis 宣传部/nis]/nt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 1月8日/t 上午/t 铁力市/ns 召开/v 会议/n ，/w 要求/n 立即/d 调查/vn 核实/v 此事/r ，/w 并且/c 成立/vi 专案组/nis 对/p 报道/v 内容/n 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 并/cc 要求/n 保护/vn 好/a 当事人/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 依照/p [法律/n 规定/n]/nz 将/d 应/v 返还/vn 款项/n 返还/v 给/p 当事人/n 。/w 另外/c ，/w 查明/v 此事/r 当中/f 的/ude1 相关/vn 责任/n ，/w 如/v 办案/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 是否/v 存在/vn 违法/vn 、/w [违纪/vn 行为/n]/nz ，/w 依照/p [法律/n 规定/n]/nz 处理/vn 。/w 
另外/c ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t [黑龙江省/ns 高级/a 法院/nis]/nt 、/w [伊春市/ns 法院/nis]/nt 、/w [铁力市/ns 法院/nis]/nt 、/w [铁力市/ns 纪委/nnt]/nt 已/d 分别/d 成立/vi 调查组/nis 调查/vn 此事/r ，/w 由于/p 此/rzs 案件/n [持续/vd 时间/n]/nz 较长/d ，/w 调查/vn 工作/vn 刚刚/d 开展/v ，/w 具体/a 事件/n 原因/n 需/v 以/p 调查组/nis 的/ude1 结果/n 为准/v 。/w 
事件/n 回顾/v ：/w 
一些/mq 经济/n [纠纷/n 案件/n]/nz 判决/vn 后/f ，/w 如果/c 对方/n 不/d 还/d 钱/n ，/w 胜诉/vi 方/q 可以/v 向/p 法院/nis 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 1994年/t ，/w 黑龙江/ns 铁力市/ns 的/ude1 王锡武/nr 通过/p 法律/n 手段/n 追讨/nz 欠款/n 。/w 但/c 法官/nnt 在/p 数次/m 帮助/v 追回/v 欠款/n 过程/n 中/f ，/w 每次/r 都/d 扣留/v 了/ule 欠款/n 数额/n 的/ude1 百分之十/m ，/w 作为/p 提成/vi 。/w 据/p 当事/n 法官/nnt 回忆/v ，/w 提成/vi 是/vshi 当时/t [铁力市/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 规定/n 。/w 1998年/t 起/vf ，/w 最高/a 法/n 规定/n ，/w 各地/rzs 法院/nis 不/d 得以/v 提成/vn 等/udeng 名目/n 收取/v [申请/v 执行/v]/nz 人/n 的/ude1 钱物/n 。/w (/w 方圆/n )/w 
