杨幂/nr 刘恺威/nr 一家/n 全家福/n 
杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 因/p 拍/v 内地/n 剧/n 《/w 如意/a 》/w 相恋/v 后/f ，/w 由于/p [二/m 人/n]/mq 父母/n 分别/d 居住/v 香港/ns 和/cc 内地/n ，/w 甚少/d 有/vyou 机会/n 碰面/vi ，/w 今/tg 次/qv 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 结婚/vi 大/a 日子/n ，/w 双方/n 父母/n 可以/v 开开/v 心心/nz 坐/v 在/p 一齐/d 饮/v 喜酒/nf ，/w 孝顺/v 的/ude1 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 一起/s 斟茶/v 给/p 双亲/n ，/w 亦/d 把握/v 机会/n 影/ng 一张/mq 全家/n 幅/q ，/w 能够/v 一家人/n [齐齐/nz 整整/d]/nz 影/ng 相/d ，/w 当然/d 笑/v 逐/vg 频/ag 开/v 。/w 
一对/mq 新人/n 分别/d 在/p 微博/n 上/f 载/v 短片/n 分享/v 喜悦/an ，/w 杨幂/nr 的/ude1 8秒/t 短片/n 中/f 拍/v 下/f 囍/n 帖/ng 及/cc 裙/ng 挂/v 等/udeng ，/w 并/cc 说/v ︰/w “/w Hello/x ！/w 你们/rr 新婚/n 快乐/a ！/w ”/w 不过/c 盛传/v 怀孕/vn 的/ude1 她/rr 无/v 惧/vi 危险/an 脚踏/v [5/m 寸/q]/mq 高跟鞋/n 拍摄/v 婚/ng 照/v ，/w 期间/f 又/d 与/cc 刘恺威/nr 打情骂俏/nz ，/w 杨幂/nr 向/p 刻意/d 挨/v 向/p 她/rr 的/ude1 刘恺威/nr 撒娇/vi 说/v ︰/w “/w 不要/d 闹/v 了/ule ！/w ”/w 而/cc 刘恺威/nr 则/d 拍/v 下/f 现场/s 摆设/n 及/cc 父亲/n 刘丹/nr 食/v 烟斗/n 的/ude1 片段/n 。/w 
此外/c ，/w 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 抵达/v 巴厘岛/nsf 后/f 为/p 避开/v 记者/nnt 改/v 由/p 秘密/n 通道/n 离开/v 机场/nis ，/w 而/cc 刘恺威/nr 更/d 熬夜/vi 筹备/v 婚礼/n ，/w 还/d 向/p 现场/s 守候/v 的/ude1 传媒/n 大/a 派/v 利/n 是/vshi 。/w 
