人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr 通讯员/nnt 宋功山/nr ）/w [突发/vn 事件/n]/nz 来临/vi 时/ng ，/w 信息/n 的/ude1 准确/a 通达/v 尤为/d 重要/a 。/w 记者/nnt 今日/t 从/p [合肥/ns 人防办/nis]/nt (/w 民防/n 局/n )/w 获悉/v ，/w 未来/t 合肥/ns 将/d 有/vyou 更多/ad [应急/vn 指挥/v 中心/nis]/nz ，/w 根据/p 规划/n ，/w 今年/t 各县/r 市区/s 、/w 开发区/ns 都/d 要/v 加快/vn 推进/vi 人防/n 应急指挥/v 平台/n 建设/v 步伐/n ，/w 各类/r 数据/n 可/v 及时/ad 得到/v 传达/vn 分析/vn ，/w 应急指挥/v 能力/n 得到/v 提高/vn 。/w 
指挥中心/nis 包含/v 多个/mq 系统/n ，/w 可/v 形成/vn “/w 市/n —/w 区/n —/w 社区/n ”/w 三级/b 指挥/v 体系/n 。/w 其中/rz ，/w 图像/n 系统/n 能/v 联接/v 公安/n 、/w 交通/n 和/cc 小区/n 等/udeng 监控/v 视频/n ，/w 会议/n 系统/n 能/v 实现/vn 市/n 人防/n 、/w 市/n 应急/vn 、/w 市/n 城管/n 、/w 市/n 公安/n 等/udeng 部门/n 以及/cc 社区/n 之间/f 的/ude1 [视频/n 会议/n 系统/n]/nz ，/w [信息/n 采集/v 系统/n]/nz 能/v 将/d [突发/vn 事件/n]/nz 现场/s 音/n [视频/n 传输/vn]/nz 到/v 中心/nis 。/w 此外/c ，/w 指挥中心/nis 数据库/n 含/v 疏散/vn 场所/n 、/w 危险源/nz 、/w [人防/n 工程/n]/nz 、/w 警报器/n 、/w 水网/n 、/w 电网/n 、/w 气/n 网/n 、/w 路网/n 、/w 管网/n 等/udeng [20/m 类/q]/mq 数据/n ，/w 可/v 提高/vn 辅助/v [决策/vn 能力/n]/nz 。/w 
据/p [合肥市/ns 人防办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 已/d 建成/v 的/ude1 指挥中心/nis 要/v 实现/vn 与/cc 市/n [基本/a 指挥所/nis]/nz 组/n 网/n ，/w 并/cc 开展/v [互联/vi 互通/v]/nz 训练/vn ，/w 正在/d 建设/vn 的/ude1 要/v 加快/vn 项目/n 实施/v ，/w 确保/v 上半年/t 建成/v 并/cc 投入/v 使用/vn 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 巢湖/ns 、/w 肥东县/ns 、/w 肥西县/ns 、/w 瑶海区/ns 、/w 高新区/nz 应急指挥/v 平台/n 都/d 已/d 建成/v ，/w 庐江县/ns 、/w 蜀山区/ns 、/w 经/p 开/v 区/n 已完成/v 报批/vn 程序/n ，/w 长丰县/ns 已/d 购置/v 指挥/vn 车/n ，/w 平台/n 在/p 筹划/v 中/f 。/w 
