记者/nnt 从/p 市/n [农业/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 2013年12月30日/t 至/p 2014年1月2日/t 在/p [上海/ns 国际/n 农/ng 展/vg 中心/nis]/nt 举行/v 的/ude1 [第/m 十四/m 届/q]/mq 安徽/ns 名优/a 农产品/n 、/w [绿色/n 食品/n]/nz （/w 上海/ns ）/w 交易/v 会上/n ，/w 我市/r 代表团/n 取得/v [丰硕/a 成果/n]/nz ，/w 全市/n 共有/v [46/m 家/q]/mq [龙头/n 企业/n]/nz 、/w [217/m 个/q]/mq 品种/n 的/ude1 精品/n 农产品/n 参加/v 了/ule 展示/v 、/w 展销/vn 活动/vn ，/w 其中/rz [19/m 家/q]/mq 企业/n 进行/vn 了/ule 现场/s 销售/vn ，/w 销售额/n [57/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 比/p 上届/b 增长/v 68%/m 。/w 现场/s 签订/v 农产品/n [采购/vn 合同/n]/nz [11/m 个/q]/mq ，/w 总金额/nz [8/m ./w 76/m 亿元/q]/mq （/w 其中/rz 大会/n 签约/vi 合同/n 项目/n [6/m 个/q]/mq ，/w 签约/vi 金额/n [5/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ）/w ，/w 比/p 上届/b 增长/v [3/m ./w 5/m 倍/q]/mq ，/w 现场/s 销售/vn 和/cc 采购商/nz 签约/vi 均/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 本届/r 交易会/n 实现/v 了/ule “/w 常/d 办/v 常/d 新/a 、/w 一届/mq 比/p 一届/mq 好/a ”/w 的/ude1 目标/n 要求/n 。/w 
据/p 市/n 农委/nis [负责/v 同志/n]/nz 介绍/v ，/w 本届/r 交易/v 会上/n ，/w 我市/r 参加/v 展示/vn 、/w 展销/vn 的/ude1 农产品/n 深受/v [上海/ns 市民/n]/nz 和/cc 采购商/nz 欢迎/v ，/w [八公山/nz 豆腐/nf]/nf 、/w [淮南/ns 牛肉汤/nf]/nf 、/w 白蓝/nr [全/a 薯/n 粉丝/nf]/nz 、/w 平/v 牧/vg [豆渣/nf 饼干/n]/nz 、/w 丰润/ns 牛肉/nf 、/w 小磨麻油/nf 等/udeng [受到/v 好评/n]/nz ，/w 一批/mq 新/a 上市/vn 的/ude1 生态/n 、/w 特色/n 、/w 精品/n 农产品/n 获得/v 上海/ns 市场/n 认可/vn ，/w 在/p 交易会/n 举办/v 的/ude1 采购商/nz 专场/n 活动/vn 中/f ，/w 有/vyou [355/m 家/q]/mq 采购商/nz 到/v 淮南/ns 馆/ng 进行/vn 现场/s 洽谈/vn ，/w 白蓝/nr 企业集团/nis 、/w [淮南市/ns 平/v 牧/vg 科技/n 有限公司/nis]/nt 、/w [淮南市/ns 碗碗香/nz 豆/n 业/ng 有限公司/nis]/ntc 、/w [淮南市/ns 八公山/nz 兴兴/nz 豆制品/n 有限公司/nis]/nt 、/w [凤台县/ns 兵/n 玲/nz 工贸/n 有限公司/nis]/nt 、/w 凤台县/ns 胜/v 虎/n 麻油/n 有限公司/nis 等/udeng [6/m 家/q]/mq 企业/n 与/cc 上海市/ns 有关/v 企业/n 签订/v 了/ule 产品/n [代理/vn 协议/n]/nz ，/w 建立/v 长久/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 我市/r 认真/ad 落实/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w ，/w 在/p 交易会/n 筹备/vn 和/cc 举办/v 期间/f 遵循/v “/w 从简/vi 有效/a ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 减少/v 了/ule 形式/n ，/w 注重/v 了/ule 实效/n 。/w （/w 记者/nnt 苏强/nr ）/w 
