[第/m 1/m 页/q]/mq :/w 被捕/vi 入狱/vi ：/w 何键/nr 并未/d 对/p 杨开慧/nr 用/p 重刑/n 
1957年/t ，/w 毛泽东/nr 满怀深情/vl 地/ude2 书写/v 了/ule 《/w 蝶恋花/nz  [答/v 李淑一/nr]/nz 》/w [一/d 词/n]/mq ，/w 称颂/v [杨开慧/nr 烈士/nnt]/nz 为/p “/w 骄/ag 杨/ng ”/w ，/w 并/cc 向/p 一位/mq 友人/n 解释/v “/w 骄/ag 杨/ng ”/w 时/ng 说/v ：/w “/w 女子/n 革命/vn 而/cc 丧/vg 其/rz 元/q ，/w 焉得/nz 不/d 骄/ag !/w ”/w 其后/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 误认为/v 杨开慧/nr 牺牲/v 时/ng “/w 丧/vg 其/rz 元/q ”/w ，/w 即/v “/w 掉/v 脑袋/n ”/w 的/ude1 意思/n 。/w 今年/t 清明/a 前夕/f ，/w 正在/d 写作/vn 《/w 毛泽东/nr VS/x 蒋介石/nr ：/w 都/d 有/vyou 一本/mq 难念/nz 的/ude1 经/p 》/w 一/m 书/n 的/ude1 老/a 作家/nnt 金振林/nr ，/w 向/p 记者/nnt 披露/v 了/ule 该书/r 的/ude1 一个/mq 章节/n 
《/w 晚/tg 晚报/n 》/w 采访员/nz 问/v 杨开慧/nr ：/w 你/rr 犯/v 了/ule 法/n 晓得/v 么/y ?/w 杨开慧/nr 答/v ：/w 我/rr 没有/v 犯法/vn ，/w 是/vshi 何键/nr 犯/v 了/ule 法/n 
1930年8月/t ，/w 围攻/v 长沙/ns 的/ude1 工农红军/nnd 撤退/vi 后/f ，/w 湖南省/ns “/w 清/tg 乡/n ”/w 司令部/nnt 司令/nnt 何键/nr 卷土重来/vl ，/w 在/p 全省/n 大肆/d 捕杀/v 共产党人/n 和/cc 革命/vn 群众/n ，/w 组织/n “/w 铲/v 共/d 义勇/nz 队/n ”/w 和/cc “/w 清/tg 乡/n 队/n ”/w 四处/d 捕/v 人/n ，/w 并/cc 悬赏/v 1000/m 大洋/n 捉拿/v “/w 毛泽东/nr 的/ude1 妻子/n 杨氏/nz ”/w 。/w 
是/vshi 年/qt 10月24日/t 这个/rz 晚上/t ，/w 化装/v 成/v 贩卖/vn 陶罐/n 的/ude1 小商人/nz 并/cc 在/p 板仓/nz 一带/n 盯梢/vi 的/ude1 密探/nnd 余连珊/nr 领着/v 何键/nr 武术/n 训练班/nis 教官/nnt 、/w 长沙县/ns 福临乡/ns 乡长/nnt 范瑾熙/nr 等/udeng [60/m 多个/mq]/mq 清/tg 乡/n 队员/nnt ，/w 冲进/vf 了/ule 长沙县/ns 板仓/nz 的/ude1 杨宅/nr ，/w 将/d 杨开慧/nr 和/cc [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 毛岸英/nr 以及/cc 保姆/nnt 陈玉英/nr 一并/d 用/p 当时/t 农村/n 流行/v 的/ude1 [运输/vn 工具/n]/nz —/w —/w —/w 鸡公车/n ，/w 一路/mq 吱吱/o 呀呀/o 地/ude2 推向/v 了/ule 长沙城/nz 的/ude1 司/ng 禁/v 湾/ng 陆军/nis 监狱/nis 署/ng …/w …/w 这一天/mq 是/vshi 毛岸英/nr 的/ude1 [8/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 
据/p 杨开慧/nr 的/ude1 同狱/nz 难友/n 杨经武/nr 于/p 1963年6月16日/t 回忆/v ，/w 当时/t ，/w 司/ng 禁/v 湾/ng 陆军/nis 监狱/nis 署/ng 拘禁/v 的/ude1 人/n 很多/m ，/w 而且/c 不/d 分/qt 男女/n 同/p 囚/vg [一/d 室/n]/mq ，/w 大家/rr 只好/d 席地而坐/vl 。/w [一/d 天下/n]/mq 晚/tg 将/d 暮/tg 时/ng ，/w 来/vf 了/ule 一个/mq 《/w 晚/tg 晚报/n 》/w 的/ude1 采访员/nz 大喊/v 杨开慧/nr 的/ude1 名字/n ，/w “/w 我/rr 心里/s 一动/d ，/w 随声/nz 看/v 去/vf ，/w 看到/v 杨开慧/nr 着/uzhe 一件/mq 浅蓝色/nz 竹布/n 单/b 长衫/n ，/w 穿/v [一/d 双/q]/mq 青/a 布鞋/n ，/w [面部/n 表情/n]/nz 镇静/a 而/cc 严肃/a 。/w ”/w 
采访员/nz 先是/d 问/v 了/ule 问/v 杨开慧/nr 的/ude1 一些/mq [基本/a 情况/n]/nz ，/w 然后/c 对/p 她/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 为何/ryv 要/v 做/v 共产党/nis ?/w 你/rr 犯/v 了/ule 法/n 晓得/v 么/y ?/w ”/w 杨开慧/nr 回/v 道/qv ：/w “/w 我/rr 没有/v 犯法/vn ，/w 是/vshi 何键/nr 犯/v 了/ule 法/n 。/w ”/w 采访员/nz 又/d 说/v ，/w “/w 现在/t 你/rr 能/v 悔过自新/vl 就/d 无/v 生命/n 危险/an 了/ule 。/w ”/w 杨开慧/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 誓/vg 不/d 屈服/vi 。/w 关于/p 政治/n ，/w 各/rz 有/vyou 己/rr 是/vshi ，/w 我/rr 的/ude1 生命/n 早/a 不/d 计较/v ，/w 不/d 成功/a 便/d 成仁/vi 。/w ”/w 采访员/nz 再问/v ：/w “/w 还有/v 什么话/nz 要说/c 没有/v ?/w ”/w 杨开慧/nr 答/v ：/w “/w 我/rr 的话/udh 说完/v 了/ule 。/w ”/w 
杨开慧/nr 入狱/vi 后/f ，/w 其/rz 七/m 舅/n 向/p 定/v 前/f 派/v 同济/nz 青/a 布庄/n 店员/nnt 杨振湘/nr 护送/v 杨开慧/nr 母亲/n 向振熙/nr 去/vf 南京/ns ，/w 与/cc 正在/d 南京/ns 的/ude1 杨开慧/nr 的/ude1 胞兄/n 杨开智/nr 一道/d 找到/v 杨开慧/nr 父亲/n 杨昌济/nr 老友/n 章士钊/nr 、/w 蔡元培/nr 、/w 谭延闿/nr 等/udeng 教授/nnt 、/w 名流/n 营救/v 杨开慧/nr ，/w 他们/rr 曾/d 联名/vd 向/p 国民党/n 当局/n 致函/v 。/w [南京/ns 政府/nis]/nt 屈/v 于/p 外界/n 压力/n ，/w 致电/v 何键/nr ，/w 嘱/vg 其/rz 缓刑/vi 。/w 
号称/v “/w 杀人/vi 魔王/n ”/w 的/ude1 何键/nr 在/p 舆论/n 的/ude1 强大/a 压力/n 下/f ，/w 并未/d 在/p 狱中/s 对/p 杨开慧/nr 施/v 以/p 重刑/n 。/w “/w 过去/vf ，/w 有/vyou 很多/m 书/n 里/f 都/d 写/v 到/v 杨开慧/nr 在/p 狱中/s 如何/ryv 受尽/v 折磨/vn 。/w 其实/d ，/w 真相/n 并不/d 完全/ad 是/vshi 这样/rzv 一回/mq 事/n 。/w 何键/nr ‘/w 优待/vn ’/w 杨开慧/nr 一/m 是/vshi 与/cc 章士钊/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 营救/vn 分/qt 不/d 开/v ，/w 二/m 是因为/c 曾任/v [中共/n 湖南/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 叛徒/n 任卓宣/nr 向/p 何键/nr 献策/vi 称/v ：/w ‘/w 杨开慧/nr 如/v 能/v 自首/vn ，/w 胜过/v [千万/m 人/n]/mq 自首/vi 。/w ’/w 于是/cc ，/w 审讯/v 官/n 提出/v ，/w 杨开慧/nr 只要/c 宣布/v 同/p 毛泽东/nr 脱离/v 关系/n 即可/v 自由/a 。/w 但/c 杨开慧/nr 则/d 毅然/d 回答/v ：/w ‘/w 死/v 不足/an 惜/vg ，/w 惟愿/nz 润/v 之/uzhi 革命/vn 早日/d 成功/a 。/w ’/w ”/w 
自从/p 《/w 晚/tg 晚报/n 》/w 采访员/nz 与/cc 杨开慧/nr 那/rzv 番/qv 对话/vn 后/f ，/w 杨开慧/nr 就/d 已经/d 意识到/v 了/ule 死神/n 的/ude1 临近/vn 。/w 当时/t 毛/n 、/w 杨/ng 两家/mq 都/d 无人/b 在/p 长沙/ns ，/w 住在/v 长沙/ns 的/ude1 杨开慧/nr 的/ude1 六/m 舅妈/n 严嘉就/nr 托住/nz 在/p 离/v 监狱/nis 不/d 远/a 的/ude1 堂兄/n 向澍霖/nr ，/w 打听/v 狱中/s 动态/n ，/w 以便/d 相机行事/nz 。/w 她/rr 还/d 带着/vn 女儿/n 探监/vn 送/v 物/ng ，/w 传递/v 消息/n 。/w 杨开慧/nr 对/p 他们/rr 说/v ：/w “/w 屋里/s 有/vyou 块/q 青布/nz 料子/n ，/w 给/p 我/rr 做/v 一套/mq 衣服/n ，/w 上/f 路/n 时/ng 穿/v 的/ude1 ，/w 年少时/nz ，/w 家父/n 有/vyou 训戒/nz ：/w 我/rr 杨家/nz 死/v 了/ule 人/n ，/w 不/d 作/v 俗人/n 之/uzhi 举/v !/w ”/w 
劝降/vn 不/d 了/ule 杨开慧/nr ，/w 外部/f 压力/n 又/d 很大/d ，/w 何键/nr 等/udeng 深知/v 事/n 久/a 多变/z 。/w 他/rr 一方面/c 把/pba [南京/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 电报/n 压/v 下/f ，/w 另一方面/c 通过/p 制造/v 谣言/n ，/w 策划/v [游行/vn 示威/vn]/nz ，/w 并/cc 叫嚣/v 说/v ：/w “/w 毛泽东/nr 的/ude1 堂客/nz 不/d 杀/v ，/w 别的/rzv 政治犯/n 都/d 可以/v 不/d 杀/v 了/ule …/w …/w ”/w 同时/c ，/w 本/rz 欲/d 将/d 杨开慧/nr “/w 斩首/v 示众/vi ”/w 的/ude1 何键/nr 改为/v “/w 枪决/v 、/w 暴尸/nz 三日/t ”/w 。/w 
