王明方/nr 走访/v 看望/v 住/vn 芜湖市/ns 省政协/n 委员/nnt 时/ng 强调/v 
更加/d 活跃/a 有序/a 地/ude2 开展/v [协商/vn 民主/a]/nz 
1月7日/t 至/p 8日/t ，/w 省政协/n 主席/nnt 王明方/nr 到/v 芜湖市/ns 走访/v 看望/v 住/vn 当地/s 省政协/n 委员/nnt ，/w 并/cc 召开/v 座谈会/n ，/w 征求/v 对/p 省政协/n 2014年/t 工作/vn 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 各级/r 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 委员/nnt 要/v 学习/vn 贯彻/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 部署/vn 要求/n ，/w 更加/d 活跃/a 有序/a 地/ude2 开展/v [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 切实/ad 发挥/v [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 为/p 我省/n 全面/ad 深化改革/v 献计/vi 出力/vi 。/w 
王明方/nr 指出/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 要/v 在/p 积极/ad 参与/v 推进/vn [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn 中/f ，/w 进一步/d 夯实/v [人民/n 政协/nis]/nz 团结/v 奋斗/vn 的/ude1 共同/d [思想/n 政治/n]/nz 基础/n ，/w 不断/d 增强/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 自信/a 、/w 理论/n 自信/a 、/w 制度/n 自信/a ；/w 在/p 全面/ad 深化改革/v 和/cc 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f ，/w 切实/ad 发挥/v [人民/n 政协/nis]/nz 的/ude1 独特/a 作用/n 和/cc 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ；/w 要/v 按照/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 要求/n 的/ude1 ：/w [各级/r 党委/nis]/nz 和/cc 政府/nis 、/w 政协/nis 制定/v 并/cc 组织/n 实施/v 协商/vn [年度/n 工作/vn]/nz 计划/n ，/w 增加/v 协商/vn 密度/n ，/w 提高/v 协商/vn 成效/n 的/ude1 精神/n ，/w 深入/ad 拓展/v [协商/vn 民主/a]/nz 形式/n ，/w 不断/d 提升/v 实践/vn [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 能力/n ，/w 不断/d 推进/vi 全省/n 政协/nis 工作/vn 创新/vi 发展/vn 。/w 
王明方/nr 还/d 深入/ad 繁昌县/ns ，/w 召开/v 座谈会/n ，/w 听取/v 基层/n 政协/nis 对/p 省政协/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 要/v 充分/ad 认识到/v [人民/n 政协/nis]/nz 是/vshi 国家/n 治理/v 体系/n 中/f 的/ude1 重要/a 构成/v 和/cc 重要/a 力量/n ，/w 发挥/v [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 这/rzv 是/vshi [人民/n 政协/nis]/nz 事业/n 发展/vn 进入/v 新阶段/nz 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz 。/w 坚持/v 把/pba 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 作为/p 开展/v 政协/nis 工作/vn 的/ude1 主线/n ，/w 县级/b 政协/nis 要/v 积极/ad 协助/v 党委/nis 、/w 政府/nis 抓好/v 决策/vn 前/f 的/ude1 谋划/vn 、/w 推动/v 决策/vn 后/f 的/ude1 落实/vn ，/w 切实/ad 发挥/v 促进/vn 和谐/a 、/w 增进/v 团结/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 独特/a 优势/n 和/cc 作用/n ，/w 把/pba 县级/b 政协/nis 工作/vn 做/v 细/a 、/w 做/v 实/ad 、/w 做/v 深/a ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v 县级/b 政协/nis [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
走访/v 期间/f ，/w 王明方/nr 还/d 考察/v 了/ule 芜湖市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 省政协/n 秘书长/nnt 王启敏/nr 陪同/v 。/w (/w 记者/nnt 聂扬飞/nr )/w 
