据/p [河北/ns 怀安县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 9日/t 透露/v ，/w 8日/t 凌晨/t [12/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 在/p 河北/ns 怀安县/ns 境内/s 左卫/nz 至/p 柴沟堡/nz 段/q ，/w 一辆/mq 小轿车/n 与/cc 一辆/mq 大货车/nz 相撞/vi ，/w 造成/v [5/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 。/w 
据/p [河北/ns 怀安县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 副队长/nnt 郭茂/nr 介绍/v ，/w 事故/n 发生/v 在/p 怀安县/ns 境内/s 左卫/nz 至/p 柴沟堡/nz 路段/n ，/w 当时/t 正值/v 凌晨/t ，/w 一辆/mq 载有/v [5/m 人/n]/mq 的/ude1 小轿车/n 与/cc 一辆/mq 载货/vn 大货车/nz 相撞/vi ，/w 小车/n 内/f 的/ude1 [5/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi ，/w 目前/t ，/w 事故/n 原因/n 及/cc [死亡/vi 原因/n]/nz 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 谭地宋/nr 锦丰/nz )/w 
