[长/a 三角/n 地区/n]/nz 近年来/dl [雾霾/nz 天气/n]/nz 有/vyou 逐渐/d 增多/v 的/ude1 趋势/n ，/w 对/p 市民/n [日常/b 生活/vn]/nz 的/ude1 影响/vn 也/d [越来越/d 大/a]/nz 。/w 记者/nnt 在/p 同一/b 位置/n 拍摄/v 的/ude1 两张/mq 申城/ns 地标/n 陆家嘴/ns 照片/n ，/w [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 时/ng (/w 上/f )/w ，/w 对岸/s 建筑/n 尽/vi 在/p 眼前/s ，/w 令人/v 心旷神怡/vl ；/w 而/cc 在/p 重度/b 污染/v 天气/n 时/ng (/w 下/f )/w ，/w 陆家嘴/ns 摩天楼/n 一片/mq 朦胧/a 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 叶辰亮/nr 摄/vg (/w 资料/n 照片/n )/w 
江苏/ns ：/w 防治/v [大气/n 污染/vn]/nz 法制/n 先行/vi 《/w 防治/v 条例/n 》/w 已/d 被/pbei 列入/v 今年/t 立法/vn 计划/n 
昨天/t ，/w [国家/n 环保部/nz]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 去年/t 9月/t “/w 12369/m ”/w 举报/v 热线/n 受理/v 群众/n 举报/vn [199/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 举报/v 数量/n 最多/ad 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 省/n 是/vshi ：/w 河北/ns (/w [39/m 件/q]/mq )/w 、/w 江苏/ns (/w [21/m 件/q]/mq )/w 、/w 山东/ns (/w [17/m 件/q]/mq )/w 。/w 从/p 群众/n 反映/v 的/ude1 问题/n 来看/u ，/w 存在/v [大气/n 污染/vn]/nz 问题/n 的/ude1 案件/n 占/v 存在/vn 问题/n 案件/n 的/ude1 52%/m 。/w 同时/c ，/w 在/p 接到/v 举报/vn 数量/n 最多/ad 的/ude1 城市/n 中/f ，/w [江苏/ns 徐州/ns]/ns 因/p [6/m 起/vf]/mq 举报/vn 而/cc 位列/v 第三/m 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w 环保部/nz 7日/t 与/cc 全国/n [31/m 个/q]/mq 省/n (/w 区/n 、/w 市/n )/w 签署/v 了/ule 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 目标/n 责任书/n 》/w 。/w 根据/p 这份/r 责任书/n ，/w 江苏/ns 的/ude1 目标/n 为/p “/w PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 下降/vi 20%/m ”/w ，/w 与/cc 上海/ns 、/w 浙江/ns 相同/a 。/w 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 对于/p 江苏/ns 而言/uls ，/w 并不/d 轻松/a 。/w 
为了/p [完成/v 任务/n]/nz ，/w 江苏/ns 各地/rzs 已经/d 展开/v 积极/ad 努力/ad 。/w 而/cc 首当其冲/vl 的/ude1 ，/w 便是/v 法制/n 保障/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 江苏省/ns 是/vshi 国家/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 重点/n 控制区/n 中/f 唯一/b 尚/d 没有/v 制定/vn [地方/n 法规/n]/nz 的/ude1 省份/n ，/w 为了/p 尽早/d 摆脱/v 这/rzv 一/m 尴尬/a 境地/n ，/w 当地/s 已经/d 启动/v 有关/vn 程序/n 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 《/w 江苏省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w 目前/t 已/d 被/pbei 列入/v 该省/r 人大常委会/nis 今年/t 的/ude1 立法/vn 计划/n 。/w 
