1月7日/t ，/w 全国/n 普法办/nis 公布/v 的/ude1 [第/m 十届/mq]/mq 全国/n 法制/n 动漫/n 暨/cc 首届/b 微电影/nz 大赛/vn [获奖/vn 作品/n]/nz 名单/n 中/f ，/w [安徽/ns 璎珞/n 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 动画片/n 《/w 安全/an 驾驶/v 文明/n 驾驶/v 》/w 和/cc 微电影/nz 《/w 债/n 》/w 分别/d 荣获/v 动画片/n 类/q 三等奖/n 和/cc 微电影/nz 类/q 一等奖/n ，/w 这/rzv 是/vshi 此次/rz 我省/n 参赛/vn 作品/n 中/f 所/usuo 获得/v 的/ude1 最佳/z 成绩/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 由/p 司法部/nto 、/w [国家/n 互联网/n 信息/n 办公室/nis]/nt 、/w 全国/n [普法/vn 办公室/nis]/nis 主办/v 的/ude1 [第/m 十届/mq]/mq 全国/n 法制/n 漫画/n 动画/n 微/ag [电影/n 作品/n]/nz 征集/vn 活动/vn 自/p 2013年8月/t 启动/v 以来/f ，/w 共/d 征集/vn 各类/r 动漫/n 微/ag [电影/n 作品/n]/nz 4800多件/m (/w 系列/n )/w ，/w 作品/n 来源/n 覆盖/v 全国/n 所有/b 省份/n 以及/cc 香港/ns 、/w 澳门/ns 和/cc [台湾/ns 地区/n]/ns ，/w 并/cc 有/vyou 英国/ns 、/w 韩国/nsf 的/ude1 作品/n ，/w 作品/n 数量/n 和/cc 参赛/vn 覆盖面/n 都/d 超过/v 以往/t 历届/b 。/w 
[安徽/ns 璎珞/n 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/ntc 通过/p 扩展/v 多元化/vn 的/ude1 创作/vn 手法/n ，/w 不断/d 提升/v 文化/n 作品/n 的/ude1 创新/vn ，/w 其/rz 制作/v 的/ude1 原创/b 动画片/n 《/w 安全/an 驾驶/v 系列/n 》/w 和/cc 我市/r 首部/gi 法制/n 题材/n 的/ude1 微电影/nz 《/w 债/n 》/w ，/w 分别/d 荣获/v 动画片/n 类/q 三等奖/n 和/cc 微电影/nz 类/q 一等奖/n 。/w （/w 记者/nnt 刘芳/nr ）/w 
