女职工/nz 生孩子/nz 依法/d 应/v 享有/v 产假/n ，/w 然而/c 舒城/ns 女子/n 王娟/nr 要/v 生孩子/nz 了/ule ，/w 单位/n 却/d 不准/v 其/rz 产假/n ，/w 王娟/nr 无奈/d 递上/nz 假条/n 自行/d 去/vf 医院/nis 生产/vn ，/w 不料/d 所在/n 公司/nis 竟然/d “/w 倒打一耙/nz ”/w ，/w 状告/v 王娟/nr 赔偿/vn 因/p 其/rz 生孩子/nz 而/cc 旷工/vi 给/p 单位/n 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n 4万余元/m 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 该县/r 法院/nis 获悉/v ，/w 告状/vi 公司/nis 不但/c 没有/v 获得/v 赔偿/vn ，/w 反过来/d 还要/d 赔偿/v 王娟/nr [2/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 赔偿/vn 款/q 已/d 给付/vn 。/w 
【/w 产假/n 遭/v 拒/vg 】/w 请/v 产假/n 工资/n 遭/v 停发/nz 
王娟/nr 2012年4月/t 在/p [舒城/ns 盛大/b 装饰/vn 公司/nis]/nt 担任/v 文员/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 工作/vn 期间/f 公司/nis 一直/d 未/d 签订/v [书面/b 劳动/vn 合同/n]/nz ，/w 也/d 未/d 为/p 她/rr 缴纳/v 各项/r 社会保险费/nz 用/p 。/w 去年/t 2月1日/t ，/w 王娟/nr 临产/vi 之际/f 向/p 公司/nis 请/v 产假/n ，/w [部门/n 经理/nnt]/nnt 签字/vi 同意/v 了/ule ，/w 但/c 公司/nis 负责人/nnt 不/d 批准/v ，/w 并/cc 撂下/v 一句话/l ：/w “/w 公司/nis 规定/n 产假/n 不能/v 超过/v [10/m 天/qt]/mq ，/w 不能接受/v 就/d 辞职/vi 。/w ”/w 
[10/m 天/qt]/mq 怎么/ryv 生孩子/nz 呢/y ，/w 王娟/nr 没/d 办法/n ，/w 只好/d 将/d 假条/n 交给/v 公司/nis 后/f 自行/d 去/vf 医院/nis 生产/vn 了/ule 。/w 王娟/nr 离开/v 公司/nis 后/f 工资/n 被/pbei 停发/nz 。/w [6/m 月份/n]/mq ，/w 王娟/nr 向/p 当地/s [劳动/vn 仲裁委/nis]/nz 申请/v 仲裁/vn 。/w 经/p 裁决/vn ，/w 盛大/b 装饰公司/nis 需/v 支付/vn 王娟/nr [98/m 天/qt]/mq 产假/n 期间/f 的/ude1 [生育/vn 津贴/n]/nz 、/w 生育/v 医药费/n 、/w 未/d 签订/v [劳动/vn 合同/n]/nz 的/ude1 [双倍/n 工资/n]/nz 等/udeng 共/d 2万余元/m ，/w 并/cc 为/p 王娟/nr 补缴/v 工作/vn 期间/f [养老/vn 保险/n]/nz 。/w 
【/w 倒打一耙/nz 】/w 不/d 给钱/v 反告/nz 产妇/nnd 旷工/vi 
盛大/b 装饰公司/nis 不服/v 裁决/vn ，/w 向/p [舒城县/ns 法院/nis]/nt 提起/v 诉讼/vn 。/w 去年/t 12月23日/t ，/w [舒城县/ns 法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r ，/w 盛大/b 装饰公司/nis 要求/n 判令/nz 不/d 承担/v 裁决/vn 结果/n ，/w 并/cc 要/v 王娟/nr 赔偿/vn 给/p 公司/nis 造成/v 的/ude1 损失/n [4/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 该/rz 公司/nis 诉/vg 称/v ，/w 王娟/nr 离开/v 公司/nis 时/ng 未/d 获准/v 假/a ，/w 属/v [旷工/vi 行为/n]/nz ，/w 且/c 旷工/vi 时间/n 长/a ，/w 视为/v [自动/d 离职/vi]/nz ，/w 根据/p 该/rz 公司/nis 制度/n 规定/n ，/w 王娟/nr 须按/v 旷工/vi 标准/n 日/b 处/n [3/m 倍/q]/mq 工资/n 赔偿/v 公司/nis 损失/n 。/w 
王娟/nr 辩称/v ，/w 请假条/nz 已经/d [部门/n 经理/nnt]/nnt 签字/vi 同意/v ，/w 且休/nz 产假/n 是/vshi 其/rz [法定/b 权利/n]/nz ，/w 不/d 存在/v [旷工/vi 行为/n]/nz ，/w 盛大/b 装饰公司/nis 应该/v 履行/vn [劳动/vn 仲裁/vn]/nz 判定/v 的/ude1 义务/n 。/w 盛大/b 装饰公司/nis 为了/p 逃避/v 责任/n ，/w 竟/d 称/v 请假条/nz 上/f [部门/n 经理/nnt]/nnt 的/ude1 签字/vn 是/vshi 王娟/nr 伪造/v 。/w 王娟/nr 申请/v [笔迹/n 鉴定/vn]/nz ，/w 后/f 该/rz 公司/nis 主动/ad 放弃/v “/w 伪造/v ”/w [一/d 说/v]/mq 。/w 
【/w 调解/v 结果/n 】/w 支付/v 女工/nnd [2/m 万元/q]/mq 
法院/nis 查明/v ，/w 王娟/nr 依法/d 履行/v 请假/vi 手续/n ，/w 所在/n 单位/n 应予/v 批准/vn ；/w 王娟/nr 在/p 盛大/b 装饰公司/nis 工作/vn 期间/f 已/d 形成/v 事实上/bl 的/ude1 [劳动/vn 关系/n]/nz ，/w 公司/nis 未/d 与/cc 其/rz 签订/v [书面/b 劳动/vn 合同/n]/nz ，/w 且/c 不/d 为/p 其/rz 办理/v 社保/vn 手续/n ，/w 盛大/b 装饰公司/nis 存在/v [违法/vn 行为/n]/nz ；/w 公司/nis 要求/n 王娟/nr 赔偿损失/v 无/v [法律/n 依据/n]/nz 。/w 
此案/r 最终/d 经/p 调解/v [达成/v 协议/n]/nz ：/w 盛大/b 装饰公司/nis 一次性/d 支付/v 王娟/nr 产假/n 期间/f 的/ude1 [生育/vn 津贴/n]/nz 、/w 部分/n [法定/b 节假日/t]/nz [加班/vi 工资/n]/nz 、/w 生育/v 医药费/n 、/w 未/d 签订/v [劳动/vn 合同/n]/nz 的/ude1 [双倍/n 工资/n]/nz 及/cc [养老/vn 保险费/n]/nz 共计/v [20000/m 元/q]/mq 。/w （/w 通讯员/nnt 方芳/nr 记者/nnt 方荣刚/nr ）/w 
