[广东/ns 黄埔/ns 军校/nis]/nt 在/p 上海/ns 秘密/n 招生/vn 时/ng ，/w 胡宗南/nr 决心/n 报名/vi 投考/v 。/w 他/rr 轻而易举/al 地/ude2 通过/p 了/ule 毛泽东/nr 任/v 主考官/nnt 的/ude1 上海/ns 初试/vi ，/w 然后/c 来到/v 广东/ns 参加/v 复试/vn 。/w 按/p [黄埔/ns 军校/nis]/nt 《/w [招生/vn 简章/n]/nz 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 报考者/n “/w 年龄/n [18/m 岁/qt]/mq 以上/f ，/w [25/m 岁/qt]/mq 以内/f ”/w ，/w 而/cc 胡宗南/nr 当时/t 已/d 是/vshi [29/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 年龄/n [完全/ad 可以/v]/nz 在/p 报名/vi 册/q 上/f 做/v 一下/mq 手脚/n 的/ude1 。/w 
但/c 体检/vn 时/ng 考官/nnt 让/v 考生/n 排成/v [一/d 队/n]/mq ，/w 这一下/d 胡宗南/nr 就/d 做/v 不/d 了/ule 手脚/n 了/ule ，/w 在/p 队伍/n 里/f ，/w 身高/n 不足/an [1/m ./w 60/m 米/q]/mq 的/ude1 胡宗南/nr ，/w 比/p 别人/rr 矮/a 了/ule 一头/d 还/d 多/a ，/w 身体/n 又/d 较弱/d 。/w 考官/nnt 当即/d 把/pba 他/rr 拉/v 出来/vf 毫不客气/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 你/rr 根本/a 不是/c 当兵/vi 的/ude1 材料/n 。/w ”/w 
胡宗南/nr 闻/v 言/vg ，/w 意识到/v 自己/rr 已经/d 被/pbei 取消/v 了/ule 考试/vn 资格/n ，/w 即/v [放声/d 大/a 哭/v]/nz ，/w 边哭/nz 边/k 大声/d 责问/v 那个/rz 考官/nnt ：/w “/w 革命/vn 是/vshi 每个/r 年轻人/n 的/ude1 义务/n ，/w 救国/vn 是/vshi 青年/n 的/ude1 责任/n ！/w 个子/n 矮/a 怎么/ryv 了/ule ？/w 个子/n 矮/a 就/d 不能/v 参加革命/v 了/ule ？/w 拿破仑/n 的/ude1 个子/n 也/d 不/d 高/a ，/w 同样/d [驰骋/v 疆场/n]/nz ！/w 校/ng 总理/nnt 孙中山/nr 先生/n 的/ude1 个子/n 也/d 只有/c [1/m ./w 68/m 米/q]/mq ，/w 校/ng 党代表/nnt 廖仲恺/nr 先生/n 更/d 矮/a 嘛/y ！/w [国民/n 革命/vn]/nz 怎能/d 以/p 相貌/n 取/v 人/n 呢/y ？/w ”/w 
