1月9日/t ，/w [济/vg 广/a 高速/b]/nz 阜阳/ns 段/q 入口/n 封闭/v ，/w 能见度/n 不足/an [10/m 米/q]/mq 。/w 中新社/nt 发/v 张娅子/nr 摄/vg 

1月9日/t ，/w [济/vg 广/a 高速/b]/nz 阜阳/ns 段/q 入口/n 封闭/v ，/w 能见度/n 不足/an [10/m 米/q]/mq 。/w 中新社/nt 发/v 张娅子/nr 摄/vg 
当日/t ，/w [安徽省/ns 气象台/nis]/nt 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w [12/m 小时/n]/mq 内/f 江北/s 西部/f [部分/n 地区/n]/nz 将/d 出现/v 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 的/ude1 大雾/n ，/w [局部/n 地区/n]/nz 能见度/n 不足/an [200/m 米/q]/mq 。/w 
