对此/d ，/w 有/vyou 网友/n 表示/v 被/pbei 征收/vn 的/ude1 费用/n 过/uguo 高/a 。/w 对此/d ，/w [蓝鹏/nr 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 张起淮/nr 在/p 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 征收/vn 748万余元/m 的/ude1 [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz ，/w 应/v 属/v 一笔/mq 巨额/b “/w 罚单/nz ”/w 。/w “/w 但/c 如今/t 中国/ns 富人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 就/d 张艺谋/nr 拥有/v 的/ude1 资产/n 而言/uls ，/w 违法/vn 之后/f 被罚/nz 此/rzs 数额/n 属/v [正常/a 现象/n]/nz ，/w 也/d 完全/ad 应该/v 。/w ”/w 
[滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 在/p 今日/t 对/p 748.78余万元/m 作出/v 详解/v 时/ng 称/v ，/w 对/p 2001年/t 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 生育/vn 第一个/mq 孩子/n 的/ude1 行为/n ，/w 根据/p 《/w 江苏省/ns 计划生育/n 条例/n 》/w [第三/m 十条/mq 第三/m 款/q]/mq ，/w 《/w 江苏省/ns 计划生育/n 条例/n [实施/v 细则/n]/nz 》/w [第三/m 十七/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 按/p 该/rz 孩子/n 出生/vi 前/f 一/m 年度/n 即/v 2000年/t 双方/n 收入/n 之/uzhi 和/cc 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq 并/cc 根据/p 2000年/t 无锡市/ns 职工/nnt 年/qt [平均/a 工资/n]/nz [11988/m 元/q]/mq 计算/v ，/w 应/v 向/p 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n [71928/m 元/q]/mq 。/w 
因此/c 推算/v ，/w 2001年/t 张艺谋/nr 夫妇/n 的/ude1 收入/n 低于/v 无锡市/ns 职工/nnt 年/qt [平均/a 工资/n]/nz ，/w 遂/d 被/pbei 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n [71928/m 元/q]/mq 。/w 有/vyou 网友/n 质疑/vn 罚款/vi 是否/v 合理/a ，/w 对此/d ，/w 张起淮/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 张艺谋/nr 作为/p 导演/nnt ，/w 在/p 作品/n 完成/v 前/f 有可能/nz 工资/n 低于/v 平均/a 标准/n ，/w 但/c 累积/v 的/ude1 收入/n 绝对/d 大大/d 高于/v 正常/a 标准/n 。/w 张起淮/nr 建议/n [有关/vn 部门/n]/nz 在/p 罚款/vi 时/ng ，/w 应该/v 考虑/vn 不同/a 职业/n 人群/n 在/p 违反/v 计划生育/n 的/ude1 情况/n ，/w 集中/v 年限/n 实施/v 罚款/vn 。/w 
张起淮/nr 认为/v ，/w 张艺谋/nr 如果/c 不服/v 该/rz 罚款/vi ，/w 可以/v 提起/v 在/p 期限/n 内/f 提起/v [行政/n 复议/vn]/nz 。/w 如/v 被/pbei 驳回/v ，/w 可以/v 对/p [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 执法/vn 提起/v 行政诉讼/n 。/w 张起淮/nr 坦言/v ：/w “/w 如/v 提起/v 行政诉讼/n ，/w 这/rzv 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 对/p 张艺谋/nr 是/vshi 有利/a 的/ude1 。/w ”/w 但是/c ，/w 张起淮/nr 也/d 强调/v ：/w “/w 张艺谋/nr 方面/n 存在/v 隐瞒/vn 不/d 报/n 等/udeng 情况/n ，/w 应/v 补缴/v 罚款/vn ，/w 甚至/d 被/pbei 加大/v 处罚/vn 。/w ”/w (/w 李楠楠/nr )/w 
