据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w [香港/ns 足球/n 联赛/n]/nz 甲组/n 球队/nis 愉园/nz 球员/nnt 涉/vg 卷入/v 打假球/nz 案/ng 昨日/t 有/vyou 新/a 发展/vn ，/w 廉署/nr 证实/v 拘捕/v 了/ule [9/m 人/n]/mq ，/w 当中/f 包括/v [6/m 名/q]/mq 球员/nnt 与/cc 球/n 会/v 一名/mq 行政/n 主任/nnt 、/w 一名/mq 球/n 会/v 赞助商/nnd 代表/nnt ，/w 以及/cc [另一/m 名/q]/mq 涉嫌/v 参与/vn 贪污/v 勾当/n 的/ude1 人士/n 。/w 他们/rr 涉嫌/v 在/p 多/a 场/qv 赛事/n 中/f ，/w 涉及/v 行贿受贿/v “/w 打假/v ”/w 。/w 
廉署/nr 调查/vn 显示/v ，/w 该/rz 赞助商/nnd 代表/nnt 及/cc 行政/n 主任/nnt 涉嫌/v 向/p 有关/v 足球/n 会/v 的/ude1 球员/nnt 提供/v 利益/n ，/w 作为/p 他们/rr 参与/v “/w 打假/v ”/w 的/ude1 报酬/n ，/w 消息/n 称/v 每人/r 每场/r 有数/a 万元/q 。/w 而/cc 愉园/nz 球员/nnt 昨/tg 如常/vi 练球/nz ，/w 为/p 周末/t 比赛/vn 备战/vi ，/w 有/vyou 多/a 名/q 疑/vg 涉及/v 事件/n 的/ude1 球员/nnt 没有/v 露面/vi 。/w 
消息/n 称/v ，/w 昨日/t 训练/vn 没有/v 露面/vi 有/vyou [5/m 名/q]/mq 愉园/nz 球员/nnt 以及/cc 教练/nnt 兼/v 球员/nnt 樊伟军/nr 。/w 
廉署/nr 表示/v 早/a 前/f 接获/v 贪污/vn 投诉/vn ，/w 指/v 称/vn 该/rz 足球/n 会/v 有/vyou 球员/nnt 在/p [香港/ns 足球/n 总会/nis]/nt 举办/v 的/ude1 甲组/n [足球/n 联赛/n]/nz 及/cc 康宝/nz 高级/a 组/n 银牌/n 赛/vn 的/ude1 赛事/n 中/f 涉嫌/v 打假球/nz ，/w 消息/n 称/v 其中/rz 一场/mq 问题/n 球赛/n 是/vshi 上月/t 21日/t 愉园/nz 对/p 杰志/nz 、/w 以/p 1-5/m 大败/vi ；/w 以及/cc 另一/m 场上/s 月/n 8日/t 康宝/nz 高级/a 组/n 银牌/n 赛/vn 的/ude1 赛事/n 中/f ，/w 愉园/nz 输/v [一/d 球/n]/mq 给/p 飞马/nz 。/w 
廉署/nr 获/v 足/a 总/b 球/n 会/v 全面/ad 合作/vn 
廉署/nr 展开/v 深入/ad 调查/vn 后/f ，/w 于/p 上周日/t (/w 5日/t )/w 当/p 愉园/nz 在/p 青衣/nnd 球场/n 与/cc 晨熙/nz 此/rzs 赛/vn 以/p 0-5/m 大败/vi 后/f ，/w 采取/v 行动/vn 拘捕/v 上述/b [9/m 人/n]/mq 。/w 行动/vn 中/f 尚/d 有/vyou 多/a 名/q 其他/rzv 人士/n ，/w 包括/v 有关/vn 足球/n 会/v 的/ude1 球员/nnt 及/cc 职员/nnt 接受/v 廉署/nr 问话/n 。/w 在/p 调查/v 案件/n 期间/f ，/w 廉署/nr 获得/v 足/a 总/b 及/cc 有关/v 足球/n 会/v 全面/ad 合作/vn 。/w 有关/vn 调查/vn 继续/v 进行/vn 。/w 
廉署/nr 发言人/nnt 强调/v 一直/d 与/cc 市民/n ，/w 尤其/d 是/vshi 与/cc [足球/n 运动/vn]/nz 相关/vn 的/ude1 人士/n 合作/vn ，/w 并/cc 鼓励/v 他们/rr 举报/vn 怀疑/v 涉及/vn 贪污/v 的/ude1 “/w 打假/v ”/w 活动/vn ，/w 以/p 确保/v [足球/n 比赛/vn]/nz 廉洁/a 不/d 受/v 贪污/vn 影响/vn 。/w 
