人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr ）/w 近日/t ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 阜阳/ns 一/m 驾驶员/nnt 私/ag 车载/b [8/m 名/q]/mq 幼儿园/nis 儿童/n 被/pbei 交警/nnd 查扣/v ，/w 车上/s 配有/v “/w 国土/n [执法/vn 监察/vn]/nz ”/w 金属/n 牌/n 。/w 此事/r 发生/v 后/f ，/w 阜阳市/ns 高度/d 重视/v ，/w 市/n 纪委/nnt 立即/d 安排/v 对/p 有关/v 情况/n 进行/vn 了/ule 调查/vn 。/w 
经查/nz ，/w 当事人/n 牛/n 大海/n 系/v [颍州区/ns 颍/ng 西/f 办事处/nis]/nt [临时/b 聘用/v 人员/n]/nz ，/w 其/rz 私车/nz 接送/v 幼儿园/nis 儿童/n ，/w 违反/v 了/ule 未/d 取得/v 校车/nz 标牌/n 的/ude1 车辆/n 不得/vi 提供/v 校车/nz 服务/vn 的/ude1 [交通/n 法规/n]/nz ，/w [阜阳市/ns 交警队/nis]/nt 已/d 对/p 其/rz 作出/v 罚款/vn [200/m 元/q]/mq ，/w 扣/v 6分/t 的/ude1 处理/vn ，/w 并/cc 对/p 当事/n 的/ude1 育/vg 新/a 幼儿园/nis 作出/v 处罚/vn [2/m 万元/q]/mq 的/ude1 处理/vn 。/w 元月/t 8日/t 上午/t ，/w 颍/ng 西/f 办事处/nis 党委/nis 召开/v 会议/n ，/w 研究/vn 决定/v 将/d 牛/n 大海/n 辞退/v 。/w 牛/n 大海/n 私车/nz 使用/v “/w 国土/n [执法/vn 监察/vn]/nz ”/w [金属/n 标牌/n]/nz ，/w 系/v 其/rz 个人/n 所/usuo 制/v ，/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 将/d 依照/p 《/w [治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n]/nz 》/w 对此/d 行为/n 进行/vn 处理/vn 。/w 
[颍泉区/ns 教育局/nis]/nt 对/p 育/vg 新/a 幼儿园/nis 负责人/nnt 进行/vn 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 并/cc 对/p 该/rz 园/ng 办/v 园/ng 许可证/n 暂扣/v 6个月/t ，/w 责令/v 该/rz 园/ng 立即/d 整改/vn ，/w 并/cc 向/p 全区/n 进行/vn 通报/v ，/w 杜绝/v 此类/r 事件/n 发生/v 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
阜阳/ns 国土/n 人员/n 开/v “/w 黑/a 校车/nz ”/w 营运/vn ？/w 官方/n 回应/vn ：/w 其/rz 离职/vi 12年/t 
