传说中/nz 合肥/ns 三孝口/nz 地下/s 埋着/nz 一块/s 红色/n “/w 镇/n 火石/n ”/w ，/w 能够/v 镇压/vn 住/vi 周边/n 的/ude1 火灾/n ，/w 保/v 一方平安/n 。/w 随着/p 三孝口/nz 地铁/n 开建/nz ，/w 合肥/ns 民俗/n 爱好者/n 对于/p 是否/v 能/v 挖出/vf “/w 镇/n 火石/n ”/w 以及/cc 挖出/vf 后/f 能否/v 保护/vn [十分/d 关注/v]/nz 。/w 文/ng 管/v 部门/n 称/v 只/d 闻/v 其/rz 名/q 未见/nz 其/rz 形/ng ；/w 地铁/n 施工/vn 方/q 表示/v ，/w 只要/c 有/vyou 相关/vn 通知/n ，/w 肯定/v 会/v 注意/vn 并/cc 保护/vn 。/w 
民俗/n 达人/nz ：/w 三孝口/nz 地下/s 埋/v 了/ule “/w 镇/n 火石/n ”/w 
1月8日/t ，/w 合肥市/ns 民俗/n 爱好者/n 萧寒/nr 在/p 微博/n 上/f 称/v ，/w “/w 三孝口/nz 在/p 开挖/v 修/vn 地铁/n ，/w 而/cc ‘/w 镇/n 火石/n ’/w 就/d 埋/v 在/p 三孝口/nz 天桥/ns 中间/f 位置/n 的/ude1 地下/s 。/w ”/w 这/rzv 条/q 信息/n 引起/v 很多/m 合肥/ns 市民/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
三孝口/nz 的/ude1 “/w 镇/n 火石/n ”/w ，/w 可能/v 很多/m 合肥/ns 人/n 都/d 未/d 听说/v 过/uguo 。/w 喜爱/v [民俗/n 文化/n]/nz 的/ude1 萧寒/nr 介绍/v ，/w 传说中/nz 的/ude1 “/w 镇/n 火石/n ”/w 是/vshi 一块/s [一/d 平米/q]/mq 左右/f 的/ude1 紫红色/n 石头/n 。/w “/w 合肥/ns 老辈/n 人/n 说/v 它/rr 能够/v 镇压/vn 火灾/n ，/w 保/v 一方平安/n 。/w ”/w 萧寒/nr 称/v ，/w 传说/n 过去/vf 这块/r 石头/n 和/cc 其它/rz 青/a 石头/n 一起/s 作为/p 路基/n ，/w 随着/p 人/n 走/v 车/n 过/uguo ，/w “/w 青石/n 都/d 损坏/v ，/w 只有/c ‘/w 镇/n 火石/n ’/w 安然无恙/vl 。/w ”/w 
萧寒/nr 称/v ，/w 自己/rr 的/ude1 父亲/n 曾经/d 见过/v 这块/r 石头/n 。/w 因此/c 他/rr 认为/v 这块/r 石头/n 很可能/nz 真的/d 存在/v ，/w 修建/v 三孝口/nz 地铁/n 时/ng 有/vyou 可能会/nz 挖出/vf 它/rr 来/vf ，/w “/w 它/rr 和/cc 本地/rzs [民俗/n 文化/n]/nz 都/d 有/vyou [密切/ad 关系/n]/nz ，/w 如果/c 挖/v 到/v 了/ule 不/d 认识/v 当/p 垃圾/n 直接/ad 扔掉/v 就/d 太/d 可惜/v 了/ule 。/w ”/w 
民俗/n 协会/nis ：/w 传说中/nz “/w 镇/n 火石/n ”/w 是/vshi 块/q 石碑/n 
关于/p “/w 镇/n 火石/n ”/w 的/ude1 传说/n ，/w [安徽省/ns 民俗/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 欧阳发/nr 称/v ，/w 其实/d “/w 镇/n 火石/n ”/w 并非/v 是/vshi 一块/s 石头/n ，/w 而是/c 一块/s 石碑/n 。/w “/w 过去/vf 三孝口/nz 附近/f 发生/v 过/uguo 一次/mq 大火灾/nz ，/w 之后/f 就/d 竖立/v 这样/rzv 一块/s 石碑/n 。/w ”/w 不过/c ，/w 欧阳发/nr 表示/v 自己/rr 也/d 没有/v 亲眼/d 见过/v 传说中/nz 的/ude1 “/w 镇/n 火石/n ”/w 。/w 
2010年/t [江淮/n 晨报/n]/nz 记者/nnt 曾/d 采访/v 过/uguo 老/a 合肥/ns 江欣/nr 老人/n 时/ng ，/w 他/rr 则/d 表示/v 过去/vn 确实/ad 有/vyou 块/q “/w 镇/n 火石/n ”/w 在/p 三孝口/nz 。/w 江欣/nr 说/v ，/w “/w 镇/n 火石/n ”/w 是/vshi 一块/s 紫红色/n 的/ude1 大石头/nz ，/w 约/d 一米/mq 见/v 方/q 。/w 当时/t 路/n 中间/f 铺/v 的/ude1 是/vshi 青石/n 条/q ，/w 天长日久/vl ，/w 都/d 被/pbei 独轮车/n 压出/nz 深深/d 的/ude1 轴/n 痕/ng ，/w 但/c 惟独/d 那/rzv 块/q 粗糙/a 的/ude1 大石头/nz 却/d 一点/mq 痕迹/n 都/d 没有/v 。/w 
江欣/nr 说/v ，/w 因为/c 镇压/v 火灾/n 的/ude1 传说/n ，/w 这块/r 石头/n 一直/d 没有/v 被/pbei 搬走/v ，/w 直至/v 1954年/t 拓宽/v 如今/t 的/ude1 长江路/ns 时/ng ，/w 那/rzv 块/q 石头/n 被/pbei 深深地/d 埋/v 在/p 了/ule 地/ude2 底下/f 。/w 
文/ng 管/v 部门/n ：/w 只/d 闻/v 其/rz 名/q 未见/nz 其/rz 形/ng 
对于/p 这样/rzv 一块/s 传说/n 中和/vi 合肥/ns 渊源/n 颇/d 深/a 的/ude1 石头/n ，/w 合肥市/ns [文物/n 管理/vn]/nz 部门/n 是否/v 知道/v 呢/y ？/w 1月8日/t ，/w [合肥市/ns 文/ng 管处/nz]/nt 业务科/nz 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 对于/p “/w 镇/n 火石/n ”/w 他们/rr 也/d 闻名/v 已/d 久/a ，/w 但是/c 却/d 始终/d 未曾/d 见到/v 过/uguo 。/w “/w 查/v 档案/n 后/f 没有/v 发现/vn 相关/vn 记录/v 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w [合肥/ns 文/ng 管处/nz]/nt 是/vshi 在/p 上世纪/nz 70年代/t 成立/vi 的/ude1 ，/w 既/c 没有/v 资料/n ，/w 也/d 没有/v 实物/n ，/w 因此/c 这块/r 石头/n 是否/v 真/a 在/p 三孝口/nz 地下/s 埋着/nz ，/w 他们/rr 也/d 不/d 清楚/a 。/w 
三孝口/nz 地下/s 埋/v 有/vyou “/w 宝物/n ”/w ？/w 对于/p 这个/rz 说法/n ，/w [合肥/ns 城市/n 轨道/n 交通/n 有限公司/nis]/nt 相关/vn 人员/n 表示/v 是/vshi 第一次/mq 听说/v 。/w “/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 还/d 没有/v 任何/rz 部门/n 单位/n 向/p 我们/rr 正式/ad 发出/v 有关/vn 警示/vn 或/c 提醒/v 。/w ”/w 轨道/n 公司/nis 相关/vn 人员/n 表示/v ，/w 地铁/n [工程/n 施工/vn]/nz 开挖/v 的/ude1 土方/n 量/n 较大/d ，/w 且/c 一线/n 施工/vn 人员/n 也/d 没有/v 专业/n 文物/n 知识/n ，/w 在/p 施工/vn 过程/n 中/f 很难/d 会/v 发觉/v 辨认/vn 文物/n 。/w 
“/w 如果/c 的确/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 宝贝/n ，/w 当然/d 要/v 保护/vn 。/w ”/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 希望/v 文物/n [主管/vn 部门/n]/nz 确认/v “/w 镇/n 火石/n ”/w 传说/n 的/ude1 真实/a 程度/n ，/w 轨道/n 公司/nis 以及/cc [轨道/n 工程/n]/nz 各/rz 相关/vn [参建/v 单位/n]/nz 将/d 积极/ad 配合/v 开展/vn 保护/vn 工作/vn 。/w 
关于/p 镇/n 火石/n 的/ude1 传说/n ，/w 如果/c 您/rr 有/vyou 知道/v 的/ude1 信息/n ，/w 欢迎/v 拨打/v 江淮/n 热线/n 62636263/m 告诉/v 我们/rr 。/w 
