方舟子/nr 微博/n 截屏/nz 
崔永元/nr 微博/n 截屏/nz 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 方舟子/nr 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf “/w 关于/p 全国政协/nt 委员/nnt 崔永元/nr 造谣/vi 、/w 毁谤/v 的/ude1 声明/n ”/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 称/v 崔永元/nr 昨天/t 凌晨/t 转发/v 匿名/vn 微博/n ，/w 认为/v 其/rz 骗钱/v 在/p 美国/nsf 买/v 房产/n 。/w “/w 几个月/mq 以来/f ，/w 崔永元/nr 毁谤/v 我/rr 是/vshi 一个/mq 恶心/a 骗子/n 、/w 公开/ad 无耻/a ，/w 天生/b 下流/a …/w …/w 我/rr 也/d 一起/s 起诉/v 。/w ”/w [十几/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 崔永元/nr 也/d 通过/p 个人/n 微博/n 发言/vi “/w 肘子/n 终于/d 决定/v 告/v 上/f 法院/nis 了/ule ，/w 太/d 好/a 了/ule ！/w 就/d 等/udeng 这一天/mq 呢/y ！/w 咱们/rr 法院/nis 见/v ！/w ”/w 
随后/d ，/w 崔永元/nr 连发/v 多条/mq 微博/n ，/w 表示/v “/w 告/v 上/f 法院/nis 时/ng 给/p 我/rr 多列/nz 上/f 几条/mq ‘/w 罪状/n ’/w ，/w 省得/v 我/rr 满手/nz 的/ude1 证据/n 用/p 不/d 出去/vf 。/w ”/w “/w 正好/z 告诉/v 我/rr 你/rr 的/ude1 真名/n 和/cc 地址/n ，/w 还有/v 一定/b 到/v 银行/nis 开/v 个/q 账户/n ，/w 我/rr 的/ude1 传票/n 应该/v 是/vshi 先/d 到/v 的/ude1 。/w ”/w 
崔永元/nr 方舟子/nr 恩怨/n ：/w 
2013年9月/t ：/w 两人/mq 由/p “/w [转基因/n 食品/n]/nz 能/v 不能/v 吃/v ”/w 开始/v 争论/vn ，/w 后来/t 上升/vi 到/v 质疑/vn 对方/n 的/ude1 [语言/n 逻辑/n]/nz 问题/n 、/w 有/vyou 无/v 资格/n 科普/b 问题/n 等/udeng 。/w 【/w 详细/a 】/w 
方舟子/nr ：/w 品尝/v [转基因/n 玉米/nf]/nz 虽/c 无/v 科学研究/nz 价值/n ，/w 但/c 有/vyou 科普/b 价值/n ，/w 应当/v [创造/v 条件/n]/nz 让/v 国人/n 可以/v 天天/d 吃/v [转基因/n 食品/n]/nz 。/w 
2013年12月/t ：/w 崔永元/nr 离职/vi 央视/j ，/w 并/cc 透露/v 方舟子/nr 向/p 央视/j “/w 告状/vi ”/w ，/w 对此/d 方舟子/nr 回应/vn 称/v 造谣/vi 。/w 【/w 详细/a 】/w 
崔永元/nr ：/w 假装/v 在/p 网上/s 和/cc 你/rr 辩论/vn ，/w 私下/d 向/p 你/rr 单位/n 偷偷/d 告状/vi ，/w 告状/vi 的/ude1 频次/nz 是/vshi 每周/r 一/m 告/v 或/c 每天/r 一/m 告/v ，/w 单位/n 与/cc 你/rr 核实/v 用/p 一天/mq 或者/c 一周/mq ，/w 如此这般/dl ，/w 周而复始/vl 。/w 恶心/a 。/w 
方舟子/nr ：/w 我/rr 从来/d 没有/v 向/p 央视/j 指控/v 过/uguo 任何人/r ，/w 更何况/bl 是/vshi 他/rr (/w 崔永元/nr )/w 。/w 他/rr 完全/ad 是/vshi 在/p 造谣/vi ，/w 我/rr 觉得/v 是/vshi 非常/d 可笑/a 的/ude1 。/w 我/rr 每次/r 都/d 是/vshi 光明正大/n 去/vf 驳斥/v 别人/rr ，/w 都/d 是/vshi 发/v 到/v 网上/s 、/w 微博/n 上/f 公开/ad 的/ude1 ，/w 从来/d 没有/v 过/uguo 私下/d 指控/v 。/w 
2013年12/t 月底/t ：/w 辩论/vn 升级/vi 成/v 骂战/nz ，/w 扯上/nz 家人/n “/w 互/d 骂/v ”/w 【/w 详细/a 】/w 
方舟子/nr ：/w 说/v 充分条件/gm 和/cc 必要条件/n 估计/v 崔永元/nr 也/d 搞/v 不/d 明白/v 。/w 我/rr 就/d 打/v 个/q 比方/v 吧/y 。/w 我/rr 说/v 崔永元/nr 他爹/nz 是/vshi 师/ng 副政委/nnt ，/w 然后/c 崔永元/nr 跳出/v 来说/uls ：/w 你/rr 竟敢/v 说/v 师/ng 副政委/nnt 都/d 是/vshi 我/rr 爹/n ，/w 然后/c 骂/v 开/v 了/ule 。/w 
崔永元/nr ：/w 肘子/n 开始/v 攻击/vn 我/rr 父亲/n 了/ule ，/w 当然/d 要/v 问候/vn 一下/mq 它/rr 母亲/n 。/w 方舟子/nr 的/ude1 母亲/n ：/w “/w 儿/ng ，/w 我/rr 来/vf 了/ule ”/w 方舟子/nr ：/w “/w 你/rr 不是/c 我/rr 母亲/n ”/w 方舟子/nr 的/ude1 母亲/n ：/w “/w 为什么/ryv ”/w 方舟子/nr ：/w “/w 你/rr 有/vyou 证据/n 吗/y ”/w 
