昨日/t ，/w [香港/ns 大学/nis 建筑系/nit]/nt 助理/nnt 教授/nnt 朱涛/nr 在/p [理想国/n 文化/n 沙龙/nis]/nz 上/f 。/w [广西/ns 师范大学/nis 出版社/nis]/nt 北京/ns 贝贝/nz 特/ag 供/vi 图/n 
昨日/t 举行/v 的/ude1 [三/m 场/qv]/mq [理想国/n 文化/n 沙龙/nis]/nz 为/p 今日/t 即将/d 开幕/vi 的/ude1 [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 拉开/v 了/ule 序幕/n 。/w 在/p “/w 梁思成/nr 与/cc 他/rr 的/ude1 时代/n ”/w 沙龙/nis 上/f ，/w [香港/ns 大学/nis 建筑系/nit]/nt 助理/nnt 教授/nnt 朱涛/nr 称/v ，/w 梁思成/nr 和/cc 林徽因/nr 在/p 1932年/t 发表/v 的/ude1 一篇/mq 文章/n 中/f ，/w 大/a 段/q 文字/n 都/d 借鉴/v 了/ule 日本人/nz 伊东忠太/nrj 写/v 的/ude1 《/w 支那/n 建筑史/nz 》/w 一/m 书/n ，/w 而/cc 非/b 他们/rr 原创/b 。/w 
梁思成/nr 研究/vn 还有/v 大量/m 空白/n 
朱涛/nr 在/p 与/cc 沙龙/nis 同名/vn 的/ude1 新书/n 里/f 详细/a 阐述/v 了/ule 他/rr 对/p 梁思成/nr 的/ude1 最新/a [研究/vn 成果/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 这/rzv 本书/r 是/vshi 以/p 梁思成/nr 写/v 过/uguo 的/ude1 思想/n 检查/vn 为/p 中心/nis 线索/n 串联/v 在/p 一起/s 。/w 而/cc 在/p 研究/v 梁思成/nr 上世纪/nz 50年代/t 写/v 的/ude1 检查/vn 时/ng ，/w “/w 我/rr 吃惊/a 地/ude2 发现/v ，/w 梁思成/nr 的/ude1 研究/vn 还有/v 大量/m 的/ude1 空白/n ，/w 大量/m 的/ude1 研究/vn 都/d 是/vshi 想当然/vl 的/ude1 重复/vn 和/cc 抄袭/v ，/w 很少/ad 有/vyou 独立/a 发掘/v 史料/n 的/ude1 分析/vn 。/w ”/w 朱涛/nr 举/v 了/ule 1932年/t 梁思成/nr 和/cc 林徽因/nr 各自/rr [发表/v 文章/n]/nz 的/ude1 例子/n ，/w 文章/n 全面/ad 概括/v 了/ule [中国/ns 建筑史/nz]/nz 。/w “/w 但是/c 他们/rr 在/p 1932年6月/t 才/d 开始/v 第一次/mq 研究/v [中国/ns 古建筑/n]/nz ，/w 来到/v 河北/ns 蓟县/ns 。/w ”/w 于是/cc 朱涛/nr 就/d 找到/v 当时/t 相关/vn 书籍/n 和/cc 梁/n 林/ng 的/ude1 文章/n 对比/vn ，/w 发现/v 其中/rz 很多/m 内容/n 借鉴/v 了/ule 《/w 支那/n 建筑史/nz 》/w 一/m 书/n 。/w “/w 这/rzv 不是/c 贬低/v 梁思成/nr 、/w 林徽因/nr 的/ude1 贡献/n ，/w 而是/c 只有/c 分析/vn 哪些/ry 东西/n 是/vshi 借鉴/v 别人/rr 的/ude1 ，/w 你/rr 才能/n 搞清/vi 他们/rr 的/ude1 独特/a 贡献/n 在/p 哪儿/rys 。/w ”/w 
清华/j 教师/nnt ：/w 还/d 没/d 到/v 不能/v 忍受/vn 的/ude1 程度/n 
朱涛/nr 对/p 梁思成/nr 的/ude1 评价/vn ，/w 并/cc 没有/v 得到/v 在场/vn 其他/rzv 嘉宾/n 的/ude1 全部/m 支持/v 。/w 从/p 台湾/ns 赶来/vi 的/ude1 建筑学/n 专家/nnt 夏铸九/nr 在/p 发言/vi 里/f “/w 化身/n ”/w 梁思成/nr 说/v ：/w “/w 朱涛/nr 始终/d 不/d 懂/v 我/rr 的/ude1 心/n ”/w ，/w 夏铸九/nr 对/p 梁思成/nr 在/p 上世纪/nz 50年代/t 发表/v 的/ude1 《/w 我/rr 为/p 谁/ry 服务/vn 20年/t 》/w 的/ude1 文章/n 很/d 推崇/v ，/w 认为/v 《/w [梁思成/nr 全集/n]/nz 》/w 里/f 没有/v 收入/n 这/rzv 篇/q 很/d 令/v 他/rr 费解/a 。/w 
清华/j 建筑系/nit 的/ude1 周榕/nr 老师/nnt 也/d 在/p 现场/s 听/v 了/ule 朱涛/nr 对/p 梁思成/nr 的/ude1 评价/vn ，/w 他/rr 说/v 他/rr 不能/v 允许/vn 有人/r 在/p 清华/j 人/n 不/d 在场/vi 的/ude1 时候/n [背后/f 议论/v]/nz 清华/j 建筑系/nit 的/ude1 祖师/n ，/w 但/c 当面/d 议论/v 是/vshi 没有/v 问题/n 的/ude1 。/w 周榕/nr 说/v 这些/rz 年/qt ，/w 他/rr 看着/v 梁思成/nr 从/p 被/pbei 否定/v 到/v 开始/vn 得到/v 正面/b 评价/vn 再/d 到/v 被/pbei 放在/v 一个/mq 神/n 的/ude1 位置/n ，/w 这个/rz 过程/n 很/d 有意思/al 。/w 但/c 他/rr 认为/v ，/w 梁思成/nr 生活/vn 的/ude1 时代/n ，/w 是/vshi 艰难/a 岁月/n ，/w 我们/rr 今天/t 站/vi 在/p 当下/d 看/v 历史/n 的/ude1 那/rzv 一点/mq ，/w 是/vshi 很/d 不/d 一样/uyy 的/ude1 状态/n ，/w 很多/m 评价/vn 可能/v 有失/v 公允/a ，/w 而/cc 他/rr 也/d 闻到/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 气息/n ，/w 虽然/c 还/d 没/d 到/v 不能/v 忍受/vn 的/ude1 程度/n 。/w （/w 记者/nnt 姜妍/nr ）/w 
