结婚/vi 本来/d 是/vshi 两个人/mq [共同/d 生活/vn]/nz 的/ude1 开始/vn ,/w 应/v 相敬如宾/nz ,/w 积极/ad 营造/v 美好/a 的/ude1 生活/vn ,/w 没想到/nz 新郎/n 结婚/vi 七天/mq 后/f 玩/v 失踪/vn ,/w 领着/v 别的/rzv 女人/n 出走/vi 了/ule 。/w 最近/t ,/w [聊城市/ns 东昌府区/ns 人民法院/nis]/nt 判决/vn 这/rzv 两口子/n 离婚/vi 。/w 
张晓/nr 和/cc 徐芳/nr 都/d 是/vshi [90/m 后/f]/mq ,/w 在/p 2011年12月份/t ,/w [二/m 人/n]/mq 经/p 媒人/n 介绍/v 认识/vn 并/cc 确立/v 恋爱/vn 关系/n ,/w 2012年3月9日/t 到/v [婚姻/n 登记/vn 机关/n]/nz 领取/v 了/ule 结婚证/n 并/cc 按/p 农村/n 风俗/n 举行/v 了/ule 结婚/vi 仪式/n 。/w 双方/n 开始/v [共同/d 生活/vn]/nz 。/w 婚后/t 七天/mq 后/f ,/w 新郎/n 张晓/nr 不辞而别/vl ,/w [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w 新婚/n 妻子/n 与/cc 双方/n 家人/n 都/d 很/d 着急/a ,/w 到处/d 寻找/v 。/w 结果/n 过/uguo 了/ule [六/m 七天/mq]/mq 后/f ,/w 张晓/nr 自己/rr 回来/v 了/ule ,/w 还/d 领着/v 一个/mq 陌生/a 女人/n 。/w 为此/bl ,/w 徐芳/nr 的/ude1 家人/n 将/d 张晓/nr 揍/v 了/ule 一顿/mq ,/w 并/cc 让/v 张晓/nr 写下/v 了/ule “/w 今生今世/nz 对/p 徐/ag 女/b 忠贞不渝/vl ”/w “/w 绝/d 不再/d 节/q 外/f 生/v 技/ng ”/w 等/udeng 内容/n 的/ude1 保证书/n 。/w 
保证/v 书写/vn 好/a 后/f 第7个月/t ,/w 张晓/nr 又/d [离家/vi 出走/vi]/nz ,/w 过/uguo 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz 才/d 回家/vi 。/w 2013年/t 春节/t 过后/v ,/w 张晓/nr 再次/d 出走/vi ,/w 仍/d 没/d 告诉/v 妻子/n 。/w 为此/bl ,/w 2013年5月/t ,/w 徐芳/nr 一张/mq 诉状/n 将/d 张晓告/nr 上/f 法庭/nis ,/w 要求/n 与/cc 张晓/nr 离婚/vi ,/w [婚前/t 财产/n]/nz 归/v 各自/rr 所有/b 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ,/w 虽然/c 两人/mq 是/vshi 同村/n ,/w 但/c 了解/v 沟通/vn 较少/ad ,/w 缺乏/v 感情/n 基础/n ,/w 婚后/t 七天/mq ,/w 张晓/nr 不辞而别/vl ,/w 在/p 写下/v 保证书/n 的/ude1 情况下/nz ,/w 又/d 两次/mq 出走/vi ,/w 且/c 不/d 跟/p 妻子/n 联系/v ,/w 互不/d 履行/v 夫妻/n 义务/n ,/w [共同/d 生活/vn]/nz 时间/n 较短/d ,/w 没有/v [夫妻/n 感情/n]/nz ,/w 在/p 原告/n 提出/v [离婚/vi 诉讼/vn]/nz 后/f ,/w 被告/n 未/d 积极/ad 做/v 和好/vi 工作/vn ,/w 消极/a 处置/vn ,/w 庭审/v 中/f 经/p 调解/vn 无/v 和好/vi 的/ude1 可能/v ,/w [夫妻/n 关系/n]/nz 不堪/v 维持/vn 。/w 根据/p [法律/n 规定/n]/nz ,/w 应/v 准予/vn 离婚/vi ；/w 原告/n 陪嫁/n 属/v 原告/n 的/ude1 婚前/t 财/n 前/f ,/w 离婚/vi 后/f 应/v 归/v 原告/n 所有/b 。/w 据此/d ,/w 依照/p 婚姻法/n 的/ude1 规定/n ,/w 判决/vn 准予/v 原被告/j 离婚/vi ,/w 原告/n 陪嫁/n 归/v 原告/n 所有/b 。/w 
一审/b 法院/nis 判决/vn 后/f ,/w 张晓/nr 不服/v 判决/vn 提起/v 上诉/vn 。/w [上诉/v 理由/n]/nz 是/vshi ,/w 一审/b 法院/nis [程序/n 违法/vn]/nz ,/w 剥夺/v 了/ule 答辩/vn 权/n 举证/nz 权/n 。/w 二/m 是/vshi 他/rr 与/cc 徐芳/nr 还有/v 感情/n ,/w 说/v 徐芳/nr 起诉/v 离婚/vn 一时/d 心血来潮/vl ,/w 完全/ad 有/vyou 和好/vi 的/ude1 可能/v 。/w 二审/b 法院/nis 审理/v 认为/v ,/w 一审/b 法院/nis 判决/vn 认定/v [事实/n 清楚/a]/nz ,/w [适用/vi 法律/n]/nz 正确/a ,/w 于是/cc 驳回/v 了/ule 张晓/nr 的/ude1 上诉/vn ,/w 维护/v 原判/n 。/w 
