黎明/t 与/cc 父亲/n 。/w （/w 点击/v 图片/n 翻页/nz 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [47/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黎明/t 前年/t 10月/t 和/cc 乐基儿/nz 宣布/v 离婚/vn 后/f ，/w 爱情/n 事业/n 似乎/d 都/d 不顺/v ，/w 工作/vn 上/f 没/d 突出表现/v ，/w 去年/t 还/d 发生/v 令/v 他/rr 难过/a 的/ude1 事/n 。/w 昨/tg 有/vyou 报导/v 指出/v 黎明/t 的/ude1 父亲/n 黎新生/nr 去年/t 6月/t 因/p 心脏病/nhd 发/v 去世/vn ，/w 享寿/nz [78/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 与/cc 父亲/n 感情/n 深厚/a ，/w 不过/c 黎明/t 很/d 低调/n ，/w 从未/d 提及/v 父/ng 逝/vg [一/d 事/n]/mq ，/w 去年/t [6/m 月底/t]/mq 还/d 照常/vd 工作/vn 。/w 
黎明/t 最近/t 正在/d 北京/ns 拍电影/nz 《/w 杨贵妃/nr 》/w ，/w 他/rr 在/p 片中/s 扮/v 唐明皇/nr ，/w 与/cc 饰演/v 杨贵妃/nr 的/ude1 范冰冰/nr 有/vyou 不少/m 对手戏/nz ，/w 昨/tg 询问/v 他/rr 的/ude1 经纪人/nnt 黎父/nr 过世/v [一/d 事/n]/mq ，/w 截稿/v 前/f 未/d 获/v 回应/vn 。/w 
黎新生/nr 是/vshi 印尼/ns 华侨/n ，/w 祖籍/n [广东/ns 梅县/ns]/ns ，/w 到/v 北京/ns 读/v 大学/nis ，/w 毕业/v 后/f 与/cc 黎明/t 的/ude1 母亲/n 结婚/vi ，/w 在/p [北京/ns 胡同/n]/nz 生/v 下/f 黎明/t ，/w 后来/t 为了/p 谋生/vi 到/v 香港/ns 工作/vn 。/w 
[4/m 岁/qt]/mq 随/p 父/ng 到/v 港/n 
黎明/t 1岁时/t ，/w 父母/n 因/p 分居/v 两地/n [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 离婚/vi 后/f 的/ude1 黎母/ns 去/vf 了/ule 外地/s ，/w 无人/b 照顾/v 年幼/a 的/ude1 黎明/t ，/w 黎新生/nr 只好/d 又/d 回到/v 了/ule 北京/ns ，/w 黎明/t 4岁时/t 随/p 父亲/n 移居/v 香港/ns ，/w 后来/t 进入/v 演艺圈/n ，/w 1992年/t 与/cc 张学友/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 郭富城/nr 并列/v 为/p “/w [四大/n 天王/n]/nz ”/w 。/w 
