人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr ）/w 合肥/ns 地区/n 的/ude1 雪/n 含水量/n 较高/ad ，/w 一旦/d 出现/v [暴雪/nz 天气/n]/nz ，/w 容易/ad 碾压/v 成/v 水/n 、/w 低温/n 成/v 冰/n ，/w 危险/an 程度/n 较高/ad 。/w 昨日/t ，/w 《/w 合肥市/ns [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 出台/vi ，/w 市长/nnt 张庆军/nr 担任/v 总指挥/nnt 。/w 
据/p 合肥市/ns 应急/vn 办/v 主任/nnt 汪涛/nr 介绍/v ，/w 预案/n 根据/p 合肥市/ns 的/ude1 气候/n ，/w 将/d [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n 划分/v 为/p [四/m 个/q]/mq 级别/n ，/w 由/p 低/a 到/v 高/a 划分/v 为/p 一般/ad 、/w 较大/d 、/w 重大/a 、/w 特别/d 重大/a ，/w 分别/d 用/p 蓝色/n 、/w 黄色/n 、/w 橙色/n 和/cc 红色/n 标示/v 。/w 
当/p [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n 达到/v 特别/d 重大/a 级别/n 时/ng ，/w 合肥市/ns 将/d 启动/v [一级/b 响应/v]/nz ，/w 届时/d ，/w 市政府/n 成立/vi [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n 应急指挥/v 部/q ，/w 下辖/v [七/m 个/q]/mq 工作组/nis 实行/v [联合/vd 办公/vn]/nz ，/w 从/p 建设/vn 、/w 城管/n 、/w 公安/n 、/w 民政/n 、/w 交通/n 、/w 安/ag 监/vg 、/w 商务/n 等/udeng 部门/n 抽调/v 专人/n [24/m 小时/n]/mq 值守/nz ，/w 向/p 社会/n 公布/v 有关/vn [热线/n 电话/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 建设/v 部门/n 必须/d 停止/v 户外/s （/w 高空/s 或/c 道路/n 路面/n ）/w 作业/vn ；/w 教育/v 部门/n 根据/p 灾情/n 调整/vn 教学/vn 工作/vn 时间/n ，/w 必要/a 时/ng ，/w 非/b 寄宿制/nz 中小学/n 、/w 幼儿园/nis 停课/vi ；/w [财政/n 部门/n]/nz 按照/p 程序/n 启用/v 应急/vn 准备金/n ，/w 协助/v [相关/vn 部门/n]/nz 实施/v 应急/vn 征用/v 。/w 
根据/p [应急/vn 预案/n]/nz ，/w [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n 预警/vn 信息/n 统一/vn 由/p 市/n 气象局/nis 发布/v ，/w 并/cc 及时/ad 通过/p 广播/vn 、/w 电视/n 、/w 报纸/n 、/w 网站/n 、/w [手机/n 短信/n]/nz 、/w 户外/s [电子/n 显示屏/n]/nz 等/udeng 向/p [社会/n 公众/n]/nz 传播/vn 。/w 
