陪伴/v 合肥/ns 市民/n [二十/m 载/v]/mq ，/w 道别/vi 将/d 在/p 春节/t 后/f ，/w 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 将要/d 全部/m 拆除/v 了/ule 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 轨道/n 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 天桥/ns 暂定/v 农历/n 明年/t 的/ude1 正月/t 初八/t 夜间/n 全部/m 拆除/v ，/w 整个/b 拆除/v 过程/n 约/d [6/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 也/d 将/d 在/p 春节/t 后/f 全面/ad 开工/vi 建设/vn ，/w 施工/vn 相对/d 较快/d 的/ude1 西段/nz 将/d 在/p 年中/t 迎来/v 首/q 台/q 盾构机/nz 。/w 
三孝口/nz 天桥/ns 将/d 拆除/v 
备受/v 关注/vn 的/ude1 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 计划/n 正月/t 初八/t 夜间/n 全部/m 拆/v 完/vn 。/w 
“/w 原本/d 打算/v 等/udeng 金寨路/nz 地铁站/nis 内/f 的/ude1 过街/nz 通道/n 建/v 好/a 后/f 再/d 拆除/v ，/w 但/c 受/v 施工/vn 空间/n 限制/vn ，/w 不得不/d 提前/vd 拆除/v 。/w ”/w [合肥市/ns 轨道/n 公司/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 考虑到/v 三孝口/nz 附近/f 居民/n 的/ude1 出行/vn ，/w 施工/vn 方/q 先后/d [8/m 次/qv]/mq 调整/v [施工/vn 方案/n]/nz ，/w 延长/v 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 的/ude1 “/w 寿命/n ”/w 。/w 但/c 在/p 建/v 的/ude1 金寨路/nz 站/vi (/w [轨道/n 交通/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [5/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 换乘站/nz )/w 位于/v 金寨路/nz 与/cc 长江/ns 中路/n 交口/n ，/w 设有/v [6/m 个/q]/mq 出入/v 口/n ，/w “/w 如果/c 不/d 拆除/v 天桥/ns ，/w 就/d 无法/v 进行/vn 地铁站/nis 后期/f 施工/vn ”/w 。/w 
目前/t ，/w 天桥/ns 的/ude1 拆除/vn 方案/n 基本/a 确定/v ，/w 按照/p 拆除/v 方案/n ，/w 正月/t 初八/t 当晚/t 24时/t ，/w 将/d 对/p 交口/n 全封闭/b ，/w 用/p [6/m 个/q]/mq 小时/n 拆除/v 桥/n 体/ng 。/w 在/p 金寨路/nz 地铁站/nis 过街/nz 通道/n 正式/ad 投/v 用/p 前/f ，/w 行人/n 将/d 通过/p 斑马线/n 和/cc 路口/n [交通/n 信号灯/n]/nz 过街/nz 。/w 
[2/m 号/q]/mq 线/n 东段/ns 节/q 后/f 开建/nz 
作为/p 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 最后/f 一批/mq 开工/vi 工程/n ，/w 东段/ns (/w [6/m 站/vi]/mq 7/m 区间/n )/w 将/d 结合/v 长江/ns 东路/n 改造/vn 同步/vd 进行/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 春节/t 后/f 正式/ad 开建/nz 的/ude1 [2/m 号/q]/mq 线/n 东段/ns ，/w 西/f 起/vf [铜陵/ns 路/n 站/vi]/nt (/w 不/d 含/v )/w ，/w 东/f 至/p 终点站/n 大众/ntc 路/n 站/vi 。/w 主要/b 包括/v [东/f 二环路/ns 站/vi]/nt 、/w 和/cc 县/n 路/n 站/vi 、/w 广德路/nz 站/vi 、/w [龙岗/nz 大道/ns 站/vi]/nt 、/w 王岗/nr 大道/ns 站/vi 、/w 大众/ntc 路/n 站/vi 等/udeng 。/w 目前/t ，/w 该段/r 工程/n 的/ude1 招投标/n 已经/d 完成/v 。/w “/w 中标/vi [施工/vn 单位/n]/nz 也/d 已/d 进场/vi 准备/v 。/w ”/w 据/p [合肥市/ns 轨道/n 公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 考虑到/v [春节/t 期间/f]/nz 市民/n 的/ude1 出行/vn ，/w 暂/d 不会/v 对/p 长江/ns 东路/n 封闭/v 。/w 
春节/t 后/f ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 东段/ns 将/d 正式/ad 开建/nz ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 全线/n 土建工程/n 将/d 迎来/v 全面/ad 开工/vi ，/w 施工/vn 期间/f 具体/a 交通/n 导/vg 改/v 方案/n 也/d 将/d 同期/f 出炉/v 。/w 
[潜山/ns 路/n 站/vi]/nt 即将/d 封顶/vi 
[2/m 号/q]/mq 线/n 最先/d 开工/vi 的/ude1 [潜山/ns 路/n 站/vi]/nt ，/w [施工/vn 进度/n]/nz 最快/d 。/w 目前/t ，/w [潜山/ns 路/n 站/vi]/nt 一期/b 工程/n (/w 长江路/ns 与/cc 潜山/ns 路/n 东侧/f 封闭/v 区域/n )/w 已/d 全部/m 进入/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn ，/w 计划/n 在/p 春节/t 前/f 完成/v 结构/n 封顶/vi 。/w 二期/b 、/w 三期/b 工程/n 也/d 已/d 陆续/d 进入/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn ，/w 开始/v 挖/v 基坑/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [潜山/ns 路/n 站/vi]/nt 作为/p 2/m 、/w [3/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 换乘站/nz ，/w 沿/p 长江路/ns 方向/n 敷设/vn 的/ude1 是/vshi [2/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 车站/n ，/w 沿/p 潜山/ns 路/n 方向/n 敷设/vn 的/ude1 为/p [3/m 号/q]/mq 线/n 车站/n 。/w 未来/t ，/w [潜山/ns 路/n 站/vi]/nt 将/d 作为/p 盾构机/nz 的/ude1 接收/vn 井/n ，/w 接收/v 从/p [青阳/nz 路/n 站/vi]/nt 下地/vi 挖/v 隧道/n 的/ude1 盾构机/nz ，/w 完成/v [青阳/nz 路/n 站/vi]/nt —/w [潜山/ns 路/n 站/vi]/nt 之间/f 的/ude1 [隧道/n 施工/vn]/nz 。/w 
-/w 问/v 与/cc 答/v 
地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 何时/ryt 开挖/v 隧道/n ？/w 首/q 台/q 盾构机/nz 有望/v [6/m 月份/n]/mq 下/f 井/n 钻洞/nz 
目前/t ，/w 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 已/d 进入/v 盾构/nz 施工/vn 热潮/n ，/w 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 何时/ryt 迎来/v 首/q 台/q 盾构机/nz 呢/y ？/w 
据/p [合肥市/ns 轨道/n 公司/nis]/nt 透露/v ，/w 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 首/q 台/q 盾构机/nz 有望/v 在/p 今年/t [6/m 月份/n]/mq 下/f 井/n ，/w 始发站/n 是/vshi [2/m 号/q]/mq 线/n 最/d 西端/f 的/ude1 长/a [宁/ag 大道/ns 站/vi]/nt 。/w 按计划/d ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 将/d 在/p 2015/m 年底/f 实现/v 隧道/n “/w 洞/n 通/v ”/w ，/w 随后/d 展开/v 铺轨/vn 施工/vn 。/w (/w 通讯员/nnt 檀/ng 勇/ag 记者/nnt 姜志远/nr 王志强/nr )/w 
