八卦村/ns 有/vyou [1354/m 户/q]/mq 家庭/n 、/w [4632/m 名/q]/mq 村民/n ，/w 拥有/v 耕地/n [10089/m ./w 12/m 亩/q]/mq ，/w 水面/n [3000/m 亩/q]/mq 。/w 2013年10月/t ，/w [八卦村/ns 集体/n 资产/n 股份制/n 改革/vn 领导/n 小组/nis]/nt 及/cc 清产核资/nz 领导小组/nis 对/p 该村/r 的/ude1 集体/n 资金/n 、/w 资产/n 、/w 资源/n 进行/vn 清理/v 、/w 登记/vn ，/w 经/p 对/p 村/n 集体/n 资产/n 进行/vn 评估/vn ，/w 最终/d 核定/v 可/v 用于/v [量化/vn 资产/n]/nz [3696000/m ./w 35/m 元/q]/mq 。/w 全村/n 共/d 配置/v 人口/n 股/q [4338/m ./w 5/m 股/q]/mq 、/w 村/n 留存/v 集体/n 股/q [880/m 股/q]/mq 、/w 预留/v 机动/b 股/q [61/m ./w 5/m 股/q]/mq ，/w 每股/r 金额/n [700/m 元/q]/mq 。/w 
博望/nz 区/n 农委/nis 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w [八卦村/ns 村级/b 股份/n 经济/n 合作社/nis]/nt 将/d 统一/vn 对/p 集体所有/n 或/c 控制/vn 的/ude1 资金/n 、/w 资产/n 及/cc 村/n [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 、/w 可/v 养/v 水面/n 等/udeng 进行/vn 发包/vi 、/w 租赁/vn 、/w 入股/vi 经营/vn 等/udeng ，/w 同时/c 引导/v 农户/n 开展/v [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 发展/vn “/w [一/d 村/n]/mq 一品/b ”/w 和/cc [适度/a 规模/n 经营/vn]/nz ，/w 解决/v 因/p 劳动力/n 外出/vi 务工/v 、/w 经商/vi 等/udeng 导致/v 的/ude1 [农村/n 劳动力/n]/nz 不足/an 的/ude1 问题/n ，/w 发展/vn 新型/b [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 真正/d 做到/v “/w 资产/n 变/v 股权/n 、/w 农民/nnt 当/p 股东/n ”/w ，/w 让/v 全体/n 村民/n 开始/v 享有/v 稳定/an 的/ude1 村/n 集体/n [资产/n 运营/vn]/nz 收益/n 分红/vi ，/w 提升村/ns 集体/n 资产/n 和/cc 资源/n 使用/v 效益/n ，/w 促进/v 八卦村/ns [农村/n 经济/n]/nz 发展/vn 、/w 农业/n 持续/vd 增效/v 、/w 农民/nnt 持续/vd 增收/v 。/w 
[八卦村/ns 党总支/nis]/nt 书记/nnt 尹龙华/nr 说/v ，/w 对于/p 八卦村/ns 来说/uls ，/w 改革/vn 逼迫/v 村/n 集体/n 重新/d 摸清/v 家底/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 现有/v [农业/n 资源/n]/nz 价值/n ，/w 通过/p [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 调整/v [农业/n 生产/vn 结构/n]/nz 和/cc “/w [一/d 村/n]/mq 一品/b ”/w ，/w 发展/v [适度/a 规模/n 经营/vn]/nz ，/w 降低/v [生产/vn 成本/n]/nz ，/w 改变/v 农村/n [生产/vn 经营/vn]/nz 方式/n 。/w “/w 在/p 不/d 改变/v 土地/n 性质/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 八卦村/ns 将/d 做好/v [三/m 块/q]/mq 文章/n ，/w 即/v [水产/n 养殖/vn]/nz 、/w 良种/n 培育/v 、/w [生态/n 农业/n]/nz ”/w 。/w 
尹龙华/nr 介绍/v ，/w 加强/v 和/cc 科龙/nz 种/q 业/ng 公司/nis 的/ude1 合作/vn ，/w 加大/v [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 争取/v 今年/t 流转/v 土地/n [5000/m 亩/q]/mq 以上/f ，/w 将/d [3000/m 亩/q]/mq 可/v 养/v 水面/n 对外/vn 招标/vn ，/w 对/p 余下/v 的/ude1 农民/nnt 手中/s 的/ude1 土地/n 经过/p 流转/vn ，/w 在/p 休闲/vn 观光/vn [生态/n 农业/n]/nz 上下/f 工夫/n ，/w “/w 让/v 农民/nnt 在/p 获得/v 每年/r [土地/n 租金/n]/nz 外/f ，/w 在家/vi 门口/s 就业/vn 或/c 外出/vi 务工/v 成为/v 产业工人/nnd ，/w 真正/d 实现/v 农业/n 增效/v 农民/nnt 增收/v 。/w ”/w (/w 记者/nnt 慕继平/nr 通讯员/nnt 曹飞/nr 蒋卫民/nr )/w 
