[重庆/ns 谈判/vn]/nz 时/ng 的/ude1 毛泽东/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w 史间道/nz 》/w ，/w 朵渔/nz 著/nz ，/w [天津/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 出版/v 
1944年7月/t ，/w 蒋介石/nr 在/p 黄山/ns 召开/v “/w 整军/v 会议/n ”/w ，/w 气愤/a 地/ude2 说/v :/w “/w 自从/p 中原/ns 会战/vn 与/cc [长沙/ns 会战/vn]/nz 失败/vi 以来/f ，/w 我们/rr 国家/n 的/ude1 地位/n ，/w 军队/n 的/ude1 荣誉/n ，/w 尤其/d 是/vshi 我们/rr 一般/ad [高级/a 军官/nnt]/nnt 的/ude1 荣誉/n ，/w 可以/v 说/v 扫地/vi 已/d 尽/vi 。/w 外国人/n 已经/d 不/d 把/pba 我们/rr 军人/nnt 当作/v 一个/mq 军人/nnt ，/w 这种/r 精神上/nz 的/ude1 耻辱/n ，/w 较之于/p 日寇/n 侵占/v 我们/rr 国土/n ，/w 还要/d 难受/a …/w …/w 现在/t 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz ，/w 前方/s 官兵/nnd 过/uguo 的/ude1 是/vshi 什么/ry 生活/vn ？/w 而/cc 我们/rr 天天/d 还/d 在/p 宴会/n ，/w 我/rr 曾经/d 三令五申/vl ，/w 不许/d 随便/ad 请客/vi ，/w 但是/c 大家/rr 一点/mq 都/d 没有/v 做到/v ，/w 腐败/an 堕落/vi 到/v 了/ule 这种/r 地步/n ，/w 试问/v 我们/rr 成/v 什么/ry 军队/n ？/w 成/v 什么/ry 政府/nis ？/w ”/w 
1945年/t ，/w 美英/n 苏/b 在/p 雅尔塔/nrf “/w 密约/n ”/w ，/w 让/v 外蒙/nz 独立/a 以/p 换取/v 前苏联/ns 出兵/v 。/w 蒋经国/nr 到/v 前苏联/ns 签约/vi 时/ng ，/w 向/p 斯大林/nrf 解释/v 中国/ns 不能/v 让/v [外蒙古/nz 独立/a]/nz 的/ude1 理由/n :/w “/w 我们/rr 抗战/vi 的/ude1 目的/n ，/w 就是/v [收复/v 失地/n]/nz 。/w 今天/t 日本/ns 还/d 没有/v 赶走/v ，/w 东北/ns 、/w 台湾/ns 还/d 没有/v 收回/vn ，/w 反而/d 把/pba 这样/rzv 大/a 一块/s 土地/n 割让/v 出去/vf ，/w 岂不/d 失却/v 了/ule 抗战/vi 的/ude1 本意/n ？/w 我们/rr 的/ude1 国民/n 一定/b 不会/v 原谅/vn 我们/rr ，/w 会/v 说/v 我们/rr ‘/w 出卖/v 了/ule 国土/n ’/w 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 情形/n 之下/f ，/w 国民/n 一定会/nz 反对/v 政府/nis ，/w 那/rzv 我们/rr 就/d 无法/v 坚持/v 抗战/vn 。/w 所以/c ，/w 我们/rr 不能/v 同意/vn [外蒙古/nz 独立/a]/nz 。/w ”/w 斯大林/nrf 回答/v 说/v :/w “/w 你/rr 说/v 得/ude3 很/d 有/vyou 道理/n ，/w 我/rr 不是/c 不/d 知道/v 。/w 但/c 你/rr 也/d 应该/v 知道/v ，/w 今天/t 并/cc 不是/c 我/rr 求/v 你/rr 来/vf 帮忙/vi ，/w 而是/c 你/rr 求/v 我/rr 来/vf 帮忙/vi 。/w 如果/c 你/rr 本国/rzs 有/vyou 力量/n ，/w 自己/rr 可以/v 打/v 日本/ns ，/w 我/rr 自然/n 不会/v 提出/v 要求/n 。/w 今天/t ，/w 你/rr 没有/v 这个/rz 力量/n ，/w 还要/d 讲/v 这些/rz 话/n ，/w 就/d 等于/v 废话/n ！/w ”/w 
1945年8月9日/t ，/w 前苏联/ns 出兵/v [中国/ns 东北/ns]/nz 。/w 斯大林/nrf 说/v :/w “/w 我们/rr 已经/d 等/udeng 了/ule 40年/t 。/w ”/w 他/rr 指/v 的/ude1 是/vshi [1904/m —/w 1905/m 年/qt]/mq [日俄/nz 战争/n]/nz 的/ude1 失败/vn 。/w 
1945年9月初/t ，/w [第/m 一批/mq]/mq 出关/vi 的/ude1 [八路军/n 冀东/ns 部队/nis]/nt 进入/v 沈阳/ns ，/w 就/d 遇到/v 了/ule 苏军/n 抢劫/v 事件/n ，/w 且/c 有/vyou 不少/m 中国/ns 百姓/n 前来/vi 诉苦/vi 。/w 八路军/n 一面/n 电告/v 中央/n 苏军/n “/w [衣衫/n 褴褛/z]/nz ，/w 纪律/n 甚/dg 坏/a ”/w ，/w 一面/n 要求/n 苏军/n 严肃/a 纪律/n 。/w 苏军/n 答复/vn 说/v :/w 士兵们/nz 对/p 法西斯/n 极为/d 仇恨/n ，/w 在/p 德国/nsf 时/ng 他们/rr 就是/v 这么/rz 干/v 的/ude1 。/w 
1945年9月2日/t ，/w [日本/ns 投降/v]/nz [签字/vi 仪式/n]/nz 在/p 东京湾/nsf 的/ude1 美军/n 军舰/n “/w [密苏里/nsf 号/q]/nz ”/w 上/f 举行/v 。/w 当时/t ，/w 美联社/nt 、/w 合众社/n 、/w 路透社/nt 、/w 国际/n 社/n 和/cc [中国/ns 中央/n 通讯社/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 们/k 都/d 摩拳擦掌/vl ，/w 不幸/a 的/ude1 是/vshi 现场/s 只有/c 一部/mq 通讯/n 用/p 无线电台/nis 。/w 一番/mq 争吵/vi 后/f ，/w 大家/rr 商定/v 抽签/vn 决定/v 。/w 结果/n ，/w [中国/ns 中央/n 通讯社/nis]/nt 的/ude1 曾安波/nr 最/d 幸运/a ，/w 他/rr 第一个/mq 向/p 全世界/n 报道/v 了/ule [日本/ns 投降/v]/nz 的/ude1 消息/n 。/w 
1945年8月/t 日本/ns 向/p 联合国/nt [无条件/d 投降/v]/nz 后/f ，/w 蒋介石/nr 即/v 命令/n 八路军/n 、/w 新四军/n 等/udeng 共产党/nis 系统/n 的/ude1 军队/n 原地/n 驻防/v ，/w 不得/vi 独自/d 行动/vn 。/w 朱德/nr 则/d 拒绝/v 这项/r 命令/n ，/w 并/cc 特别/d 声明/n 解放区/ns 军队/n 有/vyou 参加/v 敌人/n 受降/v 及/cc 各项/r [国际/n 会议/n]/nz 的/ude1 权利/n 。/w 
[日本/ns 投降/v]/nz 后/f ，/w “/w 头颅/n 低垂/v ，/w 失眠/vi 的/ude1 眼眶/n 深深/d 下陷/vi ”/w 的/ude1 蒋介石/nr 发表/v 了/ule 他/rr 那/rzv 著名/a 的/ude1 “/w 以德报怨/nz ”/w 的/ude1 演讲/vn :/w “/w 我们/rr 武装/n 之下/f 所/usuo 获得/v 的/ude1 和平/n ，/w 并不/d 一定/b 是/vshi 永久/b 和平/n 的/ude1 完全/ad 实现/v ，/w 一直/d 要/v 作/v 到/v 我们/rr 的/ude1 敌人/n 在/p 理性/n 的/ude1 战场/n 上/f 为/p 我们/rr 所/usuo 征服/v ，/w 使/v 他们/rr 能/v 彻底/ad 忏悔/v ，/w 都/d 成为/v 世界/n 上/f [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 分子/n ，/w 像/v 我们/rr 一样/uyy 之后/f ，/w 才算/d 达到/v 了/ule 我们/rr 全体/n 人类/n 企求/v 和平/n 及/cc 此次/rz 世界大战/n 最后/f 的/ude1 目的/n 。/w ”/w “/w 如果/c 以/p 暴行/n 答复/v 敌人/n 从前/t 的/ude1 暴行/n ，/w 以/p 奴/ng 辱/vg 来/vf 答复/vn 他们/rr 从前/t 错误/n 的/ude1 优越感/n ，/w 则/d [冤/v 冤/v 相/d 报/n]/nz ，/w 永/d 无/v 终止/vn ，/w 决/vg 不是/c 我们/rr [仁义/n 之/uzhi 师/ng]/nz 的/ude1 目的/n 。/w ”/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
