汤灿/nr 
汤灿/nr ，/w 女/b ，/w 汉族/nz ，/w 1975年6月12日/t 出生/vi ，/w 湖南/ns 株洲/ns 人/n ，/w 著名/a 歌唱家/nnt ，/w [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt ，/w 1996/m 考入/v [中国/ns 东方/s 歌舞团/nis]/nt （/w [国家/n 歌舞团/nis]/nt ）/w 担任/v 独唱演员/nnd ，/w [全国/n 青联/nis]/nt 委员/nnt 。/w [武汉/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 本科/n 毕业/v ，/w 主修/v [民族/n 声乐/n]/nz ，/w 现/tg 师从/v [中国/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt 金铁霖/nr 老师/nnt 深造/vi 。/w 2001年/t 参演/v 了/ule 春晚/n 歌曲/n 《/w 我们/rr 的/ude1 田野/n 》/w 。/w 2003年/t 参演/v 春晚/n 《/w 美丽/a 西部/f 》/w 。/w 凭着/p 独创/v 的/ude1 “/w 汤/n 式/k 唱法/n ”/w 被/pbei 誉为/v “/w 中国/ns 新民歌/nz [领军/d 人物/n]/nnt ”/w “/w 中国/ns [时尚/n 民歌/n]/nz 天后/nz ”/w 。/w 
