据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 休息/v [4/m 天/qt]/mq 之后/f ，/w 林书豪/nr 、/w 火箭队/nz 终于/d 又/d 要/v “/w 上班/vi ”/w 了/ule ，/w 这/rzv 一战/n 话题/n 十足/z ，/w 霍华德/nrf 碰上/v 前/f 队友/n 、/w 林书豪/nr 跟/p 恩师/n 德安东尼/nrf 喜相逢/nz 、/w 湖人/nz 能否/v 止/v 败/vi 以及/cc 这场/r 原本/d 全/a 美国/nsf 转播/vn 、/w 后来/t 被/pbei 撤换/v 的/ude1 比赛/vn ，/w 是否/v 真的/d 不如/v 太阳/n vs/x 森林狼/nz 之/uzhi 战/vg ？/w 
火箭队/nz 上/f 一次/mq 出/vf 赛/vn ，/w 是/vshi 美国/nsf 时间/n 1月3日/t 对/p 尼克斯/nrf 之/uzhi 战/vg ，/w 哈登/nrf 12/m 罚/v 全/a 中/f ，/w 攻下/vf 37分/t ，/w 带领/v 火箭/n 赢/v 球/n ，/w 本季/nz 哈登/nrf 罚球/vi [12/m 次/qv]/mq 以上/f 的/ude1 比赛/vn ，/w 共有/v [5/m 场/qv]/mq ，/w 火箭/n 赢/v 了/ule 其中/rz [4/m 战/vg]/mq ，/w 唯一/b 输掉/nz 的/ude1 ，/w 对手/n 就是/v 湖人/nz 。/w 
林书豪/nr 最近/t [5/m 战/vg]/mq 中/f ，/w 有/vyou [4/m 场/qv]/mq 得分/n 到达/v 两位/mq 数/n ，/w 但/c [第/m 4/m 节/q]/mq 却/d 常/d 被/pbei 总教练/nnt [麦克/nrf 海尔/ntc]/nz “/w 冰/n ”/w 在/p 板凳/n 。/w 反观/v 陷入/v 控/vn 卫/ng 荒/ag 的/ude1 湖人/nz ，/w 绝对/d 没/d 办法/n “/w 奢侈/a ”/w 地/ude2 把/pba 控/v 卫冰/nr 起来/vf 。/w 总教练/nnt 德安东尼/nrf 在/p 休斯敦/nsf 再度/d 跟/p 林书豪/nr 见面/vi ，/w 两人/mq 也许/d 都会/n 想起/v 昔日/t 在/p 纽约/nsf 的/ude1 那段/r 风光/n 。/w 
