1月9日/t ，/w 记者/nnt 在/p [河北省/ns 保定/ns]/nz 市/n 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 拍摄/v 到/v 的/ude1 关于/p “/w 疫区/n 封锁/vn 延长/v 的/ude1 决定/vn ”/w 公告/n 。/w 于俊亮/nr 摄/vg 
9日/t ，/w 在/p 发生/v 疫情/n 的/ude1 朱庄村/ns 中/f ，/w 仍/d 有/vyou 防疫/vn 人员/n 对/p 进出/v 疫区/n 的/ude1 车辆/n 进行/vn 喷药/v 消毒/vn 。/w 于俊亮/nr 摄/vg 
9日/t ，/w 位于/v [河北省/ns 保定/ns]/nz 市/n 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 的/ude1 疫点/nz 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 大门/n 紧闭/v ，/w 门口/s 停/vi 有/vyou 警车/n 值勤/vi 看守/n 。/w 于俊亮/nr 摄/vg 
9日/t ，/w 中新网/nz 记者/nnt 在/p [河北省/ns 保定/ns]/nz 市/n 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 了解到/v ，/w 因/p 该/rz 地/ude2 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 发生/v H5N2/x [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 而/cc 被/pbei 封锁/vn 的/ude1 [3/m 公里/q]/mq 范围/n 疫区/n 未能/v [按/p 原计划/nz]/nz 在/p 今日/t 解除封锁/v 。/w 官方/n 再次/d 发布/v 公告/n 称/v ，/w 基于/p 疫区/n 、/w [受/v 威胁/vn 区/n]/nz 易感动/nz 物/ng 于/p 12月22日/t 扑杀/nz 完毕/vi ，/w 并/cc 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 动物/n 防疫/vn 法/n]/nz 》/w ，/w 封锁/vn 期/qv 将/d 延长/v 至/p 2014年1月12日24时/t 。/w 
9日/t ，/w 记者/nnt 在/p 保定市/ns 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄/nr 村口/s 看到/v ，/w 此前/t 疫情/n 发生/v 时/ng 该村/r 大牌/n 楼下/s 驻守/v 检查/vn 过往/vn 车辆/n 的/ude1 警车/n 、/w 警察/nnt 已经/d 撤离/v ，/w 但/c 进入/v 朱庄村/ns 中/f 不远处/s 设立/v 的/ude1 消毒/vn 站/vi 依然/d 存在/v ，/w 两名/mq 防疫/vn 人员/n 分/qt 东西/n 两侧/f 对/p 进出/v 疫区/n 的/ude1 车辆/n 喷药/v 消毒/vn ；/w 疫点/nz 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 大门/n 紧闭/v ，/w 门口/s 停/vi 有/vyou 警车/n 值勤/vi 看守/n ；/w 鸡场/nis 北侧/f 路边/s 被/pbei 当地/s 农业局/nis 封存/vi 的/ude1 成箱/v 鸡场/nis 用/p 药物/n 依旧/z 堆放/v 于/p 此/rzs ，/w 附近/f 还/d 停/vi 有/vyou 两辆/mq [动物/n 防疫/vn]/nz 部门/n 的/ude1 车辆/n ；/w 因/p 发生/v 疫情/n 而/cc 改变/v 线路/n 的/ude1 当地/s [7/m 路/n]/mq 公交车/nz 也/d 已/d 恢复/v 运行/vn 。/w 
在/p 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 附近/f 的/ude1 街道/ns 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 贴/v 有/vyou [保定市/ns 南市区/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 延长/v 疫区/n 封锁/v 时间/n 的/ude1 通告/n ，/w 通告/n 称/v ：/w “/w 我/rr 区/n 焦庄乡/nz [朱庄村/ns 虎/n 凤/ng 养鸡场/nis]/nt 发生/v [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n ，/w 疫区/n 已/d 于/p 2013年12月19日零时/t 开始/v 封锁/vn 。/w 基于/p 疫区/n 、/w [受/v 威胁/vn 区/n]/nz 易感动/nz 物/ng 于/p 12月22日/t 扑杀/nz 完毕/vi ，/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 动物/n 防疫/vn 法/n]/nz 》/w [第三/m 十/m 一条/mq]/mq 和/cc 国务院/nt 《/w [重大/a 动物/n 疫病/n]/nz 应急/vn 条例/n 》/w [第二/m 十七/m 条/q]/mq 规定/n 以及/cc 省/n 、/w 市/n 专家组/nis [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 区政府/n 决定/v 将/d 疫区/n 封锁/vn 延长/v 至/p 2014年1月12日24时/t 。/w ”/w 
据/p [保定市/ns 南市区/ns 农业局/nis]/nt 局长/nnt 张文广/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 包括/v 虎/n 凤/ng 鸡场/nis 老板/nnt 及其/cc 妻子/n 在/p 内/f 的/ude1 疫点/nz [11/m 名/q]/mq 被/pbei 隔离/vn 者/k 情绪/n 平稳/a ，/w [身体/n 健康/a]/nz 状况/n 良好/a ，/w 民政部门/n 负责/v 被/pbei 隔离/vn 人员/n 的/ude1 一切/rz 生活/vn 保障/vn ，/w 该区/r 辖区/n 内/f 的/ude1 活/v 禽/ng 交易/vn 仍/d 未/d 开放/v 。/w 
正在/d 对/p 过往/vn 车辆/n 进行/vn 消毒/vn 工作/vn 的/ude1 李明军/nr 称/v ，/w 其/rz 于/p 2013年12月21日/t 开始/v 在/p 该/rz 消毒/vn 点/qt 值勤/vi ，/w 两人/mq 一组/mq ，/w 两班/nz 轮流/vd ，/w 每天/r 工作/vn [12/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 午饭/n 由/p 政府/nis 设立/v 在/p 该村/r 的/ude1 [重大/a 动物/n 疫病/n]/nz 指挥部/nis 统一/vn 配送/vn ，/w 能/v 保证/vn 吃/v 好/a 。/w 
据/p 朱庄村/ns 一/m 吴姓/nz 村民/n 介绍/v ，/w 自/p 疫情/n 发生/v 后/f ，/w 村里/n 的/ude1 禽蛋/n 已/d 全部/m 销毁/v ，/w 村/n 中/f 商店/nis 里/f 售卖/v 的/ude1 禽蛋/n 产品/n 全部/m 由/p 市/n 里/f 配送/vn ，/w 但/c 20多天/m 来自/v 家/q 还/d 没有/v 吃/v 过/uguo ，/w 也/d 没有/v 去/vf 外面/f 亲戚/n 家/q 走动/vi ，/w 以免/c 为/p 亲友/n 带/v 去/vf 忧虑/vn 。/w 
农业部/nt [官方/n 网站/n]/nz 2013年12月21日/t 发布/v 消息/n ，/w 称/v 保定市/ns 南市区/ns 日前/t 发生/v 一起/s 家禽/n H5N2/x [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 。/w 22日/t ，/w 保定市/ns 南市区/ns 官方/n 通报/v 介绍/vn ，/w 12月17日/t ，/w [河北省/ns 保定/ns]/nz 市/n 南市区/ns 焦庄乡/nz 朱庄村/ns 一个/mq 蛋鸡/n 养殖场/nis 的/ude1 鸡/n 只/d 出现/v 疑似/nz 禽流感/nhd 症状/n ，/w 死亡/vi [4000/m 只/d]/mq 。/w 19日/t ，/w [河北省/ns 动物/n 疫病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 诊断/vn 为/p 疑似/nz 禽流感/nhd 疫情/n 。/w 21日/t ，/w 经/p [国家/n 禽流感/nhd 参考/vn 实验室/nis]/nt 确诊/v ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 为/p H5N2/x 亚型/n [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 。/w 为此/bl ，/w [保定市/ns 南市区/ns 政府/nis]/nt 于/p 2013年12月19日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 鉴于/p 该区/r 虎/n 凤/ng 养鸡场/nis 发生/v [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n ，/w 为/p 保证/v 畜牧业/n 生产/vn 安全/an 和/cc 人民/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 决定/v 自/p 2013年12月19日零时/t 起/vf ，/w 对/p 虎/n 凤/ng 养鸡场/nis 周围/f [3/m 公里/q]/mq 实施/v 封锁/vn ，/w 2014年1月9日零时/t 解除封锁/v 。/w (/w 吕子豪/nr 于俊亮/nr )/w 
