各级/r 军事/n 主官/nnt 一般/ad 与/cc 上/f 一级/b [副/b 参谋长/nnt]/nnt 同级/b ，/w 如/v 师长/nnt 与/cc 军/n [副/b 参谋长/nnt]/nnt 同级/b ，/w 团长/nnt 与/cc 师/ng [副/b 参谋长/nnt]/nnt 同级/b 。/w 因此/c ，/w 师长/nnt 当/p 军/n [副/b 参谋长/nnt]/nnt 、/w 团长/nnt 当/p 师/ng [副/b 参谋长/nnt]/nnt 一般/ad 视为/v 平调/nz （/w 单/b 就/d 级别/n 而言/uls ）/w ，/w 而/cc 师长/nnt 当/p 军/n 参谋长/nnt 、/w 团长/nnt 当/p 师/ng 参谋长/nnt 则/d 肯定/v 是/vshi 提升/v 。/w 图/n 为/p ：/w [叶剑英/nr 元帅/nnt]/nz 与/cc 女儿/n 。/w 
但/c 战争/n 时期/n 可/v 不是/c 这样/rzv ，/w 一/m 是/vshi 当时/t 干部/nnt 只有/c 职/ng ，/w 没有/v 级/q ，/w 不能/v 简单/a 地/ude2 拿/v 现在/t 军队/n 级别/n 套/q 当时/t 的/ude1 情况/n ；/w 二/m 是/vshi 那时/rzt 的/ude1 各级/r 参谋部/nis 不/d 像/v 现在/t 这样/rzv 健全/v ，/w 尤其/d 是/vshi 总参谋部/nis ，/w 只有/c 很少/ad 的/ude1 机构/n ，/w 责/ng 权/n 根本/a 无法/v 和/cc 现在/t 相比/vi 。/w 图/n 为/p ：/w 1949年/t 的/ude1 叶剑英/nr 与/cc 女儿/n 。/w （/w 图片/n 来源/n ：/w [南方/s 都市报/nz]/nz ）/w 
三/m 是/vshi 当时/t 各/rz 战略区/n 相对/d 独立/a ，/w 通讯/n 联络/vn 又/d 不/d 像/v 现在/t 这样/rzv 方便/a ，/w 各级/r 军事/n 主官/nnt 特别/d 是/vshi 各/rz 大/a 野战军/n 司令员/nnt 有/vyou 相当大/nz 的/ude1 独立/a 指挥权/n 。/w 因此/c 各级/r 参谋长/nnt 并不/d 一定/b 比/p 下/f 一级/b 军事/n 主官/nnt 的/ude1 地位/n 高/a ，/w 各/rz 大/a 野战军/n 参谋长/nnt 就/d 未必/d 高于/v 兵团/nis 司令员/nnt 。/w 图/n 为/p ：/w 1964年/t 叶剑英/nr 检阅/v 某部/rz 。/w 
如/v 刘亚楼/nr 任/v 十四/m 兵团/nis 司令员/nnt 之前/f 是/vshi [东北/ns 野战军/n]/nz 和/cc [东北/ns 军区/nis]/nt 参谋长/nnt ；/w 阎揆要/nr 以/p [西北/ns 野战军/n]/nz [第四/m 纵队/nis]/mq 副司令/nnt 兼/v 参谋长/nnt 升任/v [西北/ns 野战军/n]/nz 参谋长/nnt ；/w [华东/ns 军区/nis]/nt 兼/v [第三/m 野战军/n]/nz 参谋长/nnt 张震/nr 抗美援朝/n 时/ng 曾/d 代理/vn [第二/m 十四/m 军/n]/mq 军长/nnt ；/w 解方/nz 将军/nnt 曾任/v 第一/m 兵团/nis 、/w 十二/m 兵团/nis 参谋长/nnt ，/w [海南岛/ns 战役/n]/nz 时/ng 兼任/v [四十/m 军/n]/mq 副军长/nnt ，/w 后任/n 十五/m 兵团/nis 、/w 十三/m 兵团/nis 参谋长/nnt 和/cc 志愿军/n 参谋长/nnt 。/w 图/n 为/p ：/w 文革/n 中/f 的/ude1 叶剑英/nr 。/w 
其实/d 不仅/c 是/vshi 我军/n ，/w 在/p [国民党/n 军队/n]/nt 中/f 这种/r 现象/n 更是/d 常见/a 。/w 比如/v 兵团/nis 参谋长/nnt 莫说/nz 比不上/vl 军长/nnt ，/w 甚至/d 有/vyou 宁可/d 当/p 师长/nnt 而/cc 不愿/nz 当/p 兵团/nis 参谋长/nnt 的/ude1 。/w 郭寄峤/nr 曾任/v [第二/m 战区/n]/nz 副司令/nnt 长官/nnt 部/q 参谋长/nnt 兼/v [第九/m 军/n]/mq 军长/nnt ，/w 但/c 他/rr 宁愿/d 人们/n 叫/vi 他/rr “/w 郭军长/nr ”/w ，/w 而/cc 不/d 愿意/v 叫/vi 他/rr “/w 郭/nz 参谋长/nnt ”/w ，/w 因为/c 参谋长/nnt 只是/d 个/q 幕僚/nnt ，/w 没有/v 实际/n 兵权/n ，/w 战区/n 的/ude1 参谋长/nnt 名气/n 远/a 不如/v 集团军/nis （/w 兵团/nis ）/w 司令/nnt 甚至/d 军长/nnt 大/a 。/w 图/n 为/p ：/w 1959年10月/t ，/w 陈毅/nr 、/w 叶剑英/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 徐向前/nr [6/m 位/q]/mq 元帅/nnt 在/p [天安门/ns 城楼/n]/nz 上/f 合影/vi 。/w 
胡宗南/nr 的/ude1 [第一/m 战区/n]/mq 参谋长/nnt 盛文/nr （/w 1946年/t 任/v ）/w ，/w 三年/t 后/f 也/d 只/d 当/p 了/ule 个/q 军长/nnt 。/w 当然/d ，/w 国民党/n 军/n 的/ude1 参谋/nnt 总长/nnt 另当别论/vl 。/w 1946年/t ，/w 国民党/n 军/n 接受/v 美国/nsf 顾问/nnt 的/ude1 建议/n ，/w 决定/v 效仿/v 美国/nsf ，/w 改革/v 军制/n ，/w 撤销/v [军事/n 委员会/nis]/nis ，/w 另建/nz 国防部/nt 。/w 国民党/n 军/n 不/d 设/v 总司令/nnt ，/w [国防/n 部长/nnt]/nnt 名义/n 上/f 是/vshi 最高/a 军事/n 长官/nnt ，/w 但/c 实际上/d [有/vyou 职/ng 无权/vi]/nz 。/w 国防部/nt 下属/v 的/ude1 参谋/nnt 总部/nis ，/w 负有/v 全国/n 军事/n 指挥/v 职权/n ，/w 为/p 最高/a 军令/n 机构/n ，/w 权力/n 极大/a ，/w 参谋/nnt 总部/nis 直辖/v 陆军/nis [总司令/nnt 部/q]/nnt 、/w 海军/nnd [总司令/nnt 部/q]/nnt 、/w 空军/nis [总司令/nnt 部/q]/nnt 和/cc 联合/v 勤务/n [总司令/nnt 部/q]/nnt ，/w 蒋介石/nr 的/ude1 心腹/n 大将/nnt 陈诚/nr 出任/v 参谋/nnt 总长/nnt ，/w 执掌/v 军令/n 大权/n 。/w 图/n 为/p ：/w [抗战/vi 时期/n]/nz 身着/v 国民党/n 将军/nnt 服/v 的/ude1 叶剑英/nr 。/w 
因此/c ，/w [解放战争/n 时期/n]/nz 国民党/n 军/n 的/ude1 参谋/nnt 总长/nnt 和/cc 人民解放军/nt 的/ude1 总参谋长/nnt 在/p 军队/n 中/f 的/ude1 地位/n 是/vshi 不同/a 的/ude1 ，/w 战争/n 时期/n 我军/n 的/ude1 总参谋长/nnt 并/cc 不是/c 仅次于/v 总司令/nnt 、/w [副总/nnt 司令/nnt]/nnt 的/ude1 [第三/m 号/q]/mq 人物/n 。/w 图/n 为/p ：/w 文革/n 中/f 叶剑英/nr 与/cc 华国锋/nr 。/w 

