1月7日/t 下午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 宋国权/nr 率/v 队/n 前往/v [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 考察/v 。/w 省/n 科技厅/nis 巡视员/nnt 任鸣/nr ，/w 市/n 领导/n 倪玉平/nr 、/w 钱岩松/nr 、/w 信思金/nz 、/w 袁心玲/nr 、/w 叶萍/nr 等/udeng 参加/v 考察/vn 。/w [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 王英俭/nr ，/w 党委/nis 书记/nnt 、/w 副院长/nnt 匡光力/nr ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w 安/ag 光/n 所/usuo 所长/nnt 、/w 皖江/nz [新兴/b 产业/n]/nz 技术/n [发展/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘文清/nr 等/udeng 陪同/v 考察/vn 。/w 
在/p [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt ，/w 宋国权/nr 一行/n 参观/v 了/ule 等离子体/n 所/usuo 全/a [超导/b 托卡马克/nrf]/nz 实验/v 装置/n 、/w [环境/n 光学/n 中心/nis]/nt 、/w 强/a 磁场/n 中心/nis 。/w 在/p 随后/d 举行/v 的/ude1 交流/vn 合作/v 座谈会/n 上/f ，/w 宋国权/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 对/p 我市/r 发展/vn 的/ude1 大力支持/v 表示/vn 感谢/v ，/w 向/p 刘文清/nr 光荣/a 当选/v 为/p [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 表示/v 祝贺/vn 。/w 
宋国权/nr 指出/v ，/w 皖江/nz [新兴/b 产业/n]/nz 技术/n [发展/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 是/vshi [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 、/w [铜陵市/ns 人民政府/nis]/nt 和/cc 省/n 科技厅/nis [三/m 方/q]/mq 合作/vn 共建/v 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 促进/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 的/ude1 重要/a 平台/n 。/w 中心/nis 自/p 成立/vi 以来/f ，/w 立足/vi 铜陵市/ns [产业/n 转型/vn]/nz 的/ude1 实际/n ，/w 积极探索/v [科研/n 成果/n]/nz 转化/v 的/ude1 新机制/n ，/w 着力/vd 推进/vi [新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 顺利/ad 开局/n 、/w 扎实/a 起步/vi 。/w 希望/v 市/n 、/w 厅/n 、/w 院/n [三/m 方/q]/mq ，/w 围绕/v [共建/v 共享/v]/nz 共/d 发展/vn ，/w 进一步/d 挖掘/v 合作/vn 潜力/n ，/w 拓展/v 合作/vn 空间/n ，/w 大力/d 推进/vi 科研/n 人才/n 和/cc [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 加快/v [产学研/n 用/p]/nz [一体化/vn 进程/n]/nz ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 转型/vn 升级/vi 有/vyou 突破/v 、/w [科研/n 人员/n]/nnt 有/vyou 动力/n 、/w 参与/v 企业/n 有/vyou 收益/n ，/w 实现/v 平台/n 共建/v 、/w [优势/n 互补/vi]/nz 、/w 发展/v 共赢/n 。/w 铜陵市/ns 将/d 继续/v 全力/d 做好/v 各项/r 服务/vn 工作/vn ，/w 着力/vd 把/pba 皖江/nz [新兴/b 产业/n]/nz 技术/n [发展/vn 中心/nis]/nt 打造/v 成为/v 集聚/vn [创新/vi 要素/n]/nz 的/ude1 平台/n 、/w [科研/n 人员/n]/nnt 创业/vn 的/ude1 舞台/n 、/w [科技/n 体制/n]/nz 机制/n 改革/vn 的/ude1 试验田/n 。/w 
王英俭/nr 对/p 宋国权/nr 一行/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 欢迎/vn 。/w 王英俭/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 在/p 合作/vn 各方/r 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 皖江/nz 中心/nis 建设/vn 取得/v 了/ule 良好/a 成效/n 。/w 希望/v 合作/vn 各方/r 能/v 抓住/v 当前/t 各项/r 有利/a 的/ude1 政策/n 机遇/n ，/w 进一步/d 在/p 更/d 广/a 的/ude1 领域/n 、/w 更深/d 的/ude1 层次/n 开展/v 合作/vn 与/cc 交流/vn ，/w 把/pba 皖江/nz 中心/nis 建成/v 高水平/nz 的/ude1 [科技/n 成果/n]/nz 研发/v 、/w 转化/v 平台/n ，/w 推动/v 合作/vn 各方/r 实现/v [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
匡光力/nr 表示/v ，/w [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 将/d 精心/ad 实施/v 创新/vn 驱动/v 战略/n ，/w 使/v 相关/vn 的/ude1 技术/n 更加/d 符合/v 铜陵/ns 实际/n ，/w 助力/b 铜陵/ns 转型/vn 发展/vn 。/w 
刘文清/nr 表示/v ，/w [中科院/n 合肥/ns 物质/n 科学/n 研究院/nis]/nt 和/cc 铜陵市/ns 的/ude1 合作/vn 取得/v 了/ule 一系列/b 的/ude1 成果/n ，/w 这些/rz 成绩/n 离不开/v [铜陵/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 的/ude1 大力支持/v ，/w 也/d 希望/v 今后/t 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 [科研/n 成果/n]/nz 落户/vi 在/p 铜陵/ns 、/w 转化/v 在/p 铜陵/ns 、/w 见效/a 在/p 铜陵/ns 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 与/cc 会/v 人员/n 还/d 就/d 皖江/nz [新兴/b 产业/n]/nz 技术/n [发展/vn 中心/nis]/nt 建设/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 交流/vn 。/w （/w 汪伟/nr ）/w 
