两年/mq 前/f ，/w 骗子/n 设/v 下/f 旧版/nz 纸币/n “/w 钱/n 能/v 生/vn 钱/n ”/w 的/ude1 诱饵/n ，/w 合肥/ns 一名/mq 女子/n 被/pbei 骗/v [4/m ./w 9/m 万元/q]/mq 。/w 两年/mq 后/f ，/w 该/rz 女子/n 逛街/vi 时/ng 竟然/d 在/p 大街/n 上/f 认出/v 骗子/n ，/w 将/d 其/rz 逮/v 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 昨天/t ，/w 这个/rz 骗子/n 终于/d 受到/v 了/ule 法律/n 的/ude1 惩罚/vn 。/w 
2011年7月/t ，/w 李某某/nr 与/cc “/w 陈老/nr 二/m ”/w “/w 小刘/nz ”/w （/w 在逃/vi ）/w 预谋/n 以/p 买卖/v [第三/m 套/q 人民币/n]/nz 二分/v 纸币/n 的/ude1 方式/n 进行/vn 诈骗/vn 活动/vn 。/w 同年/d 7月7日9时/t 许/v ，/w 李某某/nr 谎称/v 自己/rr 姓/v “/w 张/q ”/w ，/w 将/d 网友/n 翟/nz 女士/n 骗/v 至/p 蒙城/ns 路/n 与/cc 寿春/nz 路/n 交口/n 附近/f ，/w 由/p “/w 陈老/nr 二/m ”/w 假扮/v 李某某/nr 生意/n 上/f 的/ude1 朋友/n ，/w 向/p 李某某/nr 和/cc 翟/nz 女士/n 谎称/v 愿/v 以/p [110/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 收购/v [第三/m 套/q 人民币/n]/nz 二分/v 的/ude1 纸币/n ，/w 并/cc 假装/v 询问/vn 李某某/nr 是否/v 认识/vn 卖/v 纸币/n 的/ude1 人/n ，/w 李某某/nr 便/d 称/v 有/vyou 朋友/n 有/vyou 这种/r 纸币/n 并/cc 拨打/v 同伙/n “/w 小刘/nz ”/w 的/ude1 电话/n 商谈/v 纸币/n 收购/v 事宜/n 。/w 后/f 李某某/nr 带/v 受害人/n 翟/nz 女士/n 当面/d 和/cc “/w 小刘/nz ”/w 商议/v 以/p 每张/r [80/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 收购/v [2000/m 张/q]/mq 二分/v 的/ude1 纸币/n ，/w 并/cc 告诉/v 翟/nz 女士/n 以/p [80/m 元/q]/mq 价格/n 收购/v 后/f 再/d 以/p [110/m 元/q]/mq 价格/n 卖给/v “/w 陈老/nr 二/m ”/w ，/w 可以/v 赚取/v [6/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 自己/rr 钱/n 不够/a 要/v 向/p 翟/nz 女士/n 借款/n 并/cc 承诺/v 纸币/n 卖出/v 立即/d 还款/vn 。/w 翟/nz 女士/n 信以为真/nz ，/w 遂/d 取款/vi [4/m ./w 9/m 万元/q]/mq 交给/v 李某某/nr ，/w 李某某/nr 和/cc “/w 陈/vg 老板/nnt ”/w 先后/d 借机/d 离开/v 。/w 翟/nz 女士/n 发现/v 被/pbei 骗/v 后/f 立即/d 报警/vn 。/w 
2013年10月11日15时30分/t 许/v ，/w 翟/nz 女士/n 在/p 步行街/n 发现/v 李某某/nr 遂/d 报警/vn ，/w 并/cc 跟随/v 至/p 步行街/n 和/cc 含/v 山路/n 交口/n 处/n ，/w 在/p 群众/n 配合/v 下/f ，/w 将/d 李某某/nr 控制/vn 并/cc 扭送/v 至/p [公安/n 机关/n]/nz 。/w 归案/vi 后/f ，/w 李某某/nr 退还/v 了/ule [2300/m 元/q]/mq 现金/n 给/p 翟/nz 女士/n 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 庐阳区/ns 法院/nis]/nt 了解到/v ，/w 李某某/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 诈骗罪/n ，/w 其/rz 曾/d 因/p [故意/d 犯罪/vn]/nz 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n ，/w 又/d 于/p [刑罚/n 执行/v]/nz 完毕/vi 后/f 五年/t 内/f 重新/d [故意/d 犯罪/vn]/nz ，/w 系/v 累犯/vn ，/w 应/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 据此/d ，/w 法院/nis 一审/b 以/p 诈骗罪/n 判处/v 被告人/n 李某某/nr 有期徒刑/n 三年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [2/m 万元/q]/mq 。/w （/w 章鹏/nr 王鹏/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 袁星红/nr ）/w 
