昨天/t ，/w 创意/n 来源于/v [校园/n 民谣/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 青春/n [爱情/n 喜剧/n]/nz 《/w 同桌/v 的/ude1 妳/n 》/w 在/p 京/b 举行/v 发布会/n ，/w 宣布/v 将/d 于/p 4月25日/t 全国/n 公映/v 。/w 适逢/v 这/rzv 首歌曲/nz 诞生/vi [20/m 周年/q]/mq ，/w 由/p 词曲作者/nnd 变身/nz 为/p 影片/n 监制/vi 的/ude1 高晓松/nr 感慨/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 以/p 这部/r 电影/n 致/v 陪/v 我们/rr 走过/v 了/ule 最好/d 的/ude1 青春/n 的/ude1 同桌/v 们/k ，/w 同学们/nz ！/w ”/w 
发布会/n 在/p [60/m 后/f]/mq 至/p [90/m 后/f]/mq 联唱/v 《/w 同桌/v 的/ude1 你/rr 》/w 中/f 开场/vi 。/w “/w 这样/rzv 一首/mq 几乎/d 影响/vn 了/ule 每一个/mq 中国人/n 的/ude1 歌/n 值得/v 我们/rr 用/p 一部/mq 电影/n 来/vf 纪念/v 。/w ”/w 制片人/nnt 杜扬/nr 说/v 。/w 
由/p 摩天轮/nz [文化/n 传媒/n]/nz 、/w [光线/n 影业/nis]/nt 出品/vi 的/ude1 电影/n 《/w 同桌/v 的/ude1 妳/n 》/w 讲述/v 周冬雨/nr 、/w 林更新/nr 主演/v 的/ude1 一对/mq “/w 同桌/v ”/w ，/w 从/p 小学/nis 、/w 初中/nis 、/w 高中/nis 、/w 大学/nis 一直/d 延续/v 到/v 毕业/vn 后/f 十年/mq 的/ude1 情感/n 历程/n 。/w 拍摄/v 地/ude2 辗转/vi 北京/ns 、/w 厦门/ns 、/w 纽约/nsf 、/w 费城/ns [四/m 地/ude2]/mq 。/w 除了/p 难舍难分/vl 的/ude1 同桌/v 情/n ，/w Mike/x 隋/tg 、/w 王啸坤/nr 、/w 龚格尔/nr 等/udeng 人/n 饰演/v 的/ude1 一群/mq 形形色色/bl 不/d 靠谱/nz 同学/n 也/d 是/vshi 影片/n 一大/n 看点/n 。/w （/w 驻京/v 记者/nnt 陆云红/nr ）/w 
