人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 李希/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p 民航/n 部门/n 获悉/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 东航/n 新/a 开设/v 合肥/ns 直飞/v 三亚/ns 航线/n ；/w 增加/v 合肥/ns 至/p 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 广州/ns 、/w 海口/ns 、/w 厦门/ns 、/w 香港/ns 、/w 台北/ns 等/udeng 地/ude2 春运/n 加班/vi 包机/n 往返/vi 200余/m 班次/n ，/w 同比/n 增幅/n 一倍/mq 。/w 
据悉/v ，/w 1月16日/t 至/p 2月24日/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w 东航/n 安徽/ns 地区/n 始发/v 航班/n 量/n 预计/v 达到/v 1030余/m 班次/n ，/w 提供/v 座位数/nz 约/d 15万余个/m ，/w 同比/n 增幅/n 23.7%/m 。/w 其中/rz [合肥/ns 新/a 桥/n 机场/nis]/nt 始发/v 航班/n 约/d 769/m 班次/n ，/w 同比/n 增幅/n 16.9%/m 。/w 
具体/a 信息/n 如下/vi ：/w 
1月30日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 15:20/m ，/w 17:20/m 到达/v 台北/ns ；/w 18:20/m 台北/ns 返回/v ，/w 20:20/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
2月6日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 15:00/m ，/w 17:00/m 到达/v 台北/ns ；/w 18:35/m 台北/ns 返回/v ，/w 20:35/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
合肥/ns -/w 香港/ns -/w 合肥/ns 航班号/nz MU7301/x //w 2/m ，/w 机型/n A320/x ,/w 执行/v 日期/n 为/p 1月31日/t 和/cc 2月5日/t 各/rz 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 14:55/m ,/w 16:40/m 到达/v 香港/ns ；/w 17:40/m 香港/ns 返回/v ，/w 19:40/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
合肥/ns -/w 厦门/ns -/w 合肥/ns 
航班号/nz MU7181/x //w 2/m ，/w 机型/n A320/x ,/w 执行/v 日期/n 为/p 1月23日/t -/w 1月29日/t ，/w 2月1日/t -/w 2月14日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 22:30/m ,/w 23:45/m 到达/v 厦门/ns ；/w 23:55/m 厦门/ns 返回/v ，/w 次日/t 01:10/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
航班号/nz MU7917/x //w 8/m ，/w 机型/n A320/x ,/w 执行/v 日期/n 为/p 2月5日/t 和/cc 2月10日/t 各/rz 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 20:15/m ,/w 21:30/m 到达/v 厦门/ns ；/w 22:10/m 厦门/ns 返回/v ，/w 23:30/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
合肥/ns -/w 重庆/ns -/w 合肥/ns 航班号/nz MU7185/x //w 6/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 为/p ：/w 
2月5日/t -/w 7日/t //w 9日/t -/w 11日/t //w 13日/t -/w 14日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 14:10/m ,/w 16:05/m 到达/v 重庆/ns ；/w 17:05/m 重庆/ns 返回/v ，/w 18:40/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
2月12日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 20:00/m ,/w 21:55/m 到达/v 重庆/ns ；/w 22:30/m 重庆/ns 返回/v ，/w 次日/t 00:05/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
合肥/ns -/w 成都/ns -/w 合肥/ns 航班号/nz MU7189/x //w 90/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 为/p ：/w 1月23/t //w 25/26/m //w 29日/t ，/w 以及/cc 2月3/t //w [8/m //w 12/m 日/b]/mq ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 14:10/m ,/w 16:30/m 到达/v 成都/ns ，/w 17:10/m 成都/ns 返回/v ，/w 19:15/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
合肥/ns -/w 海口/ns -/w 合肥/ns 航班号/nz MU7379/x //w 80/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 为/p ：/w 
1月27/t //w [28/m //w 31/m 日/b]/mq ，/w 以及/cc 2月2日/t //w 4日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 13:50/m ,/w 16:10/m 到达/v 海口/ns ，/w 16:50/m 海口/ns 返回/v ，/w 19:00/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
1月29日/t 和/cc 2月5日/t -/w 9日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 20:00/m ,/w 22:20/m 到达/v 海口/ns ，/w 23:00/m 海口/ns 返回/v ，/w 次日/t 01:10/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
1月30日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 17:00/m ，/w 19:20/m 到达/v 海口/ns ，/w 20:00/m 海口/ns 返回/v ，/w 22:10/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
2月1日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 17:30/m ,/w 19:50/m 到达/v 海口/ns ，/w 20:30/m 海口/ns 返回/v ，/w 22：40/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
2月3日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 20:30/m ,/w 22:50/m 到达/v 海口/ns ，/w 23:30/m 海口/ns 返回/v ，/w 次日/t 01:40/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
上海/ns (/w 虹桥/ns )/w -/w 合肥/ns -/w 上海/ns （/w 浦东/ns ）/w 
航班号/nz MU7425/x //w 6/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 1月23日/t ，/w 虹桥/ns 起飞/vi 08:40/m ,/w 09:40/m 到达/v 合肥/ns ，/w 10:30/m 合肥/ns 返回/v ，/w 11：40/m 到达/v 浦东/ns 。/w 
上海/ns （/w 浦东/ns ）/w -/w 合肥/ns -/w 上海/ns （/w 浦东/ns ）/w 航班号/nz MU7423/x //w 4/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 为/p ：/w 
1月24日/t -/w 29日/t ，/w 2月2日/t -/w 3日/t //w 5日/t -/w 14日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 浦东/ns 起飞/vi 15:30/m ,/w 16:30/m 到达/v 合肥/ns ，/w 16:50/m 合肥/ns 返回/v ，/w 17:50/m 到达/v 浦东/ns ；/w 
2月4日/t ，/w 浦东/ns 起飞/vi 14:10/m ，/w 15:10/m 到达/v 合肥/ns ，/w 15:30/m 合肥/ns 返回/v ，/w 16:30/m 到达/v 浦东/ns 。/w 
合肥/ns -/w 广州/ns -/w 合肥/ns 
航班号/nz MU7313/x //w 4/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 为/p 1月16日/t -/w 22日/t //w 24日/t //w [26/m -/w 27/m 日/b]/mq ，/w 2月5日/t -/w 7日/t //w 9日/t -/w 14日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 23:05/m ，/w 次日/t 01:10/m 到达/v 广州/ns ，/w 06:30/m 广州/ns 返回/v ，/w 08:30/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
1月28日/t -/w 29日/t ,/w 2月4日/t //w 2月8日/t ，/w 每天/r 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 23:15/m ，/w 次日/t 01:10/m 到达/v 广州/ns ，/w 06:30/m 广州/ns 返回/v ，/w 08:30/m 到达/v 合肥/ns ；/w 
航班号/nz MU7187/x //w 8/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 执行/v 日期/n 为/p 1月24日/t ，/w 合肥/ns 起飞/vi 14:10/m ，/w 16:10/m 到达/v 广州/ns ，/w 17:00/m 广州/ns 返回/v ，/w 18:50/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
合肥/ns -/w 三亚/ns -/w 合肥/ns 航班号/nz MU5235/x //w 6/m ，/w 机型/n A320/x ，/w 1月5日/t -/w 2月9日/t 期间/f ，/w 每周三/nz 、/w 七/m 各/rz 执行/v 一班/mq ，/w 合肥/ns 起飞/vi 15:10/m ,/w 17:55/m 到达/v 三亚/ns ，/w 18:55/m 三亚/ns 返回/v ，/w 21:35/m 到达/v 合肥/ns 。/w 
此外/c ，/w 东航/n 合肥/ns 至/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 航线/n 仍/d 有/vyou 部分/n 加班/vi 航班/n 将/d 在/p 后期/f 陆续/d 开放/v 销售/vn ，/w 具体/a [航班/n 信息/n]/nz 以/p 电脑/n 销售/v 系统/n 为准/v 。/w [特价/n 机票/n]/nz 信息/n 市民/n 可/v 拨打/v 售票处/n 电话/n 0551-63776999/m 或/c 登陆/vi 官网/n www/x ./w ceair/x ./w com/x 查询/v 。/w 
