元月/t 9日/t 上午/t ，/w [阜阳/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 李志伟/nr 带领/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 到/v 颍上县/ns [六十/m 铺镇/nz]/ns 看望/v 慰问/vn 部分/n [困难/an 群众/n]/nz 。/w 
在/p [颍上/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [县委/nis 办公室/nis]/nz 主任/nnt 郑冠明/nr 和/cc [六十/m 铺镇/nz 党委/nis]/nt 书记/nnt 张斌/nr 、/w 镇长/nnt 龚仕政/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 李志伟/nr 先后/d 看望/v 慰问/vn 了/ule [桃花/n 店/n 村/n]/ns 困难/an 老/a 党员/nnt 王少珍/nr 、/w 低保户/nz 金/b 侠/ng 和/cc 五保户/n 杨孝玉/nr ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 良好/a 的/ude1 新春/t 祝福/vn ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 李志伟/nr 都/d 关切/vn 地/ude2 询问/v 他们/rr 的/ude1 [家庭/n 收入/n]/nz 和/cc [家庭/n 成员/nnt]/nz [身体/n 健康/a]/nz 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 树立/v 信心/n 、/w 战胜/v 眼前/s 困难/an ，/w 并/cc 嘱托/vn 随行/vn 的/ude1 镇/n 、/w 村/n [负责/v 同志/n]/nz 照顾/v 好/a 他们/rr 家庭/n 的/ude1 生产/vn 、/w 生活/vn 。/w 
在/p 看望/v 困难/an 老/a 党员/nnt 王少珍/nr 时/ng ，/w 李志伟/nr 说/v ：/w “/w 快/a 到/v 年/qt 了/ule ，/w 我/rr 代表/nnt 市委/nis 来/vf 看望/v 看望/v 你/rr 、/w 看望/v 看望/v 你/rr 这位/r 老/a 党员/nnt ，/w 祝/v 你/rr 健康/a 长寿/a 。/w ”/w 在/p 低保户/nz 金侠/nr 家/q ，/w 李志伟/nr 鼓励/v 她/rr ，/w “/w 要/v 树立/v 生活/vn 信心/n ，/w 战胜/v 眼前/s 困难/an 。/w 坚强/a 起来/vf 、/w 乐观/a 起来/vf ，/w 好好/d [教育/vn 孩子/n]/nz ，/w 让/v 孩子/n 将来/t 有/vyou 文化/n 、/w 有/vyou 知识/n 、/w 有/vyou 本事/n 。/w ”/w 在/p 五保户/n 杨孝玉/nr 家/q ，/w 李志伟/nr 和/cc 杨孝玉/nr 老伴/n 亲切/a 交谈/vi ，/w “/w 马上/d 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 今天/t 我/rr 跟/p 县里/n 的/ude1 、/w 镇里/n 的/ude1 、/w 村里/n 的/ude1 同志/n 一块/s 来/vf 看看/v 你们/rr ，/w 给/p 你们/rr 带来/v 了/ule 一些/mq 慰问品/n ，/w 带来/v 米/q 、/w 面/nf 、/w 油/n 之类/rz 的/ude1 。/w 再/d 给/p 你/rr 拿/v 点钱/nz ，/w 买/v 点/qt 啥/ry ，/w 过/uguo 个/q 好/a 年/qt 。/w ”/w （/w 徐东升/nr ）/w 
