杨幂/nr 婚前/t 疯狂/a 自/p 黑/a ，/w 粉丝/nf 点/qt 赞/vg 。/w 1月7日/t 中午/t ，/w 周笔畅/nr 在/p 微博/n PO/x 上/f 了/ule 杨幂/nr 刘恺威/nr 结婚/vi 送/v 上/f 的/ude1 巧克力/nf ，/w 并/cc 表示/v 期待/vn 杨幂/nr 的/ude1 新专辑/nz ，/w 杨幂/nr 转发/v 并/cc 调侃/v 道/qv ：/w 你/rr 这么/rz 期待/v 我/rr 的/ude1 新专辑/nz 你/rr 的/ude1 歌迷/n 知道/v 吗/y ？/w 早/a 告诉/v 你/rr 歌手/nnt [第/m 一场/mq]/mq 要/v 唱/v 爱/vn 的/ude1 供养/vn 这么/rz 广为/d 流传/v 的/ude1 歌/n 了/ule 吧/y 。/w 网友/n 纷纷/d 大赞/nrf 杨幂/nr 自/p 黑/a 很/d 可爱/a 。/w 这/rzv 还/d 不算/v 完/vn ，/w 有关/vn 的/ude1 怀孕/vn 还是/c 没/d 怀孕/vi 的/ude1 新闻/n 把/pba 幂幂/nz 给/p 问/v 烦/v 了/ule ，/w 开腔/vi 回应/vn “/w 随时/d 当/p 妈/n ”/w 。/w 通过/p 自/p 黑/a ，/w 杨幂/nr 不仅/c 没有/v 让/v 粉丝/nf 讨厌/v ，/w 反而/d 获/v 很多/m 网友/n 赞/vg 可爱/a ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 被/pbei 萌/vg 翻/v 了/ule 。/w 
1月7日/t 下午/t ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 与/cc 刘丹/nr 夫妇/n 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz 离/v 港/n ，/w 飞往/v 巴厘岛/nsf 准备/v 完婚/v 。/w 杨幂/nr 戴/v 黑超/nz ，/w 罕见/a 穿/v 平底鞋/n ，/w 刘恺威/nr 则/d 手/n 牵/v 准新娘/nz ，/w [一/d 脸/n]/mq 笑容/n 难/a 掩/v 兴奋/a 之/uzhi 情/n 。/w 刘丹/nr 见到/v 媒体/n 马上/d 拿出/v 红包/n 派/v 发/v ，/w 夫妻/n 俩/m 显然/ad 十分/d 为/p 儿子/n 儿媳/n 高兴/a 。/w 
大婚/nz 在即/vi 不忘/v 互/d 黑/a 
