全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [科学技术/n 部/q]/nis 部长/nnt 万钢/nr 9日/t 透露/v ，/w 中国/ns 今年/t 将/d 启动/v 国家/n “/w 十三五/m ”/w 科技/n 规划/n 研究/vn 编制/vn ，/w 全面/ad 开展/v 重点/n 领域/n 技术/n 预测/vn ，/w 征集/vn 事关/v 国家/n 未来/t 发展/vn 的/ude1 重大/a 科技/n 需求/n ，/w 提出/v 国家/n [关键/n 技术/n]/nz 选择/v 建议/n 。/w 
2014年/t 全国/n 科技/n [工作/vn 会议/n]/nz 当天/t 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 万钢/nr 在/p 工作报告/v 中/f 介绍/v 2014年/t 科技/n 工作/vn 重点/n 任务/n 时/ng 透露/v 了/ule 上述/b 信息/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 要/v 把/pba 创新/vi 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 [顶层/f 设计/vn]/nz 作为/p 今年/t 科技/n 工作/vn 的/ude1 [首要/b 任务/n]/nz ，/w 从/p 更高/d 层次/n 谋划/v 科技/n 长远/a 发展/vn 。/w 而/cc 启动/v 国家/n “/w 十三五/m ”/w 科技/n 规划/n 研究/vn 编制/vn ，/w 就是/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz [顶层/f 设计/vn]/nz 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
万钢/nr 还/d 提出/v ，/w 2014年/t ，/w 中国/ns 将/d 围绕/v [粮食/nf 安全/an]/nz 、/w 水资源/n 、/w [能源/n 安全/an]/nz 、/w 信息安全/gi 、/w [电动/b 汽车/n]/nz 、/w 高端/nz 芯片/n 、/w 发动机/n 和/cc 燃气轮机/n 等/udeng 重大/a [战略/n 问题/n]/nz 展开/v 科技/n 攻关/vn ，/w 制定/v 整体/n [实施/v 方案/n]/nz ，/w 明确/a 路线图/n 和/cc 时间表/n ，/w 加快/v 重大/a [科技/n 成果/n]/nz 的/ude1 产出/vn 和/cc 应用/vn 。/w 
同时/c ，/w 中国/ns 将/d 加快/v 培育/vn 发展/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 在/p 大/a 数据/n 、/w 智能机器人/gi 、/w 节能/vn 与/cc [新能源/nz 汽车/n]/nz 、/w 清洁/a 燃气/n 、/w [生物/n 医药/n]/nz 等/udeng 重点/n 方向/n ，/w 努力/ad 掌握/v 一批/mq 产业/n [核心/n 技术/n]/nz ，/w 抢占/v 产业/n 发展/v 制高点/n 。/w (/w 记者/nnt 孙自法/nr )/w 
