张亮/nr 与/cc 儿子/n 天天/d 
11月14日/t 星期四/t 下午/t ，/w 北京/ns 没有/v 雾霾/nz ，/w 阳光/n 长驱直入/vl 。/w 张亮/nr 先生/n 带着/vn 妻子/n 、/w 儿子/n ，/w 来到/v 东四环/nz 外/f 的/ude1 一家/n 摄影棚/n ，/w 一家/n 数码/n 厂商/nnd 和/cc 几家/mq 媒体/n 聚/v 在/p 这里/rzs 等待/v 着/uzhe 他/rr 。/w [两/q 小时/n]/mq 前/f 刚刚/d 飞回/vf 北京/ns 的/ude1 张亮/nr 必须/d 在/p 接下来/vl 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 小时/n 里/f 完成/v [5/m 套/q]/mq [时装/n 大片/n]/nz 拍摄/v 、/w [3/m 个/q]/mq 采访/v 、/w [1/m 个/q]/mq 会议/n ，/w 才能/n 赶上/v 晚上/t 的/ude1 班机/n ，/w 去/vf 录制/v 新/a 一期/b 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 
节目/n 开播/v 两周/mq 后/f ，/w 张亮/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 从/p 11万/m 猛涨/vi 到/v 100万/m ，/w 他/rr 惊喜/a ，/w 同时/c 觉得/v “/w 恐怖/a ”/w ，/w 就/d 微信/nz 问/v 经纪人/nnt ：/w “/w 你们/rr 没/d 人/n 给/p 我/rr 买/v 粉丝/nf 吧/y ？/w ？/w ？/w ”/w 经纪人/nnt 答/v ：/w “/w 谁/ry 有/vyou 那个/rz 闲钱/n 啊/y …/w …/w ”/w 张亮/nr ：/w “/w 他/rr 妹/n 的/ude1 好/a 恐怖/a ，/w 特别/d 的/ude1 ！/w ！/w ！/w ”/w 
张亮/nr 的/ude1 儿子/n 天天/d （/w 大名/ns 张悦轩/nr ）/w 也/d 成/v 了/ule 大众/ntc 宠儿/n ，/w 11月12日/t 小孩/n 过/uguo [6/m 岁/qt]/mq 生日/n 的/ude1 一条/mq 消息/n ，/w 轻轻松松/z 占据/v 当天/t 微博/n 热/a 搜/v 榜/n 第一名/mq 。/w 到/v 11月/t 中旬/t 的/ude1 时候/n ，/w 张亮/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 突破/v 了/ule 600万/m —/w —/w 俨然/z 新/a 男/b 神/n 的/ude1 节奏/n 。/w 
男/b 神/n 爸爸/n 和/cc 暖/a 神/n 儿子/n 
张亮/nr 突然/ad 被/pbei “/w 封神/vn ”/w 了/ule ，/w 粉丝/nf 们/k 乐此不疲/vl 地/ude2 转发/v 透露/v 了/ule “/w 封神/vn ”/w 理由/n ：/w [第一/m 期/qv]/mq 老爸/n 们/k 一起/s 碰杯/vi 只有/c 他/rr 站/vi 起来/vf 了/ule ；/w 买菜/nz 知道/v 哪个/ry 费/n 油/n 哪个/ry 费/n 水/n ；/w 天天/d 电话/n 里/f 啵/y 妈妈/n 他/rr 也/d 啵/y 了/ule 下/f ；/w 看到/v 田亮/nr 的/ude1 女儿/n 在/p 转/v 着/uzhe 的/ude1 石磨/n 旁边/f 站/vi 着/uzhe 赶紧/d 把/pba 她/rr 抱/v 到/v 一边/d ；/w 永远/d 冲/v 在/p 第一个/mq 去/vf 接/v 找/v 食材/n 归来/vi 的/ude1 孩子们/nz ；/w 捕鱼/vi 不/d 嫌/v 服装/n 脏/a ，/w 麻溜/nz 穿/v 上/f 就/d 下/f 河/n ，/w 多/a 捕/v 一条/mq 偷偷/d 给/p 王岳伦/nr 帮/v 他/rr 解围/vi …/w …/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 做饭/vi 的/ude1 样子/n 也/d 太/d 帅/ng 了/ule 吧/y 。/w 
还/d 有人/r 说/v ：/w 我们/rr 要/v 的/ude1 不是/c 高/a 富/vg 帅/ng 。/w 只要/c 你/rr 肯/v 上进/a ，/w 爱/v 你/rr 的/ude1 女人/n 就/d 敢/v 嫁/vn ，/w 与/cc 其/rz 羡慕/v 林志颖/nr 拥有/v 梦幻/n 浪漫/a 的/ude1 爱情/n ，/w 不如/v 羡慕/vn 寇静/nr 能/v 找到/v 张亮/nr 这样/rzv 上/f 得/ude3 秀场/nz 下/f 得/ude3 厨房/n 扮得/nz 了/ule 酷/ag 犯/v 得了/vi 二/m 的/ude1 全能/n 大/a 男/b 神/n 。/w 
寇静/nr 是/vshi 谁/ry ？/w 有/vyou 一集/mq 节目/n ，/w 张亮/nr 父子/n 去/vf 农户家/n 讨/v 菜/n ，/w 儿子/n 天天/d 抱着/v 一只/mq 鸡/n 。/w 张亮/nr 趁机/d 教育/v 儿子/n ：/w 天天/d ，/w 这/rzv 是/vshi 公鸡/n 还是/c 母鸡/n ？/w 天天/d ：/w 母鸡/n ！/w 村长/nnt 说/v 了/ule 小/a 冠子/n 是/vshi 母鸡/n ，/w 大/a 冠子/n 是/vshi 公鸡/n ！/w 张亮/nr ：/w 哦/e ！/w 那/rzv 她/rr 是/vshi 女孩子/n ，/w 给/p 她/rr 起/vf 个/q 名/q 吧/y 。/w 天天/d ：/w 寇静/nr ！/w 张亮/nr ：/w 寇静/nr 是/vshi 你/rr 妈/n ！/w 观众/n 恍然大悟/vl ，/w 张亮/nr 的/ude1 老婆/n 叫/vi 寇静/nr 。/w 
[社交/n 媒体/n]/nz 上/f 出现/v 了/ule 一句/mq 流行语/n ：/w “/w 天天/d 妈妈/n 寇静/nr 一定/b 是/vshi 上辈子/n 拯救/v 了/ule 银河系/n 才能/n 找到/v 这么/rz 个/q 高大/a 帅气/a [英俊/a 潇洒/a]/nz 身价/n 一流/b 情商/n 超高/b 满/a 富/vg 责任感/n 还是/c 异性恋/nz 的/ude1 男人/n ，/w 生/v 一个/mq 善良/a 懂事/a 熊/n 劲儿/n 十足/z 的/ude1 的/ude1 小暖/nz 神/n 儿子/n ！/w ”/w 
小暖/nz 神/n 细节/n 一/m ：/w 节目/n [第二/m 期/qv]/mq ，/w 爸爸/n 们/k 做饭/vi ，/w 孩子们/nz 每人/r 分/qt 到/v 两根/mq [狗/n 尾巴/n 草/n]/nz ，/w 投/v 给/p 做饭/vi 做/v 得/ude3 好/a 的/ude1 爸爸/n 。/w 别的/rzv 爸爸/n 得到/v 两根/mq ，/w 做饭/vi 做/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 张亮/nr 反而/d 只有/c 一根/mq 。/w 这时候/rzt 天天/d 往/p 门外/s 跑/v ，/w 张亮/nr 以为/v 孩子/n 不/d 高兴/a 要/v 退出/vn ，/w 赶紧/d 追/v 出去/vf ，/w 结果/n 天天/d 回头/vi 说/v ，/w “/w 我/rr ，/w 我/rr 只是/d 想/v 自己/rr 拿/v 一个/mq [狗/n 尾巴/n 草/n]/nz 给/p 你/rr 。/w ”/w 
小暖/nz 神/n 细节/n 二/m ：/w 节目/n [第四/m 期/qv]/mq ，/w 天天/d 被/pbei 派/v 了/ule 一个/mq 任务/n ：/w 保护/v 鸡蛋/nf 。/w 田亮/nr 负责/v “/w 捣蛋/vi ”/w 。/w 鸡蛋/nf 碎/a 了/ule ，/w 张亮/nr 问/v “/w [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w ”/w 一/m 开始/v 天天/d 撒谎/vi 说/v 碎/a 的/ude1 不是/c 他/rr 那/rzv 颗/q 蛋/nf ，/w 但/c 他/rr 很快/d [承认/v 错误/n]/nz ：/w “/w 我/rr 不想/v 让/v 你/rr 知道/v 是/vshi 他/rr 打碎/v 所以/c 我/rr 才/d 这样/rzv 撒谎/vi 的/ude1 。/w ”/w 小男孩/nz 儿/ng 抬头/vi 看着/v 父亲/n ，/w 说/v ：/w “/w 对不起/v ，/w 打/v 我/rr 吧/y 。/w ”/w 
[一家/n 三/m 口/n]/nz 都/d 红/a 了/ule 。/w 《/w [重庆/ns 商报/n]/nz 》/w 11月7日/t 发表/v 报道/vn ，/w 标题/n 为/p “/w 《/w 爸爸/n 》/w 张亮/nr 逆袭/nz ”/w ，/w 将/d 张亮/nr 的/ude1 逆袭/nz 路径/n 概括/v 为/p ：/w 育儿/vi 方法/n 言传身教/vl 、/w 对/p 伙伴们/nz 周到/a 有/vyou 礼/n 、/w 上/f 得/ude3 T/x 台/q 进/vf 得/ude3 厨房/n 。/w 微博/n 官/n 号/q 随即/d 转发/v ，/w 并/cc 问/v ：/w “/w 有/vyou 多少/ry 人/n 是/vshi 冲/v 着/uzhe 林志颖/nr 和/cc Kimi/x 看/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 最后/f 却/d 成为/v 了/ule 张亮/nr 和/cc 天天/d 的/ude1 脑残/nz 粉/ag ？/w ”/w 
某/rz [公关/n 经理/nnt]/nz 经历/n 了/ule 从/p “/w 不/d 知道/v 张亮/nr 是/vshi 谁/ry ”/w 到/v “/w 特别/d 喜欢/vi 张亮/nr ”/w 的/ude1 过程/n 。/w “/w 男人/n 对/p 儿子/n 就是/v 这样/rzv 的/ude1 ，/w [唠唠/nz 叨叨/nz]/nz 但/c 很/d 真实/a 。/w 另外/c 我/rr 能/v 说/v 张亮/nr 的/ude1 小眼睛/nz 特别/d 好看/a 吗/y ？/w ”/w 她/rr 也/d 喜欢/vi 节目/n 里/f 其他/rzv 几位/n 父亲/n ，/w 但/c 觉得/v 他们/rr 太/d 明星/nnd 了/ule 。/w 另外/c 她/rr 不能/v 理解/vn ：/w “/w 谁家/r 的/ude1 男人/n 连/ulian 个/q 面条/nf 都/d 不会/v 煮/v 啊/y ？/w 那/rzv 几位/n 爸爸/n 也/d 太/d 夸张/vi 了/ule 。/w ”/w 
网上/s 有/vyou 个/q 段子/n ，/w 说/v [很久/d 以前/f]/nz 有/vyou 记者/nnt 采访/v 张亮/nr ，/w 经纪公司/nis 要求/n 写成/v 在/p 法国/nsf 学/v 设计/vn ，/w 张亮/nr 大大咧咧/z 自曝/nz 是/vshi [新东方/nz 厨/ng 校/ng]/nt 毕业/v 的/ude1 ，/w 怕/v 人/n 不/d 相信/v ，/w 现场/s 给/p 记者/nnt 做/v 了/ule 一桌/mq 菜/n 。/w 和/cc 张亮/nr 的/ude1 宣传/vn 总监/nnt 求证/v 这个/rz 段子/n ，/w 对方/n 说/v 确/d 有/vyou 此事/r ，/w 只不过/d 张亮/nr 学/v 厨/ng 是/vshi 在/p 朝阳区/ns 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 技校/nis ，/w 不是/c [新东方/nz 厨/ng 校/ng]/nt 。/w 
类似/a 的/ude1 “/w 主动/ad 露怯/v ”/w ，/w 张亮/nr 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第一/m 集/q]/mq 里/f 也/d 干/v 过/uguo 。/w 当时/t 几个/mq 爸爸/n 聚在一起/v 做饭/vn ，/w 张亮/nr 戴着/v 一块/s 明晃晃/z 的/ude1 大/a 手表/n ，/w 挽袖/nz 子/ng 动真格的/vl 杀/v 鱼/n 、/w 炒菜/vi ，/w 边/k 干活/vi 边/k 忐忑/a 地/ude2 说/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 我/rr 这样/rzv 不会/v 掉/v 粉/ag 吧/y ？/w ”/w 
明星/nnd 是/vshi 不会/v 这么/rz 说话/vi 的/ude1 ，/w 怕/v 掉价/vi 。/w 不/d 把/pba 自己/rr 当/p 明星/nnd 的/ude1 张亮/nr 把/pba 一句/mq 大实话/nz 叨叨/nz 出来/vf 了/ule 。/w 与/cc 之/uzhi 相反/vi ，/w [17/m 岁/qt]/mq 就/d 走红/vi 全/a 亚洲/ns 的/ude1 林志颖/nr 特别/d 习惯/n 像/v 一个/mq 明星/nnd 那样/rzv 说话/vi 和/cc 做事/vi 。/w 比如/v 除了/p 推/v 不/d 掉/v 、/w 必须/d 上/f 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 节目/n ，/w 林志颖/nr 的/ude1 儿子/n Kimi/x 不/d 为/p 媒体/n 拍摄/v 图片/n 、/w 视频/n ，/w 也/d 不/d 接受/v 采访/vn 。/w 
反观/v 张亮/nr 家/q 的/ude1 天天/d ，/w 2011年/t ，/w 他/rr 爸/n 就/d 领着/v [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 上/f 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w ，/w 何炅/nr 问/v 天天/d ：/w “/w 你/rr 知道/v 你/rr 爸爸/n 是/vshi 干什么/vi 的/ude1 吗/y ？/w ”/w 天天/d 答/v ：/w “/w 我/rr 爸爸/n 是/vshi 挣钱/vi 儿/ng 的/ude1 。/w ”/w 何炅/nr 又/d 问/v ：/w “/w 天天/d ，/w 你/rr 长大/vi 想/v 做/v 什么/ry ？/w ”/w 天天/d 答道/v ：/w “/w 我/rr 长大/vi 了/ule 想/v 挣钱/vn 儿/ng 。/w ”/w 
[这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 许多/mq [时尚/n 杂志/n]/nz 在/p 拍/v “/w 父子/n ”/w 大片/n 时/ng 都会/n 想到/v 张亮/nr ，/w 天天/d 总是/d 陪着/v 爸爸/n 一起/s 去/vf 。/w 张亮/nr 给/p 某/rz 服装/n 做/v 代言/v ，/w 天天/d 也/d 跟着/v 给/p 那/rzv 家/q 品牌/n 当/p 童装/n 代言人/nnt 。/w 张亮/nr 自我/rr 安慰/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 孩子/n 还/d 小/a ，/w 就/d 当/p 玩儿/v 了/ule ，/w 在/p 他/rr 眼里/s 拍/v 照片/n 就是/v 玩/v 。/w 等/udeng 孩子/n 上/f 小学/nis 了/ule ，/w 就/d 不/d 让/v 他/rr 陪/v 我/rr 拍照/vi 了/ule 。/w ”/w 
张亮/nr 带/v 儿子/n 天天/d 看/v 篮球赛/n 
