花/n [一/d 万/d 八千/m 元/q]/mq 买/v 的/ude1 [汽车/n 发动机/n]/nz 竟是/v [假冒伪劣/n 产品/n]/nz ，/w 向/p 工商所/nis 投诉/vn 后/f ，/w 工商所/nis 却/d 以/p 材料/n “/w 缺/v 这个/rz 、/w 少/a 那个/rz ”/w ，/w 让/v 群众/n [三/m 天/qt]/mq 之/uzhi 内在/b [六/m 安/ag]/mq 和/cc 合肥/ns 之间/f 来回/vd 跑/v 了/ule [4/m 趟/qv]/mq 。/w 近期/t ，/w 六安市/ns 霍邱县/ns 村民/n 汪帮泰/nr 在/p 合肥/ns 遇到/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 难/a 心事/n ”/w ，/w 结果/n 投诉/vn 没有/v 任何/rz 进展/vn ，/w 还/d 看/v 尽/vi 了/ule 瑶海/nz 工商分局/nis [凤阳/ns 路/n 工商所/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 冷/a 脸/n ，/w 工商所/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 傲慢/a 与/cc 冷漠/a 深深/d 刺痛/nhd 了/ule 汪帮泰/nr 的/ude1 心/n 。/w 
[1/m ./w 8/m 万元/q]/mq 买/v 来/vf 劣质/b 货/n 
汪帮泰/nr 是/vshi 六安市/ns 霍邱县/ns 村民/n ，/w 为了/p 给/p 自己/rr 的/ude1 货车/n 配/v 一个/mq 好/a 的/ude1 发动机/n ，/w 2013年12月6日/t 专门/d 从/p [六/m 安/ag]/mq 赶到/v 合肥市/ns 三里街/nz 新/a 汽配/j 城/n ，/w 在/p 该/rz 汽配/j 城/n 的/ude1 “/w [神马/nz 汽配/j 中心/nis]/nt ”/w 花/n 了/ule [一/d 万/d 八千/m 元/q]/mq 购买/v 了/ule 一台/mq 发动机/n ，/w 店主/nnd 韩/b 老板/nnt 称/v 这/rzv 台/q 发动机/n 是/vshi [一汽/n 无锡/ns 柴油机/n 厂/n]/nt 生产/vn 的/ude1 。/w 
“/w 可/v 回家/vn 后/f 发现/v ，/w 发动机/n 没有/v 出厂/vn 凭证/n 、/w 质量/n 合格证/n 和/cc 三包/n 凭证/n 。/w ”/w 汪帮泰/nr 立刻/d 联系/v 韩/b 老板/nnt 。/w “/w 韩/b 老板/nnt 让/v 我/rr 放心/v 用/p ，/w 发动机/n 绝对/d 是/vshi 一汽/n 锡柴/nz 的/ude1 。/w ”/w 汪帮泰/nr 说/v 。/w 但/c 发动机/n 装/v 到/v 了/ule 货车/n 上/f 后/f ，/w 运转/vi 却/d 不/d 正常/a ，/w 不仅/c 有/vyou 杂音/n ，/w 而且/c 很/d 抖/vi 。/w 9日/t 中午/t ，/w 汪帮泰/nr 赶回/v 合肥/ns ，/w 要求/n 退货/vi 。/w “/w 对方/n 说/v ，/w 发动机/n 既然/c 装/v 上/f 了/ule ，/w 想/v 退/vn 肯定/v 不行/a 。/w ”/w 经过/p 协商/vn ，/w 神马/nz 汽配/j 返还/v 了/ule 汪帮泰/nr [2000/m 元/q]/mq 费用/n 。/w 汪帮泰/nr 也/d 就/d 没有/v 坚持/v 退货/vn 。/w 
可是/c ，/w 12月16日/t ，/w 汪帮泰/nr 安装/v 了/ule 不到/v [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 发动机/n ，/w 在/p 送货/vi 途中/s 曲轴/n 整个/b 断/v 了/ule ，/w 汽修厂/nis 说/v 必须/d 大修/vn 才/d 行/ng 。/w “/w 我/rr 再次/d 打电话/vi 给/p 神马/nz 汽配/j 要求/n 退货/vi ，/w 但/c 对方/n 说/v 已经/d 补给/vn 我/rr [2000/m 块钱/q]/mq 了/ule ，/w 要/v 我/rr 不要/d 再/d 找/v 他/rr 了/ule 。/w ”/w 
“/w 跑/v 断腿/nhd ”/w 不说/c 脸/n 还/d 难看/a 
在/p 退货/vi 不成/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 汪帮泰/nr 来到/v 了/ule [合肥市/ns 瑶海区/ns 工商/n 分局/nis]/nt [凤阳/ns 路/n 工商所/nis]/nt 投诉/vn 。/w “/w 我/rr 上午/t 去/vf 的/ude1 时候/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 让/v 我/rr 回去/v 准备/vn 申诉/v 材料/n 。/w 当天/t 下午/t ，/w 我/rr 又/d 去/vf 了/ule ，/w 这一次/mq 工商所/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 申诉书/nz 不行/a ，/w 还/d 需要/v 发票/n …/w …/w ”/w 结果/n ，/w 为了/p 备齐/v 工商所/nis 要求/n 的/ude1 申诉/vn 材料/n ，/w 汪帮泰/nr [三/m 天/qt]/mq 内在/b [六/m 安/ag]/mq 和/cc 合肥/ns 之间/f [来/vf 来回/vd 回/v]/nz 跑/v 了/ule [四/m 趟/qv]/mq 。/w “/w 18日/t 下午/t 我/rr 返回/v [六/m 安/ag]/mq 拿/v 发票/n ，/w 19日/t 又/d 赶回/v 合肥/ns 。/w 可/v 工商所/nis 又/d 说/v ，/w 有/vyou 了/ule 发票/n 还/d 不行/a ，/w 还/d 需要/v 商家/n 来/vf 。/w 当时/t 我/rr 因/p 事/n 只能/v 先回/nz [六/m 安/ag]/mq ，/w 下午/t 再次/d 回到/v 合肥/ns 。/w ”/w 
12月20日/t 下午/t [3/m 点/qt]/mq ，/w 按照/p [凤阳/ns 路/n 工商所/nis]/nt 副所长/nnt 桂德柱/nr 的/ude1 要求/n ，/w 汪帮泰/nr 来到/v 工商所/nis 接受/v 调解/vn 。/w “/w 一直/d 等到/v 下午/t [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 桂/b 副所长/nnt 才/d 说/v 这个/rz 事情/n 已经/d 移交/v 给/p 了/ule 所/usuo 里/f 同事/n 王庆楠/nr 。/w ”/w 当天/t 他/rr 和/cc 父亲/n 走进/v 王庆楠/nr 办公室/nis 时/ng ，/w 王庆楠/nr 却/d 没/d 好气/n ：/w “/w 谁/ry 让/v 你们/rr 进来/vf 的/ude1 ？/w 我/rr 现在/t 没空/vi 给/p 你/rr 调解/vn ，/w 等/udeng 下周/t 或/c 下/f 下周/t 有空/vi 了/ule 再/d 给/p 你/rr 调解/vn 。/w ”/w 
连续/a 几天/mq 在/p 合肥/ns 的/ude1 遭遇/vn 让/v 汪帮泰/nr 很/d 心寒/a ：/w “/w 工商所/nis 让/v 我/rr 来回/vd 折腾/v 只是/d 为了/p 准备/v 一些/mq 材料/n ，/w 为什么/ryv 不/d 一次性/d 说/v 清楚/a 。/w 再说/c ，/w 你/rr 作为/p 服务/vn 窗口/s ，/w 为什么/ryv 态度/n 那么/c 恶劣/a 。/w ”/w 
工商所/nis 称/v 是/vshi 内部/f 没/d 协调/v 好/a 
在/p [瑶海区/ns 凤阳/ns 路/n 工商所/nis]/nt ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 汪帮泰/nr 提到/v 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 王庆楠/nr 。/w 王庆楠/nr 承认/v ，/w 当初/t 自己/rr 态度/n 的确/d 不好/a ，/w 是因为/c 所/usuo 里/f 工作/vn 没有/v 协调/vn 好/a ，/w 并/cc 不是/c 对/p 汪帮泰/nr 发火/vi 。/w 桂德柱/nr 副所长/nnt 也/d 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 内部/f 工作/vn 上/f 的/ude1 问题/n ，/w 跟/p 汪/q 先生/n [没有/v 关系/n]/nz …/w …/w ”/w 
至于/p 汪帮泰/nr 反映/v 窗口/s [工作/vn 人员/n]/nnt 没有/v 一次性/d 告知/v ，/w 导致/v 他/rr 从/p [六/m 安/ag]/mq 到/v 合肥/ns 跑/v 了/ule [四/m 趟/qv]/mq 的/ude1 问题/n 。/w 王庆楠/nr 也/d 说/v ，/w 是因为/c 所/usuo 内/f 工作/vn 没有/v 对接/vn 好/a 所致/nz 。/w 对此/d ，/w 该/rz 工商所/nis 所长/nnt 田乐华/nr 说/v ：/w “/w 所/usuo 里/f 以后/f 会/v 在/p 工作/vn 中/f 有/vyou 更好/d 的/ude1 分工/vn ，/w 更/d 细致/a 一点/mq 。/w 以后/f 我们/rr 会/v 规定/n ，/w 谁/ry 接待/v 谁/ry 就/d 登记/vn 协调/v ，/w 避免/v 再/d 出现/v 这样/rzv 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 
这/rzv 件/q 事/n 中/f ，/w 工商所/nis 让/v 群众/n [三/m 天/qt]/mq 跑/v [四/m 趟/qv]/mq ，/w 接待/v 态度/n 还/d 如此/rzv 恶劣/a ，/w 着实/d 是/vshi 对/p 群众/n 的/ude1 困难/an 麻木不仁/vl ，/w 漠不关心/vl 。/w “/w 门/n 难/a 进/vf 、/w 脸/n 难看/a 、/w 事/n 难办/a ”/w ，/w 其实/d 就是/v 官僚主义/n 作风/n 的/ude1 典型/n 表现/v 。/w 
对于/p 这些/rz ，/w 笔者/n 想/v 说/v ，/w 政府/nis 窗口/s [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 请/v 不要/d 忘了/v ，/w 在/p 群众/n 面前/f 您/rr 代表/nnt 的/ude1 是/vshi [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 形象/n ，/w 而/cc [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 对/p 您/rr 的/ude1 要求/n 是/vshi 全心全意/dl 为人民服务/v 。/w 如果/c 这些/rz 底线/n 忘了/v ，/w 您/rr 何以/d 坦然/a 地坐/nz 在/p 那里/rzs ？/w 
“/w 门/n 难/a 进/vf 、/w 脸/n 难看/a 、/w 事/n 难办/a ”/w 的/ude1 问题/n 存在/v ，/w 很大/d 程度/n 上/f 影响/vn 着/uzhe 政府/nis 的/ude1 公信力/nz 与/cc 执行力/nz ，/w 究其/nz 难以/d 根除/v 的/ude1 原因/n ，/w 是因为/c 社会/n 尚/d 缺乏/v 一种/mq [监督/vn 机制/n]/nz 去/vf 监督/vn 制约/vn 这些/rz 窗口/s 服务/v 人员/n 。/w 其实/d 不难/d 发现/v ，/w 同样/d 是/vshi 服务/vn 窗口/s ，/w 在/p 银行/nis 和/cc 电信/n 等/udeng 服务/vn 窗口/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 总是/d 细致/a 、/w 耐心/a 、/w 主动/ad ，/w 每一次/d 服务/vn 结束/v 后/f ，/w 群众/n 都/d 需要/v 现场/s 对/p [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 服务/vn 进行/vn 点评/v 。/w 那么/c ，/w 我们/rr 的/ude1 政府/nis 窗口/s 是否/v 也/d 可以/v 设立/vn 类似/a 的/ude1 评价/vn 制度/n 、/w 群众/n 办事/vn 留存/v 档案/n 和/cc 案/ng 结/v [评价/vn 机制/n]/nz ，/w 这样一来/dl ，/w 办事/vn 群众/n 都/d 成为/v 监督/vn 的/ude1 主力/nnt ，/w 才能/n 有效/a 限制/vn 窗口/s 服务/v 人员/n 的/ude1 权力/n ，/w 有效/a 阻止/v 他们/rr 的/ude1 不/d 作为/p 。/w （/w 记者/nnt 余琛/nr ）/w 
