[105863/m 套/q]/mq ，/w 2013年/t 的/ude1 [合肥/ns 楼市/n]/nz 创下/v 了/ule 5年/t 以来/f 的/ude1 最高/a 成绩/n ，/w 在/p 这/rzv 成绩/n 的/ude1 背后/f 既/c 少不了/vl 合肥/ns 市民/n 的/ude1 殷切/a 期望/vn ，/w 也/d 少不了/vl 各/rz 大房/nz 企/ng 的/ude1 持续/vn 努力/ad 。/w 其中/rz 万达文/nr 旅/vg 城/n 2013年12月/t 入市/v ，/w 一个/mq 月/n 的/ude1 销售/vn 成绩/n ，/w 就/d 夺得/v 了/ule 合肥市/ns 全年/n 销售/v 金额/n 、/w 销售/v 套数/n 、/w 销售/v 面积/n “/w 三冠王/nz ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 
销售/v 面积/n 的/ude1 楼盘/n 榜/n 单/b 上/f ，/w 十强/mq 楼盘/n 的/ude1 总/b 销售/v 面积/n 约/d 为/p [243/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 居于/v 前/f [三/m 名/q]/mq 的/ude1 楼盘/n 同样/d 是/vshi 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 、/w 文一云/nr 河湾/n 和/cc 海亮/nz 九/m 玺/ng 。/w 
在/p 这样/rzv 的/ude1 数据/n 里/f ，/w 既有/v [华润/nr 凯旋门/nsf]/nz 、/w [保利/nrf 香槟/nf 国际/n]/nz 、/w [保利拉菲/nrf 公馆/n]/nz 、/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 国际/n 城/n 等/udeng 榜/n 单/b “/w 常客/n ”/w 的/ude1 贡献/n ，/w 也/d 有/vyou 万达文/nr 旅/vg 城/n 、/w 融/vi 科/n 城/n 、/w 海亮/nz 九/m 玺/ng 等/udeng 新面孔/nz 的/ude1 努力/ad 。/w 其中/rz ，/w 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 截至/v 目前/t 的/ude1 入市/v 时间/n 仅/d 为/p 1个月/t 。/w 
业内人士/n 分析/vn 认为/v ，/w 2013年/t 合肥/ns 有/vyou 多个/mq 超级/b 大盘/n 涌现/v ，/w 如/v 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 、/w 华南城/nr 等/udeng ，/w 它们/rr 体/ng 量/n 巨大/a ，/w 功能/n 完善/v ，/w 因而/c 受到/v 投资者/nnd 的/ude1 追捧/v 。/w 
此外/c ，/w 政务/n 区/n 的/ude1 热门/a 楼盘/n [华润/nr 凯旋门/nsf]/nz 无缘/vi 楼盘/n 销售/v 套数/n 十强/mq 的/ude1 榜/n 单/b ，/w 但/c 由于/p 该/rz 楼盘/n 的/ude1 房源/n 单/b 套/q 面积/n 大/a ，/w 成交/v 均价/nz 高/a ，/w 仍然/d 位列/v 楼盘/n 销售/v 面积/n 和/cc 销售/v 金额/n 十强/mq 的/ude1 榜/n 单/b 内/f 。/w 
高低/n 价位/n 供应/vn 充足/a 本土/n 企业/n 表现/v 不俗/a 
这/rzv 一年/mq ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 表现/v 不俗/a 。/w 作为/p 合肥/ns 本土/n 开发/v 企业/n 代表/nnt 的/ude1 文/ng 一/m 集团/nis ，/w 无论是/c 销售/v 套数/n 、/w 销售/v 面积/n 或/c 销售/v 金额/n ，/w 都/d 牢/a 居前/v 五/m 的/ude1 位置/n ，/w 打破/v 了/ule 外来/b 房/n 企/ng 独霸/v 合肥/ns 市场/n 的/ude1 格局/n 。/w 
2013年/t 的/ude1 [合肥/ns 楼市/n]/nz ，/w 无论是/c 高/a 价位/n 的/ude1 改善/vn 型/k 楼盘/n ，/w 还是/c 普通/a 价位/n 的/ude1 刚/d 需/v 型/k 楼盘/n ，/w 都/d 有着/v 不俗/a 的/ude1 表现/vn ，/w 合肥/ns 市民/n 的/ude1 需求/n 显得/v 多样化/vn 。/w 
其中/rz ，/w 位于/v 瑶海区/ns 龙岗/nz 片/q 区/n 的/ude1 文一云/nr 河湾/n 是/vshi 合肥/ns 刚/d 需/v 楼盘/n 的/ude1 代表/nnt 之一/rz ，/w 该/rz 楼盘/n 屡次/d 创造/v 开盘/vn 热销/v 的/ude1 佳绩/n ，/w 并/cc 牢牢/d 占据/v 区域/n 销/v 冠/ng 的/ude1 宝座/n 。/w 虽然/c 定位/vn 刚/d 需/v ，/w 价格/n 低/a ，/w 面积/n 小/a ，/w 但/c 其/rz 在/p 销售/v 套数/n 、/w 面积/n 和/cc 金额/n 十强/mq 榜/n 单/b 中/f 均/d 位列/v 前/f [四/m 名/q]/mq 。/w 从/p 购房者/nz 的/ude1 反馈/vn 来看/u ，/w 文/ng 一/m 地产/n 的/ude1 [品牌/n 效应/n]/nz 、/w “/w 小三房/nz ”/w 的/ude1 经典/n 户型/n 、/w 龙岗/nz 板块/n 的/ude1 [升值/vi 潜力/n]/nz 是/vshi 楼盘/n 热销/v 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 
而/cc [华润/nr 凯旋门/nsf]/nz 、/w [保利/nrf 香槟/nf 国际/n]/nz 、/w 万科蓝山/nrf 等/udeng 改善/v 性/ng 住房/n 的/ude1 成交/vn 均价/nz 虽然/c 在/p [9000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 以上/f ，/w 但是/c 由于/p 其/rz 品牌/n 、/w [区位/n 优势/n]/nz 明显/a ，/w 还是/c 颇受/nz 市场/n 追捧/v 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 上/f 榜/n 楼盘/n 中/f 唯有/v 文一云/nr 河湾/n 和/cc [华润/nr 橡树湾/nz]/nz 、/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 国际/n 城/n [三/m 个/q]/mq 楼盘/n 位于/v 合肥/ns 的/ude1 老城区/ns ，/w 其余/rz 楼盘/n 都/d 分布/vi 在/p 滨湖区/ns 、/w 政务/n 区/n 、/w 经/p 开/v 区/n 和/cc 高新区/nz 。/w （/w 谷薇薇/nr ）/w 
