保护/v [蓝天/n 白云/n]/nz ，/w 亮剑/n [空气/n 污染/vn]/nz 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [市/n 环保局/nis]/nt 获悉/v ，/w 合肥/ns 经/p 开/v 区/n 在/p 全市/n 首/q 开/v [大气/n 污染/vn]/nz 罚单/nz ，/w [4/m 家/q]/mq 违法/vn 企业/n 共计/v 罚款/vn [153000/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz [3/m 家/q]/mq 企业/n 被/pbei 责令/v 停产/vn 。/w 
打响/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 攻坚战/n ，/w 合肥/ns 经/p 开/v 区/n 率先/d 行动/vn 。/w 日前/t ，/w 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w 区/n 环保/n 分局/nis 执法/vn 人员/n 迅速/ad 对/p 辖区/n 内/f [4/m 家/q]/mq 企业/n 违规/v 露天/n 焚烧/v 垃圾/n 、/w 违规/vn 私/ag 建/v 燃/vg （/w 柴/n ）/w 煤/n 锅炉/n 进行/vn 现场/s 立案/vi 调查取证/v ，/w 并/cc 给予/vn [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 其中/rz ，/w [桃源/ns 废品/n 收购站/nis]/nt 在/p 人口/n 集中/v 地区/n 焚烧/v 垃圾/n ，/w 被/pbei 罚款/vi [3000/m 元/q]/mq 。/w 大丰/nz 浴室/n 、/w 清水苑/nz 浴室/n 、/w 四季/n 浴室/n [3/m 家/q]/mq 企业/n 因/p 违反/v 环评/nz 要求/n ，/w 擅自/d 建/v 燃/vg （/w 柴/n ）/w 煤/n 锅炉/n ，/w 分别/d 被/pbei 罚款/vi [5/m 万元/q]/mq ，/w 同时/c 被/pbei 责令/v 立即/d 停产/vi 。/w （/w 周家林/nr 梁昌军/nr ）/w 
