王锡武/nr 老人/n 
庭长/nnt 王雷/nr 
法院/nis 截留/v 一/m 老人/n 执行/v 款/q 长达/v 20年/t 
土/n [政策/n 规定/n]/nz 可/v 从/p 执行/v 款/q 中/f 提成/vi 伊春市/ns 组成/v [联合/vd 调查组/nis]/nt 
王锡武/nr 老人/n 20年前/t 因为/c [经济/n 纠纷/n]/nz 打/v 了/ule 几次/mq 官司/n ，/w 最后/f 都/d 胜诉/vi 了/ule ，/w 之后/f 他/rr 申请/v [铁力市/ns 法院/nis]/nt 帮/v 他/rr [强制/vd 执行/v]/nz ，/w 法院/nis 也/d 把/pba 欠款/n 执行/v 回来/v 了/ule ，/w 但/c 提成/vi 和/cc 截留/v 的/ude1 财物/n 价值/n 约/d 为/p [9/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 他/rr 多次/mq 找/v 法院/nis 和/cc 纪委/nnt 反映/v ，/w 都/d 没有/v 结果/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 从/p [伊春市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 昨天/t ，/w [伊春市/ns 政法委/nis]/nt 、/w 纪委/nnt 和/cc 法院/nis 等/udeng 部门/n 已经/d 组成/v [联合/vd 工作组/nis]/nt ，/w 对/p 此事/r 展开/v 调查/vn 。/w 
[3/m 名/q]/mq 法官/nnt 均/d 拿走/v 执行/vn 款/q 10%/m 
1994年/t ，/w 王锡武/nr 打赢/v 官司/n 之后/f ，/w 向/p 法院/nis 交/v 了/ule 执行/v 费/n ，/w 请/v 执行庭/n 帮助/v 他/rr 执行/v 回/v 他/rr 应得/v 的/ude1 资金/n ，/w 当时/t [申请/v 执行/v]/nz 的/ude1 是/vshi 他/rr 被/pbei 黑龙江/ns 的/ude1 一家/n 外贸公司/nis 拖欠/v 的/ude1 供货/vn 款/q 和/cc 违约金/n 等/udeng [11/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 被/pbei 执行/v 回来/v 的/ude1 款项/n 有/vyou [11/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 王锡武/nr 只/d 拿到/v 了/ule [10/m 万/d 多/a]/mq 一点/mq ，/w 其中/rz 的/ude1 [1/m 万/d 多/a 被/pbei 一个/mq]/mq 叫/vi 马海云/nr 的/ude1 拿走/v 了/ule ，/w 这个/rz 马海云/nr 当时/t 正是/v [铁力市/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 执行/vn 法官/nnt 。/w 
据/p 王锡武/nr 老人/n 说/v ，/w [铁力/n 法院/nis]/nt 的/ude1 另/rz 两位/mq 法官/nnt 何效兰/nr 和/cc 董安/nr 后来/t 又/d 分别为/v 他/rr 执行/v 了/ule 另外/c [两/q 起/vf]/mq 案件/n ，/w 总共/d 执行/v 回/v 欠款/n 和/cc 违约金/n [28/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 但/c 又/d 被/pbei 截留/v 了/ule 共计/v [2/m ./w 7/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
[铁力/n 法院/nis]/nt [3/m 名/q]/mq 法官/nnt 在/p 办案/vn 后/f 从/p 执行/v 款/q 中/f 都/d 拿走/v 了/ule 10%/m 。/w 已/d 退休/v 的/ude1 原/b 法官/nnt 何效兰/nr 明确/a 表示/v 提成/vn 是/vshi 法院/nis 的/ude1 意思/n 。/w 
法院/nis 主动/ad 要账/v 却/d 不肯/v 发还/v 
2001年/t [铁力/n 法院/nis]/nt 在/p 王锡武/nr 既/c 没有/v [申请/v 执行/v]/nz ，/w 也/d 没有/v 交/v 执行/vn 费/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 主动/ad 以/p 他/rr 的/ude1 名义/n 到/v 大连/ns 执行/v 了/ule 一起/s 案件/n ，/w 执行/v 回来/v 了/ule [17/m ./w 5/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 但是/c ，/w 办案/vn 结束/v 后/f 几年/mq 时间/n 过去/vf 了/ule ，/w 法院/nis 既/c 没有/v 把/pba 这/rzv 件/q 事/n 告诉/v 王锡武/nr ，/w 更/d 没有/v 把/pba 执行/v 回来/v 的/ude1 钱/n 交给/v 他/rr 。/w 庭长/nnt 王雷/nr 告诉/v 王锡武/nr ：/w “/w 没有人/nz 贪污/v 这个/rz 钱/n ，/w 这个/rz 钱/n 执行/v 回来/v 之后/f ，/w 都/d 放在/v 法院/nis 的/ude1 执行/vn 账户/n 当中/f ，/w 那个/rz 钱/n 没有/v 领导/n 签字/vi 的话/udh 谁/ry 都/d 拿/v 不/d 出去/vf ，/w 听/v 明白/v 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
3年/t 后/f ，/w 在/p 王锡武/nr 的/ude1 据理力争/vl 下/f ，/w 法院/nis 才/d 不得不/d 退给/nz 他/rr [13/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 同时/c 以/p 执行/v 费/n 的/ude1 名义/n 扣掉/nz 了/ule [3/m ./w 7/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
调查组/nis 刚/d 走/v 法院/nis 就/d 推脱/v 
2013年/t ，/w [黑龙江省/ns 纪委/nnt 调查组/nis]/nt 介入/v 。/w 但/c 调查组/nis 前脚/n 走/v ，/w [铁力/n 法院/nis]/nt 就/d 没/d 了/ule 动静/n 。/w 王锡武/nr 抱病/vi 和/cc 儿子/n 找/v 了/ule 法院/nis 几次/mq ，/w 都/d 是/vshi 无功而返/l 。/w 王/n 庭长/nnt 告诉他/nz ，/w 需要/v 开会/vn 研究/vn 。/w “/w 一年/mq 才/d 多/a 长时间/nz ，/w 不是/c 你们/rr 一个/mq 事/n ，/w 你/rr 说/v 市/n 里/f 专门/d 给/p 你/rr 开会/vi ，/w 给/p 你/rr 这个/rz 事/n 吗/y ？/w 他/rr 得/ude3 一批/mq 事/n ，/w 涉及/v 到/v 对/p 你们/rr 进行/vn 补助/vn 的/ude1 事/n ，/w 补助/vn 的/ude1 问题/n ，/w 不是/c 你/rr 这/rzv 一户/mq ，/w 是不是/v ，/w 市/n 里/f 要/v 拿出/v 一笔/mq 资金/n 来/vf ，/w 对于/p [所有/b 这些/rz]/nz 问题/n 都/d 要/v 进行/vn 解决/v ，/w 解决/v 的话/udh ，/w 哪个/ry 符合/v ，/w 哪个/ry 不/d 符合/v ，/w 拿/v 会上/n 去/vf 定/v ，/w 不是/c 说/v 你/rr 说一句/nz ，/w 我/rr 说一句/nz 定/v 了/ule ，/w 不是/c [这个/rz 概念/n]/nz ，/w 能/v 这么/rz 长时间/nz 吗/y ？/w ”/w 
面对/v 法院/nis 的/ude1 答复/vn ，/w 王锡武/nr 父子/n 目前/t 所/usuo 能/v 做/v 的/ude1 事情/n 只能/v 是/vshi 继续/v 等待/vn 。/w 王锡武/nr 说/v ：/w “/w 还是/c 没有/v 日期/n ，/w 现在/t 解决/v 点/qt 问题/n 是/vshi 真/a 难/a 啊/y 。/w 多少/ry 钱/n 也/d 不/d 给/p 说/v ，/w 啥/ry 手续/n 也/d 不/d 给/p ，/w 我/rr 再/d 盯着/v 他/rr 也/d 没有/v 用/p 了/ule ，/w 我/rr 只能/v [一步/mq 一步/mq]/nz 的/ude1 找/v 上级/n 法院/nis ，/w 究竟/d [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 解决/vn ，/w 我/rr 自己/rr 也/d 说/v 不准/v ，/w 反正/d 不/d 死/v 我/rr 就/d 得/ude3 找/v 。/w 这/rzv [20/m 多年/mq]/mq 都/d 没/d 给/p 结过/nz ，/w 人/n 能活/nz 几个/mq 20年/t ？/w ”/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 从/p [伊春市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 昨天/t ，/w [伊春市/ns 政法委/nis]/nt 、/w 纪委/nnt 和/cc 法院/nis 等/udeng 部门/n 已经/d 组成/v [联合/vd 工作组/nis]/nt ，/w 对/p 此事/r 展开/v 调查/vn 。/w 
□/w [黑龙江省/ns 纪委/nnt]/nt 
首次/m 调查/vn 仅/d 确认/v 提成/vn 规定/n 
2012年8月/t ，/w [黑龙江省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察局/nis 调查/v 时/ng 也/d 查实/v 过/uguo ，/w 告诉/v 王锡武/nr 当时/t [铁力/n 法院/nis]/nt 确实/ad 规定/n 有/vyou 10%/m 的/ude1 提成/vn 。/w 
按照/p 最高法院/nt 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w [申请/v 执行/v]/nz 费/n 和/cc 执行/v 中/f 实际/n 支出/n 的/ude1 费用/n 由/p 拒不/d 自觉/a 履行/v 人民法院/nis 有效/a 裁决/v 文书/nnt 的/ude1 [被/pbei 申请人/n]/nz 当事人/n 负担/n ，/w 从来/d 没有/v 提成/vn 的/ude1 说法/n ，/w 可/v 当时/t 的/ude1 [铁力/n 法院/nis]/nt 就/d 自己/rr 定/v 了/ule 执行/v 后/f 可以/v 提成/vn 10%/m 。/w [三/m 次/qv]/mq 执行/v ，/w [三/m 次/qv]/mq 截留/v 。/w 
1998年/t 起/vf ，/w 最高人民法院/nto 开展/v 了/ule 对/p 执行/v 中/f 收取/v 提成/vn 等/udeng 问题/n 的/ude1 清理/vn 和/cc 整治/vn ，/w 再次/d 明确/a 要求/n 各地/rzs 人民法院/nis 不/d 得以/v 提成/vn 、/w 赞助/v 、/w 回扣/n 等/udeng 名目/n 收取/v [申请/v 执行/v]/nz 人/n 的/ude1 钱物/n 。/w 据此/d 王锡武/nr 向上/vi 反映/v 了/ule 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 可/v 反映/vn 后/f 收/v 的/ude1 提成/vn 却/d 一直/d 没有/v 返还/vn 。/w 
[二/m 次/qv]/mq 调查/v 法院/nis 答应/v 退钱/nz 
据/p 王锡武/nr 反映/v ，/w 从/p 1995年/t 到/v 2004年/t ，/w [铁力/n 法院/nis]/nt 总共/d [四/m 次/qv]/mq 执行/v 回/v 价值/n 约/d [568000/m 多元/b]/mq 的/ude1 财物/n ，/w 而/cc 提成/vi 和/cc 截留/v 的/ude1 财物/n 价值/n 约/d 为/p [96000/m 多元/b]/mq ，/w 占/v 了/ule 近/a 15%/m 。/w 从/p 1998年/t 至今/d ，/w 在/p 长达/v 15年/t 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 他/rr 多次/mq 找/v [铁力/n 法院/nis]/nt 和/cc [铁力市/ns 纪委/nnt]/nt 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 反映/v ，/w 都/d 没有/v 结果/n 。/w 
除了/p 铁力/n 和/cc 它/rr 的/ude1 上级/n 伊春市/ns 之外/f ，/w 王锡武/nr 还/d 多次/mq 到/v 省/n 里/f 和/cc 国家/n 一些/mq 部门/n 去/vf 反映/v ，/w 省人大/n 、/w 全国人大/nto 、/w 最高人民法院/nto [有关/vn 部门/n]/nz 都/d 为此/bl 发/v 过/uguo 函/n ，/w 一晃/v ，/w 从/p 1994年/t 至今/d ，/w 近/a 20年/t 过去/vf 了/ule 。/w 在/p 这些/rz 年间/n ，/w 王锡武/nr 的/ude1 [父亲/n 和/cc 儿子/n]/nz 病重/n ，/w 工厂/nis 房屋/n 倒塌/v ，/w 归还/v 欠款/n 等/udeng 都/d 需要/v 用/p 钱/n ，/w 可/v 法院/nis 一直/d 没有/v 把/pba 本/rz 不/d 该/rz 收/v 的/ude1 钱/n 还给/v 王锡武/nr 。/w 
2012年8月份/t ，/w 王锡武/nr 的/ude1 事情/n 再次/d 引起/v 了/ule [黑龙江省/ns 纪委/nnt]/nt 和/cc 监察局/nis 的/ude1 关注/vn 。/w 在/p 省纪委/n 调查组/nis 的/ude1 督促/vn 下/f ，/w 2013年2月/t ，/w [铁力/n 法院/nis]/nt 在/p 接待/v 王锡武/nr 时/ng 终于/d 承认/v 应该/v 给/p 王锡武/nr 退回/v 不/d 该/rz 截留/v 的/ude1 几笔/nz 钱/n ，/w 共计/v 12万余元/m 。/w 
□/w 讨账/vn 现场/s 
要/v 法院/nis 出/vf 欠条/n ，/w 开玩笑/vi 
2013年10月/t 下旬/t ，/w 王锡武/nr 在/p 法院/nis 见到/v 了/ule 负责/v 处理/vn 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 庭长/nnt 王雷/nr 。/w 
王雷/nr ：/w 气色/n 不错/a ，/w 这么/rz 大/a 岁数/n 了/ule 。/w 
王锡武/nr ：/w 没/d 气死/v 就/d 不错/a 了/ule 。/w 
王雷/nr ：/w 那/rzv 你/rr 这/rzv 不/d 挺好/nz 吗/y ？/w 
王锡武/nr ：/w 要是/c 过/uguo 些/q 日子/n 呢/y ，/w 院长/nnt 要是/c 能/v 开会/vn 给/p 解决/v 了/ule 不是/c 更好/d 吗/y ？/w 
王雷/nr ：/w 不是/c 说/v 咱俩/r 唠/v 两句/mq 嗑/v 就/d 行/ng 呢/y ，/w 你/rr 拿走/v 了/ule 就/d 拉倒/vi 了/ule 。/w 
王锡武/nr ：/w 你/rr 以前/f 没有/v 给/p 我/rr ，/w 现在/t 给/p 我/rr 一个/mq 条/q 。/w 
王雷/nr ：/w 你/rr 要/v 法院/nis 给/p 你/rr 出/vf 一个/mq 欠条/n 啊/y ，/w 这/rzv 不是/c 开玩笑/vi 吗/y 简直/d ？/w 
据/p 《/w [东方/s 时空/n]/nz 》/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 刘晓旭/nr 
