近日/t ,/w 为/p 进一步/d 做好/v 《/w 安徽省/ns 老年人/n 优待证/n 》/w 的/ude1 办理/vn 工作/vn ,/w 更好/d 的/ude1 为/p 裕安区/ns 老年人/n 提供/v 高效/b 便捷/a 的/ude1 服务/vn ,/w 经/p [裕安区/ns 民政局/nis]/nt 、/w [裕安区/ns 老龄/b 办/v]/nt 和/cc [裕安区/ns 社区/n 服务/vn 中心/nis]/nt 研究/vn 决定/v ,/w 在/p [裕安区/ns 社区/n 服务/vn 中心/nis]/nt 大厅/n [二/m 楼/n]/mq 民政/n 窗口/s 新/a 增设/v 《/w 安徽省/ns 老年人/n 优待证/n 》/w 办理/v 窗口/s 。/w 
据/p 了解/v ,/w 为/p 方便/a 老年人/n 办理/v 优待证/n ,/w [六安市/ns 政府/nis]/nto 按照/p [属地化/vn 管理/vn]/nz 原则/n 下放/v [行政/n 权力/n]/nz ,/w 自/p 2014年/t 元月/t 1日/t 起/vf ,/w 将/d 金安区/ns 、/w 裕安区/ns 老年证/nz 的/ude1 办理/vn 地点/n 下放/v 到/v 各区/r 指定/v 地点/n 。/w 裕安区/ns 老年证/nz 业务/n 进驻/v [裕安区/ns 社区/n 服务/vn 中心/nis]/nt ,/w 极大/a 方便/a 了/ule 老年/n 群体/n ,/w 他们/rr 再也/d 不用/d 走/v 那么/c 远/a 的/ude1 路/n ,/w 不用/d 长时间/nz 排队/vi 等候/v 了/ule 。/w 
根据/p [相关/vn 规定/n]/nz ,/w 裕安区/ns 年/qt 满/a [60/m 周岁/q]/mq 的/ude1 老年人/n ,/w 带/v 本人/rr 身份证/n 、/w [1/m 张/q]/mq [1/m 寸/q]/mq 的/ude1 近期/t [彩色/b 照片/n]/nz 到/v 窗口/s 即可/v 免费/vn 办理/v 老年证/nz ;/w 年/qt 满/a [70/m 周岁/q]/mq 需要/v 换证/nz 的/ude1 老年人/n ,/w 需/v 带/v 原/b 老年证/nz 、/w 身份证/n 和/cc [1/m 张/q]/mq [1/m 寸/q]/mq 的/ude1 近期/t [彩色/b 照片/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 李振欣/nr )/w 
