[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 
人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 周然韩/nr 畅/a ）/w 贾/nz 某/rz 是/vshi 个/q 瘾君子/n ，/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 与/cc 毒友/nz 小聚/nz 时/ng ，/w 发现/v 安徽省/ns 无为县/ns 的/ude1 毒品/n “/w 价格/n 昂贵/a ”/w ，/w “/w 同样/d 的/ude1 货色/n ，/w 广东/ns 便宜/a 得/ude3 多/a 。/w ”/w 此/rzs 后/f ，/w 贾/nz 某/rz 想出/vf 歪/a 招/v ，/w 通过/p 快递/v 的/ude1 方式/n ，/w 多次/mq 将/d 冰毒/n 运回/vf 无/v 为/p 老家/n 。/w 1月9日/t 上午/t ，/w [无为县/ns 公安局/nis]/nto 宣布/v 此案/r [侦查/vn 终结/vi]/nz ，/w 由/p 贾/nz 某/rz 等/udeng 人/n 组成/v 贩毒/vn 团伙/n 被/pbei 一锅端/vl 。/w 据悉/v ，/w 该案/r 是/vshi 无为县/ns 破获/v 的/ude1 首例/n 快递/v 贩卖/vn 毒品/n 案/ng 。/w 
2013年10月17日22时/t 许/v ，/w [无为县/ns 公安局/nis]/nto [城南/f 派出所/nis]/nto 接到/v “/w 110/m ”/w 出警/v 指令/n ，/w 称/v 无为县/ns 县城/n 南门/n 的/ude1 某/rz 快递公司/nis ，/w 一只/mq 由/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 邮递/vn 至/p 安徽/ns 无/v 为/p 的/ude1 包裹/n 上/f ，/w 虽然/c 写/v 有/vyou “/w 保健品/n ”/w ，/w 里面/f 可能/v 藏/v 有/vyou 毒品/n 。/w 
运/v 毒/n 的/ude1 包裹/n 
为/p 引出/v 贩毒者/n ，/w 民警/nnt 欲擒故纵/vl ，/w 化装/v 成/v 投递员/nnt 。/w 10月18日/t 上午/t ，/w 民警/nnt 乘坐/v 某/rz 快递公司/nis 的/ude1 快递/vn 车/n ，/w 将/d 该/rz 包裹/n 进行/vn 投递/vn ，/w 在/p 无城镇/ns 某/rz 休闲/vn 会所/nis 吧台/nz ，/w 当场/d 抓获/v 签收/v 该/rz 包裹/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 胡/d 某/rz （/w 为/p 该/rz 会所/nis 的/ude1 收银员/nz ）/w ，/w 现场/s 缴获/v 可疑/a 包裹/n 一只/mq 。/w 经过/p 称/v 量/n ，/w 内有/nz 冰毒/n [49/m ./w 87/m 克/q]/mq 。/w 
经查/nz ，/w 贾/nz 某/rz 于/p 2013年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 与/cc [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 束/q 某/rz 贵/a 在/p 一起/s 开房/v 、/w 吸食/v 毒品/n 时/ng ，/w 发现/v 无为县/ns 的/ude1 冰毒/n “/w 价格/n 昂贵/a ”/w ，/w 相比之下/vl ，/w 广东/ns 的/ude1 冰毒/n “/w 便宜/a 多/a 了/ule ”/w ，/w 于是/cc ，/w 贾/nz 某/rz 便/d 产生/v 了/ule 前往/v 广东/ns 贩卖/v 冰毒/n 的/ude1 念头/n 。/w 
2013年6月/t 开始/v 至/p 案发/v ，/w 贾/nz 某/rz 先后/d [三/m 次/qv]/mq 贩卖/v 冰毒/n 约/d [119/m 克/q]/mq ，/w 通过/p 快递/v 的/ude1 方式/n ，/w 发/v 到/v 无/v 为/p 老家/n ，/w 由/p 胡/d 某/rz “/w 签收/v ”/w ，/w 随后/d 分销/vn 给/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 束/q 某/rz 贵/a 等/udeng 人/n 。/w 
