美国/nsf 有/vyou 能力/n 对/p 日本/ns 政坛/n 的/ude1 右倾/b 化/v 提出批评/v ，/w 对/p 日本/ns 政客/nnd 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [施加/v 压力/n]/nz 
[靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 着/uzhe [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 所/usuo 认定/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 日本/ns [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 无视/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/v 事实/n ，/w 公然/d 参拜/v 供奉/v 上述/b 罪犯/nnd 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 激起/v [世界/n 各国/rzs]/nz 的/ude1 普遍/ad 反对/v ，/w 联合国/nt 、/w 欧盟/n 等/udeng 国际/n 和/cc 地区/n 组织/n 以/p 各种/rz 方式/n 抨击/v 了/ule 安倍/nrf 的/ude1 错误/n 行径/n 。/w 
美国/nsf 也/d 及时/ad 做出/v 反应/vn ，/w 对/p 安倍晋三/nrj 的/ude1 参拜/v 行为/n 公开/ad 表示/v 失望/a 。/w 尽管/c 随着/p [经济/n 全球化/vn]/nz 的/ude1 推进/vn ，/w 世界/n 多元化/vn 发展/vn 日益/d 明显/a ，/w 但/c 美国/nsf 仍/d 具/vg 超强/d 国力/n ，/w 有/vyou 能力/n 对/p 日本/ns 政坛/n 的/ude1 右倾/b 化/v 提出批评/v ，/w 并/cc 对/p 日本/ns 政客/nnd 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [施加/v 压力/n]/nz 。/w 如果/c 美国/nsf 愿意/v 承担/v 这种/r 责任/n ，/w 将/d 有利于/v [东亚/ns 地区/n]/nz 的/ude1 稳定/an ，/w 并/cc 将/d 得到/v 各国/rzs 尊重/v 。/w 这/rzv 对/p 坚守/v 正义/n 、/w 确保/v 日本/ns 和平/n 发展/vn 有/vyou [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
回顾/v 二战/n 期间/f 美国/nsf 对外/vn 事务/n ，/w 当/p 美国/nsf 明哲保身/vl 时/ng ，/w 因/p 采取/v [孤立/a 主义/n]/nz 政策/n 导致/v 自身/rr 受害/vi 。/w 当/p 美国/nsf 通过/p 反击/v [纳粹/n 德国/nsf]/nz 和/cc 军国主义/n 日本/ns ，/w 为/p 国际/n 安全/an 提供/v [公共/b 产品/n]/nz 时/ng ，/w 美国/nsf 和/cc 世界/n 共赢/n 。/w 
如何/ryv 维护/v [根本/a 利益/n]/nz ，/w 如何/ryv 平衡/a 现实/n 利益/n ，/w 美国/nsf 有/vyou 它/rr 的/ude1 多重/b 考量/vi 。/w 二战/n 后/f ，/w 美国/nsf 对/p 日本/ns 采取/v 了/ule 双重/b 战略/n ，/w 既有/v 压制/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 一面/n ，/w 也/d 有/vyou 将/d 日本/ns 拉入/nz 美国/nsf 东亚/ns 战略/n 的/ude1 一面/n 。/w 放到/v 一个/mq 较长/d 的/ude1 时间段/n 来/vf 审视/v ，/w 美国/nsf 对/p 日本/ns 政界/n 的/ude1 错误/n 史观/nz 有些/rz 放任/v 。/w 这次/r [美国/nsf 政府/nis]/nt 就/d 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表示/v 失望/a ，/w 应该/v 说/v 是/vshi 一个/mq 值得/v 肯定/vn 的/ude1 转变/vn 。/w 如果/c 对/p 安倍晋三/nrj 的/ude1 挑衅/vn 行为/n 无动于衷/vl ，/w 美国/nsf [自身/rr 利益/n]/nz 也/d 将/d 受到/v 损害/vn 。/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 成果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 挑战/vn 。/w 与/cc 日本/ns 这样/rzv 一个/mq 肆意/d 践踏/v 人类/n 良知/n 的/ude1 盟友/n 过从甚密/vl ，/w 显然/ad 也/d 有/vyou 失体面/nz 。/w 
在/p [国际/n 秩序/n]/nz 快速/d 重塑/v 的/ude1 时代/n ，/w 美国/nsf 需要/v 思考/vn 如何/ryv 为/p 世界/n 安全/an 和/cc 发展/vn 提供/v 正能量/nz 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p [复旦/nz 大学/nis 国际/n 问题/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt ）/w 
