王超/nr 。/w 资料/n 图/n 
李刚/nr 。/w 资料/n 图/n 
国务院/nt 任命/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 。/w 
任命/v 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt ；/w 任命/v 申长雨/nr 为/p [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt ；/w 任命/v 李刚/nr 为/p [中央/n 人民政府/nis 驻/v 澳门/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt ；/w 侯建国/nr 继续/v 担任/v [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 。/w 
免去/v 宋涛/nr 的/ude1 外交部/nto 副部长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 王超/nr 的/ude1 商务部/nis 副部长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 田力普/nr 的/ude1 [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 黄强/nr 的/ude1 [国家/n 国防/n 科技/n 工业局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 白志健/nr 的/ude1 [中央/n 人民政府/nis 驻/v 澳门/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 职务/n 。/w 
王超/nr 简历/n ：/w 
王超/nr ,/w 男/b ,/w 汉族/nz ,/w 1960年4月/t 生/v ,/w 河北/ns 人/n ,/w 1985年12月/t 加入/v 中国共产党/nt ,/w [广州/ns 外国语/n 学院/nis]/nt [英语/nz 专业/n]/nz 毕业/v ,/w [大学/nis 文化/n]/nz 。/w 
1982年2月/t -/w 1982年6月/t 在/p 外经部/nz 、/w [经贸部/nz 援外/vn 局/n]/nt 工作/vn 。/w 
1982年6月/t -/w 1986年12月/t 在/p 驻/v [马耳他/nsf 使馆/nis]/nt 经/p 参处/nz 工作/vn 。/w 
1989年7月/t -/w 1991年9月/t 任/v 驻/v [伊朗/nsf 使馆/nis]/nt 经/p 参处/nz 三/m 秘/b 、/w 二/m 秘/b 。/w 
1992年2月/t -/w 1992年5月/t 在/p 经贸部/nz 美/b 大/a 司/ng 工作/vn 。/w 
1992年5月/t -/w 1998年9月/t 任/v 经贸部/nz 、/w 外经贸部/n 美/b 大/a 司/ng 副处长/nnt 、/w 处长/nnt (/w 其间/f :/w 1998年1月/t -/w 1998年5月/t [美国/nsf 乔治城/nsf 大学/nis]/ntu [访问/vn 学者/nnt]/nnt )/w 。/w 
1998年9月/t -/w 2002年2月/t 任/v 外经贸部/n 美/b 大/a 司/ng 副司长/nnt 。/w 
2002年2月/t -/w 2003年12月/t 任/v 外经贸部/n 、/w 商务部/nis 美/b 大/a 司/ng 司长/nnt 。/w 
2004年2月/t -/w 2006年1月/t 挂职/vi 任/v [云南省/ns 德宏/ns 傣族/nz 景颇族/nz 自治州/n 州委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副州长/nnt (/w 正/d 司/ng 级/q )/w 。/w 
2006年8月/t 任/v [商务部/nis 国际/n 司/ng]/nt 司长/nnt 。/w 
2006年9月/t -/w 2010年7月/t 任/v 商务部/nis [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 
2010年7月/t -/w 2013年12月/t 任/v 商务部/nis 副部长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 
2014年1月/t 任/v 外交部/nto 副部长/nnt 。/w 
李刚/nr 简历/n ：/w 
1970年/t -/w 1974年/t [辽宁/ns 外语/n 专科学校/nis]/nt 英语系/nit 学生/nnt 
1974年/t -/w 1978年/t [辽宁/ns 外语/n 专科学校/nis]/nt [英语/nz 教师/nnt]/nnt 、/w 团委/nis 书记/nnt 
1978年/t -/w 1984年/t [共青团/nis 中央/n]/nt [国际/n 联络部/nis]/nt 翻译/v 、/w 副处长/nnt 、/w 处长/nnt ，/w [全国/n 青联/nis 国际部/nit]/nt 副部长/nnt 
1984年/t -/w 1993年/t [共青团/nis 中央/n]/nt [国际/n 联络部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 部长/nnt ，/w [全国/n 青联/nis]/nt 常委/nnt 、/w [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w [共青团/nis 中央/n]/nt 常委/nnt 
1993年/t -/w 1994年/t [文化部/nto 对外/vn 文化/n 联络/vn 局/n]/nt 副局长/nnt (/w 正/d 局级/b )/w 
1994年/t -/w 1998年/t 驻/v [美国/nsf 使馆/nis]/nt 正/d 局级/b 公使衔/n [文化/n 参赞/nnt]/nnt 
1998年/t -/w 2001年/t [文化部/nto 对外/vn 文化/n 联络/vn 局/n]/nt 局长/nnt 、/w 港澳台/n 文化/n 事务/n 司/ng 司长/nnt ，/w [中国/ns 对外/vn 文化/n 交流/vn 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 
2001年/t -/w 2003年/t [中央/n 对外/vn 宣传/vn 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 副主任/nnt ，/w [中国/ns 人权/n 研究会/nis]/nt 副会长/nnt 
2012年/t -/w 2014年/t [中央政府/nis 驻/v 澳门/ns 联络/vn 办/v]/nt 副主任/nnt 
2014年/t [中央政府/nis 驻/v 澳门/ns 联络/vn 办/v]/nt 主任/nnt 
[十七/m 大/a]/mq 当选/v 为/p [中央/n 纪委/nnt]/nt 委员/nnt 。/w 
