1月7日/t 至/p 8日/t ，/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 胡连松/nr 率/v 部分/n 在/p 皖/b [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 来/vf 我市/r 视察/v 调研/vn 。/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 原/b 副主任/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 任海深/nr ，/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 市长/nnt 赵馨群/nr 等/udeng 参加/v 视察/vn 调研/vn 。/w 市/n 领导/n 陈强/nr 、/w 陈士宽/nr 、/w 王/n 强/a 、/w 张夏林/nr 、/w 王贵杰/nr 、/w 张瑞/nr 中等/b 参加/v 调研/vn 或/c 出席/v 座谈会/n 。/w 
代表/nnt 们/k 冒着/v 小雨/n 先后/d 参观/v 了/ule 青阳县/ns 庙前镇/ns 杨村/ns 、/w [九华山/nz 风景区/n]/nz 九华乡/ns 代/q 村/n 、/w 大/a 愿/v 文化园/n 、/w 杏花村/ns 文化/n 旅游区/n 、/w 清溪河/nz 等/udeng ，/w 详细/a 了解/v 我市/r 美好/a 乡村/n 建设/vn 和/cc 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 情况/n ，/w 广泛/a 听取/v 各/rz 方面/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 视察/v 期间/f ，/w 我市/r 清新/a 靓丽/nz 的/ude1 自然环境/n 和/cc 丰厚/a 的/ude1 旅游/vn [生态/n 资源/n]/nz 给/p 代表/nnt 们/k 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n ，/w 池州/ns [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 发展/vn 势头/n 和/cc 巨大/a 的/ude1 发展/vn 潜力/n ，/w 让/v 代表/nnt 们/k 倍感/v 振奋/vn 。/w 
8日/t 上午/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈士宽/nr 主持/v 召开/vn 视察/v 汇报/vn 座谈会/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 张夏林/nr 代表/nnt 市政府/n 作/v 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 简要/ad 介绍/v 了/ule 我市/r 2013年/t 发展/v 情况/n 和/cc 今年/t 工作/vn 思路/n 。/w 在/p 随后/d 举行/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 代表/nnt 们/k 充分/ad 肯定/v 了/ule 我市/r 在/p 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 、/w 加快/v [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 建设/vn 美好/a 乡村/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 做法/n 和/cc 成效/n ，/w 对/p 我市/r 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提出/v 了/ule 很多/m 好/a 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 并/cc 表示/v 将/d 积极/ad 支持/v 和/cc 关注/v 池州/ns 发展/vn 。/w 
胡连松/nr 指出/v ，/w 池州/ns 历史/n 悠久/a 、/w [人文/n 荟萃/v]/nz 、/w 环境/n 优美/a 、/w 生态/n 优良/z 。/w 近年来/dl ，/w 池州市/ns 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 决策/vn 部署/vn ，/w 团结/v 带领/vn 全市/n 人民/n 扎实/a 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 建设/vn ，/w [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/v 步伐/n 加快/v ，/w [生态/n 文明/n]/nz 和/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 扎实/a 推进/vi ，/w 民生/n 得到/v 持续改善/v ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 呈现/v 崭新/b 局面/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 池州市/ns 要/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚持/v 既定/b 的/ude1 发展/vn 思路/n 不/d 动摇/v ，/w 牢牢/d 抓住/v 国家/n 战略规划/gi 全/a 覆盖/v 的/ude1 机遇/n ，/w 加快/v 推进/vn “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 大/a 发展/vn ，/w 走出/v 一条/mq [经济/n 社会/n]/nz [全面/ad 协调/v 可持续/nz]/nz 发展/vn 的/ude1 新路子/nz 。/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 池州/ns 绿色/n 、/w 低碳/n 的/ude1 [比较/d 优势/n]/nz ，/w 在/p 工业/n 发展/vn 上/f ，/w 推动/v 招商引资/vl 提/v 质/ng 增效/v 和/cc 开发区/ns 转型/vn 升级/vi ；/w 在/p 旅游/vn 发展/vn 上/f ，/w 强化/v 旅游/vn [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn 和/cc 推介/v 营销/vn ，/w 进一步/d 提升/v 旅游/vn 的/ude1 支柱/n 地位/n ；/w 在/p [城镇化/vn 建设/vn]/nz 上/f ，/w 着力/vd 增强/v 产业/n 发展/vn 、/w 环境保护/gg 和/cc [产/v 城/n 融合/v]/nz 对/p 聚集/v 人口/n 的/ude1 功能/n ，/w 推动/v 产/v 城/n 一体/n 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 。/w 
市委/nis 书记/nnt 陈强/nr 向/p 各位/rr 代表/nnt 对/p 池州/ns 发展/vn 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 池州/ns [资源/n 环境/n]/nz 和/cc [区位/n 条件/n]/nz 十分/d 优越/a ，/w 发展/v 特色/n 明显/a 。/w 近年来/dl ，/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 我市/r 始终/d 坚持/v “/w 以/p 一方/mq 好/a 山水/n ，/w 富/vg 一方/mq 老百姓/n ”/w 的/ude1 发展/vn 理念/n ，/w 积极/ad 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 大/a 发展/vn ，/w 通过/p 重大/a 战略/n 的/ude1 引领/v 、/w [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 支撑/vn 、/w 重大/a 活动/vn 的/ude1 带动/vn 和/cc 重大/a 品牌/n 的/ude1 提升/vn 作用/n ，/w 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 取得/v 了/ule 长足/a 发展/vn 。/w 希望/v 各位/rr 代表/nnt 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 关注/vn 池州/ns ，/w 支持/v 池州/ns 发展/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 我市/r 将/d 以/p 此次/rz 在/p 皖/b [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 来/vf 池/ng 视察/v 为/p 契机/n ，/w 认真/ad 吸纳/v 落实/vn 代表/nnt 们/k 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 进一步/d 理清/v 思路/n ，/w 强化/v 措施/n ，/w 加快/v 幸福/a 池州/ns 建设/v 步伐/n ，/w 为/p 安徽/ns 实现/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
