文/ng _/w 正/d 裕/vg 
2013年7月11日/t 与/cc 7月31日/t ，/w [温州市/ns 永嘉县/ns 人民法院/nis]/nt 两次/mq [开庭/vi 审理/v]/nz 这/rzv 起/vf 案件/n ，/w 其中/rz [七/m 名/q]/mq 涉案人员/n 均/d 被/pbei 判刑/vi ，/w 被/pbei 判处/v [五/m 至/p 六/m 年/qt]/mq 不等/vi 有期徒刑/n 。/w 永嘉县/ns 新桥村/ns 原/b [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 余乾寿/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq （/w 另/rz [3/m 人/n]/mq 为/p 建筑商/nz ）/w 是/vshi 本案/r 的/ude1 最后/f 受审/vi 者/k ，/w 将/d 等待/v 法律/n 的/ude1 严惩/vn 。/w 原/b 党支部/nis 书记/nnt 葛彩华/nr 等/udeng 人/n 还/d 负案/nz 在逃/vi ，/w [公安/n 部门/n]/nz 正在/d 全力/d 通缉/v 追捕/vn …/w …/w 
安置房/nz 黑幕/n 下/f 的/ude1 罪恶/n 
毗邻/vi 温州/ns 的/ude1 永嘉县/ns 是/vshi 浙江/ns 经济/n 最/d 发达/a 的/ude1 县/n （/w 市/n ）/w 之一/rz ，/w 这里/rzs 商家/n 云集/v 、/w 工厂/nis 林立/vi ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 突飞猛进/vl 。/w 
获知/v 消息/n 后/f ，/w 多家/mq [房地产/n 公司/nis]/nis 竞相/d 争夺/v ，/w 均/d 有意/d 代/q 建/v 该/rz 项目/n 。/w [浙江/ns 昌泰/nz 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 王启政/nr 和/cc 永嘉县/ns 和/cc 田/n [房地产/n 开发/vn]/nz 有限公司/nis 董事长/nnt 杨金龙/nr 尤为/d 活跃/a ，/w 两人/mq 分别/d 与/cc 时任/v [新桥村/ns 村委会/nis]/nto 主任/nnt 的/ude1 余乾寿/nr 多次/mq 磋商/vn ，/w 商定/v 取得/v 代建权/nr 后/f [房地产/n 公司/nis]/nis 以/p 成本价/n 享有/v 20%/m 的/ude1 安置房/nz ，/w 所得/n 利润/n 和/cc 余乾寿/nr [对半/m 分/qt]/mq 。/w 
之后/f ，/w 在/p 余乾寿/nr 的/ude1 操纵/vn 下/f ，/w 经/p 新桥村/ns 两委/n (/w 村/n 党支部/nis 、/w 村委会/nis )/w 及/cc 村民/n 代表大会/n [通过/p 决议/n]/nz ，/w 决定/v 由/p 王启政/nr 所在/n 的/ude1 [永嘉县/ns 昌泰/nz 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 及/cc 杨金龙/nr 所在/n 的/ude1 永嘉/ns 和/cc 田/n [房地产/n 开发/vn]/nz 有限公司/nis 代/q [建/v 新桥村/ns]/ns [第三/m 期/qv]/mq 安置房/nz ，/w 并/cc 由/p 余乾寿/nr 代表/nnt 村委会/nis 跟/p 两家/mq [房地产/n 公司/nis]/nis 签订/v 代/q 建/v 协议/n ，/w 约定/v 两家/mq 公司/nis 收取/v 总/b 造价/n 额/n 的/ude1 3%/m 作为/p 代/q 建/v 费/n 并/cc 以此/d 上报/vi [有关/vn 部门/n]/nz 审批/vn 开发/vn 建设/v 手续/n ，/w 同时/c 规定/n 两家/mq 公司/nis 以/p 成本价/n 享受/v [109/m 套/q]/mq 代/q 建/v 安置房/nz ，/w 其中/rz 昌泰/nz 公司/nis 获得/v 新/a 桥/n 大厦/n 、/w 新/a 桥/n 商贸/n 大厦/n 安置房/nz 共/d [66/m 套/q]/mq ，/w 和/cc 田/n 公司/nis 获得/v 新/a 桥/n 商贸/n 大厦/n 安置房/nz [43/m 套/q]/mq 。/w 
2008年/t 下半年/t ，/w 新桥村/ns [第三/m 期/qv]/mq 安置房/nz 项目/n 中/f 的/ude1 新/a 桥/n 大厦/n 以及/cc 新/a 桥/n 商贸/n 大厦/n 的/ude1 [建筑/n 施工/vn]/nz 项目/n 向/p 社会/n 公开招标/v ，/w 余乾寿/nr 系/v 该/rz 项目/n [评标/nz 委员会/nis]/nis 负责人/nnt 。/w 余乾寿/nr 、/w 王启/nr 政事/n 先/d 商谋/nz ，/w 由/p 王启政/nr 出面/vi 与/cc [建筑/n 承包商/nnt]/nz 李/ng 某/rz 商谈/vn ，/w 如果/c 李/ng 某/rz 所/usuo 挂靠/v 的/ude1 [建筑/n 公司/nis]/nt 参与/v 投标/vn 并/cc 顺利/ad 获得/v 工程/n 承建/v 权/n 后/f ，/w 需/v 给/p 余乾寿/nr 、/w 王启政/nr 工程/n 总/b 造价/n 的/ude1 6%/m 作为/p “/w 好处费/n ”/w 。/w 李/ng 某/rz 为/p 获取/v 新/a 桥/n 大厦/n 、/w 新/a 桥/n 商贸/n 大厦/n 的/ude1 工程/n 承建/v 权/n ，/w 并/cc 为了/p 今后/t 承建/v 施工/vn 过程/n 的/ude1 顺利/ad 开展/v ，/w 便/d 答应/v 了/ule 王启政/nr 提出/v 的/ude1 条件/n 。/w 之后/f ，/w 王启政/nr 借/v 其/rz 朋友/n 瞿某/nr 之/uzhi 名/q 与/cc 李/ng 某/rz 签订/v 虚假/a [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 并/cc [虚假/a 出资/vi]/nz [80/m 万元/q]/mq ，/w 假意/n 与/cc 李/ng 某/rz 共同/d 参与/v 建筑/n 项目/n ，/w [风险/n 收益/n]/nz 均分/v 。/w 最终/d ，/w 李/ng 某/rz 以/p [浙江/ns 方泰/nr 建设/vn 有限公司/nis]/nt 、/w 温州/ns 三/m 箭/n [建设/vn 集团/nis]/nt 名义/n 参与/v 竞标/vn ，/w 并/cc 在/p 余乾寿/nr 、/w 王启政/nr 的/ude1 帮助/vn 下/f 顺利/ad 获得/v 了/ule 新/a 桥/n 大厦/n 、/w 新/a 桥/n 商贸/n 大厦/n 工程/n 承建/v 权/n 。/w 
2009年10月11日/t ，/w 王启政/nr 又/d 通过/p 瞿某/nr 与/cc 李/ng 某/rz 签订/v 协议/n ，/w 以/p [股份/n 转让/v]/nz 的/ude1 形式/n 通过/p 瞿某/nr 从/p 李/ng 某/rz 处/n 获得/v “/w 好处费/n ”/w [480/m 万元/q]/mq 。/w 余乾寿/nr 通过/p 王启政/nr 联系/v 李/ng 某/rz ，/w 后/f 委托/vn 他人/rr 两次/mq 从/p 李/ng 某/rz 处/n 获得/v 好处费/n [400/m 万元/q]/mq 。/w 
根据/p [永嘉县/ns 检察院/nis]/nt 起诉书/n 披露/v ：/w 在/p 此次/rz [569/m 套/q]/mq 安置房/nz 中/f ，/w 前任/b 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 葛彩华/nr 获/v [55/m 套/q]/mq ，/w 支部/nis 委员/nnt 林成龙/nr 获/v [50/m 套/q]/mq ，/w 支部/nis 委员/nnt 胡佐永/nr 获/v [24/m 套/q]/mq ，/w [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 余乾寿/nr 获/v [13/m 套/q]/mq ，/w 村/n 委员/nnt 唐福新/nr 获/v [15/m 套/q]/mq ，/w 村/n 委员/nnt 胡国强/nr 获/v [2/m 套/q]/mq ，/w 村/n 会计/nnt 余臣德/nr 获/v [39/m 套/q]/mq ，/w 村/n 出纳/nnt 余承昭/nr 获/v [32/m 套/q]/mq ，/w 村委/n 委员/nnt 胡文西/nr 获/v [46/m 套/q]/mq ，/w 村委/n 委员/nnt 余云恩/nr 获/v [40/m 套/q]/mq ，/w 共/d 分配/v 了/ule [316/m 套/q]/mq 安置房/nz 。/w [永嘉县/ns 昌泰/nz 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 与/cc 和/cc 田/n [房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis 各/rz 购得/v [65/m 套/q]/mq 和/cc [44/m 套/q]/mq (/w 按照/p 成本价/n 结算/vn )/w 。/w 另外/c [144/m 套/q]/mq 中/f ，/w 只有/c 80套分/t 给/p 了/ule 拆迁户/n ，/w 剩下/v 的/ude1 用于/v 抵/v 工程款/nz 以及/cc 代/q 建/v 费/n 。/w 就此/d ，/w [10/m 名/q]/mq 村官/nnd 冒天下之大不韪/n 瓜分/v 了/ule 价值/n [18/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [316/m 套/q]/mq 安置房/nz 。/w 
在/p 2007年7月/t ，/w 余乾寿/nr 以/p 自己/rr 在/p 新桥村/ns 担任/v 村主任/nnt 时间/n 长/a 、/w 对/p 村/n 集体/n 贡献/n 大/a 为/p 由/p ，/w 主持/v 召开/vn 村民/n 代表大会/n 并/cc 操纵/v 形成/vn 所谓/v 会议/n “/w 决议/n ”/w ，/w 以/p 成本价/n [60/m 万元/q]/mq 又/d 购得/v 新/a 桥/n 大厦/n [3001/m 室/n]/mq 安置房/nz (/w 面积/n 约/d [220/m 平米/q]/mq ，/w 每/rz 平米/q [2700/m 多元/b]/mq )/w ，/w 以/p 作为/p 对/p 自己/rr 的/ude1 奖励/vn 。/w 2009年6月10日/t ，/w 其/rz 又/d 以/p [每/rz 平方米/q]/nz [8900/m 元/q]/mq 转卖给/nz 温州/ns 当地/s 其他/rzv 官员/nnt ，/w 从/p 中/f 赚取/v 差价/n 135万余元/m 。/w 2011年9月/t ，/w 因/p [永嘉县/ns 纪委/nnt]/nt 着手/v 调查/vn 新桥村/ns 安置房/nz 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz ，/w 余乾寿/nr 才/d 将/d 获利/v 部分/n 全部/m 退还/v 到/v [永嘉县/ns 江北/s 街道/ns 办事处/nis]/nt 。/w 
