1月8日/t ，/w 由/p 马钢/nr 研制/v 生产/vn 的/ude1 首批/n [60/m 吨/q]/mq 新型/b 耐/v 低温/n 钢筋/n ，/w 顺利/ad 发往/vf 位于/v 广西/ns 的/ude1 中石化/nz [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n [工程/n 建设/vn]/nz 工地/n 。/w 国内/s [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n 建设/vn ，/w 将/d 首次/m 用/p 上/f 国产/b 耐/v 低温/n 钢筋/n 。/w 该/rz 产品/n 的/ude1 面市/v ，/w 填补/v 了/ule 国内/s 空白/n ，/w 其/rz 关键/n 性能/n 还/d 可/v 完全/ad 媲美/vi 进口/v 产品/n 。/w 
随着/p 我国/n 能源/n 战略/n 的/ude1 实施/vn ，/w [沿海/f 港口/n]/nz 城市/n 正在/d 大量/m 建设/v [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n (/w LNG/x )/w 工程/n 。/w 但/c 由于/p [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n 的/ude1 [特殊/a 需要/v]/nz ，/w 我国/n LNG/x 外/f 罐罐/nz 壁/ng 所/usuo 采用/v 的/ude1 低温/n 钢筋/n 产品/n ，/w 一直/d 需/v 从/p 国外/s 进口/vn 。/w 为/p 改变/v 这/rzv 一/m 状况/n ，/w 2011年/t ，/w [马钢/nr 技术/n 中心/nis]/nt 组建/v “/w 长/a 材/ng [技术/n 开发/vn]/nz 团队/n ”/w ，/w 正式/ad 立项/vi 开展/v 该/rz 产品/n 的/ude1 研制/vn 。/w 
项目组/nis 利用/v 马钢/nr 特钢/n [生产/vn 工艺/n]/nz ，/w 开发/v 低温/n 钢筋/n ，/w 重点/n 解决/v 低温/n 下/f 高强度/nz 钢筋/n 的/ude1 延/vg 塑性/n 及/cc [缺口/n 韧性/n]/nz ；/w 在/p 保证/v 产品/n 高强度/nz 前提/n 下/f ，/w 通过/p 采用/v 精炼/a 工艺/n ，/w 最大限度/nz 降低/v 钢/n 中/f 硫/n 、/w 磷/n 等/udeng 杂质/n 含量/n ，/w 改善/v 其/rz 低温/n 韧性/n 和/cc 延/vg 塑性/n 。/w 研发/v 过程/n 中/f ，/w 马钢/nr [科技/n 人员/n]/nnt 自主/vd 开发/vn 出/vf “/w LNG/x 储罐/n [建设/vn 工程/n]/nz 专用/vn 全/a 规格/n 系列/n 低温/n 钢筋/n 产品/n 及其/cc [制造/vn 技术/n]/nz ”/w 等/udeng 两项/mq 新技术/nz ，/w 并/cc 申报/vn 了/ule [发明/v 专利/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 自主创新/v 设计/vn 出/vf 国内/s 首/q 套/q 专用/v 钢筋/n 低温/n [试验/vn 装置/n]/nz 。/w 去年/t 9月/t ，/w 由/p [马钢/nr 技术/n 中心/nis]/nt 研制/v 的/ude1 该/rz 低温/n 钢筋/n 产品/n ，/w 顺利/ad 通过/p [中国/ns 钢铁/n 协会/nis]/nt 组织/n 的/ude1 专家/nnt 评审/vn ；/w 该/rz 产品/n 及/cc 马钢/nr 开发/vn 的/ude1 钢筋/n -/w [170/m ℃/w]/mq 低温/n [检测/vn 技术/n]/nz ，/w 双双/q 填补/v 了/ule 国内/s 空白/n 。/w 
近日/t ，/w 马钢/nr 产/v 首批/n [60/m 吨/q]/mq 耐/v 低温/n 钢筋/n ，/w 经/p 中石化/nz [工程/n 建设/vn]/nz 方/q 委派/v 的/ude1 [技术/n 专家/nnt]/nnt [现场/s 鉴证/nz]/nz ，/w 并/cc 通过/p 在/p 零下/s [165/m ℃/w]/mq [低温/n 环境/n]/nz 下/f 的/ude1 [拉伸/vi 试验/vn]/nz 检测/vn 后/f ，/w 专家/nnt 们/k 予以/vx 一致/a 肯定/v ，/w 认为/v 马钢/nr 产品/n 的/ude1 关键/n 性能/n ，/w 可/v 完全/ad 与/cc 进口/v 产品/n 相媲美/nz 。/w （/w 记者/nnt 廖岚钧/nr 通讯员/nnt 刘军捷/nr ）/w 
