2013年/t 以来/f ，/w 雾霾/nz 成/v 了/ule 人们/n 关注/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 。/w 连日/d 笼罩/v 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 使/v 人们/n 对/p 它/rr 的/ude1 猜测/vn 层出不穷/vl 。/w 人民网/nz “/w 求真/v ”/w 栏目/n 和/cc 360/m 新闻/n 联合/vd 盘点/vn 有关/v 雾霾/nz 的/ude1 十大/mq 传言/n ，/w 助力/b 雾里看花/vl ，/w 辨别/v 真相/n 。/w 
[雾霾/nz 天气/n]/nz 影响/vn 生殖/vn 能力/n ？/w 
2013年11月/t ，/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 、/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 联合/vd 发布/v 《/w [气候/n 变化/vn]/nz 绿皮书/nz ：/w [应对/v 气候/n 变化/vn 报告/n]/nz 》/w 称/v ，/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 会/v 提高/vn 死亡率/n 、/w 使/v 慢性病/n 加剧/v 、/w 使/v 呼吸系统/n 及/cc 心脏/n [系统/n 疾病/n]/nz 恶化/vi ，/w 影响/vn 生殖/vn 能力/n 、/w 改变/v 免疫/vn 结构/n 等/udeng ，/w 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 是否/v 会/v 影响/vn 生殖/vn 能力/n ？/w 对此/d ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [北京大学/ntu 第一/m 医院/nis]/nth 主任医师/nnt 郭应禄/nr 表示/v ，/w 即使/c 有/vyou 影响/vn 也/d 不会/v 太大/d ，/w 目前/t 来看/u ，/w 雾霾/nz 对/p 人类/n 健康/a 最/d 直接/ad 的/ude1 危害/vn 主要/b 还是/c 增加/v [呼吸系统/n 疾病/n]/nz 的/ude1 发病率/n 。/w 
11月7日/t ，/w 《/w 绿皮书/nz 》/w 两位/mq 主要/b 编者/nnt ，/w [国家/n 气候/n 中心/nis]/nt 气候/n 与/cc [气候/n 变化/vn]/nz 服务/v 室/n 副主任/nnt 高荣/nr 、/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 城市/n 发展/vn 与/cc 环境/n 研究所/nis]/nt 副研究员/nnt 张莹/nr 做客/vi 人民网/nz [强国/n 论坛/n]/nz 与/cc 网友/n 在线/vn 交流/vn 。/w 
