[今天/t 下午/t]/nz ，/w [南京市/ns 纪委/nnt]/nto 对外/vn 通报/v 了/ule [9/m 起/vf]/mq 违反/v “/w 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 精神/n 典型/n 问题/n ，/w [20/m 名/q]/mq [党员/nnt 干部/nnt]/nz 被/pbei “/w 点名/v 道/qv 姓/v ”/w 通报/v 。/w 
“/w 全市/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 要/v 把/pba 监督/vn 检查/v 作风/n 建设/v 规定/n 的/ude1 贯彻/vn 落实/v 作为/p 一项/mq 经常性/n 工作/vn ，/w 切实/ad 履行/v 监督/vn 检查/v 职责/n ，/w 把/pba 日常/b 性/ng 检查/vn 与/cc 阶段性/n 抽查/vn 结合/v 起来/vf ，/w [深入/ad 细致/a]/nz 开展/v 明查暗访/nz ，/w 不/d 走过场/vi ，/w 不/d 留/v 死角/n ，/w 出/vf 实招/n 、/w 动真格/nz 、/w 见/v 实效/n ，/w 坚决/ad 遏制/v 各种/rz ‘/w 节日/n 病/n ’/w 和/cc 顶风/vi 违纪/vn 现象/n 的/ude1 发生/vn 。/w ”/w 纪委/nnt 负责人/nnt 强调/v 。/w 
高压/n 态势/n ：/w [174/m 个/q]/mq 暗访/v 组/n “/w 拉网式/n ”/w 督查/vn [1732/m 次/qv]/mq 
2013年/t 以来/f ，/w 南京/ns 各级/r 各/rz 单位/n 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 、/w 省委/nis “/w 十项/mq 规定/n ”/w 和/cc 市委/nis “/w [十/m 一个/mq]/mq 一律/d ”/w 精神/n ，/w 自上而下/al 带头/vd 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 的/ude1 阶段性/n 成效/n 。/w “/w 与此同时/c ，/w 全市/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 组建/v 了/ule [174/m 个/q]/mq 作风/n 建设/v 常态/n 暗访/v 组/n ，/w 共/d 对/p 各级/r 党政机关/n 、/w 事业单位/nz 、/w [国有/vn 企业/n]/nz 、/w [金融/n 机构/n]/nz 开展/v 监督/vn 检查/vn [1732/m 次/qv]/mq ，/w 对/p ‘/w 四/m 风/n ’/w 问题/n 形成/v 高压/n 威慑/vn 态势/n 。/w ”/w 纪委/nnt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 监督/vn 检查/vn 还/d 邀请/v [新闻/n 媒体/n]/nz 观察员/nnt 、/w “/w [两/q 员/ng]/mq ”/w 、/w @/w 钟山/ns 清风/n 微博/n 廉政/n 观察员/nnt 和/cc 民主党派/n 人士/n 参加/v ，/w 通过/p 明查暗访/nz 、/w 上下/f 联动/vn 和/cc 交叉/vn 检查/vn 等/udeng 方式/n ，/w 突出/a 元旦/t 春节/t 、/w 清明/a 、/w 五一/m 、/w 端午/t 、/w 中秋/t 、/w 国庆/n 等/udeng 重点/n 时期/n ，/w 送/v 学/v 、/w 晚间/t 、/w 周末/t 等/udeng 重点/n 时段/n ，/w 餐饮/n 、/w 娱乐/vn 、/w 健身/vn 、/w 商场/nis 、/w 会所/nis 、/w 学校/nis 等/udeng 重点/n 场所/n ，/w 对/p 各级/r 党政机关/n 、/w 事业单位/nz 、/w [国有/vn 企业/n]/nz 、/w [金融/n 机构/n]/nz 开展/v “/w 拉网式/n ”/w 督查/vn 。/w 
从严/d 惩处/v ：/w 查出/v “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n [42/m 件/q]/mq ，/w [72/m 人/n]/mq 受/v 处理/vn 
通过/p 督查/vn ，/w 先后/d 查处/v 违反/vn 作风/n 建设/vn 各项/r 规定/n 问题/n [42/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 违规/vn 使用/v 公车/n 问题/n [28/m 件/q]/mq ，/w 公款/n 旅游/vn 问题/n [6/m 件/q]/mq ，/w 违规/vn 接受/v 宴请/vn 问题/n [4/m 件/q]/mq ，/w 违规/vn 兼职/vn 取酬/nz 问题/n [1/m 件/q]/mq ，/w 大操大办/vl 婚庆/n 喜事/n 问题/n [2/m 件/q]/mq ，/w 违反/v 工作/vn 纪律/n 问题/n [1/m 件/q]/mq ，/w 共/d [72/m 名/q]/mq [党员/nnt 干部/nnt]/nz 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 受到/v 党政纪/n 和/cc 组织/n 处理/vn 。/w 
从严/d 督查/vn ，/w 彰显/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 [警示/vn 教育/vn]/nz 作用/n 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w 全市/n [各级/r 领导干部/nnt]/nz 主动/ad 上交/v 礼金/n 礼券/nz 和/cc 存入/v “/w 510/m ”/w 廉政/n 账户/n 金额/n [1732/m ./w 20/m 万元/q]/mq ，/w 廉政/n [自律/vn 意识/n]/nz 比/p 以前/f 明显/a 增强/v 了/ule 。/w 
作风/n 问题/n 具有/v 反复性/n 和/cc 顽固性/n ，/w 纠正/v “/w 四/m 风/n ”/w 是/vshi 长期/d 、/w 艰巨/a 的/ude1 任务/n ，/w 必须/d 坚持/v 经常/d 抓/v 、/w 长期/d 抓/v 。/w “/w 春节/t 将近/d ，/w 全市/n [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 继续/v 深入/ad 贯彻/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w 省委/nis 十项/mq 规定/n 精神/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 市委/nis ‘/w [十/m 一个/mq]/mq 一律/d ’/w 、/w 会所/nis 整治/vn ‘/w [五/m 个/q]/mq 一律/d ’/w 等/udeng 一系列/b 作风/n 建设/vn 的/ude1 刚性/n 规定/n ，/w 坚决/ad 刹住/v 公款/n 购/v 送节礼/nz 、/w 公款/n 大吃大喝/vl 和/cc 收/v 送礼/vn 金/b 礼券/nz 等/udeng 不正之风/n 。/w ”/w 纪委/nnt 负责人/nnt 强调/v 。/w 
再/d 敲/v 警钟/n ：/w 有令不行/nz 、/w 有禁不止/vl 者/k ，/w 快/a 查/v 快/a 办/v 不/d 手软/a 
在/p 通报/v 中/f ，/w [南京/ns 纪委/nnt]/nt 要求/n 各级/r 各/rz 单位/n 的/ude1 [主要/b 领导/n]/nnt 要/v 切实/ad 担负/v 第一/m 责任人/nnt 的/ude1 责任/n ，/w 以身作则/vl ，/w 率先垂范/vl ，/w 不仅/c 管/v 好/a 自己/rr ，/w 还要/d 管/v 好/a 班子/n ，/w 管/v 好/a 队伍/n ，/w 要/v 带头/vn 反对/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 带头/vd 廉洁自律/bl ，/w 一级/b 带/v 一级/b ，/w 以/p [踏石/nz 留/v 印/b]/nz 、/w [抓/v 铁/n 有/vyou 痕/ng]/nz 的/ude1 劲头/n ，/w 持之以恒/vl 落实/v 作风/n 建设/v 规定/n ，/w 把/pba 作风/n 建设/vn 一抓到底/vl 、/w 抓出/nz 成效/n 。/w 
“/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 把/pba 监督/vn 检查/v 作风/n 建设/v 规定/n 的/ude1 贯彻/vn 落实/v 作为/p 一项/mq 经常性/n 工作/vn ，/w 切实/ad 履行/v 监督/vn 检查/v 职责/n ，/w 把/pba 日常/b 性/ng 检查/vn 与/cc 阶段性/n 抽查/vn 结合/v 起来/vf ，/w [深入/ad 细致/a]/nz 开展/v 明查暗访/nz ，/w 不/d 走过场/vi ，/w 不/d 留/v 死角/n ，/w 出/vf 实招/n 、/w 动真格/nz 、/w 见/v 实效/n ，/w 坚决/ad 遏制/v 各种/rz ‘/w 节日/n 病/n ’/w 和/cc 顶风/vi 违纪/vn 现象/n 的/ude1 发生/vn 。/w 对/p 有令不行/nz 、/w 有禁不止/vl 、/w 顶风/vi 违纪/vn 的/ude1 ，/w 发现/v 一起/s 、/w 查处/v 一起/s ，/w 快/a 查/v 快/a 办/v 、/w 决不/d 姑息/v 、/w 决不/d 手软/a 。/w 要/v 强化/vn 责任/n 追究/v ，/w 对/p 发现/v 违规/vn 问题/n 隐瞒/v 不/d 报/n 、/w 查处/v 不力/a 的/ude1 ，/w 以及/cc 教育管理/v 不到/v 位/q 、/w 造成/v 职责/n 范围内/nz 发生/v 严重/a 违纪/vn 违规/v 问题/n 的/ude1 ，/w 要/v 严肃/a 追究/v 有关/vn [领导/n 责任/n]/nz ，/w 坚决/ad 维护/v 党纪政纪/n 的/ude1 严肃性/n 。/w ”/w 纪委/nnt 负责人/nnt 特别/d 指出/v 。/w 
【/w 新闻/n 附件/n 】/w 
“/w 点名/v ”/w 通报/v 的/ude1 [9/m 起/vf]/mq “/w 四/m 风/n ”/w 典型/n 问题/n 
南京市/ns 人防/n [协会/nis 组织/n 区/n 人防办/nis]/nt 人员/n 公款/n 旅游/vn 。/w 2013年8月/t 下旬/t ，/w [南京市/ns 人防/n 协会/nis]/nt 以/p 考察/v [应急/vn 管理/vn]/nz 计划/n 为/p 名/q ，/w 组织/n [8/m 个/q]/mq 区/n 人防办/nis 人员/n 共计/v [14/m 人/n]/mq 赴/v 新疆/ns 公款/n 旅游/vn 。/w 人防办/nis 给予/vn 负有/v [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 人防/n 协会/nis 副会长/nnt 高永松/nr 通报批评/v 、/w 直接/ad 带队/vi 考察/v 的/ude1 调研员/nnt 周苏东/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 责令/v 参与/vn 此次/rz 考察/v 的/ude1 全体/n 人员/n 退/v 缴/v 全部/m 活动/v 费用/n 。/w 
[南京市/ns 浦口区/ns 环保局/nis]/nt 组织/n 局/n 中层/f 以上/f 干部/nnt 赴/v 厦门/ns 开/v 务虚会/v 。/w 2013年1月4日/t ，/w [浦口区/ns 环保局/nis]/nt 组织/n 中层/f 以上/f [14/m 名/q]/mq 干部/nnt 赴/v 厦门/ns 召开/v 务虚会/v 。/w 期间/f 给/p 参会/v 人员/n 发放/v “/w 慰问金/n ”/w ，/w 同时/c 接受/v 某公司/nz 安排/v 的/ude1 宴请/vn 和/cc 景点/n 游览/v 。/w [浦口区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 给予/vn [浦口区/ns 环保局/nis]/nt 局长/nnt 吴久富/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n ，/w 责令/v 参与/vn 人员/n 退出/v 发放/vn 的/ude1 “/w 慰问金/n ”/w 及/cc 机票/n 、/w 住宿/vn 、/w 游览/v 等/udeng 全部/m 费用/n 。/w 
南京市/ns 高淳/ns 区/n 部分/n 党政/n 干部/nnt 接受/v 酒/nf 企/ng 免费/vd 旅游/vn 。/w 2013年11月15日/t 至/p 16日/t ，/w 高淳/ns 区/n 部分/n 党政/n 干部/nnt 接受/v 酒/nf 企/ng 提供/v 的/ude1 免费/vn 旅游/vn 。/w [高淳/ns 区委/nis]/nt 对/p 涉及/v 的/ude1 [13/m 名/q]/mq [公职/nnt 人员/n]/nz 分别/d 依/v 纪/ng 给予/vn 相应/vi 处理/vn ：/w 给予/vn 区/n 工商局/nis 副局长/nnt 时/ng 英/b 范/ng 、/w 区/n 国资委/nz 副主任/nnt 王继虎/nr 、/w 区/n 纪委/nnt [纪检/n 监察/vn]/nz 室主任/nnt 孙宪明/nr 、/w [区/n 农业局/nis]/nt [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 徐国良/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 警告/v 处分/n ；/w 给予/vn 孙宪明/nr 调离/v [纪检/n 监察/vn]/nz 岗位/n 的/ude1 处理/vn ；/w 给予/vn 涉及/v 的/ude1 其他/rzv 党政机关/n 事业单位/nz [公职/nnt 人员/n]/nz 诫勉/vn 谈话/vn ；/w 责令/v 涉及/vn 的/ude1 [公职/nnt 人员/n]/nz 退/v 缴/v 应/v 由/p 个人/n 承担/v 的/ude1 全部/m 活动/v 费用/n 。/w 
[南京市/ns 建邺区/ns 妇幼/n 保健所/nis]/nt 组织/n 公款/n 旅游/vn 及/cc 发放/v 购物卡/nz 。/w 2013年1月/t ，/w 建邺区/ns [妇幼/n 保健/n]/nz 所以/c 工会/nis 名义/n 组织/n 部分/n 职工/nnt 用/p 公款/n 外出/vi 旅游/vn 。/w 同年/d 1月21日/t ，/w 该/rz 所/usuo 召开/v 妇幼/n [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 给/p 参会/v 人员/n 发放/v 购物卡/nz 。/w [建邺区/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn [建邺区/ns 妇幼/n 保健所/nis]/nt 所长/nnt 祝倩/nr 、/w 工会/nis 主席/nnt 兼/v 办公室/nis 主任/nnt 朱迪/nrf 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 责令/v 旅游/vn 参与/v 人员/n 退出/v 旅游/vn 费/n ，/w 追回/v 旅游/vn 预付款/n ；/w 参会/v 人员/n 退出/v 所/usuo 收/v 购物卡/nz 。/w 
[南京市/ns 栖霞区/ns 水利局/nis 综合科/nit]/nt 科长/nnt 何春林/nr 、/w [水政/nz 监察/vn]/nz 大队/nis [副/b 大队长/nnt]/nnt 王简/nr 工作/vn 期间/f 上网/v 玩/v 游戏/n 。/w 2013年2月21日/t ，/w [栖霞区/ns 水利局/nis]/nt 综合科/nit 科长/nnt 何春林/nr 、/w [水政/nz 监察/vn]/nz 大队/nis [副/b 大队长/nnt]/nnt 王简/nr 在/p 上班/vi 工作/vn 时间/n 用/p 办公/vn [电脑/n 上网/v]/nz 玩/v 扑克牌/n 游戏/n 。/w [栖霞区/ns 监察局/nis]/nt 分别/d 给予/vn 何春林/nr 、/w 王简/nr [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w [六合区/ns 国土局/nis]/nt 地籍/nz 科/n 科长/nnt 杨丛华/nr 违规/v [公车/n 私用/v]/nz 。/w 2013年3月24日/t ，/w [六合区/ns 国土局/nis]/nt 地籍/nz 科/n 科长/nnt 杨丛华/nr 私自/d 驾驶/v 单位/n 公车/n 进行/vn 扫墓/vi 。/w [六合区/ns 国土局/nis]/nt 给予/vn 杨丛华/nr 免职/vi 、/w 作出/v 检查/vn 、/w 补缴/v 用车/n 费用/n 的/ude1 处理/vn 。/w 
[南京市/ns 江宁区/ns 物价局/nis 价格/n 管理/vn 科/n]/nt 科长/nnt 俞强林/nr 借/v 儿子/n 婚宴/n 收受/v 服务/vn 对象/n 礼金/n 。/w 2013年9月21日/t ，/w [江宁区/ns 物价局/nis]/nt 价格/n 管理/v 科/n 科长/nnt 俞强林/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an 邀请/v 服务/vn 对象/n 参加/v 其/rz 子/ng 婚礼/n ，/w 收受/v 服务/vn 对象/n 礼金/n 。/w [江宁区/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 俞强林/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 并/cc 责令/v 退还/vn 违纪/vn 礼金/n 。/w [溧水/ns 区/n 东屏镇/ns 长乐村/ns 党总支/nis]/nt 书记/nnt 卢枝宝/nr 动用/v 集体/n 资金/n 购买/v 白酒/nf 。/w 2012年12月/t ，/w [溧水/ns 区/n 东屏镇/ns 长乐村/ns 党总支/nis]/nt 书记/nnt 卢枝宝/nr 动用/v 集体/n 资金/n 分/qt [七/m 次/qv]/mq 购买/v [5700/m 元/q]/mq 白酒/nf 用于/v [村民/n 小组/nis]/nz 会议/n 、/w 招商引资/vl 等/udeng 在/p 村/n 食堂/n 的/ude1 消费/vn 。/w [溧水/ns 区/n 纪委/nnt]/nt 给予/vn 卢枝宝/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 并/cc 免去/v 村/n 党总支/nis 书记/nnt 职务/n 。/w 
[南京市/ns 公安局/nis 交管局/nis]/nt [七/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 陈澄/nr 、/w 王轶凡/nr 等/udeng 人/n 接受/v 宴请/vn 。/w 2013年2月6日/t ，/w 公安局/nis 交管局/nis [七/m 大队/nis]/mq 陈澄/nr 、/w 王轶凡/nr 、/w 苏凯/nr 、/w 仇振/nr 、/w 季育奇/nr 、/w 邱翔/nr 等/udeng 民警/nnt 接受/v 辖区/n 内/f 单位/n 的/ude1 宴请/vn 和/cc [娱乐/vn 活动/vn]/nz 。/w 公安局/nis 交管局/nis 分别/d 给予/vn 陈澄/nr 、/w 王轶凡/nr 、/w 苏凯/nr 、/w 仇振/nr 、/w 季育奇/nr 、/w 邱翔/nr [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 吴德/nr 记者/nnt 戚阜生/nr )/w 
