投资/vn [10/m 万元/q]/mq ，/w 坐享/v 每年/r 高达/v [20/m %/w 多/a]/mq 的/ude1 利息/n 。/w 市民/n 王伟/nr (/w 化名/v )/w 想/v 得/ude3 挺/d 美好/a ，/w 但/c 现实/n 让/v 他/rr 忧心/n 。/w “/w 原本/d 提现/nz 很/d 方便/a ，/w 可/v 从/p [1/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 一周/mq 只能/v 提现/nz 1%/m 了/ule ”/w 。/w 加之/cc 此前/t 铜/n 都/d 贷/v 等/udeng “/w 崩盘/nz ”/w ，/w 让/v 他/rr 更/d 担忧/v 连/ulian 本金/n 也/d 无法/v 拿回/vf 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 合肥/ns 望江/ns 西路/n 与/cc 翡翠/n 路/n 交口/n 的/ude1 徽州/ns 贷/v 2013年/t 来/vf 已/d 数次/m 发生/v “/w 提现/nz ”/w 危机/n ，/w 此次/rz 危机/n 再现/v ，/w 能否/v 安然/z 挺过/v ，/w 让/v 投资者/nnd 们/k 提心吊胆/vl 。/w 
客户/n 控诉/v “/w 徽州/ns 贷/v ”/w 
最近/t ，/w 市民/n 王伟/nr 一直/d 在/p 网络/n 上/f 控诉/v 一个/mq 叫/vi “/w 徽州/ns 贷/v ”/w 的/ude1 网/n 贷/v 公司/nis 。/w 他/rr 称/v 自己/rr 去年/t 在/p 徽州/ns 贷/v 投资/vn [10/m 万元/q]/mq ，/w 按照/p 约定/v ，/w 利息/n 高达/v [20/m %/w 多/a]/mq ，/w 期满/vi 即可/v 提现/nz 。/w 然而/c 今年/t 1月/t ，/w 投资/vn 期/qv 已/d 满/a 的/ude1 王先生/nr 急于/v 提现/nz ，/w 却/d 被/pbei 告知/v 公司/nis 资金/n 紧张/a ，/w 只能/v 按/p 新/a 规定/n 提现/nz 。/w “/w 一周/mq 只能/v 提/v 账户/n 内/f 金额/n 的/ude1 1%/m ，/w 这/rzv 要/v 提到/v [哪/ry 年/qt 哪/ry 月/n]/nz ？/w ”/w 而且/c 王伟/nr 认为/v ，/w 该/rz 公司/nis 这种/r 私自/d 拟定/v 的/ude1 提现/nz 方案/n 违反/v 约定/vn ，/w 属于/v [霸王/n 条款/n]/nz 。/w 
提现/nz 就/d 像/v 挤牙膏/nz 
此事/r 涉及/v 的/ude1 投资者/nnd 不少/m 。/w 王伟/nr 所/usuo 说/v 是不是/v 事实/n ？/w 他/rr 口中/s 的/ude1 徽州/ns 贷/v P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w 记者/nnt 试图/v 与/cc 王伟/nr 联系/v ，/w 未能/v 成功/a 。/w 随后/d ，/w 登录/v 他/rr 所述/nz 的/ude1 公司/nis 网站/n 了解到/v ，/w 徽州/ns 贷/v P2P/x [网络/n 借贷/vn]/nz 平台/n 隶属/v [安徽/ns 徽/ng 立/v 房地产/n 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt ，/w P2P/x 网/n 贷/v 是/vshi 指/v 个人/n 通过/p 网络/n 平台/n 相互/d 借贷/vn ，/w 徽州/ns 贷/v 提供/v 了/ule 这样/rzv 一个/mq 平台/n 。/w 
在/p 徽州/ns 贷/v 官网/n ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 王伟/nr 提到/v 的/ude1 提现/nz 方案/n ：/w 账户/n 总额/n 在/p [5000/m 元/q]/mq (/w 含/v )/w 以下/f 的/ude1 回款/nz ，/w 可/v 全额/n 申请/v 提现/nz ；/w 账户/n 总额/n 在/p [5000/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 回款/nz 申请/v 第一个/mq 月/n ，/w 每周/r 可/v 申请/vn 提现/nz 的/ude1 金额/n 不/d 超过/v 账户/n 总额/n 的/ude1 1%/m ；/w 第二个/mq 月/n ，/w 每周/r 可/v 申请/vn 提现/nz 的/ude1 金额/n 不/d 超过/v 账户/n 总额/n 的/ude1 5%/m ；/w 第三个月/t ，/w 每周/r 可/v 申请/vn 提现/nz 的/ude1 金额/n 不/d 超过/v 账户/n 总额/n 的/ude1 20%/m ，/w 按/p 比例/n 提现/nz 后/f ，/w 总额/n 低于/v [5/m 万元/q]/mq ，/w 下次/t 可/v 申请/vn 全额/n 提现/nz 。/w 暂/d 无法/v 按时/d 提现/nz 的/ude1 资金/n ，/w 投资人/nnd 可选择/nz 续/v 投/v ，/w [年/qt 化/v 收益率/n]/nz 22%/m ，/w 享有/v 续/v 投/v 奖励/vn 0.3%/m ；/w 或/c 选择/v 资金/n 站岗/vi ，/w 每天/r 给予/vn 0.02%/m 的/ude1 利息/n 作为/p 补偿/vn 。/w 方案/n 发布/v 时间/n 为/p 2013年11月20日/t 。/w 
