忙着/v 与/cc 罗德曼/nrf 的/ude1 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng 撇清/nz 关系/n 的/ude1 还有/v [美国/nsf 政府/nis]/nt 。/w 在/p 谈及/v 罗德曼/nrf 时/ng ，/w 白宫/ns 发言人/nnt 卡尼/nrf 先是/d 强调/v 罗德曼/nrf 一行/n 赴/v 朝/tg 是/vshi 私人/n 性质/n ，/w 接着/c 又/d 重申/v 美国/nsf 敦促/v 朝鲜/nsf 释放/v 裴俊浩/nr 。/w 他/rr 还/d 表示/v 虽/c 不/d 清楚/a 罗德曼/nrf 说/v 了/ule 什么/ry ，/w 但/c 不/d 认为/v 罗德曼/nrf 的/ude1 发飙/nz 值得/v 他/rr 作出/v 回应/vn 。/w 
“/w 罗德曼/nrf 想/v 上篮/nz ，/w 白宫/ns 却/d 想/v 让/v 他/rr 下场/n ”/w ，/w 《/w 美国/nsf 利益/n 》/w 8日/t 说/v ，/w 虽然/c 不/d 知道/v 罗德曼/nrf 能否/v 说服/vn 他/rr 的/ude1 “/w 兄弟/n ”/w 缓和/v 东北亚/ns 紧张/a ，/w 但/c 起码/d 终于/d 有/vyou 个/q 美国人/nz 愿意/v 站/vi 出来/vf 为/p 朝鲜/nsf 自由/a 战斗/vn 了/ule ，/w 而/cc 奥巴马/nrf 和/cc 他/rr 的/ude1 政府/nis 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 总是/d 什么/ry 也/d 不说/c 。/w 
“/w 别/d 再/d 烦/v 罗德曼/nrf 了/ule ”/w ，/w 美国/nsf 评论员/nnt 亚伯拉罕/nrf 在/p CNN/x 网站/n 上/f 刊登/v 以此/d 为/p 题/n 的/ude1 文章/n ，/w 为/p 罗德曼/nrf 说/v 了/ule 几句/mq 好话/n 。/w 文章/n 认为/v ，/w 虽然/c 罗德曼/nrf 此次/rz 访/v 朝/tg 距离/n 金正恩/nr 姑父/n 被/pbei 公开/ad 处决/v 不到/v 一个/mq 月/n ，/w 看上去/v 确实/ad 有点/d 像/v 是/vshi 个/q 礼物/n ，/w 但/c 罗德曼/nrf 推动/v 的/ude1 这种/r 接触/v 不/d 应/v 被/pbei 视/vg 做/v 对/p 朝鲜/nsf 不/d 守规矩/nz 的/ude1 奖赏/n 。/w 与/cc 朝鲜/nsf 接触/v 可能/v 使/v 双方/n 获益/vi ，/w 关系/n 的/ude1 突破/vn 也许/d 是/vshi 突然/ad 和/cc 意外/a 的/ude1 。/w 文章/n 呼吁/v 美国人/nz 谨慎/a 看待/v 此事/r ，/w 希望/v 罗德曼/nrf 此行/rzv 真/a 能/v 如/v 他/rr 所/usuo 说/v ，/w “/w 打开/v [一/d 扇/q]/mq 大门/n ”/w 。/w 
但/c 更多/ad 西方/ns 媒体/n 对/p 罗德曼/nrf 显然/ad 并不/d 宽容/v 。/w 《/w [基督教/nz 科学/n 箴言/n 报/n]/nz 》/w 7日/t 提出/v 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 问题/n 中/f 包括/v “/w 这场/r 篮球赛/n 里/f 真/a 有/vyou 外交/n 吗/y ”/w 、/w “/w 与/cc 朝鲜/nsf 合作/vn 是/vshi 道德/n 的/ude1 吗/y ”/w 等/udeng 。/w CNN/x 援引/v 美国/nsf 议员/nnt 的话/udh 称/v ，/w 罗德曼/nrf 想/v 去/vf 平壤/ns 打球/vi ，/w 这/rzv 举动/n 就/d 像/v 邀请/vn 希特勒/nrf 共/d 进午餐/nz ，/w 文章/n 还/d 列举/v 了/ule 美国/nsf 历史/n 上/f 多/a 名/q 演艺/n 名人/n “/w 与/cc 独裁者/n 的/ude1 交往/vn ”/w 的/ude1 事/n ，/w 并称/v 这些/rz 名人/n 最终/d 都/d 很/d 后悔/v ，/w 甚至/d 公开/ad 道歉/vi ，/w 比如/v 到/v [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 为/p 该国/r 总统/nnt 庆生/nz 献/v 唱/v 的/ude1 珍妮佛·洛佩兹/nrf 。/w 澳大利亚/nsf 《/w [悉尼/ns 先驱/n 晨报/n]/nz 》/w 干脆/d 将/d 罗德曼/nrf 与/cc 金正恩/nr 的/ude1 交往/vn 形容/v 为/p “/w 世界/n 上/f 最/d 怪异/a 的/ude1 兄弟情/nz ”/w 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 金灿荣/nr 8日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 有/vyou [美国/nsf 媒体/n]/nz 把/pba [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 2013年/t 的/ude1 对/p 朝/tg 政策/n 形容/v 为/p “/w 善意/n 的/ude1 忽视/vn ”/w ，/w 觉得/v 奥巴马/nrf 干脆/d 已/d 把/pba 朝鲜/nsf 问题/n 看做/v 是/vshi 中国/ns 的/ude1 事务/n 了/ule ，/w 而/cc 这/rzv 绝非/v 金正恩/nr 期待/v 的/ude1 ，/w 后者/rzv 实际上/d 很/d 希望/v 与/cc 美国/nsf 搞好/v 关系/n ，/w 罗德曼/nrf 的/ude1 篮球/n 交流/vn 为/p 金正恩/nr 提供/v 了/ule 一张/mq 牌/n ，/w 但/c 当下/d 的/ude1 东北亚/ns 形势/n 与/cc [中美/n 乒乓/n 外交/n]/nz 时/ng 不同/a ，/w 当年/t 中国/ns 即使/c 再/d 穷/a 也/d 是/vshi 极/d 具/vg 战略/n 价值/n 的/ude1 大国/n ，/w 而/cc 朝鲜/nsf 并/cc 没有/v 吸引/v 美国/nsf 注意力/n 的/ude1 价值/n ，/w 并且/c 从/p 罗德曼/nrf 遭受/v 到/v 道德/n 谴责/v 就/d 能/v 看出/v ，/w 美国/nsf 社会/n 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 仇视/vn 情绪/n 很重/nz 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 朝鲜/nsf 、/w 韩国/nsf 特派/v [特约/b 记者/nnt]/nnt 程维丹/nr 王刚/nr [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘洋/nr 陈一汪/nr 析/vg 柳玉鹏/nr 】/w 
