1月6日/t ，/w 赵文卓/nr 现身/v 上海/ns 出席/v 某/rz 时尚/n 盛典/n ，/w 一身/n 笔挺/z 的/ude1 黑色/n [西装/n 搭配/v]/nz 白/a 衬衣/n 与/cc 红/a 领结/n ，/w 有/vyou 款/q 有/vyou 型/k 、/w 帅气/a 逼/v 人/n 。/w 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 赵文卓/nr 透露/v 新年/t 有/vyou 计划/n 过/uguo 一把/mq 导演/nnt 瘾/n ，/w 亲自/d 导演/nnt 一部/mq 电影/n 。/w 
赵文卓/nr 一家/n (/w 图片/n 来源/n :/w 新快报/nz )/w 
1月6日/t ，/w 赵文卓/nr 现身/v 上海/ns 出席/v 某/rz 时尚/n 盛典/n ，/w 一身/n 笔挺/z 的/ude1 黑色/n [西装/n 搭配/v]/nz 白/a 衬衣/n 与/cc 红/a 领结/n ，/w 有/vyou 款/q 有/vyou 型/k 、/w 帅气/a 逼/v 人/n 。/w 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 赵文卓/nr 透露/v 新年/t 有/vyou 计划/n 过/uguo 一把/mq 导演/nnt 瘾/n ，/w 亲自/d 导演/nnt 一部/mq 电影/n 。/w 对于/p 近期/t 在/p 网络/n 上/f 大/a 热/a 的/ude1 网友/n 们/k 希望/v 看到/v 赵文卓/nr 与/cc 孩子/n 去/vf 上/f “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 节目/n 的/ude1 呼声/n ，/w 赵文卓/nr 也/d 首次/m 正面/b 回应/vn ：/w “/w 已经/d 得到/v 了/ule 节目组/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 与/cc ‘/w 爸爸/n 去哪儿/nz ’/w 有/vyou 了/ule 接触/v ，/w 目前/t 正在/d 洽谈/vn 。/w ”/w 
