在/p 8日/t 召开/v 的/ude1 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 多/a 位/q 政协/nis 委员/nnt 提案/n 聚焦/vi 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 为/p 乌鲁木齐市/ns 丝绸之路/n 经济带/n 建设/v 支招/nz 。/w 
他们/rr 认为/v ，/w 丝绸之路/n 经济带/n 不仅/c 是/vshi 一条/mq 政治/n 带/v 、/w 经济带/n ，/w 也/d 是/vshi 一条/mq 文化/n 带/v 。/w 只有/c 均衡/a 发展/vn ，/w 乌鲁木齐市/ns 才能/n 当/p 好/a 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 “/w 排头兵/n ”/w 。/w 
政协/nis 委员/nnt 米恩军/nr 建议/n ，/w 对于/p 由/p [民营/b 企业/n]/nz 投资/vn 、/w 建设/vn 与/cc 丝绸之路/n 经济带/n 战略/n 相吻合/nz 的/ude1 项目/n ，/w 应该/v 给予/vn 更多/ad 的/ude1 政策性/n 支持/v ，/w 以此/d [形成/v 合力/n]/nz ，/w 共同/d 促进/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 。/w 
米恩军/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 新疆/ns 有/vyou 大批/m [民营/b 企业/n]/nz 在/p 从事/vi 对外贸易/n ，/w 足迹/n 遍布/v 中亚/ns 各国/rzs 及/cc 欧洲/ns ，/w 长期以来/dl 构筑/v 了/ule 民间/n 交往/vn 的/ude1 经济带/n 。/w 
米恩军/nr 建议/n ，/w 发展/v 对外贸易/n ，/w 还是/c 应/v 以/p 促进/v 乌鲁木齐市/ns 自身/rr 的/ude1 经济发展/v 为主/vi 。/w 建议/n 乌鲁木齐市/ns 做好/v 内地/n [产业/n 转移/v]/nz 的/ude1 对接/vn 工作/vn ，/w 在/p 保证/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 尽量/d 引进/v 一些/mq 出口/vn 加工/vn 型/k 企业/n 到/v 乌鲁木齐市/ns ，/w 并/cc 进一步/d 加大/v 乌鲁木齐市/ns 具备/v 出口/vn 潜质/n 的/ude1 各类/r 商品/n 的/ude1 推介/vn 力度/n 。/w 
“/w 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 建设/vn 需要/v 整个/b 丝绸之路/n 经济带/n 上/f 的/ude1 国家/n 和/cc 地区/n 共同/d 参与/v 。/w ”/w 政协/nis 委员/nnt 范晓玲/nr 说/v ，/w 如何/ryv 让/v 经济带/n 沿线/f 各国/rzs 与/cc 我们/rr 携手/vd ，/w [文化/n 交流/vn]/nz 很/d 重要/a 。/w 
文化/n 的/ude1 交流/vn 可以/v 促进/vn 民心/n 的/ude1 相通/vn ，/w 是/vshi 对/p 政治/n 、/w 经济发展/v 的/ude1 有效/a 支撑/v 。/w 因此/c 范晓玲/nr 建议/n ，/w 应/v 从/p 政府/nis 层面/n 、/w 媒体/n 层面/n 、/w 学术/n 层面/n 和/cc 国际/n 文化/n 发展/v 层面/n 做好/v 沟通/vn 交流/vn 。/w 
“/w 丝绸之路/n 经济带/n 很多/m 沿线/f 城市/n 都/d 推出/v 了/ule 大型/b 纪录片/n ，/w 但/c 新疆/ns 却/d 很少/ad 。/w ”/w 范晓玲/nr 说/v ，/w 乌鲁木齐/ns 要/v 争当/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 “/w 排头兵/n ”/w ，/w 就要/d 讲/v 好/a 自己/rr 的/ude1 故事/n 。/w 因此/c ，/w 媒体/n 层面/n 的/ude1 宣传/vn 很/d 重要/a 。/w 
政协/nis 委员/nnt 阿布力米提·买买提/nrf 建议/n ，/w 要/v 开发/vn 丝绸之路/n 经济带/n [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 加强/v [文化/n 交流/vn]/nz 。/w 比如/v “/w [成吉思/nrf 汗/n]/nz 西/f 进/vf 之/uzhi 路/n ”/w [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 从/p 蒙古/ns 经过/p 我国/n 内蒙古/ns 、/w 新疆/ns ，/w 到/v 乌兹别克斯坦/nsf 等/udeng 中亚/ns 文化/n 古城/n ；/w 还有/v 新疆/ns 天山/ns 各/rz 风景区/n 和/cc [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 魅力/n 风景/n [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 均/d 可以/v 丝绸之路/n [旅游/vn 文化/n]/nz 带/v 为/p 平台/n ，/w 促进/v [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 和/cc 我国/n 相互/d 了解/v 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 。/w (/w 王艳红/nr )/w 
