柯文哲/nr 炮轰/v 民进党/nz ：/w “/w 台湾/ns 的/ude1 律师/nnt 世代/n 应该/v 要/v 结束/vn 了/ule ”/w （/w 台湾/ns 网/n 合成/v 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 针对/p 柯文哲/nr 7日/t 接受/v 广播/vn 专访/v 时/ng ，/w 语/ng 出/vf 惊人/a 的/ude1 说/v “/w 台湾/ns 的/ude1 律师/nnt 世代/n 应该/v 要/v 结束/vn 了/ule ”/w ，/w 对此/d ，/w 一向/d 锱铢必较/vl 的/ude1 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 8日/t 下午/t 出席/v 中常会/n ，/w 接受/v 媒体/n 访问/v 时/ng 竟然/d 释/vg 出/vf 善意/n ，/w 大度/a 表示/v ，/w “/w 他/rr 今天/t 已经/d 有/vyou 发表声明/v ，/w 已经/d 更正/v 就/d 好/a 了/ule ，/w 不必/d 太/d 计较/v ”/w 。/w 
柯文哲/nr 办公室/nis 上午/t 发布/v 新闻稿/n 表示/v ，/w 柯文哲/nr 谈及/v 的/ude1 律师/nnt 部分/n ，/w 泛指/v 一种/mq 性格/n 和/cc [政治/n 文化/n]/nz ，/w 非/b 指/v 涉/vg 特定/b 个人/n 及/cc 世代/n 。/w 
台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 7日/t 直言/vi ，/w 过去/vf 20年/t ，/w 台湾/ns 政治/n 有/vyou 个/q 现象/n 就是/v “/w 耍嘴/nz 皮/n ”/w ，/w 每件/d 事/n 都/d 要/v 辩/vg 输赢/n ，/w 甚至/d 懒惰/a 到/v 只想/v 喊/v 口号/n ，/w 把/pba 政治/n 两/m 极化/vn ，/w 搞/v 到/v 台湾/ns 空转/vn ；/w “/w 我/rr 不是/c 要/v 批评/vn 律师/nnt ，/w 但/c 台湾/ns 的/ude1 律师/nnt 世代/n 应该/v 要/v 结束/vn 了/ule 。/w ”/w 
柯文哲/nr 说/v ，/w 民进党/nz “/w 律师/nnt 世代/n ”/w 的/ude1 特色/n 就是/v “/w 搞/v 抗争/vn 、/w 喊/v 口号/n ”/w ，/w 虽然/c 也/d 有/vyou 特定/b 历史/n 价值/n ，/w 但/c 终究/d 只是/d 耍耍/nz 嘴皮/n 、/w 辩/vg 赢/v 辩/vg 输/v 。/w 在/p 台湾/ns 需要/v 形成/vn 更为/d 文明/n 、/w 理性/n 的/ude1 讨论/vn 态度/n 之/uzhi 时/ng ，/w “/w 律师/nnt 世代/n ”/w 应该/v 结束/vn 了/ule 。/w 
前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 则/d 说/v ，/w 柯文哲/nr 讲/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 意思/n ，/w 他/rr 听/v 不懂/v ，/w 这个/rz 结束/v 是/vshi “/w 自动/d 式/k ”/w 还是/c “/w 他/rr 动/v 式/k ”/w ？/w 谢长廷/nr 引用/v 蔡元培/nr 的/ude1 话说/vn ，/w “/w 会/v 结束/vn 的/ude1 东西/n 就是/v 会/v 结束/vn ，/w 不会/v 结束/vn 的/ude1 东西/n ，/w 要/v 它/rr 结束/v 就是/v 不会/v 结束/vn ”/w ，/w 谢/v 表示/vn ，/w 柯文哲/nr 有/vyou 澄清/vi ，/w 他/rr 指/v 说/v 蓝绿/nz 对立/vi ，/w 什么/ry 事情/n 都/d 有/vyou 绝对/d 是非/n ，/w 其实/d 很多/m 事情/n 是/vshi 多元/b ，/w 这/rzv 点/qt 柯/n 的/ude1 想法/n 跟/p 他/rr 一样/uyy 。/w 
至于/p 要/v 不要/d 柯文哲/nr 为/p 他/rr 的/ude1 失言/vi 道歉/vi ？/w 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 高志鹏/nr 表示/v ，/w 套/q 句/q 吴敦义/nr 的话/udh 讲/v ，/w “/w 他/rr 也/d 不是/c 小孩子/n ，/w 没/d 办法/n 说/v 他/rr 是不是/v 失言/vi ”/w ，/w 不过/c 高志鹏/nr 强调/v ，/w 职业/n 不/d 分/qt 贵贱/n ，/w 医师/nnt 、/w 律师/nnt 都/d 有/vyou 师/ng ，/w 大家/rr 不要/d “/w [相煎/nz 何/ry 太/d 急/v]/nz ”/w 。/w （/w 高旭/nr ）/w 
