丈母娘/n 不堪忍受/v 女婿/n 的/ude1 骚扰/v ，/w 趁/p 女婿/n 不/d 备/v 将/d 其/rz 杀害/v 。/w 近日/t ，/w [成都市/ns 龙泉驿区/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 批准逮捕/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘静/nr 。/w 
周志强/nr 与/cc 妻子/n 小丽/nz 婚后/t ，/w 经常/d 酗酒/vi ，/w 小丽/nz 受不了/al 丈夫/n 行为/n ，/w 于是/cc 外出/vi 打工/vi ，/w 并/cc 将/d 女儿/n 留给/v 母亲/n 刘静/nr 照顾/v ，/w 而/cc 后/f 周志强/nr 与/cc 刘静/nr 长期/d 保持/v 不/d 正当/a [男女/n 关系/n]/nz 。/w 
今年/t 11月20日/t ，/w 周志强/nr 又/d 要求/n 与/cc 刘静/nr [发生/v 关系/n]/nz 被/pbei 拒/vg 。/w 当晚/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 刘静/nr 带/v [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 孙女/n 回到/v 暂住地/n 后/f ，/w 将门/ns 反锁/nz 。/w 而/cc 后/f 周志强/nr 把门/vi 砸开/nz [半/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 洞/n 后/f ，/w 就/d 往/p 房间/n 里面/f 钻/v ，/w 刘静/nr 抓起/v 沙发/n 上/f 的/ude1 衣服/n 腰带/n 和/cc 一个/mq [手机/n 充电器/n]/nz 线/n ，/w 勒住/nz 他/rr 的/ude1 脖子/n ，/w 最终/d 发现/v 周志强/nr 不/d 动/v 了/ule 后/f ，/w 才/d 打电话/vi 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
