[视频/n 截图/vn]/nz 
陈光标/nr 近日/t 做客/vi [美国/nsf 中文/nz 电视/n]/nz 《/w 纽约/nsf 会客室/n 》/w 节目/n ，/w 接受/v [美国/nsf 中文/nz 电视/n]/nz 专访/vn ，/w 并/cc 谈及/v 这次/r 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 之/uzhi 行/ng 。/w 陈光标/nr 称/v ，/w 他/rr 此前/t 在/p 纽约/nsf 的/ude1 一次/mq 颁奖/vn 礼/n 中/f ，/w 宣布/v 过/uguo 自己/rr 这次/r 来/vf 美国/nsf 之/uzhi 行/ng 的/ude1 目的/n 之一/rz 是/vshi 洽谈/vn 收购/v 或/c 控股/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 此外/c ，/w 还/d 希望/v 参与/vn [旧金山/nsf 大桥/n]/nz 的/ude1 拆除/vn 。/w 但是/c 由于/p 那/rzv 次/qv 太早/nz 放出/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 导致/v 目前/t 无法/v 见/v 股东/n 。/w 
陈光标/nr 则/d 称/v 自己/rr 很/d 善于/v 和/cc 犹太人/n 打交道/vi ，/w 并/cc 认识/v 许多/mq 犹太人/n ，/w 在/p 情商/n 智商/n 上/f 也/d 丝毫/a 不/d 输/v 犹太人/n 。/w 如果/c 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 只能/v 卖给/v 犹太人/n 的话/udh ，/w 他/rr 也/d 可以/v 考虑/vn 自己/rr 出资/vi ，/w 但是/c 让/v 自己/rr 的/ude1 犹太/nz 朋友/n 出面/vi 收购/v ，/w 他/rr 作为/p 幕后/s 掌控/v 者/k 也/d 可以/v 。/w 
“/w 我/rr 准备/v 再/d 拜访/v 一下/mq 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w ，/w 看看/v 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 能/v 不能/v 卖/v ，/w 如果/c 能/v 卖/v ，/w 我/rr 也/d 愿意/v 去/vf 买/v 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 。/w ”/w 陈光标/nr 称/v ，/w 他/rr 就是/v 想/v 要/v 买/v 一份/mq 美国/nsf 报纸/n ，/w 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 或者/c CNN/x ，/w 不过/c CNN/x 太贵/nz 了/ule ，/w 他/rr 买不起/v ，/w 可能/v 只能/v 买/v 点/qt 小/a 股/q 。/w 
具体/a 专访/v 实录/n 如下/vi ：/w 
今天/t 我们/rr 请来/v 一位/mq 老/a 熟人/n ，/w 一位/mq 话题/n 人物/n ，/w 他/rr 就是/v 陈光标/nr ，/w 陈光标/nr 是/vshi 一位/mq 不甘寂寞/vl 的/ude1 商人/nnt ，/w 也/d 是/vshi 媒体/n 争相/d 追逐/v 的/ude1 人物/n ，/w 最近/t 他/rr 反客为主/nz 开始/v 追逐/vn 媒体/n ，/w 高调/n 宣布/v 要/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w [很多/m 人/n]/mq 质疑/vn 这/rzv 究竟/d 是/vshi 标/v 哥/n 的/ude1 又一次/mq 炒作/v 宣传/vn ，/w 还是/c [确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 是否/v 愿意/v 就/d 这么/rz 被/pbei 收购/v 了/ule 呢/y ？/w 今天/t 带着/vn 这些/rz 疑问/n ，/w 我/rr 亲自/d 问问/v 他/rr 。/w 
《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 有/vyou [100/m 多年/mq]/mq 历史/n ，/w 1851年/t 创刊/vi ，/w 日均/d 发行量/n [100/m 多/a 万/d 份/q]/mq ，/w 一直/d 由/p 奥克斯/nrf 家族/n 经营/vn ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 美国/nsf 一份/mq 自由主义/n 的/ude1 报纸/n ，/w 它/rr 的/ude1 社论/n 及/cc 文章/n 相对/d 比较/d 开明/a ，/w 但/c 实际/n 常常/d 有/vyou 不同/a 观点/n 的/ude1 作者/nnt 撰写/v ，/w 左右/f 立场/n 皆/d 有/vyou ，/w 是/vshi 美国/nsf 最/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 报纸/n 之一/rz 。/w 但/c 也/d 常常/d 遭到/v 保守派/n 阵营/n 的/ude1 批评/vn ，/w 众所周知/vl ，/w 美国/nsf 几乎/d 所有/b 有/vyou 影响力/n 的/ude1 媒体/n 都/d 由/p 犹太/nz 裔/nz 家族/n 拥有/v ，/w 想/v 要/v 取得/v 像/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 这样/rzv 重要/a 堡垒/n 媒体/n 的/ude1 控制权/n ，/w 几乎/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 事/n 。/w 但/c 就/d 在/p 最近/t 被/pbei 称为/v 中国/ns 首善/nz 的/ude1 商人/nnt 陈光标/nr 宣称/v 要/v 买下/v 时报/n ，/w 并/cc 对/p 其/rz 进行改革/v 。/w 
主持人/nnt ：/w 欢迎/v [走进/v 纽约/nsf]/nz 会客室/n ，/w 今天/t 我们/rr 请/v 到/v 的/ude1 嘉宾/n 是/vshi 当下/d 引起/v 中美/n 两国/mq 媒体/n 高度/d 关注/v 的/ude1 人物/n 陈光标/nr 先生/n ，/w 谢谢/v 标/v 哥/n 再次/d 来到/v 我们/rr 演播室/n ，/w 我/rr 觉得/v 您/rr 太/d 节省/v 了/ule ，/w 因为/c 半年/mq 之前/f 您/rr 还/d 戴着/v 这/rzv 条/q 领带/n 。/w 
陈光标/nr ：/w 对/p ，/w 因为/c 中国/ns 都/d 知道/v 我/rr 是/vshi 厉行节约/n 的/ude1 倡导者/n ，/w 领带/n 好好/d 的/ude1 没有/v 破/v ，/w 没有/v 坏/a ，/w 我/rr 认为/v 也/d [没有/v 必要/a]/nz 去/vf 更换/v 。/w 
主持人/nnt ：/w 感谢/v 您/rr 半年/mq 之后/f 再/d 接受/v 我们/rr 的/ude1 采访/vn ，/w 因为/c 您/rr 这一次/mq 到/v 纽约/nsf ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 高度/d 关注/v 了/ule ，/w 从/p 1月3日/t 到/v 现在/t 算起/vf 应该/v 是/vshi [5/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w 大家/rr 都/d 关注/v 您/rr 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 事情/n ，/w 在/p 这/rzv [五/m 天/qt]/mq 当中/f 有/vyou 没有/v 什么/ry 实质/n 的/ude1 进展/vn ，/w 跟/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 人/n 见面/vi 了/ule 吗/y ？/w 
陈光标/nr ：/w 关于/p 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 首先/d 是/vshi 一个/mq 崭新/b 的/ude1 想法/n ，/w 由于/p 12月30日/t 在/p 深圳/ns 我/rr 获得/v 世界/n 华/b 媒/ng 的/ude1 大奖/n ，/w 当然/d 是/vshi 一个/mq 华/b 媒/ng 联合/vd 推荐/v 出来/vf 的/ude1 。/w 在/p [获奖/vn 感言/n]/nz 过程/n 中/f 下面/f 有/vyou 一个人/mq 提问/vn ，/w 标/v 哥/n ，/w 马上/d 新/a 一年/mq 开始/v 了/ule ，/w 下面/f 准备/v 做/v 什么/ry ？/w 我/rr 也/d 信口开河/vl 冒/v 了/ule 一句/mq ，/w 我/rr 说/v 下面/f 过/uguo 两天/mq 我/rr 要/v 到/v 美国/nsf 去/vf 做/v [三/m 件/q]/mq 事情/n ，/w 第一个/mq 事情/n ，/w 参与/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 或者/c 收购/v 控股/vn 。/w [第二/m 件/q]/mq 事情/n ，/w 送/v 两个/mq 严重/a 烧伤/v 的/ude1 病人/n 到/v 美国/nsf 治疗/vn 。/w [第三/m 件/q]/mq 事情/n ，/w 到/v 旧金山/nsf 去/vf ，/w 关于/p 一个/mq 大桥/n 要/v 拆除/vn ，/w 因为/c 左边/f 当时/t 是/vshi 中国/ns 上海/ns 一个/mq [路/n 桥/n 公司/nis]/nt 建/v 的/ude1 。/w 
男子/n 要/v 不到/v 零花钱/n 拿/v 剪刀/n 疯狂/a 刺死/v 妻子/n 后/f 坐等/v 警察/nnt 
副市长/nnt 作假/vi “/w [保/v 外/f 就医/vi]/nz ”/w 逍遥/a 牢/a 外/f 住/vi 豪宅/n 开/v 宝马/ntc (/w 图/n )/w 
[安徽/ns 六/m 安/ag]/ns 开发区/ns 主任/nnt 被/pbei 查/v 与/cc 倪发科/nr 有/vyou 交集/v 
安徽/ns [三级/b 医院/nis]/nz 核心/n 指标/n 公布/v 看看/v 哪些/ry 看病/vi 难/a 看病/vi 贵/a 
男童/n 包子/nf 铺/v 与/cc 习近平/nr 合影/vi 走红/vi 成/v 幼儿园/nis “/w 明星/nnd ”/w （/w 图/n ）/w 
安徽/ns 明晚/t 再/d 迎/v 雨雪/n 天气/n 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz 
广东/ns 制毒/v “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w [两/q 成/v]/mq 家庭/n 制毒/v 装备/n AK47/x (/w 图/n )/w 
擅/vg 闯/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 者/k 获/v 保释/vn 扬言/v “/w 此/rzs 仇/n 一定/b 千倍/nz 奉还/v ”/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
探访/v 北京/ns 神秘/a 地下城/nz 
女星/nnd 卖淫/vi 陪睡/nz 被/pbei 踢爆/nz 揭/v 令/v [香港/ns 艺人/nnt]/nz 心寒/a 娱乐圈/nz 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
[偷拍/v 明星/nnd]/nz “/w 房事/n ”/w 李嘉欣/nr 肉搏/v 蓝燕/nr 豪放/a 裸泳/nz (/w 图/n )/w 
