据/p [中国/ns 政府/nis 网/n]/nz 消息/n ，/w 国务院/nt 任/v 名/q [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 。/w 
任命/v 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt ；/w 任命/v 申长雨/nr 为/p [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt ；/w 任命/v 李刚/nr 为/p [中央/n 人民政府/nis 驻/v 澳门/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt ；/w 侯建国/nr 继续/v 担任/v [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 。/w 
免去/v 宋涛/nr 的/ude1 外交部/nto 副部长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 王超/nr 的/ude1 商务部/nis 副部长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 田力普/nr 的/ude1 [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 黄强/nr 的/ude1 [国家/n 国防/n 科技/n 工业局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 白志健/nr 的/ude1 [中央/n 人民政府/nis 驻/v 澳门/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 职务/n 。/w 
