梅山/ns 南路/n 桥/n 新/a 桥/n 效果图/nz 
1月6日/t ,/w 记者/nnt 从/p [六安市/ns 重点/n 工程/n 建设/vn 管理局/nis]/nt 获悉/v ,/w 与/cc 赤壁/ns 路/n 特大桥/nz 一起/s 列入/v 2014年/t [重点/n 工程/n]/nz 计划/n 的/ude1 还有/v 梅山/ns 南路/n 桥/n 重建/v 项目/n 。/w 
据/p 了解/v ,/w 现有/v 梅山/ns 南路/n 桥/n 原/b 设计/v 标准/n 为/p 汽/n -/w 20/m ,/w [主体/n 结构/n]/nz 为/p T/x 构/vg 加/v Ι/x 型/k 吊梁/nz 。/w 由于/p 该/rz 桥/n 设计/v 标准/n 低/a ,/w 宽度/n 仅/d [20/m 米/q]/mq 与/cc 梅山/ns 南路/n [路/n 幅/q 宽度/n]/nz [60/m 米/q]/mq 相差/v 大/a ,/w 形成/v 了/ule 典型/n 的/ude1 宽/a 路/n 窄桥/nz ,/w 成为/v [六/m 安/ag]/mq [中心/nis 城区/n]/nz 交通/n 瓶颈/n ,/w 严重/a 制约/v 交通/n [通行/vi 能力/n]/nz 。/w 加之/cc 经过/p 多年/mq 使用/v ,/w 该/rz 桥/n 被/pbei [安徽省/ns 高速公路/n 试验/vn 检测/vn 科研/n 中心/nis]/nt 检测/vn 确定/v 为/p D/x 类/q 桥/n ,/w 桥梁/n 处于/v 不/d 合格/vi 状态/n ,/w 挂梁/nz 多/a 处/n 出现/v 跨/v 中/f 横向/n 贯穿/v 裂缝/n ,/w 钢筋/n 锈蚀/vi 严重/a 且/c 出现/v 钢筋/n 锈/vi 断/v 现象/n ,/w 桥梁/n 的/ude1 安全/an 运营/vn 存在/v 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
“/w 就/d 重建/v 还是/c 加固/v 问题/n 上/f ,/w 在/p 经过/p 多/a 轮/qv 的/ude1 比/p 选/v 论证/vn 后/f ,/w 专家/nnt 一致/a 建议/n 在/p 原址/n 上/f 重建/v 梅山/ns 南路/n 桥/n 。/w 综合/vn 各方/r 因素/n ,/w 市政府/n 决定/v 将/d 梅山/ns 南路/n 桥/n 重建/v 列入/v 2014年/t [重点/n 工程/n]/nz 计划/n 。/w ”/w 该局/r 高级工程师/nnt 张召斌/nr 说/v ,/w 重建/v 的/ude1 梅山/ns 南路/n 桥/n 长/a [105/m 米/q]/mq ,/w 宽/a [51/m 米/q]/mq ,/w 采用/v 一/m 跨/v [95/m 米/q]/mq 斜靠/nz 钢管/n 拱/v 跨越/vn [淠河/nz 总干渠/nz]/nz ,/w 桥梁/n 按照/p 双向/b 6/m 车道/n 进行/vn 设计/vn 施工/vn ,/w 同时/c 设有/v [非机动车/n 道/qv]/nz 和/cc 人行道/n 。/w 工程/n 计划/n 于/p 2014年5/t 月底/t 开工/vi 建设/vn ,/w 工期/n 为/p 16个月/t ,/w 桥梁/n 完工/vi 后/f 将/d 会/v 提升/vn 南北/f 交通/n 主干道/n 的/ude1 [通行/vi 能力/n]/nz ,/w 提高/v 城市/n 路网/n [服务/vn 水平/n]/nz ,/w 缓解/v [中心/nis 城区/n]/nz 交通/n 压力/n 。/w 
“/w 桥梁/n 由于/p 是/vshi 原址/n 重建/v ,/w 施工/vn 期间/f [机动/b 车辆/n]/nz 将/d 无法/v 通行/vn ,/w 但是/c 我们/rr 将/d 架设/v 临时/b 桥梁/n 供/vi 行人/n 和/cc 非机动车/n 通行/vi 。/w ”/w 张召斌/nr 提醒/v 说/v 。/w (/w 记者/nnt 张少尉/nr )/w 
