会议/n 现场/s 
1月8日/t ，/w 县长/nnt 郭家满/nr 主持/v 召开/vn 县/n 投融资/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 成员/nnt 会议/n ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 董晓月/nr ，/w 副县长/nnt 方淼杰/nr 、/w 曹紫权/nr 、/w 王世海/nr 、/w 李晨婕/nr 、/w 张/q 幸福/a 及/cc 县/n 投融资/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 成员/nnt [单位/n 负责人/nnt]/nz 参会/vn 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 县/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 组建/v 以来/f 的/ude1 运营/vn 情况/n 和/cc 县直/n [行政/n 事业单位/nz]/nz [国有/vn 资产/n]/nz 划转/v 工作/vn 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 研究/vn 了/ule 2014年/t 政府/nis [重点/n 项目/n]/nz 融资/vn 工作/vn ，/w 讨论/v 了/ule 《/w [怀宁县/ns 政府/nis]/nto 投资/v 县城/n 及/cc 开发区/ns 基础设施/gi [项目/n 建设/vn 管理/vn]/nz [暂行/b 规定/n]/nz 》/w 以及/cc 规范/v 县/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc [管理/vn 体制/n]/nz 等/udeng 相关/vn 事宜/n 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 县/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 紧紧/d 围绕/v 实施/vn 大/a 融资/vn ，/w 建设/v 大城镇/ns 的/ude1 目标/n ，/w 全力/d 做好/v 资产/n 划转/v 和/cc 融资/vn 工作/vn ，/w 积极/ad 参与/v [项目/n 建设/vn 管理/vn]/nz ，/w 实现/v 了/ule 融资/vn 工作/vn 的/ude1 全面/ad 突破/v 和/cc 公司/nis 运营/vn 的/ude1 发展/vn 壮大/v ，/w [成效/n 显著/ad]/nz ，/w 值得/v 肯定/vn 。/w 会议/n 要求/n ，/w 各/rz 单位/n 要/v 树立/v [大局/n 意识/n]/nz ，/w [主要/b 负责人/nnt]/nnt 要/v 高度/d 重视/v ，/w 经办人/n 要/v 明确/a 责任/n ，/w 提高/v [办事/vn 效率/n]/nz ，/w 加快/v 各类/r 资产/n 的/ude1 划转/vn 工作/vn ；/w 要/v 进一步/d 理顺/v 县/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 的/ude1 [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 努力/ad 拓展/v [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 建立/v 稳定/an 的/ude1 偿债/vn 机制/n ，/w 把/pba 县/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 打造/v 成/v [实力/n 雄厚/a]/nz 、/w 管理/vn 规范/v 、/w 运转/vi 高效/b 、/w 健康/a 发展/vn 的/ude1 政府/nis 融资/vn 、/w 投资/vn 和/cc 偿债/vn 主体/n ；/w 要/v 规范/vn [政府/nis 投资/vn]/nz 县城/n 及/cc 开发区/ns 基础设施/gi 项目/n 的/ude1 建设/vn 和/cc 管理/vn ，/w [建立/v 健全/v]/nz 科学/n 的/ude1 [政府/nis 投资/vn]/nz [决策/vn 程序/n]/nz 和/cc 组织/n 实施/v 程序/n ，/w 强化/v 投资/vn 责任制/n 和/cc 风险/n [约束/vn 机制/n]/nz ，/w 保证/v [工程/n 质量/n]/nz ，/w 提高/v [投资/vn 效益/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 汪传宝/nr )/w 
