昨日/t ，/w 随着/p [工作/vn 人员/n]/nnt 按/p 动/v 新/a 建成/v 的/ude1 中心/nis 变电站/nis 启动/v 按钮/n ，/w 阜城/ns [人民/n 西路/n]/nz 、/w 颍河/nz 西路/n 、/w 阜/n 临/v 路/n 、/w 河滨/n 西路/n 范围内/nz 的/ude1 供电/vn ，/w 由/p 原来/d 的/ude1 颍/ng 西/f 等/udeng 变电站/nis 转移/v 至此/d ，/w 这/rzv 也/d 标志着/v 中心/nis 变电站/nis 全面/ad 投/v 运/vn 。/w 
中心/nis 变电站/nis 线路/n 全长/n [12/m ./w 45/m 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 阜阳/ns 最大/gm 的/ude1 一座/mq [110/m 千伏/q]/mq 室内/s [智能/n 变电站/nis]/nt ，/w 也/d 是/vshi 全省/n [第二/m 座/q]/mq 投/v 运/vn 的/ude1 中心/nis 变电站/nis 。/w 
自/p 2012/m 年底/f 开工/vi 以来/f ，/w 建设/v 人员/n 先后/d 克服/v 数/n 项/q 难题/n ，/w 通过/p 主/ag 配/v 网/n 及/cc 用户/n 工程/n 同步/vd 调整/vn ，/w 保证/v 了/ule [110/m 千伏/q]/mq 供电/vn 线路/n 于/p 1月2日/t 全线/n 贯通/vi ，/w 变电站/nis 1月5日/t 成功/a 试送电/nz 。/w 
颍州/nz 晚报/n 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 中心/nis 变电站/nis 终期/nz 将/d 实现/v [48/m 路/n]/mq [10/m 千伏/q]/mq 供电/vn 出线/vi ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 扭转/v 城区/n 西部/f 、/w 人民路/ns 商圈/nz 、/w 大润发/nz 商圈/nz 、/w [职教/n 园区/n]/nz 等/udeng 重点/n 区域/n 的/ude1 用电/n 紧张/a 局面/n 。/w 
同时/c ，/w 按照/p 城区/n 配电网/n 供电/vn 区域/n 调整/v 计划/n ，/w 到/v 1月17日/t ，/w 中心/nis 变电站/nis 将/d 有/vyou [15/m 路/n]/mq [10/m 千伏/q]/mq 供电/vn 出线/vi ，/w 为/p [香港/ns 财富/n 广场/n]/nz 、/w 环球/n 外滩/ns 国际/n 城/n 以及/cc 西二环/nz 、/w 颍州/nz 路/n 、/w 人民/n 东路/n 、/w 河滨/n 东路/n 等/udeng 范围/n 实施/v 供电/vn ，/w 届时/d 这些/rz 地区/n 的/ude1 [电力/n 供应/vn]/nz 将/d 得到/v 有效/a 保证/v 。/w （/w 记者/nnt 牛桂芹/nr 通讯员/nnt 饶瑞南/nr ）/w 
