贵州/ns 人/n 詹/nz 某/rz 以/p 公开/ad [情人/n 关系/n]/nz 为/p 由/p 多次/mq 敲诈勒索/vl 陈某/nz 。/w 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 她/rr 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq “/w 苦情戏/nz ”/w ，/w 先是/d 诈死/v ，/w 再/d 谎报/v “/w 家人/n ”/w 死讯/n ，/w 先后/d 敲诈勒索/vl 陈某/nz 70多万元/m 。/w 昨天/t ，/w 当/p 陈某/nz 在/p [永康市/ns 公安局/nis 象/ng 珠/ng 派出所/nis]/nt 见到/v “/w 死而复生/nz ”/w 的/ude1 詹某/nr 时/ng ，/w 不由得/d 大吃一惊/vl 。/w 
2007年/t 下半年，28/t 岁/qt 的/ude1 詹/nz 某/rz 通过/p [网络/n 聊天/vi]/nz 结识/v 了/ule [37/m 岁/qt]/mq 已婚/vi 男子/n 陈某/nz 。/w 她/rr 谎称/v 自己/rr 是/vshi 杭州/ns 人/n ，/w 在/p 永康/nz 开店/vi ，/w 有一个/mq 当/p 老师/nnt 的/ude1 丈夫/n ，/w 但/c 感情/n 不/d 和/cc 。/w 两人/mq 聊得/nz 投机/vn ，/w 很快/d 确定/v 了/ule [情人/n 关系/n]/nz 。/w 
2007年10月/t ，/w 詹某/nr 发现/v 自己/rr 怀孕/vi ，/w 就/d 以/p 要/v 公开/ad [情人/n 关系/n]/nz 为/p 由/p 向/p 陈某/nz 要/v 钱/n 做/v 了/ule 流产/vi 手术/n 。/w 陈某/nz 表示/v ，/w 如果/c 詹/nz 某/rz 答应/v 不/d 破坏/v 他/rr 的/ude1 家庭/n ，/w 他们/rr 还/d 能/v 继续/v 交往/vn 。/w 
2012年5月份/t 的/ude1 一天/mq ，/w 陈某/nz 突然/ad 接到/v 詹某/nr 电话/n ，/w 她/rr 告诉/v 陈某/nz 自己/rr 因/p 调养/v 不好/a ，/w 快要/d 死/v 了/ule 。/w “/w 你/rr 再/d 帮/v 我/rr [最后/f 一次/mq]/nz ，/w 借/v 我/rr [6/m 万元/q]/mq ，/w 以后/f 大家/rr 互不/d 相干/vi 。/w ”/w 虽然/c 知道/v 这/rzv 钱/n 也/d 是/vshi 有去无回/vl ，/w 但/c 陈某/nz 想/v 着/uzhe 这/rzv 事/n 终于/d 可以/v 了结/v ，/w 便/d 汇/v 去/vf 了/ule [6/m 万元/q]/mq 。/w 
同年/d [9/m 月份/n]/mq ，/w 陈某/nz 接到/v 一个/mq 杭州/ns 陌生/a 电话/n ，/w 对方/n 名叫/v 蔡晓荣/nr ，/w 她/rr 称/v 自己/rr 是/vshi 詹/nz 某/rz 的/ude1 干/v 阿姨/n 。/w “/w 詹某/nr 已经/d 生/v 病死/vi 了/ule ，/w 为/p 给/p 她/rr 办/v 后事/n ，/w 需要/v [15/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 出于/v 同情/vn ，/w 陈某/nz 又/d 给/p 她/rr 汇/v 了/ule 钱/n 。/w 汇/v 钱/n 后/f ，/w 蔡晓荣/nr 又/d 说/v 詹/nz 某/rz 的/ude1 弟弟/n 詹新/nr 要/v 陈某/nz 再/d 汇/v [30/m 万元/q]/mq ，/w 陈某/nz 当场/d 拒绝/v ，/w 后/f 答应/v 再/d 给/p 詹新/nr [5/m 万元/q]/mq 。/w 
让/v 陈某/nz 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 仅仅/d 是/vshi 个/q 开始/v 。/w 几天后/nz ，/w 詹新/nr 告诉/v 陈某/nz 自己/rr 的/ude1 妻子/n 不/d 治/v 身亡/vi ，/w 妻子/n 的/ude1 家人/n 来/vf 闹/v ，/w 要/v 陈某/nz 再/d 汇/v 钱/n 摆平/v ，/w 不然/c 就/d 把/pba 姐姐/n 詹/nz 某/rz 的/ude1 骨灰盒/n 拿到/v 他/rr 家/q 去/vf 。/w 于是/cc ，/w 陈某/nz 只得/d 又/d 给/p 他/rr 汇/v 了/ule [12/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 詹/nz 某/rz 和/cc 其/rz 家人/n 的/ude1 威胁/vn 下/f ，/w 陈某/nz 先后/d 共/d 汇/v 去/vf 70多万元/m 。/w 
2013年6月份/t ，/w 陈某/nz 频频/d 汇/v 钱/n 的/ude1 事情/n 让/v 妻子/n 知道/v 了/ule 。/w 在/p 妻子/n 质疑/vn 下/f ，/w 陈某/nz 也/d 渐渐/d 发现/v 事情/n 不/d 对劲/a 。/w 
于是/cc ，/w 陈某/nz 和/cc 妻子/n 向/p [永康市/ns 公安局/nis]/nto 报/n 了/ule 警/ng 。/w 通过/p 杭州/ns 警方/n ，/w 陈某/nz 查到/v 了/ule 詹/nz 某/rz 并/cc 不是/c 杭州/ns 人/n ，/w 而是/c 贵州/ns 毕/vg 节/q 人/n 。/w 
令/v 陈某/nz 更加/d 吃惊/a 的/ude1 是/vshi ，/w 早就/d “/w 病死/vi ”/w 的/ude1 詹某尚/nr 在/p 人世/n ，/w 她/rr 还/d 用/p 从/p 陈某/nz 那/rzv 敲诈/v 来/vf 的/ude1 钱/n 在/p 老家/n 买了/v 一套/mq 公寓/n ，/w 房子/n 都/d 装修/vn 得/ude3 差不多/al 了/ule 。/w 
上月/t 20日/t ，/w 永康/nz 警方/n 在/p 北京/ns 一家/n 宾馆/nis 中将/nnt 詹某/nr 抓获/v 。/w 和/cc 詹/nz 某/rz 在/p 一起/s 的/ude1 还有/v 她/rr 的/ude1 新/a 男友/n 。/w 原来/d ，/w 詹某/nr 带着/vn 从/p 陈某/nz 那/rzv 敲诈/v 来/vf 的/ude1 钱/n 和/cc 新/a 男友/n 在/p 北京/ns 投资/v 羽绒服/n 制造/v 生意/n ，/w 可惜/v 经营不善/vl 都/d 亏光/nz 了/ule 。/w 
目前/t ，/w 詹某/nr 已/d 被/pbei 永康/nz 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w （/w 胡哲南/nr ）/w 
