刘欢/nr 在/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 和/cc 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 都/d 做/v 过/uguo 嘉宾/n ，/w 因此/c 他/rr 的/ude1 回应/vn 无疑/d 更/d 有/vyou 说服力/n 。/w 
上/f 周五/t ，/w 由/p 灿/ag 星/n 制作/v 的/ude1 原创/b 真人秀/nz 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 一炮打响/nz ，/w 收视率/n 甚至/d 超过/v 同时/c 段/q [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 而/cc 随着/p 节目/n 关注度/nz 的/ude1 加大/v ，/w 各种/rz 议论/v 也/d 扑面而来/vl ，/w 比如/v 节目/n 被/pbei 指/v 太/d 像/v “/w 好/a 声音/n ”/w 、/w 好/a 歌曲/n 如何/ryv 界定/vn 、/w 选手/n 陷入/v 抄袭/vn 疑云/n 。/w 昨天/t ，/w 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 浙江/ns 嘉兴/ns 录制/v 现场/s ，/w 周华健/nr 、/w 刘欢/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr [四/m 位/q]/mq 评委/nnt 以及/cc 灿/ag 星/n 制作/v 的/ude1 宣传/vn 总监/nnt 陆伟/nr 回应/vn 了/ule 观众/n 的/ude1 各种/rz 疑问/n 。/w 
什么/ry 是/vshi 好/a 歌曲/n ？/w 能/v 给/p 乐坛/n 带来/v 什么/ry 改变/v ？/w 
会/v 打动/v 你/rr 的/ude1 就是/v 好/a 歌曲/n ；/w 想/v 通过/p 节目/n 发现/v 更多/ad 优秀/a 创作人/nnd 
什么样/ryv 的/ude1 歌曲/n 才/d 是/vshi “/w 好/a 歌曲/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 刘欢/nr 都/d 觉得/v 太大/d 的/ude1 问题/n 。/w 而/cc 观众/n 审美/vn 品位/n 的/ude1 不同/a ，/w 也/d 让/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w [众口/n 难/a 调/v]/nz 。/w 对此/d ，/w 刘欢/nr 给/p 了/ule 个/q 简单/a 的/ude1 评判/vn 标准/n ，/w “/w 从/p 我/rr 个人/n 来说/uls ，/w 音乐/n 首先/d 得/ude3 感动/v 人/n ，/w 除却/v 歌词/n 、/w 编曲/nnt 等/udeng ，/w 音乐/n 本身/rz 就/d 有/vyou 感动/v 能力/n ，/w 会/v 自然而然/al 地/ude2 打动/v 你/rr ，/w 就/d 像/v 我/rr 不能/v 给/p 你/rr 一个/mq 标准/n 说/v 什么样/ryv 的/ude1 音乐会/n 让/v 我/rr 流泪/vi ，/w 因为/c 好/a 的/ude1 音乐/n 它/rr 出现/v 了/ule 就是/v 出现/vn 了/ule 。/w 当然/d 我们/rr 也/d 会/v 注意/vn 在/p 技术/n 上/f 的/ude1 可能性/n ，/w 我们/rr 总是/d 和/cc 听众/n 一样/uyy 希望/v 能/v 听到/v 一些/mq 与众不同/vl 的/ude1 。/w ”/w 
而/cc 被/pbei 问/v 到/v 希望/vn 这个/rz 节目/n 能/v 给/p [中国/ns 乐坛/n]/nz 带来/v 什么样/ryv 的/ude1 改变/vn ，/w 提出/v 想/v 打造/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 构想/vn 的/ude1 刘欢/nr 也/d 非常/d 淡然/z ，/w “/w 我们/rr 只是/d 想/v 通过/p 节目/n 的/ude1 平台/n ，/w 让/v 许多/mq 优秀/a 的/ude1 歌曲/n 和/cc 创作人/nnd 脱颖而出/vl ，/w 让/v 大家/rr 能/v 听到/v 更多/ad 的/ude1 好听/a 的/ude1 歌曲/n ，/w 至于/p 对/p 以后/f 内地/n 乐坛/n 的/ude1 影响/vn ，/w 那/rzv 都/d 是/vshi 后面/f 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
而/cc 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 录制/vn ，/w [四/m 位/q]/mq 评委/nnt 都/d 对/p 寻找/v 更多/ad 的/ude1 “/w 好/a 歌曲/n ”/w 信心/n 十足/z ，/w 目前/t 已经/d 出现/v 的/ude1 作品/n 就/d 让/v 他们/rr 觉得/v 实力/n 不凡/z 了/ule ，/w 周华健/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 才/d 发现/v 原来/d 有/vyou 这么/rz 多/a 能/v 写/v 能/v 唱/v 的/ude1 人/n 出/vf 不/d 来/vf ，/w 这个/rz 平台/n 对/p 他们/rr 来说/uls 太/d 及时/ad 了/ule 。/w 
如何/ryv 杜绝/v 抄袭/vn ？/w 节目/n 为何/ryv 很/d 像/v 《/w 好/a 声音/n 》/w ？/w 
一经/d 发现/v 取消/vn 比赛/v 资格/n ；/w 与/cc 《/w 好/a 声音/n 》/w 核心/n 主题/n 不同/a 
既然/c 是/vshi 寻找/v [原创/b 歌曲/n]/nz 的/ude1 节目/n ，/w 自然/n 免不了/v 谈到/v 抄袭/vn 的/ude1 话题/n ，/w 而/cc 节目/n 刚/d 播出/v 一期/b ，/w 就/d 有/vyou 网友/n 认为/v [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f 让/v 刘欢/nr 潸然泪下/vl 、/w 由/p 火风/nz 儿子/n 霍尊/nr 创作/vn 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 神似/a 一首/mq 日本/ns 歌/n ，/w 而/cc 被/pbei [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 大/a 呼/v “/w 天才/n ”/w 的/ude1 涂议嘉/nr ，/w 其/rz 作品/n 却/d 被/pbei 网友/n 发现/v 有些/rz “/w 耳熟/a ”/w ，/w 有/vyou 乐评/nz 人/n 更/d 质疑/vn ：/w “/w 直接/ad 把/pba 卡百利/nrf 的/ude1 歌/n 填上/v 中文/nz 词/n 是/vshi 什么/ry 意思/n ？/w ”/w 
对此/d 议论/v ，/w 灿/ag 星/n 制作/v 的/ude1 宣传/vn 总监/nnt 陆伟/nr 回应/vn ，/w 已经/d 请/v 他们/rr 的/ude1 音乐/n 团队/n 对/p 这/rzv [两/q 首歌曲/nz]/mq 进行/vn 鉴定/vn ，/w 没有/v 发现/vn 抄袭/v 的/ude1 嫌疑/n ，/w 而/cc 他/rr 也/d 认为/v 参加/v 这样/rzv 一个/mq 节目/n 的/ude1 创作人/nnd 是/vshi 不/d 敢/v 拿出/v 抄袭/vn 作品/n 的/ude1 ，/w 他/rr 也/d 强调/v 节目组/n 和/cc 创作者/nnd 们/k 签订/v 了/ule “/w 公约/n ”/w ，/w 一旦/d 歌曲/n 被/pbei 鉴定/vn 为/p 抄袭/v ，/w 就/d 会/v 取消/vn 比赛/v 资格/n 。/w 
首期/n 节目/n 播出/v 后/f ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 也/d 被/pbei 网友/n 热/a 议/v 太/d 像/v “/w 好/a 声音/n ”/w 了/ule ，/w 对此/d ，/w 陆伟/nr 表示/v ，/w 他/rr 认为/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 无论/c 在/p 形式/n 上/f 还是/c 内容/n 上/f 都/d 不/d 像/v “/w 好/a 声音/n ”/w ，/w “/w 如果/c 大家/rr 说/v 转/v 椅子/n 和/cc 推杆/n 子/ng 这样/rzv 的/ude1 模式/n 像/v 的话/udh ，/w 那/rzv 所有/b 的/ude1 类似/a 真人秀/nz 节目/n 在/p 形式/n 上/f 都/d 是/vshi 差不多/al 的/ude1 。/w 而/cc 《/w 好/a 歌曲/n 》/w 在/p 节目/n 的/ude1 内容/n 和/cc 核心/n 主题/n 是/vshi 不/d 一样/uyy 的/ude1 ，/w 一个/mq 是/vshi 声音/n ，/w 一个/mq 是/vshi 歌曲/n 。/w 比如/v [第一/m 期/qv]/mq [很多/m 人/n]/mq 喜欢/vi 的/ude1 周三/t ，/w 其实/d 如果/c 是/vshi 选/v 好/a 声音/n 的话/udh ，/w 他/rr 的/ude1 声音/n 可能/v 连/ulian 导演/nnt 那/rzv 关/n 都/d 过/uguo 不/d 了/ule 。/w 而且/c 到/v 第二/m 阶段/n 的/ude1 时候/n ，/w 赛制/n 也/d 和/cc ‘/w 好/a 声音/n ’/w 有/vyou 很大/d 不同/a 。/w ”/w (/w 记者/nnt 索苏静/nr )/w 
