市政协/n [三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 胜利/vn 闭幕/vi 
通过/p 了/ule 市政协/n [三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 决议/n ，/w 选举/v 了/ule 市政协/n [第三/m 届/q]/mq 委员会/nis 副主席/nnt 
姚玉舟/nr 韩军/nr 等/udeng 出席/v 孙铭和/nr 在/p 闭幕/vi 大会/n 上/f 讲话/n 
[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第三/m 届/q]/mq [宣城市/ns 委员会/nis]/nt [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 1月8日/t 上午/t 在/p 红星/n 礼堂/n 闭幕/vi 。/w 
市委/nis 书记/nnt 姚玉舟/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 韩军/nr ，/w 市政协/n 主席/nnt 孙铭和/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市政府/n 副市长/nnt 、/w 市政协/n 副主席/nnt 黄东升/nr ，/w 市政协/n 党组/nis 副书记/nnt 刘顺道/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 彪明满/nz 、/w 周明鸣/nr 、/w 宦朝东/nr 、/w 郑在霞/nr 、/w 孔和平/nr 、/w 程观远/nr 、/w 沈伟/nr ，/w 市政协/n 秘书长/nnt 汤坚毅/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 会议/n 由/p 郑在霞/nr 主持/v 。/w 
会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第三/m 届/q]/mq [宣城市/ns 委员会/nis]/nt [第四/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz 》/w ；/w 听取/v 了/ule 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第三/m 届/q]/mq [宣城市/ns 委员会/nis]/nt [提案/n 委员会/nis]/nt 关于/p [三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 提案/n 征集/v 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w ；/w 选举/v 黄东升/nr 、/w 沈伟/nr 为/p 政协/nis 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq 委员会/nis 副主席/nnt 。/w 
孙铭和/nr 在/p 会上/n 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 这次/r 大会/n 是/vshi 在/p 全市/n 上下/f 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 加快/v 改革/vn 发展/vn 、/w 促进/v 转型/vn 跨越/v 的/ude1 [新形势/nz 下/f]/nz 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w 会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v ，/w 选举/v 产生/vn 了/ule [2/m 名/q]/mq 市政协/n 副主席/nnt ，/w 协商/vn 讨论/v 了/ule 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v 和/cc 其他/rzv 报告/n ，/w 视察/v 了/ule 市/n [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 。/w 委员/nnt 们/k 紧紧/d 围绕/v 宣城/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ”/w 主题/n ，/w 协商/vn 议政/vi ，/w 坦诚/a 建言/nz ，/w 发表/v 了/ule 许多/mq 真知灼见/n ，/w 展现/v 了/ule [胸怀/n 大局/n]/nz 、/w 心/n 系/v 发展/vn 、/w 关注/v 民生/n 、/w 议政/vi 为民/v 的/ude1 责任/n 担当/v 和/cc 履/vg 职/ng 风采/n 。/w 
孙铭和/nr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 实现/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 任务/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 市委/nis [三/m 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz ，/w 对/p 做好/v 今年/t 工作/vn 进行/vn 了/ule 全面/ad 部署/vn 。/w 全市/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 认真/ad 学习/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 凝聚/v [社会/n 各界/rz]/nz 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 全力/d 助推/vn 宣城/ns [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 
孙铭和/nr 指出/v ，/w 一/m 要/v 推进/vn [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 坚持/v 改革创新/v 。/w 全市/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 全体/n 政协/nis 委员/nnt 要/v 按照/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 关于/p 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 发展/vn 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 继承/v 和/cc 发扬/v [人民/n 政协/nis]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 不断/d 探索/v 推进/vn [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 工作/vn 机制/n ，/w 切实/ad 增强/v [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 实效性/n 。/w 二/m 要/v 围绕/v 中心/nis 履/vg 职/ng ，/w 助推/vn 改革/vn 发展/vn 。/w 要/v 牢固/a 树立/v [大局/n 意识/n]/nz ，/w 自觉/a 将/d 政协/nis 工作/vn 置于/v 全市/n 工作/vn 大局/n 来/vf 谋划/v 。/w 紧紧/d 围绕/v “/w 11331/m ”/w 发展/v 思路/n ，/w 全力/d 助推/vn “/w 六年/t 并进/vi 、/w [六/m 城/n]/mq 同创/nz ”/w 。/w 三/m 要/v 增进/v 团结/vn 民主/a ，/w 力促/v 社会/n 和谐/a 。/w 要/v 将/d 团结/v 和/cc 民主/a 贯穿/v 到/v [人民/n 政协/nis]/nz 工作/vn 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 努力/ad 营造/v 团结/vn 和谐/a 氛围/n ，/w 促进/v 改革/vn 发展/vn ，/w 增进/v 百姓/n 福祉/n 。/w 四/m 要/v 加强/vn 作风/n 建设/vn ，/w 提升/v 履/vg 职/ng 水平/n 。/w 要/v 以/p 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 坚持/v 把/pba 加强/v 作风/n 建设/vn 摆/v 在/p 重要/a 位置/n ，/w 不断/d 推进/vi [人民/n 政协/nis]/nz 事业/n 新/a 发展/vn ，/w 不断/d 提高/v 政协/nis 工作/vn 的/ude1 科学化/vn 水平/n ，/w 力求/v 在/p 履行/v 职能/n 上/f 有/vyou 更大/d 作为/p 。/w 
孙铭和/nr 最后/f 强调/v ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 加快/v 宣城/ns 发展/vn ，/w 时不我待/vl ，/w 任重道远/vl 。/w 让/v 我们/rr 在/p 中共/n [宣城/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 凝聚/v 力量/n ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 开拓/v 奋进/vn ，/w 为/p 开创/v 宣城/ns 美好/a 明天/t 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
市/n [党政/n 领导/n]/nnt 和/cc 有关方面/nz 负责人/nnt 颜银河/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 丁绍东/nr 、/w 韩永生/nr 、/w 张建军/nr 、/w 夏小飞/nr 、/w 钱沙泉/nr 、/w 刘标/nr 、/w 陈世跃/nr 、/w 张玉峰/nr 、/w 岳宪生/nr 、/w 陆马山/nz 、/w 黄敏/nr 、/w 汪谦慎/nr 、/w 周敬军/nr 、/w 杜明克/nr 、/w 杨谋林/nr 、/w 谢效珉/nr 、/w 朱大勇/nr 、/w 邓一丁/nr 、/w 张黎勇/nr 、/w 戴/v 新建/vn 及/cc 部分/n 市政协/n 常委/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
列席/v 本次/r 会议/n 的/ude1 有/vyou ，/w 住/vi 宣/nz 的/ude1 省政协/n 委员/nnt ，/w 不是/c 市政协/n 委员/nnt 的/ude1 市政协/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 市直/b 一级/b 机构/n 负责人/nnt ，/w 市直/b 正/d 县级/b 事业单位/nz 、/w 中央/n （/w 省/n ）/w [垂直/vd 管理/vn 单位/n]/nz 及/cc 部分/n [重点/n 企业/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 等/udeng 。/w 
大会/n 在/p 国歌声/n 中/f 闭幕/vi 。/w 
