1月8日/t ，/w 阜城/ns [文明/n 单位/n]/nz 创建/v 工作/vn 现场会/n 在/p 市/n 公交/b 总公司/nis 召开/v 。/w [市/n 文明办/nis]/nz 、/w 阜城/ns [三/m 区/n]/mq 及/cc 市/n [开发区/ns 文明办/nis]/nt 负责人/nnt 及/cc 阜城/ns [139/m 家/q]/mq 国家/n 、/w 省/n 、/w 市级/b [文明/n 单位/n]/nz 分管/v 负责人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
会上/n ，/w 与/cc 会/v 人员/n 参观/v 了/ule 市/n 公交/b 总公司/nis 车厢/n 文化/n 等/udeng 工作/vn 开展/v 情况/n ，/w 听取/v 了/ule 市/n 公交/b 总公司/nis 、/w 邮政局/nis 、/w [阜阳/ns 工业/n 经济/n 学校/nis]/nt 、/w 生态园/nz 等/udeng 单位/n 文明/n 创建/v [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w [市/n 文明办/nis]/nz 负责人/nnt 对/p 各/rz [文明/n 单位/n]/nz 2013/m 年度/n 文明/n 创建/v 工作/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 肯定/v ，/w 并/cc 宣读/v 了/ule 关于/p “/w 破/v 陈规陋习/n ，/w 过/uguo 文明/n 春节/t ”/w 的/ude1 倡议书/n ，/w 对/p [春节/t 期间/f]/nz 开展/v “/w 破/v 陈规陋习/n ，/w 过/uguo 文明/n 春节/t ”/w 活动/vn ，/w 送温暖/nz 、/w 献/v 爱心/n 结对/v 共建/vn 活动/vn ，/w 慰问/v 中国/ns 好人/n 、/w [道德/n 模范/n]/nz 活动/vn ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 节日/n  春节/t ”/w 活动/vn ，/w 优美/a 环境/n 、/w 优良/z 秩序/n 、/w [优质/b 服务/vn]/nz “/w 三优/n ”/w 创建活动/v 等/udeng 进行/vn 部署/vn 。/w 会议/n 还/d 对/p “/w [文明/n 单位/n]/nz 大展/ntc 台/q ”/w 建设/v 情况/n 进行/vn 了/ule 通报/v 。/w 
会议/n 要求/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 全市/n 各/rz [文明/n 单位/n]/nz 要/v 积极/ad 参与/v 和/cc 倡导/v 文明/n 交通/n 、/w 文明/n 餐桌/n 和/cc 文明/n 旅游/vn 等/udeng 活动/vn 。/w 要/v 认真/ad 谋划/v 2014年/t [文明/n 单位/n]/nz 创建/v 工作/vn ，/w 不断/d 提升/v 窗口/s [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 巩固/v 文明/n 创建/v 成果/n 。/w （/w 记者/nnt 杨静文/nr ）/w 
