1月7日/t ，/w 镜湖/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 孙跃文/nr 深入/ad 张家山/nr [公共/b 服务/vn]/nz 中心/nis ，/w 走访/v 慰问/vn “/w 双/q 联系/v ”/w [困难/an 群众/n]/nz 。/w 把/pba 党/n 对/p [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 送到/v 联系户/n 家中/s ，/w 并/cc 为/p 她们/rr 提前/vd 送去/vf 了/ule 新春/t 祝福/vn 。/w 
在/p [文化路/ns 社区/n]/ns 困难户/n 晋晓峰/nr 家中/s ，/w 孙跃文/nr 与/cc 晋晓峰/nr 一家/n 坐/v 在/p 一起/s 促膝谈心/vl ，/w 详细/a 地/ude2 询问/v 近期/t 的/ude1 生活/vn 情况/n 和/cc 老人/n 的/ude1 健康/a 状况/n 。/w 晋晓峰/nr 先天/n 单耳/nz 失聪/v ，/w [父亲/n 和/cc 母亲/n]/nz 早年/t 离婚/vi ，/w 父亲/n 因/p 意外/a 去世/vi 多年/mq ，/w 母亲/n 不知去向/vl ，/w 现/tg 随/p 爷爷/n 和/cc 奶奶/n 生活/vn ，/w 而/cc 爷爷/n 和/cc 奶奶/n 又/d 都/d 患有/v 慢性病/n ，/w [家庭/n 生活/vn]/nz 靠/v 他们/rr 微薄/a 的/ude1 退休金/n 维持/v 。/w 在/p 了解到/v 晋晓峰/nr 现在一/t 职高/nis 就读/vi ，/w 并/cc 在/p 开发区/ns 企业/n 实习/vn 的/ude1 时候/n ，/w 孙跃文/nr 鼓励/v 他/rr 要/v [克服/v 困难/an]/nz ，/w 以/p 乐观/a 向上/vi 的/ude1 心态/n 面对/v 今后/t 的/ude1 工作/vn 和/cc 生活/vn 。/w “/w 孩子/n 刚/d 接触/v 社会/n ，/w 还/d 需要/v 适应/vn 的/ude1 过程/n ，/w 在/p 逆境/n 中/f 成长/vi 的/ude1 孩子/n [适应/v 能力/n]/nz 会/v 更/d 强/a ，/w 二老/n 请/v 放心/vn ，/w 今后/t 会/v 过/uguo 上/f 好日子/n 的/ude1 ！/w ”/w 谈话/vn 中/f ，/w 孙跃文/nr 安慰/v 两位/mq 老人/n ，/w 打消/v 了/ule 老人/n 对孩子/nz 今后/t 生活/vn 的/ude1 顾虑/n ，/w 他/rr 还/d 嘱咐/v 两位/mq 老人/n 要/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 并/cc 要求/n 中心/nis 和/cc [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 尽力/d 帮助/v 老人/n 解决/v 生活/vn 上/f 的/ude1 困难/an 。/w 
“/w 希望/v 你/rr 能/v 用/p 自己/rr 出众/a 的/ude1 才能/n 和/cc 乐观/a 的/ude1 心态/n 去/vf 帮助/v 、/w 鼓励/v 更多/ad 的/ude1 人/n 坚定/a 信心/n 、/w 战胜/v 困难/an ！/w ”/w 孙跃文/nr 在/p 和/cc 朱麟洁/nr 拉家常/vi 时/ng 鼓励/v 她/rr 积极/ad 发挥/v 自己/rr 的/ude1 才能/n ，/w 多/a 想/v 办法/n ，/w 努力/ad [改善/v 生活/vn]/nz 条件/n 。/w 朱麟洁/nr 是/vshi 一位/mq 虽/c 身患/v 残疾/n ，/w 但/c 乐观/a 开朗/a 的/ude1 女孩/n ，/w 她/rr 六岁时/t 因故/d 瘫痪/vi ，/w [八/m 岁/qt]/mq [父母/n 离异/vi]/nz ，/w 自幼/d 被/pbei 爷爷/n 、/w 奶奶/n 抚养/v 长大/vi 。/w 由于/p 行动/vn 不便/an ，/w 加上/v 家境/n 贫寒/a ，/w 还/d 无法/v 像/v 同龄人/n 那样/rzv 上学/vi 读书/vi ，/w 但/c 她/rr 勤奋/a 好学/a ，/w 爱好/n 写作/vn ，/w 始终/d 以/p 乐观/a 的/ude1 态度/n 去/vf 对待/v 人生/n 。/w 孙跃文/nr 区长/nnt 叮嘱/v 她/rr ：/w “/w 如果/c 生活/vn 上/f 有/vyou 困难/an 要/v 及时/ad 向/p 中心/nis 和/cc 社区/n 反映/v ，/w 我们/rr 将/d 积极/ad 给予/vn 帮助/v ！/w ”/w 
