中纪委/nt 、/w 监察部/nis 网站/n 昨日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 日前/t ，/w [中共/n 安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 六安市/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz （/w 下/f 称/v “/w 开发区/ns ”/w ）/w 工委/nis 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 周耀/nr 严重/a 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 周耀/nr 是/vshi [安徽省/ns 六安市/ns]/nz 霍邱县/ns 人/n ，/w 1958年4月/t 出生/vi ，/w 1977年3月/t 参加/v 工作/vn 。/w 自/p 2000年/t 始/vg ，/w 先后/d 担任/v [六安市/ns 裕安/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 和/cc [开发区/ns 工委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 在/p 这/rzv 期间/f ，/w 倪发科/nr 曾/d 担任/v [六安市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 和/cc 安徽省/ns 副省长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 
2013年6月/t ，/w 中纪委/nt 对/p 倪发科/nr 进行/vn 了/ule [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 而/cc 据/p 《/w [中国/ns 纪检/n 监察/vn 报/n]/nz 》/w 近日/t 报道/v ，/w 经过/p 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 调查/vn ，/w 中纪委/nt 查实/v 了/ule 倪发科/nr 的/ude1 受贿/vn 问题/n 。/w 
位于/v [六/m 安/ag]/mq [中心/nis 城市/n]/nz 东部/f 的/ude1 开发区/ns ，/w 建于/v 1992年/t ，/w 1993年/t 被/pbei 批准/v 为/p 省级/b [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz ，/w 并/cc 在/p 2013年3月/t 晋升为/v [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 。/w 园区/n [功能/n 定位/vn]/nz 为/p “/w 工业园/nz 、/w 科技园/nz 、/w 生态园/nz 和/cc 新城区/ns ”/w ，/w 规划/n 控制/v 面积/n [90/m 平方公里/q]/mq ，/w [建成区/nz 面积/n]/nz 约/d [26/m 平方公里/q]/mq 。/w 
[另一/m 位/q]/mq 接近/v [六/m 安/ag]/mq 官场/n 的/ude1 当地/s 人士/n 向/p 《/w [第一/m 财经/n 日报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 自/p 2003年/t 周耀任/nr [六/m 安/ag 经济/n 开发区/ns]/nz 工委/nis 书记/nnt 以来/f ，/w 十年/mq 期间/f ，/w 开发区/ns 获得/v 了/ule 快速/d 的/ude1 发展/vn 。/w 
[六/m 安/ag 经济/n 开发区/ns]/nz 官网/n 称/v ，/w 预计/v 2013/m 年底/f ，/w 全区/n 规模/n 工业/n 实现/v 总产值/n [140/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11%/m ；/w 实现/v 规模/n [工业/n 增加值/n]/nz [35/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.5%/m ；/w 实现/v 全社会/nz 固定资产/n 投入/v [60/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 22.7%/m ，/w 其中/rz 工业/n 项目/n 完成/v 固定资产/n 投入/v [50/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 35.5%/m ；/w 完成/v [财政/n 收入/n]/nz [11/m ./w 13/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15.8%/m ；/w [利用/v 外资/n]/nz 达到/v [2400/m 万/d 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 32%/m 。/w 
这位/r 当地/s 人士/n 说/v ，/w 周耀/nr 曾/d 因为/c 与/cc 当时/t 的/ude1 领导/n 关系/n 处理/vn 不好/a ，/w 而/cc 被/pbei 冷落/v 一时/d 。/w “/w 但/c 后来/t 到/v 了/ule 开发区/ns 之后/f ，/w 确实/ad 做/v 了/ule 很多/m 事情/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 但/c “/w 他/rr 也/d 做/v 了/ule 很多/m 不/d 该/rz 做/v 的/ude1 事情/n ”/w 。/w 
据说/v ，/w 周耀/nr 本人/rr 不仅/c 聪明/a ，/w 而且/c “/w 胆子/n 大/a ，/w 敢干/nz ”/w ，/w 同时/c 也/d 被/pbei 称为/v “/w 一言堂/n ”/w 。/w 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 周与倪/nr 有着/v 共同/d 的/ude1 风格/n 。/w 
除/p 周耀/nr 以外/f ，/w 此前/t 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w 六安市/ns [另一/m 名/q]/mq 副厅级/b 官员/nnt —/w —/w 副市长/nnt 权俊良/nr 也/d 已经/d 在/p 去年/t 9月/t 被/pbei 中纪委/nt [办案/vn 人员/n]/nz 带走/v 调查/vn 。/w 
在/p [六安市/ns 政府/nis]/nto 官网/n 中/f 的/ude1 “/w [政府/nis 领导/n]/nz ”/w 一/m 栏/n ，/w 已/d 无权/vi 俊良/nz 的/ude1 信息/n 。/w 不过/c ，/w 针对/p 本报/rz 的/ude1 提问/vn ，/w [六安市/ns 政府/nis]/nto [有关/vn 部门/n]/nz 负责/v 人称/n ，/w 因/p “/w 不/d 清楚/a ”/w 此事/r ，/w 故/c 不能/v 做/v 任何/rz 置评/v 。/w 
生于/v 1963年/t 的/ude1 权俊良/nr ，/w 在/p 担任/v 六安市/ns 副市长/nnt [一/d 职/ng]/mq 之前/f 长期/d 在/p 霍邱县/ns 任职/v ，/w 而/cc 霍邱/ns 则/d 是/vshi [大昌/nz 矿业/nis]/nt 的/ude1 所在地/n 。/w (/w 林春挺/nr )/w 
