人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 韩震震/nr ）/w 1月9日/t 上午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 从/p 合肥市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 经/p 综合/vn 测评/vn 后/f ，/w 全封闭/b 的/ude1 [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 放行/vi [第四/m 条/q]/mq 匝道/nz ，/w 即/v 西/f 一环/nz 由/p 北/f 向/p 西/f 往/p 长江/ns 西路/n 方向/n 匝道/nz 。/w [合肥市/ns 市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 介绍/v ，/w 目前/t [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 的/ude1 维修/vn 消缺/nz 工作/vn 进展/vn 顺利/ad 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 合肥/ns 首/q 座/q 高标准/d 立交桥/n —/w —/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 封闭/v 一条/mq [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 方向/n 的/ude1 重要/a 匝道/nz 。/w 1月3日/t ，/w 该/rz 桥/n 全部/m 封闭/v ，/w 当天/t 造成/v 大面积/d 交通/n 拥堵/v 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 在/p 维修/vn 工作/vn 陆续/d 开展/v 时/ng ，/w 被/pbei 封闭/v 的/ude1 [三/m 条/q]/mq 匝道/nz 陆续/d 放行/vi ，/w 分别为/v 长江/ns 西路/n 由/p 西/f 向/p 南/b 转/v 上/f 合作化/vn 南路/n 方向/n 、/w 合作化/vn 南路/n 由/p 南向/n 东/f 转/v 上/f 南/b 一环/nz 方向/n 、/w 长江/ns 西路/n 由/p 东/f 向/p 北/f 转/v 上/f 西/f 一环/nz 方向/n 。/w 
1月9日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p 合肥市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 今天/t 已/d 放行/vi [第四/m 条/q]/mq 匝道/nz ，/w 即/v 西/f 一环/nz 由/p 北/f 向/p 西/f 往/p 长江/ns 西路/n 方向/n 匝道/nz 。/w 
而/cc 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 的/ude1 维修/vn 消缺/nz 工作/vn 进展/vn 顺利/ad 。/w 
