墓地/n 里/f 挖出/vf 来/vf 的/ude1 陶瓷/n 碎片/n 。/w 
[吕氏/nz 祠堂/n]/nz 保管/v 的/ude1 吕氏/nz 家谱/n 显示/v ，/w 吕思礼/nr 的确/d 有/vyou 个/q 叫/vi 吕洞宾/nr 的/ude1 儿子/n 。/w 
近日/t ，/w 永康/nz 太平/a 水库/n 发现/v 了/ule 一个/mq 古墓/n 群/ng 。/w 
这个/rz 墓群/nz 共有/v [4/m 个/q]/mq 古墓/n 。/w 这些/rz 墓/n ，/w 由/p 青砖/n 砌成/v ，/w 排列/v 整齐/a ，/w 从/p 墓/n 的/ude1 型/k 制/v 来看/u ，/w 应该/v 是/vshi [大户/n 人家/n]/nz 的/ude1 家族/n 墓/n 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 时/ng ，/w 遇到/v 当地/s 的/ude1 吕氏/nz 后人/n ，/w 对方/n 声称/v ，/w 这个/rz 古墓/n 群/ng ，/w 葬/vg 的/ude1 是/vshi 道家/n 纯阳/nz 真人/n 吕洞宾/nr 的/ude1 父兄/n ，/w 并/cc 有/vyou 家谱/n 为/p 证/n 。/w 
水库/n 放水/v 后/f 
露出/v 一个/mq 古墓/n 群/ng 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 来到/v 永康市/ns 唐先镇/nr 太平村/ns 渔/ng 川/b 自然村/n ，/w 找到/v 了/ule 古墓/n 现场/s 。/w 
在/p [永康/nz 博物馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 指导/vn 下/f ，/w [八/m 九/b 名/q]/mq 村民/n 正/d 拿着/vf 锄头/n ，/w 撅起/nz 古墓/n 上/f 的/ude1 泥土/n 。/w 由于/p 古墓/n 长期/d 浸泡/v 在/p 水下/s ，/w 这些/rz 泥土/n 变得/vi 十分/d 粘稠/a ，/w 很难/d 挖/v 。/w 
这个/rz 墓群/nz 一/m 共有/v [4/m 个/q]/mq 墓/n ，/w 整整齐齐/z 排列/v 着/uzhe ，/w 每/rz 座/q 墓/n 之间/f 相隔/v [六/m 七/m 米/q]/mq 。/w 古墓/n 由/p 青砖/n 砌成/v ，/w 青砖/n 上/f 有/vyou 菱形/n 、/w 环形/n 的/ude1 花纹/n 。/w 
墓穴/n 约/d [2/m 米/q]/mq 宽/a ，/w [5/m 米/q]/mq 长/a ，/w [2/m 米/q]/mq 深/a 。/w 中间/f 的/ude1 一个/mq 古墓/n 在/p 墓穴/n 前/f 还/d 设置/v 了/ule 前厅/s 。/w 
[前段/t 时间/n]/nz ，/w 永康/nz 太平/a 水库/n 由于/p 施工/vn 放水/v ，/w 水位/n 下降/vi ，/w 露出/v 了/ule 这/rzv 处/n 古墓/n 。/w 2013年12月31日/t ，/w 村民/n 举报/vn 有人/r 盗墓/vn ，/w [永康/nz 博物馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 马上/d 来到/v 现场/s 查看/v ，/w 才/d 发现/v 了/ule 这些/rz 古墓/n 。/w 
向/p 省/n 文物/n 部门/n 汇报/vn 后/f ，/w [永康/nz 博物馆/nis]/nt 开始/v 对/p 古墓/n 进行/vn 抢救/v 性/ng 清理/v 。/w 目前/t ，/w 正在/d 清理/v 的/ude1 是/vshi [3/m 个/q]/mq 破坏/v 比较/d 严重/a 的/ude1 古墓/n 。/w 
“/w 我们/rr 已经/d 组织/n 村民/n 挖/v 了/ule [三/m 四/m 天/qt]/mq 了/ule 。/w 上面/f 的/ude1 泥土/n 清/tg 完/vi 后/f ，/w 等/udeng 天气/n 好/a 点/qt ，/w 我们/rr 会/v 对/p 下面/f 的/ude1 埋葬/v 物/ng 进行/vn 挖掘/v 、/w 清理/v 。/w ”/w [永康/nz 博物馆/nis]/nt 业务科/nz 副科长/nnt 、/w 文博/nz 馆员/nnt 颜天华/nr 说/v 。/w 
在/p 已经/d 挖开/v 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 古墓/n 里/f ，/w 左边/f 两个/mq 基本/a 可以/v 确定/vn 是/vshi 空/ng 墓穴/n 。/w 最/d 右边/f 的/ude1 古墓/n ，/w 已经/d 挖/v 到/v 几个/mq 破碎/v 的/ude1 器皿/n 。/w 
这里/rzs 有/vyou [一/d 处/n]/mq 古墓/n 
附近/f 村民/n 打/v 小/a 就/d 知道/v 
[昨天/t 下午/t]/nz [5/m 点/qt]/mq ，/w 负责/v 挖掘/vn 的/ude1 村民/n 离开/v 后/f ，/w 村民/n 高文宏/nr 还/d 留/v 在/p 现场/s 。/w 晚上/t ，/w 他/rr 和/cc [另一/m 名/q]/mq 村民/n 受雇/nz 负责/v 守墓/nz 。/w 他们/rr 在/p 水库/n 边搭/nz 了/ule 一个/mq 塑料布/n 棚子/n ，/w 晚上/t 就/d 睡/v 在/p 那里/rzs 。/w 高文宏/nr 今年/t [66/m 岁/qt]/mq ，/w 家/q 就/d 离/v 古墓/n 不/d 远/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 附近/f 村子/n 的/ude1 人/n 都/d 知道/v 这里/rzs 有/vyou 古墓/n ，/w 但是/c 从来/d 没有/v 挖开/v 来/vf 看过/v 。/w 
“/w 我/rr 11岁时/t ，/w 太平/a 水库/n 还/d 没/d 建/v ，/w 这里/rzs 是/vshi 一个/mq 小/a 山坡/n 。/w ”/w 高文宏/nr 说/v ，/w “/w 这块/r 地方/n 有/vyou 很多/m 青砖/n ，/w 好/a 多/a 人/n 都/d 来/vf 捡/v ，/w 拿/v 回家/vn 围/v 猪圈/n 或/c 做/v 狗窝/nz 。/w ”/w 
村里人/n 猜测/v ，/w 那些/rz 青砖/n 是/vshi 守墓屋/nz 坍塌/vi 后/f 遗留/v 下来/vf 的/ude1 。/w 有人/r 守/v 的/ude1 墓/n ，/w 肯定/v 不是/c 一般/ad 的/ude1 墓/n 。/w 但是/c ，/w 地下/s 到底/d 埋/v 的/ude1 是/vshi 谁/ry ，/w 大家/rr 都/d 不/d 太/d 清楚/a 。/w 
当地/s 吕氏/nz 后人/n 拿着/vf 宗谱/nz 
声称/v 这里/rzs 是/vshi 吕洞宾/nr 的/ude1 祖坟/n 
在/p 太平村/ns ，/w 吕氏/nz 是/vshi 当地/s 大姓/n 。/w 2008年/t ，/w 几位/n 吕氏/nz 后人/n 出资/vi ，/w 成立/vi 了/ule “/w 吕氏/nz 文化中心/nis ”/w 。/w 中心/nis [建筑/n 面积/n]/nz [8000/m 平方米/q]/mq ，/w 气势/n 颇为/d 恢宏/a 。/w 
吕金堆/nr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 太平村/ns 人/n ，/w 他/rr 是/vshi 一位/mq 研究/v 吕氏/nz 文化/n 及/cc 永康/nz 地方/n 文化/n 的/ude1 民间/n 学者/nnt 。/w 2009年/t ，/w 他/rr 曾/d 提出/v ，/w “/w 乌伤县/nz 就/d 在/p 永康/nz 太平/a ”/w 的/ude1 观点/n ，/w 引起/v 过/uguo 许多/mq 争议/vn 。/w 
昨天/t 记者/nnt 采访/v 的/ude1 时候/n ，/w 正好/z 碰到/v 了/ule 吕金堆/nr 。/w 他/rr 给/p 我们/rr 带来/v 了/ule 一个/mq 震撼/v 性/ng 的/ude1 说法/n ：/w 
吕金堆/nr 说/v ，/w 早/a 在/p 2000年/t ，/w 他/rr 的/ude1 侄子/n 在/p 古墓/n 群/ng 附近/f 捡到/v 过/uguo 一些/mq 汉唐/b 古钱币/nz 。/w 而/cc 在/p 1996年/t ，/w 村里/n 编/v 《/w 太平/a 志/n 时/ng 》/w ，/w 曾/d 收录/v 了/ule 一张/mq 吕氏/nz 唐代/ns 始祖/n 吕思礼/nr 的/ude1 “/w 宅/ng 基址/n 图/n ”/w ，/w 上面/f 标注/v 了/ule 吕思礼/nr 的/ude1 宅基地/n 和/cc 墓地/n 的/ude1 地形/n 。/w 
“/w 这/rzv 张/q 图/n ，/w 来自/v 从/p 唐代/ns 流传/v 下来/vf 的/ude1 吕氏/nz 宗谱/nz 。/w ”/w 在/p 吕金堆/nr 看来/v ，/w 这/rzv 张/q 图/n 的/ude1 可信度/n 颇高/d 。/w 
为了/p 说服/v 记者/nnt ，/w 他/rr 还/d 打开/v [谷歌/ntc 地图/n]/nz ，/w 打印/v 了/ule 一张/mq 古墓/n 群/ng 附近/f 的/ude1 卫星/n 地形图/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这/rzv 张/q 用/p 现代/ntc 高科技/n 术/ng 工具/n 得到/v 的/ude1 地形图/n ，/w 与/cc “/w 宅/ng 基址/n 图/n ”/w 上/f 所/usuo 标注/v 的/ude1 地形/n ，/w 颇为/d 相似/a 。/w 
接着/c ，/w 吕金堆/nr 又/d 抛出/v 了/ule 一个/mq 更为/d 惊人/a 的/ude1 说法/n 。/w 
在/p 吕金堆/nr 提供/v 的/ude1 吕氏/nz 家谱/n 上/f ，/w 吕思礼/nr 有/vyou [两个/mq 儿子/n]/nz 。/w 一个/mq 叫/vi 吕洞宝/nr ；/w 另一个/mq 叫/vi 吕洞宾/nr 。/w “/w 洞/n 宾/n ，/w 字/n 纯阳/nz ，/w 唐/tg 咸通/nz 二年中/t 进士/nnt ，/w 辞官/nz 入/v 仙/ng 不/d 仕/n 。/w ”/w 家谱/n 上/f 这样/rzv 写道/v 。/w 
“/w 这里/rzs 发现/v [四/m 个/q]/mq 墓穴/n ，/w 应该/v 分别/d 是/vshi 为/p 吕思礼/nr 、/w 吕洞宝/nr ，/w 以及/cc 吕洞宝/nr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 准备/v 的/ude1 。/w 吕洞宾/nr 成/v 了/ule 仙/ng ，/w 是/vshi 不用/d 墓地/n 的/ude1 。/w ”/w 吕金堆/nr 信誓旦旦/vl 地/ude2 说/v 。/w 
专家/nnt 断代/b 这/rzv 是/vshi [一/d 处/n]/mq 东汉墓/nz 
应该/v 与/cc 神仙/nnd 吕洞宾/nr [没有/v 关系/n]/nz 
随后/d ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 永康/nz 文物专家/nnd 颜天华/nr 。/w 
他/rr 说/v ，/w 根据/p 砌/v 墓室/n 用/p 的/ude1 青砖/n 的/ude1 花纹/n ，/w 以及/cc 现在/t 发掘/v 的/ude1 一些/mq 陶/ag 片/q ，/w 这/rzv 处/n 墓群/nz 十分/d 符合/v 东汉/t 晚期/t 墓葬/n 的/ude1 特点/n 。/w “/w 虽然/c 和/cc 永康/nz 之前/f 出土/v 的/ude1 其他/rzv 东汉/t 青砖/n 不/d 完全/ad 一样/uyy ，/w 但/c 青砖/n 上/f 的/ude1 花纹/n 却/d 是/vshi 东汉/t 时期/n 墓/n 砖/n 的/ude1 典型/n 花纹/n 。/w ”/w 
“/w 这些/rz 古墓/n 排列/v 很/d 整齐/a ，/w 每/rz 座/q 墓/n 之间/f 间距/n 基本/a 一致/a ，/w 很可能/nz 是/vshi 家族/n 墓/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 东汉/t 时期/n “/w 视死/nz 如/v 视/vg 生/v ”/w ，/w 盛行/v 厚葬/nz ，/w 一个/mq 大家族/n 一般/ad 都会/n 有/vyou 一大/n 块/q 墓地/n 。/w 
太平/a 水库/n 蓄水/vi 之前/f ，/w 这/rzv 一带/n 是/vshi 低缓/ad 的/ude1 山麓/n ，/w 很/d 适合/v 做/v 墓地/n 。/w 之前/f ，/w 附近/f 一带/n 也/d 曾/d 发现/v 过/uguo 东汉墓/nz 。/w 
那么/c ，/w 这/rzv 处/n 墓葬/n ，/w 与/cc 道家/n 仙人/n 吕洞宾/nr 有/vyou [没有/v 关系/n]/nz 呢/y ？/w 
目前/t 公认/v 的/ude1 说法/n ，/w 吕洞宾/nr 是/vshi 山西/ns 芮城县/ns 人/n ，/w 生于/v 公元/n 796年/t 。/w 原名/n 吕喦/nr ，/w 字/n 洞/n 宾/n ，/w 道/qv 号/q 纯阳子/nz 。/w 这/rzv 与/cc 吕金堆/nr 出示/v 的/ude1 家谱/n 记载/v ，/w 出入/v 很大/d 。/w 再说/c 了/ule ，/w 如果/c 永康/nz 这/rzv 处/n 墓葬/n 真的/d 属于/v 吕洞宾/nr 的/ude1 父兄/n ，/w 这/rzv 年代/n 至少/d 差/a 了/ule 500年/t ，/w 也/d 太/d 不/d 靠谱/nz 了/ule 。/w 
颜天华/nr 说/v ，/w 从/p 这/rzv 处/n 古墓/n 的/ude1 形制/n 来看/u ，/w 里面/f 葬/vg 的/ude1 肯定/vn 是/vshi 一个/mq 富裕/a 人家/n 。/w 不过/c ，/w 据/p 历史/n 记载/v ，/w 在/p 东汉/t 晚期/t ，/w 永康/nz 并/cc 没有/v 出/vf 过/uguo 地位/n 比较/d 显赫/a 的/ude1 人/n ，/w “/w 从/p 这/rzv 点/qt 判断/v ，/w 这/rzv 处/n 墓葬/n 的/ude1 随葬品/n 价值/n 不/d 一定会/nz 很高/d 。/w ”/w 
不过/c ，/w 通过/p 墓/n 砖/n 和/cc 墓/n 的/ude1 型/k 制/v ，/w 可以/v 研究/vn 东汉/t 时期/n 的/ude1 墓葬/n 文化/n ，/w “/w 如果/c 能/v 出土/vn 一些/mq 文字/n 资料/n ，/w 那/rzv 就/d [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 
这/rzv 处/n 墓葬/n 的/ude1 主人/n 究竟/d 是/vshi 谁/ry ？/w 随着/p 挖掘/v 的/ude1 深入/ad ，/w 相信/v 很快/d 会/v [大白/nz 于/p 天下/n]/nz 。/w 本报/rz 将/d 继续/v 关注/vn 。/w 
东汉/t 时期/n 永康/nz 经济/n 繁荣/an 
该/rz 时期/n 古墓/n 曾/d 多次/mq 发现/v 
这/rzv 不是/c 永康/nz [第一次/mq 发现/v]/nz 东汉/t 时期/n 的/ude1 墓葬/n 。/w 
从/p 2004年/t 开始/v ，/w 光/n 是/vshi 在/p [永康/nz 经济/n 开发区/ns]/nz ，/w 市/n 文物/n 部门/n 就/d 陆续/d 发现/v 了/ule 近/a [20/m 座/q]/mq 古墓葬/nz 。/w 而/cc 在/p 永康/nz 太平/a 水库/n 一带/n ，/w 也/d 发现/v 了/ule 不少/m 东汉/t 、/w [三/m 国/n]/mq 、/w [两晋/t 时期/n]/nz 的/ude1 古墓/n ，/w 以/p 东汉/t 时期/n 最多/ad 。/w 
挖掘/v 出来/vf 的/ude1 陪葬/vi 物/ng 包括/v 各种/rz 形状/n 的/ude1 陶器/n 和/cc 瓷器/n ，/w 比如/v 罐/ng 、/w 瓶/n 、/w 洗/v 、/w 碗/n 等/udeng ，/w 以及/cc 铜镜/n 、/w 铁剑/nz 等/udeng 。/w 
考古/n 专家/nnt 分析/vn ，/w 这些/rz 古墓/n 墓/n 砖/n 的/ude1 做工/n 比较/d 讲究/v ，/w 墓室/n 建造/v 也/d 比较/d 科学/n ，/w 说明/v 永康/nz 在/p 东汉/t 时期/n ，/w 经济/n 、/w 文化/n 就/d 已经/d 十分/d 繁荣/an 了/ule 。/w 
不过/c ，/w 永康/nz 设/v 县/n ，/w 是/vshi 在/p [三/m 国/n 时期/n]/ns 。/w 公元/n 245年/t ，/w 孙吴/nr 政权/n 正式/ad 设立/v 永康县/nz 。/w 据/p 记载/v ，/w “/w 永康/nz ”/w [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 还是/c 孙权/nr 的/ude1 母亲/n 吴国太/nr 亲自/d 取/v 的/ude1 ，/w 寓意/n 为/p “/w [永保/nz 安康/an]/nz ”/w 。/w 
