张宝顺/nr 在/p 安庆市/ns 走访/v 慰问/vn 时/ng 强调/v 
时刻/n 以/p [人民/n 群众/n]/nz 期盼/v 为/p 念/v 真正/d 把/pba 温暖/an 送进/vf 百姓/n 心坎/n 
1月7日/t 至/p 8日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 冒着/v 寒雨/nz ，/w 深入/ad 安庆市/ns 乡村/n 、/w 社区/n 、/w 企业/n 和/cc 建设/v 工地/n ，/w 考察/v 民生/n 工作/vn ，/w 看望/v 慰问/vn 老/a 党员/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 和/cc [一线/n 职工/nnt]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 时刻/n 以/p [人民/n 群众/n]/nz 期盼/v 为/p 念/v ，/w 真心实意/dl 为民/v 排忧解难/vl ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 老百姓/n 心坎/n 上/f ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 唐承沛/nr 陪同/v 走访/vn 慰问/v 。/w 
岳西县/ns 是/vshi 省委/nis 书记/nnt 扶贫/vn 联系点/n ，/w 7日/t 上午/t ，/w 张宝顺/nr 驱车/vi [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 专程/d 到/v 大山/ns 深处/s 走访/v 。/w 他/rr 踏/v 着/uzhe 泥泞/a ，/w 沿着/p 崎岖/a 山路/n ，/w 走进/v [毛尖/nz 山乡/n]/ns 板舍村/ns ，/w 登门/vi 看望/v 老/a 党员/nnt 储桂枝/nr 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 刘汪节/nr 、/w 储彩霞/nr 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 他/rr 都/d 同/p 乡亲们/nz 手拉手/vl 唠/v 家常/n ，/w 了解/v [危房/n 改造/vn]/nz 、/w 医保/n 报销/v 、/w [社会/n 救助/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 亲手/d 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 当/p 得知/v 储彩霞/nr 两个/mq 孩子/n 读书/vi 、/w 负担/n 很重/nz 时/ng ，/w 他/rr 主动/ad 提出/v 与/cc 她/rr 家/q 结成/v 帮扶/vn 对/p 子/ng ，/w 希望/v 孩子/n 在校/b 安心/a 读书/vi ，/w 将来/t 报效/v 国家/n 。/w 他/rr 对/p 乡亲们/nz 说/v ，/w 有/vyou [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 帮助/vn ，/w 有/vyou 我们/rr 大家/rr [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 生活/vn 一定会/nz [越来越/d 好/a]/nz 。/w 在/p [板舍村/ns 敬老院/nis]/nt 、/w [留守/v 儿童/n]/nz 服务中心/nis ，/w 张宝顺/nr 下/f 厨房/n 看/v 伙食/n ，/w 进/vf 宿舍/n 问/v 冷暖/n ，/w 与/cc 儿童/n 话/n 学习/v ，/w 他/rr 饱含/v 深情/n 地/ude2 说/v ，/w 尊老爱幼/vl 是/vshi [中华民族/n 传统/n 美德/n]/nz ，/w 要/v 大力/d 弘扬/v [优良/z 传统/n]/nz ，/w 充分/ad 凝聚/v [社会/n 力量/n]/nz ，/w 使/v 每个/r 老人/n 都/d 能/v 安享晚年/vl ，/w 使/v [每个/r 孩子/n]/nz 都/d 能/v 健康/a 成长/vi 。/w 
[困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 张宝顺/nr 始终/d 牵挂/v 在/p 心/n 。/w 7日/t 下午/t ，/w 他/rr 来到/v 岳西县/ns [城东/s 社区/n]/nz ，/w 走访/v [困难/an 职工/nnt]/nz 王海庆/nr 、/w 周永军/nr ，/w 要求/n [有关/vn 部门/n]/nz 多/a 做/v 雪中送炭/vl 的/ude1 工作/vn ，/w 帮助/v [困难/an 职工/nnt]/nz 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 进一步/d 密切/ad 党群干群/n 关系/n 。/w 在/p 建/v 的/ude1 岳武/nr 高速公路/n 是/vshi 大别山区/ns 对外/vn 的/ude1 一条/mq 重要/a 通道/n ，/w 张宝顺/nr 对/p 项目/n 进展/vn [非常/d 关注/v]/nz ，/w 他/rr 来到/v [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 察看/v [工程/n 进度/n]/nz ，/w 向/p 建设者/n 们/k 致/v 以/p 亲切/a 问候/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一条/mq 致富路/n ，/w 也/d 是/vshi 一条/mq 民生路/nz ，/w 要/v 始终/d 坚持/v [安全/an 第一/m]/nz 、/w 质量/n 至上/vi ，/w 倾力/v 打造/v 品质/n 一流/b 的/ude1 [精品/n 工程/n]/nz 、/w 造福/v 老区/n 的/ude1 德政/n 工程/n 。/w 
8日/t 上午/t ，/w 张宝顺/nr 在/p 安庆市/ns 考察/v 了/ule 顺安/nz 路/n 保障房/nz 建设/v 工地/n 、/w [人民路/ns 街道/ns]/ns [先锋/n 社区/n]/ns 和/cc 恒昌/nz [机械/n 制造/vn 公司/nis]/nt ，/w 与/cc 一线/n 建设者/n 、/w [社区/n 工作者/nnt]/nz 和/cc 企业/n 员工/n 面对面/dl 交流/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 民生/n 无/v 小事/n ，/w 民生/n 最/d 关情/nz 。/w 一定/b 要/v 把/pba [人民/n 利益/n]/nz 摆/v 在/p 首位/n ，/w 把/pba 百姓/n 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 扎实/a 做好/v 各项/r 民生/n 工作/vn ，/w 不断/d 增强/v 发展/vn 的/ude1 普惠/nz 性/ng ，/w 进一步/d 提升/v 群众/n [幸福/a 指数/n]/nz 。/w (/w 吴林红/nr )/w 
