据/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 报道/v “/w 愚蠢/a 、/w 过分/ad 、/w 怪异/a 、/w 利欲熏心/al …/w …/w ”/w 8日/t ，/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 从/p 字典/n 里/f 掏出/v 各式各样/bl 的/ude1 贬义词/n ，/w 一股/mq 脑/n 砸/v 向/p 正在/d 平壤/ns 用/p 篮球赛/n 为/p 金正恩/nr 庆生/nz 的/ude1 前/f NBA/x 球星/nnd 罗德曼/nrf 。/w 美国/nsf 人生/n 他/rr 的/ude1 气/n ，/w 不仅/c 因/p 他/rr 与/cc 朝鲜/nsf 领导人/nnt 保持/v 着/uzhe “/w 全世界/n 最高/a 调/v 的/ude1 交往/vn ”/w ，/w 更/d 因/p 他/rr 7日/t 接受/v [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz [连线/v 采访/v]/nz 时/ng 怒斥/v 质疑/vn 他/rr 此行/rzv 的/ude1 主持人/nnt 不/d 理解/v 他/rr 的/ude1 付出/vn ，/w 并/cc 暗示/v 美国/nsf 一直/d 渴望/v 从/p 朝鲜/nsf 要/v 回/v 的/ude1 被扣/nz 美国人/nz 裴俊浩/nr “/w 做/v 了/ule 些/q 什么/ry 才/d 会/v 被/pbei 抓/v ”/w 。/w 
罗德曼/nrf 在/p 篮球/n 友谊赛/n 前/f 为/p 金正恩/nr 唱/v 生日歌/nz 
金正恩/nr 出席/v 庆生/nz 篮球赛/n 
此次/rz 赴/v 平壤/ns 是/vshi 罗德曼/nrf 自/p 去年/t 2月/t 以来/f [第四/m 次/qv]/mq 赴/v 朝/tg 。/w 与/cc 以前/f 一样/uyy ，/w 来到/v 平壤/ns 的/ude1 罗德曼/nrf 并不/d 羞/v 于/p 向/p 媒体/n 晒/v 自己/rr 与/cc 金正恩/nr 的/ude1 友谊/n 。/w 但/c [美国/nsf 媒体/n]/nz 对/p 他用/n “/w 我/rr 的/ude1 朋友/n ”/w 称呼/n 朝鲜/nsf 领导人/nnt 表现/v 出/vf 的/ude1 似乎/d 并不/d 都/d 是/vshi 善意/n 。/w 
遭受/v 美国/nsf 舆论/n 围攻/v 
就/d 在/p 美/b 朝/tg 篮球赛/n 开/v 哨/ng 前/f ，/w 罗德曼/nrf 正/d 遭受/v 美国/nsf 舆论/n 的/ude1 围攻/vn ，/w 原因/n 是/vshi 此前/t 一天/mq 携/v 队友/n 接受/v CNN/x [连线/v 采访/v]/nz 时/ng ，/w 他/rr 向/p 主播/nnt 科莫/nsf 爆/v 了/ule 粗口/nz 。/w 后者/rzv 当时/t 质问/v 罗德曼/nrf ，/w 是否/v 会/v 在/p 见到/v 金正恩/nr 时/ng 提及/v 2012年/t 被/pbei 朝鲜/nsf 扣押/v 并/cc 被判/v 入狱/vi 15年/t 的/ude1 美籍/b 韩裔/nr 传教士/nnt 裴俊浩/nr 。/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 说/v ，/w 罗德曼/nrf 去年/t 初次/d 访/v 朝/tg 时/ng 曾/d 夸口/v 可以/v 救/vn 裴俊浩/nr ，/w 但/c 之后/f 赴/v 朝/tg 便/d 不/d 再提/nz 此事/r 。/w 7日/t 罗德曼/nrf 的/ude1 反应/vn 更/d 激烈/a ，/w 他/rr 反问/v 科/n 莫道/nz ：/w “/w 你/rr 知/v 不/d 知道/v 他/rr （/w 裴俊浩/nr ）/w 在/p 这个/rz 国家/n （/w 朝鲜/nsf ）/w 干/v 了/ule 什么/ry ？/w 不/d ，/w 不/d ，/w 不/d ，/w 你/rr 告诉/v 我/rr ，/w 他/rr 为什么/ryv 会/v 被捕/vn ，/w 我/rr 还/d 真/a 想/v 和/cc 你/rr 说说/v 这/rzv 事/n 。/w 我们/rr 这儿/rzs 有/vyou [10/m 个人/n]/mq ，/w [10/m 个人/n]/mq ，/w 他们/rr 离开/v 自己/rr 的/ude1 家人/n ，/w 通过/p 这场/r 体育/n 冒险/vi 来/vf 帮助/v 这个/rz 国家/n ，/w 你/rr 能/v 理解/vn 这/rzv 一切/rz 吗/y ？/w ”/w 当/p 科莫/nsf 回答/v “/w 我们/rr 理解/v 、/w 欣赏/v 并/cc 祝愿/v [文化/n 交流/vn]/nz 顺畅/a ”/w 时/ng ，/w 罗德曼/nrf 说/v ，/w “/w 不/d 不/d 不/d ，/w 我/rr 他妈/nz 根本/a 不/d 关心/v 你/rr 怎么/ryv 想/v …/w …/w 你/rr 是/vshi 那个/rz 坐/v 在/p 麦克风/n 后面/f 的/ude1 人/n ，/w 而/cc 我们/rr 在/p 这里/rzs 冲锋陷阵/vl ，/w 回到/v 美国/nsf 还要/d 挨骂/v ，/w 你/rr 会/v 挨骂/v 吗/y ？/w 会/v 挨骂/v 的/ude1 是/vshi 我们/rr 。/w ”/w 
曾/d 多次/mq 赴/v 朝鲜/nsf “/w 捞/v 人/n ”/w 的/ude1 美国/nsf 前/f 驻/v 联合国/nt 大使/nnt 理查德森/nrf 批评/vn 说/v ，/w 罗德曼/nrf 暗示/v 裴俊浩/nr 在/p 朝鲜/nsf 犯/v 了/ule 罪/n ，/w 这种/r 暗示/v “/w 过/uguo 线/n 了/ule ”/w ，/w 裴俊浩/nr 无罪/vi ，/w 理应/v 被/pbei 释放/v 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w “/w 我/rr 想/v 罗德曼/nrf 喝/vg 了/ule 朝鲜人/nz 太多/ad 的/ude1 迷魂汤/n ”/w ，/w 把/pba “/w 篮球/n 外交/n ”/w 变成/v 了/ule “/w 杂耍/n ”/w 。/w 
罗德曼/nrf 不行/a ，/w 谁/ry 又/d 行/ng 呢/y ？/w 
“/w 罗德曼/nrf 想/v 上篮/nz ，/w 白宫/ns 却/d 想/v 让/v 他/rr 下场/n ”/w ，/w 《/w 美国/nsf 利益/n 》/w 8日/t 说/v ，/w 虽然/c 不/d 知道/v 罗德曼/nrf 能否/v 说服/vn 他/rr 的/ude1 “/w 兄弟/n ”/w 缓和/v 东北亚/ns 紧张/a ，/w 但/c 起码/d 终于/d 有/vyou 个/q 美国人/nz 愿意/v 站/vi 出来/vf 为/p 朝鲜/nsf 自由/a 战斗/vn 了/ule ，/w 而/cc 奥巴马/nrf 和/cc 他/rr 的/ude1 政府/nis 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 总是/d 什么/ry 也/d 不说/c 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 金灿荣/nr 8日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 有/vyou [美国/nsf 媒体/n]/nz 把/pba [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 2013年/t 的/ude1 对/p 朝/tg 政策/n 形容/v 为/p “/w 善意/n 的/ude1 忽视/vn ”/w ，/w 觉得/v 奥巴马/nrf 干脆/d 已/d 把/pba 朝鲜/nsf 问题/n 看做/v 是/vshi 中国/ns 的/ude1 事务/n 了/ule ，/w 而/cc 这/rzv 绝非/v 金正恩/nr 期待/v 的/ude1 ，/w 后者/rzv 实际上/d 很/d 希望/v 与/cc 美国/nsf 搞好/v 关系/n ，/w 罗德曼/nrf 的/ude1 篮球/n 交流/vn 为/p 金正恩/nr 提供/v 了/ule 一张/mq 牌/n ，/w 但/c 当下/d 的/ude1 东北亚/ns 形势/n 与/cc [中美/n 乒乓/n 外交/n]/nz 时/ng 不同/a ，/w 当年/t 中国/ns 即使/c 再/d 穷/a 也/d 是/vshi 极/d 具/vg 战略/n 价值/n 的/ude1 大国/n ，/w 而/cc 朝鲜/nsf 并/cc 没有/v 吸引/v 美国/nsf 注意力/n 的/ude1 价值/n ，/w 并且/c 从/p 罗德曼/nrf 遭受/v 到/v 道德/n 谴责/v 就/d 能/v 看出/v ，/w 美国/nsf 社会/n 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 仇视/vn 情绪/n 很重/nz 。/w 
原/b 标题/n ：/w 为/p 金正恩/nr 庆生/nz 罗德曼/nrf 遭/v 炮轰/v 
