张晓麟/nr 发表/v 重要/a 讲话/n 魏尧靳/nr 林春/nr 李群/nr 訾金雷/nr 等/udeng 出席/v 李群/nr 主持/v 
本/rz 网/n 讯/ng 1月8日/t 上午/t ，/w [马鞍山市/ns 政协/nis]/nto [九/b 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
[马鞍山市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 张晓麟/nr 、/w 市长/nnt 魏尧/nr 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 靳林春/nr 和/cc 大会/n 执行主席/nnt 李群/nr 、/w 张昔林/nr 、/w 吴成荣/nr 、/w 田战雷/nr 、/w 李影/nr 、/w 宋金虎/nr 、/w 金朝/nz 、/w 魏邦贵/nr 、/w 王青松/nr 、/w 郭其永/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 市政协/n 主席/nnt 李群/nr 主持/v 大会/n 。/w 
市/n 领导/n 訾金雷/nr 、/w 盛厚林/nr 、/w 毛长江/nr 、/w 方晓利/nr 、/w 沈天鹰/nr 、/w 苏从勇/nr 、/w 王崧/nr 、/w 龙李海/nz 、/w 龚明/nr 、/w 徐业志/nr 、/w 吴桂林/nr 、/w 王晓焱/nr 、/w 从/p 辉/ng 、/w 杨跃进/nr 、/w 高晓平/nr 、/w 季翔/nr 、/w 鄂德峰/nr 、/w 操隆山/nz ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 杨良胜/nr 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 马胜利/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 历届/b 市政协/n 主席/nnt 张成德/nr 、/w 李福增/nr 、/w 顾章根/nr ，/w [九/b 届/q]/mq 市政协/n 常委/nnt 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w [295/m 名/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 出席/v 大会/n ，/w 驻马/v 全国/n 和/cc 省政协/n 委员/nnt 、/w [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 列席/v 了/ule 大会/n 。/w 
会上/n ，/w 委员/nnt 们/k 听取/v 了/ule 市政协/n [九/b 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v [情况/n 报告/n]/nz ；/w 宣读/v 了/ule 《/w 关于/p 表彰/v 市政协/n [九/b 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 优秀/a 提案/n 的/ude1 决定/vn 》/w 并/cc 颁奖/vn ；/w 审议/v 通过/p 了/ule 市政协/n [九/b 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 政治/n 决议/n 、/w 关于/p 市政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 和/cc 关于/p 市政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 提案/n 工作报告/v 的/ude1 决议/n 。/w 
政治/n 决议/n 指出/v ，/w 市政协/n [九/b 届/q]/mq 二次/m [会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 列席/v 了/ule 马鞍山市/ns 第十五届/m [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 、/w 讨论/v 了/ule 市长/nnt 魏尧/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 讨论/v 了/ule 关于/p 马鞍山市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n 、/w 关于/p 马鞍山市/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n 、/w [马鞍山市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 、/w [马鞍山市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ，/w 会议/n 赞同/v 上述/b 报告/n 。/w 会议/n 认为/v ，/w 2013年/t ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 团结/v 和/cc 带领/v 全市/n 人民/n ，/w [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 以/p 中共/n [十八/m 大/a]/mq 精神/n 为/p 指引/vn ，/w 全力/d 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 经济发展/v 稳中有进/vl ，/w 城乡/n 面貌/n 明显/a 改观/vi ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 提升/v ，/w [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 得到/v 提高/vn ，/w 全面/ad [小康/n 社会/n]/nz 计划/n 目标/n [顺利/ad 完成/v]/nz 。/w 会议/n 号召/v ，/w 全市/n 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 全体/n 政协/nis 委员/nnt 要/v 在/p 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 指引/vn 下/f ，/w [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w 在/p 中共/n [马鞍山市/ns 委/ng]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 协调/v 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n ，/w 为/p 推动/v 马鞍山/ns 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
张晓麟/nr 指出/v ，/w 新形势/nz 、/w 新任务/nz 对/p 政协/nis 工作/vn 提出/v 了/ule 新的/a 更高/d 要求/n 。/w 各级/r 政协/nis 组织/n 要/v 牢牢/d 把握/v 时代/n 脉搏/nhd ，/w 始终保持/v 蓬勃/ad 朝气/n ，/w [大力/d 加强/v]/nz [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 努力/ad 提升/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 不断/d 开创/v 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 进一步/d 增强/v [大局/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 牢记/v 委员/nnt 职责/n ，/w 立足/vi 本职/n 岗位/n ，/w 在/p 各行各业/n 、/w [各/rz 条/q 战线/n]/nz 发挥/v 模范/n [带头/vd 作用/n]/nz ；/w 要/v 进一步/d 增强/v [政治/n 意识/n]/nz 、/w 纪律/n 意识/n ，/w 以/p 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 职责/n 规范/v 和/cc 纪律/n 要求/n 约束/vn 自己/rr 的/ude1 言行/n ，/w 树立/v 良好/a 的/ude1 社会/n 形象/n 。/w 
张晓麟/nr 最后/f 说/v ，/w 共同/d 的/ude1 目标/n 需要/v 把/pba 每个人/mq 的/ude1 心/n 凝结/v 在/p 一起/s ，/w 共同/d 的/ude1 事业/n 需要/v 把/pba 每个人/mq 的/ude1 力量/n 聚集/v 到/v 一起/s 。/w 让/v 我们/rr 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 同心同德/dl 干/v 事业/n 、/w 凝心/nz 聚/v 力促/v 发展/vn ，/w 共同/d 创造/v 马鞍山/ns 人民/n 更加/d 幸福/a 美好/a 的/ude1 明天/t 。/w 
李群/nr 就/d 贯彻/v 落实/vn 张晓麟/nr 讲话/n 精神/n 、/w 做好/v 政协/nis 工作/vn 强调/v 了/ule [四/m 点/qt 意见/n]/nz ：/w 一/m 要/v 深化/vn 学习/v ，/w 全面/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 继续/v 组织/n 广大/b 政协/nis 委员/nnt 深入/ad 开展/v 学习/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 领会/v 和/cc 牢牢/d 把握/v 会议/n 的/ude1 鲜明/a 主题/n 、/w [精神/n 实质/n]/nz 和/cc 战略部署/nz ，/w 积极/ad 引导/v 各界/rz 群众/n 共同/d 投身/v 到/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 、/w 推进/vi 社会主义/n 现代化/vn 、/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 [伟大/a 事业/n]/nz 上来/vf 。/w 二/m 要/v 围绕/v 中心/nis ，/w 做/v 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 推动者/n 和/cc 实践者/n 。/w 全市/n 各级/r 政协/nis 要/v 动员/vn 和/cc 组织/n 广大/b 委员/nnt 积极/ad 参与/v 到/v 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 中/f 来/vf ，/w 积极/ad 为/p 做/v 大/a 做/v 强/a 企业/n 、/w 招/v 大/a 引/v 强/a 企业/n 、/w 深入/ad 持久/a 服务/v 企业/n 等/udeng 工作/vn 建/v 诤言/n 、/w 献/v 良策/n ；/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz [人才/n 荟萃/v]/nz 、/w 智力/n 密集/a 的/ude1 优势/n ，/w 努力/ad 为/p 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 、/w 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 献计/vi 出力/vi 。/w 政协/nis 委员/nnt 要/v 在/p 转型/vn 升级/vi 中/f 多/a 作为/p ，/w 在/p 推动/v 发展/vn 上/f 多/a 尽责/a ，/w 在/p 参与/v 中/f 监督/vn ，/w 在/p 监督/vn 中/f 支持/v 。/w 三/m 要/v 履/vg 职/ng 为民/v ，/w 凝聚/v 加快/vn 发展/v 合力/n 。/w 进一步/d 树立/v 履/vg 职/ng 为民/v 的/ude1 理念/n ，/w 把/pba 关注/v 民生/n 贯穿/v 于/p 履行/v 职能/n 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 为/p 我市/r 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 集聚/vn 更多/ad 正能量/nz 。/w 四/m 要/v [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 提升/v 政协/nis 工作/vn 科学化/v 水平/n 。/w 积极/ad 拓宽/v 履/vg 职/ng 新思路/nz ，/w 拓展/v [协商/vn 民主/a]/nz 新途径/nz ；/w 不断/d 激发/v 履/vg 职/ng 激情/n ，/w 不断/d 创新/vi 政协/nis 活动/v 方式/n ，/w 使/v 政协/nis 工作/vn 更/d 能/v 体现/vn 时代性/n 、/w 把握/v 规律性/n 、/w 富于/v 创造性/n 。/w 
