资料/n 图/n ：/w 2013年8月2日/t ，/w 韩亚/nr 空难/n 遇难者/n 家属/n 带着/vn 遇难者/n 的/ude1 骨灰/n 来到/v 浙江省/ns 江山/n 曹家坞/nr 公墓/n 下葬/vi 。/w 7月7月/t 凌晨/t ，/w [韩/b 亚/b 航空/n]/ntc 一架/mq 波音/b 777/m 客机/n 在/p [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 降落/vi 时/ng 坠毁/v ，/w 机上/s 涉及/v 浙江/ns 籍/ng [34/m 名/q]/mq 人员/n ，/w 其中/rz [33/m 人/n]/mq 为/p 浙江/ns [衢州市/ns 江山/n 中学/nis]/nt 师生/n ，/w 另一/m 名为/v [浙江/ns 金华/ns]/ns 籍/ng 学生/nnt 。/w 该/rz 事故/n 造成/v 100多人/m 受伤/vi ，/w 其中/rz [10/m 人/n]/mq 为/p 重伤/n ，/w 而/cc 来自/v [江山/n 中学/nis]/nts 的/ude1 学生/nnt 王琳佳/nr 、/w 叶梦圆/nr 不幸/a 遇难/vi ，/w 而/cc [另一/m 名/q]/mq [江山/n 中学/nis]/nts 学生/nnt 刘易芃/nr 在/p 事故/n 中/f 头部/n 重伤/n ，/w 经过/p 多次/mq 手术/n ，/w 于/p 7月12日/t 不/d 治/v 。/w 中新社/nt 发/v 李晨/nr 韵摄/nz 
[16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 浙江/ns [高中/nis 女生/n]/nz 叶梦圆/nr 在/p 韩/b 亚/b 空难/n 中/f 不幸/a 被/pbei 消防车/n 两次/mq 碾压/v 致死/vi ，/w 她/rr 的/ude1 父母/n 聘请/v 律师/nnt 向/p 旧金山/nsf 市政府/n 就/d [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 的/ude1 严重/a 过失/n 提出/v 法律/n 赔偿/vn 。/w 
2013年7月6日/t ，/w 叶梦圆/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 同学/n 老师/nnt 一起/s 搭乘/v [韩/b 亚/b 航空公司/nis]/ntc 波音/b 777/m 飞机/n 自/p 上海/ns 经/p 首尔/ns 转机/n 来/vf 旧金山/nsf 参加/v 夏令营/n 。/w 飞机/n 在/p [旧金山/nsf 国际/n 机场/nis]/nz 着陆/vi 时/ng 因/p 飞行员/nnt 李江国/nr 错误/n 操作/vn ，/w 撞击/v 防波堤/n 后/f 断裂/vi 起火/vi ，/w 叶梦圆/nr 等/udeng [3/m 名/q]/mq 中国/ns 女学生/nz 死亡/vi ，/w 180多人/m 受伤/vi 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
北京/ns 涉黑/nz 村官/nnd 被/pbei 抓/v 时/ng 裸身/nz 伴/v [两/q 女/b]/mq 画面/n 曝光/vi 
揭秘/v 印度/nsf “/w 妓女/n 村/n ”/w 赤裸/a 的/ude1 淫乱/vn 之/uzhi 地/ude2 （/w 组/n 图/n ）/w 
安徽/ns 一/m 老人/n 被/pbei 医院/nis “/w 判/v 死刑/n ”/w 回家/vi 后/f “/w 复活/vi ”/w (/w 图/n )/w 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 【/w 组/n 图/n 】/w 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
[安徽/ns 烟枪/n 县委/nis]/nt 书记/nnt “/w 一天/mq [两/q 包/v]/mq 烟/n ”/w 被/pbei 命令/n 立即/d 戒烟/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
更多/ad 两性/b 、/w 健康/a 新闻/n 请/v 点击/v →/w 
