核心/n 提示/v ：/w 据/p 观测/vn ，/w 昨日/t 我省/n 降水/n 持续/vd ，/w 0/m ～/w 16时/t ，/w 淮河/ns 以南/f 大部分/n 地区/n 4/m ～/w [10/m 毫米/q]/mq ，/w 淮河/ns 以北/f 1/m ～/w [3/m 毫米/q]/mq ，/w 雨量/n 偏/d 小/a 。/w 昨日/t 早晨/t ，/w [黄山/ns 风景区/n]/nz 出现/v 弱/a 降雪/vi ，/w 截至/v 14时/t ，/w [积雪/n 深度/n]/nz 为/p [1/m 厘米/q]/mq 。/w 伴随/v 降水/n ，/w [空气/n 湿度/n]/nz 增加/v ，/w 大雾/n 天气/n 仍/d 需/v 注意/vn 。/w 省/n 气象台/nis 于/p 8日5时50分/t 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 合肥/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 、/w 长丰/ns 、/w 肥西/ns 、/w 舒城/ns 等/udeng 地/ude2 出现/v 大雾/n 天气/n ，/w 能见度/n 普遍/ad 在/p 500/m ～/w [1000/m 米/q]/mq 。/w 
从/p 7日/t 开始/v ，/w 冷空气/n 就/d 给/p 我省/n 普遍/ad 带来/v 了/ule 降水/n ，/w 缓解/v 了/ule 这段/r 时间/n 的/ude1 干燥/a ，/w 带来/v 了/ule 些许/m 湿润/a 。/w 据/p [气象/n 部门/n]/nz 预报/vn ，/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 我省/n 的/ude1 降水/n 会/v 暂时/d 停止/v ，/w 但是/c 从/p 周五/t 晚上/t 开始/v ，/w 新的/a 一股/mq 冷空气/n 将/d 再度/d 造访/v 我省/n ，/w 新的/a 一轮/mq 雨雪/n 天气/n 又/d 要/v 出现/vn 。/w 
据/p 观测/vn ，/w 昨日/t 我省/n 降水/n 持续/vd ，/w 0/m ～/w 16时/t ，/w 淮河/ns 以南/f 大部分/n 地区/n 4/m ～/w [10/m 毫米/q]/mq ，/w 淮河/ns 以北/f 1/m ～/w [3/m 毫米/q]/mq ，/w 雨量/n 偏/d 小/a 。/w 昨日/t 早晨/t ，/w [黄山/ns 风景区/n]/nz 出现/v 弱/a 降雪/vi ，/w 截至/v 14时/t ，/w [积雪/n 深度/n]/nz 为/p [1/m 厘米/q]/mq 。/w 伴随/v 降水/n ，/w [空气/n 湿度/n]/nz 增加/v ，/w 大雾/n 天气/n 仍/d 需/v 注意/vn 。/w 省/n 气象台/nis 于/p 8日5时50分/t 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 合肥/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 、/w 长丰/ns 、/w 肥西/ns 、/w 舒城/ns 等/udeng 地/ude2 出现/v 大雾/n 天气/n ，/w 能见度/n 普遍/ad 在/p 500/m ～/w [1000/m 米/q]/mq 。/w 
预计/v 9日/t 到/v 10日/t 前期/f 全省/n 以/p 晴到多云/n 天气/n 为主/vi 。/w 10日/t 夜里/t 开始/v ，/w 我省/n 还/d 将/d 有/vyou 一次/mq 降水/n 降温/vi [天气/n 过程/n]/nz 。/w [具体/a 来说/uls]/nz ，/w 1月9日/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ，/w 早晨/t 淮北/ns 西部/f 和/cc 淮河/ns 以南/f 大部分/n 地区/n 有/vyou 雾/n 。/w 1月10日/t ，/w 全省/n 晴天/n 转/v 阴天/n ，/w 夜里/t 淮北/ns [部分/n 地区/n]/nz 和/cc 江淮/n 之间/f 有/vyou 小雨/n 或/c 雨夹雪/n ，/w 江南/nz 有/vyou 小雨/n 。/w 1月11日/t ，/w 淮北/ns [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 天/qt ，/w 淮河/ns 以南/f 阴天/n ，/w 江淮/n 之间/f 有/vyou 小雨/n 或/c 雨夹雪/n ，/w 江南/nz 有/vyou 小雨/n 。/w （/w 李宜静/nr 苏艺/nr ）/w 
