安倍/nrf 2014年/t “/w 地球仪/n 外交/n ”/w 
中新网/nz 1月9日/t 电/n 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 计划/n 2014年/t 继续/v 积极/ad 推进/vi [首脑/nnt 外交/n]/nz ，/w 将/d 从/p 9日/t 开始/v 访问/vn 中东/ns 和/cc 非洲/nsf [4/m 国/n]/mq ，/w 并/cc 预定/vn 最早/d 于/p 1月/t 下旬/t 访问/v 印度/nsf 等/udeng 国/n 。/w 此/rzs 后/f 还/d 计划/n 对/p 欧洲/ns 和/cc 中/f 南美/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 访问/vn 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 中文网/nz 9日/t 对/p 安倍/nrf 的/ude1 “/w 地球仪/n 外交/n ”/w 进行/vn 了/ule 分析/vn ，/w 并/cc 指出/v ，/w 安倍/nrf [首脑/nnt 外交/n]/nz 的/ude1 特点/n 是/vshi “/w 访问/vn 之前/f 忽视/v 的/ude1 国家/n ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 自/p 2012年12月/t 就任/v 首相/nnt 以来/f 的/ude1 约/d 一年/mq 时间/n 里/f ，/w 安倍/nrf 一直/d 保持/v 着/uzhe 平均/a 每月/r [1/m 次/qv]/mq 的/ude1 出访/vn 频率/n 。/w 截至/v 目前/t 已经/d 访问/vn 了/ule [25/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 对于/p 开展/v [首脑/nnt 外交/n]/nz 的/ude1 意义/n ，/w 他/rr 多次/mq 强调/v “/w 首脑/nnt 之间/f 如果/c 能/v 促膝交谈/vl ，/w 问题/n 将/d 朝着/p 解决/v 而/cc 迈步/vi ”/w 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 以/p 同盟国/n 美国/nsf 为首/vi ，/w 与/cc 邻国/n 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 双边/n 对话/vn 以及/cc 参加/v 主要/b 国/n 首脑/nnt 峰会/n 等/udeng 多边/b [国际/n 会议/n]/nz 一直/d 是/vshi 日本/ns [首脑/nnt 外交/n]/nz 的/ude1 “/w 定/v 式/k ”/w 。/w 不过/c ，/w 安倍/nrf 则/d 标榜/v “/w 俯瞰/v 地球仪/n 的/ude1 外交/n ”/w ，/w 展开/v 全新/b 的/ude1 外交/n 模式/n 。/w 在/p 日本/ns 历任/v 首相/nnt 中/f ，/w 安倍/nrf 是/vshi 第一个/mq 就任/v 不到/v 一年/mq 便/d 跑遍/v 东盟/ns [10/m 国/n]/mq 的/ude1 首相/nnt 。/w 
与/cc [经济/n 增长/v]/nz 战略/n 直接/ad 挂钩/vi 
报道/v 称/vn ，/w 2014年/t ，/w 安倍/nrf 将/d 与/cc 在/p 地理/n 上/f 距离/n 日本/ns 遥远/a 的/ude1 国家/n 展开/v 双边/n 外交/n 。/w [1/m 月份/n]/mq 将/d 出访/v 中东/ns 和/cc 非洲/nsf 。/w 如果/c 访问/v 阿曼/ns ，/w 安倍/nrf 将/d 实现/v 历访/nz 中东/ns 的/ude1 [海湾/n 合作/vn 委员会/nis]/nt (/w GCC/x )/w [全部/m 6/m 个/q]/mq 成员国/n 。/w 而/cc 在/p 访问/v 非洲/nsf 方面/n ，/w 安倍/nrf 将/d 成为/v 继/vg 前首相/nz 森喜朗/nz 和/cc 小泉纯一郎/nrj 后/f [第三/m 位/q]/mq 历访/nz 非洲/nsf 的/ude1 日本/ns 首相/nnt 。/w 
报道/v 指出/v ，/w “/w 地球仪/n 外交/n ”/w 还/d 与/cc 安倍/nrf 的/ude1 [经济/n 政策/n]/nz “/w 安倍/nrf 经济学/n ”/w 的/ude1 增长/vn 战略/n 直接/ad 挂钩/vi 。/w 在/p GCC/x 成员国/n 方面/n ，/w 安倍希望/nrj 促进/v 日本/ns 企业/n 对/p 各国/rzs 的/ude1 投资/vn 。/w 而/cc 在/p 非洲/nsf 方面/n ，/w 撒哈拉/nsf 以南/f 国家/n 的/ude1 贸易额/n 自/p [2001/m 至/p 2010/m 年/qt]/mq 之间/f 扩大/v 至/p [3/m ./w 6/m 倍/q]/mq ，/w 不断/d 涌现/v 出/vf 经济/n 高速/b 增长/v 国/n 。/w 该/rz 地区/n 的/ude1 主要/b 国家/n 作为/p 全新/b 的/ude1 巨大/a 市场/n 备受/v 关注/vn 。/w 相比/vi 欧美/n 和/cc [中国/ns 企业/n]/nz ，/w 日本/ns 企业/n 在/p 进军/v 该/rz 地区/n 方面/n 处于/v 落后/a 状态/n 。/w 
安倍/nrf 将/d 携/v 建筑/n 企业/n 和/cc 商社/nis 相关/vn 人士/n 一同/d 出访/v 非洲/nsf ，/w 预定/vn 在/p 当地/s 召开/v 投资/vn 研讨会/n 。/w 另外/c ，/w 安倍/nrf 还/d 讨论/v [5/m 月份/n]/mq 对/p 法国/nsf 进行/vn 访问/vn ，/w 以/p 在/p 开拓/v 非洲/nsf 市场/n 方面/n 构建/v [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 
安倍/nrf 计划/n 25日/t 起/vf 访问/v 印度/nsf ，/w 将/d 在/p 首脑/nnt 会谈/vi 上/f 呼吁/v 加强/vn 经济/n 和/cc 安保/n 层面/n 的/ude1 合作/vn 。/w 报道/v 称/vn ，/w 从/p [世界/n 地图/n]/nz 来看/u ，/w 日本/ns 欲/d 通过/p 对/p 与/cc 印度/nsf 和/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 外交/n ，/w 从/p 下方/f 对/p 中国/ns 形成/v “/w 包围圈/n ”/w 。/w 
此外/c ，/w 安倍/nrf 还/d 计划/n 亲自/d 参加/v [5/m 月份/n]/mq 在/p 新加坡/nsf 召开/v 的/ude1 亚洲/ns 安全/an 保障/v 会议/n 。/w 亚太地区/n 的/ude1 [国防/n 部长/nnt]/nnt 等/udeng 官员/nnt 每年/r 会/v 聚集/vn 于/p 此/rzs ，/w 围绕/v 地区/n 形势/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
为/p 担任/v 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 拉票/nz 
2015年/t 秋季/t ，/w 联合国/nt 将/d 举行/v 安全/an 保障/v 理事会/nis 的/ude1 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 改选/v 。/w 日本/ns 已/d 申请/v 为/p 候选/b 国/n ，/w 不过/c 能否/v 当选/vn 很大/d 程度/n 上/f 取决于/v 票数/n 众多/a 的/ude1 非洲/nsf 和/cc 中/f 南美/ns 国家/n 。/w 报道/v 称/vn ，/w 安倍/nrf 之所以/c 重视/v 之前/f 所/usuo 忽视/v 的/ude1 地区/n 也/d 是/vshi 为了/p 获得/v 这些/rz 国家/n 的/ude1 支持/vn 。/w 成为/v 联合国/nt 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 一直/d 是/vshi [日本/ns 外务省/nt]/nt 梦寐以求/bl 的/ude1 愿望/n 。/w 
2014年10月/t 亚洲/ns [太平洋/ns 经济/n 合作/vn 会议/n]/nz (/w APEC/x )/w 首脑/nnt 峰会/n 将/d 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 中国/ns 为/p 轮值/vn 主席国/n 。/w 报道/v 指出/v ，/w “/w 地球仪/n 外交/n ”/w 是/vshi 战略性/n 考量/vi 日本/ns 与/cc 各国/rzs 的/ude1 政治/n 动力/n ，/w 而/cc 不是/c 煽动/v 对立/vn 。/w 寻找/v 打开/v 僵局/n 的/ude1 突破口/n 应/v 成为/v 安倍/nrf 上任/vi 第二年/mq 的/ude1 课题/n 。/w 
