1月8日/t ,/w 据/p [六安市/ns 棋院/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ,/w 从/p 2014年1月/t 起/vf ,/w 中国/ns 棋手/nnt 古力/nr 和/cc 韩国/nsf 棋手/nnt 李世石/nr 这/rzv 两位/mq 不同/a 国籍/n 的/ude1 顶尖/b 棋手/nnt 将/d 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 香格里拉/ns (/w 云南/ns )/w 等/udeng 地/ude2 进行/vn 十番棋/nz 对决/v ,/w 其中/rz ,/w [第六/m 盘/qv]/mq 棋/n 的/ude1 比赛/vn 将/d 在/p 我市/r 举行/v ,/w 时间/n 为/p 7月/t 下旬/t 。/w 
据/p 了解/v ,/w 古力/nr 和/cc 李世石/nr 是/vshi [当今/t 世界/n]/nz 上/f 顶尖/b 的/ude1 围棋棋手/nnd ,/w 即将/d 举行/v 的/ude1 十番棋/nz 比赛/vn 由/p [中国/ns 棋院/nis]/nt 及/cc [韩国/nsf 棋院/nis]/nt 主办/v ,/w 比赛/vn 共/d 分/qt [十/m 局/n]/mq ,/w 先胜/nz [6/m 盘/qv]/mq 者/k 为/p 最终/d 胜者/n ,/w 获胜/vi 方/q 奖金/n 高达/v [500/m 万元/q]/mq ,/w 如/v 5/m 比/p 5/m 战平/v ,/w 双方/n 平分/v 奖金/n 。/w 在/p 围棋/n 运动/vn 中/f ,/w 十番棋/nz 的/ude1 对决/v 方式/n 在/p 我国/n 明清时/t 和/cc 日本/ns 都/d 流行/v 过/uguo ,/w 有名/a 的/ude1 是/vshi 黄龙士/nr 和/cc 徐星友/nr 的/ude1 血泪/n [十/m 局/n]/mq ,/w 范西屏/nr 和/cc 施襄夏/nr 的/ude1 [当/p 湖/n 十/m 局/n]/nz ,/w 以及/cc 上世纪/nz 30年代/t 至/p 50年代/t 中国/ns 棋手/nnt 吴清源/nr 和/cc 日本/ns 一流/b 高手/n (/w 木谷实/nr 、/w 桥本宇太郎/nrj 、/w 坂田荣男/nrj 等/udeng )/w 的/ude1 十番棋/nz 决战/vi 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 公认/v 的/ude1 最/d 能/v 体现/vn [两/q 大/a]/mq 高手/n 实力/n 高低/n ,/w 也/d 是/vshi 最/d 残酷/a 的/ude1 比赛/vn 方式/n 。/w 
据/p 该/rz 负责人/nnt 介绍/v ,/w 围棋/n 作为/p 一项/mq 古老/a 的/ude1 棋类/n 运动/vn ,/w 在/p 我市/r 有着/v 广泛/a 的/ude1 群众/n 基础/n ,/w 而/cc 古力/nr 、/w 李世石/nr 本次/r 喻为/v “/w [世纪/n 大战/n]/nz ”/w 的/ude1 十番棋/nz 比赛/vn 中/f 的/ude1 [第六/m 盘/qv]/mq 将/d 在/p 我市/r 举办/v ,/w 也/d 将/d 提高/v 围棋/n 运动/vn 在/p 我市/r 的/ude1 普及/vn 与/cc 发展/vn 。/w (/w 记者/nnt 杨西/nr )/w 
