昨日/t ，/w 蜀山区/ns [稻香村/ns 街道/ns]/ns 邀请/v 辖区/n 部分/n 空巢/nz 、/w 孤寡老人/n 过/uguo 腊八节/nf 。/w 图/n 为/p 老人/n 们/k 在/p 喝/vg 腊八粥/nf 。/w 郭俊/nr 苏玲/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 在/p 瑶海区/ns [和平路/ns 街道/ns]/ns 辖区/n “/w 百货/n 站/vi 棚户区/n ”/w 改造/vn 建设/v 工地/n ，/w [社区/n 志愿者/nnt]/nz 将/d [一碗/mq 碗/n]/mq 热腾腾/z 的/ude1 腊八粥/nf 送给/v 农民工/nnd 建设者/n 们/k 。/w 解琛/nr 和/cc 沁/v 毅然/d 摄/vg 
