人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨坤/nr ）/w 马/n 年/qt 新春/t 将/d 至/p ，/w 一年一度/bl 的/ude1 [安徽/ns 卫视/n]/nz [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz （/w 以下/f 简称/v “/w 徽/ng 晚/tg ”/w ）/w 又/d 要/v 与/cc 观众/n 见面/vi 了/ule 。/w 记者/nnt 1月9日/t 从/p 徽/ng 晚/tg 彩排/v 现场/s 了解到/v ，/w 本/rz 台/q 晚会/n 名为/v “/w 万马奔腾/nz 幸福/a 年/qt ”/w ，/w 定于/v 1月29日/t （/w 农历/n [腊月/t 二/m 十九/m]/nz ）/w 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 
据/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 葛晓/nr 介绍/v ，/w 今年/t 晚会/n 的/ude1 主题/n 是/vshi “/w 美好/a 安徽/ns  中国/ns 梦/n ”/w ，/w 将/d 以/p 本土/n 独具特色/vl 的/ude1 文艺/n 形式/n ，/w 反映/v 安徽/ns 厚重/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 、/w 淳朴/a 的/ude1 风土人情/n ，/w 突显/vi [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 新/a 安徽/ns ，/w 讴歌/v 美好/a 安徽/ns 新/a 成就/n 。/w 
与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 今年/t 徽/ng 晚/tg 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n 非常/d 之/uzhi 强大/a ，/w 既有/v 观众/n 朋友/n 熟知/v 的/ude1 周群/nr 、/w 任良韵/nr 、/w 洪涛/n 、/w 余/ng 声/qv 、/w 刘刚/nr 、/w 阿/b 进/vf 等/udeng ，/w 也/d 有/vyou 从/p [安徽/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 主持人/nnt 大赛/vn 中/f 脱颖而出/vl 的/ude1 新生代/n 主持人/nnt 白羽/n 、/w 宋秋熠/nr 、/w 史百惠/nr 等/udeng 。/w 除了/p 主持/v 外/f ，/w 他们/rr 还/d 会/v 给/p 观众/n 朋友们/nz 带来/v 精彩/a 的/ude1 节目/n 表演/vn 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 的/ude1 徽/ng 晚/tg 还/d 首次/m 走出/v 了/ule 国门/n ，/w 摄制/v 人员/n 远/a 赴/v 非洲/nsf 西南部/f ，/w 拍摄/v 了/ule 《/w 安哥拉/nsf 的/ude1 安徽/ns 人/n 》/w ，/w 短片/n 感人至深/vl ，/w 在/p 彩排/v 现场/s ，/w 许多/mq 观众/n 看/v 后/f 不禁/d 潸然泪下/vl 。/w 
