舒淇/nr （/w 图片/n 来源/n ）/w 
据/p 香港/ns “/w 成/v 报/n ”/w 消息/n ，/w 舒淇/nr 昨/tg 出席/v 活动/vn 时/ng ，/w 透露/v 1月1日/t 元旦/t 流/v 眼泪/n 度过/v ，/w 因/p 拍摄/v 姜文/nr 的/ude1 电影/n 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 。/w 问/v 她/rr 会/v 否/vg 约/d 绯闻/n 男友/n 冯德伦/nr 去旅行/nz ？/w 舒淇/nr 表示/v 没有/v ，/w 但/c 承认/v 平时/t 放假/vi 有/vyou 约/d 对方/n 。/w 
另外/c ，/w 舒淇/nr 透露/v 迟/a 些/q 要求/n 姻缘/n ，/w 因/p 去年/t 很多/m 朋友/n 结婚/vi 、/w 拍拖/nz 及/cc 生子/vi ，/w 只剩/v 她/rr 未/d 有/vyou ，/w 有点/d 心急/a 。/w 问/v 到/v 是否/v 绯闻/n 男友/n 王力宏/nr 结婚/vi 激发/v 她/rr ？/w 舒淇/nr 否认/v ，/w 强调/v 缘分/n 都/d 等/udeng 上天/vi 安排/v 。/w 再问/v 冯德伦/nr 是不是/v [真命/nz 天子/nnd]/nz ？/w 舒淇/nr 指/v 两人/mq 相识/vi [10/m 多年/mq]/mq 是/vshi 好朋友/nz 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 有/vyou 报道/v 指/v 旧爱/nz 黎明/t 的/ude1 父亲/n 去年/t 中/f 去世/vi ，/w 她/rr 称/v 不知/v 真假/n ，/w 若/c 有/vyou 机会/n 会/v 问候/vn 。/w 
