国新办/nz 今日/t 上午/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 介绍/v 2013年/t [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 进展/vn 和/cc 2014年/t 重点/n 工作/vn 等/udeng 方面/n 情况/n 。/w [国家/n 安全/an 监管/vn 总局/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 黄毅/nr 介绍/v ，/w 山东/ns 青岛市/ns “/w 11.22/m ”/w [特别/d 重大/a 事故/n]/nz 调查/vn 工作/vn 也/d 已经/d 结束/v ，/w 近期/t 将/d 予以/vx 结案/vi ，/w 公布/v [事故/n 调查/vn]/nz 处理/vn 的/ude1 结果/n 。/w 
2013年11月22日/t 凌晨/t 3时/t ，/w 位于/v 山东/ns [青岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 秦皇岛/ns 路/n 与/cc 斋堂岛/nz 街/n 交会/v 处/n 的/ude1 [中石化/nz 管道/n 公司/nis]/nt 输油管线/n 破裂/vi ，/w 部分/n 原油/n 沿着/p 雨水/n 管线/n 进入/v 胶州湾/ns ，/w 海面/n 过/uguo 油/n 面积/n 达/v [3000/m 平方米/q]/mq 。/w 上午/t 10时30分/t ，/w 在/p 油污/n 清理/v 过程/n 中/f 黄岛区/ns 沿海/f 河/n 路/n 和/cc 斋堂岛/nz 路/n 交汇/v 处/n 发生/v 爆燃/nz ，/w 同时/c 在/p 入海口/n 被/pbei 油污染/nz 海面/n 上/f 发生/v 爆燃/nz 。/w 事故/n 造成/v [62/m 人/n]/mq 遇难/vi 。/w 
