购买/v 教材/n 后/f 又/d 要/v 钱/n 办学/vn 籍/ng ；/w 教育/v 部门/n 提醒/v 家长/n 要/v 谨慎/a 
[前段/t 时间/n]/nz ，/w 合肥/ns 市民/n 王涛/nr （/w 化名/v ）/w 在/p 电视/n 上/f 看到/v 一个/mq “/w [一分钟/mq 速算/nz]/nz ”/w 的/ude1 广告/n 不错/a ，/w 望子成龙/vl 的/ude1 他/rr 便/d 拨打/v 了/ule [订购/v 电话/n]/nz 。/w 之后/f ，/w 王涛/nr 前后/f 买了/v [4000/m 元/q]/mq 的/ude1 教材/n ，/w 孩子/n 接受/v 到/v 的/ude1 也/d 只是/d 所谓/v 北大/n 教授/nnt 的/ude1 “/w 电话/n 辅导/vn ”/w ，/w 直到/v 对方/n 以/p 给/p 孩子/n 办学/vn 籍/ng 为/p 由/p 要/v 收取/vn 5000元时/t ，/w 他/rr 才/d 觉得/v 事情/n 有些/rz 不/d 对/p 。/w 
家长/n ：/w 买了/v 教材/n 又/d 要/v 办学/vn 籍/ng 
“/w 12月/t 中旬/t ，/w 我/rr 在/p 电视/n 上/f 看到/v 一个/mq [一分钟/mq 速算/nz]/nz 的/ude1 广告/n ，/w 看着/v 挺好/nz 的/ude1 。/w ”/w 1月7日/t ，/w 市民/n 王涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 就/d 给/p 孩子/n 订/v 了/ule 一套/mq ，/w “/w 一个/mq 自称/v 叫/vi 张伟/nr 的/ude1 人/n 给/p 我/rr 速递/vn 了/ule [1400/m 元/q]/mq 的/ude1 教材/n 。/w ”/w 
“/w 教材/n 买/v 回来/v 之后/f ，/w 张伟/nr 又/d 说/v 要/v 安排/vn 一个/mq 叫/vi 许博文/nr 的/ude1 北大/n 教授/nnt 给/p 我/rr 孩子/n 辅导/vn 。/w ”/w 王涛/nr 说/v ，/w “/w 第二天/mq ，/w 又/d 让/v 我/rr 花/n [2600/m 块钱/q]/mq 买了/v 一套/mq 教材/n 。/w ”/w 
此/rzs 后/f 许/v 博士/nnt 便/d 开始/v 辅导/vn 孩子/n ，/w 只是/d 他/rr 的/ude1 辅导/vn 方式/n 很/d 特别/d ，/w 全程/n 半小时/mq ，/w 全/a 靠/v [电话/n 沟通/v]/nz 。/w “/w 每周/r 二/m 、/w 四/m 、/w [六/m 20/m ：/w 00/m 后/f]/mq ，/w 许/v 教授/nnt 都会/n 准时/ad 打电话/vi 过来/vf 。/w ”/w 
“/w 没/d 辅导/vn 几天/mq ，/w 这个/rz 许博文/nr 又/d 说/v 要/v 给/p 我/rr 孩子/n 办理/v 学籍/n ，/w 只有/c [五/m 个/q]/mq 名额/n ，/w 需要/v [5000/m 元/q]/mq ，/w 还要/d 我/rr 交/v 一些/mq 材料/n 。/w ”/w 王涛/nr 顿觉/v 有/vyou 问题/n ，/w 婉拒/v 后/f 挂断/nz 电话/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 王涛/nr 家/q ，/w 看到/v 了/ule 他/rr 两次/mq 购买/v 的/ude1 辅导/vn 材料/n ，/w 粗略/a 数/n 了/ule 数/n ，/w 大概/d 有/vyou [十/m 本/rz]/mq ，/w 除了/p 一本/mq 是/vshi [一分钟/mq 速算/nz]/nz 的/ude1 书/n 以外/f ，/w 其他/rzv 还有/v 英语/nz 、/w 作文/n 、/w 倍速/nz 学习/v 等/udeng 。/w 
至于/p 电话/n 辅导/v 效果/n 如何/ryv ，/w 郑/tg 先生/n 的/ude1 孩子/n 说/v ，/w “/w 每次/r 就/d 半个/mq 小时/n ，/w 我/rr 问/v 的/ude1 问题/n 几乎/d 都/d 是/vshi 含含糊糊/z 就/d 绕/v 过去/vn 了/ule 。/w ”/w 
调查/vn ：/w 几十万/m 才能/n 买/v 一个/mq 名额/n ？/w 
1月7日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 尝试/v 着/uzhe 拨打/v 了/ule 一下/mq 这位/r 许博文/nr 教授/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 接/v 电话/n 的/ude1 是/vshi 一位/mq 女性/n ，/w “/w 我/rr 是/vshi 许博文/nr ，/w 你/rr 等/udeng 一会儿/mq ，/w 我/rr 助理/nnt 会/v 给/p 你/rr 回/v 电话/n 的/ude1 。/w ”/w [2/m 分钟/qt]/mq 后/f 一个/mq 自称/v 姓/v 王/n 的/ude1 助理/nnt 打/v 来/vf 电话/n ，/w 得知/v 记者/nnt 想/v 请/v 许博文/nr 辅导/vn 之后/f ，/w 这位/r 王/n 助理/nnt 说/v ，/w “/w 她/rr 是/vshi 北大/n 的/ude1 教授/nnt ，/w 不是/c 什么/ry 人/n 都会/n 教/v 的/ude1 。/w ”/w 
当/p 记者/nnt 询问/v 所谓/vn 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 名额/n 时/ng ，/w 对方/n 表示/v ，/w “/w 因为/c 明年/t 许/v 教授/nnt 要/v 到/v 安徽/ns 开/v 研讨会/n ，/w 所以/c 抽选/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 孩子/n 亲自/d 辅导/vn ，/w 现在/t 名额/n 已经/d 全部/m 分配/v 完了/vi ，/w 人家/n 都/d 是/vshi 花/n 了/ule 10万/m 、/w 20万/m 买/v 的/ude1 。/w ”/w 
最后/f 记者/nnt 表示/v 要/v 与/cc 家人/n 商量/v 时/ng ，/w 对方/n 态度/n 瞬间/n 转变/v ：/w “/w 你/rr 最好/d 将/d 许/v 教授/nnt 的/ude1 电话/n 和/cc 我们/rr 的/ude1 电话/n 都/d 删掉/v ，/w 以后/f 不要/d 再/d 拨打/v 了/ule 。/w ”/w 然后/c 挂断/nz 电话/n 。/w 
北大/n ：/w 查/v 无/v “/w 许博文/nr ”/w ，/w 基本/a 是/vshi 假/a 的/ude1 
许博文/nr 究竟/d 是/vshi 什么/ry 身份/n ？/w 记者/nnt 通过/p [北京大学/ntu 人事部/nis]/nt 官网/n 查询/v ，/w 并未/d 找到/v “/w 许博文/nr ”/w 此人/r ，/w 于是/cc 记者/nnt 又/d 拨打/v 该校/r 人事部/nis 电话/n ，/w 对方/n 也/d 表示/v 并/cc 无/v 此人/r 。/w 当/p 记者/nnt 询问/v 北大/n 是否/v 允许/vn 在校/b 教职工/n 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 行为/n 时/ng ，/w 该/rz 部门/n 一位/mq 孙姓/nz 负责人/nnt 表示/v ：/w “/w 不/d 可能/v 允许/vn 的/ude1 ，/w 这/rzv 事/n 十有八九/n 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w ”/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 电话/n 联系/v 了/ule [安徽省/ns 教育厅/nis]/nto 和/cc [合肥市/ns 教育局/nis]/nto ，/w 双方/n 都/d 表示/v 并未/d 接到/v 此类/r 投诉/vn ，/w 并/cc 提醒/v 读者/n 遇到/v 这种/r 情况/n ，/w 家长/n 一定/b 要/v [第一/m 时间/n]/nz 报警/vn 。/w [合肥市/ns 教育局/nis 基础教育/n 处/n]/nt 的/ude1 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 每个/r 学生/nnt 在/p 教育局/nis 只有/c 一个/mq [电子/n 学籍/n]/nz ，/w 不/d 可能/v 再/d 有/vyou 第二个/mq 学籍/n 。/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v ，/w 电视/n 上/f 看到/v 的/ude1 推销/vn 并/cc 不是/c 跟/p 官方/n 合作/vn 的/ude1 ，/w 家长/n 在/p 购买/v 前/f 一定/b 要/v 谨慎/a 。/w 
