1/m 、/w 职称/n ：/w 主任医师/nnt 、/w 教授/nnt 
2/m 、/w 详细/a 介绍/v 
（/w 1/m ）/w 专业/n ：/w [二级/b 学科/n]/nz 内科/nit [血液病/nz 学/v]/nz 
（/w 2/m ）/w [个人/n 信息/n]/nz ：/w 孙自敏/nr 、/w 女/b 、/w 主任医师/nnt 、/w 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 、/w [安徽/ns 省立/b 医院/nis]/nth 副院长/nnt 、/w ；/w 安徽省/ns 学术/n 技术/n 带头人/nnt 、/w 安徽省/ns 115/m 产业/n 创新/vi 团队/n 《/w [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz 》/w 带头人/nnt 、/w 安徽省/ns 临床/v [重点/n 学科/n]/nz [学科/n 带头人/nnt]/nnt ，/w [安徽/ns 省立/b 医院/nis]/nth [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz [首席/n 专家/nnt]/nnt ，/w 享受/v 两次/mq 省/n [政府/nis 津贴/n]/nz ；/w 
（/w 3/m ）/w 社会/n 兼职/vn ：/w [中华/nz 医学会/nis 血液/n 学会/v]/nt 委员/nnt 、/w [中国/ns 医师/nnt 协会/nis 血液科/nit]/nt 分会/nis 常务委员/nnt 、/w [中国/ns 抗癌/vn 协会/nis]/nt 淋巴瘤/nhd [专业/n 委员会/nis]/nis 委员/nnt 、/w [中华/nz 医学会/nis 血液/n 学会/v]/nt [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz 应用/vn 学/v 组/n 委员/nnt 、/w [中华/nz 医学会/nis 血液/n 学会/v]/nt [白血病/nhd 淋巴瘤/nhd]/nz 学/v 组/n 委员/nnt 、/w [安徽/ns 医学会/nis]/nt [常务/b 理事/nnt]/nnt 、/w [安徽省/ns 血液/n 学会/v]/nt 主任委员/nnt 和/cc [安徽省/ns 内科/nit 学会/v]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt ；/w 《/w 输血/vi 与/cc 检验/vn 》/w 杂志/n 副主编/nnt ，/w 《/w [中华/nz 血液学/n 杂志/n]/nz 》/w 、/w 《/w 白血病/nhd ./w 淋巴瘤/nhd 》/w 、/w 《/w 临床/v 血液学/n 》/w 、/w 《/w [安徽/ns 医科/n 大学/nis 学报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [安徽/ns 医学/n]/nz 》/w 等/udeng [8/m 种/q]/mq 杂志/n 的/ude1 编委/nnt 。/w 
（/w 4/m ）/w 科研/n ：/w [省部级/b 课题/n]/nz 及/cc 省级/b 以上/f [科研/n 成果/n]/nz 获奖/vn 情况/n ；/w 先后/d 获得/v [国家/n 科技/n 支撑/v 计划/n]/nz 课题/n 、/w 卫生部/nto 行业/n 专项/b 、/w 卫生部/nto 科研/n 基金/n 、/w 安徽省/ns “/w 九五/m ”/w 、/w “/w 十五/m ”/w 、/w “/w 十一五/m ”/w 、/w “/w 十二五/m ”/w [科技/n 攻关/vn 项目/n]/nz 、/w 安徽省/ns 自然/n 基金/n 课题/n 、/w 安徽省/ns 人才/n 基金/n 、/w 安徽省/ns 国际/n [合作/vn 项目/n]/nz 等/udeng 20余项/m [科研/n 课题/n]/nz 的/ude1 资助/vn ，/w 获得/v 安徽省/ns 科学技术/n 二等奖/n [六/m 项/q]/mq ，/w 三等奖/n [六/m 项/q]/mq ，/w 已/d 发表/v [学术/n 论文/n]/nz 160余篇/m ，/w 培养/v 血液学/n 研究生/nnt 30余名/m 。/w 
（/w 5/m ）/w [专业/n 特长/n]/nz ：/w 具有/v 扎实/a 的/ude1 内科/nit [理论/n 知识/n]/nz 和/cc 技能/n ，/w 擅长/v 各种/rz 血液病/nz 的/ude1 诊治/vn ，/w 尤其/d 在/p 疑难/n 罕见/a 和/cc 危重/a 血液病/nz 和/cc 淋巴瘤/nhd 诊治/vn 上/f 有/vyou 特长/n 。/w 致力于/v [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz 临床/v 技术/n 的/ude1 优化/vn ，/w 特别/d 在/p 脐血/nhd [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz 治疗/v 儿童/n 和/cc 成人/n 血液病/nz 方面/n 具有/v 优势/n 和/cc 特色/n 。/w 
