日前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 兰考/ns 县城/n 北部/f ，/w 新的/a 行政/n 新区/n 俨然/z 成型/vi ，/w 有/vyou 至少/d [7/m 栋/q]/mq 已/d 建成/v 或/c 仍/d 在/p 建/v 的/ude1 大楼/n 引人注目/vl 。/w 在/p 兴/v 兰/ng 大道/ns 北侧/f ，/w 有/vyou [一/d 栋/q]/mq 气派/a 的/ude1 [12/m 层/qv]/mq 银白色/n 大楼/n ，/w 院子/n 里/f 一面/n 国旗/n 随风飘/nz 扬/vg ，/w 却/d 没有/v 门牌/n 。/w 报道/v 还/d 提到/v “/w [兰考县/ns 财税/n 服务/vn 中心/nis]/nt ”/w 、/w “/w [食品/n 检测/vn]/nz 中心/nis ”/w 、/w “/w 农林/n 大厦/n ”/w 等/udeng [三/m 家/q]/mq 单位/n 的/ude1 豪华/a 办公楼/n 。/w 
对此/d ，/w [兰考/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 按照/p 2013年7月/t [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 、/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 《/w 关于/p 党政机关/n 停止/v 新建/vn 楼堂馆所/n 和/cc 清理/v 办公/vn 用房/n 的/ude1 通知/n 》/w (/w 以下/f 称/v 《/w 通知/n 》/w )/w 要求/n ，/w 上述/b 单位/n 都/d 进行/vn 了/ule 认真/ad 整改/vn ，/w 经/p [相关/vn 部门/n]/nz 审核/vn ，/w 目前/t 这些/rz 单位/n 符合/v 相关/vn 办公/vn 用房/n 面积/n 标准/n 要求/n 。/w 
兰考县/ns 表示/v ，/w 报道/v 中/f 提到/v 的/ude1 “/w [兰考县/ns 财税/n 服务/vn 中心/nis]/nt ”/w 项目/n ，/w 实际/n 是/vshi 2011年4/t 月经/n [相关/vn 部门/n]/nz 审批/vn ，/w 2013年7月/t 之前/f 已/d 竣工/vi 的/ude1 项目/n ，/w 由/p [县/n 财政局/nis]/nt 、/w 地税局/nis 、/w 统计局/nis 、/w 商务局/nis 、/w 环保局/nis 等/udeng 几家/mq 单位/n [联合/vd 办公/vn]/nz ，/w 因/p 涉及/v 单位/n 数量/n 多/a ，/w 附属/v 设施/n 尚未/d 完工/vi ，/w 办公/vn 场所/n 标志/n 还/d 没有/v 安装/vn 到位/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 兰考县/ns 行政区/n 是/vshi 2003年/t —/w —/w 2020年/t 兰考县/ns [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 中/f 的/ude1 一部分/m ，/w 规划/n 面积/n [1/m ./w 7/m 平方公里/q]/mq ，/w 主要/b 分为/v 文化/n 体育/n 区/n 、/w 行政/n 办公/vn 区/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 区域内/nz 已经/d 建成/v 了/ule “/w [三/m 横/dg]/mq [四/m 纵/ng]/mq ”/w 的/ude1 道路网/nz ，/w 文体/n 设施/n 较早/d 建成/v ，/w 部分/n 已经/d 投入/v 使用/vn 。/w 目前/t ，/w 行政区/n 基本/a 框架/n 已经/d 形成/v ，/w 服务/v 社会/n 功能/n 正在/d 逐步/d 增强/v 。/w 县/n 国税局/nis 、/w 县/n 人民法院/nis 、/w 县/n 检察院/nis 较早/d 在/p 行政区/n 建设/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 办公/vn 场所/n 。/w (/w 记者/nnt 齐永/nr )/w 
