民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 明天/t 将/d [开会/vi 讨论/v]/nz “/w 现阶段/t 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz [总结/v 报告/n]/nz 草案/n ”/w ，/w 草案/n 主张/v “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 的/ude1 基本/a 立场/n 与/cc [核心/n 价值/n]/nz 毋须/nz 改变/v ，/w 但/c 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 必须/d 与/cc 时/ng 调整/vn ，/w 更/d 务实/vi 处理/v 新生/n 议题/n ，/w 让/v 台湾/ns 民众/n 相信/v 民进党/nz 有/vyou 所谓/v “/w 处理/v [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 能力/n ”/w 。/w 
主张/v “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 两岸/n 政策/n 的/ude1 台/q 当局/n 前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 日前/t 主持/v “/w 华山/ns 会议/n ”/w 时/ng ，/w 会/v 中/f 做/v 了/ule 民进党/nz 应/v 积极/ad 推动/v “/w 宪政/n ”/w ，/w 并/cc 以/p 台湾/ns “/w 宪政/n 共识/n ”/w 做/v 为/p 民进党/nz 两岸/n 对话/vn 基础/n 的/ude1 主张/v ，/w [总结/v 报告/n]/nz 确定/v 纳入/v 。/w 
“/w 草案/n ”/w 内容/n 载明/v 民进党/nz 主张/v 积极/ad 自信/a 参与/v 两岸/n 交流/vn ，/w 以/p 台湾/ns “/w 宪政/n 共识/n ”/w 做/v 为/p 两岸/n 对话/vn 的/ude1 基础/n ；/w 两岸/n 协商/vn 应/v 谨守/nz “/w 民主/a ”/w 程序/n 与/cc 信息/n 透明/a 原则/n ，/w 应/v 制订/vn 两岸/n 协议/n 监督/v 条例/n ，/w 除/p 纳入/v 风险评估/gi 及/cc 利益/n 回避/v 机制/n 外/f ，/w 应有/v 民众/n [听证/vn 程序/n]/nz 等/udeng [5/m 大/a]/mq 主张/v 。/w 
在/p 台湾/ns 安全/an 方面/n ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 曾/d 提出/v “/w 民主/a 同盟/nis ”/w 概念/n ，/w 前/f “/w 立委/j ”/w 郭正亮/nr 曾/d 批评/vn “/w 民主/a 同盟/nis ”/w 具有/v 强烈/a 针对性/n ，/w 意味/n 宣告/v 将/d 重回/v 两岸/n 对抗/v 路线/n ，/w 会/v 触动/vn 敏感/a 神经/n 。/w 
在/p 两岸/n 民众/n 社会/n 交流/vn 篇/q 中/f ，/w 民进党/nz 提出/v 台湾/ns 应/v 友善/a 对待/v 大陆/ns 配偶/n 、/w 大陆/ns 学生/nnt 与/cc 大陆/ns 游客/n ，/w 在/p 台湾/ns 安全/an 无虞/v 及/cc 制度/n 完善/v 配套/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 透过/v 法令/n 的/ude1 逐步/d 检讨/v 与/cc 修正/v ，/w 塑造/v 一个/mq 尊严/n 生活/vn 、/w 健康/a 学习/v 及/cc 平安/a 旅游/vn 的/ude1 友善/a 环境/n 等/udeng [5/m 大/a]/mq 主张/v 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 民进党/nz 核心/n 人士/n 认为/v ，/w 这份/r “/w [总结/v 报告/n]/nz 草案/n ”/w 与/cc 前/f 民进党/nz 主席/nnt 蔡英文/nr 的/ude1 “/w 十年/mq 政纲/n ”/w 中/f 有关/v 两岸/n 与/cc 台湾/ns 安全/an 战略/n 的/ude1 主张/v 相比/vi ，/w 相对/d 保守/a 。/w （/w 朱炼/nr ）/w 
