到/v 巴西/nsf 西部/f 城市/n 库亚巴/ns 看/v 世界杯/n ，/w 不要/d 指望/v 享受/vn 球场/n 周边/n [配套/vn 设施/n]/nz 了/ule ，/w 因为/c 它们/rr 的/ude1 [竣工/vi 日期/n]/nz 是/vshi 在/p 世界杯/n 结束/v 之后/f 。/w 
据/p 美联社/nt 今晨/t 报道/v ，/w 库亚巴/ns 原本/d 计划/n [巴西/nsf 世界杯/n]/nz 修建/v 配套/vn 的/ude1 轻轨/n 系统/n ，/w 以/p 帮助/v 球迷/n 快速/d 、/w 准时/ad 到达/v 球场/n 看/v 比赛/vn 。/w 但/c 据/p 工程/n 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 条/q [13/m 英里/q]/mq 长/a 的/ude1 轻轨/n 路线/n 要/v 到/v 12月/t 才能/n 完工/vi ，/w 那时/rzt 世界杯/n 已经/d 结束/v 5个月/t 了/ule 。/w 
此外/c ，/w 由于/p 铁路/n 和/cc 高速公路/n 网络/n 不/d 发达/a ，/w 航空/n 是/vshi 巴西人/nz 长途/b 出行/vi 的/ude1 主要/b 方式/n ，/w 而/cc [库亚巴/ns 机场/nis]/nt [第二/m 座/q]/mq 航站楼/n 仍然/d 在/p 建设/vn 当中/f 。/w 
根据/p 赛程/n ，/w 世界杯/n 期间/f 在/p 库亚巴潘塔纳尔/nrf 球场/n 举行/v 的/ude1 [四/m 场/qv]/mq 小组赛/nz 为/p 智利/nsf VS/x 澳大利亚/nsf 、/w 俄罗斯/nsf VS/x 韩国/nsf 、/w 波黑/nsf VS/x 尼日利亚/ns 和/cc 哥伦比亚/nsf VS/x 日本/ns 。/w (/w 钱/n 业/ng )/w 
