当/p 宋美龄/nr 风靡/v 美国/nsf 受到/v [热烈/a 欢迎/v]/nz 时/ng ，/w 英国/ns 也/d 向/p 宋美龄/nr 发出/v 了/ule 邀请/v 。/w 英国/ns 外相/nnt 艾登/nrf 向/p 顾维钧/nr 保证/v ，/w 一定/b 用/p 最/d 庄重/a 堂皇/a 的/ude1 仪式/n 来/vf 接待/v 宋美龄/nr 。/w 
拒绝/v 英国/ns 的/ude1 访问/vn 邀请/v 
一向/d 矜持/an 的/ude1 英国/ns 绅士/n 为何/ryv 也/d 仿照/v 美国人/nz 做起/v 了/ule 宋美龄/nr 的/ude1 发烧友/nz ？/w 
这/rzv 有/vyou 其/rz 缘由/n 。/w 时/ng 至/p 1943年/t ，/w [英国/ns 政府/nis]/nt 对于/p 继续/v 纵容/vn 日本/ns 为所欲为/vl 将/d 产生/v 什么样/ryv 的/ude1 后果/n ，/w 开始/v 清醒/a 起来/vf 。/w 他们/rr 已经/d 认识到/v ，/w 即使/c 单纯/a 从/p 英国/ns 的/ude1 [利害/n 关系/n]/nz 考虑/v ，/w 其/rz 恶果/n 也/d 是/vshi 不容忽视/vl 的/ude1 。/w 丘吉尔/nr 在/p [太平洋/ns 战争/n]/nz 爆发/v 前/f 就/d 致电/v 罗斯福/nrf ，/w 表示/v “/w 中国/ns 如果/c 崩溃/vi ，/w 将/d 大大/d 增加/v 英美/n 共同/d 的/ude1 危机/n ”/w 。/w 
英王/nz 力/n 邀/v 宋美龄/nr 赴/v 英国/ns 做/v 国事访问/n ，/w 正是/v [英国/ns 政府/nis]/nt 希望/v 与/cc 盟邦/n 中国/ns 加强/v 友谊/n 关系/n 的/ude1 一种/mq 姿态/n 和/cc 行动/vn 。/w 宋美龄/nr 应/v [罗斯福/nrf 总统/nnt]/nz 邀请/v 访问/vn 美国/nsf ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 已/d 给/p 了/ule 宋美龄/nr 非常/d 隆重/ad 的/ude1 接待/vn ，/w 而/cc 她/rr 在/p 各处/rzs 的/ude1 演讲/vn 更是/d 受到/v 空前/a 热烈/a 的/ude1 欢迎/vn 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w [英国/ns 政府/nis]/nt 认为/v ，/w 不论是/c 从/p 中国/ns 在/p 同盟国/n 中/f 的/ude1 地位/n 这/rzv [一/d 角度/n]/mq 考虑/v ，/w 还是/c 从/p 宋美龄/nr 在/p 中国/ns 的/ude1 地位/n 来看/u ，/w 宋美龄/nr 出访/v 英国/ns ，/w 必将/d 有助于/v 增强/vn 中国/ns 与/cc [英国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 英国/ns 人民/n 的/ude1 [友好/a 关系/n]/nz 。/w 
但是/c 宋美龄/nr 对于/p 是否/v 访英/v ，/w 却/d 迟迟/d 未/d 作/v 决定/vn 。/w 因为/c 宋美龄/nr 虽然/c 喜欢/vi [英国/ns 文学/n]/nz ，/w 但/c 对于/p 日本/ns 侵华/vn 以来/f 英国/ns 的/ude1 表现/vn 一直/d 感到/v 失望/a ，/w 所以/c 对/p 英国人/nz 没有/v 信心/n 。/w 
经过/p 几番/n 考虑/v 之后/f ，/w 宋美龄/nr 最后/f 以/p 身体/n 不适/a 为/p 由/p ，/w 婉言/d 拒绝/v 了/ule 英国/ns 的/ude1 邀请/vn 。/w 
拒绝/v 与/cc 丘吉尔/nr 在/p 华盛顿/nsf 会晤/vn 
同年/d 5月/t ，/w 丘吉尔/nr 访问/v 华盛顿/nsf ，/w 并且/c 带来/v 了/ule 100多位/m 重要/a 将领/nnt 及/cc 官员/nnt ，/w 其中/rz 包括/v 在/p 印度/nsf 的/ude1 陆海/n 空军/nis 司令/nnt 长官/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 从来/d 没有/v 过/uguo 的/ude1 规模/n 。/w 宋美龄/nr 立即/d 告知/v 蒋介石/nr 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 
蒋介石/nr 主张/v 会见/vn 丘吉尔/nr ，/w 对/p 宋美龄/nr 说/v ：/w “/w 丘吉尔/nr 即/v 到/v 华府/n ，/w 如/v 能/v 与/cc 英/b 相/d 见面/vi ，/w 则/d 于/p 公私/n 均/d 有益/a 。/w 此/rzs 正/d 吾/rr 人/n 政治家/nnt 应有/v 之/uzhi 风度/n ，/w 不必/d 计较/v 其/rz 个人/n 过去/vf 之/uzhi 态度/n ，/w 更/d 不必/d 心/n 存/v 意气/n ，/w 但/c 亦/d 必须/d 不/d 失/v 吾/rr 人/n 之/uzhi 荣誉/n 与/cc 立场/n 。/w 此事/r 或/c 可/v 由/p 顾维钧/nr 与/cc 哈里法克斯/nrf 先行/vi 接洽/v ，/w 而/cc 后/f 由/p 罗/b 总统/nnt 为/p 之/uzhi 介绍/v 。/w 如/v 与/cc 文/ng 兄/ng [出席/v 会议/n]/nz 时/ng ，/w 请/v 预/d 商/v 文/ng 兄/ng ，/w 应/v 请/v 其/rz 代表/nnt 发言/vi ，/w 而/cc 吾爱/nz 竭力/d 协助/v 之/uzhi ，/w 如/v 其/rz 言/vg 有/vyou 遗漏/v 之/uzhi 处/n ，/w 则/d 再/d 由/p 吾爱/nz 代/q 其/rz 补充/vn 说明/v 之/uzhi 可/v 也/d 。/w ”/w 
遵照/v 蒋介石/nr 夫妇/n 的/ude1 指示/n ，/w 顾维钧/nr 大使/nnt 开始/v 积极/ad 活动/vn ，/w 以/p 安排/v 丘吉尔/nr 与/cc 宋美龄/nr 会面/vi 。/w 
事实上/bl ，/w 顾维钧/nr 自从/p 听到/v 丘吉尔/nr 到/v 美/b 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 就/d 认为/v [二/m 人/n]/mq 会见/v 是/vshi 个/q 好主意/nz ，/w 对/p 中/f 、/w 英/b 关系/n 能/v 有/vyou [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 
与/cc 宋美龄/nr 同行/n 的/ude1 孔令伟/nr 认为/v ：/w “/w 蒋夫人/nr 是/vshi 一位/mq 女士/n ，/w 丘吉尔/nr 前来/vi 拜访/v 比较/d 合适/a 。/w ”/w 
5月15日/t ，/w 顾维钧/nr 找到/v 哈里法克斯/nrf 说/v ，/w 丘吉尔/nr 与/cc 宋美龄/nr 有/vyou 极好/d 的/ude1 见面/vi 机会/n 。/w 
丘吉尔/nr 尽管/c 行程/n 紧张/a ，/w 可是/c 他/rr 也/d 希望/v 能/v 与/cc 宋美龄/nr 谈谈/v ，/w 这/rzv 对于/p 英/b 、/w 中/f 合作/vn 和/cc 远东/ns 局势/n 没有/v 坏处/n 。/w 
于是/cc 就/d 由/p 罗斯福/nrf 出面/vi ，/w 特意/d 安排/v 宋美龄/nr 与/cc 丘吉尔/nr 会晤/vn ，/w 以/p 图/n 缓解/v 两国/mq 的/ude1 紧张/a 关系/n 。/w 罗斯福/nrf 请/v 宋美龄/nr 在/p 5月23日/t 去/vf 白宫/ns 参加/v 午宴/n 。/w 可是/c ，/w 宋美龄/nr 接到/v 罗斯福/nrf 夫人/n 的/ude1 电话/n 邀请/v 后/f ，/w 以/p 身体/n “/w 不适/a 远行/vi ”/w 为/p 由/p 拒绝/v 。/w 罗斯福/nrf 自然/n 明白/v 其中/rz 的/ude1 奥妙/an ，/w 这/rzv 只不过/d 是/vshi 托辞/vi ，/w 但/c 他/rr 认为/v 不必/d 过分/ad 拘泥/vi 于/p 礼节/n 。/w 因此/c ，/w 又/d 建议/n 改/v 在/p 5月26日/t ，/w 以便/d 宋美龄/nr 能/v “/w 不/d 误/v 医生/nnt 约定/v 打针/vi 的/ude1 时间/n ”/w 。/w 宋美龄/nr 并不/d 理会/v [罗斯福/nrf 总统/nnt]/nz 的/ude1 安排/vn ，/w 拒绝/v 赴/v 华盛顿/nsf （/w 当时/t 宋/tg 在/p 纽约/nsf ）/w 会见/v 丘吉尔/nr 。/w 
在/p 这/rzv 件/q 事情/n 上/f ，/w 宋子文/nr 也/d 曾/d 劝/v 其/rz 妹妹/n [以/p 大局/n 为重/vi]/nz ，/w 并/cc 为/p 其/rz 妹妹/n 安排/v 了/ule 与/cc 丘吉尔/nr 会晤/vn 的/ude1 时间/n ，/w 但/c 还是/c 被/pbei 宋美龄/nr 拒绝/v 了/ule 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 顾维钧/nr 、/w 宋子文/nr 认为/v 她/rr 更/d 应该/v 去/vf 华盛顿/nsf ，/w 当/p [罗斯福/nrf 总统/nnt]/nz 有意/d 在/p 微妙/a 的/ude1 局势/n 中/f 提供/v 解决/vn 办法/n 的/ude1 时候/n ，/w 谢绝/v 邀请/vn 是/vshi 很/d 不/d 礼貌/an 的/ude1 。/w 
可是/c 孔令伟/nr 还是/c 坚持/v ：/w “/w 作为/p 妇女/n ，/w 应/v 由/p 丘吉尔/nr 来/vf 拜会/v ，/w 现在/t 中国/ns 对/p 日/b 战争/n 不/d 很/d 顺利/ad ，/w 蒋夫人/nr 不/d 应该/v 显得/v 过分/ad 迁就/v ，/w 不然/c 的话/udh ，/w 他们/rr 会/v 爬到/v 你/rr 头/n 上/f 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 蒋夫人/nr 一定/b 要/v 比/p 以往/t 更/d 坚定/a ，/w 保持/v 尊严/n 。/w ”/w 
宋美龄/nr 再次/d 拒绝/v 了/ule 邀请/v 。/w 对于/p 这/rzv 件/q 事/n ，/w 她/rr 在/p 见到/v 顾维钧/nr 时/ng 作/v 了/ule 解释/v ：/w “/w 丘吉尔/nr 目中无人/vl ，/w 一定/b 要/v 我/rr 去/vf 华盛顿/nsf 见/v 他/rr ，/w 我/rr 谢绝/v 了/ule 。/w 因为/c 在/p 国际关系/nit 中和/vi 个人/n 关系/n 中/f ，/w 礼仪/n 和/cc 尊严/n 都/d 至关重要/bl ，/w 必不可少/vl 。/w 无论如何/dl 我/rr 在/p 政治/n 上/f 没有/v 外交部长/nnt 之类/rz 的/ude1 职务/n ，/w 所以/c 有条件/nz 表现/v 坚决/ad 一些/mq 。/w ”/w 结果/n ，/w 宋美龄/nr 因为/c “/w 尊严/n ”/w 未/d 到/v 华盛顿/nsf ，/w 丘吉尔/nr 因为/c “/w 事/n 太忙/nz ”/w 不能/v 到/v 纽约/nsf ，/w 双方/n 终/d 未能/v 见面/vi 。/w 两人/mq 直到/v 参加/v [开罗/nsf 会议/n]/nz 才/d 第一次/mq 相见/vi 。/w 
顾维钧/nr 分析/v 宋美龄/nr 不/d 接受/v 访英/v 邀请/vn 与/cc 不/d 愿意/v 去/vf 华盛顿/nsf 会晤/v 丘吉尔/nr ，/w 可能/v 是因为/c “/w 妇女/n 往往/d 比较/d 主观/a ，/w 或许/d 蒋/nz 夫人/n 在/p 这/rzv 件/q 事/n 上/f 又/d 比较/d 感情用事/al ”/w 。/w 顾维钧/nr 很/d 为/p 这/rzv 件/q 事/n 惋惜/a 。/w 他/rr 认为/v ：/w “/w 英王/nz 邀请/v 她/rr 做/v 国事访问/n ，/w 肯定/v 是/vshi 一种/mq 表示/v 深切/a 友谊/n 的/ude1 姿态/n 。/w 这/rzv 是/vshi 给/p 中国/ns 的/ude1 荣誉/n ，/w 很少/ad 给/p 别的/rzv 国家/n 。/w ”/w 
宋美龄/nr 的/ude1 做法/n 却/d 有/vyou 其/rz 道理/n 。/w 如前所述/vl ，/w 英国/ns 战时/t 在/p 远东/ns 的/ude1 表现/vn 的确/d 令人/v 失望/a ，/w 一直/d 是/vshi 一种/mq 老牌/b 殖民主义者/n 的/ude1 心态/n 与/cc 架势/n ，/w 即使/c 在/p 成为/v 盟国/n 后/f 亦/d 无/v 多/a 大/a 改观/vi 。/w 
但是/c 宋美龄/nr 拒绝/v 在/p 华盛顿/nsf 会见/v 丘吉尔/nr ，/w 拒绝/v 去/vf 英国/ns ，/w 伤/v 了/ule 英国人/nz 的/ude1 面子/n 。/w 克里浦斯/nrf 爵士/nnt 认为/v 这/rzv “/w 非常/d 不幸/a …/w …/w 恐怕/d 即使/c 蒋/nz 夫人/n 现在/t 要/v 来/vf 英国/ns ，/w 英王/nz 、/w 英/b 后/f 和/cc 首相/nnt 也/d 不/d 欢迎/v 了/ule ”/w 。/w 
1943年7/t 、/w 8月/t 间/f ，/w 为/p 修复/v 中/f 、/w 英/b 关系/n ，/w 宋子文/nr 访问/v 伦敦/nsf 。/w 当时/t 英国/ns 外交大臣/nnt 艾登/nrf 、/w 外交部/nto 常务/b 次官/nnt 贾德干/nr 都/d 没有/v 到/v 火车站/n 迎接/v ，/w 这种/r 轻慢/vn 中国/ns 的/ude1 一种/mq 姿态/n ，/w 也许/d 是/vshi 一种/mq 报复/vn 表示/v 。/w [英国/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 如此/rzv 反应/vn ，/w 倒/vi 证明了/v 宋美龄/nr 当初/t 决策/vn 的/ude1 正确/a 。/w 
（/w 摘自/v 《/w 老人/n 报/n 》/w 2012年5月16日/t A13/x 版/n 阳/ag 雨/n 张晓舟/nr ）/w 
(/w [责任/n 编辑/nnt]/nnt ：/w 孔明明/nr )/w 原/b 标题/n ：/w 宋美龄/nr 为何/ryv 屡次/d 拒绝/v 会见/vn 丘吉尔/nr ？/w 
