近日/t ，/w 安徽省/ns 一位/mq 农民工/nnd 简/ag 某/rz 在/p 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 上/f 给/p [亳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 杨敬农/nr 留言/n ，/w 反映/v 讨/v 薪/ng 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 
据/p 简/ag 某/rz 介绍/v ，/w 自己/rr 与/cc 其他/rzv 农民工/nnd 于/p 2012年8月8日/t 起/vf 在/p [亳州市/ns 芜湖/ns 工业园/nz]/nt 磁悬浮/n 工地/n 务工/v ，/w 主要/b 做/v 木工/nnt 、/w 瓦工/nnd 、/w 钢筋工/nz [三/m 大/a]/mq 工种/n ，/w 合计/v 工资/n 1100多万元/m ，/w 施工/vn 过程/n 中/f 只/d 付/v 400万/m 的/ude1 工资/n ，/w 还有/v 700多万元/m 工资/n 一直/d 未付/v 。/w 
[中共/n 亳州/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 对/p 网友/n 反映/v 的/ude1 情况/n 进行/vn 了/ule 回应/vn ，/w 称/v 2013年10月/t ，/w [亳州市/ns 人力/n 资源/n 社会/n 保障局/nis]/nt 受理/v 了/ule 该/rz 项目/n 工资/n 拖欠/v 投诉/vn 。/w 11月6日/t ，/w 对/p 项目/n [施工/vn 单位/n]/nz 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 下达/v 责令/v 整改/vn 决定书/n ，/w 要求/n 该/rz 单位/n 在/p 11月11/t 日前/t 支付/v 清/tg 拖欠/v 的/ude1 工资/n ，/w 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 和/cc 实际/n 承包人/n 方/q 某/rz 未/d 在/p 规定/n 期限/n 内/f 支付/v 拖欠/vn 的/ude1 工资/n 。/w 11月28日/t ，/w [亳州市/ns 人力/n 资源/n 社会/n 保障局/nis]/nt 以/p 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 和/cc 实际/n 承包人/n 方雷/nr 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n ，/w 移交/v [亳州市/ns 公安局/nis]/nto 侦办/nz 。/w 目前/t ，/w 方/q 某/rz 已/d 被/pbei [亳州市/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 积极/ad 办理/v 中/f 。/w 该/rz 项目/n [建设/vn 单位/n]/nz [安徽/ns 瑞特/nrf 国际/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 何某/nz 因/p 涉嫌/v [虚假/a 出资/vi]/nz 被/pbei 芜湖/ns 警方/n 控制/vn 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
我/rr 叫/vi 简/ag XX/x ，/w 是/vshi 农民工/nnd 代表/nnt 。/w 我们/rr 于/p 2012年8月8日/t 起/vf 在/p [亳州市/ns 芜湖/ns 工业园/nz]/nt 磁悬浮/n 工地/n 务工/v ，/w 干/v 磁悬浮/n 工地/n 的/ude1 一号/mq 厂房/n ，/w 约/d [4/m 万/d 平方米/q]/mq （/w [建筑/n 面积/n]/nz ）/w [二/m 号/q]/mq 车间/n 的/ude1 基础/n ，/w 开发商/nnd 是/vshi [安徽/ns 瑞特/nrf 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 建筑商/nz 是/vshi 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 。/w 我们/rr 在/p 磁悬浮/n 工地/n 主要/b 做/v 木工/nnt 、/w 瓦工/nnd 、/w 钢筋工/nz [三/m 大/a]/mq 工种/n ，/w 合计/v 工资/n 1100多万元/m ，/w 施工/vn 过程/n 中/f 只/d 付/v 了/ule 我们/rr 400万/m 的/ude1 工资/n ，/w 还有/v 700多万元/m 工资/n 一直/d 未付/v ，/w 到/v 2013年5月1/t 号/q 前后/f ，/w 我们/rr 终于/d 把/pba [1/m 号/q]/mq 车间/n 封顶/vi 了/ule ，/w 当时/t 约定/v 封顶/vn 就/d 给/p 我们/rr 工资/n 付清/v ，/w 但是/c 我们/rr 多次/mq 找/v 老板/nnt ，/w 却/d 一直/d 得不到/v 解决/vn 。/w 为此/bl ，/w 我们/rr 还/d 先后/d 向/p 当地/s 管管/v 会/v 、/w [亳州市/ns 劳动局/nis]/nto 、/w [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz 、/w [亳州市/ns 信访办/nis]/nt 、/w [亳州市/ns 公安局/nis]/nto 、/w [安徽省/ns 政府/nis 信访办/nis]/nt 等/udeng 诸多/m 部门/n ，/w 但是/c 事情/n 又/d 过去/vf 一个/mq 多/a 月/n 了/ule ，/w 到/v 现在/t 还/d 没有/v 任何/rz 消息/n 。/w 眼看/v 着/uzhe 春节/t 又/d 快/a 到/v 了/ule ，/w 我们/rr 恳请/v [上级/n 主管/vn 部门/n]/nz 能/v 帮/v 我们/rr 这/rzv [二/m 百/m 多个/mq]/mq 农民工/nnd 兄弟/n 讨/v 回/v 血汗钱/n 
答复/v 意见/n ：/w 
网友/n 您好/n ，/w 对/p 您/rr 反映/v 的/ude1 情况/n ，/w 市委/nis 书记/nnt 杨敬农/nr 高度/d 重视/v ，/w 责成/v 市/n [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 认真/ad 调查/vn 。/w 
经查/nz ，/w 2013年10月/t ，/w 市/n [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障局/nis]/nis 受理/v 了/ule 该/rz 项目/n 工资/n 拖欠/v 投诉/vn 。/w 11月6日/t ，/w 对/p 项目/n [施工/vn 单位/n]/nz 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 下达/v 责令/v 整改/vn 决定书/n ，/w 要求/n 该/rz 单位/n 在/p 11月11/t 日前/t 支付/v 清/tg 拖欠/v 的/ude1 工资/n ，/w 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 和/cc 实际/n 承包人/n 方雷/nr 未/d 在/p 规定/n 期限/n 内/f 支付/v 拖欠/vn 的/ude1 工资/n 。/w 11月28日/t ，/w 市/n [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障局/nis]/nis 以/p 广西/ns 矿/n 建/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 和/cc 实际/n 承包人/n 方雷/nr 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n ，/w 移交/v [亳州市/ns 公安局/nis]/nto 侦办/nz 。/w 目前/t ，/w 方雷/nr 已/d 被/pbei [亳州市/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 积极/ad 办理/v 中/f 。/w 该/rz 项目/n [建设/vn 单位/n]/nz [安徽/ns 瑞特/nrf 国际/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 何临安/nr 因/p 涉嫌/v [虚假/a 出资/vi]/nz 被/pbei 芜湖/ns 警方/n 控制/vn 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 市/n 人/n 社/n 局/n 、/w 公安局/nis 等/udeng 相关/vn 单位/n ，/w 将/d 加大/v 工作/vn 力度/n ，/w 尽快/d 解决/v 农民工/nnd 工资/n 拖欠/v 问题/n ，/w 确保/v 农民工/nnd 能够/v 在/p 春节/t 前/f 及时/ad 足额/vd 拿到/v 工资/n 。/w （/w 白雪/n ）/w 
感谢/v 您/rr 对/p 我们/rr 工作/vn 的/ude1 监督/vn 和/cc 支持/v 。/w 

