1月7日/t ，/w [凤台县/ns 交通局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 王东红/nr 因/p 受贿罪/n ，/w 被/pbei 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 7年/t ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz [70000/m 元/q]/mq ，/w [违法/vn 所得/n]/nz [553000/m 元/q]/mq 予以/vx 追缴/v 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 王东红/nr 在/p 2010年/t 至/p 2013年/t 担任/v 凤台县/ns 交通/n 局长/nnt 、/w 凤台县/ns 淮河/ns 公路/n [二/m 桥/n]/mq [项目/n 建设/vn]/nz 指挥部/nis [工程/n 建设/vn]/nz 组/n 副组长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n 。/w 4/m 年间/n ，/w 他/rr 共/d 接受/v [17/m 个/q]/mq 单位/n 的/ude1 请托/nz ，/w 先后/d 为/p 淮南市/ns 第二/m [汽车/n 运输/vn 公司/nis]/nt 淮南/ns 至/p 凤台/ns 客运/n 线路/n 及/cc 年度/n [车辆/n 报废/v]/nz 、/w 更新/v ，/w [淮南市/ns 安/ag 运/v 机动/b 车辆/n 驾驶员/nnt 培训/vn 有限公司/nis]/nt 申办/v 、/w 凤台县/ns 马/n 刘/nz 路/n 改造/vn 第三/m 标段/n 承包/vn 、/w [安徽/ns 宏/nz 泰/b 交通/n 工程/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 的/ude1 拓展/vn 道路/n 、/w 公路/n 、/w 桥梁/n 等/udeng [施工/vn 项目/n]/nz 设计/vn 予以/vx 关照/v 等/udeng ，/w 共/d [58/m 次/qv]/mq 收受/v 他人/rr 贿赂/v 共计/v [429000/m 元/q]/mq 现金/n 和/cc [124000/m 元/q]/mq 购物卡/nz 。/w 
案发/v 后/f ，/w 王东红/nr 能/v 主动/ad [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 如实/d 供述/nz 全部/m [犯罪/vn 事实/n]/nz 并/cc 退赃/v ，/w 故/c 法院/nis 做出/v 上述/b 判决/vn 。/w （/w 记者/nnt 孙玉宝/nr 通讯员/nnt 王来勇/nr ）/w 
