1月7日/t ，/w 安庆/ns 副市长/nnt 张小青/nr 在/p 市政府/n 办/v 、/w 水利局/nis 相关/vn 负责人/nnt 陪同/v 下/f ，/w 来/vf 我县/r 督查/v [下/f 浒山/nz 水库/n]/nz 库区/n [移民/n 安置/vn]/nz 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz 进展/vn 情况/n ，/w 县委/nis 书记/nnt 卓晓静/nr 、/w 代/q 县长/nnt 张劲松/nr ，/w 副县长/nnt 郭玉晟/nr 陪同/v 督查/vn 。/w 
张小青/nr 一行/n 先后/d 前往/v [下/f 浒山/nz 水库/n]/nz 坝址/n 及/cc 源潭镇/ns 田/n 墩/ng 新村/ns [移民/n 安置/vn]/nz 点/qt ，/w 实地/d 了解/v 水库/n 大坝/n 建设/vn 与/cc [移民/n 安置/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 相关/vn 情况/n 。/w 
督查/vn 中/f ，/w 张小青/nr 对/p 我县/r 库区/n 移民/n 相关/vn 工作/vn 的/ude1 顺利/ad 开展/v 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w [下/f 浒山/nz 水库/n]/nz 能否/v 顺利/ad 开工/vi 建设/vn ，/w 关键/n 在/p 移民/n ，/w 因此/c 做好/v 移民/n 工作/vn [直接/ad 关系/n]/nz 到/v [人民/n 群众/n]/nz 切身利益/n ，/w 关系到/v [经济/n 社会/n]/nz 协调发展/v ，/w 关系到/v 社会/n 稳定/an 。/w 他/rr 要求/n 我县/r 下浒/nz 水库/n [工程/n 建设/vn]/nz 征地/vn [移民/n 安置/vn]/nz 工作/vn 办公室/nis ，/w 要/v 围绕/v 2014年10月/t 开工/vi 的/ude1 目标/n ，/w [倒/vi 排/v 工期/n]/nz ，/w 制定/v 计划表/n ，/w 有序/a 推进/vi [移民/n 安置/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 要/v 在/p 市/n [下/f 浒山/nz 水库/n]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 处/n 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 利用/v 春节/t 大量/m 农民工/nnd 返乡/vi 的/ude1 [有利/a 时机/n]/nz ，/w 开展/v 移民/n 意愿/n 调查/vn ，/w 尽快/d 出台/vi [移民/n 安置/vn]/nz 方案/n 。/w 要/v 借/v 美好/a 乡村/n 建设/v 契机/n ，/w 把/pba 水库/n [移民/n 安置/vn]/nz 与/cc 美好/a 乡村/n 建设/v [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 在/p 美乡村/ns 建/v 好/a 设/v 中/f 寻找/v 新的/a 定位/vn 和/cc 机遇/n 。/w 
卓晓静/nr 在/p 汇报/v 会上/n 表示/v ，/w [潜山/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 将/d 按照/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 要求/n ，/w 把/pba 库区/n [移民/n 安置/vn]/nz 工作/vn 作为/p 我县/r 一项/mq 重点/n 工作/vn 加以/vx 推进/vi ，/w 以/p 更加/d 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 扎实/a 做好/v 开工/vn 前/f 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
