教/v 别人/rr 做/v 美食/n 小吃/n ，/w 也/d 会/v 被判/v 坐牢/vi ，/w 当然/d ，/w 如果/c 这种/r 行为/n 构成/v [侵犯/v 著作权/nz 罪/n]/nz 的话/udh 。/w [蚌埠市/ns 文化/n 市场/n 综合/vn 执法/vn 大队/nis]/nt 去年/t 查办/v 的/ude1 “/w 10.12/m 中国/ns [特色/n 美食/n]/nz 创业网/nz 侵犯/v 著作权/nz 案/ng ”/w ，/w [3/m 名/q]/mq 被告/n 分别/d 被/pbei 判处/v [3/m ~/w 5/m 年/qt]/mq 有期徒刑/n 和/cc [10/m 万/d ~/w 100/m 万元/q]/mq 罚款/vi 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 我省/n 打击/v 侵权/vn 假冒/v 工作/vn 成果/n 发布/v 会上/n 了解到/v 这/rzv 一/m 信息/n 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 认定/v ：/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 尤/d 某某/r 、/w 宋某某/nr 、/w 马/n 某某/r 利用/v “/w 中国/ns [特色/n 美食/n]/nz 创业网/nz ”/w 和/cc 以/p 快递公司/nis [代收/v 货款/n]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 制作/v 销售/vn 各类/r 侵犯/v 他人/rr 著作权/nz 的/ude1 美食/n 小吃/n 制作/v [教学/vn 光盘/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 已/d 涉嫌/v 构成/vn [侵犯/v 著作权/nz 罪/n]/nz 。/w 
昨天/t 会上/n ，/w 省/n 检察院/nis 、/w 公安厅/nis 、/w [新闻/n 出版局/nis]/nt 等/udeng [8/m 个/q]/mq 部门/n 都/d 通报/v 了/ule 2013年/t 的/ude1 “/w 双打/n ”/w 成效/n 。/w (/w 记者/nnt 陈卫华/nr )/w 
