人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 韩震震/nr 袁乃升/nr ）/w [20/m 岁/qt]/mq 男子/n 阿吉/nrf （/w 化名/v ）/w 注射/v 海洛因/n 后/f ，/w 控制/vn 不/d 了/ule 自己/rr ，/w 于/p 1月3日/t 上午/t ，/w 在/p 合肥市/ns 庐江县/ns 抢走/v 一/m 出租车/n ，/w 然后/c 驾车/vi 狂飙/n ，/w 连撞/nz [三/m 车/n]/mq 并/cc 挂/v 倒/vi 一行人/mq 。/w 当晚/t 21时/t 许/v ，/w 逃窜/vi 的/ude1 阿吉/nrf 又/d 到/v [庐江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 准备/v 闯进/v 药房/n 抢/v 杜冷丁/nr 时/ng ，/w 被/pbei 庐江/ns 警方/n 抓获/v 归案/vi 。/w 目前/t ，/w 嫌疑人/n 阿吉/nrf 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
2014年1月3日10时12分/t ，/w 合肥市/ns 庐江县/ns 庐城镇/ns 西门/ns 停车场/n 门前/s ，/w 出租车/n 驾驶员/nnt 马/n 某/rz 将/d 车/n 停放/v 在/p 这里/rzs 准备/v 载客/vn 。/w 突然/ad ，/w 一名/mq [年轻/a 男子/n]/nz 突然/ad 拉开/v 车门/n ，/w 上来/vf 就/d 对/p 马/n 某/rz 拳打脚踢/vl ，/w 马/n 某/rz 不得/vi 以/p 下车/vi 躲避/v 并/cc 报警/vn 。/w 
马/n 某/rz 报警/vn 时/ng ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 蹿/vi 上车/v 将/d 车/n 开走/v ，/w 并/cc 在/p 闹市区/n 高速/b 行驶/vi ，/w 连续/a 刮擦/nz 碰撞/vn [三/m 辆/q]/mq 轿车/n ，/w 最后/f 在/p [庐江县/ns 幼儿园/nis]/nt 附近/f 将/d 一行人/mq 挂/v 倒/vi 。/w 民警/nnt 赶来/vi 围堵/v 时/ng ，/w 男子/n 已/d 弃/vg 车/n 逃走/v 。/w 
随后/d ，/w 警方/n 迅速/ad 对/p 此事/r 展开/v 调查/vn ，/w 通过/p 视频/n 追踪/v 、/w 调查/vn 走访/v ，/w 查清/v 嫌疑/n 男子/n 在/p 庐城镇/ns 的/ude1 落脚点/n ，/w 并/cc 组织/n 布控/nz 守候/v 。/w 
1月3日/t 晚/tg 21时/t 许/v ，/w 该/rz 男子/n 来到/v [庐江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 要求/n 购买/v 杜冷丁/nr ，/w 遭到/v 拒绝/vn 后/f ，/w 欲/d 冲进/vf 药房/n 抢/v 药/n 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 民警/nnt 迅速/ad 赶到/v 医院/nis 将/d 其/rz 抓获/v 。/w 
经/p 审查/vn ，/w 警方/n 查明/v 该/rz 男子/n 名叫/v 阿吉/nrf ，/w 今年/t [20/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 交代/v 称/vn ，/w 1月2日/t 晚上/t ，/w 他/rr 给/p 自己/rr 注射/v 了/ule 毒品/n 海洛因/n ，/w 整/v 晚/tg 都睡/nz 不/d 着/uzhe 觉/v 。/w 第二天/mq 起来/vf ，/w 他/rr 想/v 去找/v 个/q 朋友/n ，/w 但/c 控制/vn 不/d 了/ule 自己/rr 的/ude1 行为/n ，/w 遂/d 实施/v 了/ule 打/v 人/n 抢/v 车/n ，/w 驾车/vi 撞车/vi 、/w 撞人/v ，/w 到/v 医院/nis 抢/v 药/n 等/udeng 一些/mq 列/v 违法犯罪/v 行为/n 。/w 
目前/t ，/w 嫌疑人/n 阿吉/nrf 已/d 被/pbei [庐江县/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
