[台湾/ns 当局/n]/nz 领导人/nnt 马英九/nr 9日/t 表示/v ，/w 大陆/ns 学生/nnt 来/vf 台/q 的/ude1 “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w 政策/n 将/d 通盘/d 检讨/v ，/w 应/v 考虑/vn 将/d 陆生/nr 纳入/v 健/ag 保/v 。/w 
所谓/v “/w 三/m 限/v ”/w 指/v “/w 限/v 校/ng 、/w 限量/n 及/cc 限域/nz ”/w ，/w “/w 六/m 不/d ”/w 为/p “/w 不/d 加/v 分/qt 、/w 不/d 影响/vn 招生/vn 名额/n 、/w 不/d 提供/v 奖/n 助学金/n 、/w 不/d 允许/v 校外/s 打工/vi 、/w 不可/v 考/vn 照/v 、/w 不可/v 续/v 留/v 台湾/ns 就业/vn ”/w 。/w 这/rzv 一/m 歧视性/n 政策/n 只/d 针对/p 陆生/nr ，/w 多年来/d 备受/v 诟病/n ，/w 有识之士/n 关于/p “/w 解/v 限/vn ”/w 的/ude1 呼吁/vn 不断/d 。/w 
综合/v 台湾/ns 中央社/nz 、/w [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 马英九/nr 9日/t 在/p 台南/ns 与/cc 众/ag 大学/nis 校长/nnt 座谈/v 时/ng 表示/v ，/w 当初/t 招收/v 陆生/nr 来/vf 台/q 设定/v “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w ，/w 是/vshi 希望/v 减少/vn 阻力/n ，/w 现在/t 来看/u 陆生/nr 来/vf 台/q 效益/n 也/d 是/vshi 利/n 多于/v 弊/ng ，/w 但/c 有些/rz 措施/n 在/p 侨生/nz 、/w 外籍/n 生/v 身上/s 可以/v ，/w 陆生/nr 却/d 不行/a ，/w 实在/d 说不过去/al 。/w 现在/t 全球/n 大学/nis 都/d 在/p 争取/v 优良/z 学生/nnt ，/w 台湾/ns 若/c [画/v 地/ude2 自/p 限/v]/nz ，/w 只/d 会/v 在/p 争取/v 优秀/a 生/v 竞争/vn 中/f 败阵/vi 。/w 
马英九/nr 也/d 谈到/v ，/w 近期/t 台湾/ns 开始/v 有/vyou 反对党/n 人士/n 说/v 要/v 善待/v 陆生/nr ，/w 可/v 说/v 是/vshi “/w 迟/a 来/vf 的/ude1 正义/n ”/w ，/w 以/p 健/ag 保/v 为/p 例/n ，/w 反对者/nz 认为/v 陆生/nr 没/d 缴税/vi ，/w 不/d 应该/v 给/p 优待/vn ，/w 但/c 他/rr 在/p 美国/nsf 念书/vi 时/ng 也/d 未/d 缴税/vi ，/w 同样/d 参与/v 学校/nis 保险/n 和/cc 使用/v [公共/b 设施/n]/nz ，/w 假如/c 陆生/nr 失火/vi 报案/vi ，/w 难道/d 能/v 用/p 陆生/nr 没/d 缴税/vi 为/p 由/p 而/cc 不/d 救火/vi 吗/y ？/w 
马英九/nr 认为/v ，/w 陆生/nr 现在/t 使用/v 的/ude1 [商业/n 保险/n]/nz 范围/n 没有/v 健/ag 保/v 广/a ，/w 从/p 财务/n 角度/n 看/v ，/w 年轻人/n 使用/v 健/ag 保/v 的/ude1 资源/n 不会/v 比/p 老年人/n 多/a ，/w 因此/c 将/d 陆生/nr 纳入/v 健/ag 保/v 应该/v 对/p 台湾/ns 有利/a ，/w 加上/v 大陆/ns 也/d 开始/v 给/p 台/q 生/v 保险/n ，/w 因此/c 台湾/ns 也/d 可/v 考虑/vn 将/d 陆生/nr 纳入/v 健/ag 保/v 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w 开放/v 陆生/nr 来/vf 台/q 后/f ，/w 现在/t 包括/v 交换生/nz 在/p 内/f ，/w 共有/v 约/d [2/m 万名/q]/mq 大陆/ns 学生/nnt 来/vf 台/q 就学/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 陆生/nr 来/vf 台/q 可/v 让/v 两岸/n 年轻人/n 早点/d 做/v 朋友/n ，/w 学习/v 相互/d 竞争/vn 、/w 相互/d 合作/vn ，/w 同时/c 增加/v 各/rz 大学/nis 的/ude1 学生/nnt 来源/n 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 陆生/nr 来/vf 台/q 的/ude1 “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w 政策/n 将/d 通盘/d 检讨/v ，/w 学费/n 朝/tg 市场化/vn 、/w 制度化/vi 、/w 透明/a 化/v 努力/ad 。/w (/w 记者/nnt 董会峰/nr 叶小刚/nr )/w 
