男子/n 疑/vg 因/p 扶/v 人/n 遭/v 讹/v 自杀/vn 被/pbei 扶/v 老人/n 现身/v 受/v 访/v 
[79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周火仟/nr 仍/d 在/p 医院/nis 里/f 治疗/vn ，/w 他/rr 的/ude1 家人/n 已经/d 不愿/nz 面对/v 记者/nnt 和/cc 外人/n 。/w 在/p 网络/n 上/f ，/w 不少/m 网民/gi 开始/v 指责/vn 这位/r 老人/n 又是/c 一个/mq “/w 碰瓷/nz ”/w 的/ude1 ，/w 但/c 在/p 老人/n 家属/n 看来/v ，/w 吴伟青/nr 的/ude1 自杀/vn 只是/d 让/v 事故/n “/w [死/v 无/v 对证/vn]/nz ”/w 。/w 
眼下/t ，/w 警方/n 仍/d 在/p 对/p 这/rzv 起/vf 发生/v 在/p 广东省/ns 河源市/ns 东源县/ns 漳溪乡/ns 群星村/ns 的/ude1 “/w 扶/v 老人/n 还是/c 撞/v 老人/n ”/w 之/uzhi 事/n 进行/vn 调查/vn ，/w 到底/d 真相/n 如何/ryv 尚待/nz 廓清/v 。/w 然而/c ，/w 不论是/c 已经/d 沸腾/vi 不已/vi 的/ude1 [社会/n 舆论/n]/nz ，/w 还是/c 仍然/d 周折/n 不平/a 的/ude1 村/n 谈/v 巷议/nz ，/w 都/d 无法/v 掩盖/vn 一个/mq 事实/n ：/w 扶/v 人/n ，/w 怎么/ryv 就/d 成/v 了/ule 一个/mq 社会/n 没法/v 绕过/v 的/ude1 坎/ng 呢/y ？/w 
“/w 好人/n ”/w 吴伟青/nr ？/w 
那/rzv 起/vf 让/v 吴伟青/nr 走上/v 绝路/n 的/ude1 事故/n ，/w 发生/v 在/p 去年/t 的/ude1 12月31日/t 。/w 目击者/n 周育琴/nr 说/v ，/w 当时/t 周火仟/nr 从右/nz 往左/v 向/p 侧卧/v 在/p 路上/s ，/w 右手/n 还/d 拿着/vf 拐杖/n ，/w 吴伟青/nr 的/ude1 摩托车/n 则/d 停/vi 在/p 离/v 周火仟/nr [四/m 五/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 地方/n 。/w 
“/w 我/rr 没/d 看到/v 这个/rz 过程/n ，/w 我/rr 看到/v 的/ude1 时候/n 他俩/r 就/d 在/p 口角/n 到底/d 有/vyou 没有/v 撞人/v 。/w 我/rr 说/v 不管/c 有/vyou 没有/v 撞到/v ，/w 先/d 送/v 老人/n 去/vf 医院/nis 看看/v ，/w 吴伟青/nr 就/d 过来/vf 帮忙/vi 背/v 人/n 去/vf 医院/nis ，/w 去/vf 医院/nis 检查/vn 的/ude1 钱/n 也/d 是/vshi 吴伟青/nr 垫/v 的/ude1 。/w ”/w 周育琴/nr 说/v 。/w 
由于/p 现场/s 目击者/n 不/d 多/a ，/w 吴伟青/nr 到底/d 有/vyou 没有/v 撞人/v ，/w 到/v 现在/t 还/d 未/d 有定论/nz 。/w 当地/s [公安/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 正在/d 对/p 事故/n 进行/vn 调查/vn ，/w 结论/n 还/d 需要/v [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 今年/t 1月2日/t 也/d 就是/v 事发/vn [第三/m 天/qt]/mq ，/w 吴伟青/nr 选择/v 了/ule 跳入/vf 水塘/n 自杀/vi “/w 以/p 证/n 清白/an ”/w ，/w 顿时/d 让/v 整个/b 事件/n 急转直下/vl 。/w 
一些/mq 熟悉/v 吴伟青/nr 的/ude1 村民/n ，/w 也/d 为/p 他/rr 不平/a ，/w 认为/v 从/p 平时/t 的/ude1 表现/vn 看/v ，/w 吴伟青/nr 不/d 像/v 是/vshi 肇事/vn 后/f 逃避/v 的/ude1 人/n 。/w 吴伟青/nr 哥哥/n 吴伟彪/nr 说/v ，/w 吴伟青/nr 生前/t 做事/vi 细心/a ，/w 为/p 人/n 老实/a 本分/n ，/w 平时/t 还/d 有些/rz 胆小怕事/nz ，/w 不会/v 撞人/v 不/d 认/v ；/w 村民/n 吴伟/nr 说/v ，/w 吴伟青/nr 家/q 的/ude1 母狗/nz 生/v 了/ule 小狗/n ，/w 他/rr 会/v 在/p 自家/rr 墙上/s 贴/v 个/q 警示牌/n ，/w 告诉/v 大家/rr 要/v 小心/a 自己/rr 的/ude1 “/w 母狗/nz 会/v 伤/vn 人/n ”/w ，/w 这样/rzv 的/ude1 人/n ，/w “/w 不/d 像/v 是/vshi 能/v 做出/v 那样/rzv 事情/n 的/ude1 人/n ”/w 。/w 
正是/v 因为/c 觉得/v “/w 委屈/a ”/w “/w 冤枉/v ”/w ，/w 群星村/ns 村民/n 们/k 自发/d 为/p 吴伟青/nr 写/v 了/ule 申诉书/nz ，/w 在/p 那/rzv 张/q 已经/d 因/p 多次/mq 传阅/v 而/cc 变得/vi 皱巴巴/z 的/ude1 纸/n 上/f ，/w 罗列/v 着/uzhe 吴伟青/nr 生前/t 为/p 村里/n 做/v 过/uguo 的/ude1 善事/n ，/w 还/d 附有/v 村里/n 近/a [百/m 人/n]/mq 的/ude1 签名/vn 和/cc 红红/nz 的/ude1 指印/n 。/w 
然而/c ，/w 也/d 有/vyou 村民/n 认为/v ，/w 不论/c 真相/n 如何/ryv ，/w 这/rzv 起/vf 交通/n 争议/vn 的/ude1 出现/vn ，/w 本身/rz 并不/d 让/v 人/n 感到/v 意外/a ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 一条/mq 通向/v 集市/n 、/w 人员/n 往来/vn 频繁/a 却/d 又/d 没什么/vl [交通/n 管制/vn]/nz 的/ude1 普通村/ns 道/qv ，/w “/w 发生/v 事故/n 也/d 是/vshi 很/d 正常/a 的/ude1 ”/w 。/w 
记者/nnt 7日/t 在/p 事发/vi 现场/s 也/d 看到/v ，/w 该/rz 路段/n 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 就/d 有/vyou 超过/v [5/m 辆/q]/mq 摩托车/n 、/w 小轿车/n 呼啸/vi 而/cc 过/uguo ，/w 一路/mq 绝尘/nz 。/w 
当地/s [公安/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 住院/vn 中/f 的/ude1 周火仟/nr 仍然/d 认定/v “/w 吴伟青/nr 撞人/v ”/w 。/w 
他/rr 为何/ryv 自杀/vi ？/w 
7日/t 当天/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 了/ule 周火仟/nr 的/ude1 儿子/n 周日华/nr 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 正/d 忙着/v 照顾/vn 父亲/n ，/w 没有/v 心/n 思想/n 其他/rzv 事/n 。/w 但/c 他/rr 强调/v 自己/rr 并/cc 没有/v 向/p 吴伟青/nr 索/vg 钱/n ：/w “/w 我/rr 是因为/c 医药/n 费用/n 完了/vi ，/w 叫/vi 他/rr 来/vf 商量/v ，/w 没有/v 提/v 钱/n 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
钱/n 而/cc 不是/c 道德/n 争议/vn ，/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 吴伟青/nr 走上/v 绝路/n 的/ude1 真正/d 原因/n 。/w 
吴海燕/nr 说/v ，/w 她/rr 父亲/n 死/v 前/f 打/v 来/vf ，/w [第一/m 句话/q]/mq 就/d 让/v 她/rr 录音/vn ，/w 说/v 遭到/v 交警/nnd 的/ude1 恐吓/vn ，/w 要/v 他/rr 交/v [十几/m 万元/q]/mq 。/w 他/rr 哭/v 着/uzhe 说/v ，/w “/w 你/rr 爸/n 也/d 不想/v 死/vn ，/w 但/c 真的/d 没有/v 那么/c 多/a 钱/n ”/w 。/w 他/rr 说/v 已经/d 垫付/v 了/ule 近/a [4000/m 元/q]/mq 的/ude1 医药费/n 。/w 
吴伟青/nr 的/ude1 家/q 在/p 村里/n 最/d 不/d 显眼/a 的/ude1 角落/n ，/w 是/vshi [一/d 栋/q]/mq [三/m 层/qv]/mq 砖房/nz ，/w 仅有/nz 基本/a 建筑/n ，/w 门窗/n 未/d 上漆/v ，/w 外墙/n 未/d 涂饰/v ，/w 内/f 墙/n 也/d 未/d 粉刷/v ，/w 裸露/v 着/uzhe 红砖/n 墙体/n 。/w 吴伟青/nr 生前/t 揽/v 下/f 了/ule 村里/n 的/ude1 垃圾/n 清运/v 工作/vn ，/w 一个/mq 月/n 挣/vi [700/m 元/q]/mq 。/w 
[河源市/ns 东源县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 交管/vn 中队/nis 指导员/nnt 蓝伟祥/nr 说/v ，/w 交警/nnd 确实/ad 打/v 了/ule 电话/n 给/p 吴伟青/nr ，/w 但/c 目的/n 是/vshi 要/v 让/v 他/rr 回来/v 做/v 笔录/n ，/w “/w 没有/v 说/v 过/uguo 什么/ry [二十/m 万元/q]/mq 赔偿/vn 的/ude1 事情/n 。/w 我们/rr 交警/nnd 不/d 可能/v 说/v 赔偿/vn 的/ude1 事/n ，/w 事情/n 都/d 没/d 调查/vn 清楚/a ，/w 怎么说/nz 钱/n 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
如今/t 这/rzv “/w 十几万/m ”/w “/w 二十万/m ”/w 的/ude1 赔偿/vn ，/w 和/cc 事故/n 过程/n 一样/uyy ，/w 同样/d 成/v 了/ule 有待/v 核实/vn 的/ude1 迷/v 。/w 但是/c 苦于/v 付/v 不/d 出/vf 钱/n 而/cc 走上/v 绝路/n ，/w 却/d 成为/v 很多/m 村民/n 眼中/s 吴伟青/nr 最/d 有可能/nz 的/ude1 [自杀/vi 动机/n]/nz 。/w 
老人/n 摔倒/v ，/w 扶/v 还是/c 不/d 扶/v ？/w 
虽然/c [事件/n 真相/n]/nz 未/d 明/ag ，/w 但/c 已/d 引发/v 公众/n 对于/p “/w 见/v 老人/n 摔倒/v ，/w 扶/v 还是/c 不/d 扶/v ”/w 的/ude1 争论/vn 。/w 
微博/n 上/f 的/ude1 网民/gi 就/d 把/pba 关注/v 焦点/n 放在/v “/w 该/rz 不/d 该/rz 扶/v 人/n ”/w 上/f 。/w 人们/n 联系/v 起/vf 近年来/dl 一系列/b 争议/vn ，/w 有的/rz 主张/v 应该/v 对/p 愿意/v 助/vn 人/n 者/k 予以/vx 更/d 明确/a 的/ude1 法律/n 保护/vn ，/w 有人/r 则/d 表示/v ，/w 应当/v 给/p 涉嫌/v “/w 碰瓷/nz ”/w 勒索者/nz 以/p 更/d 严厉/a 的/ude1 惩处/vn ，/w 还/d 有人/r 则/d 认为/v ，/w 无论如何/dl ，/w 都/d 应/v 出手/vi 救人/vi 。/w 
曾/d 因/p 在/p 校园/n 里/f 徒手/d 擒/v 偷车贼/n 的/ude1 见义勇为/vl 行为/n 被/pbei 学生/nnt 和/cc 网友/n 赞/vg 为/p “/w 勇/ag 大叔/n ”/w 的/ude1 [华南/ns 农业/n 大学/nis 人文/n 与/cc 法学院/nis]/nt 院长/nnt 杨乃良/nr 认为/v ，/w 吴伟青/nr 的/ude1 自尽/vi 或许/d 是/vshi 一个/mq 极端/n 个案/n ，/w 但/c 与/cc 之/uzhi 相比/vi ，/w 这/rzv 件/q 事/n 引发/v 的/ude1 [社会/n 道德/n]/nz 争议/vn ，/w 更/d 令人/v 感到/v 心痛/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 在/p 人/n 与/cc 人/n 信任度/nz 减少/v 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 通过/p 立法/vn 保护/vn 或许/d 可以/v 解决/vn 一部分/m 问题/n ，/w 但是/c [难以/d 解决/v]/nz [根本/a 问题/n]/nz 。/w 
“/w 要/v 让/v 持续/vn 千年/t 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 在/p [现代/ntc 社会/n]/nz 传承/vn 下去/vf ，/w 是/vshi 个/q 系统工程/n ，/w 任何/rz 单方面/d 作为/p 都/d 难/a 达到/v 目的/n 。/w ”/w 杨乃良/nr 说/v 。/w 
杨乃良/nr 呼吁/v 舆论/n 多/a 从/p 正面/b 去/vf 评价/vn ，/w 不要/d 过度/d 放大/v 个别/a 事件/n 。/w “/w [网络/n 媒体/n]/nz 时代/n ，/w 一点/mq 小小的/z 事件/n 就/d 被/pbei 无限/b 放大/v ，/w 导致/v 有/vyou 很多/m 极端/n 评价/vn 。/w 希望/v [社会/n 舆论/n]/nz 能/v 多/a 点/qt 宽容/v ，/w 即使/c 撞/v 了/ule 人/n ，/w 只要/c 当事人/n 敢于/v 承担/v ，/w 能/v 及时/ad 扶伤/nz 者/k 去/vf 医院/nis ，/w 就/d 不要/d 过分/ad 追究/v ，/w 给/p 当事人/n 太大/d [精神/n 压力/n]/nz 。/w ”/w 
