青年/n 周恩来/nr 
话剧/n 是/vshi 一个/mq 舶来品/n ，/w 来自/v 欧洲/ns 。/w 天津/ns 则/d 是/vshi 早年/t [中国/ns 话剧/n]/nz 之/uzhi 乡/n ，/w [南开/ns 中学/nis]/nts 更是/d 北方/s 话剧/n 的/ude1 摇篮/n 。/w 早/a 在/p [二十/m 世纪/n]/nz 初期/f ，/w 也/d 就是/v 1909年/t 春柳社/nz 在/p [日本/ns 东京/nsf]/ns 演出/vn 《/w [黑奴/nz 吁天/nz 录/ng]/nz 》/w 以后/f 的/ude1 两年/mq ，/w [南开/ns 中学/nis]/nts 的/ude1 创办人/nnt 、/w 老/a 校长/nnt 张伯苓/nr 从/p 欧美/n 考察/v 回来/v ，/w 就/d 在/p 校园内/nz 极力/d 推广/vn 当时/t 在/p 欧美/n 已经/d 流行/v 的/ude1 话剧/n 艺术/n 。/w 正是/v 这样/rzv ，/w 1914年/t [南开/ns 中学/nis]/nts 成立/vi 了/ule 最早/d 的/ude1 新剧/n （/w 即/v 话剧/n ）/w 业余/b 演出/v 团体/n —/w —/w [南开/ns 新/a 剧团/nis]/nz 。/w 
周恩来/nr （/w 左/f [二/m 后/f]/mq 立/v 者/k ）/w 和/cc 学校/nis 新/a 剧团/nis [主要/b 演员/nnt]/nz 合影/vi 
周恩来/nr （/w 右/f 一/m ）/w 在/p 新剧/n 《/w [一/d 元/q]/mq 钱/n 》/w 中/f 饰演/v 女主角/nnt 孙慧娟/nr 
那个/rz 时候/n ，/w 中国/ns 封建/a 势力/n 还/d 很/d 强大/a ，/w 社会风气/nz 相当/d 不/d 开化/a ，/w 男女/n 少年/n 根本/a 不能/v 同校/nz 上学/vi ，/w 更/d 不能/v 同台/vd 演出/vn 。/w 由于/p 周恩来/nr [英俊/a 潇洒/a]/nz ，/w [仪表/n 堂堂/z]/nz ，/w 又/d 独具/v 表演/vn 才华/n ，/w 反串/v 女角/nz 婀娜/a 动人/a ，/w 惟妙惟肖/al ，/w 先后/d 在/p [南开/ns 新/a 剧团/nis]/nz 扮演/v 过/uguo [十/m 多个/mq]/mq 戏/n 中/f 的/ude1 角色/n ，/w 其中/rz 绝大部分/m 演/v 的/ude1 是/vshi 女/b 角色/n ，/w 如/v 《/w [一/d 元/q]/mq 钱/n 》/w 中/f 的/ude1 孙慧娟/nr 、/w 《/w 仇大娘/nz 》/w 中/f 的/ude1 范慧娘/nr 、/w 《/w 恩怨/n 缘/ng 》/w 中/f 的/ude1 烧香/vi 妇/ng 、/w 《/w 千金/n 全德/nz 》/w 中/f 的/ude1 高桂英/nr 、/w 《/w 华娥传/nr 》/w 中/f 的/ude1 华娥/nr 、/w 《/w 老/a 千金/n 全德/nz 》/w 中/f 的/ude1 童男/n 等等/udeng 。/w 在/p 这些/rz 演出/vn 里/f ，/w 他/rr 的/ude1 表演/vn 受到/v 广泛/a 的/ude1 称赞/vn 。/w 有的/rz 评论/n 文章/n 写道/v ：/w “/w 于/p 新剧/n 尤其/d 特长/n ，/w 牺牲/v 色相/n ，/w 粉墨登场/vl ，/w 倾倒/vi 全场/n 。/w 原/b 是/vshi 凡/d 津/b 人士/n 之/uzhi 曾/d 观/vg [南开/ns 新剧/n]/nz 者/k ，/w 无不/d 耳/n 君/ng 之/uzhi 名/q ，/w 而/cc 其/rz 于/p 新/a 剧团/nis 编/v 作/v 布景/n ，/w 无不/d 赞助/v 之/uzhi 功/n 。/w ”/w 
周恩来/nr （/w 左/f 二/m ）/w 在/p 《/w 仇大娘/nz 》/w 中/f 饰演/v 女主角/nnt 范慧娘/nr 
后来/t ，/w 周恩来/nr 还/d 一直/d 牢记/v 在/p [南开/ns 中学/nis]/nts 求学/vi 时/ng 那段/r [男/b 扮/v 女装/n]/nz 登台/vi 演剧/vn 的/ude1 经历/n 。/w 有/vyou 一次/mq 与/cc 张伯苓/nr 校长/nnt 在/p [重庆/ns 南开/ns 中学/nis]/nts 观看/v 话剧/n 时/ng ，/w 周恩来/nr 对/p 张伯苓/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 对/p 校长/nnt 有/vyou 意见/n ！/w ”/w 张伯苓/nr 不明/v 其意/n 何/ry 在/p ，/w 周恩来/nr 风趣/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 当年/t 你/rr 不/d 该/rz 总/b 让/v 我/rr 扮演/v 女角/nz 啊/y ！/w ”/w 说/v 得/ude3 师生/n [二/m 人/n]/mq 相视/v 大笑不止/vl 。/w 
