中国/ns 著名/a 导演/nnt 张艺谋/nr 涉嫌/v “/w 超生/vi ”/w 事件/n 9日/t 终/d “/w 尘埃落定/vl ”/w ：/w 超生/vi 属实/a ，/w 张艺谋/nr 夫妇/n 被/pbei “/w 罚/v ”/w 748.78万余元/m 。/w 
从/p “/w 超生/vi ”/w 论/v 尘嚣/nz 之上/f ，/w 到/v 计生/n 部门/n 最终/d 开/v 出/vf 巨额/b “/w 罚单/nz ”/w ，/w 张艺谋/nr “/w 超生/vi ”/w 事件/n 始末/n 充满/v 戏剧化/nz 意味/n 。/w 
先是/d 涉嫌/v “/w 超生/vi ”/w [一/d 说/v]/mq 遭/v 媒体/n 曝光/vi ，/w 随后/d 计生/n 部门/n 介入/v 调查/vn ，/w 多次/mq 称/v “/w 无法/v 取得/v 联络/vn ”/w “/w 取证/vn 困难/an ”/w ，/w 张艺谋/nr 本人/rr “/w 蒸发/vi ”/w ，/w 不/d 置/v 以/p 回应/vn 。/w 在/p 一段/mq 沉寂/z 的/ude1 “/w 拉锯/vi ”/w 后/f ，/w 事情/n 发展/vn 急转直下/vl ，/w 张艺谋/nr 突然/ad 发表/v “/w 严重/a 迟到/vi ”/w 的/ude1 公开信/n ，/w 称/v 愿/v 接受/vn 调查/vn 、/w 道歉/vi ，/w 计生/n 部门/n 算出/vf “/w 罚款/vi ”/w 金额/n ，/w 并/cc 公之于众/nz 。/w 
“/w 名人/n 富人/n 是否/v 享有/v 生育/vn 特权/n ”/w “/w 多/a 生/v 娃/ng 是/vshi 特权/n 还是/c 人权/n ”/w …/w …/w 一/m 时间/n ，/w 各类/r 舆论/n 沸沸扬扬/al ，/w [迅速/ad 膨胀/vi]/nz ，/w 甚至/d 有/vyou “/w 多事/a ”/w 网友/n 为/p 张艺谋/nr 推算/v 出/vf “/w 超生/vi ”/w 罚单/nz 为/p “/w 天价/n ”/w [1/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 
“/w 在/p 当下/d 中国/ns ，/w 名人/n 超生/vi 是/vshi 一个/mq 普遍/ad 现象/n ，/w 但/c 我们/rr 为何/ryv 如此/rzv 关注/v 张艺谋/nr ‘/w 超生/vi ’/w 事件/n ？/w ”/w [南京/ns 大学/nis 社会/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 翟学伟/nr 认为/v ，/w 张艺谋/nr “/w 超生/vi ”/w 始末/n 考验/vn 追问/v 着/uzhe [政府/nis 公信力/nz]/nz ：/w 是/vshi 法/n 平/v 如/v 水/n ，/w 所谓/v 的/ude1 权贵/n 阶层/n 并/cc 无/v “/w 特权/n ”/w 。/w 
超/v [746/m 万元/q]/mq 的/ude1 巨额/b 罚款/vi ，/w 或/c 成/v 中国/ns “/w 超生/vi ”/w 案/ng 中/f 罚款/vi 的/ude1 最高/a 金额/n 。/w 在/p 翟学伟/nr 看来/v ，/w 该/rz “/w [经济/n 代价/n]/nz ”/w 比较/d 高昂/a ，/w 但/c 这/rzv 不是/c 最/d 根本/a 的/ude1 问题/n ，/w 纠/vg 根结/nz 底/f ，/w 公众/n 在/p 盯着/v ，/w 政府/nis 在/p 对待/v 名人/n 、/w 富人/n 的/ude1 “/w 超生/vi ”/w 问题/n 上/f 是否/v 能/v “/w [一碗水/nz 端平/v]/nz ”/w 。/w 
[南京/ns 师范大学/nis 社会/n 发展/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 吴亦明/nr 认为/v ，/w 张艺谋/nr 不仅仅/d 是/vshi 名人/n 、/w 富人/n ，/w 他/rr 还有/v 个/q [特殊/a 身份/n]/nz ，/w 曾任/v 全国政协/nt 委员/nnt ，/w 更/d 应/v 树立/v 知法/vn 、/w 守法/vi [公众/n 形象/n]/nz ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 在/p 处理/vn “/w 超生/vi ”/w 问题/n 上/f ，/w 从/p 作为/p 到/v 效率/n ，/w 都/d 不/d 应/v 偏袒/vn 。/w 
“/w (/w 罚款/vi )/w 这/rzv 件/q 事/n 为何/ryv 一拖/n 再/d 拖/v ，/w 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 需要/v 反思/vn 。/w [网络/n 舆论/n]/nz 在/p 促成/v 罚款/vn 这/rzv 件/q 事/n 上/f ，/w 起到/v 了/ule [促进/v 作用/n]/nz 。/w ”/w 吴亦明/nr 表示/v ，/w 在/p 经济/n 高速/b 发展/vn 、/w 社会/n 面临/v 转型/vn 的/ude1 [中国/ns 社会/n]/nz ，/w [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 实现/vn ，/w 要/v 有/vyou 公众/n 的/ude1 参与/vn 、/w 广泛/a 的/ude1 [社会/n 监督/vn]/nz ，/w 要/v 有/vyou 合法/a 表达/v 渠道/n 、/w 途径/n 、/w 平台/n 和/cc 纠错/vn 机制/n 。/w 
“/w 超生/vi ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 考/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 政府/nis 公信/nz ，/w 公众/n “/w 跌宕起伏/al ”/w 的/ude1 各种/rz 心态/n 同样/d 备受/v 考验/vn 。/w 借题/nz 宣泄/vi 愤恨/vn 、/w “/w 仇富/nr 仇官/nz ”/w 、/w “/w 群魔乱舞/nz ”/w 的/ude1 扭曲/vn 心态/n 或许/d 同样/d 过犹不及/vl 。/w (/w 记者/nnt 朱晓颖/nr )/w 
