据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w 外交部长/nnt 王毅/nr 在/p 京/b 接受/v [卡塔尔/nsf 半岛/n 电视台/nis]/nt 专访/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 在/p 日本/ns 的/ude1 当权者/n 对/p 过去/vf 的/ude1 侵略/vn 历史/n 还/d 没有/v [正确/a 认识/v]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 日本/ns 加快/v 重整/vn 军备/n 不得不/d 引起/v 周边/n 各国/rzs 及/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 警惕/vn 。/w 专访/v 实录/n 如下/vi ：/w 
一/m 、/w 您/rr 已/d 结束/v 对/p [中东/ns 地区/n]/ns 的/ude1 首次/m 访问/vn 。/w 此次/rz 出访/v 包括/v 巴勒斯坦/nsf 、/w 以色列/nsf 、/w 阿尔及利亚/nsf 、/w 摩洛哥/nsf 和/cc 沙特阿拉伯/nsf [五/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 您/rr 这次/r 访问/vn 有/vyou 什么/ry 目的/n ，/w 怎么/ryv 评价/vn 访问/v 成果/n ？/w 
王毅/nr ：/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 作为/p 中国/ns 新/a 一届/mq 政府/nis 的/ude1 外长/nnt 首次/m 访问/v [中东/ns 地区/n]/ns 。/w 此/rzs 访/v 有/vyou [三/m 个/q]/mq 目的/n ：/w 一/m 是/vshi 传承/vn 友谊/n ，/w 二/m 是/vshi 深化/v 合作/vn ，/w 三/m 是/vshi 劝和/vi 促/v 谈/v 。/w 
中国/ns 和/cc [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 友谊/n 源远流长/vl ，/w 两千年前/t 的/ude1 丝绸之路/n 就/d 把/pba 中国/ns 跟/p [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 联系/v 在/p 一起/s 。/w 近代/t 以来/f ，/w 中国/ns 也/d 一贯/d 坚定/a 支持/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 争取/v 民族/n 独立/a 和/cc 解放/v 的/ude1 事业/n 。/w 中国/ns 致力于/v 把/pba 传统/n 友谊/n 传承/vn 发展/vn 下去/vf 。/w 这次/r 中东/ns 之/uzhi 行/ng 完全/ad 达到/v 了/ule 这个/rz 目标/n ，/w 我/rr 切身/b 感受到/nz [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 和/cc 人民/n 对/p 中国/ns 和/cc [中国/ns 人民/n]/nz 所怀/nz 的/ude1 友好/a 情谊/n 。/w 
中国/ns 致力于/v 同/p 地区/n 国家/n 深化/v 合作/vn ，/w 实现/v 互利/vn 共赢/n 。/w 去年/t [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 接近/v [3000/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 中国/ns 已/d 成为/v 很多/m [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 最大/gm 贸易/v 伙伴/n 。/w 据/p 粗略/a 统计/vn ，/w 中国/ns 同/p 地区/n 国家/n 的/ude1 [承包/vn 合同/n]/nz 金额/n 累计/vd 达到/v [1200/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 为/p 地区/n 国家/n 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 做/v 了/ule 大量/m 投入/v ，/w 修/v 了/ule 很多/m [道路/n 桥梁/n]/nz ，/w 建/v 了/ule 很多/m 工厂/nis 。/w 这几年/mq 我们/rr 的/ude1 [直接/ad 投资/vn]/nz 也/d 增长/v 很快/d ，/w 现在/t 已/d 累计/vd 达到/v [100/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 而且/c 还/d 在/p 以/p 非常/d 快/a 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 
近期/t ，/w 中国/ns 召开/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n ，/w 做出/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 和/cc 开放/v 的/ude1 重要/a 部署/vn ，/w 这/rzv 会/v 给/p 中国/ns 和/cc 地区/n 国家/n 合作/vn 带来/v 新的/a 重要/a 机遇/n 。/w 中国/ns 将/d 构建/v 横跨/v 亚欧大陆/n 的/ude1 丝绸之路/n 经济带/n ，/w 同时/c 构建/v 从/p 太平洋/ns 到/v 印度洋/nsf 的/ude1 [海上/s 丝绸之路/n]/nz 。/w 我们/rr 在/p 地图/n 上/f 可以/v 看出/v ，/w 这/rzv 两条/mq 丝绸之路/n 的/ude1 会合点/n 就是/v 在/p [中东/ns 地区/n]/ns ，/w 这/rzv 会/v 为/p 中国/ns 和/cc 地区/n 国家/n [共同/d 发展/vn]/nz 、/w 共同/d 繁荣/an 创造/v 很好/ad 的/ude1 机会/n 和/cc 前景/n 。/w 我/rr 此/rzs 访/v 同/p [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 领导人/nnt 谈/v 了/ule 很多/m 合作/vn 的/ude1 新思路/nz 和/cc 新途径/nz ，/w 中国/ns 的/ude1 高铁/nz 发展/v 经验/n 可以/v 跟/p 任何/rz 国家/n 分享/v ，/w 中国/ns 愿意/v 参与/vn 到/v 地区/n 国家/n 铁路网/n 和/cc 基础设施/gi 的/ude1 建设/vn 中/f ，/w 为/p 地区/n 国家/n 和/cc 人民/n 带来/v 更多/ad 福祉/n 和/cc 利益/n 。/w 
中东/ns 多个/mq [热点/n 问题/n]/nz 都/d 在/p 变化/vn 中/f 。/w 我/rr 此/rzs 访/v 一个/mq 很/d 重要/a 目的/n 就是/v 要/v 继续/v 落实/vn 习近平/nr 主席/nnt 就/d 解决/v [巴勒斯坦/nsf 问题/n]/nz 所/usuo 提出/v 的/ude1 “/w [四/m 点/qt]/mq 主张/v ”/w 。/w 另外/c ，/w 我/rr 还/d 和/cc 各国/rzs 领导人/nnt 一起/s 讨论/v 了/ule 共同/d 关心/v 的/ude1 叙利亚/nsf 问题/n 和/cc [伊朗核/nz 问题/n]/nz 。/w 中国/ns 愿意/v 尽/vi 自己/rr 的/ude1 力量/n ，/w 为/p 地区/n 实现/v 和平/n 稳定/an 发挥/v 更好/d 的/ude1 作用/n 。/w 总/b 的/ude1 看/v ，/w 此/rzs 访/v 达到/v 了/ule 预期/v 目标/n 。/w 
我/rr 在/p 访问/v 阿尔及利亚/nsf 时/ng 系统/n 阐述/v 了/ule 中国/ns 新/a 一届/mq 政府/nis 对/p [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 关系/n 的/ude1 政策/n ，/w 我们/rr 把/pba 它/rr 概括/v 为/p “/w [四/m 个/q]/mq 支持/v ”/w ，/w 即/v 支持/vn [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 走/v 自己/rr 选择/v 的/ude1 道路/n ，/w 支持/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 通过/p 政治/n 手段/n 解决/v 地区/n [热点/n 问题/n]/nz ，/w 支持/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 与/cc 中国/ns 互利/vi 共赢/n [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 支持/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 在/p 国际/n 和/cc 地区/n 事务/n 上/f 发挥/v 更大/d 作用/n ，/w 维护/v 好/a 自身/rr 的/ude1 [正当/a 权益/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 的/ude1 最/d 基本/a 立场/n ，/w 也/d 符合/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 愿望/n 和/cc [根本/a 利益/n]/nz 。/w 
二/m 、/w 巴/b 以/p 双方/n 已/d 恢复/v 和谈/vn ，/w 但/c 因为/c 以色列/nsf 扩建/v 定居点/n 等/udeng 问题/n ，/w [中东/ns 和平/n 进程/n]/nz 遇到/v 了/ule 很多/m 障碍/n 和/cc 挑战/vn 。/w 中方/n 怎么/ryv 看待/v 和平/n 进程/n 的/ude1 未来/t ？/w 同时/c ，/w 中国/ns 是/vshi [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 中/f 唯一/b 未/d 加入/v “/w 四方/n 机制/n ”/w 的/ude1 国家/n ，/w 中国/ns 会/v 加入/vn 此/rzs 机制/n 吗/y ？/w 将/d 在/p [中东/ns 和平/n 进程/n]/nz 中/f 发挥/v 什么样/ryv 的/ude1 作用/n ？/w 
王毅/nr ：/w 巴/b 以/p 问题/n 是/vshi 一个/mq 长期/d 存在/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 。/w [这个/rz 问题/n]/nz 一天/mq 得不到/v 解决/vn ，/w 中东/ns 和平/n 就/d 难以/d 实现/v 。/w 中国/ns 作为/p [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 一直/d 为/p 解决/v [这个/rz 问题/n]/nz 发挥/v 自身/rr 的/ude1 作用/n 。/w 今年/t [5/m 月份/n]/mq ，/w 中国/ns 同期/f 接待/v 巴勒斯坦/nsf 和/cc 以色列/nsf 两国/mq 领导人/nnt 访华/vi ，/w 习近平/nr 主席/nnt 专门/d 做/v 了/ule 两国/mq 领导人/nnt 工作/vn ，/w 并/cc 提出/v 解决/vn 巴/b 以/p 问题/n 的/ude1 “/w [四/m 点/qt]/mq 主张/v ”/w ，/w 强调/v 巴勒斯坦/nsf 独立/a 建国/vi 、/w 巴/b 以/p 两国/mq [和平/n 相处/vi]/nz 是/vshi 解决问题/v 的/ude1 [正确/a 方向/n]/nz ，/w 和平谈判/n 是/vshi 实现/v 巴/b 以/p 和解/vn 的/ude1 唯一/b 现实/n 途径/n ，/w “/w 土地/n 换/v 和平/n ”/w 等/udeng 原则/n 是/vshi 推进/vi [中东/ns 和平/n 进程/n]/nz 的/ude1 重要/a 基础/n ，/w 国际/n 支持/v 是/vshi 推进/vi 和平/n 进程/n 的/ude1 必要/a 保障/vn 。/w 习/v 主席/nnt 提出/v 的/ude1 “/w [四/m 点/qt]/mq 主张/v ”/w 非常/d 全面/ad ，/w 得到/v 了/ule 巴/b 以/p 双方/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 广泛/a 和/cc 积极/ad 响应/v 。/w 
此/rzs 访/v 中/f ，/w 我/rr 本着/p 习/v 主席/nnt 的/ude1 “/w [四/m 点/qt]/mq 主张/v ”/w ，/w 与/cc 巴/b 以/p 双方/n 进行/vn 了/ule 长时间/nz 会谈/vi 。/w 通过/p 跟/p 双方/n 接触/v ，/w 我/rr 有一个/mq 很深/d 的/ude1 印象/n ，/w 就是/v 双方/n 都/d 强调/v 和谈/vn 是/vshi 唯一/b 出路/n ，/w 都/d 希望/v 能够/v 谈/v 下去/vf 、/w 谈/v 出/vf 结果/n ，/w 也/d 都/d 认为/v 现在/t 是/vshi 一个/mq 重要/a 的/ude1 机会/n 。/w 应当/v 说/v ，/w 相互/d 承认/v 对方/n 的/ude1 存在/vn 权利/n ，/w 相互/d 照顾/v 对方/n 的/ude1 合理/a 关切/vn 是/vshi 推动/v 和谈/vn 的/ude1 正确/a 途径/n 。/w 在/p [巴/b 以/p 和谈/vn]/nz 中/f ，/w 要/v 以理服人/vl ，/w 不能/v 以势压人/vl 。/w 我/rr 对/p 双方/n 都/d 明确/a 讲/v ，/w 这块/r 土地/n 是/vshi [巴勒斯坦/nsf 人/n]/nz 和/cc [以色列/nsf 人/n]/nz 共同/d 的/ude1 家园/n 。/w 以色列/nsf 已经/d 建国/vi [60/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 但/c 巴勒斯坦/nsf 的/ude1 [兄弟/n 姐妹/n]/nz 还/d 在/p 流离失所/vl ，/w 还/d 没有/v 实现/vn 他们/rr 建国/vi 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 公平/a 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 不合理/nz 的/ude1 ，/w 不/d 应该/v 再继续/nz 下去/vf 。/w 所以/c 我们/rr 支持/v 建立/vn 以/p 1967年/t 边界/n 为基础/nz ，/w 以/p [东/f 耶路撒冷/nsf]/nsf 为/p 首都/n 、/w 独立/a 的/ude1 巴勒斯坦国/nz ，/w 之后/f 巴/b 以/p 两国/mq 和平共处/vl ，/w 这样/rzv 中东/ns 和平/n 就/d 有/vyou 了/ule 保障/vn 。/w 我们/rr 将/d 会/v 继续/v 朝/tg 这个/rz 方向/n 努力/ad 。/w 我/rr 相信/v ，/w 只要/c 双方/n 都/d 能/v [相/d 向/p 而/cc 行/ng]/nz ，/w [国际/n 社会/n]/nz 大力支持/v ，/w 这次/r 和谈/vn 还是/c 有/vyou 希望/v 的/ude1 。/w 
关于/p 四方/n 机制/n ，/w 第一/m ，/w 我们/rr 希望/v 四方/n 机制/n 真正/d 发挥/v 作用/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 目前/t [巴/b 以/p 和谈/vn]/nz 的/ude1 关键/n 时候/n 。/w 第二/m ，/w 中国/ns 持/v 开放/vn 态度/n ，/w 如果/c 四方/n 机制/n 希望/v 中国/ns 参加/v ，/w 我们/rr 愿意/v 参加/v 。/w 第三/m ，/w 即使/c 中国/ns 不/d 参加/v ，/w 也/d 会/v 以/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 推动/v [巴/b 以/p 和谈/vn]/nz 。/w 
王毅/nr ：/w 你/rr 首先/d 提到/v 了/ule 中国/ns 在/p [联合国/nt 安理会/n]/nt 的/ude1 投票/vn ，/w 我/rr 要/v 告诉/v 阿拉伯/nsf 朋友们/nz ，/w 中国/ns 是/vshi [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt ，/w 意识到/v 自己/rr 对/p 维护/v 国际/n 和平/n 稳定/an 所/usuo 承担/v 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 中国/ns 在/p 安理会/n 投票/vi 的/ude1 态度/n 是/vshi 非常/d 严肃/a 、/w 慎重/a 的/ude1 。/w 我们/rr 判断/v 的/ude1 准则/n 是/vshi ：/w 一/m 要/v 维护/vn 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 宗旨/n 及/cc 国际关系/nit [基本/a 原则/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 不/d [干涉/v 内政/n]/nz 原则/n 、/w 大小/n 国家/n [一律/d 平等/a]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 发展中国家/n 、/w 特别/d 是/vshi 中/f 小/a 国家/n 的/ude1 安身立命/vl 之/uzhi 本/rz 。/w 二/m 要/v 维护/vn 每一个/mq 国家/n 的/ude1 独立/a 主权/n 和/cc [领土/n 完整/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 基本/a [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 如果/c 这/rzv 条/q 被/pbei 打破/v ，/w 可能/v 很多/m 国家/n 会/v 感到/v 不/d 安全/an 。/w 三/m 是/vshi 要/v 考虑/vn 能否/v 维护/vn 地区/n 和平/n 与/cc 稳定/an ，/w 从/p 这个/rz 地区/n 的/ude1 国家/n 和/cc 人民/n [根本/a 利益/n]/nz 和/cc [长远/a 利益/n]/nz 来/vf 考虑/v 并/cc 做出/v 判断/vn 。/w 
中方/n 一贯/d 主张/v 叙利亚/nsf 问题/n 只能/v 走/v 政治/n 解决/v 道路/n ，/w 除此之外/al 别/d 无/v 他/rr 路/n 。/w 叙利亚/nsf 战火/n 蔓延/vi 了/ule 三年/t 时间/n ，/w 现在/t 大家/rr 都/d 意识到/v 战争/n 解决/v 不/d 了/ule 问题/n ，/w 暴力/n 只能/v 增加/vn 仇恨/n 。/w 所以/c [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 国家/n 支持/v 回到/v 政治/n 解决/v 的/ude1 轨道/n 。/w 
为了/p 开/v 好/a 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz ，/w 有/vyou 大量/m 事情/n 需要/v 做/v 。/w 当务之急/n 是/vshi 尽快/d 停火/vi 止暴/nz ，/w 不能/v 想象/vn 双方/n 一边/d 坐/v 下来/vf 开会/vi ，/w 另一边/mq 还/d 在/p 打仗/vi 。/w 同时/c ，/w 销毁/v 叙/b 化武/n 进程/n 不能/v 停止/v ，/w 而/cc 要/v 循序渐进/vl 地/ude2 向前/vi 推进/vi ，/w 以/p 至/p 完全/ad 彻底/ad 销毁/v 叙/b 一切/rz 化学武器/n 。/w 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 为/p 政治/n 解决/v 叙/b 问题/n 提供/v 了/ule 一个/mq 重要/a 平台/n ，/w 包括/v 中国/ns 在/p 内/f 的/ude1 [国际/n 社会/n]/nz 应/v 为/p 叙利亚/nsf 双方/n 坐/v 下来/vf 谈判/vn 营造/v 合适/a 的/ude1 环境/n 和/cc 气氛/n 。/w 我们/rr 可以/v 提/v 建议/n 甚至/d 方案/n 或/c 设想/vn ，/w 供/vi 叙利亚/nsf 双方/n 参考/vn ，/w 但/c 不能/v 强加/vi 给/p 他们/rr 。/w 叙利亚/nsf 问题/n 最终/d 还是/c 要/v 由/p 叙利亚/nsf 双方/n 通过/p 平等/a 谈判/vn 找到/v 解决/vn 办法/n 。/w 可以/v 预计/vn 这个/rz 谈判/vn 不会/v 很/d 顺利/ad ，/w 肯定/v 充满/v 曲折/a 。/w 但是/c 方向/n 已/d 明确/a ，/w 就是/v 要/v 和谈/vn ，/w 和谈/vn 的/ude1 目标/n 也/d 定/v 了/ule ，/w 就是/v 要/v 贯彻执行/v 第一次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 公报/n 。/w 我们/rr 希望/v 这个/rz 谈判/vn 不仅/c 能/v 谈/v 起来/vf ，/w 还要/d 谈/v 下去/vf ，/w 哪怕/c 多/a 花/n 一点/mq 时间/n 也/d 要/v 保持/vn 谈判/vn 的/ude1 势头/n 。/w 
追问/v ：/w 中方/n 会/v 不会/v 参加/v 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz ？/w 
王毅/nr ：/w 中方/n 当然/d 要/v 参加/v ，/w 而且/c 我们/rr 为/p 举行/v 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 作/v 了/ule 大量/m 推动/v 工作/vn ，/w 希望/v 会议/n 1月22日/t 如期/d 举行/v ，/w 并/cc 将/d 在/p 会议/n 上/f 发挥/v 必要/a 作用/n 。/w 
四/m 、/w 埃及/nsf 是/vshi 第一个/mq 跟/p 中国/ns 建交/vi 的/ude1 阿拉伯/nsf 和/cc [非洲/nsf 国家/n]/nz ，/w 埃及/nsf 前总统/nz 穆尔西/nrf 上任/vi 第一个/mq 访问/vn 的/ude1 国家/n 是/vshi 中国/ns 。/w 但/c 埃及/nsf 政变/vn 后/f ，/w 局势/n 持续/vd 动荡/an ，/w 中方/n 怎么/ryv 看待/v 埃及/nsf 的/ude1 未来/t ？/w 
王毅/nr ：/w 埃及/nsf 是/vshi [文明/n 古国/n]/nz ，/w 是/vshi 阿拉伯/nsf 、/w 非洲/nsf 重要/a 国家/n 。/w 中/f 埃/b 长期/d 友好/a 交往/vn ，/w 埃及/nsf 也/d 为/p 地区/n 和平/n 稳定/an 发挥/v 了/ule 非常/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 这几年/mq 埃及/nsf 国内/s 出现/v 了/ule 一些/mq 动荡/an ，/w 不仅/c 不利于/v 埃及/nsf 自身/rr 的/ude1 稳定/an 和/cc 发展/vn ，/w 也/d 不利于/v 埃及/nsf 在/p 地区/n 发挥/v 作用/n 。/w 中方/n 认为/v ，/w 埃及/nsf 处于/v 政治/n 和/cc [社会/n 转型/vn]/nz 阶段/n ，/w 正在/d 探索/v 一条/mq 符合/v 自身/rr 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 我们/rr 对此/d 表示/v 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w 埃及/nsf 人民/n 是/vshi 伟大/a 的/ude1 人民/n ，/w 我们/rr 相信/v 埃及/nsf 人民/n 完全/ad 有/vyou 智慧/n 、/w 有/vyou 能力/n 找到/v 一条/mq 对/p 埃及/nsf 有利/a 、/w 人民/n 能够/v 接受/vn 、/w 符合/v 该国/r 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 最近/t 形势/n 正/d 向/p 积极/ad 方向/n 发展/vn ，/w 我们/rr 最近/t 接待/v 了/ule 埃及/nsf 外长/nnt 访华/vi 。/w 我/rr 的/ude1 印象/n 是/vshi ，/w 埃及/nsf 的/ude1 自信心/n 在/p 恢复/v ，/w 愿/v 更加/d 积极/ad 地/ude2 跟/p 外界/n 包括/v 各个/rz 大国/n 交往/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 很好/ad 的/ude1 事情/n 。/w 希望/v 埃及/nsf 能够/v 恢复/vn 稳定/an ，/w 实现/v 发展/vn ，/w 重新/d 作为/p 地区/n 大国/n 在/p 本地区/nz 发挥/v 作用/n 。/w 
五/m 、/w 伊朗/nsf 和/cc 美国/nsf 关系/n 有所/v 缓和/vn ，/w 伊/b 核/n 问题/n 也/d 进入/v 了/ule 一个/mq 新阶段/nz 。/w 但/c 伊朗/nsf 跟/p 一些/mq [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi [海湾/n 国家/n]/nz 的/ude1 分歧/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 中国/ns 在/p 与/cc 伊朗/nsf 交往/vn 的/ude1 同时/c 如何/ryv 平衡/a 与/cc 海湾/n [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 、/w 特别/d 是/vshi 沙特/ns 的/ude1 关系/n ？/w 
王毅/nr ：/w 中方/n 始终/d 本着/p [和平共处/vl 五/m 项/q 原则/n]/nz 和/cc [世界/n 各国/rzs]/nz 建立/v 正常/a 友好/a 的/ude1 关系/n 。/w 我们/rr 不仅/c 和/cc [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 关系/n 友好/a ，/w 也/d 和/cc 伊朗/nsf 保持/v 正常/a 的/ude1 国家/n 关系/n 。/w 关于/p [伊朗核/nz 问题/n]/nz ，/w 中方/n 立场/n 非常/d 明确/a 和/cc 坚定/a 。/w 我们/rr 反对/v 伊朗/nsf 发展/vn 和/cc 拥有/v 核武器/n ，/w 支持/v 建立/vn 中东/ns 无/v [大规模/b 杀伤性/n 武器/n]/nz 区/n 。/w 我们/rr 也/d 参与/v 了/ule [伊朗核/nz 问题/n]/nz 谈判/v 进程/n 。/w 经过/p 十年/mq 谈判/vn ，/w [六/m 国/n]/mq 跟/p 伊朗/nsf 最近/t 在/p 日内瓦/ns 达成/v 了/ule 第一个/mq 协议/n ，/w 迈出/v 了/ule [和平/n 解决/v]/nz [伊朗核/nz 问题/n]/nz 的/ude1 第一步/mq ，/w 来之不易/vl 。/w 这/rzv 虽然/c 是/vshi 初步/d 协议/n ，/w 但/c 已/d 对/p 伊朗核/nz 计划/n 进行/vn 了/ule 必要/a 限制/vn ，/w 解决/v 了/ule [国际/n 社会/n]/nz 最/d 紧迫/a 的/ude1 关切/vn 。/w 关键/n 是/vshi 落实/v 好/a 这份/r 协议/n ，/w 这/rzv 六个月/t 对/p 伊朗/nsf 和/cc 其他/rzv 方面/n 都/d 是/vshi 考验/vn 和/cc 检验/vn ，/w 看/v 各方/r 能否/v 认真/ad 履行/v 自己/rr 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 同时/c 还要/d 抓住/v 时机/n 进一步/d 谈判/vn ，/w 达成/v 全面/ad 、/w [彻底/ad 解决/v]/nz [伊朗核/nz 问题/n]/nz 的/ude1 最终/d 协议/n ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决问题/v 。/w 这/rzv 对/p 伊朗/nsf 和/cc 本地区/nz 都/d 有利/a 。/w 
我们/rr 希望/v 伊朗/nsf 和/cc 海湾/n [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 通过/p 协商/vn 谈判/vn 解决/v 矛盾/an 。/w 我们/rr 正在/d 做/v 这/rzv 方面/n 工作/vn ，/w 相信/v 伊朗/nsf 和/cc 地区/n 国家/n 能够/v [妥善/ad 解决/v]/nz 分歧/n 和/cc 矛盾/an ，/w 关系/n 更/d 融洽/a 和睦/a 。/w 
六/m 、/w [和平/n 利用/v]/nz 核能/n 合作/vn 是/vshi 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 领域/n ，/w 很多/m [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 希/b 与/cc 中方/n 加强/v 在/p 该/rz 领域/n 合作/vn ，/w 何时/ryt 能/v 看到/v 中国/ns 与/cc 一些/mq [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 开展/v 这/rzv 方面/n 合作/vn 呢/y ？/w 
王毅/nr ：/w 我们/rr 跟/p [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 在/p [和平/n 利用/v]/nz 核能/n 方面/n 的/ude1 合作/vn 逐步/d 开展/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 跟/p 本地区/nz 国家/n 互利合作/v 的/ude1 一个/mq 新领域/nz ，/w 我们/rr 对此/d 持/v 积极/ad 态度/n 。/w 在/p 这次/r 访问/vn 中/f ，/w 我/rr 和/cc 阿尔及利亚/nsf 、/w 沙特/ns 都/d 谈到/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 我们/rr 与/cc 有关/v 国家/n 此前/t 也/d 签署/v 了/ule 有关/v 协议/n ，/w 这/rzv 方面/n 合作/v 前景/n 广阔/a 。/w 
追问/v ：/w 中国/ns 已经/d 帮/v 很多/m 国家/n 发射/v 了/ule 卫星/n ，/w 但/c 到/v 目前/t 为止/u 还/d 没/d 为/p [中东/ns 地区/n]/ns 国家/n 发射/v 过/uguo 。/w 我们/rr 何时/ryt 能/v 看到/v 中国/ns 卫星/n 在/p [中东/ns 地区/n]/ns 出现/v ？/w 
王毅/nr ：/w 如果/c [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 希望/v 中国/ns 帮助/v 发射/vn 卫星/n ，/w 我们/rr [完全/ad 可以/v]/nz 谈/v ，/w 希望/v 我们/rr 在/p 不/d 远/a 的/ude1 将来/t 实现/v 这个/rz 目标/n 。/w 
七/m 、/w 一些/mq 人/n 认为/v ，/w 中国/ns 在/p [中东/ns 地区/n]/ns 发挥/v 的/ude1 作用/n 大部分/n 都/d 是/vshi 经济性/n 的/ude1 ，/w 中国/ns 如何/ryv 加强/v 发挥/vn 政治性/n 作用/n ？/w 另外/c ，/w 我们/rr 也/d 注意到/v ，/w 中国/ns 是/vshi [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz ，/w 但/c 对/p 本地区/nz 的/ude1 灾难/n 、/w 特别/d 是/vshi 对/p 叙利亚/nsf 难民/n 和/cc 巴勒斯坦/nsf 难民/n 的/ude1 [人道主义/n 援助/vn]/nz 有限/a ，/w 对此/d 如何/ryv 解释/v ？/w 
王毅/nr ：/w 我/rr 想/v 这/rzv 方面/n 可能/v 存在/vn 一些/mq 误解/n 。/w 中国/ns 对/p 这个/rz 地区/n 、/w 特别/d 是/vshi 对/p [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 不光/c 是/vshi 经济/n 领域/n ，/w 在/p 政治/n 、/w 安全/an 、/w 军事/n 领域/n ，/w 我们/rr 都/d 愿/v 同/p 各国/rzs 开展/v 互利合作/v 。/w 当然/d 这/rzv 其中/rz 有一个/mq 轻重缓急/n 的/ude1 安排/vn ，/w 也/d 有一个/mq 根据/p 中国/ns 能力/n 不断/d 提高/v 而/cc 持续/vd 扩大/v 合作/vn 的/ude1 过程/n 。/w 中国/ns 这几年/mq 和/cc [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 合作/vn 确实/ad 更/d 侧重/v 发展/vn 了/ule 经济/n 合作/vn 。/w 这/rzv 是因为/c ，/w 我们/rr 始终/d 认为/v 发展/vn 是/vshi 解决/v 一切/rz 问题/n 的/ude1 关键/n 和/cc 基础/n 。/w 包括/v 解决/vn 热点/n 和/cc 政治/n 上/f 的/ude1 问题/n ，/w 都/d 需要/v 靠/v 经济发展/v ，/w 靠/v [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 提高/vn 。/w [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 也/d 是/vshi 一样/uyy ，/w 目前/t 面临/v 的/ude1 最重要/nz 课题/n 也/d 是/vshi 把/pba 自己/rr 发展/vn 起来/vf ，/w 振兴/v 经济/n 。/w 中国/ns 愿/v 在/p 力所能及/al 的/ude1 范围内/nz 继续/v 提供/v 帮助/vn 支持/v 。/w 此外/c ，/w 自/p 2012年/t 以来/f ，/w 中方/n 先后/d [六/m 次/qv]/mq 向/p 叙利亚/nsf 人民/n 、/w 约旦/nsf 、/w 土耳其/nsf 、/w 黎巴嫩/nsf 境内/s 的/ude1 叙/b 难民/n 提供/v [人道主义/n 援助/vn]/nz 。/w 
在/p 这个/rz 基础上/nz ，/w 我们/rr 也/d 会/v 在/p 政治/n 领域/n 发挥/v 作用/n 。/w 今后/t ，/w 我们/rr 在/p [中东/ns 地区/n]/ns 发挥/v 的/ude1 政治/n 作用/n 只/d 会/v [越来越/d 多/a]/nz ，/w 而/cc 不会/v 相反/vn 。/w 今年/t 我们/rr 就/d 接待/v 了/ule 巴勒斯坦/nsf 和/cc 以色列/nsf 两国/mq 领导人/nnt 同期/f 来访/vi ，/w 在/p 北京/ns 还/d 承办/v 了/ule 联合国/nt 支持/v 巴/b 以/p 和平/n [国际/n 会议/n]/nz ，/w 习近平/nr 主席/nnt 专门/d 向/p 联合国/nt “/w [声援/v 巴勒斯坦/nsf 人民/n 国际/n 日/b]/nz ”/w 纪念/v 大会/n 致/v 贺电/n 。/w 我/rr 这次/r 到/v 中东/ns 访问/vn 专门/d 召开/v 了/ule 巴/b 以/p 和平/n 人士/n 座谈会/n ，/w 请/v 双方/n 有识之士/n 坐/v 在/p 一起/s 。/w 我们/rr 提供/v 一个/mq 平台/n ，/w 让/v 大家/rr 相互/d [发表/v 意见/n]/nz ，/w 寻求/v 更多/ad 共识/n ，/w 一起/s 发出/v 和平/n 的/ude1 声音/n 。/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 一件/mq 很/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 事情/n ，/w 这种/r 工作/vn 如果/c 持续/vd 做/v 下去/vf ，/w 和平/n 的/ude1 声音/n 就/d [越来越/d 大/a]/nz ，/w 和平/n 的/ude1 力量/n 也/d 会/v 逐渐/d 增长/v ，/w 就/d 会/v 为/p 双方/n 和谈/vn 提供/v 动力/n ，/w 施加/v 积极/ad 影响/vn 。/w 
总之/c ，/w 中国/ns 这种/r 全方位/n 的/ude1 作用/n 会/v 逐渐/d 地/ude2 、/w 更多/ad 地/ude2 被/pbei [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 看到/v ，/w 得到/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w 
八/m 、/w 现在/t 南苏丹/nz 形势/n 复杂化/v 了/ule ，/w 中国/ns 是/vshi 南苏丹/nz [友好/a 国家/n]/nz ，/w 在/p 南/b 也/d 有/vyou 重要/a 利益/n ，/w 立刻/d 派/v 了/ule 特使/nnt 前往/v 斡旋/vn 。/w 请问/v 中国/ns 在/p 南苏丹/nz 问题/n 上/f 持/v 何/ry 立场/n ，/w 能/v 发挥/vn 什么/ry 作用/n ？/w 
王毅/nr ：/w 我们/rr 确实/ad [非常/d 关注/v]/nz 南苏丹/nz 的/ude1 情况/n 。/w 南苏丹/nz 是/vshi 一个/mq 新生/n 的/ude1 国家/n ，/w 百废待兴/vl ，/w 最重要/nz 的/ude1 就是/v 稳定/an 和/cc 发展/vn ，/w 把/pba 国家/n 真正/d 建设/vn 好/a ，/w 这/rzv 才/d 符合/v 南苏丹/nz 各/rz 民族/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz 。/w 如果/c 各方/r 冲突/vn ，/w 最后/f 受到/v 损害/vn 的/ude1 是/vshi 全体/n 南苏丹/nz 人民/n ，/w 这/rzv 绝对/d 不/d 符合/v 南苏丹/nz 利益/n 。/w 冲突/vn 发生/v 后/f ，/w 我们/rr 不断/d 在/p 国际上/nz 呼吁/v ，/w 派/v 特使/nnt 参与/v 调解/vn 进程/n ，/w 积极/ad 支持/v 伊加特/nrf 国家/n 的/ude1 斡旋/vn 。/w 
中方/n 立场/n 可以/v 概括/vn 为/p [四/m 点/qt]/mq 。/w 第一/m 是/vshi 立即/d 停火/vi 止暴/nz ，/w 进行/vn 和谈/vn ，/w 维护/v 当地/s 的/ude1 法制/n 和/cc 秩序/n 。/w 第二/m 是/vshi 尽快/d 开启/v 包容性/nz 政治/n 对话/vn 进程/n ，/w 寻求/v 双方/n 都/d 能/v 接受/vn 的/ude1 解决方案/gi 。/w 第三/m 是/vshi [国际/n 社会/n]/nz 应/v 加大/v 劝和/vi 促/v 谈/v 努力/ad ，/w 推动/v 双方/n 坐/v 下来/vf 认真/ad 进行/vn 和谈/vn 。/w 第四/m 是/vshi 缓解/v 南苏丹/nz 人道主义/n 局势/n 。/w 大量/m 平民/n 被/pbei 卷入/v 战火/n ，/w 他们/rr 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz 和/cc [生命/n 财产/n]/nz 都/d 受到/v 威胁/vn ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应该/v 尽可能/d 给予/vn 支持/v 和/cc 帮助/v 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 希望/v 也/d 相信/v ，/w 南苏丹/nz 政府/nis 能够/v 采取/v 切实/ad 有效/a 措施/n ，/w 保护/vn 好/a 当地/s [中国/ns 公民/n]/nz 的/ude1 人身/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz 。/w 
九/m 、/w 您/rr 是/vshi 亚洲/ns 问题/n 专家/nnt 。/w 最近/t 中国/ns 划/v 设/v 了/ule 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 引起/v 各方/r 关注/v 。/w 中方/n 如何/ryv 看待/v 亚太地区/n 未来/t 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an ？/w 特别/d 是/vshi 在/p 美国/nsf 战略/n 重心/n 从/p 中东/ns 调整/vn 到/v 亚太/b 之后/f ？/w 
王毅/nr ：/w 我/rr 首先/d 要/v 讲/v 的/ude1 是/vshi ，/w [亚洲/ns 地区/n]/nz 总体/n 上/f 是/vshi 和平/n 、/w [充满/v 希望/v]/nz 的/ude1 ，/w 各国/rzs 间/f 能/v [友好/a 相处/vi]/nz ，/w [地区/n 经济/n]/nz 保持/v 着/uzhe 快速/d 发展/vn 和/cc 良好/a 势头/n 。/w 从/p 全球/n 看/v ，/w 亚洲/ns 、/w 特别/d 是/vshi 东亚/ns 发展/vn 最快/d ，/w 潜力/n 也/d 最大/gm 。/w 至于/p 这个/rz 地区/n 存在/v 的/ude1 一些/mq 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 都/d 在/p 通过/p 和平谈判/n 寻求/v 解决/vn 的/ude1 过程/n 中/f 。/w 当然/d ，/w 我们/rr 知道/v ，/w 美国/nsf 在/p 这个/rz 地区/n 有/vyou 传统/n 影响/vn ，/w 也/d 有/vyou 现实/n 利益/n 。/w 我们/rr 觉得/v 这/rzv 很/d 正常/a ，/w 因为/c 美国/nsf 也/d 是/vshi 一个/mq 亚太/b 大国/n 。/w 中方/n 尊重/v 美国/nsf 在/p 亚太地区/n 的/ude1 正当/a 利益/n ，/w 希望/v 美方/n 在/p 地区/n 事务/n 中/f 更多/ad 发挥/v 建设性/n 作用/n 。/w 习近平/nr 主席/nnt 就/d 曾/d 公开/ad 讲/v ，/w 太平洋/ns 之/uzhi 宽/a [完全/ad 可以/v]/nz 容纳/v 中美/n 两个/mq 国家/n 的/ude1 [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 今年/t [6/m 月份/n]/mq ，/w 习近平/nr 主席/nnt 和/cc 奥巴马/nrf 总统/nnt 在/p 加利福尼亚/nsf 的/ude1 安纳伯格/nrf 庄园/n 专门/d 举行/v 了/ule 会晤/vn ，/w 双方/n 就/d 广泛/a 议题/n 非常/d 深入/ad 地/ude2 交换/v 了/ule 意见/n ，/w 形成/v 了/ule 许多/mq 共识/n 。/w 特别/d 是/vshi 习/v 主席/nnt 提出/v 中美/n 双方/n 要/v 建立/vn 新型/b 大国/n 关系/n ，/w 奥巴马/nrf 总统/nnt 欣然/d 接受/v 。/w 习/v 主席/nnt 表示/v ，/w 新型/b 大国/n 关系/n 有/vyou [三/m 个/q]/mq 特征/n ，/w 第一/m 是/vshi 不/d 冲突/vn 、/w 不/d 对抗/v ，/w 第二/m 是/vshi [相互/d 尊重/v]/nz ，/w 第三/m 是/vshi [合作/vn 共赢/n]/nz 。/w 美方/n 也/d 完全/ad 接受/v 。/w 我们/rr 根据/p 两国/mq 元首/nnt 达成/v 的/ude1 共识/n ，/w 不断/d 落实/v 和/cc 推进/vi 中美/n 新型/b 大国/n 关系/n 。/w 这个/rz 新型/b 大国/n 关系/n 首先/d 就是/v 从/p [亚洲/ns 地区/n]/nz 做起/v 。/w 希望/v 中美/n 双方/n 在/p 亚洲/ns 事务/n 中/f 加强/v 沟通/vn 与/cc 协调/v ，/w 寻找/v 更多/ad 共同点/n ，/w 开展/v 更多/ad 合作/vn ，/w 真正/d 在/p 这个/rz 地区/n 形成/v 良性/b 互动/vn 。/w 这/rzv 不仅/c 符合/v 中美/n 双方/n 利益/n ，/w 也/d 有利于/v 地区/n 所有/b 国家/n 。/w 
至于/p 你/rr 提到/v 的/ude1 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 其实/d 这/rzv 是/vshi 一件/mq 很/d 平常/a 的/ude1 事情/n 。/w 因为/c 已经/d 有/vyou [几十/m 个/q]/mq 国家/n 都/d 设立/v 了/ule [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 有的/rz 国家/n 设/v 得/ude3 很早/d ，/w 比如/v 日本/ns 1969年/t 就/d 设立/v 了/ule 。/w 我们/rr 周边/n 的/ude1 韩国/nsf 和/cc 印度/nsf 也/d 设立/v 了/ule [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 。/w 我们/rr 现在/t 设立/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 完全/ad 是/vshi 中国/ns 的/ude1 [正当/a 权利/n]/nz ，/w [完全/ad 符合/v]/nz 国际法/n 和/cc [国际/n 惯例/n]/nz 。/w 而且/c ，/w [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 不是/c 领空/n ，/w 更/d 不是/c 禁飞区/n ，/w 也/d 不/d 改变/v 所/usuo 涉及/v 空域/n 的/ude1 [法律/n 地位/n]/nz ，/w 不/d 影响/vn 根据/p 《/w 国际法/n 》/w 的/ude1 航行/vn 自由/a 。/w 我们/rr 实行/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 确实/ad 很/d 平静/a ，/w 没有/v 哪个/ry 民航/n 的/ude1 航班/n 受到/v 了/ule 影响/vn 。/w 回头/vi 看/v ，/w [前/f 一段/mq 时间/n]/nz ，/w 日本/ns 和/cc 美国/nsf 的/ude1 反应/vn 是/vshi 过度/d 的/ude1 。/w 中国/ns 有/vyou 句话/q ，/w 不能/v [只许/nz 州官/nz 放火/vi]/nz ，/w 不许/d 百姓/n 点灯/vi ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 平等/a 的/ude1 。/w 中国/ns 现在/t 才/d 设/v ，/w 有的/rz 国家/n 早就/d 设立/v 了/ule ，/w 还/d 对/p 我们/rr 提出/v 各种各样/bl 的/ude1 批评/vn 、/w 甚至/d 指责/v ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 公平/a 的/ude1 。/w 各国/rzs 设立/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 细节/n 确实/ad 不/d 完全/ad 一致/a ，/w 因为/c 国际上/nz 对此/d 没有/v 明确/a 的/ude1 [法律/n 规范/v]/nz 。/w 如果/c 说/v 对/p 一些/mq [具体/a 做法/n]/nz 有/vyou 疑问/n ，/w 我们/rr 可以/v 坐/v 下来/vf 谈/v ，/w 可以/v 进行/vn 沟通/v ，/w 但/c 完全/ad [没有/v 必要/a]/nz 像/v 日本/ns 这样/rzv 焦躁/a 不安/an ，/w 甚至/d 不断/d 对/p 中国/ns 进行/vn 无端/d 指责/v 。/w 
实际上/d ，/w 日本/ns 的/ude1 做法/n 可能/v 还有/v 其他/rzv 的/ude1 目的/n ，/w 可能/v 是/vshi 要/v 制造/vn 一些/mq 中/f 日/b 间/f 的/ude1 人/n 为/p 紧张/a 。/w 这样/rzv ，/w 日本/ns 领导人/nnt 在/p 国内/s 能够/v 推行/vn 自己/rr 那/rzv 套/q 想法/n ，/w 就是/v 摆脱/v 二战/n 后/f 对/p 日本/ns 的/ude1 各种/rz 束缚/vn 。/w 我们/rr 看到/v ，/w 日本/ns 近期/t 在/p 加快/v 重整/vn 军备/n ，/w 这/rzv 确实/ad 值得/v 我们/rr 关注/v 。/w 特别/d 是/vshi ，/w 在/p 日本/ns 的/ude1 当权者/n 对/p 过去/vf 的/ude1 侵略/vn 历史/n 还/d 没有/v [正确/a 认识/v]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 日本/ns 加快/v 重整/vn 军备/n 不得不/d 引起/v 周边/n 各国/rzs 及/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 警惕/vn 。/w 
最近/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 不顾/v [各国/rzs 人民/n]/nz 反对/v 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 这个/rz 神社/nz 是/vshi 当年/t 鼓吹/v 军国主义/n 对外/vn 侵略/vn 的/ude1 象征/n ，/w 时至今日/dl ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 内/f 的/ude1 陈列/vn 内容/n 仍然/d 宣扬/v 当年/t 的/ude1 侵略/vn 是/vshi 正确/a 的/ude1 ，/w 特别/d 是/vshi 这个/rz 神社/nz 现在/t 还/d 供奉/v 着/uzhe 远东/ns 国际/n [法庭/nis 审判/vn]/nz 的/ude1 [十四/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz 安倍/nrf 首相/nnt 还/d 执意/d 去/vf 参拜/v ，/w 甚至/d 把/pba 这些/rz 战犯/n 视为/v “/w 英灵/n ”/w ，/w 这/rzv 就/d 跨越/v 了/ule 人类/n 良知/n 的/ude1 底线/n ，/w 也/d 完全/ad 超出/v 日本/ns 国内/s 问题/n 的/ude1 范畴/n 。/w 实际上/d 是/vshi 要/v 美化/vn 当年/t 的/ude1 对外/vn 侵略/vn ，/w 企图/v 挑战/vn [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 的/ude1 正义/n 审判/vn ，/w 挑战/vn 根据/p 二战/n 结果/n 建立/v 的/ude1 战后/t 秩序/n ，/w 我们/rr 担心/v 会/v 把/pba 日本/ns 引/v 到/v 一个/mq 危险/an 的/ude1 方向/n 去/vf 。/w [历史/n 教训/n]/nz 需要/v 汲取/vn 。/w [国际/n 社会/n]/nz 都/d 应/v 高度/d 关注/v 。/w 我们/rr 不能/v 允许/vn 开/v 历史/n 倒车/vi ，/w 也/d 不能/v 允许/vn 走回头路/vl 。/w 当年/t ，/w [德国/nsf 法西斯/n]/nz 在/p 欧洲/ns ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 在/p 亚洲/ns ，/w 仅/d 中国/ns 就/d 因/p 日本/ns 侵略/vn 死伤/v 了/ule [3500/m 万/d 人/n]/mq ，/w [财产/n 损失/n]/nz 更是/d 不计其数/vl 。/w 而/cc 中华民族/n 是/vshi 一个/mq 很/d 宽容/v 的/ude1 民族/n ，/w 我们/rr 不仅/c 放弃/v 了/ule 战争/n 索赔/vn ，/w 还/d 教育/vn 我们/rr 的/ude1 民众/n ，/w 日本/ns 人民/n 也/d 是/vshi 军国主义/n 的/ude1 受害者/n ，/w 责任/n 在/p 军国主义/n 分子/n ，/w 换句话说/c 就是/v 供奉/v 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 他们/rr 是/vshi 必须/d 对/p 侵略战争/nz [承担/v 责任/n]/nz 的/ude1 人/n 。/w 现在/t 日本/ns 领导人/nnt 居然/d 去/vf 参拜/v 这些/rz [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 不仅/c [中国/ns 人民/n]/nz 不能接受/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 也/d 不/d 可能/v 接受/vn 。/w 这种/r 事情/n 如果/c 搬到/vf 欧洲/ns 去/vf 是/vshi 不可想象/v 的/ude1 事情/n 。/w 只有/c 认真/ad 清算/vn 过去/vf ，/w 才能/n 真正/d 开辟/v 未来/t ；/w 只有/c 坚持/v 和平/n 的/ude1 走向/vn ，/w 才能/n 重新/d 获得/v 邻国/n 信任/vn 。/w 我们/rr 希望/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 应/v 能/v 懂得/v 这/rzv 一/m 最/d 基本/a 的/ude1 道理/n ，/w 应当/v 尊重/vn 人类/n 良知/n 和/cc 国际/n 公理/n 的/ude1 底线/n 。/w 
