7日/t ，/w 东京/nsf ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 出席/v [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 挂牌/vi 成立/vi 仪式/n ，/w 谷内正太郎/nrf （/w 左/f 一/m ）/w 被/pbei 任命/v 为/p 首任/b 局长/nnt 。/w 
7日/t ，/w 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n （/w NSC/x ）/w 的/ude1 秘书处/nis “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 成立/vi 。/w NSC/x 仿效/v [美国/nsf 国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt ，/w 负责/v 统筹/vn 日本/ns 外交/n 和/cc 安全/an 政策/n 。/w 
分析/v 情报/n 供/vi 首相/nnt 参考/vn 
据/p 日/b 媒/ng 报道/v ，/w 在/p 成立/vi 仪式/n 上/f ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 表示/v “/w 日本/ns 将/d 比/p 以往/t 更加/d 战略性/n 保卫/v 领土/n 、/w 领海/n 和/cc 领空/n ”/w 。/w 
日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 负责/v 辅助/vn 由/p 首相/nnt 和/cc 相关/vn 阁僚/nz 组成/v 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n （/w NSC/x ）/w ，/w 分析/vn 来自/v 各国/rzs 和/cc 相关/vn 省/n 厅/n 的/ude1 情报/n ，/w 给/p 首相/nnt 和/cc 大臣/nnt 们/k 提供/v 判断/vn 形势/n 的/ude1 材料/n 。/w 另外/c ，/w 该局/r 还/d 会/v 积极/ad 收集/v 有关/vn [恐怖/a 活动/vn]/nz 的/ude1 信息/n 。/w 
日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 打破/v 政府部门/n 各自为政/vl 的/ude1 信息/n [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 在/p 首相/nnt 官邸/n 主导/n 下/f 统筹/v 日本/ns 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n ，/w 其/rz 核心/n 机制/n 是/vshi 由/p 包括/v 首相/nnt 、/w 官房长官/n 、/w [外务/n 大臣/nnt]/nnt 和/cc [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 在/p 内/f 的/ude1 主要/b 内阁/n 成员/nnt 组成/v 的/ude1 “/w 四/m 大臣/nnt 会议/n ”/w ，/w 每月/r 召开/v 两次/mq 左右/f 。/w 
局长/nnt 将/d 于/p 本月/r 访美/nz 
日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 在/p 首相/nnt 官邸/n 附近/f 的/ude1 大厦/n 中/f 办公/vn ，/w 其中/rz 设有/v [局长/nnt 办公室/nis]/nt ，/w 为了/p 与/cc 首相/nnt 保持/v [紧密/ad 联系/v]/nz ，/w 首相/nnt 官邸/n 内/f 也/d 为/p “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 局长/nnt 准备/v 一间/mq 办公室/nis 。/w 由于/p 首相/nnt 官邸/n 没有/v 空屋子/nz ，/w 于是/cc 副首相/nnt 兼/v 财务/n 相/d 麻生太郎/nrj 提出/v 可以/v 用/p 他/rr 的/ude1 办公室/nis 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 任命/v [内阁/n 官房/nz]/nz 参事/nnt 谷内正太郎/nrf 出任/v [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 首任/b 局长/nnt 。/w 在/p 安倍/nrf 第一次/mq 任/v 首相/nnt 期间/f ，/w 谷内/s 担任/v 外务省/nt 事务/n 次官/nnt 。/w 
谷内正太郎/nrf 将/d 于/p 本月/r 访问/v [美国/nsf 华盛顿/nsf]/ns ，/w 与/cc 美国/nsf NSC/x 相关/vn 人员/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w 日方/n 计划/n 加强/v 与/cc 美方/n 的/ude1 合作/vn ，/w 此外/c 也/d 将/d 积极/ad 推进/vi 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 合作/vn 。/w （/w 储信艳/nr ）/w 
■/w 人物/n 
安倍/nrf 外交/n “/w 智囊/n ”/w 任/v 局长/nnt 
现年/n [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谷内正太郎/nrf 出身/v 寒微/a ，/w [东京/nsf 大学/nis]/ntu 毕业/v 后/f 于/p 1969年/t 进入/v [日本/ns 外务省/nt]/nt 工作/vn 。/w 在/p 小泉/nz 内阁/n 和/cc 安倍晋三/nrj 第一/m 首相/nnt 任期/n 内/f ，/w 他/rr 担任/v [日本/ns 外务省/nt]/nt 事务/n 次官/nnt （/w 相当于/v 副部长/nnt ）/w ，/w 是/vshi 安倍晋三/nrj 的/ude1 外交/n 智囊/n 。/w 
在/p 安倍/nrf 的/ude1 第一/m 任期/n 内/f ，/w 谷内正太郎/nrf 成功/a 游说/v 安倍/nrf 于/p 2006年10月/t 访问/v 中国/ns ，/w 同时/c 也/d 提出/v 了/ule “/w 民主/a 与/cc 自由/a 之/uzhi 弧/n ”/w 的/ude1 “/w [价值观/n 外交/n]/nz ”/w 理论/n 。/w 
退休/v 后/f ，/w 谷/ng 内在/b 多/a 所/usuo 学校/nis 内/f 任教/vi 。/w 在/p 安倍/nrf 第二次/mq 出任/v 首相/nnt 后/f ，/w 谷内/s 再次/d 得到/v 重视/vn ，/w 被/pbei 安倍/nrf 任命/v 为/p [内阁/n 官房/nz]/nz 参事/nnt ，/w 成为/v 安倍/nrf 的/ude1 最高/a 外交/n 顾问/nnt 。/w 据/p 《/w [日本/ns 新华/n 侨报/nz]/nz 》/w 报道/v ，/w [消息/n 人士/n]/nz 称/v ，/w 安倍/nrf 重新/d 上台/vi 一年/mq 来/vf 对/p 华/b 的/ude1 “/w 硬碰硬/vi 外交/n ”/w ，/w 幕后/s 的/ude1 重要/a 策划人/nnt 之一/rz 就是/v 谷内正太郎/nrf 。/w （/w 储信艳/nr ）/w 
