核心/n 提示/v ：/w 毛泽东/nr 回忆说/nz ：/w “/w 在/p 延安/ns 我们/rr 也/d 经常/d 举办/v 舞会/n ，/w 我/rr 也/d 算是/v 舞场/n 中/f 的/ude1 常客/n 了/ule 。/w 那时候/nz ，/w 不仅/c 我/rr 喜欢/vi 跳舞/vi ，/w 恩/ng 来/vf 、/w 弼/ng 时/ng 也/d 都/d 喜欢/vi 跳/vi 呀/y ，/w 连/ulian 朱/ag 老总/nnt 也/d 去/vf 下/f 几/m 盘操/nz （/w 形容/v 朱德/nr 的/ude1 舞步/n 像/v 出操/vn 的/ude1 步伐/n 一样/uyy ）/w 。/w 但是/c 我/rr 那/rzv 贵夫人/nz 贺子珍/nr 就/d 对/p 跳舞/vi 不/d 喜欢/vi ，/w 她/rr 尤其/d 对/p 我/rr 跳舞/vi 这/rzv 件/q 事/n 很/d 讨厌/v …/w …/w ”/w 这场/r 矛盾/an 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 导致/v 延安/ns 离婚率/nz 的/ude1 普遍/ad 上升/vi ，/w 以及/cc 贺子珍/nr 的/ude1 负气/vi 出走/vi 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w 历史/n 的/ude1 脸谱/n 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 朱鸿召/nr ，/w 出版/v ：/w 《/w [先锋/n 国家/n 历史/n]/nz 》/w 杂志社/nis ，/w 本文/r 原载/v 于/p 《/w [先锋/n 国家/n 历史/n]/nz 》/w ，/w 原/b 题/n ：/w 延安/ns 革命/vn 队伍/n 里/f 的/ude1 交际舞/n 
以/p 民主/a 的/ude1 名义/n 起舞/vi 
延安/ns 早期/f 的/ude1 交际舞/n ，/w 主要/b 是/vshi 在/p [高级/a 干部/nnt]/nz 聚会/vi 的/ude1 娱乐性/n 晚会/n 上/f 作/v 表演性/n 节目/n 。/w 范围/n 不大/d ，/w 半/m 掩蔽/vn 半公开/v 。/w 但/c 这种/r 带有/v 异域/n 色彩/n ，/w 具有/v 强烈/a 心理/n 刺激作用/gb 的/ude1 表演/vn 节目/n 却/d 非常/d 具有/v 示范性/n 。/w 何况/c ，/w 革命/vn 队伍/n 里/f 很多/m 曾经/d 生活/vn 在/p 上海/ns 、/w 天津/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 大城市/n ，/w 以及/cc 在/p 法国/nsf 勤工俭学/vl 的/ude1 同志们/nz ，/w 对/p 交际舞/n 并不/d 陌生/a 。/w 很快/d ，/w 在/p [凤凰/ns 山下/s]/ns 史沫特莱/nsf 的/ude1 住处/n ，/w 就/d 有/vyou 了/ule 私人/n 性质/n 的/ude1 娱乐/vn 晚会/n ，/w 当然/d 少不了/vl 要/v 跳/vn 交际舞/n 。/w 
据/p 史沫特莱/nsf 回忆/v ，/w 毛泽东/nr 刚开始/nz “/w 由于/p [自尊心/n 强/a]/nz ，/w 他/rr 不/d 学/v 跳舞/vn ，/w 生理/n 上/f 也/d 没有/v 节奏感/n ”/w ，/w 但/c 却/d 经常/d 光/n 顾客/n 人们/n 的/ude1 住处/n 。/w “/w 有时候/d ，/w 我/rr 给/p 毛泽东/nr 写/v 一个/mq ‘/w 请/v 即/v 来/vf 一谈/nz ’/w 的/ude1 便条/n ，/w 他/rr 很快/d 就/d 来/vf 了/ule ，/w 手里/s 提/v 着/uzhe [一/d 袋/ng]/mq 花生米/n 。/w 于是/cc 请/v 外国/n 友人/n 唱/v 一支歌/nz ，/w 外国/n 朋友/n 引吭高歌/vl ，/w 中国/ns 主人/n 拍掌/v 击节/v ，/w 歌/n 罢/v 由/p 中国/ns 主人/n 们/k 或/c 唱歌/vi 或/c 讲古/nz ，/w 窑洞/n 满座/vi ，/w 谈笑风生/vl ，/w 一时/d 称为/v 乐事/n 。/w ”/w （/w 史沫特莱/nsf 《/w 中国/ns 的/ude1 战歌/n 》/w ）/w 在/p 这种/r 友好/a 欢乐/a 的/ude1 悠闲/a 时刻/n ，/w 她/rr 经常/d 邀/v 大家/rr 排成/v [一/d 队/n]/mq ，/w 教/v 他们/rr 跳/vi 弗吉尼亚/nsf 土风舞/n ，/w 继之/vi 教授/nnt 西方/ns 式/k 的/ude1 交际舞/n 。/w “/w 在/p 延安/ns 的/ude1 妇女/n 中间/f ，/w 我/rr 赢得/v 了/ule 败坏/v 军风/n 的/ude1 恶名/n ，/w 人言可畏/nz ，/w 群情/n 侧目/nz ，/w 以致/c 有/vyou 一回/mq 朱德/nr 邀/v 我/rr 再/d 教/v 他/rr 跳/vi 一次/mq 舞/v 时/ng 我/rr 居然/d 谢绝/v 了/ule 他/rr 。/w 他/rr 指责/v 我/rr 怕事/a ，/w 说道/v ：/w ‘/w 我/rr 同/p 封建主义/n 斗/v 了/ule 半生/m ，/w 现在/t 还/d 不想/v 罢休/vi ！/w ’/w 我/rr 只好/d 站/vi 起来/vf 以/p 民主/a 的/ude1 名义/n 和/cc 他/rr 跳/vi 了/ule 一次/mq 。/w ”/w （/w 史沫特莱/nsf 《/w 中国/ns 的/ude1 战歌/n 》/w ）/w 
史沫特莱/nsf 初/f 到/v 延安/ns ，/w 被/pbei 安排/v 住在/v 东邻/nz 城墙/n 的/ude1 原来/d 一家/n 地主/nnd 的/ude1 院落/n ，/w 后/f 被/pbei 征用/v 为/p 中华/nz [苏维埃/nsf 中央政府/nis]/nt [外交部/nto 招待所/nis]/nt 。/w 稍后/d ，/w 她们/rr 就/d 迁/v 住/vn 凤凰山/ns 东麓/f 的/ude1 窑洞/n 里/f （/w 今/tg [凤凰村/ns 居/v 委/ng]/nt [8/m 号/q]/mq ）/w 。/w 这/rzv 是/vshi 一排/mq [5/m 孔/n]/mq ，/w 坐/v 西面/f 东/f 的/ude1 窑洞/n 。/w 她们/rr 住/vi 中间/f [两/q 孔/n]/mq 相通/vi 窑洞/n 的/ude1 后/f 窑/ng ，/w 前/f 窑/ng 住着/v 为/p 她们/rr 专门/d 配备/v 的/ude1 警卫员/nnt 。/w 与/cc 她们/rr 比邻/n 而/cc 居/v 的/ude1 是/vshi 共产国际/n 常驻/v 中国/ns 顾问/nnt 奥托·布劳恩/nrf （/w 李德/nsf ）/w ，/w 以及/cc 当初/t 随/p 斯诺/nrf 一起来/nz 陕北/ns 的/ude1 美国/nsf 医生/nnt 乔治·海德姆/nrf （/w 马海德/nr ）/w 。/w 他们/rr 的/ude1 窑洞/n 里/f 有/vyou 一台/mq 轻便/a 的/ude1 留声机/n ，/w 不/d 多/a 的/ude1 几张/n 唱片/ntc 。/w 这/rzv 为/p 窑洞/n 晚会/n 上/f 跳/vi 交际舞/n 提供/v 了/ule 难得/a 的/ude1 伴奏/vn 音乐/n 。/w 
慢慢地/nz ，/w 交际舞/n 逐渐/d 出现/v 在/p 公开/ad 举行/v 的/ude1 晚会/n 上/f 。/w 当时/t 延安/ns 古城/n 里/f 的/ude1 钟楼/ns 东侧/f 有/vyou 一座/mq 不大/d 的/ude1 [基督/n 教堂/n]/nz ，/w 被/pbei 辟/v 为/p 中共中央/nt 大礼堂/n 后/f ，/w 几乎/d 每个/r 周末/t 的/ude1 晚上/t ，/w 这里/rzs 都/d 举行/v 晚会/n 或/c 舞会/n 。/w 史沫特莱/nsf 和/cc 她/rr 的/ude1 “/w 学生/nnt 们/k ”/w 成/v 了/ule 舞会/n 上/f 的/ude1 “/w 明星/nnd ”/w 。/w 
遭到/v 革命/vn 女将/nnd 们/k 的/ude1 反对/vn 
延安/ns 交际舞/n 时/ng 兴/v 不久/d ，/w 很快/d 就/d 引起/v 了/ule 革命/vn 队伍/n 里/f 女将/nnd 们/k 的/ude1 强烈/a 反对/v 。/w 
群众运动/n 、/w 群众/n 大会/n 、/w [示威/vn 游行/vn]/nz 、/w 竞赛/vn ，/w 这/rzv 几种/mq 行动/vn 形式/n 在/p 苏区/n 的/ude1 规模/n 之/uzhi 大/a 、/w 次数/n 之/uzhi 多/a 和/cc 群众/n 的/ude1 热情/an 之/uzhi 高/a ，/w 都/d 颇为/d 惊人/a 。/w [红军/nnd 长征/n]/nz 到达/v 陕北/ns 后/f ，/w 很快/d 就/d 恢复/v 了/ule 革命/vn 歌咏/n 和/cc 红色/n 革命/vn 舞蹈/n 。/w 这种/r 革命/vn 歌咏/n 和/cc 红色/n 舞蹈/n ，/w 是/vshi 集体/n 情绪/n 的/ude1 相互/d 协调/v 与/cc 感染/v ，/w 其/rz 艺术/n 指向/v 是/vshi 对/p 美好/a [社会/n 生活/vn]/nz 的/ude1 集体/n 幻想/n 。/w 而/cc 交际舞/n 通常/d 却/d 是/vshi 男女/n 成/v 对/p 相伴/vi 而/cc 舞/v ，/w 其/rz 效果/n 指向/v 是/vshi 个人/n 生命/n 空间/n 的/ude1 情绪/n 调适/nz 。/w 
