清/tg  黄慎/nr 描绘/v 宋太祖/nr 等/udeng 蹴鞠/nz 的/ude1 《/w 蹴鞠/nz 图/n 》/w （/w [天津市/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 藏/v )/w 
1/m 以/p “/w 男色/nz ”/w 邀宠/nz 而/cc 得意/a 于/p 官场/n 
公元前/t 542年/t ，/w 楚灵王/nr 绞杀/v 其/rz 侄/n 郏敖/nr ，/w 自立/vi 为/p 王/n 。/w 《/w 韩非子/nr 》/w 载/v ：/w “/w 楚灵王/nr 好/a 细腰/nz ，/w 而/cc 国中/nz 多/a 饿/v 人/n 。/w ”/w 后人/n 多/a 以为/v 灵王/nz 仅/d 喜欢/vi 宫女/nnd 之/uzhi 细腰/nz ，/w 其实/d ，/w 其/rz 所/usuo 好/a 之/uzhi 细腰/nz ，/w 绝非/v 唯有/v 女性/n 。/w 相反/vi ，/w 主要/b 以/p 男人/n 细腰/nz 为/p 美/b 。/w 结果/n ，/w 其/rz 选官/nz 任职/v 的/ude1 一大/n 标准/n 是/vshi ：/w 细腰/nz 。/w 
因此/c ，/w 楚王庭/nr 前/f 的士/n 臣/ng ，/w 纷纷/d 屏息/vi 束腰/nz ，/w 节食/vi 减肥/vn 。/w 宁可/d 饿得/nz 面带/nz 土色/n ，/w 营养/n 不良/a ，/w 有气无力/al ，/w 扶墙/nz 而/cc 起/vf ，/w 也/d 不肯/v 放弃/v 以/p 细腰/nz 承恩/nz 邀宠/nz 的/ude1 机会/n 。/w 正如/v 《/w 墨子/nz  兼爱/nz 》/w 所谓/v ：/w “/w 灵/a 王之臣/nr ，/w 皆/d 以/p 一/m 饭/n 为/p 节/q ，/w 胁息/nz 然后/c 带/v ，/w 扶墙/nz 然后/c 起/vf 。/w 比/p 期/qv 年/qt ，/w 朝/tg 有/vyou 黧黑/z 之/uzhi 色/ng 。/w ”/w 
于是/cc ，/w “/w 国中/nz 多/a 饿/v 人/n ”/w ，/w 肚皮/n 瘪/a 了/ule ，/w 腰围/n 细/a 了/ule ，/w 好/a 凭借/p “/w 细腰/nz ”/w ，/w 跑/v 个/q [一/d 官/n 半/m 职/ng]/nz 。/w 
唐/tg 载初/nz 元年/t （/w 689/m ）/w ，/w 武则天/nr 废/ag 睿宗/nz ，/w 成为/v 一代/n 女皇帝/nz 。/w 她/rr 仿效/v [历代/n 帝王/n]/nz 的/ude1 [三宫/nz 六院/nz]/nz 制度/n ，/w 拥有/v [不少/m 面/nf]/mq 首/q 。/w 要/v 知道/v ，/w 帝王/n 的/ude1 面/nf 首/q 迥异/z 于/p 妃嫔/nz 。/w 其/rz 不仅/c 在/p 宫闱/n 内/f 恃宠/nz 撒野/vi ，/w 还/d 可/v 在/p 朝廷/n 上/f 授/vg 官/n 封爵/v ，/w “/w 同/p 京官/nnt 朔望/t 朝参/nrf ”/w ，/w 干预/v 政事/n ，/w 纳贿/v 枉法/nz ，/w 权势/n 显赫/a 。/w 
当时/t 薛怀义/nr 、/w 张易之/nr 、/w 张昌宗/nr 等/udeng 人/n “/w 俱/dg 承/vg [辟/v 阳/ag 之/uzhi 宠/v]/nz ”/w ，/w 以/p “/w [天赋/n 异禀/nz]/nz ”/w ，/w “/w 非常/d 材用/nz ”/w ，/w 竟然/d 封/q 公/ng 拜/v 将/d ，/w 实属/v 跑官/v 的/ude1 一大/n 奇事/n 。/w 
京兆/nz 鄠县/nz （/w 今/tg 陕西/ns 户县/ns ）/w 人/n 薛怀义/nr ，/w 本/rz 姓/v 冯/nz ，/w 名/q 小宝/nz ，/w 原/b 为/p 洛阳城/ns 一个/mq 小贩/nnd 。/w 因/p 生/v 得/ude3 高大/a 威猛/a ，/w “/w 伟/ag 形/ng 神/n ，/w 有/vyou 臂力/n ”/w ，/w 邀宠/nz 于/p 武则天/nr 。/w 为/p 便于/v 出入/vn 宫禁/nz ，/w 剃度/v 为/p 僧/ng 。/w 因/p 其/rz 非/b 士族/n 出身/v ，/w 武则天/nr 遂/d 令/v 其/rz 改姓/vi 薛/nz ，/w 与/cc 驸马/nnd 薛绍/nr 合族/nz ，/w 尊称/v 薛绍/nr 为/p 季父/n 。/w 
从此/d ，/w 一个/mq 小贩/nnd ，/w 跑官/v 却/d 跑出/vf 个/q 模样/n 来/vf 了/ule 。/w 垂拱/nz 四年/t （/w 688/m ）/w ，/w 拜左威/nr 卫/ng 大将军/nnt ，/w 封/q 梁国公/nr 。/w 后/f 加/v 为辅/vi 车/n 大将军/nnt ，/w 进/vf 右卫/nnd 大将军/nnt ，/w 改/v 封/q 卾/nz 国公/n 、/w 柱国/nz 。/w “/w 怀义/nz 出入/v 乘/v 厩马/nz ，/w 中/f 官/n 侍从/nnt ，/w 诸/rz 武朝贵/nr ，/w 匍匐/vi 礼谒/nz ，/w 人间/n 称为/v ‘/w 薛师/nr ’/w ”/w 。/w 
定州/ns 义/ng 丰/ag （/w 今/tg 河北/ns 安国/ns ）/w 张易之/nr 、/w 张昌宗/nr 兄弟/n ，/w 官宦/nnd 子弟/n 。/w 武则天/nr 通天/vi 二年/t （/w 697/m ）/w ，/w 张昌宗/nr 入侍/nz 宫中/s ，/w 深得/v 宠爱/v 。/w “/w 既/c 而/cc 昌/ag 宗/vg 启/v 天后/nz 曰/vg ：/w ‘/w 臣/ng 兄/ng 易/ad 之/uzhi 器/ng 用/p 过/uguo 臣/ng ，/w 兼/v 工合/nz 炼/v 。/w ’/w 即令/c 召见/v ，/w 甚/dg 悦/ag 。/w ”/w 所谓/v “/w 器/ng 用/p ”/w ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 阳具/nz 。/w 
当时/t ，/w 张易之/nr 年/qt 二十余/m ，/w “/w 白晳/nr 美/b 姿容/n ”/w 。/w 充满/v [青春/n 活力/n]/nz 的/ude1 兄弟/n 俩/m ，/w 凭借/p “/w 合/v 炼/v ”/w 之/uzhi 工/n ，/w 俱/dg 承/vg 宠幸/vi 。/w 很快/d ，/w 张昌宗/nr 被/pbei 任/v 为/p [云麾/nz 将军/nnt]/nz ，/w 行/ng 左千牛/nr 中郎将/nnt ，/w 后/f 加/v 为/p 银青/nr [光禄/nz 大夫/nnt]/nnt ，/w [左/f 散/v 骑/v 常侍/nnt]/nz ，/w 擢/n 至/p 司仆/nz 卿/ng 、/w 春官/nz 侍郎/nnt ，/w 封邺/nr 国公/n 。/w 张易之/nr 被/pbei 任/v 为/p 司卫/nrf 少卿/nnt ，/w 后/f 为/p 控鹤监/nz 内/f 侍奉/v 、/w 奉宸令/nz ，/w 擢/n 至/p 麟台监/nz ，/w 封恒/nr 国公/n 。/w 
朝中/nz 权贵/n 武承嗣/nr 、/w 武三思/nr 、/w 武懿宗/nr 、/w 宗楚客/nr 、/w 宗晋卿/nr 都/d 守候/v 在/p 张氏/nz 兄弟/n 门前/s ，/w 争/v 着/uzhe 为/p 其/rz 执鞭/nz 辔/n ，/w 并/cc 亲热/a 地/ude2 呼/v 张易之/nr 为/p “/w 五郎/nz ”/w ，/w 张昌宗/nr 为/p “/w 六郎/nz ”/w 。/w 甚至/d ，/w “/w 则/d 天/qt 春秋/n 高/a ，/w 政事/n 多/a 委/ng 易/ad 之/uzhi 兄弟/n 。/w ”/w 
看着/v 薛怀义/nr 、/w 张氏/nz 兄弟/n 等/udeng 人/n ，/w 凭借/p 那/rzv 一点/mq 本事/n ，/w “/w 跑官/v ”/w 闯出/vf 一番/mq 天地/n ，/w 难免/v 惹人/v 眼热/a 。/w 待/vi 武则天/nr 下令/v 选美/vi 少年/n 入/v 宫/ng 供奉/v ，/w 朝内/nz 朝外/ns 一片/mq 鼎沸/nz 。/w 尚/d 舍/v 奉御/nz 柳/ng 模/ng ，/w 自荐/v 其/rz 子/ng 柳良宾/nr “/w 洁白/z 美/b 须眉/n ”/w ；/w 左/f 监/vg 门卫/nnt 长/a 史侯祥/nr ，/w 自称/v “/w 阳道/nz 壮伟/a ”/w ，/w 欲/d 与/cc 薛怀义/nr 比试/vi 高下/n 。/w 
久视/nz 元年/t （/w 700/m ）/w ，/w 右/f 补阙/nnt 朱敬则/nr 实在/d 忍不住/v 了/ule ，/w 大胆/ad 上书/v 武则天/nr ：/w “/w 陛下/n 内宠/nz ，/w 已有/v 薛怀义/nr 、/w 张易之/nr 、/w 昌/ag 宗/vg ，/w 固/ag 应/v 足矣/nz 。/w ”/w 并/cc 直/d 斥/vg 柳/ng 模/ng 、/w 史侯祥/nr 之/uzhi 流/v 的/ude1 跑官/v ，/w “/w 无礼/a 无义/nz ，/w 溢于/nz 朝/tg 听/v ”/w 。/w 
如此一来/dl ，/w 邪门歪道/n 横行/vi ，/w 连/ulian 那些/rz 无/v 才/d 无/v 钱/n 无物/nz ，/w 无/v 任何/rz 关系/n 者/k ，/w 亦/d 大/a 可/v 钻营/v 跑官/v 。/w 于是/cc ，/w 古代/t 的/ude1 跑官/v ，/w 竟/d 弄出/nz 种种/q 闹剧/n 来/vf 。/w 
2/m 因/p “/w 球技/n ”/w “/w 方术/nz ”/w 而/cc [位/q 高/a 权重/nz]/nz 
宋代/t 刘邠/nr 的/ude1 《/w [中山/ns 诗话/n]/nz 》/w 记载/v 了/ule [宋真宗/nr 赵恒/nr]/nz 时/ng 秀才/n 柳/ng 三/m 复/dg 跑官/v 的/ude1 一段/mq 经过/p 。/w 时任/v 宰相/nnt 丁谓/nr 闲来/nz 偏好/n 蹴鞠/nz （/w 踢球/v ）/w 。/w 柳/ng 三/m 复/dg 好/a 几年/mq 选/v 不/d 上/f 官/n ，/w 却/d 踢得/nz [一/d 脚/n]/mq 好球/n ，/w 可/v 苦于/v 无缘/vi 入/v 府/ng 面/nf 见/v 宰相/nnt 。/w 好歹/d 想/v 了/ule 个/q 法子/n ，/w 守候/v 在/p 丁谓/nr 踢球/v 的/ude1 后/f 园/ng 墙外/nz 。/w 
北宋/t 踢球者/nz 众/ag ，/w “/w 圆/v 社/n ”/w 十分/d 活跃/a ，/w 固然/c 与/cc 当时/t 帝王/n 权贵/n 的/ude1 喜好/vn 分/qt 不/d 开/v 。/w 同时/c ，/w 涌现/v 了/ule 柳/ng 三/m 复/dg 、/w 高俅/nr 等/udeng 人/n 凭藉/nz 球艺/n 表演/vn 、/w 陪侍/nz 踢球/v 而/cc 谋得/nz [一/d 官/n 半/m 职/ng]/nz ，/w 跑官/v 的/ude1 门路/n [一/d 开/v]/mq ，/w 也/d 就/d 关乎/v 踢球/v 的/ude1 盛衰/n 了/ule 。/w 
到/v 了/ule 明代/t ，/w 好/a 几个/mq 皇帝/nnt 喜/v 方技/nz 。/w 结果/n ，/w 光/n 靠/v [画符/nz 念咒/v]/nz ，/w 弄得/d [满天/n 神佛/nz]/nz ，/w 跑出/vf 了/ule 一大批/mq 官/n 来/vf 。/w 其中/rz ，/w 明宪宗/nr 朱见深/nr 在/p 位/q 23年/t ，/w 因/p 方术/nz 得幸/nz 授/vg 官/n ，/w “/w 每/rz 令/v 中/f 官/n 传旨/nz ，/w [一/d 传/v]/mq 至/p [百十/m 人/n]/mq ，/w 时/ng 谓之/v 传奉官/nz 。/w ”/w 
成/v 化/vn 十九年/t （/w 1483/m ）/w ，/w [都/d 给事中/nnt]/nnt 王瑞/nr 、/w 御史/nnt 宝/n 应/v 、/w 张稷/nr 等/udeng 人/n 上/f 疏/ag ：/w “/w 今/tg 倖/nz 门/n 大/a 开/v ，/w 鬻/vg 贩/v 如/v 市/n 。/w 恩典/v 内/f 降/v ，/w 遍及/v 吏胥/nz 武阶/nz 荫袭/nz ，/w 下/f 逮/v 白丁/n 。/w ”/w “/w 一日/t 而/cc [数十/m 人/n]/mq 得/ude3 官/n ，/w 一/m 署/ng 而/cc [数百/m 人/n]/mq 寄/v 俸/nz 。/w ”/w 可见/c 当时/t 跑官/v 之/uzhi 泛/v ，/w 授/vg 官/n 之/uzhi 滥/a 。/w 
例如/v ，/w 李孜省/nr ，/w [江西/ns 南昌/ns]/ns 人/n ，/w 以/p 布政司/nz 吏/ng 待选/nz 京职/nz ，/w 因/p 赃/ng 事发/vi ，/w 逃匿/v 不/d 归/v 。/w 后来/t ，/w 自诩/v 精通/v 五雷法/nz ，/w 进/vf 符箓/nr ，/w 得/ude3 宪宗/nz 宠幸/vi ，/w 以/p 寄/v 俸/nz 官/n 预/d 郊坛/nz 分/qt 献/v 。/w 成/v 化/vn 十五年/t （/w 1419/m ）/w ，/w 特旨/nz 授/vg 太常/nnt 丞/ng 。/w 因/p 被/pbei 人/n 弹劾/v 其/rz 属/v 赃吏/nz ，/w 不宜/v 典/ng 祭祀/vn ，/w 才/d 改授/nz [上/f 林苑/nr 监/vg]/nz 丞/ng 。/w 其/rz 多次/mq 献/v 淫邪/nz 方术/nz ，/w 而/cc 受/v 赐/vn 金冠/n 、/w 法/n 剑/n 及/cc 印章/n 二/m ，/w 许/v 密封/vn 奏请/nz 。/w 成/v 化/vn 十七年/t （/w 1481/m ）/w ，/w 擢/n 右通政/nnt 。/w 二年/t 后/f ，/w 进/vf 左通政/nr ，/w 渐/d 干预/v 政事/n 。/w 
又/d 有/vyou 邓常思/nr 、/w 赵玉芝/nr 、/w 顾玒/nr 、/w 凌/vg 中/f 皆/d 以/p 晓/vg 方术/nz 得幸/nz ，/w 先后/d 累官/nz 至/p 太常/nnt 卿/ng 。/w 僧人/nnt 继晓/nz 以/p 进/vf 秘术/nz ，/w 官/n 至/p 国师/nnt 。/w 其后/f ，/w 大封/nz 法/n 王/n 、/w 西天/n 佛子/nrf 、/w 大/a 国师/nnt 、/w 国师/nnt 、/w 禅师/nnd ，/w 以及/cc 善世/nz 、/w 觉世/v 诸/rz 僧官/nz ，/w 真人/n 、/w 高/a 士/ng 、/w 正/d 一/m 、/w 演法/v 诸/rz 道/qv 官/n ，/w 鼎盛/z 时/ng 多达/v [几千/m 人/n]/mq 。/w 他们/rr 相/d 倚/v 蟠结/nz ，/w 奸黠/nz 窃权/nz 。/w 士大夫/nnd 附/v 者/k 日/b 众/ag ，/w “/w 而/cc 诸/rz 杂流/nz 加/v 侍郎/nnt 、/w 通政/nz 、/w 太常/nnt 、/w 太仆/nnt 、/w 尚宝者/nr ，/w 不可/v 悉数/d 。/w ”/w 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 跑官/v 的/ude1 荒唐/a 闹剧/n 。/w 
看来/v ，/w 只要/c “/w 上/f 好/a 下/f 谄/n ”/w 的/ude1 弊病/n 不能/v 自/p 察/vg ，/w 势必/d 形成/v 献媚/v 钻营/v 、/w 行贿/vi 趋利/nz 之/uzhi 风/n ，/w 五花八门/bl 的/ude1 [跑官/v 闹剧/n]/nz 就/d 会/v 继续/v 。/w （/w 李树政/nr ）/w 
