荆楚网/nr -/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 1月9日/t 报道/v 只要/c 是/vshi 录播/v 的/ude1 音乐/n PK/x 节目/n ，/w 几乎/d 就/d 没有/v 不/d 被/pbei 剧透/nz 的/ude1 ?/w ?/w 虽然/c 在/p 此前/t 发布/v 会上/n 号称/v 给/p [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 增加/v 了/ule 更多/ad 防止/v 剧透/nz 的/ude1 方法/n ，/w 但/c 昨日/t ，/w “/w 曹格/nr 出局/vi ，/w 张杰/nr 补位/nz ”/w 的/ude1 消息/n 依然/d 在/p 网上/s 不胫而走/vl 。/w 而/cc 这/rzv 绝非/v 空穴来风/vl ，/w 记者/nnt 随后/d 联系/v 到/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 方面/n ，/w 知情人/n 表示/v ，/w 消息/n 属实/a 。/w 
曹格/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 。/w 
张杰/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 。/w 
荆楚网/nr -/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 1月9日/t 报道/v 只要/c 是/vshi 录播/v 的/ude1 音乐/n PK/x 节目/n ，/w 几乎/d 就/d 没有/v 不/d 被/pbei 剧透/nz 的/ude1 。/w 虽然/c 在/p 此前/t 发布/v 会上/n 号称/v 给/p [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 增加/v 了/ule 更多/ad 防止/v 剧透/nz 的/ude1 方法/n ，/w 但/c 昨日/t ，/w “/w 曹格/nr 出局/vi ，/w 张杰/nr 补位/nz ”/w 的/ude1 消息/n 依然/d 在/p 网上/s 不胫而走/vl 。/w 而/cc 这/rzv 绝非/v 空穴来风/vl ，/w 记者/nnt 随后/d 联系/v 到/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 方面/n ，/w 知情人/n 表示/v ，/w 消息/n 属实/a 。/w 
而/cc 即便/c 还/d 不/d 知道/v 消息/n 真假/n ，/w 网上/s 已然/d 掀起/v 骂战/nz 。/w 大量/m 的/ude1 “/w 倒/vi 张派/nr ”/w 表示/v 要/v “/w 砸/v 了/ule 电视/n ”/w ，/w 直陈/nz 堪称/v “/w 农业/n 重金属/n ”/w 代表/nnt 的/ude1 张杰/nr ，/w 会/v 毁/vn 了/ule 《/w 歌手/nnt 》/w 这个/rz 高端/nz 大气/n 上档次/vl 的/ude1 节目/n ，/w “/w 他/rr [一/d 来/vf]/mq ，/w 档次/n 就/d 太/d low/x 了/ule 好/a 吗/y ？/w ”/w 而/cc 一向/d 以/p “/w 你/rr 知道/v 我们/rr 偶像/n 有/vyou 多/a 努力/ad ”/w 的/ude1 张杰/nr 粉丝/nf 当然/d 不会/v 坐视不管/vl ，/w 双方/n 你来我往/n ，/w 火药味/n 十足/z 。/w 
在/p “/w 倒/vi 张派/nr ”/w 眼里/s ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 自然/n 也/d 脱/v 不/d 了/ule 干系/n ?/w ?/w 第一季/mq 有/vyou 尚雯婕/nr ，/w [第二/m 季/ng]/mq 有/vyou 周笔畅/nr ，/w 突然/ad 又/d 加/v 了/ule 张杰/nr ，/w 芒果台/nz 这/rzv 是/vshi 要/v 把/pba 歌手/nnt 变成/v 自家/rr 的/ude1 年会/n 吗/y ？/w [湖南/ns 卫视/n]/nz [内部/f 人士/n]/nz 表示/v ，/w 网友/n 其实/d 大/a 可/v 不必/d 激动/a ，/w “/w [第三/m 场/qv]/mq 录制/v ，/w 他/rr 的/ude1 表现/vn 真的/d 很好/ad ，/w 韩磊/nr 韦唯/nr 都/d 交口称赞/vl 。/w ”/w 不少/m 网友/n 表示/v 有/vyou 张杰/nr 就/d 不/d 看/v 节目/n ，/w 芒果/nf 会/v 担心/vn 么/y ？/w 知情人/n 的/ude1 语气/n 相当/d 淡定/nz ，/w “/w 他/rr 的/ude1 人气/n 在/p 台/q 里/f 一直/d 是/vshi 法宝/n ，/w 而且/c 现场/s 他/rr 一/m 出现/v 观众/n 就/d 超/v 疯狂/a 。/w ”/w （/w 张聪/nr ）/w 
