[今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 获悉/v ，/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 全面/ad 封/q 路/n 后/f ，/w 将/d 再/d 开/v 一条/mq 匝道/nz ，/w 即/v 西/f 一环/nz 由/p 北/f 向/p 西/f 方向/n 进入/v 长江路/ns 。/w 加之/cc 此前/t 开放/v 的/ude1 [三/m 条/q]/mq 匝道/nz ，/w 目前/t [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 共有/v [四/m 条/q]/mq 匝道/nz 放行/vi 。/w 
据悉/v ，/w 由于/p 青阳/nz 路/n 与/cc 长江路/ns 交口/n 车流量/n 较大/d ，/w 易/ad 产生/v 拥堵/vn 现象/n 。/w [交警/nnd 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 过往/vn 车辆/n 慎重/a 选择/v 从/p 西/f 一环/nz [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 进入/v 长江路/ns 。/w 市民/n 尽量/d 选择/v 清溪/ns 路/n 、/w 史河路/nr 、/w 青阳/nz 路/n 、/w 潜山/ns 路/n 等/udeng 路段/n 绕行/v 。/w 
