人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 林露/nr 实习生/nnt 曹嘉馨/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w [北京市/ns 教委/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 李奕/nr 在/p [新闻/n 通气会/n]/nz 上/f 介绍/v ，/w 为/p 缓解/v 择校/nz 矛盾/an ，/w 北京市/ns 通过/p 内引外联/vl 盘活/v 资源/n ，/w 努力/ad 让/v 老百姓/n 的/ude1 孩子/n 在家/vi 门口/s 就/d 能/v 上/f 到/v 好/a 学校/nis 。/w 
首创/v 学区/n 制/v 的/ude1 东城区/ns ，/w 依托/v 10年/t 学区/n 制/v 改革/vn 的/ude1 坚实/a 基础/n ，/w 在/p 义务教育/n 综合/vn 改革/vn 中/f 着力/vd 全区/n 统筹/vd 配置/v 资源/n ：/w 干部/nnt 教师/nnt 淡化/v 学校/nis 身份/n ，/w 强化/v 区域/n 身份/n ；/w 学生/nnt 淡化/v 学校/nis 边界/n ，/w 在/p 整体/n 通道/n 中/f [联合/vd 培养/v]/nz ；/w 8/m 大学/nis 区/n （/w 和平里/ns 学区/n ，/w 安定门/ns -/w 交道口/ns 学区/n ，/w 景/ng 山/n -/w 东华门/ns 学区/n ，/w 北新桥/ns -/w 东直门/ns 学区/n ，/w 东/f 四/m -/w 朝阳门/ns -/w 建国门/ns 学区/n ，/w 东/f 花市/ns -/w 崇文门/nz -/w 前门/ns 学区/n ，/w 龙潭/ns -/w [体育馆/n 路/n]/nz 学区/n ，/w 天坛/ns -/w 永定/nz 门外/s 学区/n ）/w 中小学/n 全部/m 打开/v 门/n ，/w 形成/v 统一/vn 办学/vn 空间/n 。/w 以/p “/w 入盟/vn 入/v 带/v 一贯制/n ”/w （/w 加入/v 深度/n 联盟/nis 校/ng 、/w 进入/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 带/v 、/w 建立/v [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 实验/v 校/ng ）/w [三/m 条/q]/mq 途径/n 全面/ad 提升/v 东城区/ns [小学/nis 教育/vn]/nz 优质/b 品牌/n ；/w 通过/p 学校/nis 深度/n 联盟/nis 、/w 年级/n 托管/vn 、/w 小班化/nz 实验/vn 等/udeng [大力/d 发展/vn]/nz 优质/b 初中/nis 。/w 未来/t [5/m -/w 7/m 年/qt]/mq ，/w 全区/n 优质/b 学校/nis 共/d 增长/v [33/m 所/usuo]/mq ，/w 扩大/v 优质/b 教育/v 学位/n [6450/m 个/q]/mq ，/w 实现/v 区域/n 中小学/n 全面/ad 优质/b 化/v 、/w 品牌化/nz 。/w 通过/p 优质/b 品牌/n 小学/nis 增设/v 初中部/nz 和/cc 示范/vn 中学/nis 增设/v 小学/nis 部/q 两种/mq 方式/n ，/w 积极探索/v 中/f 小/a 衔接/vi 的/ude1 实施/vn 路径/n 。/w 未来/t 3年/t 内/f ，/w 在/p 每个/r 学区/n 都/d 建立/v 1/m 所以/c 上/f 的/ude1 [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 优质/b 学校/nis 。/w 
今年/t 西城区/ns 将/d 采取/v 新建/vn 、/w 改扩建/vn 、/w 追缴/v 还/d 建/v 项目/n 等/udeng 多种/m 方式/n ，/w 逐步/d 补齐/nz 校园/n 面积/n 缺口/n ，/w 新增/v 学位/n [2840/m 个/q]/mq 。/w 此前/t 西城区/ns 组建/v 了/ule 以/p [北京/ns 四/m 中/f]/nt 、/w [北京/ns 八/m 中/f]/nt 、/w 实验/vn 二/m 小/a 、/w [北京/ns 小学/nis]/nts 为/p 核心/n 的/ude1 四大/n 教育集团/nis ，/w 在/p 各/rz 学校/nis 法人/nnt 独立/a 、/w [财务/n 独立/a]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 最大限度/nz 地/ude2 实现/v 资源共享/gi ，/w 促进/v 教育/vn 优质/b 均衡/a 发展/vn 。/w 
海淀区/ns [三/m 大/a]/mq 举措/n 扩大/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 规模/n 。/w 一/m 是/vshi 名校/n 多/a 校/ng 多址/nz 办学/vn ，/w 实现/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 合理/a 布局/n 。/w 如/v 在/p [北部/f 地区/n]/ns ，/w 依据/n “/w 筑巢引凤/n ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 先后/d 启动/v 了/ule [清华/j 附中/j]/nt 永丰/ns 校区/n 、/w [一/d 零/ng 一/d 中学/nis]/mq 温泉/n 校区/n 和/cc [翠微/nz 小学/nis]/nts 温泉/n 校区/n 的/ude1 建设/vn 工作/vn 。/w 二/m 是/vshi 调整/v 小学/nis 学区/n 规划/n ，/w 扩大/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 辐射/v 范围/n 。/w 如/v 对/p 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 较少/ad 的/ude1 西苑/ns 学区/n 和/cc 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 丰富/a 的/ude1 海淀/ns 学区/n 进行/vn 调整/vn ，/w 明显/a 提升/v 了/ule 该/rz 地区/n 整体/n 教育/v 水平/n 。/w 三/m 是/vshi 创新/vi 资源共享/gi 机制/n ，/w 建立/v 了/ule 海淀/ns 教师/nnt 研修网/nz 和/cc 优秀/a 课程/n 资源库/nz ，/w 为/p 全区/n [两/q 万名/q]/mq 教师/nnt 提供/v 了/ule 更为/d 及时/ad 、/w 有/vyou 针对性/n 的/ude1 教研/n 、/w 科研/n 服务/vn 。/w 
