人民网/nz 1月9日/t 电/n 据/p [国家/n 旅游局/nis 信息/n 中心/nis]/nt 消息/n ，/w 1月8日/t ，/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 局长/nnt 、/w [海峡/n 两岸/n 旅游/vn 交流/vn 协会/nis]/nt 会长/nnt 邵琪伟/nr 在/p 京/b 会见/v 台湾/ns 旅/vg 行业/n 品质/n 保障/v 协会/nis 理事长/nnt 许晋睿/nr 一行/n ，/w 双方/n 就/d 两岸/n 旅游/vn 交流/vn 的/ude1 相关/vn 问题/n 进行/vn 了/ule 会谈/vi 。/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [海峡/n 两岸/n 旅游/vn 交流/vn 协会/nis]/nt 执行/v 会长/nnt 杜江/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
邵琪伟/nr 对/p 新/a 一届/mq 台湾/ns 旅/vg 行业/n 品质/n 保障/v 协会/nis 理事会/nis 成员/nnt 来访/vi 表示/v 欢迎/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 大陆/ns 居民/n 赴/v 台/q 旅游/vn 开放/v 以来/f ，/w 两岸/n 旅游/vn 交流/vn 始终保持/v 了/ule 平稳/a 、/w 健康/a 、/w 有序/a 的/ude1 发展/vn 态势/n 。/w 2013年/t 赴/v 台/q [旅游/vn 人数/n]/nz 达到/v [218/m ./w 92/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.94%/m ，/w 游客/n 满意/v 程度/n 处于/v 较高/ad 水平/n 。/w 希望/v [海峡/n 两岸/n]/nz 旅游/vn 业界/n 继续/v 保持/vn 密切/ad 沟通/v 与/cc 合作/vn ，/w 共同/d 推动/v 两岸/n 旅游/vn 品质/n 提升/v ，/w 保持/v 两岸/n 旅游/vn 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
许晋睿/nr 说/v ，/w 新/a 一届/mq 理事会/nis 高度/d 重视/v 两岸/n 旅游/vn 交流/vn 工作/vn ，/w 希望/v 进一步/d 加强/v 与/cc 大陆/ns 旅游/vn 业界/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 在/p 保证/v 旅游/vn 品质/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 推动/v 两岸/n 旅游/vn 健康/a 发展/vn 。/w 
