人民网/nz 香港/ns 1月9日/t 电/n [香港/ns 特区/n 消费者/n 委员会/nis]/nt 今日/t 点名/v 谴责/vn [佳/a 游旅/nz 运/v （/w 香港/ns ）/w 有限公司/nis]/nt ，/w 以/p 免费/vd 酒店/nis 住宿/vn 作/v 诱饵/n ，/w 吸引/v 顾客/n 购买/v 会籍/nz ，/w 但/c 最终/d 未能/v 兑现/vn 承诺/vn 。/w [香港/ns 消委会/nis]/nt 已/d 将/d 部分/n 投诉/vn 转交/v 香港/ns 警方/n 和/cc 海关/nis 跟进/v 。/w 
[香港/ns 消委会/nis]/nt 副主席/nnt 表示/v ，/w 该/rz 酒店/nis 向/p 顾客/n 收取/v [2388/m 港元/q]/mq 作为/p 一年/mq 的/ude1 会籍/nz 费用/n ，/w 声称/v 可以/v 免费/vn 入住/v 澳门/ns 的/ude1 酒店/nis 。/w 但/c 当/p 会员/nnt [预订/v 酒店/nis]/nz 房间/n 时/ng ，/w 公司/nis 则/d 指/v 房间/n 已/d 订/v 满/a ，/w 建议/n 会员/nnt 缴交/v 附加费/n 入住/v 其他/rzv 酒店/nis 。/w 
[香港/ns 消委会/nis]/nt 总干事/nnt 黄凤娴/nr 表示/v ，/w 由于/p 这家/r 公司/nis 不是/c 旅行社/nis ，/w 是/vshi 一家/n 销售/vn 旅游/vn 会籍/nz 服务/vn 的/ude1 公司/nis ，/w 所以/c 不/d 需/v 在/p 香港/ns [旅游/vn 代理商/nnd]/nz 注册处/nis 注册/vn 。/w 顾客/n 蒙受/v 损失/n ，/w 但/c 不能/v 获/v 旅游业/n 赔偿/v 基金/n 赔偿/vn 。/w 目前/t ，/w [香港/ns 消费者/n 委员会/nis]/nt 已/d 将/d 个案/n 转交/v [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 研究/vn 是否/v 需要/vn 订立/v 条例/n 规/ng 管/v 此类/r 公司/nis 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
