人民网/nz 香港/ns 1月9日/t 电/n [香港/ns 邮政/n]/nz 1月11日/t （/w 本/rz 周六/t ）/w 推出/v “/w 岁/qt 次/qv 甲午/t （/w 马/n 年/qt ）/w ”/w 特别/d 邮票/n 及/cc 集邮品/n 。/w 贺岁/v [生肖/n 邮票/n]/nz 一套/mq [四/m 枚/q]/mq ，/w 以/p 布偶/nz 、/w 木雕/n 、/w 金属/n 雕刻/n 和/cc 漆器/n 的/ude1 设计/vn ，/w 带/v 出马/vi 年/qt 的/ude1 主题/n 。/w 
其中/rz ，/w [3/m ./w 7/m 港元/q]/mq 邮票/n 上/f 的/ude1 奔马/nz 金属/n 雕刻/n 是/vshi 邮票/n 设计师/nnt 靳埭强/nr 的/ude1 作品/n ，/w 表达/v 了/ule 现代/ntc 简约/a 的/ude1 美感/n 。/w [1/m ./w 7/m 港元/q]/mq 邮票/n 是/vshi 马/n 的/ude1 花/n 布偶/nz ，/w [2/m ./w 9/m 港元/q]/mq 邮票/n 是/vshi 木雕/n ，/w [3/m 港元/q]/mq 邮票/n 是/vshi 金属/n 雕刻/n ，/w 而/cc [5/m 港元/q]/mq 邮票/n 则/d 是/vshi 一匹/mq 有/vyou 麟/ng 片/q 、/w 向上/vi 奔腾/vi 的/ude1 骏马/n 漆器/n 。/w 
[香港/ns 邮政/n]/nz 同时/c 会/v 推出/v 贺岁/vn 丝绸/n [邮票/n 小型张/n]/nz ，/w 以及/cc 寓意/n 送/v 蛇/n 迎/v 马/n 的/ude1 “/w 灵蛇/nz 骏马/n ”/w [邮票/n 小型张/n]/nz 和/cc [两/q 款/q]/mq 马/n 年/qt “/w 心思/n 心意/n ”/w 邮票/n 。/w 为/p 方便/a [香港/ns 市民/n]/nz 选购/v 邮票/n ，/w 香港/ns 所有/b 集/q 邮局/nis 当日/t 会/v 营业/vn 至/p 下午五时/t 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
