人民网/nz 香港/ns 1月9日/t 电/n [香港/ns 特区/n 旅游/vn 发展局/nis]/nt 今日/t 表示/v ，/w 将/d 于/p 1月31日/t （/w 年初一/t ）/w 在/p [香港/ns 尖沙咀/ns]/nz 举行/v 新春/t 汇演/vn ，/w 届时/d 将/d 有/vyou [13/m 辆/q]/mq 花车/n 和/cc [21/m 支/q]/mq 香港/ns 和/cc 国际/n 的/ude1 表演/vn 队伍/n 参与/v 巡游/vn 演出/vn 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 花车/n 巡游/v 将/d 于/p 1月31日/t （/w 年初一/t ）/w 晚上/t 8时/t 开始/v ，/w 由/p [香港/ns 文化/n 中心/nis]/nt 广场/n 起步/vi ，/w 沿/p 广东道/nz 、/w 弥敦道/nz 和/cc [梳/v 士/ng 巴利/nrf 道/qv]/nz 巡游/v ，/w 并/cc 以/p [香港/ns 喜来登/nrf 酒店/nis]/ntch 外/f 为/p 终点/n 。/w 
[香港/ns 旅游/vn 发展局/nis]/nto 表示/v ，/w 今年/t 汇演/vn 的/ude1 观众席/n 设/v 于/p [香港/ns 文化/n 中心/nis]/nt 广场/n ，/w 共/d 约/d 有/vyou [2700/m 个/q]/mq 座位/n 。/w 门票/n 分/qt 300/m 、/w 350/m 和/cc [400/m 港元/q]/mq [三/m 种/q]/mq ，/w 于/p 本月/r 25日/t 发售/v 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
