人民网/nz 香港/ns 1月9日/t 电/n 香港/ns 8日/t 确诊/v [第/m 3/m 宗/vg]/mq H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 患者/n 为/p 一名/mq [66/m 岁/qt]/mq 男子/n 。/w [香港/ns 特区/n 食物/nf 及/cc 卫生局/nis]/nt 局长/nnt 高永文/nr 今日/t 表示/v ，/w 该/rz 名/q 患者/n 本身/rz 长期/d 患病/vi ，/w 需要/v 洗肾/nz 。/w 他/rr 在/p 本月/r 1日/t 和/cc 2日/t 去/vf 过/uguo 深圳/ns ，/w 经过/p 湿/a 街市/n ，/w [3/m 号/q]/mq 回/v 港/n 后/f 感到/v 不适/a ，/w 昨日/t 被/pbei 确证/v 感染/vn H7N9/x 病毒/n 。/w 
高永文/nr 表示/v ，/w 由于/p 不能/v 排除/vn 有/vyou 其他/rzv 去/vf 过/uguo 内地/n ，/w 特别/d 是/vshi 街市/n 的/ude1 [香港/ns 市民/n]/nz ，/w 返回/v 香港/ns 后/f 发现/v 感染/vn ，/w 所以/c [香港/ns 流感/n]/nz 大/a 流行/v 严重/a 应变/vn 级别/n 将要/d 继续/v 。/w 他/rr 也/d 表示/v ，/w 除了/p 昨晚/t 的/ude1 病例/n 到/v 过/uguo 深圳/ns 外/f ，/w 深圳/ns 近/a 几日/n 也/d 再/d 出现/v 一宗/mq 病例/n ，/w 因此/c 不会/v 考虑/vn 于/p 短期内/nz 撤销/v 停止/v 深圳/ns 活鸡/n 供/vi 港/n 的/ude1 措施/n 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
