人民网/nz 香港/ns 1月9日/t 电/n [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc （/w [无线/b 电视/n]/nz ）/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n ，/w 今日/t 早晨/t 从/p [香港/ns 联合/vd 医院/nis]/nt 由/p 灵车/n 移送/v 至/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a 。/w 邵逸夫/nr 遗孀/n 方逸华/nr 早上/t 到/v 医院/nis 办理/v 有关/vn 手续/n 。/w 
[香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 丧礼/n 由/p 家人/n 安排/v ，/w [无线/b 电视/n]/nz 并/cc 没有/v 资料/n 补充/vn 。/w 而/cc 邵逸夫/nr 追思/v 会/v 的/ude1 安排/vn 将/d 稍后/d 会/v 公布/vn 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
