人民网/nz 香港/ns 1月9日/t 电/n (/w 记者/nnt 李永宁/nr )/w [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu （/w 港/n 科大/nis ）/w 与/cc [英国/ns 牛津/ns 大学/nis 合办/v]/nt 的/ude1 “/w 牛津/ns —/w —/w 科大/nis 领袖/nnt 及/cc [公共/b 政策/n]/nz 系列/n ”/w 课程/n 日前/t 举行/v 开幕/vn 论坛/n 。/w [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 、/w [英国/ns 牛津/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 贺慕敦/nr 、/w 港/n 科大/nis 校董/nnt 会/v 主席/nnt 张建东/nr 及/cc 校长/nnt 陈繁昌/nr 共同/d 出席/v 并/cc 主/ag 礼/n 论坛/n 。/w 
[香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 介绍/v ，/w 该/rz 课程/n 旨在/v 为/p 香港/ns 、/w [中国/ns 内地/n]/nz ，/w 乃至/c 亚洲/ns 的/ude1 公营/b 部门/n 或/c 机构/n 的/ude1 高级/a [行政/n 人员/n]/nnt 提供/v 短期/b 行政/n 培训/vn ，/w 课程/n 讲师/nnt 将/d 来自/v 港/n 科大/nis 、/w [牛津/ns 大学/nis]/ntu 、/w [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 知名/a 学府/n ，/w 也/d 包括/v 各界/rz 对/p [公共/b 政策/n]/nz 有/vyou 影响/vn 的/ude1 领袖/nnt 和/cc [专业/n 人士/n]/nz 。/w 
论坛/n 以/p “/w VisionsoftheCity/x ”/w 为/p 题/n ，/w 以/p 不同/a 角度/n 探讨/v 城市/n 发展/vn 的/ude1 愿景/nz 及/cc 挑战/vn 。/w 演讲/vn 嘉宾/n 就/d 社会/n 、/w 政治/n 及/cc 经济/n 等/udeng 议题/n 发表/v 演说/vn ，/w 包括/v 城/n 巿/n 规划/n 、/w 交通/n 、/w [信息/n 科技/n]/nz 发展/vn 、/w 扶贫/vn 以及/cc 与/cc [中国/ns 内地/n]/nz 融合/v 等/udeng 范畴/n 。/w 
[英国/ns 牛津/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 贺慕敦/nr 教授/nnt 在/p 致辞/vi 时/ng 表示/v ：/w “/w 牛津/ns 和/cc 香港/ns 在/p 过去/vf 多年/mq 有/vyou 紧密/ad 的/ude1 学术/n 合作/vn ，/w 为/p 香港/ns 学生/nnt 提供/v 不少/m 重要/a 的/ude1 课程/n 。/w 是/vshi 次/qv 与/cc 香港/ns 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 举办/v 课程/n ，/w 为/p [公共/b 事业/n]/nz 培养/v 领导/n 人才/n ，/w 课程/n 将/d 具/vg [国际/n 视野/n]/nz 并/cc 结合/v 东西方/n 的/ude1 最佳/z 范例/n 。/w ”/w 
港/n 科大/nis 校长/nnt 陈繁昌/nr 教授/nnt 表示/v ：/w “/w [牛津/ns 大学/nis]/ntu 为/p 全球/n 公营/b 部门/n 及/cc 机构/n [高级/a 管理/vn 人员/n]/nnt 提供/v 领袖/nnt 培训/vn ，/w 历史/n 悠久/a 。/w 科大/nis 是/vshi 中国/ns 最/d 国际化/vn 的/ude1 大学/nis 之一/rz ，/w 大学/nis 的/ude1 科学/n 、/w 工程/n 、/w 商业/n 管理/vn 及/cc [人文/n 社会科学/n]/nz 领域/n ，/w 均/d 达到/v 世界/n 一流/b 水平/n 。/w 牛津/ns 和/cc 科大/nis 对/p [行政/n 人员/n]/nnt 教育/vn 抱有/v 共同/d 理念/n ，/w 面对/v 香港/ns 及/cc [中国/ns 内地/n]/nz 对/p 有关/v 行政/n 培训/vn 的/ude1 殷切/a 需求/n ，/w 双方/n 是/vshi 次/qv 合作/vn ，/w 可/v 助/vn 高层/n 的/ude1 [行政/n 人员/n]/nnt 开拓/v 国际性/n 视野/n 、/w 开阔/a 思路/n ，/w 提升/v 管治/nz 及/cc 领袖/nnt 才能/n 。/w ”/w 
“/w 牛津/ns －/w 科大/nis 领袖/nnt 及/cc [公共/b 政策/n]/nz 系列/n ”/w 课程/n 结合/v [牛津/ns 大学/nis]/ntu 和/cc 科大/nis 的/ude1 优势/n ，/w 集中/v 讨论/vn 影响/v [公共/b 政策/n]/nz 的/ude1 [全球/n 议题/n]/nz ，/w 包括/v [全球/n 经济/n]/nz 、/w 管治/nz 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 、/w [城市/n 规划/n]/nz 、/w [科技/n 政策/n]/nz 等/udeng ，/w 为/p 学术界/n 、/w 政府/nis 和/cc 社区/n 建立/v [伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 提供/v 促进/vn 各方/r 讨论/v 的/ude1 平台/n 。/w 
