人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 1月8日/t ,/w 全国/n 检察长/nnt 会议/n 在/p 北京/ns 召开/v ,/w 会议/n 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ,/w 部署/vn 今年/t 检察/b 工作/vn ,/w 曹建明/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 曹建明/nr 强调/v 要/v 落实/vn 人权/n [司法/n 保障/vn]/nz [制度/n 规范/v]/nz [侦查/vn 行为/n]/nz 。/w 
曹建明/nr 在/p 全国/n 检察长/nnt 会议/n 上/f 指出/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 落实/vn 人权/n [司法/n 保障/vn]/nz 制度/n ，/w 加快/v [侦查/vn 模式/n]/nz 转型/vn 。/w 要/v [严格/ad 执行/v]/nz 办案/vn [安全/an 防范/vn]/nz 制度/n ，/w [进一步/d 规范/v]/nz 查封/v 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v 、/w 处理/vn 涉案/v 财物/n ，/w 严格/ad 按照/p “/w 全面/ad 、/w 全程/n 、/w 全部/m ”/w 原则/n 执行/v [同步/vd 录音/vn 录像/n]/nz 制度/n 。/w 
