人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 1月8日/t ,/w 全国/n 检察长/nnt 会议/n 在/p 北京/ns 召开/v ,/w 会议/n 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ,/w 部署/vn 今年/t 检察/b 工作/vn ,/w 曹建明/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 曹建明/nr 强调/v [检察/b 机关/n]/nz 要/v 建立/vn 行贿/vi 人/n 、/w 在逃/vi [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 信息/n 等/udeng 数据库/n ，/w 深化/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 预防/v 工作/vn ，/w 保持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 
曹建明/nr 在/p 全国/n 检察长/nnt 会议/n 上/f 指出/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 加强/vn 侦查/vn 信息化/vn 、/w 装备/n 现代化/vn 建设/vn ，/w 建立/v 未/d 作/v 犯罪/vn 处理/vn 的/ude1 嫌疑人/n 和/cc 行贿/vi 人/n 、/w 在逃/vi [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 信息/n 等/udeng 数据库/n ；/w 推进/vi 与/cc 工商/n 、/w 电信/n 、/w 金融/n 、/w 国土/n 、/w 房管/vn 等/udeng 部门/n [信息/n 共享/v]/nz ，/w 完善/v 涉案/vn 信息/n [快速/d 查询/v]/nz 机制/n 。/w 
曹建明/nr 指出/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v [紧密/ad 结合/v]/nz 办案/vn 开展/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 预防/v ，/w 继续/v 抓好/v 预防/vn 调查/vn 和/cc 咨询/vn 、/w 预防/v 建议/n 、/w [专题/n 报告/n]/nz 、/w [年度/n 报告/n]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 要/v 深化/vn [行贿/vi 犯罪/vn 档案/n]/nz 查询/v ，/w 建立/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 记录/v 查询/vn 制度/n 和/cc 预测/v [预警/vn 机制/n]/nz ，/w 加强/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 宣传/vn 和/cc [警示/vn 教育/vn]/nz ，/w 营造/v 反腐倡廉/vl 良好/a 氛围/n 。/w 
曹建明/nr 强调/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ，/w 既/c 坚决/ad 查办/v 发生/vn 在/p 领导干部/nnt 中/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n ，/w 又/d 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p 群众/n 身边/s 的/ude1 腐败/an 犯罪/vn ，/w 坚决/ad 惩治/v 教育/vn 、/w 就业/vn 创业/vn 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 、/w [医药/n 卫生/an]/nz 、/w [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 征地/vn 拆迁/v 等/udeng 领域/n 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w 
