人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 1月8日/t ,/w 全国/n 检察长/nnt 会议/n 在/p 北京/ns 召开/v ,/w 会议/n 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ,/w 部署/vn 今年/t 检察/b 工作/vn ,/w 曹建明/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 曹建明/nr 强调/v ，/w 要/v 深入/ad 剖析/v 冤假错案/n 健全/v 责任/n 追究/v 机制/n ，/w 下/f 大/a 气力/n 监督/vn 纠正/v 执法不严/vl 司法/n 不公/a 问题/n 。/w 
曹建明/nr 在/p 全国/n 检察长/nnt 会议/n 上/f 说/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 改变/vn 单纯/a 审查/v 卷宗/n 的/ude1 办案/vn 模式/n ，/w 加强/v 对/p 证据/n 综合/vn 审查/vn ，/w 依法/d 保障/v 律师/nnt 执业/v 权利/n 。/w 要/v 广泛开展/v 向/p 张飚/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 活动/vn ，/w 紧紧/d 抓住/v 近年/t 暴露/v 出/vf 的/ude1 冤假错案/n 深入/ad 剖析/v ，/w 健全/v 错案/n 防止/v 、/w 发现/v 、/w 纠正/v 和/cc 责任/n 追究/v 机制/n 。/w 
曹建明/nr 强调/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 紧紧/d 抓住/v [人民/n 群众/n]/nz 反映/v 强烈/a 的/ude1 执法不严/vl 司法/n 不公/a 问题/n ，/w 深入/ad 开展/v 清理/vn 纠正/v 久/a 押/v 不/d 决/v 案件/n ，/w 专项/b 监督/vn 违法/vn 减刑/vi 、/w 假释/vn 、/w [暂予/nz 监/vg 外/f 执行/v]/nz ，/w 真正/d 做到/v 敢于/v 监督/vn 、/w 善于/v 监督/vn 、/w 依法/d 监督/vn 、/w 规范/v 监督/vn ，/w 发挥/v 维护/vn 执法/vn [司法/n 公正/a]/nz [职能/n 作用/n]/nz 。/w 
