人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 1月8日/t ,/w 全国/n 检察长/nnt 会议/n 在/p 北京/ns 召开/v ,/w 会议/n 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ,/w 部署/vn 今年/t 检察/b 工作/vn ,/w 曹建明/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 曹建明/nr 指出/v ，/w 要/v 努力/ad 建设/vn 一支/mq 信念/n 坚定/a 、/w 执法/vn 为民/v 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 清正廉洁/vl 的/ude1 检察/b 队伍/n ，/w 用/p 铁/n 的/ude1 纪律/n 带/v 出/vf 过硬/a 检察/b 队伍/n 。/w 
曹建明/nr 强调/v ，/w 要/v 坚持/v 从严/d 治/v 检/ng ，/w 加强/v [警示/vn 教育/vn]/nz ，/w 加大/v 督查/vn 和/cc 追责/nz 力度/n ；/w 要/v 全面/ad 推进/vi [检察/b 机关/n]/nz 惩/vg 防/v [腐败/an 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 进一步/d 严格/ad 规范/v 与/cc 当事人/n 和/cc 律师/nnt 交往/vn 行为/n ，/w 敢于/v 顶住/v 来自/v 内外部/n 权力/n 、/w 金钱/n 、/w 人情/n 、/w 关系/n 的/ude1 干扰/vn ，/w 用/p 铁/n 的/ude1 纪律/n 带/v 出/vf 过硬/a 检察/b 队伍/n 。/w 
曹建明/nr 指出/v ，/w 今年/t 要/v 重点/n 深化/v [三/m 项/q]/mq 改革/vn 试点/vn ：/w 一/m 是/vshi 推进/vi [检/ng 务/vg 公开/ad]/nz ，/w 坚持/v “/w 能/v 公开/ad 的/ude1 一律/d 公开/ad ”/w ；/w 二/m 是/vshi 推行/v 检察官/nnt 办案/vn 责任制/n ，/w 形成/v 符合/v 检察/b 职业/n 规律/n 的/ude1 [组织/n 机构/n]/nz 、/w 责任/n 体系/n 和/cc [运行/vn 机制/n]/nz ；/w 三/m 是/vshi 广泛/a 实行/v [人民/n 监督员/nnt 制度/n]/nz ，/w 推动/v [人民/n 监督员/nnt 制度/n]/nz 法制化/vn 。/w 

