人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 1月8日/t ,/w 全国/n 检察长/nnt 会议/n 在/p 北京/ns 召开/v ,/w 会议/n 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ,/w 部署/vn 今年/t 检察/b 工作/vn ,/w 曹建明/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ,/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 坚决/ad 贯彻/v 党中央/nt 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 新/a 部署/vn 新/a 要求/n ,/w 增强/v 促进/vn [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 增进/v 人民/n 福祉/n 。/w 
曹建明/nr 在/p 全国/n 检察长/nnt 会议/n 上/f 说/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 把/pba 执法/vn 为民/v 作为/p 重要/a 的/ude1 职业/n 良知/n ，/w 决不/d 允许/v 对/p 群众/n 诉求/v 置之不理/vl ，/w 决不/d 允许/v 滥用/vn 权力/n 侵犯/v 群众/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 决不/d 允许/v 执法犯法/nz 造成/v 冤假错案/n 。/w 
