人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n [今天/t 下午/t]/nz ，/w 最高/a 法/n 对外/vn 发布/v 了/ule [五/m 起/vf]/mq [食品/n 药品/n]/nz 纠纷/n 典型/n 案例/n 。/w 其中/rz ，/w [两/q 起/vf]/mq 案件/n 消费者/n 请求/v 经营者/nnt 、/w 销售者/nz 支付/v 价款/n [十倍/q 赔偿/vn]/nz ，/w 均/d 获/v 法院/nis 支持/v 。/w 
案例/n 1/m 
孙银山/nr 诉/vg [南京/ns 欧尚/nr 超市/nis 有限公司/nis]/nt 江宁/nr 店/n [买卖/vn 合同/n 纠纷/n]/nz 案/ng 
—/w —/w 消费者/n 明知/v 是/vshi 过期/vi 食品/n 而/cc 购买/v ，/w 请求/v 经营者/nnt 向/p 其/rz 支付/v 价款/n [十倍/q 赔偿/vn]/nz 获/v 法院/nis 支持/v 
（/w 一/m ）/w 基本/a 案情/n 
2012年5月1日/t ，/w 原告/n 孙银山/nr 在/p 被告/n [欧尚/nr 超市/nis 有限公司/nis]/nt 江宁/nr 店/n （/w 以下/f 简称/v [欧尚/nr 超市/nis]/nt ）/w 购买/v “/w 玉兔/n 牌/n ”/w 香肠/nf [15/m 包/v]/mq ，/w 其中/rz 价值/n [558/m ./w 6/m 元/q]/mq 的/ude1 [14/m 包/v]/mq 香肠/nf 已/d 过/uguo 保质期/n （/w 原告/n 明知/v ）/w 。/w 孙银山/nr 到/v 收银台/nz 结账/vi 后/f ，/w 又/d 径直/d 到/v 服务台/n 进行/vn 索赔/vn 。/w 因/p 协商/vn 未果/v ，/w 孙银山/nr 诉至/v [南京市/ns 江宁区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 要求/n [欧尚/nr 超市/nis]/nt 支付/v 售价/n 十倍/q 的/ude1 赔偿金/n [5586/m 元/q]/mq 。/w 
（/w 二/m ）/w 裁判/nnt 结果/n 
法院/nis 认为/v ，/w [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz [第/m 2/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 消费者/n 为/p [生活/vn 消费/vn]/nz 需要/v 购买/vn 、/w 使用/v 商品/n 或者/c 接受/v 服务/vn ，/w 其/rz 权益/n 受/v 本法/r 保护/vn ；/w 本法/r 未/d 作/v 规定/n 的/ude1 ，/w 受/v 其他/rzv 有关/v 法律/n 、/w 法规/n 保护/vn 。/w ”/w 本案/r 中/f ，/w 孙银山/nr 实施/v 了/ule 购买/v 商品/n 的/ude1 行为/n ，/w [欧尚/nr 超市/nis]/nt 未/d 提供/v 证据/n 证明/v 其/rz 购买/v 商品/n 是/vshi 用于/v 生产/vn 销售/vn ，/w 并且/c 原告/n 孙银山/nr 因/p 购买/v 到/v 过期/vn 食品/n 而/cc 要求/n 索赔/vn ，/w 属于/v 行使/vn [法定/b 权利/n]/nz 。/w 因此/c [欧尚/nr 超市/nis]/nt 认为/v 孙银山/nr 不是/c 消费者/n 的/ude1 抗辩/vn 理由/n 不能/v 成立/vn 。/w 
食品/n 销售者/nz 负有/v 保证/vn [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 [法定/b 义务/n]/nz ，/w 应当/v 对/p 不/d 符合/v [安全/an 标准/n]/nz 的/ude1 食品/n 及时/ad 清理/v 下架/nz 。/w 但/c [欧尚/nr 超市/nis]/nt 仍然/d 销售/vn 超过/v 保质期/n 的/ude1 香肠/nf ，/w 系/v 不/d 履行/v [法定/b 义务/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 应当/v 被/pbei 认定/v 为/p 销售/vn 明知/v 是/vshi 不/d 符合/v [食品/n 安全/an 标准/n]/nz 的/ude1 食品/n 。/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 消费者/n 可以/v 同时/c 主张/v 赔偿损失/v 和/cc 价款/n 十倍/q 的/ude1 赔偿金/n ，/w 也/d 可以/v 只/d 主张/v 价款/n [10/m 倍/q]/mq 的/ude1 赔偿金/n 。/w 孙银山/nr 要求/n [欧尚/nr 超市/nis]/nt 支付/v 售价/n [10/m 倍/q]/mq 的/ude1 赔偿金/n ，/w 属于/v 当事人/n 自行/d 处分/n 权利/n 的/ude1 行为/n ，/w 应予/v 支持/vn 。/w 根据/p [食品/n 安全/an 法/n]/nz [第/m 96/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 判决/v 被告/n [欧尚/nr 超市/nis]/nt 支付/v 原告/n 孙银山/nr 赔偿金/n [5586/m 元/q]/mq 。/w 现/tg 该/rz 判决/vn 已/d 发生/v [法律/n 效力/n]/nz 。/w 
案例/n 2/m 
华燕/nr 诉/vg [北京/ns 天/qt 超/v 仓储/vn 超市/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 第二十六/m 分公司/nis 、/w [北京/ns 天/qt 超/v 仓储/vn 超市/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 人身/n 权益/n 纠纷案/nz 
—/w —/w 消费者/n 因/p 食用/vn 不/d 合格/vi 食品/n 造成/v 人身/n 损害/v ，/w 请求/v 销售者/nz 依法/d 支付/v 医疗费/n 和/cc 购物/vn 价款/n 十倍/q 赔偿金/n ，/w 人民法院/nis 予以/vx 支持/v 
（/w 一/m ）/w 基本/a 案情/n 
案例/n 3/m 
皮旻旻/nr 诉/vg [重庆/ns 远东/ns 百货/n 有限公司/nis]/nt 、/w [重庆市/ns 武陵/ns 山珍/n 王/n 食品/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng 产品/n 责任/n 纠纷案/nz 
—/w —/w 食品/n 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 造成/v 消费者/n 损害/v ，/w 消费者/n 可/v 同时/c 起诉/v 生产者/n 和/cc 销售者/nz 
（/w 一/m ）/w 基本/a 案情/n 
2012年5月5日/t ，/w 皮旻旻/nr 在/p [重庆/ns 远东/ns 百货/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v [远东/ns 公司/nis]/nt ）/w 购买/v 了/ule 由/p [重庆市/ns 武陵/ns 山珍/n 王/n 食品/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 山珍/n 公司/nis ）/w 生产/vn 的/ude1 “/w [武陵/ns 山珍/n]/nz 家宴/n 煲/v ”/w [10/m 盒/ng]/mq ，/w 每/rz 盒/ng 单价/n [448/m 元/q]/mq ，/w 共计/v 支付/vn 价款/n [4480/m 元/q]/mq 。/w 每/rz 盒/ng “/w [武陵/ns 山珍/n]/nz 家宴/n 煲/v ”/w 里面/f 有/vyou 若干/m 独立/a 的/ude1 [预包装/nz 食品/n]/nz ，/w 分别为/v 松茸/nf 、/w [美味/n 牛肝/nz]/nz 、/w 黄牛/n 肝/n 、/w 香菇/nf 片/q 、/w 老人头/nz 、/w 茶树菇/nz 、/w 青/a 杠/ng 菌/n 、/w 球/n 盖/v 菌/n 、/w 东方/s 魔/ag 汤料/nz 包/v 等/udeng 。/w 每/rz 盒/ng “/w [武陵/ns 山珍/n]/nz 家宴/n 煲/v ”/w 产品/n 的/ude1 外包装/n 上/f 标注/v 了/ule 储存/v 方法/n 、/w 配方/n 、/w [食用/vn 方法/n]/nz 、/w 净含量/nz 、/w 产品/n [执行/v 标准/n]/nz 、/w [生产/vn 许可证/n]/nz 、/w [生产/vn 日期/n]/nz 、/w 保质期/n 以及/cc 生产/v 厂家/n 的/ude1 地址/n 、/w 电话/n 等/udeng 内容/n ，/w 但/c 东方/s 魔/ag 汤料/nz 包/v 上/f 没有/v 标示/vn 原始/a 配料/n 。/w 山珍/n 公司/nis 原/b 以/p Q/x //w LW7/x -/w 2007/m 标准/n 作为/p 企业/n 的/ude1 生产/vn 标准/n ，/w 该/rz 标准/n 过期/vi 后/f 由于/p 种种/q 原因/n 未能/v 及时/ad 对/p 标准/n 进行/vn 延续/v ，/w 且/c 该/rz 企业/n 仍/d 继续/v 在/p 包装/n 上/f 标注/v Q/x //w LW7/x -/w 2007/m 作为/p 企业/n 的/ude1 产品/n 生产/v 标准/n ，/w 该/rz 企业/n 于/p 2012年9月/t 向/p [重庆市/ns 石柱/ns 土家族/nz 自治县/n 质量/n 技术/n 监督局/nis]/nt 提交/v 了/ule 企业/n 标准/n 过期/vi 的/ude1 情况/n 说明/v ，/w 于/p 2012年10月/t 向/p [重庆市/ns 卫生局/nis]/nto 备案/vi 后/f 发布/v 了/ule 当前/t 使用/v [产品/n 标准/n]/nz Q/x //w LW0005S/x -/w 2012/m 。/w 皮旻旻/nr 认为/v 其/rz 所购/nz 食品/n 不/d 合格/vi ，/w 遂/d 向/p [重庆市/ns 江北区/ns 人民法院/nis]/nt 起诉/v ，/w 请求/v 判令/nz [远东/ns 公司/nis]/nt 退还/v 货款/n [4480/m 元/q]/mq ，/w 判令/nz 山珍/n 公司/nis 承担/v [5/m 倍/q]/mq 赔偿/v 责任/n 共计/v [22400/m 元/q]/mq 。/w 
（/w 二/m ）/w 裁判/nnt 结果/n 
一审/b 法院/nis 判决/vn ：/w （/w 一/m ）/w [远东/ns 公司/nis]/nt 于/p 判决/vn 生效/vi 之/uzhi 日/b 起/vf 10日/t 内/f 退还/v 皮旻旻/nr 货款/n [4480/m 元/q]/mq 。/w （/w 二/m ）/w 驳回/v 皮旻旻/nr 的/ude1 其他/rzv [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
二审/b 法院/nis 认为/v ，/w 食品/n 生产经营者/n 应当/v 依照/p 我国/n [食品/n 安全/an 法/n]/nz 及/cc 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 之/uzhi 规定/n 从事/vi [生产/vn 经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 对/p 社会/n 和/cc 公众/n 负责/v ，/w 保证/v [食品/n 安全/an]/nz ，/w 接受/v [社会/n 监督/vn]/nz ，/w 并/cc 依法/d 承担/v [法律/n 责任/n]/nz 。/w 本案/r 双方/n 当事人/n 的/ude1 讼争/nz 焦点/n 为/p ，/w 涉案/v 食品/n 是否/v 存在/vn [食品/n 安全/an]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 以及/cc 本案/r 的/ude1 [法律/n 适用/vi]/nz 和/cc [法律/n 责任/n]/nz 问题/n 。/w 其/rz 一/m ，/w 涉案/v 食品/n 是否/v 存在/vn [食品/n 安全/an]/nz 及/cc 其他/rzv 问题/n 。/w 1/m 、/w 山珍/n 公司/nis 生产/vn 的/ude1 “/w [武陵/ns 山珍/n]/nz 家宴/n 煲/v ”/w 食品/n ，/w 未/d 按/p [卫生/an 部门/n]/nz 的/ude1 通知/n 要求/n 进行/vn [食品/n 安全/an]/nz 企业/n [标准/n 备案/vi]/nz ，/w 在/p 其/rz 制定/v 的/ude1 Q/x //w LW7/x -/w 2007/m 企业/n 标准/n 过期/vi 后/f 继续/v 执行/vn 该/rz 标准/n ，/w 违反/v 食品/n [强制性/b 标准/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ；/w 2/m 、/w 该/rz 食品/n 中/f “/w 东方/s 魔/ag 汤料/nz 包/v ”/w 属/v [预包装/nz 食品/n]/nz ，/w 该/rz 食品/n 预包装/nz 的/ude1 标签/n 上/f 没有/v 标明/vn 成分/n 或者/c 配料表/n 以及/cc [产品/n 标准/n]/nz 代号/n ，/w 不/d 符合/v 《/w [食品/n 安全/an 法/n]/nz 》/w 关于/p [预包装/nz 食品/n]/nz 标签/n 标明/v 事项/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ；/w 3/m 、/w 包装/n 上/f 的/ude1 文字/n “/w 家中/s 养生/vn 我/rr 最好/d ”/w 是/vshi [商品/n 包装/n]/nz 中/f 国家标准/n 要求/n 必须/d 标注/v 事项/n 以外/f 的/ude1 文字/n ，/w 符合/v 广告/n 特征/n ，/w 应/v 适用/vn 《/w 广告法/nz 》/w 之/uzhi 规定/n ，/w 该/rz 文字/n 属于/v 国家/n 明令禁止/vl 的/ude1 绝对化/vn 用语/n ，/w 不/d 合法/a 。/w 其/rz 二/m ，/w 本案/r 的/ude1 [法律/n 适用/vi]/nz 及/cc [法律/n 责任/n]/nz 。/w 《/w [食品/n 安全/an 法/n]/nz 》/w 是/vshi 《/w [侵权/vn 责任/n 法/n]/nz 》/w 的/ude1 特别法/n ，/w 本案/r 涉及/v [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 的/ude1 处理/vn ，/w 应当/v 适用/vn 《/w [食品/n 安全/an 法/n]/nz 》/w 及/cc 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 之/uzhi 规定/n 。/w 根据/p 上述/b 查明/v 的/ude1 该/rz 食品/n 存在/v [食品/n 安全/an 标准/n]/nz 、/w 包装/n 、/w 广告/n 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 该/rz 食品/n 的/ude1 生产经营者/n 应当/v 依照/p 有关/v [食品/n 安全/an]/nz 等/udeng [法律/n 法规/n]/nz 之/uzhi 规定/n 承担/v 相应/vn 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 。/w 《/w 重庆市/ns [食品/n 安全/an]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 属于/v 重庆市/ns 地方/n [行政/n 规章/n]/nz ，/w 在/p 不/d 与/cc [法律/n 法规/n]/nz 冲突/vn 的/ude1 情况下/nz 可/v 参照/vn 适用/vi 。/w 皮旻旻/nr 要求/n 参照/v 该/rz 办法/n [第/m 67/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 退换/v 食品/n ，/w 并/cc 支付/v 价款/n [5/m 倍/q]/mq 赔偿金/n 符合/v 《/w [食品/n 安全/an 法/n]/nz 》/w [第/m 96/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n 精神/n ，/w 应予/v 支持/vn 。/w 遂/d 判决/vn ：/w （/w 一/m ）/w 维持/v 一审/b 判决/vn [第一/m 项/q]/mq ；/w （/w 二/m ）/w 撤销/v 一审/b 判决/vn [第二/m 项/q]/mq ；/w （/w 三/m ）/w 山珍/n 公司/nis 支付/v 上诉人/nz 皮旻旻/nr 赔偿金/n [22400/m 元/q]/mq 。/w 
案例/n 4/m 
—/w —/w 经营者/nnt 提供/v 商品/n 或者/c 服务/vn 有/vyou 欺诈/v 行为/n ，/w 消费者/n 要求/n 经营者/nnt 退货/vi 并/cc 承担/v 一倍/mq 赔偿/v 责任/n 的/ude1 ，/w 人民法院/nis 予以/vx 支持/v 
(/w 一/m )/w 基本/a 案情/n 
原告/n 丛李松/nr 从/p 2012年6月2日/t 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 上/f 看到/v 题为/v “/w 晚期/t 肿瘤/n 治疗/vn 新/a 突破/v ”/w 的/ude1 “/w [神/n 麒/ng 口服液/n]/nz ”/w 广告/n ，/w 该/rz 广告/n 称/v 这种/r 药物/n 的/ude1 吸收/vn 利用率/n 可达/nz [传统/n 中药/n]/nz 的/ude1 几倍/nz 以上/f ；/w 该/rz 广告/n 下方/f 显示/v 专卖/vn 地址/n 为/p 东二环/nz 左安门/nrf 桥/n 肿瘤医院/nis 西门/ns 北/f 走/v [100/m 米/q]/mq 【/w 慈铭/nr 中西医/n 门诊/nis 药房/n 】/w 。/w 为/p 给/p 其/rz 患有/v 癌症/n 的/ude1 婶婶/n 治病/vi ，/w 丛李松/nr 当日/t 在/p [慈/ag 铭/vg 健康/a 体检/vn 管理/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt [北京/ns 潘家园/ns 门诊部/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt ）/w 购买/v 了/ule [1/m 盒/ng]/mq 售价/n [450/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w [神/n 麒/ng 口服液/n]/nz （/w [消癌平/nhm 口服液/n]/nhm ）/w ”/w ，/w 上面/f 标/v 有/vyou 国家/n 药/n 准/a 字/n Z20050778/x ”/w 字样/n 。/w 后/f 发现/v 该/rz 药品/n 是/vshi 必须/d 在/p 医师/nnt 指导/vn 下/f 使用/v 的/ude1 处方药/nz ，/w 而/cc 在/p 销售/v 时/ng 也/d 没有/v 进行/vn 指导/vn 说明/v 。/w [北京市/ns 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nto 于/p 2012年3月/t 发布/v 的/ude1 《/w 违法/vn [药品/n 广告/n]/nz 公告/n 》/w 中/f 写/v 有/vyou ：/w “/w 二/m 、/w 违规/v 广告/n 涉及/v 药品/n 品种/n [33/m 个/q]/mq ，/w 存在/v 未经/d 审查/vn 发布/v 和/cc 擅自/d 篡改/v [广告/n 审批/vn]/nz 内容/n 的/ude1 行为/n 。/w 其中/rz 标示/v 名称/n 为/p ‘/w 结石通茶/nhm ’/w 、/w ‘/w [神/n 麒/ng 口服液/n]/nz ’/w 两种/mq 药品/n 发布/v 违规/vn 广告/n [情节/n 严重/a]/nz 。/w 标示/v 名称/n 为/p ‘/w [神/n 麒/ng 口服液/n]/nz ’/w 的/ude1 药品/n 在/p 广告/n 宣称/v 采用/vn ‘/w 原子/n 微量/b 破/v 核/n 疗法/n ’/w 研制/v ，/w 含/v ‘/w 微管/gb 阻遏/nz 素/ag ’/w 和/cc ‘/w 特异/z 激活因子/gb ’/w ，/w 可/v 杀死/v 清除/vn 肿瘤细胞/gb ，/w 防止/v 肿瘤/n 的/ude1 复发/vn 扩散/v 转移/vn 。/w 以上/f 药品/n 的/ude1 [广告/n 宣传/vn]/nz 含/v 夸大/vn 药品/n 适应症/n 、/w 有/vyou 不/d 科学/n 地/ude2 表示/v 功效/n 的/ude1 保证/vn 等/udeng 内容/n ，/w 严重/a 误导/v 和/cc 欺骗/v 消费者/n 。/w ”/w [北京市/ns 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nto 于/p 2012年4月/t 至/p 6月/t 期间/f 发布/v 的/ude1 《/w 违法/vn [药品/n 广告/n]/nz 公告/n 》/w 所/usuo 附/v 的/ude1 《/w 违规/v [药品/n 广告/n]/nz 情况/n 汇总表/nz 》/w 中/f 均/d 包括/v “/w [神/n 麒/ng 口服液/n]/nz ”/w ，/w 其后/f 标示/v 的/ude1 经营/vn 企业/n 均/d 包括/v “/w 慈铭/nr 中西医/n 门诊/nis 药房/n ”/w 。/w 丛李松/nr 认为/v [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 在/p 广告/n 中/f 夸大/v 药品/n 的/ude1 适应症/n 和/cc 功效/n ，/w 严重/a 误导/v 和/cc 欺骗/v 消费者/n ，/w 故/c 向/p [北京市/ns 朝阳区/ns 人民法院/nis]/nt 起诉/v ，/w 要求/n 其/rz 退还/v 货款/n [450/m 元/q]/mq ，/w 赔偿/vn [450/m 元/q]/mq ，/w 支付/v 误时费/nz [9099/m 元/q]/mq ，/w 赔偿/v 精神损失费/n [1/m 元/q]/mq 。/w 
（/w 二/m ）/w 裁判/nnt 结果/n 
一审/b 法院/nis 认为/v ，/w [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 销售/vn 的/ude1 药品/n 合格/vi ，/w 丛李松/nr 主张/v [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 有/vyou 欺诈/v 行为/n 证据/n 不足/an ，/w 也/d 无法/v 确信/v 丛李松/nr 具有/v 购买/vn 该/rz 种/q 商品/n 的/ude1 正当/a 原因/n 。/w 尽管/c 其/rz 提交/v 了/ule [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 开具/v 的/ude1 收据/n 原件/n ，/w 但是/c 法院/nis 仍然/d 无法/v 确信/v 其/rz 消费者/n 身份/n 。/w 故/c 判决/vn 驳回/v 了/ule 丛李松/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 丛李松/nr 不服/v 该/rz 判决/vn ，/w 向/p [北京市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 提起/v 上诉/vn ，/w 请求/v 二审/b 改判/v 支持/vn 其/rz 一审/b [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
二审/b 法院/nis 认为/v ，/w 消费者/n 因/p 经营者/nnt 利用/v [虚假/a 广告/n]/nz 提供/v 商品/n 或者/c 服务/vn ，/w 其/rz [合法/a 权益/n]/nz 受到/v 损害/vn 的/ude1 ，/w 可以/v 向/p 经营者/nnt 要求/n 赔偿/vn 。/w 经营者/nnt 提供/v 商品/n 或者/c 服务/vn 有/vyou 发布/v [虚假/a 广告/n]/nz ，/w 欺骗/v 和/cc 误导/v 消费者/n ，/w 使/v 购买/vn 商品/n 或者/c 接受/v 服务/vn 的/ude1 消费者/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 受到/v 损害/vn 的/ude1 行为/n 的/ude1 ，/w 当/p 按照/p 消费者/n 的/ude1 要求/n 增加/v 赔偿/vn 其/rz 受到/v 的/ude1 损失/n ，/w 增加/v 赔偿/vn 的/ude1 金额/n 为/p 消费者/n 购买/v 商品/n 的/ude1 价款/n 或者/c 接受/v 服务/vn 的/ude1 费用/n 的/ude1 一倍/mq 。/w 本案/r 中/f ，/w 丛李松/nr 以/p 购买/v 的/ude1 “/w [神/n 麒/ng 口服液/n]/nz ”/w 存在/v [虚假/a 广告/n]/nz 为/p 由/p 起诉/v [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 要求/n 其/rz 承担/v 赔偿/vn 责任/n ，/w 二审/b 法院/nis 对/p 其/rz 主张/v 予以/vx 支持/v ，/w [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 应对/v 丛李松/nr 的/ude1 合理/a 损失/n 承担/v 赔偿/vn 责任/n 。/w 丛李松/nr 关于/p 退还/v 货款/n [450/m 元/q]/mq 及/cc 增加/v 赔偿/vn [450/m 元/q]/mq 的/ude1 主张/v 于/p 法/n 有/vyou 据/p ，/w 该院/r 予以/vx 支持/v 。/w 丛李松/nr 关于/p 误时费/nz 的/ude1 主张/v ，/w 因/p 其/rz 未/d 提供/v 充分/ad 证据/n 予以/vx 证明/v ，/w 该院/r 不予/v 支持/vn 。/w 丛李松/nr 关于/p [精神/n 损害/v 抚慰/v 金/b]/nz 的/ude1 主张/v 无/v 事实/n 和/cc [法律/n 依据/n]/nz ，/w 该院/r 亦/d 不予/v 支持/vn 。/w 该院/r 依据/n [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz [第/m 39/m 条/q]/mq 、/w [第/m 49/m 条/q]/mq ，/w [民事/b 诉讼法/n]/nz [第/m 170/m 条/q]/mq [第/m 1/m 款/q]/mq 第/m （/w 2/m ）/w 项/q 之/uzhi 规定/n ，/w 判决/vn ：/w 撤销/v 一审/b 判决/vn ；/w [潘家园/ns 门诊部/nis]/nt 退还/v 丛李松/nr 货款/n [450/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 增加/v 赔偿/vn 丛李松/nr [450/m 元/q]/mq ；/w 驳回/v 丛李松/nr 的/ude1 其他/rzv [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
案例/n 5/m 
王泉诉/nr [东方/s 肾脏病/nz 医院/nis]/nth 邮购/v 药品/n 赔偿/v 纠纷案/nz 
—/w —/w 医院/nis 在/p 媒体/n 发布/v [违法/vn 广告/n]/nz 诱使/v 消费者/n 购/v 药/n ，/w 经/p 服用/v 无效/vn 后/f 方知/v [广告/n 宣传/vn]/nz 不/d 实/ad ，/w 消费者/n 请求/v 双倍/n 返还/v 购/vn 药/n 款/q 的/ude1 ，/w 人民法院/nis 予以/vx 支持/v 
（/w 一/m ）/w 基本/a 案情/n 
[东方/s 肾脏病/nz 医院/nis]/nth （/w 以下/f 简称/v 肾病/nhd 医院/nis ）/w 在/p 《/w [四川/ns 日报/n]/nz 》/w 刊登/v 了/ule 《/w 治疗/v 肾脏病/nz 尿毒症/nhd 的/ude1 新/a 希望/v [东方/s 肾脏病/nz 医院/nis]/nth 全息/n 根治/v 疗法/n 》/w ，/w 该/rz 广告/n 对/p 肾脏病/nz 、/w 尿毒症/nhd 的/ude1 中医/nnd 全息/n 根治/v 疗法/n 的/ude1 特点/n 、/w 疗效/n 、/w 治疗/v 方式/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 介绍/v ，/w 王泉/nr 看到/v 这/rzv 则/d 广告/n 后/f ，/w 向/p 肾病/nhd 医院/nis 进行/vn 了/ule 咨询/vn ，/w 该/rz 医院/nis 对/p 王泉/nr 的/ude1 咨询/vn 信件/n 作/v 了/ule 回复/v ，/w 内容/n 为/p 其/rz 医院/nis 中医/nnd 全息/n 根治/v 疗法/n 能/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 治疗/v 肾脏病/nz 。/w 2003年10月/t -/w 2004年10月/t ，/w 王泉/nr 向/p 肾病/nhd 医院/nis 邮购/v 价值/n [20180/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 东方/s 生/v 力/n 散/v ”/w 、/w “/w 东方/s 肾病/nhd 胶囊/n ”/w 和/cc “/w GS/x 系列/n 全息/n 治疗仪/n ”/w 。/w 王泉/nr 服用/v 所购/nz 药品/n 并/cc 使用/v 所购/nz 治疗仪/n 后/f ，/w 病情/n 未/d 得到/v 改善/vn 。/w 2005年2月/t ，/w 王泉/nr 以/p 肾病/nhd 医院/nis 的/ude1 [广告/n 宣传/vn]/nz 不/d 实/ad ，/w 向/p [山东省/ns 潍坊市/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nt 作/v 了/ule 反映/v ，/w 该局/r 回复/v 已/d 对/p 肾病/nhd 医院/nis 违反/v 广告法/nz 发布/v 的/ude1 医疗/n 、/w 内部/f 制剂/n 广告/n 问题/n 进行/vn 了/ule [立案/vi 调查/vn]/nz 处理/vn ，/w 并/cc 责令/v 其/rz 停止/v 发布/vn [违法/vn 广告/n]/nz 。/w 据此/d ，/w 王泉/nr 向/p [四川省/ns 泸州市/ns 江阳区/ns 人民法院/nis]/nt 起诉/v ，/w 要求/n 肾病/nhd 医院/nis 和/cc 《/w [四川/ns 日报/n]/nz 》/w 双倍/n 返还/v 医疗/n 费用/n [40360/m 元/q]/mq 。/w 一审/b 中/f 王泉/nr 撤回/v 对/p [四川/ns 日报社/nis]/nt 的/ude1 起诉/vn 。/w 
（/w 二/m ）/w 裁判/nnt 结果/n 
一审/b 法院/nis 认为/v ，/w 肾病/nhd 医院/nis 刊登/v 的/ude1 广告/n 内容/n 和/cc 出具/v 给/p 王泉/nr 的/ude1 信件/n 中/f 隐含/v 了/ule 能够/v 根治/vn 肾病/nhd ，/w 误导/v 王泉/nr 接受/v 了/ule 肾病/nhd 医院/nis 的/ude1 治疗/vn ，/w 使/v 王泉/nr 花费/v 了/ule 不必要/a 的/ude1 治疗费/n 。/w 这种/r 误导/v 行为/n 损害/v 了/ule 王泉/nr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 应当/v 承担/v [民事/b 责任/n]/nz 。/w 王泉/nr 要求/n 肾病/nhd 医院/nis 双倍/n 返还/v 医疗费/n 的/ude1 主张/v 合法/a ，/w 该院/r 予以/vx 支持/v 。/w 该院/r 依照/p [民法/n 通则/n]/nz [第/m 122/m 条/q]/mq 、/w [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz [第/m 49/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 判决/v 肾病/nhd 医院/nis 赔偿/v 王泉/nr [40360/m 元/q]/mq ，/w 一审/b 诉讼费/n 由/p 肾病/nhd 医院/nis 承担/v 。/w 肾病/nhd 医院/nis 不服/v 一审/b 判决/vn ，/w 以/p 其/rz 未/d 损害/v 王泉/nr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 为/p 由/p 向/p [泸州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 提起/v 上诉/vn ，/w 请求/v 该院/r [撤销/v 原判/n]/nz ，/w 驳回/v 王泉/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
二审/b 法院/nis 认为/v ，/w 肾病/nhd 医院/nis 在/p 报纸/n 上/f 刊登/v [虚假/a 广告/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 违反/v 了/ule 广告法/nz [第/m 14/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 即/v 广告/n 不得/vi 含有/v 不/d 科学/n 的/ude1 表示/vn 功效/n 的/ude1 断言/vn 或者/c 保证/v ，/w 也/d 不得/vi 有/vyou 说明/v 治愈率/n 或者/c 有效率/n 的/ude1 内容/n 。/w 王泉因/nr 受/v 该/rz 医疗/n 广告/n 的/ude1 误导/vn ，/w 购买/v 了/ule 肾病/nhd 医院/nis 的/ude1 药品/n 及/cc 治疗/v 仪器/n ，/w 从而/c 遭受/v 经济/n 损失/n 。/w 作为/p 广告主/n 的/ude1 肾病/nhd 医院/nis 应当/v 承担/v 赔偿/vn 责任/n 。/w 根据/p 广告法/nz [第/m 38/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w [广告/n 经营者/nnt]/nz 和/cc 发布者/nz 应当/v [承担/v 连带/vn 责任/n]/nz 。/w 但/c 王泉/nr 自愿/vd 申请/v 撤回/v 对/p [四川/ns 日报社/nis]/nt 的/ude1 诉讼/vn ，/w 是/vshi 其/rz 对/p [诉讼/vn 权利/n]/nz 的/ude1 处分/n 。/w 本案/r 不是/c 基于/p 药品/n 或者/c 治疗仪/n 导致/v 人身/n 伤害/vn 而/cc 产生/v 的/ude1 损害赔偿/v 诉讼/vn ，/w 而是/c 基于/p [违法/vn 广告/n]/nz 误导/v 了/ule 王泉/nr ，/w 使/v 其/rz 在/p 信任/v 肾病/nhd 医院/nis 能够/v 根治/vn 肾病/nhd 的/ude1 情况下/nz ，/w 购买/v 该/rz 医院/nis 的/ude1 药品/n 和/cc 治疗仪/n ，/w 经过/p 治疗/vn 后/f 未/d 达到/v 广告/n 所/usuo 宣传/vn 的/ude1 效果/n ，/w 从而/c 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n 。/w 该院/r 依照/p [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz [第/m 39/m 条/q]/mq 、/w [第/m 49/m 条/q]/mq 和/cc 当时/t 的/ude1 [民事/b 诉讼法/n]/nz [第/m 153/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 于/p 2007年2月/t 判决/vn 驳回/v [东方/s 肾脏病/nz 医院/nis]/nth 的/ude1 上诉/vn ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
