人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨孟辰/nr ）/w 1月8日/t ,/w 全国/n 检察长/nnt 会议/n 在/p 北京/ns 召开/v ,/w 会议/n 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ,/w 部署/vn 今年/t 检察/b 工作/vn ,/w 曹建明/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 曹建明/nr 强调/v 要/v 平等/a 保护/vn 非/b 公/ng 企业/n 和/cc 各类/r 投资者/nnd ，/w 营造/v 法治化/an 营/n 商/v 环境/n 。/w 
曹建明/nr 在/p 全国/n 检察长/nnt 会议/n 上/f 强调/v ，/w [检察/b 机关/n]/nz 要/v 坚决/ad 打击/v 侵犯/vn 非/b 公/ng 企业/n 特别/d 是/vshi [小/a 微/ag 企业/n]/nz [合法/a 权益/n]/nz 的/ude1 犯罪/vn 活动/vn ，/w 平等/a 保护/vn 非/b 公/ng 企业/n 和/cc 各类/r 投资者/nnd ，/w 强化/v 对/p 涉及/v 市场准入/n 、/w 不/d [正当/a 竞争/vn]/nz 等/udeng 问题/n 的/ude1 [法律/n 监督/vn]/nz ，/w 规范/v [市场/n 秩序/n]/nz 、/w 促进/v [公平/a 竞争/vn]/nz ，/w 共同/d 营造/v 法治化/an 营/n 商/v 环境/n 。/w 
