【/w 北京/ns 】/w 
[北京/ns 市委/nis]/nto 传达/v 学习/vn 中央/n 精神/n 部署/vn 宣传/v [统战/n 工作/vn]/nz 郭金龙/nr 主持/v 
昨天/t （/w 1月8日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 北京/ns ）/w 市委/nis 常委会/nis 召开/v 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn 全国/n 宣传部长/nnt 会议/n 和/cc 全国/n 统战/n 部长会议/n 精神/n ，/w 部署/vn 今年/t 北京市/ns 的/ude1 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 和/cc [统战/n 工作/vn]/nz 。/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 天津/ns 】/w 
黄兴国/nr 视察/v 天津/ns 河东区/ns ：/w 打造/v 城市/n 繁荣/an 繁华/a 新亮点/nz 
（/w 天津/ns ）/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 黄兴国/nr 昨天/t （/w 1月8日/t ）/w 上午/t 到/v 河东区/ns 察看/v 棉/ng 三/m [创意/n 街区/n]/nz 、/w [中/f 信/n 城市/n 广场/n]/nz 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 开发/vn 建设/vn 进展/vn 情况/n 。/w 黄兴国/nr 强调/v ，/w 要/v 以/p 一天/mq 也/d 不/d 耽误/v 的/ude1 精神/n ，/w 高水平/nz 搞好/v [重点/n 项目/n]/nz 规划/n 建设/vn ，/w 大力/d 引进/v 符合/v [中心/nis 城区/n]/nz 发展/v 需求/n 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 高度/d 重视/v 项目/n 的/ude1 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 努力/ad 打造/v 城市/n 繁荣/an 繁华/a 新亮点/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 山西/ns 】/w 
袁纯清/nr 山西/ns 清徐/ns 调研/vn ：/w 下功夫/v 解决/vn 群众/n 切身利益/n 问题/n 
1月8日/t ，/w （/w 山西/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 袁纯清/nr 深入/ad 太原市/ns 清徐县/ns ，/w 就/d 即将/d 开展/v 的/ude1 第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 进行/vn 调研/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 要/v 坚持/v “/w 照镜子/vi 、/w 正/d 衣冠/n 、/w 洗/v 洗澡/vn 、/w 治/v 治病/vn ”/w 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 聚焦/vi 解决/v “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 特别/d 要/v 根据/p 活动/v 单位/n 的/ude1 实际/n ，/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 坚持/v 问题/n 导向/n ，/w 加强/v 分类/vn 指导/vn ，/w 下功夫/v 解决/vn 涉及/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 问题/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
山西/ns 省长/nnt 李小鹏/nr 参加/v [忻州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt [民主/a 生活会/n]/nz 
1月8日/t ，/w （/w 山西/ns ）/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李小鹏/nr 参加/v [忻州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt [民主/a 生活会/n]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 总结/vn 运用/v 好/a [民主/a 生活会/n]/nz 成果/n ，/w 努力/ad 在/p 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 方面/n [取得/v 实效/n]/nz ，/w 在/p 加快/v 忻州/ns [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 方面/n [取得/v 实效/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 辽宁/ns 】/w 
王珉/nr 主持/v 召开/vn [辽宁/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 会议/n 传达/v 中央/n 有关/v [会议/n 精神/n]/nz 
1月8日/t ，/w （/w 辽宁/ns ）/w 省委/nis 召开/v 常委/nnt 会议/n ，/w 传达/v 全国/n 宣传部长/nnt 会议/n 、/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 座谈会/n 和/cc 全国/n 统战/n 部长会议/n 精神/n ，/w 研究/v 我省/n 贯彻/v 落实/vn 意见/n ，/w 并/cc 就/d 加强/v 省军区/n [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 和/cc 部队/nis 建设/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 研究/vn 部署/vn 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王珉/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 吉林/ns 】/w 
吉林/ns 部署/v [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 确权/nz 登记/vn 颁证/v [试点/vn 工作/vn]/nz 
今天/t （/w 1月8日/t ）/w 上午/t ，/w （/w 吉林/ns ）/w 省委/nis 、/w 省政府/n 在/p 长春/ns 召开/v 全省/n [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 确权/nz 登记/vn 颁证/v [试点/vn 工作/vn]/nz 视频会议/gi ，/w 全面/ad 部署/v 我省/n [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 确权/nz 登记/vn 颁证/v [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w 省委/nis 书记/nnt 王儒林/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 省长/nnt [巴音/ns 朝鲁/nr]/nz [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 上海/ns 】/w 
韩正/nr ：/w 发挥/v 统一战线/n 独特/a 优势/n 促进/v 上海/ns 非公经济/n 健康/a 发展/vn 
（/w 上海/ns ）/w 市委/nis 书记/nnt 韩正/nr 昨天/t （/w 1月8日/t ）/w 下午/t 在/p [市委/nis 统战部/nis]/nz 调研/v 时/ng 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 决策/vn 部署/vn 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 发挥/v 统一战线/n 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 增进/v 共识/n 、/w 凝聚/v 人心/n ，/w 投身/v 改革/vn 这场/r 伟大/a 的/ude1 事业/n ；/w 要/v 进一步/d 促进/v 上海/ns [非公有制/b 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn ，/w 支持/v 帮助/vn 民主党派/n 加强/v [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 切实/ad 加强/v 统战/n 系统/n [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 把/pba 统一战线/n [各项/r 工作/vn]/nz 做/v 得/ude3 更好/d 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江苏/ns 】/w 
[江苏/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 罗志军/nr 主持/v 省委/nis 常委会/nis 讨论/v 2014年/t [工作/vn 要点/n]/nz 
1月8日/t ，/w （/w 江苏/ns ）/w 省委/nis 常委会/nis 召开/v 会议/n ，/w 听取/v 对/p 各地/rzs 各/rz 部门/n 贯彻/v 落实/vn 《/w 省委/nis 常委会/nis 2013年/t [工作/vn 要点/n]/nz 》/w 重点/n 任务/n 情况/n 的/ude1 督查/vn 报告/n ，/w [讨论/v 通过/p]/nz 《/w 省委/nis 常委会/nis 2014年/t [工作/vn 要点/n]/nz 》/w 。/w 省委/nis 书记/nnt 罗志军/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 浙江/ns 】/w 
浙江/ns 舟山港/nz [综合/vn 保税区/n]/nz 封关/v 运行/vn 夏宝龙/nr 启动/v 运行/vn 标志/n 
浙江/ns 省长/nnt 李强/nr ：/w 人民/n 满意/v 是/vshi 公务员/nnt 的/ude1 最高/a 追求/v 
[第三/m 届/q]/mq 全省/n （/w 浙江/ns ）/w “/w 人民/n 满意/v 的/ude1 公务员/nnt ”/w 和/cc “/w 人民/n 满意/v 的/ude1 公务员/nnt 集体/n ”/w [表彰/vn 大会/n]/nz 今天/t 在/p 省/n 人民大会堂/nz 举行/v 。/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李强/nr 接见/v 了/ule 受/v 表彰/vn 代表/nnt ，/w 并/cc 寄语/v 他们/rr 把/pba 人民/n 满意/v 作为/p 最高/a 追求/v ，/w 为/p 全省/n 改革/vn 发展/v 大局/n [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 福建/ns 】/w 
日前/t ，/w 按照/p [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 安排/v ，/w （/w 福建/ns ）/w 省长/nnt 苏树林/nr 赴/v 省/n 住房/n 和/cc [城乡/n 建设厅/nis]/nt 听取/v 教育/vn 实践/vn 活动/v [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 督促/v 指导/vn 做好/v 整改/vn 落实/v 、/w 建章立制/vl 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 河南/ns 】/w 
谢伏瞻/nr 会见/v [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 行长/nnt 易会满/nr 签署/v 航空港/n [合作/vn 协议/n]/nz 
1月8日/t ，/w （/w 河南/ns ）/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 谢伏瞻/nr 会见/v [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 行长/nnt 易会满/nr ，/w 并/cc 分别/d 代表/nnt [河南省/ns 人民政府/nis]/nt 和/cc [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 共同/d 签署/v 郑州/ns 航空港/n 经济/n [综合/vn 实验/vn]/nz 区/n 建设/vn 全面/ad [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 李克/nr 参加/v 会见/vn 并/cc 主持/v 签约/vn 仪式/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖北/ns 】/w 
李鸿忠/nr 出席/v 光谷/nz “/w 青桐/nz 汇/v ”/w ：/w 中国/ns 创业/vn 的/ude1 春天/t 到来/vi 了/ule ！/w 
俗语/n 说/v ：/w “/w 腊/ng 七/m 腊八/t ，/w 冻/v 掉下巴/nz 。/w ”/w 昨日/t （/w 1月8日/t ）/w 是/vshi 腊月/t 初八/t ，/w 室外/s 寒意/n 袭/v 人/n ，/w （/w 湖北/ns ）/w 省/n 和/cc 武汉市/ns 领导/n 李鸿忠/nr 、/w 郭生练/nr 、/w 郭跃进/nr 、/w 唐良智/nr 一行/n 的/ude1 到来/vn ，/w 让/v [武汉/ns 光谷/nz]/nz “/w 青桐/nz 汇/v ”/w 活动/vn 现场/s 更/d 添/v 暖意/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广东/ns 】/w 
朱小丹/nr 出席/v 广东省/ns [审计/vn 工作/vn]/nz 会议/n 部署/vn 2014年/t [审计/vn 工作/vn]/nz 
昨日/t （/w 1月8日/t ）/w ，/w 全省/n （/w 广东/ns ）/w [审计/vn 工作/vn]/nz 会议/n 在/p 广州/ns 召开/v ，/w 传达/v 学习/vn 中央/n 有关/v [会议/n 精神/n]/nz ，/w 总结/v 去年/t 广东省/ns [审计/vn 工作/vn]/nz ，/w 对/p 今年/t [审计/vn 工作/vn]/nz 进行/vn 部署/vn 。/w 省长/nnt 朱小丹/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 海南/ns 】/w 
中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 召开/v 罗保铭/nr 作/v 常委会/nis 工作报告/v 
中共/n 海南省/ns [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 今天/t （/w 1月8日/t ）/w 在/p 海口/ns 召开/v 。/w 这/rzv 是/vshi 在/p 全省/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 之际/f 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi 讨论/v 省委/nis 常委会/nis 工作报告/v ，/w 并/cc 审议/v 《/w 中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto 关于/p 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 推动/v 海南/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 实施/vn 意见/n （/w 讨论稿/nz ）/w 》/w 。/w 进一步/d 动员/v 全省/n 上下/f 全面/ad 深化改革/v ，/w 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n ，/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 重庆/ns 】/w 
黄奇帆/nr ：/w 严/a 而/cc 又/d 严/a 、/w 实/ad 而/cc 又/d 实/ad 、/w 细/a 而/cc 又/d 细/a 地/ude2 抓好/v [安全/an 生产/vn]/nz 
【/w 四川/ns 】/w 
王东明/nr ：/w 加快/v 打造/v [西部/f 地区/n]/nz 最/d 具/vg 活力/n 的/ude1 新兴/b 增长极/n 
（/w 四川/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 王东明/nr 前往/v [天府/n 新区/n]/nz 调研/vn ,/w 就/d 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 经济/n 工作/vn 暨/cc 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz 、/w 加快/v 推进/vn [天府/n 新区/n]/nz 建设/vn 发展/vn ,/w [听取/v 意见/n]/nz 建议/n ,/w 研究/vn 部署/vn 有关/vn 工作/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 贵州/ns 】/w 
陈敏尔/nr 到/v 黔南/ns 州/n 独山县/ns 征求/v 基层/n 代表/nnt 委员/nnt [意见/n 建议/n]/nz 
1月7日/t ,/w （/w 贵州/ns ）/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 陈敏尔/nr 到/v 黔南/ns 州/n 独山县/ns ,/w 与/cc 部分/n 基层/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 座谈/vn ,/w 面对面/dl 听取/v 他们/rr 对/p 即将/d 提请/v 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 和/cc 改进/v 政府/nis 工作/vn 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 甘肃/ns 】/w 
王三运/nr ：/w 真/a 行动/vn 才能/n 见效/a 敢/v 担当/v 才能/n 立/v 威/ng 
（/w 甘肃/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王三运/nr 今天/t （/w 1月8日/t ）/w 再次/d 来到/v 自己/rr 的/ude1 联系点/n 省委/nis 巡视/v 机构/n ，/w 检查/vn 指导/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 。/w 王三运/nr 强调/v ，/w 现在/t [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 正处于/v 重要/a 的/ude1 关节点/gi ，/w 回头/vi 看/v 才能/n 扎实/a ，/w 真/a 行动/vn 才能/n 见效/a ，/w 敢/v 担当/v 才能/n 立/v 威/ng ，/w 要/v 按照/p 中央/n 要求/n 和/cc 省委/nis 部署/vn ，/w 一以贯之/vl 、/w 持续/vd 加劲/nz ，/w 以/p “/w 钉钉/nz 子/ng ”/w 的/ude1 精神/n 抓好/v 整改/vn 落实/v ，/w 确保/v 活动/vn 取得/v 群众/n 满意/v 的/ude1 成效/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 青海/ns 】/w 
骆惠宁/nr 接见/v 玉树/ns 灾/n 后/f 重建/v [先进/a 事迹/n]/nz 报告团/nis 
1月8日/t ，/w （/w 青海/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 骆惠宁/nr 接见/v 了/ule [玉树/ns 地震/n 灾/n 后/f 恢复/v 重建/v]/nz [先进/a 事迹/n]/nz 报告团/nis 成员/nnt 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 新疆/ns 】/w 
张春贤/nr :/w 推进/vi [新疆/ns 农牧业/n]/nt 现代化/vn 确保/v 五/m 化/v 同步/vd 
为期/vi 一天/mq 半/m 的/ude1 （/w 新疆/ns 维吾尔/nz ）/w [自治区/n 党委/nis]/nto [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 8日/t 在/p 乌鲁木齐/ns 结束/v 。/w 会议/n 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w [会议/n 精神/n]/nz ，/w 总结/v 全/a 疆/b 2013年/t 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 张春贤/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 强调/v ，/w 要/v 把/pba 思想/n 认识/v 统一/vn 到/v 2013年12月19日/t [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt [会议/n 精神/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 上来/vf ，/w 充分/ad 认识/v 做好/v 新疆/ns “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 的/ude1 极端/n 重要性/n ，/w 认清/v 形势/n ，/w 理清/v 思路/n ，/w 全力/d 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz ，/w 推进/vi 农牧业/n 现代化/vn ，/w 确保/v “/w 五/m 化/v ”/w 同步/vd ，/w 为/p 新疆/ns 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 奠定/v 坚实/a 基础/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
