昨日/t ，/w 坐落/vi 于/p 西城区/ns [南/b 横/dg 西街/nz]/nz [13/m 号/q]/mq 的/ude1 [粤东/ns 新馆/n]/nt 十分/d 破败/vi ，/w 院内/s 随处可见/vl 杂乱/a 堆放/v 的/ude1 [建筑/n 垃圾/n]/nz ，/w 自建房/nz 令/v 院内/s 拥挤不堪/vl 。/w 新京报/nz 记者/nnt 黄月/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 坐落/vi 于/p 西城区/ns [南/b 横/dg 西街/nz]/nz [13/m 号/q]/mq 的/ude1 [粤东/ns 新馆/n]/nt 十分/d 破败/vi ，/w 院内/s 随处可见/vl 杂乱/a 堆放/v 的/ude1 [建筑/n 垃圾/n]/nz ，/w 自建房/nz 令/v 院内/s 拥挤不堪/vl 。/w 新京报/nz 记者/nnt 黄月/nr 摄/vg 
上世纪/nz [二/m 三十/m 年代/n]/mq ，/w 瑞典人/nz 喜/v 仁龙/nz 著/nz 的/ude1 《/w 北京/ns 的/ude1 城墙/n 与/cc 城门/n 》/w 一/m 书/n 中/f ，/w 描绘/v 了/ule 当时/t 北京/ns 外/f [城/n 东南/f 角楼/n]/nz 的/ude1 模样/n 。/w 资料/n 图片/n 
北京/ns 外/f [城/n 东南/f 角楼/n]/nz 复建/v [初步/d 设计/vn]/nz 规划/n 位置/n 。/w 
西城/ns 
[粤东/ns 新馆/n]/nt 未来/t 不用/d 于/p 商业/n 
昨日/t ，/w [西城区/ns 人大/nis]/nto 召开/v [第二/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 区/n 文/ng 委/ng 主任/nnt 孙劲松/nr 介绍/v ，/w [粤东/ns 新馆/n]/nt 目前/t 已/d 进入/v 征收/vn 程序/n ，/w 将/d 成为/v 全市/n 首/q 个/q 依照/p 《/w [国有/vn 土地/n 上/f 房屋/n 征收/vn 与/cc 补偿/vn 条例/n]/nz 》/w 征收/vn 的/ude1 文物/n 。/w [粤东/ns 新馆/n]/nt 现在/t 是/vshi 一个/mq 大杂院/n ，/w 居住/v 着/uzhe 百余/mq 户/q 居民/n 。/w 
孙劲松/nr 称/v ，/w 会/v 先/d 贴/v 征收/vn 公告/n 征求/v 居民/n 意见/n ，/w 后/f 选定/v 评估/vn 机构/n ，/w 确定/v 征收/vn 价格/n 并/cc 公示/n 后/f ，/w 才/d 进行/vn 后续/vn 工作/vn 。/w “/w 整个/b 征收/v 过程/n 将/d 严格/ad 依据/n 条例/n ，/w 各个/rz 环节/n 都会/n 有/vyou 公示/n 。/w ”/w 另/rz 悉/vg ，/w 大栅栏/ns 地区/n 的/ude1 注册/vn 登记/v 文物/n 护国/n 观音寺/nz 也/d 将/d 纳入/v 征收/vn 范围/n 。/w 
西城区/ns 还/d 将/d 从/p 今年/t 开始/v ，/w 用/p [三/m 到/v 五/m 年/qt]/mq 时间/n 修缮/v 全区/n 约/d [360/m 处/n]/mq 不可/v 移动/vn 文物/n 。/w 孙劲松/nr 称/v ，/w 其中/rz 近/a 半/m 文物/n 现/tg 都/d 处于/v 居民/n 大杂院/n 中/f 或/c 处在/v 不合理/nz 使用/v 状态/n ，/w [安全/an 隐患/n]/nz 严重/a 。/w 
各级/r 文物/n 增设/v 手机/n 扫描/v 牌/n 
该项/r 工作/vn 将/d 首先/d 从/p 中轴线/n 的/ude1 国家级/b 文保/n 单位/n 开始/v 。/w “/w 不能/v 光/n 见物/nz 不见/v 文/ng ，/w 把/pba 文物/n 的/ude1 [文化/n 价值/n]/nz 传播/vn 给/p 公众/n ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 保护/v 文物/n 真正/d 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 孙劲松/nr 说/v ，/w 西城区/ns 所有/b 文保/n 单位/n 的/ude1 研究/vn 资料/n 都/d 已/d 建立/v 了/ule [电子/n 档案/n]/nz ，/w 并/cc 汇总/v 到/v 了/ule [一/d 款/q]/mq 手机/n 应用软件/gi 上/f 。/w 借助/v 新技术/nz ，/w 更多/ad 公众/n 可/v 更/d 便捷/a 地/ude2 了解/v 文物/n 背后/f 的/ude1 故事/n 及其/cc 价值/n 。/w 
■/w 探访/v 
昔日/t 维新/n 聚会/vi 地/ude2 今朝/t 私/ag 搭/v 乱/d 拆/v 败/vi 门庭/n 
[粤东/ns 新馆/n]/nt 位于/v 菜市口/nz 大街/n 和/cc [南/b 横/dg 西街/nz]/nz 路口/n 的/ude1 西北角/nz ，/w 曾/d 是/vshi “/w 戊戌变法/nz ”/w 时/ng “/w 保国会/nz ”/w 旧址/n 和/cc 维新派/n 人士/n 聚会/vi 场所/n 。/w [20/m 世纪/n]/mq 初期/f ，/w 门口/s 还/d 曾/d 有/vyou “/w 清/tg 光绪/n 戊戌政变/n 前/f [公车/n 上书/v]/nz 议政/vi 之/uzhi 所/usuo ”/w 的/ude1 横匾/n 。/w 
现今/t ，/w 这里/rzs 则/d 已/d 被/pbei 闹市/n 淹没/v ，/w 就/d 连/ulian 居住/v 在/p 不远处/s 胡同/n 内/f 的/ude1 老人/n ，/w 也/d “/w 从来/d 没/d 听说/v 过/uguo ”/w 它/rr 的/ude1 历史/n 。/w 院子/n 最/d 南面/f 的/ude1 一排/mq 屋子/n ，/w 临街/vn 开/v 着/uzhe [三/m 个/q]/mq 门脸/n 。/w 昨天/t ，/w 只有/c 一家/n 面馆/nis 开/v 着/uzhe 门/n ，/w 其余/rz 的/ude1 [两/q 间/f]/mq 无人/b 经营/vn ，/w 布满/v 灰尘/n 的/ude1 拉链门/nz 紧锁/nz 着/uzhe 。/w 
东侧/f 的/ude1 铁质/n 院门/n 已经/d 歪斜/vi ，/w 门/n 上/f 不见/v 门牌/n 号码/n ，/w 红色/n 院门/n 上/f 有人/r 用/p 黑/a 笔写/nz 着/uzhe [南/b 横/dg 西街/nz]/nz [13/m 号/q]/mq 。/w 进入/v 门内/d ，/w 走廊/n 一边/d 堆放/v 着/uzhe [建筑/n 垃圾/n]/nz ，/w 沿着/p 土质/n 路面/n 往/p 里/f 走/v ，/w 才/d 见/v 乱/d 砖/n 和/cc 石板铺/nz 地/ude2 ，/w 最/d 窄/a 处/n 只能/v 容/v 一辆/mq 三轮车/n 通过/p 。/w 
南/b 院内/s 四处/d 可见/c [建筑/n 垃圾/n]/nz ，/w [几/d 间/f]/mq 木梁/nr 砖墙/n 的/ude1 屋子/n 已经/d 少/a 了/ule 一面/n 墙/n ，/w 里面/f 被/pbei 院内/s 居民/n 用来/v 停/vn 自行车/n 和/cc 堆放/v 杂物/n 。/w 屋子/n 天花板/n 上/f 的/ude1 吊顶/n 张开/v 大/a 口/n ，/w [几/d 根/n]/mq 电线/n 和/cc 晾衣/nz 绳索/n 纵横/v 交织/vn 在/p 过道/n 上空/s 。/w 居民/n 自/p 建/v 的/ude1 小屋/n 让/v 院子/n 拥挤不堪/vl ，/w 却/d 不见/v 任何/rz [消防/b 设施/n]/nz 。/w 
居住/v 在/p 北院/nz 的/ude1 居民/n 张先生/nz [一家/n 三/m 口/n]/nz 在/p 这里/rzs 住/vi 了/ule 近/a 20年/t ，/w 也/d 无法/v 肯定/vn 自己/rr 住/vi 的/ude1 地方/n 是不是/v [粤东/ns 新馆/n]/nt 。/w 他/rr 是/vshi [北京/ns 宣房/nz 投资/vn 管理/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 职工/nnt ，/w 房子/n 由/p 单位/n 分得/v ，/w 属于/v [直/d 管/v 公房/n]/nz 。/w 张先生/nz 还/d 没有/v 听说/v 房子/n 要/v 被/pbei 征收/vn ，/w 如果/c 房子/n 被征/nz 走/v ，/w 他/rr 希望/v 能/v 在/p [三/m 环/n]/mq 内/f 住/vi 上/f 一套/mq 两/m 居/v 。/w 
东城/ns 
北京/ns 外/f [城/n 东南/f 角楼/n]/nz 复建/v 位置/n 确定/v 
初步/d [设计/vn 方案/n]/nz 获/v 市政府/n 同意/v ，/w 部分/n 城墙/n 原址/n 修复/v ；/w 龙潭/ns 东路/n 部分/n 路段/n 向/p 北/f 平移/vn 
新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 郭超/nr )/w 北京/ns 外/f [城/n 东南/f 角楼/n]/nz 修复/v [初步/d 设计/vn]/nz 获/v 批/q ，/w 不久/d 之后/f ，/w 位于/v 南二环/nz 左安门/nrf 附近/f 的/ude1 [护城/nz 河畔/n]/nz ，/w 将/d 重新/d 出现/v 这/rzv 座/q [标志性/n 建筑/n]/nz 。/w 届时/d ，/w 东北/ns 明城墙/nz 角楼/n 、/w 西北/ns [前门/ns 箭楼/nz]/nz 、/w 西南/ns [永定门/nz 城楼/n]/nz 、/w 东南/f 左安门/nrf 角楼/n 环绕/v 天坛/ns 的/ude1 “/w [一/d 坛/ng]/mq 居中/vi 、/w [四/m 楼/n]/mq 环绕/v ”/w 的/ude1 景观/n 有望/v 重现/vn 。/w 
修复/v 方案/n 获/v 市政府/n 同意/v 
历史/n 上/f 的/ude1 北京/ns 外/f [城/n 东南/f 角楼/n]/nz ，/w 紧邻/v 外/f 城/n [七/m 座/q]/mq 城门/n 之一/rz 的/ude1 左安门/nrf ，/w 故/c 又称/gi 左安门/nrf 角楼/n 。/w 建国/vi 后/f ，/w 在/p 北京/ns 外/f 城/n 整体/n 拆除/v 过程/n 中/f ，/w 左安门/nrf 角楼/n 也/d 于/p 上世纪/nz 50年代/t 不复存在/vl 。/w 确定/v 角楼/n 的/ude1 原始/a 位置/n ，/w 成为/v 修缮/vn 前期/f 的/ude1 重点/n 工作/vn 。/w 
左安门/nrf 角楼/n [历史/n 资料/n]/nz 匮乏/vi ，/w 复建/v 方案/n 除/p 依据/n 1949年/t 和/cc 1955年/t 的/ude1 地形/n 平面图/n 外/f ，/w 还/d 参照/v 了/ule 一位/mq 瑞典人/nz 上世纪/nz 20年代/t 为/p 角楼/n 留下/v 的/ude1 一张/mq 照片/n 。/w [东城区/ns 文/ng 委/ng]/nto 负责/v 人称/n ，/w 文物/n 部门/n 在/p 2011年/t 实地/d 勘探/vn 中/f ，/w 曾/d 在/p 左安门/nrf 附近/f 找到/v 当时/t 的/ude1 城砖/n ，/w 但/c 只能/v 大体/d 确定/v 角楼/n 的/ude1 区域/n ，/w 无法/v 精确/a 定位/vn 。/w 
经/p 专家/nnt 研究/vn 、/w 确认/v ，/w 角楼/n 位置/n 在/p 南二环/nz 护城河/ns 内侧/f ，/w 东南/f 转角/n 处/n 河道/n 岸/n 坡/n 。/w [修复/v 工程/n]/nz [占地/v 面积/n]/nz 约/d [870/m 平米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 约/d [1160/m 平米/q]/mq 。/w 与/cc 2011年初/t 定/v 的/ude1 位置/n 相比/vi ，/w 此/rzs 方案/n 进行/vn 了/ule 修正/v 。/w 
[东城区/ns 文/ng 委/ng]/nto 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 角楼/n 修复/v 初步/d [设计/vn 方案/n]/nz 已完成/v ，/w 由/p 市/n 规/ng 委/ng 向/p 市政府/n 申报/vn ，/w 已/d 得到/v 市政府/n 同意/v 。/w 
龙潭/ns 东路/n 将/d 部分/n 向/p 北/f 平移/vn 
复建/v 所/usuo 占/v 区域/n 大部分/n 是/vshi 河岸/n 绿地/n 和/cc 坡道/n ，/w 同时/c 紧邻/v 龙潭/ns 东路/n 。/w [东城区/ns 文/ng 委/ng]/nto 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 修复/v 角楼/n 会/v 占据/v 龙潭/ns 东路/n 一/m 小/a 部分/n ，/w 因此/c 这段/r 路/n 将/d 向/p 北/f 平移/vn 。/w 
复建/v 角楼/n 也/d 与/cc 毗邻/vi 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 房屋/n 拐角处/nz 发生/v 空间/n 冲突/vn 。/w “/w 路/n 向/p 北/f 以后/f 路/n 北侧/f 的/ude1 一个/mq 小/a 院子/n 要/v 被/pbei 切/v 大概/d 1/4/m ，/w 目前/t [这个/rz 问题/n]/nz 我们/rr 也/d 在/p 协商/vn 。/w ”/w 该/rz 负责/v 人称/n 。/w 
据/p 其/rz 介绍/v ，/w 此次/rz 申报/vn 的/ude1 方案/n 中/f ，/w [东南/f 角楼/n]/nz 一部分/m 城墙/n 也/d 将/d 原址/n 修复/v ，/w 将/d 会/v 结合/vn 目前/t [规划/n 用地/n]/nz 情况/n ，/w 向/p 西/f 延伸/v 修复/vn 城墙/n ，/w 而/cc 应该/v 有的/rz 北/f 城墙/n 则/d 因/p 道路/n 占地/v 问题/n 作罢/vi 。/w 
