[京华/ntc 时报/n]/nz 制图/vn 何/ry 将/d 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 延庆/ns 两/m 会上/n 获悉/v ，/w 停滞/vi 近/a 5年/t 的/ude1 [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz （/w 北京/ns -/w 张家口/ns ）/w 工程/n 年/qt 内/f 将/d 开工/vi 建设/vn ，/w 目前/t [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz 有限公司/nis 已经/d 成立/vi 并/cc 落户/vi 延庆/ns 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 陈荞/nr 
■/w [重点/n 工程/n]/nz 
京/b 张/q 高铁/nz 有望/v 直达/vn 世园会/nz 
据/p 了解/v ，/w [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz 原定/v 2009年8月/t 开工/vi ，/w 但/c 因/p 铁道部/nis 调整/v 高铁/nz 建设/v 方案/n 等/udeng 种种/q 原因/n ，/w 建设/vn 一直/d 停滞/vi 。/w [延庆/ns 交通局/nis]/nt 副局长/nnt 曹凯峰/nr 介绍/v ，/w 目前/t 关于/p [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz 的/ude1 建设/vn 等/udeng 工作/vn 已/d 取得/v 了/ule 突破性/n 进展/vn ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 、/w 北京/ns 及/cc 河北/ns [三/m 方/q]/mq 完成/v 正式/ad 会签/nz ，/w 有关/vn 京/b 张/q 高铁/nz 的/ude1 专家/nnt 评审/v 意见/n 已经/d 报批/vn ，/w [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz 有限公司/nis 目前/t 也/d 已/d 正式成立/v 并/cc 落户/vi 延庆/ns 。/w 
“/w 目前/t ，/w [京/b 张/q 铁路/n]/nz 正在/d 开展/v [项目/n 可行性/n 研究/vn]/nz 等/udeng 相关/vn 工作/vn ，/w 预计/v 2014年/t 能够/v 开工/vn 建设/vn 。/w ”/w 曹凯峰/nr 说/v ，/w [京/b 张/q 铁路/n]/nz 预计/v 将/d 设置/v 主线/n 、/w 支线/n ，/w 主线/n 为/p 张家口/ns 到/v 北京/ns ，/w 支线/n 为/p 延庆/ns 到/v [北京/ns 北站/nis]/nt ，/w 并/cc 将/d 在/p 延庆县/ns 、/w [八达/nz 岭/ng 设/v 站/vi]/nt 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 由于/p 延庆/ns 将/d 在/p 2019年/t 举办/v [世界/n 园艺/n 博览会/n]/nz ，/w 所以/c 延庆/ns 将/d 力争/v 京/b 张/q 高铁/nz 的/ude1 支线/n 直接/ad 通/v 到/v 世园会/nz 的/ude1 主会场/n 。/w 
延庆/ns [第二/m 条/q]/mq 高速路/n 将/d 开工/vi 
昨天/t ，/w 在/p 延庆/ns 两/m 会上/n ，/w [延庆/ns 公路/n 分局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 继/vg [京/b 藏/v 高速/b]/nz 后/f 的/ude1 [第二/m 条/q]/mq 由/p [中心/nis 城区/n]/nz 通往/v 延庆/ns 的/ude1 高速路/n —/w —/w 兴延路/nr ，/w 预计/v 将/d 在/p 今年/t 开工/vi 建设/vn 。/w 
兴/v 延/vg 路南/ns 起/vf 西/f [六/m 环/n]/mq ，/w 远期/b 与/cc 上/f 庄/ag 路/n 相接/vi ，/w 跨越/v [京/b 密/a 引水渠/n]/nz 、/w [京/b 藏/v 高速/b]/nz 、/w [京/b 包/v 铁路/n]/nz 等/udeng ，/w 终点/n 为/p 延康/nz 路/n ，/w 全长/n [42/m 公里/q]/mq ，/w 设计/v 速度/n 为/p [80/m -/w 100/m 公里/q]/mq //w 小时/n ，/w 道路/n 为/p [三/m 上/f 三/m 下/f]/nz 加/v 连续/a [紧急/a 停车/vi 带/v]/nz 。/w 
此外/c ，/w 总投资/nz 约/d [35/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [110/m 国道/n]/mq [二期/b 工程/n]/nz （/w 昌平/ns 德胜口/nz 至/p 延庆/ns 老/a 银/ng 庄/ag 段/q ）/w 预计/v 将/d 于/p 2017年/t 建成/v 通车/vn 。/w [110/m 国道/n]/mq [二期/b 工程/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 将/d 有效/a 缓解/v 西北/ns 方向/n 交通/n 压力/n ，/w 有力/a 支持/v 西北/ns 方向/n 客货/n 分流/vi 政策/n ，/w 突破/v 延庆县/ns 及/cc 昌平/ns 北部/f 山区/n 进出/v 京/b 的/ude1 交通/n 瓶颈/n 。/w 
■/w [生态/n 保护/vn]/nz 
延庆/ns 将/d 划定/v [生态/n 保护/vn]/nz 红线/n 
记者/nnt 从/p 延庆/ns 两/m 会上/n 获悉/v ，/w 今年/t 延庆/ns 全县/n 将/d 划分/v 为/p 禁止/v 开发/vn 、/w 限制/vn 开发/vn 、/w 优化/v 、/w 重点/n 开发/vn [四/m 类/q]/mq ，/w 对于/p 禁止/v 开发/vn 区域/n 还/d 将/d 划定/v [生态/n 保护/vn]/nz 红线/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 北京市/ns 第一个/mq 对/p 生态/n 划定/v 红线/n 的/ude1 区县/n 。/w 年/qt 内/f ，/w 延庆/ns 还/d 将/d 出台/vi 北京/ns 首/q 个/q 有关/v 环保/n 责任/n 追究/v 和/cc 环境/n 损害赔偿/v 的/ude1 地方性/n 办法/n ，/w 真正/d 规范/v 环境保护/gg 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 延庆/ns 两/m 会上/n ，/w 《/w 延庆县/ns [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 规划/n （/w 2013-2020/m ）/w 年/qt 》/w 被/pbei 提交/v 两会/n 审议/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 作为/p [十八/m 大/a]/mq 之后/f 北京市/ns 首/q 个/q 开始/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 规划/n 的/ude1 区县/n ，/w 延庆/ns 的/ude1 上述/b 规划/n 已/d 率先/d 通过/p 环保部/nz 的/ude1 [专家/nnt 论证/vn]/nz 。/w 
[延庆县/ns 环保局/nis]/nto 副局长/nnt 赵云霞/nr 介绍/v ，/w 对于/p 禁止/v 开发区/ns ，/w 延庆/ns 将/d 划定/v [生态/n 保护/vn]/nz 红线/n ，/w 沿/p [生态/n 保护/vn]/nz 红线/n 设置/v 警示/vn 性/ng 界桩/n 或/c 界标/n ，/w 并/cc 有/vyou 专门/d 人员/n 负责/v 看护/vn 。/w 延庆县/ns 松山/ns 、/w 玉渡山/nz 、/w 太安山/nz 、/w 大滩/nz 、/w 莲花山/nz 、/w 龙庆峡/ns 、/w 八达/nz 岭/ng 等/udeng 重点/n 自然/n 山川/n 和/cc 林草/n 资源/n ，/w [野鸭湖/nz 国家/n 湿地/n 公园/n]/nz 、/w 金牛湖/nz 、/w [白河/ns 堡/ng 水库/n]/nz 、/w 龙庆峡/ns 、/w 妫河/nz [生态/n 走廊/n]/nz 等/udeng 重要/a 自然/n 水体/n 和/cc 湿地/n ，/w 都/d 将/d 纳入/v 生态/n 红线/n 保护/v 范围内/nz 。/w 
目前/t ，/w 延庆/ns 正在/d 完善/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 考核/v [指标/n 体系/n]/nz 和/cc 考核/v 机制/n ，/w 并/cc 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 考核/v 结果/n 作为/p 干部/nnt 任免/v 奖惩/n 的/ude1 重要/a 依据/n 之一/rz 。/w 赵云霞/nr 同时/c 表示/v ，/w 延庆/ns 还/d 将/d 实施/v 环境保护/gg 责任/n 追究/v 办法/n 和/cc 环境/n 损害赔偿/v 办法/n ，/w 明确/a 损害/v 环境/n 的/ude1 具体/a 追责/nz 和/cc 赔偿/v 办法/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 上述/b 办法/n 也/d 将/d 是/vshi 北京市/ns 首/q 个/q 有关/v 环保/n 责任/n 追究/v 的/ude1 地方性/n 办法/n ，/w 办法/n 草案/n 将/d 在/p 两/m 会上/n 进行/vn 审议/v ，/w 预计/v 今年/t 能/v 公布/vn 实施/v 。/w 
■/w 便民/v 措施/n 
S2/x 线/n 将/d 可/v 托运/vn 自行车/n 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 延庆/ns 两/m 会上/n 获悉/v ，/w S2/x 线/n 将/d 在/p 今年/t 末/f 使用/v 上/f 特殊/a 车厢/n ，/w 该/rz 车厢/n 将/d 专门/d 用于/v 放置/vn 自行车/n ，/w 票价/n 不会/v 因此/c 改变/v 。/w 
[延庆/ns 交通局/nis]/nt 副局长/nnt 曹凯峰/nr 介绍/v ，/w 近年来/dl 延庆/ns 致力于/v 打造/v 骑/v 游/vn 大/a 县/n ，/w 每年/r 吸引/v 大约/d [5/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 骑/v 游/vn 者/k ，/w 这些/rz 骑/v 游/vn 者/k 来/vf 延庆/ns 时/ng ，/w 自行车/n 托运/vn 就/d 成/v 了/ule 一个/mq 问题/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 由于/p 自行车/n [占地/v 面积/n]/nz 大/a ，/w 并/cc 容易/ad 导致/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 自行车/n 一度/d 被/pbei 禁止/v 上/f S2/x 线/n 。/w 
曹凯峰/nr 表示/v ，/w 按照/p [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 自行车/n 是/vshi 禁止/v 带/v 上/f 火车/n 的/ude1 。/w 经过/p 延庆/ns 与/cc 北京/ns [铁路/n 部门/n]/nz 沟通/v ，/w 今年/t 骑/v 游/vn 者/k 将/d 被/pbei 允许/v 把/pba 自行车/n 折叠/v 后/f ，/w 以/p 行李/n 的/ude1 方式/n 进行/vn 托运/vn 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 目前/t ，/w 延庆/ns 已/d 与/cc [铁路/n 部门/n]/nz 达成/v 一致/a ，/w 今后/t S2/x 线/n 将/d 增加/v 新的/a 悬挂/v 车体/n ，/w 专门/d 用来/v 托运/vn 自行车/n 。/w 曹凯峰/nr 说/v ，/w 目前/t [中国/ns 台湾/ns]/nz 、/w 荷兰/nsf 、/w 瑞士/nsf 等/udeng 都/d 有/vyou 可以/v 专门/d 放置/v 自行车/n 的/ude1 车厢/n ，/w 自行车/n 通过/p 铁架/nz 固定/a 住/vi ，/w 不会/v 被/pbei 轻易/d 碰倒/nz 。/w 
曹凯峰/nr 说/v ，/w 新/a 车体/n 预计/v 能/v 存放/vn [100/m 辆/q]/mq 自行车/n ，/w 车友/nz 们/k 所购/nz 车票/n 上/f 会/v 写明/v 托运/vn 自行车/n 的/ude1 存放/vn 号/q ，/w 下车/vi 时/ng 按/p 号/q 取/v 车/n 就/d 行/ng 。/w 
另据/nz 介绍/v ，/w 今年/t ，/w S2/x 线/n 平/v 日/b 的/ude1 发车/vn 对数/n 也/d 将/d 进行/vn 调整/vn ，/w 由/p 每天/r 8/m 对调/v 为/p 每天/r [11/m 对/p]/mq 。/w 曹凯峰/nr 说/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 后/f ，/w 政府/nis 将/d 出资/vi 订购/v [2/m 节/q]/mq 车体/n ，/w 用于/v S2/x 线/n 的/ude1 对/p 开车/vi 上/f ，/w 预计/v 今年/t 末/f 能/v 投入/vn 使用/v 。/w 
链接/gi 
[4/m 类/q]/mq 功能区/nz 范围/n 
禁止/v 开发区/ns ：/w 主要/b 为/p 饮用/v [水源/n 保护区/n]/nz 、/w 自然保护区/n 、/w [森林/n 公园/n]/nz 、/w 地质公园/gg 等/udeng [限制/vn 开发区/ns]/nz ：/w 主要/b 为/p 一般/ad [旅游/vn 休闲/vn]/nz 产业/n 和/cc 农业/n 发展/v 区/n 优化/v 开发区/ns ：/w 主要/b 为/p 原/b 县城/n 和/cc 新城/ns 重点/n 开发区/ns ：/w 主要/b 为/p 八达/nz 岭/ng -/w 康庄/ns （/w 新能源/nz 和/cc [环保/n 产业/n]/nz 发展/v 区/n ）/w 、/w 永宁/nz -/w 旧县/nz （/w [农产品/n 加工/vn]/nz 产业/n 发展/v 区/n ）/w 
