马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 终极/n 版本/n 看上去/v 似乎/d 不够/a 刺激/v ，/w 但/c 对于/p 想/v 要/v 春晚/n “/w 温暖/an 人心/n 而/cc 又/d 接地气/nz ”/w 的/ude1 冯小刚/nr ，/w 张国立/nr 的/ude1 出现/vn 或/c 将/d 起到/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 换/v 一种/mq 说法/n ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n 大餐/n 想/v 要/v 做出/v 冯/nz 式/k 特有/b 的/ude1 某些/rz 味道/n ，/w 张国立/nr 或/c 将/d 成为/v 颇为/d 重要/a 的/ude1 “/w 秘/b 制/v 调料/n ”/w 。/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 祖薇/nr ）/w 不但/c 在/p 主创/vn 选拔/v 上/f “/w 开门/vi 办/v 春晚/n ”/w ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 在/p 主持人/nnt 阵容/n 上/f 也/d 将/d 注入/v 央视/j 以外/f 的/ude1 “/w [新鲜/a 血液/n]/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 通过/p 官方/n 微博/n 公布/v 主持人/nnt 名单/n ，/w 除了/p 与/cc 往/p 年/qt 相同/a 的/ude1 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 之外/f ，/w 本届/r 春晚/n 的/ude1 “/w 外脑/nz ”/w —/w —/w 艺术/n 顾问/nnt 张国立/nr 也/d 名列/v 其中/rz 。/w 
央视/j 春晚/n 主持人/nnt 可以/v 说/v 是/vshi 整/v 台/q 晚会/n 中/f 露脸/vi 最多/ad 的/ude1 人/n ，/w 但/c 往/p 年/qt 春晚/n 永远/d 在/p 那/rzv 几个人/mq 中间/f 徘徊/vi 。/w 其中/rz ，/w 朱军/nr 从/p 1997年/t 到/v 2013年/t 没有/v 缺席/vn 过/uguo 一次/mq ，/w 还/d 在/p 多/a 届/q 晚会/n 中/f 表演/v 节目/n ，/w 是/vshi 春晚/n 上/f 当之无愧/vl 的/ude1 “/w 老/a 面孔/n ”/w 。/w 至于/p 多年/mq 屹立/vi 不/d 倒/vi 的/ude1 原因/n ，/w 他/rr 曾/d 在/p 一次/mq 演讲/vn 中/f 提/v 道/qv ：/w “/w 我/rr 在/p 这个/rz 梦想/n 的/ude1 舞台/n 上/f [一/d 站/vi]/mq 就是/v 17年/t ，/w 这/rzv 里面/f 有/vyou 幸运/a 的/ude1 成分/n ，/w 但/c 更多/ad 的/ude1 是/vshi 努力/ad 。/w ”/w [女/b 主持人/nnt]/nz 董卿/nr 紧随/nz 其后/f ，/w 连续/a 主持/v 了/ule 9年/t 春晚/n ，/w 加之/cc 在/p 观众/n 中/f 口碑/n 一向/d 不错/a ，/w 此次/rz 再次/d 中标/vi 也/d 并不/d 意外/a 。/w 老/a 毕/vg 和/cc 李思思/nr 可以/v 说/v 是/vshi 春晚/n 主持/v 的/ude1 “/w 后起之秀/n ”/w ，/w 老/a 毕/vg 多年/mq 主持/v 央视/j 王牌/n [综艺/b 节目/n]/nz 《/w [星光/n 大道/ns]/nz 》/w ，/w 主持/v 风格/n 平实/a 幽默/a ，/w 擅长/v 现场/s 即兴/d ，/w 他/rr 的/ude1 出现/vn 或许/d 能/v 调和/vn 央视/j 春晚/n 过于/d “/w 端庄/a ”/w 的/ude1 气质/n 。/w 李思思/nr 则/d 堪称/v 春晚/n 主持/v 舞台/n 上/f 的/ude1 一匹/mq 黑马/n ，/w 1986年/t 出生/vi 的/ude1 她/rr ，/w 在/p [央视/j 主持人/nnt]/nnd 中/f 属于/v 新生力量/n 。/w 2006年/t ，/w 她/rr 成为/v 央视/j 《/w [挑战/vn 主持人/nnt]/nz 》/w 全国/n 选拔赛/n 季军/n 。/w 进入/v 央视/j 后/f ，/w 主持/v 节目/n 一直/d 与/cc 综艺/b 、/w 娱乐/vn 、/w 音乐/n 、/w 时尚/n 挂钩/vi 。/w 在/p 此前/t 哈文/nz 版/n 的/ude1 [两/q 届/q]/mq 春晚/n 中/f ，/w 她/rr 的/ude1 主持/vn [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 
名单/n 之中/f ，/w 演员/nnt 张国立/nr 年过花甲/vl ，/w 却/d 是/vshi 绝对/d 的/ude1 新人/n 。/w 他/rr 之所以/c 上/f 榜/n ，/w 理由/n 很多/m ，/w 其/rz 一/m ，/w 张国立/nr 虽/c 是/vshi 演员/nnt ，/w 但/c 主持/v [经验/n 丰富/a]/nz 。/w 此前/t ，/w 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz 、/w [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 多个/mq [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 其/rz 冷幽默/nz 的/ude1 主持/vn 风格/n 也/d 备受/v 好评/n ；/w 其/rz 二/m ，/w 作为/p 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 策划/vn ，/w 张国立/nr 也/d 是/vshi 对/p 今年/t 春晚/n 的/ude1 整体/n 思路/n 最为/d 熟悉/v 的/ude1 人/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 和/cc 冯小刚/nr 在/p 20年/t 的/ude1 工作/vn 合作/vn 中/f 建立/v 了/ule 很深/d 的/ude1 友情/n ，/w 对于/p 冯小刚/nr 的/ude1 理念/n 与/cc 风格/n ，/w 张国立/nr 应该/v 会/v 是/vshi 很好/ad 的/ude1 推行/vn 者/k ，/w 因此/c ，/w 在/p 即将/d 迎来/v 的/ude1 “/w 处女/n 秀/ag ”/w 中/f ，/w 张国立/nr 非但/c 不会/v “/w 打酱油/nz ”/w ，/w 甚至/d 还/d [很/d 有可能/nz]/nz 担任/v 较为/d 重要/a 的/ude1 角色/n …/w …/w 比起/v 此前/t 的/ude1 种种/q 猜测/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 终极/n 版本/n 看上去/v 似乎/d 不够/a 刺激/v ，/w 但/c 对于/p 想/v 要/v 春晚/n “/w 温暖/an 人心/n 而/cc 又/d 接地气/nz ”/w 的/ude1 冯小刚/nr ，/w 张国立/nr 的/ude1 出现/vn 或/c 将/d 起到/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 换/v 一种/mq 说法/n ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n 大餐/n 想/v 要/v 做出/v 冯/nz 式/k 特有/b 的/ude1 某些/rz 味道/n ，/w 张国立/nr 或/c 将/d 成为/v 颇为/d 重要/a 的/ude1 “/w 秘/b 制/v 调料/n ”/w 。/w 
除了/p 公布/v 主持人/nnt 名单/n ，/w 央视/j 春晚/n 还/d 在/p 昨日/t 宣布/v ，/w 与/cc [新浪/ntc 微博/n]/nz 等/udeng 机构/n 合作/vn 推出/v “/w 2014/m 让/v 红包/n 飞/vi ”/w 活动/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 2014年/t 央视/j 春晚/n 将/d 首次/m 尝试/v 以/p 台网/n 联动/vn 的/ude1 形式/n 与/cc 全球/n 网友/n 互动/vn ，/w 互动/vn 会/v 持续/vn 整个/b [春节/t 期间/f]/nz 。/w 届时/d ，/w 观众/n 收看/v 晚会/n 时/ng 扫描/vn 直播/v 画面/n 上/f 的/ude1 二维码/nz ，/w 不仅/c 能/v 参与/vn 春晚/n [热点/n 话题/n]/nz 的/ude1 讨论/vn ，/w 还/d 能/v 登录/vn [新浪/ntc 微博/n]/nz 与/cc 春晚/n 的/ude1 演员/nnt 和/cc 明星/nnd 进行/vn 互动/vn ；/w 直播/vn 期间/f ，/w 央视/j 春晚/n 将/d 通过/p 新浪/ntc 官方/n 微博/n 对/p 晚会/n 进行/vn 全程/n 图文/n 播报/v ，/w 全方位/n 满足/v 观众/n “/w 看/v 、/w 聊/v 、/w 玩/v ”/w 的/ude1 需求/n 。/w 为了/p 回馈/v 观众/n 与/cc 网友/n ，/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 特别/d 准备/v 了/ule 价值/n 5亿/m 的/ude1 红包/n ，/w 将/d 在/p [4/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 直播/vn 中/f 通过/p “/w 红包/n 专场/n ”/w 送/v 出/vf 。/w 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 魏彤/nr 
