导读/vn ：/w 今日/t ，/w 市/n 教委/nis 和/cc 各/rz 区县/n 教委/nis 将/d 同时/c 发布/v 2014年/t 小升初/nz 改革/v 政策/n 。/w 市/n 教委/nis 委员/nnt 李奕/nr 昨日/t 表示/v ，/w 在/p [义务教育/n 阶段/n]/nz 免试/v [就近/d 入学/vi]/nz 方面/n ，/w 目前/t 东城/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 分别/d 有/vyou 各自/rr 的/ude1 学区/n ，/w 在/p 今年/t 春季/t ，/w 这些/rz 区县/n 还要/d 对/p 学区/n 进行/vn 大幅度/d 整合/vn ，/w 实现/v 新/a 学区/n 化/v 的/ude1 深度/n 联盟/nis 。/w 西城区/ns 在/p 学校/nis 联盟/nis 的/ude1 基础上/nz ，/w 还要/d 有/vyou 实质性/n 的/ude1 学校/nis 联动/vn 。/w 
各/rz 区县/n 学区/n 制/v 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 各/rz 不同/a 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 在/p 本市/r 明确/a 提出/v 学区/n 制/v 的/ude1 主要/b 包括/v 东城/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 等/udeng 几个/mq 区县/n 。/w 由于/p 教育/vn 发展/v 实际/n 不同/a ，/w 各个/rz 区县/n 的/ude1 学区/n 制/v 实行/v 方式/n 也/d 各/rz 不/d 相同/a 。/w 
在/p 学区/n 制/v 实行/v 范围/n 上/f ，/w 东城区/ns 在/p 中学/nis 、/w 小学/nis 、/w 幼儿园/nis 甚至/d [职业/n 教育/vn]/nz 全面/ad 推行/v 学区/n 制/v ，/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 的/ude1 学区/n 制/v 目前/t 主要/b 在/p 小学/nis 阶段/n 推行/v 。/w 
在/p 学区/n 制/v 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 上/f ，/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 的/ude1 学区/n 作为/p 一级/b [教育/vn 管理/vn 机构/n]/nz ，/w 具有/v 独立/a 的/ude1 [行政/n 编制/vn]/nz ，/w 在/p 区县/n 教委/nis 和/cc 学校/nis 之间/f 起到/v 沟通/vn 连接/v 的/ude1 作用/n 。/w 以/p 朝阳区/ns 为/p 例/n ，/w 目前/t 该区/r 拥有/v [140/m 多/a 所/usuo 小学/nis]/mq ，/w 校址/n 达到/v 180余个/m 。/w 面对/v 庞大/a 的/ude1 小学/nis 数量/n ，/w 朝阳区/ns 实施/v 了/ule 学区/n 化/v 管理/vn ，/w 即/v 相邻/vn 的/ude1 [十/m 余/ng 所/usuo 小学/nis]/mq 组成/v 学区/n ，/w 形成/v 了/ule “/w 区/n —/w 学区/n —/w 学校/nis ”/w 的/ude1 三级/b [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 目前/t 这种/r [管理/vn 模式/n]/nz 与/cc 海淀区/ns 学区/n 制/v 基本/a 类似/a 。/w 
而/cc 东城区/ns 的/ude1 学区/n 却/d 不/d 一样/uyy ，/w 它/rr 不是/c 一级/b [教育/vn 管理/vn 机构/n]/nz ，/w 而/cc 只是/d 一种/mq 校际/b 联盟/nis 。/w 东城/ns 现有/v 的/ude1 8/m 大学/nis 区/n 实行/v “/w 轮值/vn 主席/nnt 制/v ”/w ，/w 学区/n 内/f 各个/rz 学校/nis 轮流/vd 主持/v 学区/n 的/ude1 事务/n 。/w 有/vyou 业内人士/n 指出/v ，/w 相比/vi 于/p 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 的/ude1 “/w 实/ad ”/w 学区/n ，/w 东城/ns 的/ude1 学区/n 是/vshi 一种/mq “/w 虚/a ”/w 学区/n ，/w 这/rzv 是/vshi 由/p 各个/rz 区县/n 的/ude1 教育/vn 发展/v 实际/n 决定/v 的/ude1 ，/w “/w 与/cc 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 地域/n 广阔/a 、/w 学校/nis 分散/a 不同/a ，/w 东城/ns 地域/n 狭小/a 、/w 学校/nis 集中/v ，/w 再/d 建立/v 学区/n 这样/rzv 一级/b [教学/vn 管理/vn]/nz 机构/n 实无/nz 必要/a ”/w 。/w 
校长/nnt 不再/d 具有/v [中层/f 干部/nnt]/nnt 人事/n 任命权/n 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 发现/v ，/w 因/p 目前/t 学区/n 制/v [管理/vn 体制/n]/nz 不同/a ，/w 校长/nnt 的/ude1 权力/n 会/v 产生/vn 不同/a 的/ude1 变化/vn 。/w 比如/v 在/p 朝阳区/ns ，/w 学校/nis 副校长/nnt 、/w 主任/nnt [中层/f 干部/nnt]/nnt 的/ude1 任命权/n 由/p 学区/n 管委会/nis 主任/nnt 行使/v ，/w 学校/nis 校长/nnt 不再/d 具有/v 人事/n 任命权/n 。/w 
“/w 近/a 三年/t ，/w 我们/rr 学区/n 调整/vn 了/ule [9/m 名/q]/mq 副校长/nnt 、/w 教学/vn 主任/nnt 这样/rzv 的/ude1 [中层/f 干部/nnt]/nnt ，/w 从/p 后备/b 人才库/n 中/f 提拔/v 了/ule [25/m 人/n]/mq 。/w ”/w [酒仙桥/nz 学区/n 管委会/nis]/nt 沈颖/nr 说/v ，/w 作为/p 朝阳区/ns 学区/n 制/v 其中/rz 之一/rz ，/w 酒仙桥/nz 学区/n 现有/v [15/m 所/usuo]/mq 学校/nis 和/cc [2/m 所/usuo]/mq 教辅/n 中心/nis ，/w 为了/p 实行/v 学区/n 制/v 的/ude1 [统一/vn 管理/vn]/nz ，/w [朝阳区/ns 教委/nis]/nto 将/d [权力/n 下放/v]/nz 至/p 学区/n 管委会/nis 主任/nnt ，/w 诸如/v 学区/n 内/f 所有/b 学校/nis 的/ude1 副校长/nnt 、/w 教学/vn 主任/nnt 这样/rzv 的/ude1 [中层/f 干部/nnt]/nnt 全部/m 由/p 主任/nnt 任命/v ，/w 校长/nnt 不再/d 具有/v [中层/f 干部/nnt]/nnt 人事/n 任命权/n 。/w 同时/c ，/w 主任/nnt 还/d 具有/v 学区/n 内/f 所有/b 学校/nis 的/ude1 资源/n 调动/v 权/n 。/w 
酒仙桥/nz 学区/n 的/ude1 [15/m 所/usuo]/mq 学校/nis 分布/vi 在/p 酒仙桥/nz 、/w 机场/nis 、/w 大山子/nz 、/w 望京/nz 、/w 来广营/nr 、/w 孙河/nr 等/udeng 地区/n ，/w 属于/v 典型/n 城乡/n 结合/v 的/ude1 学区/n 。/w 在/p [15/m 所/usuo]/mq 学校/nis 中/f ，/w 既有/v [50/m 个/q]/mq 班/n 的/ude1 大校/nnt ，/w 也/d 有/vyou [10/m 个/q]/mq 班/n 的/ude1 小规模/d 学校/nis ，/w [教学/vn 水平/n]/nz 极/d 不/d 平衡/a 。/w 沈颖/nr 说/v ，/w 为了/p 提升/v 整体/n [中层/f 干部/nnt]/nnt 水平/n ，/w 学区/n 制定/v 出台/vn 了/ule 《/w [中层/f 干部/nnt]/nnt 岗位/n 竞聘/nz [实施/v 方案/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中层/f 干部/nnt]/nnt 考核/v [评价/vn 标准/n]/nz 》/w 、/w 《/w [后备/b 干部/nnt]/nz 人才库/n 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w 、/w 《/w 城乡/n 学校/nis “/w 手拉手/vl ”/w 人员/n 交流/vn 实施/v [暂行/b 办法/n]/nz 》/w 等/udeng ，/w 实行/v 副校长/nnt 三年一/t 竞聘/nz ，/w 主任/nnt 两年/mq 一/m 竞聘/nz ，/w 打破/v 校际/b 间/f 界限/n ，/w 推荐/v [后备/b 干部/nnt]/nz 库/n 中/f 的/ude1 前/f [十/m 名/q]/mq ，/w 与/cc 现/tg [中层/f 干部/nnt]/nnt 一起/s 参与/v 各校/r [中层/f 干部/nnt]/nnt 岗位/n 竞聘/nz 。/w 
今年/t ，/w [望京/nz 南湖/ns 东园/n 小学/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 优秀/a 教师/nnt 崔颖/nr 通过/p 公选/nz 进入/v 学区/n 内/f 的/ude1 农村/n 校/ng 北/f 皋/ng [中心/nis 小学/nis]/nts 担任/v 教学/vn 主任/nnt 。/w 
“/w 在/p 没有/v 担任/v 教学/vn 主任/nnt 之前/f ，/w 我/rr 也/d 经常/d 以/p 交流/v 教师/nnt 的/ude1 身份/n 来到/v 北/f 皋/ng [中心/nis 小学/nis]/nts 教书/vi ”/w ，/w 崔颖/nr 说/v ，/w 因为/c 学区/n 制/v 内/f 可以/v 实现/vn 资源/n 的/ude1 统一/vn 调配/vn ，/w 让/v 她/rr 有/vyou 机会/n 到/v 不同/a 的/ude1 学校/nis 进行/vn 交流/vn 体验/v 。/w 由于/p 盘子/n 大/a 了/ule ，/w [中层/f 干部/nnt]/nnt 的/ude1 岗位/n 也/d 实现/v 了/ule 流动/vn ，/w 她/rr 也/d 可以/v 以/p 一名/mq 教师/nnt 的/ude1 身份/n 进入/v 到/v [中层/f 干部/nnt]/nnt 后备/b 库/n ，/w 从而/c 通过/p 公选/nz 进入/v 北/f 皋/ng [中心/nis 小学/nis]/nts 担任/v [管理/vn 岗位/n]/nz 。/w 
校长/nnt 可以/v 调动/vn 学区/n 内/f [教学/vn 资源/n]/nz 
与/cc 朝阳区/ns 实行/v “/w 区/n —/w 学区/n —/w 学校/nis ”/w 的/ude1 三级/b [管理/vn 模式/n]/nz 不同/a ，/w 东城区/ns 学区/n 不是/c 作为/p 一级/b [教育/vn 管理/vn 机构/n]/nz ，/w 不/d 具有/v 独立/a 的/ude1 [行政/n 编制/vn]/nz ，/w 而/cc 只是/d 一种/mq 校际/b 联盟/nis 。/w 东城/ns 现有/v 的/ude1 8/m 大学/nis 区/n 实行/v “/w 轮值/vn 主席/nnt 制/v ”/w ，/w 学区/n 内/f 各个/rz 学校/nis 轮流/vd 主持/v 学区/n 的/ude1 事务/n 。/w 学区/n 内/f 的/ude1 轮值/vn 主席/nnt 通常/d 会/v 组织/n 学校/nis 之间/f 师资/n 互相/d 交流/vn 、/w 教研/n 探讨/v 。/w 
同时/c ，/w 在/p 教学/vn 资源共享/gi 方面/n ，/w 轮值/vn 主席/nnt 也/d 可以/v 让/v 学校/nis 之间/f 的/ude1 资源/n 实现/v 互通/v ，/w 比如/v [史家/n 小学/nis]/nts 与/cc [东/f 四/m 七条/mq]/nz 小学/nis 同/p 在/p 一个/mq 学区/n ，/w [东/f 四/m 七条/mq]/nz 小学/nis 的/ude1 学生/nnt 就/d 有/vyou 机会/n 经常/d 来到/v [史家/n 小学/nis]/nts 进行/vn 诸如/v 科技/n 、/w 艺术/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 课堂/n 活动/vn 。/w [史家/n 小学/nis]/nts 所/usuo 拥有/v 的/ude1 先进/a 的/ude1 教学/vn 场地/n ，/w [东/f 四/m 七条/mq]/nz 的/ude1 小学生/nnd 也/d 可以/v 经常/d 使用/v 。/w 
相关/vn 新闻/n 
北京/ns 新/a 教育/v 地图/n 首/q 度/qv 呈现/v 
今日/t ，/w 本市/r 将/d 正式/ad 发布/v 北京/ns 新/a 教育/v 地图/n ，/w 在/p 这/rzv 张/q 新/a 教育/v 地图/n 上/f ，/w 本市/r 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 分布/vn 情况/n 将/d 会/v 首次/m 以/p 全景/n 展现/v 的/ude1 方式/n 呈现/v 在/p 市民/n 面前/f 。/w 市/n 教委/nis 委员/nnt 李奕/nr 昨日/t 表示/v ，/w 这/rzv 张/q 新/a 教育/v 地图/n 的/ude1 出现/vn ，/w 将/d 会/v 深刻/a 影响/vn 到/v 本市/r 招生/vn 考试/vn 改革/vn 、/w [义务教育/n 阶段/n]/nz 入学/vi 等/udeng 教育/v 领域/n 改革/vn 的/ude1 各个/rz 方面/n 。/w 
在/p 这/rzv 张/q 新/a 教育/v 地图/n 上/f ，/w 市民/n 可以/v 看到/v ，/w 本市/r 在/p [16/m 个/q]/mq 区县/n 及/cc 燕山/ns 地区/n ，/w 已经/d 形成/v 了/ule 一批/mq 北京/ns [教育/vn 资源/n]/nz 新的/a 制高点/n 。/w “/w 比如/v 亦庄/nz ，/w 就/d 已经/d 形成/v 了/ule 一个/mq 小/a 的/ude1 教育/vn 高地/n ，/w 这里/rzs 有/vyou [十/m 一/d 学校/nis]/nz [亦庄/nz 分校/nis]/nt 、/w [北京/ns 二/m 中/f 亦庄/nz 学校/nis]/nt 、/w [北京/ns 八/m 中/f 亦庄/nz 分校/nis]/nt 等/udeng 。/w ”/w 
