原/b 标题/n ：/w 与/cc 习近平/nr 合影/vi ，/w 洛阳/ns 男孩/n 成/v 了/ule 明星/nnd 
习近平/nr 与/cc 小/a 袁宝/nr 的/ude1 合影/vi （/w 网络/n 图片/n ）/w 
孩子/n 说/v ，/w 习近平/nr 是/vshi 一位/mq 和蔼可亲/vl 的/ude1 爷爷/n 市民/n 说/v ，/w 习近平/nr 没有/v 架子/n ，/w 与/cc 普通人/n “/w 没啥/nz 两样/nz ”/w 
2013年12月28日/t 中午/t ，/w 袁君亮/nr 与/cc 家人/n 去/vf 北京市/ns 西城区/ns 的/ude1 [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 月坛/nz 店/n 吃午饭/nz 。/w 他们/rr 走到/vf 包子/nf 铺/v 门口/s 时/ng ，/w 一辆/mq 银白色/n 的/ude1 车/n 在/p 店/n 门口/s 停下/v ，/w 车上/s 走/v 下来/vf 几个人/mq 。/w 
袁君亮/nr 说/v ，/w 他/rr 当时/t 并/cc 没有/v 在意/v ，/w 倒是/d 身旁/s 的/ude1 儿子/n 袁飞/nr 一眼/d 认出/v 了/ule 人群/n 中/f 的/ude1 习近平/nr 。/w 他/rr 看到/v ，/w 习近平/nr 径直/d 走进/v 了/ule [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 。/w 
“/w 当时/t 排队/vi 的/ude1 人/n 很多/m ，/w 习近平/nr 进来/vf ，/w 排/v 在/p 了/ule 队/n 尾/ng 。/w ”/w 袁君亮/nr 说/v ，/w 排/v 在/p 队伍/n 前面/f 的/ude1 市民/n 发现/v 了/ule 习近平/nr ，/w 礼貌/an 地/ude2 示意/v 他/rr 先买/nz ，/w 但/c 被/pbei 习近平/nr 谢绝/v 。/w 
“/w 当时/t 气氛/n 很/d 轻松/a ，/w 市民/n 向/p 习近平/nr 问好/vi ，/w 他/rr 都/d 和蔼/a 地/ude2 一一/m 回应/vn 。/w ”/w 袁君亮/nr 说/v 。/w 
总书记/nnt 邀请/v 小/a 袁宝/nr 合影/vi 
约/d [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 习近平/nr 用/p 完/vi 餐/qv ，/w 袁君亮/nr 的/ude1 孙子/n 袁宝/nr 主动/ad 跑到/v 了/ule 习近平/nr 面前/f 。/w 
小/a 袁宝/nr 对/p 习近平/nr 说/v ：/w “/w 习/v 爷爷/n 好/a ！/w ”/w 
习近平/nr 笑/v 了/ule ，/w 问/v 小/a 袁宝/nr ：/w “/w 你/rr [几/d 岁/qt]/mq 了/ule ？/w ”/w 
“/w [五/m 岁/qt]/mq 零八个月/t ！/w ”/w 小/a 袁宝/nr 说/v 。/w 
“/w 个子/n 这么/rz 高/a ，/w 挺/d 壮实/a 嘛/y ，/w 来/vf ，/w 照/v 个/q 相/d 吧/y ！/w ”/w 随后/d ，/w 习近平/nr 笑着/vi 把/pba 小/a 袁宝拉/nr 到/v 身边/s ，/w 小/a 袁宝/nr 的/ude1 父母/n 赶紧/d 拿出/v 手机/n ，/w 拍/v 了/ule 几张/n 照片/n 。/w 
袁君亮/nr 说/v ，/w 幼儿园/nis 里/f 不少/m 孩子/n 的/ude1 家长/n 都/d 来/vf 和/cc 小/a 袁宝/nr 合影/vi 。/w 刚开始/nz ，/w 小/a 袁宝/nr 很/d 兴奋/a ，/w 过/uguo 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 平静/a 下来/vf 后/f ，/w 最初/d 的/ude1 兴奋/a 劲儿/n 也/d 过去/vf 了/ule 。/w 
在/p 小/a 袁宝/nr 的/ude1 眼中/s ，/w 习近平/nr 跟/p 袁君亮/nr 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 和蔼可亲/vl 的/ude1 爷爷/n 。/w 
