本报/rz [两会/n 报道组/nis]/nt 采访/v 了/ule 多/a 位/q 人大代表/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt ，/w 他们/rr 就/d 本行业/n 或者/c 关注/v 的/ude1 热点/n 一吐为快/vl ，/w 并/cc 由衷/d 地/ude2 希望/v 通州/ns 的/ude1 明天/t 更/d 美好/a 。/w 
关注/v 焦点/n ：/w [行政/n 效能/n]/nz 
政协/nis 委员/nnt 张松/nr 
“/w 以前/f 都/d 说/v 要/v 提高/vn [行政/n 效能/n]/nz ，/w 但/c 对于/p 怎么/ryv 提高/v 往往/d 束手无策/vl 。/w 政务/n [协同/vd 办公/vn 平台/n]/nz 就是/v 用/p 现代化/vn 技术/n 手段/n ，/w 有效/a 提高/v [行政/n 效能/n]/nz 的/ude1 [有力/a 措施/n]/nz 。/w ”/w 张松/nr 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 在/p 2013年/t 工作/vn 回顾/v 中/f ，/w 提及/v 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 取得/v 新/a 成效/n ，/w 完成/v 了/ule 政务/n [协同/vd 办公/vn 平台/n]/nz 一期/b 建设/vn 。/w 
就/d 企业/n [工商/n 注册/vn]/nz 为/p 例/n ，/w [工商/n 登记/vn]/nz 之后/f 还要/d 做/v [税务/n 登记/vn]/nz 、/w 机构/n 代码证/nz 、/w 银行/nis 开户/vn 等/udeng ，/w [整个/b 过程/n]/nz 需要/v [20/m 多个/mq]/mq 工作日/n ，/w 有/vyou 了/ule 政务/n [协同/vd 办公/vn 平台/n]/nz ，/w 工商/n 录入/v 企业/n 信息/n 后/f ，/w 其他/rzv [相关/vn 部门/n]/nz 可/v 直接/ad 从/p 该/rz 系统/n 调取/v [基本/a 信息/n]/nz ，/w 省去/v 了/ule 二次和/nz [三/m 次/qv 信息/n]/nz 录入/v ，/w 大大/d 节约/v 办理/vn 时间/n ，/w 有效/a 提高/v 了/ule [行政/n 效能/n]/nz 。/w 
张松/nr 相信/v ，/w 政务/n [协同/vd 办公/vn 平台/n]/nz 二期/b 建设/vn 完工/vi 投/v 用/p 后/f ，/w 信息/n 将/d 实现/v 更大/d 程度/n 共享/v ，/w [行政/n 效能/n]/nz 还有/v 较大/d 的/ude1 提升/vn 空间/n ，/w 这样/rzv 不仅/c 为/p 企业/n 节省/v 了/ule 时间/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 工作量/n 也/d 随之/d 减少/v ，/w 呈现/v 出/vf 多/a 赢/v 的/ude1 局面/n 。/w 
背景/n ：/w 
被/pbei 聘为/v 政府/nis 特邀/v 监督员/nnt 以来/f ，/w 张松/nr 连续/a 6年/t 参加/v 了/ule 政府/nis [行政/n 效能/n 监察/vn]/nz ，/w 熟悉/v 各/rz 部门/n 办事/vn 流程/n ，/w 一直/d 关注/v 提高/vn 政府/nis 效能/n 的/ude1 具体/a 举措/n 。/w 
关注/v 焦点/n ：/w 安置房/nz 建设/vn 
人大代表/nnt 崔连瑞/nr 
关注/v 的/ude1 一句话/l ：/w [11/m 个/q]/mq 居民/n 安置楼/nz 项目/n 全部/m 交付使用/v ；/w [4/m 个/q]/mq 村民/n 回迁/v 楼/n 项目/n 完成/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 目的/n 不/d 只是/d 让/v 居民/n 们/k 有/vyou 房/n 住/vi ，/w 而是/c 要/v 让/v 他们/rr 生活/vn 得/ude3 更好/d 。/w ”/w 崔连瑞/nr 说/v ，/w 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 她/rr 看到/v 除了/p 2013年/t 已经/d 交付使用/v 了/ule [11/m 个/q]/mq 居民/n 安置楼/nz 以及/cc [4/m 个/q]/mq 村民/n 回迁/v 楼/n 项目/n 完成/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn ，/w 2014年/t 还/d 将/d 有/vyou 多个/mq 安置楼/nz 项目/n 交付使用/v ，/w 政府/nis 对/p [民生/n 问题/n]/nz 如此/rzv 重视/v 和/cc 大力/d 投入/v 使/v 她/rr 感到/v 非常/d 高兴/a 。/w 同时/c ，/w 她/rr 也/d 指出/v ，/w 当前/t 的/ude1 安置房/nz 项目/n 在/p [配套/vn 设施/n]/nz 上/f 还/d 有待/v 完善/vn 。/w 
崔连瑞/nr 所在/n 的/ude1 [新华/n 街道/ns]/ns ，/w 多个/mq 社区/n 已/d 迁入/v 安置房/nz 。/w 作为/p 基层/n 代表/nnt ，/w 崔连瑞/nr 经常/d 到/v 这些/rz 安置房/nz 小区/n 内/f 与/cc 居民/n 们/k 进行/vn 交流/vn 。/w 在/p 调研/vn 中/f 她/rr 了解到/v ，/w 由于/p 相关/vn [配套/vn 设施/n]/nz 不到/v 位/q ，/w 居民/n 们/k 的/ude1 生活/vn 并不/d 方便/a 。/w 
“/w 比如/v 化/vn 六/m 安置房/nz ，/w 既/c 缺/v 路灯/n 也/d 缺/v 公交车/nz 。/w 最大/gm 的/ude1 问题/n 是/vshi 由于/p 归属/vn 不/d 明确/a ，/w 居民/n 们/k 上/f 户口/n 成/v 了/ule 大/a 问题/n ，/w 既/c 不能/v 回来/v 上/f 新华/n 的/ude1 户口/n ，/w 也/d 不/d 知道/v 该/rz 上/f 哪个/ry 乡镇/n 的/ude1 户口/n ，/w 没有/v 乡镇/n [街道/ns 居委会/nis]/nz 来/vf 管/v 。/w ”/w 崔连瑞/nr 说/v 。/w 
背景/n ：/w 作为/p 来自/v 新城/ns 核心区/nz 拆迁/v 区域/n 的/ude1 一名/mq 人大代表/nnt ，/w 崔连瑞/nr 也/d 是/vshi 一名/mq 天天/d 与/cc 居民/n 打交道/vi 的/ude1 [社区/n 工作者/nnt]/nz ，/w 她/rr 非常/d 关心/v 居民/n 们/k 搬迁/v 以后/f 的/ude1 生活/vn 状况/n ，/w 希望/v 居民/n 们/k 的/ude1 生活/vn [越来越/d 好/a]/nz 。/w 
关注/v 焦点/n ：/w 平原/n 造林/vi 
人大代表/nnt 刘卉/nr 
关注/v 的/ude1 一句话/l ：/w 高标准/d 推进/vi 平原/n 造林/vi 工程/n ，/w 完成/v [6/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq 造林/vi 任务/n ，/w 做好/v 新增/v [森林/n 资源/n]/nz 养护/vn 工作/vn 。/w 
从/p 2012年/t 通州区/ns 平原/n 造林/vi 工程/n 启动/v ，/w 这项/r 工作/vn 就/d 被/pbei 写入/v 了/ule 每年/r 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 今年/t 造林/vi 进入/v 第三年/t ，/w 报告/n 在/p 2014年/t [主要/b 任务/n]/nz 中/f 除了/p 提及/v 继续/v 高标准/d 推进/vi 平原/n 造林/vi 工程/n ，/w 完成/v [6/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq 造林/vi 任务/n 外/f ，/w 还/d 格外/d 提到/v 要/v 做好/v 新增/v [森林/n 资源/n]/nz 养护/vn 工作/vn ，/w “/w 这/rzv 意味着/v 现在/t 全区/n 已/d 进入/v 平原/n 造林/vi 整体/n 工作/vn 承上启下/vl 的/ude1 最重要/nz 环节/n 。/w ”/w 刘卉/nr 说/v 。/w 
“/w 随着/p 建成/v 的/ude1 林木/n 面积/n 进一步/d 加大/v ，/w 把/pba [森林/n 资源/n]/nz 养护/vn 好/a ，/w 就是/v 目前/t 造林/vi 工作/vn 的/ude1 关键/n 所在/n 。/w ”/w 她/rr 算/v 了/ule 个数/n ，/w 通州区/ns 计划/n 5年/t 造林/vi [20/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 2012/m 、/w 2013年/t 已/d 分别/d 完成/v [5/m 万/d 亩/q]/mq 和/cc [6/m ./w 7/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 今年/t 的/ude1 [6/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq 建成/v 后/f ，/w 三年/t 总量/n 能/v 达到/v [17/m ./w 9/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 等/udeng [20/m 万/d 亩/q]/mq 全部/m 完工/vi ，/w 全区/n [森林/n 覆盖率/n]/nz 就/d 有望/v 达到/v 34.44%/m 的/ude1 规划/n 目标/n ，/w 相当于/v 比/p 2012年/t 的/ude1 [森林/n 面积/n]/nz “/w 扩容/v ”/w 近/a 一倍/mq 。/w 
“/w 我们/rr 下乡/vi 和/cc 老百姓/n 聊/v 造林/vn 这/rzv 件/q 事/n ，/w 绝大部分/m 百姓/n 都/d 非常/d 支持/v ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 一项/mq 造福/v 子孙后代/n 的/ude1 好事/n 。/w ”/w 刘卉/nr 期待/v 地/ude2 说/v ，/w 随着/p 平原/n 造林/vi 、/w [健康/a 绿道/nz]/nz 建设/vn 等/udeng 绿色/n 工程/n 成果/n 一点点/m 展现/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 支持/vn 也/d 让/v 他们/rr 更/d 有/vyou 信心/n 完成/v 通州/ns [生态/n 建设/vn]/nz 的/ude1 各项/r 指标/n ，/w 为/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 打造/v 良好/a 的/ude1 生态/n 保障/vn ，/w 让/v 百姓/n 充分/ad 享受/v 通州/ns [绿色/n 低碳/n 环保/n]/nz 的/ude1 高品质/nz [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
背景/n ：/w 
在/p 此次/rz [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 集中/v 涉及/vn 2014年/t [园林/n 绿化/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 内容/n 包括/v 平原/n 造林/vi 、/w 代征/v 绿地/n 移交/v 、/w 运河/n 绿道/nz 、/w [屋顶/n 绿化/vn]/nz [四/m 项/q]/mq ，/w 虽然/c 在/p 报告/n 中/f 仅/d 占/v [三/m 行/ng]/mq 半/m ，/w 但/c 对于/p 刘卉/nr 这/rzv 名/q [园林/n 绿化/vn]/nz 工作者/nnt 来说/uls ，/w 字字/n 背后/f 都/d 包含/v 着/uzhe 对/p [园林/n 绿化/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 更高/d 标准/n 和/cc 更大/d 期待/v 。/w 
关注/v 焦点/n ：/w [医疗/n 服务/vn]/nz 
人大代表/nnt 徐国庆/nr 
关注/v 的/ude1 一句话/l ：/w 第四/m 区域/n 医疗中心/nis 开工/vi 建设/vn 。/w 
“/w 第四/m 区域/n 医疗中心/nis 就/d 在/p 我们/rr 漷县村/ns 这边/rzs ，/w 大家/rr 都/d 盼/v 着/uzhe 它/rr 快/a 点/qt 建/v 好/a 。/w ”/w 徐国庆/nr 说/v ，/w 随着/p [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 乡镇/n 居民/n 也/d 开始/v 重视/vn [身体/n 健康/a]/nz ，/w 对/p 医疗/n 水平/n 的/ude1 要求/n 也/d 日渐/d 提高/v 。/w 
徐国庆/nr 介绍/v ，/w 现在/t 村民/n 们/k 看病/vi 比较/d 不方便/nz ，/w 虽然/c 有/vyou 卫生院/nis ，/w 但是/c [医疗/n 设备/n]/nz 跟不上/v ，/w 也/d 治/v 不/d 了/ule 大病/v 。/w 如果/c 遇上/v 需要/vn 抢救/v 的/ude1 急病/n ，/w 只能/v 赶紧/d 送到/v 区/n 里/f 的/ude1 大/a 医院/nis ，/w 但是/c 路上/s 的/ude1 时间/n 又/d 长/a ，/w 最快/d 也/d 要/v [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 很/d 可能会/nz 耽误/v 抢救/vn 时间/n 。/w 而且/c ，/w 村里/n 现在/t [4000/m 多/a 口/n 人/n]/mq ，/w 多数/a 是/vshi 中老年人/n ，/w 高血压/nhd 、/w 心脏病/nhd 等/udeng 慢性病/n 非常/d 普遍/ad ，/w 他们/rr 都/d 希望/v 能/v 在家/vi 门口/s 享受/v 到/v 优质/b 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz 。/w 
“/w 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 提到/v 第四/m 区域/n 医疗中心/nis 2013年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 2014年/t 主体/n 完工/vi 。/w 不久/d 的/ude1 将来/t ，/w 不仅/c 我们/rr 乡镇/n ，/w 周围/f 永乐店/nz 、/w 于/p 家务/n 这些/rz 乡镇/n 的/ude1 十多万/m 老百姓/n 都/d 可以/v 到/v 这里/rzs 来/vf 看病/vi ，/w 可/v 给/p 我们/rr 解决/v 了/ule 大/a 难题/n 。/w ”/w 徐国庆/nr 说/v 。/w 
背景/n ：/w 作为/p 一个/mq 村/n 的/ude1 村支书/nnt ，/w 徐国庆/nr [非常/d 关注/v]/nz 解决/v 村民/n 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 。/w 
关注/v 焦点/n ：/w [国际/n 学校/nis]/nt 建设/vn 
政协/nis 委员/nnt 王德华/nr 
潞州/nz 中学/nis 集/q 初中部/nz 、/w 高中部/nz 、/w 技校/nis 部/q 、/w 国际部/nit 、/w 美术/n 班/n 为/p 一体/n ，/w 学生/nnt 超过/v [2500/m 人/n]/mq ，/w 是/vshi 通州/ns 北部/f [第一/m 所/usuo]/mq 国际化/vn 、/w 特色/n 化/v 的/ude1 中学/nis 。/w 自从/p 该校/r 2005年/t 开设/v 国际部/nit ，/w 先后/d 招收/v 了/ule 200多名/m 来自/v 韩国/nsf 的/ude1 留学生/n ，/w 并/cc 通过/p [汉语/gi 水平/n 考试/vn]/nz ，/w 参加/v 初/f 、/w 高中/nis 的/ude1 学习/vn 。/w 校长/nnt 王德华/nr 一直/d 关注/v [国际/n 教育/vn]/nz ，/w 尤其/d 在/p 通州/ns 定位/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz 以来/f ，/w 提出/v 要/v 创/vg 与/cc 北京/ns 城市/n 副中心/nz 相/d 配套/vn 的/ude1 [国际/n 教育/vn]/nz 品牌/n 。/w 
当/p 看到/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 明确/a 提出/v ，/w 2014年/t 全区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 之一/rz 是/vshi 加快/v 社会/n [各项/r 事业/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v 贡院/nis 小学/nis 、/w [潞河/ns 中学/nis 附属/vn 学校/nis]/nt 等/udeng 建成/v 投/v 用/p ，/w 推进/vi [国际/n 学校/nis]/nt 建设/vn 取得/v 进展/vn ，/w 王德华/nr 非常/d 激动/a 。/w 
“/w 此前/t ，/w 我/rr 和/cc 区/n [政协/nis 专委会/nis]/nt [四/m 室/n]/mq 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 历经/v 半年/mq 时间/n ，/w 先后/d 到/v 海淀区/ns 、/w 朝阳区/ns 的/ude1 很多/m [国际/n 学校/nis]/nt 走访/v 调研/vn ，/w 并/cc 远/a 赴/v 浙江/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 深入/ad 调研/v [国际/n 教育/vn]/nz ，/w 撰写/v 了/ule 关于/p 通州区/ns 发展/v [国际/n 教育/vn]/nz 的/ude1 建议/n ，/w 建议/n 以/p 规模/n 创造/v 品牌/n ，/w 以/p 品牌/n 吸引/v 人才/n ，/w 并/cc 在/p 2013年/t 的/ude1 社情民意/n 恳谈会/n 上/f 和/cc 区/n 领导/n 面对面/dl 交流/vn ，/w 报告/n 2013年/t 工作/vn 回顾/v 中/f 没有/v 提及/v [国际/n 教育/vn]/nz ，/w 却/d 列为/v 2014年/t 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 之一/rz ，/w 这/rzv 说明/v 区政府/n 采纳/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 建议/n ，/w 并/cc 写/v 到/v 工作报告/v 中/f 。/w ”/w 王德华/nr 建议/n 以/p 潞州/nz 中学/nis 、/w 潞河/ns [国际/n 教育/vn]/nz 学园/nz 、/w [中/f 加/v 学校/nis]/nt 等/udeng 现有/v 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt 为/p 点/qt ，/w 扩大/v 规模/n 建成/v 示范校/n ，/w 再/d [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz [逐步/d 推广/vn]/nz 。/w 他/rr 期望/vn 的/ude1 [国际/n 教育/vn]/nz 不仅/c 要/v 做出/v 品牌/n 吸引/v 人才/n ，/w 还要/d [保证/v 质量/n]/nz ，/w 和/cc 国际/n 接轨/vi 。/w 
背景/n ：/w 
重视/v 教学研究/v ，/w 精通/v 教学/vn 业务/n 的/ude1 王德华/nr 有着/v [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 教育/vn 经验/n ，/w 并/cc 先后/d 被/pbei 评为/v 现代/ntc [教育/vn 理论/n 与/cc 实践/vn]/nz 全国/n 优秀/a 校长/nnt 、/w 北京市/ns 优秀/a 教育工作者/nnt 、/w 通州区/ns 名/q 校长/nnt 等/udeng 。/w 
（/w 通讯员/nnt 刘海/n 舒张/vn 丽/ag 王欢乔/nr 晨/tg ）/w 
