本报讯/nz （/w 记者/nnt 赵婷婷/nr ）/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 昨日/t 透露/v ，/w 按照/p 即将/d 实行/v 的/ude1 《/w 北京市/ns 地下/s [文物/n 保护/vn]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 本市/r 将/d 根据/p [历史/n 资料/n]/nz ，/w 把/pba 此前/t 划定/v 的/ude1 地下/s 文物/n 埋藏/v 区/n 之外/f 可能/v 埋藏/v 文物/n 的/ude1 地区/n 划/v 为/p 重点/n 监测/v 区域/n 。/w 
《/w 北京市/ns 地下/s [文物/n 保护/vn]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 将/d 于/p 2014年3月1日/t 起/vf 施行/v 。/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 昨日/t 透露/v ，/w 北京/ns 正在/d 建设/vn “/w 地下/s 文物/n 埋藏/v 情况/n 数据库/n ”/w ，/w 监测/v 区/n 未来/t 将/d 在/p 北京市/ns 地下/s 文物/n 埋藏/v 情况/n 数据库/n 中/f 标明/v ，/w 供/vi 规划/n 等/udeng 部门/n 参考/vn ，/w 监测/v 区内/n 的/ude1 [建设/vn 工程/n]/nz 应/v 向/p 文物/n 行政部门/n 备案/vi ，/w 文物/n 部门/n 则/d 将/d 加强/v 对/p 监测/v 区/n 的/ude1 日常/b 巡查/vn 监管/vn 。/w 
