昨日/t ，/w 雍和宫/ns ，/w 一位/mq 游客/n [双手/n 合十/v]/nz ，/w 向/p 施/v 粥/nf 的/ude1 僧人/nnt 表示/v 感谢/vn 。/w 新京报/nz 记者/nnt 薛珺/nr 摄/vg 
一位/mq 奶奶/n 正在/d 喂/v [一/d 岁/qt]/mq 的/ude1 孙子/n 喝/vg 粥/nf 。/w 新京报/nz 记者/nnt 薛珺/nr 摄/vg 
一位/mq 男士/n 喂/v 女孩/n 喝/vg 腊八粥/nf 。/w 新京报/nz 记者/nnt 薛珺/nr 摄/vg 
潭柘寺/ns ，/w 一位/mq 老人/n 喝完/v 腊八粥/nf 后/f ，/w 将/d 碗/n 举/v 过/uguo 头顶/n 向/p 佛堂/n 方向/n 鞠躬/vi 。/w 昨日/t ，/w 潭柘寺/ns 也/d 向/p 游客/n 施/v 粥/nf 。/w 新京报/nz 记者/nnt 秦斌/nr 摄/vg 
新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 李雪莹/nr )/w 免费/vd 的/ude1 腊八粥/nf 冒着/v 热气/n ，/w 排队/vi 祈福/v 的/ude1 人们/n 燃起/v 袅袅/z 香烟/n 。/w 昨日/t 是/vshi 农历/n 腊八/t ，/w 雍和宫/ns 一早/t 开门/vi 舍/v 粥/nf 。/w 尽管/c 不是/c 周末/t ，/w 又/d 逢/v 降温/vn ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 超过/v [4000/m 名/q]/mq 市民/n 赶来/vi “/w 喝/vg 粥/nf 求福/nz ”/w 。/w 今年/t 腊八/t 雍和宫/ns 共/d 施/v 粥/nf [99/m 锅/n]/mq ，/w 超过/v 了/ule 去年/t 的/ude1 [93/m 锅/n]/mq 。/w 
早/a 8时30分/t ，/w 雍和宫/ns 尚未/d 开门/vi ，/w 外面/f 已经/d 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n 。/w 队伍/n 从/p 铁门/n 向/p 南/b ，/w 围着/v 雍和宫/ns 外墙/n ，/w 一直/d 排/v 到/v [戏楼/n 胡同/n]/nz 里/f ，/w 约/d [四/m 五/m 百米/mq]/mq 长/a 。/w 拿着/vf 暖水瓶/n 的/ude1 、/w 带着/vn 塑料/n 饭盒/n 的/ude1 、/w 握着/v 香火/n 的/ude1 ，/w 市民/n 们/k 穿着/n 棉衣/n 在/p 寒风/n 中/f 等候/v 。/w 队伍/n 前列/n 的/ude1 一名/mq 姓/v 宁/ag 的/ude1 小伙儿/n 来得/vi 最早/d ，/w “/w [4/m 点/qt]/mq 半/m 就/d 到/v 了/ule 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 天/qt 没/d 亮/vi 就/d 起/vf 了/ule 床/n ，/w 从/p 北新桥/ns 附近/f 的/ude1 家中/s 步行/vi 过来/vf ，/w “/w 喝/vg 粥/nf 求福/nz ”/w 。/w 
9时/t ，/w 大门/n 开启/v 。/w 人们/n 穿过/v 牌坊/n ，/w 在/p 甬道/n 上/f 排/v 起/vf [两/q 列/v]/mq 长/a 队/n ，/w 等待/v 舍/vn 粥/nf 。/w 天王殿/nz 前/f 的/ude1 一对/mq 石狮/ns 前/f 各/rz 放/v 着/uzhe 一个/mq 不锈钢/n 的/ude1 大锅/n ，/w 身穿/v 绛/b 红色/n 僧衣/nz 的/ude1 僧/ng 人们/n 为/p 大家/rr 盛/v 粥/nf 。/w 
一名/mq 僧人/nnt 边/k 盛/v 粥/nf 边/k 说/v ：/w “/w 一宿/mq 没/d 睡/v ，/w 不/d 间断/vi 地/ude2 熬粥/nz 。/w ”/w 雍和宫/ns 的/ude1 腊八粥/nf 里/f 有/vyou 大米/nf 、/w 小米/n 、/w 大麦米/nz 、/w 高粱米/n 、/w 香米/nf 、/w 花生/n 、/w 豇豆/n 、/w 葡萄干/nf 、/w 瓜子仁/n 、/w 白糖/n 等/udeng 20余种/m 用料/n 。/w 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 雍和宫/ns 一周/mq 前/f 便/d 开始/v 为/p 熬/v 制/v 腊八粥/nf 做/v 准备/vn ，/w 大部分/n [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 投入/v 其中/rz 了/ule 。/w 
“/w 雍和宫/ns 的/ude1 粥/nf ，/w 喝/vg 了/ule 喜气/n 。/w ”/w 在/p 天王殿/nz 东南/f 大树/n 下/f 的/ude1 坐椅/n 上/f ，/w 一位/mq 母亲/n 在/p 给/p 孩子/n 喂/v 粥/nf ，/w 这/rzv 名/q 4个月/t 大/a 的/ude1 宝宝/n 叫/vi 孟克赛/nr 涵/vg ，/w 蒙古族/nz 人/n ，/w 是/vshi 昨天/t 到/v 雍和宫/ns 喝/vg 腊八粥/nf 的/ude1 人/n 中/f 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 。/w 几乎/d 每年/r 都/d 来/vf 雍和宫/ns 喝/vg 腊八粥/nf 的/ude1 老北京/nz 曹/nz 先生/n 端/v 着/uzhe 碗/n 笑/v 说/v ：/w “/w 喝/vg 雍和宫/ns 的/ude1 粥/nf ，/w 一年/mq 都/d 沾/v 福/n ”/w 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 寒风/n 中/f 4000/m 市民/n 雍和宫/ns “/w 喝/vg 粥/nf 求福/nz ”/w )/w 
