2014年/t 城乡/n 新区/n 一体化/vn 学校/nis 
[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 李琦/nr )/w 昨天/t ，/w 在/p 城乡/n 新区/n 一体化/vn 学校/nis 建设/v [经验/n 交流会/n]/nz 上/f ，/w 市/n 教委/nis [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 李奕/nr 表示/v ，/w 今年/t 全市/n 将/d 新增/v [20/m 所/usuo]/mq 城乡/n 新区/n 一体化/vn 学校/nis ，/w 预计/v 新增/v 学位/n [35980/m 个/q]/mq ，/w 9月1日/t 开始/v 招生/vn ，/w 预计/v 招生/vn 数/n 共计/v [6540/m 人/n]/mq 。/w 届时/d ，/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 学校/nis 总数/n 将/d 达到/v [65/m 所/usuo]/mq 。/w 
李奕/nr 表示/v ，/w 新建/v [1/m 所/usuo]/mq 12年/t 学制/n 学校/nis 为/p [北京市/ns 第二/m 中学/nis 亦庄/nz 学校/nis]/nt ，/w 新增/v 学位/n 数/n 预计/v 达到/v [3520/m 个/q]/mq ；/w [4/m 所/usuo]/mq [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 学校/nis 包括/v 101/m 怀柔/ns 分校/nis 、/w [育才/vn 学校/nis]/nz 通州/ns 分校/nis 、/w [潞河/ns 中学/nis 附属/vn 学校/nis]/nt 和/cc [北京市/ns 京/b 源/ng 学校/nis 分校/nis]/nt 。/w [清华大学/ntu 附属中学/nis]/nts 朝阳/ns 学校/nis 、/w [北京/ns 四/m 中/f]/nt 南/b 校区/n 和/cc [北京/ns 八/m 中/f]/nt 门头沟/nz 校区/n 等/udeng [6/m 所/usuo]/mq 新/a 建校/v 为/p [完全/ad 中学/nis]/nz ，/w [史家/n 小学/nis]/nts 通州/ns 分校/nis 、/w [中关村/ns 三/m 小/a]/nz 万/m 柳/ng 新校区/nz 等/udeng [8/m 所/usuo]/mq [新建/v 小学/nis]/nts ，/w 及/cc [1/m 所/usuo]/mq 初中/nis 。/w 
