新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 饶沛/nr ）/w 昨日/t ，/w 来自/v [朝阳区/ns 人代会/nis]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 的/ude1 消息/n ，/w CBD/x 核心区/nz 已/d 开建/nz 全市/n 最大/gm “/w 地下城/nz ”/w ，/w 将/d 连接/v [18/m 座/q]/mq 写字楼/n ，/w 并/cc 有望/v 连通/v [4/m 条/q]/mq 地铁/n 。/w 这/rzv 座/q 地下城/nz 是/vshi 目前/t 北京市/ns 开挖/v 深度/n 最/d 深/a 、/w 面积/n 最大/gm 的/ude1 地下工程/gg 项目/n ，/w 于/p 2013年/t 左右/f 开建/nz ，/w 将/d 随着/p CBD/x 核心区/nz 一起/s 建设/vn 并/cc 投入/v 使用/vn 。/w 
地下/s [五/m 层/qv]/mq 连接/v 写字楼/n 
CBD/x 核心区/nz 西/f 起/vf 东三环/ns ，/w 东/f 至/p 针织/b 路/n ，/w 北/f 起/vf 朝阳路/ns ，/w 南/b 至/p 建国路/ns ，/w [占地/v 面积/n]/nz 约/d [30/m 公顷/q]/mq ，/w 规划/n 建设/vn [500/m 米/q]/mq 以上/f 大楼/n 一座/mq ，/w 即/v 中国/ns 樽/ng ；/w [300/m 米/q]/mq 以上/f 大楼/n 两座/mq ，/w 其余/rz 大楼/n 高度/d 基本/a 在/p [100/m 至/p 300/m 米/q]/mq 之间/f ，/w 预计/v 有/vyou [10/m 万/d 到/v 15/m 万/d 人/n]/mq 在/p 此/rzs 工作/vn 。/w 
为了/p 能/v 给/p 核心区/nz 提供/v 快捷/z 的/ude1 [城市/n 交通/n]/nz 联系/v 、/w 完善/v 的/ude1 [市政/n 配套/vn 设施/n]/nz 等/udeng ，/w CBD/x 核心区/nz 地下城/nz 在/p 地上/s 建筑/n 启动/v 建设/vn 前/f 就/d 开始/v 准备/vn ，/w 总面积/n 约/d [52/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 分为/v 地下/s [5/m 层/qv]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 地下/s [1/m 层/qv]/mq 夹层/n 为/p 市政/n 管廊/nz 层/qv ；/w 地下/s [1/m 层/qv]/mq 为/p 人/n 行/ng 层/qv ，/w 行人/n 不用/d 上/f 到/v 地面/n 就/d 能/v 进入/v 核心区/nz 的/ude1 [18/m 座/q]/mq 写字楼/n ；/w 地下/s [2/m 层/qv]/mq 为/p 车行/nis 层/qv ，/w 这/rzv 一层/mq 将/d 核心区/nz 各个/rz 写字楼/n 的/ude1 [地下/s 车库/n]/nz 连/ulian 为/p 一体/n ；/w 地下/s [3/m 到/v 5/m 层/qv]/mq 则/d 作为/p 公共/b 停车场/n ，/w 可/v 提供/v [3000/m 个/q]/mq 车位/n ，/w 而/cc [18/m 座/q]/mq 写字楼/n 也/d 将/d 有/vyou 各自/rr 的/ude1 地下/s 停车场/n 。/w 
车行/nis 通道/n 下穿/nz 东三环/ns 
[CBD/x 管理/vn 委员会/nis]/nt 综合/v 处/n 处长/nnt 刘秀芹/nr 说/v ，/w CBD/x 地区/n 的/ude1 内部/f 道路/n 微循环/n 比较/d 畅通/an ，/w 交通/n 拥堵/v 主要/b 发生/v 在/p 与/cc 周边/n 主干路/n 及/cc 主要/b 过境/vn 通道/n 的/ude1 衔接/vn 处/n ，/w 因此/c 地下城/nz 还/d 规划/n 了/ule 两条/mq 车行/nis [地下/s 通道/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 地下城/nz 还/d 将/d 与/cc 多条/mq 地铁/n 线/n 的/ude1 站台/n 对接/vi 。/w 除了/p [10/m 号/q]/mq 线/n 、/w 在/p 建/v 的/ude1 [14/m 号/q]/mq 线/n 外/f ，/w 快/a 1/m 、/w 快/a 4/m 地铁/n 线路/n 也/d 有望/v 在/p CBD/x 核心区/nz 设/v 站/vi 。/w 届时/d ，/w CBD/x 核心区/nz 的/ude1 地铁站/nis 有望/v 达到/v [4/m 条/q]/mq ，/w 可实现/nz 每/rz [500/m 米/q]/mq 就/d 有/vyou 一座/mq 地铁站/nis 。/w 而/cc 整个/b CBD/x 地区/n 预计/v 将/d 有/vyou [9/m 条/q]/mq 地铁/n 线/n 经过/p 。/w 
除了/p 地铁/n ，/w CBD/x 核心区/nz 将/d 新增/v [三/m 处/n]/mq 公交/b 场站/n ，/w 分别/d 位于/v 光华路/nz 、/w 东三环/ns 、/w 建国路/ns ，/w 占地/v 约/d [0/m ./w 6/m 公顷/q]/mq 。/w 
盘点/v [北京/ns 地下城/nz]/nz 
大部分/n 地下/s 环/n 廊/ng “/w 有点/d 闲/v ”/w 
1/m 已/d 开通/v 
中关村/ns 地下/s 环/n 廊/ng 
仅/d 连接/v [13/m 处/n]/mq 大厦/n 人气/n 不/d 旺/a 
昨日/t 18时/t ，/w [中关村/ns 西区/ns]/nz ，/w 在/p 地下/s 环/n 廊/ng 行驶/vi 的/ude1 车辆/n 寥寥无几/vl ，/w 不少/m [出租车/n 司机/nnt]/nnd 表示/v ，/w 对/p 如何/ryv 在/p 地下/s 环/n 廊/ng 行驶/vi 并/cc 不是/c 十分/d 清楚/a ，/w 出租车/n 李/ng 师傅/nnt 坦言/v ，/w 很/d 怕/v 进去/vf 后/f 很难/d 绕/v 出来/vf 。/w “/w 而且/c 西区/ns 并不/d 堵车/v ，/w 充其量/d 等/udeng 两个/mq 红绿灯/n ，/w 不会/v 耗时/vi 太久/nz 。/w ”/w 这/rzv 一/m 想法/n ，/w 与/cc 建设/vn 地下/s 交通/n 环/n 廊/ng 的/ude1 初衷/n 背道而驰/vl 。/w 从/p 1997年/t 开始/v ，/w 中关村/ns 地区/n 就/d 开始/v 酝酿/vn 一条/mq 地下/s 交通/n 环/n 廊/ng 。/w 10年/t 后/f ，/w 地下/s 环/n 廊/ng 通车/vi ，/w 但/c 环/n 廊/ng [交通/n 标志/n]/nz 不/d 清/tg 的/ude1 问题/n 一直/d 饱受/v 诟病/n 。/w 
2011年/t ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 环/n 廊/ng [交通/n 标志/n]/nz 改造/vn ，/w 在/p LED/x 显示屏/n 上/f 标注/v 环/n 廊/ng 的/ude1 出入/vn 口/n ，/w 并/cc 提示/v [地下/s 车库/n]/nz 的/ude1 可用/v 停车位/n 。/w 在/p 鼎/ng 好/a 电子城/nz 与/cc 中关村/ns E/x 世界/n 中间/f 的/ude1 入口/n 前/f ，/w 就/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 一块/s 指示牌/nz 。/w 标志/n 尽管/c 很/d 清晰/a ，/w 但/c 半个/mq 小时/n 内/f ，/w 仅有/nz [1/m 辆车/q]/mq 驶入/v 。/w 
缘何/r 使用率/n 不/d 高/a ？/w [中关村/ns 西区/ns]/nz 办/v 有关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 中关村/ns 地下/s 环/n 廊/ng 不属于/v 城市/n 次/qv 干道/n ，/w 它/rr 只是/d 连接/v 此处/s [13/m 座/q]/mq 大厦/n 的/ude1 连廊/nz 。/w 在/p 这些/rz 大厦/n 工作/vn 的/ude1 人/n 可以/v 通过/p 连廊/nz 驶入/v 、/w 驶出/v 大厦/n 停车/vi 库/n ，/w 减少/v 在/p [中关村/ns 西区/ns]/nz 地面/n 等/udeng 红绿灯/n 的/ude1 时间/n 。/w “/w 这里/rzs 有/vyou [8000/m 多个/mq]/mq 地下/s 停车位/n ，/w 上班/vi 的/ude1 人员/n 加上/v 部分/n 到/v 家乐福/nz 购物/vn 的/ude1 人员/n ，/w 如果/c 进出/v 地下/s 环/n 廊/ng ，/w 每天/r 的/ude1 车流量/n 也/d 在/p [一/d 万/d 次/qv]/mq 以上/f ，/w 不算/v 太少/d 。/w 但/c 社会/n 车辆/n 确实/ad 很少/ad 驶入/v 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w [中关村/ns 西区/ns]/nz 的/ude1 交通/n 本身/rz 并不/d 拥堵/v ；/w 司机/nnt 对/p 地下/s 环/n 廊/ng 不/d 熟悉/v 都/d 是/vshi 环/n 廊/ng 使用率/n 不够/a 高/a 的/ude1 原因/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 蒋彦鑫/nr 浦峰/nr 
2/m 在/p 建/v 中/f 
[通州/ns 新城/ns]/nz [地下/s 空间/n]/nz 
两/m 主干路/n 已/d 具备/v 通车/vn 条件/n 
记者/nnt 昨天/t 从/p [通州区/ns 两会/n]/nt 获悉/v ，/w [通州/ns 新城/ns]/nz [地下/s 空间/n]/nz 已/d 初/f 具/vg 雏形/n ，/w 主干路/n 东关/ns 大道/ns 、/w 北/f 环环/n 隧/ng 均/d 已/d 具备/v 通车/vn 条件/n 。/w 明年/t 将/d 建成/v [3/m 层/qv]/mq 停车楼/n 。/w 
作为/p [通州/ns 新城/ns]/nz [地下/s 空间/n]/nz 主干道/n 之一/rz ，/w 2011年4月/t 开工/vi 的/ude1 东关/ns 大道/ns 已完成/v 全封闭/b 结构/n 、/w 涂/v [防火/vn 涂料/n]/nz 、/w 灯具/n 安装/v 等/udeng ，/w 已/d 具备/v 通车/vn 条件/n 。/w 东关/ns 大道/ns 工程/n 起点/n [新华/n 大街/n]/nz ，/w 终点/n 与/cc 通/v 燕/ng 辅路/nz 相交/vi ，/w 设计/v 道路/n 长度/n [1/m ./w 99/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 地下隧道/n 长/a [905/m 米/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 位于/v 核心区/nz 商务/n 北区/n 的/ude1 北/f 环环/n 隧/ng 工程/n ，/w 将/d 建成/v 全长/n [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq 主/ag 隧道/n ，/w 目前/t 也/d 已/d 具备/v 通车/vn 条件/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 温薷/nr 
3/m 未/d 全/a 开/v 
[奥林匹克/nz 公园/n]/nz 环形/n 隧道/n 
因/p 养护/v 费/n 隧道/n 未/d 全/a 开/v 
按照/p 规划/n ，/w 在/p [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 中心区/nz 地下/s 有一个/mq 规模/n 宏大/a 的/ude1 环形/n 隧道/n ，/w 全长/n [9/m ./w 8/m 公里/q]/mq 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 该/rz 隧道/n 位于/v [国家/n 体育场/n]/nz 南路/n 、/w 湖景/nz 东路/n 、/w 科/n 荟/n 南路/n 北侧/f 及/cc 天辰/nz 西路/n 的/ude1 地下/s ，/w 共有/v [25/m 个/q]/mq 出入/v 口/n 与/cc [市政/n 道路/n]/nz 连通/v ，/w [全线/n 通车/vi]/nz 后/f 市民/n 驾车/vi 可/v 轻松/a 在/p 周边/n 各/rz 条/q [市政/n 道路/n]/nz 之间/f 完成/v 快速/d 切换/vn 。/w 
然而/c ，/w 目前/t 该/rz 隧道/n 未/d 全/a 通/v ，/w 记者/nnt 昨天/t 在/p 大屯/nz 路/n 看到/v ，/w 与/cc 拥挤/a 的/ude1 北四环/ns 、/w 北五环/nz 相比/vi ，/w 夹/v 在/p [两者/rzv 之间/f]/nz 、/w 同/p 为/p 东西/n 向/p 通行/vi 的/ude1 大屯/nz 路/n 隧道/n 通行/vi 非常/d 顺畅/a ，/w 但/c 隧道/n 的/ude1 多条/mq 匝道口/nz 都/d 被/pbei 封住/v ，/w 不许/d 车辆/n 进入/v 。/w 
[奥林匹克/nz 公园/n]/nz 管委会/nis 副主任/nnt 杨平/nr 表示/v ，/w 未/d 开通/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 涉及/v 开通/vn 后/f 的/ude1 [道路/n 养护/vn]/nz 等/udeng 费用/n 问题/n 。/w 
此外/c ，/w 昨日/t 在/p [朝阳区/ns 人代会/nis]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 记者/nnt 获悉/v ，/w [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 中心区/nz 有望/v 建设/vn 一条/mq 隧道/n 下穿/nz 北四环/ns ，/w 向/p 南/b 直达/v 奥/b 体/ng 南/b ，/w 且/c 与/cc 中心/nis 区内/n 的/ude1 地下/s 环形/n 隧道/n 相/d 连接/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 饶/v 沛薛/nz 珺/nz 
4/m 未/d 开通/v 
金融街/nz 地下/s 环/n 廊/ng 
[2/m ./w 3/m 公里/q]/mq 闲置/vn 多年/mq 
据/p 媒体/n 于/p 2011年/t 报道/v ，/w 西城区/ns 已/d 初步/d 建成/v [2/m ./w 3/m 公里/q]/mq 的/ude1 金融街/nz 地下/s 环/n 廊/ng ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [2/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 可/v 连接/vn 金融街/nz 中心区/nz [11/m 座/q]/mq 大厦/n 的/ude1 [地下/s 车库/n]/nz ，/w 提供/v [8000/m 多个/mq]/mq 车位/n 。/w 然而/c ，/w 该/rz 环/n 廊/ng 一直/d 未/d 启用/v 。/w 
[媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 金融街/nz 地下/s 环/n 廊/ng 一直/d 未/d 启用/v 是因为/c 原来/d 选取/v 的/ude1 出口/vn 地点/n 在/p [月坛/nz 体育馆/n 加油站/nis]/nt 附近/f ，/w 该/rz 地段/n 一直/d 很/d 拥堵/v ，/w 不/d 适合/v 作为/p 出口/vn 。/w 
昨日/t ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 暂/d 未/d 对/p 环/n 廊/ng 开通/v 情况/n 给予/vn 答复/vn 。/w 新京报/nz 记者/nnt 赵力/nr 
5/m 待/vi 论证/vn 
王府井/ns [地下/s 空间/n]/nz 
节前/f 论证/vn 是否/v 建/v 地下/s 步行街/n 
王府井/ns 地区/n 的/ude1 主力/nnt [商业/n 设施/n]/nz 多/a 集中于/v 步行街/n 南部/f ，/w 造成/v [王府井/ns 大街/n]/nz 商业/n “/w 南/b 热/a 北/f 冷/a ”/w 。/w 如何/ryv 解决/v 该/rz 问题/n ？/w 王府井/ns 地区/n [地下/s 空间/n]/nz 开发/vn 被/pbei 提/v 上/f 此次/rz 东城/ns “/w 两会/n ”/w 议程/n 。/w 
[相关/vn 部门/n]/nz 规划/n ，/w 如果/c 能/v 建/v 一条/mq 连接/v 步行街/n 南北/f 的/ude1 地下/s “/w [王府井/ns 步行街/n]/nz ”/w ，/w 不仅/c 能/v 缓解/vn 商圈/nz 存在/v 的/ude1 交通/n 问题/n ，/w [地下/s 通道/n]/nz 还/d 将/d 成为/v 商场/nis 间/f 的/ude1 桥梁/n 。/w 
“/w 借助/v 未来/t 地铁/n [8/m 号/q]/mq 线/n 南/b 延/vg 工程/n 研究/v 王府井/ns [地下/s 空间/n]/nz 的/ude1 开发/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 王府井/ns 最后/f 的/ude1 机会/n 。/w ”/w [王府井/ns 建管/vn 办/v]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 地下/s 建设/vn 一条/mq 南北/f 走向/v 的/ude1 街/n ，/w 从/p 技术/n 层面/n 需/v 严谨/a 论证/vn ，/w 比如/v 管线/n 能否/v 改移/nz 、/w 两侧/f 的/ude1 建筑/n 是否/v 会/v 受/v 影响/vn 等/udeng 。/w 计划/n 春节/t 前/f 出/vf 技术/n [可行性/n 报告/n]/nz ，/w 之后/f 还要/d 上报/vi 规划/n 部门/n 和/cc 市/n 领导/n ，/w 接受/v [专家/nnt 论证/vn]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 郭超/nr 
