昨天/t ，/w 朝阳区/ns 区长/nnt 吴桂英/nr 在/p 朝阳区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f 接受/v 媒体/n 专访/vn 。/w 她/rr 表示/v ，/w 面对/v [人口/n 问题/n]/nz 要/v 做/v 减法/n ，/w 将/d 对/p 出租房/nz 分类/vn 管理/vn 。/w 朝阳区/ns 将/d 通过/p 以/p 拆/v 减/v 人/n 、/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz 等/udeng 方式/n 控制/v [常住/v 人口/n]/nz 增速/n 、/w 减少/v 区内/n [流动/vn 人口/n]/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w [人口/n 问题/n]/nz 给/p 朝阳区/ns 的/ude1 发展/vn 带来/v 了/ule 哪些/ry 制约/vn ？/w 
吴桂英/nr ：/w 虽然/c 近几年/qt 在/p [人口/n 总量/n]/nz 上/f 一直/d 在/p 控制/vn ，/w 且/c 从/p 2008年/t 至今/d 一直/d 是/vshi 逐年/d 减少/v 的/ude1 趋势/n ，/w 但是/c 现在/t 人口/n [资源/n 环境/n]/nz 的/ude1 矛盾/an ，/w [城市/n 交通/n]/nz 环境/n 等/udeng 各种/rz 城市/n 病/n 问题/n 在/p 朝阳区/ns 表现/v 得/ude3 非常/d 突出/a 。/w 所以/c 如何/ryv 提升/v 这个/rz 区域/n 的/ude1 服务/vn 能力/n 、/w [服务/vn 水平/n]/nz 是/vshi 摆/v 在/p 政府/nis 面前/f 的/ude1 一个/mq 非常/d 艰巨/a 的/ude1 任务/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 如何/ryv 理解/v 朝阳区/ns 提出/v 的/ude1 控制/vn 人口/n ？/w 
吴桂英/nr ：/w 人口/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 问题/n 也/d 越来越/d 突出/a ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 不能/v 回避/vn 。/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 在/p 人口/n 管理/vn 上/f 讲/v 的/ude1 是/vshi 控制/v 人口/n ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 也/d 鲜明/a 地/ude2 提出/v 来/vf 要/v 控制/vn [人口/n 总量/n]/nz ，/w 这个/rz 控制/v [人口/n 总量/n]/nz 有/vyou [两/q 方面/n]/mq 内容/n ，/w 一个/mq 是/vshi [常住/v 人口/n]/nz 增速/n 要/v 下降/vn ，/w 另一个/mq 是/vshi [流动/vn 人口/n]/nz 总量/n 要/v 控制/vn 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 今年/t 在/p 调控/v 人口/n 方面/n 有/vyou 何/ry 具体/a 举措/n ？/w 
第二/m 是/vshi [以/p 房管/vn 人/n]/nz 。/w 朝阳区/ns 现在/t 房屋/n 出租/v 管理/vn 问题/n 非常/d 突出/a 。/w 一方面/c 是/vshi 群租房/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 一方面/c 是/vshi [地下/s 空间/n]/nz 包括/v [人防/n 工程/n]/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 还有/v 农村/n 大量/m 的/ude1 出租/vn 房屋/n 问题/n 。/w 有的/rz 建成/v 了/ule 出租/v 大院/n ，/w 甚至/d [出租/v 公寓/n]/nz 。/w 要/v [下/f 大/a 力气/n]/nz ，/w 通过/p 各种/rz 执法/vn 手段/n ，/w 从/p [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v 入手/vi ，/w 也/d 本着/p 对/p 老百姓/n [生命/n 安全/an]/nz 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 分类/vn 进行/vn 不同/a 的/ude1 管理/vn 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 农村/n 地区/n ，/w 更加/d 强调/v 的/ude1 是/vshi 出租/v 房屋/n 的/ude1 组织化/vn 程度/n ，/w 如果/c 非/b 要/v 出租/vn 的话/udh 要/v 进行/vn 统一组织/v ，/w 培育/v 这个/rz 市场/n ，/w 按照/p 规范/v 的/ude1 标准化/vn 来/vf 干/v ，/w 把/pba 所有/b [安全/an 管理/vn]/nz 责任/n 、/w 消防/b 责任/n 、/w 治安/n 责任/n 、/w 环境/n 责任/n 都/d 通过/p 管理/vn 落实/v ，/w 强化/v 出租/vn 房屋/n 房主/n 和/cc 出租人/nnd 的/ude1 责任/n 。/w 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 董鑫/nr 
相关/vn 新闻/n 
百万庄/nz 北/f 里/f [1200/m 户/q]/mq 居民/n 将/d 搬迁/v 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李天际/nr ）/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p 西城区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 获悉/v ，/w 今年/t 将/d 启动/v 百万庄/nz 北/f 里/f 居民/n 住房/n 改善/v 工程/n ，/w 计划/n 完成/v [1200/m 户/q]/mq 居民/n 搬迁/v 。/w 副区长/nnt 李岩/nr 称/v ，/w 西城/ns 进行/vn [旧城/ns 改造/vn]/nz 时/ng ，/w 不/d 搞/v 大/a 拆/v 大/a 建/v ，/w 而是/c 小/a 范围/n 从/p 一些/mq 胡同/n 、/w 院落/n 开始/v 试点/vn ，/w 疏解/v 采取/v 居民/n [自愿/vd 原则/n]/nz 。/w 
副区长/nnt 李岩/nr 介绍/v ，/w 首批/n 自主/vd 建设/vn 的/ude1 丰台区/ns 张仪村/ns 保障房/nz 、/w 昌平区/ns 回龙观/nz 一期/b 保障房/nz 及/cc 房山/ns 区长/nnt 阳/ag 经适房/nz 项目/n 历经/v 三年/t [建设/vn 周期/n]/nz ，/w 将/d 于/p 今年/t 4月/t 陆续/d 迎来/v 首批/n [1/m ./w 4/m 万/d 户/q]/mq 居民/n 入住/v 。/w 其他/rzv 如/v 朝阳区/ns 北苑/ns 项目/n 、/w 昌平区/ns 回龙观/nz 二期/b 项目/n 正在/d 建设/vn 。/w 这样/rzv ，/w 西城区/ns 在/p 建/v 或/c 即将/d 竣工/vi 的/ude1 保障房/nz 共有/v [4/m 万/d 套/q]/mq 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 西城区/ns 已/d 启动/v [14/m 个/q]/mq 文保/n 区/n 的/ude1 棚/n 改/v 项目/n ，/w 包括/v [杨梅/n 竹/ng 斜/a 街/n]/nz 、/w 什刹海/ns 、/w 白塔寺/nz 人口/n 疏解/v 项目/n 。/w 李岩/nr 表示/v ，/w [杨梅/n 竹/ng 斜/a 街/n]/nz 两年/mq 疏解/v [600/m 户/q]/mq ，/w 白塔寺/nz 和/cc 什刹海/ns 各/rz 疏解/v 100多户/m ，/w 疏解/v 采取/v 自愿/vn 推进/vi ，/w 尊重/v 群众/n 的/ude1 选择/vn 。/w 
此外/c ，/w 本市/r [中心/nis 城区/n]/nz 首/q 个/q 棚/n 改/v 项目/n —/w —/w 西城/ns 百万庄/nz 北/f 里/f 居民/n 住房/n 改善/v 工程/n 也/d 将/d 于/p 今年/t 启动/v ，/w 计划/n 完成/v [1200/m 户/q]/mq 居民/n 搬迁/v ，/w 现已/v 完成/vn 近/a 70%/m 的/ude1 预/d 迁/v 协议/n 。/w 李岩/nr 表示/v ，/w 百万庄/nz 北/f 里/f 将/d 建设/vn 定向/b 安置房/nz ，/w 预计/v 2016年/t 入住/v ，/w 居民/n 可以/v 选择/vn 回迁/v ，/w 也/d 可选择/nz 外迁/nz 。/w 
