人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 王昊男/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [北京市/ns 朝阳区/ns 政府/nis]/nt 获悉/v ，/w 包括/v [国家/n 美术馆/nis]/nt 、/w [中国/ns 工艺/n 美术馆/nis]/nt  [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 展示/v 馆/ng 、/w [中国/ns 国学/n 中心/nis]/nt 在/p 内/f 的/ude1 [3/m 家/q]/mq “/w 国/n 字头/n ”/w 博物馆/nis 已经/d 在/p [国家/n 发改委/nis]/nto 立项/vi ，/w 将/d 集中/v 在/p [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 中心区/nz 破土动工/vl 。/w 目前/t ，/w [中国/ns 国学/n 中心/nis]/nt 已/d 率先/d 开工/vi 奠基/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w [3/m 家/q]/mq 博物馆/nis 的/ude1 设计/vn 将/d 融入/v [中国/ns 元素/n]/nz 与/cc 国际化/vn 特征/n ，/w 形成/v 与/cc 鸟巢/n 、/w 水立方/nz 相/d 统一/vn 的/ude1 风格/n ，/w 全部/m 建成/v 后/f 将/d 在/p [中国/ns 科技馆/nis]/nt 南侧/f 排成/v 一条/mq 直线/n 。/w [国家/n 美术馆/nis]/nt 的/ude1 面积/n 将/d 是/vshi 现在/t 位于/v 沙滩/n 的/ude1 [中国/ns 美术馆/nis]/nt 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq ；/w [中国/ns 工艺/n 美术馆/nis]/nt  [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 展示/v 馆/ng 由/p 原来/d 坐落/vi 在/p [复兴/vn 门桥/nz]/nz 东北角/nz 的/ude1 [中国/ns 工艺/n 美术馆/nis]/nt 和/cc 筹备/vn 中/f 的/ude1 [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 展示/v 馆/ng 共同/d 组成/v ；/w [中国/ns 国学/n 中心/nis]/nt 则/d 主要/b 展示/v 曲艺/n 、/w 绘画/n 、/w 建筑/n 等/udeng [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 。/w 
[北京/ns 奥运会/n]/nz 后/f ，/w 随着/p 鸟巢/n 、/w 水立方/nz 等/udeng 众多/a [奥运/n 场馆/n]/nz 的/ude1 赛/vn 后/f 转型/vn ，/w [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 也/d 由/p 单一/a 的/ude1 [旅游/vn 景区/n]/nz 变身/nz 为/p 北京/ns [一/d 处/n]/mq 重要/a 的/ude1 文化/n 聚集/v 区/n 。/w [3/m 家/q]/mq 博物馆/nis 建成/v 后/f ，/w 加上/v 目前/t 已经/d 存在/v 的/ude1 [中国/ns 科技馆/nis]/nt 、/w [奥运/n 博物馆/nis]/nt ，/w [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 今后/t 将/d 成为/v 我国/n 向/p 世界/n 展示/v [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 一个/mq 舞台/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 位于/v [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 高达/v [246/m ./w 8/m 米/q]/mq 的/ude1 观光塔/nz 和/cc [奥运/n 博物馆/nis]/nt 也/d 即将/d 对/p 市民/n 开放/v 。/w 
