新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 饶沛/nr )/w 昨日/t ，/w 朝阳区/ns 区长/nnt 吴桂英/nr 表示/v ，/w 朝阳区/ns 提出/v 要/v 控制/vn [人口/n 总量/n]/nz ，/w 将/d 通过/p 不再/d 大量/m 建设/v 商品房/n 来/vf 控制/v [常住/v 人口/n]/nz 增速/n ，/w 通过/p 打击/v 群租/nz 、/w [地下/s 空间/n]/nz ，/w 规范/v 农村/n 出租/v 大院/n ，/w 减少/v [流动/vn 人口/n]/nz 。/w 
吴桂英/nr 表示/v ，/w 根据/p 去年/t 的/ude1 统计/vn ，/w 朝阳区/ns 现有/v [常住/v 人口/n]/nz 374.5万/m ，/w [流动/vn 人口/n]/nz 160多万/m ，/w “/w 虽然/c 近几年/qt 在/p [人口/n 总量/n]/nz 上/f 一直/d 在/p 控制/vn ，/w 从/p 2008年/t 至今/d 也/d 一直/d 是/vshi 逐年/d 减少/v 的/ude1 趋势/n ，/w 但/c 现在/t 人口/n [资源/n 环境/n]/nz 的/ude1 矛盾/an 、/w [城市/n 交通/n]/nz 环境/n 等/udeng 各种/rz 城市/n 病/n 问题/n ，/w 在/p 朝阳区/ns 表现/v 得/ude3 非常/d 突出/a ，/w 所以/c 如何/ryv 提升/v 这个/rz 区域/n 的/ude1 服务/vn 能力/n 、/w [服务/vn 水平/n]/nz 也/d 是/vshi 摆/v 在/p 政府/nis 面前/f 的/ude1 一个/mq 非常/d 艰巨/a 的/ude1 任务/n 。/w ”/w 
吴桂英/nr 称/v ，/w 朝阳区/ns 控制/v [人口/n 总量/n]/nz ，/w 有/vyou [两/q 方面/n]/mq 内容/n ，/w 一/m 是/vshi [常住/v 人口/n]/nz 增速/n 要/v 下降/vn ，/w 二/m 是/vshi [流动/vn 人口/n]/nz 总量/n 要/v 控制/vn 。/w 在/p 功能/n 布局/n 方面/n ，/w 朝阳区/ns 不/d 应该/v 再/d [大量/m 地/ude2]/mq 建设/v 商品房/n ，/w 而是/c 应该/v 在/p 现有/v 土地/n 上/f 调整/v [城市/n 功能/n]/nz 的/ude1 布局/n ，/w 确保/v 绿地/n 和/cc [市政/n 设施/n]/nz 在/p 朝阳/ns 的/ude1 建设/vn ，/w 确保/v 符合/v 产业/n [功能/n 定位/vn]/nz 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz 落地/vi ，/w 要/v 调整/vn 朝阳区/ns 的/ude1 住宅/n 结构/n ，/w 以此/d 来/vf 降低/v [常住/v 人口/n]/nz 的/ude1 增速/n 。/w 
朝阳区/ns 目前/t 还有/v 将近/d [200/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 农村/n 地区/n 没有/v 实现/vn 城市化/v ，/w 这些/rz 区域/n 就/d 在/p 城市/n 的/ude1 边缘/n ，/w 或/c 和/cc 城市/n 区域/n 接合/v 在/p 一起/s 。/w 农村/n 有/vyou 大量/m 的/ude1 出租房/nz ，/w 有的/rz 建成/v 了/ule 出租/v 大院/n ，/w 甚至/d [出租/v 公寓/n]/nz 。/w 
“/w 现在/t 来看/u 这些/rz 地方/n 的/ude1 基础设施/gi 严重/a 不足/an ，/w 比如/v 污水处理/v 问题/n 、/w [垃圾/n 处理/vn]/nz 问题/n 、/w 道路/n 基础设施/gi 问题/n ，/w 还有/v 教育/vn 卫生/an 公共/b 配套/vn 服务/v 问题/n ，/w 是/vshi 摆/v 在/p 我们/rr 面前/f 最大/gm 的/ude1 困难/an 。/w 应该/v 建立/vn 一个/mq 人口/n 的/ude1 [预测/vn 分析/vn]/nz ，/w 来/vf 确定/v 我们/rr 的/ude1 [承载/v 能力/n]/nz 到底/d 有/vyou 多少/ry 。/w ”/w 吴桂英/nr 说/v ，/w 将/d 通过/p 对/p 城市/n 中/f 群租房/nz 和/cc [地下/s 空间/n]/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 以及/cc 规范/v 农村/n 出租/v 房屋/n ，/w 来/vf 减少/v [流动/vn 人口/n]/nz 。/w 
■/w 追访/nz 
今年/t GDP/x 预期/v 增速/n 降至/vf 7.5%/m 
今年/t ，/w 朝阳区/ns 的/ude1 [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 的/ude1 预期/vn 目标/n 是/vshi 7.5%/m ，/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f 的/ude1 预期/vn 为/p 8%/m 。/w 相比/vi 于/p 2013年/t 的/ude1 预期/vn 目标/n ，/w 今年/t 的/ude1 预期/vn 降低/v 了/ule [0/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w “/w 之所以/c 放低/nz [地区/n 生产总值/n]/nz 的/ude1 增速/n ，/w 是/vshi 希望/v 在/p [产业/n 转型/vn]/nz 上/f 留/v 有/vyou 更大/d 的/ude1 空间/n ，/w 同时/c 希望/v 能/v 用/p 一种/mq 理性/n 和/cc 科学/n 的/ude1 发展/vn 来/vf 统筹/vd GDP/x 这样/rzv 一个/mq 综合/vn 的/ude1 指标/n 。/w ”/w 
吴桂英/nr 解释/v ，/w 将/d 朝阳区/ns 的/ude1 [地区/n 生产总值/n]/nz 的/ude1 预期/vn 调整/vn 为/p 7.5%/m ，/w 主要/b 有/vyou [三/m 方面/n]/mq 的/ude1 原因/n ，/w 首先/d 是/vshi 要/v 给/p 转型/vn 和/cc 改革/vn 留/v 有/vyou 空间/n ，/w 现阶段/t 朝阳区/ns 正/d 处在/v [经济/n 转型/vn]/nz 和/cc 改革/vn 期/qv ，/w 需要/v 空间/n ，/w 若是/c (/w 设定/v )/w 增速/n 很高/d ，/w 那么/c 朝阳区/ns 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 引导/v 高/a 污染/v 高耗能/n 企业/n 、/w 低级/a 次/qv 产业/n 等/udeng 退出/v 朝阳区/ns 的/ude1 改革/vn 上/f 就/d 不会/v 有/vyou 那么/c 大/a 的/ude1 决心/n 。/w 
再次/d ，/w 按照/p 朝阳区/ns 经济发展/v 的/ude1 态势/n 或/c 产业/n 基础/n 测算/v ，/w 7.5%/m 的/ude1 增速/n 既/c 能/v 给/p 中小企业/n 留/v 有/vyou 发展/v 空间/n ，/w 又/d 能/v 保证/vn 朝阳区/ns 有一个/mq 比较/d 稳定/an 的/ude1 就业/vn 环境/n 。/w 
声音/n 
●/w 以/p 朝阳/ns 为/p 试点/vn ，/w 力争/v 达到/v 名医/nnt 不/d 固定/a 医院/nis ，/w 多/a 点/qt 执业/vn 。/w 
●/w [103/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 今年/t 将/d 实现/v 准/a 物业/n 覆盖/v 。/w 
●/w [违法/vn 建设/vn]/nz 一旦/d 发生/v ，/w [绩效/n 考核/vn]/nz 就/d [一/d 票/n 否决/v]/nz 。/w 
—/w —/w 朝阳区/ns 区长/nnt 吴桂英/nr 
