[国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 西侧/f 胡同/n 内/f 的/ude1 房屋/n 已/d 很/d 破旧/a 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 陶冉/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 西城区/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 今年/t 将/d 在/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 西侧/f 、/w 宣/nz 西/f 平房区/ns 、/w 南/b 闹市口/nz 地区/n 启动/v 人口/n 疏解/v ，/w 每个/r 区域/n 选择/v [10/m 个/q]/mq 院落/n 试点/vn 自愿/vd 疏解/v ，/w 不/d 愿意/v 搬迁/vn 的/ude1 可/v 修缮/vn 房屋/n ，/w 改善/v 危房/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 文静/a 王梅/nr 
□/w 试点/vn 
先/d 从/p 胡同/n 试点/vn 疏解/v 
西城区/ns 副区长/nnt 李岩/nr 介绍/v ，/w 今年/t 除了/p 对/p [杨梅/n 竹/ng 斜/a 街/n]/nz 、/w 什刹海/ns 、/w 白塔寺/nz [3/m 个/q]/mq 地区/n 继续/v 实施/vn 人口/n 疏解/v 外/f ，/w 还/d 将/d 对/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 西侧/f ，/w 宣/nz 西/f 平房区/ns ，/w 南/b 闹市口/nz 地区/n ，/w 参照/v 杨梅竹/nr 、/w 白塔寺/nz 的/ude1 自愿/vn 疏解/v 方式/n ，/w 加大/v 疏解/v 力度/n 。/w 
李岩/nr 介绍/v ，/w 目前/t 宣/nz 西/f 平房区/ns 等/udeng [3/m 个/q]/mq 区域/n 的/ude1 很多/m 街区/n 私房/n 和/cc 单位/n 房/n 修缮/vn 不/d 积极/ad ，/w [安全/an 隐患/n]/nz 严重/a ，/w 其中/rz 一些/mq [直/d 管/v 公房/n]/nz 没问题/nz 。/w 但/c 平房区/ns 私房/n 质量/n 与/cc [直/d 管/v 公房/n]/nz 差距/n 很大/d ，/w 一方面/c 房屋/n 质量/n 有/vyou 隐患/n ；/w 另一方面/c ，/w 这/rzv [3/m 个/q]/mq 平房区/ns 的/ude1 基础设施/gi 与/cc 居民/n 的/ude1 生活/vn 需求/n 有/vyou 差距/n 。/w 但/c 这些/rz 街巷/n 不能/v 大/a 拆/v 大/a 建/v ，/w 只能/v 通过/p 疏解/v 。/w 
李岩/nr 透露/v ，/w 考虑到/v 居民/n 的/ude1 实际/n 意愿/n ，/w 今年/t 的/ude1 疏解/v 计划/n 是/vshi 先/d 从/p 一些/mq 胡同/n 院落/n 试点/vn ，/w 计划/n 每个/r 区域/n 选择/v [10/m 个/q]/mq 院/n 进行/vn 试点/vn 。/w 其中/rz 既有/v 杂院/n 也/d 有/vyou 四合院/n 。/w 试点/vn 自愿/vd 疏解/v ，/w 愿意/v 走/v 的/ude1 给/p 资金/n 和/cc 定向/b 安置房/nz 指标/n ；/w 不/d 愿意/v 走/v 的/ude1 ，/w 修缮/vn 完毕/vi 后/f 继续/v 居住/vn 在/p 原处/s 。/w 
□/w 规划/n 
将/d 腾/v 退/vn 修缮/v 什刹海/ns 等/udeng 地/ude2 
李岩/nr 介绍/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 西城区/ns 已/d 启动/v [14/m 个/q]/mq 文保/n 区/n 的/ude1 棚/n 改/v 项目/n ，/w 包括/v [杨梅/n 竹/ng 斜/a 街/n]/nz 、/w 什刹海/ns 、/w 白塔寺/nz 人口/n 疏解/v 项目/n 。/w “/w 政府/nis 在/p 疏解/v 人口/n 上/f 投入/v 很大/d ，/w 也/d 给予/vn 资金/n 扶持/v 。/w ”/w 
李岩/nr 表示/v ，/w [杨梅/n 竹/ng 斜/a 街/n]/nz 两年/mq 疏解/v [600/m 户/q]/mq ，/w 白塔寺/nz 和/cc 什刹海/ns 各/rz 疏解/v 100多户/m ，/w 疏解/v 采取/v 自愿/vn 推进/vi ，/w 尊重/v 群众/n 的/ude1 选择/vn 。/w “/w 人口/n 疏解/v 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 如何/ryv 赢得/v 群众/n 的/ude1 支持/vn 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 西城区/ns 的/ude1 自愿/vn 疏解/v 是/vshi 全市/n 首创/v 的/ude1 特色/n ，/w “/w 赢得/v 支持/vn ，/w 必须/d 要/v 选择/vn 居民/n 可以/v 接受/vn 的/ude1 方式/n ”/w ，/w 李岩/nr 坦言/v 。/w 
此外/c ，/w 西城区/ns 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 其他/rzv 涉及/v 人口/n 疏解/v 的/ude1 地区/n ，/w 还包括/nz 多个/mq 文保/n 项目/n 。/w 西城区/ns 有/vyou 各级/r [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [179/m 处/n]/mq ，/w 根据/p 西城区/ns 的/ude1 规划/n ，/w 未来/t 5年/t ，/w 还/d 将/d 腾/v 退/vn 修缮/v 什刹海/ns 、/w 大栅栏/ns 、/w 天桥/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 10余处/m 。/w 天桥/ns 地区/n 的/ude1 泰安/ns 里/f 新市区/ns 也/d 将/d 腾/v 退/vn ，/w 去年/t 已经/d 协调/v 产权/n 使用/v 单位/n 。/w 
□/w 探访/v 
房屋/n 老旧/nz 人口/n 拥挤/a 
[昨天/t 下午/t]/nz [6/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 西城区/ns 南/b 文昌/ns 胡同/n 一/m 平房/n 院内/s ，/w 室外/s 气温/n 大约/d 零下/s [三/m 四/m 度/qv]/mq ，/w [69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨永安/nr 正在/d 自家/rr 屋外/d 给/p 孙女/n 做/v 晚饭/n 。/w “/w 厨房/n ”/w 是/vshi 靠/v 屋/n 搭建/v 的/ude1 高/a 约/d [1/m 米/q]/mq 、/w 占地/v 不到/v [1/m 平方米/q]/mq 的/ude1 灶台/n ，/w 杨永安/nr 穿着/n 厚/a 棉服/nz 戴着/v 帽子/n 在/p 炒西兰花/nf 。/w 
杨永安/nr 和/cc 老伴/n 带着/vn 孙女/n 住在/v 该院/r 内/f [两/q 间/f]/mq 加/v 起来/vf 不到/v [20/m 平方米/q]/mq 的/ude1 平房/n 内/f ，/w 这/rzv [两/q 间/f]/mq 平房/n 是/vshi 院内/s 最/d 矮/a 的/ude1 房间/n 。/w “/w 这么/rz 多年/mq 都/d 这么/rz 做饭/vi ，/w 习惯/n 了/ule ”/w ，/w 杨永安/nr 说/v ，/w 地方/n 就/d 这么/rz 大/a ，/w 只能/v 在/p 外面/f 搭/v 个/q 厨房/n ，/w “/w 家家/n 都/d 这样/rzv ，/w 天冷/nz 了/ule 就/d 多/a 穿/v 点/qt 呗/y 。/w ”/w 
南/b 文昌/ns 胡同/n 宽/a 不到/v [4/m 米/q]/mq ，/w 有的/rz 院/n 外/f 还/d 搭建/v 了/ule 一些/mq 小屋/n ，/w 居民/n 称/v ，/w 搭建/v 小屋/n 是/vshi 为了/p 储藏/v 杂物/n 。/w 胡同/n 的/ude1 南侧/f 停/vi 满/a 了/ule 私家车/nz ，/w 多/a 名/q 居民/n 表示/v ，/w 如/v 胡同/n 内/f 发生/v 火灾/n ，/w 消防车/n 将/d 难以/d 进入/v ，/w 有/vyou 严重/a [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
孙女/n 从/p 出生/vi 后/f 户口/n 一直/d 在/p 该/rz 院落/n ，/w 就近/d 上/f 了/ule 附近/f 的/ude1 小学/nis ；/w 儿子/n 儿媳/n 住在/v 城外/s ，/w 杨永安/nr 和/cc 老伴/n 便/d 住在/v 院里/n ，/w 每天/r 接送/v 孩子/n 上下学/vn 。/w 
“/w 愿意/v 搬走/v 的/ude1 搬走/v ，/w 不愿/nz 搬/v 的/ude1 最后/f 改善/v 一下/mq 条件/n ，/w 扩大/v 一点/mq 每家/r 的/ude1 面积/n 我们/rr 就/d 知足/a 了/ule 。/w ”/w 杨永安/nr 希望/v 重建/vn 后/f 能够/v 原址/n 回迁/v 。/w 
[79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 穆继昌/nr 介绍/v ，/w 南/b 文昌/ns 胡同/n 一/m 共有/v [30/m 多个/mq]/mq 院子/n ，/w 单/b [8/m 号/q]/mq 院内/s 就/d 有/vyou [二/m 十七/m 八/m 家/q]/mq 住户/n 。/w 穆继昌/nr 一家/n 五代/n 人/n 都/d 住在/v 这里/rzs 。/w 一间/mq 狭窄/a 的/ude1 平房/n 中间/f 凌空/vi 搭建/v 了/ule 一个/mq 小/a 楼层/n ，/w 楼层/n 上铺/n 放/v 着/uzhe 两张/mq 双人床/n 。/w 而/cc 楼层/n 下/f 还有/v 两张/mq 双人床/n ，/w 以及/cc 电视机/n 、/w 衣柜/n 等/udeng 。/w “/w 你/rr 可能/v 想不到/vl ，/w 在/p 这/rzv 间/f 屋里/s ，/w 我们/rr 家/q 曾经/d 住/vi 过/uguo [12/m 个人/n]/mq 。/w ”/w 穆继昌/nr 介绍/v ，/w 他/rr 的/ude1 父母/n 、/w [3/m 个/q]/mq 子女/n 和/cc [2/m 个/q]/mq 妹妹/n 及/cc 妹妹/n 的/ude1 孩子/n 都/d 曾经/d 挤/v 在/p 这/rzv 间/f 屋内/s 。/w 人/n 多/a 床铺/n 不够/a 的/ude1 时候/n ，/w 穆继昌/nr 会/v 在/p 剩余/vn 的/ude1 空位/n 再放/nz 一张/mq 上下铺/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 情况/n 持续/vd 到/v 父母/n 去世/vi ，/w [兄弟/n 姐妹/n]/nz 陆续/d 搬出/vf 。/w 
