昨日/t ，/w 区/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi ，/w 肩负/v 着/uzhe 全区/n 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w [200/m 多/a 名/q 区/n]/mq 人大代表/nnt 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 汇聚一堂/vl ，/w 依法/d 履行/v 神圣/a 职责/n 。/w 
人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n 通州区/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 昨日/t 上午/t 开幕/vi 。/w 
肩负/v 着/uzhe 全区/n 百万/m 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 200多名/m 代表/nnt 出席/v 大会/n ，/w 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 神圣/a 职责/n ，/w 共商/v 通州/ns 发展/v 大计/n ，/w 全力/d 推进/vi 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 。/w 
大会/n 由/p 执行主席/nnt 、/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 张文山/nr 主持/v 。/w 区长/nnt 岳鹏/nr 代表/nnt 区政府/n 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 
岳鹏/nr 在/p 报告/n 中/f 回顾/v 了/ule 2013年/t 全区/n 经济/n 和/cc 社会发展/v 情况/n ；/w 分析/vn 了/ule 当前/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 面临/v 的/ude1 形势/n ；/w 提出/v 了/ule 2014年/t 政府/nis 工作/vn 总体/n 思路/n 、/w 全区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [主要/b 目标/n]/nz 和/cc 任务/n 。/w 
回顾/v 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 岳鹏/nr 说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 区委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 区/n 人大/nis 、/w 区/n 政协/nis 的/ude1 监督/vn 和/cc 支持/v 下/f ，/w 全区/n 上下/f 牢牢/d 把握/v “/w 稳中求进/vl ”/w 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 以/p 务实/vi 进取/vi 的/ude1 精神/n ，/w 在/p [各/rz 条/q 战线/n]/nz 上/f 努力/ad 拼搏/vi 、/w 锐意进取/vl ，/w 圆满完成/v 了/ule 区/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n 。/w 预计/v 全年/n [地区/n 生产总值/n]/nz 可/v 确保/vn 实现/v 增长/vn 10%/m 的/ude1 计划/n 目标/n ，/w 将/d 首次/m 突破/v [500/m 亿元/q]/mq ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 实现/v [52/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15%/m ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 额/n 实现/v [585/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15%/m ；/w 社会/n [消费品/n 零售额/n]/nz 实现/v [268/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 实现/v [33829/m 元/q]/mq ，/w [农村/n 居民/n]/nz 人均/a 纯收入/n 实现/v [18008/m 元/q]/mq ，/w 分别/d 增长/v 11%/m 和/cc 13%/m 。/w “/w 加快/v 推进/vn 通州/ns 现代化/vn [国际/n 新城/ns]/nz 建设/v [行动/vn 计划/n]/nz ”/w 实现/v 良好/a 收官/v ，/w 发展/vn 定位/vn 日益/d 清晰/a ，/w 以/p “/w 一/m 核/n [五/m 区/n]/mq ”/w 为/p 重点/n 的/ude1 城市/n 空间/n 框架/n 和/cc 产业/n 功能/n 布局/n 基本/a 形成/v ，/w [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 、/w 融合/v 发展/vn 的/ude1 步伐/n 不断/d 加快/v ，/w 产业/n 有序/a 聚集/v 进一步/d 加速/vi ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 功能/n 逐步完善/v ，/w [全国/n 文明/n 城区/n]/nz 创建/v 工作/vn 扎实/a 推进/vi ，/w 实现/v 了/ule 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 的/ude1 新/a 跨越/v 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 平稳/a 较快/d 发展/vn 。/w 
[重点/n 项目/n]/nz 进入/v 全面/ad 建设/vn 期/qv 。/w 核心区/nz 富华/nz 水乡/n 南区/ns 项目/n 全部/m 封顶/vi ，/w 北区/n 启动/v 建设/vn ；/w 新/a [北京/ns 中心/nis]/nt 、/w 珠江/ns 国际/n 、/w [万/d 达/v 广场/n]/nz 等/udeng 项目/n 加快/v 建设/vn ；/w 彩虹/n 之/uzhi 门/n 、/w 运河/n 一号/mq 、/w 运河/n [国际/n 商务/n 中心/nis]/nt 等/udeng 项目/n 实现/v 开工/vn 。/w 宋庄/ns [文化/n 创意/n]/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz [中国/ns 艺术品/n 交易/vn 中心/nis]/nt 、/w [国家/n 时尚/n 创意/n 中心/nis]/nt 、/w [北京/ns 世贸/n 艺术/n 中心/nis]/nt 等/udeng 项目/n [规划/n 设计/vn]/nz 工作/vn 加快/v 推进/vn ，/w [长江/ns 商学院/nit]/nt 、/w [天安/nz 数码城/nz]/nz 地块/n 完成/v 搬迁/vn 。/w 环渤海/ns 高端/nz [总部/nis 基地/nis]/nz [国家/n 车联网/nz 产业/n 基地/nis]/nt 、/w 北京/ns SAP/x 智慧/n 城市/n 创意/n 中心/nis 、/w [上海/ns 合作/vn 组织/n 中心/nis]/nt 完成/v 签约/vn 。/w 文化/n 旅游区/n 核心区/nz 项目/n 完成/v 选址/vn 。/w 国际/n [医疗/n 服务/vn]/nz 区/n 信诺佰/nr 世/ng [医学/n 检验/vn 中心/nis]/nt 实现/v 试/vn 运营/vn ，/w 泰/b 和/cc 诚/dg [国际/n 医院/nis]/nt 等/udeng [3/m 个/q]/mq 种子/n 项目/n 完成/v 选址/vn ，/w [北京/ns 国际/n 医疗/n 中心/nis]/nt 实现/v 签约/vn 。/w 
[基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 取得/v 重要/a 进展/vn 。/w 核心区/nz 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 项目/n 累计/vd 开工/vi [42/m 项/q]/mq ，/w 北/f 环环/n 隧/ng 、/w 东关/ns 大道/ns （/w 隧道/n 段/q ）/w 等/udeng 工程/n 完工/vi ，/w [新华/n 北路/n]/nz 、/w [新华/n 大街/n]/nz 等/udeng 道路/n 市政/n 管网/n 升级/vi 改造/v 工程/n 全面/ad 开工/vi 。/w 核心区/nz 能源/n 中心/nis 启动/v 建设/vn ，/w 地铁/n M6/x 号/q 线/n [7/m 个/q]/mq 站点/n [主体/n 结构/n]/nz 完工/vi ，/w [隧道/n 盾构/nz]/nz 全部/m 贯通/vi 。/w 宋庄/ns [文化/n 创意/n]/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz [道路/n 工程/n]/nz 和/cc 市政/n 管线/n 同步/vd 推进/vi ；/w 环渤海/ns 高端/nz [总部/nis 基地/nis]/nz 站/vi 前/f 街/n 竣工/vi 通车/vi ，/w 通/v 马路/n 、/w 北部/f [城市/n 湿地/n 公园/n]/nz 开工/vi 建设/vn ；/w 文化/n 旅游区/n 启动/v 萧太后河/nrf 治理/vn 、/w 高压/n 线路/n 迁改/nz 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz ；/w 国际/n [医疗/n 服务/vn]/nz 区/n 道路/n 建设/vn 及/cc 高压线/n 迁改/nz 加快/v 推进/vn 。/w 
发展/v 方式/n 进一步/d 转变/v 。/w [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 加快/v ，/w [三/m 次/qv 产业/n 结构/n]/nz 进一步/d 优化/v ，/w [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w [高端/nz 制造业/n]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 在/p [三/m 次/qv 产业/n]/nz 中/f 的/ude1 比例/n 稳步/d 提升/v ，/w [创新/vi 型/k 企业/n]/nz 、/w 总部/nis 型/k 企业/n 、/w 科技/n 密集型/b 企业/n 加快/v 聚集/vn ，/w 一二/m [三/m 次/qv 产业/n]/nz 融合/v 发展/vn 趋势/n 更加/d 明显/a 。/w 加强/v [落后/a 产能/vn]/nz 退出/v 和/cc [节能/vn 减排/v]/nz 工作/vn ，/w 完成/v [16/m 家/q]/mq [规模/n 以上/f 企业/n]/nz 的/ude1 技改/vn 升级/vi 和/cc [71/m 家/q]/mq [落后/a 产能/vn]/nz 企业/n 淘汰/v 退出/vn 工作/vn 。/w 
大/a 项目/n 梯次/n 推进/vi 态势/n 良好/a 。/w 四环/ns 制药/vn 、/w 中/f 际/ng 联合/vd 、/w 北/f 内/f 发动机/n 三期/b 等/udeng 一批/mq 项目/n 竣工/vi 投产/vi ；/w 诺思兰德/nrf 一期/b 、/w 动力/n 总成/n 研发中心/nis A/x 区/n 、/w [玲珑/a 轮胎/n]/nz 二期/b 、/w [嘉林/nz 药业/nis]/ntc 等/udeng 一批/mq 项目/n 主体/n 完工/vi ；/w [阳光/n 保险/n]/nz 、/w [金融街/nz 园中园/nz]/nz 、/w 百丽/nz 集团/nis 、/w 华润/nr 二期/b 等/udeng 一批/mq 项目/n 顺利/ad 推进/vi ；/w 甘/ag 李/ng 药业/nis 胰岛素/n 产业园/nz 、/w 珅/n 诺/ng 基/ng 、/w 金轮坤/nr 天/qt 等/udeng 一批/mq 项目/n 实现/v 开工/vn ；/w 通州/ns 口岸/n 、/w 天圣/nz 制药/vn 、/w 国家/n 集成电路/n 产业园/nz 、/w 乐视网/nz 等/udeng 一批/mq 项目/n 加快/v [前期/f 工作/vn]/nz ；/w 北京/ns 国际/n [通用/vn 航空/n]/nz 城/n 、/w 联想/vi 科技城/nz 等/udeng 一批/mq 项目/n 深入/ad 洽谈/vn 。/w 京/b 通/v 罗斯福/nrf 广场/n 、/w [乐天/a 玛特/nrf 超市/nis]/nz 等/udeng 一批/mq 重点/n 商业/n 项目/n 即将/d 投入/v 运营/vn 。/w 
此外/c ，/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn 取得/v 新/a 成果/n 。/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 实施/v 新举措/nz 。/w 社会/n 民生/n 建设/vn 实现/v 新/a 提升/v 。/w 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 取得/v 新/a 成效/n 。/w 
关于/p 2014年/t 工作/vn ，/w 岳鹏/nr 说/v ，/w 做好/v 2014年/t [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 对/p 圆满完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 任务/n ，/w 顺利实现/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/v [总体/n 目标/n]/nz 具有/v 至关重要/bl 的/ude1 意义/n 。/w 
围绕/v 2014年/t 总体/n 思路/n 和/cc [主要/b 目标/n]/nz ，/w 岳鹏/nr 在/p 报告/n 中/f 从/p “/w 围绕/v ‘/w 一/m 核/n [五/m 区/n]/mq ’/w 开发/vn 建设/vn ，/w 加快/v 构筑/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz 功能/n 形态/n ；/w 围绕/v [项目/n 建设/vn]/nz 和/cc [产业/n 升级/vi]/nz ，/w 加快/v 做/v 强/a 北京/ns 城市/n 副中心/nz 产业/n 支撑/v ；/w 围绕/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn ，/w 加快/v 形成/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz [城乡/n 一体化/vn]/nz 格局/n ；/w 围绕/v 功能/n 提升/v 与/cc 民生/n 改善/v ，/w 加快/v 建立/vn 与/cc 北京/ns 城市/n 副中心/nz 相/d 匹配/vi 的/ude1 社会/n 治理/v 体系/n ；/w 围绕/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 加快/v 构建/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz 高品质/nz [人居/n 环境/n]/nz ；/w 围绕/v 发展/vn [环境/n 建设/vn]/nz ，/w 加快/v 打造/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz [品牌/n 形象/n]/nz ”/w 等/udeng 方面/n 提出/v 了/ule 今年/t 全区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 。/w 
一/m 是/vshi 全面/ad 加快/v “/w 一/m 核/n [五/m 区/n]/mq ”/w 建设/v 步伐/n ，/w 狠抓/v [工程/n 形象/n 进度/n]/nz ，/w 确保/v 各/rz 重点/n 功能区/nz 建设/vn 取得/v [阶段性/n 成果/n]/nz 。/w 
二/m 是/vshi 优化/v 产业/n 空间布局/gi ，/w 引导/v 产业/n 有序/a 聚集/v ，/w 加快/v 形成/vn 强有力/bl 的/ude1 产业/n 支撑/v ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 产业/n 发展/vn 对/p 夯实/v 经济基础/n 、/w 增强/v 内/f 生/v 动力/n 、/w 提升/v [城市/n 功能/n]/nz 方面/n 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
三/m 是/vshi 贯彻/v 中央/n 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 落实/v “/w 四化/n 同步/vd ”/w 要求/n ，/w 加快/v 实施/vn “/w 新/a 三/m 起来/vf ”/w 工程/n 和/cc 城乡/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 促进/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 和/cc [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 均等/vi 化/v ，/w 全力/d 加速/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 进程/n 。/w 
四/m 是/vshi 落实/v “/w 功能/n 完备/a ”/w 要求/n ，/w 高标准/d 推进/vi 基本/a [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 大幅/d 提升/v 民生/n 保障/v 水平/n ，/w 不断/d 加强/v 社会/n 治理/vn 。/w 
五/m 是/vshi 坚决/ad 落实/v 北京市/ns 各项/r 任务/n 部署/vn ，/w 继续/v 将/d [生态/n 文明/n]/nz 和/cc [环境/n 建设/vn]/nz 作为/p 区政府/n 重点/n 推进/vi 的/ude1 专项/b 工程/n ，/w 高标准/d 、/w 多层次/n 、/w 大/a 力度/n 开展/v 综合治理/vl 和/cc 相关/vn 建设/vn ，/w 全面/ad 提升/v 城市/n 品质/n 和/cc 资源/n [生态/n 承载力/n]/nz 。/w 
六/m 是/vshi 以/p 创建/v [全国/n 文明/n 城区/n]/nz 为/p 统领/v ，/w 以/p 改革创新/v 和/cc 加强/v 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 为/p 动力/n ，/w 加快/v 形成/vn 符合/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 要求/n 的/ude1 良好/a 环境/n ，/w 打造/v 区域/n [品牌/n 形象/n]/nz 。/w 
岳鹏/nr 说/v ，/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 的/ude1 步伐/n 正在/d 不断/d 加快/v ，/w [经济/n 社会/n]/nz 全面/ad [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 进程/n 正在/d 持续/vd 向前/vi ，/w 让/v 我们/rr 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 区委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 进一步/d 动员/v 起来/vf ，/w 以/p 更加/d 昂扬/a 的/ude1 斗志/n 和/cc 更加/d 务实/vi 的/ude1 作风/n ，/w 坚定/a 信心/n 、/w [顽强/a 拼搏/vi]/nz ，/w 为/p 建设/v 功能/n 完备/a 的/ude1 北京/ns 城市/n 副中心/nz 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
大会/n 执行主席/nnt 王云峰/nr 、/w 岳鹏/nr 、/w 王春元/nr 、/w 李玉君/nr 、/w 张秀余/nr 、/w 罗明光/nr 、/w 宋京璋/nr 、/w 刘汝林/nr 、/w 赵玉影/nr 、/w 于世疆/nr 、/w 杨静慧/nr 、/w 张春秀/nr 、/w 李耀光/nr 、/w 崔志成/nr 、/w 芦/nz 峰/ng 、/w 王杰群/nr ，/w 区/n 人大常委会/nis 原/b 主任/nnt 石进贤/nr ，/w 区政府/n 副区长/nnt 、/w 区/n 政协/nis 副主席/nnt 、/w 副/b 区级/b 干部/nnt 、/w 区/n 人民法院/nis 院长/nnt 、/w 区/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 以及/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
通州区/ns 选出/v 的/ude1 北京市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 、/w 区/n 政协/nis 委员/nnt ；/w 区/n 人大常委会/nis 任命/v 的/ude1 、/w 不是/c 本届/r 区/n 人大代表/nnt 的/ude1 区政府/n 各/rz 委办/nz 主任/nnt 、/w 各/rz 局/n 局长/nnt ；/w 不是/c 本届/r 区/n 人大代表/nnt 的/ude1 区委/nis 工作/vn 部门/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ；/w 区政府/n 工作/vn 部门/n 、/w 区属/b [企事业/n 单位/n]/nz 、/w 市区/s 双管/nz 单位/n 和/cc 部分/n 驻/v 通/v [大中型/b 企业/n]/nz 的/ude1 行政/n 正职/n 领导/n ；/w 不是/c 本届/r 区/n 人大代表/nnt 的/ude1 街道/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 办事处/nis 主任/nnt 、/w 镇/n 党委/nis 书记/nnt 、/w 镇政府/nis 镇长/nnt 列席/v 了/ule 会议/n 。/w 
（/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr 金耀飞/nr ）/w 

